<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest China News | Today's Breaking Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/china/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world/china" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest China news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[Latest China News | Today's Breaking Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/china/<lastbuilddate> יום ה&#39;, 25 במאי 2023 09:47:03 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[China rejects claim it is spying on Western critical infrastructure]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWUNXOAVNNORLGCYFKFXDSHENI.jpg" alt="תמונת איור של קוד מחשב על מסך מעל דגל סיני" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> קוד מחשב נראה על מסך מעל דגל סיני בתמונת המחשה של 12 ביולי 2017. רויטרס/תומס ווייט/איור</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ממשלת סין דחתה את הטענות לפיהן המרגלים שלה חודרים לתשתית המערב, וכינתה את האזהרה המשותפת שהוציאו ארצות הברית ובעלות בריתה &quot;מסע דיסאינפורמציה קולקטיבי&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> דובר משרד החוץ הסיני, מאו נינג, אמר לכתבים שהתרעות שפורסמו על ידי ארה&quot;ב, בריטניה, קנדה, אוסטרליה וניו זילנד נועדו לקדם את ברית המודיעין שלהן, הידועה בשם חמש העיניים - וכי וושינגטון היא זו שאשמה בפריצה,</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;ארצות הברית היא האימפריה של הפריצה&quot;, אמר מאו.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> התגובה באה בעקבות סדרת אזהרות שפורסמו על ידי מדינות Five Eyes - וחברת הטכנולוגיה האמריקאית הגדולה Microsoft Corp <a href="https://www.reuters.com/companies/MSFT.O" target="_blank">(MSFT.O)</a> - לגבי פעילותה של קבוצת פריצה סינית הידועה בשם Volt Typhoon.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> למרות שמרגלים סינים פעילים זה מכבר באינטרנט נגד ארה&quot;ב ובעלות בריתה, וולט טייפון העלה חששות מיוחדים בגלל ההתמקדות שלו בתשתיות קריטיות, כולל קישורי תקשורת הקושרים את ארצות הברית לאוקיינוס ​​השקט, אומרים אנליסטים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> גם ההתמקדות של הקבוצה בגניבה מושכת תשומת לב.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> חברת אבטחת הסייבר Secureworks, שאמרה שהיא הגיבה לפחות לשלוש פריצות של וולט טייפון, תיארה את הקבוצה כעובדת באופן עקבי כדי לכסות את עקבותיה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> החברה גם תמכה בהערכות מערביות לגבי מקורותיה של הקבוצה, ואמרה כי קבוצת ההאקרים, שכונתה &quot;צללית הברונזה&quot;, פועלת ככל הנראה מטעם בייג&#39;ינג.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> Secureworks - זרוע של Dell Technologies <a href="https://www.reuters.com/companies/DELL.N" target="_blank">(DELL.N)</a> - אמרה כי מרגלים סינים מעלים את המשחק שלהם בתגובה ל&quot;לחץ מוגבר ככל הנראה מצד ההנהגה (הסינית) להימנע מביקורת ציבורית על פעילות ריגול הסייבר שלה&quot;.</p> <span>דיווח מאת רפאל סאטר, עריכה מאת ויליאם מקלין</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 09:22:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/china/china-rejects-claim-it-is-spying-western-critical-infrastructure-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/china-rejects-claim-it-is-spying-western-critical-infrastructure-2023-05-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> ארה&quot;ב</category><category> סין/סייבר (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Bank of America redeploys 40 Asia bankers as China dealmaking stalls]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WBJJLLWXVMUVH7LU33OZWOWWI.jpg" alt="שלט של בנק אוף אמריקה מתואר ברובע מנהטן בניו יורק" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> שלט של בנק אוף אמריקה מתואר ברובע מנהטן בניו יורק, 21 באוגוסט 2014. REUTERS/קרלו אלגרי</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בנק אוף אמריקה קורפ <a href="https://www.reuters.com/companies/BAC.N" target="_blank">(BAC.N)</a> אמר לכ-40 בנקאים באסיה לחפש תפקידים חדשים בתוך הארגון, אמר אדם שמכיר את העניין, בעודו עובר לשלוט בעלויות ברחבי העולם ולצמצם על רקע האטה בביצוע העסקאות הסיניות.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הבנק הודיע ​​ביום רביעי לצוות השווקים באסיה פסיפיק שהם יצטרכו לחפש משרות חדשות בחטיבות אחרות או גיאוגרפיות אחרות בחברה, אמר האדם.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> מי שלא ימצא תפקיד אחר בפנים תוך מספר חודשים יעמוד בפני פיטורים, לדברי האדם, שביקש לא להזדהות מאחר שהמידע הוא פרטי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> רוב הבנקאים שנפגעו עובדים בתפקידים זוטרים ובמניות סיניות, בעוד שכמה מהם עובדים בחטיבות בנקאות ושוק.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> עסקאות סיניות תקועות וסיכויים איטיים הובילו את הבנק, שהעסיק כ-217,000 עובדים ברחבי העולם בסוף מרץ, לחפש לקצץ בתחום זה, תוך שהוא שואף גם לשמור על ספירת העובדים למטה בעולם, אמר האדם.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> דובר הבנק סירב להגיב.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בלומברג דיווח לראשונה על המהלך ביום חמישי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בנק אוף אמריקה צופה שמספר העובדים הגלובלי שלו יתכווץ ל-213,000 עד סוף יוני, אמר בכיר במהלך הרווחים ברבעון הראשון.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> המנכ&quot;ל בריאן מויניהן אמר במהלך פורום באפריל כי הבנק &quot;לא מפטר אנשים&quot; והוא יפרוס מחדש צוות שיצטרך להעביר תפקידים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> התוכנית באסיה-פסיפיק עוקבת אחר תוכנית דומה שבה פחות <a href="https://www.reuters.com/business/finance/bank-america-redeploy-wealth-management-banking-employees-source-2023-03-24/">מ-200 עובדי ניהול והלוואות עוברים</a> לתפקידי מומחי מוצרים בתוך ארגון התפעול העולמי של החברה.</p> <span>דיווח מאת סלינה לי וקיין וו דיווח נוסף מאת Julie Zhu עריכה מאת מארק פוטר</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 09:12:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/finance/bank-america-redeploys-40-asia-bankers-china-dealmaking-stalls-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/finance/bank-america-redeploys-40-asia-bankers-china-dealmaking-stalls-2023-05-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> BOFAML</category><category> ASIA/ (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[China's Commerce Minister travels to US to meet counterpart, attend APEC meeting]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XLKYV3GBCVJEZP2VQUBZ4JXH3I.jpg" alt="שר המסחר הסיני וואנג וונטאו בבייג&#39;ינג" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> שר המסחר הסיני וואנג וונטאו נואם במסיבת עיתונאים בבייג&#39;ין, סין, 2 במרץ 2023. REUTERS/Florence Lo</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> שר המסחר של סין וואנג וונטאו ייפגש ביום חמישי עם מזכירת המסחר של ארה&quot;ב ג&#39;ינה ריימונדו, כך אמר משרדו, לאחר שנסע לארה&quot;ב כדי להשתתף בפגישת שרי APEC האחראים למסחר ב-2023 מיום חמישי עד שישי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;הצד הסיני יחליף דעות על יחסי סין-ארה&quot;ב ונושאים בעלי עניין משותף&quot;, אמר שו ג&#39;וטינג, דובר משרד המסחר הסיני, במסיבת עיתונאים רגילה בבייג&#39;ינג.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ביום שני, וואנג וונטאו פגש חברות אמריקאיות בשנחאי, כולל ג&#39;ונסון אנד ג&#39;ונסון, 3M, דאו, מרק והוניוול, על פי קריאה ממשרד המסחר, ואמר להן כי &quot;סין תמשיך לקבל בברכה ארגונים במימון ארה&quot;ב לפתח בסין ולהשיג תוצאות מנצחות&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> סין הכריזה ביום ראשון על יצרנית השבבים האמריקאית מיקרון כסיכון ביטחוני לאומי, ואסרה על החברה למכור את שבבי הזיכרון שלה לתעשיות מקומיות מרכזיות.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> האיסור הגיע בעקבות סדרה של פשיטות על חברות ייעוץ אמריקאיות הפועלות בסין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> נסיעתו של וואנג וונטאו לארה&quot;ב מגיעה לאחר שנפגשו מנהיגי קבוצה של שבעה (G7) בהירושימה, שבה נשיא ארה&quot;ב ג&#39;ו ביידן ומנהיגי G7 אחרים פנו לעבר סין בגלל &quot;כפייה כלכלית&quot; ואמרו שהם &quot;יפטרו את הסיכון&quot; בלי &quot;ניתוק &quot;מהכלכלה השנייה בגודלה בעולם בכל דבר, מצ&#39;יפס ועד מינרלים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> שו ג&#39;וטינג אמר לכתבים &quot;סין מקווה שה-G7 לא ינצל לרעה את מגבלות הסחר וההשקעות תוך שהוא אומר שהם לא יבקשו להתנתק מהמדינה&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> וואנג וונטאו פגש מוקדם יותר החודש את שגריר ארה&quot;ב בסין ניקולס ברנס בבייג&#39;ינג, מה שעשוי לסלול את הדרך לביקור של בכירים בארה&quot;ב, לאחר ששר החוץ האמריקני אנטוני בלינקן דחה טיול מתוכנן בפברואר לאחר שארה&quot;ב הפילה בלון ריגול סיני שעף מעל אתרים צבאיים רגישים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ריימונדו ובלינקן, כמו גם שרת האוצר האמריקאית ג&#39;נט ילן, הביעו עניין בביקור בסין.</p> <span>דיווח של חדר החדשות של בייג&#39;ינג; עריכה מאת ויליאם מקלין</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 08:56:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/chinas-commerce-minister-travels-us-meet-counterpart-attend-apec-meeting-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/chinas-commerce-minister-travels-us-meet-counterpart-attend-apec-meeting-2023-05-25/<author><![CDATA[Joe Cash]]></author><category> חרסינה</category><category> ארה&quot;ב/מסחר (עדכון 1, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Cathay needs to boost staff morale, union says, after "blanket-carpet" furore]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORTOVSP5UJMTDP3Q7CN7LQD4OQ.jpg" alt="קתאי צריכה להגביר את מורל הצוות, אומר האיגוד, לאחר סערת &quot;שטיח שמיכה&quot;." referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> עובד קתאי פסיפיק, חובש מסיכת פנים בעקבות התפרצות מחלת הנגיף (COVID-19), חולף על פני אולם ההמראה בנמל התעופה הבינלאומי של הונג קונג בהונג קונג, סין, 20 באוקטובר 2020. REUTERS/Lam Yik/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NKZTDNC5CVOH5GCATEOZXWCCEE.jpg" alt="עובדי Cathay Pacific עובדים בנמל התעופה הבינלאומי של הונג קונג, בהונג קונג" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> עובדי Cathay Pacific עובדים בנמל התעופה הבינלאומי של הונג קונג, בהונג קונג, סין, 8 במרץ 2023. REUTERS/Lam Yik/File Photo</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> קתאי פסיפיק <a href="https://www.reuters.com/companies/0293.HK" target="_blank">(0293.HK)</a> צריכה לטפל במחסור בצוות ובמשאבים ולהעלות את השכר כדי להגביר את המורל, אמר איגוד הדיילות שלה, לאחר ששלושה צוותים פוטרו בגלל שלעגים לכאורה לנוסעים שאינם יודעים לדבר אנגלית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> נוסע בטיסת CX987 מהעיר צ&#39;נגדו בדרום-מערב סין להונג קונג כתב ביום ראשון בפוסט מקוון כי דיילות לעגו לנוסעים שביקשו שטיח במקום שמיכה באנגלית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> <a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/cathay-pacific-apologises-after-passenger-alleges-discrimination-2023-05-23/">התקרית</a> , שהפכה ויראלית בפלטפורמות המדיה החברתית הסינית היבשתית, עוררה שטף של ביקורת מצד התקשורת הממלכתית הסינית ופקידי ממשל בהונג קונג, כולל המנהיג ג&#39;ון לי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;שום דבר לא נובע מכלום. האיגוד קורא לחברה לטפל בבעיה מהשורש שלה, לבנות מחדש סביבת עבודה סבירה ובטוחה, ומכאן לשפר את מורל העובדים&quot;, אמר האיגוד בהצהרה מאוחרת ביום רביעי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הוא אמר שהוא הביע חרטה עמוקה על &quot;התקרית הלא נעימה האחרונה&quot; וכי אנשי צוות הקבינה של קתאי תמיד כיבדו והתייחסו לכל הנוסעים ממדינות שונות באופן שווה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בעקבות מגיפת ה-COVID-19, מספר הנוסעים גדל עם חידוש הטיסות, אך עובדי התעופה הקדמיים מתמודדים עם מחסור בכוח אדם ובמשאבים, גידול משמעותי בעומס העבודה ומשכורות נמוכות.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;החברה מתעלמת מבעיות אלו, כתוצאה מכך המורל של העמיתים נמוך ביותר, ועלו תלונות על שירות תא הנוסעים&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> מנדי נג, המנהלת לאספקת שירות של קתאי, אמרה שהספק ימשיך להקשיב ולפעול לפי משוב מהצוות שלה ישירות, והוסיף שהאיגוד לא ייצג את החברה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;אנחנו רוצים להבהיר שהחברה לא מכבדת, תומכת או מסכימה עם עמדת איגוד הדיילים בעניין זה&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הספק התנצל מספר פעמים מאז התקרית והמנכ&quot;ל רונלד לאם אמר שקתאי נוקט בגישה של &quot;אפס סובלנות&quot; להפרות של הכללים והאתיקה של החברה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הנוסע ב-CX987 ביום ראשון כתב שדיילות התלוננו על נוסעים בינם לבין עצמם באנגלית ובקנטונזית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;אם אתה לא יכול להגיד שמיכה באנגלית, אתה לא יכול לקבל את זה... השטיח על הרצפה. תרגיש חופשי אם אתה רוצה לשכב עליו&quot;, אמרה דיילת, לפי הקלטה שהופצה באינטרנט. רויטרס לא הצליחה לאמת את האותנטיות של הקליפ, מה שעורר ביקורת ברשתות החברתיות.</p> <span>דיווח של פארה מאסטר וג&#39;סי פאנג; עריכה מאת Sonali Paul</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 07:52:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/cathay-needs-boost-staff-morale-union-says-after-blanket-carpet-furore-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/cathay-needs-boost-staff-morale-union-says-after-blanket-carpet-furore-2023-05-25/<author><![CDATA[Farah Master]]></author><category> CATHAYPACIFIC</category><category> סין/ (עדכון 1, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[China calls on G7 to not abuse trade restrictions - commerce ministry]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TRTLEYC5RJX3OPV54JDKYEVYM.jpg" alt="מנהיגי G7 משתתפים בפגישה בפסגת מנהיגי G7 בהירושימה, יפן" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> נשיא ארה&quot;ב ג&#39;ו ביידן, קנצלר גרמניה אולף שולץ, ראש ממשלת בריטניה רישי סונק, נשיא הנציבות האירופית אורסולה פון דר ליין, נשיא המועצה האירופית צ&#39;ארלס מישל, ראש ממשלת איטליה ג&#39;ורג&#39;יה מלוני, ראש ממשלת קנדה ג&#39;סטין טרודו, נשיא צרפת עמנואל מקרון ויפן ראש הממשלה פומיו קישידה השתתף בפגישת צהריים עבודה בפסגת מנהיגי ה-G7 בהירושימה, מערב יפן ב-19 במאי, 2023, בתמונה זו שפרסמה משרד החוץ של יפן. משרד החוץ של יפן/HANDOUT דרך REUTERS/קובץ תמונה</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> סין מקווה שקבוצת השבעה לא תנצל לרעה את מגבלות הסחר וההשקעות תוך שהיא אומרת שהם לא יחפשו ניתוק מהמדינה, כך אמר דובר משרד המסחר הסיני, שו ג&#39;וטינג, ביום חמישי בתדרוך לחדשות.</p> <span>דיווח של חדר החדשות של בייג&#39;ינג; עריכה מאת ויליאם מקלין</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 07:47:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/china/china-calls-g7-not-abuse-trade-restrictions-commerce-ministry-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/china-calls-g7-not-abuse-trade-restrictions-commerce-ministry-2023-05-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> חרסינה</category><category> G7/ (דחוף) </category></item><item><title><![CDATA[BYD and Great Wall Motor locked in rare war of words over EV emissions]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CB5NSOTP5NIURO4EOK2ZMTQY2U.jpg" alt="חברי העיתונות והציבור הרחב בודקים את רכב השטח החשמלי Atto 3 בפארנבורו" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> חברי העיתונות והציבור הרחב בודקים את רכב השטח החשמלי Atto 3 מתוצרת יצרנית הרכב הסינית BYD, בתערוכת Fully Charged Live ב-Farnborough, בריטניה, 28 באפריל, 2023. REUTERS/ניק קארי </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RSPQCYAZOVK2LBSLF5O7RXFKVU.jpg" alt="שלטי Great Wall Motor עוסקים בממשלת תאילנד להפחתת מחירי EV" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> מכונית EV Good Cat by Ora, מותג של Great Wall Motors, מוצג בתערוכת הרכב הבינלאומית של בנגקוק בבנגקוק, תאילנד, 22 במרץ 2022. REUTERS/Athit Perawongmetha</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> Great Wall Motor של סין הודיעה ביום חמישי שהיא הגישה דוח לרגולטורים במדינה נגד BYD בטענה ששניים מדגמי ענקית הרכב החשמלי לא עמדו בתקני פליטת פליטות.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בהצהרה בחשבון ה-WeChat שלה, חברת Great Wall Motor שבסיסה בהביי אמרה כי ב-11 באפריל הוגשו מסמכים למשרד האקולוגיה והסביבה, למשרד התעשייה והמידע ולרגולטור השוק העליון שחשפו לכאורה את הכישלון של BYD בעמידה בתקני פליטת מזהמים ב- שני כלאיים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> BYD מסרה בתגובה כי מוצריה עומדים בסטנדרטים של סין. &quot;אנו מתנגדים בתוקף לכל סוג של התנהגויות תחרותיות בלתי הוגנות ושומרים לעצמנו את הזכות לתבוע&quot;.</p> <span>דיווח של ברנדה גו, ג&#39;אנג יאן וצ&#39;יאוי לי; עריכה מאת ג&#39;קלין וונג</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 06:53:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-great-wall-motor-locked-rare-war-words-over-ev-emissions-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-great-wall-motor-locked-rare-war-words-over-ev-emissions-2023-05-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> מנוע קיר נהדר</category><category> סין/BYD (דחוף) </category></item><item><title><![CDATA[Taiwan says software problems delaying new F-16 deliveries]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EUSIQDRZOVMQVBLVJSG3SRY4GA.jpg" alt="12 מטוסי קרב F-16V מבצעים טיול פילים במהלך תרגיל השנה החדשה בצ&#39;איי" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 12 מטוסי קרב F-16V מבצעים הליכת פיל במהלך תרגיל שנתי לשנה החדשה בצ&#39;איי, טייוואן, 5 בינואר 2022. REUTERS/אן וואנג</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בעיות תוכנה מעכבות את המסירה לטייוואן של 66 מטוסי קרב חדשים מתקדמים F-16V מארצות הברית, אך האי עדיין מצפה שההזמנה המלאה תגיע עד 2026, אמר שר ההגנה צ&#39;יו קואו-צ&#39;נג ביום חמישי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ארצות הברית אישרה בשנת 2019 מכירה של 8 מיליארד דולר של מטוסי ה-F-16 של Lockheed Martin Corp <a href="https://www.reuters.com/companies/LMT.N" target="_blank">(LMT.N)</a> לטייוואן, עסקה שתעביר את צי ה-F-16 של האי ליותר מ-200 מטוסים, הגדולים באסיה. לחזק את ההגנות שלה מול איום מוגבר מצד סין, שטוענת כי טייוואן היא שלה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> צ&#39;יו מוקדם יותר החודש אמר כי 66 מטוסי ה-F-16V עוכבו עקב שיבושים בשרשרת האספקה, אך ביום חמישי הסביר עוד שהבעיה קשורה לבעיות תוכנת בקרת טיסות והם פעלו לטפל בזה מול ארצות הברית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;באופן עקרוני עד 2026 66 המטוסים יגיעו כולם, אין שום בעיה עם זה&quot;, אמר לכתבים בפרלמנט.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בהצהרה מאוחרת ביום רביעי אמר משרדו שתהליך פיתוח התוכנה התעכב, וכי לוקהיד מרטין כבר הוציאה השנה שני אב טיפוס F-16V, אחד מהם היה מהזמנה נפרדת מבחריין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> לוקהיד מרטין לא הגיבה מיד לבקשת תגובה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> צ&#39;יו אמר שהם מודאגים מהעיכוב, אך התקשורת עם ארצות הברית בנושא הייתה &quot;חלקה&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> טייוואן הסבה 141 מטוסי F-16A/B לסוג F-16V ובנוסף הזמינה 66 מטוסי F-16V חדשים, בעלי אוויוניקה, נשק ומערכות מכ&quot;ם מתקדמות כדי להתמודד טוב יותר עם חיל האוויר הסיני, כולל ה-J- שלו. לוחם התגנבות 20.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> טייוואן <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-flags-risk-stinger-missile-delays-says-pressing-us-2022-05-03/">התלוננה</a> מאז השנה שעברה על עיכובים באספקת נשק אמריקאית, כמו טילי נ&quot;מ של סטינגר, כאשר יצרנים מפנים אספקה ​​לאוקראינה כשהיא נלחמת בכוחות הרוסיים הפולשים, והנושא הדאיג את המחוקקים בארה&quot;ב.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> חבר הקונגרס מייקל מקאול, יו&quot;ר ועדת החוץ לענייני חוץ של בית הנבחרים האמריקאי, אמר במהלך ביקור בטאיפיי בחודש שעבר כי הוא עושה הכל כדי <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/senior-us-lawmaker-says-doing-everything-possible-speed-up-taiwan-arms-2023-04-07/">לזרז את</a> משלוחי הנשק.</p> <span>דיווח של בן בלנשרד; עריכה מאת מייקל פרי</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:41:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/taiwan-says-software-problems-delaying-new-f-16-deliveries-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/taiwan-says-software-problems-delaying-new-f-16-deliveries-2023-05-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> טייוואן</category><category> הֲגָנָה/ </category></item><item><title><![CDATA[US State Department's top China policy official to step down]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OH2NY4WKJJJHPE5ESE7B6GX3OM.jpg" alt="האיור מציג דגלי ארה&quot;ב וסין" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> דגלי ארה&quot;ב וסין נראים באיור זה שצולם, 30 בינואר 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> בכיר במדיניות סין של מחלקת המדינה האמריקאית, ריק ווטרס, אמור לפרוש מתפקידו בתקופה של יחסים סוערים בין וושינגטון לבייג&#39;ינג.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ווטרס, סגן עוזר מזכיר המדינה לסין וטייוואן, המוביל את חטיבת המדיניות של המחלקה שהוקמה לאחרונה בבית סין, יעזוב את תפקידו ב-23 ביוני ויישאר חבר בשירות החוץ הבכיר, על פי דובר משרד החוץ.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ווטרס הודיע ​​על כוונתו לעזוב את תפקידו בישיבת צוות מוקדם יותר ביום רביעי, אמרו מקורות הבקיאים בנושא לרויטרס.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;אנו מודים לו על שנתיים של שירותו המיומן בנושאי סין וטייוואן, כולל העמידה שלו במשרד לתיאום סין והנהגתו על משרד התיאום בטייוואן&quot;, אמר הדובר בהצהרה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ווטרס לא הגיב מיד לפניית רויטרס לתגובה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> רויטרס דיווחה לפני שבועיים שמשרד החוץ <a href="https://www.reuters.com/world/us/why-us-delayed-china-sanctions-after-shooting-down-spy-balloon-2023-05-11/">עיכב סנקציות הקשורות לזכויות אדם</a> , בקרות יצוא ופעולות רגישות אחרות כדי לנסות להגביל את הנזק ליחסי ארה&quot;ב-סין לאחר שבלון ריגול סיני לכאורה חצה את ארצות הברית בפברואר.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הדו&quot;ח התייחס לאימייל ששלח ווטרס לצוות שהעביר הנחיות לדחות כמה פעולות כדי שהמחלקה תוכל להתמקד ב&quot;תגובה סימטרית ומכוילת&quot; לבלון.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> היחסים בין שתי הכלכלות הגדולות בעולם נמצאים בגרוע ביותר מזה עשרות שנים, לפי אנליסטים רבים, כאשר היריבות האסטרטגיות מתנגשות בנושאים הנעים בין טייוואן למסחר.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;בית סין כבר מחזק את עבודת הממשל לקידום הודו-פסיפיק חופשית ופתוחה ולהתחרות מסין&quot;, אמר עוזר מזכיר המדינה לענייני מזרח אסיה והאוקיינוס ​​השקט דניאל ג&#39;יי קריטנברינק.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;יש מעט אנשים בממשלת ארה&quot;ב שמבינים את PRC (הרפובליקה העממית של סין) טוב יותר מריק ווטרס, ועמידה בבית סין בהנהגתו תהיה מורשת מתמשכת. ריק הוא הוגה דעות אסטרטגי שקידם במיומנות את מדיניות ארה&quot;ב בנושא סין&quot;, אמר קריטנברינק והוסיף כי מחלקת המדינה נמצאת בתהליך בחירת היורש של ווטרס.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ממשלו של הנשיא ג&#39;ו ביידן חיפש פגישות ברמה גבוהה עם סין במאמץ למנוע מהקשרים לסטות לכיוון סכסוך, במיוחד מאז המשבר הדיפלומטי סביב טיסה של הבלון על פני אתרים רגישים של צבא ארה&quot;ב.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> מזכיר המדינה האמריקני, אנטוני בלינקן, דחה טיול מתוכנן בפברואר לסין לאחר תקרית הבלון, אך הבית הלבן אמר שהמאמצים ממשיכים להקל על ביקורים של בלינקן, כמו גם של שר האוצר ג&#39;נט ילן ושרת המסחר ג&#39;ינה ריימונדו.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ווטרס הוביל את בית סין - רשמית המשרד לתיאום סין - מאז שהושק בדצמבר כארגון מחדש של דסק סין של המחלקה כדי לחדד את המדיניות. הוא משמש כסגן עוזר מזכיר כשנתיים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> כמה מבקרי ממשל ביידן הטילו ספק בהתייחסויות אמריקאיות לסין, בטענה שעשורים האחרונים של מעורבות לא הצליחו לשנות את הקו שלה במגוון נושאי סחר, ביטחון וזכויות אדם.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> חבר הקונגרס מייק מקאול, היו&quot;ר הרפובליקני של ועדת החוץ של בית הנבחרים, ציטט את הדיווח של רויטרס במכתב ששלח לבלינקן מ-19 במאי, ובו דרש מידע הקשור לפעולות כלפי סין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;כדי שארה&quot;ב תצליח בתחרות האסטרטגית שלה עם ה-PRC, חיוני שהיא תהיה מוכנה לשאת ללא רתיעה את PRC אחראית על התוקפנות והתעללות שלה, ושהיא תהיה מאורגנת ויעילה לעשות זאת&quot;, כתב מקאול.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ממשל ביידן ראה לאחרונה שינויים אחרים בקרב בכירים המתמקדים בסין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> סגנית שרת החוץ של ארה&quot;ב, וונדי שרמן, שהניעה חלק גדול מהגישה של המחלקה לסין, הודיעה ב-12 במאי שהיא <a href="https://www.reuters.com/world/us/us-deputy-secretary-state-sherman-retire-blinken-2023-05-12/">פורשת</a> .</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ובכירה לשעבר בסין במועצה לביטחון לאומי של ביידן, לורה רוזנברגר, <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-taps-new-chair-institute-guide-ties-with-taiwan-2023-03-01/">פרשה</a> השנה לראשות עמותה המנוהלת על ידי ממשלת ארה&quot;ב שמנהלת את היחסים הלא רשמיים עם טייוואן הנטען על ידי סינית.</p> <span>דיווח מאת מייקל מרטינה והומיירה פאמוק עריכה מאת דון דורפי וליסה שומאקר</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 03:10:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us-state-departments-top-china-policy-official-step-down-sources-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-state-departments-top-china-policy-official-step-down-sources-2023-05-24/<author><![CDATA[Michael Martina, Humeyra Pamuk]]></author><category> ארה&quot;ב</category><category> CHINA/CHINA HOUSE</category><category> WATERS (עדכון 1, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Microsoft says China-backed hacker targeted critical infrastructure in Guam, U.S.]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47Q6EFTY7RICHN5Z3HDRCS4DQQ.jpg" alt="לוגו של מיקרוסופט נראה יום לאחר רכישת LinkedIn Corp (LNKD.N) של מיקרוסופט (MSFT.O) ב-26.2 מיליארד דולר בלוס אנג&#39;לס" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> לוגו של מיקרוסופט נראה יום לאחר רכישת לינקדאין קורפ ב-26.2 מיליארד דולר על ידי Microsoft Corp, בלוס אנג&#39;לס, קליפורניה, ארה&quot;ב, 14 ביוני 2016. REUTERS/לוסי ניקולסון/קובץ תמונה</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> חברת מיקרוסופט <a href="https://www.reuters.com/companies/MSFT.O" target="_blank">(MSFT.O)</a> אמרה ביום רביעי שהיא חשפה פעילות זדונית של שחקן בחסות המדינה שבסיסה בסין, המכוונת לארגוני תשתית קריטית בגואם ובארצות הברית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> מיקרוסופט אמרה שהיא העריכה ב&quot;ביטחון מתון&quot; שקמפיין וולט טייפון זה &quot;רודף אחר פיתוח יכולות שעלולות לשבש תשתית תקשורת קריטית בין ארצות הברית לאזור אסיה במהלך משברים עתידיים&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> וולט טייפון פעיל מאז אמצע 2021 ופונה לארגוני תשתית קריטית בגואם ובמקומות אחרים בארצות הברית, אמרה החברה</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> גואם היא ביתם של מתקנים צבאיים אמריקאים גדולים, כולל בסיס חיל האוויר אנדרסן, שיהיה המפתח לתגובה לכל סכסוך באזור אסיה-פסיפיק.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> מיקרוסופט אמרה שהיא הודיעה ללקוחות ממוקדים או שנפגעו וסיפקה להם מידע.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> שגרירות סין בוושינגטון לא הגיבה מיד לפניית רויטרס להגיב.</p> <span>דיווח של צ&#39;ווי מהטה בבנגלורו; עריכה מאת אניל ד&#39;סילבה</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 24 May 2023 20:30:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/microsoft-says-china-backed-hacker-targeted-critical-us-infrastructure-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/microsoft-says-china-backed-hacker-targeted-critical-us-infrastructure-2023-05-24/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> מיקרוסופט</category><category> סין/התקפת סייבר (עדכון 1) </category></item><item><title><![CDATA[US House China panel recommends Congress take action over Taiwan, Uyghurs]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHVAQYD5H5P2VLNELIAZZIRDXM.jpg" alt="הוועדה הנבחרת של בית הנבחרים לתחרות האסטרטגית בין ארצות הברית למפלגה הקומוניסטית הסינית מקיימת פגישה על הדמיית משחקי המלחמה &quot;תרגיל שולחני של טייוואן (TTX),&quot; בגבעת הקפיטול בוושינגטון" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> יו&quot;ר הוועדה, נציג ארה&quot;ב, מייק גלאגר (R-WI) נואם במהלך ועדת בית נבחרים בנושא התחרות האסטרטגית בין ארה&quot;ב למפלגה הקומוניסטית הסינית בנושא &quot;תרגיל שולחני של טייוואן (TTX),&quot; סימולציית משחקי מלחמה, בגבעת הקפיטול בוושינגטון, ארה&quot;ב, 19 באפריל, 2023. רויטרס/אמנדה אנדרדה רואדס</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ועדה חדשה של הקונגרס האמריקני בנושא סין אישרה ביום רביעי דוחות שדוחפים את בייג&#39;ין ביחס ליחסה לאויגורים ולמיעוטים אתניים אחרים ומבקשים להרתיע את התחלת סכסוך עם טייוואן, בתקווה שחלק מהמלצותיה יהפכו לחוק השנה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> חברי הוועדה הנבחרת של בית הנבחרים בראשות הרפובליקנים במפלגה הקומוניסטית הסינית אישרו את שני הדוחות, הראשונים מאז הקמת הפאנל, בהצבעה קולית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הרפובליקנים הקימו את הפאנל כשהם השתלטו על בית הנבחרים בינואר כדי למקד את המדיניות ולשכנע <a href="https://www.reuters.com/world/us/first-us-house-china-select-committee-focus-human-rights-2023-02-28/">את האמריקאים</a> שצריך לדאוג להם להתחרות בסין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הוועדה הדו-מפלגתית אינה כותבת חקיקה אלא ממליצה על מדיניות, בתקופה שבה קו נוקשה כלפי סין הוא אחת המדיניות הבודדות עם תמיכה דו-מפלגתית בקונגרס האמריקני השבור העמוק.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> וושינגטון אומרת שסין מבצעת רצח עם מתמשך נגד האויגורים ומיעוטים אתניים אחרים באזור שינג&#39;יאנג שלה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> <a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/uyghur-genocide-pdf.pdf" target="_blank">המלצות הדו&quot;ח האויגורי</a> כוללות הטלת סנקציות על חברות טכנולוגיה סיניות הנחשבות כמעורבות ברצח עם, וחיזוק האכיפה של החוק הקיים נגד יבוא סחורות שיוצרו באמצעות עבודת כפייה אויגורית.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;בואו נשלח מסר דו-מפלגתי שהקונגרס יעמוד מול רצח עם, הפשע מעל כל הפשעים&quot;, אמר יו&quot;ר הוועדה, הנציג הרפובליקני מייק גלאגר.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ארגוני זכויות אדם מאשימים את בייג&#39;ין בהתעללות, כולל עבודת כפייה והשמת מיליון או יותר אויגורים - קבוצה אתנית מוסלמית בעיקרה - במחנות המעצר בשינג&#39;יאנג.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> סין מכחישה בתוקף התעללות מסוג זה ואומרת כי הקימה &quot;מרכזי הכשרה מקצועית&quot; כדי לרסן טרור, בדלנות ורדיקליזם דתי.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> ועדת בית הנבחרים פרסמה את הדוחות שלה כשהקונגרס מתחיל לכתוב את חוק הסמכות ההגנה הלאומי השנתי, או NDAA, הצעת חוק גורפת הקובעת מדיניות עבור משרד ההגנה.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> כמה <a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/sites/evo-subsites/selectcommitteeontheccp.house.gov/files/evo-media-document/ten-for-taiwan-final-with-cover-page-2.pdf" target="_blank">מהמלצות המדיניות שלה לגבי טייוואן</a> , הכוללות שיפור אימונים משולבים בין צבאות ארה&quot;ב וטייוואן, מהירות אספקת נשק שהקונגרס כבר אישר למכירה וחיזוק בסיסי ארה&quot;ב באזור, עשויות להתווסף להצעת החוק, שהקונגרס העביר בכל פעם. שנה במשך שישה עשורים.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;לתושבי טייוואן מגיע לחיות בשלום וללא איומים והפחדות&quot;, אמר הנציג ראג&#39;ה קרישנמורתי, הדמוקרטי הבכיר בפאנל.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> סין רואה בטייוואן הנשלטת באופן דמוקרטי כטריטוריה משלה והגבירה את הלחץ הצבאי, הפוליטי והכלכלי לטעון את הטענות הללו.</p> <span>דיווח מאת Patricia Zengerle עריכה מאת Marguerita Choy</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 24 May 2023 19:09:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us-house-china-committee-recommends-congress-take-action-over-taiwan-uyghurs-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-house-china-committee-recommends-congress-take-action-over-taiwan-uyghurs-2023-05-24/<author><![CDATA[Patricia Zengerle]]></author><category> ארה&quot;ב</category><category> סין/קונגרס (עדכון 1) </category></item><item><title><![CDATA[White House says China's actions on Micron won't torpedo relations]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CC4CEI4TY5JRXBFFPFX7RSPZQE.jpg" alt="האיור מציג את הלוגו של Micron" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> סמארטפון עם לוגו מיקרון מוצג על לוח האם של המחשב באיור זה צולם ב-6 במרץ 2023. REUTERS/Dado Ruvic</figcaption></figure><p style=";text-align:right;direction:rtl"> המהלך של סין על Micron Technology Inc <a href="https://www.reuters.com/companies/MU.O" target="_blank">(MU.O)</a> לא יטרפד מאמצים גדולים יותר להביא את יחסי ארה&quot;ב-סין למצב טוב יותר, אמר דובר הבית הלבן, ג&#39;ון קירבי, ביום רביעי, והוסיף כי וושינגטון קשורה ישירות לבייג&#39;ינג.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> קירבי אמר לכתבים <a href="https://www.reuters.com/technology/chinas-regulator-says-finds-serious-security-issues-us-micron-technologys-2023-05-21/">שהאיסור האחרון של ממשלת סין על יצרנית השבבים האמריקאית מיקרון</a> בגלל דאגות ביטחוניות היה בבירור ניסיון לערער את עמדתה החזקה של קבוצת השבע (G7) נגד כפייה כלכלית, שהגיע יום אחד בלבד לאחר שה-G7 פרסם את ההצהרה הראשונה שלו אי פעם. בנושא.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הוא אמר שהבית הלבן מתקשר ישירות עם ממשלת סין, ואמר שהוא לא מצפה שהמחלוקת על מיקרון תפגע במאמצי הבית הלבן למערכת יחסים פרודוקטיבית יותר עם סין.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;זו מערכת יחסים מסובכת ויהיו עליות ומורדות&quot;, אמר קירבי, והוסיף שוושינגטון &quot;לא תשב בחיבוק ידיים כשאנחנו רואים את PRC פועל בצורה בלתי הולמת&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;זה לא אומר שהוא לבדו צריך או ירצה - או יטרפד את המאמץ הגדול יותר שאיתו דיבר הנשיא על פתיחת קווי התקשורת בחזרה&quot;, הוסיף.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> נשיא ארה&quot;ב, ג&#39;ו ביידן, אמר ביום ראשון כי ה-G7 הסכים <a href="https://www.reuters.com/world/biden-sees-shift-relations-with-china-shortly-says-g7-wants-de-risk-not-decouple-2023-05-21/">&quot;להסיר סיכונים ולגוון&quot;</a> את יחסיהם עם סין, אך תחזית הפשרה ביחסים עלולה לבוא &quot;בקרוב מאוד&quot; לאחר שהמתח התעורר בעקבות הירי של כוחות ארה&quot;ב של בלון סיני שעף. מעל אתרים רגישים של צבא ארה&quot;ב.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> קירבי אמר שחשוב מתמיד להבטיח קווי תקשורת &quot;פתוחים יותר&quot;, ואמר כי נמשכים המאמצים להקל על ביקורים בסין של מזכיר המדינה אנטוני בלינקן, שרת האוצר ג&#39;נט ילן ושרת המסחר ג&#39;ינה ריימונדו.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> &quot;אנחנו הולכים לנסות לראות אם נוכל להשיג התקשרויות פרודוקטיביות יותר בחודשים הקרובים&quot;, אמר, והוסיף כי ביידן התכוון לשלל של הסברה ודיונים עם בייג&#39;ין שהראו איזו &quot;הבטחה פוטנציאלית&quot;.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> לדבריו, היו גם דיונים של משרד ההגנה כדי לקדם שיחה בין שר ההגנה אוסטין לויד לבין עמיתו בזמן שהתכונן להשתתף בפגישת אבטחה של דיאלוג שנגרי-לה בסינגפור ביוני.</p><p style=";text-align:right;direction:rtl"> הדיונים נמשכו גם לגבי פגישה אפשרית בין נציגת הסחר של ארה&quot;ב, קתרין טאי, לבין מקבילתה הסינית במהלך פגישת שיתוף הפעולה הכלכלי של אסיה-האוקיינוס ​​השקט (APEC) השבוע בדטרויט, לדבריו.</p> <span>דיווח של אנדריאה שלאל וסוזן הווי</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 24 May 2023 17:18:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/white-house-says-chinas-actions-micron-wont-torpedo-relations-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/white-house-says-chinas-actions-micron-wont-torpedo-relations-2023-05-24/<author><![CDATA[Andrea Shalal, Susan Heavey]]></author><category> MICRON TECH</category><category> סין/ארה&quot;ב (עדכון 1)</category></item></channel></rss>