<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan sets up parliamentary group to probe UFO sightings, move research into mainstream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264559/japan-sets-parliamentary-group-probe-ufo-sightings-move-research-mainstream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 08:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/b2d66b5a-533a-4168-ab84-fb3bfa205d13_7767dd30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福岛县饭町区的一座类似外星人的雕像。日本素有UFO目击事件温床的美誉。照片：Twitter @info_ufo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个新的日本议会小组已成立，该小组由包括一位潜在的未来首相在内的多位高级政治家组成，旨在调查 UFO 目击事件，旨在将研究转移到神秘现象更加走向主流。&lt;/p>;&lt;p>;以安全为导向的国家安全不明飞行现象澄清联盟将于6月6日在国会会议上正式成立。该联盟将由主席滨田康和担任主席执政党自民党负责议会事务，而被认为将成为未来首相的前环境大臣小泉进次郎将担任秘书长。&lt;/p>;&lt;p>;前防卫大臣石破茂将担任秘书长。该小组的顾问，其中还包括众议院日本维新党主席远藤圭和国会议员浅川佳晴。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布成立该小组的新闻发布会上，远藤和浅川都声称亲眼目睹了不明飞行物（UFO）或不明飞行物（UAP）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/29/d64b286b-cae3-4661-bbeb-8293168e96a7_f2b4a568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前环境大臣小泉进次郎将担任新成立的不明空中现象澄清联盟秘书长，以安全为导向的国家安全。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织表示，将推动政府跟踪和调查UAP数据，并与美国分享其信息。该组织的成立声明称，无人机可能是使用未知尖端技术的武器或间谍无人机，对国家安全构成重大潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;跨党派组织的成立受到了日本的欢迎地外智慧中心 (JCETI) 提出与政治家分享十多年的研究成果，甚至邀请他们参加未来的接触活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常愿意分享我们的知识和经验JCETI 所长格雷格·沙利文 (Greg Sullivan) 表示：“我从日本各地的经验中汲取了经验，政治家们开始参与这项研究，我对此感到非常鼓舞。”JCETI 隶属于加利福尼亚州的地外情报搜索研究所。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文希望，对外星人造访地球的研究可以从传统上负责监督这一问题的日本军方转移出去，并以科学家和公民研究人员为中心。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能够将天文学研究与实地研究结合起来，正如几年前在法国开创的那样，进行公开研究，然后我就可以看到非常积极的进展，”沙利文告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“科学家们受到了‘小绿人过敏’的影响” ，但如果科学界现在不再受限制，我们就能取得进展，”他说。 “我们需要能够公开共享数据并交换意见。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年 4 月出现了关于日本上空不明飞行物的问题，当时防卫大臣河野太郎否认日本军事飞行员曾报告遭遇外星飞船。科诺是在美国国防部发布美国海军飞行员拍摄的视频后回答问题的，据称这些视频显示了一系列此类遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的不相信不明飞行物，”河野在东京举行的新闻发布会上表示，但补充道，“我们希望制定遭遇不明飞行物时的程序。”&lt;/p>;&lt;p>;沙利文拒绝了这一说法，称他已经采访了一名指挥官日本航空自卫队的一名官员整理了一些与不明飞行物“互动”的军事飞行员的证词。&lt;/p>;&lt;p>;在已报道的事件中，有一个在日本航空自卫队目击“飞碟”的事件。在飞机高速消失之前的近距离，空军基地地面上的整个中队飞行员目睹了一系列高反射性的飞机，它们的移动速度也超出了传统飞机的能力。&lt;/p>;&lt;p >;在另一个案例中，一个中队紧急出动拦截一个不明物体，但它立即消失了。&lt;/p>;&lt;p>;日本以 UFO 目击事件的温床而闻名，据报道天空中有一个“闪烁的绿色球体” 2016 年 11 月新泻上空出现的“10 个白色球体”，2015 年 7 月漂浮在大阪上空的“10 个白色球体”，以及 2014 年 1 月数十人在冲绳上空目睹的“神秘灯光”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/9d2c3cc4-7b3e-4891-af75-dda069c6a25d_361e3a4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;鸠山美雪声称，当她的“身体睡着了”时，她的“灵魂去了金星”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2009 年 9 月，时任首相鸠山由纪夫的妻子鸠山美雪 (Miyuki Hatoyama) 因一本书而成为头条新闻，她在书中声称有过外星人经历 20 &lt;/p>;&lt;p>;“当我的身体睡着时，我认为我的灵魂骑着一个三角形的不明飞行物去了金星，”她写道。 “那是一个非常美丽的地方，而且真的是绿色的。”据报道，她的丈夫告诉她，这可能只是一个梦。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有日本公众似乎都如此支持这一举措，许多人在网上评论说政客应该更加关注陆地问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;社交媒体帖子链接到日本新闻电视台关于新跨党派小组的报道，宣称：“这些政客没有更好的事情可做，所以他们转向不明飞行物。这根本不符合公众利益。”&lt;/p>;&lt;p>;另一人评论道，“在处理现实世界——国家安全、共产党中国的大规模军事扩张以及美国的威胁时，小泉纯一郎完全无能”。朝鲜和俄罗斯。他已经逃入了一个幻想和妄想的世界。”&lt;/p>;&lt;p>;神奈川新闻网站上的另一则消息称，“看到他们在享乐而忽视了政治和金钱方面紧迫的问题，这是可悲的。试图找到解决方案。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s Samuel Alito rejects calls to recuse himself from Trump cases over flag controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264632/us-supreme-courts-alito-rejects-calls-recuse-himself-trump-cases-over-flag-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/c281e3c3-f09b-45b4-a785-a48977370251_2f9ad1f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者聚集在费城时，描绘了一面“呼吁天堂”旗帜2020 年 9 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 告诉议员，在揭露与远征有关的旗帜后，他不会回避涉及唐纳德·特朗普和 1 月 6 日国会大厦骚乱的案件。正确的事业飞越了他在弗吉尼亚州和新泽西州的家园。&lt;/p>;&lt;p>;在回应民主党要求他取消自己资格的呼吁时，阿利托在两封信中表示，他的妻子玛莎-安·阿利托负责悬挂旗帜。&lt; /p>;&lt;p>;“我的妻子是一位思想独立的普通公民，”他写道。 “她做出自己的决定，我尊重她这样做的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;法院将于 6 月底决定特朗普是否可以免受因非法试图推翻选举结果而受到的刑事指控2020 年选举。在可能对特朗普起诉产生影响的第二起案件中，法官们还在考虑一名被控参与国会大厦袭击事件的男子的上诉。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》报道称，一名颠倒的美国人美国总统乔·拜登就职前几天，阿利托在弗吉尼亚州的家中展示了这面旗帜。据《泰晤士报》报道，最近，一面“呼吁天堂”的旗帜在阿利托位于新泽西州的海滩住宅飘扬。 1 月 6 日的暴乱者也举着类似的旗帜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30 /f1fea68c-d36a-4856-ac52-31dbf03bd5e6_74dab765.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 和他的妻子玛莎-安·阿利托 (Martha-Ann Alito) 支付他们的工资2018 年 2 月，人们在美国国会大厦圆形大厅向比利·格雷厄姆牧师的灵柩致敬。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我的妻子喜欢飘扬旗帜。我不是，”阿利托写信给伊利诺伊州参议员迪克·德宾和佐治亚州国会议员汉克·约翰逊等民主党议员。&lt;/p>;&lt;p>;“她全权负责在我们的住所和度假屋竖起旗杆，并且已经飞走了多年来，各种各样的旗帜。”&lt;/p>;&lt;p>;阿利托说，他的妻子在一场“非常令人讨厌的邻里纠纷”中悬挂了颠倒的旗帜，在此期间，一所房子挂着一个对她进行人身攻击的标语，一名男子指挥了对她的恶毒谩骂。他说，他一看到国旗就要求玛莎-安·阿利托将其取下，“但她拒绝了好几天”。&lt;/p>;&lt;p>;他说他认为他的妻子正在表达爱国和宗教信息打着“上诉天堂”的旗帜，而且阿利托都不知道与“停止盗窃运动”有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊是负责监督联邦法院的众议院司法小组委员会的最高民主党人，阿利托说。回应强调国会需要向最高法院强制实施可执行的行为准则。最高法院11月通过的法规不包含任何执行机制。&lt;/p>;&lt;p>;“任何公正和理性的人都会觉得阿利托法官‘狗吃了我的作业，我什至不知道我自己’是可笑的。”约翰逊在一份电子邮件声明中说：“我的辩护有功课。”&lt;/p>;&lt;p>;阿利托，74 岁，是控制最高法院的保守派的支柱之一。两年前，他撰写了法院意见书，推翻了具有里程碑意义的罗伊诉韦德案裁决，并取消了宪法规定的堕胎权。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong’s shipping sector ‘slow to the game’ with its environmental efforts, says industry body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3264570/climate-change-hong-kongs-shipping-sector-slow-game-its-environmental-efforts-says-industry-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/91326008-7fb1-45d7-9f2c-7241a272e78d_82ea0a69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管集装箱港口吞吐量下降，香港仍有机会转型其在海运业的历史根源已扩展到船舶管理和经纪等更多增值服务。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据业内人士称，香港航运业在环保方面“还有很多工作要做”，特别是考虑到快速变化的法规和技术进步香港船东协会会长表示，尽管集装箱港口运输量的全球排名有所下滑，但在推动更高价值服务方面，该行业表现良好。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“香港正走在更高价值海事服务的正轨上，因为该行业的公司数量已从 Covid-19 大流行之前的约 850 家增加到 1,200 家，而且该市船东的数量也有所增加，董事长安加德·班加 (Angad Banga) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“从绿色方面来看，我们的速度较慢，需要做很多工作才能重回正轨。去年年底宣布的政府海事和港口发展行动计划将帮助我们实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他周二在亚洲船东协会组织的国际会议间隙接受采访时表示。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/62a5619b-36dd-4592-939d- 30a40a8cd5ce_fb44ad99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;在绿色方面，我们的比赛速度较慢，需要做很多工作才能赶上我们回到正轨，”亚洲船东协会主席 Angad Banga 说道。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管集装箱港口吞吐量下降，但香港仍有很大机会从海运业的历史根源和优势转型为船舶等更多增值服务他说，除了法律和仲裁服务外，还提供管理、经纪、保险等服务。&lt;/p>;&lt;p>;它在这些领域的优势源于其作为通往中国的门户的角色，中国拥有世界上最大的造船业，并拥有最大的船队。 &lt;/p>;&lt;p>;香港在1987年至2004年的大部分时间里都位居全球最大集装箱港口，但去年首次未能进入前十名，被迪拜的杰贝阿里港挤到第11位。据航运数据提供商 Alphaliner 称，政府于 12 月公布了一项关于海运和港口发展的行动计划，旨在通过脱碳举措、流程数字化、税收优惠和”过渡燃料，同时探索使用绿色甲醇为船舶提供动力的可行性 - 是正确的举措。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到未来不同类型的船舶在不同航线上进行贸易的情况可能会结束，因此需要灵活性他指出，出于成本和可用性方面的考虑，人们开始使用不同的过渡燃料。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这样的策略可能需要建立两套加油基础设施，这会增加成本。&lt;/p>;&lt;p>; “现在判断哪种替代燃料将赢得比赛还为时过早，”他说。 “世界上没有一个船东或政府会把所有鸡蛋放在同一个篮子里。”&lt;/p>;&lt;p>;香港作为一个自由港，拥有靠近中国大陆不断增长的绿色甲醇供应的优势，而他说，如果能够有效且安全地进口和使用，我们也可以获得海外其他潜在的环保燃料来源。&lt;/p>;&lt;p>;然而，为了实现政府将香港打造成优质城市的目标他补充说，建立绿色燃料加注中心，在广东省的城市或邻近城市寻找合适的土地来储存燃料将是关键。&lt;/p>;&lt;p>;为了加速该行业的脱碳，他表示包括各政府部门在内的所有利益相关者，船东、燃料供应商、加油基础设施提供商和港口运营商需要联合起来进行协作，并且一个政府机构需要对推动结果负责。&lt;/p>;&lt;p>;同时，国际海事组织 (IMO)国际海事组织秘书长阿森尼奥·多明格斯表示，联合国机构和国际航运公会正在审议几项拟议的全球机制，为该行业的温室气体排放定价。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的重点是这些措施的成本影响……我们正在研究 20 种情景。”他补充说，研究结果将于 9 月底提交给 IMO 海洋环境保护委员会。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天， IMO 向 175 个成员国承诺，到 2050 年实现温室气体净零排放，目标是到 2030 年将每单位运输工作的排放量比 2008 年的水平减少至少 40%。此外，它的目标是到本十年末将该行业对近零排放燃料的采用率提高到至少 5%。&lt;/p>;&lt;p>;IMO 还负责制定绿色燃油通用技术标准燃料和统一的排放成本机制，以在全球范围内创造公平的竞争环境。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU set to push decision on blockbuster Chinese EV probe until after June elections: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264630/eu-set-push-decision-blockbuster-chinese-ev-probe-until-after-june-elections-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 05:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/56230f91-a172-43f7-9af6-418cd7048588_2835850e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;理想汽车某汽车工厂内，工人正在组装一辆SUV， 2024 年 3 月，中国主要电动汽车制造商在中国东部江苏省常州举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟将推迟决定是否对中国制造的电动汽车征收反补贴税，直到欧洲选举定于下个月举行，据报道，这是为了让竞选过程中不涉及政治问题。&lt;/p>;&lt;p>;此前预计，欧盟委员会将预先通知相关企业和欧盟 27 个成员国有关这一决定的信息。 6 月 5 日，即对中国电动汽车行业补贴的调查启动九个月后。&lt;/p>;&lt;p>;根据德国杂志《明镜周刊》和一些行业出版物的报道，传输将于 6 月 10 日进行，即结果公布当天欧洲议会选举结果公布。该杂志报道称，这是为了“避免这个问题受到激烈的竞选活动的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;委员会贸易部的一位发言人表示，尚未就何时宣布关税做出政治决定。暂时通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查正在进行中，可能会导致对从中国运往欧洲港口的电动汽车征收更高的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;截止日期为 6 月 5 日该调查已被广泛报道，并且是基于自去年 10 月欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 宣布调查以来的九个月时间。据了解，在此日期之前披露更多是出于程序礼貌而非法律义务。&lt;/p>;&lt;p>;预计将于 7 月 4 日公布临时关税。此后，欧盟委员会和欧盟成员国有四个月的时间来决定是否征收临时关税。对中国进口汽车征收永久关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京已通过官方媒体和商业渠道威胁要对这些关税进行报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/55eaf0f2-fbb8-40fa-b55a-7b807ebea2a9_bd83ee81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2023 年 9 月，一名男子在中国上海的中国电动汽车制造商小鹏汽车的一家商店里打电话。欧盟委员会于 9 月 13 日启动了一项调查，旨在评估征收惩罚性关税的可行性关于中国电动汽车（EV）进口。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国营小报《环球时报》本周表示，欧盟猪肉出口可能成为焦点，并于上周报道北京正在考虑调查一个子行业德国和斯洛伐克制造的内燃机汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国对欧洲白兰地的反倾销调查已经启动。这被广泛视为对法国的谴责，法国是干邑白兰地对中国的巨大出口国，也是欧盟委员会电动汽车调查的坚定支持者。&lt;/p>;&lt;p>;德国和法国的部长试图化解与中国的贸易紧张局势本星期。周三，德国交通部长沃尔克·维辛 (Volker Wissing) 将委员会的调查与共产主义东德进行了比较，称他“对一些人现在呼吁政府限制竞争感到惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀念欧盟委员会进行的扎实调查。欧盟委员会表明竞争不公平的地方。在此基础上，就可以解决这个问题了。但仅仅说我们有怀疑是不够的，”维辛告诉在线新闻媒体 Euractiv。&lt;/p>;&lt;p>;“这与市场经济无关。最后，你必须问自己：我们是要按照经济不景气的[东德]的蓝图来管理如此大的转型过程，还是要坚持德意志联邦共和国的成功模式？ ，”他补充道，指的是该国的官方现代名称。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，法国财政部长布鲁诺·勒梅尔表示，欧洲“必须绝对避免任何形式的贸易战，因为贸易战不符合美国的利益，也不符合中国的利益，也不符合欧洲的利益，也不符合世界上任何国家的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是我们的经济伙伴，但中国的工业产能过剩。七国集团必须建立统一战线来保护其工业利益，”他在意大利北部斯特雷萨举行的七国集团财长会议上表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wraps up Atlantic deep-sea expedition as the US looks on with suspicion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264603/china-wraps-atlantic-deep-sea-expedition-us-looks-suspicion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/7fa1017f-4bd7-48eb-a70a-d5cc53b74617_56b29caa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国完成首次载人深海科学考察大西洋。图片：讲义/南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国完成了首次载人大西洋深海科学考察，在美国对其动机日益担忧的情况下扩大了其探索力度。&lt;/p>;&lt;p >;经过 164 天横跨大西洋和印度洋 57,000 公里（35,418 英里）的航行后，中国蛟龙科考潜水器的母船“神海一号”于周二停靠在东部港口城市青岛。&lt;/p>;&lt;p >;据《青岛日报》旗下新闻网站观海新闻报道，此次考察期间，共进行了 46 次潜水，创下了单次考察的记录，使研究人员能够收集环境数据以及生物和地质样本。&lt;/p>;&lt; “本次航次是我们首次利用蛟龙号在大西洋进行考察。”大洋科考首席科学家、国家深海中心研究员孙永福告诉观海新闻。&lt;/p>; &lt;p>;大西洋中脊是一个大部分在水下的山脉，由构造板块的连续分离形成，横跨将欧洲、非洲与美洲分隔开的海洋。&lt;/p>;&lt;p>;该脊包含热液活跃区域，具有极其强烈的热液活跃性。高温和独特的生态系统是科学研究人员感兴趣的。&lt;/p>;&lt;p>;“通过调查，我们对整个大西洋中脊的热液生物活动分布和生物连通性有了更深入的了解，”Sun &lt;/p>;&lt;p>;研究人员定位了整个海洋的热液区域，在 15 个区域进行了潜水，以收集温度、甲烷和氢气水平等环境数据。&lt;/p>;&lt;p>;在潜水过程中，他们还收集了报告称，研究人员采集了生活在热液区的蠕虫、虾和贻贝样本，以及玄武岩、硫化物等地质样本。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们未来的深海科学研究具有重要意义” ，”Sun 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/c39a3b95-7445 -4036-b6ce-99a0e1c9b60e_e863a4f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此处显示的中国蛟龙号潜水器于 2017 年首次对大西洋进行了勘察据探险队首席科学家孙永福介绍。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明年中国的深海活动可能超越科学探索。据世界资源研究所称，该国是《联合国海洋法公约》(Unclos) 的 169 个缔约方之一，正在等待何时开始深海海底矿物开采的决定。&lt;/p>; &lt;p>;《联合国海洋法公约》制定了管理海洋及其资源（包括科学探索）的使用规则。&lt;/p>;&lt;p>;中国有望在已发现的价值数万亿美元的钴、硫化物和其他矿物中获得最大份额据哥伦比亚广播公司新闻报道，美国在海底拥有比任何其他国家都多的海洋勘探地点。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，美国并未出现在《联合国海洋法公约》缔约方名单中，其参议院尚未批准该条约。这意味着美国将无法参与深海采矿或为此做准备所需的勘探探险。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不参与谈判，也不是该组织的成员， [国际]海底管理局，我们不会在制定深海海底采矿环境准则方面拥有发言权，”美国国家情报局前局长约翰·尼葛洛庞帝 (John Negroponte) 在 3 月份接受哥伦比亚广播公司 (CBS) 新闻节目《60 分钟》采访时说道。 /p>;&lt;p>;其他人担心中国的海洋勘探可能会使其在海洋情报方面具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你要在海洋中找到潜艇，你需要知道海底是什么样子喜欢。您需要知道温度是多少。 “你需要知道盐度是多少，”前美国海军潜艇兵、新美国安全中心高级研究员托马斯·舒加特 (Thomas Shugart) 告诉《60 分钟》节目。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国使用民用船只来分类偷偷地进行这些调查，然后随着时间的推移，随着他们更好地了解海底环境，情况会有所改善，可以提高他们发现美国和盟军潜艇的能力。”舒加特说。&lt;/p>;&lt;p>;中国最新海洋期间收集的数据据观海新闻报道，此次考察有助于填补大西洋的研究空白，并深入了解热液环境，从而有助于确定如何在洋脊沿线进行环境管理。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，通过这次考察， “我们的深海潜水技术能力已经得到充分验证”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Biden’s defence chief Lloyd Austin seeks to cool China tensions, reassure Asian allies at Singapore meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264613/shangri-la-dialogue-bidens-defence-chief-lloyd-austin-seeks-cool-china-tensions-reassure-asian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/bc180606-7a72-497c-a4af-59626a5602fa_fa54bdcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀将向亚洲盟友保证华盛顿的承诺在本周举行的年度香格里拉对话中帮助该地区对抗中国。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀将向亚洲盟友保证，华盛顿致力于帮助该地区对抗中国，尽管专家表示政府正专注于以色列在加沙的战争以及俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀本周将前往新加坡参加一年一度的香格里拉对话安全会议，然后短暂访问柬埔寨，他还将在与中国领导人会面时寻求缓和与中国的紧张关系。 &lt;/p>;&lt;p>;前五角大楼高级官员埃尔布里奇·科尔比 (Elbridge Colby) 表示：“我认为，在这一点上，本质上不可否认的是，我们没有像我们需要的那样关注亚洲。”特朗普执政期间。 “这不是我们当前表现与过去表现的比较……很明显，我们没有跟上中国持续军事建设的步伐。”&lt;/p>;&lt;p>;美国提供了数百亿美元的军事援助自入侵以来，美国国会向乌克兰追加拨款 610 亿美元。它还继续武装以色列，同一法案还提供了260亿美元的额外支持。&lt;/p>;&lt;p>;作为“印太战略”的一部分，拨出约80亿美元用于在印太地区对抗中国。立法者通过了补充资金法案。&lt;/p>;&lt;p>;一位因此事敏感性而不愿透露姓名的美国高级国防官员表示，奥斯汀将利用他在新加坡安全峰会上的演讲来讨论美国的联盟问题。区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/da0cd0fd-4bed-4b97 -b6d4-d09985e5a395_fb21d83b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀于 2023 年 6 月 3 日在新加坡举行的第 20 届香格里拉对话峰会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的行动体现了我们过去几年在加倍加强我们的联盟、加强我们的部队态势方面所取得的令人难以置信的成就，投资我们需要的能力，”这位官员补充道。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼指出，与盟国达成的协议，例如奥库斯防御项目以及与菲律宾的扩大基地协议，都是该地区取得进展的切实迹象&lt;/p>;&lt;p>;但一些官员表示，北京近年来变得更加大胆，上周在台湾周围发起“惩罚”演习，派出全副武装的战机，并在赖清德就任台湾领导人后进行模拟袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的美国高级防务官员表示，奥斯汀将在香格里拉对话会期间会见中国国防部长董军时提出“地区和全球安全问题”。考虑到事情的敏感性。该官员补充说，奥斯汀将强调军事对话的重要性，以避免沟通不畅。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀上次与中国国防部长会面是在 2022 年，不过今年他与董进行了电话交谈。&lt;/p>; &lt;p>;在对柬埔寨进行短暂访问时，奥斯汀将寻求扭转北京在该国取得的一些成果。美国官员希望曾就读于西点军校的柬埔寨首相洪马内将比其前任更加与华盛顿结盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/75923f0f-0192-4bb3-8b17-ad55a1717f93_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;5月19日，在西哈努克省西哈努克港举行的欢迎仪式上，一艘中国训练船准备靠岸，人们挥舞着中柬两国国旗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国美国将向柬埔寨和东帝汶派遣两艘军舰，这可能会进一步让美国担心中国在柬埔寨一个重要海军基地的存在不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司防务分析师德里克·格罗斯曼(Derek Grossman)表示，奥斯汀长达一个小时的访问不太可能改变柬埔寨的地缘政治轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;“从柬埔寨的角度来看，美国所做的是来到柬埔寨，就人权和缺乏格罗斯曼补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“那些基于价值观的争论和接触通常被认为是对柬埔寨人的侮辱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese national Wang Yunhe arrested for running ‘likely world’s largest’ cybercrime botnet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264631/chinese-national-wang-yunhe-arrested-running-likely-worlds-largest-cybercrime-botnet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/89d4ed80-b6ed-4f2f-a2c0-fa8091e2c5ab_e654541d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王云鹤被指控出售1900万台Windows电脑的访问权他将美国超过 613,000 人劫持给网络犯罪分子。图片说明：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个国际执法小组逮捕了一名中国公民，并破坏了一个大型僵尸网络，官员称该网络已运行近十年，通过倒卖获利至少 9900 万美元犯罪分子利用它进行身份盗用、儿童剥削和金融欺诈，包括流行病救济诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部周三援引联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 的话说，“911 S5”僵尸网络是一个该网络由近 200 个国家/地区感染恶意软件的计算机组成，可能是世界上最大的网络。&lt;/p>;&lt;p>;司法部在一份新闻稿中表示，35 岁的王云鹤于 5 月 24 日被捕。有关他被拘留地点的详细信息不可用，部门发言人说：“我们没有在新闻稿之外发表评论”。&lt;/p>; &lt;p>;网络犯罪分子使用僵尸住宅计算机网络来窃取财务机构，信用卡发行人和帐户持有人的“数十亿美元根据德克萨斯州东部地区提起的起诉书，以及联邦贷款计划。美国总检察长梅里克·加兰德（Merrick Garland）在宣布宣布被罢免的情况下说，在美国，有超过613,000人对犯罪分子 - “利用这种接触来犯下一系列惊人的犯罪，威胁着人们的安全，并欺骗了金融机构和联邦贷款计划”。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，从王购买僵尸网络的犯罪分子造成了超过59亿美元的估计损失，这是由于针对救济计划的欺诈行为。官员估计有560,000个欺诈性失业保险索赔来自折磨的IP地址。&lt;/p>; &lt;p>; Wang据称通过150台专用服务器管理了僵尸网络，其中一半是从美国的在线服务提供商那里租赁的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;起诉书说，王利用他的非法收益在美国，中国，新加坡，泰国，阿拉伯联合酋长国和圣基茨和尼维斯购买了21家物业，在那里他说他通过投资获得了公民身份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新闻稿，司法部感谢新加坡和泰国的其他当局的帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and South Asia must solve regional tensions to fight terrorism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264427/china-and-south-asia-must-solve-regional-tensions-fight-terrorism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.30 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/29/C211B318-1A98-4406-995A-FC9126495E8C_C887D9B3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在最近的上海合作组织（SCO）在哈萨克斯坦举行的外交部长会议上，中国外交大臣王伊敦促成员国增加反对恐怖主义的合作。&lt;/p>; &lt;p>;引用俄罗斯和巴基斯坦的恐怖袭击敦促SCO成员加强在提高安全和协调方面的努力，尤其是在情报共享和联合运营方面。王强调了各种恐怖主义力量的存在，并鉴于中国与大多数SCO国家的边界​​，王还呼吁成员国与阿富汗保持持续的互动。张明还呼吁成员国通过进一步改善应对当今挑战和威胁的相应机制来加强安全合作，主要是在处理所谓的三种邪恶力量 - 恐怖主义，分离主义和宗教极端主义。&lt;/p >; &lt;p>;共同确保和维持该地区的安全，稳定与和平是SCO的核心目标之一。为此，该组织已成立了区域反恐结构的执行委员会作为独家的主体。&lt;/p>; &lt;p>;尽管组织内部安排了共同处理区域恐怖威胁，但旨在加强反对的努力由于成员国之间的安全性和经济利益的分歧，室外合作可能会保持半熟。自2020年边境冲突以来，印度和中国就建立了冲突关系。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，他们的军队一直在谈论解决边界问题，但紧张局势仍然存在。印度通过与美国及其盟友进行军事演习来抛弃了它的犹豫，并在美国营地中投入了很多东西。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;很难看到印度和中国军队在反对反对的印度军事 - 努力，尤其是当他们具有反对战略利益时。印度尚未加入中国的腰带和道路倡议，并且仍然对该计划的旗舰项目之一，即中国 - 巴基斯坦经济走廊（CPEC）。从中国西北穿过巴基斯坦到阿拉伯海的奔跑引起了人们对其意图的怀疑。巴基斯坦一次又一次地提出了涉嫌破坏该项目的印度努力的问题。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰堡还说，许多针对CPEC的恐怖袭击，尤其是针对中国工人和巴基斯坦经济利益的恐怖袭击并在阿富汗和伊朗教bet，并可能得到印度的支持。&lt;/p>; &lt;p>;印度海军军官库尔布山·贾达夫（Kulbhushan Jadhav），他在巴基斯坦被定罪，他在Bal路支省开展破坏活动，该活动是在CPEC的主要省份进行的，他设法进入了CPEC的主要省份来自伊朗的地区。此外，据报道，许多在Bal路支省运营的叛乱组织得到印度的帮助和支持。据称，最近造成五名中国工程师死亡的恐怖袭击的车辆在阿富汗都载有炸药。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员还发现，臭名昭著的恐怖分子tehreek-i-taliban巴基斯坦（TTP）是参与攻击。阿富汗庇护 TTP 武装分子一直是巴基斯坦的一大担忧，据报道这些武装分子得到了印度的支持。巴基斯坦外交部长伊沙克·达（Ishaq Dar）最近访问中国时提出了这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;这可以解释为什么王伊在SCO外交部长会议上强调了阿富汗。自从塔利班上台以来，中国一直在积极参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;中国是少数继续投资于该国发展的国家之一。中国还强调了将腰带和道路倡议扩展到阿富汗的好处，并说将CPEC扩展到内陆国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/28/28/04de9c39-8ee9-4730-9b30-9b30-35c6d28603f5_ee9d92d92d1.jpg“一家来自阿富汗的出口公司在11月6日在上海举行的中国国际进口博览会上展示阿富汗石榴。虽然塔利班对TTP的职级和档案的保护似乎是冲突的积极点，但有关两国界限和水共享之间的问题仍然更加长期。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦和阿富汗边境力量之间的冲突是常规的，本月初报道了最新的小规模冲突。巴基斯坦和阿富汗之间的关系不断恶化，这对中国来说是一个很大的关注，因为它们使反对恐怖主义区域合作的前景黯淡。&lt;/p>; &lt;p>;利用这种情况，新德里继续改善与塔利班的联系，警惕地投资在阿富汗的大坝建造中。印度是一个罕见的SCO成员国，不管理与阿富汗的边界，因此，它可以利用该国的帮助和支持，并支持该国的恐怖分子，并将其用于其利益。&lt;/p>; &lt;p>;印度也具有杠杆作用。利用该地区的安全漏洞。几十年来一直持续的混乱安全状况以及部分围栏的巴基斯坦 - 阿富汗边境似乎与印度的安全利益一致。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/4011a8f3-dbb9-dbb9-416c-88f0-ea945ee81c02_b56157c3.jpg g.pg &lt;jpg&#39; 999;“>;巴基斯坦士兵在3月19日通过与阿富汗边境进入该国时检查文件。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度在阿富汗的影响力增加和在阿富汗的存在除了涉嫌支持针对区域经济项目的恐怖分子的支持外，仍然是反对恐怖主义区域合作的大​​绊脚石。位于阿富汗，并呼吁与阿富汗当局进行持续的交往。&lt;/p>; &lt;p>;，除非在经济上和军事上得到支持，否则它就不能消除恐怖分子的避风港。此外，还需要说服塔利班对基于阿富汗的恐怖主义采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是，除非印度与巴基斯坦和中国的冲突经济和政治利益是解决SCO的一项，否则核心目标，在区域安全与和平方面合作，以及为反恐合作而建立的常设机构的使命将始终留在纸上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unofficial US embassy in Taiwan names new director, Beijing critic Raymond Greene]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264629/unofficial-us-embassy-taiwan-names-new-director?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.30 05:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/30/f6e856dd-870c-4289-b427-d1c16a6663d58_2a748131.jpg“ alt =”>;东京已被任命为台湾美国研究所的新任主任。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于东京的高级外交官，他对北京在印度太平洋地区的军事行动持批评态度，很快将接任美国事实上的美国大使馆到台湾的事实。 &lt;/p>; &lt;p>;任命是在一月份在自式岛屿上举行的大选后加剧了跨界紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;雷蒙德·格林（Raymond Greene AIT周三表示，自2021年7月以来，将于今年夏天台湾台湾（AIT）台北办事处接替桑德拉·奥德克尔克AIT由美国国务院资助，旨在管理华盛顿与该岛的非正式关系。在他最近在东京的职位之前，他曾在台北担任AIT副董事大约三年。&lt;/p>; &lt;p>;格林在中国也是外交官，在成都担任总领事已有近三年了，这一任期结束了在2017年。&lt;/p>; &lt;p>;然而，近年来，他在2022年在东京举行的菲律宾人和日本官员之间的会议谴责北京的“日益敌对的海上行动”。在23B9F30E72A8_A920D02F.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Greene将于今年夏天接替Sandra Oudkirk作为AIT导演。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府致力于升级这种三边关系。就在上个月，它接待了华盛顿其他两个国家的领导人，并召集了第一次美国 - 日本 - 菲律宾峰会。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动引起了北京的强烈抗议，这三人指控“引起”该地区。 /p>; &lt;p>;他在华盛顿举行的讨论“我们共同努力实现免费开放的印度太平洋和全球基于规则的命令的另一个里程碑”。&lt;/p>; &lt;p>;北京誓言誓言统一台湾与大陆一起，如有必要。与大多数其他西方国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，尽管华盛顿是由其台湾关系法所承诺的，旨在支持自我支配的岛屿的国防能力。&lt;/p>; &lt;p>;上周，中国大陆的人民解放，&lt;/p>; &lt;p>;陆军在台湾周围发起了军事空气和海上演习，引发了华盛顿及其一些盟友的愤怒回应。&lt;/p>; &lt;p>; PLA演习的恢复就在威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）的总统典礼后几天就开始了支持独立的民主进步党。莱（Lai）于1月份当选。&lt;/p>; &lt;p>; AIT的主任在台北，在台湾的港口城市Kaohsiung和Washington也设有办事处。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sending pair of pandas to Washington’s National Zoo by end of 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264627/china-sending-pair-pandas-washingtons-national-zoo-end-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.30 04:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/30/506B9FC7-A9F9-4015-91D3-EBF96CBCDF67_79D53D0A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 5月17日，她在中国四川省的栖息地。国家动物园周三表示，将新的生命呼吸到两国之间数十年的保护伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;巨型大熊猫返回美国首都的消息是在熊猫蒂安·蒂安（Pandas tian Tian Tian），梅西安（Mei Xiang）及其幼崽及其幼崽及其幼崽之后的六个月出现的。 Xiao Qi ji去年离开动物园，象征着中国关系的象征。 &lt;/p>; &lt;p>;在1972年，北京将其第一对熊猫派往华盛顿之后，美国总统理查德·尼克松（Richard Nixon）遇到了中国领导人毛泽东（Mao Zedong）。从那以后，巨型大熊猫的贷款在过去的50年中象征着美国 - 中国的comity。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;每只美国绑定的熊都是两年的：bao li是一个男性巨型熊猫的名字的意思是“宝藏”和“充满活力的”，女性清宝的名字的意思是“绿色宝藏”。&lt;/p>; &lt;p>; bao li的祖父母是蒂安·蒂安（Tian Tian）和梅Xiang，他们都住在华盛顿动物园2000年直到去年。他的母亲是Bao Bao，他于2013年出生在动物园。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然尚未确定公开的首次亮相日期，但动物园表示，熊猫抵达后的熊猫将至少经常进行30天的隔离&lt;/p>; &lt;p>;美国第一夫人吉尔·拜登（Jill Biden）通过轻松的视频宣布了熊猫的消息，她准备接待那些被称为“特殊”的客人，宣布了大熊猫的消息。 &lt;/p>; &lt;p>;当被问及正式晚餐的菜单和饮食限制时，国家动物园主任布兰迪·史密斯（Brandie Smith）在剪辑中说，客人是严格的素食主义者，并指出，如果他们感到紧张，他们可能会鸣喇叭。&lt;/p >; &lt;p>;史密斯（Smith）将动物园描述为继续与中国科学家继续其繁殖和保存伙伴关系，吹捧其“无可辩驳的影响”。&lt;/p>; &lt;p>;“通过这种伙伴关系，我们已经种植，我们对如何照顾这只心爱的熊的共同理解，并了解了保护野生大熊猫并保留本地栖息地所需的东西。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/140f0726-7df7-7df7-41fc-aba6-aba6-aba6-739e6e6e6c6817781778_68686e786e786e78c9.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;男性巨型熊猫鲍·李（Bao Li）于5月16日坐在中国的沃隆自然保护区的栖息地。 >; &lt;p>;本月早些时候，中国驻美国大使西冯（Xie Feng）在华盛顿中国大使馆举行的活动中，称赞黑白熊的保护伙伴关系是“富有成果”的。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“作为善意的使节，巨型熊猫在过去的五十年中给许多美国人民带来了欢乐。”我们一起成功饲养了17只熊猫小熊，帮助从濒临灭绝的名单中取出熊猫。在2034年生效的保护协会。&lt;/p>; &lt;p>;根据与以前的协议相似的条款，一对成年人将被送往动物园，任何出生于其房屋的幼崽都将在四岁时搬到中国。动物园说，他们仍然是中国的所有权。 。野外支援熊猫及其邻居的连接保护区，包括红熊猫，金野鸡和冷落的猴子。&lt;/p>; &lt;p>; Bochen Han在华盛顿的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israel sees Gaza war lasting at least 7 more months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264626/israel-sees-gaza-war-lasting-least-7-more-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.30 02:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/30/d4cc637d-80d1-4d75-a128-6ab6715cc248_6d28b2b2b0.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三，特拉维夫的一条道路要求结束持续的冲突。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列可能无法在年底之前击败哈马斯&lt;/p>; &lt;p>;“我们还有七个月的斗争来加深成就并实现我们定义为哈马斯政府和军事能力的破坏，”周三在接受州广播公司Kan。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰圣战采访中是一个独立的反以色列激进组织，在加沙也有战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; hanegbi重申以色列的立场，即接近八个月在10月7日，哈马斯武装分子袭击后，巴勒斯坦领土上的战争是“合理的”和“必要的”，以保护国家安全，该袭击造成约1200人丧生，并绑架了250名其他人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/30/6568373C-B0E1-4468-B592-252751FB999901FB9901_25E25E28271.28271.JPG小型=“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人在周三的汗（Khan Younis）在加沙地带南部的汗（Khan Younis）的一场以色列罢工中被摧毁后，坐在他们的房子里。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，由此产​​生的冲突等于与伊朗的战斗，这支持了中东其他伊斯兰群体中的哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>;哈内比说：“伊朗是一个超级大国，它派出代理人对我们进行某种窒息式的包围，目的是让我们筋疲力尽。” “他们知道他们不会征服特拉维夫，但他们想要摧毁我们，他们希望我们失去我们的生活方式。他们希望人们停止搬到以色列并希望其他人离开该国。锤击停火协议。谈判已经陷入僵局了几个月，双方在各自的要求中相距遥远。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列说，飞机上的空中和地面轰炸遭到了破坏。&lt;/p>; &lt;p>;在竞选期间，它已经消除了约15,000名哈马斯战士，但在拉法市仍然有多达8,000人。本周，以色列坦克进入了加沙南部镇的中心，这是长期计划的入侵的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯最高级人物 - 包括其领导人Yahya Sinwar和他的军事首领穆罕默德·迪夫（Mohammed Deif） - 大型战士和战斗机已设法在几个月前清除以色列国防军的一部分地区重组。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/30/8EAB7F5F-6138-4EC0-BB5F-AAE526E11E11_7F49DC9E.JPG“周三，在以色列与加沙地带的南部边界。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu战斗，许多分析人士认为，哈马斯比以色列军队预期的更具韧性。能够将火箭火箭射入以色列，尽管频率远低于冲突的早期。&lt;/p>; &lt;p>;战争激怒了该地区，并引起了对以色列的广泛批评。国际法院上周发表了一项裁决，许多国家被解释为在拉法下令停止军事活动。&lt;/p>; &lt;p>;，国际刑事法院的首席检察官正在为内塔尼亚胡和国防部长Yoav寻求逮捕令。 gallant，以及哈马斯的领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>