<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong customs smashes US$91 million money-laundering racket, 23 local men arrested over cash smuggled from Turkey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224003/hong-kong-customs-smashes-us91-million-money-laundering-racket-23-local-men-arrested-over-cash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/1afbad1a-7cbd-465d-90af-e5a17fafac1d_8420b8ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关捣毁了一个涉嫌走私 9100 万美元的洗钱集团官员透露，今年有 23 名当地男子被捕，涉嫌利用飞机乘客从土耳其流入香港。&lt;/p>;&lt;p>;金额创历史最高，涉及利用飞机走私大量现金的洗钱案香港海关星期三说，二十年来，快递员人数减少了二十年。&lt;/p>;&lt;p>;海关黑社会罪案调查科助理总监黄清富说，这23名男子包括两名涉嫌头目、两名核心成员和11名快递员，他们每笔现金运送支付高达数万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他说，调查发现该团伙从土耳其运送现金至香港共计 41 次，涉及 9100 万美元。一月和五月。&lt;/p>;&lt;p>;收集证据后，海关人员在 5 月 25 日至星期二期间采取代号为“将死”的行动逮捕了 23 名当地居民。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获价值4,400万港元的假货；劳力士、香奈儿等被逮捕&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人因涉嫌串谋洗钱罪名被拘留——最高可判处 14 年监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员正在调查非法所得的来源、现金的产生方式和最终去向。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Treated like livestock’: kindergarten in China caught washing children’s plates in urinal suspended and probed after outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223772/treated-livestock-kindergarten-china-caught-washing-childrens-plates-urinal-suspended-and-probed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/f797eb34-1237-4345-971c-4f89b46c312c_5ce1cce2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一所幼儿园被发现在小便池里洗孩子的碗碟，已被关闭接受调查一位家长在网上分享了一段视频后引发了公众的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 7 日发布的视频显示，中国东南部江西省阳光幼儿园的一名工作人员蹲在小便池边，同时使用据澎湃新闻报道，用软管清洗儿童餐盘。&lt;/p>;&lt;p>;针对公众的强烈反对，当地市政当局宣布教育部门与监管食品安全和卫生问题的市场监管局联合调查.&lt;/p>;&lt;p>;根据调查组发布的声明，该幼儿园已暂时关闭进行“整顿”，其管理人员和视频中的工作人员正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;看到令人不安的一幕后，拍摄视频的妈妈说，她立即将孩子转到了另一所幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;这段洗便池视频在中国引起震惊和谴责，愤怒的评论超过5万条&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“孩子在家里被父母疼爱，在幼儿园却被当成家畜。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说： “这是人的行为吗？她是一位老师吗？这样的幼儿园应该严惩，永久关闭。”&lt;/p>;&lt;p>;第三人评价：“这家幼儿园管理不善，工作人员没有道德。”&lt;/p>;&lt;p>;食物中国学校和大学的安全恐慌现象很普遍，而且经常被国内媒体曝光。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国东部安徽省的一所幼儿园被发现给孩子喂腐烂的食物，当时可疑的家长在经过多次检查后进行突击检查。孩子们带着腹泻回家。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，安徽另一家幼儿园在孩子因食物中毒入院后被发现供应腐烂的鸡蛋和发霉的米饭。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几周里，中国东南部的一所大学因一名学生在学校食堂的盘子里发现老鼠头而成为头条新闻，管理层声称这是一块鸭脖。针对公众对该解释的质疑，省政府宣布展开调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia restarts oil shipments to North Korea as sanctions-hit states stick together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223998/russia-restarts-oil-shipments-north-korea-sanctions-hit-states-stick-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/e610abb3-261a-4ab6-a55f-29cff5f8ef08_6c77d53c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯自 2020 年以来首次恢复向受制裁的朝鲜输送石油，深化两国之间的合作，美国声称还包括从平壤运送武器以帮助克里姆林宫在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;联合国制裁委员会本周发布的一份报告称，俄罗斯开始运送精炼石油产品数据显示，从 2022 年 12 月开始向朝鲜输送石油，一直持续到 2023 年。数据显示，这些运输在 2020 年 10 月左右停止，但俄罗斯自重新开始输送石油以来已经输送了约 67,000 桶石油。&lt;/p>;&lt;p>;石油运输恢复之际，这两个长期合作伙伴之间的合作在最近几个月有所加强，这引发了人们对两国可能逃避制裁的担忧，这种伙伴关系有助于朝鲜陷入困境的经济，并向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京输送武器，以应对他对朝鲜的攻击。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;根据 38 North 网站发布的卫星图像，俄罗斯和朝鲜似乎在去年年底恢复了他们唯一的铁路线贸易。该链接已于 2020 年 2 月关闭，当时金正恩针对新出现的 Covid-19 威胁封锁了边界。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心朝鲜正计划向俄罗斯提供更多军事装备，”美国国务院在一份声明中表示，以正式名称提及朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近几个月指责支持俄罗斯入侵的朝鲜运送武器和弹药以协助普京的战争 –包括炮弹、步兵火箭和导弹。平壤否认这些说法是毫无根据的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩政权拥有丰富的武器，尤其是在乌克兰前线复兴的苏联时代大炮。朝鲜拥有军火库，据国际战略研究所估计，朝鲜拥有超过 21,600 门大炮的武库，几十年来，这种力量一直使首尔处于毁灭性的威胁之下。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府表示，这些武器不会对战场产生太大影响，销售将为与世界贸易大部分隔绝的朝鲜国家带来收入来源。&lt;/p>;&lt;h3>;“必胜”：朝鲜的金正恩誓言与俄罗斯的普京“牵手”&lt;/h3>;&lt;p>;本周，金正恩向普京发出了一条信息，表达了他对俄罗斯人民的支持，并表示他愿意“努力在朝鲜民主主义人民共和国和俄罗斯之间建立更密切的战略合作关系”俄罗斯，与俄罗斯总统紧紧握手”，官方的朝鲜中央通讯社报道。&lt;/p>;&lt;p>;任何武器销售都将标志着邻国之间角色的转变，因为朝鲜几十年来一直依赖其前身的武器恩人，苏联。根据美国国防情报局的数据，根据俄罗斯帮助实施的联合国决议，平壤已被禁止出售武器超过 15 年，尽管该国仍在向伊朗、叙利亚和乌干达等国出售武器。&lt;/p>;&lt;p >;根据联合国制裁制度，朝鲜被允许每年进口 500,000 桶石油。但它已经找到了绕过这些措施的方法，例如在公海上使用船对船转运商品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong companies look to AI to streamline human resources tasks and keep them ahead in cutthroat competition for talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223957/hong-kong-companies-look-ai-streamline-human-resources-tasks-and-keep-them-ahead-cutthroat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/e3e9fb2b-4a04-4ad9-8b7b-0c0f10e114ef_cb1f8420.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公司正转向人工智能 (AI) 来简化人力资源工作，尤其是在惩罚劳动力竞争的情况下留住和雇用人才。&lt;/p>;&lt;p>;在线旅行社 Klook 的人事和文化副总裁 Cary Shek Pui-yee 上周在接受采访时表示，该公司已经实现了现代化运营&lt;/p>;&lt;p>;Klook客路表示，香港用户在4月份预订的海外产品和本地旅行选择比去年增加了8倍，本地旅行选择增加了10倍。&lt; /p>;&lt;p>;该公司去年还将其全球员工人数增加了 20%，达到 1,300 名员工，并计划在今年招聘至少 200 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们定期进行绩效评估并提供培训指导给同事们，”Shek 说。 “AI 平台让我们能够分析数据并制定有效的人才战略，尤其是在留住员工方面。”&lt;/p>;&lt;p>;Workday 大中华区总经理 Daniel Cham Chi-yuen，这是一家使用 AI 的基于云的软件公司为企业提供人力资本规划的公司表示，在冠状病毒大流行结束后，许多行业都难以找到足够的员工来支持业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据显示，香港的工作人口减少了 6%，至 346 万从 2018 年的 368 万增加到 2022 年，人才竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;Cham 表示，Workday 平台使求职者从申请阶段就可以与 AI 互动。它通过他们的简历分析他们的技能，并使所有公司利益相关者都可以看到面试评论，从而提高了招聘效率。&lt;/p>;&lt;h3>;商会调查发现，四分之三的香港公司都在为人才短缺而苦苦挣扎&lt;/h3>;&lt;p >;“入职后，它通过培训和指导帮助发现和培养员工的潜力，并提供职业规划以增加他们的归属感并留住他们，”Cham 说。 “否则，年轻人才可能会离开去其他地方寻找更好的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;入职是指将新员工融入公司。&lt;/p>;&lt;p>;Cham 解释说，该系统还能够提示信息，让经理们能够根据个人的表现、薪资基准和最近的离职模式审查个人的薪酬以留住员工。&lt;/p>;&lt;p>;立法者和企业家 Johnny Ng Kit-chong 在香港孵化了生物科技和金融科技初创企业，表示，具有 AI 和大数据的平台对于大公司的人员管理特别有用。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的系统允许雇主为表现良好的员工提供及时的激励措施，例如加薪和晋升，以便他们Ng 表示，他承认企业自动化和数字化的趋势。&lt;/p>;&lt;h3>;PM Sunak 在访问美国时表示，英国将举办世界首届 AI 峰会&lt;/h3>;&lt;p>;Sid Sibal猎头公司哈德森大中华区副总裁兼香港区负责人表示，人力资源信息系统会改善员工体验，但不会吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;“求职者不了解这些有趣的员工在加入一家公司之前积累经验，”Sibal 说。 “我们必须在留住他们之前吸引他们。人工智能应用程序是为了留住人才，但香港很多公司都在吸引人才方面苦苦挣扎。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，许多雇主都有一个专门负责招聘营销的混合部门，专注于如何吸引人才，同时强调员工敬业度的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;一旦 AI 可以为我们做所有事情，我们该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;“很多公司都在进行团队建设活动，包括海滩清理，冲咖啡和玩 VR 游戏，”Sibal 说。 “公司现在关注这些事情，因为他们需要找到提高敬业度的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;面对人力短缺，Cigna Healthcare Hong Kong 的首席执行官 Jonathan Spiers 表示，公司采取了全面的方法来保护员工的健康和福祉- 吸引和留住人才。&lt;/p>;&lt;p>;他说，除了医疗保险和健康假。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Make friends with more countries’: Chinese scholar says Beijing should reconsider ties with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223973/make-friends-more-countries-chinese-scholar-says-beijing-should-reconsider-ties-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/13910918-b3f2-43f4-8c7c-f33a30653d3f_ffe54a12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国在应对以美国为首的遏制行动时应反思与俄罗斯的关系西方国家，一位中国专家表示，北京因被认为在乌克兰战争中支持莫斯科而面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者在中国人民大学国家发展研究院主办的虚拟论坛上发表了上述评论。周五战略。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院美国研究所研究员刘卫东认为，莫斯科曾试图“利用”北京，无论是在之前还是乌克兰战争爆发后。&lt;/p>;&lt;p>;“它追求的是单方面利用中国，它不想被中国利用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所寻求的是在不结盟的前提下合作共赢，”刘说，并补充说他想知道这种合作共赢能否实现。&lt;/p>;&lt;p>;他说拜登政府试图将两国联系起来在各种问题上共同促成北京和莫斯科之间的联盟。刘说，如果建立这样的联盟，最终将导致“相互消耗而不是合作”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰的入侵使北京和莫斯科之间“无限”的友谊陷入困境。显微镜下，中国因拒绝谴责俄罗斯而面临越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认克里米亚或乌克兰的其他四个附属地区为俄罗斯领土，但战争和随之而来的西方对俄罗斯的制裁并未停止两个邻国的关系在各个领域更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，中俄双向贸易保持强劲，贸易额同比增长 40.7% ，而根据上周三发布的最新中国海关数据，美国和中国这两个世界最大经济体之间的贸易萎缩了 12.3%。&lt;/p>;&lt;p>;在军事方面，两国的高级官员在中国和俄罗斯军队在韩国和日本附近进行联合空中巡逻几天后，各国同意举行更多联合演习。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯军队同意举行更多联合演习&lt;/h3>;&lt;p>;Zuo中国人民大学国际关系学教授西颖表示，中国应该平衡与俄罗斯的关系，以此来对抗华盛顿联合其盟友遏制北京的战略。&lt;/p>;&lt;p>;“中国既不应该站在俄罗斯一边，也不应该站在美国一边西方。相反，中国应该站在优先考虑自身国家利益的立场上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿长期以来一直批评北京拒绝谴责莫斯科对乌克兰的入侵，并在今年早些时候警告中国不要向其提供武器。俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;北京也面临来自西方国家的猛烈批评，称其在推动莫斯科和平解决战争方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;一些批评家认为，乌克兰的持久战和俄罗斯的长期削弱可能符合中国的利益，但中国一直坚称正在努力政治解决这场战争——据中国外交部长李辉说，目前这一结果很难实现。欧亚事务特使。&lt;/p>;&lt;p>;北京一再声明其与俄罗斯的关系基于“不结盟、不对抗、不针对任何第三方”，不受“任何”约束任何第三方的干涉或挑拨离间”。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，中国在应对日益明显的集团对抗时应该更加灵活，并与美国争夺“朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说日韩等过去不愿在中美角逐中选边站队的国家，现在坚定地追随美国，中国应该“多交朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国作为世界头号强国正在交朋友，所以我们更需要与美国争夺朋友……我们需要实事求是地分析当前形势，根据战略需要而不是外交来创新政策形式，”刘说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia to bar anyone who doesn’t vote from running as candidates in future elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223997/cambodia-bar-anyone-who-doesnt-vote-running-candidates-future-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/e9750128-bad4-4609-bae3-ad48443c1759_a6b4a8f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨的长期领导人表示，他的政府将修改该国的选举法，禁止任何未能投票的人都不能在未来的选举中作为候选人参选，这是他最近采取的将他的政敌边缘化的举动。&lt;/p>;&lt;p>;自 1985 年以来一直在任的首相洪森表示，这种改变是必要的，因为公职候选人需要表现出他们的公民责任感。他说，该修正案将在 7 月 23 日大选之前准备好供立法者批准。该法案的通过是肯定的，因为国民议会的所有成员都是洪森执政的柬埔寨人民党的成员。&lt;/p>;&lt;p>;大多数著名的反对派成员都自我流放，以避免因各种指控入狱说是捏造的和不公平的，拟议的修正案将使他们无法在未来的民意调查中参选，而无需采取任何进一步行动来禁止他们。仍在国内但未能投票的反对派人士将面临同样的后果。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还将阻止选举抵制，将希望参加未来民意调查的反对派人士置于看似伪君子的尴尬境地如果他们呼吁人们在自己投票时不要投票。&lt;/p>;&lt;p>;周二，洪森在首都金边郊区对制衣厂工人发表讲话时宣布了该计划，但获得的支持较少一个多月后，主要反对党被禁止参加 7 月的民意调查，因为它没有提供注册所需的所有文件。&lt;/p>;&lt;p>;烛光党表示无法向选民提供一些必要的文件全国选举委员会，因为它在几年前的一次警方突袭中被没收。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨宪法委员会拒绝推翻该委员会不对该党进行登记的决定，引发广泛批评，认为如果没有该党，选举将不公平&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，它对禁止烛光党的决定“深感不安”，并敦促政府“改变方向，确保其公民能够参与公平的多党民主。” &lt;/p>;&lt;h3>;挑战洪森统治的柬埔寨最高政党拒绝选举登记&lt;/h3>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯含蓄地批评了对反对派的镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“秘书长重申联合国发言人斯蒂芬·杜加里克 (Stephane Dujarric) 于 5 月 31 日表示，包容性选举代表了多元化的观点和选民的选择，这对于增强对选举过程的信心和巩固柬埔寨人民行使其民主权利的能力非常重要。 p>;&lt;p>;70 岁的洪森是一个名义上民主国家的专制统治者，已经执政 38 年。在政治组织、人事、财政和媒体影响力方面，他和他的政党在选举前拥有在位的所有优势。约有 970 万柬埔寨人登记为国民议会的 125 名议员投票。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的讲话中，洪森表示，他感到有压力实施修订后的投票法，因为他在背后被捅了一刀呼吁人们抵制选举或投出无效选票的政治对手。&lt;/p>;&lt;p>;他说，修改法律的目的不是要打败任何人，而是“促进那些想作为候选人。如果他们自己不去投票并试图阻止其他人也去投票，他们怎么能成为议员、参议员，或者在公社、区、市和省议会任职？”&lt;/p>; &lt;p>;他说不投票的人还有投票权，只是失去了候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;烛光党是柬埔寨救国党的非官方继承者，在 2018 年大选前对洪森所在的政党构成了严峻挑战。在投票前几个月，该党因一项有争议的法院裁决而被解散，该裁决称该党策划了非法推翻政府的活动。该党的解散使洪森的政党赢得了国民议会的所有席位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea PM Han Duck-soo offers to drink treated Fukushima water to soothe critics of Japan’s discharge plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223952/south-korea-pm-offers-drink-treated-fukushima-water-soothe-critics-japans-discharge-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/c41b31f5-faad-4772-9701-85ee6bee96bc_cc3a3ae7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国总理韩德洙提议饮用日本的废水核反应堆在经过处理后瘫痪，挑战反对派立法者将水带给他，供他公开饮用。&lt;/p>;&lt;p>;韩周一在国民议会发表上述言论时，批评者指责韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol)政府对日本将福岛核电站受污染的废水排入海洋的计划视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果废水按照世界卫生组织的饮用水标准进行处理，我韩在回应反对党议员 Kim Sung-joo 时说。&lt;/p>;&lt;p>;Yoon 执政的人民力量党议员指责反对派制造恐慌并夸大释放的健康风险，并敦促对散布谣言的人进行惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“如果渔民和其他从事渔业工作的人受到谣言的严重影响，司法当局将采取适当行动，”韩说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩与反对派立法者针锋相对，大约 2,000 人（主要是渔民）聚集在议会外抗议，并要求采取其他解决方案来排放受污染的废水，例如在陆地上长期储存。&lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促政府向国际海洋法法庭起诉日本停止排放。&lt;/p>;&lt;p>; ”韩国渔民协会会长 Jun O-chong 说。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国立法者向日本官员提出饮用福岛水的挑战&lt;/h3>;&lt;p>;超过 85% 的韩国人反对日本的计划根据当地民意测验机构 Research View 上个月对 1,000 人进行的一项调查，排放废水。十分之七的受访者表示，如果继续排放废水，他们会减少食用海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;但是韩国有句俗话，掌不能遮天。韩国农民协会联合会发言人 Lee Ki-sam 说，真相最终会占上风。&lt;/p>;&lt;p>;该联合会计划派遣一个七人小组前往日本展示” &lt;/p>;&lt;p>;“政府希望搁置这些问题，这些问题在它看来是阻碍与日本建立更紧密联盟的障碍，”与反对废水排放运动的非政府组织合作的 Choi Kyoung-sook 说。 &lt;/p>;&lt;p>;Yoon 的主要总统竞选承诺之一是通过建造新工厂和授权扩建老化反应堆来促进该国的核能发电。&lt;/p>;&lt;p>;Yoon 推翻了他的前任文在寅的政策逐步淘汰核反应堆以支持可再生能源，因为他发誓要重振核电行业并将其转变为一个重要的出口部门。&lt;/p>;&lt;p>;“政府担心有关福岛灾难的民间骚动会影响整个国家在明年春天的大选之前炫耀 Yoon 的支持核电政策，”Choi 补充说。&lt;/p>;&lt;p>;在计划发布之前，一些韩国人正在储备盐和海鲜，尽管当局承诺加强对放射性物质的监测盐和其他海产品中的物质，并维持对福岛海产品的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心废水的排放不仅会污染[海洋]并导致健康问题，还会导致盐分升高和海鲜价格，”67 岁的 Park Young-sil 在首尔的一个市场购物时说道。&lt;/p>;&lt;p>;福岛第一核电站的 130 万吨放射性废水目前储存在水箱中，尽管以太平洋岛国论坛为首的亚太国家强烈反对该计划，但预计今年将排入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dog patient, cat nurse: Chinese girl plays doctor giving corgi CT scan with cardboard machine made by father, delighting social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223837/dog-patient-cat-nurse-chinese-girl-plays-doctor-giving-corgi-ct-scan-cardboard-machine-made-father?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/c45a72e9-3cbf-4ad2-8891-941ee3fd9e22_39f6d7de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的一个五岁女孩扮演医生，进行“体检” -up”给她的宠物狗“病人”用纸板 CT 扫描仪逗乐了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;在中国东部江苏省女孩家中拍摄的一段视频中，这名女孩被确认为 Momo，穿着一件微型白色病号服和一顶护士帽。据当地青年新闻网站 k618.cn 报道，她一边按下玩具面板上的按钮，一边假装她的宠物柯基犬在由她父亲在镜头外操作的“传送带”上移动到玩具 CT 机中。&lt;/p>;&lt;p>;一只黑猫站在柯基犬旁边，偶尔摸摸它，好像在给它看病，被网友戏称为“护士”。&lt;/p>;&lt;p>;Momo 的妈妈说，女儿第一次接触 CT 机是去年&lt;/p>;&lt;p>;“回到家后，陌陌问爸爸，‘CT机多少钱一台？’”和&#39;我们可以买吗？&#39;。她父亲告诉她这太贵了。但他认为他可以用旧纸箱做一个，”报告中未透露姓名的母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;Momo 长大后想成为一名医生，经常照顾她狗、猫和家人一起玩“病人”。&lt;/p>;&lt;p>;妈妈说，沫沫从小就开始玩医生游戏，用玩具医疗器械给家人“看病”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在一家名为“陌陌和爸爸”的抖音账号上，大约有300条陌陌扮演医生的视频。在其中一个场景中，Momo 对她的柯基犬进行了剖腹产，并取出了猫扮演的“宝宝”。另一个片段显示 Momo 是一位“牙医从她父亲的嘴里拔牙”。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个视频中，Momo 扮演放射​​科的一名医生为柯基犬进行 X 光检查，可以看到柯基犬直立站立&lt;/p>;&lt;p>;“以后，如果她还对医学感兴趣，我们一定会支持她。”妈妈说。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的纸板CT机器视频已经成为大陆社交媒体的热门话题之一，仅在抖音就有900万的点击量。&lt;/p>;&lt;p>;“梦想被保护和培养的孩子好幸福！”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“狗应该是演员。看，它是如此合作，它躺着一动不动，直到女孩说，&#39;你现在可以走了&#39;，”另一个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人补充说：“父亲非常有创造力和能力。他太棒了！”&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体上经常出现关于慈父母陪孩子玩耍的故事。&lt;/p>;&lt;p>;3月，中国南方广西壮族自治区的一位母亲受到表扬表彰她在将旧纸板箱变成玩具方面的节俭创造力，例如一个巨大的游戏屋、一座城堡和一辆变形金刚车。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 09:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong labour unions warn importing 20,000 workers won’t solve root problems behind manpower shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223985/hong-kong-labour-unions-warn-importing-20000-workers-wont-solve-root-problems-behind-manpower?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/7d07898f-dd41-45a5-8260-bc4fb5147efa_c27a91a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港工会警告说，政府进口 20,000 多名工人的计划将不解决人力短缺的原因，争论诸如低薪和不理想的工作条件等问题仍将得不到解决。&lt;/p>;&lt;p>;但香港总商会、香港工业总会和中华厂商联合会欢迎此举表示，他们希望此举能缓解人力短缺并保障当地工人的工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二宣布，将允许建筑、航空和运输部门根据一项计划进口工人，该计划将绕过工会领导人和劳工顾问委员会其他成员的审查。预计大部分工人将来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;根据政策，建筑业将被允许输入12,000名工人，而机场和运输行业可输入6,300名员工，最多可输入1,700名&lt;/p>;&lt;h3>;香港将引进 20,000 名工人以帮助缓解劳动力短缺&lt;/h3>;&lt;p>;香港的工作人口从 2022 年的 368 万下降 6% 至 346 万2018年，低技能工人数量在此期间减少了16万人。这些数字不包括外籍家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员 Kingsley Wong Kwok 是该市最大的劳工组织工会联合会的主席，他表示对该政策感到担忧，特别是因为一些受影响行业的工资仍然保持不变“相当低”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对政府大规模输入劳动力的计划表示极度失望和遗憾，”他说。 “尤其是在没有先提高薪酬的情况下，为薪酬较低的行业输入劳工。”&lt;/p>;&lt;p>;在劳工顾问委员会代表中华厂商联合会的施永伟表示，超过五名需要几个月的时间才能通过涉及咨询委员会的现有程序批准劳工进口申请。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，一位副部长表示当局预计将在 7 月收到建筑和运输部门的申请，这将需要大约两个月的处理时间。&lt;/p>;&lt;p>;Sze 强调，雇用非本地工人不太可能节省雇主的钱，并指出除了公司外，政府还要求外籍员工获得当地平均工资支付交通和住宿等费用。&lt;/p>;&lt;p>;“进口工人并不能节省成本。它只是解决了人员配置需求的问题。如果雇主可以在香港雇用人，谁会费心去其他地方招聘呢？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在交通方面，汽车运输业总工会公共小巴分会主席陈凤源表示，他的组织反对该计划，当局未能解决诸如此类的问题&lt;/p>;&lt;p>;“如果你没有公屋，你可能无法谋生，那么年轻人为什么要加入这个行业？他说。&lt;/p>;&lt;p>;该行业的配额将允许雇主引进 900 名公共小巴和 800 名旅游巴士司机。&lt;/p>;&lt;h3>;工人短缺不仅是香港的问题，也是全球竞争的一部分&lt;/h3>;&lt;p>;陈还担心内地司机是否熟悉香港路况，如果他们在九龙或港岛工作，是否可以轻松回家。&lt;/p>;&lt;p>;当局对周二表示，司机将接受“实践培训”，并需要通过当地小巴或长途汽车执照的驾驶考试，并接受雇主​​安排的路线熟悉练习。&lt;/p>;&lt;p>;航空业也将受益从该计划来看，占整体进口配额的三分之一。该政策涵盖 10 个初级职位类型，例如面向客户的服务代理、机舱清洁工和维修技术员。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空服务供应商协会会长刘敏仪表示，6,300 名配额适用于该行业是一个“令人鼓舞的数字”，并认为这是明年机场三跑道系统启动前的“良好开端”。&lt;/p>;&lt;p>;但刘承认有一个涉及大陆候选人的实习计划曾表示这些员工的英语水平可能会“参差不齐”，表明他们更适合服务北上或前往台湾的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;Wilson Yap Yee-liek，副主席香港民航职工会预测，考虑到当地工人目前的薪酬待遇，机场运营商将难以吸引附近内地城市的工人。&lt;/p>;&lt;p>;Yap 援引与深圳机场工作人员的谈话称，相反，大陆人更喜欢在国内从事类似薪酬的工作，而无需搬迁或每天长时间通勤的麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;香港机场管理局表示，它将协调外来工人的跨境交通安排，并降低差旅费用&lt;/p>;&lt;p>;大湾航空行政总裁许汉忠表示，该计划将有助于加快航空业的复苏，因为它将确保更多航班可以起飞。&lt;/p>;&lt;h3>;劳工输入对于香港“不会改善当地的工资和福利”&lt;/h3>;&lt;p>;Hui 指出，4 月份的劳动力短缺导致机场在 2019 年同月仅处理了 48% 的乘客和 60% 的航班。 &lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔航空公司北亚区经理 Chan Cheong-eu 表示，该公司支持政府解决劳动力短缺问题的措施，而国泰航空公司则称该计划是重建香港航空枢纽地位的一种方式。&lt; /p>;&lt;p>;香港建造商会会长林健荣在讨论将 60% 的进口配额分配给自己的行业时表示，该行业愿意支付更高的价格以确保有足够的工人。&lt; /p>;&lt;p>;“缺乏人手的后果可能很严重，因为公共工程项目的延迟完成会受到严重处罚，”Lam 说，并将新安排描述为严格但合理。&lt;/p>; p>;Oscar Liu 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 09:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong and global graduates, motivated by high salaries, eye career in finance in post-Covid-19 era: CFA Institute survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3223946/hong-kong-and-global-graduates-motivated-high-salaries-eye-career-finance-post-covid-19-era-cfa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/1c7ebac7-16c2-41d8-834b-cebbe47a5617_1cce09aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;金融是包括香港在内的全球毕业生的首选职业，因为他们认为根据 CFA Institute 周三发布的一项调查，该行业在后 Covid-19 时代提供更好的薪酬和增长前景。&lt;/p>;&lt;p>;约 30% 的大学毕业生表示，他们会将金融视为他们的第一要务根据 2023 年全球毕业生展望调查，其次是信息技术和电信，占 25%，医学占 21%。 4 月，英国、美国、加拿大、印度、澳大利亚、新加坡、香港和德国等 13 个市场的 9,430 多名受访者接受了调查。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年大流行期间的一项类似调查中，金融业排名第五教育是最重要的职业选择。当时，有 14.5% 的受访者表示他们会选择银行业和金融业。&lt;/p>;&lt;p>;“自疫情结束以来，肯定有向金融业的转变，因为它提供了非常广泛的基础CFA Institute 亚太区常务董事 Nick Pollard 在接受采访时表示：“这些知识可以将毕业生带到许多不同的方向，而且报酬更高。”&lt;/p>;&lt;p>;“这种转变反映了毕业生’对未来的信心不断增强，这驱使他们进入那些以信心、乐观和创新为基础的行业，”他说。 “随着市场继续稳定和增长，金融作为一种职业将保持其吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三年中，许多商业交易和资本市场活动因冠状病毒大流行而中断，这就是为什么金融香港证券及投资学会总监徐联安表示，“Fomo”并非 2021 年毕业生的首选。&lt;/p>;&lt;h3>;“Fomo”，穿梭于中国 Z 世代的投资动机之中：CFA Institute&lt; /h3>;&lt;p>;“由于取消了所有 Covid-19 限制，业务恢复正常，”Tsui 说。 “许多金融公司正在重新招聘。很自然，毕业生再次发现金融业是一个有吸引力的职业选择。”&lt;/p>;&lt;p>;领先的保险公司 Manulife、AIA 和 Prudential 计划今年在香港招聘合计 10,000 名新代理人，以利用回归的业务大陆游客。保诚香港周一在澳门开设了一家新分行，并计划聘请500名代理人。汇丰银行和花旗集团等主要银行也计划增加员工人数以推动其财富管理业务。&lt;/p>;&lt;p>;“香港金融公司愿意支付更多费用聘请人才，以抓住大湾区带来的新商机区域发展和北京支持香港作为国际金融中心的政策，”金融服务业立法者兼本地经纪公司 Grand Capital Holdings 首席执行官李惠旺说。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Covid- 19、很多行业都缺人才，金融行业也不例外。许多金融公司已开始提供更高的薪水和更好的工作条件以吸引人才，”Lee 说。&lt;/p>;&lt;h3>;商会调查发现，四分之三的香港公司都在为人才短缺而苦苦挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;香港的CFA 调查显示，毕业生总体上对自己的职业前景持积极态度，近 70% 的人对自己的未来充满信心。不过，该比例略低于 75% 的全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;但雇主在留住年轻人才方面可能面临挑战，因为调查显示，半数香港毕业生计划在第一份工作中留任一段时间只需要一到两年。&lt;/p>;&lt;p>;薪水是香港毕业生留在雇主那里的最大动力。超过 60% 的人表示他们正在寻找一份好薪水，高于 2021 年的 25%。紧随其后的是 46% 的年假和 45% 的明显增长进步机会。&lt;/p>;&lt;p>;猎头公司 Barons &amp; Co 的董事总经理 Jerry Chang 表示，调查结果解释了为什么香港毕业生想加入银行和金融业。&lt;/p>;&lt;p>;“银行业雇用了大量经验丰富的银行家，他们的平均水平高级职位的薪水相对于许多其他行业要高得多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;由于大流行导致灵活的工作安排，因此它成为香港毕业生的首要任务也就不足为奇了.超过一半的受访者表示他们更喜欢完全的灵活性，而 45% 的人投票支持混合工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人在 Covid-19 期间毕业，习惯于在家工作并管理他们的工作CFA 的 Pollard 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To understand the Quad’s real ambitions, ignore its empty rhetoric and look at its actions in the Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223608/understand-quads-real-ambitions-ignore-its-empty-rhetoric-and-look-its-actions-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/59db588a-fd48-46c2-a600-d38646886c40_c3f0b5ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡香格里拉对话中美对峙之后, Quad 的重要性越来越大。四方安全对话是澳大利亚、印度、日本和美国之间松散但发展迅速的安全安排。由于它希望通过“Quad Plus”计划进行扩张，现在是分析其意图和方向的好时机。四方领导人上个月第五次会议的声明提供了一个起点。&lt;/p>;&lt;p>;用他们的话说，四方打算维护“自由和开放的印太地区”并维护“基于规则的国际秩序” ”。这是主要由美国和西方建立和主导的、优先惠及他们的国际体系的准则。四方领导人认为，它越来越受到来自崛起的中国的威胁，必须阻止这种情况。他们希望通过协调他们的战略来限制、遏制并在必要时对抗中国来做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;Quad 的议程包括“维护印太海域的和平与稳定”等安全问题，以及“遵守国际法，特别是《联合国海洋法公约》(Unclos) 中所反映的”。&lt;/p>;&lt;p>;Quad 之前举行过军事演习，其 Indo-Pacific Partnership for Maritime Domain Awareness 可以为开展针对中国军队的情报监视侦察合作奠定基础。但它也巧妙地将此与一项议程合并，该议程包括在气候变化、灾害风险、流行病、基础设施、网络和海上安全等非传统安全问题上的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这是对谨慎的印度的安抚和日本，以及东南亚的敏感性。事实上，如果不是印度的不结盟政策和截然不同的世界观（从其拒绝谴责俄罗斯入侵乌克兰可见一斑）以及日本禁止部署进攻性武器的宪法限制，四方机制本可以更快地朝着核心安全安排发展。澳大利亚也注意到中国和东南亚的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些因素可能会减缓四方机制向全面反华防御安排的演变，但日益咄咄逼人的中国可能会迫使一个或多个人保持警惕成员改变他们的曲调。美国希望 Quad 成为一种威慑力量——中国和该地区的许多国家也这么看。&lt;/p>;&lt;p>;Quad 的幕僚试图隐藏其所谓的“对自由和自由的坚定承诺”开放的印太地区具有包容性和弹性”然而，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在香格里拉对话会上表示，美国正在“在国防规划的每个阶段”“加倍努力”建立区域联盟和伙伴关系。&lt;/p>; p>;“我们的共同目标很明确：阻止侵略并深化促进繁荣和防止冲突的规则和规范，”他说。 “因此，我们正在加强规划和协调，并与我们从东海到南海再到印度洋的朋友一起进行训练。”&lt;/p>;&lt;p>;当四方领导人说他们“寻求一个区域没有国家主导，没有国家被支配——所有国家都不受胁迫”，这被视为针对中国。但美国在军事和经济上胁迫世界各地的国家，包括印太地区的国家。&lt;/p>;&lt;p>;例子包括其所谓的航行自由行动以及对中国等国家和国防部长等高级官员实施的制裁李尚福，都是为了逼迫政策和行动的改变。令人惊讶的是，华盛顿想知道为什么李克强不会见他的美国同行。&lt;/p>;&lt;p>;甚至四方声称由印太国家组成的说法也值得怀疑。澳大利亚是唯一真正的印太国家，因为它毗邻两个大洋。美国毗邻太平洋，那里有许多殖民时代和二战遗留下来的财产，但什么使它成为“印度”国家？&lt;/p>;&lt;p>;如果是它在迪戈加西亚岛的军事基地，那相当困难。许多非洲国家与印度洋接壤。这并不能使它们成为“太平洋”国家。印度不是“太平洋”国家，日本也不是“印度”国家——除非将其对石油和天然气进口的海上通道的依赖计算在内。有了这个定义，在该地区拥有安全利益，许多国家可以声称自己是“印太”——英国、德国和法国等一些国家似乎倾向于这样做。&lt;/p>;&lt;p>;美国通过在其围绕中国的战略中将该地区最边缘的国家拼凑在一起，创造了这个模糊的印太概念和组合。这似乎是基于概念帝国主义。事实上，对美国而言，关键是它在该地区拥有安全利益和军事基地，并将其军队部署在那里。&lt;/p>;&lt;p>;四方领导人一再重申他们“支持东盟的中心地位”。但四方机制如果有效，将成为区域安全管理的核心，尤其是在南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，美国及其盟国可能希望利用东盟或其部分成员国作为堡垒和缓冲中国，但未能确保他们希望的合作程度。因此，他们四处走动，在澳大利亚、英国和美国之间形成了四国和奥库斯防御协定。这样做削弱了东盟在地区安全事务中的中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;四方领导人还强调了遵守国际法和联合国海洋法公约的重要性。但美国并没有批准《联合国海洋法公约》，其一些做法和主张，以及澳大利亚、印度和日本的做法和主张，都违反了它的规定。&lt;/p>;&lt;p>;关键是，人们不应该仅仅依靠Quad 的华而不实的言辞，而是通过其行动来衡量其意图。对于敏锐的分析师和政策制定者来说，现实胜过谎言。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>