<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladesh protests demand Hasina resign, army stands ‘by the people’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273147/bangladesh-protests-demand-hasina-resign-army-stands-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/53f4794f-0921-4e55-8c5c-19be526a6c4a_388ef95c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，学生们在达卡的抗议游行中高喊口号。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，数千名要求总理谢赫·哈西娜辞职的孟加拉国抗议者与亲政府支持者发生冲突，全国范围内爆发大规模集会和暴力事件，造成八人死亡。&lt;/p>;&lt;警方称，大批抗议者涌入达卡市中心的沙巴格广场，其中许多人挥舞着棍棒，在多个地点以及其他主要城市发生了巷战。&lt;/p>;&lt;p>;“学生和示威者之间发生了冲突。警察督察 Al Helal 告诉记者，两名年轻男子在达卡的 Munshiganj 区被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一名死者头部被砍，另一名死者受枪伤。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;另一名不愿透露姓名的警察表示，“整个城市已经变成了战场”，并补充说，数千名抗议者在医院外焚烧了汽车和摩托车。&lt;/p>;&lt;p>;警察和警察医生报告说，北部的帕布纳 (Pabna) 和朗布尔 (Rangpur) 地区以及西部的马古拉 (Magura) 又有六人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;全国公民不服从运动的主要抗议领导人之一阿西夫·马哈茂德 (Asif Mahmud) 早些时候要求支持者上个月的集会被警察镇压后，我们已做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“准备好竹棍，解放孟加拉国，”他周日在 Facebook 上写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/d8c4ad01-47a0-43bc-b584-c6e3b40159fe_2bc1bb3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;反歧视学生运动组织者要求现任政府及其领导人谢赫·哈西娜总理辞职，并宣布计划从周日开始发起不合作运动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然军队在早些时候的抗议活动后介入帮助恢复秩序，但一些前军官后来加入了学生运动，前任军官也加入了学生运动。陆军参谋长伊克巴尔·卡里姆·布伊扬 (Ikbal Karim Bhuiyan) 将军将他的 Facebook 个人资料图片变成红色以示支持。&lt;/p>;&lt;p>;现任陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼 (Waker-uz-Zaman) 周六在达卡军事总部向军官们发表讲话，告诉他们“孟加拉国陆军是人民信任的象征”。&lt;/p>;&lt;p>;根据军方声明，他说：“它始终站在人民一边，为了人民和国家的任何需要而这样做。”周六晚间发布。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有提供更多细节，也没有明确说明军队是否支持抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;反对公务员工作配额的集会在 7 月份引发了多日的骚乱，导致更多人死亡超过 200 人参与了哈西娜 15 年任期中最严重的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;军队短暂恢复了秩序，但本周大批人群重返街头，这是一场旨在瘫痪的全面不合作运动周六，当数十万抗议者在达卡游行时，警察基本上是旁观者。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动已发展成为整个南部地区更广泛的反政府运动拥有约1.7亿人口的亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;这场群众运动囊括了孟加拉国社会各阶层人士，包括电影明星、音乐家和歌手，而呼吁人们支持的说唱歌曲在社交媒体上广泛传播。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/f3ba6dda-a8c4-4ea7-9cf0- 3594dd9a797c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在抗议者与警察之间发生致命冲突后，总理谢赫·哈西娜 (C) 前往医院检查伤者。人权组织指责哈西娜政府滥用国家机构来巩固权力并消除异见。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不再是工作配额的问题”，一位只透露了名字的年轻女性抗议者萨哈瓦特 (Sakhawat) 在一家商店的墙上涂鸦时说道。达卡的抗议现场，称哈西娜为“杀手”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要的是我们的下一代能够在这个国家自由生活。”&lt;/p>;&lt;p>;达卡的 47 家制造商组成的团体经济至关重要的服装行业周日表示，他们与抗议者“声援”。联合声明中写道，“我们不能保持沉默，眼睁睁地看着无辜生命的悲惨损失和人们的要求被忽视”。&lt; /p>;&lt;p>;哈西娜执政党人民联盟秘书长奥拜杜尔·夸德 (Obaidul Quader) 呼吁该党积极分子聚集在全国“每个地区”，以表达对政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>;学生反歧视组织负责组织最初示威活动的组织早些时候坚称将“和平”举行集会。&lt;/p>;&lt;p>;但它也警告说，“如果有人攻击我们，我们敦促[所有人]做好一切准备。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在达卡入境点举行抗议活动，堵塞了交通路线。&lt;/p>;&lt;p>;反对歧视学生组织要求同胞停止缴纳税款和水电费，并要求政府工作人员和劳工罢工。&lt; /p>;&lt;p>;76 岁的哈西娜自 2009 年以来一直统治孟加拉国，并在没有真正反对的情况下于 1 月份连续第四次赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织指责她的政府滥用国家机构来巩固自己的地位。其控制权力并消除异见，包括法外处决反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;7月初，针对重新引入配额计划的示威活动开始，该计划为某些群体保留了一半以上的政府职位。此后，孟加拉国最高法院缩减了审理规模。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany, Philippines agree to broaden defence cooperation deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273148/germany-philippines-agree-broaden-defence-cooperation-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 17:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/a1504c88-6131-4169-82f6-418d9dbab06d_a1858a24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗周日在马尼拉。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和德国国防部长周日表示，菲律宾和德国已同意深化军事合作，而马尼拉在与中国发生一系列对抗后予以反击。&lt;/p>;&lt;p >;德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉会面，并承诺在今年年底前签署一份防务合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗表示，该协议将侧重于“关于能力、训练[和]信息交流”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国船只在有争议的南海的对抗不断升级，北京几乎完全声称对南海拥有主权，尽管国际裁决认为其主张没有法律依据。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们合作是因为我们有尊重《联合国宪章》的共同愿景……以及我们希望看到一个稳定与和平的印度太平洋地区，”特奥多罗在菲律宾首都与皮斯托利斯举行的联合新闻发布会上表示.&lt;/p>;&lt;p>;他们誓言要在两国武装部队之间建立“长期关系”，并提出德国向菲律宾提供军事装备的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/1086ee83-2ee5-4195-a58b-8a73191b1fe0_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（中）7 月会见了美国国务卿安东尼·布林肯（左）和美国国防部长劳埃德·奥斯汀，美国承诺向菲律宾提供 5 亿美元的军事援助。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对中国对南海主张的信心日益增强，马尼拉一直在寻求加强与亚太地区及其他地区的防务关系.&lt;/p>;&lt;p>;皮斯托利斯是第一位访问菲律宾的德国国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;通过 1974 年签署的行政协议，德国成为菲律宾最古老的正式防务伙伴之一，其中包括训练菲律宾军队“皮斯托里斯和特奥多罗在一份联合声明中表示，部长们强烈反对任何单方面推进扩张性主张的企图，特别是通过武力或胁迫。&lt;/p>;&lt;p>;皮斯托里斯告诉记者，德国在该地区的参与“不针对任何人” ”。&lt;/p>;&lt;p>;预计他将于周一会见菲律宾总统费迪南德·马科斯，这是他为期三天的访问的最后一天。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand closer to take gamble on casinos, unveils draft rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273144/thailand-closer-take-gamble-casinos-unveils-draft-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/5a1f74b6-fb15-450f-b1f3-df6bb72b6bfb_b7db2f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;轮盘赌、扑克和骰子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国正在推进赌场合法化的计划，以期增强该国作为旅游热点的吸引力，并吸引数十亿美元的外国投资和税收。&lt;/p>; &lt;p>;政府法律机构国务委员会公布了允许赌场持有 30 年初始许可证的规则草案，以征求公众反馈，直至 8 月 18 日。赌场可以选择将许可证再续签 10 年，并设在大型娱乐中心以及酒店、会议中心和游乐园等内。&lt;/p>;&lt;p>;泰国与阿拉伯联合酋长国和日本一起，争夺全球赌场业的份额，IBIS World 估计去年该行业的收入为 2,630 亿美元。银河娱乐集团有限公司和米高梅国际酒店集团一直在研究在东南亚国家开设赌场度假村的可能性，以对冲澳门不确定的前景。拉斯维加斯金沙公司上个月表示，如果“可行”，它有兴趣向泰国扩张。&lt;/p>;&lt;p>;上台不到一年的总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 一直在积极推动政策，以促进泰国经济的发展。吸引外国投资到泰国，并支持赌场合法化的计划，以加强监督和适当征税。&lt;/p>;&lt;p>;该国由 500 名议员组成的众议院已经支持了一个立法小组的一项研究，该小组赞成设立赌场大型娱乐场所内的赌场合法化，以吸引高消费游客。研究发现，通过赌场合法化并将其安置在大型娱乐综合体中，泰国可以增加约 120 亿美元的旅游收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/4c52d33b-4b5b-4d59-aa38-f86301de5a08_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理斯雷塔·塔维辛在曼谷举行的新闻发布会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管大多数类型的博彩在泰国（佛教徒和保守派社会占多数）都是非法的，但任何赌场的开设都将符合其最近接受的更严格的赌博规则。自由景观使旅游业从大流行的打击中复苏。 2022年，泰国成为亚洲第一个将大麻合法化的国家，并有望成为东南亚第一个将同性婚姻合法化的国家。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的大型娱乐场所应位于指定地点根据该法案草案，该项目由政府负责，并由在泰国注册的公司运营，实收资本不少于 100 亿泰铢（2.83 亿美元）。它还建议成立一个由总理领导的综合娱乐场所政策小组和一个监管新行业的机构。&lt;/p>;&lt;p>;泰国官员此前曾提到大曼谷、普吉岛、清迈和春武里府是海滩度假胜地芭堤雅的所在地，可能是娱乐中心的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业是泰国的关键产业之一，约占总就业人数的 20%，占该国就业人数的约 12% 5000亿美元的经济。今年截至 7 月的外国游客数量比 2023 年同期增长了约 34%，达到 2000 万以上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE shows Middle East influence with Gaza aid and ties to Israel, Egypt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273145/uae-shows-middle-east-influence-gaza-aid-and-ties-israel-egypt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 16:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/0c659b90-5bc9-4cc7-b840-281384d69c0f_ad6d9e5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名阿拉伯联合酋长国援助人员走过医疗物资托盘加沙，埃及阿里什的阿联酋医疗仓库。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿布扎比的一部分来到了阿里什，这是西奈北部的一个小城市，距离加沙约50公里。这个曾经很少有外人到访的沿海地区现在挤满了阿联酋志愿者，他们穿着工装裤和米色背心，上面装饰着阿拉伯联合酋长国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;他们加入了阿联酋政府官员、红新月会工作人员和医院的行列这是人道主义努力的一部分，旨在帮助超过 200 万人的生活因正在进行的以色列-加沙战争而受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;自冲突开始以来，近 10负责监督行动的阿联酋官员之一苏丹·穆罕默德·阿尔·沙姆西 (Sultan Mohammed Al Shamsi) 表示，几个月前，阿联酋在阿里什和巴勒斯坦领土上的援助工作已使阿联酋损失了约 7 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这包括据其工作人员称，在加沙南部城市拉法建立了一家野战医院，该医院已收治了近 5 万人，并在一艘停泊在地中海附近的船上建立了第二个临时医疗设施。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋的努力证明了这个海湾国家日益增长的地区影响力，近年来，阿联酋与以色列建立了联系，并加强了与埃及的联系，包括通过投资 350 亿美元来帮助解锁国际货币基金组织的救援。&lt;/p >;&lt;p>;该国正在利用这些关系及其数万亿石油美元在冲突中的外交和援助努力中发挥主导作用，并表示愿意帮助为战后局势做好准备——包括派遣安全部队进入加沙。尽管如此，它的影响也仅限于此——战争没有结束的迹象，而且以色列领导层几乎没有理会国际社会要求停火的呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/c2977669-69b7-42a0-a677-de3e1a9a1088_ab814f09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;医疗主任艾哈迈德·穆巴拉克在阿联酋红新月会秘书长拉希德·曼苏里和埃及北西奈省省长哈立德·梅加维尔参观阿拉伯联合酋长国建造的临时医院期间向他们致意。图片来源：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋国务部长雷姆·阿尔·哈希米 (Reem Al Hashimy) 表示，阿联酋可以“考虑在改革后的巴勒斯坦权力机构发出正式邀请后参加临时稳定任务”对于国际合作，指的是在 2007 年哈马斯接管之前统治西岸部分地区并控制加沙的政府。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋的部分动机可能是“使自己成为一个重要的外交中间人，可以解决问题”伦敦政治经济学院副教授史蒂芬·赫托格 (Steffen Hertog) 表示，与以色列和埃及的关系是其他国家很少能做到的。他说，“考虑到阿联酋与以色列建立关系在阿拉伯公共领域受到的强烈批评，阿联酋也面临着对巴勒斯坦产生积极影响的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;该倡议是在其他国际干预措施之后推出的。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;阿联酋在阿里什运营着大约六座海水淡化厂，生产超过每天为加沙人民提供一百万加仑的粮食，而埃及边境一侧则修建了多个存放食品、药品和衣服的仓库。负责发展事务和国际组织的外交部助理部长阿尔·沙姆西 (Al Shamsi) 表示，已经为空投提供了每吨数十万美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他说，与阿联酋和其他国家一样，加沙的人道主义局势正在恶化。由于无法通过包括进入西奈半岛的拉法边境口岸在内的陆路通道（自以色列五月控制该口岸以来已关闭），援助组织被迫主要依靠空投，而这需要以色列政府的批准。&lt;/p>;&lt;p>;哈希米告诉记者：“我们通过海路、陆路和 300 架次航班，提供了近 4 万吨人道主义援助，以满足巴勒斯坦人的紧急需求。”&lt;/p>;&lt;p>;一些阿联酋军机驻扎在埃尔-阿里什的机场可容纳数吨食品和医疗用品。 Al-Shamsi 说，他们最近将包裹运送到加沙北部，这是受以色列空中和地面行动影响最严重的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“整个加沙地带的粮食不安全状况是前所未有的。战略与国际研究中心在四月份发表的研究报告中表示。据联合国称，在人口稠密的地带，大约 90% 的人逃离了家园，无法获得足够的住所、食物、医疗服务和清洁水。&lt;/p>;&lt;p>;对于杜阿 (Duaa&#39;) 来说，她是五个孩子的母亲大约三个月前，来自加沙的她带着孩子来到阿联酋的临时医院，在经历了几个月的持续轰炸后，她为她提供了庇护所。右腿截肢后，她一直在等待转移到海湾国家安装假肢。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经几个月没有见到我的丈夫了——他在埃及的一家医院里，但他的病情已经恶化了。”太重要了，不能搬到这里，”她告诉彭博社。 “这种情况比任何人想象的都要困难。” 阿联酋的阿尔哈希米表示，迫切需要停火并释放哈马斯扣押的所有人质和被拘留者，以阻止该地区的升级。她说，目前存在“前所未有的不稳定状态”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/04/db794329-ae6c-4c12-8f00-a6ecdfdbdf27_b4031017.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆运送从加沙地带撤离的受伤巴勒斯坦人的救护车抵达阿联酋埃及阿里什港的水上医院。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由美国、卡塔尔和埃及斡旋的以色列与哈马斯停火谈判几个月来毫无进展 — — 而且看起来比哈马斯政治领导人上周在德黑兰被暗杀后，这一问题一直没有得到解决。以色列和哈马斯指责以色列并誓言进行报复。以色列政府既没有证实也没有否认负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月份战争爆发以来，以色列曾发誓要杀死哈马斯的所有领导人，当时该组织被美国和欧洲认定为恐怖组织。联盟——入侵该国南部，造成约 1,200 人死亡。据哈马斯控制的加沙卫生部称，超过 39,000 名巴勒斯坦人在以色列随后的军事行动中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋根据《亚伯拉罕协议》于 2020 年与以色列建立了外交关系，该协议是由以色列斡旋达成的一系列协议。美国前总统唐纳德·特朗普政府在犹太国家与包括巴林在内的其他阿拉伯国家之间建立了关系。该协议的目标是促进双方之间的经济合作并缓解地区和安全紧张局势。结果好坏参半。在与哈马斯的战争中，阿联酋一直与以色列保持对话，但却无法遏制该国的军事侵略。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着以色列的轰炸，阿联酋也面临着其他阿拉伯国家维持关系的压力。巴勒斯坦人继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;据一位了解政府想法的人士透露，阿布扎比对与以色列关系正常化的立场没有改变，但该人士未获授权公开发言。该人士表示，阿联酋认为，建立外交关系使该国能够在加沙境内获得援助并与政府举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋在埃及的投资有助于避免经济危机，这一点受到了人们的关注。许多人认为，阿布扎比发出了这样的信号：它正在认真地与沙特阿拉伯和卡塔尔等石油资源丰富的海湾国家争夺影响力。伦敦经济学院的赫尔托格表示，对加沙人道主义工作的特别关注可能会让阿联酋受到美国的青睐。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man, 24, becomes rugged ‘uncle’ after 5-month hike, tough break-up and depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272922/chinese-man-24-becomes-rugged-uncle-after-5-month-hike-tough-break-and-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/0e1bd373-a261-4bca-bdcf-2fb1440b9328_5a3cd50b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国24岁的男人老得真快那些认为他年龄几乎是他两倍的人给他起了“叔叔”的绰号。图片来源：南华早报综合报道/抖音/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2000年出生的男士在社交媒体上被人们冠以“大叔”的绰号，这个绰号通常指人到中年因饱经风霜的脸而在中国。&lt;/p>;&lt;p>;这位身份不明的男子在抖音上的昵称从“旅行者泰山”改为“2000年后出生的叔叔”，因为很多人认为他已经是中年人了，九拍新闻&lt;/p>;&lt;p>;该男子是中国北方河北省人，被迫向媒体出示身份证，以证明他出生于2000年12月。&lt;/p>;&lt;p>;他看起来很快就老了。经过中国北部和西部地区的徒步旅行，尤其是海拔高、紫外线强的青藏高原。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/02/ff53cda8-8f31-4436-9c45-d07fcb0f5c40_278f24c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;24-岁已经过度暴露在自然环境中，看起来老了很多。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅行者拉着一辆木推车，里面装满了他的所有生活必需品，还有他沿途捡到的一只流浪狗。&lt;/p>;&lt; p>;在开始他的单身之旅之前，该男子表示，在女友离开他后，他感到非常沮丧，无法过正常的生活。&lt;/p>;&lt;p>;他已经和她约会了几年，在此期间，他大部分时间都在&lt;/p>;&lt;p>;当他听说青藏高原徒步可以“净化心灵”时，他于二月底开始了这段旅程。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该男子称，其他背包客第一次见到他时都称他为“大哥”或“叔叔”。&lt;/p>;&lt;p>;“我给他们看了我的身份证，并告诉他们我是2000年以后出生的” ，但有些人仍然不相信我，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“过了一段时间，我接受了有些人就是无法相信我是一个 20 多岁的年轻人。”&lt;/p>;&lt;p >;他说自己过早秃头的原因是在高原上长期暴晒，晒伤损害了他的毛囊。&lt;/p>;&lt;p>;当他意识到小胡子可以刮胡子后，他很长一段时间没有刮胡子。保护他的皮肤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/ac3883ca-c1eb- 42fc-8fb1-9927e25103fc_a04dc9e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;他与女友分手后遭受的抑郁症通过旅行和结识新朋友得到了治愈。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当网友建议他保养皮肤、改善邋遢的样子时，他坚决拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;这样做的意义是什么？我想我现在很好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他并不是中国第一个在长途旅行中急剧衰老的人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，一位名叫“夏夏”的 28 岁女性的故事在被拍到在国道上徒步后在网上热传，令那些认为她年长 30 岁的观察人士感到惊讶。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new ambassador to Germany faces ties tested by spying accusations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273137/chinas-new-ambassador-germany-faces-ties-tested-spying-accusations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/f9baedb2-69bd-4a07-a7e8-db7ecb93fd20_a23d3333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓洪波现任外交部办公室副主任中共中央委员会是制定和协调中国外交政策的主要机构。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，中国选择了一位拥有数十年美国事务经验的经验丰富的外交官作为下一任驻德国高级特使。&lt;/p>;&lt;邓洪波是中共中央外事委员会办公室副主任，该委员会是制定和协调中国外交政策的主要机构。他将接替吴恳担任北京驻柏林大使。&lt;/p>;&lt;p>;这一提名尚未公开，正值两国关系因柏林针对北京的间谍指控而受到考验。&lt;/p>;&lt;p >;德国周三指责中国在 2021 年对其联邦制图机构进行网络间谍攻击，并召见北京大使提出申诉。&lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝了德国的说法，称其为“毫无根据”的指控。&lt; /p>;&lt;p>;“这是出于政治目的的抹黑”，中国外交部欧洲事务高级官员王鲁通周五在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;那是在大约四个月后中国外交部就柏林逮捕四名被指控为北京从事间谍活动的德国人召见德国大使帕特里夏·弗洛尔，敦促德国停止“恶意猜测和反华政治闹剧”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻德国大使被视为副官-部长级职位——与中国驻联合国安理会常任理事国特使级别相同，也是邓小平已经担任的级别。&lt;/p>;&lt;p>;邓现年 59 岁，在处理北京与华盛顿关系方面拥有多年经验。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在越南任职约五年后，邓小平于 1993 年在中国驻美国大使馆开始了漫长的职业生涯，担任过各种职务，直到 2005 年调往中国外交部北美司和司职。大洋洲事务。&lt;/p>;&lt;p>;在担任该部门副主任两年和担任中国驻肯尼亚大使不到一年后，他于 2010 年被调往驻华盛顿大使馆，成为中国在那里的第二号外交官直至三年后离职。&lt;/p>;&lt;p>;2018年11月，经证实邓小平就任中共中央外事工作委员会办公室现职。&lt;/p>;&lt;p >;他的公开露面包括去年 9 月访问西南部特大城市重庆，视察该委员会支持的当地农业项目，以及 2022 年 11 月向同事通报党的二十次代表大会情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/b693ec9a-1fd6-4e8c-b009-561778697333_8aaa36dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月24日，中国驻德国大使吴恳在北京驻柏林大使馆发表告别演说。图片来源：中国驻德国大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;吴自2019年起担任中国驻德国大使，上周被正式确认离任。&lt;/p>;&lt;p>;7月24日，吴在中国驻柏林大使馆发表告别演说时表示过去五年来，双边关系经受住了新冠肺炎疫情和地缘政治冲突的考验。&lt;/p>;&lt;p>;“中德关系始终是中欧关系的重要稳定因素。各领域交流合作保持密切、富有成果。”他补充说，频繁的高层交往“为双边关系发展提供了有力的战略引领”。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨访华四月的三天。在访问期间的公开讲话中，肖尔茨并没有支持布鲁塞尔的去风险议程。&lt;/p>;&lt;p>;他上一次于 2022 年 11 月访华，是自七国集团领导人以来首次访华。 Covid-19大流行的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;德国长期以来一直是中国在欧洲最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;中国连续八年是德国在全球最大的贸易伙伴，直到德国联邦统计局数据显示，今年一季度德国对华直接投资同比增长18.1%，被美国取代。&lt;/p>;&lt;p>;上半年德国对华直接投资同比增长18.1%据中国商务部称，以人民币计算，同期流入世界第二大经济体的资金总额下降了 29.1%。&lt;/p>;&lt;p>;北京与柏林也有同样的担忧。欧盟对中国电动汽车征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;德国副总理兼经济事务部长罗伯特·哈贝克 (Robert Habeck) 在 6 月访华期间表示，“关税最终只会损害市场，我不想要它们。我希望欧洲没有人想要关税。因此，我们应该努力避免这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京期间，哈贝克表示，一年前发布的德国对华战略将德国称为“伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”，需要更新以纳入长期计划并考虑到欧洲的做法。&lt;/p>;&lt;p>;不过，哈贝克还表示，中国在对乌克兰的战争中支持俄罗斯是柏林与乌克兰之间经济关系恶化的主要原因北京。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man drowns after boat trip with friends turns to tragedy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273141/hong-kong-man-drowns-after-boat-trip-friends-turns-tragedy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 16:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/e08a91f5-ea4d-429d-948c-f0c30cf4495f_ff57dba6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西贡断崖岛，一名男子陷入困境后溺水身亡游泳时。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，一名42岁男子在香港附近海域遇到麻烦后溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，该男子当时正在一艘船上上午约11时，与一众朋友从西贡乘船出海，并与另外两人于布拉夫岛瓮江洲游泳。&lt;/p>;&lt;p>;“死者的朋友已先上船，死者则继续游泳，”该消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“后来，报告该事件的人听到了死者的呼救声。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/b50e3092-8f8f-4ead-94f9-f2e6e0ad6aa7_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 42 岁男子被从西贡附近的水中救出后，被东区尤德夫人那打素医院的医生宣布死亡。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该人于上午11.40左右被报警，救援人员将该男子带到岸边，他被直升机飞往陈Wai的Pamela Youde Youde Youde Youde Nethersole Eastern Hospital。 &lt;/p>; &lt;p>;，但他在抵达后大约一个小时后被医生宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;政府飞行服务部表示，直到今年7月28日，在281个呼叫中，有1％是为了溺水案件。每年有40人在香港淹死。&lt;/p>; &lt;p>;近74％的受害者是男人，平均年龄为57岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan praises ‘inspirational’ Olympians, urges firms to ‘seize moment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273138/hong-kongs-paul-chan-praises-inspirational-olympians-urges-firms-seize-moment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 15:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/04/7694CB87-C94C-4174-8E37-B09C3109D46C_250B8A8A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;住在当地的购物中心。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财务负责人敦促企业“灵活地创新”并利用诸如奥运会等重大活动，例如面对挑战，他称赞该市的“鼓舞人心&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）周日表示，这座城市的经济“相对稳定”并且不断增长，但是改变了支出习惯和强大的香港美元&lt;/p>; &lt;p>;“即使面对挑战，只要公司可以汇集资源并灵活地进行创新，包括很好地利用技术来为他们的业务带来更多新的突破性积分，甚至创造了新的业务我相信他们可以创造新的机会。再加上高质量的产品和服务，再加上更多的促销和折扣，以更好地满足消费者的需求，这自然可以帮助增加业务量。政府上周，第二年的下半年包括美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，香港的经济在第二季度的强劲出口后一年增长了3.3％，但私人消费支出下降了1.6％。&lt;/p>; &lt;p>;政府的数据在一天后发布的政府数据也显示，6月份的香港零售额比一年前下降了9.7％，这是连续第四次每月收缩，这是居民前往整个居民的趋势支出的边界。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/04/3E030950950950950-1252 -4D8B-B0D8-3B982721E2B7_006B2118.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;财务秘书保罗·陈（Paul Chan）。照片：Facebook/Paul Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan赞扬香港的运动员在到目前为止的巴黎奥运会上打包两枚金牌和两枚铜牌，突出了他们的“高强度训练”和“ &lt;/p>; &lt;p>;他说，当地运动员的战斗精神和毅力已成为“鼓舞人心的故事”，为香港社会带来了“积极的能量”。&lt;/p>; &lt;p>; “只有坚持逆境和低潮，专注于提高自己的技能，您自己才能磨练自己的平静心理质量，敏锐的观察和决定性的执行，这是取得成功的关键要素。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;陈经济说，在中央政府的支持下采取了一系列新措施，将有助于发展当地旅游和与消费有关的领域。每次旅行的5,000元人民币（688美元）的免税门槛提高到了12,000元人民币，年龄在18岁或以上的中国居民。如果限制在一个月前在过境点的免税商店购物，则可以进一步增加到15,000元人民币或16,100港元。首席执行官John Lee Ka-Chiu估计，这是大陆城市的其他大陆城市，每年将再吸引300,000名游客。&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会表示，该市在2024年上半年欢迎2100万游客，&lt;/p>; &lt;p>;中，大约有70万人是会议，激励措施，公约和展览（小鼠）类别的夜间访客，标志着2018年的80％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/04/ce6f2c1b-cc1b-cc1b-cc06-9a80-8a80-8a108a108af38f38f38f38d02d_ee07b7ae。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;围栏冠军张钟长，是香港的奥运会奖牌获得者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan指出，与所有入站游客相比，访客的平均时间更长，其人均支出高约20％至30％。 /p>; &lt;p>;“ [香港]政府将继续加强这种高消费旅游来源的发展。”越南上周是扩大城市的朋友和商机圈子的一种手段。 P>; &lt;p>; Chan还说，在下半年，他将访问欧洲，美国，澳大利亚和中东等。&lt;/p>; &lt;p>;“这些外国访问不仅巩固了投资者和传统上与香港密切相关的市场资金，但也努力探索潜在的新市场和新资金来源。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，香港在许多领域，例如金融，商业，文化和人与人之间的交流，并在国际经济学和贸易中发挥了独特的作用。我们必须充分利用这些优势和职能，继续为国家做出贡献，并为自己实现更好的发展。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s health diplomacy could debunk idea of China turning inward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3272846/hong-kongs-health-diplomacy-could-debunk-idea-china-turning-inward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/02/628A2DDE-C1E9-4640-99EB-F7B129696CEF_DB38565C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;去年八月。香港可以发展健康产业，帮助解决人口老龄化等普遍问题。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最近的第三次全球强调了通过产生破坏性技术并扩展到高端制造业的创新冠军的重要性。但是，许多人关注对中国的怀疑，使其大门打开，并质疑它是否过于专注于国家或政治安全。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在中国顶级领导人会议结束之前，悲观主义浮出水面，正如布鲁金斯机构评论所暗示的那样，有效和有效的解决方案可以振兴中国的经济。全体会议之后，卡托学院上传了约翰·诺伯格（Johan Norberg）的演讲视频：“纸虎：中国为什么不发挥其潜力”。&lt;/p>; &lt;p>;在其中，瑞典作家和历史学家诺伯格，指出了习近平总统领导下的中国“威权主义和计划经济的大规模回归”，这表明该国正在离开自由市场和国际社会。&lt;/p>; &lt;p>;同时，英国皇家研究所国际事务（更名为查塔姆之家）警告说，过去几年中，“私营部门&#39;Mojo&#39;的渐进性下降是牢记中国经济当前低迷的根本原因。” &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;巧合的是，无论是否同时，彼得森国际经济学研究所发表了一篇质疑制造业是否仍然可以提供包容性增长。总部位于纽约的外交关系委员会继续推动中国与美国进行冷战的叙述。&lt;/p>; &lt;p>;外国学者和评论员的消极情绪毫不奇怪鉴于中国与西方之间的关系日益密集。中国第一次开始汇总其全面的国家安全前景十年后，任何提到“国家安全”的声明仍然经常被视为对敌对和威胁的重新说法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国如何放弃其对国际合作和后渠道2外交的承诺？例如，即使在高级第三届全体会议期间，北京也举办了BOAO亚洲论坛的全球健康论坛。 。演讲者包括BOAO论坛主席和前联合国秘书长Ban Ki-Moon，卫生论坛主席Margaret Chan Fung Fu-Chun，世界卫生组织总监，日本的健康，劳工和福利部长Keizo Takemi。 p>; &lt;p>;尽管第三次全会，北京党秘书Yin Li却花了一些时间参加健康论坛。特别是，前香港首席执行官Carrie Lam-cheng-Yuet Ngor强调了这座城市所做的贡献，并可以改善全球健康。&lt;/p>; &lt;p>;值得指出的是，香港在中国的赛道中扮演着角色2外交及其努力可以有助于推动中国摆脱国际社会的论点。在这方面，在健康或其他方面，特别关注联合国可持续发展目标（SDG）的明智之举是明智的，因为这样的努力可以为赛道2外交奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候今年，在我到东京，京都，托库希马和科比的学习条上，日本基金会组织了几乎所有日本政府部门，大学和公司都在讨论与可持续发展目标有关的行动&lt;/p>; &lt;p>;如果香港想与日本等国家进行更深入的对话和合作，那么可持续发展目标可以是中等的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/1A2EE84C-4371-4371-4C8B-B898-B898-19F2FE32B42B42B42B42B42B42B423_A666CEC46CEC46CEC46.JPG =“颜色：＃999;”>;一名行人于7月20日经过日本东京的空调单元。全球变暖呼吁寻求解决方案的多边合作。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，随着越来越多的人对最新的发展，卫生行业已成为经济增长的新载体，随着越来越多的人关注该部门。生物制造和远程医疗等领域的进步将很容易成为中国第三层中强调的一些“新质量生产力”，并可以帮助中国高科技制造业。&lt;/p>; &lt;p>;，鉴于香港的计划成为这是国际创新中心，这对于纽约市发展其健康行业是有意义的。这也将有助于在国内和国际上解决共同的健康问题和挑战，例如对公共卫生危机，人口老龄化以及隐私与健康技术发展之间的平衡的速度。&lt;/p>; &lt;p>;如果香港可以建立它是一个具有国际竞争性的健康行业，它也可能会结束其结构性赤字时代，并帮助纽约市振兴大陆经济。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;涉及公共卫生的香港许多人都会很容易地支持该市为更积极地为全球健康做出贡献的努力。但是我们还需要从社会各个部门进行更多的积极参与。&lt;/p>; &lt;p>;通过利用香港独特的东方会议 - 西方文化融合，作为中国唯一的普通法管辖权，我们可以在国际合作中使用我们的知识以及全球标准是为中国和西方寻找与经常引用的修Ydides陷阱不同的途径。&lt;/p>; &lt;p>;具有讽刺意味的是，尽管香港的世界一流大学和研究，我们对健康的关注很少外交 - 全球卫生议程上合作的流行项目。我们必须迅速赶上参加全球健康合作和外交，在贡献的同时学习。&lt;/p>; &lt;p>;，而地缘政治压力仍然具有挑战性。幸运的是，香港在开发生物技术方面的潜力是广泛认可的。&lt;/p>; &lt;p>;现在是时候让香港利用其独特的能力来促进中国与世界之间的公共卫生合作，并证明真正的爱国者是那些那些那些那些那些那些那些那些那些那些那些那些那些敢于实现中国的诺言并通过具体行动对批评家做出回应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines looks to diversify project funding beyond China amid maritime row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273077/philippines-looks-diversify-project-funding-beyond-china-amid-maritime-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/03/EAA4C869-5288-4B77-986F​​-312164C40299_08A2E6EB.JPG“ ALT =”>; Fumio Kishida于4月11日在华盛顿的白宫摆姿势。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾正在寻求通过分析师说的是一个分析师所说的，菲律宾正在通过美国和日本等盟友多样化其基础设施资金菲律宾运输局说，&lt;/p>; &lt;p>;在7月26日以地缘政治原因撤回了中国支持的几个项目。作品。铁路项目是菲律宾，日本，美国，瑞典和亚洲开发银行的联合计划。&lt;/p>; &lt;p>; 250公里项目是拟议的吕宋经济走廊的一部分，在三边领导人峰会上宣布。菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR），美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）参加了四月份。&lt;/p>; &lt;p>;一旦完成，该项目将在吕宋岛上运行并连接四个城市，并连接三个主要港口和两个国际机场。&lt;/p>; &lt;p>; Subic-Clark-Manila-Batangas铁路项目是最初由中国投资支持的原始Subic-Clark Railway Project的更新计划。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; nikkei Asia报道周一，菲律宾基地conversion依和发展局的官员是，该机构负责在前美国军事基地（例如Subic和Clark）的重建项目，他于7月初在东京为最新的铁路项目提供资金，以及其他发展。在前基地中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/03/4db47e88888888888888888888888881 -4D88-9532-D4630006DC00_B3EE84EC.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; subic bay。苏比克-克拉克-马尼拉-八打雁铁路项目正在规划中，涉及菲律宾、日本、美国、瑞典和亚洲开发银行。照片：史蒂文·博罗维奇（Steven Borowiec）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾在北京在北京对三个铁路项目的资金请求没有反应后，于10月退出了中国的腰带和道路倡议。结果，该倡议下的项目已被删除。吕宋岛的铁路项目和菲律宾南部的棉兰老岛铁路项目。&lt;/p>; &lt;p>;棉兰老铁路项目的第一阶段，该项目的费用为830亿菲律宾Pesos（14亿美元），应该在一月份进行建设2019年。去年，菲律宾财政部写信给中国大使馆，并说马尼拉“不再倾向于为棉兰老岛铁路项目寻求中国ODA（官方发展援助）融资。” &lt;/p>; &lt;p>;一位中国高级经济官员的评论引用了“地缘政治因素”，以阻碍菲律宾项目的资金。&lt;/p>; &lt;p>;切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza）。 “显然，从与菲律宾的腰带和道路倡议下退出了铁路协议，以隔离和惩罚马科斯政府与美国的外交和战略和解”。马尼拉和北京的资金停滞的原因多年来一直在南中国海竞争，这是在前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）因其亲贝吉（Pro-Beijing）政策而闻名的，他于2022年离开办公室。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/03/1ef03b-39b-39b-39b8-4114-4114-aaa8a-aa8a alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;棉兰老岛达沃市。拟议的中国支持的棉兰老岛铁路项目已被放弃。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;杜特尔特在2016年担任总统职位时声称，他已获得了中国公司为基础设施项目的90亿美元的官方发展援助保证。但是，据媒体报道，杜特尔特仍然担任总统时，这项承诺已经消失了。那些在腰带和道路倡议下，是一个“计算的举动”，以确保菲律宾的国家利益受到保护。经济胁迫”。 Manhit补充说，与其他融资来源相比，Kaliwa Dam和Chico River Pump灌溉项目等先前的项目要高于利率。他说：“菲律宾通过官方发展援助或公私伙伴关系来研究其他资金来源，确保根据认为对菲律宾有利的条款实现项目。” &lt;/p>; &lt;p>;。曼希特表示，这起融资事件是在中国在西菲律宾海日益自信的背景下发生的。他指的是马尼拉在包括其独家经济区的一部分的马尼拉任期中，近几个月来发生了几次涉及中国和菲律宾船只的冲突，其中包括导致菲律宾服务员失去拇指的一艘。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/08/03/d7edde6a-6a98-4d98-4dd9-8aa5-8aa5-8aa5-3c6409e9ebeb4b4b4b4b4b4b4b4b4b4bb4b4bb4bb4bb44888101.1.pg _jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统XI Jinping与当时的菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）在2017年参加北京的腰带和路论坛。照片：EPA：EPA：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自Pulse Asia和Stratbase的6月份调查显示，95％菲律宾大学政治科学系的地缘政治分析师兼讲师说，很难说南中国海的海上争端是否与撤离中国支持的基础设施项目有关。 >;中国正在重塑其腰带和道路倡议，而Piasentini表示。在真空中没有发生：“还有其他国家提供类似的项目并与腰带和道路倡议竞争。程序。相反，菲律宾与美国和日本的合作是有意义的，而不是对中国具有“短暂而波动的经济依赖”，因为北京利用经济学来最大程度地提高其在南中国海的利益。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/08/08/03/71bf5e99-cc5a-4539-94539-9450-9450-ffca45f45f45fca49ab0_5555555a0aby0a jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一艘中国海岸警卫队在菲律宾海岸警卫队在菲律宾占领的菲律宾海岸警卫队上使用水炮，在菲律宾占领的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）在南中国海。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据分析师的说法，中国基础设施项目的回调可能会对菲律宾经济产生有限的影响。&lt;/p>; &lt;p>; Manhit引用了菲律宾中央银行的数据显示了2023年菲律宾外国直接投资流入的最高来源是日本，美国和新加坡，而中国仅占总数的0.18％。&lt;/p>; &lt;p>;同时，分析师对美国和日本的投资非常乐观，尤其是吕宋经济走廊，这可能成为经济增长的催化剂。关键基础设施。 Piasentini称，菲律宾说，菲律宾正在通过与美国和日本等国家在基础设施项目中建立更紧密的联系，从而增强其经济安全，这对于为更大的投资奠定基础至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>;卡巴尔扎说：“菲律宾从志趣相投的国家中汲取了商业利益，这将扩大其经济选择，并向中国表明他们无法在菲律宾周围担任。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong’s Vivian Kong hangs up her sword, experts say fresh fencing stars can emerge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273003/hong-kongs-vivian-kong-hangs-her-sword-experts-say-fresh-fencing-stars-can-emerge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/04/4CAFCD5B-0940-4E7A-BF28-4313789A2BD4_D76D76DEEFC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;>; 999;>; gold neclist and gold necalist and unemist and useist vivian kong she tha tha tha tha tha tha the Bream“从事这项运动近20年后，成为一名专业击剑手。照片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在巴黎奥运会上在击剑方面的历史成功的种子是几十年前通过战略计划和对培养人才的大量投资播出的。 >;虽然金牌得主和ÉpéeistVivian Kong Man-wai周日表示，她计划“休息一下”，因为在这项运动工作了近20年之后，她是一名专业击剑手，但资深运动员期望这座城市进入其“收获”时会出现更多的明星时期”并希望当局能够建立更多的设施以更好地吸引公众。&lt;/p>; &lt;p>; kong和foilist seung ka-long带回了巴黎奥运会的两枚金牌，在Cheung Won之后再次使这座城市陷入围栏狂潮他三年前在东京的第一枚金牌。&lt;/p>; &lt;p>;都将他们的成功归因于他们的前任，在参加比赛后返回城市。尽管与现在的资源相比，尽管资源较少，但结果为我们这一代人提供了足够的资源来追求我们的梦想。” &lt;/p>; &lt;p>;香港击剑协会主席Yeung Wing-sun表示，系统的精英击剑手培训可以追溯到1980年代，现在众所周知，现在已知作为香港体育学院（HKSI）。&lt;/p>; &lt;p>;香港击剑手在1989年首次在亚洲青年学员击剑锦标赛上赢得了奖牌，并带有两个黄金和一枚银牌。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们建造了关于我们的前任的成功……由于他们的努力，过去几十年来的资金数量不断增加，这使我们能够从区域比赛慢慢发展到国际比赛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在过去的五年中，对Tier A Elite击剑手的资金支持，从2019  -  20年的127名运动员到2024  -  25年的133名运动员的2470万港元，对127万港元（150万美元）的资金支持大幅增长。 。它的资源基于大型国际比赛的运动员的成就，高性能的人将其归类为运动。&lt;/p>; &lt;p>;，但Yeung希望政府能够很快意识到有望建立一个围栏体育场，以便为这座城市建立围栏体育场&lt;/p>; &lt;p>;举办更多的本地和国际比赛。 - 两次击剑奥林匹克运动员，围栏大师的联合创始人Kin说，对运动员的支持增加使更多的人能够全职工作 - 追求卓越的重要一步。&lt;/p>; &lt;p >;在过去的十年中，HKSI的全日制运动员人数在2024年增加了一倍以上，达到约500，占1,400名运动员中约35％。&lt;/p>; &lt;p>;“一名全职运动员二十年前，我每月只支付4,000港元，我被录取给了香港大学，所以我继续学习。&lt;/p>; &lt;p>;“我仍然感到有些遗憾，我不能专心于围栏，但我不得不考虑自己的未来。他说，近年来，政府在薪水和退休计划方面加强了对运动员的支持。 HK $ 40,000。&lt;/p>; &lt;p>;许多大学已经推出了顶级运动员的直接入学计划，并授予了他们的奖学金。他们还为他们承认的每位运动员获得了政府的额外资金。 >;当局还推出了倡议，以帮助退休运动员探索除教练外的不同职业道路，包括在学校的体育组织和体育促进协调员的行政职位。&lt;/p>; &lt;p>; lau还指出，国家队一直在提供许多机会让新兴的击剑手以团队和个人的方式参加冠军赛，与尼古拉斯·崔（Nicholas Choi），李·耶（Lee Yat-long）和劳伦斯·洛（Lawrence ng lok-wang）一起参加冠军。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港团队的才华，尤其是在资深击剑手Cheung Siu-lun今年退休后。 &lt;p>;但他指出，尽管许多香港人非常支持击剑队，但仍在努力理解游戏。 lau说。 CCACC20F-D505-4727-9815-BDF9E9BED2C2_52519F63.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; francis lee（左）在香港。照片：May tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弗朗西斯·李·温孔（Francis Lee Wing-keung）是击剑学院（香港）的创始人兼创始人。聘用世界一流的教练，这是在现任总教练Zheng Zhaokang在2011年担任该职位后发生的。&lt;/p>; &lt;p>;他们包括法国和罗马尼亚国家队的前教练，格雷戈里·科尼格（Gregory Koenig）和奥克特维安·齐达鲁（Octavian Zidaru），他们开始了教练Lee分别在2018年和2015年。例如，即使与其他国家相比，在围栏方面也很足智多谋，例如，香港击剑教练的薪水是世界上最高的，而600万港元也是最高的。” P>; &lt;p>;教练每年的收入高达130万港元，而总教练可以赚取超过190万港元的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，这项运动也能够获得私营部门的广泛支持，许多击剑手和击剑活动都获得了丰富的赞助。&lt;/p>; &lt;p>; Lee补充说，该市围栏历史上的另一个转折点发生在2000年代初期的私人击剑俱乐部时发生由退休的击剑手组成，在社区中出现并招募了四岁以下的学员。&lt;/p>; &lt;p>;过去几十年来，与击剑协会的附属俱乐部数量已翻了一番，达到了40多个。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;根据大型击剑比赛的参与者人数，他估计该市有20,000名活跃的击剑者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越来越多的父母将他们的孩子送去击剑课，希望他们可以走在脚步之中他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“那些击剑俱乐部是训练精英围栏的基地，并允许来自各行各业的人们例如，作为观众或赞助商参加这项运动。 。休闲和文化服务部可用便宜的课程。&lt;/p>; &lt;p>;一套设备成本在2,000港元至3,000港元之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/08/02/517537CD-91EF-91EF-4BC5-9B9B9B97-3F19AF19AF19AF14AB1A_F0BBBBBBBBBBBBBBBBBBB249.JPGGG“ ：＃999;“>;更多的香港人正在将他们的孩子送去围栏班，希望他们能成为下一个张开的Ka-long和Vivian Kong的机会。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lobo Louie Hung-Tak是香港教育大学健康与体育高级教育的高级讲师他说：&lt;/p>; &lt;p>;“当订婚足够广泛地在学校和社区层面时，将会有更多才华横溢的击剑者进入顶峰。” &lt;/p>; &lt;p >;路易说，除了击剑俱乐部之外，学校的体育老师在促进这项运动方面也发挥了至关重要的作用，援引禧年体育中心如何在早期与教育局合作，以帮助教师成为培训师。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“Hong Kong&#39;s fencing team definitely has the ability to win more medals, it has many athletes that have achieved top rankings since a young age - they definitely have the potential,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Louie added that the city also has a culture of sending children to sports classes, noting that both Cheung and Kong did not start with fencing, but basketball and ballet, respectively.&lt;/p>;&lt;p>;But unlike most mainstream sports, “the requirement for [ non-elite] fencing training is relatively more flexible,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“[Training] could happen at a simple playground or school hall … or in industrial buildings,” Louie said.&lt;/p>;&lt; p>;In contrast, badminton and basketball players often struggle to find a court for training, both in the private and public domain.&lt;/p>;&lt;p>;The lecturer said the government should increase the supply of fencing facilities, citing the lack of a public venue to practice the sport.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu said last week that authorities would proceed as soon as possible with building a sports centre for fencing training and competitions.&lt;/p>;&lt;p >;The government would also review the overall performance of all of the city&#39;s athletes at this year&#39;s Games to see if any improvements could be made, he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>