<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[William Calley, the only American convicted for Vietnam war My Lai massacre, dead at 80]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272407/william-calley-only-american-convicted-vietnam-war-my-lai-massacre-dead-80?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/62572464-0efd-4e3c-b984-8c31740488cc_c0082c71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威廉·卡利，1971 年。资料照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，前美国陆军中尉威廉·卡利 (William Calley) 在越南时期的美莱村惨案中被判犯有战争罪，现已去世，享年 80 岁。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》周一首先报道了卡利的死亡，该报援引的死亡证明显示，卡利的死亡发生在四月份。 《纽约时报》援引社会保障管理局的死亡记录，也报道了卡利的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;两家媒体均未报道死因。拨打卡利儿子威廉·L·卡利三世 (William L. Calley III) 的电话号码无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;1971 年，卡利成为唯一因美莱村屠杀而被判犯有战争罪的美国陆军成员。这是美国军事史上最黑暗的篇章。&lt;/p>;&lt;p>;事情发生在 1968 年 3 月 16 日，当时卡利的旅根据错误情报进入美莱村，称敌方越共士兵伪装在平民中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/954d9dcf-1eb0-411f-a775-1e726b220a9a_d44b9003。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;William Calley，2009 年。资料照片：The Ledger-Enquire via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;当时 24 岁的卡利命令士兵杀害村民，尽管他们没有发现敌方战斗人员的证据。&lt;/p>;&lt;p>;这场大屠杀涉及对数百名无辜越南人的酷刑、强奸和屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;这场大屠杀涉及对数百名无辜越南人的酷刑、强奸和屠杀。 >;&lt;p>;美国陆军在一年多的时间里掩盖了美莱村事件。&lt;/p>;&lt;p>;大屠杀的死亡人数仍有争议，但美国估计手无寸铁的死亡人数在 347 至 504 人之间平民，其中大多数是妇女、儿童或老人。&lt;/p>;&lt;p>;卡利后来成为备受瞩目的军事法庭的对象，在法庭上他表示自己一直遵守上级的命令。&lt;/p>;&lt;p>;卡利后来成为备受瞩目的军事法庭的对象。 >;&lt;p>;尽管其他 12 名军官被指控犯有与大屠杀相关的罪行（包括随后的掩盖行为），但所有刑事指控最终都被宣告无罪。&lt;/p>;&lt;p>;卡利最终被判谋杀 22 名非战斗人员。并被判处终身苦役。但几天后，他的刑期被时任总统理查德·尼克松减刑，并最终在软禁三年后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;获释后，卡利定居在佐治亚州哥伦布，在那里他一直默默无闻。 &lt;/p>;&lt;p>;2009 年，当地一家报纸报道了卡利在大哥伦布基瓦尼斯俱乐部的一次演讲，演讲中他为自己在大屠杀中所扮演的角色道歉。&lt;/p>;&lt;p>;卡利说：“我每天都对美莱村那天发生的事情感到悔恨。”&lt;/p>;&lt;p>;“我为那些被杀的越南人、为他们的家人感到悔恨，为了参与其中的美国士兵及其家人。非常抱歉。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China and Taiwan reach deal to resolve crisis over fishing crew deaths near Quemoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272410/mainland-china-and-taiwan-reach-deal-resolve-crisis-over-fishing-crew-deaths-near-quemoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/3f0c055c-7e04-4f60-9ea5-d468c833ac79_84e1fd7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月份，两名男子在他们的船被台湾人追击后死亡海岸警卫队。图片：海警署金马澎分局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大陆与台湾就二月份两名大陆渔民死亡事件达成协议，同意赔偿遇难者家属并遣返遇难者。两人的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;该协议打破了政治僵局，结束了双方长达数月的相互指责，自三月份以来，双方尚未正式会面解决这一事件。&lt;/p>;&lt;p>; 2 月 14 日，在台湾金门（又名金门）防务哨所附近海域，台湾海岸警卫队在追捕时翻船，两人溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后不久，大陆和台湾官员进行了会面。举行了15轮会谈，但谈判在3月份陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;该事件给两岸关系火上浇油，台湾海巡指责这些人侵入限制水域，大陆官员则指责岛内当局“粗暴驱散渔船”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，大陆与台湾签署了归还遇难者遗体及其船只和赔偿协议。&lt;/p>;&lt;p>;“距离事件发生已经五个多月了。泉州台办副主任李朝晖表示，双方谈判终于达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望台湾有关方面积极落实商定的条款，为遇难者及其家人带来平安。”&lt;/p>;&lt;p>;协议在受灾家庭成员的见证下，海峡两岸关系协会的李伟伟和徐伟伟在场。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾海巡署副署长谢敬钦将军是参加在金门金湖酒店举行会谈的台湾官员之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，双方尚未透露条款细节。当被问及时，谢长廷仅表示周二的会谈后达成了协议，会谈气氛很好。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候出现了进展迹象，当时陶艺组织发言人朱凤莲表示，双方达成了协议。双方就此事进行了接触，并希望问题“能够通过谈判得到妥善解决”。&lt;/p>;&lt;p>;讨论原定于上周举行，但因台风“海美”而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;会谈于双方官员之间进行直接讨论的罕见事例。北京于 2016 年切断了与台北的联系，以抗议台湾时任领导人蔡英文决定不承认一个中国原则 — — 北京将其视为任何谈判的基础。&lt;/p>;&lt;p>;梁文-台湾陆委会副主委杰杰将此次会谈描述为“有关各方之间”，而不是“官方对官方”。&lt;/p>;&lt;p>;两岸关系改善的前景仍然黯淡。倾向独立的民进党成员、被北京称为“麻烦制造者”的赖清德当选接替蔡英文成为台湾领导人。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力重新团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Wagner has deadliest loss in Africa’s Sahel, highlighting region’s instability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272416/russias-wagner-has-deadliest-loss-africas-sahel-highlighting-regions-instability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/f6ec7850-9854-49bc-91fd-7e7d516e24ec_bdf90330.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张未注明日期的照片显示俄罗斯雇佣兵在马里北部登上直升机。资料图片：法国军队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，数十名瓦格纳雇佣兵在马里北部被圣战分子和叛乱分子杀害，一位分析人士称，这是对俄罗斯神秘组织的最大战场打击。年。至少还有两人被俘。&lt;/p>;&lt;p>;瓦西姆·纳斯尔 (Wassim Nasr) 表示，车队中大约 50 名瓦格纳战士在基地组织伏击中丧生，追击的叛军也在阿尔及利亚边境加入了伏击。萨赫勒专家、安全智囊团苏凡中心的高级研究员表示，他在一段视频中清点了伤亡情况。&lt;/p>;&lt;p>;雇佣军主要与马里军队并肩作战，当时他们主要是图阿雷格叛军。纳斯尔说，车队被迫撤退到圣战分子控制区，并在 Tinzaouaten 镇以南遭到伏击。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳周一在 Telegram 声明中证实，其部分战士以及马里军队在战斗中丧生与数百名武装分子。该雇佣军组织没有透露有多少战士被杀。 ”为多年来与极端分子的战斗中在马里中部和北部发生的屠杀报仇。&lt;/p>;&lt;p>;图阿雷格叛军表示，有数量不详的雇佣军和马里士兵向他们投降。&lt;/p>; &lt;p>;美联社无法立即验证纳斯尔引用的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常重要。这在非洲土地上以前从未发生过，它将改变局势，”纳斯尔说。 “他们（瓦格纳）不会再在阿尔及利亚边境附近派遣任何类似的野外探险活动。他们一直在吹嘘自己做得有多好、有多强大，但他们没有足够的人力来长期这样做，也没有足够的人力来控制领土以确保部署。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已经利用了这一点西方与西非受政变影响的萨赫勒国家之间关系不断恶化，派遣武装人员并维护其影响力。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳作为雇佣军一直活跃在萨赫勒地区（撒哈拉沙漠以南的广阔地区）从夺取的矿产资源中获利，以换取他们的安全服务。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳自 2021 年底军事政变后就一直驻扎在马里，取代法国军队和国际维和部队，帮助打击威胁马里社区的武装分子。十多年来，瓦格纳一直在中部和北部地区活动。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，瓦格纳被指控帮助进行袭击和无人机袭击，导致平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该组织已据估计，马里有 1,000 名武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;独立分析家约翰·莱赫纳 (John Lechner) 表示，自从帮助马里军队重新控制北部重镇基达尔以来，瓦格纳雇佣军就变得过于自信和过度紧张。&lt;/p>;&lt;p >;他说像周末伏击这样的失败是瓦格纳品牌在马里保留下来的原因。 “巨大的损失或挫折归因于私营军事公司，”他说。 “（俄罗斯）国防部的胜利。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can non-Singaporeans hail National Day? Banner with Vietnam girl sparks xenophobia debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272402/can-non-singaporeans-hail-national-day-banner-vietnam-girl-sparks-xenophobia-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/ab18a9b1-a71b-48b5-8070-d1fb3e462911_d22fe771.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在新加坡鱼尾狮雕像前欣赏美景。这个城市国家一直非常欢迎外国人，但社会上的一些阶层由于担心他们的生活方式和生计受到威胁，开始抵制。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名新加坡政客对国庆海报中一名外国女孩的评论在这个城市国家引发了有关仇外心理的争论，专家表示，反对派正在利用排外情绪来谋取政治利益。然而，他们警告说，鉴于地缘政治和经济的不确定性，一些地区社会的仇外心理可能有所增加，但在庆祝新加坡多样性和移民根源的活动中以儿童为政治目标可能会增加政治利益。周五，来自反对党人民之声的 Lim Tean 分享了这名女孩的帖子，并附上了她站在横幅下的照片，标题是“新加坡 59 岁生日快乐”。林质疑为何“非新加坡人”出现在庆祝国庆的海报上。该女孩的 Facebook 页面显示她来自越南，现已删除了她的帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/30/1e6eebce-1c4b-4cfb-98f5-ffa6b1102254_479c6b3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国庆使用的面孔合集新加坡丹戎巴葛区在网上张贴的横幅。照片：Facebook/我们的丹戎巴葛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国庆节不应该是庆祝新加坡身份和新加坡人的节日吗？找个新加坡海报女郎有那么难吗？我的朋友们，我们必须非常小心，不要让我们的新加坡身份丢失。”林在帖子中说道，该帖子已获得 100 多个点赞。&lt;/p>;&lt;p>;丹戎巴葛周六针对这些评论进行了回应市议会、国会议员、贸易、工业、文化、社区和青年部政务部长陈阿尔文表示：“这不是我们作为新加坡人的样子。我们是一个充满活力的国际化国家，欢迎来自世界各地的朋友。他们也构成了我们新加坡的历史、挂毯和珍贵的社会结构。”&lt;/p>;&lt;p>;Tan 补充道，在张贴的 20 个横幅中，有 18 个以新加坡人为特色，其中一个是永久居民，另一个是女孩.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/caa8ce97-6d20-4e71-9fcf -4de6b80412b7_8a552679.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lim Tean，新加坡人民之声党反对党政治家。照片：Facebook/Lim Tean&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些在线用户对 Lim 提出这个问题表示赞赏，并呼应了他的观点，一位 Reddit 用户写道：“问题是为什么组织者整个事情都认为在庆祝国庆的宣传材料中以外国人而不是公民或永久居民为主角是合适的。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人认为他的帖子具有排外性和种族主义，并指责林进行网络欺凌。在一个获得 700 多次点赞的 Reddit 帖子中，一位用户评论道：“你不需要我们的公民身份来庆祝我们国家的生日。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡严重依赖外籍劳工，从专业人士到体力工人。根据官方数据，截至去年 6 月，新加坡 592 万人口中约有 177 万是非居民，包括外籍工人及其家属、国际学生等。&lt;/p>;&lt;p>;政府收紧了移民政策近年来，提高了就业准证持有者的最低工资门槛，这些人通常是收入较高的外国专业人士。 1 月份的最新调整将月薪要求从 5,000 新元提高到 5,600 新元（4,170 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，鉴于开放程度，反对派人士通常会利用对外国人的不满来获得政治利益。新加坡是外国人才的天堂。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于新加坡是一个全球化城市，为了保持经济发展，人们不断地寻找人才，仇外心理显然是这个国家的一个普遍问题，而且这种问题会随着时间、地点的不同而波动。咨询公司 Solaris Strategies Singapore 的高级国际事务分析师 Mustafa Izzuddin 表示：“新加坡正在接受外国人，但一旦达到门槛，公民就会意识到他们的生活方式和生计。”受此影响，对外国人的态度也变得不太好。 “这就是为什么他们的不满会被利用来获取政治利益，使移民成为选举期间的热点问题。”&lt;/p>;&lt;p>;穆斯塔法补充说，林作为一名政治人物，会计算出他的职位获得尽可能多的政治里程，以确保他的政党继续受到国内选民的关注。新加坡的下一次大选必须在 2025 年 11 月之前举行。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些寻求从国内公民那里获得政治支持的政党来说，兜售仇外心理是一种公认​​的说法，这些公民心存不满，并认为外国人的存在是原因， ”Mustafa 说道。&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员兼社会凝聚力研究项目负责人 Leong Chan-Hoong 表示，仇外心理源于对谁属于谁的二元观点&lt;/p>;&lt;p>;“这样一来，如果你是新加坡人，你就必须具有民族主义精神，如果你是外国人，你在我们的公共话语中就没有地位，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“这从政治角度来看，吸引了本土主义者，而且这种情况不仅发生在新加坡，而且发生在全世界。”他指出，这种言论在经济或文化不确定的时期特别有吸引力。 &lt;/p>;&lt;p>;新加坡国庆日以每年 8 月 9 日的年度游行结束，通常庆祝这个城市国家的早期发展和多元文化移民根源，这也是为什么瞄准外国女孩可能会导致新加坡国立大学传播与新媒体系副教授 Natalie Pang 表示，强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能不支持此类针对儿童的帖子……许多新加坡人对这样一个事实产生共鸣：我们是一个由事实上，许多移民和许多随父母而来的孩子都在新加坡长大并融入了很多文化。&lt;/p>;&lt;p>;Leong 同意，庆祝新加坡独立应该向所有拥抱或已经获得独立的人开放。 &lt;/p>;&lt;p>;“在这个全球化时代，文化和身份是相加的，所以你可能是越南人，但获得或接受了新加坡价值观，你可能非常想认同我们当地的文化，梁说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，新加坡不可能在所有领域都包容外国人，例如在外国干涉国内政治方面。 “但是对于这样一个基本上与政治无关的节日，人们只是在庆祝新加坡及其信仰，我们可以而且应该具有包容性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhen sells biggest batch of ‘dim sum’ bonds in Hong Kong with 7-billion yuan issue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3272367/shenzhen-government-raise-us964-million-dim-sum-bond-issue-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/6edd617a-b3bc-456e-ba5d-cb8b0ac7829f_c9511429.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易广场综合体，香港交易所的所在地运营商香港交易及结算所，摄于 2024 年 7 月 19 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳市政府将发行价值高达 70 亿元人民币（9.644 亿美元）的所谓暗淡债券根据周一的一份声明，该债券在香港发行，即以人民币计价的离岸债券。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行是过去四年来的第四次此类发行，也是规模最大的一次，募集资金总额继2021年、2022年和2023年分别发行50亿元人民币后，深圳政府在香港将其发行规模增至220亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;此次债券发行将首次包括10年期债券政府网站的声明称，此次发行的期限与之前发行的两年期、三年期和五年期相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;时间和其他细节将在稍后公布，但深圳市政府周一宣布任命 29 家银行为债券发行承销商，其中包括香港三大发钞银行——汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）——以及花旗集团、摩根士丹利和摩根大通等国际银行。 &lt;/p>;&lt;p>;深圳市政府表示，此次发行旨在“促进大湾区金融市场的联系”，所筹集的资金将支持一系列项目。&lt;/p>;&lt;p>;两年期债券将用于建设中学设施，而三年期债券将是绿色债券，用于投资地铁和其他基础设施，以帮助减少碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;五年期债券将用于投资地铁和其他基础设施，以帮助减少碳排放。政府表示，债券将为火车和铁路设施筹集资金，10年期部分将用于满足医疗保健、教育和退休需求的可持续发展项目。&lt;/p>;&lt;p>;“该基金发行旨在促进绿色发展声明称，“中国政府债务与城市债务的比率”。与其他国家相比，国内生产总值较低。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年底，这一比例为 77%，而美国为 121%，法国为 111%，法国为 101%根据国际货币基金组织的数据，英国排名第一，日本以 261% 的比例位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;这表明内地市政府还有发行更多债券筹集资金的空间。&lt;/p>;&lt;p >;最新发行的债券是大湾区一体化更广泛努力的一部分，大湾区包括香港、澳门和广东省的九个城市。&lt;/p>;&lt;p>;此举也标志着香港作为筹款中心的另一个例子深圳被视为中国硅谷的中心。&lt;/p>;&lt;p>;交易所运营商香港交易及结算所上周在深圳举行了一次峰会，向科技公司宣传在香港筹集资金，因为该交易所的分会18C是去年实施的一项改革，允许专业科技公司即使尚未产生销售额也可以上市。&lt;/p>;&lt;p>;香港和深圳的资本市场有很大的合作空间。深圳市委金融委员会办公室常务副主任史伟干表示：“目前已有100多家深圳公司在香港上市，其中QuantumPharm是根据第18C章首次上市的公司。” ”，施正恩在峰会上发表讲话时说道。 “大量深圳企业也在香港发行债券。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the ocean economy can put the wind in Hong Kong’s tourism sails]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3272303/how-ocean-economy-can-put-wind-hong-kongs-tourism-sails?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/938d9f92-e23f-4a15-9be6-a06a866fc2e6_161f2c35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船只参加香港皇家游艇会一年一度的环岛游2022年11月20日举行的海岛赛。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港四面环海，海岸线长1,000公里，海水面积1,651平方公里，境内有263个岛屿它的边界，为该地区的水上运动提供了无与伦比的自然条件。然而，这座城市迷人的水景和海洋经济的机遇在很大程度上未被充分发现和低估。&lt;/p>;&lt;p>;世界上一半的人口可以乘飞机在不到五个小时的时间内到达香港。这一优越的地理位置使香港成为体育赛事和比赛的理想中心。&lt;/p>;&lt;p>;由于亚热带气候和全年温暖的海水，水上运动自然早已成为香港人生活的一部分。其中，帆船运动最有潜力成为海洋经济的主要推动力和重要的就业创造者，并提升城市的国际形象。&lt;/p>;&lt;p>;推动香港成为区域帆船中心极大地补充了政府将该市定位为“领先的家族办公室中心”的定位。帆船运动是一项深受超高净值家庭欢迎的运动。香港作为帆船中心可以为这些家庭提供私人的亲密时间以及一系列餐饮、住宿和娱乐选择，让他们享受愉快的“商务休闲”住宿。&lt;/p>;&lt;p>;金融、进出口贸易和房地产房地产业占全市国内生产总值的50%以上，也是高薪就业的主要提供者。年轻人很难在其他行业找到一份收入稳定、工作时间灵活、职业道路可预测的工作。&lt;/p>;&lt;p>;如果帆船行业在香港进一步发展，可以帮助填补这一空白。帆船制造商、代理商和帆船俱乐部将在船舶设计、贸易、海事服务、融资、保险、船员管理、赛事管理、培训、法律服务、餐饮和活动组织等领域增加人员。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/62009ff3-9fd5-499c-8a5c-c3d8c4eaa9ea_64cbfe0a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 12 月，人们在铜锣湾享用午餐，背景是香港皇家游艇会。照片：Yik Yeung-man&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;水手还可以促进偏远岛屿的经济发展，振兴那里的渔村。给城市带来的经济效益可能是巨大的。例如，今年的美洲杯帆船赛预计将为巴塞罗那创造 21 亿美元的积极经济影响，并创造 19,000 个全职同等就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有 170 多年举办帆船赛的历史，是帆船赛的故乡八个游艇俱乐部。这些俱乐部已经定期举办帆船赛。一个成功的例子是二月份举办的为期一周的香港帆船周，吸引了来自 10 个国家的 270 多名帆船运动员。这些活动值得更多的媒体报道、赞助和政府支持，以便能够更频繁、更大规模地举办。&lt;/p>;&lt;p>;在大湾区其他地区，帆船运动的热情正在不断高涨，这从日益增长的帆船运动中可见一斑。大量的帆船训练营和游艇俱乐部。目前，珠江三角洲地区（包括澳门、珠海、深圳和南沙）已有 10 多家游艇俱乐部，停泊着一些中国最好的帆船。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，中央政府批准港澳粤游艇“个人游计划”。然而，作为水上运动的领导者，香港尚未充分利用这项政策来创造就业和经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/03eea1b1-bf19-4b82-aee2-672d0401bf30_45fb8c35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游艇2018年1月20日，参加沃尔沃环球帆船赛的九龙城启德邮轮码头码头。摄影：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每年，帆船的价格是原价的 10-20%。随着越来越多的帆船停泊在香港，这可以成为当地经济的重要稳定收入来源。香港应利用其自由港的地位，让更多的帆船和维修零件交易在本地进行，以便造船厂和码头的技术工人能够继续就业。&lt;/p>;&lt;p>;三名香港水手正在参加巴黎奥运会，表明该市的培训项目是世界一流的。香港应通过举办度假营和帆船赛，巩固其作为区域培训中心的地位，以提高香港在帆船界的软实力和竞争力。帆船赛参与者往往会在比赛地点停留数天，从而增加了他们在当地的消费金额。&lt;/p>;&lt;p>;与大众市场旅游不同，帆船运动对当地居民的负面影响较小。在工作时间，海员大部分时间都在海上度过，对香港本已繁忙的道路和商业区造成的负担不大。在可持续旅游方面，帆船运动也是一种更环保的海上旅行选择，因为它消耗的柴油较少，因此排放的污染也较少。&lt;/p>;&lt;p>;优雅、竞技、运动和智慧——这就是香港需要的形象培育国际高端品牌。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China bank staff solves cash jigsaw puzzle after depressed woman cuts bills into 100,000 pieces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272395/china-bank-staff-solves-cash-jigsaw-puzzle-after-depressed-woman-cuts-bills-100000-pieces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.30 09:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/8d30e462-7b28-4966-a5e8-deea2c9a8014_7dda23a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的银行工作人员花了数周时间修复一堆钞票，这些钞票被被一位抑郁症妇女砍成十万多块，让贫困家庭能有点钱。图片：南华早报综合报道/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家银行因修复被一名患有抑郁症的妇女剪成十万多张纸币而受到赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;拼凑价值 32,000 元人民币（4,500 美元）钞票的任务需要四名员工花费 20 多天的时间才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;一名张姓女士将现金带入中国工商银行 (ICBC)据《北京青年报》报道，6月，在中国西南部的云南省昆明市。&lt;/p>;&lt;p>;她说，五年前，这些钱都被她苦苦挣扎的嫂子瓜分了。患有精神健康问题，最近去世了。&lt;/p>;&lt;p>;张的兄弟现在是一名鳏夫，带着四个孩子住在中国西南部四川省的一个山区村庄。&lt;/p>;&lt;p>;这个家庭很穷，急需钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/ 4cbe5371-bd84-4b06-8609-1d396c52e979_c1ae3cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现金难题：银行工作人员花了数周时间恢复了价值 4,500 美元的纸币。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们把碎片拿到当地一些银行，希望能兑换成完整的纸币。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国规定银行应该兑换免费提供不完整或污损的钞票，张的哥哥去过的银行都拒绝了他的要求，说他们把碎片拼凑起来太麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;张在四川探望哥哥的家人时，他询问如果她能把损坏的钱拿到昆明去兑换。&lt;/p>;&lt;p>;“我哥哥的生活并不好过，如果这些钱能兑换的话对他们来说是一个很大的帮助，所以我决定尝试一下我的方法。” &lt;/p>;&lt;p>;令她没想到的是，工商银行的一家分行立即同意帮助她修复这笔钱。&lt;/p>;&lt;p>;银行派了四名员工将损坏的钱拼凑起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“第一次看到这么多零碎的笔记。超过10万枚，有的甚至比指甲盖还小。&lt;/p>;&lt;p>;“货币分三种，图案各异。”一位工作人员说，“一开始我们很困惑。” &lt;/p>;&lt;p>;她说，他们在任务中用放大镜辨认碎片，历时22天的紧张工作。&lt;/p>;&lt;p>;最后，他们将总价值达32000的纸条拼接在一起。元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/ee20e095-829a-4dcc- 96d1-4140dc50acaf_6949ee44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多家银行拒绝承担修复碎现金的任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张向银行送上量身定制的锦旗，感谢工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;“设身处地为群众着想，排忧解难”横幅上写着“温暖人心”。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件在大陆社交媒体上引发了对该银行的一阵赞美。&lt;/p>;&lt;p>;“为银行点赞。”他们对老百姓真是太有同情心了。”一位网友在抖音上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“银行工作人员真辛苦啊。”在处理如此多的损坏的笔记后，他们可能会感到沮丧。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia seen to ‘tick all the boxes’ as China seeks C919 buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272326/southeast-asia-seen-tick-all-boxes-china-seeks-c919-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/29/3bd2cc8c-df19-473f-a3b0-9338f4ac4ac4ac4c96_c9826b06.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Farnborough International Airshow期间的中国展位。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于中国来说，它的天空不足以容纳其本土乘客喷气机的野心。&lt;/p>; &lt;p>;它希望中国喷气机以散布翅膀然后走得更远，但是就目前而言，尽管在东南亚地区取得了很小的突破，但它的愿望充其量仍然是理想的。&lt;/p>; &lt;p>;中国商业飞机公司（COMAC）该国有的制造商已经阐明了其本土狭窄的C919的家庭订单，尽管这些狭窄的生产能力已经阐明了其生产能力，但国家拥有的制造商已经在空中客车和波音公司持有的零食的海外扩张绘制了一门课程。作为波音737和空中客车A320飞机家族的潜在挑战者。&lt;/p>; &lt;p>;，但东南亚提供了希望，而总部位于雅加达的航空公司Transnusa已经牢固地牢牢地登上了雷达还在探索。咨询公司Endau Analytics。&lt;/p>; &lt;p>;“如果在未来两年内放置公司订单，我不会感到惊讶。旨在复制两种Comac Arj21区域喷气式飞机的成功，它们已经将印尼群岛跨越了一年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第三个ARJ-21也于5月到达雅加达，并正在开始启动服务，Yusof期望Comac提供折扣和激励措施，因为Transnusa轻推更接近更多交易，因为其现有机队正在老化。他补充说。 07/29/54900CB6-1381-46A0-9583-113613D6CCD4_9510811E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;从雅加达到巴尔尼，于2023年4月从贾卡塔（Jakarta）飞往巴尔尼（Bali）。照片：LinkedIn/calc &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了ARJ21之外，Transnusa的舰队包括四个A320，平均年龄为18岁，可能需要购买新飞机以维护从其在雅加达的基地到新加坡，吉隆坡和包括广州在内的中国枢纽的行李箱路线。&lt;/p>; &lt;p>;中国飞机租赁集团，该集团在国有金融集团的中国企业企业中，也是一个租赁集团Transnusa的利益相关者。&lt;/p>; &lt;p>;在6月，Everbright与Comac重新与COMAC建立了自己的战略合作伙伴关系，该伙伴关系在2018年首次达成协议，该链接可以在经纪公司中发挥作用，并协助未来交易。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>; transnusa没有回应邮政的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; comac的雅加达团队不仅关注不仅仅是Transnusa，而且机场委员会国际机场国际的预测预测，印度尼西亚将是世界第四大市场到2040年代，在中国，美国和印度之后。去年，在东南亚国家联盟协会中，最大的是&lt;/p>; &lt;p>;，尽管西方认可并不是必需的，如ARJ21而言，仍然需要C919的雅加达当局的批准在印度尼西亚飞行，与中国建立了交通和基础设施合作的融洽关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在印度尼西亚，ARJ21花了两年时间在印度尼西亚认证，并于2023年4月从雅加达飞往巴厘岛的首个航班。 &lt;/p>; &lt;p>; comac也注视着文莱，这是另一个发射台，与启动运营商加洛帕尔（Gallopair）达成了20亿美元的交易，在9月份使用30架飞机，包括C919，包括C919。&lt;/p>; &lt;p>; gallopair，这是由中国总部位于Shaanxi的Tianju Investment Group拥有，希望在2024年底之前开始运营。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files/files /d8/images/canvas/2024/07/29/4B9FE817-E80C-42F4-84CA-44CA-44F03ADA2A2A2A2A7B_F4B0C620.JPG“ ALT =” ALT =“”中国（COMAC）在9月与初创公司Gallopair签署了20亿美元的合同，包括30架飞机，包括C919。图片：Tianju Group &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gallopair首席执行官Cham Chi在2月说，据路透社称，该承运人已经申请了文莱的监管机构的C919认证。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;“ [东南亚的机会]可能会持续数年，而Comac将C919推向探索新飞机类型的小型航空公司是明智的。”香港科学技术大学的工程学。波音公司容易发生事故的737系列可能会增加C919的吸引力，而空中客车则受到容量限制的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;“我想说这是C919的竞争力，当时两个竞争对手您努力努力要承担的危险在困境中受到伤害，东南亚正在看到新的航空公司。 &lt;p>;中东也在comac的雷达上，北芬总统于5月访问沙特阿拉伯，并与国家载体沙特阿拉伯进行了会谈。&lt;/p>; &lt;p>;“来自亚洲和欧洲的乘客前往阿拉伯半岛和非洲，首先飞往迪拜，多哈或利雅得等枢纽，然后转移到狭窄的航班到达最终目的地……这是C919的另一个潜在市场。” C919的翅膀作为其他地区不太可能拥抱中国喷气机。人民人大学的经济和外交研究所于2月出版。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/29/aa9f2ceb-63e1-47d2-848f-848f-80e48f-80e4987460460_5afe795afe7955afe7955c.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Transnusa于2023年6月收到了第二个ARJ21。照片：Comac &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Nathaniel Sher北京说，北京可能会利用外交影响力和贸易关系来吸引外国买家，而中国民航管理局（CAAC）可以与外国同行建立伙伴关系，因为它寻求C919的海外认证。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;” COMAC的早期国际客户保持与中国投资者的直接联系……印度尼西亚在CAAC的帮助下对ARJ21进行了认证。 p>; &lt;p>;“这是国际客户在决定是否购买和操作C919时必须考虑的几种风险。”</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Praises pour in after Hong Kong’s Cheung Ka-long, Siobhan Haughey make history in Paris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272397/praises-pour-after-hong-kongs-cheung-ka-long-siobhan-haughey-make-history-paris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 09:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/e1a6c8ea-80fa-431a-89b5-8edf577496ff_f6f_f6f50aaa1.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong kong kong kong kong kong kong kag kag kaung kaung kaung ka ka tone tone tone tone tone tone paris of paris opermpics。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;恭喜和掌声来自香港领导者和居民在城市运动员Cheung Ka-long和Siobhan Haughey之后，在巴黎奥运会上获得了金牌和铜牌。&lt;/p>; &lt;p>;张在周一晚上在周一晚上在周末赢得了城市的第二枚围栏金牌，在周末的胜利中获得了历史。&lt;/p>; &lt;p>;张在2020年的东京奥运会上获得了他的第一枚金牌，成为了东京奥运会的第一枚金牌只有香港运动员才能实现这一壮举。&lt;/p>; &lt;p>;在200m自由泳中游泳运动员豪伊（Haughey）的铜牌将她的奥运会奖牌带到了三枚，比其他任何其他洪琴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/30/dec71de3-23f7-4de1-bae6-bae6-bae6-f58564b4b4b4b4b4b4b4b4d662_e9892666666666aa.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港的Siobhan Haughey Bags Broze奖章。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）在老挝领导商业任务，对张的商业任务表示衷心的祝贺他说：&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他还称赞豪伊和她的教练，说这座城市为她的表现感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;“ Siobhan表现出了出色的技能，并在比赛中表现出色，” Lee说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“她在2020年东京奥运会上赢得了两枚银牌后，展示了自己作为一名精英运动员的力量和力量，并再次获得了铜牌。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/30/3F5E9044-F298-4619-A0C9-A0C9-A0C9-A06297297298C_1126E908.908.908.JPG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee）说，运动员的成就是“骄傲的来源”。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;文化，体育和旅游业秘书Kevin Yeung Yun-Hung，首席秘书Eric Chan Kwok-Ki和执行理事会的非官员也发送了祝贺信息。执行委员会召集人里贾纳（Regina IP Lau Suk-Yee）说。 >; &lt;p>;许多香港人在一夜之间因压力和兴奋而观看了围栏和游泳比赛，而其他人则在购物中心进行了现场直播。&lt;/p>; &lt;p>;数百人涌向Kwun Tong的APM购物中心。&lt;/&lt;/当张与50岁的Yao Chun-Yun发出决定性的命中时，P>; &lt;p>;欢呼声充满了购物中心。即使我在最后几分钟我在过山车上，金牌也是如此。”妈妈在山上去购物中心观看豪伊的决赛，说他对游泳者的表现感到“满意”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为她的努力和努力在决赛中得到了回报，她甚至不久就领先了决赛，你还能要求什么？”陈说。 “但是，当然，我希望运动员可以为香港赢得更多金牌。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/30/81DBC175-CE58-446C-8224-2EB2B2B2B2B8F284A2_1BAD1555.jpg“ Kong Fencer Keung Ka-long。照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 17岁的学生马克·李（Marc Lee）住在香港岛，但去了APM购物中心参加比赛，说：“我很紧张，但是我相信他会赢。我很高兴我父亲来见我，我可以给他一个生日礼物 - 他的生日是七月。” “我只是试图寻找[家庭]，但我认为我看不到他们。” &lt;/p>; &lt;p>;霍希说，成为第一个拥有三枚奥运会奖牌的香港人“非常特别”。 &lt;/p>; &lt;p>;与帖子交谈，霍伊坚持认为她从不着手“计算我拥有的奖牌数量”，而是“只是在这里尝试我的最好”。&lt;/p>; &lt;p>;“香港在这些奥运会上的表现非常出色，这仅仅是开始。”霍希说。 “我们有一段漫长的奥运会之旅，我相信其他香港运动员会做得很好。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很多人都在决赛中，或者在前四名中争夺奖牌。我希望我们能保持势头。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will historical tensions, politics upend South Korea, Japan, US deal to boost defence ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272355/will-historical-tensions-politics-upend-south-korea-japan-us-deal-boost-defence-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/29/8518E411-6CE7-4B58-8BB5-1553FEC96FFEC96FF6_0C3F1D97.JPG“ alt =”>;日本国防部长米诺·基哈拉（Mineu Kihara）和美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）握手在周日在东京举行的三边辩护部长会议之后。照片：通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;的游泳池，来自韩国的国防部长，美国和日本已签署了一项具有里程碑意义的协议，以正式化其三边安全合作，但分析师警告说，首尔和首尔之间的政治和历史紧张局势东京可能会破坏它。&lt;/p>; &lt;p>;尽管合作备忘录没有法律约束力，但韩国国防部长Shin Won-Sik强调了三边安全合作框架（TSCF）的重要性，将其描述为“第一个文件在历史上”将充当“制度化”三路安全合作的基本协议。&lt;/p>; &lt;p>;辛（Shin &lt;p>;“安全合作的加速是由安全局势的波动而不是美国政治日历驱动的，”他在周日告诉记者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;韩国的K9 155mm的K9 155毫米自动榴弹炮在6月在西部 - 库雷边境附近的一个未公开的岛上进行的直播演习中发射。照片：讲义/韩国国防部/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shin指出了朝鲜日益增加的核和导弹威胁，与俄罗斯的军事合作的日益增长，并有可能进行尝试通过武力改变区域现状是需要增强安全框架的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>; Shin，他的日本对手Minoru Kihara和美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）周日在东京签署了TSCF。该协议“将国防部门之间的三边安全合作制度化，包括高层政策磋商、信息共享、三边演习和防务交流合作，为朝鲜半岛、印太地区及其他地区的和平与稳定做出贡献”美国国防部在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;这三名国防领导人赞扬了6月成功执行多域三边练习“自由边缘”。&lt;/p>; &lt;p>;通过演习，这三个国家表示共同的决心，以促进三边互操作性，以“维护自由并确保包括朝鲜半岛在内的印度太平洋地区的和平与稳定”。 15年来，首位韩国国防部长与日本进行了双边国防部长的会谈，他表示希望他的国家与日本的国防合作将继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;“由于两国的国内政治原因，韩国和日本之间的国防与安全合作有时会退缩或停滞，即使这对两国的国家利益都是必要的。” “现在它已经认真恢复，我希望它不会再次撤退或失速。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/29/6003DE6E-029D-47FE-BF84-649154D3FF12_0BE396CE.JPG“ ALT =” 1B轰炸机（左）和韩国战斗机飞机F-15K在6月的联合空中演习中飞越朝鲜半岛。照片：韩国国防部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim Jung-Sup是Sejong Institute的高级研究员，他说，由于三个优先事项的优先事项，该框架可能面临挑战&lt;/p>; &lt;p>;“对于韩国，朝鲜的核和导弹威胁被列出了头等大事，而中国的遏制是美国和日本人的头脑。” >; &lt;p>;鉴于这些差距，加强了超出所需范围的三向防御合作，以抵御朝鲜威胁可能会通过对抗中国和俄罗斯来损害韩国的国家利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;在首尔撤回了对东京的多年反对的时机，将历史悠久的萨多金矿作为联合国教科文组织世界遗产。&lt;/p>; &lt;p>;首尔对这一举动的批准，使萨多金矿在东京承诺后获得联合国教科文组织的地位展览黑暗的第二次世界大战历史，包括虐待韩国工人。&lt;/p>; &lt;p>;，但批评者说，日本未能承认韩国人的“强迫劳动”，他们在第二次世界大战期间必须在恶劣的条件下在那儿劳作。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们再次被刺伤了，”韩国主要反对派民主党（DPK）的地板女发言人康·荣（Kang Yu-jung）在周日的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;她指出了这一点。展览场地距离萨多岛金矿（Sado Island Gold Mine）2公里，但未能将韩国工人描述为“强迫劳动”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/29/318E7B88-ECC1-42A7-92ED-CE832ECAC1FD_32AFDA76.JPG“ -no-warito”是萨多金矿综合大楼的象征，在2023年3月在日本尼加塔县的萨多（Sado）看到。 DPK的临时负责人帕克·陈（Park Chan-dae）周一指控保守党总统云苏克·尤尔（Yoon Suk-Yeol）政府损害“民族自豪感和尊严，狂奔日本”，并与日本“掩饰战时暴行”的企图合作。&lt;/p>;。&lt;/p>;他说，&lt;p>;日本已经未能兑现类似的承诺，例如哈希马岛在2015年获得联合国教科文组织的地位时。在哈西马岛（Hashima Island）和1940年代的其他工业遗产地点处于恶劣条件下的韩国人和其他人的陪伴下韩国先驱报周一说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将进行彻底的调查，并严格承担责任。”汉库克大学外国研究俄罗斯研究教授霍恩说，加强的三边安全合作可以加深韩国面临的“安全困境”，而不是减少。&lt;/p>; &lt;p>;安全合作，俄罗斯和朝鲜将进一步加强军事合作。在没有外交的情况下，这种张力升级的恶性循环将继续进行，直到一部分不再承受压力，可能会发动战争。但是，国家安全研究所说，TSCF将有助于促进三个签署人之间的安全合作，无论国内政治变化如何。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘White Dudes for Harris’ is latest in series of Zoom gatherings backing US vice-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272394/white-dudes-harris-latest-series-zoom-gatherings-backing-us-vice-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.30 07:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/DA5F16C3-9491-4819-9F21-97379300C441_F6665243C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;美国副总裁Kamala Harris poses for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters for Supporters。照片：洛杉矶时报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的最后一刻竞选总统意味着即时大量的旅行，加剧的筹款活动，一大堆拍摄新内容，以拍摄新的内容广告和快速搜索跑步的伴侣。&lt;/p>; &lt;p>;添加到该列表中，一系列匆忙组织的变焦电话要筹集资金和改建支持者，其中包括周一晚上建造的一个围绕“白人杜德斯的哈里斯”。 &lt;/p>; &lt;p>;自美国总统乔·拜登（Joe Biden）退出比赛并认可哈里斯（Harris）以来，只有一周的时间，成千上万的人加入了激进主义者和外部组织的虚拟聚会，以集中支持副总统包括黑人妇女，西班牙裔妇女，黑人，亚裔美国人，美洲原住民和LGBTQ社区在内的特定团体。&lt;/p>; &lt;p>;这些电话反映了包括拜登在内的民主党人如何经常依靠来自广泛和不同背景的选民来将各种支持联盟拼凑在一起。例如，拜登（Biden）的2020年胜利依赖于人口的一部分，从有组织的劳工到保守派，郊区妇女对共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的幻灭。&lt;/p>; &lt;p>;周一晚上“白人帅哥”的组织者预计100,000名参加者将加入一名参与者聚会以来自马克·鲁法洛（Mark Ruffalo），肖恩·阿斯汀（Sean Astin），马克·哈米尔（Mark Hamill）和布拉德利·惠特福德（Bradley Whitford）等演员的露面。&lt;/p>; &lt;p>;民主党官员，包括运输部长皮特·巴特吉格（Pete Buttigieg），北卡罗来纳州州长罗伊·库珀（Roy Cooper），明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）和伊利诺伊州州长JB Pritzker，他们被称为哈里斯的潜在竞选伙伴，也将参加。成立该组织的进步经营者罗斯·莫拉斯·洛克托（Ross Morales Rocketto）在一份声明中说。他指的是特朗普的“使美国再次伟大”运动。&lt;/p>; &lt;p>;本月的缩放电话尚未由哈里斯的团队组织，但她的竞选活动欢迎助攻 - 数百万美元的筹款活动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“获胜活动由真实的有机支持提供动力，”哈里斯竞选传播总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;呼叫经常以支持支持的名人。拜登过去的竞选活动。他们的纯粹数字显示了副总统将如何呼吁日益多元化的人口的不同方面。&lt;/p>; &lt;p>;政治网络小组“与黑人妇女获胜”在当晚降低了拜顿（Biden）下降的Zoom会议外出，看到它的参与者数量超过44,000。它以激进主义者，商业领袖，国会议员以及副总裁办公室的工作人员的庆祝演讲为特色。&lt;/p>; &lt;p>;之后，“与黑人男子赢得胜利”虚拟筹款活动吸引了超过53,000名与会者。他们听到了几次演讲，包括佛罗里达州27岁的民主党国会议员麦克斯韦·弗罗斯特（Maxwell Frost），佛罗里达州是拜登（Biden）在年轻选民中竞选的主要倡导者，佐治亚州参议员拉斐尔·沃诺克（Raphael Warnock）。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯的妇女”吸引了164,000多名参与者，以至于该平台努力满足需求。它是歌手粉红色和足球明星梅根·拉皮诺（Megan Rapinoe）等人的标题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/07/30/ec3d1926-0dff-4bfa-9b6d-cc4faa88888888bb6d_a366ab4fd.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;美国女演员Connie Britton。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“作为白人妇女，我们是有特权的人，我们也必须为我们的战斗并继续战斗 - 表演者康妮·布里顿（Connie Britton）对参与者说：“平等我们的自我，我们的自由。”她支持拜登（Biden）在2020年的竞选活动和这个周期，然后热情地转移到哈里斯（Harris）。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的竞选活动还通过其独特的背景组织了不同的支持者，包括宾夕法尼亚州和乔治亚州诸如黑人选民以及黑人选民和佐治亚州等战场的活动“拉丁裔美国人为特朗普进行”。&lt;/p>; &lt;p>;一些共和党人批评哈里斯的“多样性，平等和包容性政治”，认为副总统的政治生涯得到了民主促进多样性的努力的帮助。尽管众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）和其他共和党领导人在国会山（Capitol Hill）上不鼓励他们认为种族主义者和性别歧视的批评，而敦促该党成员将批评集中在哈里斯（Harris）的政治记录上。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>