<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong reclaims 5,000 flats from well-off tenants with fancy cars, cross-border properties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273071/hong-kong-reclaims-5000-flats-well-tenants-fancy-cars-cross-border-properties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/e65d60b7-f0f7-4af4-a123-478576ec0f55_6bb430ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去两年，约有 5,000 套公寓被收回。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去两年，香港约5000个公屋被“富户”收回，其中包括豪车暴露财务状况的租户和另外12人当局透露，拥有跨境物业。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署署长罗淑佩周六表示，收回的单位数量相当于一个中型公共屋村的单位，耗资约50亿港元（6.4亿美元）正在建设中。&lt;/p>;&lt;p>;“打击滥用[公屋]的行为非常有意义，我们一定会继续下去，”罗在早间广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p >;她说，虽然政府通常需要几年时间才能兴建新屋村，但收回的单位只需要几个月的时间就可以分配给住户。&lt;/p>;&lt;p>;还有位于发达或城市地区的单位相对较多，深受租户欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/03/e9426fd1-7ecd-4df1-9b7c-e7d80bbc8afc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住房主任 Rosanna Law 表示打击住房滥用行为将继续存在。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年10月，继被害模特蔡碧儿前岳父、66岁的邝九之后，当局加强了针对富裕公屋住户的监管天风被发现在购买资助单位时拥有豪宅。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的规定，所有租户现在必须每两年申报一次收入和资产。以前，只有那些在那里住了十年的人才必须这样做。&lt;/p>;&lt;p>;Law 表示，在新闻报道强调这一情况后，她的同事们一直在积极留意公共地产停车场发现的豪华汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示曾到粉岭皇后山村停车场，看到一辆既有内地车牌又有香港车牌的名车，只有特定商人、政治精英或慈善家才有资格申请。 .&lt;/p>;&lt;p>;罗说，经过进一步调查，该屋村的一户人家已将单位交给当局，但她不确定是否是车主。&lt;/p>;&lt;p>;另有12个单位被移交。她补充说，在发现租户在内地或澳门拥有超过授权资产限额的房产后，也会被收回。&lt;/p>;&lt;p>;自去年9月以来，一项鼓励物业管理和清洁公司举报租户的计划涉嫌滥用单位的已到位。 Law表示，根据这条路线，有38套公寓被收回。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，仍在考虑一项类似的计划，让个人租户举报其同侪。&lt;/p>;&lt;p>;大约有25万个家庭租户，居住公屋10年以上的，已完成收入及资产申报。其中有1,800户在演习后主动将单位归还给当局。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有约70户家庭未能按时申报，并补充说当局已发出收回单位的信函。&lt; /p>;&lt;p>;法律还透露，当局正在考虑一项帮助年轻人购买自己的住房的计划。她早些时候呼吁年轻人不要尽快申请公屋或“平躺”。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不容易……但可以考虑，”她说。 “这涉及到人生规划，我们需要思考清楚。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK Express to launch flights between Hong Kong and Vietnam’s Phu Quoc by end of 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273074/hk-express-launch-flights-between-hong-kong-and-vietnams-phu-quoc-end-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/07237549-0c05-4c93-8000-867590303e85_1646d41f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港快运航空计划运营来往香港与富国岛的航班截至今年年底，该航空公司和国泰航空已经运营了飞往越南其他三个目的地的航线。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空香港快运航空将于今年年底前开通香港至越南富国岛的航班，并开始新一轮招聘本月在该国，以帮助加强与东南亚的关系。&lt;/p>;&lt;p>;周六宣布这一消息之前，市领导人李家超上周与国泰航空首席执行官罗纳德对越南、柬埔寨和老挝进行了为期六天的访问林少波是李氏高级代表团成员之一。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空致力于推动香港作为国际航空枢纽的发展，并加强香港与[中国大陆]与其他地区的联系林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这三个东盟国家的访问证明了我们在这些充满活力的区域市场中看到的巨大潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺继续航空公司努力加强现有航线，并深化与东南亚国家联盟国家的网络和合作，以帮助抓住增长机遇。&lt;/p>;&lt;p>;据国泰航空称，香港快运航空计划推出新航线将于 2024 年第四季度开通飞往越南日益受欢迎的目的地富国岛的航线。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司和香港快运航空已开通飞往越南其他三个目的地的航班 - 河内、胡志明市和达累斯萨拉姆&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示，继今年早些时候引进了 170 多名越南空乘人员后，本月还将在该国进行另一轮招聘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/68becee9-f644-495a-a9b8-a51febd2dcc0_13366779.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空首席执行官林中基表示，该航空公司看到了越南、老挝和柬埔寨的“巨大潜力”。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在柬埔寨期间，林郑月娥还在李光耀的东盟之行期间与该国机场首席执行官Cyril Girot签署了谅解备忘录，以加强双方的合作伙伴关系。 &lt;/p>;&lt;p>;作为协议的一部分，国泰航空将于 10 月 27 日起将飞往金边的航班频率从每周 5 班增至每天一班。&lt;/p>;&lt;p>;结束为期近一周的胡志明之旅周五，志明市市领导人李显龙表示，老挝、柬埔寨和越南已与香港达成一致，考虑放宽双向旅客入境要求，并补充说香港还可以在该地区设立新的经济贸易办事处。&lt;/p>;&lt; p>;香港领导人表示，他此访期间共签署了55项合作协议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Papua rebels ready to free New Zealand pilot held for over a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273069/indonesias-papua-rebels-ready-free-new-zealand-pilot-held-over-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/79af8c5b-5f9a-4145-afa4-32029fd71daf_d5833d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰飞行员 Phillip Mehrtens 在2023 年 2 月，印度尼西亚。照片：西巴布亚解放军/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最东部巴布亚地区的一个分离主义组织已同意释放新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens)，该组织自此以来被囚禁了一年多根据发言人周六发布的音频信息，绑架了他。&lt;/p>;&lt;p>;Egianus Kogoya 领导的西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 的一个武装派别于 2023 年 2 月 7 日绑架了梅尔滕斯，此前他被绑架。一架小型商用飞机降落在恩杜加偏远山区。&lt;/p>;&lt;p>;发言人 Sebby Sambom 表示，Kogoya 已同意释放梅尔滕斯，并正在准备一项计划，并补充说，它可能会采取行动到两个月。&lt;/p>;&lt;p>;“Egianus 指挥官谦虚地说，为了人类，我们将释放飞行员，”他说，但没有给出具体的时间安排。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚军方没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚此前曾表示，由于在崎岖的高地地区进行军事行动会带来危险，因此已优先与宗教和社区领袖进行谈判以释放飞行员。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/d40d9d4b-d915-4857-a83d-6f403e675bee_a66cec46 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mehrtens（左三）于 2023 年 2 月在偏远的恩杜加地区被独立战士绑架。西巴布亚解放军/美联社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;二月份，新西兰呼吁立即释放梅尔滕斯，一年后他被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;该组织已多次发布飞行员的视频，要求联合国调解巴布亚独立谈判。其中一张照片显示，他举着被禁止的晨星旗，周围是巴布亚武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;在资源丰富的巴布亚西半部，一场低级别但日益致命的独立斗争正在激烈进行，那里的独立势力发动了袭击随着武装分子购买了更先进的武器，他们的战斗变得更加致命和频繁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US election: Trump agrees to Fox News offer to debate Kamala Harris on September 4]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273070/us-election-trump-agrees-fox-news-offer-debate-kamala-harris-september-4?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 12:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/98938d09-6381-4b54-84f9-eb461f8df579_9277c706.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普表示，他已同意福克斯新闻的辩论提议副总统卡玛拉·哈里斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在《福克斯新闻》的一篇帖子中表示，他已同意福克斯新闻的提议，将于 9 月 4 日与美国民主党副总统卡马拉·哈里斯举行辩论。周五晚间的真相社交节目。&lt;/p>;&lt;p>;“规则将类似于我与瞌睡乔的辩论规则，他受到了他的政党的可怕对待，但舞台上满是观众，”特朗普说，指的是乔·拜登总统，此后放弃了连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子被删除了几分钟，然后重新发布，特朗普删除了他在同一天举行“大型”市政厅集会的提议如果哈里斯“不愿意或无法辩论”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯上个月回应称，在福克斯新闻提议9月17日两位候选人之间进行总统辩论后，她已经“准备好了”。&lt;/p>;&lt;p >;拜登于 7 月 21 日退出竞选并支持哈里斯后，特朗普表示他不会与她辩论，因为她不是正式候选人。&lt;/p>;&lt;p>;作为她缺乏支持的证据，他补充说，前总统巴拉克·奥巴马尚未支持她。但奥巴马在一天后这样做了，周五，她获得了获得民主党提名所需的代表票&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s Communist Party names To Lam as top leader, following Nguyen Phu Trong’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273066/vietnams-communist-party-names-lam-top-leader-following-nguyen-phu-trongs-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 11:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/67bca051-8322-4d6e-aa32-dbb4c410b389_7902d24a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南共产党周六任命苏林为最高领导人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在两周前其前任阮富仲去世后，越南共产党于周六任命苏林主席为国家最高领导人。&lt;/p>; &lt;p>;“2024 年 8 月 3 日今天上午，党中央……选举林郑月娥为越南共产党总书记，”该党在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;该党总书记是越南领导结构中最有权势的人物，国家主席主要担任仪式性角色，包括会见外国同行。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥于 7 月 18 日（即阮富仲去世前一天）接任越共中央总书记一职。 ” “迫切需要确保党的领导”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是党和人民面前的巨大荣誉和光荣责任”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不清楚林郑月娥是否同时履行总统职务，或是否下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/03/d8c00c47-6388-4bb2-9c11-22b6293be10e_33bbec2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阮富仲，共产党总书记越南党中央委员会委员，于 7 月去世，享年 80 岁。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;提名是在越南中央总书记阮富仲去世两周后进行的。几十年来最有权势的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;他“因年老和重病”在首都河内去世，林郑月娥被非正式地移交权力。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥正式继承国家政权在担任最高职务之前，他在秘密公安部工作了很长时间，该部负责在一党制国家越南对异议人士和活动人士的监视。&lt;/p>;&lt;p>;在领导了一场全面的选举后，他于 5 月当选为总统。作为警察部长开展了备受瞩目的反腐败调查活动。他接替了 Vo Van Thuong，Vo Van Thuong 任职大约一年后，因被指控有不当行为而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s desire to host the 2036 Olympics go up in flames over economics, geopolitics?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273011/will-indonesias-desire-host-2036-olympics-go-flames-over-economics-geopolitics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/c32146fa-c52f-4ba2-89c9-c3eb51c32188_0185c110.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年东京奥运会奥运圣火交接仪式。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 已将自己国家的帽子扔进了奥运五环，主办 2036 年夏季奥运会，但专家警告说，经济和地缘政治挑战可能会阻碍这一雄心勃勃的申办。 &lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃上周在法国，与国有企业部长埃里克·托希尔一起出席了 2024 年巴黎奥运会的开幕式，埃里克·托希尔一直是将大型体育赛事带到印度尼西亚的主要支持者。 &lt;/p>;&lt;p>;访问期间，两人会见了国际奥委会（IOC）主席托马斯·巴赫，重申了印度尼西亚主办奥运会的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃对体育的热爱让他希望看到印度尼西亚成为世界级赛事的舞台。”埃里克在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是雅加达第一次将目光投向举办奥运会。 2019年，现任总统佐科·维多多提交了2032年奥运会主办权的申请，但输给了澳大利亚布里斯班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/37e417b4-64f4-4507-926c-7c5ce46f4746_fac26376.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统-当选者普拉博沃·苏比安托（左）7 月 24 日在法国巴黎与法国总统伊曼纽尔·马克龙握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多的提议包括举办体育盛会印度尼西亚计划在婆罗洲岛上的新首都努桑塔拉。这似乎消除了批评者的担忧，他们怀疑雅加达因交通拥堵而无法举办此次活动，但也引发了新首都是否能及时准备就绪的新担忧。&lt;/p>;&lt;p>;维多多对 320 亿美元新首都的愿景涉及将东加里曼丹 2,560 平方公里的土地转变为功能齐全的绿色智能城市。虽然这似乎是举办奥运会的完美场所，但专家表示，Nusantara 似乎还远没有准备好举办大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;Nusantara 项目的进展一直缓慢，分析人士表示担心普拉博沃即将上任的政府可能会将焦点从继续维多多的旗舰倡议上转移，转而优先考虑新领导人自己的竞选承诺。&lt;/p>;&lt;p>;这些不确定性在投资者中引起了疑虑，并阻止了外国公司投入资金。维多多去年 11 月承认，虽然新加坡、中国和日本已发出意向书，但迄今为止“尚未进行任何实际投资”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚最新申办奥运会可能是一项“公共关系举措” ” 西爪哇 Jenderal Achmad Yani 大学的政治分析师 Yohanes Sulaiman 表示，为了让投资者相信其对开发 Nusantara 的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我更倾向于认为这正是政府这样说是为了让人们认为我们很快就会搬到新首都，”约翰内斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们被选中的可能性已经很小了，因为这个地方根本没有准备好， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚近年来主办了许多国际体育赛事，包括去年的国际足联男子 17 岁以下世界杯和国际篮联男子雅加达篮球世界杯。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，亚运会在雅加达和南苏门答腊省首府巨港联合举办。来自 45 个国家的 11,000 多名运动员参加了这项赛事，据报道耗资约 32 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;兼任印度尼西亚足球协会主席的埃里克部长领导了亚洲锦标赛的组委会。 &lt;/p>;&lt;p>;“[埃里克]渴望通过体育让印度尼西亚在全球舞台上更加活跃，”澳大利亚昆士兰大学政治学与国际研究学院讲师艾哈迈德·里兹基·乌马尔 (Ahmad Rizky Umar) 说.&lt;/p>;&lt;p>;乌马尔指出，印度尼西亚可以利用其主办亚运会的经验以及其在雅加达和巨港的现有设施来支持其申奥——这是一个更具成本效益和可行的战略，他说， &lt;/p>;&lt;p>;“不能保证 Nusantara 会在 2036 年完工，”他说，并补充说这是国际奥委会在决定谁赢得申办时会考虑的因素。再过两年就不会进行。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士质疑印度尼西亚是否有预算能力来承担这项高成本的努力，并警告说，举办奥运会通常不会为主办国带来什么利润，并且可能会导致国家财政紧张。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃 10 月份上任时，他承诺实施一项昂贵的计划，为 8300 万印度尼西亚学童提供免费餐点，该计划预计耗资 71 万亿卢比（44 亿美元）到 2025 年，到 2029 年全面实施后，每年将达到 270 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/02/c07f69ea-70dd-4181-bd1b-775579cf4f08_0d987352.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国有企业部长 Erick Thohir 正在领导负责印度尼西亚申办2036年夏季奥运会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚申奥还将面临另一个重大障碍——与以色列紧张的政治关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，由于高层政治家反对以色列参加世界杯引发的政治争议，印度尼西亚被剥夺了国际足联男子 20 岁以下世界杯的主办权。&lt;/p>;&lt;p>;此次取消引起了整个足球界的悲伤和愤怒 -疯狂的印度尼西亚。 2022 年，一座足球场发生致命踩踏事件，造成至少 125 人死亡，该国一直希望利用东道国地位恢复其在全球体育界的形象。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，以色列争议说明了对于世界上人口最多的穆斯林占多数的国家来说，将体育与政治分开是多么困难，特别是在加沙持续不断的冲突的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“不要将政治和体育混为一谈，”埃里克在接受采访时表示去年亚洲本周被问及对争议的看法时。&lt;/p>;&lt;p>;根据奥马尔的说法，印度尼西亚在特殊情况下允许以色列运动员参赛，“但考虑到未来总是存在风险”两国之间没有外交关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚必须谨慎处理此事，因为这对政府和公众来说都是一个敏感问题，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s backing for Cambodian canal on Mekong River could push Vietnam closer to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273014/why-chinas-backing-cambodian-canal-mekong-river-could-push-vietnam-closer-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/44723c8a-31d9-410d-b0b8-c9c01031de25_8dc8ea81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挖掘机在柬埔寨干丹省的 Funan Techo 运河上工作上个月。这个耗资17亿美元的项目预计将由中国提供部分资金。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国观察家警告说，中国支持的柬埔寨运河可能会让邻国越南更接近美国。&lt;/p>;&lt;p>;河内可能会因此采取行动其中一位人士表示，在有争议的南中国海问题上对北京采取更强硬的立场，而另一位人士则呼吁双方发挥“智慧”，尽量减少对关系的冲击。&lt;/p>;&lt;p>;金边将于周一为该项目举行奠基仪式。 Funan Techo 运河是一个全长 180 公里（112 英里）的项目，预计将减少柬埔寨对越南的运输依赖。&lt;/p>;&lt;p>;这条耗资 17 亿美元的水道将连接湄公河和柬埔寨海岸，预计将部分建成由中国资助。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨首相洪马内称该航道是一个“历史性”项目，并表示其目的是确保东南亚国家能够“用我们自己的鼻子呼吸”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该项目在过去几个月引发了与东部邻国和东盟成员国越南的一系列摩擦，越南多次表达了对水安全及其可能对其“饭碗”湄公河三角洲地区产生影响的担忧。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国还敦促柬埔寨提高透明度，理由是该项目“对区域水资源管理、农业可持续性和安全的潜在影响”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国投资质疑北京是否会利用运河扩大其对“铁杆”朋友柬埔寨的影响力，甚至利用它扩大在东南亚的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;美国多次表达了担忧中国军队在柬埔寨的影响力日益增强，包括支持重建泰国湾云朗海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;程汉平，南京大学协同创新中心高级研究员南海研究中心表示，该项目受到了越南和美国的“谣言攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，很明显，福南科技将影响越南从柬埔寨船舶过境中获得的收入，但还不够。 “科学数据”尚未得出结论认为运河会影响下游水流和湄公河生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在声称它会产生[任何此类]影响是站不住脚的，”程说。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，他警告说，美国会将中国与柬埔寨关系的进一步加强视为美国在该地区影响力的“削弱”。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院研究员周超北京独立智库安邦德也持类似观点。&lt;/p>;&lt;p>;扶南科技可以帮助中国扩大在柬埔寨乃至整个东南亚的经济和地缘政治影响力，这是美国不希望看到的。他表示，两国之间存在激烈的地区竞争。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，考虑到与中国的海事争端以及据称“在大陆占据主导地位”的野心，越南也不愿失去在柬埔寨经济中的影响力。东南亚”。&lt;/p>;&lt;p>;“就运河问题（与柬埔寨）的争议而言，环保或其他争论并不是实质性原因，”周说。 “从根本上来说，这是美国和越南对中国影响力持续上升的警惕和抵制。”&lt;/p>;&lt;p>;该项目可能会拉近美国和越南的距离，并导致越南对北京的立场更强硬。他说，同时敦促中方做好应对这种情况的心理准备。&lt;/p>;&lt;p>;作为共产主义国家，越南近年来在与美国的裂痕加深的情况下与美国走得更近。北京对后者在南中国海的广泛主张表示不满。上个月，河内向联合国提出在争议海域扩大大陆架的主张，引发了北京的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;Funan Techo 将是柬埔寨第一个连接湄公河与海上航线的水运项目。它将从柬埔寨首都金边（一个河畔贸易中心）延伸至泰国湾的港口。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于去年 5 月获得由前总理和前总理领导的当时的柬埔寨内阁批准。洪马奈的父亲洪森。柬埔寨是中国在东南亚国家联盟十个成员国中最亲密的合作伙伴之一，北京在洪森执政的四十年期间资助了价值数十亿美元的基础设施建设。&lt;/p>;&lt;p>;中国路10 月，国有企业 Bridge Corporation (CRBC) 在北京与柬埔寨政府签署了运河投资框架协议。&lt;/p>;&lt;p>;该项目预计需要四年左右的时间才能完成，并且将包括至少 11 座桥梁和三个水闸系统。&lt;/p>;&lt;p>;湄公河发源于中国西部，流经其他五个国家，然后在越南边境流入南中国海。&lt;/p>;&lt;p>; 4350公里的航道对于区域跨境航运至关重要。柬埔寨约 33% 的全球货物吞吐量通过湄公河通过越南港口。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨副首相 Sun Chanthol 5 月份对路透社表示，Funan Techo 的目标是将货运量削减至 10%。 &lt;/p>;&lt;p>;他还试图淡化越南的环境问题，称该运河消耗的水量不到湄公河水流量的 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;银监会最初提出了该项目被视为中国以基础设施为主导的“一带一路”倡议与柬埔寨国家发展战略对接的“重要成果”。&lt;/p>;&lt;p>;但现任柬埔寨参议院主席洪森5月表示，该运河已经启动完全由金边负责。他表示，这不是中国“一带一路”战略的一部分，并驳斥了有关它将被用来运输中国军舰的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，越南国家支持的东方研究院援引专家的话强调，该运河有成为“军民两用”的风险——中国军舰利用它“深入柬埔寨内陆并接近”越南边境。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士对这一观点提出了质疑，称运河将无法运载大型海军装备或秘密移动船只。&lt;/p>;&lt;p>;“越南不会因为运河而与柬埔寨保持距离，”南京大学的程说。 “至于是否会影响中越关系，需要双方拿出智慧。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议中国与越南分享详细数据，特别是环境评估和水流数据。他说，这将“澄清他们的误解”，防止他们“受到域外势力的煽动和利用”。&lt;/p>;&lt;p>;程还呼吁越南以“科学态度”处理这个问题，而不是将中国对柬埔寨运河及其云朗海军基地的支持解读为离间东南亚邻国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你与域外势力唱同一调，那肯定会影响到中国-越南关系，”他警告说，可能指的是美国。&lt;/p>;&lt;p>;北京迄今为止似乎在此事上保持低调。&lt;/p>;&lt;p>;根据柬埔寨的一份声明，中国外交部长王毅在五月份会见来访的柬埔寨外长陈达索菲索时“确认支持”扶南特乔。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的声明仅表示中国将“协助柬埔寨方面积极探讨这一想法”此外，虽然金边在 10 月份表示，中国路桥的交易为该公司在八个月的时间里详细研究该项目铺平了道路，但这一点在金边的声明中并未提及。 CRBC声明。&lt;/p>;&lt;p>;6月初，洪马内表示，该运河不再是一个完全由外资投资的项目，柬埔寨企业持有51%的股份。&lt;/p>;&lt;p>;安邦咨询的周说中国应警惕美国和越南可能就运河问题采取的打压措施。&lt;/p>;&lt;p>;“政治和经济[措施]都应深入分析并尽早应对，”他警告说。中方应充分认识越南对抗立场的“顽固性”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Study group set up to resolve HKU leadership row to join coming council meeting: source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3273067/study-group-set-resolve-hku-leadership-row-join-coming-council-meeting-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/8e2ae849-c896-4aa7-b9c8-6d3ca0cc6e86_3c23dbff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学两位领导冲突不断升级行，促使政府干预。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人成立的一个研究小组将参加即将举行的理事会会议，该小组将调查香港最古老的大学校长与其管理机构主席之间的冲突据《华盛顿邮报》获悉，教育局并未证实此类计划，但表示该小组将在与香港大学校长张翔、校务委员会主席 Priscilla 进行了 50 多次对话后适时公布其工作成果黄佩诗等管治机构成员，以及高层管理人员。&lt;/p>;&lt;p>;6月，行政长官李家超宣布，政府已成立调查研究小组，澄清&lt;/p>;&lt;p>;近两个月后，由教育局常任秘书长李美嫦和大学主席吕添良率领的小组据至少两名与该小组会面的消息人士透露，拨款委员会计划参加定于两周后举行的理事会会议。&lt;/p>;&lt;p>;“他们问我们对他们参加即将举行的会议有何看法。消息人士称，“理事会会议”，但没有透露他们计划参加何时、多少名成员和会议的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们提出这个想法时，我感到非常震惊，”一位内部人士说。说。&lt;/p>; &lt;p>;另一位消息人士补充说：“他们将代表政府甚至首席执行官参加会议，这是一件大事。” &lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士还说提到了其他也被邀请与该小组会面的人提到了这个想法，并补充说，这没有得到强烈的反对。&lt;/p>; &lt;p>;他们的担忧主要是因为该小组的存在是否会影响大学的学术自治权和与之保持一致。该程序。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子还了解到，自4月以来举行的所有HKU理事会会议的会议记录尚未发布。这与以前的练习形成鲜明对比的是，当会议记录在接下来的会议中可用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/files/files/d88 /Images/Canvas/2024/08/03/7109f849-11f3-4300-91bd-1e8d89ca75A75A7_031F7C3A.JPG“照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;局发言人说，该小组成立后已经完成了许多工作。&lt;/p>; &lt;p>;“该小组已经进行了深入研究，审查了相关文件，并与相关人员进行了50多次访谈，包括理事会主席兼成员，总裁和高级管理人员。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该小组将尽快完成其工作，她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李在组建小组后约三周后说，过去几年中，HKU高级管理人员角色的延长空缺和经常人员配备变化是“不理想的”，这是他在该机构连续立场的第一个迹象。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他还说，一些副总统职位已空置了五年多，而其他重要职位则以临时方式填补了五年以上。&lt;/p>; &lt;p>; 5月下旬，张寻求法律咨询后，他对许多副总统的惊喜改组&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，大学的网页尚未显示上一支高级管理团队的更新清单。改组后的6月下降。&lt;/p>; &lt;p>;以前的媒体报道说，张不想承认他们的任命。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士告诉邮报必须进一步确认改组是一些涉及程序和合同问题，但补充说它们都可以解决。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aerosmith retires from touring after Steven Tyler vocal injury: ‘heartbreaking decision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273062/aerosmith-retires-touring-after-steven-tyler-vocal-injury-heartbreaking-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 11:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/7c2cc-1bcc-4e3b-84fa-937fcdbd94ee_1db67b21.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”泰勒.照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Aerosmith说，史蒂文·泰勒（Steven Tyler）的声音去年被声带伤害永久损害，乐队将不再巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;背后的标志性乐队诸如“电梯里的爱”和“ Edge in The Edge”之类的热门歌曲在周五发布了一份声明，宣布取消其巡回演出的剩余日期，并提供了有关泰勒的声音的最新消息。&lt;/p>; &lt;p>;“他已经花了几个月的时间不懈地努力使自己的声音在受伤之前的位置。尽管有最好的医疗团队在他身边，我们还是看到他在挣扎。可悲的是，很明显，他的声音受伤是不可能的。” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;泰勒宣布，他在9月的一次和平演出中宣布他的声带：告别巡回演出。泰勒在当时的Instagram声明中说，受伤引起了出血，但他希望乐队在推迟几场演出后会回来。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒高耸的人声为Aerosmith的巨大命运提供了动力1970年，包括“梦想”，“这样行”和“甜蜜的情感”。当泰勒受伤时，他们接近40岁的告别之旅。如您所知，史蒂文的声音是一种与众不同的乐器。”乐队在周五对粉丝的声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“让我们的音乐成为您的音乐的一部分是我们生活的荣幸”，”乐队说。 “在每个俱乐部，在每次大规模的巡回演出中，瞬间和私人的时刻，您都在您的生活原声带中占有一席之地。” &lt;/p>; &lt;p>; Aerosmith是一个摇滚名人堂入选者和四个 - 格莱美奖得主。除泰勒外，它的成员还有乔·佩里，布拉德·惠特福德，汤姆·汉密尔顿和乔伊·克莱默。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim blasts South Korean ‘scum’ over flood damage ‘rumours’, after Seoul’s aid offer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273063/north-koreas-kim-blasts-south-korean-scum-over-flood-damage-rumours-after-seouls-aid-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 11:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/c98bb241-0353-4468-a3a0-f7759bcf37ef_d36c8c35.jpg“ alt =”>; 7月29日在北朝鲜北植物省的Sinuiju市。照片：KCNA/KNS/AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）指责韩国媒体散布有关洪水损失的谣言州媒体在他的国家的伤亡人士说，在首尔伸出援手提供人道主义援助的几天后，北韩表示，本周早些时除了损害数千所房屋。高达1,500。&lt;/p>; &lt;p>;电视乔森的报告后来被其他媒体接收，还报道了在直升机坠机中丧生的救援人员死亡。&lt;/p>; &lt;p>;，但北根据平壤的韩国中央新闻社的说法，韩国的金（Kim）抨击了“传播人类损失……预计将超过1,000或1,500的虚假谣言”的报道。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/03/0e1a98-2762-4ccb-9347-e178e900c600c600c6e5_99641e5_99641e53.jpg style =“颜色：＃999;”>;这张由朝鲜政府于7月31日提供的未注明日期的照片显示，北朝鲜北旺甘省Sinuiju市的洪水泛滥地区。照片：kcna/kns/ap &lt;/ap &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kim“严厉地谴责了韩国的发动习惯和卑鄙的习惯和卑鄙的性质，” KCNA周六说。&lt;/他补充说，P>; &lt;p>;洪水报告构成了韩国“涂抹运动，使我们感到耻辱并破坏”北方的形象。 &lt;/p>; &lt;p>;造成了未指定的伤亡。 P>;声称朝鲜空军被救出了5,000多人，其中约有4,200人被直升机“在几个小时内”救出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/03/745A807B-5357-4803-B693-0B9562A89562A8950F_6D103B46.JPG ;“>;金正恩在访问朝鲜人民军队的直升机部队时发表演讲，该部队在北平省北部洪水泛滥地区营救了4200人，位于一个未公开的地点。照片：KCNA/KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两个韩国之间的关系是他们多年来最低点之一，但本周韩国的统一和外交部表示哀悼北部的洪水受害者。&lt;/p>; &lt;p>;首尔周五表示，在试图通过朝鲜的联络办公室通讯渠道提供人道主义援助后，没有得到任何回应。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜宣布南方南方的主要敌人今年早些时候，自2023年4月以来，平壤一直没有回应korean联络热线电话。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV, battery firms bolt into emerging markets as trade remains caustic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272983/chinas-ev-battery-firms-bolt-emerging-markets-trade-remains-caustic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/02/fcdd8ad6-b1ae-4351-aa96-357cdacd6d1_28e608e8.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;驱动需求。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电动汽车（EV）和电池制造商正在继续扩大他们在拉丁美洲等新兴市场的影响力 - 尽管欧盟和美国的政治抵抗增强了 - 由于该国希望巩固其在该行业中的领先地位。&lt;/p>; &lt;p>; ev巨头比安特（Byd）和电池生产商当代安培技术有限公司（CATL）（CATL）是迅速扩展领域的两家公司，宣布了计划制定进一步的计划前者进入海外市场。玻利维亚的锂盐水，为物质提供新的途径，这是电池制造中必不可少的原材料。&lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的五到十年中预计非洲的部分地区对中国制造的汽车和电动汽车的需求很高。 &lt;/p>; &lt;p>;乔瓦尼尼（Giovannini Giovannini补充说，由于成本和效率的考虑对希望扩大的公司以及对风险多样化的迫切需求，因此，建立海外工厂或参加外国公司的合资企业将“加强”。他说，经济激励措施和全球市场融合也发挥了作用。正在迅速进入主流。来自特斯拉和诸如宝马，通用汽车和丰田等新公司的型号与中国同行的竞争激烈。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国汽车制造商协会的数字，惠誉（Fitch Ratings从全球第二大经济体开始，2024年上半年的年份增长了30.5％，总发货为280万辆。未来十年对中国品牌或中国许可的汽车和电动汽车的需求。经济学家情报部门（EIU）表示，由于大量的激励措施和补贴，有些市场将看到爆炸性的电动汽车需求增长。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; nezha Automobile是Hozon New Energy Auto的子公司，在东南亚，拉丁美洲，中东和非洲市场取得了长足的进步，在某些地理位置上的市场份额。巴西和印度尼西亚的子公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有些国家已经发布了规则，如果进口商品超过某些级别，则要求汽车制造商投资于那里的工厂，”张海说。国际智能车辆工程协会，一个行业贸易团体。张说：“例如，泰国和巴西有这些政策。” &lt;/p>; &lt;p>;一些大型中国大型汽车制造商会选择进行海外投资，因为这些市场的高需求可以证明这笔费用是合理的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; BYD是全球最大的电动汽车制造商按出售的单位签署了巴西和智利生产设施的交易，在巴西的一个综合大楼已经进行了建设。该公司还正在侦察墨西哥一家工厂的潜在地点。&lt;/p>; &lt;p>;全球电动汽车供应链已经在转移以适应需求的努力，因为国家试图最大程度地利用其资源或优势的好处与该行业有关。&lt;/p>; &lt;p>;研究提供商仇视集团的2月份报告说，新兴经济体的一些政府已经开始限制未精制的矿物的出口，并以印尼对镍的控制为例，这些镍带来了更多的外国直接直接直接&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，中国公司似乎可以成为禁令和国有化计划的主要受益者，”该集团的高级分析师格雷戈尔·塞巴斯蒂安（Gregor Sebastian）说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“与全球竞争对手相比，[中国]公司通常与下游客户和财务资源有更紧密的联系，以投资于本地炼油。在EIU的Lee的影响下，EIU的Lee指出，政府正在利用“胡萝卜”和“棍棒”的组合来吸引中国投资和本地生产，投资激励措施和进口关税，提供互补的功能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; byd，Byd，Byd，Byd，Byd，长城汽车和塞纳克汽车已经做出了反应，计划在匈牙利和土耳其等欧洲国家建造制造设施。同时，LeapMotor和Chery Automobile宣布了与波兰和西班牙合资伙伴合作的计划。&lt;/p>; &lt;p>; Stephen Olson，太平洋论坛的高级辅助研究员，访问者兼非居民研究员在Yeutter Institute上说，中国公司现在“期望合资企业主要是为了获得外国合作伙伴可以提供的某些特定战略优势”。而监管的不确定性会减慢中国汽车制造商进入市场的步伐，但它“太大了”，无法忽略。例如，吉利拥有的电动汽车生产商Polestar的目标是将其汽车生产的一部分外包给雷诺在将车辆运往美国之前的雷诺在釜山的韩国工厂，”塞巴斯蒂安说。&lt;/p>; &lt;p>;也是如此。 CATL与福特的许可安排，可以根据当前规则合规。尽管对这笔交易仍然重重的政治审查，福特还是推动了CATL继续参与美国市场的参与。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>