<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong health authorities, Science Park offer 200,000 patients’ data to biotech firms free of charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257099/hong-kong-health-authorities-science-park-offer-200000-patients-data-biotech-firms-free-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/8ddf11bc-8e05-4d58-9f47-a85847853d88_4fa9e491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自助服务平台将设于香港科学馆公园。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生当局和当地创新中心推出了一个自助数据平台，向生物技术和医疗保健公司免费提供约 20 万名患者的匿名临床记录。 &lt;/p>;&lt;p>;医院管理局高级系统经理李碧坚周四宣布推出该平台，表示与香港科学园的合作可促进香港生命健康科技的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“这确实很重要，因为在当前环境下，如果没有这组数据，[公司]可能会依赖一些其他没有那么多数据的开源数据，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望基本上利用医疗数据来支持香港健康科学研究行业的发展，以及支持香港患者获得更好的医疗保健。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee表示这些数据的应用可能包括开发人工智能（AI）和基于统计的模型来预测患者患慢性病的风险，或对髋部骨折等疾病进行影像诊断。&lt;/p>;&lt;p>;Grace Lau Sze-香港科技园公司转化研究所所长安加尔表示，使用真实数据对于生物技术领域的创新至关重要，特别是对于依赖大数据和创建基于人工智能的公司而言。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论是诊断、使用数据库中的患者数据来验证诊断工具还是使用图像，所有这些都需要真实的患者数据，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该平台使用2007年至2017年间随机抽取的约20万名公立医院患者的临床记录。该系统设于香港科技园公司医管局科学园数据协作实验室。&lt;/p>;&lt;p>;匿名数据免费提供向公司提供信息，包括人口特征、医院和诊所就诊记录、诊断、程序、用药记录以及实验室和放射学测试结果。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1,400 家位于科学园的公司和合作伙伴可以申请五天的平台访问权限。请求读取数据的人将由公园内部工作人员审核，而打算使用信息的人将由道德委员会审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/78f99e47-32e9-4010-a3e2-b6389664decc_94b1142a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;医院管理局高级系统经理李丹尼斯（左）与香港科技园公司转化研究所所长刘惠仪宣布推出生命及生物科技自助服务平台公司。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;申请者还必须签署一份涵盖使用条款和保密的合同。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示申请审查会考虑研究方向和持续大约一周。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，十到 20 家专门从事诊断工具、医疗设备和治疗的公司已经对该计划表示了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 表示，该数据集是“非常独特”，因为世界上很少有地方可以从单个数据库提供大量患者信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这种结构化数据库非常罕见，能够被生物技术初创公司访问， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们相信建立这种能够使用患者数据的合作将使生物技术领域或生物医学技术领域的许多初创企业进一步蓬勃发展并帮助他们成长”&lt;/p>;&lt;h3>;香港科技园汇丰银行联手金融科技发展&lt;/h3>;&lt;p>;该平台的设施有四个房间，公司可以在其中访问数据并配备设备具有监控摄像头、多重密码层和两步身份验证系统等安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;Lee表示，在平台的远程设置下不允许下载、复制或保存数据，同时也未启用互联网访问&lt;/p>;&lt;p>;“只有在合约安排下获得科学园授权和批准的公司才可以进入。还有人出席以确保数据不被滥用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它不支持互联网。黑客根本无法进入这个实验室获取数据……所有这些措施在大学的安排下已经使用了相当长一段时间了。它受到很好的保护，我们相信数据会得到很好的保护。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港初创公司推出“微藻”解决方案来捕获碳&lt;/h3>;&lt;p>;自助服务平台该项目于 2020-21 财年向大学开放，为 400 名研究人员的工作、62 个项目和 18 篇学术论文做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;它也是 2023 年推出的试点计划的一部分，涉及Codex Genetics 和 Belun 公司分别专注于利用基因和临床数据进行人工智能分析以及睡眠监测。&lt;/p>;&lt;p>;刘周四表示，两家公司对该计划的速度、真实性、覆盖范围给出了积极的反馈，功能和可靠性。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s No 2 official says no foreign officials or businesspeople raised domestic national security law concerns at international forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257101/hong-kongs-no-2-official-says-no-foreign-officials-or-businesspeople-raised-domestic-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/5d93963b-ef6f-474b-a8f7-9ad1405f5a95_293e8fe6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈家良秘书长在博鳌亚洲论坛会议上致辞。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港二号官员表示，在主要的亚洲经济论坛上，没有人向他提出对香港新国内国家安全法的担忧，并补充说商业界“必须欢迎” ”立法旨在提供稳定的环境。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基周四表示，会谈期间并未提出香港小宪法《基本法》规定的第 23 条立法博鳌亚洲论坛是在中国大陆海南岛举行的一年一度的国际经济论坛，与政界人士和商界人士进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何政府和企业代表表达对《中华人民共和国宪法》第23条立法的担忧”对我来说，”陈补充道。 “其实根本就没有人提出过23条的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他在准备回港时坚称，没有人担心是“很容易理解的”，因为商界重视“一国两制”。相对安全稳定的社会环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/4cd0afae -5bb9-41b4-94ed-e9546d52489c_9ade2e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席秘书 Eric Chan 表示，国际企业欢迎香港国内国家安全立法带来的稳定。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我相信这么好的营商环境一定会受到商家的欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;陈先生斥责一些西方媒体对新法提出批评，质疑他们为何不报道​​震惊全市的“2019年黑人暴力”如何影响商业信心。&lt;/p>;&lt;p>;“因为他们不希望洪香港有一个好的条例来保护香港吗？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，2019年的反政府抗议活动是破坏城市稳定并造成不确定性的活动的明显例子。&lt;/p>;&lt; p>;“我不认为每天发生的汽油弹、抗议和风暴是做生意的良好环境，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈是在维护国家安全事件发生一周后发表上述言论的。经过长达 12 天的马拉松式会议后，该条例获得立法会全票通过。&lt;/p>;&lt;h3>;香港猛烈抨击《纽约时报》和 BBC 的“误导性”国家安全文章&lt;/h3>;&lt;p>;国内该立法旨在补充北京在 2019 年数月抗议后通过的 2020 年国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，两项立法的制定都是为了保护香港并保证良好的环境&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港现在应该加快推动发展和经济的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是香港的黄金时期，有更多社会稳定安全，全力推动发展，建设充满活力的经济，加强与包括亚洲在内的世界各地的交流合作，讲好香港故事。”&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，政府计划在多个方面开展工作，包括探索全球合作机会，以及融入国家发展。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的外国公司审查其业务国内国家安全法&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，大湾区与东盟国家的交流以及提高国家更好应对单边主义和保护主义的能力也被提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区“一带一路”是北京计划将香港、澳门与内地九座城市打造成综合性经济和商业强国。&lt;/p>;&lt;p>;陈强调，香港是海南省最大的投资来源地，开放是海南省最大的投资来源地。该地区近年来的发展为香港提供了多种商机。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他曾与一些在会议上担任志愿者的年轻香港人交谈过，他很高兴听到他们积累了经验，提高了对国家发展的认识。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，市政府将加大力度鼓励年轻人到内地交流、实习。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，即将成立的爱国主义教育工作组将发挥桥梁作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines’ Marcos vows countermeasures to Chinese ‘attacks’, says Manila won’t be ‘cowed into silence’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257084/south-china-sea-philippines-marcos-vows-countermeasures-chinese-attacks-says-manila-wont-be-cowed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/93ed0157-9dc9-4b77-bf2c-03a7f9bb9050_16d1beed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小费迪南德·马科斯总统表示，菲律宾不会“被吓倒”在南海发生冲突导致菲律宾军队受伤和船只受损后，北京方面保持沉默。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，菲律宾将对中国海警和海上民兵在南海的“非法、胁迫、侵略性和危险攻击”采取适当、合理的反制措施马科斯周四表示：“我们不寻求与任何国家发生冲突，尤其是那些自称是我们朋友的国家，但我们不会被吓得保持沉默、屈服或屈从。” Facebook。&lt;/p>;&lt;p>;他没有具体说明反制措施包括哪些内容。&lt;/p>;&lt;h3>;北京智囊团：不存在与马尼拉因南海问题立即发生战争的风险&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾去年，中国对中国海岸警卫队和盟军渔船在马尼拉 200 英里专属经济区内有争议地物周围的反复侵略感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次冲突发生在上周，当时中国使用高压水枪破坏了菲律宾 25 年前向仁爱礁派遣的另一次补给任务，该任务是为了守卫一艘故意搁浅在礁石上的军舰。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称几乎整个南海都是其领土指责菲律宾侵犯其领土，并表示已对这些船只采取了必要措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一警告菲律宾谨慎行事并寻求对话，称其两国关系正处于“十字路口”，两国海岸警卫队之间因海事主张而发生的对抗加剧了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯表示，他会见了国防和安全官员，并一直在与“国际社会的朋友”保持联系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他们主动提出帮助我们满足菲律宾的要求，以保护我们的主权、主权权利和管辖权，同时确保印度-太平洋地区的和平与稳定，”马科斯说。&lt;/p>;&lt;p >;中国周四将近期紧张局势升级归咎于菲律宾的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾方面的挑衅行为是近期南海问题升温的直接原因，”北京国防部在一份声明中表示题为“中国不会允许菲律宾肆意行事”。&lt;/p>;&lt;p>;与中国关系的恶化正值马科斯寻求加深与美国的防务关系之际。他增加了美国进入菲律宾军事基地的机会，联合演习也扩大到包括在南海进行海上和空中巡逻，这让北京感到烦恼。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾马科斯否认煽动南海冲突&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾马科斯否认煽动南海冲突&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周三重申华盛顿对 1951 年与菲律宾签订的共同防御条约的承诺，并批评中国在仁爱礁的行动“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，奥斯汀与菲律宾外长吉尔伯托·特奥多罗一起“重申了美国对菲律宾的铁定承诺”，称菲律宾正在执行合法的补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾-美国条约规定，如果菲律宾与美国签订的条约规定两国必须相互保卫，攻击，包括南中国海的海岸警卫队、民用和军用船只。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is South Korea’s Yoon Suk-yeol at risk of becoming a lame duck president after election?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257085/south-koreas-yoon-suk-yeol-risk-becoming-lame-duck-president-after-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/907a06f3-09b6-40b9-b8a4-f72a7744c2f0_26168d28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在首尔内阁会议上讲话2月20日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈可能比预期更早成为政治跛脚鸭，他的保守党预计将在即将到来的议会选举中遭受惨重损失.&lt;/p>;&lt;p>;尹仍然能够利用总统的行政命令和否决权来应对反对派控制的即将卸任的议会。但政治观察人士表示，选举失败将削弱他对政府的发言权，并剥夺他对本党议员的很大影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“执政党不太可能获得议会多数席位，而尹正朝鲜大学政治学教授 Jhee Byong-kuen 告诉《亚洲周刊》，“面临比预期更早成为政治跛脚鸭的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;最近的民意调查为执政的人民力量党 (PPP) 描绘了一幅严峻的图景。 ），促使其最高活动家韩东勋上周警告称，选举失败将阻碍尹政府在其官方五年任期的剩余三年内兑现承诺的改革的能力。&lt;/p>;&lt;根据 3 月 19 日至 21 日在全国范围内进行的韩国盖洛普民意调查，36％的受访者表示应该选出更多的人民党候选人来帮助尹恩惠履行总统职责，而 51％的受访者表示应该有更多的反对党议员获胜以让他的政府继续执政。检查4月10日的议会选举。&lt;/p>;&lt;h3>;新的韩日协议能否将双边关系提升到一个新的水平？&lt;/h3>;&lt;p>;该调查的误差幅度为正负3.1 95% 的置信度。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构大多认为，主要自由派反对党朝鲜民主党 (DPK) 和改革派重建韩国党 (RKP) 预计将共同夺取 300 名选民中的多数席位。国民议会席位，将议会控制权再延长四年。&lt;/p>;&lt;p>;批评人士称，这显然是为了帮助保守派人士争取尹政府的支持，保守派《朝鲜报》周二在专栏中警告说，反对派在选举中获胜将使尹成为“名义上的总统”。&lt;/p>;&lt;p>;就在本月早些时候，保守派似乎正在明显卷土重来，在民意调查中超过了朝鲜民主主义人民共和国，这鼓舞了人们的信心。 ”和其他经济困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/a747bdea-a4cc -4ec0-9b90-eca9ef6261a6_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 27 日在首尔外国记者俱乐部活动中重建韩国党领导人曹石。照片：Park Chan -kyong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，前法务部长官曹国作为RKP领导人的出现有效地影响了选民情绪的转变，成功吸引了那些主张迅速和广泛改革的人。&lt; /p>;&lt;p>;“在尹政府的领导下，韩国的外交方针已经倒退到类似于冷战时期的策略。他的政策只会导致与中国和俄罗斯的关系紧张”，赵周三告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;RKP 自 3 月 3 日成立以来不到两周的时间就成为仅次于人民党的第二大最受欢迎政党。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国选民将投两票——一票投给地区选区的候选人，另一票投给国家层面的政党。 RKP 不会在地区一级派出候选人。该党将在全国范围内与其两个主要竞争对手的派生政党竞争，预计将获得 46 个席位中的最多 15 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;自从他在选举中击败反对党领袖李在明以来， 2022 年 5 月，尹以微弱优势冷落了反对派主导的议会，尽管其合作对于通过劳工、国民养老金和教育等领域的改革至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的议会能否明星在寻求加入太空竞赛时在全球舞台上大放异彩？&lt;/h3>;&lt;p>;政治僵局和行政惰性使得尹在国内几乎没有什么成就可以向选民强调，导致他的支持率很低，通常在30上下波动-40%。&lt;/p>;&lt;p>;“他的领导风格源于他多年担任检察官期间养成的朋友或敌人的二分法，这限制了他寻求与反对派妥协以解决政治僵局”，朝鲜大学的 Jhee 说道。&lt;/p>;&lt;p>;全南国立大学 (CNU) 政治学教授尹成淑 (Yoon Sung-suk) 表示，尹在辞去总检察长职务仅一年后就当选为总统，他的表现令许多选民感到失望。 &lt;/p>;&lt;p>;“许多人还担心地缘政治局势比几年前更不稳定，因为该地区紧张局势加剧，在朝鲜战争激烈的背景下，朝鲜的敌意日益增强。”他在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;当尹恩惠让首尔与美国和日本更加紧密地结盟以应对拥有核武器的朝鲜时，他受到了保守派选民的赞扬，尽管此举导致了与北京和莫斯科的关系不佳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/988f5934 -820e-45cb-9c96-9b1153fa0c27_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩与女儿朱爱一起检查新的洲际弹道导弹平壤的导弹（洲际弹道导弹）。来自朝鲜的威胁仍然是首尔外交政策的重点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在经济方面，他的政府能够帮助抑制因货币紧缩导致利率上升而导致的房地产价格飙升。&lt;/p>;&lt;p>;但这位中央国立大学学者表示，他在打击有关妻子和同事的丑闻方面明显不作为，这损害了他早先作为一个顽固执法者的形象，他成功地以“公平公正的社会”的口号进行了竞选活动。 p>;&lt;p>;他的妻子金建熙(Kim Keon-hee)自11月以来因涉嫌接受豪华手袋礼物而引发争议，从公众视野中消失，他的缺席也被视为提高他支持率的举措。&lt;/ p>;&lt;p>;尹氏的批评者指责金正恩涉嫌对她的丈夫施加不当影响并干预政府任命，青瓦台否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;“他需要竭尽全力改善民生智囊团总统领导力研究所所长崔进表示，“这两个问题导致许多温和派人士背弃他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/4cff2742-add6-4ffc-8176-10eb1b93ebbd_1a749090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;韩国的尹锡烈（左）和他的妻子金建熙（右）于 2023 年 5 月 19 日抵达广岛机场。金被视为尹锡烈因奢侈手袋事件而承担的政治责任。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者认为，尹先生任命了几名前检察官担任有影响力的职务，因此批评者认为韩国越来越像尹治下的“检察官共和国”。&lt;/p>;&lt; p>;此外，有人担心，法律当局在调查针对尹同仁和亲属的指控方面缺乏紧迫感，而针对政治对手的轻微违法行为却迅速采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长李相- 2022 年首尔万圣节人群拥挤事件导致 159 人死亡、196 人受伤，尽管强烈呼吁解雇尹敏，但尹的朋友 Min 仍然担任职务。&lt;/p>;&lt;p>;前辩护人李钟燮 (Lee Jong-sup)被任命为驻澳大利亚大使的部长上周短暂回国，因为有人指控他的任命是政府试图帮助他逃脱司法制裁。&lt;/p>;&lt;p>;李因涉嫌掩盖一名士兵的死亡而受到调查。去年七月，庆尚北道醴川市正在执行一项有争议的搜救任务。去年10月，他因该事件被迫辞去国防部长职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jhee表示，公众对尹先生外交的看法分歧最大，他与日本修复关系的努力赢得了民众的赞誉。保守派及其两极分化的外交政策举措引发了自由派的批评。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府去年 3 月宣布的一项计划疏远了许多韩国人，该计划将使用首尔资助的基金来赔偿 15 名日本战时强迫劳动的韩国受害者尽管遭到韩国渔业的广泛抗议，日本还积极捍卫去年 8 月日本受损的福岛核反应堆排放污染水的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“他受到赞誉”加强与美国的联盟并改善与日本的关系，但这一成就伴随着与中国和俄罗斯的紧张关系加剧以及与朝鲜的关系破裂”，Jhee 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s spy agency warns foreign groups are using consulting ‘as a cover’ to steal secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257092/chinas-spy-agency-warns-foreign-groups-are-using-consulting-cover-steal-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/9a33ea9e-02e6-4e36-936a-d2771dca3317_4ac4f​​6e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国修订的反间谍法扩大了间谍活动的定义国家安全机构的调查权。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反间谍机构警告称，随着北京方面在全面的国家安全行动中努力提醒专业人士注意风险，海外实体以咨询为幌子获取了商业和国家机密。 &lt;/p>;&lt;p>;国家安全部周四在其官方微信帐号上发帖称，境外间谍机构利用咨询活动“作为掩护”，企图窃取机密信息，对“国家安全构成重大风险”。 &lt;/p>;&lt;p>;文章附有一段六分钟的视频，该部表示，该视频取材于海外机构指示一家咨询公司窃取一家中国公司的机密信息的真实案例。出国投资。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，一名男子穿越时空，提醒过去的自己保持警惕，避免将经济、科技、军事等相关信息泄露给咨询公司。&lt;/p>;&lt;h3>;中国警告外国黑客正在渗透企业和政府网络&lt;/h3>;&lt;p>;过去一年，国家安全部在社交媒体上更加积极地警告外国间谍的威胁，并呼吁公众分享有关外国间谍的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;中国修订后的反间谍法于 2023 年 7 月生效，扩大了间谍活动的定义和国家安全机构的调查权力。&lt;/p>;&lt;p>;新的反间谍法扩大了间谍活动的定义和国家安全机构的调查权力。修订后的《国家秘密法》于 5 月生效，增加了十几个新条款，扩大了其覆盖范围的深度和范围。&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，海外咨询机构对这家中国公司进行了全面审查，其既定目的是&lt;/p>;&lt;p>;该咨询机构称，该咨询公司说服该公司员工回答有关涉密信息的问题，查询未经授权的涉密文件并记录涉密信息。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些信息积累到一定程度并进行综合分析，可以反映我国经济运行、国防军事等重要信息，是海外觊觎的重要目标。”外交部表示：“间谍情报机构一旦泄密，将严重危害国家安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国安全部门提醒留学人员谨防间谍风险&lt;/h3>;&lt;p>;国防部警告称，此类活动相当于非法获取商业秘密，以“围堵、打压中国优势产业”。&lt;/p>;&lt;p>;这些活动旨在刺探、窃取中国核心机密，充当间谍、渗透、破坏等活动的“帮凶”。该部补充说，这是煽动。&lt;/p>;&lt;p>;该部没有透露该视频的来源是哪家海外咨询公司，但表示其非法活动正在受到监视，国家安全机构“果断采取行动，堵塞了中国核心数据泄露的渠道”。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，多家外国咨询公司成为突击检查的目标。 4月，当地警方询问了美国咨询公司贝恩公司上海办事处的工作人员。 5 月，当局突袭了国际咨询公司凯盛。&lt;/p>;&lt;p>;该部强调，根据反间谍法，间谍活动的定义不仅限于直接与间谍机构及其代理人合作，还可以包括与间谍机构合作上周，该部警告称，“数百家”中国企业和政府单位的网络已被海外黑客组织渗透，并敦促公民加强网络安全.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: legal experts argue axing national security prisoners’ early release does not violate human rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257079/hong-kongs-article-23-law-legal-experts-argue-axing-national-security-prisoners-early-release-does?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 16:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/49bbd814-a584-4c74-a9c4-02416ec93143_9ef9c92e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《维护国家安全条例》于上周六生效。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港小宪法专家为新的国内国家安全立法辩护，一位法律重量级人士表示，取消对某些囚犯提前释放并不是一种惩罚也不是侵犯人权。&lt;/p>;&lt;p>;为中央政府提供咨询的基本法委员会前副主席谭惠珠表示支持该立法取消对因国家安全而入狱的人的减刑&lt;/p>;&lt;p>;《维护国家安全条例》上周六生效，履行香港根据《基本法》第二十三条承担的宪制义务。&lt;/p>;&lt;p>;“新规则不是惩罚性措施，因为它们既不加重处罚，也不构成非法羁押。”她在周三为当地报纸发表的一篇评论文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;周一，被称为“第二代队长”的犯人马俊文美国”因在示威活动中装扮成漫威角色而被拒绝提前释放，因为他因分裂国家罪而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，提前释放“从来不是囚犯的必要权利”，并受到惩教署署长的自由裁量权。&lt;/p>;&lt;p>;在第 23 条法律生效之前，囚犯可以因表现良好而提前释放。&lt;/p>;&lt;p>;马原定于周一释放，但须因他的行为获得减刑。五年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;新法令规定此类囚犯“不得获得减刑”，除非惩教署专员确信这不会损害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;政策变化还影响目前因国家安全罪受审的被告，以及在法律生效前开始服刑的囚犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/d65eaa96-7d93-4c59-ba0b-f38866adc3d8_63992868.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽亚基本法委员会前副主席谭女士表示，提前释放“绝不是囚犯的必要权利”，并由惩教署署长酌情决定。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前《基本法》委员会委员、法学学者陈弘义周四表示，居民、媒体人士和学者获得成功的机会非常渺茫。 &lt;/p>;&lt;p>;“看起来[新条例]的范围很广，强度也相对严格，但我预计根据新法律提出的检控将少于根据新条例提出的检控。”北京颁布的《国家安全法》，”他在另一家报纸的专栏中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信绝大多数居民会自愿遵守该条例的规定；我们不需要高估对公众日常生活和正常活动的影响。盗窃国家机密的人是由“综合制度”监管的，指出了中国大陆法律，因为在绝对保密的情况下，人们明显地盖章了。&lt;/p>; &lt;p>;，只要公众就不会违反法律。他说。法律。&lt;/p>; &lt;p>; Chen说，这一概念不是香港独有的，并且存在于其他司法管辖区。&lt;/p>; &lt;p>;即使是与外国部队有一定联系的人，如果他们也不会违反法律他说，避免被认为是“不当手段”并产生“干扰效应”的行为。公众没有理由关注。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Los Angeles deputy mayor Raymond Chan convicted in real estate corruption scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257069/former-los-angeles-deputy-mayor-raymond-chan-convicted-real-estate-corruption-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/B2DF519D-DBB7-4DB2-90A1-71DC5BD249E0_B520C046.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 3月26日，洛杉矶市中心。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前洛杉矶副市长雷蒙德·陈（Raymond Chan）周三被定罪 - 洛杉矶时报报道，&lt;/p>; &lt;p>;在6月定下了判决，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;联邦陪审团在律师结束辩论后不到24小时就达成了有罪判决。 10.陈的律师约翰·汉努斯（John Hanusz）告诉法官，他们将上诉。一份声明。 “根据今天的判决，我们传达了一个强烈的信息，即公众不会代表腐败，而付费政治在我们的社区中没有地位。” &lt;/p>; &lt;p>;这是陈在贿赂案中的第二次审判涉及洛杉矶市中心的房地产开发项目。在他的律师哈兰·布劳恩住院并几个月无法重返工作岗位后，第一个计划失败了。法官在去年四月宣布犯罪。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的嫁接巴斯特斯羞耻城市老板浪费了210亿美元的宠物项目&lt;/h3>; &lt;p>;，在最新的审判中，美国助理检察官布莱恩·福尔斯坦（Brian R. Faerstein）告诉陪审团。 《泰晤士报》报道说，陈和前市议会议员何塞·霍扎尔（Jose Huizar）利用前十年的市区房地产繁荣来丰富自己和他们的盟友。为了建立高层建筑和Huizar，负责强大的委员会，该委员会为这些项目提供了支持。&lt;/p>; &lt;p>;在3月12日的开场论据中，福尔斯坦说，陈（Chan）“为自己贿赂，他为其他公职官员贿赂。 ” &lt;/p>; &lt;p>; Chan是市政厅腐败调查中的最后一名被告进行审判。惠扎尔承认犯有敲诈勒索和逃税指控，于 1 月份被判处 13 年监禁。超过六名其他人已被定罪或认罪，包括霍伊萨尔的兄弟萨尔瓦多·惠萨尔（Salvador Huizar）。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“此案是，而且一直都是关于何塞·霍伊扎尔（Jose Huizar）的，” &lt;hanusz。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/03/28/72D32C13-857E-4BBBBBBBB-9EC6-FB2FFB2FF4A120754 。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hanusz同意Huizar和其他人腐败。但是他说，尽管Huizar接受了飞往拉斯维加斯，赌场筹码和豪华酒店的航班，但陈没有收到这些东西。&lt;/p>; &lt;p>; chan在与开发人员合作时，不是贪婪的动力Hanusz说，洛杉矶更友好。与丑闻无关。 Chan认为这项工作略多一年，然后离开市政府成为一名私营部门顾问，代表房地产开发商。&lt;/p>; &lt;p>;检察官指责Chan在为该公司工作时秘密成立了一家咨询公司《泰晤士报》说。</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US ties: world powers urged to keep ‘finger-pointing and scapegoating’ in check to preserve global stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257046/china-us-ties-world-powers-urged-keep-finger-pointing-and-scapegoating-check-preserve-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/41CBC35F-C586-4243-BF60-23F562450F60_08C6B879.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;平华大学说，政治领导人和政治意愿是稳定世界大国之间关系的关键。照片：Tsinghua University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;主要力量如果他们停止指责并互相“替代”，北京的一个论坛听到了外交分析师警告说：“崩溃，他们都会听到一个论坛领导Tsinghua大学国际安全与战略中心（CISS）等多边机构（例如联合国）。 - 在他所说的“非常困难的时期”。 …我们不会拥有稳定的主要权力关系，”他说，没有命名任何国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我认为这是不可避免的，”他说。 “如果我们意识到这一点，我们可以停止互相批评，尤其是停止将另一方归咎于我们国家的家庭问题[并]替代对方。 DA在开幕式的评论中说，政治领导人和政治意愿是稳定世界大国之间关系的关键。&lt;/p>; &lt;p>;“我们我们他说。并增加了某些领域的交流，例如经济学。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国安理会要求在美国弃权之后立即在加沙停火&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;苏珊·桑顿（Susan Thornton）是前美国高级外交官，美国和中国不仅需要继续进行高级沟通，而且还需要重新开始围绕共同担忧的谈判，例如气候变化和健康。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为谈判是建立一些数量的关键她说：“美国与中国之间的信任。小组认为，现有的国际秩序已经崩溃了，世界正在寻找“新的均衡”。&lt;/p>; &lt;p>;根据坎莎的说法，现在已经从单极向多极世界秩序过渡了，并且国家必须找到一个更民主的“全球治理的重组建筑”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们面前的挑战”。新德里的中国研究研究所还认为，尽管联合国宪章仍然相关，但自1945年建立以来，结构已经过时了。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为“这是因为“基本变化） ”国家在政治和经济权力等各个方面的角色中，使其变得更加有效，更有代表性的建筑。&lt;/p>; &lt;p>;改革联合国的呼吁近年来，尤其是重组安全理事会由五名常任成员组成 - 英国，中国，法国，俄罗斯和美国 - 代表第二次世界大战的胜利者。美国和俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;但是，斯坦福大学弗里曼·斯波格利国际研究所的研究员托马斯·芬纳尔（Thomas Fingar）强调了改革一个“非常有效”的机构的困难。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;虽然联合国现在的成员国比将近八十年前组成的会员国多140个，但Fingar指出，“有既得利益，可以保存现有系统”。&lt;/p>; &lt;p>;“有些国家有一些国家他不愿重新设计了基本上已经弄清楚的系统的重新设计。但是，“我们还没有准备好”。人道主义对话表明，中东的加深危机表明“多边制度发生了故障”。几次失败尝试后，本周在加沙停火。美国之前否决了类似决议的美国，这次弃权。国际法规定，如果安全理事会达成应遵守的决议，”瓦蒂基奥蒂斯说。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，实际上，我们正在进入一个权力确定结果或取得结果的情况。根据一系列规则，决策而不是多边机构。肯特大学还指出，多边机构（例如联合国和世界贸易组织）已成为“冲突的另一个领域，而不是解决冲突的解决方案”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他强调说联合国是基于“人类可以做得更好”的想法建立的，并且国家可以在多边解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;“这些多边机构正在受到破坏。这并不意味着我们放弃他们。”萨克瓦说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Security Bureau allocates HK$1 million in emergency assistance to help Christian charity involved in alleged HK$50 million fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257074/hong-kongs-security-bureau-allocates-hk1-million-emergency-assistance-help-christian-charity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 16:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/606AF581-AC5A-42A4-93FC-F014425F747F_C49AB23E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;>; 999;>; lantau Island in lantau Island的基督教Zheng College。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的安全局为丑闻袭击的寄宿学校提供了100万港元（128,000美元）的紧急援助，以帮助学生为即将到来的公开考试做准备。 &lt;/p>; &lt;p>;该局周四表示，为支持克里斯蒂安·郑尚学院的教师和学生提供资金，其非营利父母组织涉嫌涉嫌of 5000万港元。&lt;/p>; &lt;p>;它增加了学院老师和学生的福利仍然是重中之重，同时谴责该组织的创始人和学校的校长，他们仍然是整个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该局从Beat Drugs Fund分配了资金来见面学校的迫切需求，并确保那些想要的人的行为不会影响该设施的运作。&lt;/p>; &lt;p>;逃犯林·海格（Lam Hay-Sing）是基督教郑尚兴协会的创始人，尚未转移据该局说，尽管政府的一再要求，但学院的银行帐户必不可少的资金。筹集了5000万港元以支持该机构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/203/03 /28/39C272B9-1BB3-45C9-9513-72194792B013_9D61A6CF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;＃999;”捐赠。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据称三人逃离了这座城市，据信已搬到英国和美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约40年前，为吸毒者提供帮助，没有足够的资金来照顾老师和学生，其中包括七名将尽快参加公开考试的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈谴责了丑陋的丑陋。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们呼吁他们不要将他们的自私放在郑尚学院的老师和学生的福利之上，而不是浪费居民的友善，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一月份，警方为三人发动了追捕，并逮捕了该协会的其他四名董事涉嫌欺诈行为，这是一项犯罪 - 应受到惩罚， &lt;/p>; &lt;p>;在同月，克里斯蒂安·郑尚学院（Christian Zheng Sheng College）的一名主管将案件描述为“误解”，并呼吁三人返回城市清除其名字。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >; &lt;p>;根据部队的说法，校长在10月至2020年12月之间进行了筹款活动，以支持该大学的运作，并声称捐款已经干燥，使其陷入了财务困难。&lt;/p>; &lt;H3>;校长，两家香港慈善机构的董事竞选据称5000万港元&lt;/h3>; &lt;p>;他呼吁2020年每月捐款30万港元。警方说，校长说&lt;/p>; &lt;p>;尽管该大学确实从组织那里获得了资金，但警方调查表明，分配给该机构的金额异常下降。&lt;/p>; &lt;p>;超过300份交易涉及据警方称&lt;/p>; &lt;p>;警方还发现，在2022年至2023年之间将大约5000万港元转移到海外目的地。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >;争议促使一些议员呼吁政府为慈善机构建立集中式登记册，并介绍监管组织董事会，公司治理和财务报告的法律。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honesty in Japan: Tokyo marks record US$29.1 million in lost cash found, 20% surge in belongings returned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257055/honesty-japan-tokyo-marks-record-us291-million-lost-cash-found-20-surge-belongings-returned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/e0bce21b-b6dc-4d3f-8e6e-daf2be08f845_f32e40dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京新宿站等待火车的通勤者人群。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东京的诚实民众交出了创纪录的 44 亿日元（合 2910 万美元）现金，这些现金是 2023 年在城市各处丢失的，通常是在公共交通工具上或在空投中丢失的。钱包或钱包。&lt;/p>;&lt;p>;这一总额高达 1200 万日元或每天 79,291 美元，比之前向警察或公共交通运营商上缴的 39.9 亿日元记录大幅增加2022年申报的金额为38.4亿日元，2019年申报的金额为38.4亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;在公布2023年失物统计数据时，东京都警察厅将返还的现金增加了10.3%，寻回的财物增加了近20%——总共 4,444,854 件物品 - 这是去年春天解除冠状病毒限制后更多人通勤和游览这座城市的结果。&lt;/p>;&lt;p>;单笔发现的最大金额是在新宿区发现的 1680 万日元，最终与松了一口气的主人团聚。在发现的 44 亿日元中，约 32.3 亿日元被返还。&lt;/p>;&lt;h3>;日本王室成员加入 Instagram，最关心的是凯特·米德尔顿的癌症传奇？&lt;/h3>;&lt;p>;Izumi Tsuji，日本东京大学社会学教授东京中央大学谈到这一趋势时表示：“对我来说，不把钱交给警察是不可想象的，我确信绝大多数日本人也有同感。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实这样做因为我们知道这是正确的做法，不交钱包就等于偷窃，”他告诉《亚洲周刊》。 “如果我们在火车或公共汽车上丢失了东西，我们也会期望其他人为我们做同样的事情，所以这是一个信任和诚实的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;辻说，大多数日本人也有过这样的经历。在公共交通工具上毫无顾虑地打瞌睡，实际上让装有电脑、钱包或其他贵重物品的包无人看管。&lt;/p>;&lt;p>;“我不担心它会被拿走，”他耸耸肩说道。 “我可以放松，因为我信任周围的其他人，而他们反过来也信任我。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本日航和全日空将推出更多从“便捷”羽田机场出发的航班，而不是成田机场&lt;/h3>;&lt;p >; 2023 年最常见的上交给警方的物品包括驾驶执照、公共交通通行证、衣服和鞋子。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本法律，任何发现丢失金钱的人都必须上交给警方，但如果业主提出要求，有权获得金额 5% 至 20% 的奖励。如果三个月后仍未收到现金，则全部金额将归发现者所有。如果发现者在两个月后仍未领取这笔钱，则这笔钱将归地方政府所有。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，东京政府从无人认领的资金中受益高达 8.25 亿日元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，诚实并不仅限于资本，日本北部青森县一家废物处理设施的运营商上缴了1099万日元，这些钱是在拆解的旧家具中发现的。隐藏现金的原始所有者始终未被识别，这些资金最终被返还给市政府运营的废物处理厂，并用于七户和东北附近城镇的公益事业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Historic breakthrough’: China’s installed wind turbine cost drops to one-fifth of the US in green energy race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257036/historic-breakthrough-chinas-installed-wind-turbine-cost-drops-one-fifth-us-green-energy-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 14:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/3a3b3bf5-1bfa-4d48-af07-1846b8da2f88_4c12e63f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在绿色环保领域领先于美国能源方面，风力发电机装机成本创历史新低。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府招标文件称，由于技术进步和规模经济，风力发电在中国飞速发展，涡轮机的安装价格下降了近45%。&lt;/p >;&lt;p>;目前安装价格略高于每瓦2元（0.28美元），比去年国内最低价格每瓦3.9元便宜很多。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着中国已经巩固了自己的地位作为全球绿色能源竞赛的领导者，其风力涡轮机的安装价格仅为美国同等成本的五分之一，远远领先于美国。&lt;/p>;&lt;p>;根据招标文件，内蒙古910万千瓦风电项目，投标企业报价最低为每瓦2.15元，最高为每瓦2.7元。&lt;/p>;&lt;p>;而美国方面，美国能源部报道2021年风电项目平均装机成本为每千瓦1500美元，即每瓦1.50美元（10.8元人民币）。这比 2010 年的峰值下降了 40% 以上。2018 年至 2021 年的成本约为每千瓦 1,600 美元。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，平均安装成本进一步下降至每千瓦 1,370 美元千瓦，根据能源部 8 月份发布的陆基风电市场报告。&lt;/p>;&lt;h3>;这个曾经难倒爱因斯坦的玩具如何激发中国对清洁能源的探索&lt;/h3>;&lt;p>;“[它] 部分归因于我们相对较小的 2022 年电厂样本中单个大型项目的巨大影响，以及 2022 年风电部署集中在西南电力池和德克萨斯州电力可靠性委员会的低成本地区，”报告称，指的是风电新增装机集中的两个地区。&lt;/p>;&lt;p>;某微信公众号关注并分析风电行业消息称，中国可再生能源成本下降的速度比预期更快。 &lt;/p>;&lt;p>;“风电2元/瓦时代已经到来。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国风电成本史上的一次突破。但能否安全实现，还需要时间和行业的共同努力。”&lt;/p>;&lt;p>;新低电价对中国风电行业“既是巨大的挑战，也是前所未有的机遇”。&lt; /p>;&lt;p>;“如果实施成功，未来‘三北’地区的风电发展将成倍增长”，这里指的是中国西北、东北和华北地区，该地区拥有超过90%的风电资源。占全国风能资源总量的 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二在同行评审期刊《能源经济学》上发表的另一项研究中，中国和美国的研究人员表示，中国已成为风电装机容量从 2007 年的 4 吉瓦增长到 2021 年的 329 吉瓦，增长了 31%，成为“可再生能源的全球领导者”。根据西安交通大学经济与金融学院和哈佛大学中国能源、经济与环境项目的研究，科学家们发现，当在政府提供的激励措施到期之前，每年都急于安装风电，导致电力系统的可靠性降低，从而增加了每年的停电时间。&lt;/p>;&lt;p>;至于太阳能电池板，国际能源署（IEA）表示据估计，去年美国光伏组件的制造成本比中国高出 30%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 IEA 的《2023 年可再生能源》报告，到 2028 年，这一差距可能会扩大到 100%。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 14:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>