<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Jeff Bezos’ Blue Origin launches first crew to edge of space since 2022 grounding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263281/jeff-bezos-blue-origin-launches-first-crew-edge-space-2022-grounding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/66d3dd6c-b8d3-4e8b-a9bb-bb93dde95ad5_ff950c53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蓝色起源广播的屏幕截图显示了 NS 任务 - 25 日，新谢泼德 4 号火箭和乘员舱从德克萨斯州范霍恩附近的蓝色起源基地起飞。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的太空公司蓝色起源 (Blue Origin) 于周日将其亚轨道新谢泼德火箭 (New Shepard Rocket) 于 2022 年接地以来的第一批宇航员从德克萨斯州的一个地点发射到太空边缘。恢复其核心太空旅游业务。&lt;/p>;&lt;p>;蓝色起源的新谢泼德火箭顶上的太空舱里坐着六人，从该公司位于德克萨斯州范霍恩的偏远发射设施发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;可重复使用的火箭是预计将与太空舱分离并返回陆地，而乘员舱将进一步上升到地球大气层边界之外。&lt;/p>;&lt;p>;新谢泼德号的船员包括埃德·德怀特（Ed Dwight），他是前任宇航员挑选的第一位黑人宇航员候选人美国总统约翰·肯尼迪于1961年接受宇航员培训，但从未飞上太空。他现年 90 岁。&lt;/p>;&lt;p>;所有乘客，包括一名风险投资家和一名飞行员，都是蓝色起源太空旅游业务的付费客户，尽管德怀特的席位是由一家专注于太空的非营利组织和一家私人基金会赞助的。 Blue Origin 尚未透露向客户收取多少费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /19/cf5b7980-15f6-424e-a68f-c789310b2935_36b1cf60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 与三名机组人员乘坐新谢泼德 (New Shepard) 火箭在世界上首次无人驾驶亚轨道飞行将于 2021 年从德克萨斯州范霍恩附近的蓝色起源发射场 1 号发射。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;机组人员预计将解开安全带并四处漂浮太空舱在失重的太空状态下在橡皮糖形状的吊舱中停留了几分钟，然后太空舱通过降落伞下降返回陆地，从而完成了将蓝色起源的私人宇航员人数增加到 37 人的任务。&lt;/p>;&lt;p>;新谢泼德号的接地蓝色起源唯一的现役火箭于 2022 年 9 月在一次无人研究任务中发生飞行途中故障。该公司得出结论，火箭发动机喷嘴的结构故障迫使装满科学实验的太空舱中止。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督发射场安全和商业火箭事故的美国联邦航空管理局审查了蓝色起源的调查并要求公司采取 21 项纠正措施，包括重新设计发动机和“组织变革”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 12 月，New Shepard 执行无人任务返回飞行，载有 33 名乘客恢复新谢泼德号的日常任务是蓝色起源新任首席执行官戴夫·林普 (Dave Limp) 的首要任务，戴夫·林普去年年底被亿万富翁创始人贝佐斯从亚马逊设备部门挖来。两家公司的。贝索斯正在努力提高他的航天公司与埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 的竞争地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 New Shepard 重新开始载人飞行，但公司仍然面临着其他紧迫的优先事项。其中最主要的是 Blue Origin 更大的火箭 New Glenn 的首次亮相，这是一种可重复使用的重型火箭，旨在与 SpaceX 的 Falcon 9 竞争，将商业和政府卫星发射到地球轨道及更远的地方。&lt;/p>;&lt;p>;开发New Glenn 及其 BE-4 发动机的发射已推迟多年，但 Blue Origin 预计将于今年年底在佛罗里达州首次发射。&lt;/p>;&lt;p>;Limp 于 12 月开始担任首席执行官，一直在寻求加快该公司 BE-4 的生产线，波音-洛克希德合资企业联合发射联盟的新型 Vulcan 火箭也使用该生产线。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Helicopter carrying Iran’s president makes ‘hard landing’, state TV says without further details]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263279/hard-landing-helicopter-carrying-irans-president-state-tv-says-without-further-details?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/30839f63-4cdd-4fa8-9fe3-b0908e1dd9d4_4c99bc2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架载有伊朗总统易卜拉欣·莱西的直升机遭遇“硬着陆”伊朗国家电视台周日报道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据伊朗国家电视台报道，伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 乘坐的直升机周日“硬着陆”，但没有立即详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;一些人开始敦促公众为莱西和机上其他人祈祷，救援人员飞速穿过一片薄雾弥漫的乡村森林，据信他的直升机就停在那里。&lt;/p>;&lt;p>;莱西当时正在伊朗东阿塞拜疆省旅行。国家电视台称，事件发生在与阿塞拜疆接壤的城市乔尔法附近，距离伊朗首都德黑兰西北约 600 公里（375 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;与莱西同行的是伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian)据国营伊朗通讯社报道，伊朗东阿塞拜疆省省长和其他官员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/19/7fb516a4-bd07-4339-81c6-49638c6aa0f9_a7a09ed1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统易卜拉欣·莱西 (右）与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在阿塞拜疆-伊朗问题上会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名当地政府官员用“坠机”一词来描述此次事件，但他向一家伊朗报纸承认，他本人尚未到达现场。 &lt;/p>;&lt;p>;伊朗伊斯兰共和国通讯社和国家电视台都没有提供有关莱西病情的任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;“尊敬的总统和他的随行人员正乘坐几架直升机返回，其中一架直升机被迫紧急降落。由于恶劣的天气和大雾，硬着陆，”内政部长艾哈迈德·瓦希迪在国家电视台播出的评论中说。&lt;/p>;&lt;p>;“各个救援队正在前往该地区的途中，但由于恶劣的天气和大雾，他们可能需要一些时间才能到达直升机。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“该地区有点[崎岖]，很难取得联系。我们正在等待救援队到达着陆地点并向我们提供更多信息。”&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台称，救援人员正试图到达现场，但由于天气条件恶劣而受阻。据报道，有大雨和大雾，还有一些风。 IRNA 称该地区为“森林”，该地区也以山区而闻名。国家电视台播放了越野车在树林中奔驰的画面。&lt;/p>;&lt;p>;莱西周日早些时候抵达阿塞拜疆，与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫一起为大坝举行落成典礼。该大坝是两国在阿拉斯河上修建的第三座大坝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/19/a4ff8883-fbd6-41a3-a6b8-a7be15150b87_a7a09ed1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统易卜拉欣·莱西（左）和阿塞拜疆总统周日，伊利哈姆·阿利耶夫出席伊朗和阿塞拜疆边境的吉兹卡拉西大坝的落成典礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管两国关系冷淡，包括去年阿塞拜疆驻德黑兰大使馆遭到枪击，以及阿塞拜疆与以色列的外交关系，但这次访问还是进行了。伊朗什叶派神权政体将其视为该地区的主要敌人。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗在该国拥有多种直升机，但国际制裁使其难以获得零部件。其军用航空机队的历史也很大程度上可以追溯到 1979 年伊斯兰革命之前。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的莱西是一名强硬派，曾领导该国司法部门。他被视为伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的门徒，一些分析人士表示，他可以在这位 85 岁的领导人去世或辞去职务后接替他。&lt;/p>;&lt;p>;莱西赢得了伊朗 2021 年总统选举，这是伊斯兰共和国历史上投票率最低的一次投票。莱西受到美国制裁，部分原因是他在 1988 年血腥的两伊战争结束时参与了大规模处决数千名政治犯。&lt;/p>;&lt;p>;在莱西的领导下，伊朗现在几乎在武器领域进行铀浓缩。 - 等级水平并妨碍国际检查。伊朗在对乌克兰的战争中为俄罗斯提供了武装，并在加沙地带与哈马斯的战争中对以色列发动了大规模的无人机和导弹袭击。它还继续为中东的代理人组织提供武装，例如也门胡塞叛乱分子和黎巴嫩真主党。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can China get the best tech? Keep calm and learn from the US, economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263245/how-can-china-get-best-tech-keep-calm-and-learn-us-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/5cf91fea-d7f1-484f-a611-c47bbd33fecc_b1f8f8af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据一位领先的人士称，并不总是需要从头开始创新中国经济学家。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名经济学家表示，中国需要向美国学习如何鼓励创新，包括更加开放，并克服落后的焦虑。&lt;/据上海新闻媒体澎湃新闻报道，北京大学中国经济研究中心主任姚洋也表示，中国应该考虑自己的需求，而不是盲目地、焦急地追随美国的做法。&lt;/ p>;&lt;p>;“不是每个人都需要从头开始创新，”姚明周六在上海举行的青年创新论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当美国开发大型语言模型时，我们也跟进此类模型，现在中国有20多家公司，甚至比美国还多。&lt;/p>;&lt;p>;“中国需要那么多吗？我不这么认为。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，公众对于自己在技术上落后于美国太焦虑了。&lt;/p>;&lt;p>;“不可能在各个方面都超过美国。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在演讲中，姚明还提到了“新的优质生产力”，这是中国国家主席习近平多次使用的一个术语，旨在引导经济朝着更加科技化的方向发展。打破美国科技遏制的艰辛之路。&lt;/p>;&lt;p>;中国希望前沿领域的高科技研究和领导力将巩固其在全球供应链中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;但姚表示：“发展‘新的优质生产力’不能被理解为最先进的技术，有时最先进的并不是最好的。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，不一定要从头开始创新——有时传统领域的微小变化也可能非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，为了创造创新环境，中国需要向美国等竞争对手学习。&lt;/p>;&lt;p>;他表示美国在过去的一个世纪里不断引领创新，因为它是一个对移民开放的社会。 “纵观任何一家硅谷公司，至少有60%、70%的员工出生在另一个国家。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国也需要开放，上海应该带头放宽户籍制度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要吸引年轻人来上海创业……不仅是中国的年轻人，还有来自世界各地的年轻人。”&lt;/p>;&lt;长期以来，中国的户籍制度（即户口）一直被指责将人口划分为城乡居民，并将人们限制在出生地。近年来，特大城市一直在放宽户口规定，以争夺年轻人。人才。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;创新的第二个关键要素是发达的资本主义市场，因为它奖励创造力，他说。他表示，上海拥有巨大的优势，其股票市场可以在鼓励创新方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球技术竞赛进入白热化阶段，中国将其经济力量投入到研发领域。一月份，面对华盛顿的技术遏制努力，北京公布了一项将本土创新转化为商业化产品的计划。建立了五个先进的中试生产装置，将实验室研究与大规模生产联系起来。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top diplomat Wang Yi vows stronger security, anti-terror ties with Tajikistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263275/chinas-top-diplomat-wang-yi-vows-stronger-security-anti-terror-ties-tajikistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/4b3e330a-0507-4533-ac29-aee24ec92818_7336f541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在官方场合会见塔吉克斯坦总统拉赫蒙周六在首都杜尚别居住。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官表示，中国旨在加强与塔吉克斯坦在地区框架下的关系，同时承诺与中亚国家“深化安全合作，坚决打击一切形式的恐怖主义” &lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅周六在杜尚别会见塔吉克斯坦总统拉赫蒙时表示，中国高度重视邻国需求，致力于新兴产业和经济发展合作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据中方声明，中方“坚定支持”拉赫蒙提出的优先考虑能源效率、粮食安全、交通和工业化的发展战略。&lt;/p>;&lt;p>;此外双方可以从安全和反恐机制上加强合作，加强在联合国、上海合作组织、中国－中亚机制中的合作，维护两国和其他国家的共同利益。引述他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;王毅对杜尚别的访问是对塔吉克斯坦和哈萨克斯坦为期四天的访问的一部分，其中包括周一开始在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行的上合组织外长会议。 &lt;/p>;&lt;p>;中国与哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦等五个内陆中亚国家在中国国家主席习近平一年一度在西北城市西安主持的高调峰会上正式建立了合作机制&lt;/p>;&lt;p>;上海合作组织（SCO）是由中国、俄罗斯和四个前苏联中亚国家于 2001 年建立的地区性政治、经济和安全组织。其九个成员国今天的成员国包括印度、巴基斯坦以及去年正式加入的伊朗。自称“永久中立”的土库曼斯坦是唯一一个不是上合组织成员国的中亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;北京越来越重视中亚关系，因为它试图对抗习主席所说的“中亚关系”。美国领导的西方对中国的“遏制、围剿”行动。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到该地区对北京主导的“一带一路”倡议的战略和地理重要性，中国领导人也希望加强与该地区的关系，由于俄罗斯陷入乌克兰长期战争，俄罗斯在后苏联地区的影响力似乎正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在北京会晤后发表联合声明，同意“继续发展与中亚地区国家的互利合作，加强在包括[上合组织]在内的国际组织和机制内的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;塔吉克斯坦领导人拉赫蒙，曾执政多年根据杜尚别的一份消息，30多年来，他告诉王，他对与北京关系的发展感到“满意”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还讨论了扩大采矿、运输、能源等领域的关系。声明称，“塔吉克斯坦承诺与中国积极合作，在塔吉克斯坦实施‘绿色经济’、数字经济、人工智能和使用‘绿色技术’生产等相关联合项目。”声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，拉赫蒙和王就安全相关问题交换了意见，“主要是应对现代世界的威胁和危险”。 “高度重视”加强多边合作，特别是在上海合作组织和“中国+中亚”格局内的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直认为中亚对于维护西北新疆地区的稳定和维护国家安全至关重要。使其免受恐怖主义影响。&lt;/p>;&lt;p>;拉赫蒙在三月份向塔吉克斯坦社会活动家和宗教工作者发表讲话时表示，近年来塔吉克斯坦公民在其他国家实施的恐怖主义行为有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;他援引报道称，仅过去三年就有24名塔吉克斯坦公民在10个国家实施恐怖活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这些不人道的行为损害了塔吉克斯坦国家和塔吉克民族在国际舞台上的声誉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;仅仅两周后，四名塔吉克国民被指控为 3 月 22 日莫斯科音乐厅恐怖袭击的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商业凌吉副部长5月8日在北京会见塔吉克斯坦贸易部长扎夫奇佐达·扎夫奇·阿明，呼吁尽早就升级双边投资协定进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;塔方声明称，双方同意实施优先投资项目，包括绿色能源、在首都杜尚别建设物流中心、三座立交桥和一座桥梁，以及重建两国之间唯一陆路公路的一段公路。&lt; /p>;&lt;p>;中国是塔吉克斯坦第二大贸易伙伴，仅次于俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;2024年前四个月，塔吉克斯坦出口同比增长3.7%，进口下降13.3% ，根据中国海关数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong thunderstorm warning for Sunday and Monday nights as 8 straight days of rain predicted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263277/hong-kong-thunderstorm-warning-sunday-and-monday-nights-8-straight-days-rain-predicted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/f1814bd0-ba56-4e20-a6e1-b42b3580df49_06fd4887.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计周日和周一晚上以及八点有雷暴连续几天下雨。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑于 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天气预报员警告，今明两天将有大阵雨和雷暴袭击香港。&lt;/p>;&lt;p>;天文台于下午 6 时 40 分发出雷暴警报周日，预计将持续到晚上 10.30。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/19/e53a6fa6-90cc-4df8-96bd-114c6051a9c0_99a1e0e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天文台表示广东及北部地区亦有雷阵雨南中国海的一部分。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“受低压槽影响，广东及南海北部有雷阵雨。” .&lt;/p>;&lt;p>;“此外，一股偏东气流正影响广东沿岸。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台警告周日及周一“该地区有时有大骤雨并伴有狂风雷暴”气象服务还预测从周日开始将连续八天下雨，周二将继续阵雨，然后在接下来的几天里略有减弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Western concerns about Chinese oversupplies are woefully misplaced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263239/western-concerns-about-chinese-oversupplies-are-woefully-misplaced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/ca9fa19b-33dc-4e8a-ad23-ee86458e8f0f_6699d55b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在工厂生产用于太阳能电池板的太阳能光伏组件2023 年 9 月 5 日，江苏省淮安市。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西方的叙述很清楚：中国故意利用补贴造成从太阳能电池板、风力涡轮机到半导体、电池和电动汽车，然后可以倾销到世界市场，削弱外国竞争对手，并为中国国有企业创造长期主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这种说法很诱人，有道理，但却是错误的。它被无情地用来为保护主义辩护，其规模是自 1930 年《斯穆特霍利法案》以来前所未有的，该法案最终对 20,000 多种进口商品征收高额关税。&lt;/p>;&lt;p>;对全球市场供应过剩的担忧是并非没有道理。对于经济体任何战略领域严重依赖少数供应商的风险的担忧也并非没有道理。但误解中国的战略动机就是误判问题、开出错误的解决方案。斯穆特-霍利法案让事情变得更糟，拜登新构想的关税暴风雨也可能会造成同样的后果。&lt;/p>;&lt;p>;中国恢复其在世界上“适当”地位的雄心对于那些在世界上的国家来说总是会成为问题。西方从其经济主导地位中受益。&lt;/p>;&lt;p>;拥有世界近 18% 的人口，按价格差异调整后约占全球国内生产总值 (GDP) 的 19%，占世界商品贸易的 14% 等等其制造业产出占世界制造业总产值的 28% 以上，简单的计算表明，北京渴望成为最具战略性行业的顶级竞争者并非没有道理。然而，如何在不激怒太多人的情况下实现这一目标是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国复苏的核心问题是其自身巨大的规模。协调27个省区的政策一直是一项艰巨的挑战，其中5个省区的人口比德国还多。中国以外似乎很少有人正确认识到其影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人对推行可能带来毁灭性错误风险的全面改革一直感到焦虑。因此，最好进行大量小规模试验，让竞争力推动成功的试验，让有问题的试验在有限的损害下消失。&lt;/p>;&lt;p>;北京一再鼓励这种竞争模式刺激具有重要战略意义的经济领域的竞争：向大量最初的竞争对手提供大规模补贴，然后逐步减少支持以淘汰竞争力最弱的企业。&lt;/p>;&lt;p>;其结果是激烈的国内竞争、充满活力的创新和补贴取消后，有足够的幸存者来维持激烈的竞争。结果往往是供过于求——不是出于占领海外市场的冲动，而是为了确保国内创新和自力更生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/ba5910d2-d4bd-43ec-bd94-ab2dda2c9eb9_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2023 年 10 月 24 日，湖北省武汉市，一名轻便摩托车骑手经过电动汽车广告。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个供应过剩挑战是，即使是微小的变化，作为全球出口力量，产出可能会带来巨大变化。为了鼓励粮食安全，中国对农业改革进行了大量投资，这意味着它是当今世界上最大的稻米生产国——每年约 2.08 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于国内需求几乎吞噬了所有这些，仅出口220万吨。印度是世界第二大稻米生产国，产量约为 1.96 亿吨，但出口量为 1,650 万吨。中国大米产量上升或下降 5% 将对全球出口市场的大米价格产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;钢铁也是如此。中国是世界上最大的生产国 - 2023 年产量约为 10.2 亿吨。去年，中国消耗了大部分钢铁，出口量仅为约 9000 万吨 - 但这仍然使其成为世界上最大的出口国。&lt;/p>;&lt;p>;满足国内需求的努力时好时坏，在如此庞大的制造业经济体中，生产的微小波动都会对全球市场产生巨大影响。对于一位领导人来说，结构性和掠夺性的供应过剩对于另一位领导人来说，可能是国内供需的适度波动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当 20 世纪 80 年代日本出现供应过剩挑战时，主要的释放阀是设定出口限制，但允许日本公司在美国投资和生产。遗憾的是，这次可能不会允许使用这样的阀门。美国似乎决心阻止中国在美国经济中建设生产的努力。对于中国来说，必须找到不同的解决方案——尽管欧盟仍有可能更加开放地允许中国公司在欧洲建立据点。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝承认中国是无益的。不会消失的经济力量。正如经济学家尤尔根·马特斯 (Jurgen Matthes) 最近观察到的那样，1995 年，中国仅占全球制造业增加值的 5%。 2020年，其份额已突破35%。在同一时间范围内，接下来的九个全球制造业强国的份额从大约三分之二下降到三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国也成为空前数量的行业的主导力量。马特斯在对 5000 种产品的分析中发现，在这 5000 种产品中，有 600 种产品中中国的产量占全球产量的 50% 以上。根据这些指标，美国和日本在 100 家左右占主导地位，整个欧盟在 300 家左右占主导地位。这表明更大的问题不是供应过剩，而是与集中在少数占主导地位的公司集群相关的风险。&lt;/p>; &lt;p>;即使产量的微小变化也会对全球产生巨大影响。建立关税壁垒并把头埋在沙子里并不是解决办法。我们需要记住 Smoot-Hawley 的教训。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Academics from Hong Kong outnumbered by mainland Chinese, foreigners for first time at local universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263271/academics-hong-kong-outnumbered-mainland-chinese-foreigners-first-time-local-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/75505de4-9c54-4fd0-ac7e-23bf0a0ab1db_31128442.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大学教育资助委员会的数据将学术人员人数分为三部分官方类别：香港、中国大陆及世界其他地区。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立大学学术人员中香港学者的比例近年来首次落后于中国内地和世界其他地区的同行”由于地缘政治紧张局势加剧，各国之间有些敌对。&lt;/p>;&lt;p>;为院校分配资金的大学教育资助委员会的数据将学术人员分为三个官方类别：香港、中国大陆和世界其他地区.&lt;/p>;&lt;p>;本学年，所有八所公立大学的香港学者人数为1,659人，较2018-19学年的1,924人有所减少。他们占学术人员总数的 30.7%，而 2018-19 年为最大群体，这一比例为 40%。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，只有两所大学聘用的内地学者多于本地同行-19。但现在，在六所大学中，内地人的数量超过了本地人，其中浸会大学和香港教育大学这两所大学的内地人所占比重并不大。&lt;/p>;&lt;p>;这些大学目前聘用了 2,070 名内地学者。学年，占所有招收人员的38.3%。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，公立大学学术人员中来自大陆的人员所占比例最大，最新统计数据显示，这一比例跃升了70%与2018-19年的水平相比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数受雇于科学部门，其次是工程和技术以及商业和管理部门。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学和岭南大学的内地学者比例最多，浸会大学最少。&lt;/p>;&lt;p>;来自世界各地的学术人员数量为 1,664 人，即 30.8 人占本学年总数的百分比，略高于当地人的数字。&lt;/p>;&lt;p>;该数据不包括那些签订少于一年的短期合同的人员。&lt;/p>;&lt; p>;岭南大学副校长莫家豪表示，近年来，一些学术人员在移民潮中离开香港，还有一些人退休。&lt;/p>;&lt;p>;“一些本地学者确实在近年来，出生于 20 世纪 60 年代婴儿潮一代的人现在已经退休了。”他说，因为公立大学大多数学术人员的退休年龄是 60 岁。&lt;/p>;&lt;p>;公立大学学术人员的流动率根据官方数据，八所公立大学上一学年的离职率达到 7.6%，为二十多年来的最高水平，有 380 人离职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫说，一些本地大学的空缺以及近期发展后产生的新职位，主要由有海外经验的内地学者填补。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的研究成果大多发表在期刊上，并被高度引用。他们的学术背景也非常强大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们的技能可以帮助大学在研究方面表现更好，从而有助于获得更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人“现在擅长写研究论文、有海外背景的学者都是印度人或中国人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，其中一些人原本在美国大学工作，但最终因为担忧而转投香港地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来美中关系紧张。他们发现自己的研究环境非常不利，甚至对他们充满敌意，甚至可能被视为从事涉及国家机密的事情。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is 100 sq ft too small a minimum for subdivided flats? Hong Kong experts take the measure of controversial problem blighting city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263274/100-sq-ft-too-small-minimum-subdivided-flats-hong-kong-experts-take-measure-controversial-problem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/9f162c76-a2bb-4783-9b3d-2ae0df0c188a_1d4802ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对母女在深水埗的劏房里。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着政府努力消除不合标准的房屋，香港测量师建议分间单位的最小面积为100平方英尺，但专家表示，专业人士的建议不足以满足政府的要求。 &lt;/p>;&lt;p>;圣弗朗西斯大学 Felizberta Lo Padilla Tong 社会科学学院高级讲师黎建国表示，拟议的尺寸仍然很局促。&lt;/p>;&lt;p>;“100平方英尺是一个非常最低的要求，从某种意义上说，所有的生活必需品都勉强能装进去，”低标准住房专家赖说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是两个人住，应该是至少双倍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/d9c5d331-a26c -4684-b12a-0710ad5db59c_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观塘劏房，母子合住，无独立浴室。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是在测量师学会就劏房（因卫生、安全及保安隐患而臭名昭著的鞋盒屋）提出一系列建议后发表上述言论。&lt; /p>;&lt;p>;黎智英表示，如果政府采纳测量专业的建议，应解释为何新建私人住宅的最小面积为280平方尺时，最低面积的要求已足够。&lt;/p>;&lt; p>;建议的 100 平方英尺大约相当于五扇并排放置的普通前门的大小，即 3.04 米（10 英尺）乘 3.04 米。&lt;/p>;&lt;p>;政府去年 10 月承诺消除劣质分间住房和成立了一个工作组来研究该问题，以期在 10 个月后提交建议。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，政府已就该问题咨询了多个利益相关方，并正在起草建议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但消息人士补充说，工作组仍需决定分间公寓的最小面积。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所周五表示，100 平方英尺的要求是“黄金分割”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们估计超过 30,000 个劏房单位的面积小于 100 平方英尺，”该协会主席林家辉表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提出的标准在改善Lam &lt;/p>; &lt;p>; lam补充说，如果最小尺寸的要求太高，这可能会造成更多问题，那么许多细分的公寓将无法达到所需的标准。 &lt;/p>; &lt;p>;艾玛·劳（Emma Lau足够，家庭的标准应与公共租赁的住房保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;政府统计数据显示，住房管理局租户的平均起居区为2023年的13.8平方米（148平方英尺）。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“调查还强调了是否应分开厨房和浴室以解决卫生问题。劳说，在周日有关细分单位联盟组织的居民咨询中说：&lt;/p>; &lt;p>; lau补充说，天花板高度也是一个问题，并且缺乏阁楼空间，她说，&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望向政府传达这些意见。在细分单位中，出于安全原因，应禁止使用开火的乘员。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，政府还应禁止工业建筑中的细分公寓，而那些非法建立在阳台和屋顶上的公寓。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该研究所表示，政府还可以考虑建立一个注册系统来监视该市的细分住房。&lt;/p>; &lt;p>;它增加了不合格的住房，可以将其提高到标准未注册的运营商应面临法律后果。&lt;/p>; &lt;p>;莱同意政府在采用注册系统时必须加强执法工作。他补充说，官员还可以考虑鼓励运营商注册的方法。&lt;/p>; &lt;p>;他说，政府可以考虑在第一阶段纠正最严重的细分住房，但适当的房屋可以重新设置受影响的居民可以找到。&lt;/p>; &lt;p>;立法者和福利工人Tik Chi-yuen说，完成的公共住房和过渡住宅，以及政府承诺在未来10年内提供足够的公共住房单位，并表示当局有信心，他们可以应付细分平坦的居民对重新安置的需求。 p>;“您可以告别细分的公寓，但您不能只向租户说再见，而让他们无家可归。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A coalition of the dissatisfied? Why China and Russia are winning friends in Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263199/coalition-dissatisfied-why-china-and-russia-are-winning-friends-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/18/8D8D6A08-5B3B-4ACF-84D1-BE169E2BEE8_88_88_88FBDD03.JPG“ alt =”>;建筑”，但不是关键项目，例如灌溉或铁路。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当被问及他是否更喜欢中国和俄罗斯对非洲的态度，而不是西部的非洲，刚果民主共和国总统毫不犹豫。&lt;/p>; &lt;p >;“哦，绝对！您不太了解非洲的现实。我们不明白您为什么要向我们提供教训，例如关于人权。但不是诸如灌溉或铁路之类的关键项目。&lt;/p>; &lt;p>;“在非洲建造或资助了多少铁路？穆塞韦尼在4月30日在内罗毕的开发峰会上说。在某些国家，俄罗斯一些观察者说，这一转变是由国际体系的更大变化驱动的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌干达和刚果总统的言论就在美国人就在几天后研究公司盖洛普（Gallup）发表了一项研究，该研究表明，美国去年失去了最有影响力的全球力量。&lt;/p>; &lt;p>;根据研究，华盛顿的中位数批准等级（表明一个国家的软能的指标）从2022年的59％到2023年的56％。与此同时，中国在该地区的认可增加了6个百分点，从2022年的52％增加到2023年的58％，比美国领先2分。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据盖洛普（Gallup）的说法，对于俄罗斯而言，其领导层的中位数批准从上一年的34％上升到42％收视率从2022年的63％下降了29分。该国最近通过了反同性恋法案。通过皮带和道路倡议到电力大坝和机场的港口。&lt;/p>; &lt;p>;作为其在非洲大陆重新兴趣的一部分，美国已承诺对Lobito Atlantic Railway进行翻新，这是其数十年来非洲第一个在非洲的主要项目，它将穿过矿物质丰富的赞比亚和刚果民主共和国，将1,300公里（800英里）延伸到安哥拉的洛比托港。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个实质性的项目，但根据约翰·卡拉布雷斯（John Calabrese）的说法美国是华盛顿中东学院的高级研究员，正在与中国和俄罗斯进行“追赶”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，假设至少有一些政府的承诺已保留并实施了项目，并实施了项目&lt;/p>; &lt;p>;卡拉布雷斯（Calabrese）表示，直到最近，美国非洲政策一直朝着反恐和安全方面倾斜，可能会花费一些时间才能“滴入”并体现出来的可爱。由一些非洲领导人，有影响力的人和公众的细分市场。此外，他说，这种努力可能被认为是失败的。&lt;/p>; &lt;p>;此外，白宫“由美国法律陷入困境，该法律禁止向已经通过政变上台的政府提供资金。当然，莫斯科和北京没有这种兼容或约束。”卡拉布雷斯说。在解决以色列加沙冲突时。卡拉布雷斯说：“他们与所谓的全球南部的其他主要成员（例如非洲）的其他政策保持一致。与俄罗斯和中国相比，美国被视为“占领”权力 - 美国都被视为同谋对于南非国际事务研究所，非洲与全球大国，金砖国家和多边主义关系的高级研究员Gustavo de Carvalho尤其明显地在西非的美国挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“在西部非洲案件，我认为这更多是西方失去影响力的案例，俄罗斯填补了特定的安全需求差距。西方国家与萨赫勒人政府之间的关系最近变得如此破碎，以至于俄罗斯利用了留下的空白，”德卡瓦略说，指的是尼日尔的&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;例如，当局命令美军离开该国并邀请俄罗斯军事援助和中国资金，中国迅速通过中国国家石油公司（National National Petroleum Corporation）向尼日尔（National National Petroleum Corporation）延长了12个月的4亿美元石油支持贷款。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“必须注意，中国的存在不一定等于统治地位。中国倾向于对获得财务利益和市场的获得更感兴趣，而不是将其影响力作为西方遏制的直接工具。” De Carvalho说。日本东京的和平与发展表示，非洲对美国外交政策的挑战是系统的。&lt;/p>; &lt;p>;“非洲外交外交的不同外交结果与内在和独特的他们的方法的特征。从根本上讲，它们植根于我们在国际体系中的目光之前发生的结构变化。” Adem说。有利于包括中国和俄罗斯在内的反霸权力量的政治环境 - 新兴和不满意的力量联盟。自第二次世界大战结束以来，美国的不雄厚。中国，俄罗斯和其他人试图用另一种命令代替这一命令。上升。现有的命令处于防御状态，并以地缘政治术语具有固有的缺点。 &lt;/p>; &lt;p>;，内罗毕大学的政治经济学教授迈克尔·乔格（Michael Chege &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯，而不是中国是受益人”。美国和欧洲国家说，大陆的人口占35岁以下35岁以下的人口35岁。我认为这没有改变。” Chege说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 surgeries later, Slovak PM no longer in danger after assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263270/two-surgeries-later-slovak-pm-no-longer-danger-after-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 20:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/19/9FFB8FA3-67FC-486A-9A91-A4188F85849_3F1EDB88.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;受伤，周三到医院。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科（Robert Fico）的生命不再是暗杀企图后的危险。周六出现在法庭上的人四次开枪射击，他在一个阶段为自己的生命而战。他需要重症监护。他在周三进行了五个小时的手术，周五在中央城市Banska Bystrica的一家医院进行了一次。补充说：“我们现在都感到更加放松。” &lt;/p>; &lt;p>;卡利纳克说，FICO目前会留在Banska Bystrica。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/19/226b50ed-afe2-44f8-bf8-bf7d-f7d-f7dc0c264a00_606bc539.jpgggggg &lt;div>; ：＃999;“>;斯洛伐克国防部长罗伯特·卡利纳克（Robert Kalinak）在Banska Bystrica的FD罗斯福大学医院面前讲话，总理罗伯特·菲科（Robert Fico）在周三被“多次枪杀”后接受了对待。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由斯洛伐克媒体确定为71岁的诗人Juraj Cintula，被指控犯有预谋的未遂谋杀周六的听证会。&lt;/p>; &lt;p>;内政部长Matus Sutaj Estok说，如果其中一张枪击“只有几厘米，那将击中总理的肝脏”。&lt;/p>; &lt;p>;暗杀强调了该国的急剧政治分裂，在他的中间民粹主义Smer党赢得了大选后，59岁的FICO于10月上任。&lt;/p>; &lt;p>;他在竞选后担任首相的第四任期俄罗斯和斯洛伐克邻国乌克兰之间的和平提案，并阻止他政府所做的军事援助。&lt;/p>; &lt;p>; fico领导一个联盟，其中包括他的Smer党，中间派HLAS和小型民族主义SNS党。 &lt;/p>; &lt;p>;卡利纳克说，政府将在没有FICO的情况下继续进行“根据他概述的计划”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/05/19/643Edd99-B306-498A-8F14-5025110F47E3_9E283653.jpg“警察陪同一名涉嫌对斯洛伐克总理罗伯特·菲科（Robert Fico）进行枪击事件的男子，被起诉被确认为Juraj C.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;斯洛伐克已经彻底划分了自2018年谋杀记者Jan Kuciak和他的未婚夫以来的政治。&lt;/p>; &lt;p>; Kuciak指出了意大利黑手党与当时的政府之间的联系，他的谋杀案引发了全国性的抗议活动，导致FICO在2018年辞职。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;随着大流行和乌克兰战争的进一步加深。&lt;/p>; &lt;p>;在袭击FICO之后，即将卸任的总统Zuzana Caputova和她的继任者Peter Pellegrini，他是6月份接任的Fico Ally平息紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;按照卡普托瓦和佩莱格里尼提出的提议，几个政党暂停了计划于6月举行的欧洲议会选举。&lt;/p>; &lt;p>;在他们的对手或媒体上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/19/7E40B703--7E40B703-- E8D5-422C-9DB6-62A19C29C9E4_B17A1E75.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;斯洛伐克的总理罗伯特·菲科（Robert Fico以及斯洛伐克的邻国乌克兰，并阻止了他政府所做的军事援助。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; SNS主席Andrej Danko在枪击事件发生后指责媒体，Kalinak在周五的Smer网站上的情感演讲中接管了反对派和媒体。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;佩莱格里尼周日说，他打算在周二举办的议会党领导人会议可能不会发生。&lt;/p>; &lt;p>;我们认为，即使在这场巨大的悲剧之后，有些政客也根本没有根本的自我反省，”佩莱格里尼说。 &lt;/p>; &lt;p>;在TA3新闻频道的辩论中，Danko说“说周二的会议会和解社会是错误的”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，警方也有指控几名批准了在社交媒体上对FICO袭击的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk, Indonesian health minister launch Starlink satellite internet service for healthcare sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263264/elon-musk-indonesian-health-minister-launch-starlink-satellite-internet-service-healthcare-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/19/EA5E67F3-6662-43D2-A966-742041818F68_06DA2602.JPG“ alt =”>;登巴萨地区社区卫生中心。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Elon Musk和印尼卫生部长Budi Gunadi Sadikin在周日推出了SpaceX的卫星互联网服务，旨在改善广阔群岛偏远地区的访问。 &lt;/p>; &lt;p>;亿万富翁的SpaceX和特斯拉负责人马斯克（Musk）乘坐私人飞机抵达印尼度假胜地巴厘岛的印尼度假村岛，然后参加了丹帕萨省首都社区健康中心的启动仪式。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Musk穿着绿色蜡染衬衫，他说，印度尼西亚的Starlink服务的可用性将帮助该国遥远地区的数百万人访问互联网。这个国家是超过2.7亿人和三个不同时区的家。&lt;/p>; &lt;p>;“我很高兴能与连通性较低的地方连通性，”马斯克说，“如果您可以访问互联网，您可以学习任何东西。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/19/66a2692323 -F328-4552-A7A0-E050C4108737_91C7A8BD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Musk到达Denpasar的Starlink。当被问及是否也计划投资印度尼西亚的电动汽车行业时，马斯克表示，他首先关注的是星链。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Starlink于周日在印尼三个卫生中心发射，其中两个在巴厘岛，一个在马卢库的偏远的阿鲁岛。&lt;/p>; &lt;p>;在发布会上筛选的视频演示文稿显示了互联网速度如何实现数据的实时输入，以更好地应对诸如发育迟缓和营养不良之类的健康挑战。&lt;/p>; &lt;p>;询问他是否计划也计划投资印度尼西亚的电动汽车行业，马斯克说，他首先专注于Starlink。 &lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚政府多年来一直在诱使马斯克的汽车公司特斯拉（Tesla）建造与电动汽车相关的制造厂，因为政府希望开发与电动汽车相关的制造厂&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Tech Tycoon计划于周一与印尼总统Joko Widodo会面，在那里他还将在该岛举行的世界水论坛上与印尼总统Joko Widodo会面。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;也参加了巴厘岛发射的通信部长布迪·阿里·塞迪亚迪（Budi Arie Setiadi）说，Starlink现已在商业上售，但政府将首先将其服务集中在外部和欠发达地区。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在周日发布之前，Starlink获得了作为零售消费者的互联网服务提供商运营的许可证，并已获得了提供网络的批准，并获得了非常小的光圈终端许可证，Budi Setiadi告诉路透社。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>; SpaceX的星条链接拥有大约7,500颗卫星的60％绕地球的卫星占主导地位。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚是南亚第三个国家/地区将在STARLINK运作的国家。马来西亚于去年颁发了该公司提供互联网服务的许可证，一家菲律宾的公司于2022年与SpaceX签署了一项协议。&lt;/p>; &lt;p>; Starlink在乌克兰还广泛使用了STARLINK，在那里由军事医院雇用，医院在那里。 ，企业和援助组织。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>