<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Huawei Cloud team says AI model produces faster, more accurate weather forecasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226955/huawei-cloud-team-says-ai-model-produces-faster-more-accurate-weather-forecasts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/cfc3de08-aacb-4ee9-ac15-5a96c32f83f0_de1a88ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国云公司华为的研究人员表示，他们已经开发出一种基于人工智能的全球天气算法比传统方法可以提供更快、更准确的预报。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，这个名为盘古天气的模型可以在几秒钟内做出预报，包括湿度、风速、温度、海平面压力甚至灾害警告。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一个使用人工智能的此类模型，它产生的结果比全球主流天气预报服务使用的数值预测方法更准确。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇论文中周三，在同行评审的《自然》杂志上，该团队表示，他们的实验表明，该模型比欧洲中期天气预报中心 (ECMWF) 使用的模型“快 10,000 倍”，后者是目前使用的最强大的天气预报工具.&lt;/p>;&lt;p>;盘古天气专注于中期预报。与临近预报详细描述当地当前天气情况不同，中期预报的周期长达两周，在防灾方面发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，基于人工智能的预报中长期预测的预报效果不如数值天气预报。该方法将天气状况表示为地图上的小方块，并使用数学来计算它们如何从一种状态变为另一种状态。但计算量大且耗时。&lt;/p>;&lt;p>;“当一个问题涉及复杂的数学机制、大量的数据并且人们很难找到具体的解决方案时，我们认为这个问题非常适合人工智能， ”华为云项目首席科学家田奇博士在早些时候的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，气象研究是人工智能发挥作用的重要领域。&lt;/p>;&lt;h3>;世界周一气温达到非官方最热的一天，然后周二变得更热&lt;/h3>;&lt;p>;为该模型开发的一种新算法可适应地球坐标系，以处理复杂且不均匀的 3D 天气数据。该团队还使用了迭代次数较少的新计算策略来减少累积误差。&lt;/p>;&lt;p>;为了训练模型在特定时间间隔的输出，研究人员使用了 100 个时期（周期）以及从 1979 年到 1979 年的每小时天气数据样本。 2021年，每个子模型在192个V100显卡上进行了16天的训练。&lt;/p>;&lt;p>;华为云在周四的一份声明中表示，盘古天气“现在可以在短短的时间内完成24小时全球天气预报”单 V100 显卡 1.4 秒”——比传统数值预测快 10,000 倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其他人工智能模型大多无法预测台风等极端和异常天气，但盘古天气却实现了更准确的预测与 ECMWF 系统进行比较的测试结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的算法在 2018 年跟踪 88 个命名的热带气旋方面实现了高精度，其中包括一些对热带气旋来说仍然是一个挑战的（例如，台风康瑞和台风玉兔）。世界上最好的跟踪系统。”田在论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明盘古天气不仅能产生强大的定量结果，而且还保留了足够的细节来调查某些极端天气事件。”&lt;/p>;&lt;中国气象局证实，五天前，利用盘古天气成功预报了5月台风“玛娃”在台湾东部的路径。此次越过太平洋的台风是今年迄今为止最强的热带风暴。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示对中国发展人工智能的能力充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;华为云周五，这家科技巨头在中国南方城市东莞举行的开发者大会上推出了名为盘古模型 3.0 的人工智能模型平台。它包括一个可用于营销的自然语言处理模型、一个用于图像检测的计算视觉模型，以及盘古天气（Pangu-Weather），这是一种科学计算模型，该公司表示该模型不仅可用于天气预报，还可用于医学设计。&lt;/p >;&lt;p>;“我们的目标是使用一个大型模型作为基础，在其之上发展其他应用程序，”田在声明中说。 “如果我们能够解决一个问题，我们就可以快速将该解决方案应用于其他地方的类似问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Government funding for top Hong Kong athletes ‘rose by HK$800 million’ over past decade as authorities seek to ease transition into life after sports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227068/government-funding-top-hong-kong-athletes-rose-hk800-million-over-past-decade-authorities-seek-ease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/3978f81f-84d1-461c-a7d7-646a62b4ef46_67513229.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;政府对香港顶尖运动员的资助增加了 8 亿港元（1.02 亿美元） ）一家体育培训机构的负责人表示，过去十年来，当局旨在帮助他们获得技能，以便在退休后在其他职业上取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;香港体育学院主席邓竞成周日表示，香港精英运动员发展基金已从 2011-12 财政年度的约 2 亿港元创始基金增至 10 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于建立一个以科学为基础、 “我们在训练精英运动员时采取了以运动员为中心的方法。”唐在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;该基金目前发放补助金并提供医疗、保险和住宿等支持服务。它还鼓励42个学科领域的顶尖运动员在体育和教育方面的双重职业发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会和政府还提供了3亿港元资助各种运动医学研究项目，以增加唐表示，当地运动员在国际比赛中的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;这位前警察局长表示，他自四月份以来执掌的该研究所仍然致力于支持运动员的双重职业发展，提供表现支持以及学术和个人发展计划。&lt;/p>;&lt;p>;唐表示，当局已支持 49 名精英运动员在 2022-23 学年豁免学术要求，获得大学录取，并补充说该学院一直在与该市的八所公立高等教育机构合作&lt;/p>;&lt;h3>;香港“非常有信心”启德体育公园将在全运会前做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;除了学术支持外，邓表示，该研究所还将提供个人发展研讨会，以确保运动员的全面成长。&lt;/p>;&lt;p>;“训练和学校结束后，运动员所剩的时间不多了。我们不会让他们脱离世界发生的事情，不去培养他们的个人价值观和世界观。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;唐还鼓励家长让他们的孩子尝试精英体育奖学金&lt;/p>;&lt;p>;“家长可能会担心，成为一名精英运动员意味着 30 岁就退休，没有任何技能。事实并非如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有政府的支持，以及该研究所与体育联合会和奥林匹克委员会之间的协调，以促进运动员成功过渡到退休。”&lt;/p>;&lt; p>;体育学院自2015年起与沙田林大辉书院和英基学校基金会合作，为学生运动员提供灵活的学习时间表和额外的学术支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的同事做了很多工作开展外展工作，让学生和家长了解学院的精英体育训练并不是“因为在学校表现不佳而追求体育”的情况。如今这种定性已不准确。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，自此以来，他曾与文化体育及旅游局、香港体育总会、奥林匹克委员会以及各个国家体育协会的官员会面。他于四月上任，并补充说他们的目标是一致的。&lt;/p>;&lt;h3>;青少年体操运动员在选择代表香港而不是澳大利亚代表后将目光投向奥运会&lt;/h3>;&lt;p>;全运会将于 2025 年举行”预计明年年底开放。&lt;/p>;&lt;p>;政府去年 12 月表示，计划在奥运会期间在该市举办 8 项体育赛事，预计将举行足球、橄榄球、击剑和手球项目于启德体育公园。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A child’s life is worth less than a pane of glass’: penny-pinching Chinese parents slam man who smashed their car window to save trapped son]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226772/childs-life-worth-less-pane-glass-penny-pinching-chinese-parents-slam-man-who-smashed-their-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/9ca5c377-a616-4314-80c3-56b520833977_f89116ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对夫妇将儿子困在出租车里一个小时，然后斥责救起他的路人在大陆社交媒体上引起了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;车主的父母将钥匙和孩子一起留在了出租车内，他们拒绝打破窗户并将他扔下的呼吁。来自中国西南部四川省的救援人员林姓人士表示，目前已获释。&lt;/p>;&lt;p>;林某与朋友在街上吃饭时，听到路人谈论被困孩子，他似乎尽管努力吸引他的注意力，但他还是一动不动。&lt;/p>;&lt;p>;他赶紧过去看看发生了什么事，得知父母担心修理出租车损坏的费用。&lt;/p>;&lt;p>;担心得知孩子因缺氧可能有生命危险，林某询问是否可以砸碎窗户，但父母没有回答。&lt;/p>;&lt;p>;据林某称，无论他告诉他们多少次生命比窗户更重要，他会赔偿他们的损失，他们不给许可。&lt;/p>;&lt;p>;林在社交媒体上发布的一段视频显示，人们在绿色出租车周围敲打车窗，以吸引人们的注意。孩子的注意力。身穿白衣的林用锤子砸碎窗户，将男孩举到安全的地方。另一位路人也上前帮忙。&lt;/p>;&lt;p>;但林的善举并没有得到孩子家长的赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;一分钟后，林面对孩子的母亲感到震惊： “她说她的孩子很困，但醒来时很害怕，”他告诉星视频。&lt;/p>;&lt;p>;后来，林妈妈给林打电话，警告他从社交媒体上删除该事件的视频。&lt;/p>; &lt;p>;林告诉星视频，他对父母的批评​​感到非常沮丧，但他相信自己做了正确的事情：“我很担心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;网上很多人支持林的行为，这个故事在社交媒体平台抖音上吸引了超过 28,000 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子的生命还不如一块玻璃？这孩子有这样的父母真是可悲。”一条评论写道，而另一条评论则问道：“母亲怎么能说孩子太困了呢？”&lt;/p>;&lt;p>;荒谬的育儿方式在中国屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;p>;上个月出现了一个这样的故事，讲述的是一名妇女在得知儿子在同学的生日聚会上吃了一块蛋糕后，强迫儿子喝橄榄油、椰子油和亚麻籽油的混合物来催吐。 &lt;/p>;&lt;p>;4月，中国东部一位霸道父亲试图强迫24岁的女儿与初恋情人分手，研究生毕业后寻找更好的男人，在社交媒体上遭到广泛批评。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Making an impact: Indian author documents Sikh success stories to counter rise in hate crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3226963/making-impact-indian-author-documents-sikh-success-stories-counter-rise-hate-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/145c4091-b67d-4299-ab43-b2c2182cd179_019a65bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2003年，92岁的Fauja Singh准备跑马拉松在纽约，一些旁观者因为他的头巾和胡须而称他为“奥萨马·本·拉登”。尽管身体不适，辛格作为一名锡克教徒，还是在七小时内完成了马拉松，证明了自己的勇气。&lt;/p>;&lt;p>;辛格在终点线倒下，但在接受急救之前再次站起来，就像他所做的那样不希望媒体上出现锡克教崩溃的照片。他说：“锡克教的自豪感受到威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;辛格的故事在全球锡克教之路上有专题报道，这是一个在线知识库，旨在通过分享奋斗和坚韧的故事来促进对锡克教文化的了解和理解，以及消除锡克教徒是“分离主义者和恐怖分子”的刻板印象。&lt;/p>;&lt;p>;该网站由印度作家 Khushwant Singh 于 2017 年推出，是打击针对印度 3000 万锡克教徒社区不断上升的仇恨犯罪的努力的一部分。印度、英国和美国等国家。&lt;/p>;&lt;p>;Khushwant Singh 曾撰写《Sikhs Unlimited》，记录了美国和英国锡克教徒的成就，他表示该网站是一个关于成功的“开源”平台当代锡克教徒在技术、艺术、医学、政治和金融等领域的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 11 日的袭击标志着反穆斯林情绪的上升，而锡克教徒经常与穆斯林混淆，因为他们的头巾和胡须，也被迫应对越来越多的仇恨犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;印度的锡克教徒被称为“哈利斯坦”分离主义者，他们希望从印度和巴基斯坦中分离出一个主权国家。在 20 世纪 80 年代和 90 年代，数千名锡克教徒在旁遮普邦的叛乱运动中被杀。&lt;/p>;&lt;p>;锡克教徒被贴上“反民族主义者”的标签，并据称在因农业问题爆发的抗议活动中侮辱了印度国旗。 2020 年和 2021 年的改革。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，警方因涉嫌复兴哈利斯坦运动而对“精神领袖”阿姆里特帕尔·辛格 (Amritpal Singh) 进行搜捕，导致旁遮普邦大量锡克教男子被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国，联邦调查局 (FBI) 数据显示，2020 年至 2021 年间，反锡克教仇恨犯罪增加了 140%，从 89 起增加到 214 起。英国 2021-22 年报告的针对锡克教徒的犯罪增加了 169%去年，锡克教徒报告了 112 起案件。&lt;/p>;&lt;h3>;一名印度教徒在澳大利亚袭击锡克教徒，在印度受到英雄般的欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;为了应对日益增长的敌意，全球锡克教徒之路取得了成功著名锡克教徒的故事，包括豪华酒店老板 Prithvi Raj Singh Oberoi、马拉松运动员 Fauja Singh、印度裔英国导演 Gurinder Chadha、印度前总理曼莫汉·辛格和苏格兰名厨托尼·辛格。&lt;/p>;&lt;p>;Gurutej Singh Khalsa，他的由于自己与偏见的擦肩而过，他创办了安全公司 Akal Security, Inc，该公司也出现在该网站上。 1979 年，Khalsa 在新墨西哥州的执法工作工作了 18 个月后，因为戴着头巾和胡须（这是锡克教的象征）而被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;Khalsa 于 1980 年创办的 Akal Security，后来成为一家美国联邦政府国土安全的关键服务提供者。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件使我成为一个更坚强的个人和更坚强的锡克教徒，并让我更深入地了解为什么我们保留头发和系头巾， ”现居新加坡的卡尔萨说道。&lt;/p>;&lt;p>;锡克教慈善组织 Turbans 4 Australia 的悉尼阿马尔·辛格 (Amar Singh) 表示，他目睹了据称当地人和一部分“右派”对社区的仇恨。 “-wing”是澳大利亚印度政府的印度教支持者。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在全球宗教和政治动态发生变化之际，该网站将对社区形象产生“积极”影响。&lt; /p>;&lt;p>;Khushwant Singh 表示，尽管需要数年时间才能“治愈、安抚和纠正”社会犯下的集体错误，但人们可以通过更多的知识和理解来对抗仇恨和偏见。&lt;/p>;&lt;p>;他说，网站上的个人资料都是根据他们激励社区的成就而精心挑选的，并补充说，从优秀者中选出优秀者是一项“艰巨”的工作。&lt;/p>;&lt;p>;其他非营利组织也加大了努力以应对反锡克教仇恨犯罪的增加。总部位于美国的锡克教联盟致力于打击基于偏见的暴力，该组织利用其社交媒体页面来促进美国锡克教徒可以“有尊严地生活”的氛围，而总部位于加拿大的非营利组织世界锡克教组织则揭穿了有关锡克教徒的错误信息。通过社交媒体，促进社区权利。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度教徒占多数的北方邦，锡克教徒、穆斯林和基督徒“生活在恐惧之中”&lt;/h3>;&lt;p>;全球锡克教小径也在非锡克教徒。&lt;/p>;&lt;p>;昌迪加尔的药品供应商 Vishwas Ahuja 定期访问该网站，他表示这些故事有助于消除围绕锡克教徒的“神话”，锡克教徒在印度受到负面描绘。&lt;/p>;&lt;p >;“人们认为锡克教徒只从事农业，但该网站显示他们是酒店经营者、运动员、IT 专家等等，”阿胡贾说。 “正在被排斥的社区应该采取这种记录成功故事的举措。”&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰堡作家塔米娜·阿齐兹·阿尤布（Tahmina Aziz Ayub）（笔名普纳姆·阿齐兹·阿尤布）在 网站上读到了关于前印度领导人曼莫汉·辛格 (Manmohan Singh) 的文章。网站并主动提出将其翻译成乌尔都语，这是一种在巴基斯坦广泛使用的语言。&lt;/p>;&lt;p>;阿尤布说，曼莫汉·辛格 (Manmohan Singh) 10 岁之前一直生活在印度不可分割的恰夸瓦尔 (Chakwal)（现在是巴基斯坦的一部分），乌尔都语版本的他的故事在她的国家会有“很多人接受”。&lt;/p>;&lt;p>;该网站上的人物、居住在美国的古尔迪普·辛格·帕尔 (Gurdeep Singh Pall) 在从坎普尔出发的火车上遭遇暴民袭击锡克教徒后，差点离开印度。 1984 年，印度前总理英迪拉·甘地 (Indira Gandhi) 被两名锡克教保镖暗杀后，兰契 (Ranchi) 访问了兰契。&lt;/p>;&lt;p>;现任微软商业人工智能公司副总裁的 Pall 表示，该网站可以激励年轻的锡克教徒将自己视为社区的“领导者”，并提高锡克教徒的全球认知，而不是局限于狭隘的观点。&lt;/p>;&lt;p>;居住在伦敦的哈塞夫·辛格·贝恩斯 (Harsev Singh Bains)，印度工人协会副主席，印度工人协会是历史最悠久的工人协会英国的印度移民团体也表示，这些故事将鼓励锡克教徒将自己视为全球成就者，而不是“分离主义者和恐怖分子”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia looking to expand Shanghai Cooperation Organisation as alternative to Western order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227063/china-and-russia-looking-expand-shanghai-cooperation-organisation-alternative-western-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/2493b768-3058-499f-b4de-dd42642bb10d_83bb9b0e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯正在寻求通过与受制裁国家接触来扩大上海合作组织分析人士表示，该组织最初关注的是安全，但当前的气候和俄罗斯入侵乌克兰的影响也推动了加强其安全的努力。伊莱达·尼哈尔 (Ilayda Nijhar) 表示，通过将伊朗纳入其中并让白俄罗斯走上入盟之路，它向世界“发出了一个信号”，表明欧亚大陆有更大程度的一体化和对抗西方自由秩序的选择，全球事务智库 ODI 的全球风险分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到上海合作组织在世界‘不结盟’地区越来越受欢迎……从地缘政治角度来看，中国和俄罗斯正在寻求发挥作用” &lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯于 2001 年与哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦等中亚共和国建立了安全联盟。印度和巴基斯坦于2017年加入。伊朗今年加入，另一个受到西方制裁的国家白俄罗斯预计明年加入。&lt;/p>;&lt;p>;成员国还可以邀请“对话伙伴”参加专门的会议讨论。到目前为止，已有十多个国家获得了这一地位，最新的国家是巴林、科威特、阿拉伯联合酋长国、马尔代夫和缅甸。&lt;/p>;&lt;p>;Raffaello Pantucci，拉惹勒南学院高级研究员新加坡国际研究中心表示，俄罗斯上周呼吁加强欧盟之间的合作，“再次向世界表明，他们有其他选择，西方可以将其排除在其想要的任何结构之外”。&lt;/p>;&lt; h3>;在中国主导的峰会上，印度拒绝支持北京的基础设施愿景&lt;/h3>;&lt;p>;他补充道：“有趣的是，这些[国家]通常并不敌视西方，但仍然参与其中，印度是最明显的一个，实际上也越来越多地包括中亚国家。”&lt;/p>;&lt;p>;北京清华大学一带一路战略研究院研究员祖恩·艾哈迈德·汗 (Zoon Ahmed Khan) 表示：“[成员国]所有国家共识是，上合组织国家乃至南半球国家都受到发达国家许多胁迫性政策的影响。因此，他们看到了共同努力的共同点。”&lt;/p>;&lt;p>;汗补充道：“我认为，自俄罗斯-乌克兰危机开始以来，上合组织的许多国家都感到自己很容易受到全球经济的影响。经济挑战。能源安全和粮食安全是重大挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;成员国正在寻求深化欧盟的经济作用，乌兹别克斯坦呼吁制定“统一的交通互联互通地图”，而哈萨克斯坦则呼吁建立联合投资基金和更多的能源合作.&lt;/p>;&lt;p>;成员们还支持中国国家主席习近平和普京关于在贸易中增加使用本国货币而不是美元的呼吁，并对数字一体化表示“强烈支持”。&lt;/p>; >;&lt;p>;习近平还再次呼吁建立上海合作组织开发银行，这是北京的一项长期政策，但迄今为止进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>;潘图奇表示，中国希望上海合作组织专注于&lt;/p>;&lt;p>;“他再次提出这一建议表明他们认为现在仍然是一个合适的时机，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是俄罗斯，其态度发生了重大转变。普京向邻国发表讲话，呼吁上合组织建立“必要的支付基础设施”，以加强区域经济一体化并建立“独立的金融结构”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京对上合组织虚拟频道表示，俄罗斯“团结一致”瓦格纳叛变几天后举行的峰会&lt;/h3>;&lt;p>;潘图奇表示，俄罗斯早期“基本上拒绝”该组织，但由于担心中国在其“后院”的影响力而加入。&lt;/p>;&lt;p>;但现在它越来越多上合组织将上合组织视为西方的堡垒，因为它通过地区反恐结构等机制加强安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;ODI 的 Nijhar 表示，习近平和普京正在推动减少对美元的依赖符合他们“将本国货币定位为美元的可靠和可持续替代品的雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯入侵乌克兰后，此举变得更加重要，因为许多受到制裁的市场现在都受到了影响。她说，正在寻找新的银行和投资机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A married Pakistani woman was arrested after fleeing to India to see a lover she met through playing PUBG]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227055/married-pakistani-woman-was-arrested-after-fleeing-india-see-lover-she-met-through-playing-pubg?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/10f3dfb3-2312-426e-bed9-9c2cd0c7d3c6_fbde5b38.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名妇女带着四个孩子冒险长途跋涉进入印度与一名男子在一起据《纽约时报》报道，她是通过一款流行的大逃杀游戏《PUBG》认识的。&lt;/p>;&lt;p>;据《纽约时报》报道，大约一个月后，他们的跨境爱情让他们短暂入狱。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子27 岁的 Seema Ghulam Haider 于 2019 年在《PUBG：绝地求生》中结识了 22 岁的 Sachin Meena。&lt;/p>;&lt;p>;PUBG 是一款多人射击游戏，在 2017 年推出时一炮而红，当年赚了 4 亿美元发布六个月后。印度曾多次尝试禁止《PUBG》，认为学生会因为游戏太上瘾而失去学习兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;据德里报纸《印度斯坦时报》报道，海德尔表示，两人会玩“连续几个小时……并且从未停止过说话。”他们很快就表达了对彼此的爱，但他们的浪漫却伴随着复杂的情况。&lt;/p>;&lt;p>;首先，海德尔已经结婚了。据英国广播公司报道，她与米娜的关系始于她的丈夫古拉姆·海德尔 (Ghulam Haider) 因工作而搬到沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;他们的距离和文化背景可以说构成了更重大的障碍：海德尔是一名巴基斯坦穆斯林妇女据《泰晤士报》报道，米娜是一名信奉印度教的印度人。&lt;/p>;&lt;p>;1947 年英属印度分治后，巴基斯坦和印度打了几场战争。几十年后，紧张局势几乎没有缓和。&lt;/p>;&lt;p>;这也是对印度教徒和穆斯林之间跨宗教关系的持续污名。&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦，印度教婚姻直到 2017 年才根据法律合法化。印度的穆斯林与印度教关系经常被贴上“爱情圣战”的标签 –强硬的印度教保守派提出了一个想法，即穆斯林男性寻找印度教女性以迫使她们皈依伊斯兰教。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这对夫妇坚​​持不懈。据《泰晤士报》援引警方官员的话报道，三月份，海德尔在没有孩子的情况下在尼泊尔首次见到了米娜。&lt;/p>;&lt;p>;据《泰晤士报》报道，警方称米娜并没有用虚假承诺引诱海德尔。&lt;/p>;&lt;p>;据《泰晤士报》报道，拉布普拉警察局局长苏迪尔·库马尔 (Sudhir Kumar) 表示，“她知道他的经济实力并不雄厚。” “给她留下深刻印象的不是他的工作，而是他的绝地求生技能。”&lt;/p>;&lt;p>;5 月，海德尔计划带着她七岁以下的孩子们去印度，首先前往尼泊尔。据《泰晤士报》报道，这对夫妇后来告诉记者，他们通过“在 YouTube 上搜索”设计了一条路线。&lt;/p>;&lt;p>;海德尔的岳父 Mir Jan Jhakrani 告诉《泰晤士报》，海德尔卖掉了她和她丈夫的房子据英国广播公司报道，海德尔否认了这些指控，并告诉当局她卖掉了父母的一块土地。她还告诉当局，她的丈夫殴打了她，她已寻求离婚。&lt;/p>;&lt;p>;一个多月以来，海德尔和她的四个孩子与米娜和他的父亲一起住在新德里南部城市大诺伊达。据英国广播公司报道，警方称。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度时报》报道，律师通知当局后，这对夫妇于周二被捕。两人就海德尔的居住和婚姻问题向律师寻求建议。&lt;/p>;&lt;p>;海德尔和她的四个孩子因非法入境罪名被捕。米纳和他的父亲因在没有签证的情况下庇护海德尔的罪名而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当地法院为周六获释的三人提供了保释，并表示该女子没有“因任何不当行为而越过边境”。据《印度快报》报道，&lt;/p>;&lt;p>;据英国广播公司报道，这对夫妇现在正在寻求印度政府的帮助以结婚。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Washington will continue to act to protect national security, says Treasury Secretary Janet Yellen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227060/us-china-relations-washington-will-continue-act-protect-national-security-says-treasury-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/09/a017f85a-ee79-4349-a228-e893b2223a8d_b4b5a02a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国将继续采取有针对性的行动保护国家安全，同时推动财政部长珍妮特·耶伦周日在结束对中国的访问时表示，要与中国进行更多对话。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的访问为双方提供了稳定关系的机会，她在访问前的新闻发布会上表示留下的印象是，进行了“直接、实质性和富有成效”的讨论，但仍然存在重大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，我的双边会议——两天总计约 10 个小时——是我们努力向前迈出的一步。让美中关系建立在更坚实的基础上，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，她与高级经济官员的会谈旨在“建立进一步接触的愿望和意愿”。&lt;/p>;&lt;p >;她强调，美国并不寻求与中国脱钩，这将“对两国造成灾难，对世界造成不稳定”，而且“几乎不可能实现”。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面脱钩，另一方面使关键供应链多样化。我们正在采取有针对性的国家安全行动，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信世界足够大，足以让我们两国繁荣发展，”她说。 “任何一次访问都无法在一夜之间解决我们的挑战。但我希望此行将有助于建立一个有弹性和富有成效的沟通渠道”。&lt;/p>;&lt;h3>;耶伦表示，美中经济竞争不是“赢家通吃”&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦表示，她曾试图解决中国的担忧，即“去风险”——美国和其他西方国家寻求减少对中国的经济依赖——相当于脱钩，并表示两者“绝不是一回事”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，即使在华盛顿试图降低风险的领域，美国也将继续与中国进行贸易和投资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在贸易和投资方面的大量经济互动是没有问题的，毫无争议，给我们带来好处，给中国带来好处，我们希望这种情况能够继续下去……当然，我认为我们已经收到了这一信息。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的旅行期间取得了一些进展，但没有进一步阐述，而中国官方通讯社新华社的简短声明也暗示双方之间仍存在深刻分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“滥用国家安全将损害正常的经贸往来，”新华社周六在耶伦会见何立峰后表示。 &lt;/p>;&lt;p>;在“深入、坦诚、务实”的交流和“建设性”的讨论中，中方对美国的制裁和限制措施表示担忧&lt;/p>;&lt;p>;美国以安全考虑为由扩大了针对中国企业的出口管制清单，并一直与其他国家合作限制中国获得先进芯片。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国也对中国实施了出口管制。耶伦表示，她对最近针对美国公司的惩罚措施表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;“我确实相信，两国都有可能关注并采取行动保护各自的国家安全利益。这就是美国已经做过并将继续做的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;美中合作对于应对“存在的”气候威胁至关重要：耶伦&lt;/h3>;&lt;p>;“但我确实认为重要的是我们should be transparent about the actions we&#39;re taking, that they be clearly focused on national security and that we try to anticipate,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Yellen also said the US dollar will continue to play a dominant role in the global financial system in the years ahead despite recent moves to increase the use of the yuan and establish a non-dollar reserve currency.&lt;/p>;&lt;p>;“All of the data of which I&#39;m aware shows that the dollar is overwhelmingly close to 90 per cent used in international transactions, and I don&#39;t think that there is an alternative that could possibly displace that in the foreseeable future.”&lt;/p>;&lt;p>;She also said she discussed the Ukraine war with China and said it was essential that Chinese firms avoid providing material support or help evade sanctions.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 12:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean lawmaker sees ‘shortcomings’ in IAEA findings over Japan’s Fukushima water release plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227057/south-korean-lawmaker-sees-shortcomings-iaea-findings-over-japans-fukushima-water-release-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/09/c0efe97d-6e35-4e14-9974-b79f046cdb09_7942f5b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;It is “absolutely logical” that Japan&#39;s plan to release treated radioactive water from its Fukushima nuclear plant is attracting great interest in the region, the head of the International Atomic Energy Agency (IAEA), Rafael Grossi, said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;Grossi also said he understands concerns remain over the plan but added that a review by the IAEA released last week found it was “in conformity with international safety standards” if executed according to plan.&lt;/p>;&lt;p>;Grossi met with South Korea&#39;s opposition Democratic Party members on Sunday who expressed strong public concerns over Japan&#39;s plan and criticised the IAEA&#39;s findings.&lt;/p>;&lt;p>;“The issue at hand today has attracted a lot of interest, and this is absolutely logical because the actions and the way in which Japan will be addressing this … have important implications,” Grossi said in the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;A Democratic Party member who chairs a special committee on the issue said the IAEA&#39;s findings had “shortcomings”, and the widespread public concerns over safety in the country were “legitimate and reasonable”.&lt;/p>;&lt;p>;“We deeply regret that the IAEA concluded Japan&#39;s plan to discharge contaminated water from the Fukushima nuclear power plant meets international standards,” Wi Seong-gon, the committee chairman, told Grossi.&lt;/p>;&lt;p>;Grossi was met with angry protests by civic groups as he arrived in South Korea on Friday from Japan and drew street rallies on Saturday criticising the plan.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea&#39;s government said on Friday it respected the IAEA&#39;s report and that its own analysis had found the release will not have “any meaningful impact” on its waters.&lt;/p>;&lt;p>;Tokyo Electric Power Company Holdings, which operates the Fukushima facility, has been storing the treated water in hundreds of tanks that now cover most of the plant and are nearly full. Japanese officials say the tanks must be removed to make room to build facilities for the plant&#39;s decommissioning and to minimise the risk of leaks in case of another major disaster.&lt;/p>;&lt;p>;The safety of Fukushima&#39;s waste water has been a sensitive issue for years between the US allies. South Korea and Japan have been working in recent months to repair relations long strained over wartime historical grievances to address shared concerns such as the North Korean nuclear threat and China&#39;s assertive foreign policy.&lt;/p>;&lt;h3>;China imposes de facto ban on Japanese seafood amid anger over Fukushima&lt;/h3>;&lt;p>;Chinese foreign ministry spokesman Wang Wenbin on Wednesday criticised the move towards discharging the water and threatened action if the plan should move ahead.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea also criticised IAEA&#39;s backing of Japan&#39;s plan, calling it “unjust” and a demonstration of double standards, citing the UN nuclear watchdog&#39;s work to curb Pyongyang&#39;s nuclear programme.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea has faced UN Security Council sanctions for its six underground nuclear tests.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Associated Press&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 12:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore home rents catch up with Hong Kong’s as fortunes of rival business hubs diverge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226892/singapore-home-rents-catch-hong-kongs-fortunes-rival-business-hubs-diverge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/b10d8aa6-0344-4d94-a546-b2ff8f98ed4e_14086577.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Residential rents in Hong Kong and Singapore remain close to parity after the gap shrank dramatically over the past five years, signifying the diverging fortunes of the rival Asian financial hubs, official data compiled by property consultancy CBRE showed.&lt;/p>;&lt;p>;In 2018, before Hong Kong was hit by an unprecedented wave of social unrest, the rental gulf between the two cities was as high as 82 per cent, with Hong Kong widely labelled as the world&#39;s most unaffordable housing market.&lt;/p>;&lt;p>;That chasm has shrivelled to about 12.8 per cent in May, with average Singapore rents at US$3.80 per sq ft while in Hong Kong rents averaged US$4.28 per sq ft.&lt;/p>;&lt;p>;At one point – in the first quarter of the year – the gap had narrowed to as little as 6 per cent with rents in Singapore at about US$3.78 per square feet, nearly catching up with Hong Kong&#39;s US$4 per sq ft.&lt;/p>;&lt;p>;“Rents are a function of demand and supply,” said Henry Chin, global head of investor thought leadership and head of research, Asia-Pacific for CBRE. “Both cities are in completely different stages of the real estate cycle. Singapore is on the rise and perhaps close to the peak while Hong Kong is at the bottom of the current cycle. With the reopening of the border with the rest of the world, we expect rents in Hong Kong to recover.”&lt;/p>;&lt;p>;There are a myriad of reasons why rents in Singapore and Hong Kong are near parity, industry experts say. In 2019, when Hong Kong saw violent anti-government protests, an estimated US$4 billion of capital moved to Singapore from the city, according to a Bloomberg report.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong ends reign as most expensive city for expats, Singapore gains 8 places&lt;/h3>;&lt;p>;The outflows continued over the next three years with Hong Kong enforcing some of the strictest Covid-19 restrictions in the world, a factor which also hastened waves of emigration with both locals and expatriates relocating either temporarily or permanently.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Hong Kong&#39;s population dropped 0.9 per cent to 7.33 million from 2021, according to government data released in February. It was the third straight year of population decline and the resultant diminished pool of tenants and homebuyers had an impact on the property market.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Singapore&#39;s stability and widely-praised management of the coronavirus pandemic further burnished its reputation as a premier business hub.&lt;/p>;&lt;p>;Many businesses and professionals found Hong Kong&#39;s pandemic curbs too restrictive and relocated to Singapore, which then saw higher rental demand.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore&#39;s prudent timing in reopening its economy in late 2022 was a “catalyst” for international workers&#39; return to the city, and demand for rental properties was further stoked by successive hikes in stamp duty rates which made property purchases more expensive, according to Knight Frank.&lt;/p>;&lt;p>;For the rest of the year, home rents in both Hong Kong and Singapore are likely to face upwards pressure, although Singapore rental increases could be moderated by higher property supply in a slowing economy, according Ismail Gafoor, CEO of Singapore-listed PropNex Realty. He expects about 18,000 new units to enter the property market, nearly double the number in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Still, full-year rents are forecast to rise by 5 per cent, said Tricia Song, head of research for Singapore and Southeast Asia at CBRE.&lt;/p>;&lt;p>;“For private homes, rents were essentially flat for the 10 years before 2022 due to oversupply and mediocre population growth,” Song said. “With future supply likely to be below historical average, higher property taxes and higher replacement costs, rents are unlikely to fall back to pre-Covid levels.”&lt;/p>;&lt;p>;Other analysts expect higher rental increments in Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;“We are projecting rentals to grow at a pace of 10 to 12 per cent for the whole of 2023, relatively slower in comparison to 2022 where overall residential rentals grew by nearly 30 per cent for the whole year,” said PropNex&#39;s Gafoor.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Hong Kong is expected to see sustained demand for rental properties as rising interest rates and heftier down-payment requirements make outright purchases expensive.&lt;/p>;&lt;p>;“The relatively large lump sum of down-payments is encouraging more young expats to opt for rental housing options,” said Rosanna Tang, executive director and head of research in Hong Kong at Cushman and Wakefield. “Given the rate hike environment coupled with uncertain global economic outlook, potential homebuyers may choose to stay on the sidelines and temporarily seek rental properties instead.”&lt;/p>;&lt;p>;Rents are forecast to rise by 5 per cent to 8 per cent this year, boosted by demand for housing from foreign talent and non-local students relocating to the city, Tang said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 12:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China to create plan within months for Greater Bay Area data transfer deal covering banking, personal care details, technology chief reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227062/hong-kong-mainland-china-create-plan-within-months-greater-bay-area-data-transfer-deal-covering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/09/7042ffc3-bb19-40d1-aa7e-2ebb6560356c_d8c4a93a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong and mainland Chinese authorities will develop an action plan within months for a deal to make cross-border data transfers involving banking and personal care information easier in the Greater Bay Area, the city&#39;s technology chief has revealed.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Innovation, Technology and Industry Sun Dong on Sunday also said Hongkongers should not worry about privacy invasion as personal data was protected under strict laws.&lt;/p>;&lt;p>;Sun stressed that the memorandum signed between the local government and the Cyberspace Administration of China (CAC) in June mainly targeted data flowing from mainland cities in the bay area to Hong Kong, and aimed to help the city become an international information hub.&lt;/p>;&lt;p>;The bay area refers to Beijing&#39;s scheme to integrate Hong Kong, Macau and nine mainland Chinese cities into an economic powerhouse.&lt;/p>;&lt;p>;“Previously, it was very difficult to transfer data from industries such as banking and healthcare to Hong Kong. Now, after years of negotiation with the country, we have signed the memorandum to help data flow within the bay area,” Sun said.&lt;/p>;&lt;p>;The technology chief described the deal as a “big gift from the country to celebrate the 26th anniversary of Hong Kong&#39;s return to Chinese rule”. He revealed that a detailed action plan would be developed within a few months.&lt;/p>;&lt;p>;He added authorities were working with the CAC to draft a standard contract for the free flow of data within the bay area.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong aims to develop its own ChatGPT-like platform, technology chief says&lt;/h3>;&lt;p>;“The country has a very high threshold for data leaving its soil. But for Hong Kong, the threshold will be significantly lower,” Sun said.&lt;/p>;&lt;p>;The CAC launched a “standard contract” covering the data of mainland residents on June 1. Under the contract, data leaving the mainland must meet several conditions which include being deemed “non-critical information infrastructure operators” and involve no more than 1 million people.&lt;/p>;&lt;p>;Sun stressed residents&#39; privacy would be protected. “Hong Kong&#39;s current laws concerning individual privacy will stay put. And we have strict regulations on exporting data out of Hong Kong. So residents need not worry about data intrusion,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong and mainland agree to cross-border data deal after new rules in China&lt;/h3>;&lt;p>;Sun was referring to the Personal Data (Privacy) Ordinance, which came into effect in 1996, and the Guidance on Personal Data Protection in Cross-border Data Transfer, which was issued by the local privacy watchdog in 2014. Both prohibit the transfer of personal information to places outside the city, except in certain circumstances.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu earlier said a cross-border data flow pilot programme in the bay area would be launched later this year during the 2023 Pan-Pearl River Delta Regional Co-operation Chief Executives Joint Conference in Guiyang, Guizhou province.&lt;/p>;&lt;p>;Technology chief Sun on Sunday said “data was gold” in the future, as he shared details about his recent trip to Guizhou, one of the mainland&#39;s poorest provinces which began cultivating a big data industry in 2014. The province has become home to many world-renowned tech giants such as Apple.&lt;/p>;&lt;p>;Sun added that the 16 state key laboratories in the city would be restructured to better answer the nation&#39;s needs regarding chips, artificial intelligence and aerospace technology within the year.&lt;/p>;&lt;p>;He also said Hong Kong&#39;s international image had been affected by sanctions imposed by the US and European countries.&lt;/p>;&lt;p>;“Misunderstandings still exist. But the impact is not disruptive. Hong Kong should be confident that it is capable of carving out a unique development trail with the back of the country,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 12:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Asia embraces Thailand’s ‘T-wave’, is the tide turning against K-pop?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3226949/asia-embraces-thailands-t-wave-tide-turning-against-k-pop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.09 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/b92581f7-a2ad-47ee-8072-5cd9b3462863_0cb34c94.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在曼谷老城区的一家购物中心，每隔几天就会出现一群不太可能的年轻人顾客中国游客贪婪地挑选一排排出售的淡蓝色或白色泰国校服。&lt;/p>;&lt;p>;中国游客与不起眼的东南亚校服之间的联系——许多必须穿童子军短裤的泰国学生不喜欢或及膝裙 - 是一部 2010 年的浪漫喜剧《爱情这件小事》，被中国流媒体巨头 Bilibili 选中。&lt;/p>;&lt;p>;中国歌手鞠婧祎也在美国摆出姿势，推动了这股病毒式的热潮。今年早些时候，价值8-10美元的制服因这部影片而出名，并将照片发布到了她的微博页面。&lt;/p>;&lt;p>;此后，“斯里兰卡校服店”及其同行迎来了少数中国游客。穿越曼谷去买衣服，把自己的名字用泰语绣在衬衫口袋上，然后摆姿势拍照——这现在已经成为许多中国影响者的泰国愿望清单的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个Facebook 帖子题为“中国男孩和中国女孩”，六名年轻的中国游客穿着校服摆出姿势，男孩们系着低领带，三名女士则穿着全套制服，包括 300 泰铢（8.50 美元）的校鞋和白袜子这是许多公立学校常见的组合。&lt;/p>;&lt;p>;泰国媒体已经抓住了这一趋势，因为它反映了泰国不断增长的音乐、偶像、电影和电视剧的“T 波”（其中一些是新的，许多是回收的）。由该国不懈的内容创作者推出，并通过一系列新平台在亚洲各地分享。&lt;/p>;&lt;p>;许多新粉丝都是经常前往这个王国的旅行者，这个王国比韩国更便宜、更容易到达，而韩国仍然是该地区的主要旅游目的地占主导地位的流行文化领导者。&lt;/p>;&lt;p>;泰国旅游当局迫切希望利用 Lalisa Manobal（来自 Blackpink 的丽莎）等全球明星的“软实力”吸引力，以及越来越多的本地人才来赚钱。登上更大的舞台，比如 20 岁的说唱歌手 Milli。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国女演员因购买与连环杀手有关的氰化物而受到质疑&lt;/h3>;&lt;p>;今年到目前为止，泰国已吸引了 1250 万游客因为它看起来对年轻、高消费的亚洲人有吸引力，而西方游客（不包括俄罗斯人）落后于马来西亚人、中国人和新加坡人。&lt;/p>;&lt;p>;泰国品牌随着 Viu、爱奇艺等中国大型平台的出现而熠熠生辉。和 Bilibili 吸引了诸如 2022 年剧集《Cutie Pie》和《KinnPorsche》等内容。&lt;/p>;&lt;p>;随着韩国流行音乐变得越来越难以承受且超额订阅，新粉丝可以比韩国同行以低得多的价格参加音乐会或见到他们的偶像。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国的吸引力远远超出了中国。&lt;/p>;&lt;p>;泰国“少年之恋”(BL) 电视剧是泰国目前以英俊明星、浪漫剧为主导的类型剧。故事情节和朦胧的性欲在中国、新加坡和马来西亚越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的新加坡人 Rae Chua 在 Netflix 上第一次看到 2020 年 BL 热门剧《2gether》后，对泰国流行文化产生了兴趣。在亚洲流行文化的代码中，这种类型也被称为 Y 系列，源自日语术语 yaoi，指的是涉及同性恋关系的虚构男性角色。&lt;/p>;&lt;p>;Chua 说她最喜欢的泰国偶像是 Jumpol Adulkittiporn 和 Atthaphan Phunsawat – 分别被昵称为“Off”和“Gun”。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，她对泰国流行文化的热爱已经扩展到学习语言和泰国音乐，她发现这些比韩国流行音乐更“重复” .&lt;/p>;&lt;p>;“我想去泰国音乐节，因为每当我看到他们时，我真的感觉歌手们真的很享受唱他们的音乐，”蔡说。 “说到电视剧，我不能否认是因为演员们长得好看，但他们也很有才华，编剧的情节也很有创意。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，像她这样的海外粉丝一直在增长，他们注意到韩国流行音乐和韩国文化正在逐渐远离。&lt;/p>;&lt;p>;“买票总是很困难，”她说。 “每当我去参加粉丝见面会时，粉丝们的共同特点是，他们中的大多数人都从韩国流行音乐转向泰国娱乐领域。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国创作型歌手杰夫·萨图尔 (Jeff Satur) 二月份的两晚演出新加坡的已经卖完了。由于需求旺盛，活动组织者增加了第二次约会。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国流行文化在利用互联网来展示方面非常有效，”25 岁的新加坡建筑设计师尼古拉斯·林 (Nicholas Lim) 告诉《亚洲周刊》 .&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在利用东南亚无处不在的互联网，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Anuphan Phanthong，曼谷随机舞蹈组织的创始人，每两周在泰国首都举行的舞会吸引了数百名年轻的 T、K 和 J-pop 爱好者，T-Wave 表示要抢其韩国前辈的风头还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;“ T-Pop 今年变得更加流行，新的平台和频道开始流行音乐，”这位韩语主持人说道。 “但与韩国流行音乐相比，我们的编舞和音乐创作较弱。目前我们的水平可能比韩国流行音乐标准低 50% 左右。”&lt;/p>;&lt;p>;曼谷随机舞蹈活动为年轻人提供了一个机会，向公共舞台展示疫情期间通过 TikTok 磨练的舞步。有些人非常认真地对待自己的舞蹈，希望被泰国、韩国和日本特工发现，他们有时会在外面的广场上巡逻，而另一些人则在进行角色扮演，或者只是在刺耳的扬声器下享受一个夜晚。&lt;/p>;&lt;p>;仍然，标准是由韩国流行音乐设定的：曾经是国家支持的巨头；梦想的创造者和破坏者；以及风靡全球的大型乐队、无与伦比的编舞和令人瞠目结舌的音乐会的提供者。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国用金钱和相应程度的无情商业主义支持其人才库之前，手刹将永远存在Anuphan 说：“韩国流行音乐在亚洲占据主导地位，因此要达到这一目标，我们必须与他们匹敌。如果泰国的机构开始以与韩国流行音乐相同的强度培训孩子，那么也许 T 流行音乐就有机会打入全球市场。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于一些人来说，潮流已经转变——而且是在大流行期间开始的。&lt;/p>;&lt;p>;25 岁的新加坡前韩国流行乐迷 Puteri Amira Binte Mansor 开始观看泰国翻拍的热门韩剧，比如《欢乐满屋》和《男孩结束》花——在被泰国流行文化吸引之前。&lt;/p>;&lt;p>;“在新冠疫情期间，我遇到了一些我觉得很有吸引力的新电视剧。最近，我在泰国找到了一位新朋友，他向我介绍了泰国歌曲。&lt;/p>;&lt;h3>;韩剧、韩国流行音乐和韩国电影如何风靡世界&lt;/h3>;&lt;p>;自从转变身份后，Puteri Amira 曾两次飞往泰国去看她最喜欢的明星，五月份花了约 900 新元（合 665 美元）进行为期四天的 Beluca 音乐会，演出嘉宾包括泰国 BL 演员 Jumpol、Atthaphan、Thitipoom Techaapaikhun 和 Tawan Wihakarat。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Puteri Amira 承认 T-pop 粉丝群体仍然“很小”，但过去两年粉丝数量稳步上升，并补充说泰国明星的表演技巧也有了进步&lt;/p>;&lt;p>;“对于 Beluca 的表演，他们有一个演唱会部分，然后他们进行了音乐剧、时装秀并邀请了嘉宾，”她说。 “这就是韩国流行音乐之间的区别； the actors are more well-rounded.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 11:50:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>