<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China’s exports to US endure steepest plunge in nearly 30 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248292/chinas-exports-us-endure-steepest-plunge-nearly-30-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/e9ace8b0-1d21-405f-ae19-ba53518840d6_e75074dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东部山东省青岛港的货船。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于华盛顿在回流和“友好外包”供应链方面的努力造成了供应链转移，中国对美国的出口在 2023 年遭受了近三十年来的最严重下滑。&lt;/p>;&lt; p>;根据周五公布的中国海关数据，去年中国对美国的出口总额同比下降 13.1%，至 5003 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 2017 年以来的最大跌幅。该机构的记录始于 1995 年，比 2008-09 年全球金融危机期间或 2018-19 年美中贸易战爆发期间经历的跌幅还要大。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析师表示，这一戏剧性的下降下降 — — 部分原因是 2022 年基数较高，当时美国进口商在 Covid-19 供应链中断的情况下提前装载了库存 — — 并不能证明美国对“中国制造”的依赖真正减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;相反，他们认为，这表明全球供应链正在延长，而中国仍然是其中的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国的数据，中国也将失去其全球供应链的地位。 17 年来首次成为美国最大出口国。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 1 月至 11 月，美国从中国的消费进口总额（已实际清关）为 3,880 亿美元，超过墨西哥根据美国国际贸易委员会的数据，甚至加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;据《南华早报》报道，2023 年前 11 个月，中国在美国进口中的份额也降至 13.7%，为 2004 年以来的最低水平数据的计算。这一比例在 2017 年贸易战开始前达到峰值 21.6%； 2022 年这一数字为 16.3%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界最大的两个经济体之间的地缘政治摩擦，以及自唐纳德·特朗普政府以来实行的关税，是背后的关键因素纽约大学斯特恩商学院 DHL 全球化倡议高级研究学者兼主任史蒂文·奥尔特曼 (Steven Altman) 表示，这种下降。&lt;/p>;&lt;p>;自去年年底以来，华盛顿加大了“降低”供应链风险的力度。 Covid-19 大流行。美国跨国公司也一直在通过采取“中国加一”战略来对冲赌注，该战略通过减少对中国作为生产基地的依赖来寻求制造商的多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，世界其他地区来自中国的进口保持相当稳定，而美国来自中国的进口份额则大幅下降。这表明下降主要是由于中美关系紧张，而不是中国作为出口国的竞争力普遍下降。”奥特曼表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，专家表示，直接贸易流并没有告诉发展中国家供应链的复杂性，因为越来越多中国制造的零部件在抵达美国之前要绕道东南亚和墨西哥（最终产品在那里组装），因此很难详细追踪。&lt;/p>;&lt;p>;“ 《经济学人》全球贸易首席分析师尼克·马罗表示，墨西哥以及东南亚和拉丁美洲其他新兴市场的外国投资表明，中国的这些出口也是对更远地区新供应链建立的回应。情报部门。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些非中国供应链仍然是中国原材料、中间投入和资本货物的大量消费者。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，看起来我们看到的是供应链的延长，而不是成功地将中国挤出全球生产网络的努力，”马罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“只要中国仍然是一个具有成本竞争力的地方，做生意——在其庞大而复杂的生产和物流网络的协助下，这反过来又反映出政府在过去几十年里对中国出口机器的大力支持——中国将仍然是全球贸易格局的重要组成部分，包括与美国的贸易他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;特别是受到《维吾尔族强迫劳动预防法》通过的影响，2023 年前 11 个月，中国占美国服装进口的 21%，创下美国服装进口新低。特拉华大学时装与服装研究系副教授陆盛表示，过去十年，中国公司与美国强迫劳动法“在被证明无罪之前有罪”作斗争&lt;/h3>;&lt;p>; 2022 年 6 月生效的美国法律实际上禁止进口含有来自中国最西部新疆地区的任何投入的产品，该地区生产了中国 80% 的棉花。&lt;/p>;&lt;p>;尽管成品数量较少卢说，由于服装来自中国，美国时装公司表示，中国将继续发挥作为纺织原材料供应商的关键作用，因为目前还没有可行的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，因为纺织品制造业严重依赖资本和技术，在中国境外建设纺织产能将比成品服装的时间要长得多，也更具挑战性。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充道，2024 年可能会给中国纺织业带来更大的挑战。国会考虑禁止中国公司适用“最低限度”贸易规则，该规则允许公司将价值低于 800 美元的包裹运送到美国而无需支付关税和费用。卢指出，此举尤其会影响中国的电子商务企业。&lt;/p>;&lt;p>;“选举年的政治也可能给双边贸易关系带来新的政治不稳定，”卢说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: UK’s Sunak gives ‘strong signal’ to Kyiv with extra US$3.2 billion in military aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248291/ukraine-war-uks-sunak-gives-strong-signal-kyiv-extra-us32-billion-military-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/c3c457c9-b219-4459-9884-096e347dad6f_4fed9ed6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克承诺提供超过 30 亿美元的援助周五在基辅与总统弗拉基米尔·泽伦斯基会面期间访问乌克兰。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五来访的英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)宣布向乌克兰提供25亿英镑（32亿美元）的新军事援助，称这发出了英国支持乌克兰的“强烈信号”来年的资金计划比 2022 年和 2023 年每年承诺的 23 亿英镑高出 2 亿英镑。&lt;/p>;&lt;p>;这将确保苏纳克办公室在一份声明中表示，这是“有史以来最大的无人机承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相表示，这项援助旨在“向乌克兰人民发出强烈的支持信号”。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“需要认识到我们不会去任何地方”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这里传达一个明确的信息：英国与乌克兰站在一起，”他在访问后说道乌克兰首都的建筑物受损。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克会见了应对俄罗斯空袭后果的紧急服务人员，并赞扬乌克兰人的“巨大勇气”。&lt;/p>;&lt;p>;英国领导人准备签署他的办公室表示，他在基辅与乌克兰总统泽伦斯基签署了一项“历史性”安全合作协议。&lt;/p>;&lt;h3>;愤怒的俄罗斯士兵妻子正在成为普京的眼中钉&lt;/h3>;&lt;p>;“图腾协议”它补充说，“应该是迈向“不可动摇的百年伙伴关系”的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;最新援助计划中至少有 2 亿英镑将用于“大力推动快速采购和生产苏纳克表示，目前到位的援助将持续到“今年早些时候”。 p>;&lt;p>;“因此，我们在该协议到期之前采取行动，做出了 25 亿英镑的新承诺——比我们前几年提供的金额还要多，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“这代表了这里局势的严重性以及我们与乌克兰站在一起的决心，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;最新的承诺使英国对乌克兰战争努力的总体支持接近英镑120亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;已经向基辅提供的装备包括风暴之影巡航导弹和一个挑战者2坦克中队。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦在2017年突然访问基辅期间誓言。 11 月，维持对乌克兰的军事支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12 /0ae268d4-0752-4988-8496-a48de10d074a_50dd56a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相 Rishi Sunak（左）访问基辅，推出“一项重要的新一揽子计划”在与弗拉基米尔·泽伦斯基的会晤中支持”乌克兰并增加军事资金。照片：Pool/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基当时表示，自以色列和哈马斯十月份战争爆发以来，来自西方盟国的重要火炮弹药供应量已经下降。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续向你们提供道义支持、外交支持、经济支持，但最重要的是军事支持，你们不仅需要今年和明年的支持，而且无论需要多久，都需要这种支持。”卡梅伦在 11 月与泽伦斯基会面时说道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰一名高级指挥官最近将战争形容为僵局，前线没有明显突破的迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s own Article 23 national security law on the cards for 2024, legislative agenda for year reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248288/hong-kongs-own-article-23-national-security-law-cards-2024-legislative-agenda-year-reveals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/5dcb4e5c-f52b-4dda-88a5-8a2ff5f60c0b_f8f48bb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民从铜锣湾维多利亚公园游行至中区政府合署2003年，香港人在金钟抗议拟议的香港国家安全立法。照片：Martin Chan &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港本土制定的国家安全法被列入当局提交的2024年立法议程周五，一位高级政府顾问建议可以跳过部分公众咨询，以避免延误的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该市两大律师团体发表意见，表示需要进行广泛而彻底的咨询确保法案考虑人权。&lt;/p>;&lt;p>;《维护国家安全法案》是政府行政部门提交的29项年度立法计划中的一部分，其中列出了计划今年提交立法机关的法案&lt;/p>;&lt;p>;立法会文件称，保安局提出的法案旨在“落实《基本法》第二十三条，完善维护国家安全的相关法律，并就相关规定作出规定”。 &lt;/p>;&lt;p>;香港小宪法第23条要求香港制定自己的法律，惩罚叛国、分裂国家、煽动叛乱和颠覆中央政府的行为。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示该立法旨在补充北京在 2019 年反政府抗议活动后颁布的 2020 年国家安全法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/ef9fd247-d990-47a2-b0a6-ec6d0fdf56a6_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;叶刘淑仪（Regina Ip），在抗议活动迫使香港放弃自己的国家安全法时担任安全部门负责人。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超强调，政府计划在今年制定所需法例。&lt;/p>;&lt;p>;叶刘刘淑仪主要决策机构行政会议召集人淑仪对这一消息表示欢迎，并要求当局“尽早”提交立法，以便立法者有足够的时间审查该法案。&lt;/p>;&lt;p>;Ip 2003 年该市首次尝试通过这项立法时，曾担任安全负责人的他建议，没有必要公布白色法案以供公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案草案是蓝色法案，它已经有非常详细的文章，所以我认为没有必要再次进行白法案咨询。”叶说。 “当年有人提出白法案咨询的想法时，这完全是一种拖延立法的方法。这是不可取的。”&lt;/p>;&lt;p>;白法案是指向公众提供完整的立法草案以征求他们的意见。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全是香港领导人李家超的首要任务2024 年&lt;/h3>;&lt;p>;蓝色法案涉及的草案只会提交立法机关一读。当局表示，对于发布白色或蓝色法案的决定没有明确的规则。如果技术上很复杂，一个局会发布一份白色法案供公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;2003年，政府决定不就其拟议的国家安全立法发布白色法案，并坚持认为咨询文件可以达到目的寻求对这些提案的意见。&lt;/p>;&lt;p>;叶女士当年在五十万人抗议反对该法案后未能通过该法案后辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全：什么是第23条？为什么它又重新成为人们关注的焦点？&lt;/h3>;&lt;p>;但她周五表示，她不认为类似的问题会再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;“2019年骚乱之后，香港人知道国家安全的重要性。”叶说。 “过去几年政府也加大了国家安全教育力度。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为会出现像2003年那样大规模的反对，但政府当然必须做好自己的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;大律师公会周五晚间发表声明，表示希望立法能平衡维护国家安全与人权。&lt;/p>;&lt;p>;大律师代表团体要求律师会会长陈泽明在一份声明中表示，在第23条之前应该进行“广泛”的咨询，并提供清晰的条款，让公众更好地了解法律。制定《基本法》的目的是确保其符合《基本法》、《国家安全法》、《公民权利和政治权利国际公约》和《经济、社会与文化权利国际公约》。&lt;/p>;&lt;p>;中间派议员狄志远表示他并不反对修例，但呼吁当局考虑市民对修例的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“仍有相当多香港人对修例感到担忧”第 23 条，”他说。 “他们担心这是否会妨碍我们日常生活的自由或参与社会的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们不理解居民的这种想法时......我很担心这可能会引发政治风暴就像我们之前看到的那样。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong considering tuition fee hike for public universities after over 20 years of no increases: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3248290/hong-kong-considering-tuition-fee-hike-public-universities-after-over-20-years-no-increases-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/2db6da18-7b5a-4824-8097-863a02c722c5_6ba0b0e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学。公立大学本地学生的学费二十多年来一直维持在42,100港元。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在财政司司长呼吁增加收入后，教育部长表示，香港正在审查对二十多年来一直停滞不前的公立大学学费的调整由于该市将再次出现重大赤字，因此将通过公共服务费来解决学费问题。&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲周五表示，她的教育局将根据用者自付的原则审查学费。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她说：“我们在考虑学费上涨时会有客观的指引，包括是否合适的时间以及不同阶层的负担能力。”&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示它已与负责分配资金并向政府提供高等教育建议的大学教育资助委员会进行了交谈，并列出了拟议费用调整所考虑的因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/323b2da2-a461-4c4e-abea-fda629dcc84a_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局局长 Christine Choi 表示，她的局在考虑增加学费时将使用“客观指导方针”。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港八个公费本科课程的本地人学费自调高至每位学生42,100港元（5,380美元）以来没有变化1997-98学年。&lt;/p>;&lt;p>;目前的费用意味着学生只需支付大学为前者攻读学位课程的费用的18%，称为“目标成本回收率” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但该局在2016年表示，不再需要制定现行的“目标利率”，并应在日后检讨时重新审视该水平。&lt;/p>;&lt;p>;刘议员兼任岭南大学协理副校长的志鹏表示，政府提高学费是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“我想公众也会认为提高学费是公平的，因为已经超过20年没有调整过。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应检讨急症室费用，以防止滥用医疗制度：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员建议增幅应定为5%左右，即额外增加2,100港元。刘补充道，为学业而申请贷款的学生也应该有更多时间偿还贷款。&lt;/p>;&lt;p>;代表教育界的立法会议员朱国强表示，当局应考虑家长和学生是否可以偿还贷款香港中文大学联合学院学生会召集人罗俊贤表示，考虑到经济形势，提高学费可能远非理想。尚未从 Covid-19 大流行中完全恢复。&lt;/p>;&lt;p>;但 Law 表示他同意对现有学费水平进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;英国本地学生通常会付费每年学费为 9,250 英镑（92,300 港元），而在加拿大一些主要大学就读的学费则为 6,000 加元至 7,000 加元（35,100 港元至 40,100 港元）。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公众较高经济学家称服务费无助平衡收支&lt;/h3>;&lt;p>;财政司司长陈茂波早前表示，将检讨是否增加长期维持不变的公共服务费以及按现行收费标准征收的公共服务费。用户付费原则，以增加收入并解决预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;周五，教育当局透露，他们将于本月公布高等教育机构成为应用科学大学 (UAS) 的标准。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，将拨出“数千万”港元来帮助资助那些希望与此类大学结成联盟以更好地宣传自己的高等教育机构。&lt;/p>;&lt;p>;“行政长官李家超在年度施政报告中表示：“今年上半年将是首个无人机系统，因此他们可能会在夏季招生期间开始推广。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在年度施政报告中表示十月份表示香港将发展此类大学，以帮助推动职业教育和专业培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/12/5f32d723-16ea-4be3-aadf-8263b509a480_326fa904.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港教育官员表示，他们是考虑率团赴海外推广我市高等教育事业。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;成为应用科技大学的标准将涵盖入学、课程、评审、职业发展和业界参与等，所有这些均与香港据香港学术及职业资历评审局称。&lt;/p>;&lt;p>;教育局副局长施俊辉表示，他和蔡英文希望率领公立大学代表代表团访问其他国家，推广香港是高等教育的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;蔡周五还讨论了学生人数的减少，并表示她的教育局将避免进一步削减中小学的“上门”学额，以保护家长的选择。&lt;/p>;&lt;p>;这些术语是指对孩子的集中分配结果不满意的家长可以使用的额外教室名额。大多数班级只有一个名额。&lt;/p>;&lt;p>;教育部门去年将每个教室的名额减少了一个，以减少学生放弃分配选择的“抢椅子”效应，从而稳定学校的入学水平&lt;/p>;&lt;h3>;陈茂波表示，香港可能需要额外“一两年”的时间才能实现预算盈余&lt;/h3>;&lt;p>;教育局常任秘书长李美嫦表示，根据该市的各种人才计划，为 18 岁以下人士发放了 45,000 份家属签证。&lt;/p>;&lt;p>;该数字包括作为 2022 年 12 月推出的顶尖人才通行证计划的一部分发放的约 21,000 份家属签证。&lt; /p>;&lt;p>;教育部门允许持本学年签发的家属签证抵达的学生参加当地招生并分配入学名额，李说。&lt;/p>;&lt;p>;她预计这 45,000 名年轻人中的大多数&lt;/p>;&lt;p>;教育部门早前预计，香港12岁在校学生人数将从今年的71,600人下降至明年的60,100人。 2029 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On eve of Taiwan elections, PLA warns it will take ‘all necessary measures’ to ‘crush’ separatism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248279/eve-taiwan-elections-pla-warns-it-will-take-all-necessary-measures-crush-separatism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/2d3d4c40-f80f-48dd-adc5-c1261f0bc45c_8445a410.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近年来，解放军在台湾附近进行了更多的军事演习。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆军方发言人周五在台湾总统选举前夕表示，解放军准备采取“一切必要措施”挫败台湾分裂主义。&lt;/p >;&lt;p>;“人民解放军时刻保持高度警惕，将采取一切必要措施，坚决粉碎任何形式的‘台独’分裂图谋，坚决捍卫国家主权和领土完整。”国防部发言人张晓刚大校在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾海峡对面，台湾国防部在其官方账号 X（前身为 Twitter）上发布消息称，“随时做好战斗准备”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“全面战备，刻苦训练，台军是国家安全的守护者，自由民主的捍卫者！”帖子称。&lt;/p>;&lt;h3>;谁参加了台湾总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;台湾将于周六举行总统选举和立法选举。副总统兼倾向独立的民进党候选人赖清德在竞选中处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;他的两位对手——新北市市长侯裕义，落后于他。亲北京的国民党和台湾人民党前台北市市长柯文哲。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但美国反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;解放军近年来，台湾在台湾附近进行了更多的军事演习，空军的空中巡逻也加强了。&lt;/p>;&lt;p>;同时，据报道，台湾空军已于2017年完成了对140架美制F-16V战斗机的升级。服务，计划到 2026 年再购买 66 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;周五，张在北京谴责 F-16V 交易“浪费台湾人民辛苦赚来的钱”，称这些交易已经结束了民进党的“私利”。&lt;/p>;&lt;p>;“[购买美国武器]并不能阻止中国完全统一的势头，只会将台湾推向危险战争的危险境地”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京此前曾在台湾选举前加强军事演习，最引人注目的是1996年，当时解放军在台湾和美国附近进行了大规模导弹发射向该地区派遣了两艘航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为民进党正在推动台湾独立，并称黎智英和他的竞选搭档萧美琴是“分裂分子”，决心将台湾变成一个独立的国家&lt;/p>;&lt;p>;此次选举将受到密切关注，观察人士警告称，选举结果可能会导致台海局势更加紧张，并考验最近美中关系的改善。&lt;/p>;&lt;p>;北京已经多次警告华盛顿不要向台北发出“错误信号”，称台湾是中美关系“核心利益的核心”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么台湾对中国大陆和美国都如此重要&lt;/h3>;&lt;p>;同样在周五，张宣布中国人民解放军已启动2024年演习训练，重点提高基本功、模拟作战、联合部队协作和高科技应用，以“打造一支强大的力量” ”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军还通过习近平主席签署的新颁布的规定升级了物流和运输的操作程序。&lt;/p>;&lt;张说，该规定自1月1日起施行，综合了救灾、疫情防控、演练、海外军事部署等经验，“为提高人民解放军交通运输能力、质量和水平提供有力支撑”。效率”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cross-border connectivity ‘to top agenda’ of efforts to link Hong Kong, Greater Bay Area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248287/cross-border-connectivity-top-agenda-efforts-link-hong-kong-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/3c7e7461-5553-4a96-8464-d5c060316784_63b54e00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳鸟瞰图。一位消息人士称，在广州举行的一次高层交流中讨论的提议之一是恢复深圳居民前往香港的多次入境签证计划。照片：陈柱铭&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻香港最高官员和中国广东省省委书记已同意将促进跨境互联互通作为更广泛的互联互通努力的“主要优先事项”据《华盛顿邮报》了解，该市和大湾区其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;一位了解此事的消息人士周五告诉《华盛顿邮报》，这次会议将为北京进一步审议互联互通提案奠定基础，包括恢复深圳居民多次入境香港签证计划，以及讨论在节日期间延长边境口岸服务时间。&lt;/p>;&lt;p>;但会议上的官员没有详细介绍有关措施内部人士表示，建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/45c282e5- d134-4eae-8ab2-b8f61799c474_00bf3bc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京驻香港联络办公室主任郑雁雄是周四高位的人之一-广州高层会议。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内地媒体早前援引省委书记黄昆明的话说，希望中联办继续指导和支持改善香港问题的措施湾区内基础设施的“硬联通”和系统的“软联通”。&lt;/p>;&lt;p>;中联办主任郑彦雄与黄、广东省省长王伟忠等粤港澳大湾区高级官员一起出席了会议。报道称，此次交流的重点是“深化粤港合作”和“推进大湾区发展”，指的是北京将香港、澳门和九个城市融合在一起的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;“这次会议主要讨论了大方向、制定了框架……双方一致认为，推动湾区内更好的‘硬联通’和‘软联通’是&lt;/p>;&lt;h3>;“香港正就恢复深圳居民多次入境签证进行谈判”&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周四获悉，香港与内地的谈判官员们曾谈到在农历新年前恢复对深圳居民的多次入境签证计划，以提振金融中心低迷的经济。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士周五表示，该提议和另一项延长的提议会议讨论重大节假日边境口岸服务时间纳入“硬互联”范畴。&lt;/p>;&lt;p>;“今年协调发展，协同效应更强……将推出更多举措， &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该方案尚需中央港澳工作领导小组批准。该小组由国务院副总理丁薛祥领导，是国家港澳事务的最高决策机构。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港正在商谈恢复深圳居民多次入境签证”&lt;/h3 >;&lt;p>;消息人士称，北京还将收集香港当局、国家移民管理局和其他几个中央政府机构的意见。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士扩展了软连接的概念，解释说&lt;/p>;&lt;p>;据业内人士透露，这一概念还包括简化大型科研设备的通关，以及为该领域开放资金。边界两侧的组。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/ CAE8CF12-D9E1-4EB4-872E-D94476CDFC0E_895CE162.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; uguangdong省级党首席首席Huang Kunming早些时支持衡量标准，以改善海湾区域内的硬和软连通性。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对于香港，今年将通过Hetao深圳市的科学与技术创新合作区降落更多的软连通性计划，”消息人士说。 。香港的大学已经在该地区北部建立了10个创新中心。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士补充说，深圳的一侧有一个一站式中心，为公司和个人提供了560个政府服务， &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;北京应该让大陆人更轻松地访问香港，提升免税&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; lau siu-kai，北京的半官员智囊团的顾问，中国香港和澳门研究协会将这次会议描述为联络处的“常规实践”，因为它在协调香港和中央当局之间发挥了“独特的作用”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“意义在于在备受瞩目的宣传和广泛的宣传中，特别表明中央政府和广东都将采取重大措施来促进广东港。”当香港代表全国人民国会常务委员会代表该国最高立法机构时，对连通性的关注指示了确保人，资本和服务的跨境流动的计划。&lt;/p>; &lt;p>;容易恢复签证计划，但是应该涵盖多少个城市，仍然需要讨论。”他说。 “但是大多数情况下它会乘坐城市。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China brokers Myanmar ceasefire, urges junta and rebel militia to ‘exercise maximum restraint’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248278/china-brokers-myanmar-ceasefire-urges-junta-and-rebel-militia-exercise-maximum-restraint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 21:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/7A35A7EC-0158-41D7-B008-EBBF4CFE301CFE301C_F0733B55.JPG“ ALT =”>;从北山州的缅甸军方抓住的山地营地的一个寺庙区域。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京周五宣布，它介绍了缅甸北部的正式停火，这是中国在战争缠身的邻国的最新影响力。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部说，在昆明举行了一系列会议之后，缅甸军政府与民族民兵联盟之间的停火协议达成了。这座城市是中国西南云南省与缅甸接壤的首都。&lt;/p>; &lt;p>;部发言人毛宁说，缅甸军事政府和塔&#39;ang民族解放军（TNLA），阿拉克安军队和缅甸民主民主民主党的代表联盟军参加了周二和星期三的谈判。叛军团体也被称为三个兄弟会联盟。为了危害中国边境和缅甸项目中的人员的安全。”毛泽东说。到达，行使最大的限制，继续通过对话和咨询解决问题，并共同促进缅甸北部和平进程的进步”。&lt;/p>; &lt;p>;中国将“继续在其内部提供支持和援助能力并在这方面发挥建设性的作用。路透社认为，最新的谈判是自12月以来的第三轮谈判 - 中国亚洲事务特使邓小平促进了&lt;/p>; &lt;p>;“从[联盟]方面，该协议是避免对敌人的进攻袭击营地或城镇。从军事方面，该协议不是通过空袭，轰炸或重型武器进行袭击。停火能持续多久还有待观察。 12月初的第一轮中国经纪的会谈导致了仅持续几天的休战。随着暴力再次爆发，叛军联盟抓住了缅甸北部边界山州的几个地区。&lt;/p>; &lt;p>;这包括缪斯镇附近的一个主要贸易区，该地区可处理缅甸跨境约90％与中国交易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/12/b108f548-8dd16- 4318-92AE-1AD2BECBBE42_937712FB.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二轮的谈话掉落12月下旬。民族民兵随后加剧了他们的进攻，并控制了山的首都劳卡（Laukkai），这是山的自我管理的科坎特殊自治区，促使中国大使馆对其国民发出疏散咨询。&lt;/p>; &lt;p>;北京保持紧密联系。&lt;/p>; &lt;p>;北部的军政府和种族群体都谨慎地防止冲突的溢出，这也可能使其对缅甸的大量基础设施投资处于危险之中。&lt;/p>; &lt;p>;这些项目中的几个项目位于Shan州，三个兄弟会联盟自10月对军事政府发起行动以来就取得了重大领土。对于非政府智囊团ISP-Myanmar，联盟对至少六个中国项目位置有完全控制，并且截至12月下旬，对另外七个项目的部分控制。&lt;/p>; &lt;p>;中国也深深地关注稳定性随着边界越过战斗的狂暴，安全的影响。上周，云南边境小镇南桑（Nansan）至少有五人受到流浪炮弹的伤害，从北京进行了正式抗议，并保证了维护其公民的生命和财产。&lt;/p>; &lt;p>;天。&lt;/p>; &lt;p>;后来，中国外国副士兵太阳魏登访问了缅甸，在那里他与职田领导人敏·艾恩·艾林（Min Aung Hlaing）讨论了边境安全。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian politicians’ partnerships with influencers to woo voters spark ‘dark money’, transparency concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248273/indian-politicians-partnerships-influencers-woo-voters-spark-dark-money-transparency-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/218cdeef-c0e9-4e07-a07-a0c8-6a3a444445931a9_5e43893d.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2018年3月22日在班加罗尔建造。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度有影响力的人Ranveer Allahbadia，他的绰号Beerbiceps更加闻名，在YouTube和Instagram中获得了1100万粉丝的关注从过去十年来的时尚技巧到励志建议。&lt;/p>; &lt;p>;，但他的许多视频在过去一年中已经跨越了政治领域，包括对印度统治的Bharatiya Janata党（BJP）的高级官员的采访。当外交大臣伊朗·伊朗·斯米里蒂（Smriti Irani）时，&lt;/p>; &lt;p>;谈论政治，生活方式和个人问题时，这些领导人在旨在吸引千禧一代和Z世代的印第安人的精巧的播客中显得轻松愉快。&lt;/ p>; &lt;p>;随着数以万计的初次选民将在四月大选中投票，30岁的阿拉哈巴迪亚是印度各方部署的一波社交媒体人物的一部分，以确保青年投票分析师说。&lt;/p>; &lt;h3>;在印度，莫迪政党在有争议的地点与坦普尔的坦普尔激起了印度民族主义&lt;/h3>; &lt;p>;“对于印度的2024年选举，有影响力的行业正成为政治竞选，，是政治竞选，不可或缺的一部分影响者营销公司Zefmo Media的联合创始人Shudeep Majumdar说：&lt;/p>; &lt;p>;“认识到选民，尤其是年轻人，消费内容的转变，政党正在吸引有影响力的人，以寻求其广泛的影响力和可靠性，以及可靠性的范围，他说，并补充说，该策略还允许政客绕过传统的守门人，例如报纸和电视，他们的信息可能会被过滤。&lt;/p>; &lt;p>;，但随着越来越多的影响者和政党为政治目的而合作，政治观察员都强调了&lt;/p>; &lt;p>;廉价数据的担忧和缺乏法规。印度移动协会和市场数据分析公司坎塔尔。它说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/12/93669161-122B-4BF9-B744-638A89CFA397_0E941BFE.JPG.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 印度联合委员会于1月4日在加德满都举行。部长是近年来与影响者合作的印度政客。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该生态系统使来自各个领域的艺人，活动家和专家能够建立多达数百万人的追随者。根据Statista的一项研究，影响者行业市场的价值在2022年价值约120亿卢比（1.45亿美元），估计在2026年的价值约为两倍至280亿卢比。&lt;/p>; &lt;p>;影响。&lt;/p>; &lt;p>;影响这些人物为政治团体提供了一条途径，可以与集会，横幅和报纸广告以外的潜在选民接触。由于社交媒体平台Facebook，YouTube，Instagram和WhatsApp的潜在在线覆盖范围非常巨大当主要反对派国会党的领导人拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）在他的联合印度游行中间 - 全国4,100公里的步行马拉松运动，以反对BJP的“分裂政治”运动 - 他在2022年1月花了一些时间出现在YouTube频道Curly Tales上，有近300万订户，讨论他最喜欢的食物，童年的回忆和背包旅行的故事。&lt;/p>; &lt;p>; apar Gupta是专门从事技术政策的律师，地理学在帮助帮助方面有帮助政客们获得了一个地区的追随者。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的“极具困扰”的新电信法律引发了激进主义者的愤怒&lt;/h3>; &lt;p>;“特定的人谈论当地问题，并且仅限于特定地理位置方言和当地文化方面起着巨大的作用。这些微型影响者很可能仅限于两个或三个地区，但可能会对民意调查产生影响。近年来，广泛的兴趣。其中包括有影响力的人，他们的观点是由印度两极分化的政治气候所塑造的，并被分为两个主要群体：Pro-BJP营地和那些亲密的阵营。&lt;/p>; &lt;p>;即使是Prime的管理根据政治分析师的说法，在过去的几年中，纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）部长被指控对其政治反对者和传统媒体进行攻击，BJP正在转向有影响力的人来制作党派的积极形象。 >; 5月，人民党在孟买与500个社交媒体影响者举行了一次会议，以标记莫迪统治的九年，这是大城市中许多这样的聚会中的第一次。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;社交媒体影响者Faby在孟买的YouTube频道上生活时会化妆。近年来，成千上万的印度影响者涵盖了广泛的主题。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据政治分析师Tushar Panchal，印度没有“独立影响者”。&lt;/p>; &lt;p>;“您被迫与一种意识形态或另一种。生态系统中有一个清晰的思考过程，如果您不与我同在，您会反对我。拒绝认同的泰米尔纳德邦州的影响者在本周在亚洲告诉他，他与一个政党合作，以违背他的意愿进行视频，因为他不想冒犯立法者。&lt;/p>; &lt;p>; BJP是并不是唯一在选举之前追逐有影响力的人。去年6月，国会党向拉贾斯坦邦的影响者支付了120至6,000美元的支付，其统治者，该党在该州立法民意测验之前促进福利计划。&lt;/p>; &lt;h3>;青少年有影响力的死亡焦点是LGBTQ有毒的网络欺凌行为。然而，印度的民间&lt;/h3>; &lt;p>;古普塔指出，一些有影响力的人在政治认可的情况下参与了政治认可，而没有透露他们与当权者的商业安排。&lt;/p>; &lt;p>;“政党本质上是政党，是公共当局，不是盈利的公司。他们需要更高的道德监督，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“没有监管监督，由于政治竞选金融模式的性质，它成为使用黑钱的肥沃基础。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Proposed Hong Kong bill allowing patients to reject end-of-life treatment will have 18-month grace period once passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248280/proposed-hong-kong-bill-allowing-patients-reject-end-life-treatment-will-have-18-month-grace-period?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 21:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/AD0918A2-95BC-4908-A8888888888888888888888888888888.1A7052DBD262_B48FEDC1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;提前患者使用指令的法律地位。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项拟议法案，该法案将为文件提供法律地位，允许患者拒绝香港的某些寿命终止护理治疗卫生当局说，在新规则以给公众提供足够的时间来准备变更的规则中。为了防止患者和医疗保健专业人员之间可能引起的任何潜在误解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/12/CF6DBDF2-1998-4832-9902-E7E2C781ACC0_89B88816B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;给医疗保健部门足够的时间适应变化。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周五在立法委员会举行的法案委员会会议上讲话，卫生局长Libby Lee Ha-Yun说，政府计划为该政府预留足够的时间&lt;/p>; &lt;p>;“医疗保健部门。他们的工作人员。法案在今年的第二季度进行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港给最终病人的患者更多地发表意见&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;拟议法案也旨在提供法律在尊重指令时，对医疗专业人员和救援人员的保护是在2019年就临终关怀的公众咨询之后进行的。&lt;/p>; &lt;p>;医疗文件草案将基于“谨慎，谨慎，在拟议的立法框架下。 >;患者可以随时通过口头或书面手段或销毁文件，只要有精神有能力。草稿，存储或撤销其指示。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在治疗和死亡中可能有更多发言权&lt;/h3>; &lt;p>;，但立法者质疑“谨慎，轻松撤销”的原则是否可以&lt;/p>; &lt;p>;“在现实中实现。那么什么构成“轻松撤销”？”议员丽贝卡·陈·杨（Rebecca Chan Hoi-Yan）问。&lt;/p>; &lt;p>;“如果当被问及是否要撤销指令时，病人眨了眨眼，这是否被认为是“易于撤销”下的表达方式？” &lt;/p>; &lt;p >;健康副秘书埃迪·李·利克·康（Eddie Lee Lik-Kong）表示，可以通过书面，口头或其他方式撤销指令。&lt;/p>; &lt;h3>;香港患者可以从更快的&#39;1+&#39;药物批准中受益：健康：健康部长&lt;/h3>; &lt;p>;“这可能是点头或摇头，”他说。 “只要患者可以向周围的人表达自己的想法，也可以看作是吊销。” &lt;/p>; &lt;p>;议员牧师彼得·库恩·霍明（Peter Koon Ho-ho-ho-ho-Ming）问政府是否应该对人们施加更严格的要求。撤销其指示。库恩说。&lt;/p>; &lt;p>;副部长李说，当局将教育公众，以撤销指令是最理想的，而口头撤销只有在患者无法写作的情况下才是首选的选择。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局临床伦理委员会主席Doris Tse Man-Wah博士说，尊重患者的决定很重要。受到尊重，” TSE说。 “我们不希望患者签署指令后他们别无选择。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Philippines president Duterte gets death threat case thrown out for lack of evidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248275/ex-philippines-president-duterte-gets-death-threat-case-thrown-out-lack-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 20:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/FEB6FD7F-2E92-4827-84D5-9D3B9E6589C3_0A6784C6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）由于缺乏证据。照片：菲律宾检察官对前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）提出了刑事诉讼，菲律宾检察官被指控对一名女立法者造成死亡威胁。 。周二在周五向媒体发布的一项批准的决议中，周二的投诉“为有足够的证据”。&lt;/p>; &lt;p>;卡斯特罗声称，杜特尔特根据《网络犯罪预防法》在两次访谈中犯下了“严重威胁”罪行随着当地广播公司的SMNI。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾是否在Marcos-Duterte Clan Ferud上接近“稳定”？&lt;/h3>; &lt;p>; Duterte否认否认威胁要杀害Castro，要求检察官上个月不起诉他。 &lt;/p>; &lt;p>;“您的情报基金的第一个目标是&#39;你，你是法国&#39;。杜特尔特在一次采访中说，告诉她，“是你想杀的共产党人”。&lt;/p>; &lt;p>;高级助理城市检察官Ulric Badiola建议将卡斯特罗的投诉撤销给他的上级副副检察官Llanes 。 /d8/images/canvas/2024/01/12/9957A950-DE8D-444A-AED8-CEDCEE1C195_9F9DA536.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;向前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）提出刑事诉讼后，文件。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没有足够的证据表明受访者倾向于追捕女儿的攻击者，以使其灭绝，尤其是在此处的投诉人中，”说。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特经常威胁要杀人，包括毒贩和权利活动家，当时他在2016年至2022年担任总统。&lt;/p>; &lt;p>;他也经常将批评家标记为共产党同情者 - 一种实践被称为“红色标记”，这可能导致目标人的逮捕，拘留甚至死亡。&lt;/p>; &lt;p>;无法在周五与卡斯特罗联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military lab AI connects to commercial large language models for the first time to learn more about humans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248050/chinas-military-lab-ai-connects-commercial-large-language-models-first-time-learn-more-about-humans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.12 21:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/98B026A7-5278-4F9F-B305-FF58D20013E8_0F6BF034.JPG“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”教其机器如何面对人类敌人。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家正在教授实验性的军事人工智能（AI），更多地借助类似于Chatgpt的技术来面对不可预测的人类敌人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据参与该项目的科学家的说法，由人民解放军（PLA）战略支持部队进行了研究实验室，该战略支持部队负责监督中国军方的空间，网络，情报和电子战，它在其AI系统和Baidu的Ernie和Ernie和Ernie和Baidu System之间建立了物理联系。 Iflytek的Spark是类似于Chatgpt的大型语言模型。&lt;/p>; &lt;p>;军事AI可以将大量的传感器数据和前线单元报告的大量传感器数据和信息转换为描述性语言或图像，并将其继电给商业模型。在确认自己了解之后，军队AI会自动产生提示，以更深入地交换各种任务，例如战斗模拟。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，一位计算机科学家对这一举动表示关注，说除非仔细处理，否则它可能导致类似于所描述的情况，&lt;/p>; &lt;p>;也表达了关注。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该项目在2023年12月在《中国学术期刊》，《命令控制与仿真》上发表的同行评审论文中详细介绍。在本文中，PLA信息工程大学的项目科学家Sun Yifeng及其团队写道，人类和机器都可以从项目中受益。&lt;/p>; &lt;p>;“仿真结果有助于人类的决策……并且可以他们写道。出于安全考虑，军事信息设施一般不直接与民用网络连接。 Sun的团队没有在两个系统之间的联系中提供细节，但强调这项工作是初步的，出于研究目的。&lt;/p>; &lt;p>; Sun及其同事说，他们的目标是使军事AI更加”。像人类一样”，更好地理解各级指挥官的意图，更擅长与人类进行交流。&lt;/p>; &lt;p>;大多数现有的军事AI是基于传统的战争游戏系统。尽管他们的能力迅速发展，但他们通常感觉更像是一台机器，而不是用户对用户的生命。但是，商业大型语言模型几乎研究了社会的各个方面，包括文学作品，新闻报道和历史文件，可能有助于军事AI对人的深入了解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/cafddbed-f503-4929-bbea-4be2854727f9_ed18453d.jpg“小型样式=“颜色：＃999;”>;研究人员表示，他们的作品可以使机器和人类受益，但需要谨慎行事以避免像终结者一样的情况。照片：派拉蒙图片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在报纸上，孙子团队讨论了他们在2011年模拟了美国军事入侵利比亚的一项实验。军事AI提供了有关武器和武器的信息将两军部署到Ernie。经过几轮对话后，厄尼成功预测了美国军方的下一步行动。&lt;/p>; &lt;p>;太阳团队声称，这种预测可以弥补人类的弱点。 Sun的团队在论文中写道：“作为生活的最高形式，人类在认知中并不完美，并且经常具有持久的信念，也称为偏见。” “这可能导致战场上高估或低估威胁的情况。 &lt;/p>; &lt;p>;太阳团队还表示，军事模式和商业模式之间的交流中仍然存在一些问题，因为后者并非专门为战争而开发，但仍存在一些问题。例如，Ernie的预测有时是模糊的，只提供了无需军事指挥官需要的细节的攻击策略的广泛概述。&lt;/p>; &lt;p>;回应，该团队尝试了多模式的交流方法。一种这样的方法涉及军事AI创建详细的军事地图，然后给出了Iflytek的火花，以进行更深入的分析。研究人员发现，这种说明性方法可显着改善大语模型的性能，使他们能够制作出满足实际应用要求的分析报告和预测。&lt;/p>; &lt;p>;太阳在论文中承认，他的团队所披露的只是这个雄心勃勃的项目的冰山一角。一些重要的实验，例如军事模型和商业模式如何从过去的失败中学习并相互获得新的知识和技能，这些实验仍在保密中。技术竞争？&lt;/h3>; &lt;p>;中国不是唯一进行此类研究的国家。来自美国各个军事分支机构的许多将军都公开表示对ChatGpt和类似技术的兴趣，并任命相应的军事研究机构和国防承包商探索生成AI在美国军事行动中的可能应用，例如情报分析，心理战，无人机控制和沟通&lt;/p>; &lt;p>;代码解密，但基于北京的计算机科学家警告说，尽管AI的军事应用是不可避免的，但它需要极高的谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;现代的大型语言模型更强大比以往任何时候都要精致，如果赋予了军事网络和机密设备知识的不受限制访问权限，就会带来潜在的风险，他说，由于该问题的敏感性，要求不命名的科学家。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须仔细踩踏。否则，终结电影中描绘的场景可能真的成真，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>