<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US, Britain stress unity towards China as new strategic dialogue opens in London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278015/us-britain-stress-unity-towards-china-new-strategic-dialogue-opens-london?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/03bf840c-5687-4655-87ed-c0c0b22f1a16_81fb6e9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和英国外交大臣大卫·拉米周二出席在伦敦举行的战略对话新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国这两个长期盟友周二在伦敦开启了新的双边战略对话，强调了对中国采取统一方针的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯和英国外交大臣戴维·拉米在外交、联邦和发展办公室举行的新闻发布会上强调了两国就全球问题进行联络的重要性，包括对北京的立场。&lt;/p>;&lt; p>;工党在 7 月全国大选中获胜后被任命为英国最高外交官的拉米强调了英美战略对话新机制的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“这种对话可以确定当然，我们还有进一步加强这些联系的方法，我知道这对我们两国都有好处，坦率地说，对国际社会的大部分人都有好处，”曾担任英国议员数十年的拉米说。&lt;/p>;&lt;p >;他赞扬了盟国在印太地区的伙伴关系以及它们与中国的关系，并表示这些问题将在战略谈判中发挥核心作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯将英国描述为美国高级外交官表示，“我们需要确保我们在北极星上完全一致”。 “[那是]一切的开始，所以我对这个过程非常热衷。”&lt;/p>;&lt;p>;这次对话是在全球紧张局势不断加剧的情况下进行的。随着中国在印度太平洋地区影响力的不断扩大，美国和英国正在寻求加强其在印度太平洋地区的地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国陷入了争夺该地区主要海上航线和丰富矿产资源的竞争太平洋海底沉积物。每个国家都寻求通过与广大地区的国家结成联盟来获得战略防御优势。&lt;/p>;&lt;p>;本着这一精神，拉米在 6 月表示，他将对……我们与中国的关系进行全面审查，以便我们能够确定&lt;/p>;&lt;p>;上个月，英国首相基尔·斯塔默与中国国家主席习近平首次通电话，并表示他们希望扩大两国在贸易、经济、应对气候变化和确保全球安全等领域的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/ee593ab9-f2d1-46cd-bc42-79f352edf6a4_0474b292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国主席习近平（左）与英国首相基尔·斯塔默在八月发表讲话。图片来源：南华早报综合报道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，英方敦促“进行公开、坦诚和诚实的讨论，以解决和理解必要时存在分歧的领域，例如香港、俄罗斯在香港的战争”。据英国《金融时报》报道，乌克兰与人权”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平则表示，希望新总理能够“客观理性看待中国”。&lt;/p>;&lt;p >;周二，拉米和布林肯都没有详细阐述本国的对华战略。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们的言论建立在美国早前主导的加强美国在印太地区影响力的努力之上，例如北大西洋公约组织峰会7 月在华盛顿举行。&lt;/p>;&lt;p>;在那次会议上，美国宣布布林肯今年将与北约印太伙伴澳大利亚、日本、新西兰和韩国的外交部长会面。&lt;/p>; &lt;p>;8月下旬，美国副国务卿库尔特·坎贝尔前往该地区，出席在汤加举行的太平洋岛屿论坛领导人峰会以及位于瓦努阿图维拉港的美国最新大使馆的开馆仪式。&lt;/ p>;&lt;p>;坎贝尔定于周三参加英美会谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel shares video of cramped, bloody tunnel where hostages were held and killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278014/israel-shares-video-cramped-bloody-tunnel-where-hostages-were-held-and-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/4a9dfd92-d764-49b0-9bdd-a9b60049275e_63b51575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说有六名以色列人质被发现死亡的隧道是周二发布的视频剧照中可以看到。图片：以色列军队来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方发布的一段视频中，可以看到一条被铁门封住的黑暗、狭窄的隧道，地上有血迹、子弹和一套国际象棋。据称，哈马斯扣押并杀害了六名人质。&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，这段视频是上周五由军方拍摄的，当时法医小组正在调查人质死亡事件。周二，在他们的家人和以色列安全内阁查看后，该文件向公众发布。&lt;/p>;&lt;p>;哈加里说，六名人质于 8 月 29 日晚被杀。大约两天后，以色列士兵在加沙南部的拉法地区发现并打捞了他们的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;哈加里说，至少两名哈马斯枪手在 20 米（66 英尺）长的隧道中开枪打死了他们。地下，高度不到 170 厘米（5.6 英尺），宽约 80 厘米（32 英寸）。它有一个供武装分子使用的出口竖井，位于房屋内儿童房的下方。&lt;/p>;&lt;p>;人质可能被关在潮湿的隧道中，对一些人来说，在那里呼吸和站直都很困难哈加里说，时间，可能是几周。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;视频的英文旁白版本显示了卡拉什尼科夫步枪弹匣、装有装满尿液的塑料瓶的袋子和一个装满尿液的桶。作为厕所。女人的衣服散落在地上。在以色列电视频道现场直播的希伯来语版本还展示了一套国际象棋。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实该视频的拍摄地点或日期。&lt;/p>;&lt;p>;以色列哈加里说，人质被杀时，部队正在该地区与地面上的哈马斯武装分子作战。他补充说，士兵们并没有尝试营救行动。他说，军方没有关于人质在该地区存在的准确可靠情报。&lt;/p>;&lt;p>;六名人质是两名女性和四名男性，年龄在 23 岁至 40 岁之间，其中 5 名人质是从去年10月7日，诺瓦舞蹈节遭到武装分子袭击。其中一位是一位父亲，他被扣为人质后，孩​​子出生了。&lt;/p>;&lt;p>;这些杀戮在以色列引发了愤怒和悲痛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/21ca7e74-7d86-4060-a543-9782f24ff5ea_4b9e5670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，以色列特拉维夫，一名妇女戴着眼罩参加抗议活动，呼吁达成停火协议并立即释放哈马斯在加沙扣押的人质。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;确保加沙停火（包括释放人质协议）的努力已经停滞，以色列和哈马斯相互指责造成僵局。&lt;/p>;&lt; p>;上周的大规模抗议活动要求以色列领导人为释放他们采取更多措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列统计，哈马斯领导的武装分子于 10 月 7 日闯入以色列，劫持了约 250 名外国人和以色列人质，并造成 1,200 人死亡。此后，以色列在加沙的攻势已造成 4 万多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;大约 100 名人质仍留在加沙，据信其中至少三分之一已死亡。 11 月，以色列释放了超过 100 名人质以换取巴勒斯坦囚犯，其中 8 名人质已被以色列军队救出。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong trade offices are targeted in bill passed by US House of Representatives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278013/hong-kong-trade-offices-are-targeted-bill-passed-us-house-representatives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/eddbef4e-4c2c-4fbe-b017-1f305b2193d7_19010b26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院周二通过了一项法案，可能会导致香港在该国的三个贸易代表团关闭。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党领导的美国众议院周二投票通过了一项可能关闭香港驻美国外交机构的法案，这是该法案成为法律的关键一步。 .&lt;/p>;&lt;p>;两党共同通过的《香港经济贸易办事处（HETO）认证法案》将要求美国国务卿审查该市位于纽约、旧金山和华盛顿的三个美国贸易代表团，并剥夺它们的资格。如果发现它们不以中华人民共和国的“高度自治”运作，则将享受特权。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯 (Chris Smith) 发起，以 413 票对 3 票通过。 .&lt;/p>;&lt;p>;它还需要在参议院全体会议上获得通过，然后才能送交总统办公桌签署成为法律。该法案的一个版本此前已获得民主党领导的参议院一个委员会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆以外有 14 个香港经贸办。这些办事处主要履行贸易促进和文化外交职责，不是外交使团，因为香港不是主权国家。但他们确实享有许多国家授予的外交使团的一些特权和豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年对香港实施国家安全法以来，美国立法者一直质疑香港是否仍然有足够的自治权来证明其合理性拥有独立于北京代表团的代表。&lt;/p>;&lt;p>;驻美国的香港活动人士也称这些办事处是“[香港]恶意影响的载体”，而香港政府否认了这些指控，并指出这些办事处依法运作。&lt;/p>;&lt;p>;香港经贸处法案是作为“中国周”的一部分获得通过的，“中国周”是众议院共和党领导的一项旨在推进与中国相关立法的活动。周一通过了十多项针对北京经济、政治和技术影响力的法案。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，本周通过的法案不太可能在选举日之前成为法律，并且可能不会在选举结束之前成为法律。国会会议将于一月结束。&lt;/p>;&lt;p>;但即使香港法案未能在一月份成为法律，香港的地位在未来几年仍将继续受到国会的压力，美国国会议员扎克·库珀 (Zack Cooper) 表示。美国企业研究所表示。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于香港日益恶化的法律和政治局势……我怀疑即使与香港有关的法案今年没有获得通过，它们也会在下届国会获得大量支持， ”库珀说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX launches billionaire Jared Isaacman to conduct world’s 1st private spacewalk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278010/spacex-launches-billionaire-jared-isaacman-conduct-worlds-1st-private-spacewalk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/2ef6772c-d9ac-42bf-b8d4-4bb11a2e3469_402760c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 的北极星黎明猎鹰 9 号火箭从发射中心 39A 发射升空周二，美国宇航局肯尼迪航天中心。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一位勇敢的亿万富翁乘火箭返回轨道，旨在进行自美国宇航局阿波罗登月以来的首次私人太空行走和冒险。&lt;/p>;&lt;p>;与他不同的是在上一次包机飞行中，科技企业家贾里德·艾萨克曼 (Jared Isaacman) 与 SpaceX 分担了这次的费用，其中包括开发和测试全新的宇航服，看看它们在严酷的真空中如何承受。&lt;/p>;&lt;p>;如果一切按计划进行，这将是普通公民第一次进行太空行走，但他们不会冒险离开太空舱。&lt;/p>;&lt;p>;太空行走被认为是太空飞行中最危险的部分之一，自那以来一直是专业宇航员的唯一领域前苏联于 1965 年突然打开了大门，美国紧随其后。如今，这些任务通常在国际空间站进行。&lt;/p>;&lt;p>;艾萨克曼与两名 SpaceX 工程师和一名前空军雷鸟飞行员一起，在黎明前乘坐 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从佛罗里达州发射升空。太空行走定于周四进行，五天飞行的中途。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但乘客们首先要飞向国际空间站以外的地方——海拔 1,400 公里（870 公里）的地方。英里），这将超过 1966 年美国宇航局双子座计划中创下的绕地球记录。只有飞向月球的 24 名阿波罗宇航员曾冒险过更远的距离。&lt;/p>;&lt;p>;计划在这个高度停留 10 个小时– 充满极端辐射并布满碎片 – 然后将椭圆形轨道缩小一半。即使在这个较低的 700 公里（435 英里）处，轨道也会使空间站甚至哈勃太空望远镜（宇航员飞行的最高航天飞机）黯然失色。&lt;/p>;&lt;p>;所有四人都穿着 SpaceX 的太空行走服，因为整个 Dragon 太空舱将在在两小时的太空行走中减压，让每个人都暴露在危险的环境中。&lt;/p>;&lt;p>;艾萨克曼和 SpaceX 的莎拉·吉利斯将轮流短暂地从舱口中弹出。他们将通过扭转身体来测试白色和黑色镶边的定制套装。&lt;/p>;&lt;p>;两人都将始终有一只手或一只脚接触胶囊或类似于泳池梯子顶部的附加支撑结构。 3.6 米（12 英尺）长的绳索末端不会晃来晃去，也不会有喷气背包炫耀。只有美国宇航局在空间站的宇航服配备了喷气背包，仅供紧急情况下使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/11/edb21ea5-f2cd-45fb-9c74-37084054b841_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北极星黎明宇航员（左起）Anna Menon八月，斯科特·“基德”·波蒂特、贾里德·艾萨克曼和莎拉·吉利斯坐在佛罗里达州卡纳维拉尔角的 Crew Dragon Resilience 内。照片：SpaceX 来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;飞行员斯科特“基德”波蒂特和 SpaceX 的安娜梅农将从内部监视太空行走。与 SpaceX 之前的宇航员飞行一样，这一次将以在佛罗里达海岸溅落而告终。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从地面向你们发送拥抱，”发射总监 Frank Messina 在宇航员到达轨道后通过无线电说道。 “祝你们创造历史并安全回家。”&lt;/p>;&lt;p>;艾萨克曼回答道：“如果没有你们 14,000 人回到 SpaceX 以及其他人为我们加油，我们就不会踏上这段旅程。”&lt;/p>; &lt;p>;在飞行前的新闻发布会上，信用卡处理公司 Shift4 的首席执行官兼创始人艾萨克曼拒绝透露他在这次飞行中投资了多少。 “没有机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 副总裁、曾领导 NASA 太空任务运营的威廉·格斯滕迈尔 (William Gerstenmaier) 表示，SpaceX 与艾萨克曼合作支付宇航服的开发费用和相关费用。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们确实开始推动私营部门的发展”，Gerstenmaier 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/7a7bd594-5379-4cff-9819-efbc4ef8a1cd_235c5790.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个 SpaceX周二，猎鹰 9 号火箭与北极星黎明号在佛罗里达州卡纳维拉尔角的肯尼迪航天中心升空。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是艾萨克曼 2.5 年前从埃隆·马斯克那里购买的三趟旅行中的第一次，当时他刚刚在 2021 年第一次私人 SpaceX 太空飞行中返回。&lt;/ p>;&lt;p>;艾萨克曼为这次旅游之旅提供了资金，金额未公开，同行的还有比赛获胜者和一名儿童癌症幸存者。这次旅行为圣裘德儿童研究医院筹集了数亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;宇航服的开发时间比预期的要长，导致第一次所谓的“北极星黎明”飞行推迟到现在。培训内容广泛；波提特表示，这可以与他在空军飞行生涯中经历的任何事情相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;作为 SpaceX 宇航员训练师，吉利斯和梅农帮助艾萨克曼和他之前的团队以及美国宇航局的专业机组人员为他们的飞行做好准备。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“当人类在月球上行走时，我还没有活着。我当然希望我的孩子们看到人类在月球和火星上行走，并冒险探索我们的太阳系，”41 岁的艾萨克曼在升空前说道。&lt;/p>;&lt;p>;恶劣的天气导致延迟两周。机组人员不仅需要对发射的有利预测，而且还需要对几天后溅落的有利预测。由于物资有限，无法到达空间站，他们只能等待条件好转。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada signals further tariffs on Chinese, batteries, tech and critical minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278011/canada-signals-further-tariffs-chinese-batteries-tech-and-critical-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/8de896c3-130a-4ec7-bf87-3e7fb7de3c2d_43521ca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰在渥太华举行新闻发布会，安大略省，202 年 3 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大周二表示，可能很快对中国电池、科技产品和关键矿产征收进一步关税。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布对拟议措施进行为期 30 天的公众咨询之前，对中国电动汽车进口征收 100% 的关税将于 10 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我”加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 在不列颠哥伦比亚省纳奈莫举行的新闻发布会上表示：“我们宣布就从中国向加拿大进口电池和电池零部件、半导体、关键矿物和金属以及太阳能产品进行为期 30 天的磋商。”正在开会。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中，她的办公室指责中国在这些领域进行不公平竞争，“威胁加拿大工人和企业”。&lt;/p>;&lt;p>;关于“针对不公平行为可能征收附加税”的磋商声明称，“中国的贸易惯例”将就附加税的适用及其生效时间征求行业意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大于八月下旬宣布对中国电动汽车征收关税与美国采取的措施相匹配，旨在阻止中国政府补贴的汽车大量涌入北美。&lt;/p>;&lt;p>;渥太华当时还宣布对从中国进口的钢铁和铝产品征收附加税。&lt;/p>;&lt;p >;中国表示将对加拿大油菜籽和化学产品发起反倾销调查，显然是为了报复。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大是世界上最大的油菜籽生产国之一。油菜籽是一种用于制造食用油的油籽作物，动物饲料和生物柴油燃料——而中国历来是其最大的客户之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京还将加拿大就电动汽车关税问题提交给世界贸易组织，称其为“典型的单边贸易保护主义行为” .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s export momentum last? 5 takeaways from August trade data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277966/can-chinas-export-momentum-last-5-takeaways-august-trade-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/c0d97794-f17c-46f1-994f-d991c41d9bdb_5a4c2d36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛杉矶港的集装箱高高堆放。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出口较上年增长 8.7% 8月出口额达3086.5亿美元，超过中国金融数据提供商Wind调查的7.04%的预期增幅，位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;8月出口额同比增长最快凯投宏观中国经济学家黄子春表示，17 个月来出口量创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月份出口依然强劲，”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。 ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，“出口超出预期”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然贸易数据难以预测，但上行失误仍然值得注意，因为这是未来的方向。与预期不同，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们几个月的采购经理人指数调查显示，新出口订单放缓，手头订单也在萎缩。这通常也标志着出口逐渐疲软。&lt;/p>;&lt;p>;“官方数据至少在 8 月份成功扭转了这一趋势，出口环比增速为 2.7%。”&lt;宋还指出，随着 8 月份汽车出口的增长，出现了“令人鼓舞且有些令人惊讶的发展”，这使得年初至今的同比增长率从 7 月份的 18.1% 升至 20%。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;张表示，8月份中国进口同比仅增长0.5%，而7月份的增幅为7.2%，下降幅度令人意外Pinpoint Asset Management 的分析师。凯投宏观 (Capital Economics) 的黄表示，较高的比较基数发挥了作用，但进口量也逐月下降。&lt;/p>;&lt;p>;“一个不太令人惊讶的发展是进口方面。 ING 的 Song 表示：“进口增长略低于预期，同比增速放缓至 0.5%。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“进口增长仍然非常不平衡”，这些类别今年迄今为止强劲的同比增长主要与国家战略重点相关，其中自动数据处理设备、半导体和高科技进口处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;但是“宋说，“其他类别全年都相当疲软”，他指的是钢铁、化妆品和农产品进口。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国8月份贸易顺差为910.2亿美元，而美国相比7月份为846.5亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“由于出口增速快于预期和进口放缓幅度大于预期，导致8月份贸易顺差扩大至910.2亿美元，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;宋说。 >;&lt;p>;“这一积极消息是在上个月发布的令人失望的数据之后发布的。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;8 月份中国对东南亚国家联盟的出口同比增长 8.78%与去年同期相比，对俄罗斯的出口增长了10.37%。&lt;/p>;&lt;p>;对美国的出口增长了4.94%，连续第三个月实现正增长，对欧盟的出口增长了4.94%。 13.39%。&lt;/p>;&lt;p>;对欧盟的出口创两年来最高出口增幅。 2022 年 7 月增长率为 23.17%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观的黄先生预计，在经济增长的支撑下，中国出口短期内将保持强劲。中国实际有效汇率下降。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几个月出口量可能会保持强劲。诚然，针对中国商品设置了更多壁垒，”他指的是欧盟对中国制造的电动汽车征收临时关税，以及美国和加拿大的类似举措。&lt;/p>;&lt;p>;“但这不会对整体出口表现产生重大影响。关税仅针对中国出境货物的一小部分，其影响可以通过贸易路线调整和汇率变动来减轻。”&lt;/p>;&lt;p>;他还预计，进口将在短期内反弹。上个月数量有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;“三分之一的进口是出口部门使用的中间产品。今年剩余时间财政支出的回升可能会促进建筑活动并增加对工业商品的需求。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但 Pinpoint 资产管理公司的张质疑中国的出口能保持强劲多久考虑到美国经济疲软和贸易紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济继续呈现分化趋势，内需疲软，出口竞争力强劲，都反映了国内通货紧缩压力，”他表示。 “强劲的出口可能会推迟财政政策向更积极主动立场的调整。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 的宋表示，中国的出口势头能否持续仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;“除了进口关税和过去几个月出口订单数据低迷，如果全球增长势头也开始放缓，这也可能拖累出口势头。”宋补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Vietnam floods: Typhoon Yagi death toll reaches 127, Hanoi on alert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278008/vietnam-floods-typhoon-yagi-death-toll-reaches-127-hanoi-alert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/d082f7b8-2753-4821-9d17-9c28a57e1f36_2678c0fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;河内一条被洪水淹没的街道乘船疏散当地居民9月10日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，亚洲今年最严重的风暴造成越南死亡人数达到127人，倾盆大雨引发洪水和山体滑坡，掩埋房屋，冲毁桥梁现在正在威胁首都河内。&lt;/p>;&lt;p>;在包括河内郊区在内的几个北部省份，居民在齐膝的洪水中涉水。棕色的水从人行台阶上倾泻而下。&lt;/p>;&lt;p>;灾害管理机构周二在最新情况更新中表示，台风引发的山体滑坡和洪水已导致越南北部至少 127 人死亡，另有 54 人失踪。 .&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，大多数受害者在山体滑坡和山洪爆发中丧生，并补充说，已有 764 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;台风于周六在越南东北部海岸登陆，摧毁了大片工业区和住宅区，带来大雨，引发洪水和山体滑坡。此前曾袭击过菲律宾和中国南部的海南岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/10/405fe0de-eb58-4ce7-b399-85bc1b760cba_bde055f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台风影响后，一名妇女走过一棵倒下的树9 月 8 日，越南河内八木。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“水位上涨太快，我必须抛下一切”，Nguyen Thi Tham 说道。居住在河内红河附近洪水易发区的60岁居民通过电话。她只能带着她的狗。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，她是乘船撤离到安全避难所的众多人之一。目前尚不清楚有多少河内居民需要疏散。&lt;/p>;&lt;p>;据救灾机构和官方媒体报道，越南北部的几条河流水位已达到惊人水平，村庄和居民区被淹没。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北部富寿省红河上一座已有 30 年历史的桥梁周一倒塌，造成 8 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;北部当局随后于周二禁止或限制交通据官方媒体报道，河上的其他桥梁上也出现了这种情况，其中包括河内最大的大桥之一的 Chuong Duong 大桥。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二表示，“红河水位正在迅速上升”。其 Facebook 帐户上发布了一条帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官员们利用过去播放共产党宣传的扩音器警告首都河畔龙边区的居民据官方媒体报道，其他北部地区，包括北江省和太原省的工业中心，也面临着严重的洪水。目前尚不清楚分别位于太原省和北江省的三星电子和苹果供应商富士康是否受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，北江省的洪水易发地区也正在进行疏散工作据估计，台风和洪水造成的损失达 3000 亿越南盾（1210 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该省已部署了 4,600 多名士兵，以支持疏散和洪水灾民。&lt; /p>;&lt;p>;越南外交部要求中国在上游大坝泄水之前通知越南。&lt;/p>;&lt;p>;老街省报告的伤亡人数最多，有 19 人死亡、36 人失踪，大部分是由于山体滑坡造成的据灾害管理机构称。&lt;/p>;&lt;p>;政府尚未提供台风造成损失的估计，但风暴首先袭击的沿海城市海防和广宁的居民越南称他们“失去了一切”。&lt;/p>;&lt;p>;据该机构称，洪水还淹没了越南北部的 162,828 公顷土地和 29,543 公顷经济作物，并损坏了近 50,000 所房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong personal trainers facing ‘unbearable pressure’, going freelance: sector veterans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278006/hong-kong-personal-trainers-facing-unbearable-pressure-going-freelance-sector-veterans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/7a2f0047-d539-43f5-8260-8e7c0ca5e011_e30dce8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾如心酒店健身房景观。荃湾酒店已成为香港第二家组合式青年旅馆，预计为30岁以下成人提供100间客房。 08MAY23南华早报/Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;健身行业资深人士警告说，在香港大型连锁健身房工作的私人教练正承受着“难以承受的压力”，他们越来越多地转向自由职业机会，以减轻压力赚取更多收入。&lt;/p>;&lt;p>;私人教练指出了必须从事艰苦工作的压力。 - 在大型连锁店（例如最近关闭的健身房）中，销售由佣金支付系统推动的做法。高调的关闭使其销售策略成为人们关注的焦点，一名前员工指责这家连锁店“欺骗顾客”。&lt;/p>;&lt;p>;一些曾在大型连锁店工作过的教练表示，自由职业可以让他们摆脱如此高的压力。 -压力大的环境，客户的境况也更好。&lt;/p>;&lt;p>;一位决定单干的私人教练回忆起在主要连锁店Physical和Goji工作十多年的压力，这两家连锁店于2021年关闭。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在大型健身连锁店工作压力非常大。那些在物理或加州等地方工作过的人承受着难以承受的压力，”这位要求匿名的 38 岁人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“管理层会咒骂，并扔订书机或打孔器。如果我们没有完成配额，就会责怪我们。有时，结果会引发争吵。”&lt;/p>;&lt;p>;自由职业者通常按小时在全市较小的精品健身房租用场地，而不是通过引入一定数量的新客户并达到配额来获得报酬他说，在连锁健身房，入门级教练的基本工资通常为 3,000 港元至 5,000 港元（385 美元至 641 美元），另加 20% 的工资。客户在引入新客户时支付一次会话费用和 6% 至 15% 的佣金。佣金会根据他们在培训师等级中的位置而有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我真正不喜欢的一件事是，在大型连锁健身房，如果你与管理层关系融洽，他们会给你更多的客户，”他说，并补充说，这使得其余的人都在与配额作斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/10/3830f9d8-f8a7-42bc-aef0-3bd7980cc056_6c75d9f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;健身馆前员工已向警方报案所谓的不公平贸易做法。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，提供的工作稳定性，医疗保险和强制性养老金支付不足以使他留下来。&lt;/p>; &lt;p>;现在，作为自由职业者的工作日可能长达12个小时，但他说，他比为一位健身巨人工作时高达30％。&lt;/p>; &lt;p>;自由职业者教练说，他的收入是“相当稳定”，他无意开设自己的精品体育馆。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，这种设施每小时租用大约100港元的培训师，自由职业者可以向客户收取600港元至1,200港元的任何地方每节课。他指出，当他在2013年创办工作室时，数十名参加了培训计划。如今，只有不到500名希望的人参加了比赛。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”基本上是销售人员。他们了解该系统挤压他们出售，最终对客户不利。 >;“那些建立声誉的人不需要链条来吸引客户，并且可以通过推荐来管理。同样现在有社交媒体，他们确实不需要为客户依靠体育连锁店。星期一。&lt;/p>; &lt;p>;一位以冯名名字叫fung的前任工作人员说，他的主管最近在上周星期一要求教练出售价格超过30,000港元的新客户，以在新客户身上获得1,000港元的奖金成功的销售。&lt;/p>; &lt;p>; fung说，他在该行业工作了15年，但去年11月才加入该连锁店，并补充说，他和700名员工中的一些决定公开他们的担忧。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;没有关于城市私人教练人数的官方统计数据。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们担心客户认为我们事先知道我们是同伙……我们必须站起来，告诉所有人我们对此一无所知，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; fung补充说，上个月的健身连锁店仍然欠员工的工资，而在那里工作了很长时间的一些人则要求获得数十万香港的薪水，包括他们的遣散费和长期服务付款。&lt;/p>; &lt;p>;中国香港身体健身协会执行董事Sam Wong Sum博士说，过去十年左右的自由职业者私人教练的兴起不限于这座城市美国和欧洲首先启动了这一趋势。&lt;/p>; &lt;p>;“这是行业景观的变化。自由职业私人教练可能会租用一个空间，或者有些人会选择自己开设一个工作室。我们甚至在大流行之前就已经看到了这一过渡。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然一个健身协会估计有大约40,000个，其中一半是全职的，但他认为他认为约有20,000人在该市运作，每人90个&lt;/p>; &lt;p>;的美分工作。但他说香港没有该行业的许可制度，这意味着标准可能会因高度依赖培训师的知识，能力和经验而有所不同。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他说，纽约市应考虑引入立法以长期使该行业专业化。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to train 3,000 foreign law enforcement officers to protect overseas interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277957/china-train-3000-foreign-law-enforcement-officers-protect-overseas-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/10/F478A2F6-3177-4FC8-A48C-9338087DA9FA_BE79334F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;周一在Lianyungang举行的全球公共安全合作论坛会议。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将在明年培训3,000名外国执法人员，以解决全球安全问题，并更好地保护中国利益之外的利益。 /p>; &lt;p>;王小大在周一在中国东部江苏省的Lianyungang举行的2024年全球公共安全合作论坛会议上的演讲中作出了承诺。&lt;/p>; &lt;p>;均王说，中国还将派遣警察顾问和工作部门前往国家，以帮助提高执法能力，进行联合巡逻和调查以及解决跨境犯罪。除了保护海外利益的边界，同时提供了西方领导的全球安全治理的替代方案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的一年中，中国与各方合作实施了深入的全球王说，安全计划将以“更公平，更合理和有效的指示”继续促进全球公共安全治理体系的发展。主题是“在不断变化的情况下进行双赢合作：建立全球公共安全界”。根据论文的报道，来自122个国家，地区和国际组织的2100多人参加了今年的活动，该活动还介绍了有关旅游安全，警察教育和执法能力建设的论坛。&lt;/p>; &lt;p>;周一，王大都会来自马来西亚，缅甸，赞比亚，尼加拉瓜和俄罗斯的安全官员，并告诉他们中国愿意合作打击电信欺诈，毒品贩运和其他跨境犯罪，提高腰带和道路基础设施项目的安全性，并提供刑事司法司法机构新华社报道。会议，王讨论了建立合作的公共安全网络的必要性，并说“具有更多资源和优势”的全球权力应该带头维持国际社会的公平和正义，并反对霸权。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;该论坛还发布了多个文件，包括有关数据安全，人工智能治理和全球公共安全的人才计划的提案。&lt;/p>; &lt;p>;北京于2023年2月发布了一份概念文件，该概念文件就其全球安全计划，即习近平总统在大约一年前宣布的计划，中国试图在全球治理和安全中发挥更大的作用。&lt;/p>; &lt;p>;在报纸上，北京重复呼吁各国加强战略对话以改善相互信任并管理差异。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE, Saudi officials call for Hong Kong businesses to list, expand in Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277995/uae-saudi-officials-call-hong-kong-businesses-list-expand-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 22:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/c6c89ed5-b7ff-4441-87cb-28ca8ca8f5ee6a2_a0f2223be.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong Ambassadors俱乐部已将七个中间委员会组织起来东部，在阿联酋参观迪拜（如图）和阿布扎比等地方。照片：来自阿拉伯联合酋长国（UAE）和沙特阿拉伯访问香港的EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;官员呼吁当地企业扩大其在中东的业务和列表，以资本化新兴机会。&lt;/p>; &lt;p>;业务重量级Victor Fung Kwok-king还在周二的论坛上说，中东具有战略性的重要性，从长远来看，这是对本地企业的“启动垫”。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该活动的标题为“香港3.0  - 全球繁荣”，在中央的一家豪华酒店举行，由一岁的香港大使俱乐部与商人Jeffrey Lam Kin-fung和Patrick Tsang共同创立。阿布扎比投资办公室的投资者关系和保留总监Yaser Al Yousuf与数百名商业专业人员交谈，呼吁当地初创企业以及中小型企业探索阿联酋市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“我们将始终能够为您提供帮助并指导您。” “不仅如此，我们还可以帮助您重组您的公司为在交易市场上市做准备……我们有一个找到您合适合作伙伴的团队。” &lt;/p>; &lt;p>;官方强调了资金机会通过阿布扎比的技术生态系统中心71和巨型主权财富基金的投资部门穆巴达拉资本。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，人工智能和制造业是具有巨大增长潜力的关键领域 - 贸易政策和开放的寻求机会。&lt;/p>; &lt;p>;在另一位演讲中，沙特阿拉伯阿拉伯的亚军发展局的投资负责人苏丹·阿尔斯赫里（Sultan Alshehri）也借此机会促进了王国即将来临的投资活动，鼓励了洪恩Kong业务领导者进行有意义的对话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/09/10 /C4CE556A-0D88-4464-AA60-5E2FFE5F2E444_E8D9EF40.JPG“ ALT =“” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在论坛上，沙特阿拉伯的官方官员在王国中讨论了即将进行的投资活动。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在2050年视觉的指导下，沙特阿拉伯正在经历全面的转变，跨越了我们经济的每个部门，从旅游业到技术，再到旅游教育。这种转变超越了经济增长，”他说。 “我们邀请世界加入我们的房间。” &lt;/p>; &lt;p>;在论坛上，香港大亨富恩格（Hong Kong Tycoon Fung）是供应链管理集团Li＆Fung的名誉主席，他将中东的角色视为“从长远来看。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为战略重要性，”他说。 “我希望我们共同努力，在第三国、其他发展中经济体和东盟实际开展大量投资。在我看来，非洲也是一个机会。北京计划将亚洲，欧洲和非洲经济的计划与主要交易网络联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府计划在沙特阿拉伯首都利雅得建立一个办公室，此后三年前在迪拜的经济和贸易办公室。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suicide rate among Hong Kong girls under 15 increases by more than 7 times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278003/suicide-rate-among-hong-kong-girls-under-15-increases-more-7-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 22:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/43FD417D-41EC-408D-9D58-ED150524BC7C_869AFAA2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;去年2022年至4.2。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据当地大学的最新数据，香港15岁以下女孩的自杀率增加了七次以上，而Kwun Tong已被标记为在所有年轻人中，此类死亡人数最多的地区。&lt;/p>; &lt;p>;由香港赛马俱乐部自杀研究与预防中心发布的数字周二估计，所有年龄段的全市比率是2023年，每10万人死亡13.6人死亡，比2022年的13.7略有下降。&lt;/p>; &lt;p>;，但该中心发现15岁以下女孩的自杀率从2022年的0.5升至去年的4.2。数据还显示，去年60岁及以上的妇女的水平为11.7，比2022年的15.8岁。&lt;/p>; &lt;p>;该中心董事保罗·伊普·苏·菲（Paul Yip Siu-fai教授）说，Covid-19-19大流行使Young妨碍了Young他在成长的几年中的发展。&lt;/p>; &lt;p>;“在年轻人内部有疤痕，”他说。 “女性倾向于对同伴关系更为重要，而男性通常更喜欢一个人。” &lt;/p>; &lt;p>;学者还引用了锁定对学校时间表的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“政府忽略了心理在19日锁定期间居民的健康。他们说：“他们说。 &lt;p>;“如果我们的社会可以帮助年轻人在未来几年中填补空白，它可以帮助防止年轻人在发展阶段的死亡。”他补充说，在整个地区报告了高自杀率。 &lt;/p>; &lt;p>;“年轻人的自杀率上升不仅在香港观察到一种趋势，而且在日本和新加坡的东京等地方都观察到。” &lt;/p>; &lt;p>;学术敦促的地方当局引入更多措施并提供更多的资源来支持年轻人，同时呼吁父母关注孩子的行为。&lt;/p>; &lt;p>; yip还对15岁以下的人的自杀案件分解为15岁以下的自杀案件，去年记录了五个这样的情况。另外三个被记录在九龙市，而其余地区则遇到了一个或没有死亡。&lt;/p>; &lt;p>;议员恩根·曼（Ngan Man-Yu）说，kwun tong是一个“相对较差的地区”，并建议这样一个因素可能有助于贡献它在15岁以下的人中大量的自杀数量。感到不高兴。” 58390876-CDE7-4CD3-BBF8-E8375CB431C8_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”人们在成长时期的发展。照片：孙Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;立法者说没有单一的解决方案，并且需要在各个部门之间进行协作来解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我敦促政府继续与所有利益相关者合作，以更全面地促进青春期的心理健康。他们未能满足父母的期望，可能会对他们的心理健康产生负面影响。说。&lt;/p>; &lt;p>; ho说，孩子的学习成绩的变化可以作为他们心理健康的指标。&lt;/p>; &lt;p>;她还建议父母更加了解自己的心理健康并寻求专业人士如果他们或他们的孩子在此类问题上挣扎。 100,000人。&lt;/p>; &lt;p>;日本，韩国和美国最高，自杀率高达每10万人16.8人。最低的是法国和德国，每100,000人约有五个人。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头或认识正在经历这些想法的人，请提供帮助。在香港，拨打撒玛利亚人或预防自杀服务。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，致电或文字988或在988自杀与危机生命线上聊天。对于其他国家/地区的热线线列表。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>