<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s economy shows up as a top concern for US companies, business council survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277555/chinas-economy-shows-top-concern-us-companies-business-council-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/494c5336-cbe0-4530-a5a1-1b208c7dc86b_e35b4af9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车在中国东部山东省青岛港运输集装箱。二月。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿的一家贸易协会称，今年中国宏观经济问题成为在华开展业务的美国公司不关心的问题，仅次于双边摩擦引发的问题。美中贸易全国委员会在其2024年夏季企业调查摘要中表示，“疲软”内需和“产能过剩”正在限制全球第二大经济体的企业盈利能力于六月和七月进行的调查。&lt;/p>;&lt;p>;去年调查中，“中国宏观经济”并未出现在十大挑战之一，但排名第二，仅次于“美中关系：地缘政治或国内政治”，取代了一年前“数据、个人信息和网络安全规则”占据的位置。双边关系类别在去年的榜单中也名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的宏观经济现在对企业增长构成了真正的限制，这在几年前还是不可想象的，”该协会表示。调查总结称：“比以往任何时候都多的公司对中国的中期业务前景持悲观态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的经济状况正在给利润率带来压力，大约 25%摘要显示，10% 的受访者认为“需求不足”或“产能过剩”是今年盈利能力的最大制约因素。摘要称，这两个问题都迫使降价，其中约 30% 的受访者认为“需求不足”或“产能过剩”的受访者指出其所在行业的价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;调查报告称，“通货紧缩环境”正在限制美国公司的“定价能力”，而这对于那些活跃在中国的公司来说历来是一个优势。&lt; /p>;&lt;p>;目前国内需求疲软“似乎正在放大市场竞争的影响”，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员否认了西方关于工业产能过剩的说法，这是廖敏所传达的信息。该国财政部副部长在回应美国财政部长珍妮特·耶伦的评论时表示。廖在 7 月份表示，中国的制造能力，特别是电动汽车行业的制造能力，正在帮助世界应对气候变化和通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;接受调查的美国公司中，超过一半的人表示，产能过剩在过去并未对他们造成影响今年，当会员被问及“中国盈利能力增长的主要制约因素”时，“中国需求不足或产能过剩”是最常见的回答，占 23%。&lt;/p>;&lt;p>;“来自国内竞争对手的竞争” ”紧随其后，占 22%。 “中国政府政策或法规”位居第三，占 15%。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会拥有 270 家会员公司，包括苹果、IBM 和福特汽车公司，在其调查报告中也强调了一些积极的进展。报告称，中国政府已“改进”市场准入和跨境数据传输政策，同时表示“迫切需要”刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;中国自 12 月以来一直强调消费，作为其发布的政策的一部分。 -大流行经济复苏并寻找刺激需求的方法。中国的房地产危机和就业市场的低迷迫使许多中国人今年谨慎消费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/06/81d7aaaa-b695-4f62-afd8-78e0c0c29e37_014d924a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财政部副部长4月，廖敏（右二）和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯（右）在美国财政部长珍妮特·耶伦（右）抵达中国南方城市广州白云国际机场时迎接她。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港龙洲经讯中国研究副总监克里斯托弗·贝多 (Christopher Beddor) 表示，外国公司越来越怀疑中国经济能否恢复到疫情前的繁荣水平。&lt;与美国公司交谈的贝多尔表示：“去年有一种说法称，这可能需要一些时间并需要更多刺激，但最终增长和消费将恢复到大流行前的正常水平。”为了他的工作。 “但这从未发生过。”&lt;/p>;&lt;p>;调查总结称，中美关系和相关地缘政治不确定性仍然是美国企业在华面临的最大挑战，尽管紧张局势在 11 月事件之后“似乎得到了更积极的管理”。习近平主席和乔·拜登总统在旧金山会晤。&lt;/p>;&lt;p>;一半的受访者表示，由于“客户对持续供应的不确定性”而导致销售额下降，三分之一的受访者表示，由于“中国消费者民族主义情绪高涨”，他们的销售额下降了摘要称，超过四分之一的人表示，由于是美国公司，他们被排除在公开投标或招标之外。&lt;/p>;&lt;p>;然而，报告“有害”或“严重有害”的受访者比例中美关系的影响从去年的83下降到今年的79。调查报告称，大国之间的关系也是 2023 年的第一大问题。&lt;/p>;&lt;p>;美中贸易全国委员会的调查受访者将与中国公司的竞争称为第三大紧迫问题，其次是“出口管制、贝多尔表示，尽管存在这些挑战，但许多美国公司仍在中国进行长期投资，有时甚至在中国为中国人生产产品。市场。他表示：“他们的目光超越了近期的商业周期波动，并押注结构性增长将持续多年。”&lt;/p>;&lt;p>;大多数受访者都是在中国经营了数十年的美国跨国公司根据该委员会的数据，约 40% 的企业去年从中国获得的收入超过 10 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US steps up export controls on advanced tech goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/f231c7ba-5c86-4bd6-942a-3a4aeaf31f33_5fd0a3cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央处理器半导体芯片显示在中国国旗和我们。华盛顿近年来公布了对向中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周四宣布对量子计算和半导体制造产品等关键技术实施更严格的出口管制，针对中国等对手的准入。&lt;/p>;&lt;p>;商务部美国商务部表示，正在对特定类型的产品实施全球出口限制，例如量子计算机和制造先进半导体设备所需的机器，但日本等采取类似措施的国家除外。&lt;/p>;&lt;p>;“作为关键技术随着军事应用的不断出现和发展，越来越需要对其流动进行监管，以确保这些物品不被用于违反美国国家安全或外交政策的目的，”商务部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;华盛顿近年来公布了对向中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/01621c4e-c8ca-48d3-adca-0b6cba81d5f7_35c7ebae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;去年8月，总统乔·拜登发布了一项行政命令，旨在限制美国对中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年8月，乔·拜登总统发布了一项行政命令，旨在限制美国对中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。&lt;/美国商务部商务局副部长艾伦·埃斯特维兹 (Alan Estevez) 表示：“调整我们对量子和其他先进技术的控制，使我们的对手更难以威胁我们集体安全的方式开发和部署这些技术。”工业和安全。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，几个志同道合的国家已经宣布或实施了新的国家管制措施，对与量子计算和先进半导体制造相关的出口进行管制，预计很快还会有更多管制措施出台。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;政府发布最终规则之前有 60 天的公众意见征询期。&lt;/p>;&lt;p>;受最新规则影响的其他商品包括开发可用于超级计算机的高性能计算芯片的技术.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半导体等技术一直是美国和中国之间的热点问题，两国陷入了芯片制造技术和供应的争夺战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半导体等技术一直是美国和中国之间的热点问题。 >;&lt;p>;荷兰和日本此前曾与美国一起对先进芯片制造设备实施某些出口限制，旨在阻止中国获得可用于人工智能等尖端武器和技术的敏感投入。&lt;/ p>;&lt;p>;在周五被问及华盛顿的新措施时，中国外交部表示“一贯反对美国将贸易和技术政治化、武器化”。&lt;/p>;&lt;p>;“设置人为障碍违反市场经济原则，外交部发言人毛宁在北京举行的新闻发布会上表示：“这不符合任何一方的利益。”</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shenlong space plane ends third flight, shows ‘maturing’ performance: state media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277507/chinas-shenlong-space-plane-ends-third-flight-shows-maturing-performance-state-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/d648f874-217e-4fc4-93b1-a47c19824b89_b1ececcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国神龙航天飞机在太空飞行268天后着陆，新华社说。最新的发射用于验证可重复使用技术并进行空间科学实验。插图：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，中国实验性可重复使用航天器已完成第三次轨道测试，在太空飞行 268 天后于周五降落在戈壁沙漠的指定地点。&lt;/p >;&lt;p>;官方通讯社新华社称，12月14日搭载长征二号F火箭发射升空的神龙飞船在酒泉卫星发射中心成功着陆。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，最新的发射，用于验证可重复使用技术和开展空间科学实验，表明我国可重复使用航天器技术日趋成熟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;可重复使用空天飞机可能成为一种方便、经济的通勤方式以及未来的太空。美国是世界上唯一拥有可重复使用航天器的国家。&lt;/p>;&lt;p>;有人担心能够发射微型卫星的空天飞机可能被用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;神龙号之前的任务飞行持续了276天，于去年5月返回地球。它被官方媒体誉为中国可重复使用航天器技术研究的突破。&lt;/p>;&lt;p>;自2020年首次轨道测试以来，中国一直对这架空天飞机的规格守口如瓶，尚未透露技术细节，包括其尺寸或重量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然第三次任务的目的和有效载荷的具体情况尚不清楚，但这架太空飞机于 1 月份将其轨道从距地球 300 公里提升至 600 公里（186 至 372 英里）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，奥地利太空观察家菲利克斯·舍夫班克(Felix Schöfbänker)可能首次用相机捕捉到了这艘在轨运行的神秘航天器，他捕捉到的图像似乎显示它正在飞行。&lt;/p>;&lt;p>;神龙被视为与美国军用太空飞机 X-37B 相对应的 X-37B 太空飞机于 12 月发射了第七次任务，仅在中国太空飞机发射两周后，在多次推迟后发射。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有关美国太空飞机发射的详细信息在军方的国家安全太空发射计划也很少，众所周知，波音制造的车辆能够在长时间飞行时进行实验并部署各种有效载荷。&lt;/p>;&lt;p>;X-37B 仍然拥有其第六次任务在太空中度过了 908 天，创造了在轨运行时间最长的可重复使用航天器任务记录。在最近一次发射后，它仍然在绕地球轨道运行。&lt;/p>;&lt;p>;观察者注意到，神龙飞船与 X-37B 类似，包括看起来长约 10 米，重 5-8 吨。&lt; /p>;&lt;p>;5月，美国太空军在距地球600公里的轨道上探测到一个从神龙飞船发射的物体，随后该物体进入与飞机高度相近的轨道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;太空活动跟踪器表明，自发射以来，飞机上释放了多个物体，这些物体可能是卫星或长征火箭的碎片。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体关于神龙飞船的最新报道返回地球并不表明发射的物体是什么或它们是否仍在轨道上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi: Hong Kong back in business after trees toppled, 9 hurt and flights axed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277543/super-typhoon-yagi-hong-kong-back-business-after-trees-toppled-9-hurt-and-flights-axed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/ebddbdbf-9733-43ba-9003-00308f3eb387_ca31324c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局已收到 119 起树木倒塌报告，其中一起是山体滑坡，还记录到一起水浸事件。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五下午，超级台风八木离开后，强风和大雨导致100多棵树木倒塌，9人受伤，数十人受伤，香港慢慢恢复正常。航班被取消。&lt;/p>;&lt;p>;周五中午12时40分，随着今年全球第二强热带气旋“八木”向中国大陆海南省移动，天文台将台风警告级别下调至三号。&lt;/p>; &lt;p>;当天学校课程和股市交易暂停，天气预报员前助理主任表示，如果风暴逼近，影响可能会更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;“台风来临时，我们担心风暴潮和海水泛滥。”现任气象学会发言人梁永武说。 “这一次，风暴距离香港相当远，所以我们确实遇到了一些风暴潮，但并不太严重。”&lt;/p>;&lt;p>;八木位于香港西南约 460 公里（286 英里）处。周五晚上 7 点，预计将以约 18 公里/小时（11 英里/小时）的速度向西北偏西移动。&lt;/p>;&lt;p>;风暴距离金融中心最近点不到 330 公里，足以让该市梁说，已逃过最严重的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;天文台警告，离岸及高地偶发大风将持续，雨带亦会带来狂风骤雨。&lt;/p>;&lt;p>;“ [3号信号]将持续一段时间，”预报员在降低警报大约一个小时后表示。 “阵雨有时会很大。偶尔会出现猛烈阵风。&lt;/p>;&lt;p>;“当八木的威胁进一步减弱时，天文台将发出【一号待命】或强季候风信号。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/b96f41cb-0ce8-40b0-b97f-002334adac74_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，雨水继续袭击这座城市。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计周六风力逐渐减弱，天气以多云为主，间中有狂风骤雨及雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;气温预计将达到气温在 26 至 30 摄氏度（78.8 至 86 华氏度）之间，海面将会汹涌澎湃。&lt;/p>;&lt;p>;天文台在发出今年首个八号信号后约 18 小时发出三号警告。八木，日语中山羊的意思。&lt;/p>;&lt;p>;尽管发出了冗长的警告，但风暴过后造成的损失仍然很小。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五中午 12 点 30 分，当局已收到 119 起坠落报告&lt;/p>;&lt;p>;有九人受伤后到公立医院求医，超过 270 名居民在民政事务总署辖下多个地区的 30 个临时庇护所避难。 &lt;/p>;&lt;p>;该市航空业受到的干扰也不像过去的一些超强台风那么严重，机场管理局表示周四已处理 916 个航班，同时取消了 50 个航班。&lt;/p>; &lt;p>;航班于周五开始重新安排，截至中午已分配了 778 个到达和出发航班时刻，约为正常水平的 80%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局已设立临时航班&lt;/p>;&lt;p>;该市差点错过了一项允许股市继续交易的新政策，因为该措施仅在本月晚些时候（即 9 月份）生效23.&lt;/p>;&lt;p>;相反，股票市场运营商香港交易及结算所于周五暂停了所有交易时段。&lt;/p>;&lt;p>;当局暂停了全日制学校课程，但表示夜校学生可以恢复。法院也关闭，所有听证会均延期。&lt;/p>;&lt;p>;尽管风暴在其风眼附近记录到最大持续风速为 245 公里/小时，使其成为一年中第二强的热带气旋，但八木的影响相对较弱。飓风贝丽尔。&lt;/p>;&lt;p>;一些居民对天文台提前发出风暴通知表示欢迎，帮助城市顺利恢复正常营业。&lt;/p>;&lt;p>;预报员在发布“不”警报前六小时向公众发出了提前警报。周四发布8号信号，比去年的台风“苏拉”和“小犬”提前了五个小时和近三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;它还提前三个多小时发出了将警报降至3号的通知，五层系统中倒数第二。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /06/931253f6-804a-496c-be3a-e124e599d474_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上班族纷纷赶往金钟地铁站返回工作岗位。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁表示，天文台之所以能够这样做，是因为八木的路径比大多数风暴更容易预测，并补充说公众不应期望每次都会收到相同数量的通知。 &lt;/p>;&lt;p>;梁说：“预测台风的移动仍然是一项艰巨的任务，就像在黑屋子里捉黑猫一样。”&lt;/p>;&lt;p>;乘客们聚集在港铁站，午餐时间左右赶回上班，在大围、金钟等主要交汇处排起长龙。&lt;/p>;&lt;p>;下午2时30分左右，金钟港铁站仍挤满人，一小时后人潮才逐渐散去。 &lt;/p>;&lt;p>;一位60岁的办公室助理韩凌伟表示：“提前通知人们有关台风信号的情况肯定比以前好得多，因为这意味着公司可以提前做出安排.”。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午 5 点左右，他的经理要求他回家，这比预期的 8 号信号灯还早 1.5 小时。&lt;/p>;&lt;p>;Hon 表示，他理解降低警告信号级别的决定。中午过后不久就到了3号，这意味着很多人下午仍然要上班。&lt;/p>;&lt;p>;“[天文台]无法决定台风何时到来或改变路径。每个人都在做自己的工作。恰好是周五下午，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Waterspout may have formed off Sai Kung, Hong Kong Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277548/waterspout-may-have-formed-sai-kung-waters-hong-kong-observatory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/34f0b4d2-e384-44f1-8a3d-0c4b8876a635_cb97e42d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超级台风时，一名女子站在尖沙咀海滨附近八木靠近香港。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天文台周五晚上7时15分发布黄色暴雨警告信号时表示，西贡附近可能形成水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;预报员高级科学主任杨国忠表示，天文台于晚上7时10分左右西贡海域可能出现水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;预报员高级科学主任杨国忠表示，天文台监测该地区的雷达图像，发现该地区有强对流大气状况。&lt;/p>;&lt;p>;杨说：“我们因此发出通知，称晚上7时10分左右西贡水域可能会出现水龙卷。”&lt;/p>;&lt; p>;他补充，没有收到水龙卷的报告。&lt;/p>;&lt;p>;由于超强台风八木触发的三号信号仍然有效，因此发出暴雨信号。&lt;/p>;&lt;p>;出现水龙卷是一个含有水滴的快速旋转的柱状涡旋，连接对流云的底部和水面。&lt;/p>;&lt;p>;天文台今年记录了两天水龙卷报告，其中四月和六月各一次。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;天文台记录了水龙卷的报告。 p>;&lt;p>;黄色暴雨信号表示香港已下或预计将普遍下大雨，每小时雨量超过30毫米，并可能持续。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In rare shift, China will send marine corps to Brazil for joint military exercise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277473/rare-shift-china-will-send-marine-corps-brazil-joint-military-exercise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/5008eacd-6d33-4d0e-86ab-88775d04471f_65a10c82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海军陆战队将赴巴西参加演习台湾，一年一度的军事演习。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军将参加巴西联合军演，这是中国军队在西半球罕见的一步。&lt;/p>;&lt;p>;某支队中国国防部周四表示，应巴西军方邀请，中国人民解放军海军陆战队将赴巴西参加“2024年福尔摩沙”演习。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习的重点是联合登陆和反登陆。国防部在其网站上发表声明称，此次演习将“深化中方与参演军队的友谊与合作，增强共同应对安全风险挑战的能力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国防部没有具体说明演习何时举行。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾演习”是巴西海军陆战队主办的年度演习，去年美国、德国、法国和南非也参加了演习。美国海军陆战队一直是以往演习的定期参与者。目前尚不清楚今年哪些国家将参加演习。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国为拉美国家举办了军事医学论坛、高级军官研讨会和防务论坛，但并不常见允许中国军队前往该地区参加行动。&lt;/p>;&lt;p>;今年中巴关系有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦宣布7 月，他的政府计划加入中国旗舰基础设施和投资项目“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;同样在 7 月，中国国防部长董军在北京会见了来访的巴西陆军司令托马斯·里贝罗·派瓦 (Tomás Ribeiro Paiva)。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;董在会见中表示，两军要“加强交流、互学互鉴”，“共同提升能力，推动两军关系迈上新台阶”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;巴西于6月27日至8月1日参加了由美国主导的环太平洋（Rimpac）多国军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国近期的军事演习主要集中在南海，与多个国家存在领土争端。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state-owned firms splash 1 trillion yuan on emerging hi-tech industries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277506/chinas-state-owned-firms-splash-1-trillion-yuan-emerging-hi-tech-industries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/8fb8700c-899c-4f78-b7b2-2e9157bf5bec_5820f3dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在寻求通过国内创新刺激增长并建立技术自我-在地缘政治紧张局势加剧的情况下，依赖减轻美国主导的科技遏制的影响。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年前七个月，在北京的政策推动下，中国国有企业 (SOE) 向战略性新兴高科技产业注入了超过 1 万亿元人民币（1,410 亿美元）。面对美国主导的科技遏制措施，推动支持新兴产业。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管 97 家大型工业集团的国有资产监督管理委员会 (国资委) 告诉国家支持的新华社该机构周四表示，与 2023 年同期相比，尖端领域的投资增长了 24%，占总投资的 38%。&lt;/p>;&lt;p>;这一激增与习近平主席的讲话一致号召培育“新型优质生产力”，这是一项经常被提及的国家战略，旨在通过国内创新刺激增长，并建立科技自力更生，以减轻地缘政治紧张局势加剧期间美国主导的科技遏制的影响。&lt;/p>;&lt;p>;国资委表示，大部分资金投向了新信息技术、人工智能、航空航天、新能源、新材料、先进装备制造、生物制药、量子技术等高新技术产业。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会对新华社表示：“中央企业通过加大投资力度，旨在优化升级产业结构，培育经济增长新动能。”&lt;/p>;&lt;p>;北京中国人民大学金融学教授赵锡军表示，这一波投资符合北京方面对中央企业的定位，即重点关注对国家稳定和公共福利至关重要的薄弱环节和战略领域，这在美国主导的科技遏制时期尤其重要。&lt;/p >;&lt;p>;“但值得注意的是，战略性新兴产业虽然事关国家整体发展和未来，但也存在很大的不确定性，投资风险相对较高。”赵补充道。&lt;/p>;&lt;p>;赵强调中央企业必须提高投资专业知识和管理能力，以确保“这些战略投资产生战略回报并支持国家的长期发展目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是花钱的问题；任何人都可以做到。中央企业需要以更专业、更高效的方式支出，服务国家战略发展。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月举行的关键的三中全会上，中国最高领导层强调了支持新兴产业的必要性，呼吁建立更强有力的制度框架来引导新兴产业，建立驱动未来产业投资增长的机制。&lt;/p>;&lt;p>;领导层还承诺引导国有资本投向前瞻性战略领域，同时鼓励“耐心资本” – 具有较高风险承受能力的长期投资 – 将资源引入新兴产业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sets historic Mars mission for 2028 as US plan remains in limbo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277436/china-sets-historic-mars-mission-2028-us-plan-remains-limbo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.06 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/1cc40f33-7129-4683-9d44-c3e90e65d34f_955b6822.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国将提前火星任务发射日期，而美国宇航局正在努力应对将火星岩石样本带回地球的延误和成本井喷的问题。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有望于 2028 年发射天问三号火星任务，比原计划提前两年，而美国的火星样本任务则处于悬而未决的状态。周四，中国火星任务总设计师刘纪中在安徽黄山举行的第二届国际深空探测会议上表示，该团队的目标是带回约 600 名火星人。克（21 盎司）火星土壤。&lt;/p>;&lt;p>;此次任务的时间表也较早先的 2030 年估计进行了更新，这一变化表明中国对其获得适合火星的技术的能力的信心不断增强。美国亚利桑那州立大学太空政策研究员纳姆拉塔·戈斯瓦米 (Namrata Goswami) 表示，这是一项复杂的操作。&lt;/p>;&lt;p>;根据天问之前的演示，2028 年的发射日期应该是火星样本在 2031 年 7 月左右返回地球2022 年，南京大学的 -1 任务负责人孙泽洲。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个赌注，如果成功的话，中国可能会在火星竞赛中取得领先。戈斯瓦米表示，无论哪个国家第一个成功完成火星任务，都将成为太空探索领域的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“这将意味着该国家已经具备了安全着陆、收集样本、发射火星探测器的能力。”她说：“从火星发射火箭，将样本运回 3300 万英里（5300 万公里）外的地球。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的天体物理学家昆汀·帕克 (Quentin Parker) 称这个时间表“非常激进”。&lt; /p>;&lt;p>;“现在中国确实有机会击败美国，成为第一个从火星返回样本的国家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国还提供 25 公斤（55 磅）的空间帕克表示，他与来自美国、欧洲、南非、泰国、巴基斯坦、阿联酋和科威特等国家的约 100 名国际参与者一起参加了为期两天的会议。&lt; /p>;&lt;p>;他说，这次会议“以非常友好和开放的方式”表明了中国愿意合作并让其他国家参与其对月球和火星的探索。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/8a0b2445-6ba3-4a11-88ab-a39dacd19651_e6524935.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天问三号任务总设计师刘继忠在黄山会议期间详细介绍了从火星取回样本的复杂过程。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘在周四的会议上解释此次任务计划时表示，两枚长征五号火箭将发射天问三号着陆器上升器组合以及前往火星的轨道器返回舱组合。&lt;/p>;&lt;p>;着陆、采样、升空和在轨样本转移将建立在先前使用的关键技术的基础上，包括嫦娥五号和嫦娥六号他说，天问三号将采用三种方法从红色星球表面采集土壤：多点表面舀取、定点深钻。刘告诉官方通讯社新华社。&lt;/p>;&lt;p>;这种“抓起就走”的方法将不同于美国宇航局的方法。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局的毅力号火星车一直在探索自 2021 年以来，火星 Jezero 陨石坑的一个古老湖床已装满了 25 个样本管，原计划由单独的火星样本返回 (MSR) 任务收集和返回。&lt;/p>;&lt;p>;但 MSR 存在不确定性自去年9月以来的任务时，当一项独立的审查发现它的耗资高达110亿美元，直到2040年才完成。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，NASA询问了7家航空航天公司，包括SpaceX，Blue在内Origin和Lockheed Martin提出“开箱即用”的概念，以帮助更快，更便宜地提供这些样品。&lt;/p>; &lt;p>;美国航天局表示，其目标是在2030年代将样品归还地球。 &lt;/p>; &lt;p>;，但是，在行星最接近轨道时，火星的最佳启动窗口仅每26个月打开几周，仍然怀疑是否可以实现时间表。&lt;/p>; &lt;p >;“我认为对NASA MSR没有做出任何决定，但仍然不确定会发生什么。”麦克道尔说，美国俩都争先恐后地成为第一个从地球上抓住岩石的人，他说，分析火星的样本是扩大我们对邻近星球和太阳系一般的理解的下一个逻辑步骤。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“这是一个很高的科学优先事项，”他说。 “我认为将其视为一场比赛并没有帮助 - 如果您的预算允许，这只是下一个明显的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;机器人探索火星于1960年开始。中国是仅有的两个国家成功降落地球表面的国家，尽管都没有带回岩石样本。他补充说，中国将严格遵守有关行星保护的国际协议，以防止火星污染并保留样品的完整性。中国农历勘探计划首席设计师吴·威伦（Wu Weiren）在4月表示，该国已经计划建立世界上第一个火星样本实验室。&lt;/p>; &lt;p>;同时，印度还宣布了自己的使命2025年有一辆漫游者和直升机。欧洲航天局还计划在2028年推出其Exomars Rover。&lt;/p>; &lt;p>; Tianwen-3的新时间表意味着中国的人类火星计划计划，包括在2045年之前建立火星研究基地， Goswami说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand ‘desperate’ for land bridge project to boost growth but could face roadblocks ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277536/thailand-desperate-land-bridge-project-boost-growth-could-face-roadblocks-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/3A22289DA-9E79-4DFC-BAA5-AC9AFD195F45_96AFA017.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;绕过马六甲海峡的陆桥。照片：Facebook/srettha thavisin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国决定在本周进行陆上桥梁项目的决定，尽管政治和环境问题仍然强调了东南亚国家的紧迫性，以推动经济增长并延长据观察家说，政府的受欢迎程度。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，对陆桥的关注反映了统治的shinawatra家族的“对宏伟的基础设施项目的偏爱”，但此举也引发了有关该发展长期可行性的疑问。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;泰国运输部长Suriya Juangroongruangkit表示，由于政府目前正在起草南方经济走廊法案，该计划将继续前进。&lt;/p>; &lt;p>; 90公里（56--据说Mile）桥通过将安达曼海与泰国湾联系起来，为亚洲海洋航运提供了类似巴拿马运河的捷径，预计至少要花费286亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;格雷格·雷蒙德（Greg Raymond），澳大利亚国立大学的东南亚专家说，有几个选区推动了该项目，并指出统治的菲尔泰国政府“拼命”寻找促进该国增长的方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;雷蒙德说：“由于他们与军政党的交易失去了普及之后，他们在政治上挣扎。” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/06/f2a5164c-64bbe-404040-a2f8-b81f8-b81f81f78d2 ef1a_db97e7444.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;水果和幸运的竹子供应商在八月份在曼谷唐人街的街角上等待顾客。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国官僚机构的一部分，政府认为泰国南部落后于发展，这座桥将导致该地区的更多投资，雷蒙德指出。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;虽然早些时候有人猜测泰国会向中国求助，但雷蒙德说，目前尚不清楚“昂贵”的项目将是如何资助的。&lt;/p>; &lt;p>;“该项目将非常容易受到影响。他说。”他补充说，如果出现了金融不负责任的问题，那么保守派精英的反对可能会像前总理辛拉瓦特拉（Yingluck Shinawatra）的稻米种植计划一样。&lt;/p>; &lt;p>;，2011年引入稻米购买计划承诺要向农民支付高于农作物的市场利率，但批评家认为该计划浪费了大量的公共资金来取悦农村选民，损害了出口，并使政府提供大量的大米，它无法出售。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;“受影响地区的民间社会的基层反对也可能会大大增长，”雷蒙德说。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，当地活动家向联合国和外国大使馆申请拒绝土地桥梁桥上的桥梁会破坏当地居民的生活方式，并破坏他们获得肥沃的土地和海洋资源的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/09/C8B77A81-BBDA-46A-46A4-A30A-A30A-E5FB126E01DE_BA3B6094.JPG“总理Paetongtarn Shinawatra于周四在曼谷举行。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Prem Singh Gill是穆罕默迪亚大学Yogyakarta大学的访问学者，他说Paetongtarn Shinawatra被任命为Thailand上个月的新总理意味着他说，Shinawatra家族的“对宏伟的基础设施项目的偏爱”。&lt;/p>; &lt;p>;“ [这些]经常优先考虑经济利益而不是环境和社会问题，”他补充说，DP世界等全球参与者的参与表明，“国际利益正在发挥作用，可能会对泰国的决策过程产生重大影响”。辛格·吉尔（Singh Gill）说。成为该地区的物流中心的目标。&lt;/p>; &lt;p>;新领导人Paetongtarn（前总理Thaksin的女儿）被分析师广泛描述为政治上缺乏经验的人，她的父亲将因政策制定而摇摆。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;辛格·吉尔（Singh Gill）表示，尽管当地反对派反映了泰国治理中的更广泛问题 - 权力集中和当地声音的边缘化。&lt;/p>; &lt;p>;该项目的资金和长期可行性提高了。他说，关于佩顿顿政府的财务责任和经济远见的严重问题。项目可能会成为另一只白大象，在未来几年内耗尽了公共资源。辛格·吉尔（Singh Gill）说。对于民间社会，环保团体和地方社区至关重要，以维持对政府的压力。&lt;/p>; &lt;p>;，这将有助于确保透明度和问责制，以及考虑可能更好地服务于长期利益的替代发展道路辛格·吉尔（Singh Gill）说。 &lt;/p>; &lt;p>;项目可能会减少对环境的影响。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/09/09/06/37c7c7e2-6a57-44436-44436-4436-443b4e-01 b4 e “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;曼谷沿着2021年的曼谷港口。分析师说，分析师说，尚未就是否要使用陆上桥梁进行咨询。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;术语说，例如，尚未就他们是否要使用陆上桥梁进行咨询，但现在有关于转向外国的讨论来自沙特阿拉伯，科威特，卡塔尔和中国的投资者为全面的可行性研究提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;“资助任何大规模的基础设施都会很棘手且复杂，但问题尚未出现，现在的主要问题是它的长期可行性。 Ranong港口外部贸易。 “ [但是]，我不希望看到这个新的Paetongtarn政府停留足够长的时间，可以对陆桥项目做任何有意义的事情。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German firm sues Hong Kong’s Apple Daily for failing to pay storage fees for 471 rolls of paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277537/german-firm-sues-hong-kongs-apple-daily-failing-pay-storage-fees-471-rolls-paper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 19:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/CE25676F-1CBA-4F78-8636-8072CC479D3D_D29AB1D6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该报纸的最后副本于2021年6月24日发行。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家德国物流公司已起诉现已失业的苹果，因为未能支付471卷的存储费用进口新闻纸报纸是在2021年香港小报突然关闭的一个月之前订购的，货物仍位于仓库中。&lt;/p>; &lt;p>;在周四在高等法院的一项令状中，运输公司Hapag- hapag- Lloyd Aktiengesellschaft和子公司Hapag-lloyd（中国）有限公司对Apple Daily和Paper Product Product Resolute FP US Inc提起了民事诉讼，称它们是自2021年7月自2021年7月以来，在11个集装箱中延迟收集的纸张收集的费用， 。 2021年6月21日，导致货物被“未收集”，并留在新的Keen Depot的原告仓库中。&lt;/p>; &lt;p>;德国公司在法律文件中没有提及总额他们提起诉讼的索赔，但列出了延迟收集触发的费用，包括兴就拘留，拘留，储存，调查，调查，drayage，检查等。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/06/44d3eb1b1b1b-5bcb-5bcb-49a4-bd05-6198549e273e273e_c70124540124f9.jpg. ：＃999;“>;苹果每日新闻编辑室，自2021年6月以来关闭，在Tseung Kwan O工业庄园。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它还要求法院确定新闻纸的出售或处置所获得的额外费用。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年5月，国家安全官员突袭了苹果日报的场所，该处由被判入狱的大亨吉米·莱·奇·杨（Jimmy Lai Chee-Ying）创立，并因在出版30多种涉嫌吸引外国制裁的一部分的文章中逮捕了六人。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;三家附属公司的资产 -  Apple Daily Limited，Apple Daily Printing Limited和AD Internet Limited  - 当局在同月被当局冻结了1800万港元（232万美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这家26岁的报纸随后宣布决定在下个月折叠，并于2021年6月24日发布最终印刷副本。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，Apple Daily涉及与无薪薪水有关的众多诉讼&lt;/p>; &lt;p>;根据当地媒体的报告，高等法院在今年7月的清盘请愿听证会上听说，自小报于2021年6月该小报停止运营以来，没有支付580名前雇员，未偿还工资为4,900万港元，并获得赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan man collapses, saved by young woman who is medical doctor and member of new idol group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277065/japan-man-collapses-saved-young-woman-who-medical-doctor-and-member-new-idol-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/1DBEC65A-DABF-4704-8BC5-BC3644B9FB3D_63826147.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;医生和偶像小组的成员。照片：scmp composite/x.com/gmaika_no _ &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本的一名崭露头角的名人对一名在火车站倒塌的老人进行了紧急医疗服务，引发了国际关注和对话，尤其是&lt;/p>; &lt;p>; 8月21日，这名老人在东京的一个地铁站发生了医疗紧急情况，情况很快吸引了一群围观者。 &lt;p>;在视频中，一名年轻女子从无助的围观者人群中出现，并展示了她的紧急响应技巧。她检查了男人的脉搏，握着他的手，反复询问，让他保持清醒：“你能听到我说话吗？ &lt;/p>; &lt;p>;事实证明，这名妇女是27岁的医生Maika Kitamura。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/09/09/09/7d7d7d756-a861-40861-4080-4080-8f14-8f14-8f14--8f14---8f14--- 60ccf3893765_099f9d1.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Maika Kitamura，距离左第二，不仅是医生，而且是萌芽的日本偶像组的成员模式。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kitamura在医疗领域工作了三年，与她的同事们一起开始了偶像小组，他们最近在横滨，在横滨，这是一个以南的城市东京于6月15日。&lt;/p>; &lt;p>;尽管乐队的新颖性和谦虚的粉丝群，但他们的新鲜和充满活力的风格一直在西方社交媒体平台上稳步吸引追随者。尤其是基塔穆拉（Kitamura）在她的X帐户上获得了近6,000名追随者，这反映了他们对音乐的兴趣日益增长。&lt;/p>; &lt;p>; kitamura告诉富士电视台，当她注意到很多人群时，她正在从乐队训练中回家。 。那时，她意识到这是由于一位年长的绅士倒塌了。但是，她表示不愿透露该男子的病情，理由是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在保持该男子活着的同时。 >; &lt;p>;该视频在X上获得了近2000万次观看次数，而Kitamura随后转发了帖子，写道：“在创伤时刻，自然而然感到无助。但是，只有勇于打电话给某人可以帮助挽救一个人的生命。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/09/09/147D7497-4B0E-4E8C-93F5-547B54F2928E_79356731.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;作为医生的责任，同时追求成为偶像的热情。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我要对支持我的许多人表示衷心的感谢，并允许我将患者转移到紧急服务和医院。” &lt;/p>; &lt;p>;基塔穆拉（Kitamura）说，她致力于在自己的医疗生涯和偶像行业的野心中取得卓越的成就。&lt;/p>; &lt;p>;该视频引起了国际观众的广泛共鸣，并引起了中国在线的关注观察者在大陆社交媒体上重新发布后。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种真正值得支持的偶像，”一个中国网民说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个回应：“ kitamura都是完美的她的职业生涯！” &lt;/p>; &lt;p>;第三个人补充说：“能够在关键时刻加强真是令人钦佩！” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>