<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China, India hope to ‘turn the page’ on Himalayan border tensions, push military-level talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243538/china-india-hope-turn-page-himalayan-border-tensions-push-military-level-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和印度希望“翻开喜马拉雅边境长期对峙的紧张局势”，高级官员已做好准备推动相关问题的解决。&lt;/p>;&lt;p>;此间正值两国完成第28轮边界问题外交会谈，中国外交部称这次会议具有“建设性”。&lt;/p>; &lt;p>;参加周四会谈的中国代表团由中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮率领，印度外交部东亚联合秘书古兰加拉尔·达斯率领来自新德里的团队。&lt; /p>;&lt;p>;根据中国外交部的声明，双方就涉及中印边界的问题进行了“全面、深入、建设性”的讨论，并肯定了谈判取得的“积极进展”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，双方同意“保持外交和军事谈判势头……推动解决边境地区有关问题，早日翻开边境地区局势新的一页” &lt;/p>;&lt;p>;官员们还同意完善谈判磋商机制，“早日”举行第21轮军长级会谈。&lt;/p>;&lt;p>;最后一轮会谈军事级别的会谈于 10 月在拉达克东部楚舒尔-莫尔多边境交汇点的印度一侧举行，官员们承诺“尽快”解决边界争端。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部表示两国审查了实际控制线沿线的局势——一条分隔印度控制和中国控制的喜马拉雅领土的概念分界线——并提出了在拉达克东部“实现完全脱离接触”的建议。&lt;/p>;&lt;p>;印度和印度2022 年 9 月，中国军队开始从喜马拉雅山西部的戈格拉温泉边境地区撤离，两年前，加尔万地区发生冲突，造成至少 4 名中国士兵和 20 名印度士兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当时，印度沿拉达克争议地区调动了约 5 万名士兵，以配合中国的部署。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;“[双方]进一步同意有必要维护边境地区的和平与安宁，确保当地局势稳定，避免发生任何不愉快事件，”印度声明称。&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;双方同意继续通过军事和外交渠道进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;两国外交部、国防部以及移民事务机构的代表也出席了周四的会谈。这是今年举行的第三次此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;高级官员于 2 月在北京举行会议，这是他们自 2019 年 7 月以来的首次面对面会谈，并于 6 月在新德里再次举行。周四的会谈是虚拟的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air pollution from fossil fuels linked to about 5 million deaths a year, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243480/air-pollution-fossil-fuels-linked-about-5-million-deaths-year-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;用可再生能源替代化石燃料每年可以在全球范围内避免约 500 万人因空气污染而额外死亡 - 其中大部分在中国和印度——一项新的研究发现。&lt;/p>;&lt;p>;进行这项研究的科学家敦促各国在迪拜举行的联合国气候峰会第 28 届缔约方会议上承诺减少化石燃料的使用。根据这项全球研究，2019 年全球因细颗粒物 (PM2.5) 和臭氧 (O3) 造成的超过 800 万人死亡中，约 60% 与化石燃料有关。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，中国因空气污染导致的死亡人数最高，每年有 244 万人死亡，其次是印度，为 218 万人。印度和中国是世界上人口最多的两个国家，也是化石燃料的主要消费国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“逐步淘汰化石燃料被认为是改善健康和拯救生命的有效干预措施，也是联合国到 2050 年实现气候中和目标的一部分，”该团队写道周三在同行评审期刊《英国医学杂志》上发表的一篇文章中指出。&lt;/p>;&lt;p>;“如果化石燃料的使用被公平获取清洁能源所取代，那么环境空气污染将不再是主要的环境健康风险因素。来自英国、德国、西班牙和美国研究所的科学家表示，“可再生能源”。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，2020 年全球 29% 的电力由可再生能源发电。中国预计占 2023 年和 2024 年全球新增可再生能源发电容量的近 55%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，今年有望成为有记录以来最热的一年，全球极端天气事件包括干旱、热浪、洪水暴雨夺走了世界各地数十万人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;在周四开始的联合国气候变化会议上，各国预计将评估《巴黎协定》的进展情况，该协定旨在减少温室气体排放气体排放，将全球变暖限制在比工业化前水平高1.5摄氏度的范围内。&lt;/p>;&lt;p>;碳排放大国中国和美国将在两地举行甲烷和非二氧化碳(CO2)温室气体联合峰会周活动。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿于 11 月同意将甲烷纳入各自的 2035 年减排计划（这是中国首次做出此类承诺），并共同努力控制其他非二氧化碳温室气体”主要作者、德国马克斯·普朗克化学研究所大气化学系主任 Jos Lelieveld 表示，“推动快速淘汰化石燃料”，这应该成为第 28 届缔约方大会议程上的重要议题。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国的空气污染在过去十年有所减少，但在很大程度上取决于化石燃料的使用，而化石燃料的使用在同一时期有所增加，”Lelieveld 说。&lt;/p>;&lt;p>;“人口正在老龄化，延长接触时间，导致慢性疾病，尤其对老年人影响更大。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，细颗粒物（主要是PM2.5）和氧化剂（主要是臭氧）可以深入肺部，导致呼吸系统和心血管疾病以及癌症。长期暴露在空气污染中还会导致或加重慢性疾病，从而导致死亡。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;在《英国医学杂志》的一篇附带社论中，来自芬兰健康与福利研究所和挪威公共卫生研究所的科学家（未参与这项研究）敦促“国家领导人致力于在第二十八届缔约方会议上加速、公正和公平地逐步淘汰化石燃料”。&lt;/p>;&lt;p>;“高收入国家必须同意带头。尽管这种转变与气候相关的影响是显而易见的，但 Lelieveld 及其同事表明，这种策略还可以通过减少空气污染来拯救生命。”社论称。&lt;/p>;&lt;p>;“逐步淘汰化石燃料的好处除气候问题外，全球健康问题也必须得到认可，并在第二十八届缔约方会议的讨论中发挥关键作用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Late South Korean Buddhist monk’s alleged misdeeds back in spotlight after shocking death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243556/late-south-korean-buddhist-monks-alleged-misdeeds-back-spotlight-after-shock-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一位颇具影响力的韩国佛教僧侣显然是自焚自杀身亡，这让人们重新关注腐败和不当行为的指控困扰他多年的问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四，在首尔以南约 80 公里的安城七藏佛寺一座寺庙宿舍被烧毁的废墟中，发现了 69 岁的紫乘法师烧焦的遗体。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位宗教领袖去世的消息成为整个韩国的头条新闻，因为紫升似乎是在他人气最盛的时候结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法医分析证实，发现的遗骸属于紫升，多年来，紫升在韩国占主导地位的佛教界中拥有相当大的影响力宗派，曹溪宗。&lt;/p>;&lt;p>;“很抱歉，我在这里结束了自己的生命，造成了很多麻烦……这座建筑将由我的弟子们修复。我既抱歉又感激。”在停在附近的他的车里写着一张显然是和尚手写的字条。&lt;/p>;&lt;p>;在给佛教徒的告别信中，子升留下了一首禅宗风格的涅槃颂歌。其曰：“无生无死，亦无无生死之地。由于没有什么可追寻的，我在这个世界上的存在也随之消失了。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，监控录像显示，紫升拎着两个装满可燃液体的塑料容器进入宿舍，随后单层结构起火。周三。&lt;/p>;&lt;p>;“紫升法师以自焚唤醒了所有佛教徒，祈求曹溪宗稳定，弘扬佛法救度世人。”曹溪五峰大和尚曹溪宗发言人告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;曹溪宗表示，将在首尔市中心的曹溪寺举行由现任领袖真宇法师主持的为期五天的葬礼。葬礼将于周日上午举行。&lt;/p>;&lt;p>;他的去世让很多人感到困惑，因为他表达了未来帮助年轻人传播佛教的强烈意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“紫升曾一直关注佛教的地位和作用。他有强烈的意愿来解决该僧团面临的问题，例如人口下降，”该僧团立法组织负责人朱庆法师告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;紫升在 19 岁时成为一名佛教僧侣。 2009年至2017年期间，他担任了两届曹溪宗行政总部负责人，这是一个权力很大的职位，有权任免全国约3000座寺庙的方丈。该职位还使他能够控制僧团和寺庙的财务事务。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国著名佛教僧人非禅宗的生活方式以业力结束&lt;/h3>;&lt;p>;四年一度的职位选举，普遍受到欢迎被称为佛教徒总统的他控制着权力和金钱，过去曾因收买选票和暴力的指控而受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;紫升被认为在他的领导下统一了该国充满冲突的曹溪教。 &lt;/p>;&lt;p>;他提出了一项规则，要求僧团在僧侣死后获得其私人资产。他还增加了退休僧侣的养老基金，并帮助在海外传播韩国佛教。&lt;/p>;&lt;p>;但他的批评者指出他对权力的明显渴望，指责他即使在结束之后仍继续通过任命他的追随者担任关键职务来施加影响力连续两届担任总统，这在几个世纪前的佛教历史上是罕见的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;他对该派的八年领导也受到众多指控的损害。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，MBC 电视台的调查新闻节目《PD Notebook》指控紫升和其他 15 名高僧他们有赌博习惯，举报人是一位名叫长珠的僧人，他遭到了其他僧人的殴打。其他几位资深僧侣也被指控秘密娶妻，违反独身规定。&lt;/p>;&lt;p>;据称，紫升去年还帮助安排了一次大规模僧侣集会，抗议前自由派政府限制僧团权利的举动。向途经山上佛教寺庙的徒步旅行者收取费用。&lt;/p>;&lt;p>;这次集会距离竞争激烈的 2022 年总统选举仅两个月，保守派尹锡以微弱优势获胜-耶尔。据称，从那时起，他就与尹保持着密切的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;在韩国禅宗佛教寺庙静修时，灵魂得到重置&lt;/h3>;&lt;p>;在韩国，佛教已经盛行了几个世纪。该国在 19 世纪末期对西方影响持开放态度，包括基督教传教士成功传教。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年盖洛普民意调查显示，在该国 5120 万人口中，佛教徒占总人口的 16%，低于2014 年为 22%。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期，新教徒从 21% 下降到 17%，天主教徒从 7% 下降到 6%，非信徒从 47% 上升到在所述期间内为 60%。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打国家预防自杀生命热线 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问 。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Cop28, UAE sets up US$30 billion fund to bridge global climate finance gap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243558/cop28-uae-sets-us30-billion-fund-bridge-global-climate-finance-gap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;正在主办 Cop28 气候峰会的阿拉伯联合酋长国总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬于周五宣布成立用于全球气候解决方案的 300 亿美元气候基金，旨在到本十年末吸引 2500 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;该基金被称为 Alterra，将为气候战略拨款 250 亿美元，并专门拨款 50 亿美元激励投资流入南半球。&lt;/p>;&lt;h3>;“采取不同的思维方式”：第 28 届缔约方大会主席希望化石燃料成为气候协议的一部分&lt;/h3>;&lt;p>;与全球资产管理公司贝莱德 (BlackRock)、布鲁克菲尔德 (Brookfield) 和 TPG 合作Cop28 主席声明称，Alterra 已承诺向气候专用基金提供 65 亿美元用于全球投资，包括全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;该工具“旨在引导私人市场转向气候投资，并重点关注它补充道，“新兴市场和发展中经济体的传统投资一直缺乏，因为这些地区的风险较高”。&lt;/p>;&lt;p>;Alterra 由 Lunate 创立，Lunate 是一家新成立的总部位于阿布扎比的另类投资公司资产超过 500 亿美元的经理。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; Lunate 由其高级管理层和 Chimera Investment 拥有，Chimera Investment 是阿联酋国家安全顾问、总统兄弟谢赫塔努·本·扎耶德·阿勒纳哈扬 (Sheikh Tahnoon bin Zayed Al Nahyan) 监管的商业帝国的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋因随着世界努力控制这些化石燃料产生的破坏气候的碳排放，阿联酋计划扩大石油和天然气生产。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，阿联酋一直热衷于鼓励更广泛的金融和企业为气候斗争投入更多资金，并有望在为期两周的联合国气候峰会期间打开自己的支票簿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI video start-up Pika Labs sparks rally in stock of Chinese company helmed by father of co-founder, a Stanford dropout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3243553/ai-video-start-pika-labs-sparks-rally-stock-chinese-company-helmed-father-co-founder-stanford?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 18:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国人工智能 (AI) 视频生成初创公司 Pika Labs 与创始人郭黛米是浙江省省会杭州人，是信雅达科技前董事长郭华强的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于硅谷的 Pika Labs，由郭和郭于 4 月共同创立。她的斯坦福大学同学孟晨琳远在太平洋彼岸，突然声名鹊起，引发了中国投资者纷纷买入信雅达信息技术服务公司的股票，而郭老仍是信雅达最大的股东。&lt;/ p>;&lt;p>;信雅达股价本周意外上涨超过21%，促使该公司向上海证券交易所提交声明，澄清信雅达与Pika没有业务联系，也没有投资。实验室。&lt;/p>;&lt;p>;周二推出的 Pika 1.0 视频生成人工智能模型旨在根据简单的文本提示生成和编辑各种格式的视频（从卡通到逼真的电影内容），例如“身着宇航服的埃隆·马斯克，3D 动画”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;“我们对皮卡的愿景是让每个人都能成为自己故事的导演，并激发我们每个人的创造者，”该公司在宣布发布该模型的帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p >;这家初创公司表示，迄今为止已从硅谷一些知名人士那里筹集了 5500 万美元的种子轮和 A 轮融资，其中包括开源社区 GitHub 前首席执行官 Nat Friedman 和前合伙人 Daniel Gross孵化器 Y Combinator 的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;Pika Labs 在全球对 ChatGPT 的热捧下声名鹊起，ChatGPT 是一年前由微软支持的 OpenAI 向公众发布的聊天机器人。本周，Pika Labs 表示，自 6 月份以来在在线通信平台 Discord 上托管的文本和图像到视频生成服务已积累了 50 万用户。&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受中国媒体海外独角兽采访时郭将Pika Labs在日益拥挤的人工智能市场中的受欢迎归因于这家初创公司的技术实力。&lt;/p>;&lt;p>;该公司目前只有四名全职员工，其中包括联合创始人，他们曾是博士斯坦福大学的候选人学习计算机图形学、自然语言处理和生成人工智能，然后在今年早些时候退学并创立了 Pika。&lt;/p>;&lt;p>;郭在采访中表示，她退学的主要原因之一是专注于自己的工作关注支持视频生成模型的快速发展的技术，她预计该技术的发展速度会与 Midjourney 和 Stable Diffusion 等图像生成模型一样快。&lt;/p>;&lt;p>;“如果将去年的 AI 生成视频与郭说：“结合今年 3 月份生成的视频和过去一两个月生成的视频，你会发现视频生成模型发展得非常快。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在寻求推出商业化的视频生成模型。郭说，明年将推出视频生成器版本，可以创建足以用于电影的短片，并补充说，她的团队正在努力成为人工智能视频生成领域技术最先进的玩家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia brings new vandalism charge against Putin critic Alexei Navalny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243535/russia-brings-new-vandalism-charge-against-putin-critic-alexei-navalny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 17:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯对已服刑 19 年徒刑的俄罗斯最高反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 提出新指控，他周五表示，随着莫斯科在乌克兰攻势中加强对异见人士的镇压。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在德国引发了大规模的全国性抗议活动，随后他于 2021 年从德国回国后因欺诈指控被判入狱。独立调查人员称，这是由俄罗斯政府执行的。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，他因“极端主义”罪被判处 9 年有期徒刑，增加了一倍多，达到 19 年，法院还裁定将他送去监狱服刑。更严厉的“特殊制度”设施。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局已纳瓦尔尼援引他在狱中收到的俄罗斯调查委员会的一封信说，现在指控他破坏公物，这可能会导致他的刑期再增加三年。&lt;/p>;&lt;p>;自去年二月对乌克兰发动军事攻势以来之后，克里姆林宫加大了对反对俄罗斯进攻的纳瓦尔尼、他的盟友以及更广泛的俄罗斯反对派的镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“他们确实每三个月对我发起一次新的刑事诉讼，”纳瓦尔尼在社交媒体上表示。媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有一个囚犯被单独监禁超过一年，拥有如此丰富的社会和政治生活，”他用他典型的讽刺语气打趣道。&lt;/p>;&lt;p >;监狱官员经常将纳瓦尔尼送往单独惩罚牢房，他已在那里度过了至少 266 天。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯裔美国记者被勒令在俄罗斯监狱再关押 6 周&lt;/h3>;&lt;p>;纳瓦尔尼，他抱怨出现一系列健康并发症，在监狱里体重大幅下降，但他通过律师与外界沟通。&lt;/p>;&lt;p>;其中三人于 10 月被捕，进一步巩固了针对他团队的运动，该团队已自莫斯科去年二月对乌克兰发起攻击以来，这种情况愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;大多数知名活动人士和反对派人士已逃离该国或被判处数年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;数千名普通俄罗斯人也已逃离乌克兰。因抗议进攻而被拘留、罚款或监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Worried woman in China, 41, snared at airport with fake passport hiding real age from 24-year-old boyfriend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242582/worried-woman-china-41-snared-airport-fake-passport-hiding-real-age-24-year-old-boyfriend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女子带着比自己小17岁的男友在北京机场被发现使用假护照隐瞒真实年龄。 &lt;/p>;&lt;p>;这名出生于1982年的女子引起了移民官员的怀疑，移民官员注意到她的护照信息似乎“不寻常”。&lt;/p>;&lt;p>;当移民官员准备对她进行详细检查时&lt;/p>;&lt;p>;她试图抓住自己的护照以防止官员检查，并要求进行私人谈话，同时催促男友通过检查站。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;进一步调查发现，她持有两本中国护照，护照上的护照信息不同&lt;/p>;&lt;p>;北京出入境边防检查总站经过仔细检查，认定其中一本护照是伪造的，并涂改了个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;该女子承认自己故意隐匿自己的护照。由于男友比她小 17 岁，她用真实年龄来维持与男友的关系。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心暴露自己的真实年龄会对他们的关系产生不利影响，她花了 6,500 元（900 美元）购买了一本假护照去日本旅行时用了1996年的假出生年份。&lt;/p>;&lt;p>;当被移民官员询问时，她显得很委屈，沮丧地喊道：“我只是改变了年龄”。&lt;/p>;&lt;p >;最终她被罚款3000元，假护照被没收。&lt;/p>;&lt;p>;此事在大陆社交媒体上引发幽默与惊喜。&lt;/p>;&lt;p>;“她把出生年份从1982年改成了1996；这是一个很大的年龄差距。她男朋友之前没发现吗？”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们有真爱，年龄就不重要。但说实话，她看起来并不‘看起来老’，否则她怎么能隐藏呢？” ”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“嗯，现在不仅她的男朋友知道她的真实年龄，就连我们陌生人也知道了，”第三位打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位回答道：“只要 3,000-元好吗？就这些了吗？”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国条目根据《出境管理法》和《出境管理法》，使用伪造或变造的移民文件可能会导致拘留 5 至 10 天，并处以最高 1 万元人民币（1,400 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年 8 月的另一起案件中，当时大流行-由于中国对护照申请有严格的相关限制，一名来自中国西南部四川省德阳市的23岁女子急于获得护照与男友见面，花了2000元购买了一张伪造的新加坡大学录取通知书。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic data again under the microscope, local authorities warned over falsifying statistics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3243527/chinas-economic-data-again-under-microscope-local-authorities-warned-over-falsifying-statistics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国统计部门向地方当局发出新警告，防止捏造统计数据、干预数据收集、夸大业绩，作为最新调查的一部分国家统计局周四表示，西南部贵州省的一些地区仍然存在数据造假现象，同时表示：陕西省西北部的一些县政府对数据收集进行了干预。&lt;/p>;&lt;p>;但根据该局网站上发布的两份声明，该局没有提供姓名和涉及的数据，也没有透露任何处罚措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;分析人士长期以来对中国数据的准确性和真实性以及缺乏透明度感到担忧，而北京内部需要可靠的数据来指导其政策方向。&lt;/p>;&lt;p>;该局检查了数个数据夏季，河北、黑龙江、河南、湖南、贵州、陕西等省份，确保原始经济数据来自真实企业，不被官员夸大。&lt;/p>;&lt;p>;新一轮考察较早开始上个月，又有六个省份以及商务部、自然资源部进行了检查。&lt;/p>;&lt;p>;十年两次的全国企业和居民经济普查也已启动，希望能够提供有关后疫情形势的信息，并强调企业因中国零疫情政策而遭受的损失。&lt;/p>;&lt;p>;“数据可靠性对于理性决策以及商业决策至关重要， ”香港大学金融学讲座教授陈志武说道。&lt;/p>;&lt;p>;“确保最大程度的数据可靠性绝对符合政府的利益。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;统计局在会见当地官员时表示，河南省一些市县级官员缺乏充分认识到数据真实性的“极端重要性和紧迫性”。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，他们还推迟了对虚假数据的修改。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局局长康毅也被引述据称，一些县政府虚报国内生产总值和其他经济数据，作为“宏观经济管理”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;地方官员往往为了提高升迁前景或面临经济压力而夸大经济数据。增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;不断扩大的地方政府债务危机也导致数据造假的力度加大。&lt;/p>;&lt;h3>;在债务上升、房地产暴跌的情况下，数据可能是中国的下一个金融障碍&lt;/h3 >;&lt;p>;十月份，全国人大常委会罕见地警告中小金融机构的一些资产质量数据“未能真实反映实际情况”。&lt;/p>;&lt;p>;北京此前，国家统计局曾对官员进行过处罚，并对数据收集和报告系统进行了全面改革，包括在州和省两级进行集中数据准备和公布。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的陈表示，一种结构性方法是让统计局独立&lt;/p>;&lt;p>;“如果北京真的认真对待理性决策，这是可行的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局收集了越来越多的数据，包括工业产出、直接来自大企业或通过调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Hospital Authority pledges to reduce ethics review process on clinical trials from 6 months to 30 days starting next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243526/hong-kongs-hospital-authority-pledges-reduce-ethics-review-process-clinical-trials-6-months-30-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 17:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港医院管理局明年将临床试验申请的伦理审查流程由六个月缩短至30天，研究及制药业表示，此举可以提高香港寻求更多研究的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;香港药监局质量及安全总监黄立门博士于周四做出这一承诺，因为香港的目标是发展成为一个&lt;/p>;&lt;p>;在团结香港基金会关于香港发展成为临床创新中心战略的政策报告发布会上，黄说，当局计划进一步简化医疗创新中心的申请流程。低风险临床试验的伦理审查。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; “现在，如果你想在医院管理局进行临床研究，我们需要三种不同的申请，”黄说。 “我们正计划将它们合并。到明年，您只需提交一份申请。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们会有服务承诺。我们将在 30 天内批准审查。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，低风险临床试验是指不涉及向患者提供治疗或药物的研究，例如审查数据的研究。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港应该设立新的办公室来开展医学研究：专家&lt;/h3>;&lt;p>;黄告诉《华盛顿邮报》，简化流程可以提高效率，只需要一份伦理审查申请，希望能可以与其他发达国家看齐。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，目前仅处理伦理审查就可能需要长达六个月的时间。新机制到位后，流程可压缩至30天。&lt;/p>;&lt;p>;但对于涉及治疗患者的高风险临床试验，伦理审查过程仍可能需要多达60个工作日，黄说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他还说新安排预计于2024年第一季度生效。&lt;/p>;&lt;p>;10月，行政长官李家超在最新施政报告中透露，将香港发展成为健康医疗创新中心当局的重大举措。&lt;/p>;&lt;p>;当局将设立集群临床研究支持办公室，将为参与临床研究的一线人员提供建议和支持服务，并加快临床研究的进程。临床研究伦理审查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港科学家罕见地获得美国批准便秘药物试验&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学顶级传染病专家洪繁毅教授表示，新举措可以使该市在开展临床试验方面更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“[新安排]将对多中心试验更具吸引力，”洪说。&lt;/p>;&lt;p >;他说，一些重大药物试验因漫长的伦理审查过程而避开了香港。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;团结香港基金会报告称，2015年至2021年间，香港进行的临床试验数量下降了22%，落后于主要经济体和全球主要经济体平均48%的增幅。中国大陆的增长率达 285%。&lt;/p>;&lt;p>;香港制药业协会高级执行董事陈素娟 (Sabrina Chan So-kuen) 对最新举措表示欢迎，并表示这是一个“重大进步” &lt;/p>;&lt;p>;但她也想知道30天的基准是否可以适用于所有临床试验，而不区分低风险或高风险。&lt;/p>;&lt;h3>;更多跨境合作推动香港医疗创新中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，在许多国家，包括新加坡和澳洲，各类临床试验的伦理审查需要约30天，希望香港也能如此&lt;/p>;&lt;p>;陈强调临床试验速度的重要性，并表示缩短处理时间可以提高香港在寻求研究方面的竞争力以及在香港进行试验的公司数量。&lt;/p>;&lt; p>;“我们需要在全球环境中与其他国家竞争，速度是标准之一，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ ‘advanced’ coastal station to step up monitoring of Chinese vessels in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243532/philippines-advanced-coastal-station-step-monitoring-chinese-vessels-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾周五表示，将在其拥有的南海争议最大岛屿上建立海岸警卫队站，以加强监测多艘中国船只在该海域宣示北京的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全顾问爱德华多·阿诺在访问菲律宾控制的中业岛时宣布了这一消息，该岛是争议激烈的南沙群岛的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;阿诺说，海岸警卫队站将配备“先进系统”，包括雷达、卫星通信、海岸摄像头和船舶交通管理。&lt;/p>;&lt;p>;该站已经建成，预计将于年初投入运营&lt;/p>;&lt;p>;“这些系统将极大地增强太平洋海岸警卫队监控中国海上力量、可能来到这里的其他国家以及我们自己的公共船只和飞机活动的能力，”阿诺说，指的是菲律宾海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;阿诺说，实时数据的收集将对敌对声索国，尤其是中国人的“行为产生影响”，并称其为“游戏规则改变者”。&lt;/p>;&lt;p>;中业岛距离约 430 公里（距菲律宾主要岛屿巴拉望岛 267 英里，距中国最近的主要陆地海南岛 900 多公里。&lt;/p>;&lt;p>;北京在其所谓的历史“九海”之下声称拥有几乎整个南海主权。断续线”，以及在富含石油和鱼类的水域发生的一系列对抗，在很大程度上损害了与竞争对手马尼拉的关系。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在 2016 年赢得了一项仲裁裁决，宣布中国对战略礁石和环礁的主张无效，这一结果被北京拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;中国部署船只巡逻该海域，并建造人工岛屿和军事设施以强化其立场。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南也对南海诸岛礁提出了主权声索。据信其水域深处蕴藏着丰富的石油储量。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，马尼拉和北京之间的关系因该水域发生的一系列事件而紧张，其中包括菲律宾和中国船只发生的两起相撞事件。周五，阿诺指责中国海岸警卫队和其他船只对菲律宾渔民和巡逻船进行“非法”和“侵略”行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这纯粹是欺凌行为，”阿诺说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会动摇，我们将坚定立场。我们不会被任何试图压迫和削弱我们的力量所吓倒。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong litigant loses judicial challenge over new nomination rule for district council election hopefuls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243518/hong-kong-litigant-loses-judicial-challenge-over-new-nomination-rule-district-council-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名连续诉讼当事人在针对即将到来的香港区议会选举的候选人提名要求的司法挑战中败诉。确保只有“爱国者”才能担任公职。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院对退休公务员郭卓坚做出了不利于其的裁决，郭卓坚认为，有志者必须首先获得亲北京社区领袖支持的新义务侵犯了居民的参选权。&lt;/p>;&lt;p>;12月10日的投票将是近四十年来首次没有泛民参与的区级选举。经过数月的反政府抗议后，反对派在 2019 年的上一次民意调查中获得压倒性胜利，但被指责将政治置于社区工作之上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港市政机构需要批准选举候选人” ”&lt;/h3>;&lt;p>;继 2020 年颁布国家安全法后，北京修改了选举规则，在香港建立了“仅限爱国者”的政权。市政府还辩称，这些变化是必要的，目的是让香港各级机构重回为居民服务的正轨，防止利用平台宣扬分裂主义。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空为香港人内地回国投票提供票价折扣&lt;/h3>;&lt;p>;直选议员人数被削减至不到总空缺的五分之一，候选人必须首先获得三个政府指定的区委员会的批准才有资格参选。&lt;/p>;&lt;p>;郭的律师早些时候辩称，这一要求是&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动，说服选民留下来参加区选&lt;/h3>;&lt;p>;他们表示，这项规定有效地筛选了有希望的人，限制了选民选民自由表达意愿。&lt;/p>;&lt;p>;代表政府的一名高级法律顾问反驳道，强调反对派集团造成的“恶作剧”，称改革后的选举制度可以确保选举制度的正常运作和有效实施。管理全市 18 个区议会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 17:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>