<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Singapore’s opposition really win the next general election and form a coalition government?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263131/can-singapores-opposition-really-win-next-general-election-and-form-coalition-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 08:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/2bb4fae5-efe7-4fb5-94f3-dc6808e38509_77f3c074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党工人党的支持者在后港公众挥舞党旗2020年7月新加坡大选期间的住房区。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，新加坡新任总理黄循财本周宣誓就职时在关键问题上做出了正确的表态报道称，但当他声称其强大的执政党可能会在下次选举中被赶下台时，他让许多人重新审视。&lt;/p>;&lt;p>;在宣誓就任新加坡第四任总理之前接受当地媒体采访时部长黄说，“两个或三个反对党走到一起，组成联盟并管理政府并不是不可想象的”。&lt;/p>;&lt;p>;黄将领导执政的人民行动党（PAP）进入大选下一次大选必须在 2025 年 11 月之前举行，但人们普遍预计会早于这一法定截止日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/17/4bc952a3-b205-49d1-95a3-70ea97d90f22_58892740.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新总理周三，黄循财在新加坡一个住宅区举行宣誓就职仪式后向居民挥手致意。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人民行动党赢得了共和国过去 14 次大选的全部胜利，并以绝对多数优势轻松通过宪法和其他法案。在该国立法机构的 86 名民选议员中，目前只有 8 名反对党议员，全部来自工人党 (WP)。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡经济今年预计增长 2.4%，并且通胀和失业率预计将基本保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，新总理关于人民行动党可能面临失去权力风险的猜测不太可能影响博彩公司。&lt;/p>;&lt;p>;相反，这是人民行动党标准剧本的一部分，警告选民不要将稳定、有能力的政府视为理所当然——他们对更多反对声音的渴望可能会导致所谓的“反常选举”，将新加坡的未来置于能力较弱的政客手中.&lt;/p>;&lt;p>;作为未经民意调查考验的新总理，黄之锋个人也有兴趣降低期望。即使反对派如许多人所期望的那样增加其选票份额和议会席位，黄也需要宣布这一结果对他和他的团队来说是一项响亮的授权。&lt;/p>;&lt;p>;黄在采访中说：“如果你是不仅是工人党，还有其他一两个反对党，如果下次选举竞争更加激烈，我们只损失几个百分点，那么两个或三个反对党联合起来，组成一个联盟，也不是不可想象的。组建联合政府并管理政府。”&lt;/p>;&lt;p>;“[对他们来说]获得超过 50% 的选票，一点也不难以想象。这就是为什么当我说我不认为人民行动党会赢得下一次选举或我会在选举后自动成为总理时，我是认真地说的。这就是我们今天政治局势的现实。它不再是一个占主导地位的系统，一党制，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/17/c7a896b5-4422-467a-9365-e1ecaffbab55_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起聆听新加坡总理李显龙的演讲执政党人民行动党的显龙在 2015 年 9 月大选前的一次集会上向午餐人群发表演讲。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前报纸编辑伯莎·汉森(Bertha Henson)周三在脸书上发帖表示：“这当然并非不可想象，这反映了评论家的怀疑。一切皆有可能，但有可能吗？”&lt;/p>;&lt;p>;小型反对党进步新加坡党的发言人反驳说，没有反对党议员当选进入国会的可能性“微乎其微”。比黄所描述的更有可能出现的情况。&lt;/p>;&lt;p>;关于联合政府的前景，他说：“[这]需要公众舆论发生巨大转变才能实现。”&lt;/p>; &lt;p>;黄周三接替担任总理二十年的李显龙，成为政府首脑。李光耀仍留在黄之锋内阁担任高级部长。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党连续执政 65 年，是实行竞争性选举的国家历史上执政时间第二长的政党，仅次于墨西哥革命制度党。从 1929 年到 2000 年，它领导了 71 年。人民行动党看起来几乎肯定会打破革命制度党的记录。&lt;/p>;&lt;p>;自 1965 年独立以来，人民行动党的全国选票比例从未低于 60%。尽管反对派并呼吁在体制中加强制衡，但大多数新加坡人并不希望人民行动党下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“即使反对派也知道这种情况发生的想法会澳大利亚谢里登高等教育学院政治与传播学教授特伦斯·李（Terence Lee）表示：“恐吓选民，让人民行动党重新掌权。”&lt;/p>;&lt;p>;反对派试图安抚选民，称其近期目标是温和的。 &lt;/p>;&lt;p>;工人党如此急于避免用非人民行动党政府的幽灵来吓唬潜在的摇摆选民，以至于其领导人普里塔姆·辛格（Pritam Singh）斥责了一位政治学家，后者在上个月的《海峡时报》评论中错误地声称，工人党正在寻求“在下次大选中组建政府”。该分析师就这一错误向辛格道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“也许有一种观点认为，这种言论会导致摇摆选民转向保守派并投票给人民行动党，”辛格在社交媒体帖子中写道。 “工人党多年来一直对其选举议程持开放态度。中期目标是发挥我们的作用，确保至少三分之一的议会席位不落入人民行动党手中。”&lt;/p>;&lt;p>;他写道，这将有助于建立“更平衡的政治体系”。 “像许多新加坡人一样，工人党寻求的是我们政治制度的演变，而不是革命。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/5208e55d-957d-4f80-b039-7f830396e4ba_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人党主席 Pritam Singh试图消除该党希望组建政府的传言。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡三个较大的反对党——工人党、新加坡民主党 (SDP) 和新加坡进步党——分别在《亚洲周刊》上发表讲话，拒绝了黄的建议修辞。工人党发言人表示，此举“旨在引导选民走向熟悉的道路”，并指出人民行动党的主导地位“自新加坡独立以来就已根深蒂固”。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要重申，人民行动党的政治立场发言人在回答问题时表示，自新加坡独立以来，新加坡的主导地位一直牢牢巩固，从未失去议会绝对多数，更不用说受到对政府控制权的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;目前，当选的反对党议员93个可用选举席位中的席位不到10%，其中包括排名第二的非选区席位。 WP 发言人强调，这需要“数十年的艰苦牺牲和坚持不懈的努力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/17/41702c08-f9ed-4906-9cba-764b8c302b3b_97079758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡反对党领袖 Pritam Singh 和时任总理李显龙在疫情期间。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡医生、44 岁的新加坡民主党主席 Paul Tambyah 将反对派联盟执政的可能性描述为“非常牵强” .&lt;/p>;&lt;p>;“其他政党都没有当选议员。要从这一点转变为工作多数，需要非常生动的想象力，这对大多数新加坡人来说是陌生的。”他说，并强调，由于执政党背后庞大的政治机制，另类政党的“可能性很大”。&lt;/p >;&lt;p>;他列举了人民协会——管理着100多个社区俱乐部和草根组织——与共产党有着密切的联系，表明法定委员会可以作为共产党传播影响力的另一个平台。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/e56a2d55-037e-4e54-ac50-9ade04da5ff5_859adcac.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡民主党的 Paul Tambyah 博士在 2015 年 9 月的一次党夜集会上。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;政府此前曾反驳这些指控，称“它为当今政府服务”，并且“不允许任何政党将其活动或场地用于党派目的，并为所有新加坡人服务，无论他们的国籍如何”在去年 5 月的议会答复中，“政治倾向”。&lt;/p>;&lt;p>;但唐纳德·洛 (Donald Low) 表示，任何现任政府都会“利用其拥有的一切资源和工具来限制反对党的利益”，香港科技大学公共政策教授。&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党执政已很长时间，因此执政优势根深蒂固。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/6509a633-51c9-41ca-84b0-cba43803a35e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 7 月 10 日大选期间，选民在新加坡投票站排队投票。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡选举地图由单议席和多议席选区组成，政府称其目的是为了提高种族代表性，但被广泛视为提高小党派进入门槛的一种手段。&lt; /p>;&lt;p>;“集选区制度也为反对党提高竞争力设置了障碍，并放大了新加坡政治制度的多数主义倾向。”刘特佐指出。&lt;/p>;&lt;p>;反对派于 2011 年赢得了首个集选区，并于 2020 年赢得了第二个集选区。这些结果促使人民行动党的坚定支持者试图打造这样一种说法：人民行动党这些曾经坚不可摧的选举堡垒现在更具争议性，声称反对党以他们所描述的总体上不公平的竞争环境为由拒绝了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;正是从这种脆弱的逻辑出发，黄的设想才具有可信度，一位不愿透露姓名的人民行动党基层领导人表示。 。 “从数学上看，这并非不可能。如果再有几个 GRC 倒塌，这种情况就有可能发生。称其为恐吓策略或其他什么，但我们必须认真对待，投票可以进行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但严酷的现实超出了政治机制的问题，新加坡选民还没有准备好或不愿意当执政党基本实现目标时，组建一个非人民行动党政府。观察人士表示，尽管对某些政策存在争议或不满，但久经考验的新加坡模式仍然有效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/8df77444-0994-470d-9d66-9e3e77e9ae91_46101b90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任总理李显在 2020 年 7 月新加坡大选之前，现任人民行动党的 Loong（上中）在购物中心的食品摊贩面前与一位老妇人交谈。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;虽然在不久的将来不太可能出现反对派联盟执政的情况，但反对党否认人民行动党获得三分之二多数的“更合理但仍然不太可能的情况”仍然取决于许多因素，刘特佐表示。&lt;/p >;&lt;p>;“如果这种情况成为现实，人民行动党面临的问题是它是否有足够的板凳实力来组建一个强大、有能力的内阁。对于反对党来说，如果要拒绝人民行动党获得三分之二多数，问题是他们能否组建一个可信的影子内阁。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然议会仍然是人民行动党的大本营，但执政党的份额的民众投票被认为更容易受到影响。全国得票率被广泛视为人民行动党支持率的晴雨表。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到自 1965 年独立以来，全国得票率从未低于 60%，黄不希望这一心理障碍被打破。在他作为总理的第一次选举中，即使它没有宪法影响。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年选举中，人民行动党获得了 61.24% 的普选票。然而，在与工人党的正面竞争中，执政党仅在一个选区超过了 60% 的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;为了回应新加坡人希望人民行动党政府不那么占主导地位的愿望，黄说，他打算采取更加“开放、协商”的领导风格。&lt;/p>;&lt;p>;政治学家特伦斯·李 (Terence Lee) 对此并不以为然。 “前两位前总理吴作栋和李显龙在上任时都发表过类似的声明。公平地说，他们的成果很小，但对新加坡人来说还远远不够。”&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党已经认识到需要倾听基层意见并制​​定能够赢得大多数人支持的政策分析人士表示，尽管做出了艰难的决定，但现在王必须做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;“劳伦斯·王强调他会进行更多咨询是有道理的，但证据就在布丁，新加坡人将对此做出判断，尤其是在投票箱中，”这位澳大利亚分析师表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/f8fba312-9e2d-42f9-83c3-c4c42a1473e0_ce20b582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡黄循财与支持者合影。图片来源：Facebook/Lawrence Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了减缓反对派的壮大，人民行动党除了限制“利用唐纳德·洛 (Donald Low) 表示，“将国家的镇压工具降到最低限度”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果公民没有看到国家对政治对手使用大棒，那么他们就没有理由投票给弱势群体。它的批评者，”他说。 “此外，当公民可以自由参与和批评时，他们会发现议会并不是唯一可以进行此类辩论的机构。”&lt;/p>;&lt;p>;下一次大选将在全球不确定性的背景下举行或者正如黄所描述的那样，这是一个“更加混乱、更加危险、更加暴力的世界”。人民行动党在这种时期往往表现良好，分析师此前将其立场描述为“逃往安全地带”。然而，在国内，生活成本上升、工作不确定性以及对外国人才挥之不去的怀疑都可能拖累其发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong’s Mai Po wetlands are under threat again, and past battles the ‘bird paradise’ has faced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/magazines/post-magazine/long-reads/article/3263099/how-hong-kongs-mai-po-wetlands-are-under-threat-again-and-past-battles-bird-paradise-has-faced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/bdecb228-0ce0-47a6-a74f-87fbb391f182_1b373a47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年 3 月，白嘴鳄在香港米埔上空飞行照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;冬日涨潮时，数以千计的水鸟聚集在日益缩小的裸露泥滩上。成群的鹬和其他滨鸟、黑白反嘴鹬、白鹭、苍鹭和琵鹭。海鸥聚集在海岸线上，远处的浅滩上也聚集着成群的鸭子。&lt;/p>;&lt;p>;空中响起鸟儿的鸣叫声和颤音，然后是游隼猛冲而来的惊叫声和突然猛烈的拍打翅膀。进入它们的中间，驱散了羊群，并让公寓短暂空置。&lt;/p>;&lt;p>;即使您没有特殊许可证来参观米埔沼泽的这个隐蔽处，您仍然可以在附近欣赏鸟类生活鱼塘区域。&lt;/p>;&lt;p>;鸟群规模较小，最多可能有数十只鸟，但您可以与灰鹭、小白鹭、普通水鸭等物种近距离接触 -这些精致的鸭子的红褐色头上有绿色斑点，还有黑色翅膀的高跷，因其非常长的腿而得名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/bdecb228-0ce0-47a6-a74f-87fbb391f182_26e04747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;米埔湿地的反嘴鳄。照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;慢慢移动，您可能会看到这些鸟儿进食、梳理毛发，甚至打瞌睡。但任何突然的动作，它们都会迅速飞走：提醒人们，它们的生命充满危险，其中人类是最大的危险。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，鸟类没有被猎杀，但仍然面临许多问题，包括他们称之为家的地方遭到破坏，无论是全年，还是在移民来访的季节，也许是为了长期停留。&lt;/p>;&lt;p>;泥滩、红树林和鱼塘都在湿地内后海湾的综合体，实际上很浅，只是在香港和深圳共有的海岸上留下了一个深深的凹痕。&lt;/p>;&lt;p>;在世界范围内，像后海湾这样的滩涂长期以来一直受到人类的改造，特别是为农业、水产养殖和定居点创造新的土地。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚昆士兰大学和詹姆斯库克大学的研究人员最近进行了一项题为“全球保护区覆盖范围和人类对潮滩的压力”的研究，据估计，1984 年至 2016 年间，全球有 16% 的滩涂消失，其中东亚的变化尤其明显。&lt;/p>;&lt;p>;对珠江三角洲的评估发现，在过去的半个世纪里，滩涂的长度自然海岸线长度从 136.91 公里（85 英里）骤减至 15.17 公里，填海面积约为 282 平方公里（109 平方英里），相当于香港陆地总面积的四分之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/d4cf7a5f-b1fd-4b34-becc-583978748df0_e103b538.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新田的鱼塘。政府计划毁掉大片鱼塘，以兴建新田科技城的一部分。照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;后海湾能够幸存下来真是一个奇迹。新界的边界将该地区一分为二，使南岸成为香港乡村腹地的一部分，这无疑有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;自20世纪70年代以来，发展压力加剧，而后海湾的部分地区受到保护尤其是在米埔沼泽地，保育措施往往缺乏雄心，甚至近乎胆怯。&lt;/p>;&lt;p>;现在，政府计划毁掉大片鱼塘以兴建新田科技城的一部分，而同时新保护区的承诺和其他开发项目的出现，使 2024 年成为后海湾历史上的关键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/d3f0d934-558d-4919-bcaa-4e7d8cb8f057_597792fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸬鹚飞过深圳，看到来自凤乐围鱼塘。图片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在《东南亚地理与环境》论文集1978年的一篇文章中，作者黎传彦指出，大约1957 年，海湾的一半被矮小的红树林和盐沼覆盖，但 20 世纪 50 年代也开始对这些地区进行大规模的填海造地。种植抗性水稻，饲养鸭子和家禽，还有鱼塘和基围——涨潮时可以注水，退潮时可以清空以捕虾。到1969年，基围和鱼塘几乎覆盖了总面积的一半。&lt;/p>;&lt;p>;许多水鸟喜欢新池塘，尤其是米埔的基围，英国著名自然保育人士也曾到访Peter Scott 于 1946 年建立了野禽信托基金，并于 1961 年成为世界自然基金会 (WWF) 的主要创始人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/7dccb66b-6cf5-4e11-ac33-03e2c27874cb_046e62ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;从新田鱼塘看到的黑翅长脚鹬。图片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯科特建议在米埔建立保护区，1968年政府成立的乡村利用及保育临时委员会也响应了这一想法。&lt; /p>;&lt;p>;“当地环保人士对 1975 年 3 月 16 日的报纸报道感到惊讶，该报道称政府已基本批准加拿大海外开发公司 (CODC) 在太湖开发 116 公顷养鱼场。赖在 1978 年的文章中指出：“上围（毗邻米埔）变成了一个可容纳约 30,000 人的大型住宅区。”&lt;/p>;&lt;p>;回顾 1990 年的案例，时任世界自然基金会香港分会的自然保护主任 David梅尔维尔说道：“这是一个开始衰退的时期——此后出现了很多新的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，正如梅尔维尔所说，“香港观鸟协会的两名成员、迈克·韦伯斯特和弗雷德·赫希特尔向政府请愿，要求采取某种保护措施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有他们的行动，我们可能会失去米埔，它被宣布为具有特殊科学价值的地点。这提高了规划者对地方重要性的认识。”&lt;/p>;&lt;p>;住房项目继续进行，成为锦绣花园的高档郊区，并在此过程中摧毁了香港最后的雉尾水雉筑巢地一只英俊的百合花。&lt;/p>;&lt;p>;此外，1982年，政府批准了新成立的世界自然基金会香港分会的请求，在米埔建立自然保护区。两年后，保护区正式成立，次年世界自然基金会香港分会开始筹建米埔沼泽野生动物教育中心及自然保护区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/9283fcce-c117-4f0d-a67e-999537037f78_3a0992f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;1989 年，虾农在米埔捕鱼，当时虾农仍拥有部分池塘权利。摄影：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“米埔”几乎成了后海湾湿地的代名词。早年的变化包括一条木板路穿过邻近的红树林到达泥滩，在那里，可以在海湾中心看到前所未有的鸟类景观。&lt;/p>;&lt;p>;得益于此，加上由两个基围合并而成的泻湖鸟类观测有所增加，经常看到勺嘴鹬等全球稀有物种，使米埔在世界各地的观鸟者中享有盛誉。&lt;/p>;&lt;p>;鹬是观鸟者的鸟类，通常是上体灰色，下体白色，体型稍大。麻雀，因是唯一一种嘴尖扁平的滨鸟而闻名。然而，很快，出现了一种具有更广泛吸引力的星鸟，它的喙也是勺形的。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 50 年代以来，黑脸琵鹭在冬季就经常出现，尽管这种鸟仅限于东亚它们几乎被认为是理所当然的，直到热门观鸟者 Peter Kennerley 注意到有关它们的信息匮乏，并发出了目击请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/17/ae8c53f5-04d3-4f5b-a534-308fc211b322_bd36dda2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑脸琵鹭在米埔上空飞翔。照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1990 年，他公布了他能计算出的全世界人口的最佳总数：288 只。突然之间，黑脸琵鹭有了令人怀疑的区别：被列为极度濒危物种，在东北亚繁殖，只有三个主要冬季栖息地：台湾、越南各一个，以及后海湾。&lt;/p>;&lt;p>;身高约 75 厘米，形状像一只粗壮的白鹭。凭借匙形喙，琵鹭成为旗舰物种，在有关后海湾和米埔的媒体文章中出现。&lt;/p>;&lt;p>;很大程度上，由于该海湾养育了大量这种水鸟和其他迁徙水鸟，因此它有资格被列为联合国《拉姆萨尔公约》规定的具有国际重要性的湿地。&lt;/p>;&lt;p>;经过梅尔维尔等人多年的游说，政府同意申请列入名录，并于 1995 年成为拉姆萨尔湿地，最初是通过英国政府，并从 1997 年起通过中国政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /17/f413aecf-8dba-4623-9ea3-e70ee2773d10_c4d54af9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新田电线上的大鸬鹚和牛背鹭。图片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了保护拉姆萨尔湿地，并实现公约所要求的“明智利用”湿地，香港政府设立了从到那时，已经来不及挽救园附近约5平方公里的鱼塘和农田了。长的。这片土地是由名字令人印象深刻、现已不复存在的 Mightycity 公司买下的，该公司在 20 世纪 80 年代开始用沙子和瓦砾覆盖该地区，用于建设天水围新市镇。&lt;/p>;&lt;p>;意外地，水池和草地填海区的湿地吸引了多种鸟类，政府于1998年决定兴建香港湿地公园，以减轻鸟类的损失。&lt;/p>;&lt;p>;随着2000年的临近，湿地公园逐渐演变成政府的重点公园之一千禧年计划，涉及旅游事务署和渔农自然护理署。&lt;/p>;&lt;p>;到 2006 年开业时，已斥资约 5 亿港元建设设施，包括设有步行道的大型游客中心- 北极立体模型配有驯鹿标本、印度鳄鱼在真人大小的红树林复制品中游泳的展览，以及带有移动座椅的 3D 剧院（新展览的工作正在进行中，与当地湿地更加相关）。 &lt;/p>;&lt;p>;在外面，水被从人工瀑布抽到几乎无菌的淡水区域；公园的尽头有一个潮汐泻湖，成为鸟类唯一的好去处，但只占公园面积不到百分之十，与米埔相比显得黯然失色。&lt;/p>;&lt;p>;同时，腐烂仍在继续。随着红树林的蔓延，后海湾本身也发生了变化，滩涂水位上升，当深圳河被拉直以减轻洪水风险时，更多的淤泥到达。&lt;/p>;&lt;p>;总体结果是鸟类栖息的滩涂面积减少。可以喂食。村屋、废品场、车辆修理场、卡车停车场和前田地里堆放着六层高的集装箱，周围环绕着鱼塘，由于商业挑战和未来的不确定性，其中许多鱼塘已被废弃。&lt;/p>;&lt;p>;这些不确定性的部分原因是发展商以营利为目的，购买大大小小的鱼塘区。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪90年代初，恒基兆业地产计划在米埔附近兴建带有高尔夫球场的新城住宅区。&lt; /p>;&lt;p>;世界自然基金会香港分会最初表示支持，特别是因为开发商计划通过将一片鱼塘恢复为红树林和沼泽来创建一个自然保护区，但后来加入了一个反对该计划的联盟——因为人们越来越认识到鱼类池塘对野生动物很重要，加上政府更好地执行保护它们的法规。&lt;/p>;&lt;p>;法庭案件接踵而至，桑尼维尔最终到达高等法院，然后被叫停。然而，亨德森似乎开创了先例，因为其他鱼塘区域也宣布了类似的计划，同样承诺通过美化和管理附近其他鱼塘来补偿一些鱼塘被破坏的情况，从而吸引更多野生动物。&lt;/p>;&lt;p >;环保人士对这些好处持怀疑态度，更宏伟的计划被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一是世界自然基金会香港分会和长江实业之间的合作，旨在在鱼塘区的部分区域建造住房凤乐围的项目 – 直到 2013 年世界自然基金会香港分会退出合作伙伴关系后才停止，而 Green Sense 于次年寻求司法复核，导致城市规划委员会在六年后重新考虑该申请。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/52d960a3-c0e2-4522-a287-f5d06bfeb791_e103b538.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;风乐围鱼塘，西接天水围，与深圳隔后海湾相望。摄影：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这并不意味着冯乐伟就不会受到伤害。 2022年3月，城市规划委员会赢得了针对司法复核的上诉，并在下个月的一次委员会会议上提出了全面开发城市规划的想法，即面积大于天水围的住房。&lt;/p>;&lt; p>;规划署、土木工程拓展署及房屋署代表回应称，建议不符合该地区划为“综合发展及湿地改善区”的规划原意。&lt;/p>; >;&lt;p>;与此同时，在海湾的北侧，自 1979 年深圳成立以来，就很少有人关注保护问题了。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局 1988 年拍摄的卫星图像显示了大面积的池塘和沼泽；仅仅八年后，这些都消失了，为新的城区和填海区让路，为今天仍在继续的建设做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;只剩下一条红树林，为广东福田红树林自然保护区提供了一定的保护。&lt; /p>;&lt;p>;随着后海湾的转变，湿地鸟类也发生了变化。令人振奋的是，黑脸琵鹭的数量激增，2022/23 年冬季记录了 527 只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/17/46440207-de02-4a70-9e15-8930aa87bf8f_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港境内的假红树林湿地公园。照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这种增长的原因远远超出了后海湾，在肯纳利的警钟促使人们采取保护措施后，世界人口迅速增加到超过 66,000 人从韩国西部的繁殖地到多个迁徙中途停留地和冬季出没地。&lt;/p>;&lt;p>;其他物种的情况好坏参半，虽然总数每年都有波动，但在这期间，后海湾记录的水鸟总数2008 年初，冬季人数上升至超过 90,000 人的高位，但此后又回落至 55,000 人以下。&lt;/p>;&lt;p>;这些统计结果促使香港中文大学和英国埃塞克斯大学的研究人员发表了2023 年 9 月发表的一篇论文，题为“鸟类绿洲的兴衰：追踪世界最大特大城市关键沿海湿地土地利用变化的影响”，指出污染和开垦是鸭子等鸟类数量减少的关键原因。海鸥。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月，世界自然基金会赛马会米埔彼得史考特游客中心开幕，这座建筑正如其名，相当宏伟，有点像一座城市博物馆，但里面没什么可看的，而且游客数量也不少严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;该项目由赛马会捐赠 3.47 亿港元（4,400 万美元）用于基础设施建设，包括游客中心、升级人行道和建造两个新的观景亭。&lt;/p>;&lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/05/17/bfed1cd8-a1ab-4987-aefe-4987-aefe-f261ae-f261ae 213f_b3ee213f_b3ee84ec.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;锡shui wai的香港湿地公园游客中心。照片：Martin Williams &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然人类从捐赠中受益，但它并不涵盖Mai Po的野生动植物的基础设施，例如池塘和路堤，同样需要改造。赛马俱乐部，世界自然基金会和彼得·康斯威特（Peter Cornthwaite）是世界自然基金会的首席执行官，因为基础设施工作被计划 - 拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;池塘园林绿化，栖息地的日常管理可以代价高昂，尽管政府的年度经济支持为筹款活动，例如Big Bird Race。游客。&lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，湿地储备往往欢迎游客，并有帮助支持持续的栖息地改善。 Mai Po是一个离群值，具有限制性许可系统，据说更多的湿地公园。&lt;/p>; &lt;p>;彼得·斯科特（Peter Scott）以游客中心的名义纪念彼得·斯科特（Peter Scott野生动植物和人们在一起； 2023年，他在英国的Slimbridge创立的保护区吸引了约245,000名游客，而稍大的Mai Po每年接待约30,000名游客，其中一半是学童。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/43A2590F-B936-418A-A074-A074-25FDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD3C8424.JPG “颜色：＃999;”>;在圣锡鱼池塘飞行的翠鸟。照片：Martin Williams &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加上，有更多的访客可以促进对保护措施的支持。例如，考虑到公众强烈抗议，当时在赛锡半岛上的一个私人项目开始，这是在徒步旅行者中受欢迎的私人项目。&lt;/p>; &lt;p>;一个专门的Facebook小组在短短四天内吸引了46,000名成员，并且宣传导致了政府干预，结束了该项目。&lt;/p>; &lt;p>;在深湾，相比之下，潜在的问题通常仅受少数绿色团体的质疑。&lt;/p>; &lt;p>;是最新的。&lt;/p>; &lt;p>;威胁要惊动的绿色团体涉及将一部分San Tin Technopole的一部分的计划（计划中的IT枢纽，该集线器将成为北部大都市的组成部分，该集合将在Yuen Long和Northern地区开发 - 目前是鱼池。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“大规模的池塘填充和土地用途的变化将不可避免地导致湿地地区的损失及其生态功能，” WWF-hong-hong-hong在向政府提交的情况下预测。&lt;/p>; &lt;p>; “数据表明，圣锡鱼池塘是水鸟和极为罕见的欧亚水獭的重要觅食，栖息和繁殖栖息地。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/17/493879b-8d5c-466a-bf666666666666666666654442_da2_da28da28df5d.jpg d.jpg“ >; Mai Po中的Avocets。照片：Martin Williams &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; San Tin的计划似乎与城镇规划委员会的指南发生冲突，“不允许湿地保护区内的新开发项目除非它是一个必不可少的基础设施项目，但公共利益压倒了。土木工程和发展部公共关系部门的查尔斯·王·赛（Charles Wong Sai-Chu）指出，洪水衰减设施和排水渠道的振兴将进一步提高排水能力，同时避开有关使用湿地而不是地下储存洪水的问题。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;很像停滞的开发商的建议，Technopole计划要求在湿地保护公园内增强附近的鱼池。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚无细节，绿色团体持怀疑态度，这可以减轻这种情况。池塘的丧失；特别是由于公园直到2039年才能完成，香港观鸟协会的主任Yu Yat-tung形容为“不可接受”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>; Yu Yat-Tung（左）是香港观鸟协会的主任，他在解释了对湿地地区的威胁和保护价值时拍摄的。照片：Martin Williams &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据农业，渔业和保护部助理董事（保护）助理董事（保护），计划了另外两个湿地保护公园，但&lt;/p>; &lt;p>;这样的谨慎将基于第一个三人组的经验，显然忽略了在香港和全球管理湿地储备方面的丰富专业知识，事实上，湿地公园几乎是现成的，与类似于Mai Po的持续进化的增强范围。&lt;/p>; &lt;p>;像圣锡一样在深圳河洪泛区上，这里的Technopole建筑物将需要防御暴风雨。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年11月，土木工程开发部项目经理Tony Cheung Ka-Leung揭示了针对200,000立方米的地下设施的计划。&lt;/p>; &lt;p>; Cheung还说，鱼池无法正确控制洪水，这与其他政府信息 - 其他政府信息 - 以及美国在德国和加利福尼亚州等地的洪泛区修复项目的结果，这些项目大大减少了洪水，并增强了气候变化的适应性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>; 2018年的Mai Po中的黑脸spoonbill。保护湿地地区比目前计划的大50％：“剩余的鱼池[…]可以开发为Sam Po Shue湿地保护公园覆盖约520公顷的面积，”生物多样性增强和保护鸟类飞行道路。将具有多种功能，包括预防洪水。&lt;/p>; &lt;p>;根据水位能够在一半的区域上升高一米，这是对容量的10倍以上的10倍以上在拟议的地下设施中，应受益于河边另一侧的深圳市。&lt;/p>; &lt;p>; ramsar遗址不打算是神圣不可侵犯的，对人们来说无需涉足地区，该策略也预计该策略也预计湿地保护公园在内作为一个珍贵的生态栖息地，所有香港公民共同拥有和珍惜户外休闲资源。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rush to prop up housing sector aims to boost confidence ahead of third plenum: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263213/chinas-rush-prop-housing-sector-aims-boost-confidence-ahead-third-plenum-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/18/109e4ff-6683-4446-ae6f-7d2f1148f5a2_07e869c3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。北京强调健康的房地产市场如何与社会福祉和经济发展联系在一起。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国稳定其财产部门的“前所未有的”动作表明，领导人决心在建立关键的政策会议之前恢复对经济的信心分析师说，部队可能会成为重点。地方政府鼓励购买一些未售出的房屋。&lt;/p>; &lt;p>;在许多观察家的十年中，在全国各地的几名成员的检查之旅之后，许多观察家在十年中被描述为“最大胆”，甚至是“前所未有的”的支持措施。政治局常务委员会是执政共产党的最高决策机构。&lt;/p>; &lt;p>;传统的实地考察是在7月的第三次全体会议上进行的，其最高的决策机构 - 中央委员会 - 将在接下来的五到十年中制定该国的一般经济战略。&lt;/p>; &lt;p>;“新措施无疑表明当局希望将地板放在财产下降，至少在这段时间内牛津大学中国中心研究助理乔治·马格努斯（George Magnus）说。 &lt;/p>; &lt;p>;“房地产部门涉及人们的利益以及中国经济和社会发展的整体状况，”他在周五的一次视频会议上告诉官员。&lt;/p >; &lt;p>;官员们应该“深刻理解”这一相关性，敦促他们“与全国各地未完成的住房项目打交道，并有助于“同化”多余的库存。 /p>; &lt;p>;中国人民银行还表示，周五将提供3000亿元人民币（423亿美元）的廉价贷款，以帮助国有企业购买未售出的住房清单，除了降低首付规则和降低利率对于抵押。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;财产部门是数十年来的增长引擎，在寻求兴奋后的恢复后，已经对世界上2经济体的震惊变得很大。高盛估计，2023年底，中国的可售房屋清单在13.5万亿元。&lt;/p>; &lt;p>;在此的前四个月中，有3.91亿平方米（42亿平方英尺）的新住房出售根据官方数据，一年比去年同期多四分之一。天芬证券的分析师估计，购买整个股票的成本约为1万亿美元。牛津大学的马格努斯说：&lt;/p>; &lt;p>;“但是，全民群众的主要重点几乎可以肯定将放在工业政策和新的生产力上。 ” &lt;/p>; &lt;p>;“新生产力”是习近平总统去年引入的口号，他被描述为指的是“从传统的经济增长模型中释放出的高级生产力”，其特色是“高科技，高效率&lt;/p>; &lt;p>;根据马格努斯（Magnus）的说法：“如果中国不能稳定房地产市场并提高房主和中产阶级之间的信心，那么新的生产力策略将很少算在内，除了受到青睐。 &lt;/p>; &lt;p>;房地产产生了大约五分之一的中国财政收入，占家庭资产总额的近70％，以及大约四分之一的银行贷款。&lt;/p>;。 &lt;p>;“这一举动清楚地表明，最高领导层为财产部门稳定而有真正的政治支持，”一位政治经济学家在匿名的条件下说，因为他无权向媒体讲话。&lt;/p >; &lt;p>;“允许地方政府购买房屋并将其变成补贴的住房将恢复信心并改变公众对北京对房地产部门敌对的看法，”经济学家说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，XI的口号是“房屋是为了居住，不是为了猜测”，这并不意味着北京想要[行业]崩溃。” ，在一系列庞大的行业中提高需求，并为中国的经济重组赢得了时间，因为它倾向于创新的经济，同时面临着美国及其盟友的贸易关税和技术制裁。 Tsinghua大学国家战略研究所的高级研究员说，健康的房地产部门不仅对公众对经济信心至关重要，而且对金融安全有重大影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“国家团队必须来营救。这不仅关系到[陷入困境的]开发商，也关系到中国的经济和金融安全，”谢说。 “北京将不允许在美国发起金融战争时发生财产危机。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这并不意味着中国将允许房地产部门成为Xie再次高度投机。他说。&lt;/p>; &lt;p>;中国在2020年提出了一系列有力的措施来解决失控的房地产增长，这是对经济对该行业的过度依赖的担忧，这使房地产价格越来越大，这使住房价格无法达到影响。 &lt;/p>; &lt;p>;大多数人以及高杠杆作用。但是，随着价格下跌和开发商破产，当局开始缓解2022年的政策，大多数城市和银行要求将贷款扩大到合格的开发商，而购买汇款则增加了。 。新房价连续第10个月下降，自2014年11月以来的月度下降最快的月份下降。单独的数据显示，一年中前四个月的房地产投资比去年同期下降了近10％。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;一月至4月的地板区域销售额度下降了20％以上，而新建筑开始下降了约25％。开发商筹集的资金也下降了将近一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t help EU relations by befriending unpopular European leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262700/china-wont-help-eu-relations-befriending-unpopular-european-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/90B70845-7163-48AA-B120-A45C69EE49B4_9A6BABA0D8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月9日在布达佩斯举行的总理办公室，前卡梅利特修道院的会谈。 。自从19日大流行以来，他在法国，塞尔维亚和匈牙利度过了一段时间，首次访问了非洲大陆，从而获得了重要的财务交易，而无需花费任何大量的外交资本。&lt;/p>; &lt;p>;，但XI的欧洲巡回赛确实做到了无法解决阻碍中欧关系的长期挑战。中国仍然有与欧洲长期战略僵局的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在法国，习近平明智地加入了总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），呼吁在夏季为巴黎运动会“奥运会休战”，这是在夏季的战争中，乌克兰和加沙。在这样做的过程中，习近平是一个和平的政治家，同时必须以很少的实际政治资本投资于许多人将其视为合理的手势。&lt;/p>; &lt;p>;在塞尔维亚，XI遇到了他的同行，总统Aleksandar Vucic，Aleksandar Vucic，Aleksandar Vucic，Aleksandar Vucic，Aleksandar Vucic，Aleksandar Vucic，一位友好的领导人通过基础设施项目（例如接管Smederevo Steelworks，Pupin Bridge的建造以及Zijin Mining的铜盆地的开发），向中国开放了该国的经济大门。塞尔维亚的经济很小，但对中国总统的欢迎是温暖的。&lt;/p>; &lt;p>;在匈牙利，习近平确实被庆祝了。在布达佩斯，他和总理欧尔班·维克多 (Viktor Orban) 对两国蓬勃发展的经济关系表示欢迎，中国电动汽车制造商比亚迪将在匈牙利南部的塞格德开设其在欧洲的第一家工厂，预计每年生产 20 万辆电动汽车。在中国支持的布达佩斯 - 贝尔（Budapest-Belgrade）高速铁路上的工作也在迅速进行。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些事态发展都强调了欧洲新兴和中国友好的匈牙利 - 塞尔比亚轴的力量。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，与欧盟的关系，中国仍然面临尚未解决的挑战。桌子上仍然存在许多问题，并且通过关注匈牙利和塞尔维亚，中国无法解决其中的任何一个。多年来，这位匈牙利领导人在大多数欧洲领导人中已经获得了半贱民的地位。他的政府被视为独裁、非自由、民粹主义、民族主义甚至仇外。大多数欧洲首都对来自布达佩斯的任何政策都极为谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;对大多数欧洲领导人，受到奥尔班的认可并不是荣誉的徽章。事实上，它被视为应该尽可能避免的事情。通过与Orban紧密相关联，XI冒着匈牙利领导人在欧洲其他地区对中国形象产生负面影响的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在中期，质疑Orban是否真的可能是最佳选择是值得怀疑的对于中国在欧洲寻找朋友时。当然，只要他掌管布达佩斯，事情就会顺利进行。但是 - 尽管存在许多严重的缺陷，但匈牙利仍然是一个民主国家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;迟早，奥班将失去对他多年来培养的政治光顾制度以及随之而来的力量的控制。任何接替他的新政府都可能更加自由和亲欧盟。这样的状况将为中国带来麻烦，并危害到迄今为止的政治和经济侵害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从长远来看，中国有风险在与欧盟的关系方面，北京在布达佩斯购买的杠杆作用的好处可能会高估。虽然奥班（Orban）可能会试图反击北京可能认为威胁其利益或代理的任何欧盟外交政策倡议，但显然正在出现这种趋势，因此其他欧洲首都正在学习应对布达佩斯的滑稽动作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当奥班（Orban）试图否决欧盟对乌克兰对俄罗斯的防御的额外财政支持时，其他欧盟成员国只是让他们众所周知，他们准备避开匈牙利提供经济帮助。此外，其他欧洲国家首都提出了援引《欧盟条约》第七条的想法，这可能导致匈牙利被剥夺其欧洲理事会投票权。 Orban立即退缩。&lt;/p>; &lt;p>;作为欧盟正在进行的工作，将其外交政策决策过程从一致性转移到合格的多数投票中，匈牙利最终将系统地降级到欧洲内部的失败地位理事会。北京在布达佩斯的杠杆作用将丢失任何剩余的影响。加入欧盟。只要Vucic仍然掌权。然而，我们必须质疑中国对欧洲的长期战略姿态是否最合适。布鲁塞尔和大多数欧洲首都可能非常欢迎北京在全球舞台和欧洲的经济中发挥提高作用。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于与欧洲最糟糕的声誉的两位领导人变得如此友好，中国的风险可能会损害它在欧洲其他地区的眼中的形象，同时收获仅是肤浅和短期的经济和政治收益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ally Rudy Giuliani served Arizona indictment papers at own 80th birthday party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263228/trump-ally-rudy-giuliani-served-arizona-indictment-papers-own-80th-birthday-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 02:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/19/A6464C42-66CF-45AE-8586-44F26EEEFAAE_3EAB56.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2023年12月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前纽约市长鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani起诉书与涉嫌推翻2020年选举结果的计划有关。&lt;/p>; &lt;p>; Giuliani上个月被起诉与美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的其他18个盟友一起被起诉，与他们未能成功授予该州的11号盟友有关总统选举对特朗普而不是乔·拜登（Joe Biden），后者继续赢得选举。&lt;/p>; &lt;p>;除了朱利安尼（Giuliani）以外，所有被告都合法地服役，但这在星期五晚上发生了变化，亚利桑那州总检察长克里斯·梅斯（Kris Mayes）证实。 “ @rudygiuliani没有人超出法律”。亚利桑那州。&lt;/p>; &lt;p>;“如果亚利桑那当局明天在明天找不到我：1。必须驳回起诉书； 2.他们必须承认自己不能计算选票。可以看到黄金和黑色气球漂浮在背景中。&lt;/p>; &lt;p>;根据几份报道，当亚利桑那州总检察长办公室的官员到达时，一次律师享受了他的生日狂欢。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;虽然那一刻不是现场直播的庆祝活动的一部分，但同一天晚上的剪辑显示了前妈妈享受庆祝活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他甚至带来了弗兰克·辛纳屈（Frank Sinatra Tune）的“纽约” ，纽约”，视频显示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel war cabinet member Benny Gantz threatens to quit unless there’s a new Gaza plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263227/israel-war-cabinet-member-benny-gantz-threatens-quit-unless-theres-new-gaza-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 02:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/19/c572b700-3021-4d38-bae9-6c6af98ece7c_5d9aca4d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 11月与特拉维夫的人质家人会面。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Benny Gantz是以色列三名成员的战争内阁成员，周六威胁要辞职，如果在三周内不采用新计划加沙的战争，这一举动将使总理本杰明·内塔尼亚胡更依赖他的极右翼盟友。&lt;/p>; &lt;p>;他的宣布升级了以色列在以色列领导人内的鸿沟，这是一场战争的战争为了实现其拆除哈马斯的既定目标和在10月7日袭击中被绑架的人质返回的目标。&lt;/p>; &lt;p>; gantz拼出了一个六点计划，其中包括人质的返回，结束了哈马斯的统治，非职业化加沙地带并建立了国际平民行政管理。它还支持使与沙特阿拉伯关系正常化的努力。&lt;/p>; &lt;p>;他说，如果在6月8日之前不采用该关系，他将退出政府。他说：“如果您选择狂热者的道路并带领整个国家到深渊 - 我们将被迫退出政府。” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/05/0bbff2227-0d69-4707-bcd8-71205605f8555_9efc54b0.jpg gpg an 999;“>;抗议者在5月3日在中央城镇Rosh Haayin的以色列战争内阁成员Benny Gantz附近举行的一次集会上举行了标语牌。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gantz是一位受欢迎的政治家和内塔尼亚胡的长期政治竞争对手，在战争初期加入了他的联盟和战争内阁。&lt;/p>; &lt;p>;前军事参谋长和国防部长的离开将离开内塔尼亚胡甚至更多地看着极右翼的盟友，他们在停火和人质的释放方面进行了艰难的谈判，并且相信以色列应该占领加沙并在那里重建犹太人定居点。&lt;/p>; &lt;p>; gantz几天后说战争内阁的第三名成员Yoav Gallant公开表示，他曾多次恳求内阁决定对加沙的战后愿景，这将使新的巴勒斯坦平民领导层创建。&lt;/p>; &lt;p>; netanyahu在多个方面的压力越来越大。政府中的硬林人希望对加沙最南端的拉法进行军事攻势，以迫切希望粉碎哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国和其他人在一个城市中警告过一半以上的攻势加沙人口的230万人口已经庇护了 - 数十万现在已经逃离 - 他们威胁要缩减对加沙人道主义危机的支持。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在沙特阿拉伯和沙特阿拉伯以色列本周末讨论战争，并计划在周日与内塔尼亚胡见面，后者宣布以色列在需要时“独自一人”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/BD78A103-8832-4C09-AB76-4A41C8882577_E23888803F.jpg.jpg.jpg“ ;“>; Dmitri Kasavchuk倾向于纪念他的儿子丹尼尔（Daniel），他的儿子丹尼尔（Daniel）于21岁去世，享年21岁，在Nova音乐节的遗址，在10月7日的Hamas袭击中，参加聚会的人被杀害和绑架。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多以色列人，对人质感到困扰，并指责内塔尼亚胡将政治利益推向其他一切，希望达成协议停止战斗并释放。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周五，军方在加沙的部队发现，在10月7日的袭击中发现了三名人质的尸体。周六宣布了第四人为人质的尸体的发现。&lt;/p>; &lt;p>;追求由卡塔尔，美国和埃及介导的停火的最新演讲几乎没有带来。战争以外的愿景也不确定。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯10月7日对以色列南部袭击以色列造成1200人并占领250人的人质之后，战争开始了。以色列说，加沙约有100名人质仍在俘虏，还有大约30人的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;以色列进攻在加沙州杀死了35,000多名巴勒斯坦人，当地卫生官员说，又有数百名杀害在被占领的西岸。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin in diapers: deepfake film on Russian leader sells big at Cannes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263226/putin-diapers-deepfake-film-russian-leader-sells-big-cannes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 02:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/19/88D1C823-465B-4CF7-BE50-A9B284B0A18C_699C531C.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统的Vladimir Putin Applauds在Mosce at Kremlin at Kremlin at Kremlin in the Kremlin在一月。照片：Sputnik通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）无法在他的传记片中出演波兰导演帕特里克·维加（Patryk Vega）转向人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;这是突破性的电影，他的电影预告片开始于领导者在尿布的地板上畏缩，使用统治者的脸移植到真正演员的身体上。&lt;/p>; &lt;p>;“要非常接近独裁者，我们需要普京，而不是一个Vega在戛纳电影节上说，他一直在给买家买这部电影。&lt;/p>; &lt;p>;“我打电话给普京，问他是否想参加我的电影……不，不，不，那是个玩笑。全身深击的高分辨率图像。结果是不可思议的。&lt;/p>; &lt;p>;电影的制片人被称为普京，说它已经在9月的首映式之前在50个国家/地区出售。&lt;/p>; &lt;p>;这部电影跟随统治者的。从10岁起，他被继父殴打了10年的生活。&lt;/p>; &lt;p>;“最后，我表现出他的死亡。一个幸福的结局。” Vega。俄罗斯黑手党。然后，我决定对最大的黑帮来做到这一点。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在开发了技术之后，他想与他人分享，说董事可以向他发送镜头，他可以添加人群，演员和许多其他元素。&lt;/p>; &lt;p >;在好莱坞，此类想法是一个巨大的关注来源，AI威胁要消灭许多工作，尤其是在特殊效果技术人员和额外的工作中。&lt;/p>; &lt;p>;这是演员和演员和去年，作家以与工作室进行了艰苦的交易结尾好莱坞记者说，像哈里森·福特（Harrison Ford）这样的年龄演员像哈里森·福特（Harrison Ford）一样，但害怕公开谈论。 >; &lt;p>; Geena Davis在媒体上的性别研究所开发了一种算法来扫描剧本的偏见，包括女性角色说话的频率以及包括多少个LGBTQ角色。&lt;/p>; &lt;p>; YouTube，这部电影的关键合作伙伴促销和分销的行业已经使用了十年来用于自动字幕和版权保护等事物，并正在迅速扩展出崭露头角的电影制片人的AI工具。&lt;/p>; &lt;p>;自4月以来，它一直在标记AII-AI-ai-ai-ai-ai-ai-ai-ai-ai-ai-ai-plosel。生成的内容并正在加强其检测程序。&lt;/p>; &lt;p>;“ AI不会接管创建，” YouTube France Head Justine Ryst说。她补充说：“这将简化复合体，并使不可能成为可能。</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia President Salome Zourabichvili vetoes controversial ‘Russian law’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263225/georgia-president-salome-zourabichvili-vetoes-controversial-russian-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.19 00:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/18/937AE2CE-2CE-2CE-4241-8517-4F9173349776_5647660B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; georgian总统salome zourome salome Zourome Zourome Zourome Zourabichvili在TBILISI中会说： ， 周三。照片：佐治亚州总统新闻服务通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;佐治亚州总统周六否决了针对媒体的所谓“俄罗斯法律”，该媒体引发了数周的大规模抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法律将要求媒体和非政府组织从国外获得超过20％的资金，以“追求外国权力的利益”。该法案的批评者说，这与克里姆林宫用来沉默反对者的立法非常相似，这将阻碍佐治亚州加入欧盟的竞标。&lt;/p>; &lt;p>;总统萨洛姆·佐拉比奇利（Salome Zourabichvili）越来越与乔治亚的统治党，越来越多的周六表示，该法律与佐治亚州的宪法和“所有欧洲标准”相矛盾，并补充说“必须废除”。&lt;/p>; &lt;p>;执政党，佐治亚州的梦，足以超越Zourabichvili的否决权和否决权。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /18/e68b22b6-0eee-4482-b813-b449b247df47_4b15d4a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A protester waves a Georgian flag while wearing the EU flag in front of police officers blocking a street during a rally in Tbilisi, Georgia, on Tuesday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Georgian government insists that the law is intended to promote transparency and curb what it deems harmful foreign influence in the country of 3.7 million.&lt;/p>;&lt;p>;Many Georgian journalists and campaigners fiercely dispute this characterisation, saying they are already subject to audit and monitoring requirements. They say that the law&#39;s true goal is to stigmatise them and restrict debate ahead of parliamentary elections scheduled for October.&lt;/p>;&lt;p>;The EU offered Georgia candidate status last December, while making it clear that Tbilisi needs to implement key policy recommendations for its membership bid to progress.&lt;/p>;&lt;p>;The recommendations concern, among other areas, elections that must be remain free and fair, fighting disinformation “against the EU and its values”, and safeguarding the independence of public institutions such as the central bank and anti-corruption bodies.&lt;/p>;&lt;p>;The opposition United National Movement and many protesters accuse Georgian Dream of trying to scupper the EU integration process, and to instead drag Georgia into Russia&#39;s sphere of influence – allegations the ruling party vehemently rejects. Georgian Dream was founded by Bidzina Ivanishvili, a former prime minister and billionaire who made his fortune in Russia.&lt;/p>;&lt;p>;The bill is nearly identical to one that the party was pressured to withdraw last year after street protests. Renewed demonstrations have rocked Georgia for weeks, with protesters scuffling with police, who used tear gas and water cannons to disperse them.&lt;/p>;&lt;p>;An opposition lawmaker earlier this month spoke in parliament with a bandaged face, visible bruises and cuts 。 His allies said he had been assaulted by police during the protests.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/9797a805-41c2-4c71-89e7-fe5df603f897_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Georgian police detain protesters during a rally in front of the parliament building周二在格鲁吉亚第比利斯。 Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;EU officials and Western leaders have repeatedly expressed concerns over the law, as well as Tbilisi&#39;s heavy-handed response to dissent. The EU&#39;s top diplomat, Josep Borrell, issued a statement on Wednesday in support of the Georgian protesters, and to condemn what he described as a wave of violence against opposition politicians, activists, journalists and their families.&lt;/p>;&lt;p>;European Council President Charles Michel said Tuesday that if Georgians “want to join the EU, they have to respect the fundamental principles of the rule of law and the democratic principles”.&lt;/p>;&lt;p>;Zourabichvili said in an interview on Thursday that it was hard to say whether the bill was Georgian Dream&#39;s initiative or if Moscow had played any role in its passage, but she emphasised that the Kremlin is unhappy with Georgia&#39;s pro-Western aspirations.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s clear that Moscow is not seeing with lots of appreciation this accelerated pace of Georgia towards the European Union,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Russia-Georgia relations have been strained and turbulent since the 1991 collapse of the Soviet Union and Georgia&#39;s departure from its role as a Soviet republic.&lt;/p>;&lt;p>;In 2008, Russia fought a brief war with Georgia, which had made a botched attempt to regain control over the breakaway province of South Ossetia.随后，莫斯科承认南奥塞梯和另一个分离主义省份阿布哈兹为独立国家，并加强了在那里的军事存在。 Most of the world considers both regions to be parts of Georgia.&lt;/p>;&lt;p>;Tbilisi cut diplomatic ties with Moscow, and the regions&#39; status remains a key irritant even as Russia-Georgia relations have improved in recent years.&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much would you pay for a premium Hong Kong pineapple bun? Pricey treats at market spark online debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263224/how-much-would-you-pay-premium-hong-kong-pineapple-bun-pricey-treats-market-spark-online-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 00:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/4927a181-2810-42c9-a3ef-05fa6ce1d978_9f835f92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tai On Coffee &amp; Tea Shop&#39;s products are twists on traditional favourites. Photo: Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Just how much would you pay for a chocolate-filled pineapple bun in Hong Kong?&lt;/p>;&lt;p>;That very Hong Kong question has triggered intense debate among residents online after single pineapple buns and egg tarts, both with filling, were being sold for HK$48 – later lowered to HK$45 – and HK$30, respectively, at a weekend festival in Causeway Bay.&lt;/p>;&lt;p>;“It still looks like an ordinary pineapple bun no matter how I see it,” one sceptical commenter said on the Reddit-like LIHKG forum.&lt;/p>;&lt;p>;“It is not an ordinary pineapple bun – it&#39;s a very expensive pineapple bun,” another wrote.&lt;/p>;&lt;p>;But Tai On Coffee &amp; Tea Shop, which ran the stall, defended the pricing of their premium-range products which are a twist on the traditional version, noting that its egg tarts included unique flavours such as Hong Kong-style milk tea and taro coconut milk with sago, while its pineapple buns were filled with matcha chocolate or white chocolate.&lt;/p>;&lt;p>;Another staff member at the stall said there was a misunderstanding on Friday as people took pictures of a price tag displayed next to a plain bun on the cabinet, but in fact they would only add the fresh fillings after receiving an order.&lt;/p>;&lt;p>;The Post observed that the price tag had already been removed on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Responding to online comments, the shop said their ingredients were imported from overseas with high costs and the pastries were handmade without machines.&lt;/p>;&lt;p>;“We used matcha powder of high quality from Japan, and white chocolate from French brand Valrhona,” confectioner Hedis Fok said. “We also take steps to make sure the chocolate is smooth and put whiskey in the white chocolate, which adds layers to the taste.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/7487c092-ea78-4b6c-8f25-37e27f5563b3_bde0e5fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Confectioner Hedis Fok puts the finishing touches on one of the pineapple buns. Photo: Sammy Heung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;They expected to sell 200 egg tarts and 36 pineapple buns per day, she added.&lt;/p>;&lt;p>;Staff also said the pricing of the pastries was similar to what was found at their physical shop in Yau Ma Tei, which is a mix between a cha chaan teng and a cafe.&lt;/p>;&lt;p>;The Urban Jam Festival, organised by the Lee Gardens Association, brought together around 50 businesses including Tai On, vintage clothing shops, barbershops and tattoo artists with stalls set up along Kai Chiu Road, Yun Ping Road and Pak Sha Road in Causeway Bay.&lt;/p>;&lt;p>;Yvonne Ma, 40, who works in the marketing sector, said it was the best weekend market she had seen since the reopening of the mainland China border with Hong Kong following the pandemic, lauding its lively atmosphere and the thoughtful choices of businesses.&lt;/p>;&lt;p>;“For other weekend markets, the shops can be commonly seen across the city,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“At this festival, the businesses we see here are start-ups of great quality, but which may not have the ability to rent a retail space at a good location.”&lt;/p>;&lt;p>;Ma said the pricing of the food was “reasonable” as it was comparable to other weekend markets in the United Kingdom or United States.&lt;/p>;&lt;p>;“I think it is not just about shopping, but to chat with creators in Hong Kong, which I enjoyed the most,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The festival will be held during the two weekends from May 17 to 19 and May 25 to 26. It is also one of the events under the government&#39;s “Day x Night Vibes @ 18 Districts” initiative to promote the distinctness of the city&#39;s neighbourhoods.&lt;/p>;&lt;p>;Brain Wong, a 30 year-old retail worker, said it had been a long time since he saw such a big crowd on the streets.&lt;/p>;&lt;p>;“There are many eye-catching elements such as tattoos and barbershops,” he said. “They make the festival more carnivallike, unlike the other markets that only have food and dried goods.”&lt;/p>;&lt;p>;Alison Lau, a 24-year-old clerk from Guangzhou, said it was worth visiting the festival but it was not so different from those organised on the mainland.&lt;/p>;&lt;p>;She said the HK$45 pineapple bun was out of her budget.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are Hong Kong taxi drivers going ‘undercover’ to target Uber and what’s behind their latest clash?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263221/why-are-hong-kong-taxi-drivers-going-undercover-target-uber-and-whats-behind-their-latest-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/90d8e71a-8eb7-4b36-8cf0-ae761052fdaa_fd0d5387.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Some customers say taxi drivers complain about, or even refuse to go to, destinations that they feel are too close. Photo: May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A new wave of tension between Hong Kong taxi and Uber drivers has erupted in the past week, with cabbies mounting their own “undercover” operations to report illegal ride-hailing services to police.&lt;/p>;&lt;p>;The Post unpacks the latest developments, as well as the history of troubles between Uber and the city&#39;s taxi industry.&lt;/p>;&lt;h3>;1. What&#39;s the latest conflict about?&lt;/h3>;&lt;p>;Taxi drivers launched an “undercover operation” this month by posing as Uber passengers and asking their drivers to stop at places where they had called police.&lt;/p>;&lt;p>;Purportedly led by the Hong Kong Taxi Council, the “agents” filmed their car rides to places such as the Kai Tak Cruise Terminal and posted them on social media. Seven cases had been reported on Thursday alone and six more on Saturday, according to industry representatives.&lt;/p>;&lt;p>;In return, calls by internet users to take retaliatory action gained momentum ahead of the weekend on forums such as Facebook and the Reddit-like LIHKG.&lt;/p>;&lt;p>;Suggestions included reporting every illegally parked taxi seen on the street, or deploying tactics to inconvenience taxi drivers such as asking for exact change for fares.&lt;/p>;&lt;h3>;2. Is Uber illegal in Hong Kong?&lt;/h3>;&lt;p>;Uber has been operating in Hong Kong since 2014 but its legal status has long been in question due to the city&#39;s lack of legislation solely for the regulation of ride-hailing apps.&lt;/p>;&lt;p>;But generally, it is against the law for private vehicles to accept customers without a hire-car permit from the Transport Department.&lt;/p>;&lt;p>;First violations incur a maximum penalty of a HK$10,000 fine and six months in prison, while subsequent convictions can lead to one year in jail and a fine of HK$25,000.&lt;/p>;&lt;p>;Uber does not regulate its drivers over the use of permits.&lt;/p>;&lt;p>;In one case in 2018, two men who were hoping to become drivers on the platform had their permit applications rejected by the commissioner for transport.&lt;/p>;&lt;p>;Two years later, 24 Uber drivers who were found guilty of carrying passengers for hire or reward lost their last-ditch appeals to Hong Kong&#39;s top court. The case stemmed from the conviction of 28 drivers, the largest group so far, who were fined between HK$3,000 and HK$4,500 in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;In matters of insurance, while the company has bought a Motor Vehicles Insurance (Third Party Risks) Ordinance for all of its drivers, the lingering legal doubts have also brought into question the legitimacy of its insurance coverage.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/d1e4abb0-df41-425c-9c7e-39b1a4fcf019_67718926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Some of the cars of Uber drivers targeted by cabbies in their “undercover” operation. Photo: Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3. Why are taxi drivers so upset?&lt;/h3>;&lt;p>;A number of events have put the battle between taxis and Uber in the spotlight recently.&lt;/p>;&lt;p>;They include a government proposal to introduce stiffer penalties on unlicensed drivers, the details of which were expected to be announced as soon as next month.&lt;/p>;&lt;p>;Ng Kwan-sing, vice-chairman of Hong Kong Taxi Council, also complained of the government&#39;s lack of action against Uber.&lt;/p>;&lt;p>;“Why can&#39;t authorities just come out and crack down hard on Uber, since they have already said it is illegal?” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Some people are even saying, if the government really wanted to fix things, they wouldn&#39;t be acting so soft.”&lt;/p>;&lt;p>;The Executive Council also approved earlier this week a HK$2 (25 US cents) rise in flag-fall rates for taxi trips.&lt;/p>;&lt;p>;According to the chairman of the Hong Kong Taxi and Public Light Bus Association, Chau Kwok-keung, the latest developments saw some online users “sending hate” to the taxi industry, sparking immense frustrations among drivers especially at a time when they were still struggling to recover from the pandemic and compete with “illegal services”.&lt;/p>;&lt;h3>;4. Why is Uber still popular?&lt;/h3>;&lt;p>;Despite legal issues, Uber remains a popular mode of transport for Hongkongers.&lt;/p>;&lt;p>;Customers have said they prefer Uber for the convenience, safety and better service, with electronic payment on offer.&lt;/p>;&lt;p>;Some noted taxi drivers would also complain about, or even refuse to go to, destinations that they felt were too close, or found ways to overcharge passengers.&lt;/p>;&lt;p>;Stories by tourists on social media platforms, such as the popular mainland Chinese platform Xiaohongshu, about taxi drivers speeding recklessly, claiming exorbitant extra fees from visitors and being rude have also fuelled the narrative of bad service.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/b16fb14a-d17c-4fa3-a127-ab4d2a0d93a0_9d7ff6b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber has been operating in Hong Kong since 2014. Photo: Shuttersock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5. How do other jurisdictions handle it?&lt;/h3>;&lt;p>;Many other places have been through teething issues with their local taxi industries when ride-hailing apps such as Uber were first introduced.&lt;/p>;&lt;p>;In Singapore, basic regulatory frameworks were introduced as early as 2014 after Uber entered its market the previous year.&lt;/p>;&lt;p>;While Uber has retreated from Southeast Asia since 2018, similar platforms such as Grab are fully legal, with the requirement that non-taxi drivers obtain a Private Hire Car Driver&#39;s Vocational Licence.&lt;/p>;&lt;p>;Over in Taiwan, Uber also went through years of obstructions by the taxi industry with the government caught in between, before authorities in 2019 finally laid out clear regulations dubbed the “Uber clause”, defining the difference between vehicle rental services and taxis, and ensuring drivers adhered to relevant laws.&lt;/p>;&lt;h3>;6. What has the government done to resolve the conflicts?&lt;/h3>;&lt;p>;To tackle accusations of bad service, the government proposed a bill to introduce premium taxi fleets promising higher quality services, which was passed by the Legislative Council in December.&lt;/p>;&lt;p>;Operations have also been conducted to tackle overcharging, especially towards tourists and those travelling to and from higher-risk places such as entertainment district Lan Kwai Fong.&lt;/p>;&lt;p>;A citywide taxi strike was avoided in November after industry representatives said authorities gave promises of a crackdown on unlicensed ride-hailing services, with a government proposal to introduce stricter penalties on unlicensed drivers expected later this year.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 23:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s divisive mobilisation law comes into force as new Russian push strains front-line troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263222/ukraines-divisive-mobilisation-law-comes-force-new-russian-push-strains-front-line-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/5a9332eb-7774-46b3-a3e0-9434a9dadf18_bd494c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukraine&#39;s President Volodymyr Zelensky pose with a soldier at the 95th Separate Air Assault Brigade&#39;s medical company in Donetsk region. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A divisive mobilisation law in Ukraine came into force on Saturday, as Kyiv struggles to boost troop numbers after Russia launched a new offensive that some fear could close in on Ukraine&#39;s second-largest city.&lt;/p>;&lt;p>;The legislation, which was watered down from its original draft, will make it easier to identify every conscript in the country. It also provides incentives to soldiers, such as cash bonuses or money toward buying a house or car, that some analysts say Ukraine cannot afford.&lt;/p>;&lt;p>;Lawmakers dragged their feet for months and only passed the law in mid-April, a week after Ukraine lowered the age for men who can be drafted from 27 to 25. The measures reflect the growing strain that more than two years of war with Russia has had on Ukraine&#39;s forces, who are trying to hold the front lines in fighting that has sapped the country&#39;s ranks and stores of weapons and ammunition.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky also signed two other laws on Friday, allowing prisoners to join the army and increasing fines for draft dodgers fivefold. Russia enlisted its prisoners early on in the war, and personnel shortages forced Ukraine to adopt the new, controversial measures.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Oleksii, 68, who runs a car repair shop in Kyiv, worries his business will have to shut down as he expects 70 per cent of his workers will be mobilised. He asked that only his first name be used to allow him to speak freely.&lt;/p>;&lt;p>;“With the new law, people will be mobilised and we will have to shut down and stop paying taxes,” Oleksii said on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s very difficult to replace workers because of their specialised skills. Most of them are already in the armed forces, he says, adding that the law is “unfair” and “unclear”.&lt;/p>;&lt;p>;Even essential municipal services will be affected.基辅市政服务部门负责人维克托·卡明斯基(Viktor Kaminsky)表示，尽管法律允许他保留一半被认为适合的工人，但他将很难替换被动员的员工并满足需求。 service.&lt;/p>;&lt;p>;He said 60 of the 220 people working in Kaminsky&#39;s department will be eligible to be called up. “If they take 30 people from what we have, the problem is we don&#39;t have anyone to replace them,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“There are pros and cons to this law,” Kaminsky said. “与以前人们试图绕过这一过程相比，现在很难避免动员过程。” But, he said, it would be better if essential workers like his were granted more exemptions.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Ukraine has struggled for months to replenish depleted forces, as Russian troops are pushing ahead with a ground offensive that opened a new front in the northeast and put further pressure on Kyiv&#39;s overstretched military.&lt;/p>;&lt;p>;After weeks of probing, Moscow launched the new push knowing that Ukraine suffered personnel shortages , and that its forces have been spread thin in the northeastern Kharkiv region.&lt;/p>;&lt;p>;Russian President Vladimir Putin said on Friday during a visit to China that the Russian push aims to create a “buffer zone” rather than capturing Kharkiv , the local capital and Ukraine&#39;s second-largest city.&lt;/p>;&lt;p>;Still, Moscow&#39;s forces have pummelled Kharkiv with strikes in recent weeks, hitting civilian and energy infrastructure and prompting angry accusations from Volodymyr Zelensky that the Russian leadership sought to reduce城市化为废墟。 On Friday, Mayor Ihor Terekhov said that Russian guided bombs killed at least three residents and injured 28 others that day.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow denies deliberately targeting civilians, but thousands have died or suffered injuries in the more than 27 months of fighting.&lt;/p>;&lt;p>;The US last week announced a new US$400 million package of military aid for Ukraine, and President Joe Biden has promised that he would rush badly needed weaponry to the country to help it stave off Russian advances. Still, only small batches of US military aid have started to trickle into the front line, according to Ukrainian military commanders, who said it will take at least two months before supplies meet Kyiv&#39;s needs to hold the line.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/98c365b5-30cd-48b7-8760-7827765d0553_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;President Joe Biden delivers remarks after signing the US$95 billion National Security Package, which includes military aid to Ukraine and Israel. Photo: TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rusyn is the head of recruitment for the 3rd Assault Brigade, one of the most popular among Ukrainian volunteers.他说，过去几个月里，加入该旅的人数增加了 15%，该旅在乌克兰东部作战。他说，大多数新兵的年龄在 23 至 25 岁之间。 For security reasons, he and his recruits asked to be identified by their call signs only.&lt;/p>;&lt;p>;“There is no alternative [to mobilisation],” said Rohas, a 26-year old recruit. “One way or another, I believe that most men will end up in the ranks of the armed forces and by joining as a volunteer, you still get some preferences.”&lt;/p>;&lt;p>;“Those who are afraid of being mobilised are not the ones hostage to this situation, it&#39;s those [soldiers] who are standing in formations of three where there should be 10. Those guys are hostages to this situation and they should be replaced, so that&#39;s why we are here,” Rohas said.&lt;/p>;&lt;p>;Many Ukrainians have fled the country to avoid the draft since Russia&#39;s all-out invasion in February 2022.&lt;/p>;&lt;p>;The Supreme Court last month said that 930 people were convicted of avoiding mobilisation last year, a fivefold increase from 2022.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/ea113260-0a8f-4f86-9e59-359204a8eb9b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukrainian soldiers prepare to launch the Poseidon H10 Middle-range drone near the city of Bakhmut. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Around 768,000 Ukrainian men aged 18-64 had been granted temporary protection in European Union countries as of last November, according to data from the bloc&#39;s statistical agency, Eurostat.&lt;/p>;&lt;p>;Kyiv has barred men under 60 from leaving the country since the start of the war, but some are exempt, including those who are disabled or have three or more children. The Eurostat data does not specify how many of the men who have qualified for protection belong to these categories, nor how many others reached the EU from Ukraine&#39;s Russian-occupied territories in the east and south.&lt;/p>;&lt;p>;Unable to cross the border legally, some Ukrainian men risk death trying to swim across a river that separates Ukraine from neighbouring Romania and Hungary.&lt;/p>;&lt;p>;Late on Friday, Ukraine&#39;s border service said that at least 30 people have died trying to cross the Tisza River since the full scale-invasion.&lt;/p>;&lt;p>;Romanian border guards days earlier retrieved the near-naked, disfigured body of a man that appeared to have been floating in the Tisza for days, and is the 30th known casualty乌克兰机构在网上声明中表示。 It said the man has not yet been identified.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>