<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US starts relocating Marines from Japan’s Okinawa over base grievances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290817/us-starts-relocating-marines-japans-okinawa-over-base-grievances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/d3b1895c-e75a-494e-b19e-7f52d296535b_46d9a71d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（从左到右）美国助理周一，美国东亚及太平洋事务国务卿丹尼尔·克里滕布林克、日本亚洲及大洋洲事务局局长生津博之和韩国战略情报部副部长赵九来在东京举行会谈。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，东京和华盛顿表示，在当地人对美国军事存在的不满数十年之后，美国已开始从日本冲绳岛重新安置数千名海军陆战队员.&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，美国表示将从岛上重新部署 9,000 名海军陆战队员，当地社区抱怨基地是一种不公平的负担，反对意见包括污染、噪音和直升机等。 &lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省和美国海军陆战队表示，搬迁工作首先将“一支由约 100 名海军陆战队后勤支援人员组成的小分队”转移到美国领土关岛。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明称：“开始向关岛调动标志着将海军陆战队调往日本以外地区的第一阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;目前冲绳约有 19,000 名海军陆战队员 –位于台湾以东的战略要地，台湾已成为美国和中国之间紧张关系的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称台湾是其领土的一部分，并且不排除使用武力来实现自治&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿是台湾最重要的支持者和最大的武器供应商，但长期以来对派驻台湾的前景保持“战略模糊”。&lt;/p>;&lt;p >;的美国表示，9,000 名重新安置的海军陆战队员将被转移到太平洋其他地方——关岛、夏威夷或澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;冲绳仅占日本领土的 0.6%，但居住着 50,000 名海军陆战队员中的一半以上。美军驻扎在该国。&lt;/p>;&lt;p>;1995 年，三名美军士兵在冲绳轮奸一名 12 岁女孩，这也引发了广泛的强烈反对，有人呼吁重新考虑 1960 年允许美国向日本派遣士兵的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hong Kong, AI is bringing conversations about wartime atrocities into the classroom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290741/hong-kong-ai-bringing-conversations-about-wartime-atrocities-classroom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/9ab5d10b-eaa9-4d82-921c-c6ea461a2222_502be27d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南京大屠杀遇难者纪念仪式星期五是国家阵亡将士纪念日。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港的一所高中教室里，一名学生询问南京大屠杀的幸存者是否想过自杀。&lt;/p>;&lt;p>;身着中国传统服装，白发梳得整整齐齐，95岁的夏淑清平静地回答。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有多想。我只是想勇敢地为正义发声——我想活下去。”夏说。&lt;/p>;&lt;p>;这是一次坦诚的对话，由一个创新的人工智能项目实现。&lt;/p>;&lt;学生们使用移动应用程序与大屠杀幸存者的互动证词进行对话，大屠杀发生在 1937 年 12 月 13 日的六周内，当时日本军队占领了现在被称为南京的城市。东中国。&lt;/p>;&lt;p>;该项目旨在保存“慰安妇”（战时性奴隶）以及包括大屠杀在内的其他暴行的幸存者的证词和遗产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/dfec2c53-6e8a-4414-a360-965fe68e911b_e165df30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李嘉豪，执行董事香港大屠杀和宽容中心的负责人正在领导人工智能项目。照片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的试点会议是在一年一度的南京大屠杀国家公祭日举行前三天举行的。日军袭击这座城市（当时的中国首都），屠杀、强奸和抢劫，造成的死亡人数估计从 3 万到 30 万不等。&lt;/p>;&lt;p>;“每年的周年纪念日都在谈论过去，但如何当所有幸存者都消失后，我们能否设想未来的教育？”领导该人工智能项目的非营利性香港大屠杀与宽容中心执行董事李嘉豪表示。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，登记在案的幸存者仅有 32 名，其中包括 8 名慰安妇。给官方的新华社。&lt;/p>;&lt;p>;香港中心与南加州大学大屠杀基金会合作，在名为“证词维度”的项目中记录了历史上一些最黑暗的时期。它以来自大屠杀和南京大屠杀等暴行幸存者的互动证词为特色。&lt;/p>;&lt;p>;“与这些证词进行自然的双语对话的能力——这在几年前是不可想象的——对我们来说是革命性的。南加州大学大屠杀基金会高级研究员李说。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些]证词为我们当地的学生建立了更深层次的情感联系，创造了历史”&lt;/p>;&lt;p>;周二，李在观塘联合基督教书院（东九龙）主持了会议。&lt;/p>;&lt;p>;学生和教育工作者听到了夏的故事 - 她只有八岁当日本兵入侵她的家时，除了她四岁的妹妹外，她全家都被杀了。尽管被刺了三刀，夏躲在桌子底下十天后还是活了下来。 1994 年，她是第一位在日本作证的南京大屠杀幸存者，并于 2014 年与习近平主席一起参加了国家公祭日仪式。&lt;/p>;&lt;p>;试点会议还听取了 95 岁的彭丽媛的发言朱英的家乡位于中部湖南省岳阳市，1938年遭到日军轰炸，母亲和弟弟被炸死，彭女士双目失明。 1944年，年仅15岁的彭被残酷绑架，被迫沦为“慰安妇”的性奴隶。&lt;/p>;&lt;p>;李说，幸存者可能没有完全掌握人工智能项目中使用的技术，但他们想要参加，这样他们的经历就不会被忘记。他说，还有一些人否认发生了暴行，并指责她们是“付费女演员”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想在生前反驳这些说法，担心死后会发生这样的事情。” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，夏从南京前往洛杉矶，在南加州大学记录她的证词。她在五天内回答了 5,000 多个问题，使用 116 个摄像头从多个角度捕捉图像，以便在移动应用程序中获得更身临其境的体验。&lt;/p>;&lt;p>;彭的证词是三年前从她家远程录制的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这项技术似乎可以李说，对于那些提供证词的人来说，年轻学生就像魔法一样，被人工智能幸存者迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“比较保守的中国学生……向人工智能幸存者提问比向人工智能幸存者提问更自在。”现场演讲者，”他说。 “这似乎减少了他们对问‘愚蠢’问题的恐惧。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，学生们不知道香港还有“慰安妇”，也不知道一些幸存者还活着。 .&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这项技术使他们能够自由探索战时故事，每次会议平均花费超过 45 分钟，并向幸存者询问他们的经历和恢复能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;另一个目标李说，该项目的目的是教育香港教师如何将南京大屠杀引入课堂，“让学生安全地进入主题并安全地离开主题”。&lt;/p>;&lt;p>;香港的小学生孔表示，在看到大屠杀的画面后感到心烦意乱，教育局敦促教师在决定是否使用学习材料时运用专业判断。&lt;/p>;&lt;p>;李承认这个话题令人不安，并强调有必要分享“光在” 黑暗的面孔”，例如“好纳粹”约翰·拉贝，他在大屠杀期间为中国难民设立了安全区。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该项目将寻求与未来，因为内容有普通话、粤语和英语版本。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目的独特之处在于它促进跨文化理解的潜力，”他说，并指出国际学校的外国学生将能够通过提问来参与证词英语。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能系统不仅仅是翻译文字，我们还在翻译经验，”他说。 “严肃的历史教育可以在年轻人聚集的地方蓬勃发展。我们不只是保存证词；我们还保存证词。我们正在创造充满历史气息的生动数字空间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran confirms increase in IAEA nuclear inspections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290814/iran-confirms-increase-iaea-nuclear-inspections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/0b3168bc-da4a-45a1-b165-9d274baeca45_4d8f4e3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面伊朗国旗在联合国办事处前飘扬 建筑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，伊朗周六证实，已允许国际原子能机构（IAEA）增加对德黑兰核计划的检查次数。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们的能力得到了提高——检查的数量自然也应该增加，”伊朗伊斯兰共和国官方通讯社援引该国核事务负责人穆罕默德·埃斯拉米的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们携带出核”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯拉米的评论是在国际原子能机构报告伊朗已同意加强监测之后发表的。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;国际原子能机构的报告称，“伊朗同意该机构的要求，增加在德黑兰南部的福尔多浓缩工厂实施保障措施的频率和强度”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，联合国核监督机构表示伊朗有改造福尔多，使其能够“显着提高浓缩铀的生产率，高达 60%”，接近制造核武器所需的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚持其核能权利用于和平目的，并否认正在寻求核武器能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/3eb24f9e-15ad-4ab7-bbf6-0d2d4d14374f_6ba0d392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗原子组织负责人穆罕默德伊斯拉米。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国际原子能机构一直有权在保障协定和《不扩散核武器条约》的框架内进行监督，我们没有为此设置任何障碍，埃斯拉米说：“我们不会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;《核不扩散条约》或《不扩散核武器条约》要求成员国在国际原子能机构的监督下申报和维持其核材料。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，伊朗宣布它将推出“新的和先进的”英国、法国和德国周二“谴责”德黑兰扩大核计划的最新举措，“强烈谴责”国际原子能机构理事会谴责德黑兰与该机构缺乏合作的决议。敦促”伊朗扭转这些制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在致联合国安理会的一封信中，三个欧洲大国提出了恢复联合国对伊朗的所有制裁的可能性，以阻止其发展核计划。自从唐纳德·特朗普在担任美国总统的第一个任期内退出 2015 年与德黑兰达成的具有里程碑意义的协议以来，与西方的核紧张局势急剧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该协议以缓解制裁作为交换限制伊朗核计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Adorable’ Hong Kong panda mascot, 700 sculptures delight cable car visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290815/adorable-hong-kong-panda-mascot-700-sculptures-delight-cable-car-visitors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 19:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/db8423f0-5f25-418a-a9c3-7eb2497e98c1_b63f3431.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高度逼真的熊猫吉祥物在大屿山举办的临时展览中招待大众。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，栩栩如生的熊猫吉祥物和 700 个雕塑让香港昂坪 360 缆车景点的游客欣喜不已，粉丝们驻足互动并拍照留念。&lt;/p>;&lt; p>;但一些人表示，该市可以做的不仅仅是举办快闪活动来宣传熊并促进大熊猫经济。&lt;/p>;&lt;p>;该景点正在举办“熊猫出发！”的第二站。由本地艺术工作室 AllRightsReserved 主办的“Fest HK”展览，未来两周将使用主题小屋，周末将有 700 个熊猫雕塑以昂坪村为家。&lt;/p>;&lt;p>;乘客于约上午11点，超现实的熊猫吉祥物让他们感到惊讶，它热情地欢迎他们来到大屿山村庄。&lt;/p>;&lt;p>;毛茸茸的毛茸茸的身体和大熊猫套装在航站楼引起了一阵骚动，这只栩栩如生的熊向游客挥手并摆好姿势拍照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/1d2ef624-de84-480a-97ef-ac3a8c7c30d2_cad38650.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位姓哈的女士（左）说她曾旅行过从澳门到香港，一睹熊猫吉祥物的风采。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名65岁的哈姓女士表示，她从澳门专程前往香港，就是为了一睹吉祥物的风采。&lt;/p>;&lt;p>; “它看起来如此真实，如此可爱，”她说。 “我已经三次来成都看熊猫了。这次我带了朋友从成都买的熊猫毛绒玩具来和吉祥物合影。”&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，希望昂坪市集能有更多以熊猫为主题的装饰品和商品，她觉得应该会有更多。提升了整体气氛。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人问我的玩具是在哪里买的，因为他们以为我是在[昂坪]买的，”她说。 “我还以为会有商品出售，但我找不到。”&lt;/p>;&lt;p>;今年八月，香港迎来了父母盈盈和乐乐的一对大熊猫幼崽，北京也向香港赠送了两只成年大熊猫九月熊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/d5fe2992-4edd-4728-b94e-c6da3ab450b9_f9161901.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国的毛绒玩具家喻户晓的大熊猫福宝。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为两只新成年大熊猫举办了全市命名比赛，它们的原名是“安安”和“柯柯”。&lt;/p>; &lt;p>;但在花费了 700,000 港元（90,028 美元）后，当局上周宣布这些熊将保留自己的名字，此举招致了人们的指责，这场比赛是浪费金钱。&lt;/p>;&lt;p>;哈和另一位熊猫粉丝， 40岁的艺术老师Stephanie Yeung两人都表示，命名比赛的钱本可以更好地用在教育和保护方面。&lt;/p>;&lt;p>;杨身穿一件有熊猫图案的外套，戴着一对熊猫耳环和熊猫相机带，同时拿着韩国知名熊猫福宝的毛绒玩具钥匙扣。&lt;/p>;&lt;p>;“我从小就喜欢熊猫。我以前每年都会去中国大陆看望大熊猫，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴看到吉祥物。看起来很正宗。当我第一次看到它的照片时，我以为它是人工智能创造的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨建议香港借鉴世界各地动物园的经验，制作更多设计更好的熊猫商品.&lt;/p>;&lt;p>;“韩国的商品真的很漂亮。每个季节都会推出新系列，例如圣诞节和农历新年。我们几乎无法跟上，而且现金短缺，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有生活方式产品、装饰品和衣服。新加坡、台湾等地的粉丝纷纷抢购。一直缺货。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在昂坪市集经营十多年的杂货店工作人员表示，她没有观察到熊猫下的游客明显增加——主题活动。&lt;/p>;&lt;p>;她说游客人数仍低于 Covid-19 大流行之前水平的一半，并补充说来自大陆和海外的游客减少了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/d6160252-8338-49ff-8af8-f3ac802b175f_352b4a04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昂坪市集将举办周末700个熊猫雕塑。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今天的游客稍微多一些，但每周六都是这样。所以我不确定这些活动是否有帮助。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓杨的新加坡游客表示，她不知道香港有四只新熊猫，尽管她和她的家人和朋友会第二天参观海洋公园。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有注意到任何有关熊猫的促销活动，因为我们离迪士尼乐园很近，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的姓梁的朋友建议安装招牌在机场，以便游客&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，除了机场之外，公共交通、火车站也有很多促销标志，社交媒体和新闻上也有相关信息， “他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Farage challenges UK two-party system, threatens European-style fragmentation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290810/farage-challenges-uk-two-party-system-threatens-european-style-fragmentation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/02b158f3-4c9e-4731-8a53-4bfc9bf0e87c_6f56aa60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国改革党领袖奈杰尔周四，法拉奇在威斯敏斯特举行抗议活动。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在7月份的英国大选中，民粹主义英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇(Nigel Farage)终于在第八次尝试中赢得了下议院席位，与四位同事一起进入议会。现在，他的目标是颠覆该国传统的两党双头垄断。&lt;/p>;&lt;p>;“在 2029 年或之前的下一次选举中，将有数百名新来者打着改革英国的标签，”法拉奇向竞争对手政客承诺本月早些时候在伦敦举行的一场豪华晚宴上。 “我们即将见证一场政治革命。”&lt;/p>;&lt;p>;这位脱欧运动人士和唐纳德·特朗普的支持者很容易发表浮夸的言论，但正如过去一样，他是无法被忽视的。&lt;/p>;&lt;p >;随着官方保守党反对派为争取相关性而苦苦挣扎，他的右翼政党在新工党政府的民调数字摇摇欲坠、总理基尔·斯塔默开局不利的背景下享有势头。&lt;/p>;&lt;p>;也得到了支持的支持从亿万富翁埃隆·马斯克的改革正在民调中挑战两个主要政党，法拉奇现在是博彩公司最有希望接替斯塔默担任首相的人。&lt;/p>;&lt;p>;主导英国政坛的两党高层的政治家和战略家一个世纪的人告诉记者，他们越来越意识到改革带来的威胁。保守党和工党官员在不愿透露姓名的情况下谈论党内想法，对英国可能转向欧洲大陆更常见的更难以预测的多党政治的迹象表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于英国的第一次 -事后选举制度是潜在不稳定的根源。尽管工党在 7 月份取得了压倒性多数席位，获得了下议院 650 个席位中的 411 个席位，但它仅获得了 33.7% 的选票，这是战后组成多数政府的政党中比例最低的。由于保守党仅获得 23.7% 的选票，英国的小党派获得了创纪录的份额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/60483621-72bc-464d-9220-e958740e8a80_02c29926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“工党七月的压倒性胜利让人们忽视了英国政治已经变得多么支离破碎，因为选民反抗他们所认为的破碎的现状，”卢克·特里尔 (Luke Tryl) 说道。 More In Common智库表示。特里尔表示，从那时起，“这种分裂只会加速”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然埃德·戴维 (Ed Davey) 领导的自由民主党是 7 月份投票分裂的小党派中的最大受益者，以三分之一的优势获得了 72 个席位，表现最佳。改革党在百年未有之大的选举中只获得了五个席位，但其得票率却更高：改革党获得 14.3% 的选票，而自由党则获得 12.2% 的选票。此外，法拉奇的团队以 98 个席位位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字 — — 以及工党任期开局不佳 — — 给法拉奇带来了动力，他已经是过去二十年英国最有影响力的政治家之一，也是该国 2016 年脱欧公投中的重要人物。改革的纲领是大幅减少移民、削减税收和放弃净零气候政策，甚至在上周的一项全国调查中超过了工党，尽管落后于保守党。&lt;/p>;&lt;p>;随着移民的增加，改革的浪潮也随之而来。根据益普索的数据，成为公众最关心的问题。过去三年来，净抵达人数（包括乘坐小船穿越英吉利海峡的合法和无证移民）激增至创纪录水平。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇的政党也受益于斯塔默五个月的结结巴巴的表现。 -旧政府受到负增长的困扰，预算受到商界的广泛批评，人们对政府缺乏方向的抱怨也越来越多。特朗普团队成员马斯克正在帮助改革党吸引关注，在他的社交媒体平台 X 上反复支持该党，同时批评工党政策。&lt;/p>;&lt;p>;工党高级官员坚称，距离下一次改革还有四年半的时间大选即将到来，现在宣布法拉奇构成生存威胁还为时过早。然而，他们对一位官员所描述的斯塔默面临的主要危险持谨慎态度：他的中左翼政府会重蹈美国乔·拜登、法国埃马纽埃尔·马克龙或德国奥拉夫·肖尔茨的覆辙，受到在职因素的困扰。越来越愤世嫉俗和反政治的公众转向民粹主义右翼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/10343f05-ebb5-44d0-9730-2904c0319e5d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫肖尔茨。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位官员表示，解决选民对移民的担忧是一个关键优先事项，他认为，在交付方面，工党最终将采取最强硬的做法。近代史上的英国政府。他们认为斯塔默对移民的个人看法随着时间的推移而改变。这位人士表示，他曾经致力于欧洲各地人民的自由流动，在反对派与选民会面后，他现在支持减少移民数量并加强控制。&lt;/p>;&lt;p>;改革带来的更直接的政治挑战可能是上个月成为党魁的凯米·巴德诺克领导下的保守党。反对派人士已经对他们所说的巴德诺克未能利用斯塔默的困境而感到担忧，从而让法拉奇抢占了先机。&lt;/p>;&lt;p>;巴德诺克因与不受欢迎的前保守党政府的关系而受到玷污，这是不对的-一位保守党官员表示，该党派足以赢回改革派选民，但距离中间太远，无法吸引工党和自由民主党的支持者。另一位人士表示，马斯克对改革的支持以及对保守党的明显不感兴趣令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;就其本身而言，在房地产巨头和前保守党捐助者尼克·坎迪(Nick Candy)成为改革的后，改革将寻求通过进一步高调的叛逃来保持势头。一位熟悉该计划的人士表示，财政部长上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;工党和保守党助手表示，他们预计改革不会在议会期间维持其势头，并指出叛乱党很容易受到如果特朗普即将就任总统引发全球政治和经济不稳定，支持率就会下降。尽管如此，这表明他们并没有制定一项战略来对抗改革，而是只是希望改革会落空。虽然一些地方保守党和改革派分支在五月份的地方选举之前讨论了一项非正式协议，旨在团结右翼投票反对工党，但党魁反对任何正式协议。&lt;/p>;&lt;p>;“两个主要政党都在努力避免他们在非洲大陆姐妹政党的命运，”特里尔说。 “对于工党来说，警示故事可能在于肖尔茨的命运，他当选时曾承诺在多年的中右翼统治后带来变革，但很快就令人失望，并在一个任期后失去总理职位。对于保守党来说，他们需要避免重蹈法国共和党的覆辙，后者被马琳·勒庞取代，并在议会中沦为废物。”&lt;/p>;&lt;p>;当法拉奇发表讲话时，工党和保守党政治家的表情冷酷无情。本月华丽晚宴上的威胁表明他们正面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;“当权者感到震惊和恐惧，”改革党副领导人理查德·泰斯(Richard Tice)在谈到该党的崛起时说道。受欢迎程度。 “改革是英国政治中不可忽视的力量。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food recycling surges at Hong Kong estates even without waste-charging scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290811/food-recycling-surges-hong-kong-estates-even-without-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/b5e8bc98-fb1c-40f3-9cbb-af174ccf73a5_0499d18a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田隆亨村居民将食物垃圾放入机器中进行回收。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环境局长表示，过去一年，屋苑收集的家庭厨余回收量增加了十二倍，同时回避了政府是否会回收的问题。重新启动有争议的垃圾按量付费计划。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六将增加垃圾费描述为“因祸得福”，并指出围绕这些问题的讨论这被搁置的垃圾收费计划提高了人们的意识，让他们开始改变自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在政界人士、居民和利益相关者的强烈反对下，经过二十年的辩论和审议，该计划于 5 月无限期暂停。回收业务。&lt;/p>;&lt;p>;被问及该计划时，谢告诉电台节目：“我们使用的工具实际上是次要的。最重要的是，每个人都可以改变习惯，减少浪费并回收利用。”&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，自去年12月以来，从屋村收集的厨余已增加12倍，与5月份相比增加了50%以上。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/2f8e5c3f-9f35-4cf0-b28d-6b7d22df9c65_cb4b1c4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环境生态局局长谢展云乐观地认为废物处理总量将继续改善。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，他表示，自 1 月份以来，收集的可回收物总量也增长了 50% 以上，但他没有提供具体数字。&lt;/p>;&lt; p>;Tse 表示，去年产生的城市垃圾中有 33% 得到回收利用，高于 2020 年的 28%。&lt;/p>;&lt;p>;去年塑料垃圾处理总量比 2022 年下降了十分之一，而他说，食物垃圾处理总量减少了 3.4%。城市食物垃圾处理量下降了12.5%。&lt;/p>;&lt;p>;他乐观地认为，随着该市加强回收工作，垃圾处理总量将比去年继续改善。&lt;/p>;&lt;p>;谢还被问及政府最近宣布的逐步用电动汽车取代柴油巴士和出租车的路线图。&lt;/p>;&lt;p>;环保部门计划拨款超过 6 亿港元（7,720 万美元）补贴采购600辆电动公交车和3000辆电动出租车。&lt;/p>;&lt;p>;谢称这项补贴是“值得的投资”，因为它可以促进技术发展和扩大市场，也有助于国家电动汽车发展。&lt; /p>;&lt;p>;政府还计划增加电动汽车快速充电站的数量，目标是到2027年底增加至少500个，到2027年底增加3000个2030.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The fall of Yoon Suk-yeol: from South Korea’s rising star to impeachment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290813/fall-yoon-suk-yeol-south-koreas-rising-star-impeachment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a4bc5725-8507-4b67-8c58-3659ceb28d40_2a24292c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者拍摄横幅照片2021 年 6 月，尹石烈开始竞选韩国总统。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尹锡烈在短短几年内从检察官晋升为国家最高职位，但作为韩国总统，他在使国家陷入危机之前不断发生丑闻。宣布戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;国家军事统治的黑暗日子的倒退只持续了几个小时，经过上周一夜的抗议和戏剧性的戏剧性事件后，尹被迫进入了军事统治的黑暗时代。态度大转变。&lt;/p>;&lt;p>;但民意调查显示，绝大多数公民希望他下台，立法者周六投票弹劾他。他现在是第三位通过议会投票弹劾的韩国总统，如果宪法法院维持原判，他将成为第二位被免职的韩国总统。&lt;/p>;&lt;p>;本周，尹先生发誓要战斗“直到最后一刻”。在一次挑衅性的公开讲话中，他在最后一刻“强调了反对派与韩国共产主义敌人勾结的说法。&lt;/p>;&lt;p>;尹于 1960 年军事政变前几个月出生于首尔，学习法律和法律。后来成为一名明星检察官和反腐败斗士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/1b539999-51e7-480d-914b-210ba3e59797_9506a7e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国前总统朴槿惠2017 年的金惠。尹在她滥用权力的弹劾和定罪过程中发挥了重要作用。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在 2016 年韩国第一位女总统朴槿惠的弹劾案中发挥了重要作用，朴槿惠后来因滥用权力被定罪并入狱。 &lt;/p>;&lt;p>;作为2019年韩国最高检察官，他还以欺诈和贿赂罪起诉朴槿惠继任者文在寅的一名高级助手&lt;/p>;&lt;p>;当时在野的保守派人民力量党喜欢他们所看到的情况，并说服尹成为他们的总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2022 年 3 月正式获胜，击败了李明博。民主党的Jae-myung，但由于韩国历史上最狭窄的余地。&lt;/p>; &lt;p>; yoon从来没有受到公众的喜爱，尤其是妇女 - 他在竞选活动中发誓要废除性别部平等 - 丑闻来了厚而快。 480E-841D-03582F4CA3D2_B7A59791.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>; 2022年首尔的一场集会支持女权主义。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这包括他的政府在万圣节庆祝活动中对2022年的2022年人群的处理，杀死了150多个以上的庆祝活动人民。&lt;/p>; &lt;p>;选民还指责尹元政府的粮食通货膨胀，落后的经济以及对言论自由的限制。&lt;/p>; &lt;p>;他被指控滥用总统否决权，特别是要打下一项法案，为他的妻子金·基恩·赫（Kim Keon-hee）进行特别调查铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>; yoon去年在他的妻子被秘密地拍摄的设计师接受设计师时，&lt;/p>; &lt;p>; yoon遭受了进一步的声誉损失。手提包价值2,000美元作为礼物。 Yoon坚持认为拒绝是不礼貌的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/12/ 14/1FF95549-FBEC-40DF-A03A-C0B5B3C1F89C_F60200C9.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Yoon和他的妻子Kim Keon-Hee姿势与幼犬在2022年12月在Yongin的一所导狗学校。照片：韩国总统办公室 /法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的婆婆乔伊·苏恩（Choi Eun-Soon）因在房地产交易中伪造财务文件而被判处一年徒刑。她于2024年5月被释放。&lt;/p>; &lt;p>; yoon本人是一份请愿书的主题，呼吁他于今年早些时候进行弹each，事实证明，该网站托管的议会网站如此受到延误和崩溃。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;作为总统，Yoon对核武的朝鲜保持了坚定的立场，并与首尔的传统盟友，美国。派”在白宫，促使美国总统乔·拜登回答：“我没有该死的想法。日本殖民地统治者在国内的许多人都不坐。他们最近削减了元的预算。&lt;/p>; &lt;p>;在他的电视讲话中宣布戒严，Yoon反对“掠夺人们的自由和幸福的反国家元素”，他的办公室随后将其强加于戒严令，以此作为bi以来&lt;/p>; &lt;p>;突破立法僵局。但是，自1980年代以来，韩国首次施加武术的政治困难是荒谬的，这是一位分析师说。 Heritage Foundation的高级研究员Bruce Klingner说。</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cross-strait exchanges under pressure by Taiwan’s ruling DPP]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290681/cross-strait-exchanges-under-pressure-taiwans-ruling-dpp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/fb82377e-0b0b-43de-b264-b264-753fe0b-753fe0f608ef608e2fe608e2 fe608e2_f8ae2_f8aa17b25.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; wayne chiang wan-an，台北市长和反对派KMT的成员受到统治DPP的压力，要求其取消旨在促进跨型对话的年度活动。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾主要反对党改善跨态关系的推动正受到岛上执政的民主进步党（DPP）的压力。&lt;/p>; &lt;p>;台北一年一度的台北双胞胎城市论坛 - 定于周二 - 台北市长韦恩·蔡安格·瓦恩（Wayne Chiang Wan-an）面对越来越多的要求，如果北京继续在岛上升级其军事压力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;引用日益军事存在台湾周围的人民解放军（PLA），该岛的最高机构负责跨界政策 - 大陆事务委员会（MAC）提出了对论坛的怀疑，该论坛最初在2010年作为台北和上海的平台构思为福斯特市政级的合作。&lt;/p>; &lt;p>; Mac已批准该活动有条件的批准，称如果PLA的活动导致“情况恶化”，则将取消。周三，MAC发言人Liang Wen-Chieh表示，恶化可能采取各种形式，将通过多个指标而不是单个因素进行评估。&lt;/p>; &lt;p>;本周，PLA的活动至少包括146架飞机和53个飞机。军舰航行，有67架飞机越过台湾海峡的中间线，或者进入台湾的防空标识区。根据台湾国防官员的说法，这项演习反映了岛上的压力。&lt;/p>; &lt;p>;周五，Mac表示，鉴于“对台湾对台湾的政治和军事威胁都加剧”，否认对来自中国大陆的九名记者，这是否认的。补充说，他们的媒体机构已经在岛上有记者来报道该活动。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体引用的未命名的安全消息来源表明，PLA最近的行动是对台湾领导人William Lai Ching-te在夏威夷的中途停留的回应关岛在本月初的太平洋巡回演出中。北京谴责了访问，其外交部指责美国向台湾独立分离主义部队发送了“严重错误的信号”。&lt;/p>; &lt;p>;北京 - 贝吉（beijing它的领土，尚未排除使用武力将岛屿置于大陆控制之下。虽然包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何军事侵略，并仍致力于武装台湾的自卫。&lt;/p>; &lt;p>; liang说，北京正在使用一种双重策略参与和恐吓创造不利于真正对话的环境。虽然Mac已授予102名成员上海代表团的大多数许可证，但一些名称需要额外的文件。&lt;/p>; &lt;p>; liang强调政府“愿意表现出善意”，但敦促谨慎避免让论坛成为北京“政治宣传”的工具。&lt;/p>; &lt;p>;总理乔荣泰（Cho Jung-tai）呼吁“仔细管理论坛”，敦促台北市政府反思以前的争议，包括引发的争议&lt;/p>; &lt;p>;他指的是上个月在上个月参观该岛的一群中国大陆学生，包括两名中国大陆学生的访问，其中包括两名由马达基金会邀请的奥运会冠军。 &lt;/p>; &lt;p>;在事件中，一名来访的中国学生将台湾的棒球队称为“中国台北”，这个词表明台湾是中国的一部分。这些言论促使民进党政府及其立法者质疑这次访问的动机。&lt;/p>; &lt;p>; DPP立法者Wu Szu-Yao抨击Chiang举行论坛的决定，并引用了迫在眉睫的大规模PLA军事演习的报道 - 可能是自1996年以来最大的最大的。“对于[Kuomintang]当地领导人目前为北京加油和振奋是正确的吗？”吴说。台湾海峡。他说：“我们应该对台湾的民主弹性有信心。&lt;/p>; &lt;p>;取消论坛将使对话的最后剩下的途径之一破坏了台湾的民主价值观。 “在紧张局势加剧的时候，DPP拒绝促进善意，而是利用对抗来播种恐惧。忽略交流的重要性，扼杀了对和平与损害台湾国际形象的希望。 ，援引莱（Lai）早期与北京对话的呼吁。陈建议赖的最新立场是双重标准，“可能反映了对跨质量参与的承诺”。&lt;/p>; &lt;p>;是剩下的少数跨跨质量事件之一，双胞胎城市论坛具有象征意义作为台湾和中国大陆之间正式交流的场所。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，北京暂停了正式的会谈和交流，此后领导人泰（Tsai Ing-Wen）拒绝承认这一单中国原则。虽然Tsai和Lai都倡导基于平等和尊严的改善关系，但批评家认为，DPP允许跨与敌意的敌意加剧。&lt;/p>; &lt;p>;大陆友好的政治家，包括来自KMT的人物被指控DPP通过扩大北京的军事威胁来阻止此类事件。 MA基金会执行董事Hsiao Hsu-Tsen指责Lai对紧张的联系的亲依赖立场，并试图将责任转移到台北市官员中。&lt;/p>; &lt;p>; hsiao驳回了最近的“中国台北”的争议DPP及其支持者试图利用北京的“统一前线战略影响台湾”的证据。&lt;/p>; &lt;p>; Mac要求该基金会，解释为什么在小组访问期间进行了这种言论 - 被认为是对台湾的贬低，并威胁要禁止其未来的任何旅行。&lt;/p>; &lt;p>;在过去两年中海峡的一侧。他将于下周带领另一组台湾学生前往大陆，以促进跨质量的交流和理解 -  DPP认为是帮助北京的联合阵线努力的访问之一。&lt;/p>; &lt;p>; hsiao也指责Mac涉足Mac的利用行政障碍来阻止跨索问题交流，例如延迟的许可证批准和其他文件请求。他说：“ DPP谈论了健康的交流，但在攻击促进对话的人的同时继续升级分裂。在日益增长的安全威胁中 - 尽管DPP强调谨慎，但KMT和其他反对派声音认为，维持对话对于稳定至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; chu chao chao-hsiang是台北中国文化大学的大陆研究教授，台北的大陆研究教授警告说，取消论坛可能会加剧紧张局势，因为该事件在维持沟通中具有象征性的作用。楚说：“即使该论坛侧重于市政事务，它的取消也会表示跨界关系的进一步恶化。”该论坛已成为该岛与中国大陆建立复杂关系的方法。添加的。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I want to live’: death of China cancer fighter, worked to finance own education, saddens many]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290734/i-want-live-death-china-cancer-fighter-worked-finance-own-education-saddens-many?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/a0c1942a-c4b2-4b2-450d-8533-753-756f9c7bc7bc36b _bfbbfbbfb4ce &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;辅助警察Lu Wenna去世在实现了成为一名女警的梦想之后，12月6日因罕见癌症而发生。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;社交媒体上的许多人都在哀悼一名25岁的中国妇女的死亡，该妇女顽强地与晚期癌症作斗争，直到最终夺走了她的生命为止。&lt;/p>; &lt;p>; lu wenna是中国西南部云南省的辅助警察，于12月6日因一种罕见的癌症而去世，称为rhabdomyosarcoma，一种软组织肉瘤。&lt;/p>; &lt;p>;自去年5月诊断以来，她一直对治疗做出积极反应，并记录了自己在杜林帐户上的旅程 @bunana，在那里她积累了32,000名追随者。&lt;/p>; &lt;p>;。尽管她身体状况恶化，但Lu还是以她对生活的热情启发了许多人。&lt;/p>; &lt;p>;在她去世前不久的一段视频中，她说：“我想生活。” &lt;/p>; &lt;p>; 11月的视频，她对自己的在线支持者表示感谢：“云南在冬天很温暖。有阳光，我妈妈的爱，我的姐姐和你的公司。我很满意。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/2024/12/13b99999999fd34-b2fa -4C29-BEE6-352F9013FDFA_7F692C42.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;在11月的视频中，她对自己的在线支持者表示衷心的感谢，强调了她对生活中简单事物的赞赏。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lu在她的生活中面临重大挑战。她的父母在中学期间离婚并建立了新家庭，迫使她迅速成长并支持自己。&lt;/p>; &lt;p>;自从中学以来，她兼职为自己的学业提供资金，从事各种工作销售人员，女服务员，街头小贩和传单分销商。&lt;/p>; &lt;p>;当她被录取到当地的军事学校时，她的辛勤工作得到了回报，毕业后，她实现了成为警察的童年梦想。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，她是什么被描述为“她一生中最快乐的时光”，因为一名女警持续了一年，在她突然的视力丧失和血后滴血。&lt;/p>; &lt;p>;她为此而感叹自己的梦想被诊断为“破碎”致命疾病。&lt;/p>; &lt;p>;“我只有24岁。我不想投降命运。”重量和头发显着过程中的损失。她的母亲在这个艰难的时期开始照顾她。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/ 12/13/3CC4A2A4-E88D-4D2E-BFD6-54704AC3EBD7_047322D9.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在父母离婚后，卢被迫迅速成熟，并从事兼职工作以支持她的教育。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当她感觉好多时，她拜访了云南昆明的戴安奇湖，喂海鸥，前往北京，见证了蒂安曼广场上的旗帜。 &lt;/p>; &lt;p>; lu在网上分享了她的经验和治疗更新，向其他情况提供了类似条件的人的技巧。&lt;/p>; &lt;p>;她在看着旧照片时表达了悲伤，说：“我永远无法回到那些日子，”但补充说：“我每天都爱我活着的。悲伤并在她的帐户上向她致敬。&lt;/p>; &lt;p>;“安息。向勇敢的癌症战斗机致敬。我的坚强精神深深地感动了我。谢谢您与我们分享的热情，祝您在天堂幸福。 //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color ：橙子” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s annual growth on track to hit target of around 5%, senior official suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3290806/chinas-annual-growth-track-hit-target-around-5-senior-official-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/134c1d45-b154-4bc8-8adb-665ee8fd80a5_914b8782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政策制定者推出了一系列刺激措施近几个月的措施。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级官员周六表示，今年中国经济增长将在5%左右，这表明中国正在实现年度目标。&lt;/p>;&lt;中央财经委员会办公厅副主任韩文秀在经济论坛上表示，世界第二大经济体将实现2024年主要目标，对全球经济增长贡献率接近30%。北京。&lt;/p>;&lt;p>;据国家电视台中央电视台报道，韩表示就业和物价稳定，并表示中国的外汇储备（世界上最大的外汇储备）预计将保持在 3.2 万亿美元以上。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候今年中国的年度增长目标定为“5%左右”，政策制定者近几个月推出了一系列刺激措施，以努力实现目标并重振放缓的经济。&lt;/p>;&lt;p>;第一条评论上周，为期两天的中央经济工作会议结束后，一位高级官员谈到了中国的经济前景，会上规划者回顾了 2024 年，并制定了新的一年的战略。&lt;/p>;&lt;p>;经济规划者承诺寻求可持续增长通过提高财政赤字上限、增加国债、降低利率和存款准备金率等一系列政策变化来提高利率。&lt;/p>;&lt;p>;新的政策建议“具有重要意义”，具体计划将在期间揭晓韩说，今年三月份的年度议会会议。&lt;/p>;&lt;p>;他指出与前几年相比发生了“重大转变”，包括更加积极的财政政策以及自 2009 年以来实行的“稳健”货币政策的转变&lt;/p>;&lt;p>;周五召开的全国金融工作会议上，官员们承诺将遵循新的货币政策，以扩大内需、促进经济转型。&lt;/p>;&lt;p>;韩还表示，尽管增长疲软第二和第三季度，近几个月出现了积极的发展，包括房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;10月份以来，交易量和价格都显示出令人鼓舞的信号。此外，地方政府债务和中小金融机构风险正在得到有效缓解和管理。&lt;/p>;&lt;p>;这一进展得益于9月下旬以来推出的一系列刺激措施，韩表示。 “成功提振了社会信心，带动了经济明显回升”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还强调，中国要着力扩大内需特别是消费，这是中国经济发展的主线。外部因素不断上升，未来主要增长动力&lt;/p>;&lt;p>;中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会也在周五召开会议，制定了来年的经济议程，承诺“尽快制定有形工作量”并引入私营企业资金投入重大项目，预计将有更多资金注入经济。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它誓言要加强私营部门，推动制定促进私营经济发展的法律“尽早”。&lt;/p>;&lt;p>;A法律草案于 10 月发布，立法者目前正在审查公众对此的反应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee wraps up Beijing duty visit with meeting on talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3290802/hong-kongs-john-lee-wraps-beijing-duty-visit-meeting-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 15:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/bee3a95c-dc95-40ca-a52b-3b5eeb45114e_6875ee06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（左）与国家人力资源和社会保障部部长王小平周六在北京举行的一次会议上。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超周六结束为期四天的北京之行，访问人力资源和社会保障部。&lt;/p>;&lt; p>;主要官员和关键决策执行委员会成员也表示全力支持李光耀以及他周五向中国国家主席习近平做出的改革努力的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀会见了该国的人类资源和社会保障部部长王小平谈最后一站是首都，二号官员陈国基也飞来参加讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“[李]希望香港特区政府能与外交部建立合力，服务国家香港政府表示，“我们将推动劳动力发展战略，为中国现代化建设全面建设伟大国家作出更大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;在会议上，陈政司司长汇报了新一届教育委员会的工作他主持的、技术和人才。他誓言要促进科技和产业创新以及人力资源供需的协调发展。&lt;/p>;&lt;p>;16名非官守行政会议成员在周六上午的联合声明中表示，他们将继续“全力支持”李光耀领导香港改革变革，建言献策、配合配合。&lt;/p>;&lt;p>;“为创造经济发展新动能、新优势，[我们支持李光耀]推动香港发展香港通过创新和发明从稳定走向繁荣，委员们表示，“共同推动香港高质量发展”。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平向李显龙表示北京将全力支持他团结社会、推行改革的第二天，他们表达了对李光耀的支持&lt;/p>;&lt;p>;在周五的闭门会议上，习近平敦促香港政府团结带领社会各界“谋求改革、奋力拼搏、积极对接国家战略，打造经济新动能、新优势开发”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/b7f537cc-0582-4663 -ba2b-cea475baade6_a2b96a10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（左）在为期四天的职务访问期间会见中国国家主席习近平。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政会议非官守议员表示，香港将在“一国两制”施政原则下发挥优势，迎接挑战，维护繁荣稳定再上新台阶。他们表示，香港也将受益于中央政府的坚定支持和社会各界的团结努力。&lt;/p>;&lt;p>;截至周六中午，九位主要官员也分别响应了习近平的号召。&lt; /p>;&lt;p>;陈茂波二号官员表示，香港将“灵活招聘、培育、吸引”人才，为香港高质量发展作出更大贡献。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示政府将继续推进改革&lt;/p>;&lt;p>;财政部长此前预计今年香港财政赤字将达到1000亿港元，是他最初预测的480亿港元的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其他已作出回应的官员包括旅游部长罗淑佩、商务部长邱英华、卫生部长罗仲茂、公务员事务局局长杨何佩恩、政制事务部长曾国伟、民政及青年事务局局长麦美娟和房屋部长何永贤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>