<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump hosts Viktor Orban at Mar-a-Lago, praises Hungary PM as ‘fantastic leader’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254786/donald-trump-hosts-viktor-orban-mar-lago-praises-hungary-pm-fantastic-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/629a308c-d26a-42dc-9a76-89aef4cd61f9_aa47741a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普（右）与匈牙利总理维克托3 月 8 日，欧尔班在佛罗里达州海湖庄园举行会议。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普开玩笑地称赞维克多·欧尔班是一位“出色的领导人”两位民粹主义领导人周五在海湖庄园会面时，匈牙利总理自称非自由主义倾向受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班“是一个没有争议的人物，因为他说，‘这是根据 Orban 在 Instagram 上发布的活动视频，特朗普在他位于佛罗里达州的度假胜地对满屋子的与会者开玩笑说：“一切都会这样，事情就这样结束了。” “正确的？他是老板。不，他是一位伟大的领导者，了不起的领导者。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普通过参观欧尔班的官邸、与前第一夫人梅拉尼娅·特朗普共进晚餐、与高级助手进行一小时的会面以及乐队的音乐表演来招待欧尔班。罗伊·奥比森。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是特朗普的挑衅行为，就在一天前，乔·拜登总统在国情咨文中指责他的假定的11月对手和共和党人通过阻止额外的帮助而背弃了民主理想。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周五早些时候在费城举行的一次政治集会上直接批评了计划中的聚会，称欧尔班“不认为民主有效”并且“寻求独裁”。&lt;/p>;&lt; p>;欧尔班过去曾敦促西方切断对乌克兰的融资，他表示这是迫使基辅与俄罗斯谈判停火的最快方式。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普对拜登的言论做出了冷淡且不稳定的回应。国情咨文演讲&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府批评了欧尔班与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（去年10月在中国会晤）的友好关系，以及国务院警告称可能“恐吓”的匈牙利立法。并惩罚”欧尔班政府的批评者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在担任总统期间寻求与普京建立更密切的关系，甚至表示他相信俄罗斯领导人根据美国情报部门的结论否认干预 2016 年总统选举。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普上个月谴责了拜登政府向乌克兰提供数十亿美元新资金的要求，称立法者应该对援助附加条件或将援助构建为贷款。&lt;/p>;&lt;p>;预计周五的会议将举行在整个欧洲引发进一步的担忧，欧洲领导人已经对乌克兰在没有美国更多帮助的情况下维持战争努力的能力发出警报，并为特朗普可能重新掌权做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他告诉北约盟友在他担任总统期间，他将鼓励俄罗斯对那些未履行联盟国防开支义务的国家“为所欲为”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都希望和平，但没有一个正派的人会同意和平预计将于周二在白宫与拜登会面的波兰总理唐纳德·图斯克本周在布加勒斯特对记者表示：“根据莫斯科和普京提出的条件。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/7b1705ed-29b2-47d3-80a1-f6df4ef64fb4_e2f6564e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在佛罗里达州的海湖庄园度假村。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统称赞欧尔班是一位“强有力的领导人”。总理在匈牙利树立了强人形象，并利用自己的否决权挫败了欧盟的共识努力。&lt;/p>;&lt;p>;这两个人的政治叙事都以所谓的反对既定秩序的斗争和蔑视为前提。拜登政府批评匈牙利民主受到侵蚀以及欧尔班与北京和莫斯科的密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;对于欧尔班来说，周五的会议是一个摆脱害群之马形象并将自己定位为潜在候选人的机会如果特朗普赢得 11 月大选，它将成为欧洲和美国之间的桥梁。虽然欧洲各地的领导人正在与特朗普团队恢复联系，但很少有人能像欧尔班与前总统那样直接和睦。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟国家抨击“反欧洲”匈牙利阻止乌克兰入盟谈判&lt;/h3>;&lt;p>;欧尔班政府多年来一直与特朗普盟友建立关系。匈牙利主办了卫星保守党政治行动会议，另一场会议计划于四月举行，并培养了塔克·卡尔森等右翼影响者。&lt;/p>;&lt;p>;这位被称为政治冒险家的匈牙利领导人是第一位欧洲人总理在特朗普首次总统竞选期间支持他。他还呼吁特朗普于 2024 年回归，并将针对这位前总统的法庭案件驳回，称其为“政治迫害”，这反映了欧尔班如何对匈牙利民主倒退进行欧盟调查。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的回归是一次“政治迫害”。欧尔班上周在土耳其的一个外交论坛上表示，这是“欧洲大陆实现强大而迅速的和平”的“先决条件”。 “从匈牙利的角度和和平的角度来看，特朗普的复出是非常可取的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man accused of helping to steal diamond ring from Singapore pawn shop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254784/chinese-man-accused-helping-steal-diamond-ring-singapore-pawn-shop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 13:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/09a25b1a-4c1f-4e28-af4b-09d3df81b6fe_c84c1b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国公民被指控教唆盗窃钻戒来自新加坡的一家当铺。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子被指控帮助从新加坡幸运广场的一家当铺盗窃一枚价值超过 132,000 新元（99,000 美元）的三克拉戒指，周五告诉法庭，他是一位遵纪守法的中国公民，却不知何故落入了这种境地。&lt;/p>;&lt;p>;50岁的中国公民罗毅与两名涉嫌同谋卢靖南和何元林有联系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;罗被指控去年7月16日教唆从ValueMax当铺盗窃钻戒。&lt;/p>;&lt;p>;根据卢过去的法庭听证会，盗窃发生在卢侦察几天后商店。随后，卢某与罗某返回现场，何某则留在外面。&lt;/p>;&lt;p>;当罗某与一名男员工谈论金首饰时，卢某让一名女员工从玻璃展示柜中取出钻戒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据称，当陆某向罗某发出信号时，罗某以某种方式挡住了该男员工的视线。&lt;/p>;&lt;p>;趁该女员工分心时，陆某将那枚3克拉的钻戒放入手上。 &lt;/p>;&lt;p>;罗和何从不同的方向离开商场。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港被盗 8 万美元后，新加坡逮捕了一名中国公民。航班&lt;/h3>;&lt;p>;卢和何随后乘坐巴士经兀兰检查站离开新加坡。两人后来在马来西亚被捕。&lt;/p>;&lt;p>;罗通过樟宜机场离开新加坡，并在逃了几个月。根据法庭记录，他后来被捕，并从 2023 年 11 月起还押。&lt;/p>;&lt;p>;周五，罗将认罪。他在还押地通过视频连线出庭。&lt;/p>;&lt;p>;他向法庭提出了两个问题。他想知道修改后的指控与之前的指控有何不同，以及他的新指控是否可以修改为他无意中协助盗窃。&lt;/p>;&lt;p>;在解释了指控之间的差异后，副公共检察官检察官 James Chew 告诉他，指控不能以这种方式修改，因为教唆罪要求教唆是故意的。&lt;/p>;&lt;p>;罗随后通过普通话翻译告诉法庭：“我是一名我是中国守法公民，是一家公司的法定代表人。盗窃已经发生，但我却愚蠢地被卷入这件事。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有教唆。没有共同的意图。我已经50多岁了，我从来没有犯过任何罪行。但我无意中协助盗窃，所以我认罪。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因盗窃雇主价值43,000美元的贵重物品而入狱的家庭佣工&lt;/h3>;&lt;p>;他声称自己从未认识陆和陆直到他在新加坡的一家赌场遇到了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“来新加坡之前我没有他们的电话号码。我这五十年来，不认识这个鲁人，也不认识这个人。我不认识他们，我没有他们的联系方式、微信或电话号码。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官李烈正问道：“所以你不知道他们计划偷窃钻戒，你不是故意帮助他们的吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“是的。”罗回答道。 “而且，我也不知道他们什么时候来新加坡的。”&lt;/p>;&lt;p>;法官随后表示不能接受他的认罪。&lt;/p>;&lt;p>;罗某听后表示，他想认罪是为了结束这件事，不想“打官司”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因手掌沾有胶水偷窃赌场筹码的中国男子入狱&lt;/h3>;&lt;p>;法官重复了她的解释多次向他询问她如何不能接受他的认罪，因为他坚称自己没有教唆犯罪的意图。&lt;/p>;&lt;p>;经过一番反复之后，她将案件发回了司法管辖区。预审会议。&lt;/p>;&lt;p>;卢承认自己的罪行，并于11月被判处有期徒刑两年零八个月。&lt;/p>;&lt;p>;他没有参与分散他人注意力或盗窃&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s debt-ridden Guizhou faces reckoning after years of splashing out on pricey projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254680/chinas-debt-ridden-guizhou-faces-reckoning-after-years-splashing-out-pricey-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/1f57ce0e-aa0b-4108-b018-47abc613fa2d_8f35795e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月，中国贵州省一座正在建设中的大桥。过去十年的大规模基础设施项目使许多地方政府负债累累。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十多年后，中国最贫困地区之一的快速且引发债务的建筑热潮似乎正在显着减弱。但分析人士表示，由于围绕地方政府如何继续处理财政问题存在一系列争议，贵州省需要数年时间才能减轻负担。&lt;/p>;&lt;p>;这个以起伏的丘陵和山脉而闻名的西南省份，也拥有一些世界上最壮观的桥梁和道路。它也是负债最重的地区之一，而与中国其他省份相比，其人均收入却名列最差。&lt;/p>;&lt;p>;2023年贵州政府的未偿债务占该地区国内生产总值的72%中国评级机构中证鹏元表示，中国GDP增速高于中央政府设定的60%标准。&lt;/p>;&lt;p>;“过去确实存在一些发展压力，但在贵州省人大代表、贵州财经学院院长赵子仪说：本周在北京举行的全国人大年会期间。&lt;/p>;&lt;h3>;除了中国的无用功之外，当连水都存在风险时，投资还将流向何处？&lt;/h3>;&lt;p>;赵说，投资仍然是一部分贵州省出台了一系列发展经济的手段，但消费已“逐渐”成为驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，贵州在智慧农业模式的推进方面取得了长足的进步，提高了农作物的种植效率。官方媒体报道。赵说，更重要的是，这些年来贵州的服务业发生了“巨大”变化。她说，与交通相关的投资导致更多的人来该地区旅游或居住。&lt;/p>;&lt;p>;“投资在整个经济中的作用已逐渐被其他因素[取代]。我们将共同努力克服这一困难。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;贵州省政府于 2 月 23 日宣布，今年已拨款 3197.4 亿元人民币（445 亿美元）用于基础设施项目，比去年同期减少 60% 2023年8003.9亿元。根据政府数据，2017年至2023年贵州年均大型项目支出约为7700亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资规模缩减贵州政府出台这一举措之际，北京方面呼吁加大力度解决地方债务问题，同时加强对地方政府融资平台（LGFV）的审查——地方政府利用预算外借款为基础设施项目提供资金的平台。&lt;/p>;&lt;p>;广发证券表示，贵州省是“特别再融资债券”的最大发行国，这种债券的利息支付较低，旨在取代收益较高的地方政府融资平台债券，并指出，在北京10月份批准销售此类债券后，贵州省已发行了2588亿元人民币截至 2 月 23 日，尽管贵州省的固定资产投资帮助该地区加快了国内生产总值 (GDP) 增速，在 2011 年至 2020 年期间达到了中国前三名的水平，但该省未能建立有利可图的新产业。白酒（一种中国蒸馏酒）的传统制造长期以来一直帮助支撑当地政府的税收收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，贵州的债务压力不断加大，2018年民间交易中超过100家地方政府融资平台违约根据广发证券的预测，到 2022 年，贵州偿还债务的能力将引发严重担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的反腐行动让市领导羞愧，因为他们在宠物项目上浪费了 210 亿美元&lt;/h3>;&lt;p >;这个资金短缺的省份也因财务问题而陷入一系列争议，包括2023年地方政府融资平台20年期贷款展期，银行业首当其冲地受到地方政府债务危机的影响。贵州省会贵阳市的一名前党委官员在一月份的一部官方媒体纪录片中承认，他在任职期间在大型旅游项目上大手大脚地花钱，并表示他相信自己不会为此承担责任。&lt;/p>;&lt;上个月，贵州六盘水市一名女商人因试图向当地政府收回数百万美元的建筑工程欠款而被捕，这一事件成为头条新闻。随后的公众抗议削弱了人们对官员如何处理债务问题的信心。&lt;/p>;&lt;p>;江西讯博律师事务所律师夏晓青表示，地方政府合同始终存在风险，尽管它们经常存在”周二在该律师事务所的微信社交媒体账户上。 “因此，政府项目的风险更多的是人的风险。我们也希望政府项目管理更加规范”，在法治方面。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部长兰福安周三承诺，将改善地方政府债务管理，并逐步改善地方政府债务管理。通过“高质量发展”化解相关风险。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士预计贵州的债务压力不会很快消失。据广发证券测算，今年贵州将有742.3亿元的地方政府融资平台债务到期，占地方政府融资平台债务的三分之一，到2025年这一比例将进一步上升至37.1%。&lt;/p >;&lt;p>;“贵州过去10年投资驱动型发展模式形成的债务需要相当长的时间才能化解，疫情对贵州旅游业的影响也需要时间来修复。”广发证券在一份声明中表示。 2 月 29 日请注意。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Philippines’ ties with Australia are ‘stronger than ever’. Is it a sign it has West’s backing in South China Sea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254706/philippines-ties-australia-are-stronger-ever-it-sign-it-has-wests-backing-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/9c596d2d-0478-4c3b-9ba7-d19c1417c7f4_41dd325c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月，中国海警船向菲律宾补给船发射水炮5 位于南海。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与前任罗德里戈·杜特尔特缺席2018年上届东盟-澳大利亚特别峰会形成鲜明对比的是，菲律宾总统小费迪南德·马科斯与堪培拉的亲密关系在2018年的东盟-澳大利亚特别峰会上得到了充分展示。观察人士称，马尼拉发出了今年的会议的信号，表明它得到了西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于菲律宾试图与其他亚洲盟友，特别是印度和印度建立更强有力的安全和防务合作，分析人士补充说，日本，这三个国家之间未来达成三边协议也可能是一种明显的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;周一在墨尔本的一次演讲中，小马科斯巧妙地平衡了他对中国在南中国的侵略的反对。海表示，菲律宾有必要与北京合作和谈判，同时也坚定地表示菲律宾拒绝因美中竞争而产生的冷战式地缘政治。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/66a06fff-b431-4589-99c1-4fc2268e7e98_34c482cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一在墨尔本举行的澳大利亚-东盟特别峰会期间发表讲话后回答问题。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在几天前，菲律宾总统向澳大利亚议会发表了历史性讲话，宣称菲律宾不会放弃“一平方英寸”的领土，将在北京侵略南海的情况下捍卫其主权。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这种背景下，小马科斯解释了为什么菲律宾和澳大利亚之间的战略伙伴关系“变得比以往任何时候都更加重要”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“从一开始，我们就知道我们的利益是交织在一起的，”他指的是菲律宾和澳大利亚军队之前卷入的战争。“我们早就知道，我们的繁荣与发展植根于和平与稳定&lt;/p>;&lt;p>;“今天，这种和平、稳定和我们的持续成功受到了威胁。我们必须再次作为合作伙伴团结起来，应对该地区面临的共同挑战。” “没有一个国家可以独自做到这一点，没有任何一个力量可以独自参与并对抗他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾特使表示南海是亚洲的“真正的爆发点”，而不是台湾&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;澳大利亚国立大学 ANU 菲律宾研究所所长 Bjorn Dressel 表示，Marcos Jnr 的言论具有象征意义。&lt;/p>;&lt;p>;“这旨在向东盟成员国和该地区明确表明，澳大利亚“菲律宾的战略伙伴关系依然活跃，而且比以往任何时候都更加牢固。”他指的是由 10 个成员国组成的东南亚国家联盟。&lt;/p>;&lt;p>;德雷塞尔表示，小马科斯的话也传达了一个微妙的信息向中国表示，如果需要的话，菲律宾可以从西方获得军事和安全支持。&lt;/p>;&lt;p>;除了军事巡逻方面的合作外，他表示菲律宾还重视澳大利亚和美国等其他国家的挺身而出德雷塞尔说：“为了使国际法得到尊重，你必须依靠其他国家行为者在发生违法行为时向你提供支持。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，北京和马尼拉在争议海域陷入日益紧张的对峙，中国部署海岸警卫队船只和其他非军事船只，试图迫使菲律宾船只离开争议地区.&lt;/p>;&lt;p>;11月，澳大利亚首次与菲律宾在争议水道开始联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;印度太平洋事务研究所研究员Andrea Chloe Wong新西兰表示，小马科斯已表示堪培拉是特殊合作伙伴，但谨慎声明菲律宾不会以牺牲另一国为代价与一国合作。&lt;/p>;&lt;h3>;南海代码：菲律宾的 U - 一个迹象表明，紧张局势仍然阻碍进展&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲学者理查德·海达里安 (Richard Heydarian) 表示，很明显，小马科斯 (Marcos Jnr) 认真对待与澳大利亚发展战略关系，特别是考虑到近年来两国关系的平静。&lt;/h3>;&lt;p>;然而，海达里安表示，小马科斯冒着过度投资两国关系的风险，试图在南海问题上争取国际支持，而马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣等其他人在呼吁中国方面则较为谨慎。菲律宾理工大学地缘政治教授教授。&lt;/p>;&lt;p>;在杜特尔特政府领导下，马尼拉转向北京，并对美国和澳大利亚加大支持表示怀疑，甚至质疑他们对抗中国的决心。&lt;/p>;&lt;p >;杜特尔特还批评澳大利亚干涉菲律宾事务，谴责其反毒运动导致 6,000 多起法外处决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/c32d31c9-7bc4-46ef-b50d-65afc97e177c_feaefe28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 3月6日，东盟、东帝汶、澳大利亚领导人以及东盟秘书长在总督府合影。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会谈后周一，马来西亚总理安瓦尔在墨尔本与总理安东尼·阿尔巴内塞会面时，警告澳大利亚和美国不要将东南亚拖入对中国的不满之中，同时他重申了对西方日益增长的“恐华症”的批评。&lt;/p>;&lt;p >;他指出，即使该地区发现自己面临越来越大的压力，在中国和美国之间选边站队，马来西亚仍然“坚决独立”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们对中国有问题，他们不应该将其强加于人我们，”安瓦尔说。 “我们与中国没有问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们面临强制行动”：澳大利亚向东盟提供数百万美元用于海上安全&lt;/h3>;&lt;p>;德意志大学国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill)菲律宾拉萨尔大学表示，马尼拉深化和扩大与该地区及其他地区合作伙伴的安全关系的“强有力”外交政策旨在加强其海上安全和防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;“[ [这]也是为了确保南海保持开放和基于规则。”吉尔表示，这样的立场将“不可避免地让中国感到不安”，并引起其他东南亚国家的担忧，这些国家对外部势力不断增强的军事存在感到矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，必须明白，即使马尼拉的尽管中国的立场不像现在那么坚定，但中国将继续在该地区追求其狭隘的安全利益。” “因此，马尼拉已经意识到需要更加积极主动地寻找应对这一挑战的方案。”&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心主任贾格纳特·潘达 (Jagannath Panda) 表示，在马尼拉海军尽管与北京在南海发生小规模冲突，菲律宾与堪培拉的战略关系帮助菲律宾加强了与澳大利亚其他西方盟友的接触。&lt;/p>;&lt;p>;“巩固与澳大利亚的战略接触确实有助于马尼拉收集和分享足够的及时信息。中国的海上活动。”熊猫说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;指出菲律宾是少数几个与美国主导的安全局势保持密切平衡的国家之一Panda 补充说，在 2016 年常设仲裁法院作出裁决后，马尼拉一直在探索加强与“志同道合的国家”的战略关系的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“日本、澳大利亚和印度的地位很高潘达表示，特别是在海上安全和威慑中国海上推进方面。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年的判决参考了位于海牙的法院，该法院做出了有利于菲律宾的裁决，并确定北京主张的主要内容 — — 包括在南海的填海造岛活动 — — 都是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;“印度、日本和菲律宾之间的战略互补关系已经建立了一段时间，”熊猫说，并补充说，对于中国改变现状的企图，各国也采取了“抵抗修正主义”的立场。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在一月份表示，希望在三月份之前与日本签署一项协议允许在彼此领土上部署军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄在 11 月访问马尼拉期间表示，东京将通过提供巡逻舰和国防设备，包括沿海雷达监视系统。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾外长恩里克·马纳洛去年访问后，菲律宾和印度也寻求加强防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;以及升级防务官员之间的互动，他们计划在马尼拉设立常驻武官办公室，并扩大联合海上训练和演习。&lt;/p>;&lt;p>;“这三个非西方国家一直非常直言不讳地反对中国，质疑威权修正主义做法中国在陆地走廊和海上走廊上都有追求。”熊猫说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然印度、日本、菲律宾之间的正式战略三边尚未建立，但这样的三边是一个非常务实的提议”&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治与国际研究教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，如果南海发生事件，该地区合作伙伴之间的所谓小额安全合作正在加强。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些伙伴关系的发展将受到中国行为的推动。一个更加温和的北京将看到各国之间的合作减少，而一个更加自信的北京将推动这些国家走到一起，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cutting pay of Hong Kong’s civil servants could trigger exodus, economists and political analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254776/cutting-pay-hong-kongs-civil-servants-could-trigger-exodus-economists-and-political-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/8ec3ce6a-1369-4876-b543-ad17e0233ad7_6d861655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟公务员。在上周的预算公布之前，调整政府工作人员工资的呼声不断高涨。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港需要留住公务员，并依靠他们来实施一系列提振经济的项目，这使得饱受赤字打击的政府很难削减他们的薪​​酬经济学家和政治分析人士表示，可以为纳税人节省 400 亿港元（51.1 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的预算公布之前，调整政府工作人员工资的呼声越来越高，该预算将 2023-24 年的赤字定为1,016亿港元。但财政司司长陈茂波对此举提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;“我们估计未来几年经济将会改善，在此期间私营部门的雇员可能会期望加薪，”陈茂波对一位周一的广播节目。 “我们不希望我们的行为（例如减薪）对市场产生任何负面影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/09/ff82579e-a69a-4db1-9d2e-6caa8048ffa5_e2ca4ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长保罗陈茂波的财政预算案提出公务员队伍零增长，并连续三年削减政府经常开支1%。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，陈茂波的财政预算案建议公务员零增长，并连续三年削减政府经常开支1%，总共可节省高达2026-27年度为117亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;公务员薪酬每年都会调整，并会考虑年度薪酬趋势调查得出的净薪酬趋势指标、经济状况、成本变化&lt;/p>;&lt;p>;根据公务员事务局资料，2022-23年度公务员薪酬及其他开支达1,491亿港元，约22占所有政府支出的百分比。该比例较 2021-22 年下降约 3.3 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李兆宝认为政府应该削减公务员的工资，因为它占政府支出的最大部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该把重点放在最有帮助的领域，”李说，并指出了 10% 的工资与通过冻结薪酬节省的不到100亿港元相比，削减开支将节省约400亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;政党，例如香港唯一的反对党民主党和紫荆党。由中国内地高管领导的一些组织支持削减高级官员薪酬的想法，后者建议将月薪 15 万港元或以上的人员减薪 10%。&lt;/p>;&lt;h3>;计划筹集资金香港公务员薪酬获行政会议批准&lt;/h3>;&lt;p>;2002年，香港经济因亚洲金融危机和严重急性呼吸系统综合症而遭受严重打击，公务员薪酬被削减。&lt;/p>;&lt;p>;时任财政司司长梁锦松建议，在预算案中为18.4万名公务员减薪4.75%，每年节省约60亿港元。该提案引发超过3万名政府工作人员走上街头抗议这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;政府随后通过了“0-3-3”提案，根据该提案，公务员的工资被冻结在第一年减薪，随后两年每年减薪 3%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，香港主要官员已经经历了四轮减薪，其中包括 2020 年前行政长官林郑月娥 (Carrie Lam Cheng Yuet) 减薪的一次。 -ngor 宣布，她及其部长的工资将削减 10%，为期一年。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士警告称，削减所有公务员的工资可能会引发政府工作人员外流.&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府决定削减公务员薪酬，肯定会有更多工人离开公务员队伍，”立法机关公共服务委员会主席、立法会议员梁子荣说。&lt; /p>;&lt;p>;梁指出，鉴于公务员对政府及其运作方式的了解，他们在私营部门“相当受欢迎”。&lt;/p>;&lt;p>;“公务员[减薪]无疑会影响工作，引起公众对城市整体发展的担忧。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;工会支持公务员加薪最多7.26%的建议&lt;/h3>;&lt;p>;工会数量创历史新高2019 年反政府抗议活动后，公务员辞职，2022-23 财年有超过 3,863 人辞职，上一财年有 3,734 人辞职。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年 12 月，有 172,610 名居民为政府工作，该职位有192,315个职位，其中有19,000多个尚未填写。&lt;/p>; &lt;p>;隆•乔·廷特（Leung Chau-ting）是公务员联合会联合会的创始人兼主席，他说，士气在公务员中“非常低”。时间，警告任何冻结或削减的薪水都会迫使更多的年轻工人离开并阻止新的工人加入该服务。&lt;/p>; &lt;p>;浸信会会计，经济学和财务部的副教授Billy Mak Sui-Choi副教授，同意无需迫切需要冻结或削减公务员的薪水，说任何这样的举动都将为与政府感到不满的公众服务更多，而不是治愈赤字。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon quashes conspiracy theories, says no evidence of secret US work on alien technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254777/pentagon-quashes-conspiracy-theories-says-no-evidence-secret-us-work-alien-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 12:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/09/26C471FC-D6FB-48AA-82DA-890533F492EA_B197AEAE2D.JPG“ ALT =”>;内华达州山。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;五角大楼办公室设立了一个五角大楼办公室，以调查几十年来的据称外国人遭遇，发现没有证据表明任何事件是实际目击外星人的事件。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;办公室还拒绝了我们曾经或正在掩盖了逆转工程外星技术的计划的说法。尽管某些案件仍无法解释，但在几乎所有情况下，报告都是捏造的或有更多平凡的解释。&lt;/p>; &lt;p>;其他案件是由于对围绕空中无人机和卫星的秘密政府计划的混乱而引起的，与外星人无关，与外星人无关根据五角大楼的全域异常解决办公室的63页报告。&lt;/p>; &lt;p>;“在各个级别的分类级别的所有调查工作得出的结论是，大多数目击事件是普通物体和现象，以及犯罪识别的结果，是错误识别的结果报告说。秘密政府计划的主张是“尽管缺乏任何证据，他们认为情况是这种情况的结果。” &lt;/p>; &lt;p>;这些发现将无济于事。他们认为政府正在隐藏外星人探访的广泛历史。但是，它提供了五角大楼所看到的，这是揭穿从1947年罗斯威尔坠机事故（实际上是一个被击倒的军事气球）到一些最早的飞碟的报道，这可能是V-173“飞行煎饼”，这是一项计划，这是一项节目1948年停产。&lt;/p>; &lt;h3>;这是事实吗？ NASA释放了长达一年的研究&lt;/h3>; &lt;p>;五角大楼建立了办公室，并发起了审查，以回应对外星人目击事件的全新兴趣激增，这是由于2020年发行的海军飞行员拍摄的神秘视频引起的。他们展示了高速飞行的物体，并且其移动方式无法解释。但是，该报告没有解释这些目击事件。&lt;/p>; &lt;p>;星期五的报告审查了可以追溯到1940年代的外星人遭遇的主张，研究了分类和未分类的档案，并进行了数十次访谈。它削减了对“一系列文化，政治和技术因素”的宣称，包括与苏联的冷战，政府过度保密和当局的不信任。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;作为2023年《国防授权法》的一部分，法律要求向国会提交的报告，然后将第二份报告调查其他索赔。尽管它试图抹黑报告，但要注意不要怀疑声称看过外星人的人的意图。&lt;/p>; &lt;p>;办公室“认识到许多人真诚地持有这些信念的版本，这些信念基于他们的信念对过去的经历，他们信任的其他人的经验，他们认为是可信和可验证信息的来源的媒体和在线媒体的看法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s military budget has increased at the same rate as last year – but Taiwan is taking no chances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3254627/beijings-military-budget-has-increased-same-rate-last-year-taiwan-taking-no-chances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/94924F67-A12B-4C58-A914-CDF70CAABF66_CB2D9310.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。但是台湾仍在感到压力，因为它为发动跨越特质战争的部队做好准备。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管北京的年度军事预算的增长率与去年相同，但台北已承诺进行更多的现场演习和培训，以准备部队为潜在的跨质量构成潜在的跨质量战争。&lt;/p>; &lt;p>;在周二开幕年度立法会议上，北京宣布增加其年度军事预算为7.2％，将其提高到1.67万亿元（2320亿美元）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;上升速度与去年相同，但高于该国今年5％的增长目标。它也是全球第二高的军事预算，仅次于美国，是台湾的16.5倍。&lt;/p>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）也周二承诺“为我们的现代化现代化我们的努力提供更强大的财务保证国防和武装部队在所有战线上”以及“加强军事训练和战斗准备”，以维护大陆的国家主权，安全和发展利益。&lt;/p>; &lt;p>;作出回应，台湾国防部长Chiu Kuo-kuo-郑周四对记者说，该岛没有计划与大陆进行军火竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想[与北京与北京一起进行武器竞赛，&#39;&#39; “我们的敌人更大，更强大是一个不可否认的事实。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们能做的是提高培训的各个方面，”他补充说，该岛的军队需要考虑“敌人的处境，以及我们建立台湾部队的财务能力和国家力量”。&lt;/p>; &lt;p>;通过加强其训练以及通过各种战争游戏和练习的训练的强度，该岛的军队将能够增强其战争的准备和Chiu说，根据不同的情况处理PLA。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，该岛的军队将增加生命演习的频率，以便其部队能够更了解战争状况使用真正的火力。&lt;/p>; &lt;p>;周三发送给立法机关的国防部报告还指出，所有士兵都必须接受模拟真实战场的培训，以使自己熟悉实际的战斗环境和气氛跨越战争的事件。 &lt;p>;“现在，我们必须考虑以响应敌人的处境来提高训练将开始，但当地新闻媒体报道说，该岛的军队将从4月9日在台湾南部的Jiupeng军事基地开始启动其直播导弹演习。据报道称。 -1461f5f5f5cb29_1abfcf0c.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;台北都知道它在与大陆的武器比赛中永远不会赢得胜利，并在此类测试中显示了PLA的实力 - 弹钻，如图所示。但是台湾国防部长希望他的部队在冲突爆发时做好准备。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chiu还确认，台湾空军将恢复午夜训练飞行员&lt;/p>; &lt;p>;根据台湾空军的说法，总部位于南部城市塔南市的土著防御战斗机和北县北部县的法国制造的2000年喷气机以及美国制造的F-16 Hualien的东部县将参与培训。&lt;/p>; &lt;p>;空军于1993年停止了午夜培训，因为居民的投诉，即起飞和着陆扰乱了他们的睡眠。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;观察家说，在大陆经济疲软的时候，国防预算的增加可能有助于维持习近平总统在国内对军事力量的控制，同时试图扩大该地区北京的海上力量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “不一定是针对台湾的行动，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，7.2％的增长“表明，尽管经济不良和失业率增加，但中国共产党仍然注意到需要维持军事预算相当大的预算”。 &lt;/h3>; &lt;p>;除了军事硬件外，PLA还需要大量支出来支持其人事运营，包括其福利和福利，以吸引求职者，面对出生率下降并扩大失业，林说。&lt;/p>; &lt;p>; su tzu-yun是台北的政府智囊团国防与安全研究所的高级分析师&lt;/p>; &lt;p>;“北京试图控制台湾海峡”。在北京军事军事的背景下说，建立了其空中和海军，包括其航空公司舰队。扩展是该岛军队的计划，以增加对士兵的演习和训练的强度。在突然的情况下回应，从而提高了他们对与敌人作斗争的信心。”他说。自从独立民主进步党的Tsai Ing-wen以来，军事威胁和外交紧缩越来越多，于2016年当选总统，并拒绝接受单中国原则。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;除了增加活训练的频率外，军方还将加强训练的强度，包括战斗技巧和武器用于活跃士兵和应征者，以增加战争时的生存机会。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;还说，军方将把今年的汉库式演习（该岛的年度大型演习）从五天延长到八天。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Chiu告诉议员，扩展是由于“敌人的处境变化和威胁”造成的，并且有必要延长桌面战争游戏来制定对抗不同的战斗场景。&lt;/p>; &lt;p>;此类更改包括他说，PLA加强了台湾周围的军事行动和针对该岛的灰区战争，他指的是，PLA曾经用来耗尽台北的不规则策略，而无需诉诸于开放战争。&lt;/p>; &lt;p>; chiu今年说，美国将继续派遣一群官员和专家观察桌面战争游戏，并向该岛的军队提供建议 - 多年来一直这样做。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数国家一样，美国，美国 - 台湾非正式的盟友和最大的武器供应商 - 不承认该岛是一个独立国家，而是反对通过武力对现状的任何单方面变化。&lt;/p>; &lt;p>;，敌意在海峡越来越不断上升。如此“严格”，以至于他“担心”战争可能无意间打破。&lt;/p>; &lt;p>;“没人能确定” PLA不会攻击台湾他说，近期。两者在两个大陆渔民的死亡中。两人上个月去世，当时他们的无执照的快艇与台湾海岸警卫队在Quemoy附近的台湾海岸警卫队的追捕过程中倾斜了四名机组人员，这是台湾控制的国防前哨基地，靠近大陆城市Xiamen。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Punishments for offences under Hong Kong’s new Article 23 bill comparable with penalties in key common law jurisdictions like Australia, UK, Canada and Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254758/punishments-offences-under-hong-kongs-new-article-23-bill-comparable-penalties-key-common-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/109E6D16-2D2F-4941-99E5-D814CCFDFE25_CE1384E1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;塔玛尔的立法委员会综合体。 《华盛顿邮报》研究了美国、英国、澳大利亚、加拿大、新加坡和新西兰的处罚措施。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据香港拟议的国内安全法对犯罪的处罚与世界各地类似司法管辖区的罪行相媲美，尽管煽动镇定仍然是一个异常数据，但该邮政编制的数据已发现。 &lt;/p>; &lt;p>;根据周五提交给立法委员会提出的国内安全立法，对叛国，起义和破坏行为等罪行的处罚将在很大程度上符合其他六个主要普通法管辖权的惩罚。&lt;/p &lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;“拟议的法律符合所有适用的国际公约和标准，根据国家和地方法律规定的人权保护以及许多程序性保障，”律师和地方代表尼克·陈·霍·芬（Nick Chan Hiu-Fung）说。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/d194c94c92b-d192b-d52a-4a22a-4a22b-d512-b513-b513-b513-233beef8d5ef8d5e9 _88de35e35 e9 _888de35e35 。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所检查的六个司法管辖区是美国，英国，澳大利亚，加拿大，新加坡和新西兰政府在该法案出版之前发布。&lt;/p>; &lt;p>;虽然具体条款和立法因每个司法管辖区而有所不同，但该职位比较了类似性质或措辞的职位。&lt;/p>; &lt;p>;根据拟议的立法，&lt;/p>; &lt;p>;那些犯有叛国罪，起义，与外部武力勾结或煽动中国武装部队成员叛变的人可能面临无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;叛国罪在包括许多司法管辖区，包括在内的许多司法管辖区。英国，新西兰，加拿大，澳大利亚和新加坡。后三个对起义的犯罪也同样定义。&lt;/p>; &lt;h3>;香港第23条法案对叛国罪，叛乱，起义&lt;/h3>; &lt;p>;的罪行判处无期徒刑。起义或叛乱犯罪判处10年监禁，但被判犯有叛国罪的人可以被判处死刑。&lt;/p>; &lt;p>;与香港的提议类似，代表英国国家的外国势力进行破坏2023年《安全法》还携带无期徒刑。在澳大利亚，罚款是25年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;许多美国各州拥有自己的法律，将造成关键基础设施的破坏定为犯罪。在德克萨斯州，这种犯罪被认为是三级重罪，该重罪最高可判处10年。其他类似罪行的司法管辖区的处罚范围从7年到14年。&lt;/p>; &lt;p>;第23条立法中概述的其他处罚也落在了频谱的末端之间。&lt;/p>; &lt;h3>;煽动煽动煽动诉讼。根据《新香港》第23条，&lt;/h3>; &lt;p>;拟议的香港法律限制了20年监禁的间谍活动的罚款，而在美国被判犯有罪行的罪名。在新西兰，刑罚是14年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的“叛国罪错误”（当有人未能透露叛国罪的知识时）将判处14年的监禁。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;虽然犯罪在大多数普通法司法管辖区中存在，但处罚差异很大。例如，在美国，最高处罚为七年，而在澳大利亚可能会导致无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;在某些情况下，香港的罚款大大低于其他地方。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p。 >;根据香港提议的法律，接受或组织涉及外力的钻探的最高处罚分别为五年和10年。&lt;/p>; &lt;p>;相比，任何人认为有罪或参加涉及外国的军事型培训有罪的人澳大利亚的政府面临20年的监禁。&lt;/p>; &lt;h3>;公共利益防御，为香港安全法而艰难的勾结立场&lt;/h3>; &lt;p>;进入没有权力的禁止的地方将导致两个人的监禁。在香港的几年，如果类似的罪行将最高罚款定为英国14年，如果发现该国对该国“有偏见”。与其他司法管辖区对此的惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;在立法草案下，香港的罚款将从目前的两年监禁提高到7年与外力勾结。它还消除了当前“ [煽动]人对暴力行为的要求。在过去的二十年中，专家呼吁废除此类罪行。 2010年对澳大利亚刑法的修正案用“敦促暴力”取代了“煽动”一词。&lt;/p>; &lt;p>;在加拿大，与煽动有关的罪行，包括发出煽动性的单词和煽动性的诽谤，保留在刑法中并携带尽管他们在很大程度上被判处了最高14年的监禁，但他们的刑罚很大。 daly说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Natalie Portman and husband Benjamin Millepied divorce after 11 years of marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254774/natalie-portman-and-husband-benjamin-millepied-divorce-after-11-years-marriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 10:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/09/c8ff8edf-a3ce-4056-a249-0cf6c6c62c3219_72dfee7b.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纳塔莉·波特曼（Natalie Portman）已与法国编舞丈夫离婚。消息人士证实，去年7月，他于去年7月提交的明星结束了11年与本杰明·米勒皮德（Benjamin Millepied）结婚。 P>; &lt;p>;现年42岁的波特曼（Portman）拥有我们和以色列公民身份，是好莱坞顶级女演员之一。&lt;/p>; &lt;p>;她在卢克·贝森（Luc Besson）的惊悚片《莱昂：专业人士：专业》（The Professional：Professional offection the Professional：the Professional：the Professional：the Professional：the Professional：并继续出现在包括“星球大战”和《漫威电影》以及艺术馆的大片中。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;艰难决定&#39;：里斯·威瑟斯彭（Reese Witherspoon），丈夫结束了12年的婚姻&lt;/h3>; &lt; P>; Portman于2009年在2009年的“黑天鹅”中遇到了Millepied，这是一个心理恐怖故事，在超竞争的职业芭蕾舞团中，她赢得了最佳女演员学院奖。&lt;/p>; &lt;p>; Millepied Starred在电影中，也提供编舞。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇于2012年在加利福尼亚结婚。他们有两个孩子 -  12岁的儿子Aleph和女儿Amalia，7。&lt;/p>; &lt;p>;去年五月，媒体报道了米派德的婚外情。这对夫妻从未公开解决这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士在6月告诉人们，这件事“已经短暂而已经结束”，而Millepied认为这是“巨大的错误”。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;女演员娜塔莉·波特曼（Natalie Portman）于2月25日在加利福尼亚州圣塔莫尼卡举行的第39届电影独立精神奖。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;然而，对波特曼的猛攻打交道“最初非常艰难”，但是朋友在“雷神：爱与雷声”明星周围集会，并帮助她度过了最糟糕的情况，夫妇在星期五告诉杂志。&lt;/p>; &lt;p>;“娜塔莉（Natalie）是从非常艰难和痛苦的一年中出来的，但她的另一面变得更加强大，并且在家人，朋友和工作中找到快乐”，”朋友说。&lt;/p>; &lt;p>;波特曼还面临着2月在接受《名利场》采访时围绕作弊指控的叙述。但是，她回答说：“这太可怕了，我不想为此做出贡献。” &lt;/p>; &lt;p>;波特曼的代表在周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p >; Tribune新闻服务的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s property slump may be best time to focus on public housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254266/why-hong-kongs-property-slump-may-be-best-time-focus-public-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/AFFC26D8-3C75-4D69B9B5-E8E18E18F5CEDEE_7A4A2F03.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;谁在香港薄弱的房地产市场受到伤害？政府？是的，由于历史上土地保费和邮票关税是政府收入的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;上周，财政部长Paul Chan Mo-Po揭示了从土地保费中的194亿港元（25亿美元）的收入。当前的财政年度和印花税的500亿港元。这些分别仅占估计656亿港元和850亿港元的估计港额的30％和60％。这一短缺等同于预计的1.16亿港元中的近80％。&lt;/p>; &lt;p>;，但政府本身并没有遭受损失 - 这是它所服务的人，他们在为公共服务，基础设施项目，基础设施项目，基础设施项目提供资金时会遭受损失。福利计划和救济措施受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;房地产开发商受伤了吗？是的，因为他们坐在多余的库存上，他们既不能出售也不能出租。根据财产局Centaline的数据，去年的第三季度，空置的新物业数量达到了近20年的高度。&lt;/p>; &lt;p>;，但经济周期和市场波动是资本主义经济和资本主义经济的一部分。开发人员已经在采用策略做出响应，例如不再招标任何土地，招标低价并提供折扣。尽管价格下跌，但香港的房地产市场仍然是世界上最昂贵的市场之一。开发人员仍然可以从利润中走开，尽管比玫瑰色时代小。是的，尤其是那些在2021年左右购买的人，当价格达到顶峰时，如果其财产的价值低于抵押贷款，则面临负权益。据瑞银投资银行称，即使完全取消了市场冷却措施，今年的房地产价格仍可能下跌5-10％。&lt;/p>; &lt;p>;，但有两种抵押贷款借款人。对于那些居住在自己购买的物业中的人来说，有可能缺乏同理心并说明明显的人，有必要指出他们同意自己的房屋价格。没有资产保证价格赞赏。&lt;/p>; &lt;p>;抱怨负权益只是承认买方的悔意。何时超过抵押贷款的价值何时呢？房地产市场是一条双向街道。而且，对于那些借来购买房地产并看到投资跌倒的价值的人来说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;房地产需求很低，在房地产市场中停留在高昂的房地产市场之间。对房屋的需求仍然很高，但交易却很低，因为即使在这个薄弱的市场中，许多香港人也根本买不起购买。在过去的二十年中，房地产价格已经超过了通货膨胀和薪水。&lt;/p>; &lt;p>;在房屋上节省存款已成为许多人的幻想，因为门柱不断移动。在一个像香港这样富裕的社会中，房屋所有权速度徘徊在50％上 - 我们中只有二分之一在这座城市拥有房屋。&lt;/p>; &lt;p>;香港正处于独特的十字路口，开发商，开发商，投资者和潜在的购房者都对房地产市场缺乏信心。如果夜晚在黎明之前最黑暗，情况可能会提供一个机会来改变我们解决该市慢性住房问题的策略吗？&lt;/p>; &lt;h3>;香港土地和住房供应也必须流动，即使在低迷中&lt;/h3 >; &lt;p>;没有人想要财产崩溃，但是我们可以考虑在此下滑期间挑战巨大的问题。首先，我们可以提高公共住房的设计和质量，并允许更多的香港人符合条件，从而使自己的住房仅适用于穷人。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以使用一页来自新加坡，公共住房仅意味着多达80％人口的负担得起的房屋。公共住房也很有吸引力且舒适，非营利性住房和开发委员会将收入重新投资到维护和改善公共场所，例如通过升级建筑外墙，增加包括电梯和人行道在内的便利设施，以及增强景观景观区域。&lt;/p >; &lt;p>;尽管新加坡政府通过出售公共住房没有赚钱，但维护和升级增加了公寓的价值，因此，当新加坡人选择在强制性最低职业期间选择出售房屋时，他们经常赚钱。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/43f951a5/43f951a5-a272-a272-a272-475a-9a-9a02-266d2-266d4656565656262608 。 ，2019年。它拥有世界上最长的两个天空花园，每个花园在26层和第50层。照片：Roy Issa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是一种住房模型，优先考虑人们的生活和繁荣标准 - 与香港出售土地的政府收入并离开私人的香港模式形成鲜明对比开发人员为我们的房屋定价。政府对土地销售的不可持续依赖也存在严重的缺点。除了开发人员之外，香港根本无法在短时间内建立大量高质量的公共住房。&lt;/p>; &lt;p>;我们能做的就是增加对提供公共住房的重视。我们可以提高目前的数字，要求所有新住房中有70％必须是公开的，并检查留给私人开发的空置土地，并查看哪些可以重新分区用于公共住房。而且，我们还可以建造和维护高质量的公共住房，同时提高收入和资产限制，以便更多的人有资格获得公共公寓。&lt;/p>; &lt;p>;以这些方式，我们可以逐步增加香港的房屋所有权对自下而上的社区进行评分并照顾社区。作为奖励，我们也可以期望降低贫困率和张大的财富差距。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Asian women are challenging bias to carve out entrepreneurial success, from Singapore to India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3254726/how-asian-women-are-challenging-bias-carve-out-entrepreneurial-success-singapore-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/DED3D13B-AE18-4732-8E3E-09ADAE469D469D40_2C85EF67.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;亚洲妇女的妇女在挑战性偏见，挑战了企业的成功。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为新加坡航空公司的空姐，凯·舒恩（Kay Cheong）在被迫离开工作时盯着一个深渊，因为她期待着婴儿。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;回到马来西亚的家乡并不是真正的选择，但是经过长时间的求职和多次拒绝后，她担任了适度的销售职位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，同时努力提交申请成为新加坡永久居民自2011年以来一直居住在那儿，就提出了一个想法：为什么不帮助寻求使这座城市国家的移民平滑流程？移民人民现在已经经历了多次跌宕起伏。我真的相信这会改变我的家人的情况。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/08/0d220260-c943-443-4436-a12c-4339ae6aae6aae6a9ae6a9d83_91717fab48.jpg48.jpg gpg gpg“ 999;“>;移民人民的联合创始人和她的儿子赖恩（Raien）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚洲复兴后的经济正在创造新一代的女企业家。随着世界在3月8日庆祝国际妇女节，这些企业家通常面临的困难促使政府考虑如何建立更具包容性的经济。&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国的经济和亚洲的说法 - 去年8月发布的太平洋报告，世界各地约有70％的女性中小型企业（中小型企业）缺乏足够的金融服务获取。&lt;/p>; &lt;p>;这样的服装是南方和南方的经济骨干。东南亚国家。仅在印度尼西亚，中等和中小型企业占业务的99％，雇用超过97％的劳动力 -  65％是妇女。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;” Asia often face a myriad of challenges when entering into business,” said Neil Tan, chair of the FinTech Association of Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;These included limited access to finance, a lack of network and mentorship, less access to training and education, and cultural biases that led to gender discrimination, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Men underestimate hurdles women face, University of Hong Kong study finds&lt;/h3>;&lt;p>;Women entrepreneurs often faced doubt about their work commitment because they had to support their families, but Tan said rays of hope were breaking out as companies in Asia were “quickly catching up” to the diversity standards in the West.&lt;/p>;&lt;p>;“Gender gaps in education have narrowed very rapidly over the last decade, which means there is now a large new cohort of highly educated women who are just starting to engage with the labour market,” said Dawn Holland, director of economic research at Moody&#39;s Analytics, which last month published a report on the gender gap.&lt;/p>;&lt;p>;Shifting attitudes towards remote and hybrid work have opened up a world of new opportunities, especially for those seeking to balance other responsibilities such as childcare or elderly care, she added.&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/aefbd399-a1ed-4ccf-a1b4-f792ab860729_b1368cd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shulin Lee, founder of Aslant Legal in Singapore. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;After working as a lawyer with one of the biggest law firms in Singapore, Shulin Lee felt trapped in a toxic work culture when she joined a UK-headquartered recruitment firm with an excessive drinking culture and where employees were constantly in ruthless competition.&lt;/p>;&lt;p>;Lee, who helped establish the firm in Singapore, decided to branch out on her own eight years ago with the support of her husband, a month after giving birth.&lt;/p>;&lt;p>;Starting out in a small, windowless room, Lee&#39;s legal executive search firm Aslant Legal now has an address in downtown Singapore with nine team members – all of whom are parents.&lt;/p>;&lt;p>;“I started the company because I want to experience freedom and autonomy – and I want the same thing for other people,” Lee said. “我的任务非常简单。 I want to transform Singapore&#39;s work culture.”&lt;/p>;&lt;p>;Besides running her enterprise, she hosts a podcast that seeks to change the conversation about work-life balance, after coming across many women lawyers during the pandemic who were unhappy because of the workload of taking on multiple roles.&lt;/p>;&lt;p>;Lee said she still faced prejudice from her mostly overseas-based clients, even though she had established a solid track record in her field.&lt;/p>;&lt;p>; “I have to compensate two or three times, sometimes even 10 times, to be able to win over the trust of a client – to be able to tell someone, &#39;Hey, I can do the job, if not better&#39;,” she说。 “I&#39;m Singaporean. I&#39;m Chinese, and I&#39;m a woman. I am really starting off on the back foot.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/a51712e1-a71b-45cd-9db3-283641017f85_2aeaaa30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Debbie Yap, co-founder of Mimone Spa and Wellness in Malaysia. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Other women entrepreneurs, too, are carving out their own business niches in daunting circumstances.&lt;/p>;&lt;p>;Debbie Yap was only 19 when she left her hometown in Malaysia&#39;s capital of Kuala Lumpur to pursue a degree in early childhood education, and a year after that, she became a single parent to daughter Tiffany.&lt;/p>;&lt;p>;After graduating and taking up various teaching jobs in New Zealand, Yap returned to Kuala Lumpur with a six-year-old daughter to help the family business.&lt;/p>;&lt;p>;She dabbled in several ventures before partnering with Cindy Kok, a friend with a background in Hong Kong&#39;s financial sector, to launch a first-of-its-kind gel facial mask which proved to be a runaway success that paved her further expansion in wellness.&lt;/p>;&lt;p>;In December 2019, a few months before Malaysia went into a nationwide lockdown, they opened Mimone Spa and Wellness in Bangsar. They soldiered on through two years of closures with the help of a small loan that enabled them to keep paying salaries to their crew of primarily women, including single mothers.&lt;/p>;&lt;p>;“We wanted to do something with which we can give back, but at the same time benefit us,” Yap said.&lt;/p>;&lt;h3>;Is Malaysia set to become a start-up hub that can compete with Singapore?&lt;/h3>;&lt;p>;She and Kok used their personal savings to reinvest in the business, as they pushed e-commerce sales and a network of home sales. Thankfully, business has boomed since the pandemic eased and now they have five outlets in Malaysia.&lt;/p>;&lt;p>;Yap estimated the business revenue last year was more than 2.2 million ringgit (US$470,000).&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，叶再婚并生下了另外三个孩子。 With the support of her team and business partner Kok, she was able to wear multiple hats and nurture an award-winning chain.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/4151fc23-6676-48ff-b29b-54fe82b938a5_856d90cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;From left: Debbie Yap&#39;s eldest daughter Tiffany holds Taz, her husband Eric carries Thea, Yap with Tyler in her arms, and Debbie&#39;s parents, in New Zealand. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Other new entrepreneurs say they had an equally harrowing time before they could secure a foothold.&lt;/p>;&lt;p>;Dwi Rivatni, 37, found it impossible to obtain seed capital when she wanted to start a food and beverage enterprise in Indonesia, and relied on funds from her husband, a former pastry chef. Even after moving with her family to a new home in East Java to live closer to her husband&#39;s family home, she did not make much headway in her business.&lt;/p>;&lt;p>;She joined a local community group for entrepreneurs to pick up business tips, which introduced her to a women&#39;s empowerment programme by the Citi Foundation and Mercy Corps Indonesia that taught her how to digitise her business. Her turnover has now more than tripled, to around 1.5 million rupiah (US$96) to 2 million rupiah per month, from some 350,000 rupiah.&lt;/p>;&lt;p>;More often than not, convincing lenders to give the initial capital proves to be the hardest part for many other entrepreneurs as well.&lt;/p>;&lt;p>;Seema Nagpal, an Indian homemaker-turned-founder of Ministry of Appetite, a cafe which opened in Noida near New Delhi last October, said securing funding felt like “trying to solve a puzzle with missing pieces”.&lt;/p>;&lt;p>;“As a woman, I&#39;ve encountered doubts and scepticism from lenders who may not see me as a serious entrepreneur,” she said.&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Regardless of whether entrepreneurs are men or women, obtaining funds from venture capitalists is a tough task worldwide, said Julien Salanave, Professor of Practice in Entrepreneurship &amp; Innovation and Director of ESSEC Ventures APAC.&lt;/p>;&lt;p>;These investors typically parse hundreds or thousands of applications before betting on a handful of enterprises, of which they expect just one or two to become spectacularly successful.&lt;/p>;&lt;p>;“ They are really looking for home runs, and they are happy to strike out most of the time,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Salanave noted women entrepreneurs tended to have a harder time obtaining venture capital because the investors tend to back companies run by engineers or those who have a technical background – areas where women representation is low.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, traditional institutions like banks require borrowers to pledge assets like kitchen equipment, for example, for food businesses, or furnish personal guarantees before they extend credit which may be tough for those starting from scratch.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan&#39;s gender gap the widest among OECD countries, World Bank study shows&lt;/h3>;&lt;p>;Salanave said the chance of securing funding , especially venture capital, was greater for an entrepreneur if they had an ambitious vision and evidence they could execute it.&lt;/p>;&lt;p>;It cut little ice if a person said, “Oh, I have this wonderful, super ambitious idea 。 But right now, I haven&#39;t done anything, because I&#39;m waiting until I get my first US$100,000”.&lt;/p>;&lt;p>;Even if a person lacked money, it was important to get started, Salanave said.&lt;/p>;&lt;p>;“You have other resources.你有你的精力、你的时间和人脉。 So get the ball rolling,” he said, adding that the first thing he taught his students is “to never start with trying to get money” and “try to build something even if it is on a very small scale”.&lt;/p>;&lt;h3>;Women &#39;miserably&#39; under-represented in Asia-Pacific businesses, survey finds&lt;/h3>;&lt;p>;Danielle Cojuangco Abraham, a Philippines-born entrepreneur who studied mechanical engineering at Stanford University and co-founded Zed, a credit card for underserved markets, said she probably had an easier time getting funds because of her educational background.&lt;/p>;&lt;p>;But two other factors were critical to obtain early stage funding, she said.&lt;/p>;&lt;p>;“They&#39;re looking at the quality of the problem you&#39;re solving, and why you&#39;re the right people to build for it,” Abraham said.&lt;/p>;&lt;h3>;Australia&#39;s gender pay disparity shows more work needed after data reveal&lt;/h3>;&lt;p>;These may seem daunting to first-generation entrepreneurs, especially if they lack the education background. But it can be done.&lt;/p>;&lt;p>;Once a stay-at-home Singapore mum who experienced postnatal depression, Lilian Ong established an interior decoration business with her husband&#39;s encouragement in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;With no background in the male-dominated field, she would stay up nights reading so she could hold her own against those who would try to talk down to her.&lt;/p>;&lt;p>;A decade after establishing herself successfully in the furnishings business, Ong sold the firm to focus on mentoring other women through two enterprises: Class Living, a pro bono venture, and Women of Courage Asia, aimed at nurturing entrepreneurs.&lt;/p>;&lt;p>;“I encourage them to explore, experiment, evaluate and then establish themselves. I wouldn&#39;t advise them to … commit to loans and things like that. They have got to be prepared to go to the next stage of pitching to venture capitalists,” she said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The experiences of women entrepreneurs may vary in encountering gender challenges as they seek to get off the ground.&lt;/p>;&lt;p>;Developer Sylvia Tang, the CEO and co-founder of Apex Property who was born in Hong Kong and grew up in the Australian city of Sydney, said she did not face any discrimination while developing two landmark projects in Hokkaido, Japan: Loft Niseko, a boutique condominium in the Hanaridge complex of ultra-luxury ski homes, and Hanacreek in Niseko&#39;s Hanazono resort.&lt;/p>;&lt;p>;“I have been in meetings with government and banking officials, and they are all Japanese. I could be the only woman in the meeting and there is that common respect,” Tang said. “It&#39;s based on your ideas, your vision [and] where your product stands in the market.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/4bda3bfa-2419-48a7-bcc2-c394fb27a3d7_e3389a0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sylvia Tang is CEO and co-founder of Apex Property. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Others, however, say they have encountered biases, although that has lessened.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore edutech entrepreneur Alicia Cheong, 40, opened a learning centre for children with partner Neo Zhizhong in 2007, and quickly found success through their personalised approach.&lt;/p>;&lt;p>;Ten years later, they founded Geniebook, an assessment-led learning tool harnessing the power of artificial technology before it became a buzzword. Cheong said that sometimes during business meetings, people would think she was Neo&#39;s personal assistant.&lt;/p>;&lt;p>;“When they see a male and female, they would think [the woman is] the one doing the admin,” she said 。 “In recent years, I don&#39;t really find a lot of difference. My opinions and voices are being heard.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/38f67b33-3727-4ae2-8347-4c28fa6ba6b6_95692090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Singapore edutech entrepreneur Alicia Cheong, co-founder of Geniebook. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;However, gender differences could affect even women armed with a top-notch technology education.&lt;/p>;&lt;p>;Shruti Shruti, co-founder and CEO of Apnaklub, a business-to-business wholesale platform that supplies to retailers, said bias crept into even elite institutions.&lt;/p>;&lt;p>;“Even an extremely smart woman engineer may not be treated on par with male counterparts,” said Shruti, who graduated from India&#39;s prestigious Indian Institute of Technology (IIT), Delhi. “The support given to a woman would be less compared to an average male engineer from IIT.”&lt;/p>;&lt;p>;That could show up in what might seem as small things that may not matter, but in reality could make a world of difference in exercises such as securing seed capital for start-ups.&lt;/p>;&lt;h3>;Over third of women entrepreneurs face bias raising capital, HSBC says&lt;/h3>;&lt;p>;Recollecting her student days in 2000, Shruti said as male and female students stayed in separate hostels, it prevented an exchange of ideas or developing connections with seniors who may later be commanding venture capital boardrooms.&lt;/p>;&lt;p>;“The first angel funding that I raised was because of male friends that I made at the institute,” she said, conceding that networking opportunities had changed since her student days.&lt;/p>;&lt;p>;Even so, biases have remained.&lt;/p>;&lt;p>;Shruti related an incident where she witnessed an angel fund – which provides seed capital – treating women-backed start-ups with huge scepticism after an enterprise it invested in, launched by a woman with an Ivy-league MBA degree, could not get off the ground.&lt;/p>;&lt;p >;“Surely, male entrepreneurs have also failed,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Shruti, who has raised three rounds of funding totalling US$24 million since founding her company around four years ago, said she always highlighted her resilience to potential financiers, and advised other women founders to also maintain a resolute spirit.&lt;/p>;&lt;p>;The entrepreneur, who also has an MBA from Harvard Business School, estimated Apnaklub was probably four to five years away from reaching a valuation of US 10 亿美元。 Its turnover in the last financial year ended March 2023 was 2.79 billion rupees (US$34 million) and it was on track to more than double this year, Shruti said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Interestingly, some women entrepreneurs are converting adversities which other businesswomen face, such as balancing their family life with work, into opportunities for business.&lt;/p>;&lt;p>;Bell Beh, who started her career as a lawyer in Singapore, indulged her passion for immersive gaming technology on the side with a childhood friend, realising along the way that she had business acumen despite never having been trained.&lt;/p>;&lt;p>;Her interest in technology was kindled further when she won a scholarship in 2018 for a two-year master&#39;s programme in law and technology at UC Berkeley in California, which eventually led her to pivot to the tech world full-time.&lt;/p>;&lt;p>;Six years later, Beh co-founded Buzzar, a firm that uses augmented reality (AR) and AI to replicate physical venues such as exhibitions and conferences.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/68f217bc-dd3b-4671-883c-8ca867d047ca_aa0ed9b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bell Beh, co-founder of Buzzar, a firm that uses augmented reality (AR) and AI to replicate physical venues such as exhibitions and conferences. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;She has added a second layer by providing a digital face to humans, who can virtually enter these venues and network with other people, and also added a payment mode that allows people to check out after having visited, for example, a virtual fashion event.&lt;/p>;&lt;p>;“I discovered while talking to a lot of women that they have children to bring up and are not able to go out very often, and remote working is helping them. This is another tool which they can use for meeting people or discussing business,” said Beh, who is mostly based in Saudi Arabia, a country that is aspiring to establish a new genre for the technology sector.&lt;/p>;&lt;p>;Although AR and AI had universal applications, Bell said she subconsciously led her team to design it to be more women-centric.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/925b9193-a294-415b-add2-522a2f059a39_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edith Tay, founder of Singapore-based office real estate firm PropertyBank. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Many entrepreneurs, especially those who have gone further down the road, feel that finding a space in their busy lives to fulfil their roles as a mother, wife or daughter is as compelling a need as business success.&lt;/p>;&lt;p>;Edith Tay, founder of Singapore-based office real estate firm PropertyBank, which navigated past the uncertainties of the 2008 financial crisis and the pandemic, said she made it a point to find time for her two children.&lt;/p>;&lt;p>;“I always tell lady entrepreneurs who come to seek advice that you only have 24 hours, and minus your sleeping time. But don&#39;t forget … your children.&lt;/p>;&lt;p>;“I cook once a week, I go to the market to make sure whatever I buy provides a balanced meal for my children,” said Tay, whose daughter was admitted to a gifted programme.&lt;/p>;&lt;p>;She said having the support of her husband had been fundamental to her company&#39;s success, adding that having the assurance of a meal always being on the table had allowed her to take calculated risks in trying times and in turn contribute to her family.&lt;/p>;&lt;p>;Tay said her favourite quote came from Eleanor Roosevelt, who said: “A woman is like a tea bag. You never know how strong it is until it&#39;s in hot water.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>