<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong basketball hero slam dunks new role on area committee, alongside tycoon’s son and daughter of businesswoman and ex-beauty queen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257608/hong-kong-basketball-hero-slam-dunks-new-role-area-committee-alongside-tycoons-son-and-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/7bb6695c-ab20-4be5-847b-4e6e871fee89_6d1fae8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前篮球明星容锦华在观塘与青少年交谈几年前。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港富豪名门的后代，以及篮球明星球员，都是政府任命的三个居委会成员，他们的工作就是与政府合作区议会改善公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;新面孔包括已故澳门赌王何鸿燊的儿子何友恒、邱鸿萍的女儿唐佩恩、商界女强人，1982年香港小姐选美亚军，前香港篮球运动员容锦华，绰号“亚洲三分王射手”。&lt;/p>;&lt;p>;来自北京的政治评论员智库周二表示，新的阵容可以提升三个委员会的形象，内政部长补充说，她相信新成员将为公众的安全和幸福做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息新招募的成员是市政府任命的 2,999 名“三委”成员之一，他们与 18 个区议会合作，北京对这些委员会进行了彻底改革，以确保“只有爱国者”的执政原则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/d28095f7-bb9c-4a62-a6d7-b42dfaee0814_340f877c.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;25岁的何鸿燊是赌场大王何鸿燊的儿子，已成为香港地区委员会成员。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新委员会成员周一开始两年任期，政府表示希望各委员会和区议会能够加强合作。&lt;/ p>;&lt;p>;委员会的 977 名成员中，新成员几乎占了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;新面孔还包括香港能源巨头中电的首席企业发展官 Quince Chong Wai-yan、Gilly Wong Fung-消费者委员会行政长官韩先生和中华厂商联合会前会长施立德。&lt;/p>;&lt;p>;至少有五名成员来自少数族裔群体，其中三名候选人落选在区议会地方选区选举中，有贸易公司老板 Muhammad Fakhrul Islam（中文名叫孙中山）、保安公司负责人 Baljinder “Jimmy” Singh 以及物流公司老板 Ilyas Mohammad。&lt;/p>; &lt;h3>;全部 470 名香港区议员被任命为 3 个居委会&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为少数族裔的代表性仍然很低。我希望政府能够在 2026 年本届任期结束后重新审视形势并做出改变。”Ilyas Mohammad 说道。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在去年 12 月的区议会选举之前，潜在的反对派候选人抱怨道&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会的刘兆佳教授表示，阵容多元化将有助于提高委员会的认可度。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，他们通过加入这些委员会来表达对北京所传承的新政治秩序的支持和尊重，不仅向当地人，而且向全球观察员， ”刘补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;拟议中的香港地区集市能否说服人们消费？&lt;/h3>;&lt;p>;在改革后的选举制度下，原本为更好地区管理而设立的三个委员会已被取消。授予更多权力，包括提名区议会选举候选人的权力和176名区议员，约占总数的37%。&lt;/p>;&lt;p>;三个委员会的新阵容还包括全部470名区议员，因为以及110人在去年12月的投票中落选。&lt;/p>;&lt;p>;民政及青年事务局局长麦美娟周二表示，当局不会考虑这些人是否曾参加选举或在决定委员会的任命时，他们收到了多少票。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的标准是候选人是否热爱这座城市和国家，熟悉并致力于为社区服务，”她说。 “没有任何规则或立法规定禁止参加选举并失败的个人参与社会服务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s SMEs match modest manufacturing gains, but yet to show ‘strong rebound trend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3257579/chinas-smes-match-modest-manufacturing-gains-yet-show-strong-rebound-trend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/63b5c634-0a77-4153-893f-1dc3e40e7b08_930475e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长江商学院商业状况指数从 2 月份的 51.6 升至 52.1长江商学院（CKGSB）周一公布的数据显示，3月份。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项独立调查显示，尽管3月份商业信心略有改善，但中国中小企业“尚未呈现出强劲的反弹趋势”。继上个月制造业活动同样温和复苏之后。&lt;/p>;&lt;p>;长江商学院商业状况指数（衡量私营部门销售、收入、融资环境和库存情绪的指标）从 2 月份的 51.6 升至 3 月份的 52.1长江商学院 (CKGSB) 周一发布的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;与采购经理人指数 (PMI) 一样，该月度指标（调查中小型企业） 50点大关是增长与收缩的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;“该指数目前仍处于50的分水岭水平，尚未显示出强劲的反弹趋势，”该校表示。自 2011 年 9 月以来，我们发布了对校友进行的月度调查数据。&lt;/p>;&lt;p>;调查的受访者大多是成功的中小型 (SME) 企业的高管，他们被要求对自己业务的各个方面进行评分与去年同期相比，预计未来六个月将增加和改善、保持不变或减少。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的样本量来自表现相对较好的中小企业。因此，中国企业的实际营商环境会比我们的指数所反映的更糟糕。”该校补充道。&lt;/p>;&lt;p>;市场观察人士一直在评估近期似乎超出市场预期的经济指标是否会受到影响。由于中国经济去年以来的复苏举步维艰，并继续受到房地产市场低迷的拖累，这种情况是短暂的。&lt;/p>;&lt;p>;商业景气指数显示的温和增长与中国 3 月份官方制造业 PMI 数据相呼应，该数据显示从2月的49.1反弹至50.8。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方读数结束了连续五个月的收缩，并创去年3月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;数据发布之际，其他经济指标也显示今年前两个月小幅上升，包括工业产出、零售销售和固定资产投资。&lt;/p>;&lt;p>;在商业状况指数中，四个调查领域中的两个领域– 销售和收入 – 上个月有所改善，而融资和库存分项指数走弱。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是融资环境，从 2 月份的 45.6 下降到 3 月份的 45.1。&lt;/p>;&lt;h3>;中国工厂经济复苏的最新迹象是活动创一年新高&lt;/h3>;&lt;p>;根据该校的说法，融资是反映当前商业状况的唯一分项指数，而其他三个指数则指向前景。&lt;/p>;&lt;p>;库存指数从49.1上升至50，表明库存减少的预期。&lt;/p>;&lt;p>;受访企业还预计成本上升，学校表示“这并不一定反映经营环境恶化”，因为这可能会导致成本上升。表明经济复苏期间乐观情绪导致投资预算增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，受访者预计投资和职位空缺会下降，学校表示这两个指标密切相关，并且“值得” &lt;/p>;&lt;p>;该校补充说，调查还显示，虽然“中价位产品”有所改善，但仍呈低位运行趋势，反映出中国的“巨大压力” &lt;/p>;&lt;p>;中国一直被视为面临日益增长的通货紧缩风险，消费需求疲软，但北京方面继续否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;中国已将国内生产总值增长目标设定为今年“5%左右”，而中国的目标是消费者价格在去年增长0.2%之后增长3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s most powerful MRI provides new ‘precision’ in human brain scans that could shed light on Parkinson’s, Alzheimer’s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257607/worlds-most-powerful-mri-provides-new-precision-human-brain-scans-could-shed-light-parkinsons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/42a803d7-c297-45fc-a78d-831c55e6c5cb_3dc5db29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;志愿者参加 MR 考试模拟。世界上最强大的核磁共振扫描仪“Iseult”已经交付了第一张人类大脑图像。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最强大的核磁共振扫描仪已经交付了第一张人类大脑图像，其精确度达到了新的水平，希望能够更多地揭示我们神秘的思想和疾病&lt;/p>;&lt;p>;法国原子能委员会 (CEA) 的研究人员早在 2021 年就首次使用该机器扫描南瓜。但卫生当局最近为他们扫描人体开了绿灯。&lt;/p>;&lt;在过去的几个月里，大约20名健康志愿者成为第一批进入磁共振成像（MRI）机器的胃的人，该机器位于巴黎南部萨克雷高原地区，这里是许多科技公司和大学的所在地.&lt;/p>;&lt;p>;“我们在 CEA 看到了前所未有的精确度，”参与该项目的物理学家 Alexandre Vignaud 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/894a11b8-5df2-48cb-b1e3-6b0a37aa3c48_427f4047.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;世界上最强大的 MRI 扫描仪“Iseult”已交付首张人类大脑图像，预计将有助于更好地了解其功能以及某些神经退行性疾病和精神疾病。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扫描仪产生的磁场高达 11.7 特斯拉，这是一种以发明家尼古拉·特斯拉 (Nikola Tesla) 命名的测量单位。&lt;/p>;&lt;p>;这种功率使机器扫描图像的精度比医院常用的 MRI 提高 10 倍，而 MRI 的功率通常不超过 3 特斯拉。&lt;/p>;&lt;p>;在计算机屏幕上，Vignaud 比较了这款强大的扫描仪拍摄的图像，该扫描仪被称为Iseult，来自正常 MRI 的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这台机器，我们可以看到为大脑皮层提供营养的微小血管，或者迄今为止几乎看不见的小脑细节，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;法国研究部长、物理学家西尔维·雷特洛 (Sylvie Retailleau) 表示，“其精确度令人难以置信！”&lt;/p>;&lt;p>;“这一世界首创将有助于更好地检测和治疗大脑疾病。”她在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在一个五米（16 英尺）长和高的圆柱体内，该机器装有一个 132 吨重的磁铁，由承载 1,500 安培电流的线圈供电。&lt;/p >;&lt;p>;有一个 90 厘米（三英尺）的开口可供人类滑入。&lt;/p>;&lt;p>;该设计是法国和德国工程师合作二十年的研究成果。&lt;/p>;&lt;p>;该设计是法国和德国工程师合作二十年的研究成果。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/d8465185-4c47-4c98-9c1c-59cc4519f4f1_e40a8072。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名志愿者在 Iseult Magneton 11.7 T 上参加 MRI 检查模拟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;美国和韩国正在研制类似功能强大的 MRI 机器，但尚未开始扫描人体图像。&lt;/p>;&lt;p>;这种功能强大的扫描仪的主要目标之一是改进我们对大脑解剖结构以及执行特定任务时哪些区域被激活的理解。&lt;/p>;&lt;p>;科学家已经使用 MRI 表明，当大脑识别特定事物（例如面孔、地点或单词）时，大脑皮层的不同区域开始运转。&lt;/p>;&lt;p>;利用 11.7 特斯拉的力量将帮助 Iseult“更好地理解大脑结构和认知功能之间的关系，例如当我们读书或执行任务时该项目的科学总监 Nicolas Boulant 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;牙齿健康如何影响大脑健康并增加阿尔茨海默病的风险&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员希望扫描仪的功能也能揭示这一点帕金森氏症或阿尔茨海默氏症等神经退行性疾病或抑郁症或精神分裂症等心理疾病背后难以捉摸的机制。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们知道大脑的一个特定区域 - 海马体 - 与阿尔茨海默氏病有关CEA 研究员 Anne-Isabelle Etienvre 表示：“因此，我们希望能够了解这些细胞在大脑皮层的这一部分中如何发挥作用。”&lt;/p>;&lt;p>;科学家们还希望弄清楚某些药物是如何发挥作用的。治疗双相情感障碍的药物，例如锂，分布在大脑中。&lt;/p>;&lt;p>;MRI 产生的强磁场将更清晰地显示锂针对大脑的哪些部分。这可以帮助确定哪些患者对药物的反应更好或更差。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能够更好地了解这些非常有害的疾病，我们应该能够更早地诊断它们，从而更好地治疗它们，”Etienvre &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/d1e44a58-2e39-49ce- a17d-699dc6aca019_d371a78b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位科学家正在研究 Iseult Magneton 11.7 T。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;在可预见的未来，普通患者将无法使用 Iseult 的强大力量来查看自己的大脑内部。&lt;/p>;&lt;p>;Boulant 表示，这台机器“无意成为临床诊断工具，而是我们希望学到的知识可以在医院中使用”。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的几个月里，将招募一批新的健康患者进行大脑扫描。&lt;/p>;&lt;p>;机器不得用于患有多年病症的患者。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s former justice minister Tang Yijun facing corruption probe, top anti-graft agency says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257603/chinas-former-justice-minister-tang-yijun-facing-corruption-probe-top-anti-graft-agency-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/f0f9a237-15ad-4f54-9454-0367237c7e85_1da4f10f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年2月唐一军被免去司法部长职务一个月前，他被调任江西省政协委员。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;江西省最高反腐机构表示，中国前司法部长唐一军正面临腐败调查。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，中国最高反腐败和政治纪律机构中央纪律检查委员会在其网站上发布的一份简短声明中表示，现年 63 岁的江西省政协主席唐“正在接受纪律审查和监察调查”，“涉嫌严重违纪违法”——腐败的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;唐于2020年4月被任命为司法部长，接替傅政华前高级警官，在卸任一年后也受到调查。&lt;/p>;&lt;h3>;“一个都没有”：中国因案件少而提拔低层腐败斗士&lt;/h3>; &lt;p>;傅一度是中国最有权势的警察局长之一，被指控属于前公安部副部长孙立军领导的“政治集团”。 2022 年 9 月，他因收受 1.17 亿元人民币（1,600 万美元）贿赂并利用职务之便掩盖其兄弟的罪行而被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;吴英爱，2005 年至 2017 年担任司法部长辞职四个月后，由于发现一名高级法律官员使用虚假证书获得晋升，她被剥夺了党籍。&lt;/p>;&lt;p>;唐于 2023 年 2 月被免去司法部长职务，一个月后，他被调任江西省政协委员。&lt;/p>;&lt;p>;唐的政治生涯从2022年10月开始走下坡路，当时他未能在中共300人的中央委员会中获得席位。尽管是离退休还有几年的部长，但在二十大上，中国重要部长被排除在最高决策机构之外是极其罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;唐在东部浙江省的政治阶梯上攀爬了近四十年的时间，中国国家主席习近平从 2002 年起担任该省省委书记五年。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，在当地一家企业边缘化五年后在前任市长卢子越下台后，唐被任命为宁波市市长，并在三个月后成为该市市委书记。&lt;/p>;&lt;h3>;中国足球官员因腐败丑闻被判长期监禁&lt; /h3>;&lt;p>;他的政治地位继续快速上升，2017年晋升为浙江省委书记，五个月后成为中央委员会（党的精英统治机构）的候补委员。&lt;/p >;&lt;p>;唐于2017年调任中国东北的辽宁省委副书记，并于2018年任命为辽宁省省长，他担任该职位两年后晋升为司法部部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Binance Hong Kong affiliate HKVAEX shuts down operations after withdrawing crypto licence application]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3257595/binance-hong-kong-affiliate-hkvaex-shuts-down-operations-after-withdrawing-crypto-licence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/1f0660aa-595a-4067-946b-f316fe357653_7ce53bd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月尖沙咀学习加密货币的商店广告2023 年 7 月 7 日。照片：南华早报 / 陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;币安旗下的加密货币交易所 HKVAEX 在撤回在香港的牌照申请并结束竞标后，将关闭其在香港的业务仅仅持续了三个月。&lt;/p>;&lt;p>;在该公司在消息平台 Telegram 上的官方群聊中，HKVAEX 运营主管 Walton Chan 宣布关闭，并表示用户应在 4 月 30 日之前提取资产。该网站将关闭5月1日，该公司正式宣布，交易服务将于4月5日结束。充值和新用户注册已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;在前任首席执行官不到两个月后，该交易所即将结束运营冯锦伦离开了公司。冯表示，他“不了解他们最近决定的细节”。他没有透露为什么决定离开公司。&lt;/p>;&lt;p>;HKVAEX 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港加密货币交易所背后的币安寻求虚拟资产牌照：消息来源&lt;/h3 >;&lt;p>;自该公司于 2023 年 2 月推出虚拟资产交易平台 (VATP) 以来仅一年多时间，该平台巩固了其作为现有服务提供商的地位，因此有一年的申请窗口期证券及期货事务监察委员会 (SFC) 的新规定于 6 月生效后获得牌照。该交易所于 1 月份提交了申请，远远早于 2 月 29 日的截止日期，但证监会网站显示该申请已于 3 月 28 日撤回。&lt;/p>;&lt;p>;该公司与币安的关系引发了人们对其是否能够成功获得许可证，特别是在这家加密巨头被判违反美国反洗钱法之后。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》去年 10 月报道称，币安是 HKVAEX 的幕后黑手，该公司是作为独立实体设立的位于香港，与全球最大的加密货币交易所共享数字资源。币安表示，HKVAEX“不属于币安集团公司”。&lt;/p>;&lt;p>;币安退出市场后，币安成为唯一一家在中国成立、没有附属机构或子公司追求 VATP 的主要加密货币公司香港牌照。 OKX 旗下的香港实体于去年 11 月提交了申请，HBGL 香港旗下的 Huobi HK 于 2 月提交了申请。&lt;/p>;&lt;p>;HTX（前身为 Huobi）表示，Huobi HK 独立运营。在接任 HKVAEX 负责人之前，冯先生曾担任火币香港首席执行官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/02/b89a4a93-0eb5-49a1-b4d8-fab69457934f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Post 此前发现 HKVAEX 和币安正在共享数字货币资源。图片：HKVAEX、币安&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在证监会的申请程序结束之前，HKVAEX 并未给出决定关闭的理由。不过，除了与币安的联系之外，VATP 运营商还对在香港获得许可证的高合规成本表示担忧，此外，冷藏储备等要求甚至高于新加坡等邻近市场的要求。&lt; /p>;&lt;p>;尽管如此，Fung 表示他仍然对该市的 Web3 产业“高度乐观”。 “我仍然认为香港是这些技术的未来中心，我对这里带来的机遇感到兴奋，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China joins chorus of condemnation over Israeli attack on Iranian consulate in Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257605/china-joins-chorus-condemnation-over-israeli-attack-iranian-consulate-syria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/1a059369-7aec-4351-bc27-cfcb2444ffe9_ab16469b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚外交部长费萨尔·米克达德，摄于袭击现场，他形容这是“令人敬畏的”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周二与包括俄罗斯在内的许多国家一起批评以色列对伊朗驻叙利亚外交大楼的致命袭击，呼吁缓和中东紧张局势。&lt;/外交部发言人汪文斌表示：“中方谴责此次袭击事件。” “外交机构安全不容侵犯，叙利亚主权、独立和领土完整应得到尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;“当前中东局势动荡，我们反对任何导致叙利亚局势恶化的行为。”紧张局势升级。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，伊朗表示以色列袭击了叙利亚首都大马士革大使馆内的一座领事馆大楼，造成至少七名军事顾问死亡。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗伊斯兰革命组织警卫队表示，遇难者包括精锐圣城部队的高级指挥官穆罕默德·礼萨·扎赫迪 (Mohammad Reza Zahedi) 和他的副手穆罕默德·哈迪·哈吉 (Mohammad Hadi Haji)。&lt;/p>;&lt;p>;以色列没有对此次袭击发表评论，但叙利亚国防部表示，此次袭击来自被占领的戈兰高地方向。&lt;/p>;&lt;h3>;“以色列将受到惩罚”：伊朗最高领导人誓言对叙利亚袭击进行报复&lt;/h3>;&lt;p>;据伊朗驻叙利亚大使侯赛因·阿克巴里称，以色列F -35 战斗机发射了六枚导弹，他称之为“犯罪”和有针对性的行为。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来一直对其认为与伊朗军队及其盟军武装团体有联系的目标进行袭击。据报道，自加沙战争爆发以来，此类袭击不断增加，但周一的袭击标志着事态显着升级。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚外交部长费萨尔·迈克达德在与伊朗外交部长的电话中称这次袭击“令人发指”周一，侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安 (Hossein Amir-Abdollahian) 表示，这是对国际法的“公然违反”。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克、阿曼、巴基斯坦、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国都谴责了这次袭击，俄罗斯称以色列的行为“绝对不可接受，必须制止”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 表示，华盛顿仍然“对任何可能发生的事情感到担忧”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安周二表示，德黑兰已召见代表美国在伊朗利益的瑞士外交官讨论这一事件并强调其描述的内容这是华盛顿的责任。&lt;/p>;&lt;p>;阿米尔-阿卜杜拉希安早些时候表示，这次袭击违反了国际公约，并呼吁国际社会做出“严肃回应”。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲恐怖主义激增：伊斯兰国-K在致命的战略转变中唤醒沉睡的细胞&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗发誓要对这次袭击进行报复，外交部发言人表示，“保留采取对等措施的权利，并将决定针对袭击事件的反应和惩罚类型” ”。&lt;/p>;&lt;p>;据伊朗官方媒体报道，总统易卜拉欣·莱西周二表示：“犹太复国主义政权未能摧毁抵抗阵线的意志，因此将盲目暗杀重新提上议程以自救。 &lt;/p>;&lt;p>;“它必须知道自己永远无法实现其目标，而且这种懦弱的罪行不会得不到回应。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[60% of Hong Kong film and TV workers experienced salary delays, university survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257596/60-hong-kong-film-and-tv-workers-experienced-salary-delays-university-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/89a86aa5-3d1f-40fe-b5c4-46fbe0416dcc_0aea1d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第27届香港贸发局香港国际影视展。一所大学在2023年4月至2024年1月期间对212名影视行业从业人员进行了调查。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过60%的香港影视行业从业人员经历了工资拖欠的情况一项大学调查发现，其中近五分之一的持续时间长达六个月。&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学研究团队周二呼吁作为主要行业投资者的政府带头&lt;/p>;&lt;p>;“大多数影视工作者面临着碎片化的用工模式，这使得他们很难寻求改善待遇， ”该大学文化研究系主任潘毅教授表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为政府应带头敦促业界引入标准合约，推广签订全面协议的文化上岗前，解决生产期间的职业安全健康风险，维护自由职业者的利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/0b959cda-8244-45b7-9874-60b114acf050_22616ef3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制作公司展示电影制作技术。超过60%的行业工人经历过拖欠工资的经历。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年4月至2024年1月期间，该大学对212名年龄介乎18岁至65岁从事电影、电视、广告和网络视频制作工作的受访者进行了调查，并进行了调查对其中 44 人进行了访谈。&lt;/p>;&lt;p>;大约 70% 的受访者是自由职业者，20% 是直接受雇者，其余的要么是兼职人员，要么是通过生产公司雇用的。&lt;/p>;&lt;p >; 该行业的大多数工作协议都是非正式的，只有不到 25% 签署了正式合同。其余的人根据口头或信息协议工作，或者根本没有合同。&lt;/p>;&lt;p>;其中超过一半的人在过去六个月中平均每月收入不到 20,000 港元（2,555 美元），低于” &lt;/p>;&lt;p>;其中约 20% 的人发现工资被拖欠六个月或更长时间，另外 20% 的人拖欠一到三个月。&lt;/p>;&lt;p>;摄制组其中，照明技术员和电工被认为是最常被拖欠工资的。&lt;/p>;&lt;p>;但只有一半的受访者成功追讨工资，其余的要么未能收回工资，要么仍在处理过程中。 ”就是这样”，因为他们担心挑战规则会损害他们的声誉并导致他们失去未来的工作机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/02/dc94bc8b-21c8-407f-b5a3-4e77b03f68d4_a5801fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地游客在尖沙咀星光大道。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位名叫斯塔克的电影摄影师和后期制作编辑告诉研究人员，他曾经花了 2.5 年时间并受到采取法律行动的威胁才获得报酬。 &lt;/p>;&lt;p>;他的合同规定，影片交付后他将获得报酬，但当他询问时，却只得到了回避或根本没有回复。客户还要求每隔几个月进行一次修改，以表明该视频不是“成品”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，该行业工人的职业安全未得到保障，不到 10% 的人表示他们总是会经常与雇主讨论工伤安排和保险。&lt;/p>;&lt;p>;该行业还受到工作时间过长的困扰，大多数受访者表示，除了准备和拍摄外，他们还花费了至少12个小时的拍摄时间。 &lt;/p>;&lt;p>;潘敦促政府考虑采取措施规范影视行业，例如要求高风险的拍摄项目在拍摄现场开工前向劳工部报告。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，在补贴生产项目时，还可以通过引入标准合同、工作时间表和工作时间条款来促进劳工友好措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Kyiv’s ‘conciliatory’ stance change India’s neutrality on Russia-Ukraine war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257488/will-kyivs-conciliatory-stance-change-indias-neutrality-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/fa37a76c-e212-42f6-ae38-b7b76988027e_91b54c16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顿涅茨克地区的乌克兰士兵准备152毫米自行榴弹炮上个月向俄罗斯阵地开火。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰外长德米特罗·库莱巴最近访问新德里标志着该国对印度的立场发生“转变”，但这个南亚国家可能会维持其对印政策。分析师说，俄罗斯 - 乌克兰战争的外交中立性。恢复双边关系并加强与一个越来越多地定位为全球南方领先声音的国家的贸易合作。 - 俄罗斯发起的规模战争，并确定新的有希望的项目将我们的关系提升到一个新的水平。 >; &lt;p>;他的访问标志着乌克兰采用的外交基调的变化，乌克兰在2022年8月指控印度在冲突期间购买了廉价的俄罗斯石油，上面污染了“乌克兰血液”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; kuleba周五暗示只要乌克兰以印度卢比支付，乌克兰就可以容忍印度的石油购买。印度买家大多向阿联酋迪拉姆（Dirhams）支付俄罗斯石油公司或美元。 &lt;/p>; &lt;p>;一名退休的外国服务官和南亚专家。在亚洲。 “我怀疑这部分认识到印度是全球球员，最好将印度站在他们的身边，或者尽可能接近他们的一边。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/7855f9c0-f9c0-f9c0-f08e-4684-b237-629E772656565656568C9_A032A32A32A32A3554.JPG style =“颜色：＃999;”>;乌克兰外交大臣dmytroKuleba（右）于3月29日与印度外交大臣S Jaishankar会面。照片：X/@dmytrokuleba在俄罗斯与乌克兰之间的冲突中，已经保持了外交中立的立场。尽管德里一再呼吁停火和两国之间的对话，但它抵制了西方公开谴责莫斯科的行动的压力。印度还常规地避免了联合国安理会关于反俄罗斯事务的决议。&lt;/p>; &lt;p>;印度 - 俄罗斯的关系可以追溯到冷战时代，德里尽管进口商品，但德里严重依靠莫斯科供应莫斯科。在过去的十年中，稳步下降。根据3月的斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，俄罗斯从2019  -  2023年开始占印度武器进口的36％，距离2009  -  2013年的76％急剧下降。&lt;/p>; &lt;p>;甚至总部位于德里的观察家研究基金会的杰出研究员Nandan Unnikrishnan说，印度与俄罗斯保持紧密联系，近年来近年来靠近美国和西方，因此“与俄罗斯的关系变得谨慎”。智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;“这是自然的，因为俄罗斯是西方的有毒词，”他说。 “但是，这并不意味着新德里会从西方采取命令，应该成为我们的朋友。印度将不会采取策略性影响俄罗斯的步骤，就像俄罗斯不会在战略上对印度的不利立场对中国或巴基斯坦的影响。目前为俄罗斯而战，俄罗斯仍然是印度最大的武器供应商，尽管德里试图在美国和法国等国家进行平衡和多样化其进口。&lt;/p>; &lt;p>;印度也没有尽管乌克兰和西方大国反复提出上诉，但仍表明有意减慢其从俄罗斯购买石油。在访问之前，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在访问之前对德里的中介作用。 >; &lt;/div>; &lt;p>;除了促进贸易关系外，库勒巴访问的另一个未阐明的目标是让印度派遣一名高级代表参加瑞士乌克兰宣告的国际和平峰会。尽管峰会的日期尚未宣布，但俄罗斯已经拒绝参加。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰可能希望印度将利用其杠杆作用将俄罗斯带入拟议的和平进程。印度强调，它将在双方的要求下（仅在双方）担任调解员，因此这不太可能。 p>;“尽管如此，库勒巴的访问仍可以看到乌克兰取得了积极的成果：尽管经济和战略性更大，但对印度的中立性重申是对俄罗斯的中立性的重复性，以及它对重建双边印度 - 乌克兰贸易的承诺，也是对战前水平的重建的承诺。作为进一步的关系，这是美国前美国特使Hadda补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s Ayatollah Ali Khamenei says ‘Israel will be punished’ for Syria strike on embassy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257599/irans-ayatollah-ali-khamenei-says-israel-will-be-punished-syria-strike-embassy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 18:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/dbb45776-01fb-466e-98de-70b17b190f05_8f30ca0b.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;以色列的空袭在叙利亚大马士革的伊朗大使馆大院杀死了其两名最高将军。照片：伊朗最高领导人办公室/通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗在周二警告以色列拱门敌人，它将惩罚一场空袭，杀死了七名革命卫队，其中两名将军在其领事处大马士革的附件。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的罢工中也据报道，另外四人也被杀，这使伊朗大使馆附近的五层楼建筑升级，并且随着加沙战争接近第六次结束，伊朗大使馆附近的五层楼建筑物已经越来越高。月份。&lt;/p>; &lt;p>;以色列拒绝对罢工发表评论，这加剧了中东紧张局势已经因以色列和伊朗艾利·哈马斯之间的加沙战争发炎。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内尼发誓以色列将受到惩罚。我们将使他们对此犯罪和其他罪行感到遗憾。 &lt;/p>; &lt;p>;“在反复失败和反对抵抗战斗机的信仰和意志的失败之后，犹太复国主义政权在斗争中盲目地暗杀了自己的斗争，” Raisi在他的斗争中拯救了自己。”办公室的网站。&lt;/p>; &lt;p>;联合国安理会将在叙利亚盟友俄罗斯要求的一次会议上讨论罢工。&lt;/p>; &lt;p>;附件的罢工杀死了七名革命卫队，包括两名伊朗官员说，其Quds武力外国行动部门的指挥官Mohammad Reza Zahedi和Mohammad Hadi Haji Rahimi。超过四十年的时间。人权说，这次罢工杀死了“八名伊朗人，两名叙利亚人和一名黎巴嫩人 - 都是战士。” &lt;/p>; &lt;p>;伊朗驻叙利亚大使霍斯辛·阿克巴里（Hossein Akbari）告诉伊朗国家电视台，袭击是由“袭击” F-35战斗机”在建筑物向建筑物发射了六枚导弹。&lt;/p>; &lt;p>;只有建筑物的大门在袭击后站立，并带有标语，上面写着“伊朗大使馆的领事区”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;窗户在500米（550码）的半径内打碎，许多停放的汽车被爆炸损坏。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗大使馆的相邻立面装饰着大肖像Qassem Soleimani是一位长期的Quds部队负责人，他于2020年1月在巴格达机场郊外的一次美国无人机罢工中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗外交大臣说，以色列的主要支持者也承担了对罢工的责任，即使Axios引用的一位身份不明的美国官员坚持认为华盛顿“没有参与”或对此的高级知识。&lt;/p>; &lt;p>; Amir-Abdollahian在X上说，该部在X中召唤了瑞士大使馆的外交官，看上去是在美国对伊朗的利益之后，听到抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;“作为犹太复国主义政权的支持者，向美国政府发送了一个重要的信息。他在邮报中说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/F6CD3B86-2B32-4D86-9525-F021F725E2A0_B321F6C0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一，这是一座以色列的罢工，靠近伊朗大使馆的一栋建筑物。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗对联合国的使命警告说，罢工可能“可能点燃更多涉及其他国家的冲突”，并呼吁安全理事会“谴责这一不合理的刑事法案。”不能违反，叙利亚的主权，独立和领土诚信应受到尊重。该地区。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩伊朗支持的真主党集团警告以色列杀害警卫指挥官付费。真主党在一份声明中说：“如果没有受到惩罚和报仇的敌人，这一犯罪就不会通过。 p>; &lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯谴责了这次罢工，它被描述为“危险升级”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙战争爆发了哈马斯前所未有的攻击，导致了哈马斯的攻击根据以色列官方人物的说法，以色列约有1,160人死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;伊拉克，黎巴嫩，叙利亚和也门的伊朗支持的团体对以色列和西方的目标进行了一系列攻击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kind China nephew transforms homeless uncle into ‘bossy CEO’, gifts him US$1,400 before family reunion after 25 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255074/kind-china-nephew-transforms-homeless-uncle-bossy-ceo-gifts-him-us1400-family-reunion-after-25-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/3E964E53-2B0F-4DC3-8E99-284792D42D42D66_A05B8BF2.JPG“ alt =”>;在大陆上生活了25年，并给了他改头换面，以及一些现金参加家庭聚会的现金，在社交媒体上得到了广泛的称赞。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国周到的侄子，改变了他破旧的无家可归叔叔的外观，并给了他10,000元（1,400美元）参加家庭聚会，俘虏了他大陆社交媒体上的心。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事始于25年前，当时最初来自中央湖南省的Loudi的Tan Changgen在寻找工作时与家人失去了联系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近，社会工作者张·什威（Zhang Shiwei）发现他住在广东东南部的一座桥下。仍在站立。他希望志愿者帮助他找到家人。”张告诉报纸。&lt;/p>; &lt;p>; tan的家人以为他很久以前就去世了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/4ad8aa0c0c0-0ac5-4625-4625-84d1-954c8154441e_630b459b459b.jpg style =“颜色：＃999;”>; tan changgen，左，与他的侄子谭·武豪（Tan Wuzhao）合影，被发现生活在桥下。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，在3月3日，通过社会工作者的敬业努力，棕褐色与他的侄子tan wuzhao团聚。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管侄子&lt;/p>; &lt;p>;立即从照片中认出了他的叔叔，漫长的分离使谭叔叔最初怀疑他的侄子是他所说的。&lt;/p>; &lt;p>;最终，建立了信任。&lt;/p>; &lt;p>;实现了他的叔叔担心他的破旧外表，侄子花了半天的时间帮助他取得了曾经喜欢的外观，并被称为“专家首席执行官”。&lt;/p>; &lt;p>;慷慨的侄子开始预订酒店房间让他的叔叔洗个澡，然后拜访理发师理发。然后，他给了他一个聪明的西装穿着，并给了他10,000元人民币。我想起了我叔叔年轻时的样子，并基于这是什么。我给了他改头换面。转型后，他穿着毯子。&lt;/p>; &lt;p>;，他穿着一件正式的西装，穿着脆，白色的衬衫，头发整洁，体现了成功的商人外观，这在中国电视剧和小说中非常受欢迎。 &lt;/p>; &lt;p>;谭叔叔在3月4日遇到了他的86岁母亲。&lt;/p>; &lt;p>;当她见到我的叔叔时，”侄子说，并补充说：“他说他想照顾老人，并在制定进一步的计划之前与祖母一起在家里度过一些时间。” &lt;/p>; &lt;p>;改头换面的外观叔叔引发了在线讨论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/13/13/ 8A109BDC-E9EF-40A2-8A5E-7D7992431268_01D3D7D6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;与众不同的男人：tan changgen，右图，与“ Bossy Ceo”之后，改头换面。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是一个真正的改头换面，比互联网名人所做的好得多，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“这个侄子他的父母很好地抚养了他，他很温暖，体贴和明智。” &lt;/p>; &lt;p>;“侄子是有货的，在带他去看长者之前，请很好地照顾他的叔叔，以便它不会&#39;第三人说。叔叔可能会在几天之内恢复到他以前的状态。”一位在线观察员警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ma Ying-jeou calls for both sides of Taiwan Strait to work together and ‘avoid war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257575/ma-ying-jeou-calls-both-sides-taiwan-strait-work-together-and-avoid-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/00515BAC-920B-478C-8A9E-C388F7405740_02C99A05.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期一在一次为期11天的大陆旅行开始。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾前总统马·耶伊（Ma Ying-Jeou）呼吁海峡的两边一起工作，并在他的大陆中国大陆巡回赛的第二天“避免战争”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Ma是北京友好的反对派Kuomintang的高级成员，他在周二在广东城市中国创始人Sun Yat-Sen的前住所访问Sun Yat-Sen的前居住期间发表了言论。 /p>; &lt;p>;援引太阳的遗言 - “和平，挣扎，拯救中国”  - 马云说，他希望“台湾海峡的双方都可以共同努力，避免战争……并共同创造和平与繁荣”。马达说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;反思了太阳对中国“自由，团结，平等财富”的追求。他说：“当时的许多创始命题现在分别在台湾和大陆已经实现了。” “这对于台湾海峡和子孙后代的人们的生活和福祉至关重要。”他称之为“和平之旅”。 &lt;/p>; &lt;p>;这次访问是在台湾当选总统威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）于5月20日的就职典礼之前与他会面的。北京将民主进步党的莱（Lai）称为“分离主义者”和“麻烦制造者”。&lt;/p>; &lt;p>; ma于周一抵达南部的南部科技枢纽，访问了世界上最大的消费者无人机制造商DJI Technology ，以及社交媒体和游戏巨头腾讯。他周二还参观了电动汽车制造商比亚迪汽车。随着北京正在推动更多高科技开发的访问，随着中国与美国的竞争加剧。&lt;/p>; &lt;p>;在比德总部（Byd）的总部 - 超过了特斯拉（Tesla年 - 马云问台湾事务办公室负责人的宋陶（Song Tao）关于全球技术竞赛和大陆在该行业的政策支持。&lt;/p>; &lt;p>;“ [我们]有信心[其他国家]永远不会是台湾媒体说，能够追逐我们。他补充说，近年来北京最有效的行业支持政策是与电动汽车有关的政策。&lt;/p>; &lt;p>;中国是世界上增长最快的电动汽车市场之一，占全球生产的57.4％。电动汽车也是今年政府年度报告中确定的部门之一，因为需要“新的飞跃”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期一访问DJI在乌克兰战争中使用无人机的敏感问题。据台湾媒体报道，一名公司员工告诉他，他们“无法限制”这种使用。 DJI于2022年4月停止了在乌克兰和俄罗斯的无人机出售，但据报道，双方在冲突中继续使用。商务部指责它是对乌格尔少数民族在新疆和中国军队的压迫。&lt;/p>; &lt;p>; ma。他们将在广东省度过三天，并将前往Shaanxi和Shaanxi和北京。 MA和XI在2015年在新加坡上次在新加坡举行会议 - 自1949年双方分裂以来的第一次峰会。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾自我扎成的台湾作为其领土的一部分，是由武力带到大陆控制下的一部分。必要的。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立的，而是反对武力对跨界现状的任何单方面变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>