<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The question marks over China’s next big Mideast peacemaking efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223557/question-marks-over-chinas-next-big-mideast-peacemaking-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/92d7c390-35b2-4b17-a1b3-9fa4bff5976c_e0145d97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果北京真的要深入参与，就需要做出更多的政治和安全承诺据观察人士称，与中东合作并解决该地区的一些长期存在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在智库卡内基国际和平基金会周四组织的在线讨论中，分析人士表示，虽然各国尽管该地区对中国最近的参与反应积极，但北京能发挥多大作用仍然是一个问号。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，中国帮助促成了地区竞争对手沙特阿拉伯和伊朗之间具有里程碑意义的和平协议，与德黑兰和利雅得七年来首次恢复外交关系。据报道，习近平主席直接参与了该协议的实现。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，中国外交部长秦刚表示，北京准备帮助以色列和巴勒斯坦人进行和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平去年底参加了与阿拉伯国家和海湾合作委员会在沙特阿拉伯举行的两次首脑会议之后，双方就达成了这项协议。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多人来说，该协议清楚地表明中国在美国所在地区的影响力不断增强国家一直是主要的外部参与者。&lt;/p>;&lt;p>;但卡内基论坛小组的分析人士表示，目前尚不清楚北京在处理安全问题上的决心如何，以及它是否拥有中东所需的资源。&lt;/p>; p>;&lt;p>;查塔姆研究所亚太项目高级研究员余杰表示，中国在中东的专业知识储备少于美国外交政策或欧洲研究专家的储备。&lt;/p>;&lt;p>; “因此，即使中国有意发挥更大的作用，你仍然需要能力和实力来维持这种雄心，”Yu 说。&lt;/p>;&lt;p>;专家组还质疑中国在执法方面的承诺程度沙特与伊朗协议的条款。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个主要条款是各方原则上同意不干涉彼此的事务。但沙特阿拉伯和伊朗相互使用代理人力量对抗对方，例如也门内战。&lt;/p>;&lt;p>;“如果任何一方食言......中国将采取什么行动还不是很清楚，”导演 Maha Yahya 说Malcolm H. Kerr Carnegie 中东中心的研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国目前不会出于安全 [目的] 的目的而介入。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是它通常的 MO，尽管其外交政策发生了转变，但它在该地区没有这样做的硬件。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的沙特与伊朗交易如何显示北京的中东影响力&lt;/h3>;&lt;p>;与会者还提出怀疑中国在促成以色列人和巴勒斯坦人之间可接受的和平解决方案方面的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;Yahya 说，与沙特阿拉伯和伊朗之间的竞争不同，以色列人和巴勒斯坦人之间的力量平衡是“不对称”，并且需要中国部署“重要的政治资本”来迫使双方进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到中国朝这个方向采取任何行动，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但新加坡 S. Rajaratnam 国际研究学院中国项目的助理教授 Benjamin Ho 表示，中国确实受益于中东缺乏“历史包袱”。&lt;/p>; &lt;p>;Ho 表示，中国在该地区没有任何分歧，例如领土争端，这给了它一个“中立的接触名单”。&lt;/p>;&lt;p>;“[但]他们认识到中东是一个复杂得多的地区Ho 说。&lt;/p>;&lt;p>;区域架构或情况。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Healthcare voucher sharing scheme for elderly will be policed to prevent fraud, Legco told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223558/healthcare-voucher-sharing-scheme-elderly-will-be-policed-prevent-fraud-legco-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/78d2be67-1d95-442a-8d9f-bc4ba8b147e5_86623b50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;将设立检讨制度制止香港长者滥用新立法者听说了一项允许配偶共享医疗券的计划。&lt;/p>;&lt;p>;该消息是在立法会（该市的主要决策机构）上周五的一次会议上发布的，此前立法者质疑医疗券是否会被滥用.&lt;/p>;&lt;p>;“有没有什么机制可以防止使用相同的身份注册多个账户等问题？还是你的身份在不知不觉中被别人注册了？”陈海欣问道。&lt;/p>;&lt;p>;但署理卫生局局长利比李夏云医生表示，会采取措施防止欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;“如果老年人使用Lee 解释说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，每次使用配偶的凭证后，他们都会向对方发送短信&lt;/p>;&lt;p>;“卫生署也会监测一系列数据，特别是任何异常情况。例如，一位老人可能已经注册了 [配偶的帐户] 两到三次……或者在一年内更换了几个 [配偶]，”Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;改进后的医疗券计划，将是下个月推出，旨在让配偶分享彼此的分配。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将鼓励老年人“更好地利用彼此的医疗券权利”以获得私人初级医疗保健服务。&lt;/p >;&lt;h3>;香港夫妇七月起可共用长者医疗券&lt;/h3>;&lt;p>;夫妇登记共用安排及出示身分证时须申报婚姻状况，但无须出示结婚证。&lt;/p>;&lt;p>;当某人用完自己账户中的 2,000 港元（255 美元）后，他或她就可以开始使用伴侣的信用额度了。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Lee警告夫妇在作出声明后将承担法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;“卫生部也会进行审查，”她补充说。&lt;/p>;&lt;p>;凭证帐户将被关联，直到一个一对夫妇提交书面申请终止这种安排。&lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候还将推出一项为期三年的试点奖励计划，用户从其礼券账户消费至少 1,000 港元用于指定服务，例如作为特定的健康评估和慢性病筛查，将额外获得 500 港元用于相同目的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港基层医疗改革，增加老年人补贴“正确的一步”&lt;/h3>;&lt;p>;截至 5 月，已有超过 11,600 名医疗服务提供者登记参加该计划，约 156 万长者使用了医疗券——占总合资格人口的 97%。&lt;/p>;&lt;p>;去年申领医疗券的金额为 25 亿港元，较 2018 年录得的 28 亿港元有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员还利用立法会小组会议向当局询问医疗券是否可用于支付中国内地医疗保险的保费，这是一种受欢迎的退休方式香港人的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“内地在医疗保险方面有明确的制度。有必要研究那么久吗？” Kingsley Wong Kwok 问道。 “我们应该如何对接内地的政策？看来内地是快车道，香港是慢车道。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生告诉他，医疗券计划是为了让长者获得基层医疗服务，但内地医疗保险&lt;/p>;&lt;p>;卫生部副部长李力刚解释说，当局仍在收集有关内地多个省份医疗保险计划所提供覆盖范围的信息。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey’s Erdogan names ex-Wall Street banker as head of central bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223561/turkeys-erdogan-names-ex-wall-street-banker-head-central-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/54aa7bc1-cae3-4fc0-ab8e-dfb1bcb68c8e_99ace2c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安任命前华尔街高管哈菲兹·盖伊·埃尔坎为央行行长周五，这表明他可能会从非常规政策转向对抗飙升的通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;Erkan – 美国房地产金融公司 Greystone 的前首席执行官、第一共和银行的联席首席执行官和高盛董事总经理– 将成为首位担任央行行长的女性。&lt;/p>;&lt;p>;她接替了 Sahap Kavcioglu，后者降低了利率，尽管全球央行采取了相反的措施来对抗通货膨胀。她的任命于周五在官方公报上公布。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯在土耳其中央银行存入 50 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;在 Kavcioglu 的领导下，该银行的政策利率降至 8.5%。 2021 年这一比例为 19%。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其的通货膨胀率在 5 月份降至 40% 以下，这是 16 个月来的首次。独立经济学家认为，这一比例要高得多，超过 100%。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安上个月连任第三个任期，他在周六宣布与穆罕默德组成的新内阁时已经发出了转变的信号前美林经济学家西姆塞克担任财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;西姆塞克在过去执政的正发党政府中担任过财政部长和副总理，以反对埃尔多安的非常规降息政策而闻名。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，投资者对新经济团队的才华不如对他们抵御埃尔多安压力的能力更感兴趣，埃尔多安曾称高利率为“万恶之母”。&lt;/p>; p>;&lt;p>;新兴市场经济学家蒂莫西·阿什 (Timothy Ash) 在 Twitter 上表示：“Simsek 和 Erkan 将根据货币政策举措、通货膨胀和里拉来判断。”&lt;/p>;&lt;p>;土耳其里拉兑美元汇率下跌 1.6%周五，在周三跌至新低后。&lt;/p>;&lt;p>;首席新兴市场策略师 Erik Meyersson 表示，Erkan 今年的主要挑战之一将是修复央行的工作氛围。&lt;/p >;&lt;p>;“太多聪明的经济学家和官僚被清洗、重新分配、降职、排斥，她应该寻找人才储备。但是他们想回来吗？他在推特上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管里拉陷入困境，但土耳其降息可能是正确的&lt;/h3>;&lt;p>;埃尔多安过去曾在利率政策存在分歧后解雇央行行长，此举令投资者感到不安.&lt;/p>;&lt;p>;上任后，西姆塞克表示，土耳其“别无选择，只能回归理性”——这是放弃低利率政策的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们航行时西姆塞克在本周里拉贬值后在 Twitter 上表示，“通过国内和国际挑战，我们重申我们对基于规则的决策制定的承诺，以提高可预测性。”&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有捷径或快速解决方案，但请放心我们的经验、知识和奉献精神将帮助我们克服未来的潜在障碍，”他在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的当务之急是加强我们的团队并设计一个可靠的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;Erkan出生于土耳其，毕业于伊斯坦布尔顶尖的博加齐奇大学。她获得了普林斯顿大学的博士学位奖学金。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2005 年作为助理加入高盛，并于 2011 年被任命为董事总经理。&lt;/p>;&lt;p>;后来她于 2014 年在 First Republic Bank 工作，在那里她获得了高级副总裁、首席投资官和联席首席风险官的头衔。&lt;/p>;&lt;p>;她被视为该银行创始人兼长期首席执行官吉姆赫伯特的继承人，但在 2018 年突然辞职2021 年 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是改变和迎接新挑战的时候了，”Erkan 去年告诉彭博电视。&lt;/p>;&lt;p>;该银行今年 3 月卷入了美国银行业危机&lt;/p>;&lt;h3>;美国监管机构接管 First Republic Bank 并将其出售给摩根大通&lt;/h3>;&lt;p>;美国金融当局于 5 月接管 First Republic 并将其出售给摩根大通，希望以此结束动荡这导致其他三家地区性银行倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;Erkan 于 2022 年 6 月被任命为 Greystone 的首席执行官，但她于 12 月辞职。&lt;/p>;&lt;p>;该公司当时表示，她的离职是“友好”和“与她决定关注金融领域的新机遇有关”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police search for man seen chasing teenager with table knife at shopping centre after restaurant dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223541/hong-kong-police-search-man-seen-chasing-teenager-table-knife-shopping-centre-after-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/24b8117c-b7e1-4bd2-bcba-daf3c3f03a18_4c6d83fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在搜寻一名有人看到挥舞着餐刀追逐的男子一名十几岁的男孩在一家餐厅发生争执后在购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生在黄大仙龙翔道的Temple Mall，周五下午约 1 点 15 分，当时该学生正在与他的孩子共进午餐”据报道，当学生在争执中竖起中指​​时，该男子拿起了一把餐刀，”该消息人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“涉案男孩随后立即逃跑，持刀男子追了上去。” &lt;/p>;&lt;p>;根据购物者和这名少年的同学的报告，警察被叫到购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人说，涉事学生设法跑回了学校，没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港女子在港铁站附近行人天桥被陌生人刺伤&lt;/h3>;&lt;p>;截至下午2时30分，仍在搜寻嫌犯。发言人说，这名男子戴着眼镜，体重超标，相信年龄在30至40岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;黄大仙刑事调查组的侦探正跟进案件。&lt;/p>; &lt;p>;这起事件发生在上周五钻石山好莱坞广场购物中心发生一起令人震惊的袭击事件之后，两名年龄分别为 22 岁和 26 岁的女性被刺死。该案的嫌疑人已被指控犯有两项谋杀罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Penang Island imposes partial ban on Airbnb to tame rowdy tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223530/malaysias-penang-island-imposes-partial-ban-airbnb-tame-rowdy-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 15:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/a00b82e2-a63c-4193-a87f-2a9be8b3e263_e5d326f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚最热门的旅游景点之一槟城岛已对 Airbnb 实施部分禁令Inc. 和类似的短期租赁服务，在游客投诉后表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;“住房，无论是有地房产（屋苑）还是分层（高层）房产，都是槟城岛市长 Rajendran Antony 在 5 月 30 日发表的一份声明中说，不允许作为短期出租住宿经营。&lt;/p>;&lt;p>;Rajendran 表示，禁令的全面实施和执行要到 3 月 1 日才会生效明年，给业主和管理人员足够的时间来遵守新规定。&lt;/p>;&lt;p>;紧随其后，槟城被认为是东南亚第一个寻求限制某些短期租赁的地方巴塞罗那和佛罗伦萨等欧洲城市因过多的游客挤占当地人而饱受煎熬。&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛在发生一连串令人震惊的丑闻后发布了游客可做和不可做的清单&lt;/h3>;&lt;p>;该禁令目前仅限于槟城岛地区，而不是槟城州大陆，并且某些租金 - 例如服务式公寓和家庭办公室 - 仍将受到某些限制。房东被要求注意“安全、公共卫生、健康、社会方面和公共秩序”的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;槟城一年多来一直在考虑禁止 Airbnb，因为游客的不良行为受到投诉在住宅区，并试图振兴该州的酒店业，该行业受到了 Covid 限制的打击。&lt;/p>;&lt;p>;官员们最初提议彻底禁止高层建筑中所有无证短期租赁，但后来缩减了规模他们在与 Airbnb 讨论后提出了他们的要求。&lt;/p>;&lt;p>;槟城旅游部长 Yeoh Soon Hin 去年表示，短期租赁“不应阻碍传统酒店业的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚今年力求吸引 1610 万游客到访该国——比去年的总数高出 60%。槟城岛机场在 2022 年的客运量超过 420 万人次，占马来西亚总数的 8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Knife attack on Hong Kong stall manager ‘could have been motivated by business dispute’ at public market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223534/knife-attack-hong-kong-stall-manager-could-have-been-motivated-business-dispute-public-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/51975884-d31c-4883-8544-4ab2b7d11376_630134dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两个摊主在香港公众市场发生的商业纠纷可能是据《华盛顿邮报》获悉，一名商店经理周四在行人地下通道中被砍伤背部和四肢，这起持刀袭击背后的动机。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，这名身高 165 万（5.4 英尺）袭击者是一名三十多岁的男子，截至周五中午仍逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉此案的消息人士称，袭击者被怀疑是黑社会成员，受贿实施了袭击.&lt;/p>;&lt;p>;九龙东扫黑小队已接手调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;受害人为43岁女子，负责菜档周四晚上 7 点 30 分后不久，在彩洪牛池湾街市，一名女子在连接彩洪地铁站的地下通道遭到伏击。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子在地铁站附近的行人通道被陌生人刺伤&lt;/h3>; &lt;p>;她在袭击中背部、手臂和大腿受伤，被紧急送往观塘基督教联合医院接受治疗。她的伤势没有生命危险。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者当时身穿灰白相间的衬衫和黑色短裤，在警察到达之前逃跑了。身着防护装备的警察在该地区进行了搜查，但没有人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;地下通道的墙壁和地板上溅满了鲜血，警察还发现了一把菜刀，仍在包装中。一名部队内部人士表示，该武器并未在袭击中使用。&lt;/p>;&lt;p>;该消息人士称，此次袭击可能是受害人的蔬菜摊位与同一市场的另一个蔬菜摊位之间的商业纠纷引发的。&lt;/p >;&lt;p>;《邮报》获悉，消息来源提到的两个摊位由不同的公司经营，这些公司经营着数十家商店，主要在全市销售蔬菜。&lt;/p>;&lt;h3>;要求对香港男子进行精神病检查2 项商场谋杀罪名&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士称，两家公司的纠纷由来已久，据称去年 5 月至少引发了两起针对员工的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周五早上，警察检查了安全摄像机的镜头以收集证据。警方正在将此案视为受伤案件。&lt;/p>;&lt;p>;周四的事件发生在将近一周前，两名年龄分别为 22 岁和 26 岁的女性在钻石山的好莱坞广场购物中心被刺死。该案的嫌疑人已被指控犯有两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 3 月期间，警方处理了 151 起伤人报告，比去年同期的 139 起上升了 8.6% .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s 2024 Republican rivals criticise ‘weaponisation’ of US Justice Department after indictment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223525/trumps-2024-republican-rivals-criticise-weaponisation-us-justice-department-after-indictment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 14:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/4d39ff1b-a5d2-460f-ae50-9d9e6a93551d_726a387c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德特朗普在 2024 年共和党总统候选人提名中的竞争对手批评了这一举动&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统对联邦指控的起诉在美国历史上是史无前例的，一个案例更多特朗普是共和党明年挑战民主党总统乔·拜登的领跑者，这一事实非同寻常。&lt;/p>;&lt;p>;周四，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和美国参议员蒂姆·斯科特等总统候选人指责特朗普在有消息称特朗普因保留机密文件、妨碍司法公正和其他罪行而被联邦大陪审团起诉后，司法部的政治偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“联邦执法部门的武器化是对自由社会的致命威胁”在民调中远远落后于特朗普的德桑蒂斯在推特上写道。 “多年来，我们目睹了根据政治派别对法律的不均衡应用。”&lt;/p>;&lt;p>;投票率仅为个位数的斯科特还批评了他所谓的联邦检察官的“武器化”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在接受福克斯新闻采访时说：“今天我们看到的是一个衡量天平的司法系统。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普和德桑蒂斯在 2024 年的竞选活动中互相攻击&lt;/h3>; &lt;p>;负责调查的司法部官员、特别检察官杰克·史密斯的发言人拒绝置评。政府公开评论任何密封的大陪审团事务是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在周四起诉消息传出前的白宫新闻发布会上说，公众可以相信司法部的行为公平和独立，包括在对特朗普的调查中。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有一次，一次也没有向司法部建议他们应该做什么或不做什么相对于提出指控或不提出指控一项指控，”拜登在回答记者的问题时说。&lt;/p>;&lt;p>;远投共和党提名的风险投资家 Vivek Ramaswamy 发表声明，指责拜登的司法部不公平地针对这位前总统并发誓如果当选将赦免他。&lt;/p>;&lt;p>;前阿肯色州州长 Asa Hutchinson 是另一位希望渺茫的候选人，他是迄今为止唯一直接批评特朗普的竞争对手。哈钦森认为特朗普蔑视宪法并表现出“对法治的不尊重”，因此呼吁他结束竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;前新泽西州州长克里斯克里斯蒂本周抨击了特朗普的宣布他自己的 2024 年出价，表示他希望在权衡之前查看起诉书的细节。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我之前所说，没有人可以凌驾于法律之上，无论他们多么希望如此，”他在 Twitter 上说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总的来说，挑战者站到了特朗普的一边，也许是考虑到特朗普 3 月份在纽约因涉嫌向色情明星支付封口费而被起诉，这只会助长他的立场投票号码。许多共和党人认为检方充满政治色彩，并站到他这一边。&lt;/p>;&lt;p>;共和党高层，包括与前总统有着过山车关系的众议院议长凯文麦卡锡，也纷纷为特朗普辩护.&lt;/p>;&lt;p>;“今天对美利坚合众国来说确实是黑暗的一天。众议院议长凯文麦卡锡在一份声明中表示，总统起诉反对他的主要候选人是不合情理的。&lt;/p>;&lt;h3>;迈克彭斯发起 2024 年大选挑战唐纳德特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;“我，以及每一个相信法治的美国人，都与特朗普总统站在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;竞争对手担心激怒特朗普的支持者，他们被认为占共和党选民的 30%，并且在很大程度上不可动摇&lt;/p>;&lt;p>;但亚利桑那州共和党人的长期顾问查克考夫林表示，他相信刑事指控的累积效应将开始产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普正在接受调查因涉嫌试图推翻该州 2020 年大选而在佐治亚州接受单独的联邦调查，调查他涉嫌在 2021 年 1 月 6 日支持者袭击美国国会大厦中扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;如果起诉书堆积如山考夫林预测，其他共和党候选人将开始争辩说特朗普无法赢得大选。&lt;/p>;&lt;p>;“那里一定有疲劳因素，”考夫林说。 “它必须开始制造停顿。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Xie Xiaoliang is latest Chinese scientist to give up US citizenship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223515/xie-xiaoliang-latest-chinese-scientist-give-us-citizenship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/476bcba3-cef6-42ab-bf74-1e9d6d792cb9_dcfd279e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位著名科学家放弃美国国籍成为中国公民，最近，越来越多的中国研究人员回国。&lt;/p>;&lt;p>;生物物理化学家、哈佛大学前教授谢晓亮已被列为中国科学院 (CAS) 国内院士，这并没有解释谢的决定。&lt;/p>;&lt;p>;他以前是 CAS 的外国成员，其规则允许在获得中国公民身份后更改为国内成员。谢先生尚未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;出生在中国并在美国接受培训的谢先生最出名的是他的团队在 2012 年发明的单细胞 DNA 扩增方法。这使得能够对单个人类细胞进行测序，以寻找可能导致遗传疾病或癌症的突变。&lt;/p>;&lt;p>;该方法意味着可以发现 DNA 的“60 亿个碱基对中的一个突变”，谢说2018年在北京大学网站上。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，根据中科院网站，来自瑞典的科学家孙立成也已转为该科学院国内会员。他于 2020 年 4 月回到中国，担任西湖大学化学系主任。&lt;/p>;&lt;h3>;中国必须“容忍失败”以缩小与美国的科技差距&lt;/h3>;&lt;p>;孙，前任斯德哥尔摩 KTH 皇家理工学院分子电子学教授，2017 年当选瑞典研究委员会特聘教授。&lt;/p>;&lt;p>;这些并不是 CAS 外籍成员放弃海外国籍的唯一例子&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，包括 1957 年诺贝尔物理学奖得主杨振宁在内的两位著名科学家放弃美国国籍，转为科学院国内会员。&lt;/p>;&lt;p>;美国自前总统唐纳德·特朗普于 2018 年发起“中国倡议”以打击涉嫌中国窃取美国机密和技术的行为以来，人才流失的速度越来越快。&lt;/p>;&lt;p>;普林斯顿大学和哈佛大学去年开展的一项联合研究麻省理工学院发现，2021 年有 1,400 多名驻美国的华裔科学家将他们的学术机构从美国机构改为中国机构——比上一年增加了 22%。&lt;/p>;&lt;h3>;美国司法部结束 &#39;种族偏见问题中的“中国倡议”&lt;/h3>;&lt;p>;根据经济合作与发展组织 4 月份公布的数据，美国在 2021 年失去了 896 名科学作者，而中国则增加了 3,108 名。&lt;/p>;&lt; p>;调查结果与 2015 年形成鲜明对比，当时流量发生逆转，美国增加了 2,920 名科学家，中国减少了 336 名科学家。&lt;/p>;&lt;p>;经合组织的追踪是基于科学家数量的变化机构隶属关系。当一位以前隶属于一个国家的作者第一次被发现隶属于另一个国家的机构时，就被视为流入。&lt;/p>;&lt;p>;根据经合组织的最新数据，美国不仅在这场竞赛中输给了中国科学人才方面，欧盟、加拿大和德国也领先。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的学术影响力在上升，而美国的影响力在下降：调查&lt;/h3>;&lt;p>;谢获得物理化学博士学位1990年获加州大学圣地亚哥分校，先后在太平洋西北国家实验室和哈佛大学工作二十余年。&lt;/p>;&lt;p>;他是中国大陆赴美留学的第一位哈佛大学终身教授1978年改革开放后的美国。&lt;/p>;&lt;p>;曾任美国国家科学院院士和美国国家医学院院士的谢，2001年成为北京大学客座教授。 &lt;/p>;&lt;p>;2009 年，时任北京大学生命科学学院院长的著名神经学家饶毅说服他全职回到北京大学，谢在大学网站上说。&lt;/p>; h3>;中国科学家的美国签证申请被“傲慢”的大使馆拒绝&lt;/h3>;&lt;p>;现任北京首都医科​​大学校长的饶在 2007 年放弃美国公民身份返回中国，此前他曾在中国学习和工作&lt;/p>;&lt;p>;谢说，在美国定居后，每次回到中国，都为美国的巨大进步感到震惊和感动。&lt;/p>;&lt;p>; “当我回到北京观看 2008 年奥运会时，我为获得最多金牌的中国队感到鼓舞，但我知道我们要在科学领域夺得第一还有很长的路要走，”他写道。&lt;/p >;&lt;p>;谢于 2018 年成为北京大学全职教授，并于次年成为理学院院长。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI CEO in Seoul to meet South Korean president as nation seek to encourage AI development amid ChatGPT craze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3223513/openai-ceo-seoul-meet-south-korean-president-nation-seek-encourage-ai-development-amid-chatgpt-craze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/995b42b4-02b4-480b-97db-99cb11aae138_f2e76251.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;OpenAI 首席执行官 Sam Altman 将与韩国总统 Yoon Suk Yeol 会面，随着该国寻求鼓励人工智能 (AI) 领域的国内竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月穿越欧洲与立法者和国家领导人会面讨论人工智能的前景和威胁之后，奥特曼前往以色列、约旦、卡塔尔、阿拉伯联合酋长国、印度和韩国 - 整个星期。&lt;/p>;&lt;p>;“人们关注的是不扼杀创新，任何监管框架都必须确保这项技术的好处得以实现世界，”Altman 在周五会见了大约 100 家韩国初创企业时说。&lt;/p>;&lt;p>;自从微软支持的 OpenAI 去年推出 ChatGPT 以来，生成式 AI 的快速发展和流行正在促使全球立法者制定laws to address safety concerns linked to the technology.&lt;/p>;&lt;p>;The European Union is moving ahead with its draft AI Act, which is expected to become law this year, while the United States is leaning toward adapting existing laws for AI rather than creating new legislation.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea has new AI regulations awaiting full parliament approval; those rules are seen as less restrictive than the EU&#39;s.&lt;/p>;&lt;p>;In February, a parliament committee passed an AI law draft that guarantees freedom to release AI products and services, and will only restrict them if regulators deem any product to be harming the lives, safety, and rights of people.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea&#39;s Ministry of Science and ICT announced in April plans focused on fostering local AI development, such as measures to provide training data sets for sophisticated “hyperscale” AI, while continuing discussions on AI ethics and regulations.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea is one of few countries that has developed its own foundation models for AI in a field dominated by the United States and China, thanks to local tech firms such as Naver, Kakao, and LG.&lt;/p>;&lt;p>;The companies are seeking ways to tap niche or specialised markets that have not yet been addressed by big tech in the United States or China.&lt;/p>;&lt;p>;“In order for Korean companies to have strength in the global AI ecosystem, each company must first secure specialised technology for vertical AI”, or AI designed and optimised for specific uses, said LG AI research chief Kyunghoon Bae.&lt;/p>;&lt;p>;Naver said it has been eager to develop localised AI applications for countries with political sensitivities in the Middle East as well as for non-English-speaking countries and regions, such as Japan and Southeast Asia.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong burglars steal watches and jewellery worth HK$800,0000 from 5-storey house while family at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223520/hong-kong-burglars-steal-watches-and-jewellery-worth-hk8000000-5-storey-house-while-family-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/40f3ebc8-f490-43d2-ba58-c8b66f4a46ec_1d3a77c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong police are hunting two burglars who broke into a five-storey house and stole more than HK$800,000 (US$102,078) worth of valuables while a family of six and their domestic helpers were home.&lt;/p>;&lt;p>;An investigation suggested the two intruders climbed onto the roof of the house in Bisney Road in Pok Fu Lam from an adjacent block and stole the watches and jewellery from the fourth-floor master bedroom at about 8pm on Thursday, according to a source familiar with the case.&lt;/p>;&lt;p>;The Post learned that a couple and their four children and several domestic helpers were on the first three floors of the house when the incident happened, and they did not hear any suspicious noises.&lt;/p>;&lt;p>;The case came to light when a guard checked security camera footage and found two men on the roof of the house acting suspiciously.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong police search for robbers behind HK$760,000 theft at upscale flat&lt;/h3>;&lt;p>;Police were alerted after receiving a report from the security guard. The two burglars had fled before officers arrived.&lt;/p>;&lt;p>;The source said an initial investigation found six watches, four diamond rings and a pair of earrings, estimated to be worth HK$820,000, were stolen from the premises.&lt;/p>;&lt;p>;Officers combed the area, but no arrests were made.&lt;/p>;&lt;p>;According to the force, the two burglars were about 1.7 metres (5.5 feet) tall, and one of the men was overweight. They were both wearing caps at the time of the raid.&lt;/p>;&lt;p>;Detectives checked surveillance security footage to gather evidence. So far, no arrests have been made.&lt;/p>;&lt;h3>;Thieves make off with HK$730,000 worth of valuables, cash in Hong Kong burglary&lt;/h3>;&lt;p>;It was the second burglary in the area in two months. According to the force, two watches worth HK$80,000 and a pair of earrings valued about HK$8,000 were stolen from a flat on the same street on April 13.&lt;/p>;&lt;p>;In Hong Kong, burglary is punishable by up to 14 years in jail under the Theft Ordinance.&lt;/p>;&lt;p>;Between January and March this year, police handled 218 reports of burglary across the city, up 28 per cent from 170 cases logged in the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;There were 886 reports of burglary in 2022, down nearly 40 per cent from 1,472 cases in 2021. According to the force, last year&#39;s 43 per cent detection rate was the highest in the past 46 years.&lt;/p>;&lt;p>;Announcing the crime figures for 2022 in February, police said the number of robbery and burglary cases was the lowest since records began in 1969. The force logged 77 reports of robberies last year, down 37 per cent from the 123 reported in 2021.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Comedian Jocelyn Chia back on Instagram, says not ‘cancelled’ by platform over MH370 joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223508/comedian-jocelyn-chia-back-instagram-says-not-cancelled-platform-over-mh370-joke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 13:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/92516bbd-786a-452a-9d92-18a286a0be2f_9a6332c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Stand-up comedian Jocelyn Chia, who received brickbats for her insensitive remarks on the missing Malaysia Airlines flight MH370 is back on social media, but unrepentant over her actions.&lt;/p>;&lt;p>;In her latest Instagram post on @chiacomedy on Friday, Chia said, “Rumour had it that I either deleted my IG, or that I got &#39;cancelled&#39; by IG.&lt;/p>;&lt;p>;“My account actually got suspended for &#39;impersonating a celebrity&#39;.&lt;/p>;&lt;p>;“I was like, WHO is the celebrity???&lt;/p>;&lt;p>;“Answer: Jocelyn Chia (followed by laughing emojis).&lt;/p>;&lt;p>;Chia is now a US citizen as Singapore has said she is not a citizen of the island republic any more.&lt;/p>;&lt;h3>;Envoy says comedian &#39;not Singaporean&#39; as Malaysia rages at MH370 joke&lt;/h3>;&lt;p>;Her social media accounts had been deactivated following backlash received for the joke she made about the missing Malaysia Airlines plane.&lt;/p>;&lt;p>;Her Twitter, Instagram and Facebook accounts were earlier inaccessible.&lt;/p>;&lt;p>;Chia, who was performing at a comedy club in New York, first joked about Malaysia being a developing country that was far behind Singapore, 40 years after the island nation was “dumped” by Malaysia in 1965.&lt;/p>;&lt;p>;She then made crude references to the Malaysia Airlines flight MH370 tragedy in a joke about Malaysia seeking to re-establish ties with Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;The controversy prompted Singapore&#39;s high commissioner in Kuala Lumpur to issue an apology to all Malaysians for Chia&#39;s “hurtful remarks”.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;This joke kills&#39;: Singaporean comic enrages Malaysia with MH370 gag&lt;/h3>;&lt;p>;Malaysia&#39;s foreign ministry called her skit a blatant absence of sensitivity and empathy towards Malaysians and the victims of the plane mystery.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope that any form of action or attempt like this can be stopped to ensure respect for any country continues to be preserved,” Foreign Minister Zambry Abd Kadir said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore&#39;s Foreign Minister Vivian Balakrishnan also apologised for the offence caused, saying he was “appalled” by the jokes.&lt;/p>;&lt;p>;“She certainly does not speak for Singaporeans, we treasure our ties with family and friends in Malaysia,” he wrote on Twitter.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by SCMP&#39;s Asia desk&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>