<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada police arrest ‘hit squad’ suspects linked Sikh leader Hardeep Singh Nijjar’s murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261409/canada-arrests-hit-squad-suspects-linked-sikh-leader-hardeep-singh-nijjars-murder-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/d6373044-284f-4375-b1a0-bc1f5138dbf0_665df468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可以看到带有锡克教领袖 Hardeep Singh Nijjar 图像的横幅2023 年 9 月，加拿大不列颠哥伦比亚省萨里市的古鲁纳纳克锡克教古德瓦拉寺庙。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大警方周五逮捕了与锡克分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 谋杀案有关的人一位直接熟悉此事的消息人士称，该事件于 2023 年 6 月在不列颠哥伦比亚省发生。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于案件敏感性，该消息人士要求匿名，并表示加拿大皇家骑警稍后将向媒体通报情况周五。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 9 月宣布，加拿大当局正在追查有关印度政府特工与加拿大公民 Nijjar 枪击案有关的指控。新德里以“荒谬”为由拒绝了特鲁多的说法。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大广播公司早些时候表示，加拿大皇家骑警逮捕了所谓的暗杀队成员。报道援引消息人士的话称，调查人员几个月前在加拿大确认了嫌疑人的身份，并一直对他们进行严密监视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;45 岁的 Nijjar 于 2019 年 12 月 17 日在一座锡克教寺庙外被枪杀。 6 月 18 日，在锡克教人口众多的温哥华郊区萨里。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大一直在敦促印度配合调查。美国后来透露，它挫败了在其领土上针对一名锡克教分裂分子的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大锡克教分裂组织的存在长期以来一直让新德里感到沮丧。 Nijjar 被印度贴上“恐怖分子”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警和印度驻渥太华使团都没有立即发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese businessman Guo Wengui’s chief of staff pleads guilty weeks before US fraud trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261408/chinese-businessman-guo-wenguis-chief-staff-pleads-guilty-weeks-us-fraud-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/85e0a348-dc30-48b7-9ca2-a469b4e76eb6_1e1a7a29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商人郭文贵2017年4月在纽约接受采访时发言图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被中国政府通缉的一名中国商人的幕僚长周五承认了共谋指控，几周后她的老板将在美国纽约受审。 10 亿美元诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>;Yvette Wang 在与郭文贵一起出庭受审的三周前，在曼哈顿联邦法院提出抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;郭对诈骗数十万人的罪名表示不认罪。在美国和世界各地的粉丝数量超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;定于 9 月 10 日宣判，王将面临最高 10 年的监禁。如果没有认罪，如果被定罪，她可能会面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/04/ba6d3c1f-f979-4ad2-8ac0-4df32723d3d7_ee7e4844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭文贵（坐在中间）和他的律师，塔玛拉·吉瓦 (Tamara Giwa) 于 2023 年 3 月在纽约出庭。法庭简述：伊丽莎白·威廉姆斯 (Elizabeth Williams)，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;45 岁的王在认罪过程中只说英语，戴着耳机当她描述自己的罪行时，一名翻译在她耳下晃来晃去。在整个诉讼过程中，她穿着监狱服，脚镣戴着脚镣。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，2018年至2023年3月期间，她与郭某等人合谋实施电信诈骗和洗钱活动，提供虚假信息诱使受害人通过实体汇款以及包括郭的媒体公司 GTV Media Group Inc 及其所谓的喜马拉雅农场联盟和喜马拉雅交易所在内的组织，以换取股票或加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，数十万投资者被说服进行投资超过 10 亿美元进入郭控制的实体。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份指控文件，王于 2020 年 6 月 5 日授权从 GTV 母公司 Saraca Media Group Inc 向一名高级官员电汇 1 亿美元。 - 为萨拉卡及其最终受益所有人郭的儿子的利益设立的风险对冲基金。检察官表示，这 1 亿美元是通过欺诈索赔获得的投资者资金。&lt;/p>;&lt;p>;王在认罪过程中表示，她“知道我所做的事情是错误的”。她补充道：“我对自己的行为承担全部责任，法官大人，我对此感到非常抱歉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/04/220e940d-ad2c-44e3-adf6-c2c79176f03f_45129024.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前白宫首席2018 年 11 月，战略家史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 在纽约举行的新闻发布会上向逃亡的中国亿万富翁郭文贵致意，然后介绍他。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭一度被认为是最富有的人之一中国人。 2014 年，他在习近平主席领导的反腐败打击行动中离职，该行动牵涉到与郭文贵关系密切的人士，其中包括一名高级情报官员。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，他一直受到该国政府的高度追捕，依靠他的力量。当中国当局指控他犯有强奸、绑架、贿赂和其他罪行时，他向美国寻求保护。长期以来，他一直辩称这些说法是错误的，并称这些说法是为了惩罚他公开揭露那里的腐败行为并批评共产党的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;当他作为逃亡者生活在纽约时，他成为了一个直言不讳的人。执政共产党的批评者，并与唐纳德·特朗普总统的前政治战略家史蒂夫·班农建立了密切的关系。郭文贵和班农在 2020 年宣布成立一个联合倡议，他们称其目的是推翻中国政府&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong students to choose how much of Chinese history exam to take]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261405/hong-kong-students-choose-how-much-chinese-history-exam-take?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/48e09a03-5c20-4999-b506-2fb633267fa6_9246fdfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参加 DSE 考试。据香港考试及评核局统计，今年有5,852名DSE考生参加中国历史考试。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育部长表示，允许学生在大学入学中国历史考试中回答更少问题的举措将有助于提高对这门学科的兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;教育工作者表示，这一调整将允许学生只参加涵盖该科目必修部分的考试，并跳过另一项测试他们对更先进思想的掌握程度，这将更好地满足学生的不同需求。&lt;/p>;&lt;p >;“很多专家都表示，提高学生对某一学科的兴趣也非常重要，”教育局局长蔡玉莲周五表示。 “除了使用考试方法……学生还可以根据自己的兴趣学习历史的不同方面。”&lt;/p>;&lt;p>;部长发表此番言论的前一天，政府宣布学生将可以选择写一篇论文，而不是写一篇论文。目前两人在参加中学文凭中国历史考试时，试卷一占成绩的百分之七十，试卷二占其余部分。如果学生只考第一门，他们的最高成绩将为 5，而不是满分 5**。这项安排将于下学年开始从中五学生开始。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 认为，这一改变将为学生提供更多学习科目的选择，同时也满足他们的不同需求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/b6ecc880-b6b8-4c52-a180-e04f97cc489c_5fb2f6f5.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育部长 Christine Choi 也否认由于对该科目的兴趣下降而做出这一改变，并指出这是最受欢迎的选修课之一。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望创造一个空间，让更多有兴趣的学生学习中国历史，或者让学生根据自己的能力集中学习中国历史， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;政府对于改变后有多少学生参加试卷 2 没有目标。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 还否认这一改变是由于对学生兴趣下降而做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港考试及评核局的数据，共有 5,852 名来自学校的 DSE 考生，占总数的 13.5%，选修了中文课程。今年历史考试的考生人数为 12.7%，即 2023 年的 5,493 人。&lt;/p>;&lt;p>;拥有约 30 年经验的资深中国历史教师陈志华 (Chan Chi-wa) 预测，这一变化的主要困难将是激励一些人”可能相信他们有能力做到这两点。&lt;/p>;&lt;p>;“老师应该鼓励学生也参加试卷2，还是应该尊重学生的意见，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;圣士提反女子中学中国历史系系主任温兆贤表示，让学生选择有助照顾他们不同的需要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于能力较差的学生来说，允许他们不学习卷二会给他们更多的空间……这意味着考试压力会更小，”他说。 “这也意味着这些学生可以将时间更多地集中在必修部分的学习上。”&lt;/p>;&lt;p>;这位拥有大约 20 年经验的老师补充说，他怀疑教育工作者在规划课程时会遇到任何困难&lt;/p>;&lt;p>;国史教育中心（香港）校长何汉权表示，预计课程调整将吸引更多学生选修该科目，因为课程会更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这个安排很好，给了学生多一个选择。”他说。 “他们可以自己做决定，成为自己的老板。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strive and Rise mentoring scheme found to give needy Hong Kong students a lift in financial planning skills, self-confidence and sense of belonging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261404/strive-and-rise-mentoring-scheme-found-give-needy-hong-kong-students-lift-financial-planning-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/e56ece22-d60a-4d24-8bdd-7ecef2b30db7_5451c0c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(从左至右) 计划参与者李清波秘书劳工及福利局孙宇晨、布政司陈家伟、理大崔世昌及参加者梁元山在发布会上公布评估结果，摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在提升员工素质的师徒计划香港第二号官员表示，香港贫困学生脱贫工作帮助他们在所有八个目标方面都有所提高，财务规划能力、自信心和归属感都有显着进步。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长表示“奋斗与崛起”项目的负责人陈国基周五也透露，第二批将组织更多中国内地交流活动，预计将有 4,000 名学生，比第一轮的 2,800 名学生多出约 43%。 &lt;/p>;&lt;p>;“学生取得的进步与我们在2022年施政报告中设定的目标一致，这确实鼓舞了我们，”陈说，指的是政府确保不少于70%学生的目标&lt;/p>;&lt;p>;“我希望该计划能够继续下去，目标是到2025-26年累计覆盖12,000名学生。”&lt;/p>;&lt;p>;第一轮该计划是政府、商界和社区之间的合作项目，招收了 2,800 名中一至中三学生，其中大部分居住在劏房，以提高他们的社会流动性。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 10 月至去年 11 月今年，每个年轻人都被分配了一名导师，并在整个计划中获得了 10,000 港元（1,278 美元），其中包括必修课程以及选修课程和旅游。学生们决定如何使用这笔钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03 /5d49766f-23a4-4a2c-b1b1-5a86602b629e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布政司陈家伟表示，他希望该计划能够继续下去。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项评估比较了 2,458 名学生在课程前后的自我评估，发现在所有八个目标方面都取得了进步：自我、信心、韧性、责任感和同理心、社交网络能力、归属感、财务规划能力、目标设定和自尊。&lt;/p>;&lt;p>;其中，财务方面的得分增加了近12%计划技能，按 1 到 6 的等级进行评估，最高分。学生们对自己的评分为 4.22 分，而计划前为 3.77 分。&lt;/p>;&lt;p>;自信心和归属感方面的分数上升了约 5%。&lt;/p>;&lt;p>;接近评估还显示，94％的学生承认他们至少在一个目标领域取得了进步，70.4％的学生至少在三个目标领域提高了能力。&lt;/p>;&lt;p>;学生的照顾者和导师也被问及评估该计划，前者同意孩子在财务技能提升方面的看法，而后者则认为学生在自尊方面获得最多。&lt;/p>;&lt;p>;“学生、照顾者和导师都认为小组活动负责评估的理工大学应用社会科学系系主任Eric Chui表示，“我们为学生提供了最大的帮助。”因为他们必须平衡学习和与导师会面的时间，尤其是在期末考试期间。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有提供任何关于学生和导师之间会面次数或平均会议时间的数据。每一个。该计划计划在一年内为每个学生举行 12 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，12 次会议是期望的结果，而不是“指标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数导师都是高度敬业和奉献。由于我们的计划本质上是自愿的，我们的导师不会获得任何经济补偿。”陈说，并补充说，他理解有些人可能会因为工作繁忙而无法安排 12 场会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”不认为学生有任何抱怨。陈说，只有不到 1% 的入学学生因为忙于学业而退学。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 11 月完成了第二批学生的招生工作，但尚未完成宣布了开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;第二批将有 4,000 名从四一到四年级的学生，比上一轮多一个年级，陈表示，高年级学生的进步更为显着。&lt;/p>;&lt;他又透露，第二期政府已收到商界及社会各界捐款3,000万港元。该计划第一轮的资金为1.4亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据人口普查处的数据，到2023年，将有222,600名18岁以下儿童被列为贫困儿童，占总人口的23.8%。年龄段。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Personal data of 110,000 people leaked after breach at Hong Kong’s Companies Registry, investigation finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261403/personal-data-110000-people-leaked-after-breach-hong-kongs-companies-registry-investigation-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fbf536c0-4e66-4436-b4ca-a8f519222989_ff0eebcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港公司注册处正在咨询私隐专员公署有关该事件的个人数据。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对香港公司注册处的调查显示，该在线门户网站泄露了11万人的个人数据，包括姓名、护照和身份证号码以及居住地址。&lt;/p>;&lt; p>;这是一周内第三起报告的公共机构安全漏洞，会计界立法者 Edmund Wong Chun-sek 称其“确实是一个严重错误”。&lt;/p>;&lt;p>;登记处表示，电话号码和电子邮件地址也被泄露&lt;/p>;&lt;p>;“公司注册处非常关注个人资料外泄的风险，”发言人表示。 “公司正在咨询个人资料私隐专员公署和政府资讯科技总监办公室，以期对事件进行全面审查。”&lt;/p>;&lt;p>;注册处发言人补充说，其承包商的系统设计不仅为客户提供了搜索相关信息，还提供了额外的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些额外的个人数据不会显示在搜索结果页面上，但可以使用网络开发者工具获取他说，一些个人数据也可以通过“机器人搜索”获得。&lt;/p>;&lt;p>;注册局于 4 月 19 日宣布，将暂停对其在线门户的访问，以进行紧急维护，表示已发现个人数据泄露风险。&lt;/p>;&lt;p>;注册局当时表示，经初步调查，尚未收到任何个人数据泄露报告。&lt;/p>;&lt;p>;注册局指出，受影响的居民可致电其求助热线8201 8273或发送电子邮件至helpdesk@e-services.cr.gov.hk。&lt;/p>;&lt;p>;黄议员还呼吁登记处全面检视所有现有系统，并消除所有可能的漏洞。 &lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署一天前宣布，将调查机电工程署的安全故障，导致登记处遭窃。&lt;/p>;&lt;p >;由于政府部门的密码登录系统出现错误，在Covid-19大流行期间收集的17,000名居民的个人信息（包括姓名、电话号码、身份证号码和地址）被泄露。&lt;/p>;&lt;p>;数据收集者该部门于2022年3月至7月进行“限制测试申报”行动。&lt;/p>;&lt;p>;周四，该办公室透露，消费者委员会在一次泄露470多人个人信息的事件中违反了隐私规则。 &lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示，黑客于去年9月4日成功获取了该委员会IT人员的管理员帐户的访问权限，并在几周后利用该帐户进行了各种恶意活动，同时试图强制立法会资讯科技及广播事务委员会主席、立法会议员葛佩丽表示，接连发生的事件暴露了政府部门内部网络安全的严重问题。 &lt;/p>;&lt;p>;她还敦促当局进行安全漏洞演习，以提高公务员队伍的意识和响应能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Human rights group begins legal action over UK’s Rwanda migrant policy, before PM Sunak can launch plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261400/human-rights-group-begins-legal-action-over-uks-rwanda-migrant-policy-pm-sunak-can-launch-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fa20b101-fd3f-4812-9a5b-3c139ef8342b_ef30a585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士抗议英国政府的卢旺达驱逐计划。庇护援助组织对该政策发起了法律挑战，总理里希·苏纳克计划在几周内发起挑战。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人权组织庇护援助组织周五表示，已对英国政府向卢旺达派遣寻求庇护者的政策发起法律挑战，首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 计划发起这一政策几周内。&lt;/p>;&lt;p>;议会上个月通过了一项法律，为英国将未经许可抵达卢旺达的寻求庇护者送去铺平道路，苏纳克表示，这将阻止移民乘坐小船前往英国进行危险的旅程。 &lt;/p>;&lt;p>;新法律称英国议会已宣布卢旺达为安全国家，旨在推翻英国最高法院去年关于该计划非法的裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/c4af8ce4-f2b5-4963-b51d-330da9fd31fb_de742912.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克计划尽快启动将寻求庇护者送往卢旺达的政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但庇护援助组织表示，政府本周发布的一份文件告诉社会工作者他们现在必须考虑卢旺达的安全，这与允许寻求庇护者的新法律中的措辞不一致在有限情况下上诉的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提出这一法律行动是为了确保内政部适当考虑任何反对将其遣返回卢旺达的个案，包括以他们将从卢旺达被遣返为由庇护援助执行董事艾莉森·皮卡普 (Alison Pickup) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克已将该计划作为其关键政策之一，他希望第一批航班将在未来 10 年内飞往12周。他表示，该计划将打破人口走私者的商业模式，他们用小船将数以万计的寻求庇护者带过英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/d5a85440-6b39-4f31-a4df-afc3b6d61903_4cca64d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，据信是移民的人们从英国边境部队的船只上抵达英国多佛的多佛港。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的反对者称这项已经让政府花费数亿英镑的计划是一个代价高昂的噱头。&lt;/p>;&lt;p>;本周，政府表示已开始拘留移民，准备将他们送往卢旺达。&lt;/p>;&lt;p>;庇护援助组织并不是第一个针对新法律采取法律行动的组织，FDA 工会也采取了行动，称其公务员成员可能被要求违反国际法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/03/cb255dc0-09b1-498c-954f-19c73ac696f6_11ce87a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民在水中行走，试图登上走私者的船试图穿越英吉利海峡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前缺乏关于飞往卢旺达的航班何时起飞以及搭乘人员的信息，但政府已明确表示已决定皮卡普说：“我们必须迅速采取行动，因为我们已经看到内政部实施了强制拘留。”来自法国的旅行。今年已有超过 7,500 人抵达，仅周三就发现了 711 人，这是今年迄今为止单日最多的一次。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU turns up the heat on China as Xi Jinping readies for 3-nation tour, with fiery Paris talks on the cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261372/eu-turns-heat-china-xi-jinping-readies-3-nation-tour-fiery-paris-talks-cards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/09203c3f-cb63-4880-89cb-dfda7e55e199_d63881cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平、法国总统马克龙和欧盟委员会去年四月，乌尔苏拉·冯·德莱恩总统在北京。三人定于下周在巴黎再次会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在习近平主席周日开始欧洲三国之行之前，布鲁塞尔通过一系列猛烈的炮火加大了对北京的压力，旨在发出强有力的政治信号向中国领导层传达的信息。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟贸易、竞争和数字当局一直在以越来越戏剧化的方式打压中国企业，而其制裁官员则加大了对被指控输送欧洲制造产品的企业的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;下周，欧盟委员会主席冯德莱恩将在巴黎会见习近平和法国总统马克龙，讨论中欧关系中的重大问题，这可能会引发一场激烈的讨论。 .&lt;/p>;&lt;p>;“巴黎毫不掩饰其对欧盟去风险政策的支持，也不掩饰其担心中国电动汽车（EV）将因不公平做法而获得的竞争力而涌入欧洲市场， ”法国国际关系研究所中国问题专家马克·朱利安（Marc Julienne）在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在巴黎和法国南部比利牛斯山脉举行的为期两天的峰会将达成一系列商业协议签署后，观察家和官员正在密切关注马克龙将如何解决经济不满。&lt;/p>;&lt;p>;“在外交外表下，障碍不断堆积，两国之间的合作领域正在缩小，”朱利安说，指的是法中关系。&lt;/p>;&lt;p>;本周在布鲁塞尔，冯德莱恩听取了有关迅速部署一系列主要针对中国企业的贸易和竞争工具的情况介绍。&lt;/p>; &lt;p>;争论的核心是这样一种信念，即中国经济的补贴正在扭曲欧洲市场，人们根深蒂固地担心中国产能过剩将意味着相对开放的欧盟将充斥着廉价的中国进口产品。&lt;/p>; &lt;h3>;“不要急于下结论”：中国需要在美国、欧盟产能过剩担忧中保持平衡&lt;/h3>;&lt;p>;据 Politico 报道，欧盟委员会预计将在下个月欧洲选举前对中国制造的电动汽车征收进口关税周五，中国公司拒绝配合欧盟委员会的调查。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟秘书处根据其外国补贴法规对中国公司进行了突击搜查，最终对欧盟位于荷兰和波兰的办公场所进行了大规模突击搜查。上周，半国有安全设备制造商同方威视。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业团体称，这些突袭行动连续四天进行，是经过精心调整的，目的是向北京传递政治信息。&lt;/p>;&lt;p >;追查一家与中国共产党关系密切的公司——同方威视是清华大学的一个分支机构，此前由中国前国家主席胡锦涛的儿子胡海峰经营——被视为表明了欧盟对日益严重的党派混为一谈的担忧和企业利益。&lt;/p>;&lt;p>;同时，由于习近平的访问预计将导致更多的中国高科技制造业在欧洲土地上建立，同方威视的突袭行动也被指出。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，欧盟对该公司的货物扫描系统征收反倾销税，称这些系统在欧洲的销售价格低于在中国的销售价格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟官员指出随后同方威视在波兰的制造基地的扩张是今天值得关注的一个教训：如果受到反补贴调查的中国电动汽车公司在欧洲设立工厂，那么如果国家补贴持续有增无减，它们将无法免受反补贴监管。 &lt;/p>;&lt;p>;证监会还对中国医疗器械采购领域的市场准入进行了调查，并对大型科技公司 TikTok、Shein 和速卖通的行为进行了数字调查。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通的母公司该公司是阿里巴巴，该公司还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧洲议会投票通过了针对强迫劳动的严格新法律，其中还要求大公司对其在中国的供应链进行法证审计以及其他侵犯人权、环境和劳工的​​行为。&lt;/p>;&lt;p>;一项关于研究安全的提案预计将于本月晚些时候提出，该提案将阻止欧盟内部与中国国家相关行为体的合作。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;在各个方面，该委员会都得到了马克龙的大力支持。&lt;/p>;&lt;h3>;德国对中国的冲击：随着肖尔茨离开北京，对经济关系提出了警告&lt;/h3>;&lt;p>;“在经济安全方面，法国政府从一开始就同意了其中的大部分（如果不是全部的话）。法国一直是这一议程的坚定支持者，并且在欧洲对公共合同的偏好等问题上走得更远。”巴黎智库蒙田研究所亚洲项目主任 Mathieu Duchâtel 说道。&lt;/p>;&lt; p>;“成员国和委员会之间存在谁决定什么的问题，但对我来说，法国对此的做法具有很大的一致性。”&lt;/p>;&lt;p>;在法国之后，习近平将前往塞尔维亚和匈牙利与中国主要欧洲伙伴的谈判可能不会那么令人不安。但布鲁塞尔最受关注的是法国的约会。&lt;/p>;&lt;p>;官员们对德国总理奥拉夫·肖尔茨上个月访问北京感到失望，人们认为他在访问期间对中国态度软弱。当欧盟的立场变得更强硬时。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士表示，他的直播新闻发布会“就像一段人质视频”，因为他被认为不愿意批评中国政策并表示支持欧盟去风险化议程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/b97da4cc-2084-41e9- 86b5-2c89b9a7d1fb_21487b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布鲁塞尔的一些人担心奥拉夫·肖尔茨最近与习近平的会面会导致他对中国态度软化。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，马克龙和肖尔茨周四与妻子在巴黎共进晚餐，期间交换了有关中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;美国德国马歇尔基金分析师诺亚·巴金 (Noah Barkin) 本周在一份时事通讯中报道称，马克龙将邀请德国外长与冯德莱恩一起前往巴黎。&lt;/p>;&lt;p>;这样的配置将这与习近平2019年最后一次访问法国类似，当时马克龙与时任欧盟委员会主席让-克洛德·容克和德国前总理安格拉·默克尔一起。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最新报道称肖尔茨拒绝了邀请，理由是计划改为访问波罗的海国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Chinese debt trap? Sri Lanka’s Hambantota port set to debunk narrative with its success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261398/chinese-debt-trap-sri-lankas-hambantota-port-set-debunk-narrative-its-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/cd4a91b6-c0d2-4b3e-95e2-dd2e21498a15_6952a915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港的一艘中远海运船舶。图片来源：汉班托塔国际港口集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当斯里兰卡于2017年7月宣布将表现不佳的中国建造的汉班托塔港出租给一家中国官联公司、西方和印度公司时，租期为99年媒体纷纷将这笔交易标记为北京“债务陷阱”的典型例子。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿很快就传播了这一说法，特朗普政府成员指出汉班托塔是对中国战略利用的警告的债务。在2018年，当时美国副总统迈克·彭斯（Mike Pence）称其为“债务陷阱外交”  - 他在政府的最后几天使用的短语。&lt;/p>; &lt;p>;由于其战略地理位置印度和美国评论员是中国为军事目的而利用的门户。&lt;/p>; &lt;p>;斯里兰卡的支持者汉巴托塔说，该港口已成为印度洋中蓬勃发展的转运枢纽。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据支持者的说法，西方的叙述方便地忽略了斯里兰卡与中国之间交易的关键方面。该交易并非取决于斯里兰卡的违约，其外债在中国的外部银行违约；相反，这是99年的租赁安排，费用为11.2亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/03/da9b24f6-d6ee-47fc-8027-6bb831b831b8b003_cf4db93f.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>;照片：汉巴托塔国际港口集团&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这笔钱被用来加强斯里兰卡的外国储备，因为该国由于国际债券市场的巨额借款而面临付款危机的平衡危机（ISB）主要由美国的金融机构控制。&lt;/p>; &lt;p>; priyanga dunsinghe，科伦坡大学经济系讲师，本周在亚洲表示，允许债务陷阱的叙述传播，因为当港口建立“斯里兰卡没有制定商业计划，但中国有一个。因为它“过度”借钱给斯里兰卡“而无需要求有关项目的盈利能力的可行性研究或经济评估”。由腐败的政客统治的国家。” “因此，在汉巴托塔案中，港口在99年的租约中脱颖而出，斯里兰卡获得了12亿美元的收入，但不能偿还中国债务。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; tissa wickramasinghe汉巴托塔国际港口集团（HIPG）的经营官在本周在亚洲表示，港口“有望交付其建造的交付”。我们的工业区和港口的未来。 /05/03/2ED5C14E-CD2E-4A0B-9573-09B5CEC941_B201E52D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;汉巴托塔国际港口集团的办公室建筑。照片：HIPG &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hipg是中国商人港口（CMPORTS）之间的合资企业，持有87％的股份，斯里兰卡政府剩余13％ 。除港口外，合资企业还持有302公顷的毗邻土地，这是99年的租约，该租约正在开发到工业区。&lt;/p>; &lt;p>; cmports是一家在香港股票上的国有公司自1992年以来的交流是世界上最大的港口管理公司之一Wickramasinghe说，员工实力从2017年接管到2017年超过1,000多，并派遣员工接受培训。通过终端的一个月。目前在该国禁止进口汽车进口，但汉巴托（Hambantota）已成为一个转运枢纽，每月营业额为70万辆。大型航空母舰的作用是将馈线网络签约，将这些货物从这些端口带到一个地理位置，而这在地理位置优越，在东西方的运输线上位于地理位置上。 。在贸易，港口管理和其他领域的牢固联系。优势。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国在斯里兰卡的债务中的作用严重夸大了，并为政治优势而调皮。但是，今天，它已成为一项有价值的海上资产，[汉巴托]港口获得了该地区主要转运端口的地位。 &lt;/p>; &lt;p>;被认为是吸引船只的主要缺点。&lt;/p>; &lt;p>;，但是中国的石油巨头中国股票进入石油零售业，石油炼油和bunking业务的斯里兰卡将是一家游戏换人者。 Kohona说。完成后，炼油厂将是斯里兰卡有史以来最大的外国直接投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/03/FDE30C21-949E-4C51-A802-E746844C52AB_37AC8685.JPG“ 。这家中国石油巨头从斯里兰卡（Sri Lanka）进入炼油和卧床业务，将成为一个改变游戏规则的人。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，港口在Hipg将其Bunkering设施租给Sinopec后，港口处理了近60万吨的床位业务，Wickramasinghe说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;不一定必须进入港口才能做床。有一些驳船从这里开始取石，然后去供应船。 Wickramasinghe补充说。&lt;/p>; &lt;p>;除了成为转运和石油掩体的港口外，汉巴托塔还有可能成为巡航枢纽。根据Wickramasinghe的说法，“几乎所有从科伦坡召集的巡航船也在这里呼唤”。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，有10艘游轮在汉班托塔（Hambantota）打电话，包括海洋小夜曲，这是世界上最大的巡游之一。船只，以及从印度，泰国和马尔代夫航行的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese coastguard keeps up pressure on Taiwan with latest ‘regular’ patrol near Quemoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261388/mainland-chinese-coastguard-keeps-pressure-taiwan-latest-regular-patrol-near-quemoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/eee53f02-6b25-43c6-adf5-dc92f275ba17_5f0a4304304.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”近几个月来附近的Quemoy。照片：微博/中国海岸警卫队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京继续在中国大陆海岸附近的台湾拥有的岛屿附近的水域进行“常规巡逻” Ching-te的就职典礼本月晚些时候。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆的海岸警卫队说，位于最近台湾的福建的单位在Quemoy附近的水域进行了“常规执法”巡逻，也称为Kinmen ，在星期五。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾推迟了北京警告说“皮疹”法案&lt;/h3>; &lt;p>;这是自2月14日事件以来，这是同类的第六任任务，两名大陆渔民在台湾海岸警卫队的追捕中死亡，他们的船进入了Quemoy群岛被禁止的水域。&lt;/p>; &lt;p>;这也是本周的第二次，此后的第二次在周一进行了类似的巡逻，大陆海岸警卫队表示打算“”加强了相关水域的管理”。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，他们连续两天进行了两次涉及八艘船的背靠背巡逻。 &lt;/p>; &lt;p>;在2月下旬与巡逻任务（总部位于福建的海岸警卫队）在Quemoy和Quemoy and The The Patrorcement练习的同一天，他们都被台湾同行警告。&lt;/p>; &lt;p>;。附近的大陆城市Xiamen，以“测试其船只的快速响应和紧急响应能力”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着人民解放军的继续保持，海岸警卫队的活动增加了台湾军事的压力在5月20日在莱（Lai）就职典礼之前，来自独立的民主进步党，他经常被北京谴责为“麻烦制造者”和“顽固的分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>; taiwan的国防部说周五早上，它在过去的24小时内发现了26架PLA飞机和5艘军舰。&lt;/p>; &lt;p>;该部还报告说，17个战机越过了台湾海峡的中间线，接近41个航海基隆（Keelung）的迈尔斯（75公里）是该岛东北部的主要海军基地。 &lt;/p>; &lt;p>;周四，台湾国防部说，PLA在岛附近进行了“联合战斗准备巡逻”，这是一周的第二个。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;北京将海岸警卫队从杜远（Diaoyus）派往Quemoy附近的巡逻&lt;/h3>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必须与大陆团聚 - 如有必要作为独立国家。但是，许多人，包括其最重要的国际合作伙伴，美国及其盟友，反对武力的任何变化。&lt;/p>; &lt;p>; lai的就职演讲将受到北京的关注，因为它正在寻找有关有关的线索他将在未来四年中采用哪种方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state trade union and Logory Logistics initiate first collective contract for truck drivers nationwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3261393/chinas-state-trade-union-and-logory-logistics-initiate-first-collective-contract-truck-drivers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/290F5E04-D744-4422-BBFF-88EE7AD11B5C_6C53EDE0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;这些工人的权利和利益。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆卡车司机的首个全国性合同已由香港上市的数字货运平台运营商Logory Logistics Technology完成监管机构发布了旨在保护这些工人权利和利益的指南后的几年。&lt;/p>; &lt;p>;集体合同是在全中国工会联合会（ACFTU）的指导下启动的，该合同对中国共产党的答复党和该国唯一的法律劳工联盟 - 并在5月2日在阿纳伊省东部首都赫菲（Hefei）举行的一项工人国会上签署，这是金融报纸证券时代的一份报告。 >;“集体合同的签署是该公司帮助保护卡车司机权利和利益的重要倡议，这也可以进一步促进我们平台的可持续运营和开发。”活动中的媒体有121名工人代表参加，其中包括70名卡车司机。&lt;/p>; &lt;p>;该合同预计将使380万司机在Logory Logistics网络上受益，标志着国内货运行业首次尝试在全国范围内覆盖卡车司机的权利。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/03/290F5E04-D744-4422-BBFF-88EE7AD11B5C_4191F798.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;这些工人的权利和利益。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它旨在保护基本劳动权和改善卡车司机的福利，并提供有关基本运输收入，运输安全，咨询和协调机制的规定，并访问&lt;/p>; &lt;p>;在中国卡车司机对冗长的工作时间，低薪和缺乏适当的劳动保障措施的长期投诉中，开发是由2022年的调查进行的中国物流和采购联合会的5,600辆卡车司机每天平均工作八个小时或更长时间。根据72.4％的受访者的工作强度，提高的工作强度导致职业疾病的发生率更高，包括胃肠道问题，宫颈脊椎病和高血压。&lt;/p>; &lt;p>;被调查的人的一半表示，他们的收入低于10,000元（1,381美元）平均每月。约64％的人表示对收入不满意。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/3262CC2C-33BA-4935-8415-51480DA79054_E2077168.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”小薪和缺乏适当的劳动保障措施。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管运输部和其他18个其他政府部门共同颁发了卡车司机的投诉，但仍在卡车司机的投诉仍然存在卡车司机的权利和利益。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对大陆的物流服务的需求持续增长，但工作卡车司机的数量却减少了。运输部的数据显示，目前，全国估计有1730万卡车司机，从2016年的大约3000万人下降了。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，ACFTU是世界上最大的工会的ACFTU超过3亿会员 - 今年的主要目标是签署一百万卡车司机参加劳动联盟。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，诸如电子商务提供商等在线平台已承担负担Logory Logistics保护成立于2010年的演出工人和货运运输部门的基本权利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，运营着该国最大的数字货运平台之一，并拥有中国最大的卡车驾驶员社区之一，根据公司的网站。该公司为14,400多家托运人提供服务，并通过其平台记录了每月的平均每月交易量超过30亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers give green light to HK$6.8 billion Trunk Road T4 highway project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3261397/hong-kong-lawmakers-give-green-light-hk68-billion-trunk-road-t4-highway-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/F2B53417-C8-4620-AC3B-6176AF2E9CFD_62D1340B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>; trunk Road T4 Project的连接点的插图。照片：Legco &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法者批准了一项有争议的计划，以建造旨在缓解Sha Tin的交通拥堵的行李箱道路，耗资68亿港元（8.7亿美元），尽管三名议员由于价格标签而反对该项目。&lt;/p>; &lt;p>;周五在财务委员会举行了四个小时的会议之后，有61名立法者认可了Trunk Road T4项目，跨越2.3公里（1.4英里），这将链接MA &lt;/p>; &lt;p>; Doreen Kong Yuk-foon，Tik Chi-Yuen和Gary Zhang Xinyu在Shan上带有Tsing Sha Highway和Shing Mun Tunnel Road。 ，Connie Lam So-wai，Kitson Yang Wing-Kit和Reverend Canon Peter Douglas Koon。&lt;/p>; &lt;p>;绿灯是在运输和物流局将其71亿港元至68亿港元的运输和物流局削减后的绿灯之后。 &lt;/p>; &lt;p>;该局表示，它可以通过使用较少复杂的材料并放弃某些计划的社区设施来节省资金。报告称，使用成本较低的材料建造隔音屏障将节省1.2亿港元，而取消自行车桥和电梯的计划将使价格再下降1亿港元。该局还计划缩小某些园林绿化的作品，以削减价格额外的3000万港元。文件/D8/Images/Canvas/2024/05/03/1D20F49C-B547-47A2-989E-D5F55EF6486462E_68AEF08B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; TRUNK ROAD T4项目的连接点。照片：Legco &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但削减成本的深度不足以影响所有议员。立法机关中唯一的不建立成员Tik Chi-Yuen发现修订后的成本不可接受。&lt;/p>; &lt;p>;“您不是通过提高效率来降低成本。你只是做得少了，”他说。 “这不是公众所期望的。” &lt;/p>; &lt;p>;议员们回应了情绪，称政府必须仔细地花费，并指出香港正在争夺预算赤字。&lt;/p>; &lt;p>;立法者埃里克（Erik）伊姆·孔（Yim Kong）指出，该项目的成本转化为每公里约30亿港元。他指出，跨境高速铁路项目的价格为每公里33亿港元，而香港Zhuhai-Macau桥的相应数字为23亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;“应该有空间的空间进一步的削减。”在此阶段进行公众咨询和大修计划的结果是不可行的。林姆说。他解释说，与整体设计保持平衡。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调，该项目不仅会减轻Sha tin的交通拥堵，还说这可以使所有东部新地区受益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;民主党联盟的p>; gary chan hak-kan旨在改善和进步的香港说，根据修订预算的预算中获得的储蓄是名义上的，而商业和专业人士联盟的洛瓦克（Lo Wai-kwok）则为香港质疑政府是否会质疑以后再炮击更多以建立废弃的设施。但是，两位议员都与政党在高速公路上的立场保持一致，并支持资金请求。&lt;/p>; &lt;p>;自由党也支持该项目。他援引官方估计，T4项目可能会在10年内导致50亿港元的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;该项目主要包括一条双双车干公路，长达2.3公里，连接Shing Mun Tunnel Road的滑道长2.3公里，Tsing Sha Highway和Sha Tin Road。它还涉及将Sha Tin Road的一部分扩大到双四车道的高速公路。&lt;/p>; &lt;p>;该局最初寻求71.6亿港元的资金，但突然在3月的猜测中突然撤回了该请求，没有足够的立法者会支持它。在有人指出，成本是2006年原始港币11亿港元的六倍。&lt;/p>; &lt;p>;立法者工会联合会的立法者迈克尔·卢克·楚亨敦促政府密切监视该建筑，以防止成本超支。</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>