<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wikipedia bans user for ‘alleged trolling, doxxing and intimidation’ of Hong Kong journalists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278559/wikipedia-bans-user-alleged-trolling-doxxing-and-intimidation-hong-kong-journalists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/b1ea0f72-1ef2-4c70-bb42-c8b993182408_48da1c58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维基百科表示全球禁令是“极其罕见的行动”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在线百科全书维基百科周六表示，它已采取“极其罕见的行动”，在全球范围内禁止涉嫌参与恶意攻击、人肉搜索和恐吓行为的用户&lt;/p>;&lt;p>;香港警务处处长萧泽尔透露，警方迄今已收到两份报告，内容涉及香港记者协会声称数十名记者及其家人和过去几个月，雇主不断受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港这个法治城市，任何受到威胁或骚扰的人都应该向警方报案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港这个法治城市，任何受到威胁或骚扰的人都应该向警方举报。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“无论背景如何，警方一定会公正处理此案。”&lt;/p>;&lt;p>;该协会周五表示，“自称‘爱国者’的人已通过电子邮件或信件向至少 15 名人士发送匿名投诉。记者的家庭成员及其家庭成员的雇主、房东和相关组织，包括慈善机构、学校和私营企业”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/8fd478b1-9c8a-4e1b-a47a-fb0de32303e3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专员警察局长萧伟文表示，警方会公正处理此案。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少有 36 名记者被发现在 Facebook 帖子中发表仇恨内容，而“巨魔”则利用社交媒体平台和维基百科“威胁该协会表示，至少在四起案件中“遭受了暴力，包括死亡威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;维基媒体基金会周六告诉《华盛顿邮报》，它对据报道几名香港记者及其记者所面临的骚扰感到“悲伤和震惊” &lt;/p>;&lt;p>;它表示，上个月末收到了一份关于维基百科上“涉嫌恶意攻击、人肉搜索和恐吓行为”的报告，并已采取行动删除有害内容。&lt;/p>;&lt;p>;“针对这种情况，维基媒体基金会还对违反我们使用条款的用户发布了全球禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“全球禁令是办公室行动的一种，是一种极其严重的行为。”维基媒体基金会只在特殊情况下才会采取罕见的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;该基金会表示已对此事展开进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;保安局副局长卓孝业早前曾表示表示并不了解该协会提出的事件，但强调香港遵循法治。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey buries activist killed by Israeli military as air strikes in Gaza kill 14]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278555/turkey-buries-activist-killed-israeli-military-air-strikes-gaza-kill-14?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/d56ea529-4e56-449e-bc72-7e9337a82728_3f51e888.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其裔美国活动家 Aysenur Ezgi-Eygi 的亲戚2024 年 9 月 14 日，在土耳其西部艾丁省迪迪姆的一个公墓举行的葬礼上，在以色列占领的约旦河西岸遇害的妇女在她覆盖着土耳其国旗的棺材前哀悼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;周六，一名在约旦河西岸被以色列枪杀的土耳其裔美国活动人士在她的家乡土耳其安息，数千人在街道上排队，该国的反以色列情绪因冲突有可能蔓延而不断上升&lt;/p>;&lt;p>;据一名以色列抗议者称，9 月 6 日，来自西雅图的 26 岁妇女艾森努尔·埃兹吉·埃吉 (Aysenur Ezgi Eygi) 在反对以色列约旦河西岸定居点的示威活动中被一名以色列士兵枪杀。目睹了枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;在爱琴海的土耳其沿海小镇迪迪姆，数千人站在街道两旁，艾吉被埋在覆盖着土耳其国旗的棺材中，棺材是从她家运来的。当人们表达敬意时，她穿着毕业礼服的肖像靠在棺材上。&lt;/p>;&lt;p>;她的尸体早些时候从医院运到她的家和迪迪姆中央清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其谴责这起杀戮事件，并宣布将对她的死亡进行独立调查。土耳其议会议长努曼·库尔图尔穆斯 (Numan Kurtulmus) 在葬礼上对哀悼者表示：“我们不会让女儿的鲜血留在地上，我们要求对这起谋杀案负责并追究责任。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，尸检完成伊兹密尔法医学研究所进行的检查显示，Eygi 被一颗子弹击中，击中了她左耳下方的后脑勺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/cfe9f47c-9216-4ef0-8635-c04b4c069724_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”美国国务卿安东尼·布林肯周五在新闻发布会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周二表示，Eygi 很可能是被以色列军队“间接且无意”射杀的。&lt;/p>;&lt;p>;她的死亡受到以色列军队的谴责。美国国务卿安东尼·布林肯在美国、埃及和卡塔尔推动停火并释放哈马斯剩余人质时发表讲话。由于以色列和哈马斯互相指责对方提出新的、不可接受的要求，谈判已经放缓。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日对以色列南部发动袭击，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，战争由此开始。他们又绑架了 250 人，并释放了其余大部分人质，以换取以色列在 11 月为期一周的停火期间囚禁的巴勒斯坦人，目前仍扣押着约 100 名人质。据信，剩余人质中约有三分之一已死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周六至周六，以色列对加沙中部和南部的空袭造成至少 14 人死亡。加沙民防部门表示，加沙城的袭击袭击了一栋容纳 11 人的房屋，其中包括三名妇女和四名儿童，另一次袭击袭击了汗尤尼斯的一处帐篷，巴勒斯坦人因战争而流离失所，他们一直在那里避难。&lt;/p>; &lt;p>;以色列本周早些时候对一个帐篷营地进行了空袭，周三又对一所为流离失所者提供庇护的联合国学校进行了空袭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队于周六下令为巴勒斯坦人提供庇护曼什耶 (Manshiyeh)、拜特拉希亚 (Beit Lahia) 和谢赫扎耶德 (Sheikh Zayed) 北部社区的人员向南撤离，前往加沙城。以色列军队在 X 上的一篇帖子中表示，该命令是在从该地区发射炮弹后发出的。目前尚不清楚有多少人在这些地区避难。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，加沙儿童接种脊髓灰质炎疫苗的活动逐渐停止，世界卫生组织表示，约 559,000 名 10 岁以下儿童已从第一剂疫苗中康复，占该活动旨在接种疫苗的每 8 名儿童中的 7 名。第二剂疫苗预计将于本月晚些时候开始，这是世卫组织表示各方已同意的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织驻加沙和西岸代表理查德·皮佩尔科恩 (Richard Peeperkorn) 在一份声明中表示星期六，“当我们为四个星期后的下一轮比赛做准备时，我们希望这些暂停能够持续下去，因为这场运动清楚地向世界展示了当有和平机会时，什么是可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;战争造成了巨大的破坏，使加沙 230 万人中约 90% 的人流离失所，而且常常多次流离失所，并使该领土陷入严重的人道主义危机。加沙卫生部表示，自战争开始以来，已有超过 41,000 名巴勒斯坦人被杀害。该部在统计人数时不区分平民和武装分子，但表示，妇女和儿童占死者人数的一半以上。以色列称其在战争中杀死了超过 17,000 名武装分子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manpower costs to increase after Beijing raises retirement age: Hong Kong firms in mainland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278556/manpower-costs-increase-after-beijing-raises-retirement-age-hong-kong-firms-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/26edd7e4-386d-4b4f-b328-c5c98ab7d680_2c4b20f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两位老人在北京的一个公园里下中国象棋。中国最高立法机构周五通过了逐步提高退休年龄的立法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在内地经营的香港企业表示，提高退休年龄可能会导致人力成本上升，但企业可以适应逐渐延长的年龄，并从更稳定的环境中受益。 &lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构周五通过立法，逐步将男性工人的退休年龄从60岁提高到63岁，将女性白领员工的退休年龄从55岁提高到58岁。该延期将在15年内逐步实施。&lt;/p>;&lt;p>;所有外资企业，包括总部位于香港的企业，只要在内地有员工，都将受到该计划的影响。&lt; /p>;&lt;p>;香港中小企业协会名誉主席刘达邦表示，他预计这一变化对他的建筑材料公司影响不大，因为该公司 150 名员工中有超过十分之一是在职员工。已经超过60岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的运作不需要非常敏锐的头脑。雇用年长工人不仅更便宜，而且还能赚取收入并拥有消遣。这对他们有好处，对我们也有好处。”在广东东莞经营生产设施的刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，从 2025 年开始，退休年龄将每三个月延长一个月。刘补充道，即使是电子制造商等要求更高行业的公司，也有时间适应。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，从长远来看，政策变化仍然会产生一些实际影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果员工年满 60 岁，而且他们的表现不再适合这个职位，我们可以要求他们现在退休，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是一旦退休年龄提高，你不能要求员工在63岁之前退休。然后我们就必须解雇他，这将涉及很多[补偿]。”&lt;/p>;&lt;p>;Wingco Lo Kam-wing，中华厂商联合会会长” 香港商会一致认为，新政策只会将成本增加最小化，而年长工人在工作时间较长的情况下会产生额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;一些来自香港的商人看到了更多的好处政策变更。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/b4f9061f-f868- 4c49-bc10-53fb0e312bcf_bfc275bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中华厂商联合会会长卢永高表示，新政策将企业成本的增加幅度最小。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港Hygge Living董事长Kenneth Chan Chi-yuk表示，该公司广东敬老院约有四分之一的工人&lt;/p>;&lt;p>;“佛山市的员工已经超过了目前的退休年龄，提早放手可能会对公司的利润造成更大的伤害。”组织能力强，而且他们的表现比年轻人更好。如果他们退休，我们仍然要投入大量资源来培训新员工。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，内地主要城市的敬老院正在招聘工人。 &lt;/p>;&lt;p>;“内地的退休年龄确实定得很早，女性应该五十多岁退休。” 。这种延迟退休年龄的做法，其实是与时俱进的举措。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;原地方人大代表、市立委田北辰，现任主席办公服饰连锁G2000也对延迟退休可能带来的劳动力稳定性表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“[该政策]可以降低培训新员工的成本并保持高产出。稳定的劳动力对于生产、物流等劳动密集型部门来说是个好消息，不会增加劳动力成本的压力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着内地人口职业生涯的延长，田先生表示还预计对办公服装的需求会增加，这对他的 G2000 连锁店来说是一个福音，该连锁店自 1996 年以来一直服务于中国市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN analysts report ‘unprecedented’ combat in Sudan amid famine, displacement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278553/un-analysts-report-unprecedented-combat-sudan-amid-famine-displacement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/20b33b31-936a-4754-ae6f-68b2e8481cb5_63eef481.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆世界粮食计划署卡车倒车装载食品最近，联合国直升机于周六降落在南苏丹伊达营地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六的激烈战斗震动了被准军事部队围困的苏丹城市，美国研究人员报告说，北达尔富尔州首府发生了前所未有的且不断升级的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;El-Fasher是苏丹西达尔富尔地区五个州首府之一，也是唯一一个不属于快速支援部队 (RSF) 的州首府，该部队自 2023 年 4 月以来一直与正规军作战。&lt;/p>;&lt;p>;联合国称苏丹大部分地区的战争造成了世界上最大的流离失所危机，数百万人流离失所，并导致法希尔附近的流离失所者营地陷入饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔发生了一些战争中最严重的暴行， 52 岁的当地居民易卜拉欣·伊沙克 (Ibrahim Ishaq) 表示，自 5 月以来，无国界部队一直围困法希尔。&lt;/p>;&lt;p>;“社区完全荒废，你只能听到爆炸声和导弹声”。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府周五从该市向西逃亡的伊沙克说：“由于爆炸强度，市场区域已变得不适宜居住。”目击者称周六军队轰炸了该市南部和东部，并表示他们听到了空气声- 防御电池开火。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学公共卫生学院人道主义研究实验室在周五的一份报告中表示，其分析证实了过去 10 天内在法希尔发生了“前所未有的大规模战斗行动”，“过去 36 小时内局势显着升级”，涉及军队和准军事部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/14/05729aeb-227e-4b9a-9628-cf69cd2cd46c_ccbdf084.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为苏丹达尔富尔地区运送救援物资的援助卡车，乍得和苏丹边境的某个地方。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它引用了报道，描述周四“来自北部、东部和南部方向的一次大规模无国界支援部队袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔州长米尼·米纳维周四在社交媒体平台X上表示，军队击退了无国界医生组织的“大规模袭击”。然而，准军事部队表示，他们占领了法希尔的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学的研究人员表示，利用卫星图像和其他数据，他们发现弹药影响“可能与高速空中轰炸有关”军队，但表示“无国界医生部队的轰炸”和双方的战斗活动造成了其他结构性损坏。&lt;/p>;&lt;p>;无论战斗的最终结果如何，当前的战斗水平“可能会有效地减少法希尔的剩余力量”耶鲁大学的研究称，“化为废墟”。&lt;/p>;&lt;p>;美国苏丹问题特使汤姆·佩里洛 (Tom Perriello) 周六在 X 上表示：“我们对无国界医生组织的新一轮袭击极为担忧。”&lt;/p>;&lt; p>;他敦促无国界医生组织“停止袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;目前无法立即确定受害者人数。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹战争已经造成数万人死亡，据 Perriello 称，估计人数高达 150,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在距离法希尔约 800 公里（500 英里）的首都喀土穆，目击者报告称该市南部发生了严重爆炸和袭击。&lt; /p>;&lt;p>;本月早些时候，联合国独立专家呼吁政府在苏丹部署一支“公正的部队”来保护平民。&lt;/p>;&lt;p>;忠于军队的苏丹外交部拒绝了这一想法.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China need semi-official line of contact to ease ties, Beijing defence forum hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278554/us-and-china-need-semi-official-line-contact-ease-ties-beijing-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/15febf4b-4f34-4583-b98a-912ca747a74c_2d5a6da4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;著名小组成员为可以说是最重要的双边关系提供了解决方案世界，在北京举行的第十一届香山论坛上周六闭幕。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京结束其重要的年度安全会议之际，美中关系的顶尖专家呼吁建立半官方对话机制来管理双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;中美紧张局势是今年香山高层论坛的焦点，该论坛旨在促进全球和平与危机管理。&lt;/p>;&lt;p>;周五在北京国际会议中心的会议室里，座无虚席。一群著名的小组成员为可以说是世界上最重要的双边关系提供了解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国复旦大学美国研究专家吴心伯提出了“1.5轨”框架——创建了&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实需要动员两个社会的积极力量来共同努力” ”吴在以“中美相处之道”为主题的会议上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，中美举行了这是他们两年多以来的首次指挥间会谈，这是自去年 11 月总统峰会以来防务关系逐步正常化的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国前副助理国防部长查德·斯布拉吉亚 (Chad Sbragia) 表示对于中国来说，中美防务关系缺乏整体结构。他告诉专家组，它们解决的是独立问题，通常会导致“浅薄的接触并产生不一致的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须在国务卿和总统级别的指导上取得双边一致的努力，更新政策指导斯布拉吉亚表示，并补充说，过去 35 年左右建立的松散的防务关系结构不足以“跟上未来十年的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;他建议，两国“重申了一个新的框架”，克服了竞争的加剧，并解决了这种松散的结构，该结构已“侵蚀成陈旧的用途”。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，他提议的联合委员会可以每三届会议召开一次五个月的时间来讨论分别减少或增加冲突风险的事件的“正面清单”和“负面清单”，并在国内提出政策建议。&lt;/p>;&lt;p>;但这一切都取决于结果吴说，11月的美国总统选举。 “在很大程度上，这取决于谁将成为下一任美国总统......[因为]美国国内政治在这种关系的未来中非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不完全在“我们在目标上意见一致，很难就应该采取哪些措施来解决我们面临的问题达成一致。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周六闭幕的第十一届香山论坛，被视为北京对新加坡香格里拉对话的回应。&lt;/p>;&lt;p>;今年为期三天的活动有来自 100 多个国家的至少 1,800 名代表参加，其中包括几位国防部长。它包括一系列安全小组讨论，涵盖从新兴技术到军备控制等各个地区和主题。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛还为中国和外国军事官员提供了个人接触的机会，但美中之间的对话互动仍保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;美国代表团由负责涉华问题的副助理国防部长迈克尔·蔡斯率领，但他没有在论坛上发表任何公开演讲。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部周四表示，代表团将与中国国防部长举行高层会谈。双方均未发表正式声明。&lt;/p>;&lt;p>;解放军军事科学院原副院长何雷在论坛间隙与蔡斯进行了简短交流周五。&lt;/p>;&lt;p>;他在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们希望美方在论坛期间了解中方对全球安全的基本态度和看法，并进一步了解中国的国防政策。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然论坛上有30多位国防部长和军方首脑，但美国国防部长劳埃德·奥斯汀的缺席对于美国观点的表达来说是一个“损失”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;他参加周五美中小组讨论的特朗普表示，希望军长级会谈能够成为一项“例行”活动，以防止误解或误判。&lt;/p>;&lt;p>;论坛更加重视中国的地区伙伴例如越南、新加坡和马来西亚，这些国家的国防部长在中国国防部长董军发表主旨演讲后应邀发表演讲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;董军周五语气温和，避免直接发言提到南海和台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;这与他在 6 月份香格里拉对话会上的讲话形成鲜明对比，当时他对这两个潜在的地区热点采取了严厉的语气，称中国将不是“允许任何国家、任何势力在这里制造战争和混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;美国智库兰德公司高级防务分析师德里克·格罗斯曼(Derek Grossman)指出，美国智库兰德公司的高级防务分析师德里克·格罗斯曼(Derek Grossman)指出，美国智库兰德公司的演讲存在“关键区别”。董先生相隔三个月。&lt;/p>;&lt;p>;“通过提及台湾，你会带来不好的感觉……这在北京的和谐讨论中是没有意义的，”也参加了该论坛的格罗斯曼说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，董周五的讲话确实向美国发出了隐晦的信号。他说，“主要大国应该……”放弃零和游戏”，而亚太国家的安全仍然“掌握在自己手中”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;地区紧张局势近几个月来，由于中国和菲律宾船只在南海有争议地区屡屡发生冲突，而解放军几乎每天都在台湾海峡进行军事演习和巡逻，海上对抗也加剧了。对引发潜在军事冲突的事故表示担忧，这场冲突可能会将菲律宾的条约盟友美国卷入其中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国防部长黄永宏在讲话中提出罕见地直接提到中国希望“继续恢复”美中沟通渠道&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，美国和中国需要让两国关系走上更好的轨道，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;欧亚集团中国业务董事总经理、美国国务院前高级中国政策官员里克·沃特斯表示，中等强国或较小国家解决他们的担忧非常重要。&lt;/p>;&lt; “在这个论坛上，我开始意识到第三国可能会有不同的评估（与我们不同）”，他说。 “无论他们在美中等式中处于什么位置，他们通常都希望两只大象负责任地行事。”&lt;/p>;&lt;p>;卡里斯·维特 (Carice Witte)，中以全球网络和学术领导力组织创始人兼执行董事，以色列人政策智囊团表示，中等强国也可以为美国和中国的合作创造机会做出贡献，特别是在太空和人工智能领域的标准和法规方面。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的小组讨论中，斯布拉吉亚还表示，美中对话之间缺乏相互依赖，“有时甚至会激励双方以很小的代价取消或推迟交流”，使谈判变得“交易性”而非“有意义”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police confiscate HK$210 million of Ice, biggest seizure of drug on record]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278545/hong-kong-police-confiscate-hk210-million-ice-biggest-seizure-drug-record?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/c9f5e47f-f4ba-49da-9110-d86ee99603e2_3574fbd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方表示，他们发现了 335 公斤固体冰和 55 公斤手术期间吸食可卡因。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方查获了该市有记录以来最大规模的冰毒行动，没收了藏在家具中价值 2.1 亿港元（合 2700 万美元）的毒品，并逮捕了一名 26 岁的犯罪嫌疑人。 -马来西亚老人涉嫌贩运该物质。&lt;/p>;&lt;p>;警队缉毒科署理警司张学峰周六表示，在25名男子中发现可疑物质，包括335公斤冰毒和55公斤可卡因。隐藏在家具中的 245 个盒子。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些毒品是在周二从美国运抵香港的一个集装箱中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;张说，该犯罪团伙周四要求物流公司提货并将货物转运至元朗一仓库。&lt;/p>;&lt;p>;警方同日突击搜查仓库，发现一名26岁男子正在拆箱。 &lt;/p>;&lt;p>;海关共检获294包毒品，其中包括335公斤冰毒，为有记录以来最大检获量，并检获55公斤可卡因。张说，他相信这名马来西亚男子一年前以游客身份进入该市，计划执行任务。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控犯有一项贩运货物罪名。危险药物，将于周一被带至屯门法院。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察唐伟国表示，该集团一直招募外国人贩运毒品，并将走私活动分成几部分，让走私活动更加困难。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们相信马来西亚的犯罪集团一直在招募其居民多次前往香港进行贩毒活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说该犯罪团伙利用全球物流业进行犯罪活动，并敦促公司对提供模糊信息的客户保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;警方还提醒公众，贩毒是一种严重犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，贩运危险药物可被处以 500 万港元罚款和终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man arrested for indecent behaviour with another male patient in Hong Kong hospital toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278546/man-arrested-indecent-behaviour-another-male-patient-hong-kong-hospital-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/fc1aa43d-65d0-4751-a1e7-aeeeef6c160e_fffbaf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌医院病房一名护士接获事件通知周五晚上 9.30 左右。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子因涉嫌在香港医院病房厕所内与另一名男病人进行不雅行为而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;葵涌医院透露周六的事件发生后，承诺“全力配合警方调查”。&lt;/p>;&lt;p>;据医院称，周五晚上 9 点 30 分左右，病房的一名护士接到通知，称发生了一起“涉嫌不雅行为”的事件。 &lt;/p>;&lt;p>;医院发言人表示，“护士立即跟进调查事件，并通知警方。” “警方随后拘捕了病房内的一名患者。”&lt;/p>;&lt;p>;医院表示对此事“高度关注”，并及时安排涉事患者被分入不同病房。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine renews calls for West to approve strikes deeper into Russian territory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278544/ukraine-renews-calls-west-approve-strikes-deeper-russian-territory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/54f9331c-e115-4445-9462-8ab34b3131c6_be858162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰战俘受到亲属和军事人员的欢迎周五在乌克兰的一个秘密地点进行了交换。乌克兰没有透露有多少俄罗斯人被释放，莫斯科也没有发表评论，但阿联酋报告称，它已在乌克兰和俄罗斯之间调换了 206 名囚犯。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周六呼吁西方国家允许其深入俄罗斯，因为一天前美国和英国领导人的会晤并未导致两国政策发生明显转变。使用远程武器。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的恐怖活动始于俄罗斯联邦境内的武器库、机场和军事基地，”乌克兰总统顾问安德烈·叶尔马克周六表示。 “允许对俄罗斯进行深入打击将加速解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;再次发出呼吁之际，基辅称俄罗斯在一夜之间对乌克兰发动了更多无人机和大炮袭击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员多次表示呼吁盟国批准使用西方提供的远程武器打击俄罗斯领土深处的目标。到目前为止，美国只允许基辅在俄罗斯与乌克兰边境内的有限区域使用美国提供的武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔上任时，据信有关允许远程打击的讨论已摆在桌面上。拜登和英国首相基尔·斯塔默周五在华盛顿会面，但会后没有立即宣布任何决定。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基一直在向美国和其他盟友施压，要求允许其军队使用西方武器随着俄罗斯在冬季之前加强对乌克兰电网和公用事业的攻击，以更远的空军基地和发射场为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/14/050ddd23-95f7-420c-a941-d35603784269_181a7656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔斯塔默和外交大臣大卫·拉米周五与美国总统乔·拜登会面后在华盛顿白宫外向媒体发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他没有直接对周六上午的会议发表评论，但表示已有70多架俄罗斯无人机连夜发射到乌克兰。乌克兰空军后来表示，发现了 76 架俄罗斯无人机，其中 72 架被击落。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要增强我们的防空和远程能力，以保护我们的人民，”泽连斯基写道。社交媒体。 “我们正在与乌克兰的所有合作伙伴共同努力解决这一问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在其他夜间袭击中，俄罗斯炮火造成一人死亡，乌克兰苏梅地区的能源基础设施成为袭击目标。乌克兰能源部表示，一名 54 岁的司机被杀，另有 7 人住院。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰东部城市哈尔科夫市州长伊霍尔表示，一枚 KAB 空投炸弹也落在了东部城市哈尔科夫的一个车库内。捷列霍夫。没有人员伤亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫斯科官员继续发表公开声明，警告远程打击将引发俄罗斯与西方之间的进一步升级。这些言论符合克里姆林宫自战争初期以来所宣扬的说法，指责北约国家事实上参与了冲突并威胁做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交部副部长部长谢尔盖·里亚布科夫 (Sergei Ryabkov) 周六对国家通讯社塔斯社 (TASS) 表示，美国和英国政府正在将这场自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰时开始的冲突推向“控制不力的升级”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也发表了类似评论周四，总统弗拉基米尔·普京。他说，允许远程打击“将意味着北约国家、美国和欧洲国家与俄罗斯处于战争状态”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对普京的威胁有何看法时，拜登回答说：“我不认为别想太多弗拉基米尔·普京。”&lt;/p>;&lt;p>;其他地方，俄罗斯国防部表示，19 架乌克兰无人机在该国库尔斯克和别尔哥罗德地区上空被击落。暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man, 71, hauled off flight at Hong Kong airport for ‘verbally abusing’ Singapore Airlines crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278542/man-71-hauled-flight-hong-kong-airport-verbally-abusing-singapore-airlines-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/101568d6-bc51-4af8-991c-f8c8fd0503a9_1e966b5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡航空表示，乘客和员工的安全始终是第一位的优先事项。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡航空证实，已将一名老年乘客从香港机场的航班上带走，原因是他在起飞前“多次辱骂”机组人员，并将其移交给当局。&lt; /p>;&lt;p>;该航空公司发言人周六告诉《华盛顿邮报》，周二飞往新加坡的 SQ897 航班上的一名乘客已被移交给香港国际机场当局。&lt;/p>;&lt;p>;“经过多次口头口头交涉后，新加坡航空 (SIA) 发言人表示，由于机上机组人员辱骂机组人员，我们的飞行员评估了情况后决定让该乘客下机，以确保其他乘客和机组人员的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“客户和员工的安全始终是我们的首要任务。新航相信，我们所有员工都有权享有安全和相互尊重的工作环境，并且不容忍对我们员工的虐待行为。”&lt;/p>;&lt;p>;航空公司对给航班上的所有乘客造成的不便表示歉意&lt;/p>;&lt;p>;新加坡媒体周五发布的一段视频显示，该名男乘客与空姐发生冲突，空姐反应平静。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，他们于晚上10点25分接到报案周二，新加坡航空公司航班上的一名乘客与机组人员发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该事件涉及一名 71 岁的新加坡男子，已被列为“向警方请求”协助”。经调查，无人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班追踪网站flightradar24.com的数据，SQ897原定于晚上8点25分起飞，但空客A350在晚上10点左右才离开登机口。 &lt;/p>;&lt;p>;飞机冲向跑道，然后在停机坪上折返，并在停机坪停留了一个多小时，最终于晚上11点38分起飞。该航班于周三凌晨2点48分降落在新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;视频片段显示，该男子与另一名乘客一起被护送下飞机，然后被香港警察包围。&lt;/p>;&lt;p>;该男子据报道，他在飞机起飞前要求提供酒精饮料。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一名目击该男子辱骂机组人员和空姐的乘客表示，他的行为令人反感，但工作人员忍受了他的侮辱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to require labels for AI-generated content as tech brings fresh challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278541/china-require-labels-ai-generated-content-tech-brings-fresh-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/0948fc03-9518-4f78-99af-a8fe8e9ddfea_f684aa96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国提议的规则，在线内容提供商将被要求使用所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景都有明显的标签。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国提出了指导方针，要求对人工智能 (AI) 生成的内容进行标记和识别，因为该技术对国家安全和公共利益提出了新的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;目前正在公开征求意见的法规草案，对人工智能生成的内容在制作、展示和传播过程中的标签提出了明确要求。&lt;/p>;&lt;p>;在线内容提供商将被要求使用显眼的标签，例如文本、声音或图形——适用于所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景。&lt;/p>;&lt;p>;同时，还鼓励人工智能生成的内容使用更微妙的标识符，例如数字水印和元数据标签&lt;/p>;&lt;p>;草案还规定，任何组织和个人不得恶意删除、篡改、伪造、隐匿规定的标签，不得通过对人工智能生成内容的不当识别侵犯他人权益。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拟议的规则进一步要求在线内容平台对其分发的任何人工智能生成的内容进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;根据监管机构国家互联网信息办公室的说法，该指南将适用于行业组织、企业、使用人工智能生成内容并为我国公众提供服务的教育科研机构、公共文化机构和专业机构。&lt;/p>;&lt;p>;这些要求旨在维护国家安全和公共利益，保护公民的合法权益和合法权益。根据草案，该草案于周六发布，并进行了为期一个月的公众咨询。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些规则建立在早期的法律框架之上，包括《行政规定》 2023年1月实施的《互联网信息服务深度综合管理办法》要求对可能混淆、误导公众的内容进行显着标识。&lt;/p>;&lt;p>;另一项里程碑式的规定是《人工智能生成服务管理暂行办法》的颁布2023年8月，中国第一套针对生成式人工智能服务的规则。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，国家信息安全标准化技术委员会发布了一份指南，概述了文本、图像、音频和视频的内容标签标准。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的法规是中国对人工智能快速发展以及该技术带来的挑战（包括错误信息传播和版权问题）的最新回应。&lt;/p>;&lt;p>;例如，深度伪造技术，该公司利用人工智能深度学习来改变图像、音频和视频，已被利用来制作假照片并实施欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;中国政法大学教授张凌瀚的言论被引述人民日报称，“标签制度将增强对人工智能生成内容的治理能力，减少错误信息的产生，防止未来训练数据集的污染，培育健康的网络信息生态系统”。&lt;/p>;&lt;p >;许多国家和组织正在探索监管人工智能生成内容的方法，以确保真实性、保护版权和维护社会秩序。值得关注的举措包括欧盟的人工智能协调计划、美国的 Deepfakes 问责法案以及英国政府的网络危害白皮书。&lt;/p>;&lt;p>;“这一举措标志着中国的严格监管和高合规标准进入了新阶段。生成式人工智能服务领域。”一位不愿透露姓名的北京专门从事知识产权交易的律师表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India accuses Samsung, Xiaomi of colluding with Amazon, Flipkart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278543/india-accuses-samsung-xiaomi-colluding-amazon-flipkart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/2ead9401-294f-4bd3-84d6-18cb9fa19a45_c1660da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在显示的 Flipkart 徽标前面可以看到带有 Amazon 徽标的智能手机，并且图中的印度国旗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;监管机构称，三星、小米和其他智能手机公司与亚马逊和沃尔玛旗下 Flipkart 勾结，在这些电子商务公司的印度网站上独家推出产品，违反了反垄断法路透社看到的报道。&lt;/p>;&lt;p>;印度竞争委员会 (CCI) 进行的反垄断调查发现，亚马逊和 Flipkart 优先考虑特定卖家、优先考虑某些商品以及大幅打折产品，违反了当地竞争法， CCI 针对亚马逊的 1,027 页报告还表示，三星、小米、摩托罗拉、Realme 和 OnePlus 等五家公司的印度子公司“参与了独家”手机发布的做法。与亚马逊及其关联公司“勾结”，违反了竞争法。&lt;/p>;&lt;p>;在 Flipkart 案中，一份长达 1,696 页的 CCI 报告称，三星、小米、摩托罗拉、Vivo、联想和 Realme 等印度子公司也采取了类似做法。 &lt;/p>;&lt;p>;将三星和小米等智能手机制造商纳入此案可能会增加他们的法律和合规难题。&lt;/p>;&lt;p>;“业务排他性是令人厌恶的。这不仅违反了自由和公平的竞争，而且也损害了消费者的利益。”CCI 的额外总干事 GV Siva Prasad 在亚马逊和 Flipkart 的报告中写道，调查结果相同。&lt;/p>;&lt;p>;智能手机公司被指控CCI 于 8 月 9 日发布的非公开报告中涉及反竞争行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/14/e50157e8-80e9-4972-b305-585afec2f005_4025ba0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人举行抗议，要求提高工资和2024 年 9 月 11 日，在金奈附近斯里佩鲁姆布杜尔的三星印度工厂，工会得到认可。印度南部的三星电子工人从 9 月 9 日开始举行罢工，要求提高工资和工作时间，这家消费科技巨头承诺采取罢工行动不会影响消费者。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小米拒绝置评，而其他智能手机制造商也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊、Flipkart 和 CCI没有回应，到目前为止也没有对报告的调查结果发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 的两份报告均表示，在调查过程中，亚马逊和 Flipkart “故意淡化”独家发售的指控，但官员们发现这种做法是“ &lt;/p>;&lt;p>;Counterpoint Research 数据显示，韩国三星和中国小米是印度最大的两家智能手机厂商，合计占据近 36% 的市场份额，中国 Vivo 占 19%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;咨询公司贝恩估计，到 2028 年，印度的电子零售市场规模将超过 1600 亿美元，高于 2023 年的 57-600 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果对亚马逊来说是一个重大挫折和 Flipkart 在一个关键增长市场，多年来，他们因损害线下业务而受到小型零售商的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 还表示，两家公司利用其外国投资为仓储等服务提供补贴费率并向选定数量的卖家进行营销。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些智能手机公司——小米、三星、OnePlus、Realme 和摩托罗拉——已被勒令提交三项财务报表根据 8 月 28 日的 CCI 内部文件，截至 2024 年，经审计员向 CCI 认证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/14/49d46d01-75f2-41a0-9ae4-412d07727f3e_05713aaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人搬运产品2024 年 9 月 10 日，印度班加罗尔郊区卡纳塔克邦的 Flipkart Malur 仓库出售。沃尔玛旗下的印度电子商务公司 Flipkart 被印度竞争委员会指控与智能手机公司三星、小米、摩托罗拉、Vivo、联想和Realme违反反垄断法。 EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对亚马逊、Flipkart 及其卖家的调查于 2020 年因印度最大零售商协会全印度联合会的附属机构的投诉而启动Traders 拥有 8000 万会员。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 将在未来几周内审查亚马逊、Flipkart、零售商协会和智能手机公司对其调查结果提出的任何异议，并可能对强制要求的公司处以罚款知情人士表示，印度零售商多次指责亚马逊、Flipkart 以及智能手机公司在网上独家推出手机，称店主因无法买到最新型号而遭受损失。 &lt;/p>;&lt;p>;“独家发售不仅严重影响了平台上的普通卖家，也影响了较晚才获得手机的实体零售商”，两份 CCI 报告都引用了对智能手机公司数据的分析。&lt;/p>;&lt;p>;印度研究公司 Datum Intelligence 估计，去年 50% 的手机销售来自线上，高于 2013 年的 14.5%。Flipkart到 2023 年，其在线手机销售份额将达到 55%，亚马逊将占 35%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>