<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tesla crashes into Hong Kong department store, injuring driver and staff member]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231261/tesla-crashes-hong-kong-department-store-injuring-driver-and-staff-member?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/e44ce9db-2f3b-45d5-8e7a-0fff4aa00487_0dab39f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一辆特斯拉汽车撞向香港新界百货公司的面包店周三午餐时间，车上司机及一名工作人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，该车于下午1时07分驶上荃湾海盛路人行道，随后撞上天际线地下商铺警方发言人称，&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉汽车在香港市场撞上水果箱，司机幸免于重伤&lt;/h3>;&lt;p>;网上发布的照片​​显示，汽车前半部分位于Aeon内&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，肇事司机是一名59岁男子，事发后设法离开车辆，但嘴部和腿部受伤。&lt;/p>;&lt;p >;他说，商店的一名工作人员设法躲开了迎面而来的车辆，但腰部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;两辆救护车被叫到现场。&lt;/p>;&lt;p>;警察局的官员新界南总区重案组正在调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealth of Vietnam’s richest man Pham Nhat Vuong balloons by more than 8 times to US$44.3 billion on VinFast debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231264/wealth-vietnams-richest-man-balloons-more-8-times-us443-billion-vinfast-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/6d25c765-f203-4f18-ad5d-e4d99f2464d7_c26cefc2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;VinFast Auto Ltd. 上市首日飙升，财富大增其亿万富翁创始人。&lt;/p>;&lt;p>;这家电动汽车制造商的股价周二飙升 255%，董事长范一王 (Pham Nhat Vuong) 的净资产增加了 390 亿美元，并使该公司的市值超过行业巨头通用汽车公司 (General Motors Co.) . 和梅赛德斯-奔驰集团股份公司。根据彭博亿万富翁指数，越南首富的财富目前为 443 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该指数此前并未包括 Vuong 在他创立的这家汽车制造商中所持的股份。他直接和间接控制着该公司 99% 的流通股，主要是通过他的企业集团 Vingroup JSC。&lt;/p>;&lt;p>;大量股份限制了其他投资者可交易的股票，这意味着该股容易出现大幅波动.&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年投资者对亏损初创企业的兴趣减弱后，VinFast 放弃了正常的首次公开募股计划，并选择了特殊目的收购公司（SPAC）上市。相反，它同意与赌场大亨何猷龙创立的空白支票公司 Black Spade Acquisition Co. 合并。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，最近的其他 SPAC 交易都经历了令人瞠目结舌的反弹，结束了一些交易合并结束后的会议上，交易员希望从股份有限的公司中快速获利 - 这意味着 Vuong 的财富增长可能是短暂的。&lt;/p>;&lt;p>;这家汽车制造商由 Vuong 于 2017 年创立，并预测销售额今年将达到45,000至50,000。该公司上个月开始在北卡罗来纳州建造一家工厂。 Vuong 及其亲属已向该公司投资了至少 3 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;越南首富押注 20 亿美元向美国人出售汽车&lt;/h3>;&lt;p>;Vuong 在 1990 年代初移居乌克兰在俄罗斯学习地缘经济工程后。他开始了一家生产方便面的生意，并于 2010 年，即他返回越南九年后，将其出售给雀巢 SA。&lt;/p>;&lt;p>;那时，他已经建立了上市的 Vingroup JSC，专注于房地产、度假村、学校、购物中心等。这家总部位于河内的公司去年的收入为 44 亿美元，并且仍然是 VinFast 的主要股东。&lt;/p>;&lt;p>;如果 VinFast 能够保持其收益，鉴于其他公司的惨淡业绩，它将处于独特的地位通过 SPAC 上市的电动汽车制造商包括洛兹敦汽车公司 (Lordstown Motors Corp.)、尼古拉公司 (Nikola Corp.) 和法拉第未来智能电气公司 (Faraday Future Intelligence Inc.)，自合并以来，所有这些公司的市值都损失了 90% 以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong newspaper Sky Post to cease print edition next month after 12-year run, as market dwindles for complimentary publications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231254/hong-kong-newspaper-sky-post-cease-print-edition-next-month-after-12-year-run-market-dwindles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/fd44f7e5-92c0-43bc-b5a1-b419a1a4530a_856f1855.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港报纸《天空邮报》运营12年后将于下月停止印刷版，随着数字化转型，免费出版物的市场持续萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济日报控股旗下的中文报纸周三宣布，将于 9 月 15 日印刷最终版。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们要感谢读者对天空邮报的支持，并见证其从免费报纸到在线电子媒体的全面转变，”天空邮报在 Facebook 上发帖称。&lt;/p>;&lt;h3 >;搬迁斧头报纸连环画获香港保安局长赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;每周一至周五出版的《天空邮报》表示，将在其版面加强对健康、娱乐和生活方式的报道。此举使《头条日报》、《AM730》和《狮子山日报》成为香港仅存的几家免费印刷中文报纸。 《标准报》仍然是唯一的免费英文报纸。&lt;/p>;&lt;p>;Sky Post 成立于 2011 年，面向该市的中产阶级职业人士。它涵盖的领域包括本地新闻、国际和中国大陆事务、财经、娱乐、育儿、健康和旅游。&lt;/p>;&lt;h3>;法院审理《立场新闻》前主编否认宣扬“激进”香港反对派&lt;/h3 >;&lt;p>;天空邮报做出这一决定之前，该市的一些出版物因财务困难而停止印刷，作为数字化转型的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;同一母公司旗下的出版物《U Magazine》上周宣布，其最后一本杂志将停止印刷。印刷版将于8月31日开始印刷。该杂志成立于2005年，表示这一决定是为了应对市场变化和集团的整体数字化转型战略。&lt;/p>;&lt;p>;该市第一份免费报纸， 《都市日报》于 2002 年创刊，随后又推出了其他免费出版物，包括《头条日报》、《AM730》和《标准报》。其他诸如《天空邮报》、《夏普日报》和《狮子山日报》后来进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;但数字媒体的出现加剧了传统报纸的财务困境，迫使一些免费出版物退出市场或完全转向在线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-India border dispute: rare 2-day talks fail to resolve deadlock before Xi-Modi meeting at Brics next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231255/china-india-border-dispute-rare-2-day-talks-fail-resolve-deadlock-xi-modi-meeting-brics-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/bcbf92c5-6d90-4baf-8429-a843e1382e66_f7f0d978.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中印为期两天的对话未能在解决问题上取得任何突破边境陷入僵局，双方再次同意继续对话。&lt;/p>;&lt;p>;标志着第十九轮军长级会谈的边境会议于周一和周二举行，距离中国国家主席习近平几天前举行8月22日至24日，印度总理莫迪在南非举行的金砖国家领导人峰会上会晤。&lt;/p>;&lt;p>;这是两国首次举行军长级会晤讨论边界争端。举行了两天。&lt;/p>;&lt;p>;周二发布的一份联合声明将讨论描述为“积极、建设性和深入”，双方共同发表一份声明而不是像以前那样单独发布声明，强调了这一观点声明称，“根据领导人的指导，他们以开放和前瞻性的方式交换了意见”，并补充说，印度和中国“同意通过军事和外交渠道保持对话和谈判势头”。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，双方“同意维护边境地区的和平与安宁”。&lt;印度当地媒体援引国防和安全部门的消息称，双方还承诺冻结拉达克东部地区沿3,000公里（1,864英里）实际控制线的部队数量和装备集结(LAC) – 两国之间有争议的喜马拉雅边界。&lt;/p>;&lt;h3>;印度禁止军用无人机制造商使用中国制造的零部件&lt;/h3>;&lt;p>;尽管做出了脱离接触的努力，印度和中国仍在继续部署自 2020 年实控线沿岸加勒万河谷发生冲突以来，印度派出了大量军队和先进武器，造成至少 20 名印度人和 4 名中国人丧生，这是数十年来最致命的边境冲突。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，印度希望恢复印度前大使拉吉夫·多格拉表示，他认为中印关系是“半满的玻璃” ”，但预见到“未来一段不稳定的时期”。&lt;/p>;&lt;p>;“很大程度上取决于金砖四国和 G20 的两次会议会发生什么”，他补充说，指的是习主席计划下个月访问新德里的计划。 9 月 9 日至 10 日举行的 20 国集团领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;德里智库政策研究中心战略研究教授布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 最近表示：“当数十个国家双方都有数千名军队在喜马拉雅山上对峙，如果习近平访问德里而不寻求化解边境对抗，那就奇怪了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s summer tourism boom sees creation of new jobs – photographer-companion and image quality assessor charging 14 US cents to US$14 an hour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231046/chinas-summer-tourism-boom-sees-creation-new-jobs-photographer-companion-and-image-quality-assessor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/6089b107-af0c-40ae-9248-fad0cde24d71_5247cd63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国青年失业率居高不下且不断上升的情况下，新一代的旅游工作岗位已&lt;/p>;&lt;p>;潮新闻报道，最热门的旅游新职业有两个，一是私人摄影师伴侣，二是旅行摄影质量评估员伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;广告因为这些工作在抖音和小红书等中国社交媒体平台上似乎随处可见，并提供不同的价格和服务条件。&lt;/p>;&lt;p>;一则私人摄影师的广告声称每小时 25 元（3.5 美元）。职位描述是他们可以向客户展示如何在镜头前摆姿势并编辑照片。&lt;/p>;&lt;p>;另一则来自一名 20 岁学生的广告称，她很乐意陪伴那些想去城市的人散步、吃饭、拍照、购物。&lt;/p>;&lt;p>;这些广告主要来自大学生和中学生。&lt;/p>;&lt;p>;基本时薪低至1元（14美元）费用从几毛钱到100元不等，化妆、修图等服务则需要额外收费10元到50元不等。&lt;/p>;&lt;p>;不少广告称摄影师陪伴服务不仅限于拍照、录像，还包括其他服务。 &lt;/p>;&lt;p>;一名来自中国东部杭州市的学生，绰号菲菲，7月20日开始担任私人摄影师伴侣，并已完成此后一个月就接到了 36 个订单。&lt;/p>;&lt;p>;她说，虽然在炎热的夏天工作很累，但她很高兴一边赚钱，一边学习社交技能和摄影等新事物。&lt;/p>;&lt;p>; “这是我的爱好，也是我自己的事，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国社交媒体上引发了广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“我喜欢这位摄影师——陪伴服务。我们旅行的时候，确实需要一个会拍照的人，来留下美好的回忆。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“希望年轻人能为市场创造更多新的就业岗位。”&lt;/p>;&lt;p >;年轻人开创新职业的故事在中国越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国西南部一位29岁的女士分享了她作为教育旅行教练教孩子们如何学习的经历后引起了关注。 &lt;/p>;&lt;p>;今年年初，中国南方一位女士辞去销售工作，以在海滩上为人们画画为生，并走红网络。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s public Chinese medicine clinics temporarily halt prescriptions of common herb over contamination fears, after 2 women poisoned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231251/hong-kongs-public-chinese-medicine-clinics-temporarily-halt-prescriptions-common-herb-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/33e48069-fd98-4e9a-adca-aa22cca76f73_e0bd9886.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公立中医诊所及其病人被要求停止处方或服用在两名妇女因涉嫌受污染的产品中毒后，一种常用的草药。&lt;/p>;&lt;p>;香港前线中医师联会秘书长陈文汉周三也发表了看法，他说一批草药可能因与天然含有潜在危险有机化合物的植物放在一起而受到污染。&lt;/p>;&lt;p>;当局周二发布的对木香的临时禁令不会对陈告诉《华盛顿邮报》，中医可以提供替代草药。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部在检测到有毒物质后呼吁停止使用这种常用于缓解腹痛和改善消化的草药。两名女投诉人的尿液及她们所食用的产品样本。&lt;/p>;&lt;p>;「初步调查发现，同批次的一种中药成分木香怀疑受茄科生物碱污染」。卫生部门在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;茄科生物碱并非天然存在于这种草药中，它会导致视力模糊、口干、头晕、精神错乱甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该部门周二表示，怀疑受污染的批次来自中药材批发及零售商郭成行药业。&lt;/p>;&lt;p>;部门正在就该批次的分销情况进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;洪孔先生深化中西医合作&lt;/h3>;&lt;p>;两名年龄分别为56岁和63岁的妇女于7月底和本月初饮用含有茄科生物碱的汤后出现中毒症状。他们的处方是由湾仔的一间公立中医诊所和西贡的另一间公立中医诊所开出的。&lt;/p>;&lt;p>;两人在约30分钟至3小时内出现头晕、四肢无力、瞳孔放大和心率异常升高等症状&lt;/p>;&lt;p>;他们入院接受治疗，数日后出院。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局已通知辖下所有18间中医诊所停止开木香处方，并开始联系患者，要求他们停止食用任何含有这种草药的产品。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关扣押了价值 60 万港元的“准备”运往内地的新冠药物&lt;/h3>;&lt;p>;约 120 名患者前往香港就诊上周三到本周周二期间，诊所都开出了这种草药，或者仍然有未使用的含有潜在危险生物碱的产品。&lt;/p>;&lt;p>;但是，那些开出含有木香的颗粒的患者，这些颗粒不属于这批药物中的成分。 &lt;/p>;&lt;p>;当局发言人呼吁曾服用含有该草药的中药的患者不要过于担心。&lt;/p>;&lt;发言人表示，如果患者在服用草药后出现头晕或四肢无力等症状，应前往公共急诊室。已通知医院工作人员对相关病例保持警惕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$400 from Hong Kong Disneyland to Sha Tin? Undercover police arrest 2 taxi drivers in latest crackdown on overcharging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231242/hk400-hong-kong-disneyland-sha-tin-undercover-police-arrest-2-taxi-drivers-latest-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/764a6808-87dc-41fb-b9ae-aa7b39c49073_8d45b152.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;便衣人员冒充中国大陆游客在香港拘捕两名出租车司机，涉嫌周三，警方在最近一次打击无良出租车司机的行动中透露，他们在从迪士尼乐园到沙田的行程中向他们收取过高的费用。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上抓获的两名嫌疑人还因招揽乘客且没有启动出租车计价器而被拘留。警方称，其中一名男子也未能出示司机身份证。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三上午，这两名分别为 37 岁和 51 岁的司机仍被警方拘留。警方表示，两辆涉案车辆亦被扣押检查。&lt;/p>;&lt;h3>;2香港的士司机涉嫌在尖沙咀多收费被捕&lt;/h3>;&lt;p>;新界南交通便衣警员周一晚上 9 点左右，两名出租车司机在大屿山香港迪士尼乐园外的梦幻路遇到冒充内地旅客的单位。&lt;/p>;&lt;p>;“两名出租车司机收取的车费高于正常价格，以搭乘 [卧底]警方周三表示，他们前往沙田的两家酒店。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士称，其中一名司机向该行程收取了 400 港元（51 美元）的费用，而正常情况下，该行程的费用约为港元250美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士行业代表、顾问对如何阻止出租车司机多收费意见不一&lt;/h3>;&lt;p>;到达目的地并支付标价的车费后，警方表明身份并逮捕了司机， &lt;/p>;&lt;p>;“警方将继续坚决执法，打击的士司机乱收费等违法行为，维护市民和游客权益，维护香港的国际形象。”警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方还呼吁乘客留意出租车的时间、地点、车牌号码、司机姓名及路线等信息，并举报此类违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;周六，警方向尖沙咀购物娱乐区的士司机发出10张交通传票，指控他们招揽乘客、未启动的士计价器等违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;行动中，警方还设立了10张交通传票。 &lt;/p>;&lt;p>;同日，运输局局长林世雄警告的士行业“害群之马”切勿越线，并表示，警方对打击行动的宣传将增强震慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这些害群之马不仅让的士行业蒙羞，也玷污了香港人在游客心目中的形象。”他们正在损害全体香港人的利益。”林郑月娥表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建议对行为不良的出租车司机扣分&lt;/h3>;&lt;p>;政府上个月提出了一项法案，以增加出租车司机的收入。对私人出租车行业的监管，包括扣分计划，如果出租车司机违反 11 项违规行为中的任何一项，将给予 3 分、5 分或 10 分的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;多收费、故意拒绝或忽视接受租用将被扣 10 分，如果乘客总数在车辆的允许范围内，则使用除最直接路线以外的路线或拒绝载运要求的乘客数量等行为将被扣 5 分和 3 分&lt;/p>;&lt;p>;司机两年内累计记分超过15分的，将被取消三个月出租车经营资格。随后取消资格将导致长达六个月的停职。&lt;/p>;&lt;p>;出租车工会警告说，积分制度将重复现有的惩罚措施，并对守法司机造成额外压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hawaii wildfire death toll crosses 100 as governor fires warning at land grabbers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231233/hawaii-wildfire-death-toll-crosses-100-governor-fires-warning-land-grabbers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/46bc7f45-fdb7-4a54-9412-459959575b76_80d2a09d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已知在夷平夏威夷小镇的可怕野火中丧生的人数该州州长表示，周二死亡人数已突破 100 人，为应对这场悲剧而扩大了临时停尸房。&lt;/p>;&lt;p>;州长乔什·格林 (Josh Green) 多次警告称，拉海纳上周发生的火灾的最终统计数字已经是最致命的美国一个多世纪以来的野火将大幅增长，促使夏威夷人做好准备，应对可能达到目前水平两到三倍的火灾数量。&lt;/p>;&lt;p>;“现已有 101 人丧生，”他说，并补充道受过训练嗅探尸体的狗已经对灾区四分之一以上的地区进行了搜查。&lt;/p>;&lt;p>;周二，毛伊岛警察法医设施的冷藏集装箱被用作临时太平间，法新社记者观察到，这个以农村为主的岛屿正在努力应对死亡人数之多。&lt;/p>;&lt;h3>;“令人作呕”：毛伊岛当地人在野火后猛烈抨击度假的游客&lt;/h3>;&lt;p>;格林警告不要任何抢夺土地的企图在拉海纳满目疮痍的废墟中，当地人担心财力雄厚的开发商可能会利用人们的绝望，试图购买可以变成豪华住房或更有利可图的短期租金的土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在重建过程中对这个社区做出永远的当地承诺，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们将确保尽一切努力防止土地倒塌。格林说。&lt;/p>;&lt;p>;周二，确认死者身份的艰难过程取得了进展，官员们表示，他们已经从 41 名亲属失踪的人身上收集了 DNA 样本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;到目前为止，仅确认了四名死者的身份，毛伊县官员表示，只有在确定已通知家人后，他们才会公布死者姓名。&lt;/p>;&lt;p>;该岛警察局长表示许多尸体严重烧焦，无法辨认，这就是大火的凶猛程度。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二表示，他和第一夫人吉尔·拜登将尽快访问夏威夷调查受损情况并安慰幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;可怕的逃生故事不断出现，更多关于缺乏官方对快速蔓延的大火发出警告的证词也不断出现。&lt;/p>;&lt;p>;Annelise Cochran 说当官员们说上周二早上山上的一场小火已经得到控制时，她才放心了。&lt;/p>;&lt;p>;但火势突然、戏剧性地燃烧起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到浓烟滚滚，蓝色的天空变成了深棕色，风速以每小时八十多英里的速度呼啸而过。速度非常非常快；这位 30 岁的女士说：“看到火焰，我们感到很震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了火焰，我们意识到它正在向我们袭来，”她说，并补充说尚未发布疏散命令。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在试图开车逃离后，却发现路被受惊的司机遗弃的车辆挡住了，她决定海洋是她唯一的逃生路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我们把自己完全浸入水中，以便逃走。”我们的脸尽可能地朝下，这样我们就只能呼吸水面上的空气，因为呼吸空气变得非常辛辣和可怕，”科克伦说。&lt;/p>;&lt;p>;在她被从水中救出的几个小时前。&lt;/p>;&lt;p>;迫切想返回查看他们逃离的房屋的居民对阻止人们进入拉海纳的禁令表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;官员警告该地区不稳定的建筑物和潜在的空气传播有毒化学物质的危险，并于周一表示已逮捕一名非法侵入者。&lt;/p>;&lt;p>;原本应该让人们返回拉海纳的警察标语牌系统突然下降周一发生混乱，活动开始一小时后就被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;“沟通不畅非常严重——人们非常愤怒和沮丧，而且情况正在变得更糟，”42 岁的当地教堂斯蒂芬·范布伦 (Stephen Van Bueren) 说牧师等了一个多小时才拿到标语牌，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;人们对当局对这场灾难的准备和反应提出疑问。&lt;/p>;&lt;p>;一些消防栓干涸了野火的早期阶段，多个预警系统要么失效，要么没有启动。&lt;/p>;&lt;p>;已对该州最大的电力公司夏威夷电力公司提起集体诉讼，声称该公司应该关闭其电源线可降低火灾风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong driver, 21, dies, 4 passengers injured after car slams into road divider]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231238/hong-kong-driver-21-dies-4-passengers-injured-after-car-slams-road-divider?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 12:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/1a62af02-bda2-46f3-9757-1c08c8135559_092b7b9e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港司机的汽车撞上道路后死亡，四名乘客受伤周三早上，油塘一个回旋处的分隔线。&lt;/p>;&lt;p>;这辆黑色雷克萨斯于早上六点左右沿着茶果岭路驶向将军澳-蓝田隧道时，撞上中央隔离带。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;撞车后，香港行人在汽车驶上人行道时被压在墙上&lt;/h3>;&lt;p>;汽车前部严重受损，21岁的何姓司机被困在座位上。消防员在 1.5 小时后切开废墟将他救出，并在手术过程中为受害者盖上了红色毯子。&lt;/p>;&lt;p>;该男子其后在将军澳医院被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p >;前座乘客张某，20岁，受伤，被送往基督教联合医院。&lt;/p>;&lt;p>;车上另外三人也受伤，均为22岁至26岁的男性，其中一人受伤。当救援人员到达时，他们处于半昏迷状态。他们被送往基督教联合医院和伊丽莎白女王医院。&lt;/p>;&lt;h3>;香港购物区的豪华宾利汽车被12米大树压倒&lt;/h3>;&lt;p>;茶果岭路除一条车道外的所有车道事故发生后，回旋处封闭交通超过五个小时，并建议东行驾车人士改用其他路线前往将军澳-蓝田隧道。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查事故原因。 >;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan climber dies scaling never-conquered Pakistan peak in fall from 18,000 feet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231229/japan-climber-dies-scaling-never-conquered-pakistan-peak-fall-18000-feet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 12:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/0de1ce3b-73ac-49ff-b7db-78792eb4e1ad_e9cae303.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名日本登山者因明显的岩石碎片击中而死亡，另一名登山者受伤周二，一名登山官员和受伤登山者在​​试图攀登巴基斯坦北部最高峰之一时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这两名来自日本的登山者当时正在参加当地一家旅行社组织的登山探险活动，巴基斯坦阿尔卑斯山俱乐部秘书卡拉·海德里 (Karrar Haidri) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次探险的目的是登顶该国北部安达克山谷一座前所未有的山峰。 Haidri 表示，周五登山时，Shinji Tamura 在海拔 5,380 米（17,650 英尺）处滑倒并摔倒。&lt;/p>;&lt;p>;Haidri 表示，该男子的同事 Semba Takayasu 在被某物，大概是一块岩石。不过，他表示，高安后来安全抵达大本营，向当地政府寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;海德里表示，一支搜救队很快被派往登山者滑倒的地区，但救援人员一直未能找到田村。周一，行动被取消，宣布日本登山者死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“当地政府通知我们，日本人从高处坠落到岩石中，那里有成堆的雪，显然他被埋在那里。海德里说：“他的一些物品被发现了，但没有找到他的尸体。”&lt;/p>;&lt;p>;“在此类事件中，没有生还的机会，受伤的日本船场高康也曾亲眼目睹他从高处坠落。”高度很高，救援人员前往该地区进行搜索。”&lt;/p>;&lt;h3>;28岁的新加坡徒步旅行者在非洲最高峰因高原反应死亡&lt;/h3>;&lt;p>;该地区地方当局也证实了死亡事件&lt;/p>;&lt;p>;据高安称，田村在被某物（显然是一块岩石）击中后滑倒，受了重伤。高安说，他也受伤了，但设法到达了大本营，救援人员从那里发起了行动。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉记者，经过几天的搜寻，田村的尸体仍未找到。&lt;/p>;&lt; p>;田村说，他被直升机从大本营救出，随后抵达巴基斯坦北部的主要城镇斯卡杜，这里被称为通往世界第二高峰乔戈里峰的门户。&lt;/p>;&lt;p>;每年，数百名当地和外国登山者访问巴基斯坦北部，那里有一些世界上最高的山脉。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦当局周六表示，他们正在调查一名巴基斯坦搬运工在乔戈里峰附近死亡的事件，它被认为是世界上最危险的山脉之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teen, 17, suffers serious head injuries after colliding with another participant at trampoline park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231231/hong-kong-teen-17-suffers-serious-head-injuries-after-colliding-another-participant-trampoline-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 12:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/a87a7c34-ab9e-42a4-a99c-416ed5190787_b195fb26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名 17 岁青少年与他人相撞后头部严重受伤警方周三称，该事件发生在蹦床公园的另一名参与者。&lt;/p>;&lt;p>;警方告诉《华盛顿邮报》，这起罕见事件发生在周二下午 3 点左右，涉及 Ryze Ultimate 的这名姓 Sze 的青少年和另一名 14 岁男孩鲗鱼涌渣华道蹦床公园。&lt;/p>;&lt;p>;“14岁男童锁骨受伤。警方发言人表示，该名17岁男子头部流血。&lt;/p>;&lt;p>;该名17岁男子被送往东区尤德夫人那打素医院，而年幼的男孩则打算求医。警方表示，请自助。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，这名年长的青少年被抬上救护车时戴着颈托。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三早上，他的病情仍然严重医院管理局表示，情况正在重症监护室。&lt;/p>;&lt;h3>;香港黄​​大仙港铁站自动扶梯坠落造成3人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;据公园网站称，公园设有跳跃区面积超过 7,000 平方英尺，设有 40 多个蹦床以及障碍训练场、秋千、泡沫坑和弹跳板等设施。&lt;/p>;&lt;p>;参赛者在进入场地前必须签署一份弃权书，“即使他们没有跳跃”，父母或法定监护人必须代表 18 岁以下的人签名。&lt;/p>;&lt;p>;该弃权声明规定，客户将放弃因玩耍造成“任何伤害，包括瘫痪或死亡”而起诉公司的权利&lt;/p>;&lt;p>;游乐场的一般规则规定，参与者应与他人之间保持“适当的空间”，以避免碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;“使用蹦床或游乐设施存在固有风险。撞击可能导致严重或致命的伤害、瘫痪和骨折。公园在其指导方针中警告说：“参与风险自负。”&lt;/p>;&lt;p>;其他规则包括使用“欧洲蹦床”的最低年龄为七岁，且一次只允许一人入场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其网站上的一段安全视频还显示，其共享蹦床上的每个指定广场只能有一名参与者，游客应该“注意”周围的人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游泳运动员和渔民西贡发生两起独立事件溺水&lt;/h3>;&lt;p>;当地媒体2016年报道，基督教联合医院在2015年7月至同年1月期间记录了至少16人在九龙湾蹦床公园玩耍后受伤。&lt; /p>;&lt;p>;据报道，2018年广华医院在两个月内治疗了三起严重骨折病例，其中一名男子因玩蹦床而几乎瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;东区尤德夫人那打素医院2018年《香港医学杂志》发表的病例报告称，自2014年香港首个蹦床公园开业以来，该公司注意到需要入住其骨科部门的相关伤害有所增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>