<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Men still being favoured over women for Chinese government jobs, study warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246303/men-still-being-favoured-over-women-chinese-government-jobs-study-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/68bddbe2-9357-4a79-a052-578576b784c1_0bd8247d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们对参加中国年度公务员考试越来越感兴趣。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最新研究显示，在申请中国政府职位时，男性比女性具有显着优势。&lt;/p>;&lt;p>;工作场所性别检查组的数据分析歧视调查了国家公务员系统的年度招聘活动，发现为男性保留的政府职位多于为女性保留的政府职位。&lt;/p>;&lt;p>;这份于本月早些时候首次发布的报告调查了所有政府职位的工作要求10 月份发布的广告，即年度公务员考试前一个月，所有候选人如果想获得一份长期的政府工作，就必须通过考试。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，在发布的近 40,000 个职位广告中，许多人明确指出他们是“男性—— ”或“仅限女性”工作 – 但有 10,981 个工作岗位专门为男性提供，而女性工作岗位仅为 7,550 个。&lt;/p>;&lt;p>;两种性别之间的差异为 3,431 个，相当于所有工作岗位的近 8.7% &lt;/p>;&lt;p>;进一步分析数据发现，铁道部、中国人民银行等中央政府省级局的性别歧视最为严重，超过40%的职位有性别偏好。&lt;/p>;&lt;h3>;中国农村妇女是否处于“无地、无钱、无房”的边缘？&lt;/h3>;&lt;p>;所有职位中，只有税务部门、海关和人口普查统计机构的性别分布均匀，其他机构雇用的男性均多于女性。&lt;/p>;&lt;p>;“那些不参加考试或不报名特定职位的人可能没有意识到考试中明显的性别限制，”该报告的作者（化名王林）说道。 “我们想客观地描述一下情况。”&lt;/p>;&lt;p>;王是一群志愿者中的一员，他们在过去九年里一直在努力改善工作场所性别平等，向政府部门提出投诉，并利用在该国经济复苏乏力的情况下，今年报名参加考试的人数达到创纪录的 283 万人，超过 2022 年的 250 万人。&lt;/p>;&lt;p >;邮报在政府网站上查看了今年的申请要求，发现帖子下列出的许多“备注”都包含官方职位描述中没有的额外职位要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/71448b31-b4fd-42be-998e-53b597a2ee34_64d56c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在年度公务员考试之前列出了更多“仅限男性”的职位。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一些要求规定这些工作是针对应届大学毕业生或具有特定技能的人的，但许多其他要求规定这些工作“仅限男性”或“仅限女性”。&lt;/p>;&lt;p>;但王警告说，“仅限女性”工作还有一个额外的问题。这些职位通常与同等数量的“仅限男性”职位一起列出，表明相关政府部门只是想确保招募相同数量的男性和女性。&lt;/p>;&lt;p>;“但对于更多职位“如果被标记为‘仅限男性’，女性确实没有办法申请。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国政治高层中担任高级职务的女性也很缺乏。去年的共产党代表大会结束时，政治局委员是 20 年来首次。&lt;/p>;&lt;h3>;“性别平等婚礼”：中国新娘在婚礼上回避旧式&lt;/h3>;&lt;p>;联合国委员会消除对妇女歧视委员会在 5 月份的一份报告中表示，中国最高领导层中女性的缺席令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国的劳动法规定，用人单位不得基于种族、民族、性别或宗教信仰进行歧视 –但中国政府经常被指责未能维护法律并为歧视受害者提供补救措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia probes deadly blast at Chinese-owned nickel plant that killed 18 workers, including 8 Chinese employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246298/indonesia-probe-deadly-blast-chinese-owned-nickel-plant-killed-18-workers-including-8-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/9f292623-ddd9-4b47-9beb-00fecc229417_cc8c123f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在熔炉爆炸现场附近站岗周日，印度尼西亚中苏拉威西省莫罗瓦利的镍冶炼厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚一家与中国金属巨头青山控股集团有关联的镍加工工厂已停止运营，警方正在调查导致 18 名工人死亡的爆炸事件。&lt;/p>;&lt;p>;十名印尼工人和八名中国工人在事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚青山不锈钢公司 (ITSS) 周日早些时候在印度尼西亚莫罗瓦利工业园的一座熔炉发生爆炸后停止了运营，该公司的代表帕克说。莫罗瓦利警察局长苏普里安托（Suprianto）表示，ITSS 正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;青山控股集团拥有 ITSS 50% 的股份，青山控股集团在过去十年中引领了印度尼西亚镍工业的扩张，建造了工厂加工矿石并用其制造不锈钢或电池级化学品。该事件发生在生产半加工镍的高炉中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/26/194e40dc-8a36-4510-a9f4-0e1a2acf62bf_1a4c2dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和工作人员站在现场附近印度尼西亚一家镍冶炼厂发生熔炉爆炸。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该园区的代表表示，该园区内的其他企业（共有 52 家公司）运营正常。周二，警察局长苏普里安托证实了最新的死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚工业部官员没有回应置评请求。周一和周二是印度尼西亚的公共假期。青山在中国的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据青山公司发布的一份声明，这起事件发生在当地时间周日早上 5:30 左右，地点是一座正在维护的熔炉。同一天，公园管理人员发出通知。残留物从熔炉中漏出，与易燃物品接触，引发火灾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/26/774fd5f8-75ff-48b4-bc1a-991df065c85e_690e2672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚莫罗瓦利工业园航拍图东部地区一家中资镍加工厂发生爆炸，造成 1 人死亡、38 人受伤。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是今年中苏拉威西省中资镍冶炼厂发生的第三起致命事故，该省拥有印尼最大的镍储量。&lt;/p >;&lt;p>;4 月份，镍废物处理场倒塌后，两名自卸卡车操作员被黑色污泥状材料墙吞没，身亡。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，两名工人，其中包括一名一名中国公民在北莫罗瓦利县一家印尼-中国合资企业发生的涉及工人和保安的骚乱中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel launches more strikes on Gaza, as Netanyahu says no peace until Hamas destroyed, Palestinian society ‘deradicalised’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246317/israel-launches-more-strikes-gaza-netanyahu-says-no-peace-until-hamas-destroyed-palestinian-society?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/6a03d5c6-9f0a-493b-8a8b-4f35e362a723_83370bdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 加沙不会有和平哈马斯被摧毁。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺不会停止对哈马斯的袭击，周二以色列炮火袭击了加沙中部，沿海飞地的居民哀悼在这场战争中丧生的更多人。超过 20,900 名巴勒斯坦人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球呼吁在这场持续 11 周的战争中停火，但由于担心冲突可能会与美国和伊朗结盟，以色列仍决心追求摧毁哈马斯的目标自从哈马斯对以色列发动该国 75 年历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击以来，内塔尼亚胡对哈马斯统治的加沙地带发动了全面袭击。周二，以色列军方表示，自 10 月 20 日开始地面行动以来，迄今已有 160 名士兵在加沙丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“七十五年的苦难，我们的权利被剥夺，我们的国家被夺取，我们的人民被宰杀。作为人，我们的权利是正当的。我们可以做什么？”加沙南部拉法镇附近的沙布拉难民营遭受空袭后，玛丽亚姆·奥姆西沿着小巷行走。&lt;/p>;&lt;p>;位于汗尤尼斯的纳赛尔医院，这是加沙地带南部最大的医疗机构，医生称，有 10 名巴勒斯坦人在以色列两次空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列计划在 2024 年因加沙战争而增加 80 亿美元的国防开支&lt;/h3>;&lt;p>;Khan Younis 居民 Salah Shaat说他在周一日落时听到巨大的爆炸声，摧毁了一座建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;“房子里有流离失所者和居民，有 20 多人，其中有儿童和妇女。我们设法营救了一些儿童，但其余的都牺牲了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷，以色列军方表示，空军对包括隧道竖井在内的 100 个哈马斯目标进行了袭击，以协助地面部队&lt;/p>;&lt;p>;它在一份声明中表示，在加沙城附近的郊区谢贾亚，部队在飞机的支援下击毙了几名被发现试图在坦克下方放置炸弹的武装分子。汗尤尼斯的不同事件造成 10 多名武装分子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;全球关注度不断上升，国际社会要求停火的呼声也越来越高，但内塔尼亚胡在《华尔街日报》发表的一篇专栏文章中发誓要坚持到底。周一晚些时候。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/21346114-006b-4eae -84a1-63076435a83d_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在访问加沙地带北部期间与士兵交谈。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“哈马斯必须被摧毁，加沙必须非军事化，巴勒斯坦社会必须去激进化，”他说。 “这是以色列与加沙巴勒斯坦邻国之间实现和平的三个先决条件。”&lt;/p>;&lt;p>;一旦战斗结束，他说，“在可预见的未来，以色列将必须保留对加沙的压倒性安全责任”，并且在该领土周边建立一个“临时安全区”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡早些时候访问了加沙境内的以色列军队，据报道随后在保守派利库德集团的一次会议上表示，“我们不会阻止……我们” “未来几天战斗将会加剧”，并驳斥了媒体猜测他的政府可能会停止战斗的说法。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周一告诉利库德集团成员，他准备支持自愿移民据以色列报纸《国土报》报道，他告诉党员“我们的问题不是是否允许撤离，而是会有国家愿意接受撤离” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯拒绝认为任何此类讨论都是“荒谬的”。它在一份声明中表示，巴勒斯坦人“拒绝被驱逐和流离失所”。 “不可能流亡，除了留在我们的土地上别无选择。”&lt;/p>;&lt;p>;为了报复哈马斯 10 月 7 日的跨境暴行，该事件导致 1,200 人死亡，约 240 人质被劫持，以色列一直面临来自顶级盟友美国的压力，要求其转向低强度战争并减少平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列当局称，已有超过 20,900 名加沙人丧生，其中 240 人是在过去 24 小时内丧生的。加沙。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区的其他地方，由于华盛顿支持以色列在加沙地带对抗哈马斯的战争，美军在伊拉克和叙利亚受到伊朗支持的武装分子的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p >;在最新的针锋相对的冲突中，美国军方周一在伊拉克进行了报复性空袭，此前与伊朗结盟的武装分子对位于埃尔比勒的美国基地发动无人机袭击，导致一名美国军人伤势严重，另外两人受伤官员称，美国人员。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方称，空袭杀死了“一些卡塔布真主党武装分子”，并摧毁了该组织使用的多个设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;真主党与哈马斯和伊斯兰圣战组织（伊朗支持的另一个巴勒斯坦派别）有着深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;自那以来，美国军队在伊拉克和叙利亚遭受了至少 100 次攻击以色列-加沙战争于 10 月开始，通常使用火箭弹和单向攻击无人机。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿数周来一直向以色列施压，要求其采取进一步措施，通过指定安全区和清理人道主义通道来最大程度地减少平民伤害人们逃生的路线。但死亡人数不断上升，以色列的行动也愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;部署在加沙的联合国小组组长杰玛·康奈尔 (Gemma Connell) 描述了她所说的“人类棋盘”，其中数千人已经多次流离失所。 ，再次逃亡，无法保证目的地安全。&lt;/p>;&lt;h3>;“只有殴打和殴打”：巴勒斯坦人讲述以色列军队的酷刑&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方发言人表示军队采取了一切可行的预防措施，尽量减少对平民的伤害，但巴勒斯坦武装分子利用平民作为人盾——哈马斯否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列已将大部分狭窄地带置于浪费。加沙 230 万人口中的绝大多数人被赶出家园，联合国表示人道主义状况是灾难性的。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争还引发了以色列占领的约旦河西岸的暴力事件，这是另一个发生冲突的地区。巴勒斯坦人寻求建国。医务人员称，周二，两名年龄分别为 17 岁和 31 岁的巴勒斯坦男子在约旦河西岸城市希伯伦附近被以色列军队枪杀。一名军方发言人表示，士兵向巴勒斯坦人开枪，巴勒斯坦人向他们投掷石块、微风块和汽油弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prepares for retail access to spot cryptocurrency exchange-traded funds, boosting city’s virtual-asset hub ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3246308/hong-kong-prepares-retail-access-spot-cryptocurrency-exchange-traded-funds-boosting-citys-virtual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/5aabc68f-d7f8-4dc8-9825-85868adb0de2_62e30db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现货加密货币交易所交易基金使投资者能够获得虚拟货币的投资无需直接购买任何加密代币即可获得资产。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港加大力度扩大新兴的虚拟资产行业并成为&lt;/p>;&lt;p>;根据证券监管机构周五联合发布的一份通知，证券及期货事务监察委员会 (SFC) 准备授权基金直接投资虚拟资产，包括现货虚拟资产 ETF以及香港金融管理局（香港事实上的中央银行）。&lt;/p>;&lt;p>;现货加密货币 ETF 使投资者能够在不直接购买任何加密代币的情况下获得虚拟资产的投资。这些基金被加密行业视为虚拟资产对主流投资者更具吸引力的重要工具。&lt;/p>;&lt;p>;香港此前只允许散户参与持有虚拟资产期货合约的加密货币期货 ETF。以现货价格直接投资加密代币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的最新举措表明了政策制定者在发生一系列大型金融丑闻后重建投资者对虚拟资产信心的决心涉及加密货币——包括最近发生在该市的Hounax和JPEX案件，以及去年11月加密货币交易所FTX的惊人倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;“此举使香港在全球范围内处于领先地位本地金融科技咨询公司 Tsunami Advisors 的执行合伙人兼香港金融科技协会主席 Neil Tan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“通过引入现货比特币 ETF 等受监管且易于使用的投资工具，香港Kong 可以吸引寻求加密货币投资的机构和散户投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;Tan 还将现货加密 ETF 描述为“本质上是 Web2 包装中的 Web3 资产”，它允许传统投资者获得并接触加密货币。 &lt;/p>;&lt;p>;现货加密 ETF 的“主要优势”之一是，它们为监管机构提供了一个预先存在的工作标准，因为他们遵守包括法律、监管和合规在内的关键因素。谭。他表示，这确保了监管机构“熟悉”的审批流程，并为投资者提供了众所周知的投资环境。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在加密货币丑闻后审查法律和监管机构的权力：李约翰&lt;/h3>;&lt;香港当局于去年10月宣布香港成为全球虚拟资产中心的目标后，针对中心化交易所制定了新的监管制度，允许持牌平台接受散户投资者。到目前为止，只有两家公司获得了许可证，另外九家公司正在等待申请批准。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场分析公司 CoinGecko 的数据，全球只有 8 个市场允许现货加密 ETF 的运营。其中包括加拿大、德国、瑞士以及加勒比海的开曼群岛和法国西北部海岸附近的泽西岛等避税天堂。&lt;/p>;&lt;p>;在备受期待的监管发展中，美国证券交易委员会预计将于 1 月 10 日对 Ark Investment Management 和瑞士加密货币资产管理公司 21Shares 提交的现货比特币 ETF 申请做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;在现货加密货币的推动下，过去六个月比特币价格上涨了 40% 以上主要传统金融机构提交的ETF申请，包括贝莱德、富达、景顺等。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xinjiang: China adds US risk intelligence firm Kharon and researchers to sanctions list over human rights ‘excuse’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246309/xinjiang-china-adds-us-risk-intelligence-firm-kharon-and-researchers-sanctions-list-over-human?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/88668a64-da15-4d05-835a-4ccbc2f5f107_74c2951c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国已回应华盛顿因涉嫌人权问题实施的制裁，并强迫中国新疆地区的劳工宣布对一家公司和两名研究人员实施制裁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周二宣布，北京已对美国风险情报公司 Kharon 和两名研究人员实施制裁，以回应华盛顿最新的涉疆制裁。&lt;/p>;&lt;p >; 该公司提供投资风险（包括有关新疆的风险）分析，已受到中国政府的制裁，这是对美国财政部本月早些时候因涉嫌侵犯人权而对中国实体实施制裁的回应。 &lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，卡伦研究所的研究主任埃德蒙·徐(Edmund Xu)和华盛顿高级国防研究中心的人权分析师妮可·莫格莱特(Nicole Morgret)也受到了制裁。他们将被禁止进入中国，并且在中国的所有三个实体的资产将被冻结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位作者发表了多份关于人权状况和涉嫌强迫的报告&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，已就 12 月的制裁向美国提出坚决抗议，并警告称，如果华盛顿不取消对中国实体的禁令，将采取更多反制措施。&lt;/p>; &lt;p>;“美国以所谓新疆人权问题为借口，对中国官员和企业实施非法制裁，严重干涉中国内政，严重违反国际法和国际法基本准则。外交部发言人毛宁表示：“我们再次敦促美方停止对中国的污蔑抹黑，取消对中国官员和企业的非法单边制裁，停止实施所谓的维吾尔人权法案。”强迫劳动预防法等错误法案。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国一意孤行，中方必将陪到底。”&lt;/p>;&lt;h3>;国际声援伊力哈木运动发起伊力哈木获得诺贝尔和平奖&lt;/h3>;&lt;p>;中国采取反制措施之际，华盛顿根据该法案将更多中国实体列入制裁名单，该法案于 2021 年颁布，禁止进口新疆“强迫劳动者”制造的产品。&lt;/p>;&lt;p >;本月被打击的三家中国公司是中粮糖业、经纬达科技和新亚新材，它们被指控通过劳工行为招募和剥削少数民族人员。&lt;/p>;&lt;p>;目前约有 30 家中国实体受到制裁。 UFLPA 制裁名单&lt;/p>;&lt;p>;两名中国官员也成为目标。他们是北疆伊犁哈萨克自治州前警察局长高奇和中共统战部负责该地区意识形态塑造和确保社会稳定的官员胡联合。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登上个月在旧金山会见中国国家主席习近平，进行旨在稳定两个敌对大国之间关系的会谈时表达了对新疆人权的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直否认有关新疆强迫劳动和侵犯人权的指控，称西方国家限制与该地区贸易的措施扰乱了国际贸易。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With 400,000 views, Malaysia’s first crowdfunded film Pendatang scores away from censor’s pen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246314/400000-views-malaysias-first-crowdfunded-film-scores-away-censors-pen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/7f436db6-4a07-43a9-8f10-f2c39848f5e9_55cd341a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自马来西亚反乌托邦电影“Pendatang”的剧照，该片讲述了种族的微妙话题。照片：Eddy Izuwan Musa/Kuman Pictures&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚第一部众筹电影《Pendatang》是一部探讨种族敏感话题的反乌托邦电影，在电影制片人免费在线发布后在 YouTube 上疯传近年来，马来西亚的审查机构一直采取高度干预主义的形式，禁止电影并删除被认为过于西方或对马来西亚保守文化构成丑闻的场景。&lt;/p>;&lt;p>;Pendatang是一个贬义词，用来形容被视为“外来者”和“新来者”的非马来人社区，这是一部科幻电影，让人联想到一个受到法律规定的严格种族隔离的国家。&lt;/p>;&lt;p>;投票进行种族隔离在一次公投中，Pendatang 的马来西亚人生活在戒严法之下，参与任何跨种族接触的人将被判处 25 年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;酸液攻击、死亡威胁：马来西亚电影制片人与保守派有麻烦&lt;/h3>; &lt;p>;上映后短短四天内，这部电影在 YouTube 上的观看次数就超过了 408,000 次，吸引了公众的目光，超越了电影院上映的电影，其中包括警察动作片《反恐战争：KL Anarki》（该片的观看人数为 235,000 人次）。&lt;/p >;&lt;p>;“衡量其成功的标准是它的影响力和它所鼓励的对话，而不是利润，”制片人阿米尔·穆罕默德说道，他欢迎人们对他的低成本电影感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影筹集了超过来自 600 名马来西亚人的 400,000 林吉特（86,000 美元）——超过了工作室寻求的 300,000 林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;种族是这部电影的中心主题，自 1957 年上映以来一直是马来西亚政治的一个尖锐问题。在摆脱了英国殖民的束缚后，马来人不情愿地接受了华人和印度社区——其中许多是英国人带来的——作为新生国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;社区紧张局势，加上种族中心主义政治，导致 1969 年 5 月吉隆坡马来人和华人之间的种族骚乱，其伤痕至今仍困扰着这个国家。它们仍然是政府控制种族叙事的借口，因为担心冒犯敏感问题并煽动类似事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/26/228a6a4c-ed96-493c-a8f3-6bef4de55759_7fb2538e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自马来西亚反乌托邦的剧照电影《Pendatang》引发了公众的讨论。照片：Eddy Izuwan Musa/Kuman Pictures&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;电影背后的工作室 Kuman Productions 非常清楚其敏感的主题，决定跳过马来西亚电影院的繁琐内容发行，而不是直接发布到 YouTube 并绕过审查。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们从一开始就向支持者做出的承诺，我们将让这部电影在全球范围内免费在 YouTube 上观看，并且没有广告，”工作室解释道&lt;/p>;&lt;p>;这部电影引发了公众的讨论，马来西亚国家电影发展公司 (Finas) 主席卡米尔·奥斯曼 (Kamil Othman) 呼吁“在学校放映”。&lt;/p>; &lt;p>;“[这部电影]应该在学校放映，以邀请讨论，消除根深蒂固的观念和偏见，”卡米尔在 X 上说道，并补充说，这是“朝着理想目的地”迈出的一小步。&lt;/p>; &lt;p>;他最近宣布 2023 年是马来西亚电影的突破年，因为许多马来西亚制作的作品获得了国际赞誉，例如 Amanda Nell Eu 的恐怖片《虎纹》，该片在 2023 年戛纳电影节上获得了影评人周大奖。&lt; /p>;&lt;h3>;尽管安瓦尔承诺支持改革，但马来西亚的审查制度仍在加强：报告&lt;/h3>;&lt;p>;然而，一个包容和支持的电影发展委员会只是马来西亚电影必须通过的一半该国严格的电影审查委员会 (LPF) 经常删掉被认为不适合马来西亚观众的场景和镜头，包括爱情场景以及涉及种族和宗教的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Finas 是电影审查委员会旗下的一个机构” ，可能会有一些回旋余地”。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 评论部分同样充斥着观众的讨论，许多人称赞它对马来西亚存在的脆弱种族团结的探索。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决不能允许政治和极端主义利用宗教、种族、社会阶层或经济来分裂我们并制造似乎与日俱增和恶化的敌意。”一位评论员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/503f0e46-a6c6-492e-80dc-c9f3340c5065_1e27bdb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，人们在马来西亚芙蓉的一家购物中心等待进入电影院。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人表示，他们之所以喜欢这部电影，主要是因为政府对内容缺乏控制。&lt;/p>;&lt;p>;“很高兴看到一部马来西亚电影，制片人和观众不必屈服于审查机构另一位评论员说道。&lt;/p>;&lt;p>;制片人阿米尔·穆罕默德对争议并不陌生，这也不是他的电影第一次寻求 YouTube 的庇护。&lt;/p>;&lt;p>;阿米尔的“半音乐纪录片”关于马来西亚共产党游击队领导人陈平的《最后的共产党人》尽管在 2006 年柏林电影节首映并在其他几个国际电影节上放映，但仍被审查委员会禁止后上传到 YouTube。&lt;/p>;&lt;p>; 2018 年，审查机构向酷吉隆坡电影节发出通知，告知他们 12 年前的最初禁令仍然有效，因此取消了放映该电影的尝试。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia says Kyiv missile strike damaged warship at Crimean port]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246312/ukraine-war-russia-says-kyiv-missile-strike-damaged-warship-crimean-port?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/3ee03808-dce7-443f-82bf-e538d9fc4380_fcd9158d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯海军登陆舰“新切尔卡斯克”号被乌克兰导弹击中。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯表示，克里米亚东部费奥多西亚港的一艘军舰在乌克兰导弹袭击中受损，袭击目标是一支用于攻击乌克兰城市的舰队。&lt;/p>;&lt;据俄新社报道，俄罗斯国防部没有具体说明海军登陆舰“新切尔卡斯克”号受损程度。俄罗斯驻克里米亚总督谢尔盖·阿克肖诺夫周二在 Telegram 频道上表示，费奥多西亚造成一人死亡、两人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二感谢乌克兰空军对俄罗斯军舰的袭击社交媒体上的嘲笑帖子暗示该船已沉没。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢我们的空军用另一艘船为俄罗斯黑海水下舰队提供了令人印象深刻的补给。占领者在乌克兰不会有一个和平的地方，”他写道。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯表示，它已经控制了乌克兰城镇马林卡&lt;/h3>;&lt;p>;“俄罗斯舰队已经变得更小，”乌克兰空军司令米科拉·奥列舒克在 Telegram 应用程序上的一条嘲讽消息中说道。他敦促俄罗斯人“趁现在还不算太晚”离开克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乌克兰缺乏自己的军舰，但依靠导弹和海上无人驾驶飞机，正在挑战俄罗斯在该地区的海军优势。乌克兰防空部门在 Telegram 上表示，当地时间凌晨 2:30 左右，它用巡航导弹袭击了新切尔卡斯克号。&lt;/p>;&lt;p>;克里米亚是俄罗斯于 2014 年从乌克兰非法吞并的克里米亚，几个月来一直是乌克兰无人机和导弹袭击的目标.&lt;/p>;&lt;p>;连接俄罗斯大陆和半岛的刻赤海峡大桥在 7 月部分受损，而 9 月乌克兰袭击了半岛西海岸的另一个造船厂，造成两艘海军舰艇受损。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;此后不久，乌克兰袭击了位于港口城市塞瓦斯托波尔的俄罗斯黑海舰队总部，损坏了该建筑，并促使俄罗斯将船只转移到包括费奥多西亚在内的其他附近港口。上个月，乌克兰导弹击中了克里米亚半岛刻赤一家造船厂的一艘船只。&lt;/p>;&lt;p>;对俄罗斯军舰的一系列成功袭击使乌克兰在俄罗斯撤军后开辟了通过黑海出口粮食的替代途径来自联合国和土耳其斡旋的一项协议。乌克兰自8月以来通过通行方式运送了1000万吨商品（主要是谷物）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·夏格（Sergei Shoigu）周二告诉总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），乌克兰袭击了港口并损坏了港口并损坏了港口克里姆林宫发言人说，一艘海军登陆船。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰军方早些时候说，其空军摧毁了克里米亚西部港口的俄罗斯海军的诺莫切卡斯克着陆船。报告了[向普京]据报道，乌克兰人在feodosia上进行的罢工以及对我们大型着陆船的损害。这是一份非常详细的报告，”总统的发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰国防部早些时候在X上写道：“今晚诺夫卡尔卡斯克着陆船在feodosia销毁”。 >;该部发布了一张未归类的照片，显示了晚上在港口中的火焰和烟雾。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰航空的工作非常出色。克里米亚就是乌克兰。该部写道。乌克兰军事南方司令部发言人纳塔利亚·古曼尼克（Nataliya Gumenyuk）的话说，诺沃切卡斯克“现在几乎不断地被敌人用作物流设施，作为物流设施，作为重要货物的运输。”普京挑战者呼吁乌克兰的和平在俄罗斯大选中被封锁&lt;/h3>; &lt;p>;诺沃切卡斯克在战争开始后约一个月，在2022年3月的一次袭击中受到了损害，但乌克兰空军发言人尤里伊·伊恩特（Yurii Ihn）在广播自由度上说了这一点乌克兰的总参谋部分别被用来将武器和士兵运送到Zaporizhzhia地区。&lt;/p>; &lt;p>;分别是俄罗斯部队持有的。俄罗斯从克里米亚及其领土上的俄罗斯在阿佐夫海的东岸发射。&lt;/p>; &lt;p>;袭击袭击了基础设施，在odesa附近造成了火灾，并损坏了Mykolayiv南部地区的储藏建筑。 &lt;/p>; &lt;p>;彭博社报道，美联社，法国 - 帕斯&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong landfill contractor ordered to stop using garbage tipper involved in Christmas Day death of worker as authorities launch probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246305/hong-kong-landfill-contractor-ordered-stop-using-garbage-tipper-involved-christmas-day-death-worker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.26 18:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/26/f53bb242-8421-4f0d-a778-728012465a71_cf476263.jpg“工人去世后垃圾自卸车。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局已命令承包商停止使用垃圾自卸车，因为一个被困在垃圾填埋场的机器和卡车之间的工人在圣诞节那天死亡。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;劳工部周二表示，这对在东北新地区的致命事故“非常担心”，并补充说，这名60岁男子的去世令人难过。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“一旦通知事故，我们就开始立即进行现场调查，并向有关承包商发出了停职通知，暂停了垃圾tipper的使用。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“承包商无法恢复垃圾自卸车的使用，直到[部门]满意减轻相关风险的措施。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港工人在垃圾填埋场去世警方周一被困在卡车和桥梁之间​​&lt;/h3>; &lt;p>;警方说，他们在下午2点左右收到了一位死者的报告，说受害者被垃圾容器拖拉机的后方和垃圾自大的tipper。当他的同事们将他释放时，他失去知觉。&lt;/p>; &lt;p>;该男子在下午3点左右在Sheung Shui的北区医院宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;他是经营北部承包商的雇员&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部门周一表示，已通知后不久，该部门已将调查送往现场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部发言人说：“将尽快完成调查以确定事故的原因，确定值班持有人的责任并建议改进措施。如果有任何违反工作安全的行为，请采取行动。&lt;/p>; &lt;h3>;香港分包商在2个被困工人的地下死亡中被捕&lt;/h3>; &lt;p>;根据职业安全和健康条例的一般职责，雇主，雇主的一般职责规定要求为员工提供安全的工作环境，工厂和工作系统。&lt;/p>; &lt;p>;那些违反规定的人可能会因起诉书而被定罪两年，最高罚款1000万港元（130万美元） ，或六个月的监禁和300万港元，以简易定罪。&lt;/p>; &lt;p>;该部门敦促雇主提供安全的工作场所，并呼吁雇员执行所有安全措施，并适当使用提供的个人防护设备来保护自己和其他。&lt;/p>; &lt;h3>;工人在香港建筑工地被掉落的金属杀死在对事故的调查中，并在五天内提交报告。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，它还将分别调查工人的死亡，并指出它已经与该男子的家人伸出援手，以表示慰问并提供帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;承包商也将向他的家人提供紧急赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s turbulent yet tantalising 2023: from political scandals to pop sensations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3246278/singapores-turbulent-yet-tantalising-2023-political-scandals-pop-sensations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.26 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/26/6AC9BDD9-6A2F-460D-8744-13220031B848_7FD48C5F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”这支英国摇滚乐队六月份打破了新加坡单日售票量纪录。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于已经习惯了习惯于该市州镇静政治方式的新加坡人来说，2023年将成为几十年来最动荡的岁月之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;，但作为一个高级腐败案件和一系列政治辞职，它也震撼了新加坡，它也通过吸引国际音乐表演之类的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift and Coldplay）之类的人在全球舞台上发光。&lt;/p>; &lt;p>;这是新加坡顶级的本周在亚洲涵盖的故事：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 7月，执政的人民行动党（PAP）面对分析师被描述为主要内部危机，在交通部长被捕之后S ISWARAN与腐败调查有关，一周后，两名议会议员因参与婚外情的辞职。&lt;/p>; &lt;p>;政治鸿沟的另一端，工人党 - 工人党 - 工人党 - 工人党 - PAP的最大竞争对手 - 也是自己扑灭大火，两名主要成员在7月份因婚外情而辞职。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡反对派人物对政治阴谋的加深&lt;/h3>; &lt;p>;而辞职。在此之前的一个月，在对资深部长K Shanmugam和Vivian Balakrishnan进行反腐败调查之后，PAP发现自己处理了一个单独的问题，他们为他们支付的租金支付了为国有殖民平房所支付的租金。两位部长后来都被清除了任何不当行为。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡总理的“紧急”调查部长的平房租赁发现没有不法行为&lt;/h3>; &lt;p>;有些人建议自1959年以来一直在统治新加坡的帕普（Pap） ，使其成为亚洲最长的不间断理事会之一 - 几十年来未见的危机。用户推出一系列模因和笑话。研究人员认为，这是一种表达困惑并理解不同意人受到严格控制的国家的“安全”方式。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的政治丑闻提示模因，但不会损害稳定性&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/26/da17ccfd-534a-4787-4787-ac54-ac54-ac54-ac54-df016f016f cef42cef42cef5_33563355_3355_355_355_3333333333.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tharman shanmugaratnam在9月份向支持者打手势，几天前，赢得选举成为新加坡第九任总统。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;前新加坡统治党坚定的tharman shanmugaratnam在他获得70.4％的选票后，于9月当选为共和国总统。三通总统竞赛 - 仅是新加坡历史上的第三次。&lt;/p>; &lt;p>;尽管结果并不完全令人震惊，因为塔尔曼（Tharman）长期以来一直被视为领先者，但许多人一直期待着帕帕（Pap）最近的内部丑闻 - 锡兰泰米尔人的血统是一个多种族但中国少数的城市国家 - 削减了他的胜利余地。&lt;/p>; &lt;h3>; tharman shanmugaratnam宣誓就职，担任新加坡第九任总统尚未准备好担任非中国总理，并修改了宪法，以确保将为来自少数民族的候选人保留一些总统民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;塔尔曼击败了两名中国候选人的胜利，以证明选民将拒绝选民的理论分析师说，很大程度上是按种族投票。相反，它表明，根据一位政治学家的说法，选民比其他因素更关心候选人的能力。 /files/d8/images/canvas/2023/12/26/6ac9bdd9-6a2f-460d-8744-13220031b848_9e7186cd.jpg“ Coldplay今年早些时候在加利福尼亚州演出。这支英国摇滚乐队六月份打破了新加坡单日售票量纪录。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新加坡今年夏天在最高表演者泰勒·斯威夫特（Taylor Swift and Coldplay）宣布一名国际行为的区域音乐会枢纽中享有其地位在城市州的一系列日期，在该地区各地的粉丝中引发了疯狂的破折号。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡迅速在“过山车”竞赛票&lt;/h3>; &lt;p>;粉丝之后，散发出欢乐的眼泪。英国摇滚乐队Coldplay打破了新加坡音乐会的预售活动中售出的最多门票的记录，明年一月的最初的四个约会均抢购了200,000多张门票。&lt;/p>; &lt;h3。 >;当Coldplay在新加坡售罄6场演出时，马来西亚人为Hardline反对派感叹&lt;/h3>; &lt;p>;压倒性的反应促使乐队增加了额外的日期，这意味着他们现在将在新加坡55,000个容量的国家体育场举行六个晚上的演出。 /p>; &lt;p>;与此同时，新加坡人摇摆 - 美国流行歌手泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的粉丝的名字 - 勇敢地在邮局分行外两天闷热的热量Global Tour的唯一东南亚停靠站。 - 从邻近的东南亚国家和以外的邻近的游客。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡在得分酷玩之后，新加坡在音乐会中心地位，泰勒·斯威夫特·吉斯（Taylor Swift Gigs） p>;八月逮捕了10名嫌疑人，涉嫌与数十亿美元的洗钱案有关，成为了金融界的话题，当局夺取了超级专有的“好级别的平房”，Bentley Cars，Patek Philippe Watches，甚至是“ Bearbricks） ”  - 可收集的小雕像，可能花费数千美元。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，获取的资产的价值超过28亿新元（20亿美元） - 预计将继续上升的统计。&lt;/p>; &lt;p>;所有10名嫌疑人都是来自福建省的中国大陆来源，但持有各种外国护照。据称他们与有组织的犯罪有联系。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡大规模的洗钱案：到目前为止，我们所知道的&lt;/h3>; &lt;p>;第二任内政部事务部长约瑟芬·特奥（Josephine Teo &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将设立包括内政部和法律部在内的各种政府机构的政治办公室持有人的跨部门委员会，将于“中国的要求”。政府说，在审查该国的反罚款政权时，政府在开始调查个人办公室在案件中扮演的角色的调查。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡已经看到了大量家庭办公室 - 由超级管理自己的财富和投资 - 在其作为金融中心的吸引力不断提高的背后。到2022年底，此类办公室的数量已达到1,100，从2020年底的400起就增加了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/26/93564306-B393-43C8-AC84-AC84-09040E3987E1_1D00D00D30A.JPG“ ALT =” ALT =“ Lee Hsien Loong于12月18日在东京举行的日本东京峰会上参加集体照片。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;总理李·赫西恩（Lee Hsien）长曾说过，他将在明年11月之前将权力移交给他受膏的继任者劳伦斯·黄（Lawrence Wong），将他委托他带领帕克（Pap）参加下届大选，该选举将于2025年末召集。&lt;/p>; &lt;p>; wong。在2022年，他赢得了新加坡人和党精英的支持，成为该国Covid-19特遣队的联合主席后，他在2022年担任了头等大职位的领先者。&lt;/p>; &lt;p>;，而他又是该国Covid-19特遣队的联合主席。&lt;/p>; &lt;p>;该党一直偏爱无暴行的继承，与以前的继承相比，这一轮比赛异常不寻常。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的亨格（Heng）的亨格（Heng）的亨格（Heng）在主要领导力大班&lt;/h3>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;/p>; >; Lee在2018年宣布，当时的资金部长Heng Swee Keat将接任他，Chan Chun Sing为第2号。以年龄的增长，健康和“太短的跑道”而远离跑步。&lt;/p>; &lt;p>;帕克（Pap）赢得了14个大选，并统治了新加坡64年的新加坡，而李（Lee）则带领该党带入了4个民意调查&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin critic Navalny describes transfer to harsh ‘Polar Wolf’ prison in Russian Arctic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246304/kremlin-critic-navalny-describes-transfer-harsh-polar-wolf-prison-russian-arctic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.26 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/26/f8206515-1368-4F90-8062-11D69006B7774_5D7F271E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;俄罗斯反对派领导人Alexei Navalny已转移到监狱中国家的北极地区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被判入狱的俄罗斯反对派政客亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）周二确认他到达了他所说的北极圈上方的雪地监狱，并说尽管有20岁的20人 - 到达那里的日子旅程。&lt;/p>; &lt;p>; Navalny在他的盟友与他失去了两周以上的情况下，通过律师在X上发布了一份更新&lt;/p>; &lt;p>;他的发言人周一表示，47岁的纳瓦尔尼（Navalny）被追踪到位于雅马尔 - 纽约州雅马尔 - 纽约州北极地区以北的IK-3惩罚殖民地，他的发言人表示促使人们对西方政客的关注。大约1,900公里（1200英里）莫斯科东北部。 >; &lt;h3>;被判入狱的克里姆林宫评论家Alexei Navalny以为Wagner Revolt是一个“笑话” &lt;/h3>; &lt;p>;“好吧，我现在有一件绵羊皮大衣，一顶Ushanka帽子（带有耳朵的皮毛帽子），很快我会得到瓦伦基（传统的俄罗斯冬季鞋类）。&lt;/p>; &lt;p>;“转会的20天很累，但是我仍然心情愉快，就像弗罗斯特神父一样。” &lt;/p>; &lt;p>; Navalny的新家，被称为“ Polar Wolf”殖民地，被认为是俄罗斯最艰难的监狱之一。那里的大多数囚犯都被判犯有严重罪行。冬季很苛刻 - 温度将在下周降至左右28摄氏28摄氏度（负18.4华氏度）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在北极圈以北约60公里（40英里）处，监狱建立在监狱中。据莫斯科夫斯基·科姆索莫勒斯（Moskovsky Komsomolets）报道，1960年代作为曾经是苏联劳动营的古拉格制度的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尼（Navalny ，说他曾见过带机枪和护卫犬的警卫，并在他说位于附近的牢房中散步，他说的地板上覆盖着雪。&lt;/p>; &lt;p>;否则，他说他刚刚从牢房的窗户中看到了周边围栏。&lt;/p>; &lt;p>;“无论如何，不​​用担心我。我很好。我很高兴我终于在这里做到了。” &lt;/p>; &lt;p>;美国国务院表示，它仍然“深切关注纳瓦尼先生的福祉和他的不公正拘留条件”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/26/e5926/e5926102-21de-441d-9722-7810640ea148_c60555b39.jpgggg &lt;dive ＃999;“>;军官在莫斯科东北约1,900公里处的Yamalo-Nenetsk地区的一个监狱殖民地走进监狱殖民地，在那里被监禁的俄罗斯反对派领导人Alexei Navalny已被转移。照片：Yamalo-Nenets自治区的人权监察员通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Navalny在2021年被判中毒后于2021年入狱，在被判中毒。 /p>; &lt;p>;八月份的法院因极端主义指控将他的刑期延长至19年，并裁定他被搬到了一个更严厉的“特殊政权”监狱，通常容纳特别危险的囚犯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前正在举行的不是“特殊政权”，而是同一地点的一个类别。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; navalny在X上发布了他到达北极刑事殖民地周六，他的律师在星期一拜访。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，没有驯鹿，但是有巨大的蓬松和非常漂亮的牧羊犬。” &lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger killed, 2 injured in Christmas Day traffic accident in Guangdong province’s Shaoguan city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3246311/hongkonger-killed-2-injured-christmas-day-traffic-accident-guangdong-provinces-shaoguan-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.26 19:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/26/6B4FB882-0BE7-462C-BA2D-18BE769DDBDB_E3DC5727.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; shaoguan City in Guangdongong Province。中国南方城市发生一起致命交通事故，导致一名香港人死亡。照片：Shuttlestock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港居民死亡，另外两名在中国广东大陆的圣诞节交通事故中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;香港经济和贸易办公室该省周二表示，已在北广东北部的Shaoguan City发生事故的前一天收到了一份报告。这三人是大陆许可的私家车中的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;“在得知事件后，[办公室]将官员部署到Shaoguan，以当场向居民及其家人提供帮助，”说。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2023/2023/26/5174E8C6-D740-45F6-AC01-AC01-EE999995DE3C0A5DE3C0A5_2B540FBD.2B540FBD.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG” ALT >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Wan Chai的移民塔。议员们呼吁更及时公布交通事故，以此作为使香港人在城市外更加警惕的手段。照片：Roy Issa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;办公室补充说，在香港外旅行并需要帮助的居民可以致电1868年24小时的热线。该呼叫也可以通过移民部门的移动应用程序上的网络数据进行。&lt;/p>; &lt;p>;其他选项包括向热线发送WhatsApp消息并提交在线帮助请求表。&lt;/p>; &lt;p>;返回4月，福建省富州市发生的交通事故导致四名香港居民死亡，另一位受伤。&lt;/p>; &lt;h3>;香港官员花了一周的时间确认跨境事故中的4人死亡&lt;/h3>; &lt;p>;香港当局仅在事件发生后的一周以上才证实了致命的坠机事故。&lt;/p>; &lt;p>; 4月初，两名香港居民在云南的香格里拉城的一次交通事故中也受伤。两名大陆人也在事件中丧生。香港政府仅在媒体询问此事故后才透露事故。&lt;/p>; &lt;p>;移民官员在举报事故时的延误促使立法者呼吁更多及时的公告，以作为香港跨越香港旅行的安全警告。边界。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>