<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Top US envoy expects to meet with Chinese foreign minister during tour of Asian allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271480/top-us-envoy-expects-meet-chinese-foreign-minister-during-tour-asian-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 04:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/8c541181-c8d1-4c39-b007-b5f710ddea15_d22c9670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯的亚洲之行预计包括在东盟间隙与中国外交部长王毅进行讨论，同时也受到盟友关于美国外交政策方向的提问。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯预计将于本周会见中国外交部长王毅，议题包括北京据称向俄罗斯军队提供针对乌克兰的援助以及其在乌克兰问题上的自信行为。有争议的南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;预计将于周日在老挝万象举行的东南亚国家联盟会议期间进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实预计“他将有机会与王毅接触，我们将公布更多细节，”负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克 (Kritenbrink)正在预览布林肯的亚洲之行，该行定于周二至 8 月 3 日进行，其中包括越南、日本、菲律宾、新加坡和蒙古。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的亚洲之行正值地区盟友的不确定性上升之际关于华盛顿外交政策的方向。 11 月的美国大选以及前总统唐纳德·特朗普可能重返白宫，引发了美国是否可能转向孤立主义的问题。&lt;/p>;&lt;p>;此外，总统乔·拜登周日宣布，他将重返白宫。退出竞选并支持副总统卡马拉·哈里斯获得民主党提名只会加剧人们的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有直接谈论美国的政治气候，但克里滕布林克表示，“除了我们与东盟的接触之外，和东南亚伙伴国，这次访问也是一个机会，强调我们为加强与印太条约盟国的关系所做的前所未有的工作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，在周一的另一场简报会上，国务院发言人马修·米勒被问及拜登连任竞选的结束是否促使内部讨论取消布林肯的亚洲之行。&lt;/p>;&lt;p>;“总统任期还剩下八分之一。” ，”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多重要的工作要做，”米勒补充道，拜登“希望我们的团队继续专注于完成这项工作”。&lt;/p>;&lt;p >;美国和中国都不是东盟成员国，但它们经常被邀请参加相关的区域会议，并经常在场外举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;周一，克里滕布林克没有直接证实这一点会议，但引用了布林肯前往该地区参加多边活动时会见“包括中国外长王毅在内的许多同行”的“长期先例”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在东盟地区会议期间在会议上，布林肯将强调“促进在南海遵守国际法”，并“大声疾呼”反对俄罗斯对乌克兰的“非法战争”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/64e95b19-c9ad-4aad-bd67-68299778c996_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼尔·克里滕布林克，负责东亚和太平洋事务的助理国务卿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯和王最后一次会面是在四月份的北京，会谈时间近六个小时。在这些会谈中，他对北京所谓支持俄罗斯军事工业的行为表示担忧。本月早些时候，华盛顿及其欧洲盟友指责北京是莫斯科“战争机器”的“决定性推动者”，并声称欧洲的安全与印度-太平洋地区的安全息息相关。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示“不向冲突各方提供武器，严格控制两用物品出口，受到国际社会广泛赞誉”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，东盟五个成员国——越南、马来西亚、菲律宾、文莱和印度尼西亚——仍然是与中国在南海存在领土争端的一方。自 2018 年以来，东盟与北京就行为准则进行了谈判，以避免在竞争激烈的经济重要水道上发生冲突。会谈预计将于 2026 年结束。&lt;/p>;&lt;p>;周日，北京和马尼拉宣布，他们已就菲律宾向其长期搁浅的军舰 BRP Sierra Madre 执行补给任务的“临时安排达成谅解”。该岛于 25 年前被故意搁浅，作为其对仁爱礁的主权主张的前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在中国船只与菲律宾补给船和海岸警卫队船只相撞并使用高压水炮的事件发生后达成的阻止补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;周一，克里滕布林克对该协议表示欢迎，重申华盛顿对其在亚洲最古老的共同防御条约盟友马尼拉的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“作为菲律宾的盟友，我们确实支持他们选择进行的外交，”他补充说，关键是“确保其得到实施，并确保中国停止其挑衅性和破坏稳定的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;在河内，布林肯将出席定于周四和周五举行的越南共产党总书记阮富仲的葬礼。据美国国务院称，布林肯将与越南同行“进一步强调全面战略伙伴关系的力量”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还将前往马尼拉和东京。周日，他计划与印度、日本和澳大利亚等四方领导人会面，四方会谈是一个旨在对抗中国在印太地区影响力的非正式集团。&lt;/p>;&lt;p>;与美国一起国防部长劳埃德·奥斯汀和布林肯还将与日本国防部长会面，以巩固美国与韩国和菲律宾建立的三边伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 30 日，美国和菲律宾外交和国防部长将举行会谈2+2对话。布林肯和奥斯汀预计还会见两年前上任的菲律宾总统小费迪南德·马科斯。此后，美国又获得了对该国四个军事基地的使用权。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们将重申我们国家对自由开放的印太地区的共同愿景，并支持在印度和太平洋地区遵守国际法。克里滕布林克说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将讨论如何深化应对共同挑战的协调，包括在南中国海的挑战，同时推进我们至关重要的双边经济议程，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon to bolster response to China, Russia in melting Arctic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271479/pentagon-bolster-response-china-russia-melting-arctic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/0c56e824-6ad8-4536-aaa7-2976804f564d_ae2fffe4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头北极熊站在挪威斯瓦尔巴群岛融化的北极海冰上。图片来源：Polar Bears International / KT Miller / 法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于中国和俄罗斯的兴趣日益浓厚，加上气候变化加速带来的新风险，美国将扩大在北极的军事准备和监视范围五角大楼在一份新报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据国防部的 2024 年战略，需要采取措施“确保北极不会成为战略盲点”，因为冰雪融化使该地区在经济和军事上更加容易进入周一发布北极战略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/124331d3- f1c9-4e15-8cde-0e932dcadab9_8b4f78d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯瑟琳·希克斯，美国国防部副部长。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到中国和俄罗斯在北极的商业合作不断增长，中国是俄罗斯在北极能源开发的主要资助者， ” 国防部副部长凯瑟琳·希克斯对记者说，她用的是中华人民共和国的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;优先事项包括更好地监视广大地区，以及研究天基导弹预警系统、深化协调五角大楼还表示，需要对快速变化的环境进行更好的建模和预测，以便为日益不可预测的潜在战斗做好准备&lt;/p>;&lt;p>;“美国是一个北极国家，该地区对于保卫我们的祖国、保护美国国家主权和我们的国防条约承诺至关重要，”国防部长劳埃德·奥斯汀在随附的备忘录中说。 “重大地缘政治变化正在推动对北极采取新战略方法的需求。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/23/2838183d-a6d4-45ee-9727-a738b07fdba7_8d07b4e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在五角大楼7 月 15 日在弗吉尼亚州阿灵顿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼强调了对华盛顿两个最大国家安全竞争对手中国和俄罗斯之间“日益结盟”的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼强调了对中国和俄罗斯之间“日益结盟”的担忧。俄罗斯对乌克兰的入侵使其与北极圈其他七个国家（这些国家现在都是北约成员国）隔绝，并使其更加依赖中国，而中国正在该地区追求自己的议程。北美和欧洲的北极国家也发现自己面临着新的威胁，从 GPS 干扰到所谓的间谍气球。&lt;/p>;&lt;p>;中国虽然不是北极国家，但正试图获得影响力、进入“并发挥更大的作用”在区域治理中的作用”。五角大楼表示，它在该地区运营着三艘破冰船进行军民双重研究，并测试了无人值守的水下航行器和极地固定翼飞机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区的战略重要性报告称，随着海冰融化，海冰也在发生变化，这意味着阿拉斯加和俄罗斯之间的白令海峡以及挪威北部的巴伦支海“变得更加适宜通航，在经济和军事上也变得更加重要”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已经近年来，通过重新开放自苏联时代结束以来废弃的几个基地和机场并对其进行现代化改造，加强了其在北极的军事存在，而中国则在极地勘探和研究方面投入了大量资金。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯“有一个明确的目标” “通过北极进入美国本土的通道”，并可以利用其在那里的能力阻止美国应对欧洲或印度-太平洋地区的危机。报告称，其海上基础设施还可以使其控制北海航线，即使是在其没有合法主权的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2030 年，北极可能会经历第一个几乎无冰的夏季。 ，海冰的消失将增加北极海上运输路线的可行性和获取海底资源的机会，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“人类活动的增加将增加事故、误算和环境风险。 ”，而美军“必须做好准备并装备好装备，以减轻与北极潜在突发事件相关的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden’s withdrawal from US presidential race spells new uncertainty for Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271478/bidens-withdrawal-us-presidential-race-spells-new-uncertainty-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 04:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/2e963cb0-82c1-48eb-8335-4980daf5c5f0_8422d55a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基7 月 11 日，华盛顿。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登决定结束连任竞选，给正在努力抵御俄罗斯的乌克兰带来了新的不确定因素尽管担心美国支持的未来，但仍取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普获胜的前景长期以来一直令基辅担忧，担心他会切断支持并迫使乌克兰提起诉讼但是，尽管民主党人希望拜登退出并支持副总统卡马拉·哈里斯的决定将为他们的竞选活动注入活力，但尚不清楚这是否会增加特朗普失败的可能性。普遍认为支持特朗普的莫斯科官员不置可否。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/23/9f3fff7b-3099-4880-aa7b-45ffa03d3b04_e244f5b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在密尔沃基，周五美国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅居民尤利娅·洛吉诺娃(Yulia Loginova)表示，她发现无法预测拜登的离开将如何影响乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道，老实说，”她说。 “每天都有惊喜。但他做了正确的事。”&lt;/p>;&lt;p>;苏格兰圣安德鲁斯大学战略研究教授菲利普斯·奥布莱恩表示，拜登的退出“改变了竞选的叙述”，但现在还为时过早说出这将在多大程度上改变总统选举的动态。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这让民主党更有可能获胜，那么乌克兰就会很高兴，”他说。 “我不认为哈里斯政府与拜登政府有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;无论谁获胜，乌克兰都可能面临艰难时期。虽然美国是乌克兰最重要的支持者，但在拜登的领导下，它有时被视为令人沮丧的朋友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/23/f159dc4a-468c-47f0-a1a4-30ae6fed8515_094f3e60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰人的葬礼7月16日，乌克兰基辅独立广场上的士兵。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;站在基辅独立广场，旁边是一片为纪念战争中阵亡者而留下的乌克兰小国旗，一名士兵表示，胜利“如果没有胜利就不可能实现”美国的支持，这是事实。他们拥有最多的武器、影响力和一切”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这名根据军事规则只给出了绰号“萨迪克”的士兵表示，如果美国提供更多支持，“战争早就结束了”。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，新的特朗普政府会让事情变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，将很少或根本没有武器，”他说，并补充说，他担心乌克兰将被迫做出让步以结束战争，克里姆林宫的军队正在逐步取得战场进展。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普吹嘘他可以在 24 小时内结束冲突，乌克兰人认为任何此类解决方案都将按照俄罗斯的条件进行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普选择反对美国向乌克兰提供军事援助的俄亥俄州参议员 JD 万斯作为副总统竞选搭档引发了更多恐慌。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基上周访问英国时表示，与特朗普打交道将是一项艰苦的工作，但他补充说，乌克兰人并不“害怕艰苦的工作”。乌克兰领导人和特朗普周五通了电话，两人在社交媒体平台 X 上都称这次通话很好。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基感谢拜登在两年多的时间里“坚定不移的支持”和“大胆的步骤”泽伦斯基写道：“乌克兰和整个欧洲目前的局势同样具有挑战性，我们真诚地希望美国持续强有力的领导将阻止俄罗斯的邪恶得逞或使其侵略得到回报。” &lt;/p>;&lt;p>;然而，乌克兰对美国支持的感激之情中夹杂着对其局限性的沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯加大对乌克兰城市和基础设施的攻击力度，泽连斯基政府已力推拜登美国政府授权使用美国提供的武器对俄罗斯境内进行深入打击。乌克兰希望瞄准莫斯科用来对乌克兰发动空袭的地点，这些地点通常远离边境。出于担心冲突可能升级，华盛顿没有给予许可。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰人对拜登非常失望，”欧洲政策分析中心高级顾问爱德华·卢卡斯表示。 “拜登的犹豫不决是有代价的，其代价是破坏乌克兰基础设施、屠杀乌克兰平民以及不必要的战场伤亡。”“因此，尽管特朗普可能更糟……拜登路线的延续已经是相当严峻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/9c69703c-c668- 45bb-9d96-54a65090692a_87469162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，美国前总统唐纳德·特朗普（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在芬兰赫尔辛基。照片：塔斯社/阿巴卡出版社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几位美国民主党高层迅速承诺支持哈里斯作为提名人。在外交政策方面，她的公开声明与拜登的公开声明一致，这并不令人意外。她在二月份的慕尼黑安全会议上对观众表示，“乔·拜登总统和我与乌克兰站在一起”，并表示政府将“努力确保乌克兰急需的关键武器和资源”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫斯科官员表示，拜登的离开不会阻止他们实现战争目标，也没有就这是否会改变冰冷的俄美关系提出任何意见——尽管特朗普和总统弗拉基米尔·普京多年来一直互相赞扬。 /p>;&lt;p>;“评估美国总统的决定不是我们的事，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。 “这是美国选民应该关心的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯安理会副主席德米特里·梅德韦杰夫在Telegram通讯应用上表示，拜登的离开不会改变俄罗斯在乌克兰的战略。&lt;/p>; >;&lt;p>;“特别军事行动的目标将会实现，”他用克里姆林宫对战争的术语说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/363aa792-25c4-44bc-b17d-a3529d83e154_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：达拉斯晨报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰和美国的其他盟友也担心，无论谁获胜，美国都可能变得不那么可靠。由于选民和国会的分歧，下一任总统很容易被国内挑战所困扰，甚至没有考虑到世界各地的多个热点问题。国会陷入僵局，对乌克兰的一项价值 610 亿美元的军事援助计划被搁置数月才最终获得批准，这让人们认识到局势的不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅，乌克兰人吸收了美国大选的最新转折：可能决定他们国家的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“我爱拜登，因为他支持乌克兰，”经营洗车业务的米基塔·科列斯尼科夫 (Mykyta Kolesnikov) 说。 “当我们需要的时候，他为我们提供了重要的战争援助。”&lt;/p>;&lt;p>;但 21 岁的科列斯尼科夫表示，他理解拜登必须下台，只是希望民主党能选出一位更强大的候选人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“泽连斯基说他可以与特朗普合作，但乌克兰将很难与特朗普及其团队合作，”科列斯尼科夫说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lula ‘scared’ by Maduro’s bloodbath warning ahead of Venezuela vote, president says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3271477/lula-scared-maduros-bloodbath-warning-ahead-venezuela-vote-president-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 02:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/f79434c2-1567-4e59-b7a5-b2bac5a8d60b_81d1e09e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在巴西利亚普拉纳尔托宫，周一巴西。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周一表示，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗警告称，如果他在周日的选举中落败，将引发“大屠杀”，他对此感到“害怕”。&lt;/ p>;&lt;p>;“我对马杜罗的言论感到害怕，如果他输掉选举，就会发生一场大屠杀，”卢拉在巴西利亚对国际新闻机构表示，这位委内瑞拉领导人在被指控犯规的情况下准备寻求第三个六年任期。比赛和反对派迫害。&lt;/p>;&lt;p>;“马杜罗必须学会：如果你赢了，你就会继续[掌权]。如果你输了，你就走。你准备参加另一次选举，”这位左翼偶像说道，他在 2010 年之前连任了两届任期，并于去年重新上任。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这就是发生的事情，为了委内瑞拉，为了委内瑞拉。为了南美洲，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 23/475afb16-4143-43dd-ba02-66ebe35d0cee_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在委内瑞拉阿普雷州圣费尔南多举行竞选集会在星期天。照片：米拉弗洛雷斯宫 / 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，马杜罗警告说，投票结果将决定这个经济遭受重创的国家的未来：“它是成为一个和平的委内瑞拉，还是成为一个和平的委内瑞拉”动荡、暴力和冲突频发的委内瑞拉。和平还是战争。”&lt;/p>;&lt;p>;几天前，他表示，如果输了，委内瑞拉将面临“大屠杀”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“委内瑞拉 21 世纪的命运取决于我们 7 月 28 日的胜利。如果他们不希望委内瑞拉成为法西斯分子制造的血腥屠杀和自相残杀的内战，那么让我们保证我们人民的最大成功和最大选举胜利，”他在加拉加斯的一次竞选活动中说道。&lt;/p>;&lt; p>;忠于 61 岁马杜罗（自 2013 年起就任）的机构禁止广受欢迎的反对派领袖玛丽亚·科里纳·马查多 (Maria Corina Machado) 参加竞选，她和其他人认为这些指控是捏造的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;其他也被取消资格或退出，反对派民主统一平台 (PUD) 选择了 74 岁的鲜为人知的前外交官埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Edmundo Gonzalez Urrutia) 作为最后一刻的傀儡候选人。&lt;/p>;&lt; p>;冈萨雷斯·乌鲁蒂亚在民意调查中遥遥领先，但观察家担心马杜罗永远不会让他获胜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢拉与马杜罗的前任和导师乌戈·查韦斯建立了密切的关系。&lt; /p>;&lt;p>;但在卢拉的极右前任雅伊尔·博尔索纳罗的领导下，邻国之间的关系被切断。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉决定恢复与马杜罗社会主义政府的关系——被指控侵犯人权和践踏民主——已经遭到反对者的批评。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉周一表示，他已与马杜罗通话两次，“他知道委内瑞拉恢复正常的唯一途径是有一个所有人都尊重的选举进程”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/9e4765f1-be5c-4a95-bea6- 0b6006697d1d_7e362629.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2006 年已故委内瑞拉总统乌戈·查韦斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，卢拉批评了忠于该政权的委内瑞拉选举当局为反对派设置的障碍，并在加拉加斯撤回对欧盟观察员的邀请后呼吁增加国际投票观察员。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁取消对这个加勒比国家的国际制裁。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉周一表示，他的政府将派遣巴西选举法院的两名成员和他自己的外交事务顾问塞尔索·阿莫林观察周日的投票。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;上周，阿根廷、哥斯达黎加、危地马拉、巴拉圭和乌拉圭敦促加拉加斯停止对反对者的“骚扰、迫害和镇压”，并“释放所有政治犯”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Knife-wielding Canadian shot dead near Israel-Gaza border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271475/knife-wielding-canadian-shot-dead-near-israel-gaza-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 01:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/da4e760c-1b4e-4934-8ba0-de7c608a0664_00ede3bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列警方正在调查 Netiv Haasara 入口处发生的一起未遂刺伤袭击事件周一，以色列南部加沙边境以北。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队和警方称，一名持刀加拿大公民在加沙边界附近被以色列警卫开枪打死，这是一起罕见事件，可能与国际社会有关。以色列内政部一名官员周一表示，这名 22 岁男子持旅游签证进入该国，但身份不明。加拿大大使馆没有立即发表评论，称将把彭博社的询问转交给渥太华。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传但未经彭博社证实的闭路电视录像似乎显示，三名持枪保安向一名接近他们的男子开枪。以色列 Netiv HaAsara 村的大门。该社区距离加沙四分之一英里，是 10 月 7 日袭击中哈马斯领导的武装分子袭击的目标之一，该袭击造成约 1,200 人死亡，并引发了持续的冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/b8223e1b-e257-4161-9c09-1cb1d7175337_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，以色列急救人员调查了以色列南部加沙边境以北的内蒂夫哈萨拉入口处发生的一起未遂刺伤袭击事件。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方发言人称这名加拿大人为恐怖分子，并称他在事件中被杀。发言人表示，没有其他人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列为报复 10 月 7 日的入侵而对哈马斯发动的战争引发了世界各地的抗议，其中包括美国，部分原因是造成巴勒斯坦平民伤亡。据哈马斯控制的加沙卫生当局称，在近九个月的空中和地面战役中，约 38,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;飞地的大部分地区已变成废墟，援助机构难以运送食物和其他帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s trade with Mexico is not reciprocal, says finance minister, echoing US concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271476/chinas-trade-mexico-not-reciprocal-says-finance-minister-echoing-us-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/86416507-8328-4f25-b39a-c5e3bd0cd880_e3b8f63b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦（左）出席新闻发布会2023 年 12 月 7 日，墨西哥财政部长罗赫利奥·拉米雷斯·德拉奥 (Rogelio Ramirez de la O) 在墨西哥城。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中墨贸易不是互惠的，北美国家必须审查中国的做法及其金融墨西哥部长周六表示，这呼应了美国对工业产能过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;罗赫里奥·拉米雷斯·德拉奥 (Rogelio Ramirez de la O) 表示，墨西哥“每年从中国购买 1190 亿美元，而我们出售 110 亿美元”，他指责北京推动其在全球出口中的份额“以牺牲北美为代价”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿“促进了中国加入世界贸易组织，为[北京]增加运往北美的产量打开了大门——而不是不仅对美国如此，对墨西哥也是如此”，他继续道。&lt;/p>;&lt;p>;“在短短 22 年里，中国将其全球出口额从 3.8% 增加到 14%，而这一增长很大程度上是以北美为代价的Ramirez de la O 说道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该地区在全球出口中的份额“已从 2000 年的 19% 下降到 2022 年的 13%”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;拉米雷斯·德拉奥在墨西哥圣路易斯波托西市举行的一次活动中提出了批评性意见，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔、当选总统克劳迪娅·谢因鲍姆和即将上任的经济部长马塞洛·埃布拉德出席了活动。&lt;/p>; &lt;p>;拉米雷斯·德拉奥 (Ramirez de la O) 表示，从 2000 年到 2022 年，中国占全球 GDP 的份额飙升了 15% 以上，而北美国家则出现了下降。&lt;/p>;&lt;p>;“这是合乎逻辑的预计美国人和墨西哥人都要求我们在全球需求中获得公平的份额。”&lt;/p>;&lt;p>;拉米雷斯·德拉奥认为，政府必须让墨西哥人意识到“有必要生产超过我们消费的产品，因为我们严重依赖我们家庭的基本产品依赖中国人”。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么“我们现在正在考虑改变投资政策，更加关注外国投资，重点关注生产政策”，他说。&lt; /p>;&lt;p>;尽管签署了 USMCA（美国、墨西哥和加拿大之间的 2020 年自由贸易协定），拉米雷斯·德拉 O 警告说，该地区“仍然非常依赖中国的进口”。&lt;/p>;&lt;p >;他说，加拿大 13.5% 的消费依赖于中国，美国的依赖程度更高，为 16.5%，墨西哥为 19.6%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，Ramírez de la O 指出，中国仅 8.8% 依赖北美进口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/1d28953e-69a5-427e-9117-b4f44d72a795_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥即将上任的经济部长马塞洛·埃布拉德 (Marcelo Ebrard) 介绍总统内阁- 6 月 20 日在墨西哥墨西哥城选举克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum)。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃布拉德 (Ebrard)，墨西哥前外交部长，谢因鲍姆选择他来负责该国的经济事务，重申了拉米雷斯·德拉奥的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他对美国是墨西哥的主要贸易伙伴表示欢迎，并表示他计划在谢因鲍姆十月份上任时继续整合两个经济体。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿之间的紧张关系最近加剧了美国对墨西哥与中国关系的审查。&lt;/p>;&lt;p>;12月，美国财政部长珍妮特·耶伦访问墨西哥，讨论加强两国之间的金融合作，并捍卫了一项监督外国投资的机制拜登政府官员表示，其目标是防止中国企业利用 USMCA 规则规避关税和制裁。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统、2024 年共和党候选人唐纳德·特朗普在这个问题上也一直直言不讳。&lt;/p>;&lt;p>;上周在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话时，他抱怨在美墨边境修建大型中国工厂。&lt;/p>;&lt;p>; “它们是中国建造的，目的是制造汽车并将其销往我们国家，不征税，什么也不做，”特朗普说。 “我们长期以来一直被其他国家利用。想想看，这些其他国家通常被视为所谓的盟友。他们多年来一直在利用我们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Russian journalist jailed for over 6 years in Russia for reporting false information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271474/us-russian-journalist-jailed-over-6-years-russia-reporting-false-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/db185eb6-ef64-4882-960d-de1e5ddd5955_44de5bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国记者 Alsu Kurmasheva 在法庭听证会上听取律师的陈述5月31日，俄罗斯喀山。周一，库尔马舍娃被判处六年半监禁。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯法院因涉嫌报道有关军队的虚假信息而判处美俄记者阿尔苏·库尔马舍娃 (Alsu Kurmasheva) 六年半监禁。&lt;/p>; &lt;p>;据《Vedomosti》日报援引鞑靼斯坦最高法院的文件报道，判决于周五在闭门会议上作出。&lt;/p>;&lt;p>;判决的原因是她于 2022 年 11 月出版的一本书标题为“对战争说不”。根据俄罗斯反对派平台Meduza。 D8/Images/Canvas/2024/23/23/4F82453C-B78D-4FE4FE4-9B95-910EED804D37_06A8EB44.JPG“周五，位于俄罗斯的伊卡特林堡（Yekaterinburg）Sverdlovsk地区法院的玻璃被告笼子里。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几乎同时，《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich 。自10月以来，自由无线电欧洲/RFE/RL（RFE/RL）被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>; RFE/RL负责人Stephen Capus称审判和定罪为“嘲笑正义”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“唯一的结果是，ALSU立即被俄罗斯绑架者从监狱中释放出来。她充满爱心的家人。根据她的广播公司的说法，这位住在布拉格的47岁年轻人于2023年5月前往俄罗斯探望了她的母亲。&lt;/p>; &lt;p>;就在她计划的返程航班之前，她的护照被没收了。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据塔塔斯坦最高法院的网站，P>; &lt;p>;库尔马什娃因“传播虚假信息”而被定罪。法院女发言人纳塔利亚·洛斯瓦（Natalya Loseva）确认了库尔马舍娃的信念，并在被归类为秘密的案件中向美联社透露了判决。&lt;/p>; &lt;p>;“我的女儿和我知道Alsu没错。世界也知道这一点。我们需要她的家。 /d8/images/canvas/2024/07/23/af886833-a530-491e-a5f2-25378888888888885AEA2_652B6776.jpg“ alt =”在5月31日在俄罗斯喀山。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现在总部位于布拉格的无线电欧洲无线电成立于1949年，当时是在冷战高峰期。美国国会提供的年度预算超过1亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; RFE/RL在2017年被俄罗斯当局告知登记外国代理商，但它挑战了莫斯科在莫斯科在《外国代理法》中使用外国代理法律。欧洲人权法院。该组织被俄罗斯罚款数百万美元。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，RFE/RL在俄罗斯被禁止作为一个不良组织。它的Tatar-Bashkir服务是唯一对这些语言的国际新闻提供者报告，除了俄罗斯人，还向多民族，穆斯林多数的Volga-urals地区的观众报告。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在俄罗斯高度政治化的法律制度中对库尔马什娃和格斯科维奇进行的迅速而秘密的审判提出了对莫斯科和华盛顿之间可能交换的囚犯交换的希望。俄罗斯此前曾表示涉及格什科维奇的可能交流，但他说，他的案子必须首先出现。&lt;/p>; &lt;p>;逮捕美国人在俄罗斯越来越普遍，有9名美国公民被拘留在那里，因为在那里被拘留在那里。两个国家在乌克兰的战斗中升级。&lt;/p>; &lt;p>; 32岁的格什科维奇（Gershkovich）于2023年3月29日在乌拉尔山脉城市Yekaterinburg进行报告时被捕。当局声称，在没有提供任何证据的情况下，他正在为美国收集秘密信息。&lt;/p>; &lt;p>;他自被捕以来就一直在监狱里，这将被视为他的判决的一部分。其中大部分是在莫斯科臭名昭著的莱福托沃监狱——约瑟夫·斯大林清洗期间使用的沙皇时代的监狱，当时在地下室执行死刑。他被转移到Yekaterinburg进行审判。&lt;/p>; &lt;p>; Gershkovich是自1986年尼古拉斯·丹尼洛夫（Nicholas Daniloff）于1986年，在冷战鼎盛时期以自首都指控而被捕的美国新闻工作者。俄罗斯的外国记者被格什科维奇的被捕震惊，尽管该国在将部队派遣到乌克兰后逐渐制定了关于言论自由的越来越镇压法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/ac15ed5f-d9e2-4b08-95c8-95c8-160b89262cd6_45d82d22b.jpg.jpg ;“>;俄罗斯反对派激进主义者弗拉基米尔·卡拉·穆萨（Vladimir Kara-Murza）在2023年2月在俄罗斯莫斯科的一个法院。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden &lt;/p>; &lt;p>;美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德（Linda Thomas-Greenfield）上周被指控莫斯科将“人类作为讨价还价的筹码视为讨价还价”。她挑出了53岁的Gershkovich和前海军陆战队保罗·惠兰（Paul Whelan），他是密歇根州的公司安全总监，他因间谍指控而被定罪，他和美国被定罪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;州安东尼·布林肯（State Antony Blinken）周五表示，当涉及格什科维奇（Gershkovich），惠兰（Whelan）和其他美国人在俄罗斯和其他地方被错误地拘留时，美国正在“每天都在实际上进行案件”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;对于欧洲的政策分析说，库尔马什娃和格斯科维奇在同一天对库尔马什娃的定罪和量刑，“建议但并未证明克里姆林宫正在准备一项协议。他们更有可能准备提供一张谈判表，华盛顿将很难忽略。与交易的可用性相混淆。去”。真的想要 - 乌克兰的放弃 - 那呢？ ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SMEs Enhance Competitiveness Through Digital Transformation Support Pilot Programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/smes-digital-transformation/article/3271355/smes-enhance-competitiveness-through-digital-transformation-support-pilot-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/2024/2024/07 /22/photo_pic1.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; sun Hup shing shing siu mei（左）成功与数字解决方案提供商Bihive Limited（右）合作，用于采用数字付款，店面销售和在线促销解决方案。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;数字化转型支持飞行员计划（DTSPP），由网络港公司管理，从香港特别节目进行了5亿港元的资金行政区政府现已开放，可从食品和饮料（F＆B）和零售行业的当地中小型企业（SME）申请。为符合资格的中小型企业提供高达项目总成本50%或最高50,000港元的资助，以较低者为准。部分餐饮及零售中小型企业已成功利用DTSPP提升营运效率及加强网上推广。值得注意的是，传统的餐饮业务可以通过数字解决方案恢复活力，从长远来看，他们可以捕获更多的客户。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/07/22/photo_pic2.jpic2.jpeg?itok=506wn9yi“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“菜单有效地通过多种语言的文本和图片组合来有效地展示餐厅的菜肴。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; Sun Hup Shing Siu Mei，一家40岁的餐厅，专门从事烧烤猪肉和乔丹的烤猪肉参加了DTSPP，以采用数字付款，店面销售以及在线促销解决方案。该餐厅在该计划下申请了 Bihive Limited 提供的数字解决方案。该餐厅的共同所有人 Dove Wong 表示，运营效率对于客户体验至关重要，尤其是在午餐和晚餐高峰时段。他表示，这种新的自助点餐系统大大减少了工作量和人为错误。它还可以根据销售数据生成报告，对各个菜单项的性能提供清晰的见解，并允许餐厅进行业务分析并实施适当的促销活动。&lt;/p>; &lt;p>;位于高速轨道附近 - 香港Sun Hup Shing Siu Mei是西九龙车站，是中国和外国游客中受欢迎的用餐店。新合盛餐厅行政总厨兼合伙人维果表示，新电子菜单通过简体中文、繁体中文、英文、泰文、日文等多种语言，通过文字和图片的结合，有效展示餐厅的菜肴。菜单提供多种支付方式，包括微信支付、支付宝、Visa 和 PayMe。 “通过实施新系统，我们可以克服文化和语言障碍，促进游客的决策并增强他们的整体用餐体验，”他补充道。除了销售点（POS）系统外，Bihive Limited 还帮助餐厅在小红书上推广其产品。多夫·黄（Dove Wong）透露，与采用数字解决方案以来的年初相比，销售额增长了30％。传统餐厅数字化转型的主要障碍。政府通过DTSPP提供的补贴正在激励中小企业采用数字解决方案，并鼓励中小企业迈出数字化的第一步。 Bihive Limited不仅提供数字化解决方案，还提供培训和实时咨询，帮助中小企业员工学习和适应新技术。这种动手支持有效地解决了中小企业所有者和员工在数字化转型过程中面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /styles/660w/public/d8/images/2024/07/07/22/photo_pic3.jpg?itok=eiv_jdqa“ alt =“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;成功地与数字解决方案提供商Roka服务（中心和右）合作，使用数字付款，Shopfront销售，客户管理和忠诚度解决方案。&lt;/small>; &lt;/div>;另一家DTSPP参与者，一家中餐厅 - 芝山Zhuang已与数字解决方案合作提供商 -  Roka服务和采用数字付款，店面销售，客户管理和忠诚度解决方案。该系统包括基于云的POS系统，具有二维码订购和员工考勤跟踪功能。潮汕庄总经理Daisy Wong分享道：“以前，收入表现只能在POS上查询，工作人员必须到现场查看信息。现在我可以通过手机应用程序随时随地监控餐厅的运营情况。该系统还跟踪客户的消费和忠诚度点，使我们能够推出更多有针对性的促销活动。 ROKA服务董事总经理Ngai表示，DTSPP将SMES的数字化决策加速，因为其申请过程很简单，有效。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/styles/660W/public/d8/images/2024/07/22/photo-_pic-4.jpg？itok = wsqxalul = wsqxalul“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ 999;“>; Cyber​​port首席执行官Rocky Cheng博士（前排，右第4位），Cyber​​port首席公共任务官IR Eric Chan（前排，右3右）和Alice So，Cyber​​port的企业家主管Alice So，在DTSPP解决方案日与其他客人一起。 /public/d8/images/2024/07/22/photo-_pic5.jpg?itok=wviyvzh0“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”有20个批准的解决方案提供商与餐饮和零售中小企业互动。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;网络港在7月5日举办了DTSPP解决方案日，以帮助中小企业更好地了解该计划并选择最合适的计划满足其业务需求的解决方案。该活动汇集了20个批准的解决方案提供商，这些提供商展示了他们的产品，并直接与F＆B和零售中小型企业合作，以增强其数字化转型工作。在解决方案当天的积极回应下，网络港将继续使中小企业能够通过现代化的运营并增强其市场竞争力所必需的知识和联系。&lt;/p>; &lt;p>;合格的中小企业可以访问一站式网站（https：https：https：https： //dtspp.cyberport.hk/），选择其首选解决方案并无缝提交申请，而无需亲自访问网络港办公室。有关查询，请发送电子邮件至dtspp@cyberport.hk或致电Hotline 2599 7501与DTSPP的秘书处联系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =” https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Democrats promise ‘orderly process’ to replace Biden. Harris favoured, but questions remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271461/democrats-promise-orderly-process-replace-biden-harris-favoured-questions-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/7DCD7971-C364-4545-B0B5-​​51F6D0D7921E_D88C5A5F.JPG“ ALT =”>;他与唐纳德·特朗普（Donald Trump）的竞选战斗以历史性的举动局限于已经动荡不安的2024年白宫竞赛进入未知领域。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）宣布他将退役竞选后不久，民主党国家委员会主席Jaime Harrison发表了一条信息：无法自动加冕。 &lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的几天里，该党将进行透明而有序的过程，以前进，”哈里森在一份声明中说。 “这一过程将受到党的既定规则和程序的约束。我们的代表们准备认真对待他们在迅速向美国人民交付候选人方面的责任。 - 在拜登（Biden）和许多民主党人的支持下，这并不是那么简单。而且，目前，该党还没有提供有关接下来会发生的事情的许多细节。&lt;/p>; &lt;p>;一些DNC成员已经开始私下讨论应急计划，因为Biden在决定正式决定之前会辞职周日，一个委员会制定了该党的民主党全国代表大会规则，该大会于8月19日在芝加哥开幕，实际上将在周三下午聚会，讨论下一步。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯必须正式获得提名大约有4,700名民主党代表 - 包括拜登承诺的代表，以及民选官员，前总统和其他被称为Superdelegates的党长。她花了一部分时间召集民选官员和代表巩固他们的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登在每个州赢得了民主党初选，哈里斯作为他的竞选伴侣。他在退出竞选的同时任命她为继任者，这进一步强化了她的论点，南卡罗来纳州众议员吉姆·克莱伯恩等党派重量级人物的支持也是如此。其他高级民主党人甚至在拜登（Biden）放弃连任竞标之前就公开支持副总统，敦促他在上个月对共和党候选人唐纳德·唐纳德·特朗普（Donald Trump）的惨烈辩论表演之后向她“传递火炬”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 p>;“人们将在体重，他们应该。我认为我们看到副总统背后有很多联合力量，”进步组织 MoveOn 的执行董事拉纳·埃普廷 (Rahna Epting) 说。 “这很重要，因为正如我们在整个拜登（Biden）辩论的后果中所看到的那样，可以以一种或另一种方式建立动力，对我们来说，建立朝着团结的动力很重要。” &lt;/p>; &lt;p>;肯·马丁，代表州和领土上57个政党的州民主党委员会主席说，哈里斯是明显的选择：“与拜登总统一起任职，她已经准备好担任候选人和下一任总统。 ”她还得到了17.5亿成员的美国教师联盟联合会的认可。&lt;/p>; &lt;p>;，但民主的规则只指出，仅代表他们当选的候选人，没有任何机制，就“以所有的良心”投票给他们。对于叛逃者。党内的一些人认可了公开提名的程序。&lt;/p>; &lt;p>;关于如何在立法者，主要捐助者和前拜登，奥巴马和克林顿政府的前高级官员之间进行的积极辩论。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在匿名条件下讨论内部对话的情况，哈里斯（Harris帮助她巩固她是一个有力的候选人，并减少了她受到不民主的批评。这是特朗普竞选活动已经试图对她使用的指控，并且可能在战场州未定的选民战斗中迫在眉睫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/22/22/330963CD-B6BB-41F8-9566-100190F9851E_1F74A60C.JPG“ “>;参议院多数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）于2023年3月2日在华盛顿的国会大厦与总统乔·拜登（Joe Biden）同行。自从拜登（Biden）退出他的重新选举以来，他们将面临不同的政治景观。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种情况可能会使民主党人在没有明确提名的情况下进入大会，也许通过一系列潜在的乱七八糟的投票选择一个。这可能意味着希望取代拜登（Biden）诉诸于访问个别国家代表团前往游说的最高民主党候选人 - 自1960年以来，这一过程是自1960年以来，当时约翰逊（Johnson）和约翰·肯尼迪（John F.如果发生这种情况，除了哈里斯之外，许多其他领先的民主党人也可能争夺提名，包括加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆、密歇根州州长格雷琴·惠特默、宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗和加利福尼亚州众议员罗·卡纳——尽管其中许多人不久后表示拜登宣布他们正式认可哈里斯。&lt;/p>; &lt;p>;在白宫内部&lt;/p>; &lt;p>;，与此同时，人们期望哈里斯（Harris）会受到严重的挑战，这是据知情人士说，要求匿名讨论私人对话的人说。 &lt;/p>; &lt;p>;其他被称为可行的竞争者（包括夏皮罗和北卡罗来纳州州长罗伊·库珀）的人都认可了哈里斯，并且似乎不太可能鉴于拜登的支持，而且预期的筹款优势，她将会成为她的预期筹款优势。握住任何进入该领域的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;进一步使事情变得复杂的事实是，DNC计划在公约前举行虚拟滚动电话以选择其提名人，满足俄亥俄州投票资格规则。该州最初的截止日期截止日期是8月7日，尽管立法机关已批准了一项无效的法律，但直到9月1日才生效。&lt;/p>; &lt;p>; DNC律师说，这意味着该党可以面临法律挑战如果在俄亥俄州未能在该州的原始截止日期之前命名党的提名人，则在俄亥俄州。但是会议规则委员会表示，它不会为8月1日之前的虚拟滚动电话设定日期（可能会在几天内发生）。&lt;/p>; &lt;p>;一些民主党人担心其他许多共和党的其他人合法挑战，包括纽约代表亚历山大·奥卡西奥·科尔特斯（Alexandria Ocasio-Cortez），他曾捍卫拜登（Biden）在比赛中捍卫竞选，认为取代他可能会触发“克拉伦斯·托马斯（Clarence Thomas）和最高法院决定的总统大选”  - 就像2000年总统大选期间发生的事情一样&lt;/p>; &lt;p>;在周三的公约规则委员会会议上，成员可以制定虚拟滚动规则和提名哈里斯的程序或创建更开放的程序来选择被提名人的过程。在匿名条件下讨论内部审议的过程。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 07/22/4E44453EC-E5A1-4EB4-859B-3D14CB2E1E17_E9162A66.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”总统的竞选活动开始下坡。照片：CNN/anthout/xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在大会期间，我们将有机会向国家和世界展示民主党人是谁，我们的立场，” Minyon民主党会议主席摩尔在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;哈里森（DNC）主席哈里森（Harrison）在一份声明中避免了认可哈里斯（Harris），他说：“很短，美国人民将听取民主党的来信。下一步和提名过程的前进道路。 P>;“我仍然支持我的总统，”哈里森谈到拜登时说。 “我们的朋友们，我们将通过这一问题来度过难关。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris now the focus of unprecedented shake-up in US election campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271473/kamala-harris-now-focus-unprecedented-shake-us-election-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.23 00:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/5DA50537-2EF4-4546-A2D5-AC3115170507_D0606E9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）乔·拜登（Joe Biden）总统退出连任并向哈里斯（Harris）投掷支持之后，纽约证券交易所的地板。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国总统乔·拜登（Joe Biden）的大片宣布他不会寻求连任后，他的政党在周一争先恐后地巩固了他的可能继任者，他的政治反对者是他的政治反对者重复他们的反对者攻击和世界其他地区重新评估对全球政策的影响。&lt;/p>; &lt;p>;美国的政治地震是在周日开始的，当时81岁的拜登（Biden）屈服于年龄和健身的数周，并宣布了他的决定在社交媒体上，首先退出比赛，然后认可副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）为他的继任者。&lt;/p>; &lt;p>;民主党的救济和一波经济支持，随着该党报告说，内部筹款4,670万美元几个小时。&lt;/p>; &lt;p>;尽管哈里斯受到赞成提名，而党则试图在短窗口下迅速统一直到11月大选，但她即使民主党人试图避免出现加冕礼。 “我将竭尽所能团结民主党，并团结我们的国家。” &lt;/p>; &lt;p>;共和党挑战者，前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周日迅速旋转着将哈里斯（Harris）与拜登政府政策联系起来的声明。但是他的竞选活动已经看到了世界的世界变化，因为78岁的特朗普突然成为了候选人的年龄。成千上万的代表专门用于拜登（Biden）到哈里斯（Harris）或其他候选人。&lt;/p>; &lt;p>;在选举周期后期，美国总统没有参加比赛退出比赛。这也是几十年来第一次，总统可能会在一项会议上决定 - 民主党人于8月19日在芝加哥聚集 - 这是一个很大程度上未知的过程，如果激烈的竞争爆发，可能会凌乱。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;要确保提名，哈里斯将需要克服她作为忠诚的副总统的忠诚声誉，并迅速而有力地行动以将自己与民主竞争对手区分开。&lt;/p>; &lt;p>;，但两位最有可能的州长加文州长加文（Gavin）密歇根州的加利福尼亚州和密歇根州州长格蕾琴·惠特默（Gretchen Whitmer）宣布，他们在周日认可哈里斯，纽瑟姆（Newsom）和周一早上惠特默（Whitmer）。&lt;/p>; &lt;p>; 59岁的&lt;/p>; &lt;p>;，以及一个黑人和亚洲血统的女性，哈里斯（Harris）可以集中精力&lt;/p>; &lt;p>;上周，在共和党全国代表大会上，特朗普的硫酸和蜿蜒曲折的90分钟提名接受演讲迅速削弱了他对国家的呼吁团结即使是他的副总统选秀权，俄亥俄州的保守派参议员JD Vance也缺乏适度选民的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;，但哈里斯在移民和美国南部边境也很容易受到攻击，她的投资组合是副总裁 - 除了拜登的以色列加沙战争遗产和她的自由声誉。&lt;/p>; &lt;p>;当她担任加利福尼亚总检察长时，哈里斯批准了有争议的法律，该法律使被盗的物品价值低于950美元的不可独立的罪行。 /p>; &lt;p>;她也没有外国经验来担任副总统。&lt;/p>; &lt;p>;，但此后她在参加亚太经济时会见了中国总统习近平，总理李·齐安和其他亚洲领导人以及其他亚洲领导人和条约盟友近年来，东南亚国家与其他地区和全球事件的合作，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/07/22/ED047DE5-E8E1-42D5-8B6F-9E2B2B23004F_F_FDC666345.JPG“领导人于2022年11月19日在曼谷撤退。照片：白宫通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她作为印度和牙买加父母的女儿的遗产也可以在发展中国家赢得她的观点，有人指出。 &lt;p>;“基于她的个人背景和旅行，她可能比拜登（Biden）试图挑战中国在全球南方的领导力更有效。” &lt;/p>; &lt;p>;“她在问题上肯定比特朗普（Trump）更复杂，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;大多数分析师都希望，如果哈里斯成为总统，至少在最初，她从本质上坚持拜登的外交政策。而且，作为副总统，可以说她将遵循与拜登非常相似的方法。中国将继续。”前白宫全球订婚负责人布鲁恩补充说。 “她甚至可能将其提高一些档次，以赢得更多中西部选民。” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯在香港和新疆人权等问题上以及华盛顿的印度人都被认为是艰难的 - 太平洋战略，对台湾的支持以及美国为反对中国在有争议的南中国海的军事活动而做出的努力。&lt;/p>; &lt;p>;拜登个人辞职的决定，在6月27日对特朗普的灾难性辩论表现之后，他喃喃自语。 ，似乎失去了焦点并看起来困惑。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）积极寻求重写叙事。但是，随着政治专栏作家，国会民主党人，捐助者，投票候选人和民意测验的竞选，降低候选人资格的压力越来越大，这突显了对特朗普造成选举损失的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;周一的情况正在快速发展。 ，但是政治专家看到了选择过程的两种方式。鉴于她是众所周知的，已经被审查的，并且可以轻松地控制拜登 - 哈里斯运动机械机械。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另外，民主党人可以打开这一过程，允许其他候选人在全国政党有组织的论坛上竞争党的代表，他们最终决定提名人。&lt;/p>; &lt;p>;两个民主党重量级人物 - 前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和前众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi） - 明显地停止了认可哈里斯（Harris）显然支持一个更加开放的过程。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）在2021年从她的办公室报告的员工出埃及记。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/22/73d4a7c7c7-e70a-499c-bc92-bc92-bc92-5dca0cdca0c42b_161afea5.161afea5.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;哈里斯周一在华盛顿的美国海军天文台离开了她的住所。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师推测，美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）可能会在哈里斯（Harris）政府中离开。但是，长期以来的亚太之手和国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）可以保留副国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell），使下一个民主党的政府保持了连续性。&lt;/p>; &lt;p>;，哈里斯和任何民主竞争对手都有他们的工作为他们削减，共和党人面临着自己的挑战，他们陷入了对拜登（Biden）候选人的竞选策略的早期策略。&lt;/p>; &lt;p>;一些共和党人甚至在周日批评民主党人为他们切换候选人而批评民主党人。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普处于艰难的位置。他的大会没有接触到很多新的选民，”布鲁恩说。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，即使哈里斯可能会吸引他，他似乎没有太多的空间或机会来扩大他的支持基础中间的选民比拜登（Biden）多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police sergeant dies after falling off open air truck in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271471/hong-kong-police-sergeant-dies-after-falling-open-air-truck-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/cc7a85a2-baaf-4875-bb8b-1614ca9c9eaf_cf231de8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;急救人员正在照顾受害者。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一早上，一名香港警长在泰国从一辆双条车露天卡车坠落身亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地媒体获得的监控录像上午8点36分，有人看到该男子从出租车后部翻滚到南芭堤雅区的道路上。&lt;/p>;&lt;p>;该男子据称来自香港，48岁，伤势严重，被送往急救中心。据当地媒体报道，他被送往附近的一家医院，在那里他被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士告诉《华盛顿邮报》，该男子是一名警长&lt;/p>;&lt;p>;据报道，目击者对着医院大喊大叫。事发后，双条车欲停车，但司机没有停车，而是驶离了现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/22/8b6aac03-aed0-4254-b709-71620429c030_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一晚上的香港入境事务处表示是由该男子的家人通知此事的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方其后通过监控录像取得该车的车牌号码详情，并立即展开搜捕。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该司机当天晚些时候向警方自首，声称他不知道有人从车上摔下来，只是在车主通知后才联系了警方。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名警官正在度假与家人一起并计划于周二返回该市。他在乘车前独自离开了酒店。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处周一晚间表示，该男子的家人已将此事通知他们。&lt;/p>;&lt;p>;它已联系北京的外国入境事务处。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说，它根据家人的意愿提供了适当的建议和帮助。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;， hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>