<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russian envoy says trade with Hong Kong can grow under strong Moscow-Beijing ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284028/russian-envoy-says-trade-hong-kong-can-grow-under-strong-moscow-beijing-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/89fe42e6-ba5f-4608-8c5b-a77e316efcfb_876afece.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯驻香港总领事阿纳托利·卡尔加波洛夫表示希望该城市可以举办以独立国家联合体成员国为重点的经济活动。摄影：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷于与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行一系列采访的第八次。 &lt;/p>;&lt;p>;在西方制裁之后，俄罗斯公司在获得香港银行服务方面面临困难，但该国驻香港最高特使已不理会这对双边贸易的影响。&lt;/p>;&lt;p>;总领事阿纳托利·卡尔加波洛夫 (Anatoly Kargapolov) 表示，中国和俄罗斯之间不断发展的关系为与该市的合作开辟了新的机会，并敦促该金融中心与前苏联国家举办经济论坛。&lt;/p>;&lt;p>;他在独家采访中向《华盛顿邮报》发表讲话就在接受采访的几天前，习近平和弗拉基米尔·普京上周在俄罗斯喀山举行的第十六次金砖国家峰会期间表示，两国领导人致力于加强合作，以建立“公平的世界秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯以来2022年2月入侵乌克兰后，遭到美国、欧盟等西方国家的一系列制裁。它还与主要国际支付信息网络 Swift 的联系被切断。&lt;/p>;&lt;p>;一些俄罗斯公司在香港的银行服务方面遇到了困难，但卡尔加波洛夫表示，“这对于发展双边贸易从来都不是至关重要的”。&lt;/p>;&lt;p>;一些俄罗斯公司在香港的银行服务方面遇到了困难。 p>;&lt;p>;他表示，美国对数十家涉嫌与俄罗斯有联系的香港公司实施制裁，旨在“负面影响”俄罗斯与中国的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;虽然受影响的公司必须应对这些挑战，但他们他补充说，莫斯科和北京应该支持商界。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，美国财政部外国资产控制办公室制裁了 26 家香港公司以及另一家总部位于香港和中国大陆的公司。此前，去年 12 月对该市的 8 家公司实施了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 在 7 月访问香港时敦促行政长官李家钊阻止俄罗斯利用香港进行逃税西方限制。&lt;/p>;&lt;p>;李向库勒巴保证，该市遵守全球制裁和当地法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/9677fbbe-3ad7-420d-8f6d-bfd21edd444c_761cde89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平（左）和弗拉基米尔·普京（右）在俄罗斯喀山举行的第十六次金砖国家峰会期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡尔加波洛夫称这些制裁是“非法的”，他说：“西方用来惩罚那些不遵守规定的人的方法严重扭曲了全球经济他补充说，西方国家试图对俄罗斯与中国的贸易，特别是香港采取同样的手段，以消灭其竞争对手。试图破坏香港作为全球金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，俄罗斯与香港的关系是其与大陆“全面伙伴关系和战略合作”的一部分，而大陆正在经历“显着增长”他说，这为深化合作开辟了新的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了该市作为最大离岸人民币来源地的作用，近年来俄罗斯越来越多地转向离岸人民币进行对外贸易。&lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，去年香港与俄罗斯的双边贸易额攀升至58亿美元，较2022年增长50.9%。出口激增123%，进口则增长11.2%。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步促进贸易和商业联系，卡尔加波洛夫希望香港能够举办以独联体成员国为重点的经济活动。 ），其中包括中亚和东欧的大部分前苏联国家。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港政府已开始更加关注东盟集团或东南亚国家联盟的国家，以及中东，并表示俄罗斯也可以补充香港的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有助于扩大独联体国家与香港，特别是与俄罗斯的经济合作，”他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/e6e7125f-87b7-40c7- 9a10-a34787d46bfb_05e4f2bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 7 月敦促行政长官李约翰阻止俄罗斯利用香港规避西方国家限制。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据贸易发展委员会的数据，俄罗斯向该市出口的产品主要包括白银和铂金等贵金属，以及珍珠和其他宝石。 &lt;/p>;&lt;p>;卡尔加波洛夫表示，俄罗斯公司“非常感兴趣”，希望将农产品和食品运往香港，然后再出口到东盟国家和内地。&lt;/p>;&lt;p>;香港也有卡尔加波洛夫表示，香港在大湾区框架内拥有独特的优势，连接澳门和广东省九个城市，包括国际互联互通、金融基础设施和普通法法律体系。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔加波洛夫表示，香港作为研发中心还为包括人工智能和银行软件等金融科技在内的领域提供了新的合作机会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;令我惊讶的是，在这样的背景下你设法在一小块土地上建造了伟大的交通基础设施和商业基础设施。这是一座结合并拥抱活跃人士想要拥有的一切的城市。&lt;/p>;&lt;p>;在一个小区域内，一切都触手可及。 20分钟后我就可以从办公室到步道去徒步旅行。我还可以享受海边。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我喜欢海鲜。有时我会去菜市场买点鱼自己煮。在莫斯科，我们主要提供冷冻产品。&lt;/p>;&lt;p>;但在这里，你可以吃到新鲜的海鲜，我可以请我的家人吃一些菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;没有1、我们带他们去山顶。第二，我们带他们去大佛。第三，我们带他们去大馆，因为它是一个标志性的地方——建筑、遗产、美食。&lt;/p>;&lt;p>;如果这还不够，我们带他们去大埔，渔村，我们带乘船去看海豚。我们并不是每次都那么幸运，但我已经看到了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ruling coalition loses majority, election outcome in balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284091/japans-ruling-coalition-loses-majority-election-outcome-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/2cebb1b0-1ae5-41e7-ad7f-0ef6ed0ee3db_74a81d39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂在其执政的自民党总部周日在日本东京举行派对。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本执政联盟在周日的全国选举中惨败，失去了议会多数席位，这增加了下一届政府的组成以及世界第四大经济体前景的不确定性.&lt;/p>;&lt;p>;日本首相石破茂领导的自民党 (LDP) 在几乎整个战后历史中一直统治着日本，其联合政府的初级伙伴公明党在众议院、公共广播公司中占据了 215 个席位据 NHK 报道。&lt;/p>;&lt;p>;这比他们之前拥有的 279 个席位有所下降，也是该联盟自 2009 年短暂失去权力以来最糟糕的选举结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/078540ca-9f49-4707-8a27-5485fd87ca22_a302a1c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周日，日本反对党立宪民主党领袖野田佳彦在该党总部。照片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这次选举对我们来说非常艰难，”面色阴沉的石破告诉东京电视台。&lt;/p>;&lt;p>;公明党的敬一上个月接任该党​​新领导人的石井在他的选区落败。&lt;/p>;&lt;p>;当晚的最大赢家是主要反对党日本立宪民主党 (CDPJ)，获得 148 个席位，较上月增加。 98 年前，选民因融资丑闻和通货膨胀而惩罚石破的政党。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果可能会迫使各党派达成难以控制的权力分享协议来统治，随着该国面临经济逆风和紧张局势，可能会引发政治不稳定。东亚安全局势。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是结束，而是开始，”中国民主党领导人野田佳彦在新闻发布会上表示，并补充说，他的政党将与其他反对党合作，旨在改变现状。 &lt;/p>;&lt;p>;石破当晚早些时候表示，他将等到最终结果后再考虑潜在的联盟或其他权力分享协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首相上个月当选党魁后立即进行了提前民意调查，希望赢得公众对他总理职位的认可。他的前任岸田文雄 (Fumio Kishida) 在支持率下降后辞职，原因是对生活成本紧缩和涉及向立法者捐款未记录的丑闻的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举也在美国选民提前九天举行 -日本最亲密的盟友 - 在另一场不可预测的投票中进行民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;日元跌至三个月低点，日本股市预计将下跌，而随着投资者做出反应，长期政府债券收益率预计将上升瑞穗研究与技术公司高级经济学家Saisuke Sakai表示：“选民对执政集团的判断比预期更严厉。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府连续性的不确定性已经增加，明天股市可能会出现抛售，尤其是外国投资者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/52b50c84-729f-4124-8e54-5820c02c99a5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们投票周日在东京一个投票站举行的大选期间。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自民党在经历了短暂的反对派统治后于2012年重新掌权，自民党自2012年重新掌权以来一直占据绝对多数席位。它也在 1993 年短暂失去权力，当时七个反对党的联盟组成了一个持续不到一年的政府。&lt;/p>;&lt;p>;较小的政党，例如民进党 (DPP) 或日本创新党据 NHK 报道，民进党赢得 28 个席位，日本创新党赢得 38 个席位。但两者都提出了与自民党路线相悖的政策。&lt;/p>;&lt;p>;民进党党魁玉木雄一郎并未排除与自民党领导的联盟进行一些合作的可能性，但创新党党魁马场伸之拒绝了这一想法。&lt;/p>; &lt;p>;民进党呼吁将日本 10% 的销售税减半，直至实际工资上涨，但自民党并未认可这一政策，而创新党则承诺采取更严格的捐赠规则来清理政治。&lt;/p>;&lt;p>;“民进党的重点是最终让国家变得更好，并确保财政资源分配得更合理，所以我决定投票给他们。”39 岁的办公室职员吉富圭介 (Keisuke Yoshitomi) 在投票站投票后说道。在东京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/2611e583-2bea-402b -8bec-8c84e66becba_84d516bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本选举管理委员会的官员准备周日计票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果石破茂选择一个支持维持接近零利率的合作伙伴，那么政治角力也可能令日本央行(BOJ)头疼。 &lt;/p>;&lt;p>;创新党反对进一步加息，民进党领袖表示日本央行加息可能过于仓促，而央行则希望逐步摆脱对日本的依赖“随着政治格局更加不稳定，推动包括提高税收在内的经济政策（例如为国防开支提供资金）将变得更加困难，”东京大学副教授 Masafumi Fujihara 表示。山梨大学的政治学。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有强有力的政府，日本央行将更难加息并控制日元疲软。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What would happen to US-Philippines ties under a Harris or Trump presidency?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284082/what-would-happen-us-philippine-ties-under-harris-or-trump-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/92d17b96-fc66-4b3f-800d-a94e2c0f5528_15d3714c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普 10 月 14 日在宾夕法尼亚州，卡马拉·哈里斯 10 月 14 日在密歇根州10月26日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离美国总统大选仅剩几天，菲律宾屏息以待，意识到选举结果可能会重新定义两国的防务关系。获胜者会是唐纳德·特朗普（其过去在白宫的任期表明采取交易性做法），还是卡马拉·哈里斯（承诺连续性和对联盟的新承诺）？&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人基本上都保持了对南方的立场尽管美国和菲律宾加深了长期的安全联盟，但中国海在整个战役中都处于保密状态。今年，华盛顿承诺提供前所未有的 5 亿美元军事援助，此举旨在在与中国在争议海域的紧张局势加剧之际加强马尼拉的军事现代化。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的接触中，两位候选人都曾提到过中国作为美国最重要的竞争对手。哈里斯在民主党全国代表大会上宣称，在21世纪的竞争中将获胜的是“美国，而不是中国”，并承诺美国不会“放弃其国际领导地位”。与此同时，特朗普一直主张对北京征收高额关税，以保护美国经济。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预测，候选人将根据对中国的看法，对华盛顿与菲律宾的关系采取不同的策略。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/92d17b96-fc66-4b3f-800d-a94e2c0f5528_a2fc44f5。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 14 日，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州，10 月 26 日在密歇根州，民主党总统候选人卡马拉·哈里斯。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士称，哈里斯政府可能会继续乔·拜登总统的支持政策，而特朗普总统任期可能会发生转变。&lt;/p>;&lt;p >;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 认为，哈里斯的胜利将确保菲律宾政府继续获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯作为美国副总统访问了巴拉望岛，她卡巴尔扎说，他了解西菲律宾海安全困境的真实情况。”卡巴尔扎指的是菲律宾对其南海专属经济区的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;卡巴尔扎预计哈里斯将维持“家族关系” ” 美国和菲律宾之间的承诺，强调拜登通过根据《增强防务合作协议》（EDCA）扩大美军可使用的地点，“对马尼拉做出坚定的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;这种扩大“增强了小多边合作的乐观情绪”他说，随着两个盟国改变了印度-太平洋地区的区域安全轮廓，而中国感到安全焦虑，与其他志同道合的国家进行合作”。&lt;/p>;&lt;p>;拥有牙买加和印度血统的哈里斯可以卡巴尔扎补充道，利用她的背景来加强美国在印太地区的参与。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为她将维护美国在这个最具活力的地区的强大存在，”他说。 “继亚洲之后，非洲有望成为下一个投资宠儿。鉴于卡马拉的传统，她应该引导美国在世界上这些广阔而古老但后现代的大陆上的利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/e9c7682c-53d4-4dbd-bf30-94b40d17c34b_32409667.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾人10 月 15 日，在马尼拉举行的 Kamandag 2024 联合军事演习开幕式上，士兵向美国、菲律宾、澳大利亚、日本和韩国国旗敬礼。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;阿德尔菲大学政治学教授兼艺术与科学学院院长王伟成强调，在前总统罗德里戈·杜特尔特转向北京之后，拜登政府为重振双边关系，特别是在安全领域所做的努力。&lt;/ p>;&lt;p>;王说，杜特尔特的政策增强了中国在南海的自信，这一挑战在小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的领导下变得更加明显，他已将马尼拉的立场转向美国。&lt;/p>;&lt;p>;“基地准入、联合演习和能力建设都是真正的收益。这是一项好政策，哈里斯明智地不要颠覆它。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普担任总统可能会使美菲关系复杂化，特别是在安全领域。 Geopolitica.info 地缘政治分析师、菲律宾大学政治学系讲师马泰奥·皮亚森蒂尼 (Matteo Piasentini) 警告称，特朗普的保护主义立场可能会阻碍经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾也要求投资和优惠市场准入条件。鉴于特朗普的保护主义，我认为在这方面没有取得进展的空间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;皮亚森蒂尼补充说，虽然菲律宾与美国的结盟可能不会立即发生转变，但如果马尼拉对经济接触缓慢感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国恢复‘魅力攻势’，可能会影响菲美关系，”他说，并指出特朗普对贸易的关注可能会导致他忽视该地区重要的地缘政治问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，特朗普主要从贸易角度看待中美竞争 — — 这种观点可能导致他掩盖地缘政治问题卡巴尔扎表示，“这种对印太地区安全的务实观点将掩盖他对台湾海峡和西菲律宾海的看法”，并警告说，特朗普对南中国海的交易性观点海可能会升级为“贸易战2.0”，因为他将华盛顿的印太战略描述为与北京的市场竞争。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，这可能意味着美国的资金和支持减少。&lt; /p>;&lt;p>;王说，特朗普可能会公开呼吁菲律宾承担更多的国防费用，就像他对待其他盟友的做法一样。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普可能会认为菲律宾的自卫很重要菲律宾比美国付出的更多，所以菲律宾应该付出更多，”他说。 “他可能会要求菲律宾将国内生产总值的一定比例用于国防，以证明这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;卡巴尔扎警告说，特朗普的“美国优先”政策可能会让 EDCA 基地的战略发展陷入困境。俄罗斯-乌克兰和以色列-加沙等持续的全球冲突加剧了这些担忧，这可能导致特朗普将其外交政策区分开来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/c564b9c2-8ef2-425d-b3e1-85fad9d39105_8bc2d730.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;10 月 22 日，菲律宾海军陆战队与美国和韩国海军陆战队举行联合演习。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾应该“专注于自身战略利益，扩大其领土范围”卡巴尔扎建议，“经济改革和加强自力更生的防御态势，而美国的盟友认为菲律宾对强劲投资更具吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，皮亚森蒂尼表示，美国将继续与印度-太平洋地区接触即使在特朗普的领导下，菲律宾仍然对其利益具有战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府可能会选择只武装台湾和台湾，而民主党政府将继续与该地区的盟友和伙伴合作他说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论怎样，我认为菲律宾，由于其地理位置接近或台湾，将成为美国可能采取的战略目标。”海峡发生意外事件。所以我真的不认为马尼拉无关紧要。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese hackers collected audio from unnamed Trump campaign adviser: reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3284088/chinese-hackers-collected-audio-unnamed-trump-campaign-adviser-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 07:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/917b3f54-c348-4976-9bef-ae766ce84467_44b7fa5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》周日报道，中国政府相关黑客截获了美国政治人物的电话音频，其中包括共和党总统候选人唐纳德·特朗普的一位未透露姓名的竞选顾问。&lt; /p>;&lt;p>;美国联邦调查局 (FBI) 和美国网络安全和基础设施安全局周五表示，他们正在调查与中国有关的人员未经授权访问商业电信基础设施的情况。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选活动和联邦调查局没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》还报道称，黑客能够访问该人的未加密通信，例如短信。&lt;/p>;&lt;p>;路透社报道周五，中国黑客还针对与民主党总统候选人卡马拉·哈里斯竞选活动有关联的人员使用的手机。&lt;/p>;&lt;p>;据多家媒体上周报道，特朗普和他的竞选搭档 JD Vance 也成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普竞选团队上周获悉，特朗普和万斯是政府内外的一些人，他们的电话号码是通过渗透 Verizon 电话系统而成为目标的，纽约《泰晤士报》周五报道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队今年早些时候遭到黑客攻击。美国司法部指控伊朗革命卫队的三名成员参与黑客攻击，指控他们试图扰乱 11 月 5 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;Verizon 周五表示，它已意识到针对美国电信和电信公司的复杂企图。收集情报并正在与警方合作。&lt;/p>;&lt;p>;国会也在调查，本月早些时候，美国立法者要求 AT&amp;T、Verizon 和 Lumen Technologies 回答有关中国黑客访问美国宽带提供商网络的报道的问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆上周表示不了解具体情况，但表示中方反对并打击一切形式的网络攻击和网络盗窃。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Removal of Chinese tariffs sees imports of Australian wine surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283910/removal-chinese-tariffs-sees-imports-australian-wine-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/d2a3b63a-d29b-43f9-b67e-48916b0dd241_3e213702.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴着口罩的游客走过澳大利亚葡萄酒和其他产品的展示2020 年 11 月在上海举行的中国国际进口博览会上展示的农产品。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京和堪培拉之间关系的解冻使得澳大利亚对中国的瓶装葡萄酒出口额在 2020 年迅速攀升。今年前 9 个月，从 1 月份几乎绝迹的情况中恢复过来，当时进口量总计仅为 1 升，而来自主要欧洲竞争对手的进口量则因运输问题而下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国进口澳大利亚瓶装葡萄酒的价值根据最新的海关数据，上个月的葡萄酒销量比去年 9 月（取消惩罚性关税之前）增加了 2,952 倍，销量总计 351 万升。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，中国从澳大利亚进口的瓶装葡萄酒价值3.355亿美元，是去年同期的613倍，占2019年前三季度进口额的57%。这使得澳大利亚占据了32.32%的份额。进口葡萄酒市场是中国第二大葡萄酒供应国，仅次于法国，领先 1.65 个百分点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京取消对澳大利亚葡萄酒的惩罚性关税后，今年进口葡萄酒市场激增三月。 2020 年，为了响应堪培拉要求调查 Covid-19 起源的呼吁，北京对澳大利亚葡萄酒征收高达 218.4% 的关税，并禁止进口龙虾和煤炭。&lt;/p>;&lt;p>;这使得澳大利亚在中国的进口葡萄酒市场份额从2019年的37%骤降至去年的0.06%，当时中国是最大的供应国。&lt;/p>;&lt;p>;此前，澳大利亚葡萄酒进口到中国在签订零关税后一直实行零关税。 2015 年签署自由贸易协定，使它们比许多其他葡萄酒生产国享有 14% 的关税优势。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年前 9 个月，即疫情爆发之前，中国进口了价值 5.89 亿美元的葡萄酒来自澳大利亚。全年进口澳大利亚葡萄酒1.208亿升，价值8.122亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府法定机构澳大利亚葡萄酒管理局将上半年葡萄酒出口的快速增长归因于&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，前六个月的发货量可能是澳大利亚葡萄酒在长期缺货后补货的特征。出口水平并不等于零售数据，”澳大利亚葡萄酒管理局经理 Peter Bailey 周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国消费者对澳大利亚葡萄酒重返市场的反应还需要一段时间才能显现出来。” &lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚葡萄酒管理局的数据，在截至 9 月份的 12 个月里，澳大利亚葡萄酒出口总额增长了 34%，数量增长了 7%。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者对葡萄酒的胃口有所增长。增长，前三季度该国葡萄酒进口总量同比增长31%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着消费者在更加关注的推动下减少酒精消费，全球葡萄酒需求正在下降澳大利亚葡萄酒管理局表示，关于健康和生活成本上升的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于地区冲突导致的运输延误和运输成本增加也使葡萄酒出口商更难获得他们的产品”它说，并补充说，欧洲葡萄酒出口总体下降。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，中国从法国进口的葡萄酒下降了近 10%，从西班牙的进口也下降了近 10%。根据海关数据，进口龙虾下降了 21%，意大利进口下降了 16%。&lt;/p>;&lt;p>;今年取消对澳大利亚煤炭和葡萄酒的惩罚性关税后，中国将恢复从该国进口活龙虾两国本月在老挝举行的东南亚国家联盟区域论坛上举行会谈后，到今年年底。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian forces thwart attempted cross-border assault from Ukraine, official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284087/russian-forces-thwart-attempted-cross-border-assault-ukraine-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 06:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/c9c122db-6fe8-41f5-9867-c8d2ba2ad5c4_29b5477b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰地面部队火力第33独立机械化旅的坦克车周日，一辆 Leopard 2A4 坦克出现在乌克兰的一个秘密地点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队挫败了乌克兰再次跨境入侵俄罗斯西南部的企图，当地官员周日报道称，几个月前基辅对其核武器进行了大胆的攻击莫斯科仍在努力阻止这个敌人。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰州长亚历山大·博戈马兹表示，一个“武装团体”周日试图突破乌克兰和俄罗斯布良斯克地区之间的边界，但遭到击退。博戈马兹没有澄清乌克兰士兵是否实施了所谓的袭击，但周日晚间声称局势“稳定并受到俄罗斯军方的控制”。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰南部城市赫尔松，俄罗斯炮击造成人员死亡当地州长亚历山大·普罗库丁称，周日有三名平民丧生。据乌克兰紧急服务部门称，另一名赫尔松居民在炮弹击中高层建筑引发的大火中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;基辅的空袭警报从夜间到周日持续了三个多小时，市政府后来报告称“大约10英寸的无人机被击落。他们说没有人受伤。乌克兰空军周日报告称，它击落了俄罗斯在乌克兰领土上空发射的 41 架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员没有立即确认或回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/faf1b6a1-f7a5-4bd3-aa55-bc5a33e73478_511dbba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，乌克兰地面部队第 33 独立机械化旅的坦克车在乌克兰的一个秘密地点用一辆 Leopard 2A4 坦克开火。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区毗邻库尔斯克省，乌克兰于 8 月 6 日对库尔斯克省发动突袭，震惊了克里姆林宫，并构成了自第二次世界大战以来对俄罗斯最大规模的袭击。在闪电般的进攻开始时，许多俄罗斯囚犯被蒙上眼睛并用卡车运走，乌克兰久经沙场的部队迅速在数百平方英里的领土上推进。&lt;/p>;&lt;p>;对先前入侵俄罗斯别尔哥罗德的责任俄罗斯志愿军和俄罗斯自由军团这两个黑暗组织声称对俄罗斯和布良斯克地区拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯南部沃罗涅日地区，一架被摧毁的乌克兰无人机掉落的碎片造成一人受伤，并引发了爆炸。该地区州长周日晚间表示，一座工业设施发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;“紧急救援人员正在现场，”州长亚历山大·古谢夫在他的 Telegram 消息频道上写道。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官员和州媒体试图淡化基夫在库尔斯克雷声奔跑的重要性，但迄今为止，该国的部队无法将乌克兰军队从该省撤离。西方官员推测，莫斯科可能会派遣朝鲜的部队加强其努力，从而激发了将近三年的战争，并带来了地缘政治后果，远至印度太平洋地区。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯立法者周四，与平壤设想共同军事帮助的协议，此举是在美国确认部署了3,000名朝鲜部队到俄罗斯的行动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在库尔斯克发现了北朝鲜部队。主要情报局，以其首字母缩写词而闻名。 GUR在周四晚间的一份声明中表示，这些士兵已经在俄罗斯东部的基地接受了数周的训练，并为即将到来的冬天配备了衣服。它没有为其主张提供证据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;也在周日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京说，莫斯科正在努力以美国及其北约盟友允许乌克兰罢工的话做出回应&lt;/p>; &lt;p>;普京告诉俄罗斯国家电视台，俄罗斯的内部深处是俄罗斯州电视台，现在说莫斯科的反应还为时过早，但是国防部一直在考虑各种选择。&lt;/p >; &lt;p>;俄罗斯反复表示，它将将任何此类罢工视为重大升级。这位克里姆林宫领导人于9月12日警告说，莫斯科将与美国和北约批准，如果他们批准他们，则声称军事基础设施和集团的工作人员必须参与针对和射击导弹的目标。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他通过宣布一种新版本的核学说来加强了信息，该核学说考虑了一个非核国家对俄罗斯的传统袭击，该国受到核力量的支持，是对他的国家的共同攻击 - 对俄罗斯的共同攻击 - 明确警告基辅的美国和其他盟友。&lt;/p>; &lt;p>;普京还宣布，修订后的文件设想在发生大规模空袭的情况下可能使用核武器，这为任何空中攻击带来了潜在的核反应的大门 - 歧义旨在一种旨在的歧义。 deter the West.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/695d2ade-05d5- 42D6-9876-AF32A4E4F185_EB8F47CA.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在星期五在莫斯科的克里姆林宫。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰领导人反复说，他们需要允许罢工武器仓库，机场和军事基地，以激励俄罗斯寻求和平。作为回应，美国国防官员认为，这些导弹的数量有限，乌克兰已经在使用自己的远程无人机将目标击中俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表明，乌克兰无人机证明了能力9月中旬罢工，袭击了距边境300英里（500公里）的一个小镇。俄罗斯军队的反攻击。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why North Korea is starting to become a ‘forgotten’ space for China and the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283918/why-north-korea-starting-become-forgotten-space-china-and-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/8078194C-203E-493C-B804-5EC6044450EF2_93447267.JPG“ ALT =”>; &lt;p>;金正日是政治学和外交教授，韩国苏旺阿约大学的美国 - 中国政策研究所的主任。他还是隶属于韩国国民议会的两党智囊团“广场项目”的创始人和主席，并曾担任韩国总统办公室的政策顾问。这次采访首先出现。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;朝鲜试图通过[前美国总统唐纳德]特朗普改善与美国的关系，以解决其安全问题，但这以失败告终。由于河内峰会（2019年）作为起点，金正恩似乎完全弥补了他的想法，即不可能通过谈判或与美国的关系进行任何改善解决朝鲜的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;唯一可以做的就是自助。要确保任何大国都无法损害朝鲜的主权和利益，就需要一定的手段——核导弹。因此，它成功地将朝鲜的所有力量和能量投入到其中。方式欢迎美国 - 中国战略竞争的到来。如果变成新冷战，就别无选择，只能决定是盟友还是敌人，如果发生这种情况，朝鲜将从韩美日与朝中俄结构中受益。&lt;/p>; &lt;p>;谁甚至敢用核武器和导弹攻击朝鲜？美国不愿意，韩国也做不到。从安全的角度来看，朝鲜现在是完全安全的。&lt;/p>; &lt;p>;可以支持平壤所需的能源和经济援助或包含对朝鲜的任何制裁的大国是俄罗斯或中国。平壤相当成功，新冷战的结构已经变得相当舒适。唯一的问题是，与中国的关系不如预期的那样平稳，并且中国与朝鲜的兴趣存在矛盾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;南方和朝鲜都在追求升级冲突的策略。尹石烈政府面临支持率低下的危机，并试图加剧南北之间的紧张关系以扭转这种局面。朝鲜还试图通过克服库里间紧张局势来解决其人民对长期衰退和经济危机的不满。&lt;/p>; &lt;p>;此外，如果将朝鲜部队派往乌克兰是真的，我们正在见证自之前的Roh Tae-woo政府以来，韩国北部外交的灾难已被追捕。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜将目前的局势定义为新的冷战，尽管韩国尚未达到该阶段，它实际上是在实施一种新的冷战般的看法和外交政策。人们越来越担心朝鲜半岛正在朝着朝鲜战争以来最严重的军事冲突。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们似乎低估了金正恩的领导，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京，[中国总统]习近平，甚至[前日本总理Shinzo]安倍。当我们从西方角度进行分析时，似乎已经强调了任何专制或独裁制度中存在的继承或领导危机，并导致了相对负面的形象。&lt;/p>; &lt;p>;每个国家的历史，无论是金，普京还是第十一，都表现出了很高的领导能力。金正恩一上台，就肃清了所有亲华派系，成功消灭了张成泽等可能对他构成威胁的势力，从而在国内取得了一定程度的胜利。稳定。然后他建立了核导弹能力，增强了朝鲜的影响力。通过大幅加强与俄罗斯的关系，朝鲜获得了所需的能源、矿产和军事高科技。金是实现了这三个巨大目标的一个。&lt;/p>; &lt;p>;当然，由于制裁，与中国尤为困难的关系，现在无法解决一些经济困难，但是尽管如此，我认为系统稳定是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/10/10/25/358f3db1-08b3-42ae -AE65-4EB901EC2ED2_14CD2769.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kim jong-un访问朝鲜未公开的位置，以观看炮兵活动。照片：kcna通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我从根本上同意，因为中国不想被认可或视为俄罗斯或朝鲜等国家。首先，中国正在制定更加宏大的愿景和长期战略。其次，中方不希望东北亚地区陷入新冷战。因此，有人认为，陷入韩美日与朝中俄的格局不符合中国的利益。第三，我认为中国已经开始采用更大的全球战略和愿景，在这里，东北亚传统安全的重要性相对下降。&lt;/p>; &lt;p>;中国处于不想要的位置东北亚或朝鲜半岛成为中国宏伟战略或全球战略的变化或障碍。与朝鲜的策略有所不同，北朝鲜更专注于朝鲜半岛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;首先，美国希望将在中国对朝鲜问题的责任是对平壤的影响最大的责任。这对中国来说也不是一件坏事，因为这是维持中美关系的重要问题，而北京可以提供华盛顿所需要的——管理朝鲜问题。因此，中国扮演了这一角色并主持了六方谈判，但现在问题是所有的梦想和希望都被打破了。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为，从美国的角度来看，中国并不是真的做很多事情，而且中国没有必要帮助美国在战略竞争时代管理朝鲜。此外，现在美国本身对朝鲜的兴趣也降低了。如果您查看民主党和共和党的平台，则完全省略了无核化的内容。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，它开始成为美国和中国的“遗忘”空间。然而，从韩国和朝鲜的角度来看，他们实际上必须越来越关注他们是否有更大的机会利用它来获得政治支持或经济利益。从这个意义上讲，这不是一个很好的情况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是的，因为兴趣正在逐渐减少。然而，朝鲜已经得到了俄罗斯和核导弹的支持。朝鲜可能会加强挑衅以增加关注。&lt;/p>; &lt;p>;，并且由于目前的Yoon Suk-Yeol政府在韩国通过武力追求和平，因此有必要团结国内保守的支持者，所以它将反应更强烈。因此，它可能会升级为紧张和冲突的螺旋。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 10/25/31BF67FE-D05B-4B8C-8586-185157E286C9_BF7AC946.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; and okal youran suk-suk-yoon suk-yoon Suk-yeol的Yoon Suk-yeol的选票评级已被投入使用。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;令人惊讶的是，60％至70％支持，对拥有核武器的可能性是负面的。这是因为拥有核武器是反对联合国五个永久成员的所谓不扩散制度 - 一个重要制度，可以保证永久成员的利益。&lt;/p>; &lt;p>;如果韩国拥有核武器，不扩散政权将崩溃，首尔将不得不忍受强大的制裁。在这里，施加最严厉的制裁的国家将是美国，就像[前韩国总统]帕克·孔熙时代（首尔在1970年代试图开发核武器时）一样。&lt;/p>; &lt;p>;，韩国的问题在于，与朝鲜不同，它是一个所谓的贸易国。贸易几乎占韩国GDP的80%至90%。韩国也是一个资源匮乏的国家。朝鲜本身有资源，可以忍受[制裁]，但首尔几乎没有资源来做到这一点。这意味着它无法承受制裁。&lt;/p>; &lt;p>;因此，尽管这仍然只是潜在，但美国变量目前很重要。根据美国的表现，韩国对核军备的选择和支持可能会发生变化。一些专家建议韩国和日本建立联合核军备，讨论也比以前更加严肃，甚至保守派支持者也对此类建议采取了积极立场——尽管仍然存在“如果”因素。最后，对美国-ROK联盟的不信任正在成为韩国核武器的催化剂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前，韩国一致的信息向美国发送的是，它对韩国 - 美国 - 日本安全合作制度的最重要贡献是压制朝鲜的挑衅，而不是进行任何直接的军事干预[在台湾海峡或南中国海]。当然，基于韩美同盟，接收伤员、提供修理或一般物资可能是允许的，但军事参与任何针对中国的实际军事敌对行动超出了韩美同盟的范围。此外，这仍然是韩国的普遍看法。如果民主党获胜或执政党中出现不同政治立场的候选人，继续推动韩美日之间的军事安全合作并不容易。这是因为公众对日本的感受仍未得到解决，东京没有采取积极措施解决韩国人民中的任何反日情绪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;我相信Yoon是无论谁成为下一任总统，对日本的当前政策都不是可持续的。换句话说，别无选择，只能采取措施来平衡历史问题以及目前对韩国和日本之间某种合作的需求。&lt;/p>; &lt;p>;其次，这是韩国和日本之间最大的待处理问题可能不是朝鲜问题，也不是中国问题，而是朝鲜海岸南部（东中国海洋中的韩国 - 日共同开发区）的第7区（韩国 - 日联合开发区）的问题。这个问题将从明年开始（两国都可以决定是否将在2025年6月延长联合发展条约]，这很可能导致韩国和日本之间的巨大冲突。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;如果发生这种情况，那么韩国与日本关系可能会迅速恶化。这是因为日本无意做出让步，但韩国民众对现政府的反对情绪太强烈，韩国无法接受。这也将给下一个政府带来巨大的压力，并有望在韩国和日本之间存在非常困难的关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我仍然相信中国是韩国最重要的合作伙伴经济合作，因为如果中国像中国这样的大型市场之间的差距，那是一个仍在发展和领导第四次工业革命的国家，它将不符合韩国的国家利益。&lt;/p>; &lt;p>;也在意义上，在美中国战略竞争中，当前分散供应链的结构不仅是努力削弱北京的报复，如果韩国过分依赖中国，也是由于经济结构的变化。简单来说，韩国没什么可卖的，只有东西可买。仔细一看，只有出口大幅下降。这也是韩国无能的问题 - 由于其经济结构的变化，它变得无能。&lt;/p>; &lt;p>;因此，韩国现在正在利用美国和中国之间战略竞争的机会不再来自中国到美国的商品。从这方面来看，美国和中国之间的战略竞争可能有利于韩国经济。因此，不需要仅仅因为其结构性就可以以消极的方式来解释美中的战略竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;首尔甚至都不会让美国 - 美国认为半导体领域是与其对美国和中国之间战略竞争的核心兴趣直接联系，并将施加类似的压力。韩国所有高科技产品及其生产机器的专利均归美国所有。如果韩国不向美国低头，中国会提供吗？韩国以半导体为生，因此别无选择，只能屈服于该领域的美国压力。 ，这将更加令人不安。这是因为，一方面韩国别无选择，只能依赖美国，另一方面中国的能力正在迅速追赶韩国。现在，它几乎没有其他选择的空间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;符合韩国制定温和的外交政策并实现快速经济增长的最大利益。不幸的是，最近中国的外交变得相当僵化，出现了所谓的“战狼外交”。同样，当前接受经济报复的趋势……对韩国来说是一个非常繁重的局势。&lt;/p>; &lt;p>;中国经济的下降也很繁重。这是因为韩国经济与中国经济基本同步。所以，当中国有困难时，韩国也有困难，当中国经济复苏时，韩国也会复苏。由于这种结构仍然很大，因此韩国希望中国能够快速而良好。&lt;/p>; &lt;p>;，战略竞争的结构限制已经变得像外交和安全领域的束缚一样，韩国不是自由的来自他们。因此，韩国面临着一个重大的困境。&lt;/p>; &lt;p>;，我认为，Yoon政府与美国以及韩国 - 美国之间强大的安全合作政策的最核心要素是担心。这意味着在这种新变化的外交和安全结构以及经济脱钩和危险中的韩国问题。解决方案。首尔在与美国和日本建立合作关系的同时，也引发了人们的担忧，即如果韩国工业的必要性减弱，韩国可能会在国际上被边缘化，以及必须首先确保韩美同盟的急切情绪。和韩国 - 美国 - 日本合作，它可以迅速形象化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们也可以完全期待这一点拜登政府提出的民主与威权主义之间的竞争的政治看法。但是，问题首先是，即使是美国也不再以这种方式看待国际关系。&lt;/p>; &lt;p>;第二件事是韩国有很多抵抗。民意调查显示，尽管自“萨德”事件以来，韩国公众对中国的看法确实大幅恶化，但大多数人仍然反对与中国建立敌对关系。这可能会成为进一步削弱本已不受欢迎且实力被削弱的尹政府目前支持率的触发因素。使他们与朝鲜的关系更具敌意将更有帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们需要离开以为当前的结构是只是一场新的冷战或完全的二分法。目前美国和中国之间寻求建立的关系似乎与此相去甚远。尽管它们在核心领域竞争激烈，但在其他许多领域也存在很大的合作空间，例如制造业或新兴的安全相关领域。我们越来越多地放大它，就会越好。&lt;/p>; &lt;p>;以韩国为例，它现在可以与中国和美国进行积极合作。在美国认定的核心领域，韩国没有任何自己的筹码，只能不断说要遵守韩美同盟。另一方面，韩国的对朝政策也将开始越来越多地考虑脱离美国的安全保障。军备竞赛是不可避免的，可以合理地说韩国的修改以及这些策略的新策略和制定正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump Madison Square Garden event begins with crude jokes and put-downs of critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284086/trump-madison-square-garden-event-begins-crude-jokes-and-put-downs-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 05:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/8E29711A-08A3-42D0-8D5F-6ADBE127E348_2C431D1A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的竞选活动于周日在纽约麦迪逊广场花园外面进行集会。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普终于得到了麦迪逊广场花园的时刻。距离选举日仅剩一周多时间，这位美国前总统将于周日在该国最著名的场所之一登台，主持家乡集会，发表竞选结束语，反对民主党副总统卡马拉·哈里斯。 &lt;/p>; &lt;p>;拉力赛的开幕是特朗普主义的杂物，并从1970年的电影帕顿（Patton）播放了一个延长的剪辑，这是一幅美国国旗的画，与特朗普一起，因为上帝保佑美国，从演讲者那里发出责任，喜剧演员托尼·辛奇克利夫（Tony Hinchcliffe）的站立习惯充满了淫荡的笑话，经常引起拉丁美洲人，犹太人和黑人的种族主义刻板印象。&lt;/p>; &lt;p>;从字面上看，现在是海洋中间的漂浮垃圾岛。我认为这被称为波多黎各。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/28/53D38547-A745-A745-46E5-9E57-DA60BEC37BEC37BEC37AED_2981F43AA.JPGG” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国喜剧演员托尼·辛奇克利夫（Tony Hinchcliffe）在周日在纽约麦迪逊广场花园举行的特朗普举行的竞选集会上讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几位批评家撕毁了希拉里·克林顿（Hillary Clinton），八年前被特朗普击败的民主党人，因为周日的特朗普将“重新制定”亲纳粹活动在1939年2月的花园里。一位发言人，电台主持人西德·罗森伯格（Sid Rosenberg），亵渎了前国务卿。特朗普的律师之一阿丽娜·哈巴（Alina Habba）说，她在讲话时戴着一件闪闪发光的“ maga”外套。 “你们知道他们在说什么吗，伙计们？这是非常可怕的。他们声称我们要追捕他们并试图将他们关进监狱。好吧，那不是很富有吗？在最近几周的“内部敌人”，命名了国内政治竞争对手，他提高了他的谴责说话。竞技场外，人行道上挤满了戴着红色“让美国再次伟大”帽子的特朗普支持者。现场戒备森严。街道被封锁，进入宾夕法尼亚车站。 10/28/5DF87BF2-F3C4-4104-BE69-374C711ABBB37_E2077168.JPG“ alt =”>;麦当劳餐厅将于10月20日在宾夕法尼亚州的Feasterville-Trevose举行。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;集会是特朗普从战场国家制作的一系列绕道，包括最近在加利福尼亚州Coachella的集会，以此而闻名著名的音乐节以该镇的名字命名 - 五月在泽西海岸上。今年夏天，他在南布朗克斯（South Bronx）进行了竞选。&lt;/p>; &lt;p>;虽然一些民主党和电视专家质疑特朗普决定将他们视为虚荣事件的决定，但拉力赛保证了特朗普他最渴望的东西： - 沃尔（Wall）报道和全国观众。他的竞选活动致力于创造病毒式的时刻，比如他上周末去了一家麦当劳餐厅，在那里制作炸薯条，并通过得来速窗口为支持者提供服务。仅在Tiktok上观看了超过4000万次，他的竞选活动的停车视频。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普将在包括特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）等支持者参加集会上。促进他的竞选活动的美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/28/f7d04287d04287 -A0C2-48A9-8B30-F5770CCA2874_AC707F82.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国民主总统候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在费城基督教同情心的教堂里停止了基督教教会的运动宾夕法尼亚州周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯（Harris）同时告诉费城教会会众，当她跨越民主党时，美国“决心将仇恨和分裂的页面打开”周日的据点。&lt;/p>; &lt;p>;在宾夕法尼亚州最大的城市中充满活力的支持者对哈里斯的竞选活动至关重要，她正专注于有色选民，还有一周以上的时间差一点5选举。&lt;/p>; &lt;p>;在她对基督教同情教会中主要是黑人观众的讲话中，哈里斯（Harris）讲述了使徒保罗的故事，后者克服了传播耶稣的话语的困难。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在艰难的时期，当我们可能疲倦地做好事时，我们必须记住在我们内部起作用的力量，改变了保罗的生活的神力，引导他经历了沉船并通过审判来维持他。” &lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/1474559b-8466-4302-a864-854a07c1cba0_1126e908.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;行人在纽约麦迪逊广场外的人们排队在纽约的麦迪逊广场花园外排队参加周日的特朗普集会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;教堂后，哈里斯告诉记者：“费城是我们取得胜利之路的非常重要的部分。” &lt;/p>; &lt;p>;我一直在这里度过时光，”她说。 “但是我对热情感到非常乐观。” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯然后去了西费城的一家理发店费城·卡兹（Philly Cutz），在那里她与黑人谈到了改善教育中的种族代表。第一位黑人总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）的海报在墙上。 “学生贷款债务是一个问题。” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯试图在竞选活动结束时将专注于堕胎权的关注，包括在碧昂斯和米歇尔·奥巴马的露面中。在周日播出的CBS新闻采访时，哈里斯拒绝透露她是否会支持对堕胎的任何限制，强调需要恢复Roe V Wade。&lt;/p>; &lt;p>;“这是基本的，”哈里斯说。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/85edd1ec-24d1-41c0-a890 -B052CEB07033_1126E908.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Harris在周日在宾夕法尼亚州费城的一个社区集会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全国堕胎权在两年前被保守派多数派在最高法院推翻，其中包括特朗普提名的三名法官，而总统则提名。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我的首要任务是将这些保护措施放回原地，阻止这种痛苦，并制止我们国家发生的这种不公正现象。”如果当选，他不会签署全国性堕胎禁令。 “他什么都说了，来吧，”哈里斯说。 “我们真的在说他的话吗？” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯和蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）是她的竞选伴侣的明尼苏达州州长，预计将在未来几天访问所有七个战场州选举之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Brics leads Global South in open engagement, US has much to learn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283572/brics-leads-global-south-open-engagement-us-has-much-learn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/97224BB1-57FB-4BDA-AEDF-D523E9A185AC_738A048A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>;国际足联的出现 - 以巴西，俄罗斯，印度，中国和南非的早期成员命名的发展中经济体的兴趣 - 反映了全球南方对更具包容性和公平世界秩序的愿望。全球北部应该效仿全球南方公开参与政策，而不是阻碍这项努力。&lt;/p>; &lt;p>;危及的不仅是建立更公平的经济体系人工智能（AI）带来的气候变化，大流行和风险。&lt;/p>; &lt;p>;在第16届金砖国家峰会上采用的喀山宣言提倡在国际金融建筑的改革更加开放和公正。这一点，再加上对替代性跨境支付机制和使用当地货币的呼吁，加深了人们对金砖四国的看法，认为这是一场旨在解决全球南方长期以来对以西方为中心的经济体被认为不平等的担忧的运动。系统。&lt;/p>; &lt;p>;毫不奇怪，美国认为金砖国家是其主导地位的挑战。随着像马来西亚这样的发展中国家对加入中国领导的集团有兴趣，他们可能被认为是在大国竞争中保持一致的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但全球南方国家的国家否认他们正在支持他们。尽管这些新兴经济体对西方主导的秩序持批评态度，但仍致力于开放贸易。例如，马来西亚欢迎来自西方和中国的投资。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝选择各个方面强调了全球南方对美国对民主和威权主义之间战斗的描述的分歧。取而代之的是，发展中国家将全球挑战视为为更公平的国际秩序争取的非意识形态斗争，解决方案处于公开参与。喀山峰会：全球南方非对峙运动的兴起，由中国总统习近平（Xi Jinping）愿意建立一个“具有共同未来的社区”，促进合作和为共同利益而努力的愿景。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;美国受到二元世界善与邪恶的看法的约束，继续将中国的崛起视为对其统治地位的威胁。尽管拜登政府已承诺要合作和竞争，但竞争越来越定义美国 - 中国的关系。&lt;/p>; &lt;p>;下个月美国总统大选不太可能与候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）和唐纳德·特朗普（Kamala Harris）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）一起改变这一轨迹。有望加强与中国的贸易战。美国对中国实施制裁和关税，导致全球供应链支离破碎，迫使各国对冲和选边站队。批评家认为，贸易战造成了严重的经济中断，对美国没有任何明显的利益。&lt;/p>; &lt;p>;紧张的美国 - 中国竞争也阻碍了我们应对不断上升的全球危机的能力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，美国气候使节约翰·波德斯塔（John Podesta）访问了中国，这两个国家都重申了为实践合作的承诺。但贸易紧张局势，包括美国对中国电动汽车征收关税，不仅可能阻碍美国的努力，而且可能阻碍全球绿色转型。此外，人们担心特朗普的连任可能会破坏任何气候进步。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，美国和中国官员在日内瓦开会，讨论建立护栏以减轻AI风险。然而，这些努力受到科技战争的阻碍。拜登政府的“小院子、高墙”策略——限制向中国出口先进芯片、加强对中国科学家的审查以及对中国制造产品安全威胁的怀疑——都导致了信任的缺失，使得人工智能治理合作变得有意义有问题的。&lt;/p>; &lt;p>;八月，一个中国代表团访问了美国，讨论了芬太尼流行病的合作，但美国的怀疑持续了中国为遏制非法毒品贸易的努力。早些时候，路透社报道说，五角大楼在19日大流行期间，据称五角大楼在菲律宾开展了一场秘密的反疫苗接种运动，以破坏中国的中诺诺省疫苗并限制北京的影响。&lt;/p>; &lt;p>;这些事件强调了深处的事件。不信任美国和中国困扰着全球健康危机的合作前景。但是，尽管中国与美国合作的努力受到不信任的阻碍，但在全球南方都取得了显着进步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，北京主持了中国 - 非洲合作论坛Summit，中国通过将其重点扩大到腰带和道路计划的基础设施项目中，包括包括绿色能源过渡和当地电动汽车制造业的投资。&lt;/p>; &lt;p>;在峰会期间，XI还承诺支持绿色能源过渡和投资。作为“健康丝绸之路”倡议的一部分，非洲的医疗保健领域旨在在国外建立工厂来生产药物和医疗产品，这可以帮助打击诸如疟疾之类的疾病并增强未来大流行的准备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年5月，北京主办了中阿合作论坛部长级会议，习近平在会上表示，中国愿同阿拉伯国家深化广泛领域合作。例如，阿拉伯联合酋长国加强了与中国的高科技伙伴关系。预计这将支持海湾国家的数字转型并减轻AI风险。&lt;/p>; &lt;p>;要明确，全球南方不仅专注于中国。这些国家还积极与西方国家互动，以促进经济发展，例如通过欧盟的全球门户基础设施驱动器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;金砖四国峰会结束时呼吁建立更公平，更具包容性的国际金融体系。但是，以中国领导的金砖国家运动的更广泛的意义在于全球南方的不结盟公开参与策略，不仅是为了增强民族经济，而且是建立更公平的全球秩序。&lt;/p>; &lt;p>;南方，全球北部，尤其是美国 - 必须愿意搁置差异并追求合作，尤其是与中国，不仅是为了全球经济稳定，而且使世界有能力面对紧急的全球挑战，这样随着环境危机的不断升级，未来的大流行和AI风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British chef Jamie Oliver urges followers to help solve the ‘grate cheese robbery’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284085/british-chef-jamie-oliver-urges-followers-help-solve-grate-cheese-robbery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 04:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/9BEED423-3684-416C-8AE7-F820CF21F4EA_0C72B7B7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;英国厨师和活动家贾米·奥利弗（Jamie Oliver）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国名人厨师杰米·奥利弗（Jamie Oliver）在被盗的切达（Cheddar）案中。奥利弗因在电视上将食物精简到必需品而声名鹊起，他厚颜无耻地恳求他的社交媒体粉丝帮助解开失踪的 22 吨（48,488 磅）奖品之谜。奥利弗（Oliver）赢得了300,000英镑（390,000美元）的赢得切达（Cheddar），被盗。该公司说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近1,000轮包装的手工切达干酪被一位骗子从尼尔的院子乳制品中偷走了，该公司为一家主要的法国一家主要零售商散发出来。奶酪已经消失了，在公司意识到它已经被骗了并报告了10月21日盗窃。让我们找到这些奶酪窃取者。”奥利弗​​写道。&lt;/p>; &lt;p>;切达（Cheddar香槟等产品在许多国家 /地区生产。但是，奥利弗说，只有少数真正的英国切达干酪制造商。 &lt;/p>; &lt;p>;奶酪来自三个制造商：HAFOD威尔士有机切达干酪，Westcombe Cheddar和Pitchfork Cheddar。 &lt;p>; Neal&#39;s Yard Yard Dairy是英国手工奶酪的发行人，批发商和零售商，已要求国际芝士司机寻找被盗的奶酪，尤其是10公斤（22磅）和24千克（52--52--磅）街区。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有人听到有关豪华奶酪便宜的任何信息，那可能是一些错误的人，”奥利弗说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bolivia’s ex-president Morales says his vehicle was hit by gunfire as tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3284084/bolivias-ex-president-morales-says-his-vehicle-was-hit-gunfire-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 04:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/4600476A-CF7F-4DF2-99D8-989E01D8B75D_CC0E5648.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;玻利维亚的前领导人埃沃·莫拉莱斯（Evo Morales）周日说，他的车辆被枪击击中，这反映了他与安迪斯国家现任总统路易斯（Luis Arce）之间的政治紧张局势。 Sunday morning from inside a moving car, showing him sitting in the front passenger seat and at least two bullet holes in the windscreen.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/7f627f90-3b9e-4d61-b8f3-9adf52499d63_d616290b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从周日发布的视频中获得的屏幕截图显示，莫拉莱斯在一辆行驶中的汽车遭到枪击后坐在里面。 Photo: Obtained by Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;A statement from a Morales-aligned bloc of the socialist MAS political party, itself split in half with loyalties divided between Morales and Arce, said that his convoy was ambushed near a military barracks by two vehicles with heavily armed men dressed in black.&lt;/p>;&lt;p>;Video shared with Reuters showed a frantic chase, during which Morales switched cars and his driver was injured.&lt;/p>;&lt;p>;Reuters could not independently verify the contents of the video or the claims made by Morales and his allies.&lt;/p>;&lt;p>;The incident took place at a time when Bolivia has already been gripped by tensions.莫拉莱斯的支持者封锁了主要高速公路两周，阻碍了全国各地的食品和燃料运送，并与试图清除障碍的安全部队发生了冲突。 Arce&#39;s government on Saturday accused Morales of “destabilising” the country and trying to “interrupt democratic order”.&lt;/p>;&lt;p>;In a radio interview after the incident, Morales said two vehicles intercepted him on the road and fired upon his car, saying a bullet passed “centimetres” from his head. The MAS statement said a bullet hit the arm of the second vehicle&#39;s driver and another grazed his head.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t know if they were soldiers or police,” Morales said on the radio.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/92635175-425a-4440-8d30-4d577f1be9b1_b1955660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Morales&#39; driver was injured in a shooting on Sunday after the ex-president switched cars. Photo: EPA-EFE / Radio Kawsachun Coca&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bolivia&#39;s Deputy Security Minister Roberto Rios told journalists that police had not carried out any operation against Morales.&lt;/p>;&lt;p>;“As authorities in charge of state security, we are obliged to investigate any report, whether it is true or false,” Rios said.&lt;/p>;&lt;p>;Morales, who served three terms as president, resigned in 2019 after a disputed election plunged the country into turmoil. Arce, his former economy minister, was elected the following year.&lt;/p>;&lt;p>;Arce is expected to run for re-election in the 2025 Bolivian election. Morales also has said he wants to be a candidate next year.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/d83d2f4b-99f6-40de-8698-4efbcd9ab161_33f2bd77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Supporters of Morales address the media after Morales said his vehicle was fired upon on Sunday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The statement from the Morales-aligned MAS faction accused Arce and two government ministers of orchestrating the attack.&lt;/p>;&lt;p>;“This is not an isolated incident.明确的证据表明，我们面对的是一个法西斯政府，它毫不犹豫地攻击前总统埃沃·莫拉莱斯的生命。”声明称，还声称袭击者进入军营，随后登上一架在机场等候的直升机.&lt;/p>;&lt;p>;The country is also grappling with dwindling natural gas production, drained foreign currency reserves and rising inflation, which is increasing pressure on the ruling party and leading to increasingly messy political infighting.&lt;/p>;&lt;p>;莫拉莱斯还面临与未成年人发生关系的指控。他被地区检察官正式传唤出庭作证，但没有出庭，现在面临逮捕令。 Morales has denied the accusations.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>