<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s commitment to economy not undermined, analysts say in absence of large stimulus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3281588/chinas-commitment-economy-not-undermined-analysts-say-absence-large-stimulus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/43a4553f-6827-40b3-b6f6-8bb2b08e5f2e_95f296ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国建筑工地检查水循环管道甘肃。国家经济规划师表示，未来五年可能投资4万亿元用于城市管道建设。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高经济规划师重申了对实现全年增长目标的信心，同时缺乏新的大爆炸性刺激措施，从而巩固了北京提振经济的承诺分析师称，市场预期的结果不会改变支持性政策方向。&lt;/p>;&lt;p>;专家补充说，由于当局已表示重振经济是重中之重，因此可能会采取更多措施。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，北京不想太快用尽其政策工具。经济学人智库（EIU）市场研究机构中国首席经济学家苏越表示：“我们一再强调采取系统性、针对性、精准性的措施，发布会的总体信息仍然是积极的。”&lt;/p>;&lt;在周二备受关注的会议上，国家发展和改革委员会（国家发改委）表示，相信在政策支持下，世界第二大经济体今年“5%左右”的增长目标仍然可以实现，但并未透露太多信息。大规模额外刺激措施的预期。&lt;/p>;&lt;p>;9月底快速推出宽松政策后，发改委缺乏新的刺激火力，令人失望，但不应削弱此次政策的意义。分析人士表示，承诺有效落实现有措施。&lt;/p>;&lt;p>;“[国家发改委]强调发展是解决问题的关键，在中国背景下，‘发展’本质上意味着苏说。&lt;/p>;&lt;p>;周二上午，李强总理主持召开国务院学习会议，进一步强调北京的经济承诺，要求及时出台稳增长、稳预期的措施。然后，下午，他主持了一次与经济专家和企业家的座谈会，征求对政府计划的意见。&lt;/p>;&lt;p>;在一次意外的政治局会议上，最高领导层动用了政策工具并敦促共产党干部，之后采取了这些举措上个月，在就业疲弱、房地产市场危机、消费下降以及与西方的贸易摩擦等持续挑战的情况下，不遗余力地让经济增长重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的新闻发布会上，国家发改委主席郑善杰确保一系列现有政策和逆周期调节的增量措施得到有效落实，同时也承诺要提振消费、支持楼市和股市。&lt;/p>;&lt;p>;他透露，中国将利用中央政府的2025年规划预算将在本月底前推进价值 1000 亿元人民币（141.4 亿美元）的债券。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些新的支出，并对现有政策的边缘进行了一些修改，”哈里·墨菲 (Harry Murphy) 表示克鲁斯是穆迪分析公司的助理总监兼经济学家。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说不会有更多的支持，”他补充道。 “我们预计今年剩余时间内会有更多公告。但这不仅仅是金钱。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师补充说，国家发改委关于 5% 增长目标的信号以及其对现有政策以及即将宣布的政策加紧实施工作，反映了一种协调和实现短期和中期目标的方法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，市场可能会期待其他部委的潜在支持。&lt;/p>;&lt;p>;Sophie Xu，24 岁一位今年早些时候就持有电力相关股票的老散户投资者周二表示，国庆假期后她很惊喜地看到自己的投资组合大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“股市“我买的时候股价相对较低，但现在我的股价正在稳步攀升。”在深圳从事营销工作的徐说。 “我相信节后它们会继续上涨。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;EIU 的苏表示，她预计北京将额外安排 1 万至 3 万亿元人民币今年和 2025 年的财政支持，旨在提振实体经济、重组银行资本并稳定房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这与计划明年进行的特别长期债券投资一起，预计将主要影响 2025 年的经济增长。”她说道。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪分析预计，5 月份推出的房地产市场支持措施将得到更大的推动力。&lt;/p>;&lt;p>;“只有墨菲·克鲁斯表示，3000亿元人民币的可用资金中只有一小部分已被动用，因为低预期回报和财政紧缩阻碍了地方政府选择参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会拉动更广泛的“政策杠杆”并加速他说，推出之前宣布的措施，例如 7 月份共产党三中全会宣布的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施可能包括打破农村家庭面临的社会福利障碍，以及提高养老金支付。穆迪的墨菲·克鲁斯表示，这两项政策对于提振信心和增加家庭支出至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家发改委官员周二还表示，中国将支持中小企业融资规模企业（中小企业）以及房地产市场，城市化将成为增长的关键驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是通过银行制定的优惠政策来鼓励这些贷款，并且ING大中华区经济学家Lynn Song表示：“提供更好的融资渠道将为中小企业提供更好的经营环境。”私营部门投资有限。所以，结合降息和融资支持能否恢复还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;苏说，推进城镇化也是一个重要方向。&lt;/p>;&lt;p>;苏指出，发改委提到未来五年城市管网建设可能投资4万亿元。她说，这样的支出将与城市化的新阶段保持一致，并与公共交通等其他市政项目相吻合。&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaimaiti 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corporation accuses Physical of owing it HK$2.8 million in rent and fees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281611/hong-kongs-mtr-corporation-accuses-physical-owing-it-hk28-million-rent-and-fees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/d7036f6d-0bd8-4b3a-9375-25ae1c33668f_32f2901f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;实体在9月6日突然结束了38年的营业。 照片：谭咏诗&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港港铁公司指控现已关闭的健身连锁店Physical的所有者欠其近280万港元的租金和管理费，其中一些未缴费用可追溯到去年12月.&lt;/p>;&lt;p>;这家还经营购物中心的铁路巨头正寻求通过其位于德福广场的门店向Physical及其两名董事陆毅强和何毓华追讨超过32万港元。 &lt;/p>;&lt;p>;在周二向区域法院公布的一份令状中，原告指控体健中心及其业主欠其逾279万港元。&lt;/p>;&lt;p>;这笔款项包括1月至5月期间的租金120万港元，以及12月至5月期间的管理费107万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在强制性公积金计划管理局指控后，实体公司于9月6日突然结束了38年的营业港铁公司与Physical签订租用德福广场7楼701-712号铺的合约，由5月2日起2021年至今年5月1日。&lt;/p>;&lt;p>;该空间的租金第一年定为521,500港元，第二年上涨至537,100港元，第三年上涨至553,200港元，两位董事为&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件显示，Physical已支付押金248万港元。&lt;/p>;&lt;p>;扣除被告支付的押金后，港铁公司正寻求向被告追讨逾32万港元。两位董事。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，上个月关闭时，这家已倒闭的企业的银行账户里约有 100 万港元，但欠下超过 1,000 万港元的政府支持的流行病救助计划下的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周五，消委会共接获5,344宗有关实体店停业的投诉，涉及港币190,857,353元。最大宗个案涉及港币2,020,053元。&lt;/p>;&lt;p>;过去五个星期，香港海关接获2,767宗有关关闭实体店的投诉，涉及预付费服务金额达1.34亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stay and ‘you are going to die’: Florida braces for Hurricane Milton]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281606/stay-and-you-are-going-die-florida-braces-hurricane-milton?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 21:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/62368eaf-ea55-4cc5-8c27-686d27fc4226_0a43183b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风米尔顿预计登陆金银岛之前，一家用木板封起来的商店10 月 7 日，美国佛罗里达州。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，天气疲倦的佛罗里达州为飓风米尔顿的袭击做好了准备，这场巨大的风暴带来了狂风和水墙的威胁涌入内陆。&lt;/p>;&lt;p>;随着几周来第二场巨大飓风轰隆隆地袭击该州饱受摧残的西海岸，人们争先恐后地用木板封住房屋，疏散到避难所或任何可以避难的地方，一种迫在眉睫的灾难感蔓延开来。 .&lt;/p>;&lt;p>;国家飓风中心称，截至周二上午，米尔顿的最大持续风速为每小时 230 公里（145 英里），并有高达 15 英尺的风暴潮威胁，称其为“飓风”。 “极其危险”的风暴，并敦促人们注意疏散命令。&lt;/p>;&lt;p>;据称，四级飓风将于周二移动到墨西哥尤卡坦半岛北部。&lt;/p>;&lt;p>;从夜间强度最高为 5 级，预计周三晚上将在佛罗里达州海岸登陆，并在全州范围内搅动，强度依然强劲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/82ea081a-9391-46e6-9361-39b60785833b_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;飓风米尔顿将于 10 月 7 日星期一登陆美国佛罗里达州金银岛，加油站前的标牌。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在新闻发布会上周二，州长罗恩·桑蒂斯 (Ron Santis) 列出了一个又一个城镇、一个又一个县处于危险之中的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上佛罗里达州的整个半岛部分都处于某种类型的监视或警告之下，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;坦帕市是一个拥有 300 万人口的大都市区，上个月遭受了飓风海伦的重创，坦帕市市长的评价很直率。&lt;/p>;&lt;p>;“海伦是一个警钟。称呼。这确实是灾难性的，”市长 Jane Castor 在 CNN 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以毫不夸张地说：如果你选择留在这些疏散区之一，你就会死。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位佛罗里达州电视台的气象学家在谈到米尔顿如何从 1 级天气迅速加剧时强忍着泪水。&lt;/p>;&lt;p>;“我很抱歉，”天气预报员约翰·莫拉莱斯 (John Morales) 说道。 ，当他调查数据时。 “这太可怕了。”&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局表示，米尔顿可能是 100 多年来袭击坦帕地区最严重的风暴。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，全球变暖会导致由于温暖的海洋表面释放出更多的水蒸气，为风暴提供了额外的能量，从而加剧了风力，因此它们在这些强烈的风暴中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，遭受致命飓风海伦袭击的社区迅速撤离随着米尔顿的临近，碎片可能会成为危险的射弹。&lt;/p>;&lt;p>;接二连三的飓风在即将到来的美国大选之前引发了政治争吵。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯是一位与保守派发生冲突的人。在美国全国广播公司 (NBC) 报道称，联邦政府无视副总统卡玛拉·哈里斯关于海伦康复的电话后，联邦政府受到了批评。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，德桑蒂斯确实与总统乔·拜登就米尔顿的准备工作进行了交谈。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/e715d109-09a1-4cec-9f1b -5f688ddc8987_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，由于飓风米尔顿可能抵达，大多数航班被取消，一名乘客在坦帕国际机场睡觉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯抨击共和党州长“玩政治游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普对联邦政府的反应感到真正的沮丧在海伦之后，并散布虚假信息，错误地声称救灾资金被花在了移民身上。&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥的尤卡坦半岛，工人们用木板封住玻璃门窗，渔民将船只拖上岸，学校停课。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在美国东南部，海伦 (Helene) 造成多个州至少 230 人死亡后，紧急救援人员仍在努力提供救援。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 26 日，海伦袭击了佛罗里达州海岸线，成为主要类别。 4 号飓风，在北卡罗来纳州和田纳西州等更北的州的偏远内陆城镇造成大规模洪水。&lt;/p>;&lt;p>;海伦是自 2005 年卡特里娜飓风以来袭击美国大陆最严重的自然灾害，死亡人数仍在上升.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘father of quantum’ says global secure communications just 3 years away]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281598/chinas-father-quantum-says-global-secure-communications-just-3-years-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/d3467a6c-7876-4e6a-89c5-6ed55bc7419c_95d9894c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;量子物理学家潘建伟预计中国将完成量子卫星星座并到2027年将其与地球网络整合。照片：Soho/星空军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的目标是到2027年推出超安全的全球通信服务，完成其量子卫星星座和著名物理学家潘建伟表示，它与地面网络的集成。&lt;/p>;&lt;p>;潘在墨子量子奖简报会上发表讲话，该奖以中国古代哲学家墨子的名字命名，他的名字也被授予世界上第一个实验量子奖量子卫星，由中国于 2016 年发射。&lt;/p>;&lt;p>;潘被称为“量子之父”，是该奖项 2023 年奖项国际评选委员会的成员，该奖项于上周颁发给了尼古拉斯·吉辛 (Nicolas Gisin) 和约翰·瑞瑞 (John Rarity)在新闻发布会上，潘表示，他的研究团队计划明年向低地球轨道发射两到三颗卫星，两年后再发射一颗高地球轨道卫星。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，通过将卫星星座与全国各地的地面光纤量子网络相结合，他们希望在未来五到十年内为大规模通信“提供真正实用的东西”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国量子通信市场正在快速增长。中国最大的电信公司中国电信报告称，截至 2023 年底，终端用户数量为 300 万，预计今年这一数字将超过 500 万。&lt;/p>;&lt;p>;该技术基于微小颗粒的特殊性质称为量子位，它可以同时存在于多种状态。任何试图窃听的人都会引起粒子的瞬间变化，从而立即暴露窃听企图。&lt;/p>;&lt;p>;随着墨子卫星的发射，中国将自己置于全球量子技术开发竞赛的最前沿，这可以使从个人银行业务到国防通信的一切几乎不可能被黑客入侵。&lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星是世界上第一颗使用纠缠光子（即使在长距离内仍保持连接的光粒子）在远距离交换量子信号的卫星。 1,000公里（621英里），在地球上设有地面站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还实现了世界上首次洲际量子密钥分发，当时使用墨子卫星以安全的方式传输加密数据。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国发射了世界上第一颗量子微纳卫星济南一号，由于采用了激光通信，量子密钥分发效率显着提高，并且仅重一颗-墨子六号。&lt;/p>;&lt;p>;济南一号的成功被誉为中国朝着建设覆盖全球的低成本、实用的空地量子通信网络的雄心迈出的重要一步。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国科学院天基光电技术专家王建宇表示，中国规划的地球静止轨道量子卫星（距离地球数万公里）将比墨子号复杂得多。&lt;/ p>;&lt;p>;去年接受《中国科学报》采访时，王先生表示，卫星将需要与地面站更精确的光路对准，以及更强的星上量子光源和先进的微振动抑制技术。&lt; /p>;&lt;p>;根据潘的说法，全球量子通信网络以及最终的量子互联网将由三个关键组成部分组成，首先是基于光纤的城域量子通信网络，最后是全球卫星覆盖。&lt;/p>;&lt; p>;第二个组成部分是实现由量子中继器支持的城际通信，这种设备可以延长信息发送的距离而不损失准确性。&lt;/p>;&lt;p>;潘和他的团队正在开发能够支持的量子中继器技术他表示，未来五年内将实现数千公里的量子传输，实现城际量子传输。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok faces new lawsuits from 13 US states, accusing app of harming young people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281608/tiktok-faces-new-lawsuits-13-us-states-accusing-app-harming-young-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/2f0e54c4-c444-41f8-82e1-49cf70681824_5b3a4107.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 徽标位于加利福尼亚州卡尔弗城的大楼上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 周二面临美国 13 个州和哥伦比亚特区提起的新诉讼，指控这个流行的社交媒体平台伤害并未能保护年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;这些诉讼分别在纽约州、加利福尼亚州、哥伦比亚特区和其他 11 个州提起，扩大了中资 TikTok 与美国监管机构的法律斗争，并寻求对该公司实施新的经济处罚。&lt;/p>;&lt;p>;各州指控 TikTok 使用故意使人上瘾的软件，旨在让儿童尽可能长时间、尽可能频繁地观看，并歪曲其内容审核有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“TikTok 培养社交媒体成瘾以提高企业利润，”加州总检察长罗布·邦塔在一份声明中说道。 “TikTok 故意针对儿童，因为他们知道孩子们还没有能力围绕令人上瘾的内容建立健康的界限。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08/edb7101d-600f-4c52-ad48-ef9700dd9ff0_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加州总检察长罗布·邦塔 (Rob Bonta) 表示，“TikTok 培养社交媒体成瘾，以提高企业利润”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;各州表示，TikTok 寻求最大限度地增加用户在该应用上花费的时间，以便向他们投放广告。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人纽约总检察长利蒂蒂亚·詹姆斯 (Letitia James) 表示，由于 TikTok 等令人上瘾的社交媒体平台，人们正在与心理健康作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 上周表示，它强烈不同意其未能保护儿童的指控，称“在事实上，我们为青少年和家长提供强有力的保障。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿特区总检察长 Brian Schwalb 指控 TikTok 通过其直播和虚拟货币功能运营未经许可的资金传输业务。&lt;/p>;&lt;p >;“TikTok 的平台在设计上就很危险。这是一款故意让人上瘾的产品，旨在让年轻人沉迷于屏幕。”施瓦尔布在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿的诉讼指控 TikTok 为未成年用户的性剥削提供便利，称 TikTok 的直播和虚拟货币“像虚拟脱衣舞俱乐部一样运作，没有年龄限制。”&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊州、肯塔基州、路易斯安那州、马萨诸塞州、密西西比州、新泽西州、北卡罗来纳州、俄勒冈州、南卡罗来纳州、佛蒙特州周二，华盛顿州也提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，包括加利福尼亚州和马萨诸塞州在内的八个州表示，他们在全国范围内启动了 TikTok 对年轻人影响的调查。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部该部门于 8 月起诉 TikTok，称其未能保护该应用程序上的儿童隐私。其他州此前曾因未能保护儿童免受伤害而起诉 TikTok，其中包括犹他州和德克萨斯州。 TikTok 周一在一份法庭文件中驳回了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的中国母公司字节跳动正在与一项可能在美国禁止该应用程序的美国法律作斗争。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Piecemeal’ changes to Hong Kong inheritance laws ‘undesirable’, top court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281600/piecemeal-changes-hong-kong-inheritance-laws-undesirable-top-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/707d8855-b488-4b01-be1a-184ff8145644_d31387cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最高法院保留判决。图片：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府法律顾问警告，在当局根据法院完成对承认同性伴侣关系的审查之前，不要对香港的无遗嘱法进行“零敲碎打”的修订令。&lt;/p>;&lt;p>;上周出席终审法院有关同性恋夫妇社会福利权利听证会的同一演员周二返回参加有关平等继承权的类似辩论。&lt;/p>;&lt;p>;这场法律战可以追溯到2019年，当时已故的申请人吴汉林在得知自己无法将根据房屋委员会居者有其屋计划购买的单位遗赠给其丈夫李亦豪后，寻求司法复核。&lt;/ p>;&lt;p>;根据《无遗嘱者遗产条例》，只有“有效婚姻”（定义为异性之间的关系）的尚存丈夫或妻子才能继承无遗嘱死亡者的动产和财产。&lt; /p>;&lt;p>;同性伴侣也不符合资格作为丈夫和妻子，根据《继承（供养家庭及受养人）条例》向死者的遗产申请经济资助。他们必须出示经济依赖证明，而传统配偶不需要这样做。&lt;/p>;&lt;p>;初审法院和上诉法院均作出对申请人有利的裁决，认为现行法律框架构成非法歧视司法部长 Monica Carss-Frisk KC 周二敦促高级法官给予政府更大的自由度，政府正在为性取向制定替代法律制度。去年最高法院做出了一项具有里程碑意义的裁决后，同性结合得到了加强。&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，任何“对有效婚姻概念的零碎和根本性侵犯”都将是“非常不可取的”，因为它有可能造成不一致的风险不同立法之间的定义以及公众之间的混淆。&lt;/p>;&lt;p>;“如果答辩人在这一特定挑战中取得成功，我们担心在涉及有效婚姻的概念时，会从根本上破坏立法计划，这包括语无伦次的危险，”律师说。&lt;/p>;&lt;p>;五位主审法官之一、非常任法官弗兰克·斯托克质疑继承法的重新解释将如何影响社会对婚姻的理解。&lt; /p>;&lt;p>;“在这起诉讼中，我们并不关心是否承认香港法律不承认的一类人。我们关心的是在面临歧视时有资格获得救济的类别。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院首席法官张居能表示，可以提出反驳意见，即现行法律制度已经充满了例外情况&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在已经有如此多的例外情况之后，保持现有状态下仍然存在的一致性的价值并不特别有吸引力或意义重大，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;Carss-Frisk还强调了为同性伴侣在死后继承亲人资产提供其他途径的法律规定，但张警告说，这种推理“不能走得太远”，因为只要有其他选择存在实现相同目标的情况，任何歧视挑战都不会成功。&lt;/p>;&lt;p>;法官罗伯托·里贝罗先生补充说，争论意味着受到歧视的人应对陷入这种困境负责。&lt;/p>;&lt;p>;李的律师 Timothy Otty KC 将矛头指向政府未能告知公众为同性伴侣设计替代框架的进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;Otty 表示，无遗嘱条款是否存在争议仍存在不确定性。已成为当局考虑的一部分，因为在最高法院设定的两年期限到期之前，他们有不到一年的时间制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;他还辩称，无遗嘱制度禁止相同-没有明显理由的性伴侣权利不仅不合理、不公平，而且对李及其已故丈夫也是一种侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;法院保留判决。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China fires water cannons at Philippine boats that ‘invaded’ waters near Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281602/china-fires-water-cannons-philippine-boats-invaded-waters-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/abc51b97-415e-48ed-94f7-ede56c6dc6c4_1dbf4e5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张资料照片中，一艘中国海警船正在发射水当一艘菲律宾渔船接近黄岩岛时，用大炮瞄准它。图片来源：美联社菲律宾海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警周二表示，对两艘“侵入”有争议的黄岩岛附近海域的菲律宾船只采取了“控制措施”。&lt;/p >;&lt;p>;中国海警发言人刘德军在一份声明中表示，两艘菲律宾船只——3001和3002——“未经中国政府许可，故意侵入黄岩岛附近海域”。&lt;/p>;&lt;p >;刘说，中国海警在黄岩岛海域“全程跟踪监测情况，并依法采取管控措施”。&lt;/p>;&lt;p>;海警的行动“ “专业、规范、合法”，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促菲方立即停止侵权行为，”刘说，并补充说，中国海警将继续开展执法活动，“维护中国海域内的权益”。 &lt;/p>;&lt;p>;这是北京和马尼拉在南海的最新对峙，中国在南海也与越南和文莱存在争议主张。自菲律宾总统小费迪南德·马科斯上台并对中国采取更加强硬的立场以来，北京和马尼拉之间的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社援引菲律宾渔业局的声明。水生资源公司 (BFAR) 周二上午表示，三艘海岸警卫队船只和一艘解放军船只向黄岩岛附近海域的两艘渔船发射了高压水枪，当时渔船船员正在为几艘菲律宾渔船执行补给任务。&lt;/p>;&lt;据菲律宾媒体 GMA 新闻在线报道，据 BFAR 称，菲律宾民用船只避开了水炮并获得了补给。&lt;/p>;&lt;p>;海军少将罗伊·文森特·特立尼达承认了这一事件，并对事件表示担忧菲律宾通讯社 (PNA) 周二报道了这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续支持[菲律宾]海岸警卫队和 BFAR，我们将继续履行在西菲律宾海巡逻的任务，”特立尼达表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将确保我们领土的完整。”&lt;/p>;&lt;p>;冲突发生在中国庆祝国庆 75 周年一周后，当时中国海军在南部战区表示，南海问题是为了展示北京“维护和平与稳定”的决心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech giants from ByteDance to Meituan see surge in ‘golden week’ consumer spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281591/chinese-tech-giants-bytedance-meituan-see-surge-golden-week-consumer-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/1c16c48b-b3e7-4ff1-9a6e-2b7b920bab9d_c32e34cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地消费者热衷于各大网络平台提供的旅游和餐饮服务年假期间。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据点播网发布的数据，国庆黄金周期间，提供餐饮和旅游预订服务的中国科技巨头平台上的消费者支出激增包括美团和字节跳动旗下的抖音（中国版 TikTok）在内的服务公司。&lt;/p>;&lt;p>;在今年 10 月 1 日至 7 日的年度休假的前五天里，餐厅用餐的支出据中国媒体报道，通过美团预订的数据比去年增长了 41.2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者还通过流行的在线旅游购买酒店预订、海外旅行和度假套餐。旅行社（OTA），包括携程网（Trip.com）和阿里巴巴集团控股的旅游预订平台飞猪（Fliggy）。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“黄金周”期间，出境旅游预订和度假套餐（包含机票、酒店住宿和餐饮）分别增长超过 50% 和 40%飞猪平台声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/08/a6dab15e-524e-4b2c-8070-eddbfc832c5d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10月2日，上海南京东路一家餐厅的顾客2024年。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据流行OTA发布的帖子，在携程上，与出境游相关的日均订单量创同期历史新高&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，根据字节跳动部门的一份声明，抖音上的整体酒店预订量增加了两倍多，而通过该平台安排的短途邮轮旅行增加了 123%。&lt;/p>;&lt;p>; P>; &lt;p>;在每年休息期间，在这些流行的在线平台上支出的上涨反映了北京于9月24日宣布广泛的经济态度措施之后，大陆上消费者行为的可喜变化。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;电子商务咨询公司100ec.cn。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/10/08/d68ec7b5-ffd5-ffd5-44cc-b69f-3772d41d03cd03cd_2d55aeaaaaa.jpgg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大陆旅行者在2024年10月1日的“黄金周”国庆假期中的第一天，Lo Wu mtr站拥挤。照片：Eugene Lee &lt;/Small >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北山西省的旅游业，与此同时，在8月发行的中国大片视频游戏的广泛受欢迎程度的“黄金周”中获得了增长。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据Douyin的数据，>;与一年级的前六天相比，在启发了游戏中的许多场景的Xiaoxitian Temple启发了许多场景，在假期的前六天增加了近60倍。在2020年提供按需的当地服务。&lt;/p>; &lt;p>; Shuozhou和Xinzhou是同一省的历史城市，在同一六天的“黄金周”，Douyin Data的同一六日期间，也有大量游客涌入显示的。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，在线支付服务也受益于国际旅行繁荣。&lt;/p>; &lt;p>;支持国际银行卡的蚂蚁集团移动付款部门支付架估计为120％ - 在“黄金周”的前四天，外国旅行者在大陆上的支出增加，这是北京的无签证政策促进了入站旅游业的支持。蚂蚁集团是阿里巴巴的金融科技分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;在同一时期，在海外市场中通过支付宝的交易数量飙升了60％。马来西亚，韩国，泰国，香港和新加坡的交易数量最快。&lt;/p>; &lt;p>; tencent Holdings的微信表示，其“黄金周”期间其交易数量逐年攀升20％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Iris Deng和Wency Chen &lt;/p>;的其他报道</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s airport extension project to debut in November, expand aviation network: officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281597/hong-kongs-airport-extension-project-debut-november-expand-aviation-network-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.08 21:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/08/6769be666666666-4dbd-87f2-977777009bcfd99_0ee64a4a4a4a4c.jpg“ alt =”>; KM第三跑道，与现有的第二个终端建筑物以及新的大厅。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的三跑系统计划于11月在获得许可证并完成最后一轮测试后首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>;运输和物流局官员还表示，他们将在周二扩大香港的航空网络，以填补该系统引起的新容量，并揭示了机场管理局根据补贴计划将在该市推出11条新路线。 &lt;/p>; &lt;p>;当局执行董事史蒂文Yiu siu-chung告诉立法者，最终的关键任务是将第三条系统指定为限制区，并从民航部获得许可。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“获得许可就像参加900个方面的考试要通过，包括满足国际民航组织的要求，”与民航部门的现场协调，然后希望在11月中旬获得许可证。 。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，下周一和周二将举行一次年度事件演习，其中包括1000人，包括消防部门。&lt;/p>; &lt;p>;该机场的扩建项目的费用为1,415亿港元（180亿美元） ），包括一条新的3.8公里（2.3英里）第三跑道，这是现有的第二个航站楼，以及新的大厅。&lt;/p>; &lt;p>;当局添加了终端建筑的主要主要建筑在所有玻璃窗帘墙内都到位，确保天气保护，同时正在进行发电程序的评估。&lt;/p>; &lt;p>; 650公顷（占地1,606英亩）的项目预计将使机场的容量增加50％每年容纳1.2亿乘客和1000万吨货物。&lt;/p>; &lt;p>;立法者Jeffrey Lam Kin-Fung引起了人们对当局计划如何管理增加容量和安排额外航班的问题的担忧。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;作为回应，该局副秘书琼·洪·洪（Joan Hung Hung）说，政府将通过积极扩大香港航空网络来利用三跑系统所带来的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望从战略上策略性地。扩大我们的民航安排，例如增强香港的货物枢纽功能，并加强香港与沿着腰带和道路倡议的国家之间的联系。加强现有的25条主要乘客路线，并大力扩大一些非本地航空公司，以增加通往香港的路线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/108/41DF0919-0BF3-4A0C-AC43-5C2CB3D6D31C_37569C5C.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;为了使机场的容量增加50％，以容纳1.2亿乘客和1000万吨货物。照片：5月TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 6月，机场管理局每年为扩大长途路线并增加新目的地的航空公司的航空公司每年引入700万港元的激励措施。截至10月，总共有8个运营11条路线加入了该计划。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司将有资格获得两个潜在的奖励。首先，他们可以在第一年的每吨飞机的最大起飞重量中获得10,000港元至20,000港元的20,000港元，这将在第二年减半。&lt;/p>; &lt;p>;在第二个激励下，参加为期三年计划的航空公司，以增加创建或扩展途径，尤其是欧洲和美国的长途航空公司的数量年。&lt;/p>; &lt;p>;立法者Eunice Yung Hoi-Yan与此同时，对机场准备好管理事件（例如6月的飞行信息显示系统的故障）表示担忧，尤其是在三跑系统开始后。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该事件迫使机场工作人员在带有标记笔的白板上手动写出出发时间和门数，导致乘客混乱和航班延误。&lt;/p>; &lt;p>; yiu将干扰归因于系统故障无法及时激活其备份系统，需要使用二次“冷系统”花费两个小时，这比预期的要长。为了确保将来，可以在半小时内激活冷系统，而不是两个小时。达到我们的标准。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，当局将使用行李系统作为每个系统进行全面的测试，例如，该过程延长了九个月，并纳入了500,000个袋子以确保运营准备。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia seeking to cause ‘mayhem’ in Britain and Europe, UK’s MI5 spy chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281590/russia-seeking-cause-mayhem-britain-and-europe-uks-mi5-spy-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.08 20:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/08/c70115c1-5cd1-433e-bc51-8bfb33de285b_cb54ca84.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; MI5总干事Ken McCallum。图片：英国国内间谍负责人周二表示，俄罗斯军事情报局正在寻求在英国和欧洲引起“混乱”，而英国的国内间谍负责人周二表示，俄罗斯军事情报公司周二表示，俄罗斯军事情报公司正在寻求在英国和欧洲引起“混乱”他最大的恐怖主义关注。&lt;/p>; &lt;p>;在年度演讲中，安全局（MI5）总干事肯·麦卡勒姆（Ken McCallum由于俄罗斯和伊朗转向犯罪分子，贩毒者和代理人进行“肮脏的工作”，因此国家威胁调查在去年增长了48％。&lt;/p>; &lt;p>;麦卡勒姆说，&lt;/p>; &lt;p>;概述了对英国的威胁。 &lt;/p>; &lt;p>;间谍负责人最关心他的恐怖趋势的最后几天是基地组织的威胁，试图利用中东的冲突，尤其是伊斯兰教。 State恢复了出口恐怖主义的努力，理由是3月。 /d8/images/canvas/2024/10/08/b3483f1c-bdcc-4fcc-4fae-aec7-806466986a75_ac8ac2cc.jpg&#39;>; &lt;div>; &lt;div>; MI5说，他的组织“手上有一份工作”照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但到目前为止，中东的冲突尚未大规模翻译成他说，在家中激进的暴力行为。 >; &lt;p>;然而，麦卡勒姆的大部分讲话都被俄罗斯和伊朗构成的国家威胁所接受。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管自从俄罗斯入侵乌克兰以来，欧洲驱逐了750多名俄罗斯外交官，并且被驱逐出境。他说，今年早些时候是英国的最后一位俄罗斯军事情报官员，他说俄罗斯国家演员如何转向代理人来完成他们的工作。在英国和欧洲街道上产生混乱的使命：我们已经看到了纵火，破坏性等。他说，拒绝提供更多细节。对于英国公民和居民。</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Southeast Asia’s diplomatic dance sidesteps great power ensnarement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281222/how-southeast-asias-diplomatic-dance-sidesteps-great-power-ensnarement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.08 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/08/2A0B3A45-52D0-49BF-A3B5-646711EC8A91_0BF74B8A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 8月31日。对于安瓦尔来说，西方只是马来西亚必须参与的众多全球球员之一，以最大程度地利用其战略优势。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在当今迅速发展的地缘政治景观中，各国被迫导航一组日益复杂且不稳定的全球一致性集。世界尚未完全多极，但是我们看到的是更细微的参与形式，可以被描述为“多元素”行为。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括“多对齐”  - 进入条件，特定于上下文特定合作伙伴关系的同时保持战略忠诚度，并成为“多区域”  - 利用区域集团在全球和地区事务中的影响不断增长。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）和印度尼西亚总统的Prabowo Subianto是两个领导人这种通过“多元化”策略转移的景观。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔的外交政策方法经常被描述为平衡行为。他对中国的访问表明，马来西亚致力于加强与关键合作伙伴的经济联系的承诺，与美国在联合国大会和亚太经济合作（APEC）峰会上的交往迅速平衡。&lt;/p>; &lt;p>;。但是他的策略超出了美国 - 中国的动态。最近，他在印度会见了总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi），然后迅速访问了巴基斯坦，与总理谢赫巴兹·谢里夫（Shehbaz Sharif）会面，强调了更广泛的地区平衡战略。尽管如此，仅专注于这些平衡行为将忽略安瓦尔的广泛愿景，它像往常一样超越外交，并试图在一个迅速拥抱多极性的世界中重新定位马来西亚。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;短期收益，安瓦尔（Anwar）正在玩漫长的比赛，意识到全球秩序正在发生深刻的转变。他的外交政策试图通过与新兴经济体互动以主导全球增长，将马来西亚作为这一转变的积极参与者。加入金砖国家是朝这个方向迈出的重要一步，因为安瓦尔的目标是加强与世界上不断增长的经济力量的联系。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是将安瓦尔视为对西方的放弃的态度，看到他的战略更准确作为多元化之一。对于安瓦尔来说，西方只是马来西亚众多全球参与者之一，以最大程度地利用其战略优势。&lt;/p>; &lt;p>; PWC预测强调了这种参与的重要性，预测到2050年，中国将成为最大的经济体，随着印度的第二名，印度的其他金砖国家成员（例如印度尼西亚，巴西和俄罗斯）分别升至第四，第五和第六位。&lt;/p>; &lt;p>;这一经济转变已经很明显：中国和印度合并占2016年全球国内生产总值的25％，到2050年，这一份额预计将增长到35％，而美国和欧盟的影响力会减弱。&lt;/p>; &lt;p>;，而安瓦尔的影响外交政策反映了经济外交和战略伙伴关系之间的仔细平衡，印度尼西亚的普拉博沃很可能将国家安全优先于经济发展。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为国防部长，普拉博沃长期以来一直主张军事现代化，认识到国家安全作为经济繁荣的基础的重要性。一旦他于10月20日上任，普拉博沃（Prabowo）预计将继续推动国防支出增加，目的是将印度尼西亚国防预算从GDP的0.7％提高到2029年的1.5％。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo的外交政策，虽然比他的国防议程的表达少，但表现出了实用主义。作为国防部长，他对澳大利亚的决定进行了理解，这一立场与印尼外交部对地区军备竞赛的关注形成对比。&lt;/p>; &lt;p>;普拉博沃也批评中国入侵印尼水域在纳图纳海和印尼基础设施项目中使用中国劳动者，这表明他不惧怕必要时反对中国。&lt;/p>; &lt;p>;，但将Prabowo标记为Pro-China或Pro-China或Pro-US是一个错误。他对外交政策的态度可能是由于他对军事力量和自力更生重要性的信念而定义的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Prabowo表明愿意与印度尼西亚的多种权力互动他为确保与法国和韩国等国家的国防技术转移和联合生产的努力所努力所证明的。他的策略并不是要与另一个超级大国一致，而是要确保印度尼西亚准备捍卫自己的主权，同时务实地与全球玩家互动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;领导者正在使用其他其他策略。比整个东南亚的普拉博沃和安瓦尔都在逐渐逐渐变化的国际体系的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;这些方法的特征是多元对准，在那里它们培养有条件的，有条件的，依赖上下文依赖的伙伴关系，而不将其国家绑定到其国家以与其国家结合到其国家，以使其与国家结合起来，以使其与国家结合起来，使其构成以下方面的关系。任何一个力量。这不是冷战时代的对冲，而是在多极性景观中进行操纵的故意和计算的努力，在该景观中，联盟是流畅的，并且要符合战略性的必要性，而不是意识形态的一致性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;他们的多区域方法同样复杂。领导人并没有放弃东盟与更深入的力量联系，而是认识到东南亚国家协会作为区域稳定，经济合作和外交影响的平台的持久重要性。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，安瓦尔的决定加入金砖国家并不是从东盟的转变，而是一种互补的战略，以扩大马来西亚的全球影响力，同时保持其区域承诺，尤其是当马来西亚在2025年为其东盟主持人做准备时，Prabowo的关注点增强了印度尼西亚在东盟的角色，增强了印度尼西亚的角色，增强了印度尼西亚的作用&lt;/p>; &lt;p>;他们的“多民族”策略在实施方面有所不同，从而为他们提供了敏捷性和自主权，从而长期导航全球秩序。它并不是不平衡的，它标志着避免在大国的竞争中纠缠的某种灵巧性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>