<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Vladimir Putin to visit Saudi Arabia and UAE in rare trip abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243833/vladimir-putin-visit-saudi-arabia-and-uae-rare-trip-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯新闻媒体 Shot 周一援引普京助手的话说，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将于本周访问阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯尤里·乌沙科夫。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，此次访问是在包括所有三个国家在内的欧佩克+石油生产国集团上周四同意自愿减产总计约每天 220 万桶之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;由于对自愿减产能否得到充分实施的怀疑，市场对该协议持怀疑态度。消息公布后，油价上周下跌 2%，周一进一步下跌。布伦特原油下跌近 0.6%，至 78.45 美元。&lt;/p>;&lt;p>;220 万桶/日的产量包括沙特和俄罗斯现有自愿减产 130 万桶/日的延期。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Shot引用乌沙科夫的话说，普京将首先前往阿联酋，然后前往沙特阿拉伯。谈判将主要与王储穆罕默德·本·萨勒曼进行。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这些谈判将是非常有用的，我们认为这非常重要，”乌沙科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;普京很少近年来出国旅行，主要是前苏联国家。他最后一次出访这些国家是在 10 月份的中国。&lt;/p>;&lt;p>;除了欧佩克+的合作之外，普京还热衷于培育海湾国家，以此作为他与非西方国家建立全球联盟的努力的一部分，以展示什么他说，这是美国及其盟国因乌克兰战争而通过制裁来孤立俄罗斯的失败。&lt;/p>;&lt;h3>;“毫无意义”：为什么基辅不与“惯于说谎的”普京和克里姆林宫坐下来&lt;/h3>;&lt;p>;三月份，国际刑事法院（ICC）因将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯（构成战争罪）而对普京发出逮捕令，普京出国旅行的范围受到限制。俄罗斯否认了这一指控，并称此举令人愤慨，但表示无论如何这在法律上都是无效的，因为俄罗斯不是国际刑事法院的成员。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯和阿联酋也不是该法院的成员，这样普京就可以前往这两个国家，而不必担心根据国际刑事法院的逮捕令被捕。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;周一，普京在接受几位新大使的国书时抱怨与西方国家的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;在克里姆林宫的仪式上，普京宣誓就任约两打新大使，其中包括英国和德国等国家，在乌克兰长达 21 个月的攻势期间，英国和德国的关系尤其紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“时代并不轻松，”普京告诉特使们。&lt;/p>; &lt;p>;在向新任英国大使发表讲话时，他表示莫斯科和伦敦在 20 世纪能够克服分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“在乌克兰进攻之前，英国与新任大使的关系就特别冷淡。” -战争（第二次世界大战）时期，直到最近，我们两国才能够建立关系，”俄罗斯领导人说。&lt;/p>;&lt;p>;“但目前的情况......是众所周知的，我们应该希望这种情况 -为了我们国家和民族的利益，将会变得更好。”&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯必须加强人工智能游戏来对抗西方的“垄断”&lt;/h3>;&lt;p>;普京告诉德国大使，他遗憾的是柏林正在摆脱对俄罗斯能源的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“半个多世纪以来，我们与德国一起制定了一种务实的商业方式，这对我们两国和整个欧洲大陆来说都是舒适的，”普京说会说德语，在克格勃任职期间被派往德累斯顿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的国家毫无疑问为德国提供了生态清洁的天然气，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种伙伴关系确实是被天然气管道爆炸炸毁了。”他补充道，指的是波罗的海海底的北溪天然气管道，该管道在 2022 年 9 月发生的一系列神秘爆炸中遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;普京告诉《新报》瑞典特使表示，与准备加入北约的斯德哥尔摩“完全缺乏沟通”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;普京也对与西方盟友韩国的不良关系感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，不幸的是，俄罗斯和韩国的关系正处于不是最好的时期，”他说，并补充说他“准备好”改进它们。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 9 月份欢迎朝鲜领导人金正恩访问俄罗斯，这激怒了首尔。他还接受了访问平壤的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un says it is ‘duty of women’ to have more children to halt falling birth rate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243808/north-koreas-kim-jong-un-says-it-duty-women-have-more-children-halt-falling-birth-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩表示，妇女有责任阻止国家出生率下降，以增强国家实力，官方媒体周一表示，随着朝鲜政府加大力度呼吁人民生育更多孩子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然由于朝鲜披露的统计数据有限，详细了解朝鲜的人口趋势极其困难，韩国政府评估认为，朝鲜的生育率在过去 10 年里稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;对于一个依靠动员劳动力来帮助维持破碎且受到严厉制裁的经济的国家来说，这是一个令人担忧的发展。&lt; /p>;&lt;p>;“阻止出生率下降，提供良好的儿童保育和教育是我们所有的家庭事务，我们应该与我们的母亲一起解决，”金在开幕致辞中说。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据韩国政府统计机构的数据，2022 年朝鲜的总生育率（即女性一生中平均生育的婴儿数量）为 1.79，低于 2014 年的 1.88。下降速度仍慢于其富裕国家韩国的生育率去年为 0.78，低于 2014 年的 1.20。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的生育率是发达国家中最低的，据信是由于一系列强有力的原因导致人们沮丧生育问题，包括就业市场衰退、儿童学校环境竞争残酷、传统上薄弱的儿童保育帮助以及以男性为中心的企业文化，许多女性发现无法兼顾事业和家庭。&lt;/p>;&lt;h3>;North韩国人使用假名、脚本来获得远程 IT 工作以换取现金&lt;/h3>;&lt;p>;一些观察家表示，虽然朝鲜是世界上最贫穷的国家之一，但其人口结构的变化与富裕国家相似.&lt;/p>;&lt;p>;“如今，朝鲜的许多家庭也不打算生育多个孩子，因为他们知道他们需要大量资金来抚养孩子、送他们上学并帮助他们找到工作， ”专注于朝鲜健康问题的网站 DPRKHEALTH.ORG 的负责人 Ahn Kyung-su 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Ahn 采访过许多脱北者，他表示，走私大量韩国食品过去 20 年展现女性社会地位提高的电视剧和电影也可能影响了朝鲜女性不要生很多孩子。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜在 1970-80 年代实施了节育计划，以减缓战后人口增长。总部位于首尔的现代研究所在 8 月份的一份报告中称，20 世纪 90 年代中期的一场饥荒导致该国的生育率大幅下降，估计造成数十万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“该研究所的报告称，鉴于朝鲜缺乏资源和技术进步，如果不能提供足够的劳动力，它可能会面临振兴和发展制造业的困难。&lt;/p>;&lt;p>;据朝鲜官方媒体今年报道，该国为有三个或更多孩子的家庭推出了一系列福利，包括优惠的免费住房安排、国家补贴、免费食品、药品和家居用品以及儿童教育津贴。&lt;/p>;&lt;h3>;罗德曼的错金正恩-un 的女儿名字错误：前韩国间谍&lt;/h3>;&lt;p>;韩国统计机构估计朝鲜人口为 2570 万。现代研究所的报告称，预计朝鲜人口将从 2034 年开始减少，并预测到 2070 年人口将减少到 2370 万。&lt;/p>;&lt;p>;该网站负责人安说，金正恩多次公开表示与他的小女儿朱爱一起出现也可能是为了鼓励家庭。其他专家表示，女儿的出现更有可能是为了表明她是父亲的继承人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia unaware of death toll due to military’s ‘culture of dishonest reporting’: UK intelligence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243826/ukraine-war-russia-unaware-death-toll-due-militarys-culture-dishonest-reporting-uk-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯官员可能不知道自入侵乌克兰以来有多少本国士兵伤亡，因为俄罗斯军方英国国防部表示，在报告这些数字方面有不诚实的历史。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部在周一的最新情报中表示，自俄罗斯发动入侵乌克兰以来，俄罗斯可能已造成多达 35 万人伤亡2022 年 2 月。&lt;/p>;&lt;p>;但它给出的数字只是估计值，因为没有确定的准确衡量俄罗斯损失的数据。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯本身可能没有准确的统计数据，国防部表示。&lt;/p>;&lt;p>;“由于军队内部长期存在不诚实报告的文化，即使在俄罗斯官员中，对总伤亡数字的了解也可能很低，”它说。&lt;/p>;&lt; p>;英国国防部将俄罗斯的伤亡人数细分为传统军队和瓦格纳集团士兵之间的可能伤亡人数，瓦格纳集团是一支雇佣军，在战争早期发挥了关键作用，并遭受了巨大损失。&lt;/p>;&lt;p >;英国国防部表示，俄罗斯传统军队可能有 180,000 至 240,000 人受伤，约 50,000 人死亡，而瓦格纳集团则有约 40,000 人受伤，20,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯禁止“LGBTQ”运动”，引发对新镇压的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;这意味着总伤亡人数约为 290,000 至 350,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;这与其他估计一致：北约领导人上周表示，俄罗斯已伤亡人数超过 30 万人，但警告说，这些损失并不意味着它将停止战争努力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，截至周一，俄罗斯在入侵中伤亡人数已超过 332,000 人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;乌克兰也没有分享其损失数据。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;美国官员8月表示，乌克兰的伤亡可能明显小于俄罗斯，当时有近7万名乌克兰人死亡，10万至12万人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰还遭受了平民伤亡。联合国表示，至少有 10,000 名乌克兰平民被杀，其中包括 560 多名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的人口比乌克兰多得多，因此在损失后更容易补充部队。&lt;/p>; &lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ghana court jails and fines Chinese national over illegal gold mining]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243832/ghana-court-jails-and-fines-chinese-national-over-illegal-gold-mining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 02:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国公民的律师周一表示，加纳法院因在西非国家非法开采金矿而判处一名中国公民入狱。该案件始于 2017 年，揭示了中国参与该活动的情况。&lt;/p>;&lt;p>;首都阿克拉法院判处 Aisha Huang 四年半监禁，并罚款 48,000 加纳塞地（4,000 美元）黄的律师霍普·阿博阿多 (Hope Agboado) 告诉路透社，她因经营非法采矿作业而被指控。&lt;/p>;&lt;p>;黄一开始不认罪，但随着审判的进展，她不认罪了。&lt;/p>;&lt;p>;无法联系到黄的置评。&lt;/p>; &lt;p>;阿博阿多表示，他已要求法院对她处以罚款并将其驱逐出境，而不是判处她入狱。他说，他和黄仍在决定是否上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;利比亚捣毁了由中国公民组成的非法采金网络&lt;/h3>;&lt;p>;加纳是黄金、石油和可可生产国，正面临祸害非法采矿的中国公民被指控领导了一些活动，这些活动破坏了大片森林，污染了水体，有时还侵犯了大型采矿者的特许权。&lt;/p>;&lt;p>;加纳可可监管机构 COCOBOD 在 2019 年告诉路透社。 9 月份，2022/23 年产季，由于走私和非法金矿开采（当地称为加拉姆西），约 15 万吨可可在农田上损失。&lt;/p>;&lt;p>;黄在该地区被称为“加拉姆西女王”。加纳媒体。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年和 2022 年，几名中国公民在加纳因类似案件被带上法庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain says no evidence Sellafield nuclear site has been hacked by China or Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243831/britain-says-no-evidence-sellafield-nuclear-site-has-been-hacked-china-or-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国没有任何记录或证据表明塞拉菲尔德核电站的网络曾遭到“国家行为者”的攻击英国政府周一表示，《卫报》对此进行了描述。&lt;/p>;&lt;p>;《卫报》早些时候曾报道称，位于英格兰西北部的塞拉菲尔德（Sellafield）进行核燃料后处理、核废料储存和退役的工厂已遭到网络组织的黑客攻击。与俄罗斯和中国密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的监控系统非常强大，我们非常有信心我们的系统上不存在此类恶意软件，”政府表示。 “这一点在出版前就已向《卫报》证实，并反驳了其报道中的其他一些不准确之处。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain announces stricter visa measures to reduce migration, raises minimum salary to US$48,900]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243830/britain-announces-stricter-visa-measures-reduce-migration-raises-minimum-salary-us48900?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国周一寻求减少通过合法途径抵达英国的移民人数，提高他们工作中必须赚取的最低工资2022 年创纪录的净移民人数给首相里希·苏纳克带来了采取行动的压力。&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，高水平的合法移民一直主导着英国的政治格局，苏纳克承诺在 2022 年之后将获得更多控制权。保守党议员在明年的大选前批评了他的记录。&lt;/p>;&lt;p>;内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 表示，政府将把申请签证的外国技术工人的最低工资门槛提高到 38,700 英镑（美国） 48,900 美元），从目前的 26,200 英镑水平，改革因短缺而例外的工作清单，并严格限制工人是否可以携带家人。&lt;/p>;&lt;h3>;创纪录的英国移民给首相带来压力Rishi Sunak&lt;/h3>;&lt;p>;“这个国家的移民数量太高，需要降低，今天我们采取的行动比以往任何其他政府都更加强有力，”克莱弗利告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>; “这一系列措施将从明年春天开始实施。”&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可能会引发与企业主的新纠纷，鉴于英国劳动力市场持续紧张以及自由贸易的结束，这些企业主近年来一直在努力雇用工人。上个月的数据显示，去年英国的年度净移民人数达到 745,000 人，创下历史新高，此后一直保持在高水平。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“该计划加上我们减少学生家属人数，意味着未来几年来英国的人数将比去年减少约 300,000 人，”Cleverly 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Libya dismantles illegal gold mining network comprising Chinese, Chadian and Nigerian nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3243829/libya-dismantles-illegal-gold-mining-network-comprising-chinese-chadian-and-nigerian-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局在一份声明中表示，利比亚南部一个由中国人、乍得人和尼日利亚人组成的非法金矿开采网络已被捣毁。声明。&lt;/p>;&lt;p>;的黎波里总检察长表示，该网络由一名利比亚男子领导，正在南部沙漠的四个大型地点进行采矿。周日，该网络在其 Facebook 页面上发布了矿山照片并查获了金锭.&lt;/p>;&lt;p>;这个石油资源丰富的国家的三分之二是沙漠，难以监控，尽管人们认为金矿开采并不普遍。&lt;/p>;&lt;h3>;利比亚洪水：记者被勒令离开德尔纳抗议后&lt;/h3>;&lt;p>;总检察长表示，进行采矿活动的外国人在利比亚非法居留，但没有说明他们何时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，当局拆除了一个非法采矿点。利比亚西部多个地点的加密货币挖矿网络，逮捕了数十名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;自 2011 年独裁者穆阿迈尔·卡扎菲倒台以来，利比亚陷入混乱，分裂为联合国支持的西方政府和东部的一个竞争对手政府。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s only pandas, Tian Tian and Yang Guang, return to China after 12 years without conceiving at the Edinburgh zoo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243824/uks-only-pandas-tian-tian-and-yang-guang-return-china-after-12-years-without-conceiving-edinburgh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国唯一的大熊猫在苏格兰首都爱丁堡度过了 12 年后，于周一离开爱丁堡前往中国。&lt;/p>;&lt;p >;人们希望雌性甜甜（“甜甜”）和雄性阳光（“阳光”）在爱丁堡动物园逗留期间能产下幼崽。&lt;/p>;&lt;p>;但是这些熊，甚至有一种特殊的黑色为纪念他们而创造的白色、灰色和红色格子呢，但从未成功受孕。&lt;/p>;&lt;p>;“很遗憾天天没有在这里繁殖，我们显然真的很希望她这么做，但是这个对于大熊猫来说，这种情况并不罕见，”苏格兰皇家动物学会 (RZSS) 兽医服务负责人西蒙·吉尔林 (Simon Girling) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为看到它们离开我们都感到非常难过，它们两个可爱的个体，可爱的角色，我们必须非常了解它们。”&lt;/p>;&lt;p>;大熊猫被装在金属板条箱中运送到机场，并装载到一架货机上，前面放着一个竹托盘。搭乘航班返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;他们抵达中国后将接受隔离一段时间，然后被重新安置在中国西南部四川省省会成都的一处避难所。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为 RZSS 之间 10 年协议的一部分，大熊猫于 2011 年 12 月抵达爱丁堡动物园和中国野生动物保护协会，后来又延长了两年。&lt;/p>;&lt;p>;在他们在爱丁堡逗留期间，这对受欢迎的夫妇甚至为他们制作了一个特殊的格子呢，以黑色、白色和灰色代表他们的皮毛，以及象征中国的红色。&lt;/p>;&lt;p>;但很快人们就发现这两只并不急于繁殖。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的动物园和兽医进行了八次人工授精尝试&lt;/p>;&lt;p>;2013年，还曾尝试对天天进行人工授精，但失败了。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，阳光因睾丸癌治疗后被阉割，大熊猫繁育计划停止。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，大熊猫很难在圈养环境中繁殖，熊对自然交配方式失去了兴趣，或者根本不知道如何交配。&lt;/p>;&lt;p>;据国家动物保护局称，雌性大熊猫在春季有一个发情周期，其中的受孕期只有 24 至 36 小时。大熊猫国际保护组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为了解大熊猫的繁殖、饲养和兽医护理做出了重大贡献，这对中国保护这一神奇物种的努力确实有益。” RZSS首席执行官大卫·菲尔德。&lt;/p>;&lt;p>;中国于1955年开始尝试圈养大熊猫。1963年，第一只圈养大熊猫“明明”在北京动物园诞生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;大熊猫生活在中国西南部青藏高原的野外。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu corruption trial resumes in midst of war with Hamas in Jerusalem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243825/israel-gaza-war-netanyahu-corruption-trial-resumes-midst-war-hamas-jerusalem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管以色列在加沙地带与哈马斯的战争持续不断，但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的腐败案审判于周一恢复。&lt;/p>; &lt;p>;据以色列官员称，巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列南部发动血腥袭击，造成 1,200 人死亡，240 人被绑架，此后审判暂停。&lt;/p>;&lt;p>;以色列右翼利库德集团领导人内塔尼亚胡利库德集团部长大卫·阿姆萨勒姆称战争期间恢复诉讼是“耻辱”。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“战争？俘虏？ … 不，不。现在最重要的是延长对内塔尼亚胡的审判，”阿姆萨勒姆周日在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡及其盟友辩称，对他的指控是出于政治动机，并表示指控者正在进行“政治迫害”。内塔尼亚胡提出了一项司法改革，以限制法院所拥有的一些权力。&lt;/p>;&lt;p>;这场备受瞩目的审判预计将持续几个月。如有必要，上诉程序可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，内塔尼亚胡可能会在几个月内被传唤到法庭提供证据。&lt;/p>;&lt;h3>;好莱坞制片人将在以色列作证总理内塔尼亚胡的腐败审判&lt;/h3>;&lt;p>;在审判所涉及的三起案件之一中，检察官指控内塔尼亚胡与以色列 Bezeq 电信巨头的控股股东之间密谋，以换取监管优惠，以换取该公司旗下新闻网站的正面报道.&lt;/p>;&lt;p>;第二起案件涉及内塔尼亚胡与好莱坞制片人 Arnon Milchan 和其他富有人士的关系。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，内塔尼亚胡据称在 2007 年至 2016 年间收受了价值 700,000 谢克尔（美元）的礼物。 195,000 美元），包括几盒雪茄、几瓶香槟和珠宝，以换取经济或个人恩惠。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列第一位接受审判的现任总理内塔尼亚胡否认有任何不当行为，称礼物只是从朋友那里接受的，而他并没有主动要求。&lt;/p>;&lt; p>;2019 年 10 月，他的律师表示，他们收到了专家法律意见，结论是他有权接受亲密朋友的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;以色列任职时间最长的总理内塔尼亚胡涉嫌推动税收该项目将为米尔坎带来数百万美元的回报。此后，财政部否决了这一提议。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pair arrested in Hong Kong on suspicion of setting off fireworks in country park, days after video of wedding pyrotechnic goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243827/pair-arrested-hong-kong-suspicion-setting-fireworks-country-park-days-after-wedding-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一男一女因涉嫌在香港郊野公园燃放烟花，在加强巡逻后被捕。一对新婚夫妇在拍摄照片时使用烟火的视频在上个月疯传。&lt;/p>;&lt;p>;警方于周五逮捕了这名 25 岁男子和 28 岁女子，罪名是涉嫌非法持有和排放烟火。渔农自然护理署人员接报后，大帽山郊野公园内燃放烟花或爆竹。他们获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，如果有足够证据，这些人可能会根据《郊野公园及特别地区条例》被起诉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环保组织 Green Earth 上个月发布了一段 42 秒的视频，视频中一对新婚夫妇在同一个公园，摄影团队的一名成员身后拿着点燃的烟花，显然是为了为拍摄营造戏剧性的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;在镜头中，可以听到拍摄视频的徒步旅行者大喊“所以对摄影人员来说很危险”，并警告他会举报他们。婚礼团体没有在片段中回应。&lt;/p>;&lt;p>;绿色团体指责这对夫妇“无知和自私”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拍婚纱照山上烟花引发官方警告&lt; /h3>;&lt;p>;自然保育部门及警方表示已注意到该影片，并加强郊野公园巡逻。随后，该部门还在该地区张贴了告示，告知公众相关法律。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一提醒公众，燃放烟花爆竹不仅违法，而且对人身安全构成威胁。 &lt;/p>;&lt;h3>;干燥多风的天气，香港两天内发生34起山火&lt;/h3>;&lt;p>;根据《郊野公园及特别地区规例》，任何人在指定烧烤设施外使用或生火，均被抓获。露营地最高可被判处一年监禁和 5,000 港元（640 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据《简易程序治罪条例》，任何人故意或疏忽燃放烟花，对他人造成损害或危险，最高可罚款港币2,000元及监禁三个月。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s credit reshuffle aims to squelch risk, restore confidence as recovery lags]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243786/chinas-credit-reshuffle-aims-squelch-risk-restore-confidence-recovery-lags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导人预计将于本月在北京召开中央经济工作会议，制定2024年经济目标。这是第二部分着眼于明年中国经济的预期。&lt;/p>;&lt;p>;在现金危机引发中国中部河南省储户罕见的抗议一年多后，一项重大的金融改革已经推出：此前分散在全省各地的约 130 家农村小贷机构已合并为一个实体，以最大限度地加强监管并尽量减少系统性缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;河南农村商业联合银行，注册资本 60 亿元人民币（美元）该机构于 10 月份成立，投资额为 8.472 亿美元，是作为农村信贷体系改革一部分而设立的第四个此类机构。据官方媒体报道，该行的任务是充当防范金融风险的“压舱石”。&lt;/p>;&lt;p>;去年的危机涉及该省四家村镇银行和一家村镇银行约 400 亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平：防范化解中国金融风险是“永恒的主题”&lt;/h3>;&lt;p>;多位金融高官和农村贷款机构因此受到调查，一名犯罪分子该团伙被捕。此后，北京发布严厉打击金融犯罪、维护社会稳定的命令。&lt;/p>;&lt;p>;河南省的洗牌之际，国家主席习近平在年底再次确认防范金融风险是“永恒的主题”。十月。&lt;/p>;&lt;p>;这项备受瞩目的任务，在管理小型银行和地方政府融资平台以及解决该国房地产市场的脆弱性方面最迫切需要的任务，预计将继续在议程上占据重要位置在通常于 12 月举行的年度定调的中央经济工作会议上。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士和官员表示，希望这一变化能够恢复稳定并解决地方金融部门的资产质量问题，该部门一直受到不良贷款的困扰。治理、腐败、持续的房地产危机和影子银行的盛行——在解决地方政府债务的数量和质量方面令人头疼。&lt;/p>;&lt;p>;在周日接受官方新华社采访时，国家统计局金融监管总局局长李云泽表示，目前的重点是加大改革力度，化解中小金融机构风险。&lt;/p>;&lt;p>;各省应制定自己的方案，而不是一刀切。他补充说，这是一种放之四海而皆准的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业的疲软和地方政府相关的风险可能会继续影响整体贷款需求和资产质量，”亚太金融总监 Elaine Xu 表示惠誉评级机构。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此类风险通常是她表示，尽管近年来努力减少影子银行活动，但中小型银行的利率仍高于大型国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 在 11 月曾表示金融风险“总体收敛”、“总体可控”。&lt;/p>;&lt;p>;截至6月，中国高风险银行超过300家，但其资产占银行业整体比例不足2% 。根据中国人民银行的数据，该行业累计占中国所有金融机构 449 万亿元人民币（63 万亿美元）总资产的 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;不良贷款 (NPL) 比率根据NAFR的数据，截至9月底，中国所有商业银行的负债率为1.61%，低于去年同期的1.66%。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们的债务负担很轻”：中国可以帮助地方政府人民银行行长表示&lt;/h3>;&lt;p>;9月末城市商业银行的比率为1.91%，而村镇银行的比率为3.18%，远高于国有机构的1.27%。&lt; /p>;&lt;p>;不良贷款率衡量特定时期内违约贷款占银行贷款总额的比例，是贷款机构和金融监管机构控制信用风险的主要指标之一。&lt;/p>;&lt;p>;但是它很容易受到数据操纵，因为中国最高立法者在十月份对中小型金融机构的资产质量报告罕见地发出警告，称他们的数据“过于夸大，不能真实反映实际情况”。 &lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级的徐表示，报告的资产质量指标，包括总体不良贷款率，没有考虑银行的表外风险或非贷款资产。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，针对某些房地产开发贷款的宽容（暂时停止付款或允许小额付款）也可能低估报告的资产质量指标，因为这些可能不会报告为不良贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“风险仍然存在经济，特别是如果长期的房地产压力持续到 2024 年之后，并更广泛地蔓延到不同部门，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;央行行长潘功胜在 11 月的金融街论坛上表示，“溢出效应潘表示，房地产市场调整对金融体系的影响总体是可控的。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直实行审慎的个人住房贷款政策，房地产相关贷款占全国贷款比重的23%。占银行贷款余额的 10%，其中约 80% 为个人住房贷款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，虽然个人住房贷款的风险总体较小，但前提是房价不会出现大幅下跌。 &lt;/p>;&lt;p>;丁补充说，由于许多房地产开发商遭遇流动性危机，一些地方政府最近提高了对房价下跌的容忍度，以推动更多交易。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是找到一个平衡点，一个市场可以清理[库存]但又避免过度调整的价格，即资产价格大幅下跌会促使更多人抛售，然后形成恶性循环。”&lt;/p>;&lt;h3 >;投资者担心，因为中国的共产党对财务的控制&lt;/h3>; &lt;p>;与房地产开发商现有贷款相关的风险相对较小，因为银行在过去两年中避免发行额外的贷款，但潜在的危机在于潜在的危机。丁说，银行缺乏信贷支持。 。这些任务包括通过城市村庄的翻新和社会住房建设计划来促进房地产部门的稳定发展，并防止围绕地方政府隐性债务和中小型金融机构的风险。经济学家说：“满足开发商的合理融资需求”，因为涉及的信贷风险仍然不愿借贷，这要容易得多。北京可能最终需要扮演最后一个诉讼的贷方，以营救一些主要陷入困境的开发商，以增强对房地产市场的信心并提高财务稳定。他在等待购买新房屋的交付时，房地产开发商之间的信贷影响，购房者可能会变得越来越不耐烦。社会问题和危害社会稳定，北京最终可能需要大大提高政策支持。 /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>