<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s home prices fall at a slower pace as Beijing steps in to resuscitate property sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252970/chinas-home-prices-fall-slower-pace-beijing-steps-resuscitate-property-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/9ade5c1f-fe71-4380-b4b8-90f578773e7d_10055681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国恒大集团开发的未完工住宅小区景观河北省石家庄市郊。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，1月份中国大陆房价下跌，但由于消费者信心持续疲弱，新建和居住单位的跌幅均放缓。&lt; /p>;&lt;p>;国家统计局周五公布的数据显示，70个大中城市新建住宅价格上月下降0.37%，降幅较12月的0.45%有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;二手房价格下跌 0.68%，而一个月前则下跌 0.79%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月价格下跌的城市较少。数据显示，56 个城市新建住宅价格下降，比 12 月份减少 6 个城市；68 个城市现房价格下降，上月为 70 个城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;房价疲软野村证券分析师在周五的一份报告中表示，随着新屋销售的持续萎缩，突显出中国房地产行业今年开局不佳。这家日本投资银行补充称，下调五年期贷款市场报价利率 (LPR) 的影响可能有限。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京振兴萎靡房地产业措施的一部分，中国人民银行 (中国人民银行将五年期贷款利率（银行抵押贷款利率的基准）从 4.2% 下调至 3.95%，这是 2019 年以来的最大降幅。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房价继续下跌，跌幅为近 9 年来最大年&lt;/h3>;&lt;p>;“我们仍然认为，拯救房地产行业最有效的政策是中国人民银行提供资金，帮助交付预售未交付的房屋，”野村分析师表示。&lt;/p>;&lt;p >;高盛表示，LPR 降幅幅度超出预期，表明可能会出台更多政策宽松措施来支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这家美国投资银行警告称，“考虑到与较低水平相关的房地产持续疲软，一线城市和私人开发商，此类宽松措施可能只会导致未来几年该行业的“L型”复苏”。&lt;/p>;&lt;p>;在中国四大城市中，只有上海出现了房价上涨1月份下降0.4%，北京、广州、深圳下降0.1%至0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;同比来看，住房危机更加明显，新房价格位居首位。 ，二三线城市跌幅在0.4%至2.1%之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院下令对全球负债最重的开发商中国恒大集团进行清算，价值337美元惠誉最近的一份报告显示，中国的新房销售可能会进一步打压中国大陆的购房情绪。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国评级机构预计，今年中国的新房销售将下降最多 5% 。 “如果房屋建设大规模暂停，将会出现重大下行风险，因为这将对本已疲软的购房者情绪产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况将与政府不断增加的住房建设政策相冲突。决心稳定房地产行业并遏制​​溢出风险，这不是我们的基本情况。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As trade barriers go up in the West, the rest are ‘reglobalising’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252899/trade-barriers-go-west-rest-are-reglobalising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/df7d712a-4acf-4de5-906d-d7f34981dfc5_1639bc1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 30 日，中国天津港附近的一个堆场内的车辆。随着国家领导人发起魅力攻势吸引外国投资者，中国推出了一系列开放自由贸易区的措施。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早在 2021 年，疫情肆虐之际，美国国家情报委员会在其《2040 年全球趋势》报告中警告称，世界将面临更加激烈的竞争。它强调了全球挑战、分裂、不平衡、竞争和适应的主题。&lt;/p>;&lt;p>;后新冠疫情时期，西方与其他国家之间经历了疫苗和数字鸿沟的世界似乎确实正在分裂成由以下因素强化的集团：民族主义和两极分化，其特点是不平等加剧，在气候变化等问题上国际合作失败，以及恐怖分子、毒枭和富裕基金会等非国家行为体的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;随着脱钩和“脱钩”，冒着瓦解全球供应链的风险，全球化碎片化的可能性看起来更大。亚洲是否为这种去全球化场景做好了准备？&lt;/p>;&lt;p>;现实是，富裕的西方国家正在向内转向，沿着贸易、金融、数字、移民和军事路线筑起栅栏。将于 2026 年实施的欧盟碳边境调整机制是设立新壁垒的一个例子，尽管对向欧洲出口的生产商排放的碳制定公平价格的想法值得称赞。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是自 2018 年以来美国对中国进口商品的关税上涨了六倍，讽刺的是，这减少了美国的就业和产出。美国从中国的进口有所下降，但从墨西哥和越南等国家进口的大量中国产品似乎正在填补这一缺口。尽管如此，对国家安全至关重要的基本生产（例如半导体和国防设备）的本土化不会逆转。&lt;/p>;&lt;p>;讽刺的是，西方正在废除其创建和提出的自由贸易秩序，尽管世界其他国家推动更多的贸易和开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他国家已经加入了贸易集团——例如区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）和全面进步协定跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）以及自由贸易区，例如东盟与中国之间提议的自由贸易区。美国不属于这两个地区集团，民主党和共和党都没有进行重大贸易改革的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;为什么我们会陷入如此系统性的僵局？特朗普政府贸易谈判代表罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 表示：“我认为贸易政策应该帮助美国工薪阶层找到并维持高薪工作。但几十年来，它的重点是价格优化、效率和企业利润。其结果是数以百万计的就业岗位流失、数千个社区遭到破坏以及数万亿美元的贸易逆差累积。这一政策使国家变得更弱、更穷。”&lt;/p>;&lt;p>;工人阶级的贫困归咎于中国，但中国和世界其他国家无法影响美国的国内税收和劳工政策。如何缩小其贫富差距。变革的真正障碍是政治僵局，国内政治和既得利益无法或不愿意打破保护自己地盘的官僚体制。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，许多全球领导人不可避免地采用了总统风格。治理，将更多的行政权力集中到一个中央核心，不仅监督政策制定，还监督执行和资金筹措。事实上，一些实力较强的领导人已经侵蚀了立法和司法部门的制衡，表现出独裁倾向，而不是民主传统。毫不奇怪，许多最大、最强大国家的领导者都是70岁以上的男性——印度尼西亚新当选的总统普拉博沃·苏比安托就是最新的例子——表现出右翼、集权的领导形式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;与此同时，贸易的本质也发生了深刻的变化。贸易思想领袖理查德·鲍德温 (Richard Baldwin) 认为，全球贸易的未来在于数字服务，而不是实物商品。&lt;/p>;&lt;p>;即使供应链重新配置将生产分配到中国以外，其他国家之间的贸易也在增长而西方内部贸易却在下降。数字平台的兴起，例如那些使个人和小型企业能够直接相互清算支付的平台，将促进 B2B（企业对企业）和 C2C（消费者对消费者）贸易，从而削弱跨国公司的作用。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲新兴经济体不仅仅是“中国加一”的目的地&lt;/h3>;&lt;p>;此外，商品和服务贸易，包括中小企业进行的贸易，将越来越需要满足环境、社会和公司治理（ESG）标准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地缘政治差异近乎存在脱钩，但各方都同意，维护中小企业符合 ESG 的贸易将有助于创造国内就业机会。这场大战将是如何创建标准、流程和值得信赖的贸易、清算和支付系统，使消费者、公司、金融机构和国家成为不断变化的贸易格局中的赢家。&lt;/p>;&lt;p>;交易仍将以美元、欧元或人民币计价，但将会有更多替代品，例如数字代币、稳定币和新形式的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有人谈论去美元化和去全球化，但这种转变失去美元和全球贸易并不容易。但实施的制裁越多，金砖国家（最初是巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）和其他国家使用其货币和数字资产进行对西方监控不透明的贸易的动机就越大。 &lt;/p>;&lt;p>;总而言之，世界其他国家仍然相信利用开放贸易来提振经济和创造就业机会的理念，并且更加意识到富裕的西方可能会以微妙的形式变得更加保护主义和孤立主义。不是去全球化，而是“再全球化”，这意味着贸易将变得截然不同、更加复杂和更加分散。世界正变得更加错综复杂、相互关联和相互依存。再多的孤立主义也无法改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China demands drug suppliers boost imports to combat rise in winter respiratory diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252943/china-demands-drug-suppliers-boost-imports-combat-rise-winter-respiratory-diseases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/cfdd5dbf-8c21-4d24-a504-7f9f01a5faec_bacd1512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院称季节性传染病发病率迅速上升对进口药品的需求，包括注射用阿奇霉素，一种用于治疗一系列感染的抗生素。图片来源：Shutterstock Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在医生投诉后，中国国家医疗保障局 (NHSA) 已要求供应商解决广泛用于治疗呼吸道疾病和流感的进口药物的短缺问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国务院网站gov.cn发布的一份报告称，季节性传染病的兴起迅速推高了对进口药品的需求，其中包括注射用阿奇霉素，一种用于治疗一系列感染的抗生素。&lt;/p>; &lt;p>;阿奇霉素被列入国家医保目录，每年都会列出政府选定的符合全额或部分报销条件的药品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然大多数都是国产药，但一些进口药品如阿奇霉素注射液也在清单中。&lt;/p>;&lt;p>;这些药品是政府通过指定公司购买的。通过批量购买，政府可以降低医保药品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;去年年中以来，中国多种病原体引起的呼吸道疾病激增。去年儿童肺炎支原体激增期间，阿奇霉素备受追捧。&lt;/p>;&lt;p>;去年肺炎支原体激增期间，许多医院人满为患，尽管医生警告说，许多医院都挤满了病人，但互联网用户仍争先恐后地购买抗生素来治疗自己的孩子。该药只能在处方下使用。&lt;/p>;&lt;h3>;印度警方称蛇毒被走私用于中药&lt;/h3>;&lt;p>;几十年来阿奇霉素的过度使用和不当使用导致肺炎支原体成为药物&lt;/p>;&lt;p>;NHSA 表示，在医生投诉药品短缺后，已召集供应商进行会谈并发出警告。政府负责管理中国政府支持的医疗保险计划。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将加强检查，以确保供应商按时分发药品，并鼓励医疗机构报告阿奇霉素注射液或其他药物短缺或延迟交付的情况。国家医保药品目录中治疗呼吸系统疾病的药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;医疗机构可​​以使用储备药物目录中的药物，或者在出现短缺时使用替代药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年呼吸道疾病高峰期间，政府多次向公众保证仿制药与进口药一样好，尽管许多消费者仍然争先恐后地购买进口抗生素。为了增强公众对仿制药的信心，中国开展了大规模临床试验。&lt;/p>;&lt;h3>;强效抗生素出现，可对抗致命的耐药超级细菌&lt;/h3>;&lt;p>;11月，世界卫生组织要求中国提供更多关于北方地区儿童呼吸道疾病激增的信息。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织随后援引中国政府的说法称，尚未发现新的病原体，而是引发了一波又一波的疫情爆发由多种病原体引起，包括流感、肺炎支原体和呼吸道合胞病毒 (RSV)（冬季呼吸道疾病爆发的所有常见病原体）以及导致 Covid-19 的病毒 Sars-CoV-2。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Paris set to host ceasefire talks, 2 weeks after last bid failed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252966/israel-gaza-war-paris-set-host-ceasefire-talks-2-weeks-after-last-bid-failed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/5923df3f-9a60-451f-846d-9bb425b2858b_8700e54e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被摧毁的建筑和拉法法鲁克清真寺的废墟以色列的袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据消息人士称，以色列将于本周末在巴黎与美国、卡塔尔和埃及就加沙停火和释放人质的潜在协议进行谈判就此事和以色列媒体进行了简报。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，最后一次停火谈判失败了，当时以色列总理本雅明·内塔尼亚胡拒绝了哈马斯提出的为期 4.5 个月的停火提议，认为该提议是“妄想”。以色列撤军。&lt;/p>;&lt;p>;但巴勒斯坦激进组织哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚本周在埃及，这是几周来谈判仍在继续的最强烈迹象。&lt;/p>;&lt;p>;以色列第 12 频道电视台周四报道称，战时内阁已批准派出由摩萨德情报部门负责人戴维·巴尼亚 (David Barnea) 领导的谈判代表周五前往巴黎，就一项可能达成的协议进行谈判，以解救 10 月份从以色列被绑架的 100 多名人质，据信哈马斯仍绑架这些人质。保持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/4c35901b-8135-4881 -b01b-70135704777d_067b99a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列炮兵部队向加沙开火。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，中央情报局局长威廉·伯恩斯、卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼和埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒也将参加巴黎会议。周四。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，以色列国防部长约夫·加兰特表示，该国人质谈判代表将获得更大的权力。&lt;/p>;&lt;h3>;在停战谈判正在进行之际，以色列袭击了加沙的拉法&lt;/h3>;&lt; p>;在 3 月 10 日开始的为期一个月的伊斯兰斋月假期到来之前，外交努力的紧迫性似乎越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正集中精力努力达成一项协议，以实现美国国务卿安东尼·布林肯在巴西对记者表示：“释放剩余人质并延长人道主义停火”。&lt;/p>;&lt;p>;美国中东特使布雷特·麦格克在埃及和以色列举行了“建设性”会议，其中包括与内塔尼亚胡周四在新闻发布会上表示，白宫国家安全发言人约翰·柯比在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，他、伯恩斯和麦格克“一直保持沟通，并在各个方面开展工作”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 告诉路透社，以色列对缺乏进展负有责任，并且正在背弃几周前在先前停火提议中接受的条款。 “（以色列）占领者对达成任何协议不感兴趣，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员没有立即回应。内塔尼亚胡表示，如果哈马斯表现出灵活性，就有可能取得进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/23/7a59f387-3d5b-4d51-90cf-86695e2fdc03_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫墙上的以色列人质肖像，以色列。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五午夜过后不久，哈马斯表示哈尼亚结束了对开罗为期三天的访问，并在那里与卡迈勒会面。&lt;/p>;&lt;p>;他们该组织在一份声明中表示，讨论了结束以色列的侵略、为加沙平民提供援助、让流离失所者返回家园（特别是在加沙北部）以及在以色列与巴勒斯坦囚犯交换人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发起了根据以色列的统计，控制加沙地区的哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列城镇，造成 1,200 人死亡，并扣押 253 名人质。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在以色列第三次否决联合国否决权后，阻止了停火呼吁 -加沙战争&lt;/h3>;&lt;p>;自那以后，据卫生当局称，加沙已确认有近 3 万人被杀，还有数千人可能死在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示不会释放剩余的人质除非以色列同意结束战斗并从加沙撤军。以色列表示，在哈马斯被消灭之前不会撤军。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带上个月的主要战场汗尤尼斯，以色列军队在从巴勒斯坦飞地纳赛尔医疗中心撤军后不久袭击了纳赛尔医疗中心。卫生部表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织早些时候表示，其目标是疏散滞留在当地的约 140 名患者中的部分人员。巴勒斯坦官员表示，在停电和战斗中，死去的病人的尸体已经开始腐烂。&lt;/p>;&lt;p>;以色列没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法，该飞地 230 万人口中有一半以上居住在拉法。星期四，哀悼者们挤在一起，大多在帐篷里，他们为至少七具装在裹尸袋中的尸体哭泣，这些尸体放在停尸房外的鹅卵石上。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列正在考虑对 10 月 7 日袭击者进行艾希曼式的公开审判&lt;/h3>;&lt; p>;加沙卫生当局表示，在过去 24 小时的以色列袭击中，至少有 120 人死亡、130 人受伤，但还有更多受害者仍在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;拉法赫的法鲁克清真寺被夷为平地。混凝土和邻近建筑物的外墙被炸毁。&lt;/p>;&lt;p>;居民表示，周三晚上的爆炸是自十天前以色列袭击该市以来最严重的一次，袭击释放了两名人质并杀死了数十名平民。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/5b0475e5-69e5-4e6d-a34a- e6532b513902_61c40f33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从加沙地带南部拉法的一个为流离失所的巴勒斯坦人提供庇护的帐篷营地可以看到，汗尤尼斯冒着浓烟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们无法入睡，爆炸声和飞机在头顶呼啸而过的声音没有停止，”34 岁的杰哈德·阿布马德 (Jehad Abuemad) 说，他与家人住在一起在一个帐篷里。 “我们可以听到附近帐篷里孩子们的哭声，这里的人们绝望而无助。”&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织负责人告诉纽约联合国安理会，孩子们受到了创伤。&lt;/p>;&lt; p>;“这些心理伤害导致年仅五岁的儿童告诉我们，他们宁愿死，”克里斯托弗·洛克伊尔说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列威胁要对拉法发动全面袭击，拉法是最后一个尽管国际社会（包括其主要盟友华盛顿）呼吁克制，但这座位于加沙南部边缘的城市仍处于困境。&lt;/p>;&lt;p>;从其他地方逃到拉法的居民表示，他们无处可去。与此同时，本已微薄的援助流量几乎完全枯竭。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former assistant foreign minister Nong Rong appointed as deputy director of Beijing’s top office overseeing Hong Kong affairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252959/former-assistant-foreign-minister-nong-rong-appointed-deputy-director-beijings-top-office-overseeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/32c0fca2-77ca-4bff-9993-25eee795dfd4_d4e0892d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前外交部部长助理农融此前曾担任中方驻巴基斯坦大使。图片来源：new.qq.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国务院任命前外交部部长助理农融为香港事务办公室副主任，北京主管香港事务的最高办公室增添了一位新面孔&lt;/p>;&lt;p>;这一任命是在周五宣布的，这是港澳事务办公室主任夏宝龙在香港进行为期七天的考察的第二天。&lt;/p>;&lt; p>;农，56岁，陪同夏访问香港期间，在与当地官员会面时，有人看到他坐在北京驻香港联络办公室主任郑彦雄旁边。&lt;/p>;&lt;p>;这位前外交部助理部长此前曾担任中国驻巴基斯坦大使。&lt;/p>;&lt;p>;夏以与该市主要决策机构执行委员会的政府高级顾问成员共进早餐开始了第二天的行程。周五上午，然后与立法会主席梁君彦以及立法会事务委员会主席和副主席进行两小时的闭门会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/880bff2a-598a-4e39-97bb-c84f92de5cde_4cec4b28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙（中）在金钟政府总部进行实地考察的第二天。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与夏会面的议员之一李慧琼表示，会议讨论的议题包括香港的经济发展、融入社会等。 &lt;/p>;&lt;p>;“夏再次转达中央政府对香港的关心和支持，同时表达对香港发展的信心。”李会后对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生预计下午将到访国际调解组织中环筹备处，以表达北京对香港建设国际调解中心的支持。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在香港第二天的重要活动之一是下午晚些时候与当地富豪进行三个小时的交流，期间他将聆听他们对香港经济前景的介绍。&lt;/p >;&lt;p>;夏先生周四上午抵达香港进行实地考察。根据北京市最高办公厅的一份声明，他表示，他的使命是与政府和社会各界合作，规划这座城市的“新发展阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位重要官员与夏一起出访的还有国家公署法制局局长杨晓山。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻港最高官员出访，谋划“新发展阶段”&lt;/h3>;&lt;p>;据信，杨在香港收集有关拟议国内国家安全立法的反馈意见，该立法被称为香港的小宪法《基本法》第23条。&lt;/p>;&lt;p>;为即将到来的国家安全立法进行为期一个月的咨询活动该法律目前正在制定中，并将持续到下周三。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生周四首先与行政长官李家超一起参观了去年为支持该市三跑道系统而启动的综合机场中心&lt;/p>;&lt;p>;他随后前往金钟政府总部，下午听取了李光耀和高级官员的两次通报。&lt;/p>;&lt;h3>;谁夏宝龙是谁？他来港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政务司司长陈国基表示，夏宝龙还听取了香港在香港制定国安法的情况介绍。与当地高级官员会面，他们的工作得到了鼓励和认可。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，夏的7天行程比他之前的任何一次访问都长，体现了中央对香港的关心和支持，并补充说，该市的“优惠”措施将在“适当的时候”公布。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长陈茂波参加了夏和官员之间的第二次吹风会，重点关注经济问题，习近平对科技、金融、住房政策等方面的情况进行了全面了解。&lt;/p>;&lt;p>;在特首官邸礼宾府还为夏先生举行了欢迎晚宴。&lt;/p>; &lt;p>;夏的行程将于下周三结束，与陈的年度预算演讲同一天。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Odysseus mission: why it took the US 51 years to get back on the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252956/odysseus-mission-why-it-took-us-51-years-get-back-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1a140889-73d3-4f42-adf5-f71739e783b0_c331145d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从阿波罗 17 号宇宙飞船看到的地球和月球1972 年阿波罗计划的最后一次登月任务。资料图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国自 1972 年以来首次重返月球。&lt;/p>;&lt;p>;At纽约时间周四下午 6.23 分（香港时间周五上午 7.23 分），Intuitive Machines 将一艘机器人航天器降落在月球上，成为第一家将车辆完好无损地放置在月球表面的私营公司。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局，其中为这次任务支付了近 1.18 亿美元，并在 X 社交媒体平台上发布了祝贺：“您的订单已交付……到月球！”&lt;/p>;&lt;p>;Intuitive Machines 最终将与美国宇航局。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家太空野心的增长和太空业务的扩展，各公司竞相争夺在月球上登陆第一艘私人飞船的头衔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;直到周四才成功。以色列非营利组织 SpaceIL 在 2019 年进行了尝试，但其飞船进入速度太快并坠毁在表面。去年，总部位于东京的 Ispace 与其着陆器失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，总部位于匹兹堡的 Astrobotic 的着陆器在到达太空后不久就遭遇了发动机故障。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和美国天文学家使月球登月历史&lt;/h3>;&lt;p>;既然美国半个世纪前就成功将人类送上月球，为什么企业甚至国家想要再次登月却如此困难？&lt;/p>;&lt;p>;月球环境恶劣。设计能够在其表面航行的航天器非常困难，而且几乎不可能在地球上重现这些情况进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;私营公司的资源与 NASA 在 20 世纪 60 年代拥有的资源相比显得苍白无力：一度激增至美国联邦预算总额的 4% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;最大的障碍可能是 21 世纪的工程师和公司，他们很少或根本没有登月经验。自从人们设计并将着陆器送上月球以来，已经有 50 多年的历史了，因此公司几乎从头开始并致力于新技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们说我们以前去过那里，但是这些中佛罗里达大学行星物理学家菲利普·梅茨格 (Phillip Metzger) 在接受采访时表示，公司以前从未经历过这种情况。 “这确实是一项正在完善和成熟的新技术。”&lt;/p>;&lt;p>;在 1972 年最后一次阿波罗任务之后，美国宇航局将注意力从月球上转移到航天飞机、国际空间站和太空上。其他目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/6bbdbb91-8bf7-4562 -a0fa-ade462b1f4d3_2b72ba4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Intuitive Machines 的 IM-1 Nova-C 月球着陆器。照片：Intuitive Machines，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多届政府提议重返月球，但这些计划未能克服政治阻力。但在 2017 年，唐纳德·特朗普总统敦促美国宇航局启动阿耳忒弥斯计划，将人类送回太空。&lt;/p>;&lt;p>;航天局的目标是在月球上建立可持续的存在，声称学习在那里生活和工作将有助于最终让人类能够探索太阳系。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着大量利润丰厚的政府合同。与阿波罗时代不同的是，私营公司有潜力实现这一目标——在美国宇航局的帮助下。 Intuitive Machines 和 Astrobotic 都与航天局的 CLPS 计划合作，旨在帮助促进阿耳忒弥斯商业着陆器的开发。&lt;/p>;&lt;p>;然而，月球探索仍然面临物理挑战。仅仅穿过太空的真空到达月球就是一场斗争。&lt;/p>;&lt;p>;航天器必须应对温度的剧烈波动，具体取决于飞行器的哪些部分面向太阳，而且它们经常受到宇宙射线的轰击——来自太阳或深空的辐射粒子，很容易烧毁没有得到很好保护的电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;月球的宽度大约是地球的四分之一，重力要小得多。总体而言，这使得很难机动进入轨道。其崎岖的地形、陨石坑和其他因素使重力分布不均匀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/20788433-3f38-466d-9b54-28fa742e0d61_3e12cf29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航员尤金·塞尔南是最后一个登上月球的人1972 年。资料图片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当你绕月球运行时，你最终会撞上月球，因为块状重力会扰乱你的轨道，”梅茨格说。 “因此，你必须拥有能够准确了解你所在位置并能够实时适应的导航系统。”&lt;/p>;&lt;p>;与地球不同，地球的大气层有助于缓冲返回航天器的坠落，而月球则具有几乎没有大气层。&lt;/p>;&lt;p>;要在那里着陆，几乎所有航天器都必须使用某种形式的火箭发动机将自己轻轻降低到地面。航天器必须精确地燃烧发动机，以便它们在地表上方相对停止。否则他们就有坠毁的危险。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的“月球狙击手”月球着陆器在不稳定的着陆后从长达 9 天的睡眠中醒来&lt;/h3>;&lt;p>;所有这一切都需要知道航天器将要着陆的地方。机器人着陆器通常依靠车辆传感器收集的信息以及提前收集的登陆目标的图像，这通常不是很高的分辨率。&lt;/p>; &lt;p>;使事物复杂化是月球距地球的距离。将命令发送到这些航天器时通常会有几秒钟的延迟。&lt;/p>; &lt;p>;“您必须自动地做这一切，”中央佛罗里达大学副教授Addie Dove在Moon Landing Mission，Moon Landing Mission，说。 “人类无法仅仅因为一切都发生的速度就无法实时纠正。 /files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/f676aca9-b2e9-45c3-8d6c-5fab5467a7a704_b081754a.jpg“为了调查月亮，一月份倒挂在月球上。照片：Jaxa通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这可能导致诸如2023年Ispace面临的问题。在下面的地形中，导致燃料耗尽并崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;，有时会有硬件故障。 1月，日本航空航天勘探局（Japan Aerospace Exploration Agency）降落了其智能着陆器，以调查月球航天器的55米（180英尺）的预期目标。&lt;/p>; &lt;p>;明显的发动机问题导致车辆降落，而是它的一面。因此，尽管它完整地着陆时，其任务很早就结束了，因为它无法正确充电太阳能电池板。&lt;/p>; &lt;h3>;美国 - 中国太空竞赛，由月球着陆和轨道“停车位”加油&lt;/h3>; &lt;p>;直观机器的难度层是其分配的目标。最初，该公司希望降落在月球相对平坦的赤道附近，这是所有阿波罗任务降落的地方。&lt;/p>; &lt;p>;，但NASA要求该公司将其着陆点更改为月球南极地区 - 这个地方 - 这个地方许多国家一直在关注，印度在俄罗斯尝试失败后，去年八月的Chandrayaan-3登陆。&lt;/p>; &lt;p>;机器人航天器收集的数据访问月球收集的数据证实，许多南极的小口号都可能可能含有冰的形式的水口袋。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NASA和其他人可能有兴趣开采这种冰，该冰可用于饮用水或农作物。如果将其分解成其元素成分（氢和氧气），那么水也可能成为火箭的未来推进剂。但是还有待观察，有多少冰和它在哪种状态。直观的机器的着陆器。&lt;/p>; &lt;p>;该区域用陨石坑有很大的标记，而从轨道到达那里比到达赤道还要困难。更改着陆位置需要额外的分析和工程 - 几乎就像计划一个全新的任务一样。&lt;/p>; &lt;h3>; NASA将宇航员月球降落到2026年，直到航天器“挑战” &lt;/h3>; &lt;p>;我们从未去过的月球上完全不同的地方。”多夫说。 “这就像说我们只去海岸时已经探索了南极或整个非洲的所有地区。”知道他们是否成功就是在太空中测试它们。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果您崩溃了很多次，那么政客会让您辞职，”梅茨格说。 “如果这是商业上的努力，那么投资者就退出了。因此，您没有无限的尝试。” &lt;/p>; &lt;p>;对于直观的机器，第一次尝试似乎有效。用NASA管理员比尔·尼尔森（Bill Nelson）的话说，“显示了NASA商业合作伙伴关系的力量和承诺”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China family’s expulsion from bus by tour guide for refusing to buy US$7,000 bracelet triggers official probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252523/china-familys-expulsion-bus-tour-guide-refusing-buy-us7000-bracelet-triggers-official-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/20/cf88699d-8865-407d-b4ba-29bcc997334f_8efebd25.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;大陆社交媒体在社交媒体中受到了一个家庭的愤怒由于拒绝从商店购买7,000美元的手镯而被订购的中国。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个家庭在拒绝以50,000元的价格购买金手镯后，告诉中国的一个家庭旅行巴士（7,000美元）。&lt;/p >; &lt;p>;来自中国北部河北省的一名妇女，居住在北部的hebei省，购买了一个集体旅行套餐，为她的五口之家的Yunnan Guoyou International Travel Service从Yunnan Guoyou International Travel Service购买了17,000元人民币，其中包括她的丈夫和三个孩子。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;旅行服务公司授权Yunnan Golden Tree Leaf International Travel Company。 ，由于拒绝从当地的珠宝商那里购买，该报道的大陆出版物报道。&lt;/p>; &lt;p>;张将一群游客带到了一家商店，在利江市出售玉器，销售人员试图说服天为50,000元购买手镯。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/20/20/20/ 15712F89-9828-462D-B75A-CE5D9191917805_55E598BD.JPG“ ALT =”>;出售昂贵的玉手镯。照片：guancha.cn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tian钦佩该物品，但不想买它，因为它对她来说太贵了。&lt;/p>; &lt;p>;但是，销售员持续问她为什么她不想要手镯。&lt;/p>; &lt;p>;“是因为你对我的介绍不满意吗？”她问。&lt;/p>; &lt;p>;蒂安回应后，销售人员建议她应该让张参与谈话。&lt;/p>; &lt;p>;“您确定您不想购买手镯吗？”张问。&lt;/p>; &lt;p>; tian发现该小组中的其他游客购买了昂贵的玉器产品，但她说她决定不购买手镯。&lt;/p>; &lt;p>;此时。天和她的家人乘坐另一辆旅游巴士。&lt;/p>; &lt;p>;震惊和愤怒，天蒂安向lijiang市文化和旅游业，当地警察和旅行服务公司报告了这一事件。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;当地旅游委员会发起了对事件的正式调查，2月18日，张被罚款20,000元（2,800美元），暂停了三个月。&lt;/p>; &lt;p>; Yunnan Golden Tree Leaf的商业许可国际旅行公司也被撤销。&lt;/p>; &lt;p>;蒂安从云南·吉约伊国际旅行服务中获得了10,000元人民币的退款，尽管她仍在等待张的道歉。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事激怒了这个故事。大陆社交媒体上的许多人。&lt;/p>; &lt;p>;“难以置信。手镯的价格甚至比五个人的旅行套餐还高。 /d8/images/canvas/2024/02/20/c42788f2-b2aa-46d9-900e-af7508f3bc14_6b780771.jpg“ alt =”官方调查以旅游公司和指南受到制裁结束。照片：Guancha.cn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是旅游业吗？这是每个步骤的陷阱。口头虐待三名学生，因为他们不会购买他昂贵的旅游套餐到该国北部的雪镇。&lt;/p>; &lt;p>;去年5月，该国西南部的导游被视频捕获迫使观光者迫使他们说公共汽车在向商店“捐赠”钱之前不会离开。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian police officer charged with murder of TV host Jesse Baird, his boyfriend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252957/australian-police-officer-charged-murder-tv-host-jesse-baird-his-boyfriend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 14:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/8537EB-97EF-4BE8-A4FB-6F574E56DCE9_019CF39B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;澳大利亚电视电视节目主持人jesse jesse jesse jesse jesse baird。照片：Instagram/jessebairddd &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚警察周五指控自己的一名警官对电视节目主持人和他的飞行服务员的双重谋杀，他们的尸体尚未找到。 P>; &lt;p>;侦探校长丹尼·多赫蒂（Danny Doherty）说，一名28岁的警察警员被指控犯有两项谋杀罪，经过三天的高调搜查。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，机会在一个郊区垃圾桶中发现流血的衣服，将侦探带到了前红地毯主持人和娱乐记者杰西·贝尔德（Jesse Baird）的家中鲜血”，并为他和他的男友Qantas乘员卢克·戴维斯（Luke Davies）持有“严重的关注”，现场29岁。此后，该武器已被发现在警察局的安全中。&lt;/p>; &lt;p>;据说被告人直到最近才与贝尔德建立关系。&lt;/p>; &lt;p>;他在邦迪警察局上交了自己，在该国著名的海滩附近，仍被拘留。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚男子在悉尼发现的3个韩国人的尸体被捕&lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚媒体报道说，嫌疑人曾经是名人追逐者Doherty说，加入了警察部队，并与泰勒·斯威夫特（Taylor Swift），麦莉·赛勒斯（Miley Cyrus）和其他人一起拍摄。&lt;/p>; &lt;p>;“已提交了两项谋杀罪，”多赫蒂（Doherty两名失踪人员的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;警方指控这两个男人的遗体被运送到一辆白货车上并处置了。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实找到尸体， Doherty说：“不仅是出于死亡原因，而且是为悲伤的家庭的答案。 //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia makes its case to China social media users ahead of Ukraine war anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252958/russia-makes-its-case-china-social-media-users-ahead-ukraine-war-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/1DAEF4B1-EEF9-49D6-A142-7B289263C41F_18116784.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;莫斯科通过其事件版本与中国的在线社区联系。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯正在利用中国的社交媒体介绍其对两年前入侵乌克兰的事件的叙述，中国专家表示，旨在表现出俄罗斯的韧性，而&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯大使馆周四在俄罗斯大使馆周四发表了一系列在线文章，视频和评论，谴责乌克兰2014年的“欧洲裔”运动是西方直接支持的“违宪政变”。 /p>; &lt;p>;标签“乌克兰政变的第10年”，大使馆官方微博和微信帐户的职位与2月22日撤职的乌克兰亲俄罗斯总统维克托·亚努科维奇（Viktor Yanukovych）的2月22日周年相吻合。 /p>; &lt;p>;在2022年入侵周六的里程碑式第二周年纪念日之前，它也是两天前。在本周早些时候，俄罗斯的国家经营的人口新闻（具有重要的中文服务）也有一系列有关乌克兰的报告。&lt;/p>; &lt;p>;，而这一运动的支持者则以基夫的梅丹（Maidan）的名字命名。广场的独立性”  - 称其为“尊严的革命”，莫斯科及其在中国的同情者将事件视为一场西方的色彩革命。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/d8/images/canvas/2024/02/02/1a51a7f2-0a3f-0a3f-4a40-40-8ecb-fbfcbcbcbc284308_8a.8a8a.8a87450450a.jpg gpg“ ＃999;“>;俄罗斯大使馆在中国的社交媒体上发布了文章，视频和评论，标签是“乌克兰政变的第10年”。照片：微博/俄罗斯大使馆&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为了吸引中国民族主义情绪，社交媒体运动指责美国，英国，德国和其他西方国家干涉Maidan示威。&lt;/p>; &lt;p>;该材料还涵盖了西方人对乌克兰政府以及乌克兰的经济斗争的影响全球治理与地区研究学院表示，这项运动是俄罗斯公共外交努力的一部分，旨在在国际空间有限的情况下为更广泛的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰战争的整体看法在国际媒体和中国是负面的，与俄罗斯和一些公众的特殊联系表现出对莫斯科的支持，具有相对较好的环境。”他说。表示这项运动可能是为了在冲突周年纪念日以及3月的俄罗斯总统大选之前展示莫斯科的经济和军事韧性。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国，有两个团体，反俄罗斯和专业人士 - 俄罗斯，似乎俄罗斯正在寻求利用俄罗斯的叙述来证明尽管西方的制裁，但在经济和精神上仍然坚强和有韧性，在经济上和精神上保持了强大的态度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯需要尤其是在大选之前，中国社交媒体似乎也对此类叙述非常感兴趣。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/23/4EC9D043-B32C-4ABE-87CA-71390F8816E8_2DB18FB18FB2.JPG“俄罗斯大使馆在乌克兰战争第二周年之前，俄罗斯大使馆发布给中国社交媒体的视频中的屏幕截图。照片：微博/俄罗斯大使馆&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管西方实施了制裁，但俄罗斯的经济仍然令人惊讶。 1月下旬，国际货币基金组织对今年该国经济增长速度的预测增加了一倍以上，将其从10月的1.1％提高到2.6％。纪录片介绍了莫斯科对乌克兰入侵的十年事件的叙述。&lt;/p>; &lt;p>;纪录片涵盖了乌克兰2013年11月的乌克兰亲欧罗普抗议活动，Yanukovych于第二年2月，即2014年3月，即2014年3月的罢免俄罗斯在克里米亚的全民公决以及随后在顿涅茨克和卢汉斯克东部州的战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎卡罗娃（Maria Zakharova）的评论，他说欧洲裔运动造成了社会崩溃，抑制，暴力，暴力和暴力，以及她说，乌克兰的经济危机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该运动将国家及其人民推向了“深渊的边缘”。 “（西方）追求的唯一目标是将乌克兰变成一个无能为力的殖民地，并将其用作反对俄罗斯的工具。” &lt;/p>; &lt;p>;根据Zakharova的说法，所提出的案件证明了“表明执行紧迫性的案件特殊的军事行动，用于乌克兰的非军事化和非军事化，并消除了其领土的威胁。所有任务都将完成。中国总统习近平和他的俄罗斯同行弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）保持了密切的关系，而中国则与制裁俄罗斯的经济联系大大加强了经济联系，年度贸易的年增长率为25％至30％。&lt;/p>; &lt;h3>;普京访问中国并与XI今年举行“几次会议” &lt;/h3>; &lt;p>;北京没有谴责俄罗斯的行动，但呼吁停火和谈判结束冲突。同时，西方国家正在迫使中国采取行动并帮助终止乌克兰的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;在波兰，乌克兰和欧盟使馆组织的北京活动中，美国特使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）表示：“中国对中国对此的沉默。乌克兰主权和独立的存在问题震耳欲聋。 &lt;/p>; &lt;p>;在同一事件中，英国大使卡罗琳·威尔逊（Caroline Wilson）表示，北京的“需要与它的话相匹配”。她还对莫斯科的“外交和实践支持”表示关注，这是“维持俄罗斯的战争努力”。&lt;/p>; &lt;p>;劳拉·周（Laura Zhou）和张·普格（Zhuang Pinghui）的其他报道&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PM Anwar says Malaysia’s economy, investments booming despite ‘concerning’ ringgit free fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252952/pm-anwar-says-malaysias-economy-investments-booming-despite-concerning-ringgit-free-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/14f89707-bdea-4784-a2ab-5d7e045029ca_af953a77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚货币继续徘徊在接近历史最低水平中国经济持续疲软带来的压力加大。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)周五大肆宣传投资时表示，令吉兑美元本周跌至26年低点，并不能反映马来西亚经济走强的现实，积极的失业数据和稳健的增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;周二，市场敲响了警钟，根据彭博社的数据，令吉兑美元汇率跌至 4.7965，这是自 1998 年 1 月的历史低点 4.885 以来的最低水平。亚洲金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;由于美联储利率变动预期和中国经济持续疲软的压力加大，人民币汇率继续徘徊在历史最低水平附近。&lt;/p>;&lt;p>;但是兼任财政部长的安瓦尔表示，令吉的表现“令人担忧”，但与 90 年代末的危机相比，马来西亚经济现在处于更好的位置来管理货币波动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们总是比较到&#39;98。 98 年，令吉下跌，通胀上升，失业率上升，而且没有投资，”安瓦尔在一次活动间隙告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“但看看整体（现在）。投资是该国有史以来最大的，通货膨胀持续下降，失业率下降，与邻国相比，我们的增长持续。”&lt;/p>;&lt;h3>;即使令吉跌至 26 年来的低点，马来西亚央行仍保持乐观态度&lt;/h3>;&lt;p>;政府预计今年经济将增长 4% 至 5%，高于 2023 年估计的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，泰国本周表示其经济增长2023 年增长率已放缓至 1.9%，&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔发表此番言论之前，马来西亚国家银行 (BNM) 周二采取行动，平息了对更广泛经济不景气的担忧，称增长仍处于积极轨道，目前的令吉水平确实不能反映经济未来的“积极前景”。&lt;/p>;&lt;p>;林吉特是亚洲最弱的货币之一，随着该地区国家摆脱了Covid-19大流行，林吉特一直在努力恢复强势。去年，它仅次于日元，成为亚洲表现最差的货币。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，令吉疲软为马来西亚贸易依赖型经济的出口商带来了福音，但也加剧了通货膨胀，因为进口化肥的成本较高和动物饲料传递给消费者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔呼应了央行的立场，称该国已批准投资额达到历史最高水平，达 3295 亿林吉特（69 美元） 2023 年全年的投资额为 10 亿美元），比上一年激增 23％。&lt;/p>;&lt;p>;“如果信心因令吉汇率低迷，我们就不会吸引此类投资，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;不过，首相表示，他已指示国行继续监控令吉汇率，同时政府继续努力控制通胀和降低生活成本。&lt;/p>;&lt;p>;这包括以下计划：他说，控制大米、鱼和肉类等基本必需品价格的波动。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说重要的是专注于我们能做什么和应该做什么，我们正在这样做每天，”安瓦尔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese police work in Kiribati as Beijing expands Pacific security ties to counter US influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252940/chinese-police-work-kiribati-beijing-expands-pacific-security-ties-counter-us-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f7ff5b50-623f-4ed7-95c2-a6b55ac8138c_ff60e07a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基里巴斯控制着世界上最大的专属经济区之一。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基里巴斯官员表示，中国警察正在偏远的环礁国家基里巴斯工作，该国是夏威夷的太平洋邻国，身穿制服的警察参与了社区治安和犯罪数据库项目。 .&lt;/p>;&lt;p>;基里巴斯尚未公开宣布与中国达成的警务协议，而该协议正值北京在与美国日益激烈的竞争中重新推动扩大太平洋岛屿的安全关系之际。&lt;/p>;&lt;p>;基里巴斯是一个拥有 115,000 居民的国家，尽管面积不大，但仍被视为具有战略意义，因为它相对靠近夏威夷，并控制着世界上最大的专属经济区之一，面积超过 350 万平方公里（135 万平方英里）。太平洋。岛上有一个日本卫星跟踪站。&lt;/p>;&lt;p>;基里巴斯代理警察局长埃里·阿里蒂耶拉(Eeri Aritiera)表示，岛上的中国警察与当地警察合作，但基里巴斯没有中国警察局。&lt;/p>;&lt;p>;他在一封电子邮件中说：“中国警察代表团与基里巴斯警察局合作，协助开展社区警务项目和武术（太极）功夫，并与信息技术部门合作，协助我们的犯罪数据库项目。”&lt;/p>;&lt; h3>;美国的资金僵局可能为中国在太平洋地区发挥更大影响力铺平道路&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻基里巴斯大使馆没有回应就其警察角色发表评论的请求。在 1 月份的社交媒体帖子中，大使馆点名了“中国驻基里巴斯警察局”的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;Aritiera 出席了 12 月份中国公安部部长王晓红与几位太平洋岛屿警察官员在基里巴斯举行的会议。北京表示，基里巴斯已于 2022 年请求中国提供警务帮助。&lt;/p>;&lt;p>;去年，多达 12 名身穿制服的中国警察抵达，每六个月轮换一次。&lt;/p>;&lt;p>;“他们只提供以下服务：基里巴斯警察局的需要或要求，”阿里蒂耶拉说。&lt;/p>;&lt;p>;基里巴斯总统办公室没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国打击整个地区安全和贸易的努力中国是该地区主要基础设施贷款机构，该协议于 2022 年被太平洋岛屿论坛拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在两国签署秘密协议后，中国自 2022 年起在所罗门群岛部署了警察华盛顿和堪培拉批评该安全协议破坏了地区稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国立大学太平洋问题专家格雷姆·史密斯表示，中国正在寻求扩大对华人侨民的影响力，而警方“ “在国外非常有用的眼睛和耳朵”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于域外控制，”他说。中国警方还将“关注基里巴斯的国内政治及其外交伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;阿里蒂耶拉表示，中国警方没有参与岛上中国公民的安全保护，中国大使馆消息人士否认存在这种情况。中国警察局。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻澳大利亚大使上个月表示，中国制定了与太平洋岛国建立警务关系的战略，以帮助维护社会秩序，这不应引起澳大利亚的焦虑。&lt;/p>;&lt;p >;基里巴斯于 2019 年从台湾转向北京，总统塔内蒂·马毛鼓励中国投资基础设施。今年将举行全国大选。&lt;/p>;&lt;h3>;美国能否专注于亚太，同时因乌克兰、中东冲突而分心？&lt;/h3>;&lt;p>;中国在本岛建立了大型大使馆，并派遣了农业和医疗队。它还宣布计划在基里巴斯坎顿岛重建第二次世界大战时期的美国军用机场，引起华盛顿的关注。机场跑道尚未建成。&lt;/p>;&lt;p>;基里巴斯的 Kiritimati 岛距其最近点位于檀香山以南 2,160 公里（1,340 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;美国反驳称，10 月份承诺进行升级坎顿岛上的码头是美国前军事基地，并表示希望在基里巴斯开设大使馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/23/303f3fcf-ae3f-4f3b-b681-26ff6f5bcb81_ddb2a440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平习近平和基里巴斯领导人塔内蒂·马毛（左）出席2020年在北京举行的欢迎仪式。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洛伊研究所太平洋岛屿项目主任梅格·基恩表示，中国在该地区有安全野心。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚和美国对基里巴斯及周边地区的这一前景感到担忧，并正在采取措施保护自己的地位，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;太平洋最大岛国巴布亚新几内亚本月表示，不会接受中国提供的警察帮助和监控技术，此前该国正在与中国就警务协议进行谈判的消息引发了传统安全伙伴、美国和美国的批评。澳大利亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>