<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Woman who fled Pakistan for India to marry PUBG buddy vows to soldier on: ‘I’d rather die than return’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227536/woman-who-fled-pakistan-india-marry-pubg-buddy-vows-soldier-id-rather-die-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/7c0c35b8-b154-445b-a04d-f437eff4911e_5d997dbf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对来自宿敌印度和巴基斯坦的热恋情侣，在一场婚礼中相识。在偷偷跨越国界聚在一起之前，他们在游戏聊天室里聊过，他们说，他们的热情战胜了国家竞争或对宗教强烈反对的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;萨钦·米纳 (Sachin Meena)，22 岁，是一名未婚的印度店员，也是一名印度教徒，与 27 岁的印度人有联系。老西玛·海德尔 (Seema Haider) 是一位已婚的巴基斯坦四个孩子的母亲，也是一名穆斯林，在 2020 年冠状病毒大流行期间玩在线射击游戏 PUBG。&lt;/p>;&lt;p>;“我们成为了朋友，我们的友谊变成了爱情，我们的聊天时间也变得更长 –每天早上和晚上 - 在我们最终决定见面之前，”Seema 在 Sachin 的两居室家庭住宅的狭窄庭院里说道，她现在住在那里。&lt;/p>;&lt;p>;Seema 离开了巴基斯坦和她的丈夫她的四个孩子是在五月份通过尼泊尔偷渡到印度的——这对夫妇因此被捕，然后上周被保释——她说她后来嫁给了萨钦，并用了他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“我皈依了印度教，”她坐在距新德里约 55 公里（35 英里）的拉布普拉村萨钦旁边说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我宁愿死，也不愿返回或离开萨钦”。&lt;/p>;&lt;h3>;他们是在玩《绝地求生》时认识的，她为了他逃离巴基斯坦前往印度。两人都被捕了&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这对恋人找到了彼此，但各自国家的历史都是痛苦的。&lt;/p>;&lt;p>;印度和巴基斯坦都是核武器国家，自建国以来已经打了三场战争。 1947 年从次大陆分离出来。&lt;/p>;&lt;p>;双方都在 2019 年驱逐了对方的高级专员，双边外交、文化、商业和体育联系非常有限。&lt;/p>;&lt;p>;印度警方坚称，西玛的长期居留是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“我请求印度政府给予我公民身份”，Seema 恳求道，她的头发上盖着红色头巾，她的四个孩子在附近玩耍。&lt;/p>;&lt;p >; 在伊斯兰教的某些解释中，叛教被认为会被判处死刑。西玛表示，她已经收到了网上威胁，并坚称这对夫妇将“同生共死”。&lt;/p>;&lt;p>;西玛宣称对萨钦有“永恒的爱”，并承诺只会“以死去的女人的身份”返回巴基斯坦当他们本周在一场喧闹的印度电视辩论中亮相时，引起了周围人群的欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;Seema 说她首先被 Sachin 的游戏技巧所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;三年后，这对夫妇三月份在尼泊尔亲自会面。&lt;/p>;&lt;p>;第一次见面后，她就确定要离开她“虐待”的巴基斯坦丈夫（他否认这些指控）。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇说，这花了很长时间。在 YouTube 视频的帮助下，我们花了数月的时间精心策划如何经尼泊尔进入印度。五月，她成功了。&lt;/p>;&lt;p>;“从巴基斯坦到印度旅行非常困难，”她说。 “我相信，在上帝的爱下，我们注定会相遇”。&lt;/p>;&lt;p>;萨钦和她在附近租了一套公寓后，家人才知道她的存在。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些阻力但我的父亲和所有人都接受了我们。他们为我们感到高兴，”萨钦说。 “我会为他们做一切。”&lt;/p>;&lt;p>;他们试图在当地法院结婚后，印度警方发现了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;西玛分居的丈夫古拉姆·海德尔 (Ghulam Haider) 辞去工作，成为一名律师。 &lt;/p>;&lt;p>;海德尔说他没有听说过PUBG，他希望他的家人回来。&lt;/p>;&lt;p>;“我真诚地呼吁印度和巴基斯坦当局将我的妻子和孩子带回我身边，”古拉姆·海德尔在沙特阿拉伯的电话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;海德尔说，这对来自不同俾路支部落的夫妇有自己的挑衅爱情故事。 &lt;/p>;&lt;p>;家人禁止他们结婚，他们私奔结婚——这在巴基斯坦是一种禁忌，有时会导致所谓的名誉杀人。&lt;/p>;&lt;h3>;正如印度所宣称的那样，克什米尔看到“关键的、不可预测的”几年&lt;/h3>;&lt;p>;“后来，召集了长老会来解决此事，并对我处以 100 万卢比（约 3,640 美元）的罚款，”他&lt;/p>;&lt;p>;“我远离家乡，远离家人，这对我来说非常痛苦，因为我们是出于爱情而结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;在印度，这对夫妇收到了受到普遍欢迎。自从他们被捕成为全国头条新闻后，附近村庄的人们纷纷前来探望他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拍了自拍照，”37 岁的拉克什·钱德 (Rakesh Chand) 说，他是排队的数十人之一，开了一个多小时的车来表示祝贺。迎接他们。&lt;/p>;&lt;p>;“萨钦很高兴，连他的家人都接受了他们，所以政府必须确保她不会被迫离开。”&lt;/p>;&lt;p>;但在街上在她位于巴基斯坦卡拉奇东部的 Dhani Bakhsh 村附近的老家附近，这个消息并没有受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人们知道 Seema 的故事，但很少有人愿意公开谈论这起事件——尽管他们只是小声闲聊。海德尔的表弟扎法鲁拉·布格蒂 (Zafarullah Bugti) 说：“让我们忘记她吧，因为她已经走了，她已经是成年人了。”他指责 PUBG 将西玛变成了“疯子”。&lt;/p>; &lt;p>;西玛本人毫不悔改，称萨钦为“她一生的挚爱”，并坚称她会将自己奉献给她的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们将在这里得到所有的爱、关心和关注，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russian general dismissed after accusing top brass of failing troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227525/ukraine-war-russian-general-dismissed-after-accusing-top-brass-failing-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 13:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/9fea6609-6af1-49f9-add3-2cf1331673b7_0a219eff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名俄罗斯将军表示，他在向军方领导层报告以下情况后，已被解除指挥官职务：乌克兰前线的严峻局势，他说俄罗斯士兵因军事高层的失误而在背后捅了一刀。&lt;/p>;&lt;p>;指挥第 58 联合军的伊万·波波夫少将在俄罗斯议员安德烈·古鲁廖夫 (Andrei Gurulyov) 发布语音消息称他已被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;国防部未立即发表评论，路透社也无法验证该语音消息的真实性。&lt;/p>;&lt;p >;议员古鲁廖夫是一位强硬的前陆军指挥官，经常出现在国家电视台上。&lt;/p>;&lt;p>;“高层领导的处境很艰难，要么保持沉默，做个胆小鬼，要么说出来事情就是这样，”波波夫说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有权利以你们的名义，以我阵亡战友的名义撒谎，所以我概述了所有存在的问题。”&lt; /p>;&lt;h3>;有多少俄罗斯人在乌克兰丧生？数据揭示了严格保守的秘密&lt;/h3>;&lt;p>;他说，他提到了俄罗斯士兵死于乌克兰炮兵的事件，并表示军队缺乏适当的反炮兵系统和对敌人的侦察。&lt;/p>;&lt;p>;“高级官员首长们显然从我身上察觉到了某种危险，很快就在一天之内炮制出国防部长的命令，将我除掉了。”&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰军队在前线无法突破我们的阵线，但我们的高级首长从后方袭击了我们，在最困难和最激烈的时刻恶意斩首了我们的军队。”波波夫说道。 “危言耸听者”并取代了他。&lt;/p>;&lt;p>;波波夫的免职和批评符合俄罗斯军队军事专家在弗拉基米尔·普京总统指挥下对乌克兰进行 16 个月战争后所描绘的图景。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，俄罗斯武装部队的很大一部分人对自己的军事领导层和指挥系统中传递的经过修饰的情况报告感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;私人军队瓦格纳的起义最终没有成功，长期为莫斯科而战的该组织明确针对国防部长谢尔盖·绍伊古，雇佣军首领叶夫根尼·普里戈任被指控腐败和无能。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unwanted male gazes’: women-only hotel in China protects vulnerable guests from love rats in city famed for ‘romantic encounters’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3227206/unwanted-male-gazes-women-only-hotel-china-protects-vulnerable-guests-love-rats-city-famed-romantic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/49283a0c-9356-401e-814d-5efff95aad42_84b815cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位在中国的旅游小镇经营女性专用住宿加早餐的女性素有“浪漫邂逅之城”之称的丽江因保护女性远离爱情骗局而赢得了网上支持。&lt;/p>;&lt;p>;这位 37 岁的卢姓老板在中国丽江市经营着四家酒店。云南省西南部的一位女士说，今年六月，她将其中一间民宿改造成女性旅行者的避风港。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉中国视频网站搜狐千里眼，是在一名女客人在该民宿遭遇浪漫邂逅后，她做出了这个决定。她的一家酒店里住着一名男客人，结果发现他是一名骗子。&lt;/p>;&lt;p>;卢描述了警方以诈骗罪逮捕该男子的戏剧性时刻，当时他与一名毫无戒心的丽江女子乘坐的航班降落在他们的酒店。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，这名女子一直在丽江度假，以从之前失败的感情中恢复过来，但最终却遭受了更多的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;卢说，她不喜欢丽江作为一个寻找女性的城市的声誉。爱情说，现实中更臭名昭著的是一夜情和针对孤独女性的爱情骗局。&lt;/p>;&lt;p>;“浪漫的邂逅原本意味着‘邂逅美好的事物’，但这个词越来越被视为一个笑话。代表“性”。我不知道丽江为什么是这个样子？”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆社交媒体上，有人将此归因于这座城市的娱乐氛围和远离人们日常生活的距离。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市还出现在爱情电视节目中，例如《2004​​》 《一米阳光》系列，加深了人们对这座城市是纯爱天堂的印象。&lt;/p>;&lt;p>;不过，陆说，更有可能遇到“男人自视为掠夺者，女人自视为猎物”。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，她不止一次警告女客人提防那些只占她们便宜的男人，有时甚至因此驱逐男客人。&lt;/p>;&lt;p >;她说，这家女性专用酒店的价格约为每晚 400 元人民币（55 美元），提供一次性洗漱用品和个人卫生用品，可满足女性的需求，同时提供独特的服务，帮助客人在深夜安全返回住宿&lt;/p>;&lt;p>;“我希望那些来丽江放松的单身女性能够满载而归。”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;她的女性专营项目获得了认可。在社交媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很喜欢这个主意。它可以为我省去很多麻烦，也可以避免不必要的男性目光。”一位女士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“为业主的安全意识点赞。她将客人的体验置于利润之上。”另一位人士说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hiker found dead on hillside at The Peak hours after losing contact with wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227524/hong-kong-hiker-found-dead-hillside-peak-hours-after-losing-contact-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e79cd8df-f94f-46e3-9982-8466d6a1d7c2_fb21a0d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四凌晨，山顶山坡发现一具徒步旅行者尸体&lt;/p>;&lt;p>;这名35岁的英国男子也是香港居民，凌晨1点左右据报在半山干德道回家后失踪。&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，他最后一次给妻子发信息是在周三下午 6 点前不久，称自己去太平山顶远足了。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子被卷走后死亡消息人士称，监控录像显示，该男子在下午 5 点 30 分左右穿着运动服离开家。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子使用了定位应用程序“查找我的 iPhone” ”，寻找她的丈夫，在山顶卢吉道附近检测到他的信号。消防员和警察随后出动。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，上午8.30左右，受害者被发现死在旧山顶道与地利根德径交界处的斜坡上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港远足专家告诉徒步者“倾听身体的声音”&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，初步调查没有发现任何可疑之处，其他单位的人员将编制死亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示将进行尸检以确定死因。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia accuses Nato of pursuing ‘Cold War schemes’, vows response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227514/russia-accuses-nato-pursuing-cold-war-schemes-vows-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/9fa760f2-2b31-4ef1-b616-5f9c3817d31d_7909f12a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯指责北约通过武器煽动紧张局势来推行“冷战计划”向乌克兰运送货物，并试图根据意识形态差异分裂世界。&lt;/p>;&lt;p>;在立陶宛举行的为期两天的高风险北约峰会结束后数小时，莫斯科发表了严厉的评估，峰会期间就乌克兰的未来提出了疑问。 &lt;/p>;&lt;p>;出席峰会的乌克兰总统泽连斯基得到了主要大国的长期安全承诺，并保证乌克兰最终将收到加入北约的提议，但没有给出具体的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部表示，北约誓言进一步增强乌克兰的陆海空军事能力，这表明基辅的西方支持者正在“策划升级路线”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们发布了一系列新的承诺，向基辅政权提供越来越先进的远程武器，以尽可能长时间地延长消耗冲突，”周三晚间发布的声明称。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说：“我们将利用我们掌握的一切手段和方法，及时、适当地做出回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基失去冷静后，北约就出现裂痕&lt;/h3>;&lt;p>; 16个多月前，俄罗斯对邻国无端发动战争。它占据了乌克兰约五分之一的领土，每天炮击乌克兰城镇和村庄。数千名平民在战斗中丧生，数百万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，美国总统乔·拜登指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“对土地和权力的贪婪欲望”，并赞扬北约的团结和团结。支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;普京在某种程度上将他的入侵描述为对北约东扩的回应，并防止乌克兰加入的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;北约维尔纽斯峰会表明“外交部声明称，该组织已完全回到冷战计划。并补充说，西方列强决心将“世界分为民主国家和专制国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一政策的十字路口俄罗斯外交部表示，“寻找敌人的目标是针对俄罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方计划向乌克兰提供现代化战斗机，从而对俄罗斯构成核威胁。&lt; /p>;&lt;p>;“美国及其北约卫星正在制造与俄罗斯直接军事对抗的风险，这可能会带来灾难性后果，”拉夫罗夫在接受俄罗斯门户网站 Lenta.ru 采访时表示。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯高级外交官表示，俄罗斯不能忽视西方打算向乌克兰提供的 F-16 战斗机可能携带核武器的事实。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯梅德韦杰夫警告北约对乌克兰的援助将导致第三次世界大战拉夫罗夫表示：“乌克兰武装部队中出现此类系统的事实，我们将视为来自西方的核威胁。”乌克兰飞行员的培训周二晚上，在立陶宛举行的北约峰会期间，官员们表示，美国制造的 F-16 战斗机将于 8 月在罗马尼亚开始接受训练。&lt;/p>;&lt;p>;但训练并不意味着 F-16 战斗机将在罗马尼亚接受训练。保证交付。到目前为止，没有一个国家承诺将他们送往乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai legislation chief Dong Yunhu purged in China corruption investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227516/shanghai-legislation-chief-dong-yunhu-purged-china-corruption-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/ba32400c-ebe0-48a0-83c5-be3725f25bfa_673612f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海市最高立法委员因腐败接受调查，使他成为最高级别的官员&lt;/p>;&lt;p>;中央纪委周三表示，市人大常委会主任董云虎涉嫌违纪违法，目前正接受调查。 – 腐败的常见委婉说法。没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;据首都共青团市委喉舌《北京青年报》报道，董是自十月份党的二十大以来第一位被免职的部长级官员。 &lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府官方社交媒体账户称，上海市委书记陈吉宁周三晚间召开会议，传达了北京对董进行调查的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上海市政府政府在其官方社交媒体账户上表示，上海市委书记陈吉宁在周三晚间的一次会议上传达了北京对董进行调查的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]完全支持中央的决定，”文章称，并呼吁大家从这起案件中汲取教训。&lt;/p>;&lt;p>;董是一位经验丰富的宣传主管，于一月份就任上海市人民代表大会常务委员会主任。&lt;/p>; >;&lt;h3>;中国反腐败监管机构称打击行动将继续&lt;/h3>;&lt;p>;公开记录显示，董周一照常上班，并在视察期间会见了上海社会科学院的专家。&lt;/p >;&lt;p>;董，60 岁，中国东部浙江省人。作为一名哲学家接受培训后，他在中共党校开始了自己的职业生涯，并管理学院马克思主义与人权研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他在党的中央宣传部担任领导职务，并被任命为中国人权研究会会长。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，董离开北京，负责西藏自治区的通讯和宣传工作，该地区几十年来一直是紧张局势的根源。&lt;/p>;&lt;p>; 2015年，他调到上海，从领导和管理宣传工作的职位晋升为政治顾问和立法机构负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高反腐败办公室瞄准了内部“双反”&lt; /h3>;&lt;p>;自2012年习近平主席发起针对党政军和国有企业官员的标志性反腐败运动以来，中国各地仅部级高级官员就有数百名被免职。&lt;/p>; &lt;p>;据北京青年报报道，董是去年以来第五位被清洗的正部级官员。其他人包括前最高法官沈德勇，他于去年 3 月接受调查，并于 5 月承认受贿 900 万美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima discharge row: Hong Kong environment chief says city would consider easing coming seafood ban if Japan guarantees safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227515/fukushima-discharge-row-hong-kong-environment-chief-says-city-would-consider-easing-coming-seafood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/da6d84a4-12e4-4ac3-85fc-5841d5687799_58fa1fb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港环境部长周四表示，香港将考虑放宽潜在的进口禁令如果东京能够证明其计划排放的福岛核电站废水的安全性，日本将使用来自日本 10 个县的海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云也为政府的“预防措施”进行了辩护，他表示日本很难确保在30年的放电期内不发生任何事故。香港业界领袖表示担心该禁令会影响该市日本餐馆的生意。&lt;/p>;&lt;p>;谢在电台节目中警告说：“废水曾经与核电站中的放射性物质直接接触&lt;/p>;&lt;h3>;香港日本餐馆对福岛海鲜禁令的未来充满不确定性&lt;/h3>;&lt;p>;“日本称有净化装置，但该装置必须运行30年。我们想知道如何才能确保一直有效，并且不会出现任何事故和其他人为错误导致泄漏。”&lt;/p>;&lt;p>;香港周三宣布了一项禁止计划一旦日本开始向太平洋排放 130 万吨用于冷却福岛受损核反应堆的处理废水，将从日本 10 个县进口水产品。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的禁令将涵盖所有活的、冷冻的水产品来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉的冷冻、干制和腌制水产品、海盐和海藻产品。&lt;/p>;&lt;p>;限制范围将超出现有机制自2011年核灾难爆发以来，引发了对日本福岛县、千叶县、栃木县、茨城县和群马县5个县的进口管制措施。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国大陆已禁止从日本10个县和地区进口。要求所有来自该国其他地区的货物接受全面检查，而不是抽查。&lt;/p>;&lt;p>;谢周四表示，一旦开始排放，政府将调查有关日本净化系统有效性的数据和事实，如果东京能够保证食品安全，则决定是否放宽禁令。&lt;/p>;&lt;p>;他说，食品安全中心和渔业自然护理署的官员自六月以来每天都对海鲜样本进行辐射测试，而天文台则在监测香港水域的辐射变化。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，由于日本在食品供应方面有明确的溯源机制，他并不担心商户填写虚假信息，冒险从禁区进口水产品。信息。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将禁止“大量日本海产品”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;日本媒体称最早将于下个月开始排放废水，但官方已确认具体日期仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省周三敦促香港，即仅次于中国大陆的日本第二大农渔业出口市场，不要采取进一步的监管措施，并根据科学依据做出决定。证据。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本释放福岛水，香港可能面临更高的海鲜价格&lt;/h3>;&lt;p>;上周，国际原子能机构得出结论，废水排放对“香港的辐射影响可以忽略不计” &lt;/p>;&lt;p>;大陆当局表示核监管机构的批准“未能充分反映参与审查的专家的意见”，并对“仓促释放”表示遗憾结论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong proposes widening safety net for bank depositors by 60 per cent to US$102,560]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227517/hong-kong-proposes-widening-safety-net-bank-depositors-60-cent-us102560?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e742fd28-7f6a-4d67-b8a8-21c357842bb8_784e7d96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港已提议扩大香港银行储户的安全网，以防出现根据政府机构周四提出的建议，银行倒闭对每位储户的损失高达 800,000 港元（102,560 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;存款保护计划由银行资助。该制度于 2006 年推出，最初为存款人提供高达 10 万港元的存款保障，并于 2011 年提高至 50 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港存款保障委员会 12 年来首次提高存款保障标准硅谷银行和第一共和银行等美国银行今年将存款问题置于聚光灯下。&lt;/p>;&lt;p>;然而，建立信任措施并不是“美国银行事件的结果，董事会主席刘燕兴在媒体吹风会上表示：“我们会定期进行审查，以加强系统”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国银行倒闭后，SVB 在中国、英国的企业被解散&lt;/h3 >;&lt;p>;“但我们也考虑到了国际发展，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在建议提高 60% 后，香港的存款保障上限将与英国、德国相似和爱尔兰。这将高于中国大陆的50万元人民币（72,2400美元）和新加坡的75,000新元（55,947美元）安全网，但低于美国提供的25万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;硅谷银行为何这么做失败意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;董事会首席执行官 Daryl Ho 表示，这一变化将使香港与国际标准接轨。 Ho 表示，拟议的上限将覆盖所有储户的 92%，与 90% 的国际基准一致。目前50万港元的上限涵盖了89%的银行储户。&lt;/p>;&lt;p>;何先生表示：“我们相信新的上限符合国际标准，为储户提供了充分的保障，同时又不会增加过高的成本。” &lt;/p>;&lt;p>;目前，每家银行平均向63亿港元的基金缴纳5.81亿港元的年费。假设新上限于2025年初实施，预计每家银行将平均多缴1.53亿港元，以建立82亿港元的保护基金。&lt;/p>;&lt;h3>;美国监管机构查封第一共和银行和将其出售给摩根大通&lt;/h3>;&lt;p>;该提案将在未来三个月内接受公众咨询，并将就议程收集意见，其中包括如何从银行筹集资金以建立额外的保障。提案中包含的其他增强措施着眼于在两家银行合并的情况下为储户提供六个月的额外保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: exports tumble further, down 12.4 per cent in June, adding to economic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227510/china-trade-exports-tumble-further-down-124-cent-june-adding-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/45bb8fb0-1466-4748-8183-19a61fdc8df5_47771353.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;公布的数据显示，6 月份中国出口进一步下滑，加剧了人们对经济放缓的担忧周四显示。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关公布的数据显示，上月出口额同比下降 12.4%，至 2853.2 亿美元，而 5 月份下降 7.5%。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国领先的金融信息服务提供商 Wind 的数据，6 月份的数字低于预期，为 10.2% 的下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，6 月份的进口额较 6 月份下降了 6.8%。 6月份中国贸易顺差总额为2147亿美元，比5月份下降4.5%，也低于Wind预测的下降3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国6月份贸易顺差总额为706.2亿美元，而去年同期为706.2亿美元。 5 月份 658 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s China owners Carlyle, Trustar plan partial exit with US$4 Billion stake sale; GIC, Mubadala among investors approached]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227511/mcdonalds-china-owners-carlyle-trustar-plan-partial-exit-us4-billion-stake-sale-gic-mubadala-among?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e40b86fe-8427-4b70-9b51-778f283316ea_58d1aa43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯雷集团和 Trustar Capital 寻求从新加坡 GIC 等基金筹集 40 亿美元知情人士称，收购麦当劳在香港和中国大陆业务的部分股份，为收购公司在六年前收购该业务后提供部分退出。&lt;/p>;&lt;p>;Mubadala Investment,知情人士称，阿布扎比主权财富基金也已就该交易进行接洽，该交易包括债务在内，该业务估值高达 100 亿美元。他们表示，股东已同意该计划，资产管理公司计划在第四季度与投资者敲定协议，但因讨论私人事务而要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;私募股权公司正在设立一个新工具为现有投资者提供部分退出，同时吸引新资本推动餐厅增长。在过去 18 个月里，公共市场波动和利率飙升导致退出变得更加困难，因此，将资产转入新基金已成为收购公司为投资者创造流动性的一种越来越流行的方式。&lt;/p>;&lt;p>;凯雷代表， Trustar、Mubadala 和 GIC 拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人在 2019 年表示，这家快餐连锁店的目标是利用股东的资本和其他资源，将其门店数量增加到 10,000 家，同时利用中国的可持续增长。贝恩公司的数据显示，继 2021 年创纪录的一年之后，去年亚太地区的退出价值骤降 33%，至 1,320 亿美元，比前五年平均水平低 1% &amp; Co，该公司表示股价和上市数量不断下降。持续基金使管理者能够在基金接近期限结束时保留表现良好的资产，以便在市场状况改善时退出。&lt;/p>;&lt;h3>;Covid-19 将如何促使中国企业提高数字化水平&lt;/h3 >;&lt;p>;2017年，麦当劳以约17亿美元的价格出售了约80%的中国大陆和香港业务，该业务的估值高达20.8亿美元。此后，麦当劳在中国的门店数量增加了一倍多，达到 5,400 家，在香港也有 250 家。这家美国快餐巨头计划今年在中国再开设 900 家门店。&lt;/p>;&lt;p>;分别持股 28% 和 42% 的凯雷和 Trustar 将出售部分股权，并可能将部分资本进行再投资在新车中。他们将保留管理和扩展业务的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 GIC 是凯雷第四只亚洲基金的支持者之一，该基金于 2017 年投资了这家连锁餐厅。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cinema giant IMAX to take full ownership of China unit in US$124 million deal as it seeks ‘new opportunities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227507/cinema-giant-imax-take-full-ownership-china-unit-us124-million-deal-it-seeks-new-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c47acb59-52c2-4209-a777-053e9c262499_2fe1b0ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;IMAX 公司宣布将收购其在香港上市的中国公司的全部所有权这笔交易价值约 9.7 亿港元（1.24 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这家负责开发宽银幕技术、使影院所有者能够收取高价的全球娱乐公司表示，它将购买 29% 的股份根据周四向香港证券交易所提交的一份文件，IMAX 将以每股约 10 港元（即 1.24 亿美元）的价格购买 IMAX China 的 9630 万股股票。全部的。该要约较截至 7 月 10 日最后一个完整交易日的 30 天平均收盘价溢价 49%。&lt;/p>;&lt;p>;此次合并将使该公司“更灵活地寻求新的机会和应用”它在文件中表示：“IMAX 技术在中国的应用”，并可以节省成本。&lt;/p>;&lt;p>;“这项交易对 IMAX 公司和 IMAX 中国来说是双赢的，因为它为 IMAX 带来了巨大的财务利益，同时提供了IMAX China investors a meaningful premium to current market prices,” said Rich Gelfond, CEO of IMAX Corp, in a press release on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;“The public listing of IMAX China raised capital to help fuel a period of tremendous growth for IMAX in China, and this transaction has the potential to usher in a new era of expansion for our brand and technology in this thriving market for entertainment.”&lt;/p>;&lt;p>;Shares of the company resumed trading on Thursday and added 3.1 per cent early in the morning session.&lt;/p>;&lt;p>;The first commercial IMAX cinema opened in China in 2007, and today there are more than 770 of its movie theatres there, according to the company.&lt;/p>; &lt;p>;IMAX China remains a hugely profitable unit for the corporation. In the first quarter of the year, IMAX enjoyed its highest ever global box office revenues, fuelled by theatregoers during the Lunar New Year holiday.&lt;/p>;&lt;p>;The company said the merger will enable the group to streamline its structure and further align the China business with the its global operations.&lt;/p>;&lt;p>;The deal could unlock about US$2 million in annual cost savings and lead to greater tax efficiencies, according to the company.&lt;/p>;&lt;p>;IMAX China, which launched in 2011, is headquartered in Shanghai and has offices in Beijing. Daniel Manwaring will continue as the CEO of the company and oversee all local business functions in China.&lt;/p>;&lt;p>;Morgan Stanley is serving as IMAX Corp&#39;s financial adviser. Freshfields Bruckhaus Deringer is acting as its legal adviser.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>