<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Amid clouds of economic uncertainty, China welcomes US treasury secretary with hope – and a rainbow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226975/amid-clouds-economic-uncertainty-china-welcomes-us-treasury-secretary-hope-and-rainbow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/45547c32-fc94-49ab-9e68-1c3062035946_4fe2389f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦从华盛顿长途飞行后在北京走下飞机迎接微笑和彩虹。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午，中国首都下着毛毛雨，耶伦抵达北京，中国财政部代表杨英明和美国驻华大使到机场迎接。中国尼古拉斯·伯恩斯。&lt;/p>;&lt;p>;中国有关耶伦抵达的报道显示，伯恩斯走下飞机时指着天空中的彩虹。随后，杨洁篪与耶伦握手致意，并抬头微笑地评论天象。&lt;/p>;&lt;p>;友好的接待为耶伦为期四天的中国首都之行拉开了序幕。中国社交媒体平台一直在认真观察，包括耶伦的脚踏实地的美食选择。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟的美中防务外交希望寄托在内部秩序上&lt;/h3>;&lt;p>;豫园探田，央视旗下的社交媒体平台最先对耶伦的到来发表评论：“只要真诚和相互尊重，中美关系就会像雨后彩虹一样改善。”&lt;/p>;&lt;p >;中国总理李强在周五欢迎耶伦时也提到了彩虹。 “这是一种自然现象……但它也象征着中美关系。我们不仅有风，也有雨。历经一轮风雨，一定会见到彩虹。&lt;/p>;&lt;p>;李克强勉励双方要面向未来。 “如果你只低头看脚，你只能看到泥泞的道路。但如果你仰望天空，你就能看到地平线上的彩虹。”他说。在中国民间传说中，彩虹被认为是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在抵达后发布的一条推特消息中表示，她此行的目的是“合作应对全球挑战”，“沟通并避免误解或误解”。 &lt;/p>;&lt;p>;彩虹联系延伸到了北京著名的三里屯购物和餐饮区，耶伦后来在那里的一家顶级云南餐厅用餐。中国网民很快抓住了许多人认为为耶伦访问之初定下基调的象征意义。&lt;/p>;&lt;p>;她坐在餐厅而不是私人包间，这一举动被许多中国网民视为“民粹主义”。这一刻被微博上的知名美食博主“盼盼猫”捕捉到了。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦和她的晚餐同伴的菜单包括“非常云南风格的家常菜”盼盼猫在微博上写道，比如香草烤鱼、薄荷牛肉卷、冷米粉和各种蘑菇。&lt;/p>;&lt;p>;“当她吃完晚饭经过我的桌子时，我向她点头微笑，然后她回来了灿烂的笑容。”该博主报道道。&lt;/p>;&lt;p>;云南野生蘑菇以其独特的味道和鲜香而闻名，但也存在风险——如果烹饪不当，或者如果食用不当，可能会有毒或引起幻觉。选择了错误的品种。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦一如既往地精力充沛，似乎对蘑菇表现出了特殊的兴趣。餐厅老板后来告诉当地媒体，这群人点了四盘“煎手庆”，这是牛肝菌的近亲。&lt;/p>;&lt;p>;菜单选择也在中国社交媒体平台上赢得了掌声，一些人用户将这些菜肴称为“财政部长的选择”，并承诺在访问时点同样的菜肴。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在对美国参与的焦虑中宣传韩国外交&lt;/h3>;&lt;p>;2011 年，时任美国副总统拜登访问北京时，顺便在一家名为“腰记炒干”的小餐馆里吃了当地的面条、饺子和几盘小菜。餐厅墙上贴着一张照片，拜登微笑着竖起大拇指。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的食物选择后来被称为“副总统套餐”，该菜单项继续吸引着来自世界各地的游客。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US wave of Ukrainian women fuels record surge in immigrant employment during demographic squeeze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226967/us-wave-ukrainian-women-fuels-record-surge-immigrant-employment-during-demographic-squeeze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/1b8f318b-4046-4558-9e4f-a386086e8e11_5e6a592a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在华盛顿围绕美墨边境的高度党派斗争的影响下，就业增长美国移民妇女的就业率达到创纪录水平，部分原因是乌克兰难民激增。&lt;/p>;&lt;p>;许多人是半熟练且积极主动的工人，通过特殊紧急计划合法进入美国。它们不仅缓解了酒店、零售和其他服务行业严重的劳动力短缺问题，而且有助于推动整个国家的就业。&lt;/p>;&lt;p>;在美国以外出生的人仅占美国就业人口的 17.5%据劳工局称，在截至 5 月的两年期内，16 岁及以上的外国出生工人占全国劳动力增长的高达 64%，其中女性做出了巨大贡献统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，截至 2019 年大流行之前的五年中，这一比例为 38%。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，海外移民一直是美国劳动力市场不断扩大的一部分，抵消了这一影响人口老龄化和其他因素拖累经济增长。但自疫情结束以来，由于数十万难民（尤其是来自乌克兰的难民）的到来，他们的劳动参与率相对于美国出生的工人进一步加快。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，新兴的社会和经济条件促使更多的移民妇女去工作而不是呆在家里。&lt;/p>;&lt;p>;现在的统计数据显示，今年外国出生的妇女的劳动参与率突破了历史最高水平，几乎赶上了美国的劳动力参与率。美国出生的女性人数仍低于大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国边境规则的变化，绝望和困惑的移民陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;“我们已经看到移民在美国变得越来越重要。支持劳动力增长，而且它会的，”无党派移民政策研究所的高级分析师朱莉娅·盖拉特 (Julia Gelatt) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;除了满足雇主的即时需求之外，这些新移民预计将为雇主提供重要的缓冲。美国劳动力受到短期和长期力量的双重打击：大流行后失业人数激增；出生率下降；死亡人数不断上升，包括自杀和其他所谓的绝望死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自去年俄罗斯入侵乌克兰以来，约有 30 万人从这个饱受战争蹂躏的国家抵达美国，其中许多人是在拜登的领导下行政当局的计划。自 2021 年夏末喀布尔陷落以来，约有 10 万阿富汗人来到这里，出于人道主义原因，还有数万名来自委内瑞拉和古巴等国家的阿富汗人被接纳。&lt;/p>;&lt;p>;因紧急难民和难民身份入境的个人假释计划可以相对较快地获得工作许可。他们一般可以停留至少两年。有些人拥有大学学位并拥有护理等所需技能。其他人则急切地填补餐馆、酒店、零售店和疗养院的低薪职位空缺——而美国公民基本上正在放弃这些职位。&lt;/p>;&lt;p>;即使在经济温和增长的情况下，美国仍有超过 1000 万个职位空缺。今年春天的美国——根据最新的政府数据，几乎每个正式失业者都有两个工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;与大流行前的 2019 年相比，医疗保健和社会援助机构的职位空缺增加了 50% 以上，并且营业额很高的住宿和餐饮服务行业的销售额增长了 22%。根据 Indeed 的职位列表，粗略估计可能有多达 50,000 个包含洗碗职责的职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;移民在酒店和餐馆的劳动力中所占比例尤其大。万豪国际集团表示，自去年以来，该公司已在美国雇佣了超过 550 名难民。它是承诺在三年内雇用 20,000 名难民的十几家住宿、制造、清洁和其他服务公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于一个独特的时刻，无论是政治上还是经济上，”亚龙说。施瓦茨是难民帐篷合作组织（Tent Partnership for Refugees）的美国主管，该组织是一家动员公司雇用和培训难民的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;移民女性劳动力参与率上升还有其他原因。与整体女性一样，这些外国出生的人受教育程度越来越高，这意味着她们更有可能参加工作。&lt;/p>;&lt;p>;经济压力也迫使传统移民家庭让全职妈妈外出工作，特别是考虑到过去几年的高通胀。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎是必要的，”格伦代尔移民律师内奥米·克鲁兹 (Naomi Cruz) 说，她曾担任拉丁美洲促进职业和企业家团体的洛杉矶负责人拉丁裔美国人。&lt;/p>;&lt;p>;美国近三分之一的拉丁裔美国人是在外国出生的。近年来，亚洲一直是主要的移民来源地，人口普查局的统计数据显示，在女性移民中，来自印度的就业增幅最大，这可能反映出就业市场上持有 H-1B 签证的科技工作者配偶数量增加。&lt; /p>;&lt;h3>;吉尔·拜登探访乌克兰难民，称他们“非常强大”&lt;/h3>;&lt;p>;总体而言，2021 年至 2022 年间，包括难民在内的美国净移民人数超过 100 万。这是美国净移民人数的两倍多前两年每年都有这个数字，当时疫情和特朗普政府的其他边境紧缩政策使国际移民数量降至数十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;专家预计这些年来移民不会出现如此大幅增长由于美国法律的上限，但允许来自委内瑞拉、古巴、海地和尼加拉瓜一个月的各种人道主义计划可能会继续增加这一数字。&lt;/p>;&lt;p>;这些以及来自国外的其他计划预计将越来越多随着美国与其他发达经济体一样陷入人口紧缩，这对劳动力来说非常重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US surgeon general takes aim at toll inflicted by loneliness and isolation, and stigma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226968/us-surgeon-general-takes-aim-toll-inflicted-loneliness-and-isolation-and-stigma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/257f639f-b062-45ad-8504-3d517f9ed319_2f5c8c1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“国家医生”正在进行一场抗击他所谓的流行病的运动大约一半的美国人受到孤独和孤立的影响。他呼吁采取行动“修复我们国家的社会结构”，值得政府、专业人士、机构以及我们每个人的广泛支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国卫生局局长维韦克·H·穆尔蒂 (Vivek H. Murthy) 的工作是为美国人提供有关改善健康和降低患病风险的最佳科学信息，在 Covid-19 袭来之前就开始警告孤独的危险。他说，现在危机更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;美国人已经习惯了卫生局局长利用他们的讲坛来领导与吸烟、吸毒成瘾和肥胖等祸害的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;现在穆尔蒂的目标之一是让我们相信孤独也是对身体健康的严重威胁，甚至可能导致过早死亡。研究告诉我们，孤独会导致或加重心血管疾病、痴呆、中风、抑郁和焦虑。孤独对一个人的危害相当于每天吸15支烟。它可能比肥胖和缺乏锻炼更糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是要淡化孤独对情绪和心理健康的破坏性影响。穆蒂认为，美国人对人们精神或心理状态的普遍态度使事情变得更糟。很多时候，此类问题被视为选择或个人缺陷而被忽视。寻求心理健康问题帮助仍然是一种耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;让人们了解此类问题的普遍性和真实性，以及它们可能产生的严重影响，是让人们了解这些问题的重要组成部分。疫情得到控制。&lt;/p>;&lt;p>;为什么孤独是一个日益严重的问题？最有可能与孤独和孤立作斗争的人有经济问题、健康状况不佳或独居。然而，尽管越来越多的老年人独居并且有些孤立，但年轻人更有可能表示他们感到孤独。&lt;/p>;&lt;p>;我们的技术、互联网，尤其是社交媒体是主要因素。如果明智地使用社交媒体，可以帮助人们与家人和朋友保持联系。然而，社交媒体上的互动常常取代或干扰面对面的关系。社交媒体也会让人们觉得自己无法达到别人看似完美的生活，并被用来欺凌他人。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体和其他媒体也会助长并加剧人们之间的深刻分歧。我们的社会，让人们感到更加孤独，甚至害怕不同种族或民族、不同性取向或政治信仰的人。&lt;/p>;&lt;h3>;他们在 Covid-19 期间患上了癌症，并互相转向寻求支持&lt;/h3>;&lt;p>;在大流行之前，Murthy 专注于工作场所，人们在那里花费大量时间并与他人进行大量互动。他呼吁雇主给员工足够的休息时间来培养个人生活，并鼓励同事更好地了解彼此。&lt;/p>;&lt;p>;疫情期间，由于许多人在家工作，出现了新的问题。现在，随着越来越多的员工重返办公室，是进行改革的理想时机。&lt;/p>;&lt;p>;穆尔蒂今年春天的建议呼吁所有人——家庭、学校、工作场所、医疗保健系统、科技公司、政府、教堂、社区和我们每个人——加入进来。我们需要一劳永逸地明确孤独是一个严重的问题，心理健康是整体健康的一部分，对抗孤独需要在我们思考和做事的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;29 岁的韩国女性“因为孤独而进入美国高中”&lt;/h3>;&lt;p>;政府应该为研究和制定有效策略提供资金。规划者可以开发公园和人行道，使邻居更容易互动。医疗工作者和保险公司可以采取更多措施来筛查孤独感，并鼓励帮助人们建立关系的项目。学校、教堂和其他组织可以发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;个人也可以发挥作用。我们每个人都应该更加努力地放下手机或离开电脑，花时间与朋友、家人和新认识的人交谈并倾听他们的意见。问题严重，需求紧迫。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[National security law in Hong Kong: 8 wanted suspects should be treated like ‘rats in the street’, city leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226973/national-security-law-hong-kong-8-wanted-suspects-should-be-treated-rats-street-city-leader-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f5d04652-a902-4320-85f1-eb668cab7221_b7e461b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方因涉嫌侵犯国家安全而通缉的八名反对派人士应受到同等待遇该市领导人表示，这是“街上的老鼠”，敦促大家避免与他们有任何接触。&lt;/p>;&lt;p>;警察将“大力追捕”任何被指控危害国家安全的人，并“严格执法”，局长行政长官李家超周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一宣布悬赏 100 万港元（127,873 美元），奖励提供线索，逮捕目前居住在海外的 8 名反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们应该把那些被警察通缉的人，特别是那些违反国家安全法的人，当作街上的老鼠，为了我们而应该避免，”李在贵阳之行期间在一次新闻发布会上说。贵州省。&lt;/p>;&lt;h3>;“数十名香港居民”被列入警方国家安全“通缉”名单&lt;/h3>;&lt;p>;李被问与通缉人物进行商业或金钱交易是否构成犯罪&lt;/p>;&lt;p>;“因为他们所涉及的罪行很严重。因此，我建议大家在与他们接触时要谨慎。” “警方将依法处理不同的行为和活动。”&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，国家安全警察逮捕了已解散的反对党众志的前领导人和四名前成员，罪名是涉嫌在消息人士告诉《华盛顿邮报》，支持罗冠聪。&lt;/p>;&lt;p>;前立法会议员罗冠聪在 2020 年 6 月 30 日通过国家安全立法后离开香港，该立法禁止分裂国家、颠覆和恐怖主义行为&lt;/p>;&lt;p>;他是受到100万港元悬赏的八名活动人士之一。其他人分别是前立法会议员郭永亨和许志峰、工会成员蒙少达、律师任建锋以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁公仪。&lt; /p>;&lt;p>;最后得知他们居住在加拿大、澳大利亚、美国和英国。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全法第37条和第38条规定，该立法适用于世界上的每个人并涵盖在城市外犯下的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿、伦敦和堪培拉谴责了这些奖励，美国国务院称这是“一个危险的先例，威胁到全世界人民的人权和基本自由” &lt;/p>;&lt;h3>;香港悬赏8名国安法嫌疑人，向世界发出“强烈信息”：李光耀&lt;/h3>;&lt;p>;另外，李光耀表示，欢迎所有居民参加即将举行的区议会选举.&lt;/p>;&lt;p>;李说：“区议会选举可以让有志于参与地区事务的人进行建设性的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我欢迎大家参与选举。 。政府只会禁止一类人参与区政，就是破坏香港利益、不拥护基本法、不宣誓效忠政府的人。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党主席罗先生金熙周四表示，在立法会一致支持一项削减立法会直选席位的法案后，一些成员表示有兴趣参与投票。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长敢于希望活动人士罗冠聪在市受审&lt;/h3>;&lt;p>;政府于 5 月提出的《2023 年区议会（修订）法案》旨在将各市镇“去政治化”，该法案将于 7 月 10 日生效，为年底前举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;区议会共有议员470名，直选代表比例从近95%大幅削减至19%。&lt;/p>; &lt;p>;其余席位将由行政长官任命，或由北京拥护者组成的三个区委员会的 2,490 名成员选出。&lt;/p>;&lt;p>;候选人将必须应对新制度严格的审查程序。排除可能的国家安全威胁。竞争者还必须获得区级委员会的提名。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China imposes US$984 million fine on Ant Group, ending years-long overhaul of world’s largest fintech group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226964/china-imposes-us98433-million-fine-ant-group-paving-way-new-business-and-potential-revival-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/ad4112fd-abcc-42e0-86ac-f93324fd2b26_7c8ede9c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;蚂蚁集团被中国金融监管机构罚款，分析师预计这将是最后一章这是一场长期的监管改革，始于 2020 年 11 月最后一刻取消该公司备受期待的 370 亿美元首次公开募股 (IPO)。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的蚂蚁金服是全球最大的金融科技公司之一中国人民银行在一份声明中宣布，多家公司和支付宝移动支付服务运营商收到中国人民银行 (PBOC) 71.23 亿元人民币（9.8433 亿美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;该处罚金额低于 2021 年 4 月阿里巴巴集团因违反国家市场监管总局 (SAMR) 反垄断法而被处以 28 亿美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;拥有本报的阿里巴巴股份也是蚂蚁金服旗下的公司，周五在香港股市上涨 6.4%，触及 86.70 港元的盘中高点。经纪人乐观地认为，罚款将清除笼罩在中国最大科技巨头之一未来的阴云。该公司于 3 月份将其价值 2570 亿美元的业务重组为六个独立运营的部门。&lt;/p>;&lt;p>;“罚款应该是最终的香港Wealthy Securities董事总经理谢明光(Louis Tse Ming-kwong)表示，这是对蚂蚁金服监管打压的一章，这将消除该公司的不确定性，并使其能够开发新业务。 “这也将为蚂蚁考虑再次上市铺平道路。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，谢表示，蚂蚁可能无法再像 2020 年那样对其股票发行感到兴奋，由于现在监管环境更加严格。&lt;/p>;&lt;p>;“由于公司的支付宝如此受欢迎，蚂蚁即将进行的IPO仍然会成功，但它可以获得的估值将与以前不同，”谢说.&lt;/p>;&lt;h3>;银行股遭遇10月以来最严重抛售，港股跌至5周低点&lt;/h3>;&lt;p>;中国监管机构叫停蚂蚁金服在上海和香港交易所上市距离备受期待的 2020 年 11 月 5 日开始交易还不到 48 小时。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服当时表示，停牌是在其高管与中国最高金融监管机构会面后进行的，监管机构起草了一套新的关于世界第二大经济体蓬勃发展的小额贷款市场的规则。&lt;/p>;&lt;p>;规则的改变有望抑制该国金融科技巨头的利润，并阻止资金流向小企业，这可能会导致“重大变化”蚂蚁金服当时向两家交易所发表的声明称，“对于蚂蚁金服的商业环境，可能会导致该公司无法满足其上市要求或披露规则。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚电子钱包提供商帮助中国无现金社会的游客&lt;/h3>;&lt;p>;IPO暂停一个月后，中国人民银行副行长潘功胜在2020年12月指示这家金融科技公司回归在线支付本源，在经营个人信用评级业务时保护客户隐私，并建立潘还表示，蚂蚁金服必须纠正其保险、理财和信贷业务中的任何违规行为，并按照规定经营其资产支持证券业务&lt;/p>;&lt;p>;此后，蚂蚁集团进行了一系列改革。 2020 年 12 月，该公司从其金融市场中删除了由几家小型区域银行提供的三年期或五年期到期的计息定期存款产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong jails first person for possession of CBD products after woman arriving from US caught with drugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226966/hong-kong-jails-first-person-possession-cbd-products-after-woman-arriving-us-caught-drugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/67b7d194-9852-4137-850a-928b1cb77cc9_fafd79b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，香港首次因持有大麻二酚 (CBD) 被定罪，移交一名 32 岁的女子从美国抵达香港，行李中携带违禁物质、氯胺酮和吸毒用具，被判处两个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;当 Bui Yvan Nguyen 抵达 Hong 机场时3月29日，香港国际机场，海关人员对她的行李进行搜查，发现两瓶含有CBD活性成分的瓶子，玻璃容器内藏有2.2克氯胺酮，以及10支注射器。&lt;/p>;&lt;p>;她被逮捕并政府化验所其后证实两瓶个人护理产品中含有约5克CBD，而检获的另一毒品为氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;阮于周五被西九龙法院判处监禁两个月。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港海关对判决表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“监禁判决反映了罪行的严重性，并向公众发出了明确的警告，”它说。&lt;/p>; &lt;p>;随着边境重新开放后越来越多的游客来到这座城市，该部门将采用风险评估方法，并选择来自某些地区的乘客进行筛查。&lt;/p>;&lt;h3>;海关首次在 CBD-香港新禁令下的相关逮捕&lt;/h3>;&lt;p>;对含有源自大麻的 CBD 的产品的禁令于 2 月 1 日生效。当局表示，拥有任何含有该物质的产品都将构成犯罪，并且没有任何豁免&lt;/p>;&lt;p>;禁令实施之前，当局在全市设立了 10 个垃圾箱，供公众交出 CBD 产品，并收集了超过 77,000 件物品，包括润肤油和止痛药膏。&lt; /p>;&lt;p>;一经定罪，最高刑罚为罚款 100 万港元（127,870 美元）及监禁七年。&lt;/p>;&lt;p>;任何人持有用于吸毒的器具，均属刑事犯罪。一经定罪，最高刑罚为罚款港币一万元及监禁三年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Universities in Hong Kong can increase non-local student intake, but review of campus facilities and staff numbers needed, education chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3226958/universities-hong-kong-have-potential-increase-non-local-student-intake-review-campus-facilities-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/261a9b0c-53c3-4d85-9274-c139b707e324_dce1ea87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学可以接受更多非本地学生，但校园设施和教学教育部长表示，必须审查员工人数，以确保能够容纳本科生的增加。&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲周五还表示，政府将考虑设立奖学金，以鼓励非-本地毕业生到城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们优秀的高等教育有潜力服务更多非本地学生，我们也可以通过国际化和多元化促进本地学生的学习并开阔他们的视野”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，负责资金需求的咨询机构大学教育资助委员会（UGC）已提议将美国公立大学录取的非本地本科生人数增加一倍。 2024-25 学年招生人数将达到约 6,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;当局旨在通过将非本地学生占本地招生人数的上限从 20% 提高到 40% 来吸引更多人才。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该建议已提交给教育局，不会影响香港人的资助学额，因为非本地学生仍需缴付全额学费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学可以计划“非本地双倍吸纳”吸引人才&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府最新数据，香港大学和科技大学的非本地本科生比例达23.7% 2021-22学年，该比例分别为22.4%和22.4%，而八所院校的平均比例为18%。&lt;/p>;&lt;p>;蔡崇信在立法会教育计划中被立法会议员陈仲年询问有关计划周五举行的小组会议。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，在增加人数之前需要考虑一些限制，包括大学设施、空间、学生宿舍容量和教职员工数量。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将与机构讨论这些限制。我们有潜力迎合更多非本地学生，但我们也需要做好准备，”她说。 “对非本地学生的学习支持也需要加强。”&lt;/p>;&lt;h3>;23名香港学生在IB考试中获得满分，低于去年的93分&lt;/h3>;&lt;p>;陈议员还向蔡议员询问政府会否考虑为非本地学生设立奖学金，条件是毕业后须留港一段时间，有助吸引新人才。&lt;/p>;&lt;p>;蔡表示会资助委员会发言人表示，大学可以教育香港以外的学生，而无需使用公共资金来培养多元化的学习环境。&lt;/p>;&lt;p>;他说，委员会正在就非本地学生的限制咨询不同的利益相关者。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系大学校长委员会，该委员会代表八所公立大学，征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;该市的公立大学每年向非本地本科生收取 140,000 港元（17,900 美元）至 182,000 港元之间的费用，而本地学生每年收取 42,100 港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong parents struggle to get cross-border travel permits for children amid summer holiday rush]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226959/hong-kong-parents-struggle-get-cross-border-travel-permits-children-amid-summer-holiday-rush?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/1e411b5b-7e75-4b49-9447-ddc91ccc3c32_a954ee48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港家长在获得孩子过境所需的许可证时遇到困难暑假期间，假期准备工作正在如火如荼地进行，进入中国大陆和澳门边境。&lt;/p>;&lt;p>;对旅行证件的需求如此强烈，社交媒体上出现了申请队列中的优惠，收费 600 元（82美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一位只透露姓杨的母亲表示，她从早上5点开始就在中环入境事务处旅行证件办事处外排队，为女儿申请香港护照。孔再入境许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们到达那里时，已经有 20 到 30 个人在我们前面排队......在我们前面排队的家庭说他们是凌晨 4 点左右来的，”她说。&lt; /p>;&lt;h3>;香港人可以使用过期的内地通行证过境&lt;/h3>;&lt;p>;该通行证允许居民在前往内地或澳门旅行后返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;儿童可以使用该文件从内地和澳门返回香港，因为他们只有年满11岁才需要申请香港身份证。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，有些人甚至睡在附近的房子上她补充道：“我必须说，人们太想预约了。”&lt;/p>;&lt;p>;一位孩子的母亲说，她曾尝试在网上预订预约时间，但没有成功。该部门网站上的选项与她的日程安排相符。&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的 Carmen Ho 表示，她在网上为朋友的孩子预约时遇到了困难，但最终设法预约了周五的预约。&lt;/p>;&lt; “我坚持尝试了一个星期才成功获得一席之地，”她说。 “在那一周，我每天登录预约网站查看 8 到 10 次空闲时间。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门在四个星期内以 24 天为一个周期提供预约时段。 《华盛顿邮报》周五下午的检查发现，直到 8 月 4 日之前，每个时段都已被预订。&lt;/p>;&lt;p>;居民可以前往八个旅行证件办公室中的任何一个申请许可证。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国通讯应用程序微信的用户声称他们可以帮助人们预约旅行证件，包括再入境许可证。&lt;/p>;&lt;h3>;根据新的旅行计划，许多香港司机跨境进行公路旅行&lt;/h3>;&lt;p >;《邮报》联系的一位用户提供了周六或周一的现场门票，价格为 600 元，而当天的预订服务价格为 500 元。&lt;/p>;&lt;p>;该部门的网站显示，这两天都没有可用的时段。 &lt;/p>;&lt;p>;根据微信用户的说法，客户可以选择上午或下午的预约。唯一可用的选择是该部门位于尖沙咀的办事处。&lt;/p>;&lt;p>;客户还需要提供个人详细信息，例如姓名、香港身份证号码和出生日期，以及预付款， &lt;/p>;&lt;p>;民建联立法会议员陈勇周五对此类服务表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“部门可以登记这些信息&lt;/p>;&lt;h3>;随着申请激增，香港护照、大陆通行证的等待时间延长&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;身为中国最高立法机关全国人民代表大会代表的陈先生建议该部门动员其他部门的工作人员来帮助满足对旅行证件的需求。&lt;/p>;&lt;p>;议员还敦促居民除非紧急需要过境，否则不要预约。他补充说，持有其他合适旅行证件（例如香港护照）的人也应避免使用该服务。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，有特殊情况的居民可以使用内地旅行证，也称为回乡证。 &lt;/p>;&lt;p>;“若回港居民无法出示有效入境证件，仍可凭附有照片的回乡证办理出入境手续。”他说。 “我相信一旦确认他们的本地居民身份，移民局就会使用特别酌情权。”&lt;/p>;&lt;p>;“但请不要过度依赖特别酌情权，并将其视为最后手段。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to create and implement national standard for large language models in move to regulate AI, while using its power to transform industries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3226942/china-create-and-implement-national-standard-large-language-models-move-regulate-ai-while-using-its?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f45098a9-032c-4154-975a-3e0a56333edc_c91318a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国成立了一个新的政府机构，负责实施国家标准大型语言模型 (LLM)——代表用于训练 ChatGPT 等人工智能 (AI) 聊天机器人的技术——北京方面力求最大限度地减少这一领域的潜在干扰，同时利用其力量帮助传统行业转型。&lt;/p>;&lt;p >;工业和信息化部 (MIIT) 下属的中国电子技术标准化研究院目前正在制定法学硕士地方标准，以支持目前大陆各地正在进行的越来越多的新人工智能开发计划，该机构周五在上海举行的世界人工智能大会 (WAIC) 上宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;该机构没有提供有关该国家标准的详细信息，但表示已与互联网搜索提供商百度、电信设备制造商华为合作Technologies、网络安全公司360安全技术和电子商务巨头阿里巴巴集团牵头成立了一个特别工作组，该工作组将制定新的LLM标准。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据集识别、总结、翻译、预测和生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;中国最新的标准化该倡议反映了地方当局如何颂扬人工智能有助于推动经济增长并成为有用的日常工具的潜力，同时对其风险保持谨慎并主张对该技术进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发表的有关该主题的最新评论中国共产党中央委员会机关报《人民日报》表示，政府将加大力度释放人工智能潜力。&lt;/p>;&lt;p>;它还列出了中国可以从人工智能中受益的领域，包括日常工作办公室工作、生物制药、遥感和气象。&lt;/p>;&lt;p>;在微软公司支持的初创公司 OpenAI 于 11 月发布 ChatGPT 后，中国大型科技公司一直在竞相开发挑战者，北京将其希望寄托在人工智能开发上提高工业生产力并推动世界第二大经济体的疫情后增长。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能会成为中国超越美国并成为顶级经济体的王牌吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在在本周六结束的世界人工智能大会上，工业和信息化部下属的另一家机构中国信息通信研究院（CAICT）表示，它也在努力促进国内法学硕士的发展并管理该技术的潜在风险。&lt;/p>;&lt; p>;“[我们将]推动大[AI]模型的系统性突破和原始创新，”中国信息通信研究院院长余晓辉在周五的会议上发表演讲时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，重要的是要加快步伐重点发展“算法、高性能芯片等核心领域的验证与应用”，同时加强“风险治理”的研究和协调，让大型人工智能模型成为“社会发展的可靠工具”。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯、百度、华为和阿里巴巴均推出了各自的LLM申请，以在各行各业得到更广泛的采用。例如，腾讯上个月推出了针对从金融到媒体等传统行业的法学硕士服务。&lt;/p>;&lt;p>;不过，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 尚未向任何生成式人工智能产品颁发许可证。尽管百度、阿里巴巴和科大讯飞等大型科技公司已经在全国范围内试行推出类似 ChatGPT 的服务。&lt;/p>;&lt;p>;生成式 AI 描述了可用于创建新内容（包括音频、代码）的算法。 、图像、文本、模拟和视频。该领域最近的突破有可能彻底改变人们内容创作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;所有生成式人工智能算法和产品都必须经过 CAC 的安全测试和审查，然后才能向公众开放.&lt;/p>;&lt;p>;国家互联网信息中心主任庄荣文上个月在山东省东部的一次活动中表示，政府的目标是“确保人工智能可靠可控”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Premier Li eyes ‘combination of punches’ during critical economic juncture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226947/chinas-premier-li-eyes-combination-punches-during-critical-economic-juncture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/200d421d-615c-4b91-bf5f-1bec49fa372c_0b4b1e7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然没有透露任何具体政策细节，但北京已承诺及时发布新一批随着中国疫情后复苏放缓和投资者情绪恶化，市场对中国经济复苏放缓和投资者情绪恶化的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;李强在与专家座谈会上发表上述言论周四下午评估当前经济状况。国务院还启动了与民间和外国投资者的定期对话机制。&lt;/p>;&lt;p>;“要围绕稳增长、就业、防风险，着力实施政策制定‘组合拳’。”官方新华社援引李克强的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁，当前中国正处于经济复苏和工业复苏的“关键时期”，要及时实施有针对性、综合性、协调性的政策措施。 ”据报道，李克强表示：“政府与各类企业（包括私营企业和外资企业）之间的交流机制。”&lt;/p>;&lt;p>;市场一直期待强有力的支持政策，以加快因经济放缓而受到抑制的经济增长。强劲的内部和外部阻力，包括私营部门信心疲弱、房地产市场萎缩、青年失业率创历史新高以及人民币兑美元贬值，出口需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有具体说明研讨会期间公布了政策​​细节，受邀与会者的构成，包括几位专门从事债务研究、城市化和金融去风险研究的经济学家，表明他们倾向于经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体正在预计今年国内生产总值(GDP)增长5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;李克强一周前在世界经济论坛会议上表示，自2017年以来中国经济回升明显向积极方向发展。预计第二季度 GDP 增速将快于第一季度 4.5% 的增速。&lt;/p>;&lt;p>;然而，5 月份令人失望的工业产出和私营部门投资导致进一步令市场担忧，一些经济学家表示，第二季度经济增速加快很可能是由于同比基数大幅降低，而非稳健增长。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家还表示今年经济反弹将是温和的，而指望大规模的刺激政策是不现实的，因为中国已经在巨额债务压力下苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;高盛周三发布的一份报告称，他们的本地客户对中国的长期增长前景相当谨慎，市场对中国今年的政策宽松和结构性改革预期较低。&lt;/p>;&lt;h3>;随着第三季度经济活动萎缩，中国工厂“步履蹒跚”连续一个月&lt;/h3>;&lt;p>;尽管承认整体政策立场在短期内更具支持性，但当地企业“将这些额外的宽松措施视为减少增长阻力的政策，而不是带来强劲增长”， &lt;/p>;&lt;p>;“结构性改革，例如解决房地产问题或地方政府融资挑战的任何解决方案，都不会很快宣布，因为境内政策制定者似乎仍在探索不同的政策选择，” &lt;/p>;&lt;p>;周三，商务部部长王文涛会见了辉瑞、通用电气医疗、拜耳等12家外资制药企业，了解他们在华经营情况，听取他们对如何优化业务的建议&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，最高经济规划师还会见了五家私营企业，征求他们对企业运营、面临的挑战的意见，并讨论如何帮助陷入困境的私营企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tech war: China’s Xi Jinping urges ‘solid path of innovation’ as he tours semiconductor firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226920/us-tech-war-chinas-xi-jinping-urges-solid-path-innovation-he-tours-semiconductor-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/89d152af-6de8-491a-b0c4-468e947c40dd_87cd1d86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;习近平主席号召中国企业走“务实、扎实的创新之路” ”，他对中国东部省份江苏省的半导体和高科技公司进行了考察。&lt;/p>;&lt;p>;他本周的访问突显了中国推动高端制造业以对抗美国主导的科技的努力战争旨在阻碍北京获得先进设备，特别是计算和半导体芯片。&lt;/p>;&lt;p>;“随着信息技术的快速发展，颠覆性技术随时可能出现，”习近平说。 “必须走一条务实、扎实的创新之路，为实现科技高度自力更生作出重大贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在这座城市度过了周三下午至周四上午。官方媒体报道称，他的目的是“了解高新技术产业园区的建设和发展以及企业技术创新”。 .&lt;/p>;&lt;p>;习近平的出访是在美国财政部长珍妮特·耶伦访华之前进行的。她于周四抵达进行为期四天的访问，除科技竞争外，双边紧张局势还因安全担忧、美国贸易关税和美联储加息等问题而继续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;习近平参观了显示屏苏州工业园区中心——中新合资企业，旨在打造高科技创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;强调高新技术产业园区“在实现科技自力更生、自主创新方面的关键作用” ——加强”，习近平呼吁加强国际合作，建设这样的“世界一流、开放”的创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社，习近平还参观了苏州华兴源创科技有限公司，这是一家专门从事半导体制造的私营企业&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台称HYC是“一家由归国科技人才创办的公司”，专注于“通过自主创新推动国产替代”。据其网站称，该公司在上海证券交易所科创板上市，在美国、新加坡和韩国设有研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;习近平从苏州出发前往省会城市他在南京考察了紫金山实验室和南瑞集团两家国有科技企业。&lt;/p>;&lt;p>;他的目的是“了解重大科技任务进展、先进制造业集群发展情况、央视表示。&lt;/p>;&lt;p>;紫金山是一家由江苏省和南京市政府联合成立的科技公司，专注于安防和网络通信设备。&lt;/p>;&lt; p>;国电南瑞，又名国网电力科学研究院，是水利、电力和可再生能源系统管理信息技术和技术解决方案的领先提供商。&lt;/p>;&lt;p>;习近平访问江苏发出“信号” “加快实现高水平科技自力更生、自强不息”，”周五，新华社在习近平主席结束访问时这样评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“面对日益激烈的国际竞争，从根本上讲， “要通过科技创新开辟发展新领域、新轨道，形成新动力、新优势”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次呼吁科技自力更生，建设“社会主义现代化强国” ，被视为对抗华盛顿不断升级的技术遏制的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;随着荷兰准备芯片限制，中国引发供应链担忧&lt;/h3>;&lt;p>;在美国禁止出口高端芯片后，北京做出了愤怒的反应十月份，美国以国家安全为由向中国出口高端芯片，此外还将数百家中国公司列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;它还抗议华盛顿与盟友荷兰和日本达成的停止向中国出售高端芯片制造机器的协议。中国称其本质上是贸易限制，并强调了供应链问题。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在访问经济强国江苏期间表示，希望该省“在强化供应链、补短板、补短板等方面展现新成果，近年来，中国各地政府响应习近平“科技自力更生”的号召，推出了许多推动科技发展的举措。&lt;/p>;&lt;p>; 1月，江苏发布了一揽子政策，鼓励集成电路产业发展，未来三年每年至少提供5亿元人民币（约合6900万美元）的财政支持。该计划包括补贴和现金奖励，涵盖研究、设备采购和芯片设计活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>