<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Election clouds loom over Japan’s ruling party as Ishiba’s approval ratings nosedive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282975/election-clouds-loom-over-japans-ruling-party-ishibas-approval-ratings-nosedive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/2e4f5a01-8d96-4cc7-8873-873aba9211e6_0b553dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂周四在10月27日大选。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相石破茂惨淡的公众支持率——几十年来日本新任领导人中的最低支持率——给执政党自民党(LDP)蒙上了一层阴影。 10 月 27 日大选，引发了领导层迅速面临挑战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告称，糟糕的选举表现可能会让石破刚上任几周后成为跛脚鸭，迫使自民党严重依赖其初级联盟周四公布的时事新闻民意调查显示，公众对政府的支持率已骤降至 28%，这是自 2000 年以来的最低初始支持率。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然这比前首相岸田文雄在 9 月份退出领导人竞选之前的 18.7% 稍好一些，但仍然低于被视为领导人“危险区”的关键 30% 门槛。 &lt;/p>;&lt;p>;岸田在任期开始时获得了超过 40% 的支持率，而他的前任菅义伟则在任期开始时获得了 51.2% 的支持率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bec6df56-d636-4a24-96e6-0fb5719f16f2_4ad6a539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周二，石破茂（左二）在福岛县的一次集会上与一名自民党候选人一起竞选。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我预计自民党将失去绝对多数席位，但可能会继续与公明党一起执政，作为回报，公明党将能够推动其一些更多的政策东京国际基督教大学政治学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示：“考虑到国家的分裂，自民党完全失去权力是“可能的”，尽管不太可能。未能在可获胜选区团结起来支持强有力候选人的反对党。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂被任命为党魁，很大程度上是因为他在近年来困扰自民党的一系列丑闻中清白的记录。然而，他一直努力与党的腐败问题保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;首先，统一教会丑闻暴露了宗教团体与党员之间令人不安的联系，影响了官方政策。 11 月爆发的行贿基金丑闻使情况更加复杂，揭露了总计约 6 亿日元（400 万美元）的伪造财务报告。四名内阁成员辞职，多人被捕，但尚未受到起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/18/c99d42fb-e78e-4934-9dcb-1bc6f20889f4_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女举着一张标语牌，上面写着图像10 月 1 日，在东京议会大楼外的一次集会上，“击败石破”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管竞选时承诺改革该党，但石破未能兑现，侵蚀了公众的信任。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不高兴，因为他很快就放弃了真正惩罚卷入行贿基金丑闻的人的计划，”纳吉说，并进一步指出，石破茂放弃了一项坚定的计划。十月初东盟峰会之前的北约与亚洲伙伴关系进一步损害了他的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;“当他退出这些问题时，情况看起来很糟糕，但随后他的第一次出国之行是参加东盟峰会和唯一的结果就是一份无聊的联合声明以及与[中国总理]李强的一次无关紧要的双边会晤。”纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;除了石破茂的困境之外，秘书长森山宏领导的另一个自民党派系还面临着不负责任的指控。 -自石破刚上任以来，报告的政治资金超过320万日元。许多过去的基层成员也对他们的地方代表受到惩罚并且在竞选活动中得不到党的财政支持感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;目前，自民党在 465 个席位中拥有 247 个席位。即使没有公明党的 32 个席位，它也能在众议院占据多数席位。然而，鉴于政府的支持率较低，保留必要的 233 个席位来维持多数席位似乎越来越遥不可及。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/e08298fd-1eed-4f55-bb53-7180​​be5da3b1_c4788305.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起周二在东京聆听候选人的巡回演讲。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派《读卖新闻》的一项调查显示，在单议席选区的 266 名候选人中，只有 100 人的职位似乎稳固。大约 120 场竞选势均力敌，另外 40 名候选人面临重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学东京校区的政治学家村上弘美 (Hiromi Murakami) 认为，公众的不满源于石破茂不一致的领导。&lt;/p>;&lt; “在领导人选举之前，他完全坚定了要对涉及金融丑闻的党员采取的措施，但在当选后不久他就收回了立场，”她告诉《亚洲周刊》。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们觉得他没有勇敢地面对那些政客、派别，现在不能相信他会做他所说的事情……选民感到失望。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/1ccd290c-c6da-4a2e-8dd4-bc6fd8e50a43_8a719fc7.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本执政党自民党高市早苗。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于竞争激烈的选区众多，村上预测自民党将“非常接近”地赢得简单多数席位。她还警告说，公明党可能会转而效忠另一个政党，从而有可能使自民党边缘化。&lt;/p>;&lt;p>;“党内保守派中有很多成员感到沮丧，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“该党保守派中有很多成员感到沮丧。” >;&lt;p>;根据纳吉的说法，这个由鹰派高市早苗领导的派系（石破在党内领导地位上被击败）可能已经做好了迎接挑战的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“石破没有给人留下好印象，”他说。 “他没有经验，他不是党内的团队合作者，他的背后没有传统派系。这使他变得软弱和脆弱，如果他无法在任何政策提案上取得进展，那么他就没有政治资本继续担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到他取得任何成就，他可能会在短短六个月内离开，这为 Takaichi 打开了大门。”Nagy 补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: elderly Red Cross volunteers prove age is just a number]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283007/spirit-hong-kong-awards-elderly-red-cross-volunteers-prove-age-just-number?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/67321fba-92fd-4743-aedb-4c92b5da4edb_e528860d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港红十字会长者服务组的义工。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于很多人来说，下班后的生活似乎是放慢节奏的开始，但对于香港红十字会长者组的800名义工来说，退休只是一个新的开始.&lt;/p>;&lt;p>;“当你不仅帮助别人，而且还发现退休后生活的新目标时，这是一件美好的事情，”老年志愿者发展经理 Jackie Tsai Bing-chee 说。香港红十字会。&lt;/p>;&lt;p>;长者服务组于1994年成立，旨在鼓励各行各业的长者加入国际红十字与红新月运动等人道网络。&lt;/p>;&lt;p>;结束过去30年来，该团体已累积超过80万小时的志愿服务时间，为不同的弱势群体提供支持，从老人、残疾人到新移民和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人从未想到，退休后的生活会如此美好。”打开这样的门。他们中的许多人感觉自己获得了第二次生命，以他们从未想过的方式为社会做出了贡献。”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;该团体已入围今年的香港精神奖决赛。在团队合作类别中。这项一年一度的活动由邮政和房地产开发商信和集团共同举办，旨在表彰那些成就可能被忽视的个人或团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bc3df66c-a6b3-4e19-91be-46d78d6ec563_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为鼓励50岁以上长者单位成员独立开展人道服务项目，于2010年开始实施的最佳服务项目计划，旨在促进长者过渡成员从服务参与者转变为主动角色，包括规划和执行。&lt;/p>;&lt;p>;例如，蔡说，举办了一场摄影比赛，以曝光对某些残疾人士构成无障碍挑战的社区设施。&lt;/p>;&lt; p>;随后向当地区议会提出建议，社区环境得到切实改善。&lt;/p>;&lt;p>;老年单位志愿者最近还参与代际服务，与年轻志愿者分享防灾和家庭安全知识。 &lt;/p>;&lt;p>;在探访孤立的老年居民时，他们教授了诸如疏散路线、跨代沟通以及展示老年人帮助他人的能力等技能。&lt;/p>;&lt;p>;老年人单位的精神不仅仅是服务交付；蔡表示，这是为了让老年人能够领导和激励他人。&lt;/p>;&lt;p>;通过急救、备灾和健康教育等领域的培训。除了丰富多彩的交流活动，蔡说志愿者不仅为社会做出了贡献，还获得了新的技能和兴趣，使他们保持参与和活跃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们成功的关键始终是团队合作。每个人都有所贡献，我们创造了一个让每个人的优势都能得到充分发挥的环境，”蔡解释道。 “这不仅仅是我们做什么，而是我们如何一起做。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的每一位志愿者都带来了一些独特的东西，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是凭借护理、急救、疾病防备甚至服务项目设计和实施方面的技能，我们共同组成了一支极其高效的团队。正是这种能力和经验的结合使我们能够产生如此有意义的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“年龄只是一个数字 - 这是一个展示我们真正能力的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“年龄只是一个数字 - 这是一个展示我们真正能力的机会。” >;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man firebombs Japan ruling party’s Tokyo headquarters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283020/man-firebombs-tokyo-headquarters-japans-ruling-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/e942462e-c298-45e5-8abb-a70bb2502d37_ff02ace1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在一辆被驶入附近安全围栏的车辆附近工作周六，东京首相办公室。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据公共广播公司 NHK 和其他日本媒体报道，一名男子周六向位于东京的日本执政党总部投掷了几枚燃烧弹。目前还没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;东京警方拒绝发表评论，并指出此事仍在调查中。新闻报道称，这名男子被当场逮捕，他的车撞上了附近的围栏。目前尚不清楚他的攻击动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 19/dfb3cbe6-b46d-4bce-9e25-f5814d57b1b8_315503c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在一辆被驶入总理府附近安全围栏的车辆附近工作周六在东京的办公室。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于涉及可疑资金和涉嫌逃税的资金丑闻不断膨胀，执政的自民党越来越不受公众欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;该党拒绝对周六的袭击事件发表评论，并将所有疑问转交给警方。&lt;/p>;&lt;p>;议会下院投票定于 10 月 27 日进行。一些名誉扫地的政客失去了执政党的官方支持但作为独立机构运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/f2131f2f- ae80-4ea9-8f75-a0991b421fc2_5d5519e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员们在一辆被驶入总理办公室附近路障的白色车辆（右）附近工作周六在东京。图片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该党最近选出了新领导人，即首相石破茂，希望展现新形象。但民意调查显示，其支持率直线下降，尽管鉴于反对党的分裂，目前还不清楚他们是否会在即将到来的选举中失去对众议院的多数控制权。&lt;/p>;&lt;p>;一些候选人受到质问，这在日本相对罕见文化。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，自民党几乎不间断地统治着日本。他们被认为是领导日本从二战的灾难中成为经济强国的功臣。&lt;/p>;&lt;p>;时任首相安倍晋三于 2022 年在议会中为执政党候选人发表演讲时被暗杀。选举。凶手使用的是一把手工制作的枪，称他对安倍充满怨恨，因为他的母亲把家里所有的钱都给了统一教会，而他认为安倍与该教会有联系。这种联系仍然与一些执政党政客保持着。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In US vs Chinese soft power, guess how children are voting?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281354/us-vs-chinese-soft-power-guess-how-children-are-voting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/2a3dd3c0-f3cf-43e6-9ee9-19aaa2e0d498_00d8fa66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年，孩子们在上海迪士尼度假区聊天。 照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我十几岁的侄子的手指在他的语言引擎前飞驰，他勇敢地尝试用普通话给我提供一步一步的魔方教程，但在第三或第四个ranhou（ “然后”），他的声音逐渐减弱。他的弟弟再也听不下去了，脱口而出，“你为什么不能用英语告诉她？”&lt;/p>;&lt;p>;他不能，他轻轻地解释道，我忍住笑声，因为阿姨“不太懂英语”。&lt;/p>;&lt;p>;这就是可怜的老我了，我自封为中国传统的守护者，一直强调对家里的孩子说普通话，从不说英语。希望他们不会失去汉语作为第一语言，从而轻松进入文化世界。然而，我的事业有时感觉像是一个失败的事业。&lt;/p>;&lt;p>;对于男孩和他们这一代的许多其他人来说，日托是生活中的一个事实。当孩子们用英语（多种族新加坡的通用语言）进行社交时，只要他们能够说句子，英语很快就会成为他们感到宾至如归的语言，并且他们会在观看 YouTube、Netflix 和电视时使用英语。实际上已经到家了。一旦他们中的一些人陷入了学龄前品牌的幼儿节目和玩具公司的动画系列的英语兔子洞，他们成为迪士尼爱好者、漫威超级英雄崇拜者、庆祝万圣节的粉丝似乎只是时间问题&lt;/p>;&lt;p>;因此，即使在像我这样传统上讲粤语和普通话的家庭中，孩子们自己和父母也坚持使用英语。汉语逐渐退居幕后，母语不如祖母语；据说，对包括我在内的老年人来说，如果他们能把视线从《内裤队长》、《幻影忍者》、《少年谢尔顿》或通过电视、平板电脑或手机在 Netflix 上沉迷的任何内容上移开，那就是礼貌。&lt;/p>;&lt;p >;成年人试图用大量的华语内容进行干预，从中国动画到配音为普通话的日本卡通。不过，与中国动画相比，孩子们更喜欢日本动画，并且已经研究出如何以英语流式传输动画系列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/07/83ef8592-80e9-476c-879a-e79e08400128_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女孩站起来2015 年，在香港时代广场与乐高星球大战人物近距离接触。一旦一些孩子接触了学前品牌和玩具公司的英语内容，他们往往会很快成为美国流行文化的粉丝。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我想知道在年轻一代中，中国的软实力是否有很大机会对抗美国的文化产业综合体。&lt;/p >;&lt;p>;在我和我的兄弟们成长的一代人之前，美国流行文化还没有那么普遍。当然，我们熟悉《芝麻街》、《史酷比》、《超人》等。但我们的玩伴很可能穿着超级英雄的斗篷和浴巾，我们假装是剑客和剑女飘逸的长袍，当我们坐在转椅和挥舞的尺子上飘过客厅时，我们可以重新捕捉到中年风格。 -在睡前播出的小屏幕武侠小说中瞥见了空中决斗。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪80年代，中国刚刚揭开竹帘，并不是我们即将前往的国家。但是，以武侠流派形式（在印刷品、银幕和歌曲中）唤起的奇幻历史中央王国是世界各地许多华语人民的集体梦想世界。&lt;/p>;&lt;p>;我的父亲担心我的兄弟们如果我们在幼儿园时背童话故事，我就没有足够的英语接触机会来掌握它。按照他的逻辑，如果中国的学生必须熟记四书五经才能了解汉语的来龙去脉，那么我们作为外语学生至少可以背诵十几本英语故事书。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/2deb64d6-b0e0-4a9c-bd8a- cc76d688d4da_163aa06d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018年香港文化博物馆金庸馆展出的武侠小说电视剧改编作品。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国人几乎就在我们喝的水中，但我父母也不认为我们会通过渗透来吸收它。相反，父亲向我们讲述了笨手笨脚的佛教朝圣者三藏和他的降妖弟子孙悟空、猪八戒和沙僧的冒险经历，即兴表演了我们的漫画套装，这是四大金刚中最适合儿童的漫画。中国小说。&lt;/p>;&lt;p>;我母亲给我们读了根据中国哲学教义改编的寓言故事，其中包括老人敢于移山的故事，他相信他的子孙将完成他所开创的事业；一个傻瓜因为忘记了自己的脚尺寸而没有亲自去买鞋的寓言；不认识三加四的猴子的故事与四加三相同。&lt;/p>;&lt;p>;这最后一个来自道家哲学家庄子，仍然是个人的试金石：提醒不要被抓住错误地追求数字。但我不确定这些故事是否适合今天沉迷于 Netflix 的孩子们。&lt;/p>;&lt;p>;我的小弟弟，两个男孩的父亲，对他们学习语言和文化持乐观态度。他认为，只要他们掌握了基本的中文，他们的根源就永远等待被发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/fb595625-019a-4bf8-a3f5-5a156a75a191_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广告9 月 3 日，根据《西游记》改编的电子游戏《黑神话：悟空》在北京首都国际机场亮相。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，我从孩子们对农历新年的传统食物充满热情，尤其是鱼沙拉，它起源于我祖父母的家乡中国南部珠江三角洲的日常菜肴，但后来演变为新加坡的节日必备品。年复一年，我的母亲坚持手工切割色彩缤纷的萝卜、胡萝卜、芜菁等做沙拉，以保留所有这些蔬菜的脆度和汁液，尽管随着年龄的增长，这种劳累的工作变得越来越困难.&lt;/p>;&lt;p>;今年，我的侄子过来让事情变得容易一些，在大家庭聚集在一起并将沙拉扔到一个大盘子上之前，他悄悄地在厨房里帮助我和我的母亲 - 挥舞着一堆沙拉用筷子，将糖搅拌成酸橙汁，然后加入鱼，花生油，然后一步一步地加入其他配料，这是我已故祖母传下来的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Handsome’ China university students offer ‘royalty’ hiking escorts for tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282444/handsome-china-university-students-offer-royalty-hiking-escorts-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/c697e142-6a64-4ea1-8962-a82ea4a77e5d_7ab08123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女顾客，也是一位影响者，在徒步旅行，接受食物、水和情感支持。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华东地区的一群大学生推出了一种新的登山陪伴服务，不仅俘获了顾客的心，也让许多网络观察者感到高兴。&lt;/p >;&lt;p>;一位网红，化名舒克斯，雇了两名高大强壮的男大学生陪她攀登山东省泰安市的泰山。&lt;/p>;&lt;p>;整个过程被拍摄下来，该视频在社交媒体平台 Bilibili 上分享，截至撰写本文时，浏览量已超过 50 万次。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国最著名的山脉之一，泰山海拔超过 1,500 米，拥有约7,000 步。许多游客登顶后都疲惫不堪，双腿酸痛。&lt;/p>;&lt;p>;在这段疯传的视频中，舒克斯乘坐火车前往泰安。抵达后，一位登山同伴张开双臂迎接她，他举着一面红色横幅，上面写着“欢迎舒克斯来泰山”。&lt;/p>;&lt;p>;上山后，另一位同伴拿出了一袋他们准备的食物，包括瓶装水、零食、口罩、墨镜、帽子。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位同伴背着舒克斯的包，让她可以徒步旅行没有任何负担。每当她感到口渴时，就会立即递上一瓶已经拧开的水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/15/f9ad4a72-9861-40f3-9588-2701d3f3e8ba_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位攀岩同伴甚至试图携带她在徒步旅行的一部分期间。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当她开始出汗时，她的登山伙伴适时地给了她纸巾。他们甚至还提供了口香糖，因为她的手上拿着拐杖，所以就喂她吃。&lt;/p>;&lt;p>;“陛下请尝尝。”一位同伴递给她一片西瓜，说道。&lt; /p>;&lt;p>;这位网红指出，同伴们在攀登过程中为她提供了丰富的“情感支持”，给予她“你真坚强！”等鼓励。 “陛下，如果您累了，请稍事休息。完全没问题。”&lt;/p>;&lt;p>;到达山顶后，学生同伴赠送了一个榴莲，他们毫不费力地打开了榴莲，无需任何工具，然后递给她享用。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的榴莲服务非常周到！”舒克西在视频中说道。 “我强烈建议每个计划爬泰山的人聘请这些大学生同伴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/15/61743fe8-572b-4331-af88-88c65bff1d01_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;影响者（左）提到她同伴们在整个攀登过程中提供了充足的“情感支持”来鼓励她。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位影响者没有透露雇用两名同伴的费用，但网上流行的一则广告显示，学生攀岩的陪伴费用为 350 元（50 美元）。白天450元，晚上450元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是山东农业大学四年级的学生。我们的团队由50名学生组成，男女都有，平均攀登泰山40次。”广告上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们擅长为您拍照、搬运行李，并为您提供帮助。”提供情感支持。广告继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位网红的经历在大陆社交媒体上引起了热烈反响。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这项服务很感兴趣，价格合理。成本绝对是值得的。”一位评论者指出。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者补充道：“被皇室般的待遇，有两个帅气的陪护陪伴，感觉真好，哈哈！”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is kicking surfers off its famed beaches. But many ask why now?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283006/hong-kong-kicking-surfers-its-famed-beaches-many-ask-why-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/71a24820-735d-4f70-a144-3934d75307a6_5ae20aac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大浪湾的冲浪者。在冲浪界看来，这项运动受到当局的不公平对待。照片：Antony Dickson &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从三年前搬到附近的村庄以来，体育教练詹姆斯*几乎每天早上都会在香港大浪湾海滩追逐海浪。&lt; /p>;&lt;p>;“在我们的生活中，尤其是在香港这个非常繁忙的城市，停下来真正体验和享受生活在当下是一件非常罕见的事情，这就是当你赶上浪潮时会发生的事情，”他说。 “你必须忘记之前和之后。”&lt;/p>;&lt;p>;但是詹姆斯和其他冲浪者一样，最近在当地的海滩感到不受欢迎，几十年来，该海滩一直被视为该市的顶级运动目的地。&lt; /p>;&lt;p>;“救生员对冲浪者和尝试冲浪的人的干扰有所增加，”他说。 “对于我们冲浪者来说，最令人困惑的是我们不知道为什么。我们还没有真正得到有关此事的澄清或信息。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府从未允许在公共海滩冲浪，称这有危及游泳者的风险，但该禁令从未得到严格执行。大浪湾至少有三家商店几十年来一直在出租冲浪板，冲浪者长期以来一直是大浪海滩上常见的景象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/56ba99cb-ef84-4b02-8821-8ce41e7ce38e_2c748dfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;当局最近才开始执行冲浪禁令。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随后在六月，康乐及文化事务署采取了行动，设立了新的中英文“禁止冲浪”标志，增加了已经列出了该规则的布告和横幅的集合。&lt;/p>;&lt;p>;9月，警察在石澳海滩搜查了一群冲浪者，他们在该市关闭之前被发现逃离康乐服务部门的工作人员。即将对超强台风八木发出 8 号警告信号。&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人在回复《华盛顿邮报》时指出，这项禁令并不是什么新鲜事，违规者可能会被罚款 2,000 港元（257 美元）并被监禁14天。但他没有解释为什么要加强执法。&lt;/p>;&lt;p>;冲浪界表示，在保安局副局长卓厚业五月份表示寻求刺激的居民正在冒着生命危险后，政府改变了策略。 26岁的26岁-老老师Mya Tsang，指的是大浪湾。她说，在她五年的冲浪生涯中，她最近才开始看到巡逻队。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人们必须接受更多有关这些运动的教育，而不是全部禁止，”曾说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c901a457-b6c6-4ffa-abe6-0522fd54231f_5381dc38 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，超强台风八木横扫香港，一名冲浪者在石澳海滩被康乐及文化事务署工作人员追赶5. 照片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在冲浪界看来，这项运动受到当局的不公平对待。他们认为，许多体育活动至少存在一定程度的危险，但风险并不是禁止这些活动的理由。&lt;/p>;&lt;p>;搬到大浪湾海滩靠近水面的冲浪者弗里茨·林 (Fritz Lam) 说“禁止冲浪”的标志让对这项运动感兴趣的人感到尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;“冲浪现在是奥运会项目，在大陆也很受欢迎，”这位四十多岁的网络开发者说。 “许多人会越过边境去冲浪，因为这个标志让这变得很棘手。我很难理解为什么这个标志位于适合这项运动的理想位置。”&lt;/p>;&lt;p>;政府可以采取与滑翔伞运动相同的方法——为人们划出一个特定的区域来从事这项运动，他说，并补充说香港以其丰富的海滩而闻名，很容易就能腾出一个海滩来冲浪。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯还指出，当地的冲浪季节很短，这是当局在管理这项运动时可以考虑的另一个因素。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们在香港冲浪的时间很短。整个夏季，没有海浪。这里完全平坦。所以我们可能会在 10 月、11 月、12 月，也许还有 1 月，”他说。 “我们只想在一个季节里冲浪……这令人沮丧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/18/81f05225-2320-4e11-96f6-d141fb9e8616_0951a840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大浪湾的冲浪者。冲浪者表示，当局应该与利益相关者会面，以便双方能够理解对方的担忧，而不是禁止这项运动。照片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有时，冲浪者会帮助看似溺水的游泳者在水中停留足够长的时间，以便救生员能够到达他们，他说。&lt;/p>;&lt;p >;“如果有游泳者遇到麻烦，在远离海浪的地方，如果他们正在挣扎，或者他们没有冲浪板等漂浮装置，在救生员到达他们之前，我们是第一站他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于 James 来说，冲浪不仅仅是一种爱好，这项运动还可以作为其他香港人的减压方式。&lt;/p>;&lt;p>;理想情况下，他补充说，当局和利益相关者将举行会议，了解彼此的担忧，并共同努力创造一个安全的冲浪环境。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们可以为每个人达成一项协议，并希望鼓励更多的人充满信心地进入并享受水中，”詹姆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改了姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei spies a second chance to shape Malaysia’s 5G future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282981/huawei-spies-second-chance-shape-malaysias-5g-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/04a05528-624f-4e05-a9e8-14fa08ab4bc5_56b07148.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚一直面临美国的巨大压力，要求其重新考虑与马来西亚的任何未来关系华为。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于像 Dwayne Tan 这样的许多马来西亚人来说，选择谁来提供该国的 5G 互联网归结为一个简单的需求：为他的电子设备提供稳定、易于使用的连接。商业业务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这两件事都出现问题，速度就没用了，”在 Shopee 平台上销售从咖啡杯到存钱罐等各种商品的 Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>;但是卷-马来西亚第二个 5G 网络的建设绝非直截了当，充满了外交紧张、西方的担忧，以及对该国提升价值链和成为技术驱动型经济的梦想可能产生的连锁反应。&lt;/p>; &lt;p>;问题的核心是华为，这家中国科技巨头已迅速扩大其在东南亚的业务。美国和欧盟都指责这家总部位于深圳的公司为中国间谍活动提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们普遍预计，这家电信制造商将在几周内赢得与马来西亚合作建设第二个 5G 网络的竞标。与本地公司Maxis Communications一起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/10/18/e1d381dd381dddd-dd-dd-dd-- 13B1-4E15-AA70-7760E900196C_19D49EC2.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个女人在马来西亚吉隆坡的总部走过Max的徽标。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;西方外交官对这个平行网络背后的理由提出了质疑，因为东南亚国家现有的5G基础设施迅速部署与瑞典公司Ericsson合同。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;对原始合同的关注也在增加，该合同是在没有考虑的主要竞争者的情况下签署的。&lt;/p>; &lt;p>;一位高级西方外交官在本周在亚洲表示，第二个网络将是“颠覆性的” ，诱使客户远离现有的客户并吞噬其继续推出所需的收入。他们的基础设施合作伙伴。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/18/4893c76c-ce0a-4a4a4a4d-a2ff-a2ff-3823a1444444440840_ce53fd11.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）去年与中国总统习近平（XI Jinping）握手。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚预期的华为拥抱背后的动机很复杂。&lt;/p>; &lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim到2030年，高收入经济旨在吸引顶级半导体投资并推动数字扩张。但是，将华为纳入其5G框架可能会使与西方投资者的关系变得复杂，他们可能将此举视为安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;自2019年在美国对国家安全问题而被美国列入黑名单以来，华为面临着重大的障碍在发达市场。该禁令在整个欧洲和澳大利亚引发了连锁反应，但华为在东南亚和中东的关注点增加了一倍，在那里它正在朝着雄心勃勃的5G项目锻炼。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，该公司正在谈判中有几个东南亚国家，包括文莱，柬埔寨，老挝，缅甸和越南，开发其全国5G网络。&lt;/p>; &lt;p>;在该国最大的移动运营商AIS泰国宣布与Huawei合作开发由AI驱动的5G和未来通信技术。这家中国公司还提供了该技术，以建立东南亚的第一个完全连接的5G工厂，该工厂由泰国东部的设备制造商Midea建造。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/c6c9c81a-9a30-4317-4317-9cf2-921871a0fc40fc4e_f60200c9.jpg.jpg“ “>;人们在曼谷使用手机。泰国最大的移动运营商在本月早些时候宣布与华为合作：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华为在马来西亚长期存在，在2001年首次进入市场，并迅速上升为了成为提供廉价3G和4G连接性的领先的通信基础设施提供商。&lt;/p>; &lt;p>;，但网络安全仍然存在。根据澳大利亚战略政策研究所的最新研究，研究人员强调了东南亚国家资助的网络竞争的威胁日益增长，其中有15.4％的私人实体是针对2020年的目标，高于2014年的3.6％。 /p>; &lt;p>;“大多数公开著名的网络活动运营都来自中国，”该研究所的高级分析师Gatra Priyandita在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于该地区是&lt;/p>; &lt;p>;西方大国对他们的关注一直很发声。去年5月，美国和欧盟驻马来西亚大使发出了罕见的联合警告，警告说允许华为在该国的5G网络中发挥作用，可能会危及东南亚国家的国际商业声誉并降低其技术增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据报道，“允许网络任何部分中的不受信任的供应商也使马来西亚的基础设施遭受国家安全风险。” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/810a718c-3e43e43-4b8d-806b-5b-5b-5b-5b-5b-5b-5b090a28e73d_05b1aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa.jpg &lt;div>; “颜色：＃999;”>;一个人在英国伦敦的一次活动中测试了华为5G的速度。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚将第二个5G网络推出，这是满足对超高速度需求的一部分在正在进行的美国 - 中国贸易和科技战争中，移动宽带并将该国定位为有吸引力的投资目的地。&lt;/p>; &lt;p>;总理安瓦尔（Anwar）总理坚决捍​​卫为这个新网络开放竞标的决定，强调了需要马来西亚到利用多样化的技术。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我们从西方获得最好的东西，但我们也应该从东方最好的东西中受益，”他在9月在吉隆坡举行的华为举办的活动中说去年，根据路透社的说法，&lt;/p>; &lt;p>;尽管合同尚未授予，但华为与马来西亚最大的电信公司之一Maxis的合作伙伴关系使其具有竞争优势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/18/f7564a4a4d-2412-4055-9955-9955-9958-3f23740caa40caa40caa41_c222641a a alt alt alt alt and Alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚的通讯部长法·法兹尔（Fahmi Fadzil）表示，将很快就5G招标做出决定。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通讯部长法兹·法兹尔（Fahmi Fadzil预计“很快”的公告。&lt;/p>; &lt;p>;正在监督招标过程的马来西亚通讯和多媒体委员会没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; 9月下旬，法米（Fahmi）进行了为期三天的正式访问中国，他监督了中国和马来西亚公司之间的几次合作，包括华为与马来西亚电信服务提供商U-Mobile的合作伙伴关系，专注于供应链管理。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的&lt;p>;现有的5G网络由爱立信建造，由国有公司数字鼻子Berhad（DNB）运营，在人口稠密的地区拥有80％的覆盖范围。恩斯特（Ernst＆Young）的一项2021年的研究预计，到2030年，马来西亚的国内生产总值可能会增加5％，并支持创建近15万个新工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/a8f3ba8e-e96e-4d8c-a7c5-a7c5-a7c5-24d905ed8fcf_6439a39a39ae.jpg div>; =“颜色：＃999;”>;在贸易展览会上的爱立信品牌机器人。瑞典公司赢得了2021年发展马来西亚第一个5G网络的合同。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;值得注意的是，当前网络在下载速度上排名全球第二，仅落后于South South韩国，根据网络分析公司Opensignal的9月份报告。&lt;/p>; &lt;p>;当爱立信赢得2021年建立网络的合同，击败华为和芬兰竞争对手诺基亚时，该项目面临延迟，因为主要移动运营商在DNB的主要移动运营商中面临延迟2022年下半年上任后不久，对5G频谱的完全控制。&lt;/p>; &lt;p>;，安瓦尔宣布对爱立信的合同进行审查，该国的五个主要电信公司最终同意接受DNB中的少数股权，以获得访问权限5G网络 - 政府于2023年5月决定建立平行网络并邀请华为和其他潜在合作伙伴的竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八月推出了该第二个网络的30天招标过程马克西斯（Maxis），与政府链接的公司Celcomdigi和Malaysia以及私有的U-Mobile。预计将成为5G合同的选择。&lt;/p>; &lt;p>;利用其现有网格的利用将使马来西亚公司能够无缝过渡到更高的速度，并以“成本优势”对电信公司进行操作。 CIMB Securities的分析师在9月26日的票据中表示。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/10/18/a9fc3879-1c90-4832-8298-ece5555555555555555CBC3067_82492516.jpg“ alt =”>; 6月18日的机场。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国是马来西亚最大的贸易伙伴，安瓦尔（Anwar &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚也于6月推出了红地毯，以纪念两国之间的50年外交联系。长期以来一直断言，它优先考虑网络安全并符合其经营的每个国家/地区的当地法律。 ，”该公司在本周在亚洲的一封电子邮件回复中说。 “华为将继续为世界各地的客户提供安全可靠的产品和服务。” &lt;/p>; &lt;p>;在安瓦尔雄心勃勃的技术策略下，马来西亚旨在增强其半导体功能，尤其是在晶圆制造和芯片设计方面。 P>; &lt;p>;该国已经在高级测试和包装中起着重要作用，占全球需求的13％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/18/ee65904a-ca0f-45f-45f5-8512-579371f5c4ee_6e5d333333d2.jpg gpg>; >; Anwar Ibrahim在8月在Infineon Technologies新的半导体综合体开业期间展示了半导体晶圆。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去三年中，马来西亚吸引了西方科技巨头等250亿美元的投资吸取中国公司的兴趣。蒂克托克（Tiktok）的母公司BYTEDANCE宣布了15亿林吉特（3.5亿美元）的计划，将其数据中心扩展到区域AI中心。&lt;/p>; &lt;p>;。对于一些考虑在该国运营的公司的决定使某些公司的决策变得复杂。 &lt;/p>; &lt;p>;有兴趣追求前端芯片设计和制造业的公司。 >; &lt;/div>; &lt;p>;这些担忧已经通过美国情报机构领导的多年调查来扩大到中国科技公司在所谓的国家资助的间谍活动中的作用。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，联邦调查人员发现了联邦调查人员美国军事基地附近安装的华为设备能够拦截和破坏敏感的防御通信，包括监督该国核威慑力量的机构使用的设备。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府禁止出售和进口新的通信设备。 2022年，来自包括华为和中兴通讯在内的五家中国公司，理由是国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;增加了审查，美国参议院于4月投票通过，除非在美国的持股中剥离美国控股公司，否则担心该应用程序的1.7亿美国用户的数据访问和监视。马来西亚在美国巨大压力下重新考虑与华为的任何关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/7D0FD2D2D6-4323-4DA9-A36C-1B399910392F1_DC64A844.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;使马来西亚将自己定位为地缘政治的竞标变得复杂。照片：全球风险咨询控制风险的分析师哈里森·郑&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，并欢迎大量的云基础设施投资。对于半导体投资，”郑说。尤其是在下个月的美国大选后唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫的前景。&lt;/p>; &lt;p>;，但鉴于马来西亚与中国的深层基础设施关系，包括美国的深层基础设施联系，完全将华为从等式中脱颖而出并不是可行的选择。 182亿美元的东海岸铁路链接将将半岛的东海岸连接到Klang Valley Trade and Financial Hub最终完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/10/18/002E347F-957E-42B6-ADC0-F6111EF82002_891E4126.JPG“去年在马来西亚凯兰丹（East Coast Rail Link）的凯兰丹（Kelantan）进行了工作。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与中国保持良好关系也符合安瓦尔政府的利益，尤其是恢复乔霍尔（Johor）陷入困境的1000亿美元森林城市项目。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这是与中国基础设施有关的一揽子交易，”S。RajaratnamS. Rajaratnam国际研究中心多边主义研究中心的政治学家兼高级研究员Alan Chong说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“华为协议发生的话，是中国将帮助马来西亚建立的几个基础设施项目之一……从长远来看，中国将不会让这些项目失败，这是马来西亚的利益。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;为了解决安全问题，马来西亚通过其网络安全法案加强了保障措施，该法案于8月生效，并授予当局广泛的权力，以调查潜在的间谍威胁。然后是华盛顿的非商人要考虑。&lt;/p>; &lt;p>;“红线是触及国家安全的地方，”分析师法利琳娜说，指出对半导体材料的出口控制，是“马来西亚必须遵守的东西除非双方都解决”。&lt;/p>; &lt;p>;接下来发生的事情部分取决于美国总统大选的结果。如果特朗普重新掌权，分析师预计制裁和关税政权。&lt;/p>; &lt;p>;，将中国技术纳入马来西亚的5G网络并不是美国制裁的自动触发因素，他说这需要“需要” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然仍然存在合法的网络安全问题，但Chong表示，马来西亚的责任是在马来西亚确保其保护措施强大的。公开问题，”他说。 “即使华为没有在马来西亚投资，也没有绝对的水密方式来防止华为代表中国情报行动，以侵入马来西亚的西方公司。” &lt;/p>; &lt;p>;对于许多马来西亚人来说，更快的互联网连接的魅力大于对间谍的遥不可及的恐惧。</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV makers jostle for pole position, tempting buyers with cutting-edge tech, luxury]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3282939/chinas-ev-makers-jostle-pole-position-tempting-buyers-cutting-edge-tech-luxury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/52273A91-0A0A-475F-ACB3-37F50DB6FC54_414A8A95.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; p>;在有关中国电动汽车的三部分系列的第二部分中，丹尼尔·伦（Daniel Ren）和尤吉·Xue（Yujie Xue）探讨了中国大型电动汽车委员会主要的技术的关键技术，该技术在世界上最大，最快增长的汽车市场中争夺至高无上。单击第一部分。&lt;/p>; &lt;p>;中国的电动汽车（EV）制造商是对美国汽车行业的“生存威胁”，据福特汽车首席执行官吉姆·法利（Jim Farley一个世纪前。&lt;/p>; &lt;p>;中国汽车制造商提供光滑的数字功能，人工智能（AI）和其他“与美国可用的任何东西”的技术，他们使用低成本的供应基础来削弱竞争对手根据《华尔街日报》上的一份报告，法利在5月访问中国后告诉福特董事会成员约翰·桑顿（John Thornton）。 ，像Byd，Li Auto，Nio和Xpeng之类的领先球员以及新移民电信设备巨头华为技术和智能手机制造商小米（Xiaomi）都展示了他们的能力，以最先进的技术使驱动程序令人愉悦。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p >;在电池性能，数字功能，室内构建质量以及信息和通信技术方面，中国电动汽车已被证明优于全球领导者特斯拉。大多数型号都具有大型多媒体屏幕，不仅连接到智能手机的语音激活控制系统，而且还可以用于操作家用电器。&lt;/p>; &lt;p>; li auto的汽车带有冰箱和毛绒沙发，提升了乘客的舒适性和舒适性和在豪华车的概念中增加了另一个维度。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，中国电动汽车可能不得不在自动驾驶技术中追赶特斯拉。美国汽车制造商的完整自动驾驶（FSD）软件将于明年部署在大陆上，是自动驾驶赛车的领先者。&lt;/p>; &lt;p>;几乎所有中国召集人都已经装备了汽车使用初步的自动驾驶系统，但仍需要驾驶员保持完全警报，以便在任何情况下都可以干预。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/10/18/d81b637f-85c3-4fbd-8572-d3b0753775377a4f_865e19b6.jpg“世界上最大的电动汽车制造商。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;通过制作可充电的干细胞和手机的电池，Byd已成长为近三十年后成为世界上最大的EV机器人&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于深圳的公司控制整个电动电动电动电池供应链，从矿产和原材料到完成的电池组，使其在成本，利润率和交付。&lt;/p>; &lt;p>;公司的刀片电池组，以阵列排列，以增加能量密度和对过热的阻力，使其汽车在关注范围焦虑的客户中受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;其DM插件 - 在混合技术中，它提供了一些紧凑的模型，例如QIN L和密封06，范围高达2100公里。基本版本中使用的电池的驾驶范围最高为800公里。&lt;/p>; &lt;p>; BYD也开发了其他技术。其DiSus车身控制系统在高速转弯时使乘客牢牢就位，并防止车辆侧翻。在其豪华品牌下的汽车扬旺（Yangwang）使用四轮安装的电动机旋转和螃蟹横向行驶。&lt;/p>; &lt;p>; wang chuanfu，创始人兼董事长，设想通过在Byd的EVS“超级手机上的超级手机上的车轮上的超级手机”来进行投资数字和自动驾驶技术。&lt;/p>; &lt;p>; BYD在本一年的前9个月售出了275万台单位，比去年同期增加了32.1％。&lt;/p>; &lt;p>; BYD BYD的预算Seagull Seagull掀背车从较少开始超过70,000元（9,850美元），高端扬旺型的最高100万元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/10/18/ADCFF06E-EDEF-4CC6-9925-F740297CED19_E04B79D2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“范围电池技术为所有汽车提供了超过1,000公里的范围。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;北京的汽车制造商正在押注其扩展范围的电池技术，将其作为解决不足挑战的解决方案充电基础架构和其他约束。&lt;/p>; &lt;p>;扩展范围EVS本质上是插入式混合动力车，使用小型内燃机发动机在需要时生成额外的电源来为电池充电。该技术使所有李汽车的车型都超过1,000公里。&lt;/p>; &lt;p>;该公司，特斯拉在销售方面最近的竞争对手，已经为汽车提供了四轮驱动系统，即除前后的15.7英寸娱乐屏幕外，吸引了始终希望数字连接的中产阶级消费者的元素。&lt;/p>; &lt;p>;其车辆以移动房屋的身份赢得了声誉，因为它们随附冰箱和沙发，满足富裕中国家庭的需求。&lt;/p>; &lt;p>;该公司从1月到9月交付了341,812辆汽车，比去年同期增加40％。&lt;/p>; &lt;pli>; &lt;pli auto主要是建造SUV，价格从L6的250,000元到L9的440,000元到440,000元。 Images/Canvas/2024/10/18/09D53019-BC3C-4C3C-9554-4F5B2945743_E1615F43.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;中国的技术。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;基于上海的汽车制造商开创了电池开关技术以解决范围焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;它是积极的扩展其在大陆的交换站网络。今年，它计划再建造900个电台，以添加2500多个插座，这将使驾驶员在将支出的电池模块交换为充满电的几分钟之内就可以回到路上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;升级的交换站将时间缩短20％，达到两分半钟。这些电台中的大多数都会自动将汽车导航到适当的位置。&lt;/p>; &lt;p>; nio已与吉利（Geely）和FAW集团（Faw Group）等汽车制造商签署了协议，以促进其电池交换技术。根据交易，合作伙伴将制定统一的电池技术标准，生产可以和交换的电动电动汽车，并建立一个充电服务站生态系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; nio是一个在全球第一个为电动汽车配备数字座舱增强现实和虚拟现实技术的数字座舱。 2021年12月，Nio推出了带有巨大屏幕的车载娱乐系统，当时被吹捧为游戏规则。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还使智能手机配备了AI驱动的聊天机器人。世界上第一个用于车辆的伴侣设备可以启动自我标记，即使关闭电源，也可以用按钮的按下来解锁汽车，并将视频通话从手机过渡到汽车的屏幕和扬声器。&lt;/p>; &lt;p>;最新的电话Nio今年推出了Nomi GPT，这是AI驱动的语音助手，该助手还允许车主将手机连接到车内摄像头进行实时视频流。&lt;/p>; &lt;p>; Carmaker报告了35.7％的年份 - 今年前三个季度的销售额增长，交货率达到149,281辆。&lt;/p>; &lt;p>; nio的价格范围从200,000元到60万元。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/18/c8a4e87c-a707-4328-bf8e-bf8e-d41b8e2eeff4 e2ef4_17ab02a5.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Xpeng创始人Xiaopeng说他想让自主驾驶技术负担得起。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;广州 - 总部XPeng是中国自主驾驶技术领域的领导者。&lt;/p>; &lt;p>;公司的高级驾驶员援助系统这是标准配备电动汽车的标准配置，可以识别交通信号灯，转弯，更换车道和超车车辆。&lt;/p>; &lt;p>; Xpeng导航导向飞行员（X NGP）在几乎所有大陆城市都进行了测试，成为第一个大陆汽车制造商将在全国范围内推出一个半自治的驾驶系统。&lt;/p>; &lt;p>;创始人兼首席执行官He Xiaopeng在5月份表示，Xpeng可以使中低收入消费者负担得起的自动驾驶技术，因为它努力降低成本降低成本。该汽车的价格为119,800元（16,947美元），配备了先进的驾驶辅助系统，最低范围为515公里。&lt;/p>; &lt;p>; Aeroht，Xpeng的分支机构，开发飞行汽车的会员，预计将开始交付截至明年年底，一架无人机的价格约为20万美元。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，该初创企业宣布其Aeroht Voyager X2在广州中央商务区完成了低空飞行。三个月后，这辆飞行汽车从北京达克辛国际机场起飞，是其在首都的首次航班。&lt;/p>; &lt;p>;该公司从1月到9月交付了98,561 evs，比去年同期增长了21％。 &lt;/p>; &lt;p>; Xpeng在其Mona品牌下的预算模型的价格低至119,800元，而其优质P7的价格从209,900元开始。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/18/b01ec5b6-45a1-45a1-44c0-8697-c59cf804e13f_ab5de2de2de2d8.jpg dypgg“ alt =” ＃999;“>; Aito Cars从电信巨头华为拥有技术。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;由华为和塞勒斯在2021年建立的，基于重庆的汽车制造商在高级EV段中已成为强大的竞争者，吹嘘智能技术，例如4D成像雷达，自动驾驶平台，智能热管理，LIDAR和5G连接性。&lt;/p>; &lt;p>; huawei，世界上最大的5G电信设备提供商提供了连接性和基础设施所需的连接性和基础设施链接到互联网，彼此之间。华为的Harmonyos操作系统允许汽车的信息娱乐系统为驾驶员提供与智能手机的“平滑体验”。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，华为启动了自己的自动驾驶平台，称为高级驾驶系统2.0，由由由高级驾驶系统2.0内部MDC 610芯片组。 Aito车辆可以自动驾驶街道，但在大多数情况下需要驾驶员的干预。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年的前9个月中，交付的年份增长了364％，达到316,713辆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Aito目前仅生产SUV，从249,800元出售M5，而M9的基本版本的价格为469,800元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/18/bd116da5-3237-405e-be32-be32-79cf573266e5_1126e908.jpg“ >;智能手机制造商小米已使用照片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;小米的第一个模型SU7为业主提供超级快速充电体验。这款汽车是由智能手机巨头设计和建造的，是中国科技公司如何将其数字能力扩展到汽车制造的一个例子。&lt;/p>; &lt;p>;使用400伏充电系统构建的型号的范围为350公里充电15分钟后，通过800伏超快速系统多达510公里。&lt;/p>; &lt;p>; SU7带有4.6升冰箱和56英寸的头部显示屏。它还支持无线Apple Carplay和iPad连接性。&lt;/p>; &lt;p>;自从4月交付开始以来，它已经售出了69,790辆汽车。&lt;/p>; &lt;p>; xiaomi的su7的价格从215,900 yuan到299,900 yuan yuan 。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Geely Auto的高级EV单元已经开发了内部电池，它声称它具有世界上最快的充电能力。&lt;/p>; &lt;p>;锂 - 由800伏充电系统支撑的离子磷酸电池在仅10分钟充电后提供了400公里的7倍SUV。&lt;/p>; &lt;p>; Zeekr根据开源的可持续体验体系结构平台建造其汽车由吉利（Geely）于2020年推出。多功能平台支持一系列车辆的生产，从乘用车和SUV到货车和货车。&lt;/p>; &lt;p>; Zeekr当前仅制造纯电动汽车，但它在8月份宣布了混合模型将在2025年下半年开发和推出。&lt;/p>; &lt;p>;汽车制造商在一年的前九个月中交付了142,873个单位，比去年同期增长了81％。&lt;/p>; &lt;p>; Zeekr&#39;s汽车的范围从209,900元到329,000元。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;由中国搜索引擎巨头Baidu支持的Jiyue在Tesla的Model 3上与07轿车的Model 3一起将目光投向了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; P>;它具有高度的自主权，前提是客户为该公司的自主驾驶软件支付29,900元人民币，称为Apollo 2.0。 &lt;/p>; &lt;p>; Apollo可以独立处理大多数驾驶情况，与美国协会SAE International设定的4级自动标准相匹配。 &lt;/p>; &lt;p>; 01轿车的起点为209,900元，一直到309,900 yuan。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says it recovered crashed South Korean military drone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283018/north-korea-says-it-recovered-crashed-south-korean-military-drone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 07:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/19/7A15D073-4803-4762-8453-D1F28C79DB72_AED76093.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;朝鲜州媒体周六。照片：KCNA通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜说已经发现了一架坠毁的韩国军事无人机的遗体，州媒体KCNA周六报道。&lt;/p>; &lt;p>;无人机的形状，推定的飞行时期，固定在无人机机身底部的传单散落的盒子，等等，无人机很有可能是将传单散布在平壤市中心的那个。但是尚未得出结论。 It said to comment on the North&#39;s claim would be to get drawn into a ploy.&lt;/p>;&lt;p>;“… if a violation of the DPRK&#39;s territorial ground, air and waters by ROK&#39;s military means is discovered and confirmed again, it will be regarded as a grave military provocation against the sovereignty of the DPRK and a declaration of war and an immediate retaliatory attack will be launched,” KCNA added.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;DPRK is short for the Democratic People&#39;s Republic of Korea, North Korea&#39;s official name, and ROK stands for Republic of Korea, the South&#39;s formal name.&lt;/p>;&lt;p>;Tensions between the Koreas have escalated since the North began flying balloons carrying trash across the border to the South in late May, with Seoul responding by restarting loudspeaker propaganda broadcasts, which anger Pyongyang.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea has intensified its hostile rhetoric in recent days, accusing the South&#39;s military of flying drones over its capital on three days this month and threatening “a horrible disaster” if it detects another drone over its skies.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wary of China, US ranks Japan ‘first’ among Aukus partners: State Department No 2 official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283016/wary-china-us-ranks-japan-first-among-aukus-partners-state-department-no-2-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 05:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/e3ad50fd-d1c7-455b-8d78-9da356d457cb_f09160fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Deputy Secretary of State Kurt Campbell (centre) attends a trilateral meeting with his counterparts from Japan and South Korea in Seoul on Wednesday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The US considers Japan “first” among Aukus partners as it keeps a wary eye on China following meetings in Tokyo this week, America&#39;s No 2 diplomat revealed on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;US Deputy Secretary of State Kurt Campbell, fresh from a trip to the island nation, said the two allies were in “very close ” talks about Tokyo working with the security pact comprising the US, Britain and Australia on projects tied to advanced capabilities.&lt;/p>;&lt;p>;Washington&#39;s alignment and engagement with the Indo-Pacific region in relation to China and North Korea have “broadened and deepened”, Campbell added, as he called for Japan&#39;s supply-chain support amid an intensifying tech battle with Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking at an event hosted by the Washington-based Centre for Strategic and International Studies, Campbell stated that at some point “Japan would be a potential partner” in civil society or think tanks in the Aukus alliance&#39;s partnership network.&lt;/p>;&lt;p>;“Those have to do with certain kinds of undersea capabilities, cyber-related initiatives,” he added, mentioning “a variety of opportunities” loomed.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/3136f57b-a4dd-4a4e-8e41-f548389294ed_7f2378dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A screenshot of Kurt Campbell, the US State Department&#39;s No 2 official, speaking at the Centre for Strategic and International Studies event in Washington on Friday.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“We are in very close, constant interaction with Japanese colleagues about the way forward.尚未做出任何根本性决定，”坎贝尔谈到奥库斯时说道。 “All three countries … recognise that there will come a time that we will look very favourably at partners, and frankly, Japan is first on that list as we go forward.”&lt;/p>;&lt;p>;The US in 2021 launched the Aukus alliance to help Australia acquire nuclear-powered submarines, eager to counter China&#39;s military clout in the region.&lt;/p>;&lt;p>;As such, it actively seeks key technological support from regional allies like Japan. But there has been reported resistance in Tokyo over concerns of being associated with a nuclear pact, owing to the country&#39;s fraught military history.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell&#39;s remarks on the US-Japan alliance came amid ongoing tensions between the US and China and as President Joe Biden winds down his presidency.&lt;/p>;&lt;p>;Next month&#39;s election to succeed him pitting US Vice-President Kamala Harris against Donald Trump, Biden&#39;s predecessor in the Oval Office, has cast uncertainty over the future of Sino-American relations.&lt;/p>;&lt;p>;In recent months, the Biden administration has ramped up tech measures meant to confront Beijing, such as export controls targeting China&#39;s AI and quantum computing.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell described advanced technologies as forming the “core” of US-Japan cooperation in the future. He urged Tokyo to go beyond its traditional security dealings with Washington and focus on technology.&lt;/p>;&lt;p>;“Technology is at the centre of what we do and what we seek to do,” the veteran envoy said. “Supply-chain support integration between the United States and Japan is essential.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tokyo is a global leader in semiconductor equipment manufacturing and shares many of Washington&#39;s concerns about Beijing, which controls about 60 per cent of critical minerals production worldwide.&lt;/p>;&lt;p>;Japan has joined the US in imposing export controls on China, taking up broader efforts to cut off the world&#39;s second-largest economy from a technology supply chain that the allies fear could bolster the People&#39;s Liberation Army.&lt;/p>;&lt;p>;The US and Japan earlier this week closed ranks with South Korea on another matter of mutual concern: Beijing&#39;s claims over most of the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell, meeting with his Japanese and South Korean counterparts in Seoul on Wednesday, joined a statement of opposition to “unlawful maritime claims in the South China Sea” – an apparent reference to China.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, the US, Japan and South Korea expanded security ties at an unprecedented summit in Camp David, Maryland. The three have steadily increased joint military drills in response to military actions by China and North Korea in the Indo-Pacific.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has repeatedly criticised Washington&#39;s coalition building, describing it as “bloc confrontation” and arguing it destabilises regional peace.&lt;/p>;&lt;p>;Tokyo looks poised to stand firm. 10 月 1 日接替岸田文雄成为日本领导人的石破茂呼吁创建一个“亚洲版的北约”。 Beijing denounced the proposal, urging Japan to “stop hyping up the China threat”.&lt;/p>;&lt;p>;China-Japan relations have long been strained over the island nation&#39;s wartime crimes against civilians on the mainland committed between 1937 and 1945 as well as the two countries&#39; competing sovereignty claims over the East China Sea.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan will remain a flashpoint no matter who wins the US election: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282968/taiwan-will-remain-flashpoint-no-matter-who-wins-us-election-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/dbfdee4e-4565-49ae-a710-309235aed663_1372f671.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Illustration: Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The presidential race between and comes at a time of rising geopolitical tensions on multiple fronts. In the sixth report of an , Shi Jiangtao reports on how the US election outcome could impact the future of Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;With the race for the White House deadlocked less than a month before the election, Beijing has continued to refrain from signalling a preference for Vice-President Kamala Harris or former president Donald Trump to be the next US leader, or any other election-related questions.&lt;/p>;&lt;p>;But regardless of who wins the election, diplomatic analysts agree that Taiwan will remain the biggest thorn in bilateral ties and one of the most dangerous flashpoints in a possible conflict between Washington and Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;They warn of the risks of exacerbating cross-strait tensions amid heightened uncertainty in the next four years and a challenge for the next president to strike the right balance between deterrence and reassurance, which US President Joe Biden has skilfully navigated.&lt;/p>;&lt;p>;While the Democratic and Republican nominees have sparred fiercely on almost everything from the economy, abortion, to climate and Ukraine, there has been a growing bipartisan consensus in Washington on the need to get tougher on China and bolster Taiwan&#39;s defence capabilities.&lt;/p>;&lt;p>;Zhiqun Zhu, a professor of international relations and director of the China Institute at Bucknell University in Pennsylvania, said Beijing may not have a preference for Harris or Trump, as far as Taiwan is concerned.&lt;/p>;&lt;p>;“The two will bring about different types and levels of challenges for Beijing with their China and Taiwan policies,” he said. “Taiwan will remain the thorniest and most dangerous issue between the United States and China, no matter who occupies the White House next year.”&lt;/p>;&lt;p>;Beijing regards Taiwan as part of China, to be reunited by force if necessary 。 The US, like most countries, does not recognise the island as independent, but is opposed to any attempt to reunify the island by force and has remained Taiwan&#39;s staunchest backer and top arms supplier.&lt;/p>;&lt;p>;The security situation in the Taiwan Strait has continued to deteriorate this year, as Beijing has ramped up military, political and economic pressure against the island&#39;s independence-leaning new leader, William Lai Ching-te, who took office in May.&lt;/p>;&lt;p>;On September 18, two days after Washington approved its 16th arms sale to Taiwan since Biden took office in 2021, Beijing unveiled fresh sanctions on nine US defence firms over their involvement in the US$228 million deal.&lt;/p>;&lt;p>;On the same day, citing Lai&#39;s “stubborn adherence” to a pro-independence stance, Beijing also announced the removal of tariff exemptions on 34 imports from the island, including vegetables, fruit and seafood, on top of a similar measure in May targeting more than 130 Taiwanese goods.&lt;/p>;&lt;p>;Shi Yinhong, professor of international relations at Beijing-based Renmin University of China, said the deterioration in the cross-strait relations was worrying, especially considering signs of an accelerating arms race between China and the US towards a potential conflict.&lt;/p>;&lt;p>;“It is clear the situation in the Taiwan Strait has become increasingly treacherous,” he said, despite some progress on the resumption of the military-to-military communication between Beijing and Washington since Biden met Chinese President Xi Jinping in San Francisco in November last year.&lt;/p>;&lt;p>;“To prevent China from dominating the situation around Taiwan and to prevent China from achieving cross-strait reunification, the US, whether it was under Trump&#39;s presidency or during Biden&#39;s tenure, has made significant and extensive efforts to bolster military support for Taiwan and prepare for a war with China over Taiwan,” he said. “I doubt there will be any major shift under a Harris or Trump administration.&lt;/p>;&lt;p>;“In this sense, on the Taiwan issue, there is simply not much difference between the two candidates, except that Trump may have much less predictability than Harris, which would obviously be more detrimental to the situation in the Taiwan Strait.”&lt;/p>;&lt;p>;Harris, who had limited foreign policy experience before she became vice-president three years ago, has made relatively few public pronouncements on China so far.&lt;/p>;&lt;p>;In an interview with 60 Minutes on CBS earlier this month, Harris said the US “should not seek conflict”, but instead protect American business interests. She did not say whether the US would use military force to support Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m not going to get into hypotheticals,” Harris said. “But listen, we need to make sure that we maintain a one-China policy, but that includes supporting Taiwan&#39;s ability to defend itself, including what we need to do to ensure the freedom of the Taiwan Strait.”&lt;/p>;&lt;p>;According to Sourabh Gupta, a senior policy specialist with the Institute for China-America Studies in Washington, the broad trend lines of a Harris presidency on Taiwan policy are likely to closely follow those of the Biden administration.&lt;/p>;&lt;p>;“For the most part, the Biden team operated within the confines of the US one-China policy … and has been consistent in its messaging and practices since the November 2022 G20 summit in Bali,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He noted some “instability” in the interpretation of the one-China policy during the first 18 months of the administration, when Biden vowed four times to defend Taiwan in the event of an armed attack by mainland China.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Although each time the White House was quick to clarify the US policy on Taiwan – known as “strategic ambiguity” – Chinese officials and many China watchers believed those “gaffes” underlined the Biden administration&#39;s push towards strategic clarity on the Taiwan issue.&lt;/p>;&lt;p>;In the meantime, however, the Biden White House has repeatedly reassured Beijing at every presidential and senior-level meeting that the US does not support “Taiwan independence”, does not support “two Chinas” or “one China, one Taiwan”, and does not seek to use the Taiwan question as a tool to contain China, according to Gupta.&lt;/p>;&lt;p>;“I do not expect the Harris team to depart substantially from this stance,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Zhu also said Harris was likely to continue Biden&#39;s approach towards Taiwan, such as providing weapons and military aid to Taiwan, “internationalising the Taiwan issue”, and opposing unilateral change of the status quo.&lt;/p>;&lt;p>;“A Harris administration is unlikely to help improve cross-strait relations, and cross-strait relations will remain deadlocked and dangerous,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;By contrast, the return of Trump and his isolationist approach to the White House would almost certainly introduce “a dose of uncertainty” into the Taiwan Strait situation, according to Zhu.&lt;/p>;&lt;p>;“Trump probably does not care much about Taiwan from his transactional perspective, but he is likely to be surrounded by avid China hawks who may wish to see some crises in the Taiwan Strait as part of their ongoing efforts to counter China,” he said. “Trump&#39;s approach to Taiwan and the situation in the Taiwan Strait all depends on to what extent Trump&#39;s policy will be shaped by the hawks around him and in Congress.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/201cc339-32b2-464e-a0d0-f79ad5812c03_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The future of Washington&#39;s relations with Taipei may largely be determined by the foreign and defence policy credentials of the next US president. Photo: AFP via Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;During his first term, Trump adopted a confrontational approach on China that marked the end of America&#39;s engagement policy towards Beijing since former president Richard Nixon , and strengthened diplomatic and military support for Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;Trump has so far dodged the contentious question about whether Washington should defend Taiwan, claiming in an interview with Time magazine earlier this year that he would not want to “reveal my card” or “give away any negotiating abilities”.&lt;/p>;&lt;p>;Although Trump showed in his first term that he wants to relinquish at least part of the US&#39; global leadership to focus on domestic affairs, he has also made it clear that opposition to China forms a key part of his foreign policy agenda, according to Benoit Hardy-Chartrand, an international affairs expert at Temple University Japan in Tokyo.&lt;/p>;&lt;p>;“Given the interviews he has given and his speeches on the campaign trail, there&#39;s no indication that a second Trump administration would be much different on that front,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In an interview with Bloomberg Businessweek in July, Trump said “Taiwan should pay us for defence” and complained that the island had taken “almost 100 per cent” of the semiconductor industry from the US.&lt;/p>;&lt;p>;Further, Trump&#39;s “strong mercantilist grievances” against Taiwan could push America&#39;s strategic ambiguity posture on Taiwan, a strategy not to explicitly spell out whether and to what extent, the US military will intervene in a war across the Taiwan Strait, to “one of strategic clarity”, Gupta added.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “至少，特朗普政府领导下的台湾政策将比哈里斯政府领导下更加严厉的反华政策。 At worst, the bottom could fall out if the Trump team determinedly moves forward to significantly deepen its military-military ties with Taipei, such as via port calls, joint patrols, joint and combined exercises, or an enduring troop presence on the island that goes beyond the mere skeletal.”&lt;/p>;&lt;p>;Yun Sun, director of the China programme and co-director of the East Asia programme at the Stimson Centre in Washington, warned that Beijing may need to be on alert as both Harris and Trump were expected to lend strong support to Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;“That is the consistency of US policy toward Taiwan. Neither is going to work in favour of China&#39;s desired unification,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“I am not worried about Harris&#39; lack of experience on this particular issue.美国对台政策有其内在有效性、正当性和国会支持。 It is not a policy that can be significantly altered,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan always poses greater risks for potential conflict than other issues such as North Korea or the South China Sea, given the sensitivity of the Taiwan issue and the current state of cross-strait relations, according to Sun.&lt;/p>;&lt;p>;Takashi Hosoda, an assistant professor at the Institute of Intelligence Studies at the University of Defence in the Czech Republic, said that regardless of the outcome of the US election, tensions over Taiwan were unlikely to ease because of the intensifying US-China rivalry.&lt;/p>;&lt;p>;Aside from internal US political factors favouring a hardline approach towards China to secure American&#39;s supremacy in an increasingly chaotic and uncertain world, Beijing and Washington had entered a vicious “competitive spiral” in the name of military deterrence, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“An increasing number of indications of the possibility of a Taiwan crisis within the US and its like-minded allies means … an increasing perception of the crisis for the US and her partners about the material balance against China becoming more China-dominant,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“At the same time, there has been an increase in attempts by both the US and China to use the &#39;sense of crisis&#39; to strengthen their defence posture further, sell arms, and influence the cognitive domain of the other.”&lt;/p>;&lt;p>;Compared to Biden&#39;s “measured and balanced” handling of the Taiwan issue, it would be hard for his successor to strike the right balance between deterrence and reassurance, considering Trump&#39;s track record and Harris&#39; relative lack of experience on China, according to Gupta.&lt;/p>;&lt;p>;“It is not a given that a Harris administration will be as successful or lucky,” he said, adding that much would depend on the extent of senior officials&#39; continuity within her team.&lt;/p>;&lt;p>;“Besides, as a first-term president with light foreign and defence policy credentials, her disposition towards China – and especially during a Taiwan Strait flare-up – is likely to be harder-line than would ordinarily be the case, so as to cover her political flanks,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“All said, security in the Taiwan Strait will be at greater risk over the next four years compared to the past four. And I haven&#39;t even got to Donald Trump and many of his hardline and Sinophobic Republicans appointees.”&lt;/p>;&lt;p>;Shi, from the Renmin University, said that while it was worrisome to see extensive war preparations by both China and the US over a possible contingency for Taiwan, it was also important to remember that the cross-strait situation had been tumultuous over the years.&lt;/p>;&lt;p>;“The situation in the Taiwan Strait has always been dangerous, so only God knows whether there will be a war there between China and the US,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;But thanks to the long-simmering tensions, both Chinese and American militaries and their frontline troops had had plenty of experience in dealing with each other and preventing accidental conflicts, Shi said.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition, China and the US have markedly strengthened their efforts to prevent military conflicts in the past year.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>