<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Most Hong Kong workers against city importing more foreign labour, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274942/most-hong-kong-workers-against-city-importing-more-foreign-labour-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/c943b263-5c3f-4c8f-8188-e0a3a05ae60c_617ea3f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;私营部门的建筑项目急剧下降，FTU 说。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查显示，五分之三的香港工人反对香港输入更多外劳来缓解某些行业的短缺，担心这会威胁到就业机会并进一步降低他们的工资&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的劳工组织香港工联会（工联会）7月份访问了3,288名会员，发现29.6%的受访者表示薪酬较上年有所减少。 &lt;/p>;&lt;p>;该联合会于周日发布了调查结果，称零售、食品和饮料以及建筑行业的工人受到的打击最严重，调查期间近五分之一的人报告失业。&lt; /p>;&lt;p>;这一数字明显高于政府公布的 5 月至 7 月期间的最新失业率（4.3% 至 5%）。&lt;/p>;&lt;p>;这三个部门均被纳入增强型失业救济计划中。政府去年宣布的补充劳工计划，允许雇主引进工人从事先前计划中未涵盖的 26 个低技术工种。&lt;/p>;&lt;p>;以建造业为例，工联会副主席主席周士杰表示，去年开始的项目急剧减少，特别是私营部门，这些项目“几乎完全停止”，可用就业机会减少了 90％。&lt;/p>;&lt;p>;“许多目前剩下的项目大约是在两年前招标的，预计将在今年年底或明年完成，目前还没有新的项目可以取代它们，”Chau 说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们确实预计情况将继续严峻。”&lt;/p>;&lt;p>;一些会员已经向工会寻求帮助，称雇主因缺乏工作而要求他们休一个月的无薪假，Chau &lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，鉴于香港人前往深圳等中国内地城市购物和娱乐的趋势，餐饮服务和零售业的情况也令人担忧，而由于不愿外出，这加剧了这种趋势。 &lt;/p>;&lt;p>;调查发现，60.2%的受访者不同意输入更多外劳来缓解短缺问题。当被问及原因时，84.3%的人表示担心这会威胁当地工人的就业机会，71.7%的人担心这会进一步降低他们的工资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/7f70e2bc-f024-4517-9276-830a46326a09_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;香港的餐饮业同样举步维艰；照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近一半（即48%）的受访者表示，在外国劳动力和吸引人才来到香港的计划的双重压力下，他们对自己的就业前景表示担忧.&lt;/p>;&lt;p>;工联会主席兼立法会议员黄国礼敦促政府冻结建造业输入劳工计划，并优先考虑本地就业。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁改善工资和工作条件黄说，需要进行检查，以确保外籍工人的工资至少达到同一行业本地员工的工资中位数，并防止滥用这些计划。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁提高计划的透明度，定期公布有关雇用外来工人的公司的信息。&lt;/p>;&lt;p>;宣布放宽外籍工人的招聘计划2023 年 6 月，香港特首李家超表示，过去几年香港劳动力流失约 20 万人，其中一半为低技能。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In China, visiting Russian diplomat pushes for ‘peace and security’ amid Ukraine incursion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274936/china-visiting-russian-diplomat-pushes-peace-and-security-amid-ukraine-incursion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/f69b1a74-830c-4613-95d9-918d2204eb1e_6c492909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军队入侵俄罗斯领土标志着乌克兰军队进入了一个新阶段战争中，基辅处于进攻状态。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着乌克兰继续入侵俄罗斯以及北京推动与莫斯科加强接触，一名俄罗斯高级外交官在访问中国期间誓言要促进“全球和平与安全” &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫周五在北京会见了中国外长马朝旭，一个月前两国领导人在哈萨克斯坦举行的上海合作组织峰会上会面。&lt;/p>; &lt;p>;“双方表示将以两国元首重要共识为根本指引，深化全面战略合作，为加强全球战略稳定、促进世界和平与安全作出贡献”。 &lt;/p>;&lt;p>;两位外交官还提到了金砖国家——包括中国在内的新兴经济体集团——下一次领导人峰会将于 10 月在俄罗斯喀山举行。&lt;/p>;&lt;p>;“两位双方强调，金砖国家是新兴市场国家和发展中国家团结合作的重要平台，中俄将继续密切沟通协作，共同推动金砖国家领导人喀山会晤取得成功。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/f6f88002-495f-4c18-8fca-09032011dd19_a4bc9a5f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）与中国国家主席习近平在阿斯塔纳上海合作组织峰会期间会晤时握手哈萨克斯坦，7月3日。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国务院副总理何立峰将于周一至周二访问莫斯科举行例行会晤，并与俄罗斯副总理德米特里举行会谈据中国商务部称，切尔内申科。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，北京对干预乌克兰战争表现出更大的兴趣，特别是加强与基辅的接触。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 6 日乌克兰军队越过边境进入俄罗斯领土库尔斯克州，标志着与乌克兰的战争进入攻势的新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;在事态升级之际，中国和平特使李辉致电梵蒂冈枢机主教马泰奥·祖皮（Matteo Zuppi）本周早些时候——由于北京和罗马教廷没有外交关系，此举令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）访问中国并会见了外交部长王毅。他们在中国南方经济中心广州的会面是库列巴自2022年2月乌克兰战争爆发以来首次对中国进行正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，中国将继续推动俄罗斯和乌克兰之间的和平解决，并派遣人道主义援助人员&lt;/p>;&lt;p>;7月初，中国国家主席习近平在上合组织峰会期间在哈萨克斯坦阿斯塔纳会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示两国应继续“培育中俄关系独特价值，挖掘合作内生动力”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，普京表示，两国关系已进入“黄金时代”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经说过，俄中全面伙伴关系和战略合作关系正处于历史上最好的时期。”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争已造成至少11,520名平民死亡、至少23,640人受伤，根据联合国 7 月份的一份报告。乌克兰和俄罗斯的军事人员伤亡人数均达数万人。&lt;/p>;&lt;p>;6月，中国决定不参加俄罗斯和乌克兰参加的瑞士和平会议，让人怀疑中国是否愿意提供帮助解决与西方国家的冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Famine looming in Yemen as food insecurity surges among children, aid workers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274940/famine-looming-yemen-food-insecurity-surges-among-children-aid-workers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/821bccef-88b8-4cfc-8861-3fb56b15079f_c59f846b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞士兵在反美和以色列抗议活动中游行，周五，也门萨那，举着也门和巴勒斯坦的国旗。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际救援人员的一份报告称，国际公认政府控制地区的儿童饥饿事件迅速激增，也门四个地区的饥荒迫在眉睫。&lt; /p>;&lt;p>;预计政府控制区内的所有 117 个地区都将遭受“严重”程度的急性营养不良。根据粮食安全综合阶段分类（IPC），其中塔伊兹省的莫扎和摩卡以及荷台达省的海斯和霍卡这四个地区预计将在今年 7 月至 10 月期间陷入饥荒。&lt;/p >;&lt;p>;该报告反映了这个最贫穷的阿拉伯国家日益恶化的粮食不安全状况，该国在 2014 年陷入内战，当时伊朗支持的也门胡塞叛军控制了首都萨那和该国北部大部分地区，迫使政府逃往南方，然后逃往沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;沙特领导的联盟于 2015 年 3 月参战，当时得到了美国的支持，旨在恢复国际公认的政府的权力。这场战争已造成包括平民和战斗人员在内的超过 15 万人死亡，近年来局势基本陷入僵局，并引发了世界上最严重的人道主义危机之一。&lt;/p>;&lt;p>;约占该国人口的一半，即 1820 万人。 – 据联合国称，今年需要人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，与去年相比，严重营养不良的儿童人数增加了 34%。报告称，其中包括超过 18,500 名五岁以下儿童，预计到今年年底他们将出现严重营养不良。此外，报告发现，到 2024 年，预计将有约 223,000 名孕妇和哺乳期妇女营养不良。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/18/32e26ccd-c965-4ab1-8e43-5cbd5d123c1e_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名营养不良的女孩正在等待测量2024 年 3 月，也门萨那，食品严重不安全，也门儿童面临医疗并发症的风险。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“报告证实了也门南部儿童严重营养不良的惊人趋势，”联合国儿童基金会驻也门代表彼得·霍金斯说。 “为了保护最弱势的妇女、女孩和男孩，对预防和治疗工作的投资和扩大比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p>;&lt;p>;该报告将营养不良的急剧上升归因于以下因素：霍乱和麻疹爆发的影响、严重的粮食不安全、安全饮用水的获取有限、经济衰退和人道主义援助不足——所有这些都是十年战争的直接和间接结果。&lt;/p>;&lt;p>;IPC 是一个全球性组织由在也门工作的 15 个联合国机构和人道主义组织组成的伙伴关系，由欧盟、美国和英国资助。&lt;/p>;&lt;p>;当一个地区有五分之一的人或家庭严重缺乏食物并面临饥荒时，该地区就被宣布进入饥荒。饥饿和贫困最终将导致严重营养不良和死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“这些发现应该敲响警钟，提醒人们生命受到威胁，”世界粮食计划署主任皮埃尔·洪诺拉特 (Pierre Honnorat) 说。也门。 “如果目前的人道主义资金水平持续偏低，加强对最弱势群体的支持至关重要，他们可能会陷入更深的粮食不安全和营养不良。”&lt;/p>;&lt;p>;该报告没有解决胡塞武装控制地区的饥饿状况。 ，显然是因为缺乏访问权限。近几个月来，叛乱分子对联合国机构和援助团体发起了镇压，拘留了数十名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，联合国人道主义高级官员丽莎·道滕 (Lisa Doughten) 在联合国安理会发表讲话时表示，胡塞武装措施对其控制下的地区的援助行动产生了负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“在人道主义工作者已经难以满足全国数百万人的需求之际，这些地区的环境变得更加受限，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine strikes 2 bridges in Russia’s Kursk region, disrupting supply routes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274941/ukraine-strikes-two-bridges-russias-kursk-region-disrupting-supply-routes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/998c624c-a769-487c-abb5-40828bd3fedb_cc13d58d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片取自俄罗斯国防部发布的视频2024年8月18日星期日，俄罗斯士兵在俄罗斯库尔斯克地区俄乌边境地区的一个秘密地点向乌克兰阵地开火。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰摧毁了俄罗斯库尔斯克地区的一座重要桥梁，并袭击了附近的第二座桥梁，距离其惊人的跨境入侵不到两周，中断了俄罗斯的供应路线，并可能发出信号俄罗斯亲克里姆林宫的军事博主承认，格卢什科沃镇附近横跨塞姆河的第一座桥梁被毁，将阻碍向俄罗斯运送物资尽管莫斯科仍然可以在该地区使用浮桥和较小的桥梁，但军队击退了乌克兰的入侵。乌克兰空军参谋长米科拉·奥列什丘克中尉周五发布了一段视频，显示乌克兰的空袭将这座桥劈成两半。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，不到两天后，乌克兰军队击中了俄罗斯的第二座桥奥列什丘克和俄罗斯州长阿列克谢·斯米尔诺夫。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日上午，还没有关于第二次桥梁袭击具体发生地点的官方报告。俄罗斯 Telegram 频道声称，Zvannoe 村塞姆河上的第二座桥梁遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯 Mash 新闻网站报道，袭击事件使该地区只剩下一座完好无损的桥梁。记者无法立即核实这些说法，但如果得到证实，乌克兰的袭击将使莫斯科在库尔斯克补充兵力和疏散平民的努力进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;格卢什科沃位于乌克兰河以北约 12 公里（7.5 英里）处位于库尔斯克主战区西北约 16 公里（10 英里）处。 Zvannoe 位于东北方 8 公里（5 英里）处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/69b5c070-028e-47b3-b154-b6f5f97b6aa0_db8567c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫星图像显示塞姆河上的一座桥梁倒塌2024 年 8 月 17 日，乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区发动罢工后，格卢什科沃区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅对计划范围和目标守口如瓶闪电般地挺进俄罗斯，这是自二战以来对该国最大规模的袭击，这让克里姆林宫措手不及，数十个村庄和数百名囚犯落入乌克兰手中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人深入俄罗斯境内库尔斯克地区的几个方向几乎没有遇到抵抗，并播下了混乱和恐慌的种子。乌克兰总司令亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 将军上周声称，他的部队已越过库尔斯克地区 1,000 平方公里（390 平方英里）的地区，但无法独立核实乌克兰部队究竟有效控制的地区。&lt;/p>; &lt;p>;但对桥梁的袭击显然是为了阻止俄罗斯在库尔斯克的反击，这可能意味着基辅打算在该地区寻求立足点 — — 或者至少向莫斯科发出信号，表明它计划这样做。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，尽管乌克兰可以尝试巩固其在俄罗斯境内的成果，但考虑到基辅的资源有限，这将是一个冒险的举动，因为深入库尔斯克的补给线很容易受到俄罗斯的打击。&lt;/p>;&lt;p>;入侵乌克兰的士气因去年夏天的反攻失败和俄罗斯在东部顿巴斯地区的数月磨砺而受到削弱，已经提振了乌克兰的士气，并证明了其采取主动行动的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这类似于乌克兰自 2022 年 9 月以来的闪电行动西尔斯基领导的俄罗斯军队利用俄罗斯人力短缺和缺乏野战工事的优势，夺回了哈尔科夫东北部地区的控制权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Lawrence Wong highlights Mandarin standards concerns in first National Day Rally as PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274938/singapores-lawrence-wong-highlights-mandarin-standards-concerns-first-national-day-rally-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/09b84fcb-deda-4b2a-90da-add5abd5e506_e36067bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新总理黄循财。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡新任总理黄循财将于周日在新加坡举行首次国庆集会。&lt;/p>;&lt;p>;黄循财将在演讲中发表讲话新加坡以马来语、华语和英语发表的演讲是这个城市国家的重要政治演讲之一，也是黄之锋自五月宣誓就职演讲以来发表的第一个重要演讲。&lt;/p>;&lt;p>;黄之锋在华语演讲中承认新加坡的华人社区非常关心新加坡的普通话水平，因为很多人像他一样在家里主要说英语。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然英语是我们的工作语言，但我们本质上是一个亚洲社会，不是西方的。我们希望保留我们的亚洲传统并保留我们的传统价值观。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的双语和双文化优势使我们能够汲取东方和西方的精华。它还使我们能够与其他国家建立联系。这就是为什么我们多年来能够保持独特的竞争力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄宣布改变教育制度，让更多学生学习更高级的中文&lt;/p>;&lt;p>;目前，希望选修这门被称为《高等华文》的高级科目的学生必须确保其小学离校考试 (PSLE) 的总成绩 – 孩子们在入学时参加的考试12岁 – 满足一定标准。&lt;/p>;&lt;p>;Wong表示，想要学习更高马来语和泰米尔语的学生也将受益，教育部将在晚些时候透露更多细节。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，政府将继续支持新加坡华族文化中心、宗乡商会、华文媒体和文化团体在新加坡积极弘扬华族文化。&lt;/p>;&lt;p>;更多精彩敬请关注……&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese sports bodies add support to police crackdown on illegal toxic fan ‘rumours’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3274939/chinese-sports-bodies-add-support-police-crackdown-illegal-toxic-fan-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/75b27d15-1fa8-4935-b11a-1551fe0fd0e7_9aef7678.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国巴黎奥运会代表队赢得了该国最多的金牌在海外比赛中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国体操协会和乒乓球协会谴责有毒球迷对中国巴黎奥运会代表队成员的辱骂和诽谤性言论，警方对社交媒体上的“非法”言论进行了打击。 &lt;/p>;&lt;p>;中国体操协会周六表示，一些球迷在球队追随者中“制造、散布虚假谣言”，“在网上煽动负面情绪，侮辱、诽谤运动员、教练员和官员”。 &lt;/p>;&lt;p>;该协会称，该行为对相关人员的工作、生活和家庭造成“严重危害”，“扰乱和损害了中国体操队团结爱国的传统”。&lt;/p>;&lt; p>;它没有说明这些帖子针对谁，也没有详细说明内容。&lt;/p>;&lt;p>;中国乒乓球协会也发表了类似声明，称一些评论对运动员产生了“极其负面影响”， &lt;/p>;&lt;p>;“‘球迷圈’乱象严重扰乱了中国乒乓球队的正常训练和比赛”，但再次没有说明具体内容。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“对于在网上或公共场所侮辱、诽谤、恶意攻击中国乒乓球队及其队员的组织和个人，本协会将收集证据并追究其责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在中国队在客场夏季奥运会上获得最大金牌数之后发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;中国队在巴黎与美国队并列，共获得 40 枚金牌，领先于日本队。 20 日和 18 日澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;据公安部称，一周前结束的比赛还引发了一些“非法”球迷行为。&lt;/p>;&lt;p>;公安部表示，奥运会期间，有两起球迷在社交媒体上发布“有关乒乓球运动员和教练的负面信息”的事件。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，这种行为造成了“社会不良影响”，并正在对这些人实施刑事立案程序&lt;/p>;&lt;p>;另外三人因在社交媒体上发布质疑一名未具体指明的中国奥运冠军的材料以及“公开侮辱体操运动员”而受到“行政处罚”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部没有透露具体原因。法律已经被打破，但2021年生效的刑法修正案规定，损害英雄烈士名誉、荣誉罪是犯罪行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前本周，奥运冠军、新的 100 米自由泳世界纪录保持者潘占乐在微博网站微博上解散了他唯一的官方粉丝团，表明了自己反对粉丝群体的立场。&lt;/p>;&lt;p>;潘占乐在巴黎创下的纪录表演以及他的在结束美国对男子 4x100 米混合泳接力 64 年的统治中发挥了重要作用，他为他赢得了大量的网上粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;但潘表示，他希望享受“低调和一些平静与安宁”。据国家广播机构中央电视台报道，此举与北京近年来“清理”在线内容和遏制在线粉丝社区（尤其是与名人相关的内容）的运动相一致。&lt;/p>;&lt;p>; 2021年，国家互联网信息办公室详细列出了粉丝社区的10个整改领域。&lt;/p>;&lt;p>;网信办要求地方当局取消一切形式的名人排名，并加强对名人营销机构的监管。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers should carry out more overseas charity work, says ex-leader CY Leung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274937/hongkongers-should-carry-out-more-overseas-charity-work-says-ex-leader-cy-leung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/a38853ba-4aeb-410f-bd0c-421e4e03dff8_dd4a2408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GX 基金会在不到两年的时间内进行了数千例白内障手术年。图片来源：Facebook/GX Foundation&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前特首梁振英敦促居民更多参与海外慈善工作，以加强“在发展民间外交关系中的作用”随着中国在国际舞台上变得更加突出。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高政治咨询机构副主席梁振英周日指出，中国参与慈善活动的重要性，而不仅仅是关注经济&lt;/p>;&lt;p>;“无论你来自两岸四个地区的哪一个，中国人在发展海外民间外交方面都发挥着越来越重要的作用，”他对电台表示秀，指的是中国大陆、台湾、香港、澳门“两岸四地”。&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及民间社会的团队和资金，而不是仅仅依靠政府资金进行慈善事业.&lt;/p>;&lt;p>;“我鼓励香港人在海外组建慈善机构并组织活动，只要他们有承诺和时间，无论规模大小。”&lt;/p>;&lt;p>;这位前特首表示，在医学、公共卫生、教育等领域对儿童和老人的支持是居民可以关注的领域。&lt;/p>;&lt;p>;梁是慈善机构 GX 基金会的主席，该基金会是他六年前与商界领袖创立的。它在“一带一路”倡议（中国发展全球贸易的计划）国家中承担公共卫生使命。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/18/acde4b8c-54d8-4dce-a8f8-ad7d655b92cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁振英说香港作为物流枢纽拥有得天独厚的优势。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，该慈善机构在不到两年的时间里，在五个亚洲和非洲国家进行了 15,000 例白内障手术，并旨在通过纳米技术在更短的时间内提供净水服务。 &lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，香港作为物流和航空枢纽，往来多国、运送资源十分方便，在发展慈善事业方面拥有得天独厚的优势。&lt;/p>;&lt; p>;此外，他说，香港人能说流利的英语和其他语言。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英还表示，香港的慈善事业因其悠久的捐赠历史而成为中国的典范。&lt;/p>;&lt;p >;他指出，在香港建立慈善机构很简单，复杂的程序通常在其他地方可以避免。&lt;/p>;&lt;p>;现任行政长官李家超去年9月表示希望香港能够成为“主要的国际慈善中心” ”因为社区的同情心和慷慨对于其成为慈善中心的崛起至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英发表讲话时，内地统战部部长石泰峰预计将罕见地访问该中心。周日，香港澳门事务办公室副主任时将出席世界华侨华人促进中国和平统一大会开幕式并发表主旨演讲周二的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;与梁振英一样，史还担任中国人民政治协商会议副主席。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lights, camera, disruption: India’s storied cinema halls struggle under digital onslaught]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3274810/lights-camera-disruption-indias-storied-cinema-halls-struggle-under-digital-onslaught?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/269db645-9813-4659-92a5-ac44d77c1696_54e600d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，新德里一家电影院外站着人力车夫过去十年，印度已有 1000 多家单屏幕电影院关闭。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂鲁普尔·苏布拉马尼亚姆 (Tirupur Subramaniam) 一生都在电影行业度过，从在自家简陋的电影院兜售门票，到主持泰米尔纳德邦剧院和影院所有者协会。但如今，这位 73 岁的电影发行商不禁感到印度宏伟观影传统的黄金时代正在黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度经营电影院不再有利可图”，Subramaniam采访《亚洲周刊》时，他调查了他的 Sri Sakthi 连锁店曾经熙熙攘攘的大堂。他的话切中了席卷全球最大电影业的巨大转变的核心，该业每年以 20 种不同语言制作近 2,000 部长片。在全国范围内，电影院正在以惊人的速度关闭，被改造成从公寓楼到婚礼场所的各种用途。&lt;/p>;&lt;p>;数字说明了一切：十年前，印度拥有超过 10,000 家单屏电影院。如今，这一数字已减少至 9,000 多个，其中至少 10% 据信已停止运营。印度南部泰米尔纳德邦的下降最为明显，Subramaniam 的行业团体估计那里有超过 1,500 家剧院已经关闭，只剩下 1,165 个银幕，其中大部分现在位于现代影院。&lt;/p>;&lt;p>;“2000 年代初泰米尔纳德邦大约有 4,000 个屏幕。现在这个数字已经减少了，”苏布拉马尼亚姆说。该行业困境的最新指标来自印度最大的影院连锁店 PVR-Inox，该公司最近公布的综合净亏损为 17.9 亿卢比（2140 万美元），几乎是上一年的两倍，受到一系列票房不佳的打击。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，新合并的 PVR-Inox 巨头——现在是世界第五大影院连锁店——关闭了 62 家表现不佳的电影院。勒紧裤腰带的日子还远没有结束，尽管该公司誓言要通过开设 120 个新屏幕来抵消损失，但今年仍有 70 家酒店计划关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/269db645-9813-4659-92a5-ac44d77c1696_8f6fb065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，一名人力车夫站在德里的一家电影院外。过去十年，印度已有 1000 多家单屏电影院关闭。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两个曾经的竞争对手之间的大型合并被广泛​​视为一项战略举措，旨在巩固面临完美风暴的行业——出席人数减少和持续增长直接向客厅提供电影的流媒体平台。 PVR-Inox 巨头目前拥有 1,700 多个银幕，它证明了正在发生的巨大变化。&lt;/p>;&lt;p>;印度电影热潮地区都感受到了震动。五月，南部特伦甘纳邦的所有单屏影院被迫暂时关闭两周，成为利润丰厚的泰卢固电影业干旱期的受害者。这是曾经不屈不挠的单银幕模式面临的更广泛挑战的一个惊人缩影。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，这些独立电影院一直是印度备受推崇的电影文化的基石。但过去 10 年，随着同质化的影院（配有汽水、爆米花和 VIP 休息室）日益占据主导地位，这种情况急剧下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/334ba227-57f1-47aa-8a5d-81c2d515ca5b_b090459b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;Sri Sakthi 电影院的外观，这是位于泰米尔纳德邦蒂鲁普的一家现代影院。照片：Sri Sakthi Cinemas&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度电影业长期以来以其令人眼花缭乱的多样性而闻名——歌曲、舞蹈和服装的多层次、彩色挂毯精彩纷呈，吸引了全球观众。从宝莱坞光鲜亮丽的印地语作品到在全国区域中心蓬勃发展的本土项目，这是一个迅速全球化的行业，印度电影现在获得了远远超出其国界的狂热追随者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，展示这个电影聚宝盆的大舞台正在不断缩小。 Covid-19 大流行造成了沉重打击，封锁导致电影制作瘫痪，影院上座率直线下降。尽管 2023 年出现了部分复苏，但行业报告估计，年客流量仍仅为 9 亿左右，与大流行前 14 亿的高点相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;分析师指出了下滑背后的一系列因素，从大流行期间流媒体和游戏的增加到多元文化的势不可挡的崛起。 Ziya Us Salam 深深地回忆起他年轻时的那些独特、个性化的电影院的日子已经一去不复返了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/16/de7932b4-d272-4ffd-bf58-d1fd58d1fd539fd39fd48_ba530b55.jpg5.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在钦奈的陈列室中播放了“ RRR”的歌曲“ Naatu Naatu”。这部泰卢固语史诗片由流媒体巨头 Netflix 发行后风靡全球。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1980年代，新德里的汉斯电影院（Hans Cinema）著名地利用了人力车，带着扬声器来穿越首都的狭窄街道，喘不过气来宣布了新的版本。附近的罗宾剧院也采取了同样非传统的方式，将电影标题和放映时间直接印在忠实顾客的手腕上。这些电影院具有独特的身份，迎合了热情，敬业的观众。&lt;/p>; &lt;p>;“所有这些都死了，”德里4节目的文学评论家兼作者萨拉姆说 - 过去的谈话。他说，今天，印度电影“已经告别了这种多样性，除了那些迎合多重受众的人，我称之为“泡泡糖人群””。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;人口为14亿，精通技术，智能手机的青年队列与可支配收入相比，驱动更广泛的数字化转型的力量正在重塑印度电影院的景观，这是强大的。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;经营YouTube频道Galatta Plus的著名电影评论家P>; Bharadwaj Rangan说，高速互联网的扩散和流媒体的兴起，或者OTT平台“已将其吞噬了大部分剧院业务”。电影院不再是家庭聚集在一起分享集体电影体验的公共观影场所。如今，每个人都越来越多地选择个性化的，按需内容，按照自己的时间和时间表来消费电影。&lt;/p>; &lt;p>;“改变了一切的是智能手机，”兰曼说。 “我们现在看到的是，每个人可能喜欢看不同的东西。在不同的时刻。资深所有人Subramaniam警告说，除非实施迅速的课程校正，否则数字中断和高昂的票价可能会听起来这些曾经偶像的机构。 。颜色：＃999;“>;墙壁壁画，其中包含孟买宝莱坞演员的图像。印度可能很快就要告别其珍视的“超级巨星”和“巨星”万神殿。照片：法新社通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;流媒体行业竞争激烈。印度目前拥有各种OTT平台的付费订户超过1亿，本地和全球球员Amazon Prime，Netflix，Jiocinema，Jiocinema，Disney+ Hotstar和Sony Liv不断争夺统治地位。好莱坞每月至少制作一部大片或大型电影的水平，这对于大屏幕来说将是一个艰难的时刻。”流媒体战争从根本上改写了内容消费的规则。&lt;/p>; &lt;p>;然而，随着这种技术在整个行业范围内扫荡，Subramaniam迅速地提醒了可能丢失的东西。他说：“只有电影院才能创造明星的力量和明星。 ”  - 长期以来一直吸引了民族想象力的人物。 Subramaniam说：“将不再有&#39;超级巨星&#39;，&#39;Megastar&#39;或其他任何其他明星。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China tensions and Donald Trump could test next Japanese leader’s foreign policy prowess]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274910/why-china-tensions-and-donald-trump-could-test-next-japanese-leaders-foreign-policy-prowess?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/98596614-ED59-4149-A2BA-15238957EAE0_DBE7DBE7D1BF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本总理Fumio Kishida（左）乔·拜登（Joe Biden）总统推动更强大的安全联盟作为对中国的配重。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本总理富米奥·基希田（Fumio Kishida）辞职的令人惊讶的决定预计将使中日关系的未来陷入更深的不确定性，专家预测，日本将继续其战略协调与其战略协调一致观察家说，美国要反对中国。东京唯一的条约盟友。&lt;/p>; &lt;p>;外交专家对中日关系的显着改善并不乐观，尽管他们说双方将继续他们的经济参与，他们希望东京对其联盟的同盟加倍。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“美国和日本将中国视为各自国家安全和国防战略中的主要战略挑战，”悉尼麦格理大学的安全专家瑞索助说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。他指出，感知到的威胁已深深地根深蒂固，超出了个人领导人的观点，以反映更广泛的机构和社会基础。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在家中进行了政治丑闻，但基希达在三年期间对日本外交政策取得了突破性的突破性&lt;/p>; &lt;p>;他与美国总统乔·拜登（Joe Biden）紧密合作，推动更强大的安全联盟作为对中国的配重。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在加强他们的安全关系的一个主要步骤中两侧同意将日本的美国军事指挥结构升级到联合部队总部，此举有望更好地协调这两只军队，以防台湾海峡或中国东部和南方海洋发生区域冲突。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本基希达（Kishida）的领导下，与该地区的其他盟友大大加强了联系，与美国参加了与韩国，菲律宾和澳大利亚的三通会议。&lt;/p>; &lt;p>;值得注意的是，在去年八月的戴维营峰会上，岸田与拜登和韩国总统尹锡烈一起发起了反击中国和朝鲜的里程碑式举措，包括导弹数据共享机制和跨多个领域的年度三边军事演习。 。它还对敏感技术（例如半导体）的出口进行了严格控制，在美国和荷兰的脚步之后。日本的下一个领导人可能会继续对中国进行严格的政策。 >; &lt;p>;日本国际事务研究所（JIIA）的来访者斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）表示，执政的解放民主党和日本的少数民党都对北京的区域野心及其经济胁迫的往绩持怀疑态度。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;他补充说，日本将“进一步加深与美国和志趣相投的国家的关系，以增强其威慑能力并防止中国主导该地区。&lt;/p>; &lt;p>;即使中国与中国之间的经济参与纳吉说，日本将继续存在，即将上任的领导人必须“建立在伞上经济安全方面的双边关系的韧性”。资源以及可能是由于台湾海峡和东中国海上关键地区的军事冲突而产生的严重经济衰退的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，纳吉指出，东京可能会在地区与北京的合作&lt;/p>; &lt;p>;第二次特朗普总统职位的前景也隐藏在东京和其他美国盟友。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普赢得2016年美国总统大选后一周，日本前总理安倍晋三飞往华盛顿，成为第一位与美国当选总统会见的外国领导人。双边关系涵盖教育交流，军事互动，联合培训和协作技术发展。纳吉说。两国之间的互惠关系”以及与东京建立“建设性和稳定关系”。日本或美国的感知。中国要考虑如何增强其对日本或美国政策的能力至关重要。”宾夕法尼亚州巴克内尔大学的关系表示，领导层过渡可能为日本提供良好的时机，以重新校准其对中国的外交政策方法，并努力在华盛顿和北京之间保持一定的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“毕竟，日本和日本和日本和日本中国是具有巨大经济和文化联系的邻国。东京大学国际政治副教授&lt;/p>; &lt;p>; ryo sahashi表示，下一任日本总理的首要任务将如何是如何是如何，这是如何如何导航特朗普可能返回的不确定性。在任期期间，特朗普对这些支出表示遗憾，并轻描淡写了我们联盟的好处。日本的下一任总理。”他说。另一方面，根据Sahashi。</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet Russian ‘fairy queen’ Anastasia Bliznyuk who leads China to Olympic gymnastics glory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274929/meet-russian-fairy-queen-anastasia-bliznyuk-who-leads-china-olympic-gymnastics-glory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/d8414b7c-2ce2-4e1e-9de9-177E777163A09_F53F52F52EC.JPG“ Alt =”>;巴黎奥运会上的体操黄金。照片：SCMP复合/IG@bli28zia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;冠军俄罗斯体操Anastasia bliznyuk指导中国团队在巴黎奥运会上获得了集体节奏体操的历史性金牌>; &lt;p>;中国是第一个在这一小组赛中赢得金牌的非欧洲国家，数十年来一直由东欧国家（主要是俄罗斯，白俄罗斯和乌克兰）主导。&lt;/p>; &lt;p>;最近，这张照片Bliznyuk看着她所指导的年轻的中国运动员的表情一直在微博上流传。&lt;/p>; &lt;p>;“她看起来像个童话女王在看着年轻的人类女孩，”一个网民说。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/1ac19f86-f01f-42ef-a794-c178b5be763a_2bb76560.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;加冕荣耀：Bliznyuk的教练方法将中国吉曼斯坦（Gymanstics）提高到了新的水平。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位30岁的年轻人身高173厘米，有着惊人的金发和蓝眼睛，是一款传奇的节奏体操运动员。&lt;/p >; &lt;p>; Bliznyuk于2009年加入了俄罗斯国家队，在2012年和2016年奥运会上是两届全能冠军，在2020年奥运会上获得了银牌获得者。&lt;/p>; &lt;p>;后来，俄罗斯被禁止从由于国家赞助的兴奋剂和该国入侵乌克兰参加国际体育赛事。中国节奏体操团队将于2022年成为一名技术教练，与体操运动员Sun Dan一起指导团队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/08/18/bcfdbf81-5402-4a0a-881a-881a-e3e47bf78a47_3b728f8b.jpg.jpg.jpg“ alt =”迅速说中文，以便她可以与团队交流。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大陆报告表明她在三个月内学习了中文，并且能够流利地与运动员交流。&lt;/p>; &lt;p>;“ anastasia始终展示自己的一举一动。她的优雅姿势和精确的控制已成为我们女孩的典范。” &lt;/p>; &lt;p>;。运动员改善了人体控制。&lt;/p>; &lt;p>;“她带来了新的技术和想法，使我们能够实现历史突破，” 19岁的团队成员王·兰金（Wang Lanjing）告诉Urban Express。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/bd14a814-214-212d-49ec-49ec-8e5f-1c7709ac3257_7309e36e36e36c.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Bliznyuk在俄罗斯受到尊敬，并受到该国总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的称赞。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在巴黎奥运会上丝带和球。&lt;/p>; &lt;p>;“在这些中国女孩的翻转中，我可以看到前体操皇后的回声，阿纳斯塔西娅。在训练期间，但在日常生活中温暖而温柔，运动员将她视为密友。 。因此，我努力成为这些中国女孩的朋友，又是教练，母亲和大姐姐的人。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/18/18/0B5182A7-61C9-4BB9-BFBA-DD8371C49F49_0C239551.JPG， ;“>;在布利兹尼克（Bliznyuk）的监护下，中国的节奏体操队已经飙升至新的高度。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她补充说，她钦佩中国运动员的勤奋，谦卑，感激和对教练的尊重，并且非常喜欢她的团队。 &lt;/p>; &lt;p>; Bliznyuk还探索了中国的许多城市，包括Chongqing，包括该国西南部的Hotpot Capital，在那里她对菜肴和辛辣食物产生了热情。&lt;/p>; &lt;p>;才华横溢俄罗斯教练在大陆社交媒体上得到了广泛的称赞。&lt;/p>; &lt;p>;“谢谢您对中国球队的贡献。一位微博用户写道：&lt;/p>; &lt;p>;“阿纳斯塔西娅已经证明了真正的体育精神和国际主义是什么，” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian drone attack sparks oil fire in south Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274935/ukrainian-drone-attack-sparks-oil-fire-south-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 18:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/5ABD9749-FA89-459F-943F-E8C045987D9_8068AEAE75.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;俄罗斯总统Vladimir Putin。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰无人机在周日清晨袭击了俄罗斯南部罗斯托夫地区的一家石油存储设施，引发了一场大型燃油大火。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上发表的视频显示了大火所在地的黑烟和火焰爆发，州长说，这是Pleartarsk镇。&lt;/p>; &lt;p>;“在罗斯托夫地区的东南部，防空击退了无人机攻击。由于无产阶级工业存储设施领土上的碎屑掉落，柴油燃料大火爆发了。他在后来的一份帖子中说。 /p>; &lt;p>;乌克兰军队说，它已经攻击了罗斯托夫地区的“卡瓦卡”石油和石油存储设施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/08/18/e3cfbf19-40d5-4487-4487-afc1-b3cf5c6b89ac_6deaac00.jpg“ >;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）和乌克兰武装部队总司令Valeriy Zaluzhny（第二名）于2023年11月访问一个未公开的地点的培训中心。 &lt;p>;“它存储了俄罗斯占领军需求的石油和石油产品……措施破坏了俄罗斯联邦的军事经济潜力。”距离乌克兰边境约250公里（155英里），距离基夫（Kyiv）占领的乌克兰前线战斗的地区约350公里。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国防部表示，它击落了五个“飞机型”乌克兰式的“飞机”自2022年冲突开始以来，&lt;/p>; &lt;p>;基辅在俄罗斯一再针对俄罗斯的石油和天然气设施，一夜之间，包括两个在罗斯托夫地区。 &lt;/p>; &lt;p>;在本月初，乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）称赞他的部队对俄罗斯袭击石油设施，称这些袭击将有助于对冲突造成“正义结束”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;无人机攻击是乌克兰对俄罗斯库尔斯克地区的前所未有的跨境攻击，在那里声称控制了80多个定居点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>