<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Avenue of Stars has star-studded opening in 2004 with Jet Li, Sammo Hung in attendance – from the SCMP archive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259998/hong-kongs-avenue-stars-has-star-studded-opening-2004-jet-li-sammo-hung-attendance-scmp-archive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/8194835f-8bbe-4190-b19a-bc740c75f108_5e673633.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地人和游客沿着 440 米长的星光大道漫步2004年4月28日，尖沙咀。摄影：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2004年4月27日，尖沙咀海滨新景点开幕，众星云集。我们看看《华盛顿邮报》对仪式的报道以及公开开幕后接待第一批参观者的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在烟花和舞动的光束中，耗资 4,000 万港元的尖沙星光大道徐长廊由政府官员和电影界专业人士发起。&lt;/p>;&lt;p>;共有73位大咖云集，包括武术明星李连杰、洪金宝、老五凤武术大师袁和平、导演许鞍华等Onwah 已在长廊上留下了他们的手印。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 23/578c02af-ac59-4013-aab1-d824d4f96b2b_1e3bedc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际影星李连杰是出席 2019 年开幕式的众多知名人士之一2004年4月27日。照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/23/6f4d8bce-7245-4036-afdd-6e3fa8f5f61d_0358b4c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员兼武术家洪金宝在前面摆姿势在星光大道启动仪式上留下他的手印。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游局估计，每月约有 50 万人参观该景点。一座大型金色雕像（香港电影金像奖小雕像的放大版）矗立在 440 米长的大道旁，作为香港版的好莱坞星光大道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吴绮莉&lt;/p>;&lt;p>;在星光大道上的数十个手印上徘徊了半个多小时后，家庭主妇郭燕线和唐玉华得出了结论。演员刘德华的手印最好。&lt;/p>;&lt;p>;“你能看到他手掌上的辫子，真的很酷，”郭女士说。 “这一点我真的很佩服他。他有一双非常漂亮的手。队列非常清晰，一点也不乱。”&lt;/p>;&lt;p>;本周440米星光大道启动后，许多人聚集在尖沙咀海滨，将手放在他们最喜欢的明星的照片上.&lt;/p>;&lt;p>;耗资 4,000 万港元的项目是香港对好莱坞星光大道的回应，上面有成龙、李连杰等导演、制片人和电影明星的亲笔签名和手印。&lt;/p>;&lt;p >;已故偶像，包括李小龙、梅艳芳和张国荣，也有一个牌匾代表。&lt;/p>;&lt;p>;当当地人惊叹于他们偶像的签名牌匾时，来自大陆到波兰的游客来美国的人想知道这些明星是谁。&lt;/p>;&lt;p>;“我一个都不认识，”来自深圳的常客刘洋说。 “但我喜欢香港。每次来这里我都必须去尖沙咀海滨和兰桂坊喝一杯。我喜欢那里的气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;首次来港的德国模特 Dora Kawycz 也认同刘先生的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道全部明星，但如果我这样做，我会像其他人一样把手放在印刷品上，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;居住在香港的洛杉矶人丹尼尔·罗森伯格 (Daniel Rosenberg) 说：“我我认为这可能更适合大陆游客。大多数西方游客不认识除了成龙之外的香港电影明星。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/23/a8b7eea1-035e-4419-a866-ff98f0a51814_1e3bedc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位访客检查签名和手印。照片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/23/f4affd9b-a9e1-41af-9405-a400aaf8b9e1_1e3bedc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地人和游客漫步在尖沙咀全长440米的星光大道2004 年 4 月 28 日的沙咀。摄影：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在旅游局自己的估算中，香港和大陆游客无疑占有重要地位。该委员会执行董事张明华昨天预测，每年约有 50 万人会参观这条大道，其中 70% 是香港人。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字是委员会给出的 15 万人的三倍多– 尽管早些时候业界警告入境旅行社对该项目知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;一些业内人士也怀疑该项目的拉动潜力。&lt;/p>;&lt;p>;作为活动一部分的特别烟花表演幻彩咏香江将从周六持续至 5 月 9 日，该大道被誉为最佳观赏点之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forget Macau’s junket launderers, dirty Chinese cash has a new home: Southeast Asia’s casino scam hubs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3260532/forget-macaus-junket-launderers-dirty-chinese-cash-has-new-home-southeast-asias-casino-scam-hubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/42d9af83-d274-4dc4-a49b-12ddc34780d3_56295b9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肮脏的中国资金正在离开澳门，成为洗钱者的新基地在东南亚阴暗的赌场诈骗中心开展业务。图片：南华早报/Huy Truong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十亿美元的非法中国资金正在离开中国大陆，并通过东南亚的在线赌博和诈骗中心，并迅速取代澳门的博彩中介作为非法赌博的途径。金融犯罪分子的选择。&lt;/p>;&lt;p>;部分脏钱已在新加坡被冲走，但这个以其清白声誉而自豪的城市国家正在带头开展国际反洗钱斗争。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;大规模洗钱案揭示了新加坡吸引超级富豪的阴暗面&lt;/h3>;&lt;p>;“2022年之前，中国大陆出现了一波违反资本管制规定的资金流出，一些其中一部分是通过东南亚和澳门的非法赌博活动进行的，”地区政治和企业风险咨询公司 Steve Vickers and Associates 的首席执行官 Steve Vickers 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“澳门以前的赌博中介人已被大量伤亡。取而代之的是，非法赌博集团转而利用越南监管不力的在线赌博活动以及柬埔寨和其他东南亚国家的清算系统。菲律宾是非法在线赌博的重灾区。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，东南亚的赌场业经历了指数级增长，截至 2022 年初，已有 340 多家持牌和无牌赌场在运营。毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 在 1 月份的一份报告中表示。报告解释说，在此之前，澳门采取了一系列执法行动，部分原因是为了打击中国大陆的腐败、洗钱和非法资本外流。&lt;/p>;&lt;p>;2019年至2023年期间，新措施导致多位澳门中介大亨被捕并被定罪，其中包括周焯华和陈乐武，毒品和犯罪问题办公室的报告将他们描述为世界上最大的两位中介人。&lt;/p>;&lt;p>;周于 2021 年 11 月被捕并被判处监禁去年1月在澳门入狱18年。陈先生被判 14 年有期徒刑，去年 4 月被减刑为 13 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于镇压，经营者已从澳门迁至东南经济特区毒品和犯罪问题办公室的报告称，亚洲——亚洲博彩之都的持牌中介数量大幅下降就证明了这一点，从 2014 年 235 家的高位骤降到去年的 36 家，据信只有 12 家仍在运营。&lt;/ p>;&lt;p>;“东南亚许多非法在线赌场已将其业务范围多元化到网络欺诈业务，大量证据表明有组织犯罪渗透到赌场和经济特区 [经济特区]，目的是掩盖各种非法活动毒品和犯罪问题办公室的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情期间，许多公司将其行动基地迁至柬埔寨、老挝和菲律宾等监管更为宽松的司法管辖区，以及饱受冲突蹂躏的缅甸边境地区。 &lt;/p>;&lt;p>;4月13日，中国公安部宣布，当天已将130名中国公民因涉嫌参与网络诈骗而从柬埔寨引渡至湖北省省会武汉市。跨境赌博和网络诈骗。据国家电视台中央电视台报道，他们是第一批从东南亚国家遣返的 670 名中国犯罪嫌疑人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/2118f27e-d368-48b1-9c6a-b17a17ec1914_d225643e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国赌博4月13日，诈骗嫌疑人被警方护送乘坐包机从柬埔寨飞往中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公安部称此次打击行动是中方联合行动专注于沿海城市西哈努克城的柬埔寨警方“取得了显着成果”。&lt;/p>;&lt;p>;在西哈努克城南端的一条长长的海滩旁，坐落着以前的奥特斯村，现在正在迅速被吞没开发区内有庞大的赌场综合体和围墙围起来的大院，配有自己的公寓、办公室、超市和其他设施。&lt;/p>;&lt;p>;大院内有武装保安巡逻，因为被绑架者被迫每天工作 12 小时根据亚洲赛马联合会和香港非政府组织湄公河俱乐部 10 月 10 日的一份报告中援引的受害者证词，该组织每周工作六天，为非法博彩业务提供人员，进行加密货币欺诈，并通过“杀猪”骗局来欺骗人们。 。报告称，西哈努克城任何时候都会有多达 10,000 人被关押，其中大多数是中国公民，还有一些来自亚洲和非洲其他地区的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“杀猪”骗局，或者中文的“杀猪盘”，涉及犯罪者与受害者建立几个月的关系，通常是浪漫的关系，然后说服他们投资资金到一个虚假的企业 - 类似于养肥然后宰杀一头猪。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/4c5a94b7-0bf7-486f-9b78-450d86a1e304_3366798b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨南部的西哈努克城，由于税收低且容易获得赌场执照，成为非法在线投注和网络诈骗的中心。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当局于 2022 年底最终开始采取行动之前，柬埔寨已成为与有组织犯罪组织运营的在线投注和网络诈骗相关的“贩运中心”，亚洲赛马联合会的报告称，西哈努克经济特区因其低税率和容易获得赌场执照而“极其受欢迎”。&lt;/p>;&lt;p>;“这改变了这座海滨小镇，到 2019 年初，接近100家赌场；规模庞大且往往监管不力的建设项目；大量涌入的人主要是中国人，最多时有 50 万”，并补充说，许多赌场是由以前在中国因非法赌博而被定罪的犯罪分子经营的。&lt;/p>;&lt;p>;非法赌博和网络欺诈正在发生。报告称，这些诈骗集团每年从柬埔寨、菲律宾、老挝和缅甸的业务中获利约 400 亿美元至 1000 亿美元，据信有多达 25 万人在这些国家工作。仅在这四个国家就存在地下产业——往往违背他们的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;北京的评估使这个数字更高，据信截至 2020 年估计有 500 万人参与该行业，价值 1,570 亿美元毒品和犯罪问题办公室的报告称，中国政府报告的资本外流情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/26/993d064f-1bb2-4ff5-a883-7aa29b6d3c8d_aedc0d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡，担任主要国际组织的主席国洗钱监管机构已将剥夺犯罪分子的不义之财作为优先事项。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡目前担任打击洗钱的主要国际组织金融行动特别工作组 (FATF) 的主席国自 2022 年 7 月起，新加坡人 T. Raja Kumar 担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;在他的任期到今年 6 月 30 日为止，金融行动特别工作组将剥夺犯罪分子的犯罪所得作为优先事项 -该组织于 10 月同意修改其指导方针，旨在“为各国提供更强大的资产追回工具箱”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还发起了一项新举措，重点打击网络欺诈造成的非法资金流动– 包括洗钱 – 与国际刑警组织和埃格蒙特集团合作，埃格蒙特集团是一个国际金融情报机构网络，共同打击经济犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪分子正在利用社交媒体和消息平台招募钱骡FATF 在 11 月份关于这项新举措的报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“远程在线开户等虚拟服务还允许犯罪分子轻松设立外国账户并在国外洗钱，金融交易以近乎瞬时的速度执行。”&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，有组织犯罪很快就利用了金融科技和电子商务等新兴行业的漏洞，并呼吁整个地区的司法管辖区 – 和更广泛的世界 - 联手拦截“跨境洗钱”的网络欺诈收益。&lt;/p>;&lt;p>;同样在 11 月，FATF 发布了一份关于“滥用公民身份和居住权”的报告，呼吁各国政府采取行动所谓的黄金护照或签证计划来实施保障措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/26/144eb4b3-c9a4-4e7e-8aa4-fe338f0553f5_7a4e542e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年8月新加坡警方在反洗钱行动中查获的现金-洗钱行动导致 10 名中国出生的嫌疑人被捕。图片：新加坡警察部队/via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡最近发生过犯罪分子利用付费护照通过该城邦洗钱数十亿美元的经历。去年 8 月，警方在大规模洗钱打击行动中逮捕了 10 名出生在中国、拥有不同国籍（包括来自柬埔寨和瓦努阿图）的嫌疑人。该案的首例定罪是本月早些时候对一名与非法海外赌博有联系的嫌疑人作出的。&lt;/p>;&lt;p>;“通过‘黄金’护照和签证计划向富有的投资者授予公民身份和居留权可能会导致FATF 主席库马尔在 11 月的新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们可能而且正在被犯罪分子和腐败分子利用，他们想要洗钱、隐藏身份并风险缓解咨询公司 Steve Vickers and Associates 目前正在与包括新加坡在内的该地区的国际金融机构合作，帮助他们避免接触有组织犯罪活动和脏钱。首席执行官 Vickers 表示，该公司来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的金融环境和（中国）政府的镇压非常严厉，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/bc5fb69f-0bf4-4a9f-89a1-2933f912ed07_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡滨海湾金融区。近几个月来，这个城市国家加强了反洗钱活动。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新加坡确实加强了反洗钱活动，他们提起的案件数量很大，”维克斯说，并指出这个城市国家希望“扎实展示”能力和行动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆的负面经济问题加上反腐败和反资本外流执法也发挥了作用。”&lt;/p>; &lt;p>;为了应对卷入新加坡一些最大的本地和国际银行的大规模洗钱案件，新加坡加强了对家族办公室的审查并收紧了监管，导致新申请人的等待时间更长，并减缓了家族办公室的增长&lt;/p>;&lt;p>;大成瑞德 (Dentons Rodyk) 是新加坡最大的律师事务所之一，是新加坡忙于帮助中国家族办公室解决监管问题并证明其资金干净的律师事务所之一。&lt;/p>;&lt;p>;“监管审查力度加大，不仅针对资​​金来源和财富来源，还针对申请人和投资专业人士的背景以及家族办公室结构。” &lt;/p>;&lt;h3>;新加坡银行巨头卷入大规模洗钱丑闻&lt;/h3>;&lt;p>;大华银行是新加坡一家领先的银行，被列入洗钱指控表中案件中，在一份声明中表示，它仍然致力于打击洗钱，并不断努力确保其“尽职调查是健全的”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一家负责任的金融机构，我们完全致力于确保遵守监管和监管要求，”它说，包括通过“使用数据分析和技术解决方案来打击洗钱”。&lt;/p>;&lt;p>;但这种加强的审查引起了越来越多的担忧：就像对中介人的打击一样澳门的非法赌博经营者分散到监管松散的东南亚经济特区，新加坡的反洗钱工作有可能引发类似的犯罪收益迁移。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 bizarre ways that Chinese people seek supernatural guidance, blessings and wisdom from the gods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259137/4-bizarre-ways-chinese-people-seek-supernatural-guidance-blessings-and-wisdom-gods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/cd2bd59c-a7cc-4e64-8b83-1984facea638_5b36de7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对超自然现象的信仰仍然很强烈。 《华盛顿邮报》解释了一些用来召唤众神的智慧的仪式。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有着利用超自然手段寻求未来或未知知识的悠久历史。&lt;/p>;&lt;p>;从其最早的形式可以追溯到3000 年来，神灵干预在中国文化中根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;根据网易数据博客 2021 年的一项调查，近 80% 的 30 岁以下人群使用过算命服务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据中国最大的在线旅游平台携程网的数据，主要提供传统占卜服务的中国寺庙到 2023 年的游客量是往年的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》解释道寻求神圣干预的一些最流行的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/16/15addb3f-cdca-4995-a1c0-bd03e7644b38_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幸运棒在容器内摇动，直到带有答案的一个会掉出来。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其工作原理是轻轻摇动装满写有文字或数字的扁竹棍的容器，然后等待其中一根掉出来。&lt;/p>;&lt;p>;在摇动容器的同时，一个人低声说话或思考他们对神灵的问题。&lt;/p>;&lt;p>;然后，占卜者将“选择的”棍子与预言相匹配，该预言通常用中国古典散文的四行竖行写成。然后他们解释了文章。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/73d606b3-a5d8-4578-bd61-7241fdda2f6f_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;POE 的圆形和扁平边缘在着陆时的配置方式决定了神圣的答案。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这在中国南方的寺庙中更为常见。&lt;/p>;&lt;p>;两块小木片，普通话称为角贝，被扔到地板上，并从落地时棋子的位置解释神圣的答案。&lt;/p>;&lt;p>;这些棋子有圆形和平坦的表面，当它们沉降时两者的组合表明神是否同意或不同意你的问题。&lt;/p>;&lt;p>;一平一圆，称为一阴一阳，即本尊说“是”。其他两个组合表示“否”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/16/f75809bf-71fc-45be-a965-1a7e42cf2557_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;面相和掌纹是一种常用的预测方法未来是什么样子的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这源于一种信念，即每个人的命运都取决于他们的面部特征。&lt;/p>;&lt;p>;通过匹配从额头到面部的特征，可以预测寿命。下巴。&lt;/p>;&lt;p>;特别重要的是鼻子，它代表着财富。鼻子越大，财运越好。&lt;/p>;&lt;p>;手相，顾名思义，认为一个人的命运掌握在自己手中。&lt;/p>;&lt;p>;手掌上的纹路代表生命、事业、婚姻和成功。线条的长度和方向表明了这些不同区域的前方。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，右手比左手更能决定一个人的命运。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/db8416be-43c9-4e3f-8c7e-9a9658175c55_492013ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汉字可以被分割成各个组成部分，让占卜者能够预测神灵对问题的回答。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普通话称为“柴子”，它通过一个人选择的汉字来预测他的命运。&lt;/p>;&lt;p>;那些想问的人神祗选择一个随机字符。&lt;/p>;&lt;p>;占卜者然后将字符分开并解释其各个部分的含义。各部分之间的关​​系揭示了神的答案。&lt;/p>;&lt;p>;这种占卜方法是可能的，因为汉字通常是由两个或多个象形或表意字符组成，暗示一个词的含义。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to push subsidies for local firms to buy China-made chips to shore up city’s computing infrastructure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3260571/beijing-push-subsidies-local-firms-buy-china-made-chips-shore-citys-computing-infrastructure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/a6fc8819-7099-497e-803e-5a01efc6eddb_143ac3ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京在新计划中重点关注国产图形处理单元尽管美国对先进芯片的出口施加限制，但显示中国当局如何争先恐后地建立计算资源。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着国家推动人工智能 (AI) 发展，北京市政府推出了一项补贴本地企业收购中国制造半导体的计划，以增强城市的计算资源尽管美国对先进芯片实施出口管制，但北京市经济和信息化局在周三发布的一份政策文件草案中表示，该市将提供金额不详的补贴，以帮助本地企业购买国内厂商生产的图形处理器（GPU），“加快可控智能计算资源供给”。&lt;/p>;&lt;p>;按照建设计算服务所需投资的比例向企业提供补贴，根据草案，该草案没有具体说明如何衡量此类项目。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2027 年，[北京]将实现智能计算基础设施的自给自足……整体性能达到国内领先标准” ，草案说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/0ab29a61-e94c -4a7e-a​​2df-090243aa30cb_af8183ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京中央商务区天际线夜景。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政策草案重点关注国产设计和制造的 GPU（数据中心用于需要高性能系统的人工智能开发项目的首选芯片），展示了如何尽管美国有技术限制，内地当局仍在争先恐后地建立计算资源。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府于 4 月 4 日对去年 10 月实施的全面出口管制进行了修订，使中国内地企业更难获得获得先进的人工智能处理器、半导体制造设备，甚至使用这些芯片构建的笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的贸易制裁阻止英伟达向中国出口其先进的 GPU，例如备受追捧的 A100 和 H100 -用于训练人工智能系统的组件之后。其 A800 和 H800 GPU 是为中国客户开发的解决方案，去年 10 月被美国更新的管制措施封锁，从而产生了 H20 等新的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的大学和研究机构最近获得了高端产品据路透社周二报道，尽管华盛顿扩大了向该国销售此类技术的禁令，但英伟达人工智能芯片仍通过经销商销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京的智能计算计划预计将支持根据草案，对通用和特定行业的大语言模型（LLM）进行培训。法学硕士是ChatGPT和其他生成式人工智能服务背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;市政府的计划还旨在加强与训练人工智能系统相关的人工智能处理器、操作系统和数据库等核心技术的研发。它还在新领域寻求突破，包括硅光子和量子计算芯片，这些领域目前还没有任何公司占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;北京拥有一半以上的中国法学硕士，一直在推动各种举措加强本地企业的计算能力。 12月，北京推出公共计算平台，支持人工智能发展项目，缓解该市高等院校、研究机构和中小企业面临的“算力严重短缺”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must find its drive again as rivals like Singapore surge ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3260194/hong-kong-must-find-its-drive-again-rivals-singapore-surge-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/608735a0-2d80-4934-ac75-11188591db0f_ea8c983f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港首次跌出全球十大集装箱港口之列，是该城市地位下降的一个迹象。与此同时，上海、新加坡和深圳等蓬勃发展的竞争对手城市继续保持领先地位。同样是在上周，苹果公司宣布斥资 2.5 亿美元在新加坡进行扩张，巩固了新加坡作为该地区领先科技中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在努力应对竞争对手的快速发展。最近的复活节假期期间，香港人出城出行超过150万人次，其中大部分跨越陆地边境前往深圳和内地其他地方就餐、玩耍和购物。香港的吸引力正在减弱，即使对其人民来说也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;香港与其竞争对手大都市之间日益扩大的差距令人担忧。上海以其历史意义和经济实力，一度被认为是香港的主要竞争对手。但深圳已成为一个强大的竞争者。深圳是 20 世纪 70 年代末的一个小村庄，如今作为中国的科技中心取得了显着的进步，经济规模于 2018 年超越香港。&lt;/p>;&lt;p>;与香港长期竞争的新加坡也处于领先地位最近几年。新加坡的人均国内生产总值已接近香港的两倍，证明其成功超越香港成为亚洲第一金融中心，位居全球第三。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港的竞争对手不断崛起，香港必须正视自身的不足，采取果断行动，以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;首先，香港必须进行范式转变，以适应不断变化的动态。曾经四个大都市互相追赶，现在香港需要战略发展和愿景来保持竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海渴望成为全球性的城市科技中心，专注于集成电路、生物医学和人工智能。深圳是中国的硅谷，拥有前沿的产业链和世界级科学城规划。新加坡凭借政府对创新的大力支持和蓬勃发展的初创企业生态系统，成为亚洲领先的科技和制造中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港也有科技中心的雄心，并设立了吸引战略企业办公室（绿洲）是值得称赞的一步。该办公室今年接触300家战略企业的目标是雄心勃勃的，但其成功与否还有待观察。全球电动汽车电池领导者宁德时代（CATL）决定在香港设立研发中心是一个积极的进展。&lt;/p>;&lt;p>;但还需要做出更大的努力来确保香港Kong确实可以竞争。香港必须重新评估其将自己打造为科技中心的战略，并对自己的努力更加挑剔。该市必须展现清晰的愿景，投资于创新，并创造有利于技术驱动型企业的环境。支持研发计划，鼓励学术界、工业界和政府之间的合作，是创建创新生态系统的重要步骤。&lt;/p>;&lt;p>;其次，香港需要摆脱传统思维。不幸的是，它继续坚持旧的战略和过时的方法来重振经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，酒店和旅游业受到了大流行的巨大打击，移民浪潮。香港没有改善日益恶化的服务并提供充满活力的项目来吸引游客，而是向北京寻求帮助，将更多内地城市纳入单独旅行者计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须摆脱规避风险的心态，这使得阻碍创造力和创新。香港变得过于自满，导致形成了一种偏爱“无风险，有收获”而不是“高风险，高收益”的文化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中央政府对香港的支持受到赞赏，但香港必须找到其独特的优势并巩固其作为全球金融中心的地位。通过鼓励散户投资者交易数字代币，香港有潜力成为加密货币中心。&lt;/p>;&lt;p>;但它必须超越并促进 Web3 技术的发展，为加密货币的进步提供必要的基础设施。香港目前的做法还不够，有可能落后于新加坡等国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，香港必须务实，把一国“两制”的优点融会贯通。城市必须在保留其独特身份与拥抱变革和创新之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;虽然程序公平是治理的一个重要方面，但过分强调程序或将其作为抵制变革或保护个人利益的借口可能会造成损害。不利于进步和问责制。香港必须确保程序公平，但拖延决策可能会阻碍进展并导致缺乏行动和问责制。&lt;/p>;&lt;h3>;并不是北京将香港变成另一个中国城市&lt;/h3>; &lt;p>;香港必须避免过度的手续和官僚主义，这是中国当局一直试图打击的做法，并专注于推动有意义的变革并采取果断行动。仅依靠系统和程序而不大胆地推动变革只会导致懒惰，不愿采取行动，最终会丧失责任感。&lt;/p>; &lt;p>;香港必须拥有自己命运的所有权。自满和空虚的言论的时间已经结束 - 香港必须立即采取行动以确保其未来。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市正在与上海，深圳和新加坡竞争。但是，尽管它必须认真对待这场竞争，但它还应该抵制与他们进行比较的趋势，并专注于改善自己。&lt;/p>; &lt;p>;香港需要重新评估其策略，促进创新并创造一个鼓励冒险和企业家精神的环境。只有这样，它才能希望作为一个繁荣的大都市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong cultivate its agriculture, fisheries sectors? Experts say more policy support needed to tend to neglected farming scene]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260588/can-hong-kong-cultivate-its-agriculture-fisheries-sectors-experts-say-more-policy-support-needed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/27/3106CAE6-DAFB-4E44-9C59-0B7B7B7B7EDD3B90_394C4446E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; >; &lt;p>; Alex Lam TSZ-Fung每年从香港的Sai功夫沿海地区浮动农场生产200,000条鱼类。&lt;/p>; &lt;p>;尝试减少细菌并增加细菌的方法他在水中的氧气水平提高了鱼炸的存活率。将传统的中国草药混合到饲料中也有助于提高其免疫系统。&lt;/p>; &lt;p>;他的20,000平方英尺农场香港水产养殖产生了五种居民，居民很受欢迎 -  Cobia，Sea Bass，Pompano，Spinefoot，Spinefoot和Batfish 。 P>;他的养鱼场是香港政府的100个旨在与未来15年一起将新鲜鱼的供应提高10倍至6,000吨的100个。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/27/51a0de2d-50e8-455b-91de-d253e47fcb3a_1126e908.jpg style =“颜色：＃999;”>;香港水产养殖的所有者亚历克斯·林（Alex Lam由农业，渔业和自然保护部（AFCD）于去年12月设定，当时它揭开了香港的第一个详细计划，概述了发展和多样化该市农业和渔业行业的目标，并增加食品的产量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;农业和渔业可持续发展的蓝图旨在使该市的鱼类培养区四倍地达到800公顷（1,977英亩），并在15年内提高养殖海洋鱼类的生产。&lt;/p>; &lt;p>;，它也旨在使年度四倍地四倍体。从约15,000吨到约60,000吨的蔬菜生产，而所有牲畜农场将完全转向有效的多层农场，将年产量提高10％。&lt;/p>; &lt;p>;行业参与者和专家欢迎政府计划为了增加当地的粮食生产，但表示需要更多的具体政策来解决潜在的问题并改变许多人作为日落行业所考虑的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“政府必须改变公众对农业发展的看法，”史蒂芬·何·春（Steven Ho Chun-Yin），农业和渔业部门的议员。&lt;/p>; &lt;p>;“几十年来，农业没有盈利的刻板印象，香港人缺乏对行业的了解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“香港是如此的小，人们认为农业没有未来，土地可以更好地用于房地产开发。 19大流行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时中国大陆的供应在Covid-19的阳性阳性后，中国大陆的供应停止了屋顶，当地蔬菜价格在屋顶上拍摄。香港的屠宰场工人在该市市场上关闭了新鲜的肉摊。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有责任为我们的居民提供部分食品供应危机或供应链破裂。一周，在需要时增加产量，以便香港仍然有蛋白质来源。我们需要建造这些基本的安全网。开发商。&lt;/p>; &lt;p>;香港进口大部分鱼，肉和蔬菜，其中大部分是从大陆进口的。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，它进口了超过37％的食物来自日本的7.3％的大陆，美国的6.8％，其余来自去年的150个其他来源。&lt;/p>; &lt;h3>;食品方面：美国农民看到中国的销售能够接收，并希望有更多&lt;&lt; /h3>; &lt;p>;尽管香港拥有超过4,000公顷的指定农业土地，但废弃了五分之四的谎言。仅雇用4,300名员工，占该市劳动力的0.1％的蔬菜耕种仅8.5％（345公顷）。&lt;/p>; &lt;p>;香港每年消费的780,000吨蔬菜中的2％以下2％ ，依靠200辆卡车从大陆带来的每日进口。&lt;/p>; &lt;p>;渔业行业的价值为23亿港元，每年为237,000吨的当地海鲜消费贡献15％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该城市仅生产出消耗的鸡蛋的0.02％，而来自43个养猪场的新鲜猪肉中的13.8％。&lt;/p>; &lt;p>;所有在城市消耗的活鸡都由29个农场生产，而新地区则产生所有鸭子和鹅都是从大陆进口的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府将于今年在香港开设香港的第一个城市农场，并长期观察介绍屋顶农场&lt;/p>; &lt;p>;蓝图还概述了使用高科技耕作方法来增加产量并吸引年轻人到农业。&lt;/p>; &lt;p>;它强调了改善基础设施的计划并提供更多的财务，技术和人力资源支持，同时加强贸易组织，改善运营环境，鼓励行业多元化并在大陆寻求机会。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;农民，鱼类育种者与《邮报》交谈的渔民欢迎政府的承诺，但表示许多提案含糊不清，没有解决深处的问题。&lt;/p>; &lt;p>; yip yip tsz-shing，50岁，50岁，是O-farm Organic Farm的所有者，范林说，对产出的重点是错误的。 “香港农业行业的价值不应纯粹是商业化，可以是教育，可能是生产具有较低碳影响力的绿色食品。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，隔离的当地农业现场，随着农民在小地块上独立运作，需要大修才能使他们合作和组织自己在真正的商业上可行之前进行更好的组织。&lt;/p>; &lt;p>;他说，香港农民只能从土地所有者那里租用分散的土地，而无法为了巩固土地以扩大或使用更有效的机械。&lt;/p>; &lt;p>;例如，与台湾没有什么可比较的地方&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“然后，农业部的研究人员收集结果，并决定所有农场将在次年种植最佳物种，” Yip说。 “这就是香港缺少的结构。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/27/966104E4-ACA5-4D1F-B097-52B14AC3C813_C7092B25.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;农民对技术的大规模投资并不吸引，因为他们需要数年的时间才能看到结果。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;议员何说，虽然蓝图提到的是多层的猪和鸡场，例如大陆上的猪和鸡场，但当地农民并没有被大规模投资所吸引&lt;/p>; &lt;p>;“在技术中花了数年的时间。” &lt;/p>; &lt;p>;“他们50年代和60年代的某些人仅基于短期回报，并认为这是不值得做出的。我们需要说服他们现在改变政府最终投资，或者他们可能会错过机会。提高他们的技能并组织公共教育活动，怀疑蓝图政策会真正使那些以谋生为生的人受益。&lt;/p>; &lt;p>;香港原始的渔民的后裔，被称为“水中的人”，仍然活着他们的家人乘船乘船在阿伯丁，太极和春的船上。&lt;/p>; &lt;p>;约有10,000名渔民运营了5,000多艘船，面临着较大的大陆渔船的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;蓝图，政府旨在帮助他们转向“包括水产养殖，休闲渔业和海上渔业在内的其他可持续性行动，以实现多元化”。 &lt;/p>; &lt;p>;大多数本地甲板在他们的50年代和60多岁时，由于工作风险的风险，很难为工人提供服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src，很难确保工人。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;渔夫Chow Mai-Shing说，他认为他不会从政府训练像他这样的人或让他们转向其他形式的钓鱼中受益。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现年53岁的渔夫Chow Mai-Shing与妻子一起住在他的渔船上，每天在海上花费长达10个小时&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自13岁起的第二代渔夫中，Chow说他是文盲，并不认为他会从政府训练像他或像他这样的人进行培训中受益让他们切换到其他形式的钓鱼。&lt;/p>; &lt;p>;“这些年来我一直在使用相同的技术，我不知道如何使用小工具或技术。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国的农业腐败镇压“深远的”在粮食安全推动下&lt;/h3>; &lt;p>;在频谱的另一端，香港水产养殖的成功的养鱼养殖者林说，很难吸引年轻，受过教育的居民对于这个行业来说，因为进入障碍太高，政府资金花费了太长时间来处理。&lt;/p>; &lt;p>;他为少数年轻人渴望加入该行业的饲养技巧开展了一门课程，但他说对话说话每次讨论自己的农场时，都会感到悲观。&lt;/p>; &lt;p>;“启动成本约为600万港元至700万港元，除了饲养一批商业可行的鱼所需的一年中， “ 他说。 “要开始获利要花很长时间，哪家银行愿意借这么大的款项？” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;像香港一样，新加坡也主要依赖进口粮食供应，只有一小部分来自有限的农业领域的需求。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，新加坡政府宣布其“ 30乘以气候变化，应对气候变化带来的粮食安全风险。到2030年，新加坡理工学院的副教授Matthew Tan到2030年，到2030年生产30％的粮食需求的目标是目标是，政府向人才，基础设施和技术注入了3.09亿新元（2.27亿美元）。我们的当地农场可以以可持续的方式生产。使用区块链技术跟踪食物浪费并监视大数据以跟踪农业生产并提高生产力。&lt;/p>; &lt;p>;它也正在培训支持食物目标所需的熟练人才。&lt;/p>; &lt;p>;“ 30之前到30宣布，政府集会了第三级机构，以建立与农业技术相关的文凭和专业化计划，” ，谁能支持这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;浸信会大学通过其生物学系于2019年介绍了该市的农业科学第一学位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，总共有79名学生到目前为止的入学人数，其中包括23名，他们预计将在本学年毕业。他们还接受了海外组织的培训，以成为有机作物检查员，并在AFCD在新领土的实验农场中附有依恋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一批毕业生在农业和环境相关的工作中找到了与农业和环境相关的工作的工作。公共和私营部门，尽管有些人选择在当地或海外进行进一步的研究。&lt;/p>; &lt;p>;理工大学未来食品研究所（Rifood）的研究所拥有大约30名研究食品可持续性和营养学院的成员。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该研究所的食品可持续性协调员Kevin Kwok Wing-hin说，香港的限制使研究人员推出了开箱即用的思考。养殖莎锡的规模，但这是不可能的，所以我们被迫考虑创新的新方法，提出传统农业行业的解决方案可能不会想到。”该研究所正在与一个水培农场合作，试验将钙添加到蔬菜中，以解决香港人的钙缺乏症问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他希望他期望健康意识的消费者不会介意为更好的营养价值付出更多。 -537F7771BF0B_0C42F09F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;浸信会在2019年通过其生物学系介绍了该市的农业科学第一学位。 >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kwok说，随着农业技术和其他国家的成功发展，越来越多的年轻人开始将农业视为可行的职业选择。&lt;/p>; &lt;p>;他说：&lt;/p>; &lt;p>;“他们非常开放，许多人都知道高科技耕作方法可以帮助他们提高产量并具有巨大的增长潜力。 &lt;/p>; &lt;p>;议员说，年轻人也可以考虑具有农业专业知识的大陆大学的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有许多出色的机构，例如中国海洋大学和中国农业大学是该国最古老的大学，因此有很多交流的机会。为了加强其粮食安全。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）在2月的预算演讲中宣布，将建造一个11公顷的技术农业公园，四个，四个钓鱼区，总计590公顷&lt;/p>; &lt;h3>;香港实施了粮食生产目标，但是它可以找到足够的土地和工人吗？&lt;/h3>; &lt;p>; AFCD说，千顿的80公顷农业公园，自2022年以来，该公司将在阶段开业，将为农民提供稳定的土地供应和安全的土地租赁，这将用于对当地农业产业进行结构性更改。&lt;/p>; &lt;p>;该部门也在考虑指定农业优先事项新领土的地区有激励措施鼓励土地所有者将休耕地土地置于长期农业用途中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，这两项举措将有助于作物农场采用现代化的农业方法和商业生产，导致多于&lt;/p>; &lt;p>;“假设三分之二的农场将参与开放式生产，而其余的将采用温室或水培生产，则目标年度蔬菜生产量将增加4个一位部门发言人说。正在与香港职业教育研究所合作，提供有关马里养殖和淡水水产养殖的简短课程，还培训了从事水培农场的初创农民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ho，立法者，他说他相信香港香港农业部门可能会变成一个自我维持的行业，农业公园是将农民建立联系并解决长期土地问题的第一步。他说。并维持农业行业，以便我们在危机时期也可以增加产量。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Joe Biden ‘happy to debate’, Donald Trump calls for verbal duel at courthouse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260598/joe-biden-happy-debate-donald-trump-calls-verbal-duel-courthouse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/27/e9c1e225-3324-4d85-a234-d0adbab1462e_feb8719e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”华盛顿于2020年9月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）周五说，他准备在一场总统辩论中与他的白宫挑战者唐纳德·特朗普（Donald Trump）对抗，共和党人与多个罪犯陷入困境案件，提议在纽约法院举行口头决斗。举止与他们的政策相同。&lt;/p>; &lt;p>;，但拜登的团队数月以来一直对他愿意参加这一传统的意愿，这通常是在观众面前举行的，并由一个知名的主持人。记者。&lt;/p>; &lt;p>;“我很高兴为他辩论，”拜登在周五告诉电台主持人霍华德·斯特恩。 “我在，某个地方。我不知道什么时候。” /27/EAB2B62E-8AC1-4A20-9BBF-07BB0180AC88_C15C58F6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;周五在纽约的联邦法院外面。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普迅速做出回应，说他愿意辩论“弯曲的乔·拜登……任何地方，随时随地，任何地方”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普，谁指责拜登（Biden）使用司法系统破坏他的白宫竞标，下周在密歇根州中西部的竞选集会上举行辩论，或者最早在星期五晚上。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普他的真相社会平台抱怨说，他“陷入了[拜登]煽动反对政治对手的选举干预的众多法院案件之一 - 持续的女巫狩猎！” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：事实，让我们在今晚在法院进行辩论 - 在国家电视上，我会等待的！ P>; Biden上个月将特朗普称为民主的威胁。 CPD）已经为特朗普和拜登安排了三个日期和位置，在2020年的最后一次大选之前，它计划将第三次也是最后一个辩论移至COVID-19大流行中的虚拟格式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/b4247af3-e044-4500-4500-A611-75BEFC3EC9D2_D667E456.JPG ;“>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五在纽约曼哈顿刑事法院的审判中离开法庭时就示意了。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时的特朗普总统在2020年对拜登的第二次辩论中出现了三天，然后测试了covid的阳性。&lt;/p>; &lt;p>; biden当时曾表示，在共和党人仍然病时，他不会与特朗普进行另一次面对面的辩论。&lt;/p>; &lt;p>;一场口头争夺比赛对于这位77岁的前总统来说都是一个有用的机会81岁的现任总统展示耐力，因为拜登仍然被特朗普的旧“昏昏欲睡的乔”昵称所困扰 - 特朗普在上周在纽约举行的刑事审判中出现了点头。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[These are the places where Chinese-owned TikTok is already banned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260539/these-are-places-where-chinese-owned-tiktok-already-banned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/27/b839980e-026b-46ce-a0ab-0C720FE2F198_9B76E2C1.JPG“ alt =”>;总部位于中国的父母屈服。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; tiktok在美国当局的十字头发中，新立法威胁着全国范围内的禁令，除非其中国的父母屈服。这将是流行的视频共享应用程序最大的打击，该应用程序面临着世界各地的各种限制。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok已经在少数地方和政府发行的设备中被禁止担心该应用会构成隐私和网络安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;这些担忧反映在美国法案中，这是华盛顿长期以来的两党恐惧的高潮，以至于华盛顿中国的共产党领导人可以强迫派遣美国用户交出美国的用户数据，或通过抑制或促进某些内容来影响美国人。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok长期以来一直坚持认为，它不会与中国政府共享数据，其首席执行官采取了挑衅的立场，誓言要反击。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;&#39;永远删除&#39;：tiktok的影响者说，我们禁令将销毁职业&lt;/h3>; &lt;p>;以下是在tiktok上有部分或全面禁止的地方：&lt;/p>; &lt;p>; tiktok已被禁止自2022年以来，与视频游戏PUBG一起，在该国塔利班领导人决定禁止以保护年轻人免受“被误导”为由进行访问之后。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok不允许在澳大利亚联邦政府发行的设备上。总检察长马克·德雷福斯（Mark Dreyfus）说，他在从该国情报和安全机构获得建议后做出了决定。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全理事会上个月决定无限期地禁止从联邦政府拥有或支付的设备中ban tiktok。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该禁令是去年临时发布的，因为人们担心网络安全，隐私和错误信息。总理亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）表示，这是基于该国国家安全服务和网络安全中心的警告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/04/26/098cc2be-547C-46CE-A24A-2171D0B91448_98B7BC98.JPG“ alt =”周二坐在美国国会大厦外。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;联邦政府发行的设备禁止使用Tiktok。官员们列举了隐私和安全性的“不可接受的”风险，并表示将从设备中删除该应用程序，并且员工无法下载该应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;丹麦的国防部禁止其员工在工作电话上携带Tiktok，命令员工订购员工已经安装了它以尽快从设备中删除该应用程序的人。 ” &lt;/p>; &lt;p>;欧洲议会，欧洲委员会和欧盟委员会是由27名成员组成的集团的三个主要机构，已在Tiktok上对员工设备进行了禁令。&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲议会的禁令下，&lt;/p>; &lt;p>;还建议立法者和工作人员从其个人设备中删除Tiktok应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;“娱乐性”使用Tiktok和其他社交媒体应用程序以及Twitter和Instagram（例如政府雇员的电话）的其他社交媒体应用程序，因为人们担心是否担心&lt;/p>; &lt;p>;法国政府没有命名特定的应用程序，但指出该决定是在其他政府采取针对Tiktok的措施之后提出的。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok可能在美国禁止使用。这是印度这样做&lt;/h3>; &lt;p>;印度在全国范围内禁止Tiktok的禁令，以及其他数十个中国应用程序，例如2020年的Messaging App App Wechat，在2020年对隐私和安全问题。在有争议的喜马拉雅边境之间发生印度和中国部队之间发生冲突后在2021年。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok并未完全在庞大的，人口庞大的东南亚国家，只有其在线零售职能，此前当局削减了在社交媒体平台上进行的电子商务交易，以出价为为了保护小型企业。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣埃德加斯·林基维奇（Edgars Rinkevics）发推文说，他删除了他的tiktok帐户，并且该应用程序也被禁止从官方外交部智能手机中。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰中央政府禁止在内的应用程序&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府声明并未特别命名tiktok，但表示公务员不鼓励使用针对荷兰的进攻性网络计划和/或荷兰的国家/或荷兰&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;喜马拉雅国家对Tiktok的禁令实施了兴趣，并说它正在破坏“社会和谐”和善意，并将其归咎于它，并将其归咎于“不雅材料的流动”。当局命令电信公司阻止对该应用程序的访问。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰的立法者和国家议会的员工被禁止在政府网络安全专家的建议下将Tiktok App放在其工作电话上。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;该应用程序已从所有设备中删除并访问了议会网络，尽管官员可以为需要Tiktok履行民主职责的任何人做出特殊安排。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;挪威议会禁止Tiktok上班的Tiktok上班。该国司法部警告该应用程序后，设备不应安装在向政府雇员发出的电话上。&lt;/p>; &lt;p>;议会发言人说，Tiktok不应使用可以访问大会系统的设备，并且不应删除&lt;/p>; &lt;p>;该国的首都奥斯陆和第二大城市卑尔根还敦促市政雇员从其工作电话中删除tiktok。&lt;/p>; &lt;h3>; bytedance宁愿关闭tiktok内部人士说&lt;/h3>; &lt;p>;巴基斯坦当局自2020年以来至少暂时禁止了Tiktok四次，理由是该应用程序促进了不道德的内容。&lt;/p>; &lt;p>;政府命令电信公司阻止访问访问权限。到Tiktok，以及消息传递应用电报和赌博平台1xbet。官员们说，他们担心这些平台可能会传播极端主义内容，裸图像和其他被视为令人反感的索马里文化和伊斯兰教的材料。&lt;/p>; &lt;p>;台湾在联邦调查局警告说，该应用程序提出了该应用程序后，对Tiktok施加了公共部门禁令国家安全风险。政府设备，包括手机，平板电脑和台式计算机，不允许使用大陆中国制造的软件，其中包括Tiktok，其中国等效的Douyin或Xiaohongshu等应用程序，或中国生活方式内容应用程序。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/26/9c7d894b-9fde-4ad88-4ad88-b763-dfce00 dfce00ed694c_e32cc0559.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乔·拜登（Joe Biden）总统签署了一项法案，如果它的中国母公司Bytedance未能在一年内将应用程序出售给美国公司，该法案将禁止Tiktok。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国当局禁止蒂克托克（Tiktok）从政府部长和公务员使用的手机中。官员们说，该禁令是安全场上的“预防措施”，不适用于个人设备。&lt;/p>; &lt;p>;英国议会随后禁止了所有官方设备和“更广泛的议会网络”的Tiktok。半自治的苏格兰政府和伦敦市政厅还禁止Tiktok从员工设备上进行。&lt;/p>; &lt;p>; BBC敦促员工从公司设备中删除Tiktok，除非他们出于社论和营销原因。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;美国当局下令政府机构从联邦设备和系统中删除Tiktok，而不是数据安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;在美国50个州中，有一半以上也已将该应用程序从官方设备中禁止，国会和国会也是如此。美国武装部队。&lt;/p>; &lt;p>;蒙大拿州为实施全州禁令而努力的努力失败了，弗吉尼亚州的一项提议阻止孩子使用它。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s international flights set to take-off, buoyed by May Day holiday, but US travel suffering delays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260537/chinas-international-flights-set-take-buoyed-may-day-holiday-us-travel-suffering-delays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/26/948652ae-98c0-48b9-8ee4-8bc729dbfd73_8280b93d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ahead of the May Day holiday, 790,000 international flight tickets have been booked as of Monday, representing an increase of over 1.5 times compared to the same period last year, according to Chinese booking firm Umetrip. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A resumption of international flights to and from China may be faster than expected, buoyed by the restoration of outbound travel, analysts and local media said although the recovery of connections with the United States remains slow.&lt;/p>;&lt;p>;Air China would progressively roll-out four international routes starting from Sunday, the airline said on its official WeChat account on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Routes between Beijing and Riyadh in Saudi Arabia and Dhaka in Bangladesh would be added, while the Chinese capital would also be reconnected with Sao Paulo in Brazil as well as Havana in Cuba via a stopover in the Spanish capital of Madrid.&lt;/p>;&lt;p>;The flight to Sao Paulo is China&#39;s first direct route to Brazil – one of the longest in the world – and Air China hopes it “will strengthen the connection between China and South America, and help Chinese enterprises better expand the South American market”.&lt;/p>;&lt;p>;The national carrier said it had restored 84 per cent of its international routes to pre-pandemic levels in 2019, with routes to Southeast Asia surpassing the previous level by between 20 and 30 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;International flights in China experienced a sluggish recovery last year following the lifting of coronavirus-related restrictions, while a recent uptick in travel ahead of the May Day holiday – also known as Labour Day – next week may drive a faster recovery in the international aviation sector.&lt;/p>;&lt;p>;The surge in outbound travel demand ahead of the five-day May Day holiday, which starts on Wednesday, is expected to drive the recovery of international flights operated by Chinese airlines, Zhongtai Securities said on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s airlines are expected to bottom out this year,” the securities company said. “We believe [Chinese airlines] will see a strong recovery for both the supply and demand side as May Day travel heats up.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ahead of the May Day holiday, 790,000 international flight tickets have been booked as of Monday, representing an increase of over 1.5 times compared to the same period last year, according to Chinese booking firm Umetrip.&lt;/p>;&lt;p>;China transported 14.12 million passengers on international routes in the first quarter of the year, marking a 22 per cent decrease from the same period in 2019, the Civil Aviation Administration of China (CAAC) said last week.&lt;/p>;&lt;p>;But it is close to CAAC&#39;s target set in January to resume international flights to around 80 per cent of pre-pandemic levels, with 6,000 passenger flights per week targeted by the end of the year.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s goal of powering economy through consumers won&#39;t be easy: analysts&lt;/h3>;&lt;p>;Flights to Southeast Asia accounted for 41.6 per cent of the total, with South Korea, Japan and Thailand the top three destinations, CAAC added.&lt;/p>;&lt;p>;China Eastern Airlines said its international flights have been restored to about 90 per cent of the levels seen in 2019, with Southeast Asian routes surpassing pre-pandemic levels.&lt;/p>;&lt;p>;China Southern Airlines, meanwhile, said its international flights during the summer are expected to resume to 80 per cent of pre-pandemic levels.&lt;/p>;&lt;p>;Data from the airliners suggested that China&#39;s international aviation sector is recovering faster than expected, Shanghai-based media outlet Yicai said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;But flights to the US are experiencing a sluggish recovery, with Air China&#39;s routes having only recovered to roughly 30 per cent of pre-pandemic levels. China Southern Airlines said the figure stood at about 21 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Only six airlines in China operate round-trip flights between China and the US.&lt;/p>;&lt;p>;US officials have already permitted Chinese airlines to operate 50 round-trip flights from March 31, up from 35, but the level is still well below the pre-pandemic level of 340.&lt;/p>;&lt;p>;“The recovery level of international routes is an important factor in whether China&#39;s civil aviation can turn a profit this year,” Yicai said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia’s heatwaves threaten food security. How can nations adapt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3260404/southeast-asias-heatwaves-threaten-food-security-how-can-nations-adapt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/34886d9d-137f-48f1-bd84-ec24ecc7f2a1_21c1cc35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 29 日，印度尼西亚大亚齐地区的农民收获水稻印度尼西亚总统佐科·维多多已要求官员制定政策，以解决极端气候变化导致的稻米价格高企问题，导致农作物歉收和产量低下。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年达到了一个严峻的破纪录里程碑，因为它被认为是有记录以来最热的一年。遗憾的是，这一趋势将持续到 2024 年，3 月份的令人震惊的数据证明了这一点：全球气温已飙升至前所未有的水平，比前几十年高出 0.73 摄氏度，尤其超过工业化前基准1.68 摄氏度。&lt;/p >;&lt;p>;拥有 6 亿多人口的东南亚目前正经历热浪数量的增加。这种现象与厄尔尼诺现象的不断升级有关。最近的数据显示，4月初该地区多个监测站记录到了前所未有的高温。&lt;/p>;&lt;p>;在缅甸中部的Minbu，出现了44度的历史峰值，这是东南亚有记录以来的第一次高温。这个月初气温就达到这么高了。泰国南部合艾录得40.2度的最高气温，创下纪录。 Similarly, Yên Châu, in northwestern Vietnam, experienced a temperature of 40.6 degrees, unparalleled for this time of the year.&lt;/p>;&lt;p>;Southeast Asia is an important rice-producing region, accounting for 26 per cent of global rice production占全球出口量的 40%。它是包括非洲和中东在内的各个地区的主要大米供应商。&lt;/p>;&lt;p>;大米作为世界一半以上人口的主食，是确保全球粮食安全最重要的作物之一。然而，作为一种半水生植物，它需要大量的水资源，主要在高湿度地区生长。因此，热浪对生产构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，去年的持续干旱导致大米供应中断和价格波动。今年，稻米产量从3153万吨下降至3090万吨。值得注意的是，2 月份大米价格较去年有所上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/66c4410c-4d64-441b-9fcc-9cbd20605f04_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位供应商在印度尼西亚德波的一个市场为顾客提供服务， 4 月 23 日，该国正在努力应对大米价格上涨的问题。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，越南的水位非常低，导致农民难以运输农作物。为了满足农业生产的需要，农民被迫从其他地方抽水到他们的田地里。因此，河岸路面与下方水位之间出现显着差异，导致沉降和山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国，气温升高和厄尔尼诺现象导致农作物产量下降，预计将导致农作物减产。导致今年农民债务增加8%。同样，在马来西亚，极端高温和厄尔尼诺现象迫使农民因水资源减少而推迟种植季节。 Typically, farmers in Southeast Asia undertake two planting seasons each year, yet the current circumstances have meant a reduction to just one for some.&lt;/p>;&lt;p>;Southeast Asian communities must take urgent action to adapt and safeguard their livelihoods.可以借助抗旱水稻品种、多样化作物、高效灌溉措施和预警系统来实施积极的适应策略。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚的研究人员已经开发出了能够应对缺水的水稻品种。总部位于菲律宾的国际水稻研究所引进了许多耐旱水稻品种，包括印度的 Sahbhagi Dhan 品种、菲律宾的 Sahod Ulan 品种和尼泊尔的 Sookha Dhan 品种。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/28e10e04-2a5d-4c7e-a18d-cd1466d26d6f_868b9752.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 2 日，在柬埔寨暹粒省的热浪中，一名村民在自家的牛身上浇水。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，印度尼西亚研究人员还鉴定出11个耐旱水稻品种。与传统水稻相比，这些作物表现出在水资源匮乏的情况下生存的能力，从而帮助农民减轻干旱造成的农作物歉收的风险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然水稻仍然是重要的主粮作物，但迫切需要东南亚农民将农产品扩大到传统水稻种植之外。引入小米、木薯和高粱等替代作物可以显着增强农业部门的恢复力和可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;这些作物对干旱和炎热具有更强的耐受性，并具有很高的营养价值。某些品种甚至被视为“超级食品”。它们是轮作的最佳候选者，从而促进土壤健康并减少对化学投入的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;多样化还可以减轻单一种植对土壤健康的压力，同时为农民提供多样化的收入来源，从而产生环境效益。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/f4981e74-dd1b-484e-af0b- 1ff7442b9930_184447bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人将化肥装入大型无人机上的储罐中，准备喷洒在隆安省的稻田上，越南，1 月 23 日。越南希望通过减少用水和使用无人机施肥等新技术来缓解与气候危机相关的水稻种植压力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一种有效的灌溉策略是干湿交替，这是一种水管理技术，稻田进行部分排水，旨在保持土壤湿度而不持续发生洪水。&lt;/在越南，在大学研究人员和农民之间的合作推动下，该战略的一项试点举措使用智能手机应用程序，使农民能够利用传感器网络和水泵，将他们与田地直接连接起来，从而节约用水。因此，这种方法有助于减少水稻种植所需的水量。&lt;/p>;&lt;p>;传统天气预报常常缺乏明智的农业决策所需的详细程度。早期预警系统通过针对不同地区和小气候提供定制的热浪预报来缓解这一限制，使农民能够评估即将到来的热浪的严重程度和持续时间。&lt;/p>;&lt;h3>;东南亚必须全力以赴应对海平面上升，即使重新安置人员&lt;/h3>;&lt;p>;同样重要的是向农民传播这些预测。东南亚可以采用类似于印度的模式，其中国家灾害管理局计划通过将通信渠道从短信扩展到包括电视、广播和其他媒体平台来增强预警系统。&lt;/p>;&lt;p>;积极主动的适应战略不仅可以增强抵御热浪的能力，还有助于该地区农业生计的可持续性和繁荣。研究人员、政策制定者和农民之间的共同努力为东南亚带来了希望，能够应对热浪带来的挑战并确保其不断增长的人口的粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barking mad? Argentina leader Javier Milei’s attachment to ‘ghost’ dog raises sanity worries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260597/barking-mad-argentina-leader-javier-mileis-attachment-ghost-dog-raises-sanity-worries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 05:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/010816a9-62b8-4aca-a7bd-ad606c4b2643_be78d775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷的哈维尔·米雷在收到总统腰带后竖起大拇指2023 年 12 月，他在布宜诺斯艾利斯国会举行的就职典礼上接力棒。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈维尔·米莱 (Javier Milei) 是否会与一只他拒绝接受其死亡的鬼狗进行交流？阿根廷总统办公室被迫回应有关他心理健康的问题，猛烈抨击了“无礼”的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;本周，总统发言人曼努埃尔·阿多尼两次被问及米莱的英国獒犬柯南的情况，据说柯南曾七年前去世。&lt;/p>;&lt;p>;米雷，53 岁，克隆了柯南，如今据信拥有四个被他称为“四足儿童”的复制品。&lt;/p>;&lt;p>;或者是五个?&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/8013b0e0-8215-4f0f-bfb1 -635cea11c91c_f80566b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷领导人哈维尔·米雷的五只狗被刻在总统指挥棒上。照片：Luciano Ingaramo/阿根廷参议院来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统本人本月在接受 CNN 采访时提到了他的五只狗，他将它们的面孔和名字刻在总统身上&lt;/p>;&lt;p>;柯南、米尔顿、穆雷、罗伯特和卢卡斯也是米雷去年八月当选后首先感谢的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，只有四只獒犬——体型庞大、体重巨大的动物。重达 100 公斤（220 磅）——曾在与 Milei 的照片中出现过。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，阿多尼被问到 Milei 是否有四只狗——但看到了五只——如果是的话，他是否可以应该说，他牢牢抓住了现实。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷外长访问中国显然是为了稳定关系&lt;/h3>;&lt;p>;阿多尼反驳说，“将总统描述为一个总统是不尊重的”对不存在的事物说话的人。 It seems to me to be absolutely disrespectful … it is to mess with his family.”&lt;/p>;&lt;p>;The spokesman did not clarify how many dogs the president owns.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Adorni answered a类似的问题，他说：“我看不出是四只狗还是五只狗，还是 43 只兔子有什么区别。”&lt;/p>;&lt;p>;通常被描述为古怪的米莱在竞选过程中偶尔打扮得令人侧目作为超级英雄的另一个自我“安卡普船长”——无政府资本主义的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;他还多次挥舞电锯来说明他将大幅削减国家开支。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/0e921d44-8b9c-4ac0-afaf-60c9b1fa0993_c1d07fec.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月，哈维尔·米雷 (Javier Milei) 在阿根廷拉普拉塔的一场竞选活动中挥舞着电锯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;然后是狗。&lt;/p>;&lt;p>;根据未经授权的 Milei 传记《狂人》的作者、记者胡安·路易斯·冈萨雷斯 (Juan Luis Gonzalez) 的说法，柯南于 2017 年去世。&lt;/p>;&lt;p>;这只狗被以肌肉发达的虚构英雄野蛮人柯南的名字命名。&lt;/p>;&lt;p>;由于失去了柯南，米莱将柯南的细胞送往美国公司 PerPETuate，该公司在其网站上表示，这五只幼崽是克隆过程的结果。只有四个出现在帖子随附的照片中。&lt;/p>;&lt;p>;米雷表示，这些克隆是以经济学家米尔顿·弗里德曼、默里·罗斯巴德和罗伯特·卢卡斯的名字命名的。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登的狗指挥官咬了特勤局官员四个月内 10 次&lt;/h3>;&lt;p>;冈萨雷斯的书中还声称，野毛米莱在专门从事“物种间交流”的媒介的帮助下，向他所有的狗（无论是死的还是活的）咨询。&lt;/p>;&lt;p>;媒体西莉亚·梅拉梅德 (Celia Melamed) 最近告诉 TN 电视台，她帮助米莱“克服了对他的狗的悲伤”。&lt;/p>;&lt;p>;政客拉斐尔·贝尔萨 (Rafael Bielsa) 曾与现任总统在私营部门共事，他告诉我们阿根廷媒体 Milei 曾与他谈论过通过柯南接收“神圣”信息的事情。&lt;/p>;&lt;p>;Milei 本人拒绝回答有关他的狗的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/7536c7ff-c5b9-49f5-be93-db0fb4f84a45_d45645b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;4 月 10 日，阿根廷布宜诺斯艾利斯，一名妇女遛狗经过警察驱散反政府抗议活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;对于冈萨雷斯来说，“虽然这看起来像是一件可笑的事情，但这是一个关系到总统心理健康的话题”及其对政府的影响。&lt;/p>;&lt;p>;米莱的前任阿尔贝托·费尔南德斯本周加入了这场争论。在社交媒体上与现任总统发生争执，并在 X 上表示：“你必须知道，我的狗没有给我建议，而且还活着。”&lt;/p>;&lt;p>;抗议者也抓住了与大学生开玩笑的机会宣称“没有科学，就没有柯南！”在周二反对削减资金的集会上。&lt;/p>;&lt;p>;有人牵着一条隐形的“狗”，狗的皮带末端是一个空项圈，上面写着“柯南”的名字。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>