<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s commerce minister to discuss electric vehicle tariffs with US counterpart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280706/chinas-commerce-minister-discuss-electric-vehicle-tariffs-us-counterpart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/d484daba-8004-4e6b-a400-a0ef427b157e_cb33550d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国对中国电动汽车加征100%关税进口。资料来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方通讯社新华社周二报道，中国商务部部长王文涛将与美国商务部部长吉娜·雷蒙多讨论美国对电动汽车的限制。&lt;/p>;&lt;p>;会谈报告补充称，此次会议还将涵盖其他“关键经济和贸易问题”，同时北京正试图避免欧盟对中国制造的电动汽车征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;周五，欧盟 27 个成员国预计将举行会议出于对国家补贴的担忧，对欧盟委员会提出的未来五年对汽车征收高达 35.3% 关税的提议进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国 - 5月份制造了电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;王和雷蒙多最后一次通电话是在一月份，新华社表示，最新提议的通话是沟通机制的一部分，王强调该机制必须保持“活跃”。&lt;/p>;&lt;报道称，“两国商务部长的沟通将有助于推动中美经贸关系稳定发展，为两国企业互利合作创造有利条件。”&lt;/p>;&lt;p >;一月份，王毅对美国限制芯片制造光刻机出口以及华盛顿对半导体供应链的调查提出了“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;两国在广泛领域仍存在分歧经济和技术问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国电动汽车征收关税是更广泛一揽子计划的一部分，该计划涵盖总价值 180 亿美元的商品，包括太阳能电池板和锂离子电池，以回应“北京的不公平贸易” ”。&lt;/p>;&lt;p>;此前对中国电动汽车征收的关税为25%。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部副部长王受文在会见美国商务部副部长时对关税提出抗议上个月，玛丽莎·拉戈 (Marisa Lago) 在中国天津市负责国际贸易。&lt;/p>;&lt;p>;拉戈反过来对“中国持续的非市场政策和做法，以及一系列工业部门的产能过剩”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西方国家一再指责中国利用其过剩的工业产能，以廉价出口产品（尤其是电动汽车）充斥其市场，称中国对汽车制造商的补贴正在威胁其国内制造商。&lt;/p>; &lt;p>;北京否认了“产能过剩”指控，称其为保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，王毅访问布鲁塞尔，与欧盟贸易主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)进行会谈，以解决争端，并访问了布鲁塞尔意大利和德国将与政府高级官员讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;周六，彭博社报道称，欧盟计划对中国制造的电动汽车进一步征收高达 45% 的关税。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Carter turns 100: from a Georgia farm to the White House, Nobel Peace Prize, and beyond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280714/jimmy-carter-turns-100-georgia-farm-white-house-nobel-peace-prize-and-beyond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/5f798d27-2c3f-4e1e-b8df-c51036c7b9d9_b2f4eebc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国第 39 任总统吉米·卡特 (Jimmy Carter) 庆祝了他的 100 岁生日周二，对于这位前花生农民入主白宫来说，这是一个里程碑。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉米·卡特周二迎来了他的100岁生日，这是美国总统第一次活了整整一个世纪，也是这位大萧条时代之子一生中的最新里程碑作为获得诺贝尔和平奖的人道主义者和民主倡导者，他以农场主的身份进入白宫和世界各地。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 19 个月里，这位佐治亚州民主党人和第 39 任美国总统一直在普莱恩斯的家庭临终关怀中心生活。超越期望，正如他从家族花生种植和仓储生意到世界舞台的惊人崛起一样。他从 1977 年到 1981 年担任一届总统，随后领导卡特中心四十多年，该中心是他和妻子罗莎琳于 1982 年共同创立的，旨在“促进和平、抗击疾病和建立希望。”&lt;/p>;&lt; p>;“并不是每个人都能在地球上活 100 岁，当有人活到 100 岁，并且利用这段时间为这么多人做这么多好事时，这是值得庆祝的，”前总统的孙子、卡特基金会主席杰森·卡特 (Jason Carter)中心理事会在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几个月，19 个月，现在他已经在临终关怀中心，这是我们家人反思的一个机会，”他继续说道，“然后对于国家和世界其他地方要真正反思他。这真是一段令人欣慰的时光。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/ a145b023-4c00-4228-aa38-05901f545eb9_a3518702.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统吉米·卡特在美国前第一夫人罗莎琳·卡特的葬礼结束后离开2023 年 11 月 29 日，佐治亚州普莱恩斯的马拉纳瑟浸信会教堂。照片：Pool/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前总统于 1924 年 10 月 1 日出生于普莱恩斯，在那里他的100岁中已经活了80多岁了。预计他将在他和罗莎琳于 1960 年代初（也就是他第一次当选佐治亚州参议员之前）建造的同一栋单层住宅中庆祝自己的生日。这位同样出生于普莱恩斯的前第一夫人于去年 11 月去世，享年 96 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫，前草坪上装饰着大字，上面写着“卡特总统生日快乐”和数字100。卡特已要求现任美国总统乔·拜登在国葬上悼念他。 1976 年，拜登是一位年轻的特拉华州参议员，也是第一位支持卡特竞选活动的在任参议员。&lt;/p>;&lt;p>;卡特中心于 9 月 17 日在亚特兰大举办了一场音乐晚会，以各种流派和艺术家的方式庆祝这位前总统，其中包括 1976 年与他一起竞选的一些人。该活动为该中心的节目筹集了超过 120 万美元，并将于周二晚上在佐治亚公共广播公司播出。&lt;/p>;&lt;p>;在明尼苏达州圣保罗，仁人家园志愿者们用五天的时间建造了 30 栋房屋，以此向卡特致敬。卡特夫妇离开白宫后成为该国际组织的高级大使，并在 90 多岁时主持年度建筑项目。卡特在 90 多岁出头时经历了癌症诊断和治疗，随后在 90 多岁时经历了几次跌倒和髋关节置换手术，最后在 98 岁时宣布他将进入临终关怀中心。&lt;/p>;&lt;p>;平原镇的居民计划在周二举行另一场音乐会晚上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/4cd684be-6b17-4f4a- bb52-c80581c23648_dd53249a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“吉米·卡特 100 周年：歌曲庆典”红毯之夜可见福克斯剧院的大帐篷9月17日，佐治亚州亚特兰大。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉米·卡特最后一次公开露面是在近一年前，当时他坐着轮椅去参加妻子的聚会两次葬礼。在亚特兰大格伦纪念联合卫理公会教堂的前排，与他一起的人明显衰弱和沉默，这对夫妇的四个孩子，包括每一位在世的前第一夫人、总统乔·拜登和他的妻子吉尔，以及前总统比尔·克林顿。一天后，卡特在普莱恩斯的马拉纳萨浸信会教堂 (Maranatha Baptist Church) 与他的大家庭和教区居民会合，前总统在那里教授主日学校数十年。&lt;/p>;&lt;p>;杰森·卡特 (Jason Carter) 表示，家人并没有预料到会看到这样的 100 岁生日庆祝活动。一旦他的祖母去世了。前总统的病床就放在同一个房间里，这样他就可以看到结婚 77 年的妻子，并在她生命的最后几天和几个小时与她交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，我们不认为他会去持续更长时间，”杰森·卡特说。 “但这对他来说是一次信仰之旅，他真的把自己交给了他认为是上帝的计划。他知道他不负责。但特别是在过去的几个月里，他更多地参与了世界事件，更多地参与了政治，更多地只是在情感上与我们所有人接触。”&lt;/p>;&lt;p>;杰森卡特表示，这位百岁老人出生仅四年后，妇女被赋予宪法投票权，而黑人妇女获得投票权也早了四十年，他渴望为 2024 年的总统选举投票 — — 民主党副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)，她将成为民主党人第一位进入椭圆形办公室的女性、第二位黑人和第一位南亚裔人士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/01/c0f8d282-3478-486f-afdb-becb5710667a_019863fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在标志下行走在佐治亚州普莱恩斯阅读“吉米·卡特之家”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他和我们很多人一样，对他的朋友乔·拜登勇敢地选择传递火炬感到非常满意，”小卡特说。 “你知道，我的祖父和卡特中心观察了其他 40 个国家的 100 多场选举，对吗？所以，他知道在任总统在任何情况下放弃权力是多么罕见。”&lt;/p>;&lt;p>;杰森·卡特继续说道，“当我们开始向他询问他的 100 岁生日时，他说他很兴奋投票给卡马拉·哈里斯。”&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州的提前投票将于 10 月 15 日开始，即卡特 101 岁生日两周后。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants get up to 15% National Day uptick in sales driven by deals, optimism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280716/hong-kong-restaurants-get-15-national-day-uptick-sales-driven-deals-optimism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/a95b70d7-0057-4906-8f06-388e3fcc7574_24ae73f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港餐饮业的销售额增长了 10% 至 15%一位行业领袖表示。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，许多香港餐厅的生意在国庆庆祝优惠的推动下增长了15％，其中包括超过3,600个高达30％的折扣&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮服务管理协会主席梁振华表示，香港餐饮业的业务增长了10%至15%。&lt;/p>;&lt;p>; “餐厅的促销优惠产生了影响，”他说。 “食客的人流量增加，尤其是屋村，而餐馆的整体生意也有所改善。我们对今天的表现都很满意。”&lt;/p>;&lt;p>;梁指出，周二北上的本地人外流将会减少，而未来几天将有超过1,000个中国内地旅行团抵达，将有助餐厅生意兴隆”业务。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和表示，该行业周二的收入将接近 3 亿港元（3,860 万美元），同年与去年一样，而近期香港股市的飙升也助长了乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“随着如此多的庆祝活动和烟花表演，情绪有所改善。每个人都感到高兴并愿意放松钱包。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;基准恒生指数周一飙升 2.4％，收于 21,133.68，涨幅达到 18％，为 9 月份最好的自 2022 年 11 月以来的月份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/e18d54a4-4260 -4ff8-af2c-edf3306a42a4_2b034ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港餐饮联业联会会长黄志明。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新鸿基地产亦公布其15个主要购物中心的人流量每年增加5%，包括APM、大埔超级城、园地&lt;/p>;&lt;p>;“未来六天仍有增长空间。预计7天“黄金周”期间人流量和营业额将同比增长5%至10%。&lt;/p>;&lt;p>;截至上午10点，至少国庆当天有42,364名香港人过境，而有60,507名内地旅客入境香港，其中来自其他地方的旅客总数为4,904人次。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月1日，有177,770名内地旅客来港，而至少有217,944名香港人在公共假期跨境前往澳门。&lt;/p>;&lt;p>;香港居民可在超过3,600家餐厅、咖啡馆、超市和便利店享受高达30%的折扣作为周二国庆庆祝活动的一部分，食品和餐饮企业提供了一系列优惠，例如超市杂货价格更便宜、蛋挞 30% 折扣、素食 25% 折扣鱼翅汤，以及多家酒店的一对一自助午餐或晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;由于股市和房地产市场低迷，香港的零售额连续几个月同比萎缩。周末越境到内地购物、就餐的居民日渐增多。&lt;/p>;&lt;p>;下午，湾仔的派对区热闹起来，一些酒吧在太阳落山前就已经挤满了喝酒的人.&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚还不错，”Centrico 酒吧经理 Bella Darling 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是希望公共假期期间生意兴隆，但显然情况并非如此。和以前一样好[大流行]。”&lt;/p>;&lt;p>;她预计人群将在晚上 10 点左右达到高峰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/8a84fd17-a137-4d27-ab17-deb68f4c035d_f1a99c2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;尖沙咀广东道的游客。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Darling表示，酒吧没有国庆折扣，但下午2点至9点的欢乐时光一直很受欢迎，瓶装啤酒和自酿烈酒的售价高达90美元。每份35港元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，一些经营者还是感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾Too Good餐厅的老板Gary Chan形容他的生意在公共假期“遭遇困难”。&lt; /p>;&lt;p>;“自从边境重新开放以来，事情真的很不稳定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，一切都还好，但一旦所有的报纸都开始报道花钱是多么有趣， ”&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀坂内一火锅店老板杨志强，45 岁，他表示，虽然他只预订了一份晚餐，但已经有游客步行到&lt;/p>;&lt;p>;“就晚餐预订而言，今年是迄今为止最差的一年，但令我惊讶的是，有很多未经预约的游客，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;他说，他店附近的一家日本餐厅和一家上海餐馆在过去两个月都关门了，并补充说，他通过从只提供火锅转型为还提供铁板烧和其他美食而得以生存。&lt;/p>;&lt;p>;KC在铜锣湾骆克道经营一家药房的张先生表示，到目前为止，他对假日生意感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“你自己看看吧，”他指着空荡荡的店面说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你自己看看吧。” p>;&lt;p>;“我不敢希望接下来的几天会有什么不同——最好保持较低的期望。”&lt;/p>;&lt;p>;他说假期期间商店里挤满了人，特别是内地游客，不再得到保证。&lt;/p>;&lt;p>;香港今年将举办超过 400 场庆祝国庆的活动，这是该城市有记录以来最多的活动。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示这些活动旨在营造“活跃气氛”，弘扬爱国主义精神，加深香港年轻人对国家发展和成就的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean needs a plan to navigate choppy US-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280574/asean-needs-plan-navigate-choppy-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/bdb3b711-3971-4ecf-8f95-5f919cf809a6_2332a7b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾海岸警卫队船只上看到一艘中国海警船8 月 26 日，BRP 卡布拉号在南海争议海域萨比纳浅滩执行补给任务。在一项新的调查中，来自东南亚各地的超过 75% 的受访者对该地区正在成为大国的竞技场表示担忧竞赛。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当全世界都在等待 11 月份最受关注、最重要的选举结果时，无论谁获胜，东盟都需要制定战略游戏计划。东南亚的和平与繁荣不能听任美国政治两极分化和美国对华政策不确定的影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国不是唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯辩论的中心，但两位候选人承诺对中国采取强硬态度。特朗普誓言要继续对华贸易战，哈里斯则承诺美国将赢得与中国的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;对于东南亚国家联盟成员国来说，美中关系的现状具有深远的影响影响。因此，东盟成员国必须为未来几年可能出现的不同情况做好计划。&lt;/p>;&lt;p>;东盟领导人将于 10 月 6 日至 11 日（美国大选前一个月）齐聚老挝万象– 谈论连通性和弹性。这两个包罗万象的词概括了东盟成员国在大国竞争和面对复杂的地区挑战时必须承担的所有任务，以保持影响力并塑造自己的命运。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，东盟由于无法在共同体建设、管理南海紧张局势以及落实缅甸问题五点共识等方面取得实质性进展，其可信度和中心地位受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;当东盟2003年开始深化一体化进程，全球化全面展开，安全环境良好，战略和政治总体稳定。二十年后，东盟面临经济民族主义抬头、地缘政治不确定性和气候紧急情况。这些力量都没有减弱的迹象，如果没有健全、务实的领导，地区和全球环境可能只会进一步恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥库斯和四国等小多边组织的扩散挑战了亚洲主导机制的中心地位，同时东盟内部在如何处理缅甸和如何应对南中国海局势方面的分歧日益加剧，削弱了东盟的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，在一个新国家中新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所发布的东南亚调查结果显示，该地区超过75%的受访者表示担心东盟正在成为大国竞争的舞台，并担心东盟在应对挑战方面过于缓慢和无效。政治和经济发展不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;东盟正处于十字路口。它面临着来自本国公民的内部压力，要求其采取更多行动，同时它也面临着越来越多的质疑，怀疑其是否有能力通过对话和外交实现保持地区和平与稳定的战略目标。&lt;/p>;&lt;p>;东盟东盟地区论坛、东亚峰会等主导的区域机制面临压力；东盟灾害管理人道主义援助协调中心和东盟和平与和解研究所等东盟机构需要发展更多能力，以应对气候变化和社会政治紧张局势导致的日益严重的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;东盟面临的新出现的和长期的挑战要求成员国积极与民间社会、企业和智库合作，寻求想法和专业知识，共同制定解决方案，以建立一个专注于实现和平的开放和包容的社区&lt;/p>;&lt;p>;9月10日，在东盟秘书处的支持下，东盟战略与国际研究所智库网络举行了一次峰会，来自东盟成员国的众多智库参与其中各国和东盟对话伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/da628f81- 304f-4709-8ad7-418a1c0ced15_bfa7f31b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 28 日，孟加拉国考克斯巴扎尔的难民营，一名罗兴亚难民拿着一根竹竿许多为躲避政治暴力而逃离缅甸的罗兴亚穆斯林最终来到了孟加拉国。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次峰会汇集了各领域专家、思想领袖和政策研究人员，就东盟在经济方面的优先事项展开了激烈的讨论和激烈辩论。一体化以及东盟应如何处理缅甸局势、管理大国紧张局势并落实其2019年印太展望以保持其中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;讨论广泛同意东盟要重新获得信誉和中心地位，它必须加紧努力并获得必要的政治意愿，以便在以下方面取得真正进展。&lt;/p>;&lt;p>;首先，需要加强互联互通和一体化，以将该地区转变为一个充满活力的数字化地区、可持续和绿色经济。&lt;/p>;&lt;p>;第二，需要更多资源来建设机构复原力并加强应对人道主义和政治危机的能力。&lt;/p>;&lt;p>;第三，更多的内部战略讨论、政策协调需要与对话伙伴积极接触，以确保印度-太平洋地区的开放与和平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东盟智库峰会的审议过程中，突出的一件事是各方的焦虑该地区国家对美国和中国的政策和政治的看法。随着菲律宾与中国之间的冲突，以及美日菲三边领导人峰会后人们认为菲律宾的行动受到了美国的影响，南海的紧张气氛进一步升级。&lt;/p>; &lt;p>;如果当选，哈里斯会继承乔·拜登的政策，小心维持联盟网格以对抗中国的影响力吗？在特朗普第二届政府领导下，美国对东盟的政策会是什么样子？&lt;/p>;&lt;p>;智库峰会传达出的响亮而明确的信息是，东盟需要重振其区域机制并落实其展望。确保印太地区保持开放包容，对话与外交、安全与发展齐头并进。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What happened to Hong Kong’s pre-National Day drone show? The Post talks solar storms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280713/what-happened-hong-kongs-pre-national-day-drone-show-post-talks-solar-storms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/ad9efc4b-22f4-4932-8fff-0de172c19149_f55d4b57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港被迫取消国庆节前的无人机表演周一。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;原定国庆前夕在香港西九文化区备受期待的无人机表演推迟一个多小时后取消，当局将此归咎于这一决定”气象因素”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位与组织者合作的顾问表示，由于电离层干扰严重，影响了用于控制设备的 GPS 信号的准确性，该活动被取消。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港天文台科学官员叶珍妮表示，电离层是地球高层大气的一部分，极紫外线和X射线太阳辐射使原子和分子电离，创建电子层。&lt;/p>;&lt;p>;电离层位于 80 公里（49.7 英里）至约 600 公里的高度。商用飞机仅在10公里左右的高度飞行。&lt;/p>;&lt;p>;由于太阳辐射和大气成分密度的变化，它分为三个不同的层。&lt;/p>;&lt;p>;电离层还反射和修改用于通信和导航的无线电波。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高能粒子与大气中的离子发生反应而引发的严重太阳活动可能会导致干扰，可能会导致无线电波折射或散射，也称为闪烁。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳内部充满活动，偶尔会产生太阳风暴，产生能量非常高的粒子，”天文台前助理台长梁永武说.&lt;/p>;&lt;p>;“这些粒子会与电离层中的离子发生反应，引起闪烁，影响地球磁场，导致地球电磁场发生显着变化。”&lt;/p>;&lt;p>;据根据天文台的说法，电离层的严重干扰会阻止 GPS 接收器锁定信号，从而无法计算位置。&lt;/p>;&lt;p>;较不严重的闪烁会降低 GPS 结果的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;叶说，这种闪烁可能会持续几分钟到几小时。&lt;/p>;&lt;p>;闪烁在低纬度和高纬度地区更为普遍，而中纬度地区出现闪烁的频率要低得多。&lt;/p>;&lt;p>;中国的闪烁国家空间天气中心周二上午表示，前一天在该国南部部分地区观察到电离层闪烁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/330cda9d-c529-4898-86c4-8d9de2f61f70_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;干扰可能是由于高能粒子与大气中的离子发生反应而引发的剧烈太阳活动，可能导致折射或散射的无线电波，也称为闪烁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;天文台表示，严重的电离层扰动可能会影响海上和航空导航系统。&lt;/p>;&lt;p>;这些系统通常使用GPS 无线电信号从卫星发送到地面接收器，穿过地球电离层来定位船只或飞机。&lt;/p>;&lt;p>;与地磁风暴相关的磁场变化直接影响使用地球磁场的操作寻求指导。&lt;/p>;&lt;p>;这包括对地球磁场的调查。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，在严重的太阳风暴期间，对磁场更敏感的精密仪器会不太准确，甚至可能” &lt;/p>;&lt;p>;“香港位于北纬22度，应该不会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;梁振英还表示，太阳天气活动不会对人们的生活产生直接影响。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;梁说，美国国家海洋和大气管理局的太空天气报告可以在不可预测的太阳活动发生时向世界各国政府发出警报，这种活动通常可以在一天内进行预测。 &lt;/p>;&lt;p>;“太阳风暴的周期约为11年。这场风暴的高峰期从今年年初开始，并将持续到明年。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，地球将观测到更多的太阳活动，夜间极光显示的频率更高5 月份加拿大、北欧、英国和澳大利亚的天空充当了指标。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年 10 月，被称为“万圣节风暴”的极端地磁风暴导致瑞典停电，南非电力基础设施受损。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/9bcce9a5-822a-45b5-8a5c- 06462bdd5406_42a40676.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前天文台助理台长梁永武表示，美国国家海洋及大气管理局的太空天气报告可帮助提醒世界导致不可预测的太阳活动。相片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，澳门也发生了类似事件，澳门新濠影汇酒店度假村因取消其酒店而道歉由于同样的天文现象而举办的“月光无人机嘉年华”。&lt;/p>;&lt;p>;无人机表演运营商 X Social Group 首席执行官 Samuel Lam Hon-yuen 表示，当地组织者制定了指导方针，概述了可接受的风、雨和 GPS 信号水平的阈值帮助他们决定是否取消一项活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆每年举办超过 9,000 场无人机表演，拥有更成熟的行业，拥有官方和标准化的标准，而香港的行业仍在与当局合作他补充道，“我们的无人机使用卫星数据接收信号，因此如果信号中断，即使只有一百架无人机，它们也会失去平衡并坠毁，”林说。 &lt;/p>;&lt;p>;“它们在空中约 300 米（984 英尺）处，如果因为信号问题而坠落并撞到人群，就会成为航空事故。所以如果这三个因素中有任何一个不符合标准，我们就不会飞。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China opinion survey gives Russia high marks; US, Japan seen as ‘unfavourable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280602/china-opinion-survey-gives-russia-high-marks-us-japan-seen-unfavourable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/725a4f83-931c-4d64-ae8c-4ea3449a5a56_33ecee0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清华大学的一项新调查显示，中国人的悲观情绪与乐观情绪并存中国公众了解中国与美国的关系。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京清华大学的一项调查结果显示，中国民众对俄罗斯抱有好感，但对日本和美国持强烈负面看法。&lt;/p>;&lt;p >;然而，根据周一发布的中国国际安全展望调查，对美国的不满主要针对美国政府及其政策，而不是公众。&lt;/p>;&lt;p>;该大学的国际安全与战略中心 (CISS) 向 2,600 多人询问了他们对大国的看法，其中 66% 的受访者表示对俄罗斯“非常好感”或“有些好感”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，近76%和81%的受访者分别对美国和日本表示“不利”看法。从 1 到 5 分，其中 5 分为“非常有利”，美国得分为 1.85，低于去年的 2.19。&lt;/p>;&lt;p>;日本与中国在战时历史等长期问题上存在分歧和领土争端，今年得分最低：1.68，低于去年的 2.19。日本和美国去年也排名最低。&lt;/p>;&lt;p>;与中国陷入边界争端的印度得分为 2.01。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该调查还揭示了中国公民的一些微妙观点，超过 81% 的受访者对美国政府持负面看法，但对普通美国人持明显更积极或中立的立场。&lt;/p>;&lt;p>;超过 70% 的受访者调查显示，美国公众对美国公众持中立看法，超过10%的人持赞成态度。&lt;/p>;&lt;p>;CISS驻地研究员董婷表示，受访者普遍对美国公众持“中立”看法美国公民表示，两国人民之间的“缺乏深刻的了解”，为扩大和改善人与人之间的关系提供了很大的机会。&lt;/p>; &lt;p>;随着北京与华盛顿之间的竞争增强了技术优势和全球的竞争据调查的作者之一董之一说，影响力，加强人际关系可以帮助减轻外交关系的压力。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，如果华盛顿将比赛视为零和游戏，并采用她说：“在政府层面或技术合作中，它实际上可能稀释了普通民众之间存在的善意。 p>;在一个多项选择的问题上，近90％的2,662名参与者说，他们认为华盛顿试图遏制中国的发展，一半以上的受访者认为双边纽带恶化是由于这些价值观的根本差异是造成的。这两个国家的利益。&lt;/p>; &lt;p>;调查还表明，对双边关系的未来的悲观情绪越来越令人悲观，超过36％的受访者期望在未来五年内进一步恶化，高于24.8％的受访者去年的调查。&lt;/p>; &lt;p>;该百分比高于那些对改进感到乐观的人的份额，强调了对美国 - 中国关系轨迹的日益关注。&lt;/p>; &lt;p>;“那里调查指出。 &lt;/p>; &lt;p>;对台湾问题的干预以及升级的紧张局势。年。相比之下，有90.6％的人说他们认为中国在同一时期的全球影响力有所提高。 89％的人预计中国国际地位的持续增长，预计39％的人预计会有显着增长。” &lt;/p>; &lt;p>; dong表示，该战略强调寻求机会而不是被动地等待他们，并且越来越偏爱互惠互利的经济合作。&lt;/p>; &lt;p>;“关键，诸如腰带和道路倡议和与东盟和欧洲国家的合作之类的策略举例说明了中国如何积极地与更广泛的全球社区建立联系。这种积极主动的方法可以被解释为在中国外交交战中的一种更有信心和成熟的观点。</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei’s Meng Wanzhou back at the helm of firm ahead of next flagship smartphone launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280687/huaweis-meng-wanzhou-back-helm-firm-ahead-next-flagship-smartphone-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/234280DE-2D83-4DB7-9DB7-9DB9-DAD3EB7F5CA_99A2F67B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”并于明年3月31日在该公司担任六个月的任期。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术首席财务官孟·旺州（Meng Wanzhou）在其旋转椅子系统下返回公司的掌舵，因为中国电信设备巨头准备下一个旗舰智能手机发射。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/这家总部位于深圳的公司表示，华为创始人兼首席执行官Ren Zhengfei的女儿P>; &lt;p>;周二，这家总部位于深圳的公司于明年3月31日担任该公司旋转和代理主席的职位。 &lt;/p>; &lt;p>;这是52岁的孟（Meng）担任华为最高领导职务的第二次声明，这是她负责公司董事会及其执行委员会的最高领导职务。她去年的任期是从4月1日到9月30日。&lt;/p>; &lt;p>;在她的最新任职期间，孟（Meng）有望监督华为下一个旗舰5G手机系列赛70的第四季度的发射，因为以及公司智能手机业务的持续复兴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/10 /01/1AD168A6-0052-4D64-8519-923BFC88C760_00D05C81.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; huawei技术的新MATE技术70 Pro 5G智能手机。照片：华为&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据在线报告和泄漏的图像，预计新的旗舰智能手机系列将在各种型号中发布，包括基本的Mate 70以及更高 - 规格Mate 70 Pro，Mate 70 Pro+和Mate 70 RS Ultimate。&lt;/p>; &lt;p>;去年，她在担任旋转主席的旋转主席期间，帮助Steward Us-Blacklist列入了Huawei在5G智能手机市场中的复出，并获得了伴侣的惊喜发行60 Pro，尽管美国的制裁严格，但由先进的大陆制造商提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;中国消费者中对伴侣的强烈国内需求60 Pro和Renewed品牌忠诚度，使Huawei能够获得顶级的智能手机销售等级&lt;/p>; &lt;p>;私人拥有的华为能够延长这一势头，因为其上半年收入同比增长了34％，达到4175亿元人民币（590亿美元）。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年还有望主持华为为进一步促进其Mate XT Trifold 5G手机在大陆上的销售而主持，这是世界上最大的可折叠智能手机市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Huawei于2022年3月任命Meng是该公司旋转椅子系统下的三名高管之一，其中包括Ken Hu Houkun和Eric Xu Zhijun。&lt;/p>; &lt;p>; Meng。去年9月底，任期为旋转主席，当她在加拿大被捕近三年后，于2021年9月返回中国时被誉为国家英雄。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[JD Industrials refiles Hong Kong IPO to ride the big wave of China’s stock market revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3280645/jd-industrials-refiles-hong-kong-ipo-plan-ride-china-stocks-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 12:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/F1B053C9-31FC-408B-8DBE-FEF8FE2C18FD_63DF574A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;屏幕在中心显示屏幕上的Seng Seng Index。照片：SCMP/SAM TSANG &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电子商务巨头JD.com的工业部门在香港进行首次公开​​募股（IPO），以试图利用中国股票市场的狂热。 &lt;/p>; &lt;p>; jd工业公司因北京的重大刺激措施而引发。该公司没有透露其融资规模。以前据说它正在从浮选中寻求10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; JD Industrials，这是中国总部商品价值最大的工业供应链技术和服务提供商，正在寻求在中国股票市场占用波浪这是由上周北京的刺激套件引起的。除了削减借贷成本外，当局还推出了一个货币放松方案，包括8000亿元人民币（140亿美元）的新资助设施进行股票购买。&lt;/p>; &lt;p>;之后，Hang Seng Index跃升了20从八月份的最新陷入槽中，周一的上海和深圳交易所的流动率又达到了2.6万亿元人民币的历史最高点（3706亿美元），去年是中国的两倍以上。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;在今年的前六个月中，JD Industrials表示，收入从一年前上升了19％，增至86亿元人民币，而调整后的净利润增长了25％，达到5.07亿元。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >; JD.com在2023年3月说，它将拆除其物业和工业部门，并在香港列出它们。大约在那个时候，包括阿布扎比主权财富基金Mubadala，Abu Dhabi Fund 42xFund，资产经理M＆G，私募股权公司BPEA EQT和中国风险投资公司Hongshan的一群投资者将3亿美元用于JD Industrials。首选股份融资。&lt;/p>; &lt;p>;香港的IPO市场从6月的13日从6月13日在全球联赛桌上上升到第五，在中国电器制造商&lt;/p>; &lt;p>;的帮助下，总共42家公司筹集了7.14美元伦敦证券交易所的数据显示，在2024年的前九个月，在香港证券交易所的主董事会上通过IPO，是全年的总数。&lt;/p>; &lt;p>;该市的数据。 Stock Exchange今年接受了108个新上市申请。&lt;/p>; &lt;p>;这些资金将用于工业供应链增强，业务扩展，潜在的战略投资或收购，一般公司目的和营运资金，公司，公司&lt;/p>; &lt;p>;美林（Asia-Pacific），高盛（亚洲），海顿国际证券和瑞银香港是&lt;/p>; &lt;p>; Merrill Lynch（亚太地区）是拟议IPO的协调员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia adopts code of conduct for dating apps to keep Tinder, Bumble, Grindr users safer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280707/australia-adopts-code-conduct-dating-apps-keep-tinder-bumble-grindr-users-safer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 19:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/0A388C54-4572-4D53-A39B-CC131A70F3F1_EE463F9C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”广泛的性暴力报告，严格对违规行为处罚。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在在线约会行业中将执行一项行为守则，以更好地保护澳大利亚用户，此前研究发现，三分之三的人通过平台遭受某种形式的性暴力，澳大利亚政府周二表示。&lt;/p>; &lt;p>; Bumble，Grindr and Match Group Inc.，这是一家总部位于德克萨斯州的公司，拥有Tinder，Hinge，Okcupid和大量鱼类等平台，已同意生效的代码通讯部长米歇尔·罗兰（Michelle Rowland）周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;这些平台占澳大利亚行业的75％，必须在4月1日之前实施更改，然后才能严格执行这些变更。 p>; &lt;p>;该代码要求平台的系统检测在线危害的潜在事件，并要求终止某些罪犯的帐户。&lt;/p>; &lt;p>;投诉和报告机制应变得突出和透明。一个新的评级系统将向用户展示平台如何按照守则履行其义务。&lt;/p>; &lt;p>;政府在澳大利亚犯罪学研究所发现三分之二四分之三的用户之后，政府呼吁采用行为守则。约会应用程序或网站在2021年的五年中通过这些平台经历了某种形式的性暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“需要进行投诉处理过程。这是澳大利亚人首先要期望的一个非常基本的功能。如果它们在一个平台上被禁止，它们在所有平台上都被阻止。” /d8/images/canvas/2024/01/8ee6544b-fc75-401f-9506-42cc9017dbb6_38ed52de.jpg“ alt =”约会应用程序用户说他们经历了性暴力。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大胆表示，它分享了政府希望消除基于性别的暴力的希望，并感谢有机会与政府和行业合作，以实现该平台所描述的内容&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道，家庭和性暴力是澳大利亚的一个巨大问题，妇女，LGBTQ社区成员以及原住民是最有风险的危险，&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“大黄蜂都使妇女的经历成为我们使命的中心，以创造一个世界，在这个世界中，所有人际关系都是健康且公平的，从第一天开始，我们的使命至关重要。”添加了Bumble。&lt;/p>; &lt;p>;签署代码的其他平台并未立即响应周二的置评请求。所有人都帮助设计了代码。&lt;/p>; &lt;p>;尚未注册的平台包括Happn，Coffee Meets Bagel和Feeld。约会应用程序最好有能力提供安全的约会经验。&lt;/p>; &lt;p>;政府还警告在线约会行业，如果运营商未能确保澳大利亚人在其平台上安全，它将立法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northbound on National Day: tens of thousands of Hongkongers head to Shenzhen for holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280695/northbound-national-day-tens-thousands-hongkongers-head-shenzhen-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/799512E6-5684-47D8-AAE1-52DA39375ABF_A5390DBA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周二与家人和朋友一起购物，成千上万的香港人与家人和朋友一起购物，并替代节日氛围&lt;/p>; &lt;p>;一些北行旅客说，他们进行了跨境旅行，希望改变环境，因为他们认为香港当局计划的活动缺乏新颖性和吸引力。&lt;/p>; &lt;p >;大量的香港人聚集在早晨的Lo Wu检查站，而中国大陆游客在国庆日“黄金周”休息的第一天就向南冒险。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有稳定的旅行者，边境很大程度上很顺利，在中午之前大约需要10分钟的记者。 - 年龄的女服务员说，她的家人和一些朋友正在一日旅行，并计划花约5,000港元（640美元）在饮食和购物上。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将在她说：“购物中心，还可以像平时一样在受欢迎的加密人行人街上尝试真实的当地小吃。” “我希望到处都有大量的人群，但不会削弱我们旅行的心情。”拜访他的母亲。一家人还计划找时间享用一餐，然后去购买玩具和儿童产品，预算在4,000港元至4,500港元之间。&lt;/p>; &lt;p>; Chow是33岁的仓库经理。每当他找到时间放松时，大陆城市一直是最大的目的地。我们去过很多次了。 /files/d8/images/canvas/2024/10/01/F98045B1-6EF4-4D8A-AA59-AA59-266CB5710B5710B9A_3B133301.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>;国庆假期期间在Lo Wu站的MTR。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港，居民和游客被提供购物凭证，餐饮折扣和公共交通工具免费乘车，因为这座城市标志着建立75周年&lt;/p>; &lt;p>;除了3,000家餐馆的特别优惠外，政府还计划了大约400次活动，包括烟花汇演和汽车游行。&lt;/p>; &lt;p>;，有些人计划进行。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，他们赞赏整个城市的各种活动，价格较低，不同的环境引诱他们在深圳度假。&lt;/p>; &lt;p>; ying lei，现年58岁&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“尽管香港今天在整个城市都有国旗，但我更渴望在其他地方度过美好的氛围，” Ying说，他说。她在医院工作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她决定去跨境一日游，因为她已经去过香港的许多地方，并补充说，在家中举行的一些国庆活动并不是什么新鲜事。 &lt;/p>; &lt;p>;退休人员琳达·黄（Linda Wong）前往深圳进行牙科程序，同时还可以在超市享受一些美食和购物。&lt;/p>; &lt;p>;她只计划在边境上度过一天， &lt;/p>; &lt;p>; wong在她的六十多岁时说，她选择在深圳预订该程序，因为它的价格仅为2,000港元，而香港的售价超过20,000港元。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“无论是牙科程序还是在超市出售的东西，价格都在整个边界都吸引人。” “我很久以前就计划了我的牙科课程，恰好是在国庆节假期，所以我也可以借此机会在那里度过美好的时光。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Japan’s maverick PM Shigeru Ishiba lead the Asia-Pacific down a nuclear path?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280708/will-japans-maverick-pm-shigeru-ishiba-lead-asia-pacific-down-nuclear-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.01 19:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/01/d81233e2-8513-41a0-87d3-eea25ab11eb7_cf767a44.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;选举“亚洲北约”的倡导者Shigeru Ishiba的选举，因为日本的新任总理周二将Pandora的盒子解锁了，以供东京与北京和其他亚洲的联系太平洋邻国。&lt;/p>; &lt;p>;伊邦以其非常规风格和军事专业知识而闻名的日本政治中受欢迎的局外人，被广泛认为是中国的温和派，他仍然相信在推动与北京争夺北京的同时，同时推动与更加“平等”的联盟华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他的前身富米奥·基希达（Fumio Kishida）在他的前任伊希达（Fumio Kishida）下的双边纽带迅速恶化，但它一直是对中国国家控制的媒体乐观的来源战争死亡，包括最高战争罪犯。&lt;/p>; &lt;p>;这位67岁的年轻人也是前日本总理田中的门徒，他在1972年恢复了北京和东京之间的外交联系，中国媒体说这一影响力&lt;/p>; &lt;p>;对Ishiba的中国方法产生了持久的影响。但是，考虑到基希达（Kishida）和离任美国总统乔·拜登（Joe Biden）最初被认为是中国鸽子一直在努力的，这种希望很可能是短暂的。在过去的三年中，与北京有关。一个小牛，对该地区战后的数十年后的安全结构进行了重大变化。 ，Ishiba对他对北约风格的军事联盟的愿景直言不讳，以阻止中国，俄罗斯和朝鲜。他写道：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “在这种情况下，创建亚洲版本的北约对于阻止中国的西方盟友至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>;北京对在乌克兰战争与台湾海峡或中国南部和东部海洋之间的任何相似之处的任何试图试图提出任何试图提高这一论点的威力是非常敏感的。 &lt;/p>; &lt;p>; Ishiba对亚洲北约的提议以及地区伙伴之间关于使用美国核威慑的讨论指向过去二十年来对区域权力平衡的海洋变化的建议，随着中国的崛起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，区域军事联盟的想法并不是什么新鲜事一项由美国领导的地缘政治公约在1949年4月成立北约时期，以反对共产主义的崛起。&lt;/p>; &lt;p>;当时，美国封锁了这一想法，害怕被其盟友陷入军事冲突中。地区。&lt;/p>; &lt;p>;许多人认为，亚太地区集体防御安排的思想的复兴在很大程度上是由于中国日益激进的外交和军事姿态，这被广泛认为是北京北京雄心勃勃的野心然后，在该地区的主要存在。 /p>; &lt;p>;北京已反复将四轮人视为“印度太平洋北约”和该地区的其他由美国领导的“微米”分组，因为华盛顿试图遏制北京。&lt;/p>; &lt;p>;关于获取核核的讨论武器或北约风格的核共享选项在日本和美国的另一条美国条约朝鲜是不可想象的，自第二次世界大战以来，这些武器一直在华盛顿的核伞下。&lt;/p>; &lt;p>;，但随着朝鲜迅速扩大它的核武库以及中国，朝鲜和俄罗斯之间的核武联盟的出现，日本和韩国都越来越共识。 &lt;p>;从中国的角度来看，Ishiba当选日本的新领导人似乎打算加速亚太地区的潜在核军备竞赛，并激发了对东京重新征服作为区域军事领导人的努力，以反对北京。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;关于扩展核威慑的讨论还强调了对华盛顿的可靠性的怀疑，尤其是在美国前总统唐纳德·特朗普返回白宫的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;它也不可避免地构成了艰巨的安全困境北京，归根结底，它可能不得不依靠华盛顿来遏制东京和首尔的核野心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;韩国的Chosun Ilbo报纸的社论是周二的，据避免对核武器进行对话，并引用伊斯邦（Ishiba）当选日本总理的当选。立即与日本分享。中国也有可能做出强烈回应。”东亚的核安全危机”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>