<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s Fosun in talks to sell stake in Club Med to Singapore’s CapitaLand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278864/chinas-fosun-talks-sell-stake-club-med-singapores-capitaland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/2a6c7635-9549-49f7-8219-ef8b4186d195_6fb732ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Club Med 的 Kiroro Peak 度假村，位于日本北海道。图片：Club Med&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，新加坡凯德置地投资公司正在就从中国所有者复星国际手中收购豪华度假村连锁酒店 Club Med 的少数股权进行深入谈判。&lt;不愿透露姓名的知情人士表示，这家房地产投资公司隶属于淡马锡控股旗下的凯德置地集团，正在寻求以数亿欧元收购该酒店 20% 至 30% 的股份因为这些信息是私人的。知情人士称，在出价高于包括私募股权公司在内的其他竞争对手后，这家新加坡公司已成为最有可能的股权买家。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，谈判仍在进行中，尚未做出最终决定。&lt;凯德投资股价上涨2.8%，创2月2日以来盘中最高水平。复星旅文股价上涨9.3%，创两个多月来最大涨幅。复星国际上涨1.3%，随后回吐涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;复星已加大力度减轻债务负担，包括资产处置和减少借贷。这方面的进展使其成为近年来全球投资者信心复苏的少数中国企业集团之一。&lt;/p>;&lt;p>;在亿万富翁郭广昌的支持下，复星通过其上市休闲子公司复星旅文旗下拥有 Club Med。团体。 Club Med 以其全包式度假村而闻名，提供一系列休闲活动，从美食、按摩到瑜伽、水肺潜水和婴儿健身课程。据其网站称，该公司在全球运营着 60 多个度假村，分布在法国阿尔卑斯山和马尔代夫等目的地。&lt;/p>;&lt;p>;凯德投资于 2021 年底上市，是凯德集团重大重组的一部分。其在中国的大规模投资一直面临着市场压力，而中国正经历着房地产市场的严重低迷。凯德置地集团由新加坡国家投资者淡马锡控股拥有，淡马锡也持有该投资部门的多数股权。&lt;/p>;&lt;p>;凯德投资和复星旅文的代表拒绝置评，而复星国际也没有立即回应寻求帮助的请求。评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German warships in the Philippines: a sign of things to come?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278849/german-warships-philippines-sign-things-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/310fd023-36a7-4c89-af39-2dbabae34685_b50b0285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国护卫舰上的水兵靠港后检查机枪周一马尼拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两艘德国军舰在显着穿越台湾海峡后，20多年来首次访问菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;德国表示此次访港重申了美国对自由开放的印太地区和基于规则的国际秩序的承诺（这是美国常用的言辞），也是其与菲律宾防务合作的证明。&lt;/p>; &lt;p>;这些舰艇，一等护卫舰巴登-符腾堡号和柏林级补给舰法兰克福号于周一抵达马尼拉，并将在港口停留至周四。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/310fd023-36a7-4c89-af39-2dbabae34685_13b8ed13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，巴登-符腾堡号上的德国水手在马尼拉港口停靠期间检查机枪。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的访问是在中国和菲律宾因南海争端而紧张局势加剧的背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;Andreas德国驻菲律宾大使普法弗诺施克 (Pfaffernoschke) 表示，此次访问体现了两国之间正在进行的合作，并“突显了印度-太平洋地区对德国的政治重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇评论文章中《菲律宾星报》的普法弗诺施克指出，德国的访问也体现了其对维护国际法和航行自由的承诺，而此时“南海基于国际规则的秩序不断受到挑战”。&lt;/p>;&lt; p>;Pfaffernoschke表示，近期中菲之间发生的事件引发了对该地区安全稳定的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/17/c65180be-90e0-4eba-8ce6-a325a17fd6a7_7a2af367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制服水手是法兰克福号准备停靠马尼拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，中国和菲律宾在南海的冲突不断升级。北京无视国际裁决，声称对大部分水道拥有主权，并一直在加大力度维护其在该地区的权威。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾称中国在其专属经济区内从事侵略行为。据记录，中国船只撞击和骚扰菲律宾船只，并阻止它们通过菲律宾水域。&lt;/p>;&lt;p>;德国军舰停靠港口也是在柏林和北京之间特别紧张的时刻。在前往马尼拉期间，巴登-符腾堡州和法兰克福号途经台湾海峡，引发强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称该海峡是其水域，这与许多国家认为这是一条向自由开放的国际水道不同。 &lt;/p>;&lt;p>;“台湾海峡海域自两岸至海峡中部为中国内水，然后是领海，然后是毗连区，最后是专属经济区”，中国对外中国外交部发言人毛宁上周表示，航行该海峡的国家应遵守中国法和国际法。&lt;/p>;&lt;p>;上周巴登-符腾堡州和法兰克福号驶过该海峡时，德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯将其描述为无害通过的合理例子。 “国际水域就是国际水域”，他说。 “这是最短的，考虑到天气条件，也是最安全的路线。所以我们是路过的。”&lt;/p>;&lt;p>;在周五的例行记者会上，毛泽东表示，中国“坚决”反对“任何打着航行自由旗号、损害中国主权和安全的挑衅行为”。&lt; /p>;&lt;p>;解放军东部战区则更进一步表示，“德方的行为增加了安全风险，发出了错误信号”，而中国驻柏林大使馆则表示，“台湾问题不是问题” “航行自由”，而是中国的主权和领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines blames China for starved, dehydrated sailors at Sabina Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278858/philippines-blames-china-starving-dehydrated-sailors-sabina-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/921fee93-fbc6-4591-a827-786733484820_9b2bb7a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名生病的船员从 BRP Teresa Magbanua 上被带走周日抵达港口后担架。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾透露，从萨比纳浅滩撤回 BRP Teresa Magbanua 的决定是由于该船船员面临严重饥饿和脱水——激进的演习加剧了这种情况中国海岸警卫队阻止了马尼拉的重要补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;在海上航行了五个月后，周日抵达巴拉望岛港口时，疲惫不堪的水手们用担架离开了这艘船。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)报告称，上个月补给减少，几名船员被迫喝雨水和粥维持三周，出现极度疲劳和肠胃炎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然之前的补给行动进展顺利。 8月26日，另一次尝试遭到大批中国海警和海军舰艇的袭击，迫使马尼拉中止这次任务。虽然后来空投了必需品，但不足以减轻船员的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;塔里埃拉解释说，该船在浅滩长时间停留（旨在阻止北京的造岛活动）导致其海水淡化设备无法运行。因此，船员们不得不依靠雨水一个多月，因为他们缺乏替换过滤器来将海水转化为饮用水。塔里拉在周一的新闻发布会上表示，当雨水稀少时，他们会利用船上空调装置产生的水来饮用和做饭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/af2427d4-b1b2-48b3-a864-89b97c44600e_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP Teresa Magbanua 准备于周日停靠在菲律宾巴拉望省的一个港口。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管撤军，塔里拉坚称这并不意味着马尼拉放弃对该地区的主权主张。 “我们没有失去任何东西。我们仍然可以在埃斯科达浅滩巡逻并维持存在，”他用菲律宾语对珊瑚礁的称呼说道。他补充说，“我们将通过向浅滩派遣另一艘船来维持我们在这些水域的存在”，但据《马尼拉公报》报道，他拒绝提供有关保护任务完整性的具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;在该船撤离后，中国海警周日表示，中国对沙宾礁拥有“无可争议的主权”，并将其称为咸滨礁。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，美国如果中国试图将“马德雷山脉”号从仁爱礁撤走，仁爱礁是北京和马尼拉之间持续紧张局势的另一个热点，各国可能会进行干预。这艘破旧的船只充当军事前哨，自 1999 年以来一直被故意搁浅，以宣示菲律宾的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国占领马德雷山脉，这显然是对菲律宾的战争行为特奥多罗说，并补充说该国“自然期望”华盛顿做出反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/17/14886854-9431-4586-83c5-9db587281034_4328f0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP Sierra Madre 立足于有争议的位于南海的仁爱礁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国要求马尼拉移除该船，称其存在侵犯了北京的主权。美国重申了根据《共同防御条约》协助菲律宾的承诺，特奥多罗指出，正在讨论触发该协议的情景。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗还承认没有迹象表明中国船只离开菲律宾水域。 “我真的不知道最终状态。我所知道的是，我们不能让他们逍遥法外。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个南中国海拥有主权——菲律宾和其他几个国家对这一地区拥有主权相互竞争的主张，并驳回了 2016 年有利于马尼拉的国际裁决，并声称中国的主张缺乏法律依据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tenant of Hong Kong’s only private rental housing estate challenges landlord’s eviction tactics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278863/tenant-hong-kongs-only-private-rental-housing-estate-challenges-landlords-eviction-tactics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/7c2e158a-46e8-43d4-a4d2-5f10f75209e9_72b61544.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石硖尾大坑西村是全港唯一的私人住宅图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全港唯一私人出租屋村的一名长者租客将业主告上法庭，理由是业主反悔了确保居民重新安置的承诺&lt;/p>;&lt;p>;梁亚端向高等法院提出司法复核申请，此前下级区域法院曾作出裁决，驳回了香港定居者房屋公司对她和其他 12 名租户进行快速法律诉讼的请求。未能在三月限期前搬出大坑西村。&lt;/p>;&lt;p>;85岁申请人大半生居住在石硖尾村，获无偿法律援助在房东因法院官员所谓的“压迫性”行为而受到媒体更严格的审查后，何泽伟律师事务所向何泽伟律师事务所发出了该令状。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周二看到的高等法院令状称，这家非营利公司为了换取当局批准其向首次购房者提供 2,000 套公寓的重建计划，该公司承诺为受影响的居民提供临时住所，并为现有 1,300 名租户的回归腾出空间，而无需进行经济状况调查。&lt;/p >;&lt;p>;去年 6 月，这一立场发生了“急剧转变”，令状称，公司宣布搬迁仅适用于达到收入和资产门槛的租户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/38893fac-d7a3-4d3d-91db-00496f86aaea_eaa8cabd.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石硖尾大坑西村的一栋大楼上悬挂着“悲伤”的横幅。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那些被认为不符合资格的人，例如拥有住宅物业的家庭，将获得一次性离开的费用。无法保证这笔款项足以让受影响的人在五年重建期内找到替代住房。&lt;/p>;&lt;p>;申请人的律师指出，梁为了获得一次性租金补贴，梁女士须保证不会向政府或地产巨头恒基兆业地产旗下的房东提出任何索赔。&lt;/p>;&lt;p>;但接受一次性付款也意味着梁女士及其家人将被取消资格律师补充说，其他形式的住房福利，包括公共租赁住房。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着申请人，一位 85 岁的女士，在这段期间将只能自行寻找住宿。重建期，用有限的资金来支付租金，如果重建不能按计划迅速完成，或者如果不可预见的市场状况意味着未来几年租金价格可能会飙升，那么租金可能会用完。” &lt;/p>;&lt;p>;“这与其他公共房屋开发案例中常见的标准搬迁安排形成鲜明对比，在其他公共房屋开发案例中，政府会采取适当措施，保证受影响的租户不会没有屋顶。” &lt;/p>;&lt;p>;律师辩称，该公司尽管是私人实体，但仍受到法院的监督，因为它实际上是类似于房屋委员会的公共住房提供者。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，该公司限制搬迁到选定的少数人并驱逐剩余租户的决定是非法的，因为它们“在提供相应的替代住房之前产生了终止申请人租约的累积效应”。这违反了政府要求受影响居民获得满意安置的指令。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，这些决定也“明显不公平、不正当且不合理”，因为梁的五口之家无法现实地考虑替代住房考虑到公屋轮候时间长，以及过渡性单位面积小、租期短等种种限制，公司的立场转变亦违背了申请人对满意的合理期望。令状补充说，安置安排。&lt;/p>;&lt;p>;该公司早些时候表示，将针对司法常务官宋永森女士上个月做出的决定提出上诉，除非各方未能迅速驳回这 13 户家庭的案件。达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;宋楚瑜下令搁置地区法院的诉讼程序，等待可能的司法审查，他警告不要利用个人财力利用法律制度的企图，并指出居民的论点“并没有”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司尚未收回该庄园 1,600 套住宅中的 19 套公寓，其中 3 套将很快归还，16 套被视为非法占用。&lt;/p>;&lt; p>;这16起案件中，有3起被允许搬迁到公屋，1起家庭被提供临时住房，还有2起单位被认为是空的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians flock to Thailand for halal food and shopping, Kelantan businesses take a hit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278852/malaysians-flock-thailand-halal-food-and-shopping-kelantan-businesses-take-hit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/942ce2a9-606a-4837-a19d-7bf65516be26_1515707d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们从泰国南部那拉提瓦府的双溪哥乐区步行前往马来西亚省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受到网上清真食品和泰国产品推荐的吸引，超过10万名马来西亚人前往泰国南部省份度过为期三天的假期，该假期于周一结束。&lt;/p>;&lt; p>;然而，泰国的收益却是马来西亚的损失，北部边境附近的零售和食品经营者表示，他们对商店和餐馆缺乏游客表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子长期以来深受居住在边境地区的马来西亚人的欢迎。 -社交媒体推动的流行病旅游热吸引了远至吉隆坡的马来西亚人跳过槟城和怡保等常见目的地，向北行驶几个小时到达泰国南部地区。&lt;/p>;&lt;p>;合艾，泰国第五大城市这座拥有近 50 万人口的城市是许多马来西亚人的热门目的地，他们想要品尝有影响力的泰式菜肴，并购买国内商店买不到的化妆品、衣服、家居装饰和厨具。&lt;/p>;&lt;p>;“合艾有曼谷有很多东西可以提供，但你可以开车去那里一日游，”来自吉隆坡的药剂师 Ariani Ishak 说。&lt;/p>;&lt;p>;“它很熟悉，但同时也充满异国情调。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/05a5bfde-8e29-458e-85a8-dec1379cf5bc_52519f63.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用香蕉叶包裹的泰式甜点。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚游客最喜欢去的地方是泰国的 7-11 便利店，许多人都热衷于购买泰国茶、预包装汉堡和小吃，而这些在泰国是买不到的。 &lt;/p>;&lt;p>;其他人则前往药店寻找流行的 Yadom 草药吸入器，据信有助于缓解感冒和鼻塞。&lt;/p>;&lt;p>;沿线有超过 7 个陆路过境点马来西亚和泰国之间有 1,000 公里的狭窄边境，马来西亚人开车进入泰国只需每辆车 115​​ 林吉特（27 美元）的保险和许可证费用。&lt;/p>;&lt;p>;根据马来西亚国家通讯社 Bernama 的报道，超过 100,000 马来西亚人从周一开始，游客访问了泰国南部，导致周末早上 5 点至晚上 11 点期间边境检查站出现交通堵塞。&lt;/p>;&lt;p>;周一是马来西亚国庆日和先知穆罕默德诞辰，马来西亚人周二可以额外休息一天，或者休息四天——今年有 19 个国家法定节假日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告援引合艾宋卡府酒店协会主席 Sittipong Sitthipatprapha 的话说，超过 400 家酒店，其中更多超过 30,000 间客房，在这个假期期间被订满，预计收入超过 10 亿泰铢（3,000 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“[尤其是]合艾和宋卡以及邻近地区据报道，Sitthipatprapha 说道。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的活动组织者也利用马来西亚的长周末举办了今年的 Hello Hatyai 节。街道因艺术、音乐和文化展示而关闭，其中包括照亮夜空的无人机灯光秀。&lt;/p>;&lt;p>;泰国穆斯林在 TikTok 上表示，他们国家提供清真食品的餐厅数量不断增加，以满足人们的需求。马来西亚人是推动旅游需求的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 用户之一 Detcharit Thongngam 提醒泰国人，马来西亚人是他们国家的游客，“所以让我们尽力照顾他们，而不是利用他们的优势”他们”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/4967c830-1215-485e -98c7-a4f19ff1f58b_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通往马来西亚和泰国边境的废弃铁路。图片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;合艾的喧闹与马来西亚边境小镇吉兰丹州兰道班让的安静空旷气氛形成鲜明对比。由于度假者在 Rantau Panjang-Su-ngai Kolok 检查站排队进入泰国，交通堵塞。&lt;/p>;&lt;p>;镇上一家受欢迎的面店的经营者 Zainah Abdullah 表示，她的生意因马来西亚人的青睐而受到打击绕过吉兰丹，前往合艾等泰国地方。&lt;/p>;&lt;p>;兰道班让免税区的空荡荡的集市和用木板封起来的店面弥漫着寂静的气氛，那里曾经是一个繁华的边境小镇。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“生意一直很糟糕，几乎没有游客来，只有当地人来这里吃饭，”扎伊娜告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mentally ill Hongkonger admits to hacking neighbour, 84, to death over ‘irritating noise’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278853/mentally-ill-hongkonger-admits-hacking-neighbour-84-death-over-irritating-noise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/4663451e-9e18-4a20-a120-c8491e24eb9e_6c424770.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名精神病患者承认杀害了他的年老邻居。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉，三年前，一名精神科门诊病人在香港一处公共屋村砍死了年长的邻居，作为对涉嫌制造“令人恼火的噪音”的惩罚。 &lt;/p>;&lt;p>;何世如周二承认于2021年9月27日在马鞍山恒安村杀害了84岁的黄行林，尽管他与黄行林并无个人恩怨。&lt;/p>;&lt;p >;这位 38 岁的男子告诉警方，他打算杀死任何从他 19 楼家附近的公寓出来的人，声称他无法再忍受隔壁家人据称造成的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;他恳求道在检察官同意减少最初的谋杀指控后，他在高等法院犯有过失杀人罪，理由是他在犯罪时患有精神异常。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉黄是距离他的寓所仅几步之遥时，何某冲出住所，手持40厘米切肉刀向受害人扑去。&lt;/p>;&lt;p>;被告多次向黄某的头部和上半身挥舞武器，将其双身砍掉。受害者的拇指在此过程中。&lt;/p>;&lt;p>;其他三名邻居目睹了这起疯狂的袭击，其中包括黄的妻子，她站在自家门口向她所爱的人告别。&lt;/p>;&lt;p>;黄是下午2时14分，被告被送往沙田威尔斯亲王医院，被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;被告于下午4时左右丢下武器，并穿着血迹斑斑的衣服在荃湾散步，随后被捕。何告诉警方，当他袭击黄时，他“失控”了，因为据称来自公寓的噪音让他感到恼火和恼怒。 &lt;/p>;&lt;p>;尸检发现黄的身上至少有 45 处割伤，其中一些伤口据信导致大量失血以及随后的循环衰竭和呼吸衰竭。&lt;/p>; &lt;p>;背景调查发现，自 2018 年诊断出精神分裂症以来，何一直在威尔士亲王医院门诊接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;两名政府精神科医生认为，何在犯罪时病情正在复发。 .&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，何女士对法律并不陌生，此前曾因伤人、刑事毁坏和三合会相关罪行被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;法官黎婉琪女士表示，法院将考虑政府精神科医生的建议来决定医院命令是否适合本案。&lt;/p>;&lt;p>;她将判决推迟到 9 月 30 日，等待两份最新的精神病学报告和对被告的背景评估。&lt;/p>;&lt;p>;她将判决推迟到 9 月 30 日。 >;&lt;p>;被告仍被监禁在屯门小榄精神病治疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;谋杀罪可被强制判处无期徒刑，而过失杀人罪的被告通常可以避免终身监禁。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan wife discovers ‘jealous’ husband made 100 nuisance calls a day for entire month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278699/japan-wife-discovers-jealous-husband-made-100-nuisance-calls-day-entire-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/55565a4a-e715-4b11-9b28-db9b50be750e_d14a0e1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管她抱怨不断的骚扰电话，但她的丈夫仍然漠不关心，引起了她的怀疑。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名日本女子连续一个月每天接到超过100个骚扰电话，她发现她的丈夫正在拨打这些电话，并声称这是因为他“太爱她了” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自兵库县的 31 岁女性告诉警方，这些令人不安的电话是在 7 月和 8 月拨打的。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当她接听电话时，打电话的人保持沉默，据日本媒体神户新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;她曾向丈夫抱怨此事，但他的冷漠和缺乏关心让她感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;然后她注意到这些电话每当他睡觉、玩电子游戏或与她在一起时，就停下来。&lt;/p>;&lt;p>;有一天，她建议这对夫妇去购物，当他们出去时，她密切监视他的一举一动。一整天，他都没有碰手机，电话也停止了。&lt;/p>;&lt;p>;她的怀疑促使她向检查电话记录的警察报告了她的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/a24e5cb9-62d9-4be5-b2ba-19b04b6d9ae2_cb8300fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妻子发现丈夫在睡觉、玩游戏或与她共度时光时电话就会停止，于是向警方报告了她的怀疑。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方发现她的丈夫是这些骚扰电话的幕后黑手。经调查，夫妻俩此前并无感情矛盾，生活和谐。&lt;/p>;&lt;p>;丈夫将电话设为私密，隐瞒了自己的电话号码，让他可以在不暴露身份的情况下以无声电话骚扰妻子。&lt; /p>;&lt;p>;根据一些媒体报道，他很嫉妒，并且对她在电话中与其他人交谈感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;当他发现她正在与另一个男人交谈时，引发了他的嫉妒，尽管不知道他们讨论的细节。作为报复，他转而拨打无声电话来惩罚妻子。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本法律，通过骚扰电话造成严重心理困扰是违法的。违规者可能面临最高一年的监禁或最高 100 万日元（7,000 美元）的罚款，并将发布禁止令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/6fbd1953-2f7e-4ff0-a4b5-8c2ec2701b89_e2ac84fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在日本拨打骚扰电话可能会导致最高一年的监禁或最高 100 万日元（约 7,000 美元）的罚款。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月4日，警方逮捕了丈夫。他的处罚尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;事件在全国引发广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“丈夫对妻子的控制太多了。”这种爱令人窒息。”一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“夫妻之间解决问题的最好方式是沟通，而不是骚扰或暴力。”另一位网友则表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国有报道称丈夫骚扰甚至跟踪妻子。&lt;/p>;&lt;p>;中国中部湖北省的一名男子利用无人机揭露了妻子与老板的婚外情。据网易新闻报道，他表示收集的证据将用于启动离婚诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Beijing about to ‘play the Ryukyu card’ over Tokyo’s stand on Taiwan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278832/beijing-about-play-ryukyu-card-over-tokyos-stand-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/ef81412b-19d8-40b2-a5fb-eb5a3e9d5e4d_b557d708.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国空军人员在嘉手纳空军基地进行跳伞演习冲绳岛是美国在亚太地区最大的军事设施。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国学者呼吁重新重视琉球，将这个古老的王国（现在是日本最南端的冲绳县）与中国的国家安全联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;观察家说此举可能是北京挑战东京在台湾问题上立场的努力的一部分。但他们认为北京不太可能对东京对冲绳的主权提出争议。&lt;/p>;&lt;p>;琉球在 500 多年的时间里一直是中国在东海的附属国，直到 1879 年被日本吞并。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/31e6043d-da37-4e60-865c-5c868f14600a_45dac914.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观位于日本冲绳的首里城，这是琉球王国的前宫殿。图片来源：马平/新华社/Corbis&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月1日，大连海事大学举办了该主题的研讨会，并公布了计划，再次成为人们关注的焦点。成立了琉球研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国海洋法学会会长高志国在内的20多位中国学者出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;“琉球问题已成为国际社会关注的焦点。”据官方智库欧亚系统科学研究会运营的账号“东北研究通讯”的微信帖子显示，高先生在研讨会上表示，“这具有深远的政治和历史意义，关系到国家安全和祖国统一。” /p>;&lt;p>;“需要提前做好应对各种风险和应对措施的准备，”高说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，高指的是其“统一”的目标” 这个与中国大陆相连的自治岛屿 — — 它发誓如果有必要的话将使用武力做到这一点。包括美国在内的大多数国家都不认为台湾是一个独立国家，而是反对武力的任何改变。中国安全大学说，“应根据安全的底线原则来对待ryukyu问题 - 通过检查过去，应对现在并适应未来”。&lt;/p>; &lt;p>;该大学没有给予该中心何时开放的时间表，但此举引发了人们的猜测，即北京可能会试图挑战日本对冲绳的控制。&lt;/p>; &lt;p>;在中国总统习近平（Xi Jinping年。&lt;/p>; &lt;p>; XI在北京的国家历史档案馆访问国家历史档案馆时提到了参考，并在明朝（1368-1644）的一本书中显示了向鲁伊基王国进行外交使命的记录，根据共产党的喉舌的说法，&lt;/p>; &lt;p>;北京列举了这本书作为证据，表明有争议的透珠群岛（在日本被称为senkaku群岛）属于中国。&lt;/p>; &lt;plim chuan tiong &lt;/p>; &lt;p>; ，东京大学亚洲高级研究研究所的研究人员说，瑞奇的讨论是由日本与美国及其与台湾更紧密的关系的日益一致的驱动。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年的谈判中，东京和华盛顿“强调了台湾海峡和平与稳定的重要性”，当时的日本总理安倍晋三后来警告说：“台湾危机将是日本危机，因此对日本 - 美国联盟造成了危机”。 /p>; &lt;p>;“因此，中国大陆上有一个声音，如果日本继续介入跨界问题，中国可以将ryukyu问题作为对策，”林说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;但北京不太可能改变其在冲绳上的地位，根据林。&lt;/p>; &lt;p>;当两个战时敌人于1972年建立外交联系时，他们同意相互尊重主权和领土完整性，并同意从未正式质疑日本对冲绳的统治。&lt;/p>; &lt;p>;“更重要的是，如果中国正式提出了鲁基的不确定地位的问题，它将引起日本的强烈反对，”中国与中国联系的专家林说。 ryukyu。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为中国很难播放ryukyu问题的卡。” &lt;/p>; &lt;p>;日本于1945年9月投降后，结束了第二次世界大战，第二次世界大战，这是ryukyu群岛&lt;/p>; &lt;p>;一直持续到1972年，当美国关心亚洲的传播时，一直将其对岛屿的控制转移到日本，条件是美国保留其军事基地。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，根据双边冲绳归还协议，有争议的Senkaku群岛被包括在返回日本的行政权利的地区，引起了台北和北京的抗议。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng Zheng Zheng Zheng Zheng Zheng Zheng Zheng Zheng Zhihua，上海若昂大学的一位副教授说，中国对在冲绳越来越多的军事存在（是第一岛连锁店的一部分）引起了人们的关注 - 被视为美国及其对中国潜在扩张的盟友的第一道防线太平洋。&lt;/p>; &lt;p>;冲绳是140万人的家园。它还拥有32个美国军事基地，其中包括卡德纳空军基地 - 亚太地区最大的美国军事装置，也是美国空军最大的机翼。约30,000名美国服务成员总部位于冲绳，以及50,000名文职雇员和家人。&lt;/p>; &lt;p>;随着与中国的竞争近年来，美国已加紧军事部署到冲绳，建立了导弹基地在主要岛上，将用更先进的F-15EX和F-35s代替旧战斗机。日本 - 自第二次世界大战以来作为对中国的据点，这对中国有害。如果在台湾爆发一场战争并介入的情况下，靠近中国的冲绳比中国更接近日本的主要岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;。他说，改变对冲绳的政策，如果领带恶化，东京在台湾进一步发展，那么十年前，日本将senkaku群岛国有化后，有可能“中国可能打ryukyu卡”。&lt;/p>; &lt;p>;。 2012年，在《人民日报》的一篇文章中提出，中国可以通过审查日本对Ryukyu的主权来巩固其对岛屿的主张的建议。&lt;/p>; &lt;p>;，它引发了东京的抗议活动，随后是一次中国外交部的声明说，冲绳和瑞京的历史是“中国学者的长期关注”。它说，这个问题已获得了重大的重大意义，“在日本对迪亚尤群岛的持续挑衅行动的背景下，违反了中国的领土主权”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Malaysia, next: the world? 99 Speed Mart eyes international expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278843/first-malaysia-next-world-99-speed-mart-eyes-international-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 14:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/f02bd1bc-d927-4cb5-8cd6-8cc8cc8088088808805_441309c0.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;马来西亚尼格利·塞米比兰（Negeri Sembilan）的99速Mart仓库卡车。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的迷你玛特大亨李·泰亚姆·瓦（Lee Thiam Wah）说，他愿意将99速度的Mart便利店链带到其他国家。 &lt;/p>; &lt;p>;“没有具体的计划，但我们正在寻找机会进入其他市场Mart Retail Holdings Bhd。在马来西亚七年来最大的首次公开募股中筹集了超过5.3亿美元。 “可行性非常重要。” &lt;/p>; &lt;p>;应该99 Speed Mart决定出国，这不会是第一次尝试。该公司于2019年在新加坡开设了一家商店，但不到一年后，在Covid-19的大流行中迅速离开了市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现在，超过2,600储备的链条连锁店现在寻求在全国范围内增长到3,000个媒体到2025年底，并在吉兰丹州有一个存在 - 马来西亚唯一的州缺失。东南亚国家，其次是本土KK超级市场，至少有861个渠道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/09/17/F02BD1BC-D927-4CB5-8CD6-8CD6-8CC808BD505_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在马来西亚Negeri Sembilan的99 Speed Mart仓库中，将卡车上的订单托盘。图片：李99在马来西亚，彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 99 Speed Mart将继续增加250家商店。 >;最初的股票销售估值使李（Lee 99 Speed Mart商店将成为其成功的关键，该连锁店在获得规模之后需要更专业的外观。&lt;/p>; &lt;p>;这促使他在2022年在2022年首次公开募股来解锁其首次公开募股。下一个增长的下一阶段。&lt;/p>; &lt;p>; 60岁的李在童年时期的小儿麻痹症之后使用轮椅，他说他的重点现在将是发展最近发推的两项倡议：在线散装销售平台和一个中国贸易部门旨在加强采购并在其马来西亚商店提供更多进口的家居用品。两者都是在去年年底发射的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/ 17/115242a4-65f2-4e67-ac99-428fb1f21a1a16_abdaa2daa.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; lee thiam wah的估计估计的最初份额是33亿美元的股票， 。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李的财富现在使他成为了富裕的大亨（例如弗朗西斯·约（Francis Yeoh）和林·科克·泰伊（Lim Kok Thay））的陪伴，他们是多元化的企业人士的第二代领导人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，但李对自己的估值并不特别兴奋。他说，他很高兴99速度玛特（Speed Mart）达到了估值，他没想到上市出价会像它一样快。&lt;/p>; &lt;p>;“我正在寻找参与的方法在其他投资中，但是这些投资不会取代99作为我的主要业务。”李说。 “我的时间和努力，大部分，仍然会落到99岁。” &lt;/p>; &lt;p>;与他的妻子李·蒂恩（Ng Lee Tieng）一起，李还拥有马来西亚和新加坡快餐店汉堡王的特许经营权。 Cosmo Restaurant 是一家在马来西亚经营 120 家汉堡王餐厅的公司，该公司还与 99 Speed Mart 共用总部，位于巴生一栋 16 层办公楼内。他还是Alliance Bank Malaysia Bhd的第三大股东。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest drug trafficking suspect, seize HK$20,000 of narcotics in Tseung Kwan O]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278848/hong-kong-police-arrest-drug-trafficking-suspect-seize-hk20000-narcotics-tseung-kwan-o?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 14:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/17/DB167E99-5EBA-403D-97BB-7061E34C2015_6C3B1826.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”驾驶和贩运受损。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名涉嫌贩毒者，并在发现犯罪嫌疑人的非法停放的汽车后，抓住了价值20,000港元（2,570美元）的麻醉品，被认为是被禁止使用的。物质，周二。&lt;/p>; &lt;p>;这名26岁男子的逮捕是由九龙东交通单位的官员造成的，该单位针对的是针对涉嫌毒品障碍驾驶和贩运在Chi Sin Street的行动根据部队的说法，在tseung kwan o。&lt;/p>; &lt;p>;中，警察在凌晨4点左右发现车辆在街上停放在街上后，拦截了该男子的汽车。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警方说：“似乎是大麻和五个含有可疑大麻二酚油的墨盒。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/571530b1-6d84-4729-b4729-b40e-45347e33bfbd_59c89c8e1d4.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;警察在Tseung Kwan O的Chi Sin Street上拦截了嫌疑人的非法停放的汽车。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察拘留了驾驶员涉嫌贩运危险药物 - 犯罪可能是最高终身监禁和500万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;截至中午，犯罪嫌疑人仍在警察拘留中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Tseung Kwan o刑事调查部门的侦探正在跟进此案。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的头五个月中，五种主要非法药物的合并癫痫发作 - 大麻，可卡因，甲基苯丙胺，海洛因和酮胺， - 从去年同期的3.7吨上升27％，至4.7吨。&lt;/p>; &lt;p>;大麻的癫痫发作增加了246％，至今年1月至5月之间的658千克，从658公斤重达2,279公斤（5,024磅） 2023年的同一时期&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to celebrate Mid-Autumn Festival at its hottest in recorded history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3278850/hong-kong-celebrate-mid-autumn-festival-its-hottest-recorded-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/FA1D09C4-4BA8-40AF-A4C8-F672A4F76B9A_1BA9B37A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;工人在5米的可充气装饰上运行测试。今年中期音乐节的温度升高了创纪录的纪录。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将在录制的历史上最热门的自尊节庆祝中期节，即使人们被人群被提醒，当他们赶上雨水时，他们会带伞。晚上在Wan Chai举行的Dragon Dance和无人机表演。&lt;/p>; &lt;p>;中午，天文台在其TSIM SHA TSUI总部，记录了33.8摄氏度（92.8 Fahrenheit）的温度为33.8摄氏度（92.8 Fahrenheit）自记录始于1884年以来。&lt;/p>; &lt;p>;天气预报员补充说，新领土上许多地方的汞也上升到34摄氏度或以上，例如Yuen Long，Sheung Shui和Tai Po。&lt;/ p>; &lt;p>;“我们预测天气会变得多云，以后会有一些阵雨和孤立的雷暴。如果您在晚上凝视着月亮，请记住带上遮阳伞。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最高温度高达35摄氏度。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/09/4c4c4e5fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-fad-14463-1463-14d752222222222222222222244944944949449449E49E.JPG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tai hang Fire Dragon Dragon Dance具有67米的火龙，由香棒制成。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全市庆祝的亮点之一是Tai Hang Fire Dragon Dragin Dance，其中包括一条67米的火龙，由香棒制成。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;龙舞将在晚上7.30开始，并穿过Wun Sha Street和Tung Lo Wan Road，然后从晚上10:30转到Victoria Park。晚上8点在Wan Chai Harbourtront上，带有兔子，传统灯笼和消防龙的模式 - 第一个中期的中期节日无人机表演将在城市举行。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取多rs：&lt;&lt;/p>; &lt;br>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>