<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-Philippine tensions flare in skies over Scarborough Shoal waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274020/china-philippine-tensions-flare-skies-over-scarborough-shoal-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/38fba85e-fa76-4cb3-a2b2-fb54d8620c51_e9cb0866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架菲律宾空军NC-212轻型运输机参与其中周四，解放军飞机在南海黄岩岛上空发生事件。照片：Facebook / @ Alakdan Division&amp;#xA;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，北京对马尼拉声称中国军队在南海进行“危险演习”的说法进行回击，指责菲律​​宾军队入侵。 &lt;/p>;&lt;p>;解放军南部战区表示，菲律宾空军无视中方警告，“侵入”黄岩岛，干扰中国军队正常演习。&lt;/p>;&lt;p>;该司令部表示，已部署海上和空中力量&lt;/p>;&lt;p>;“我们警告菲律宾停止侵犯我们的合法权利” &lt;/p>;&lt;p>;中国军队处于高度戒备状态，将坚决捍卫国家主权，维护南海地区和平稳定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛，中国称黄岩岛，菲律宾称帕纳塔格浅滩，北京和马尼拉均声称拥有主权，自 2012 年激烈对峙以来，黄岩岛一直受中国有效控制它位于菲律宾主岛吕宋岛以西约220公里（120海里）处。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，该浅滩一直是中国和菲律宾海岸警卫队和海军部队之间的敌对焦点，另一个引发激烈争议的浅滩也是如此。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，菲律宾军事参谋长罗密欧·布劳纳将军表示，周四上午，两架中国空军飞机采取了挑衅行动，执行了危险的机动动作，并在附近海域投掷照明弹。菲律宾空军飞机在南海进行例行巡逻的航线。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，菲律宾空军NC-212i上的所有人员都没有受伤，并安全返回马尼拉以北的克拉克空军基地布劳纳说，黄岩岛事件对菲律宾空军飞机及其机组人员构成了威胁，干扰了菲律宾主权和管辖范围内空域的合法飞行作业，违反了有关航空安全的国际法和法规”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社援引菲律宾一名高级安全官员的话说，中国飞机与菲律宾飞机的距离“非常近”，“将我们飞行员的生命置于真正的危险之中” ”。另一名安全官员表示，至少有八枚照明弹来自中国战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;由于事件敏感性，两人都要求匿名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布劳纳表示，这一事件已报告给马尼拉外交部，该部门已对中国在争议海域日益咄咄逼人的行动提出了多次外交抗议。&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳表示，这一事件不会阻止菲律宾在该地区进行此类巡逻。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们重申致力于根据国际法行使我们的权利，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles praises anti-racism demonstrators during far-right violence in the UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274021/king-charles-praises-anti-racism-demonstrators-during-far-right-violence-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/9dd62c9b-2aaa-4231-858c-541925a30084_9b1eff08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯在欧洲峰会期间与英国首相凯尔·斯塔默进行会谈2024 年 7 月 18 日，英国牛津附近的布莱尼姆宫举行政治社区会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国王查理三世对本周早些时候走上英国城镇街头的人们表示赞赏以帮助平息由极右翼活动分子和有关导致三名女孩死亡的刺伤袭击的错误信息引发的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯周五与总理凯尔·斯塔默和执法官员进行了电话接见，期间他提出了自己的看法白金汉宫在一份声明中表示，“衷心感谢”警察和其他紧急救援人员为恢复秩序和帮助受暴力影响的人们所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“国王分享了他如何受到极大的鼓舞。有许多社区精神的例子，以大多数人的同情心和韧性来反击少数人的侵略和犯罪行为，”宫殿说。 “国王陛下仍然希望相互尊重和理解的共同价值观将继续加强和团结国家。”&lt;/p>;&lt;p>;在国家遭受骚乱超过一年后，英国警方仍对进一步的暴力保持警惕。一周以来，人群高喊反移民和仇视伊斯兰的口号，袭击清真寺、抢劫商店，并与警察发生冲突。政府将此次暴力事件描述为“极右暴徒”，并动员了 6,000 名经过专门训练的警察来平息骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;右翼活动人士利用社交媒体散布有关骚乱的错误信息，加剧了骚乱。 7 月 29 日，利物浦北部海滨小镇绍斯波特举行泰勒·斯威夫特主题舞蹈活动时，发生持刀袭击事件，三名 6 至 9 岁的女孩被杀。&lt;/p>;&lt;p>;警方拘留了一名 17 岁女孩怀疑。随后被揭穿的谣言很快在社交媒体上流传，称嫌疑人是一名寻求庇护者或穆斯林移民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/10/4417bda2-fef2-420d-967c-e8234f32db78_ec345fb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑警准备周六在英国纽卡斯尔举行的极右翼反移民抗议活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，绍斯波特一名遇难者、6 岁的贝贝·金 (Bebe King) 的家人感谢他们的社区、朋友，甚至是为家人提供安慰的陌生人。他们写道：“在这个难以想象的困难时期，我们社区内外倾注的爱和支持给我们带来了难以置信的安慰。” “从照亮塞夫顿和利物浦的粉红色灯光，到她记忆中留下的粉红色蝴蝶结、鲜花、气球、卡片和蜡烛，我们对家人所表现出的善意和同情心感到不知所措。”&lt;/p>;&lt;p>;自周三晚上以来，骚乱已基本消散，数千名和平抗议者涌向英国各地以表达对移民和寻求庇护者的支持，预期的一波极右翼示威活动未能实现。&lt;/p>;&lt;p>;警方在右翼团体在社交媒体上散布潜在目标名单后，他们准备在 100 多个地点进行对抗。尽管反种族主义团体计划进行反抗议活动，但在大多数地方，他们重新占领了街道，没有什么可反对的。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默坚称警方将在本周末保持高度戒备，这标志着职业足球的开始季节。当局一直在研究骚乱者和已知在足球比赛中煽动骚乱的“足球流氓”团体之间是否存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我向警方和所有被指控回应此事的人传达的信息斯塔默周五在参观伦敦大都会警察局特别行动室时表示，“骚乱正在保持高度戒备”。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察局长委员会表示，约有 741 人因与暴力事件有关而被捕，其中 304 人被指控犯有刑事罪。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地法院已开始审理与骚乱有关的被指控者的案件，其中一些人被判处三年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;斯塔默表示，他相信“我们法院迅速伸张正义”将阻止骚乱者在本周末重返街头。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman gets potential killer botulism after botched do-it-yourself beauty treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274022/hong-kong-woman-gets-potential-killer-botulism-after-botched-do-it-yourself-beauty-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/f9407940-47df-4614-b98a-2cc5bc6a0391_99daa734.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名香港女子因注射肉毒杆菌中毒入院用网上买的肉毒杆菌毒素。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港妇女在自行进行美容护理失败后，因潜在致命疾病肉毒杆菌中毒而入院。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心表示周六，这名 50 岁的患者上个月在中国大陆边境深圳的朋友家中给自己注射了从网上购买的肉毒杆菌毒素，几天后开始出现肉毒中毒症状。&lt;/p>;&lt;该中心发言人表示，该女子曾在深圳接受治疗，周五到油麻地广华医院就诊，症状包括吞咽、说话、眼睑下垂以及四肢无力等症状。 .&lt;/p>;&lt;p>;“她现在情况稳定，”发言人说。 “临床诊断怀疑……肉毒中毒。”&lt;/p>;&lt;p>;肉毒中毒是一种罕见但严重的病症，当出于美容或医疗原因注射过多肉毒杆菌毒素时，可能会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示毒素可能会扩散到身体的其他部位，注射后数小时、数天或数周可能会出现视力模糊、咀嚼问题和呼吸困难等症状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/bbfb3ec9-39a8-47d7-b39c-388874e81657_11e05e4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;油麻地广华医院，一名妇女因 DIY 肉毒杆菌毒素治疗失败而正在接受肉毒杆菌中毒治疗。摄影：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人补充，事件的流行病学调查仍在进行中，并已向内地当局汇报。&lt;/p>;&lt;p>;该女子， 7月16日，一名身份不明的人给自己注射了从电子商务网站购买的毒素，用于减少皱纹以及治疗某些疾病。&lt;/p>;&lt;p>;她去了一家诊所7月24日到深圳医院，三天后入院，7月28日出院，其后返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;她到广华医院急症室，医生开始肉毒杆菌中毒治疗。&lt; /p>;&lt;p>;该中心表示，在香港进行肉毒注射只能由注册医生进行。&lt;/p>;&lt;p>;中心强调，市民应确保在香港以外地区进行肉毒注射治疗的任何人都有资格使用该毒素。 .&lt;/p>;&lt;p>;该中心补充说，人们不应使用从可疑来源获得的肉毒杆菌，如果开始感到不适，应立即就医。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong community care teams have exceeded targets for home visits: home affairs chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274019/hong-kong-community-care-teams-have-exceeded-targets-home-visits-home-affairs-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/d3eb6c23-a3f2-42cc-88a7-1bfd7c5c2b5c_c6df5f5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港目前有452支护理团队为弱势社群提供帮助。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民政事务总长表示，香港政府派出的社区关怀队已经超出了探访家人的目标，当局透露志愿者已接触了超过3,600名长者&lt;/p>;&lt;p>;但是，一个关注团体和一名立法者呼吁对志愿者进行更专业的培训，理由是一些团队成员在家访时甚至没有进入单位。&lt;/p>;&lt;p>;民政及青少年事务部麦美娟对周六团队的表现表示认可，此前有报道称，周三在观塘的公寓里发现了两具老年居民的尸体，分别是一名卧床不起的 82 岁妇女和她的 60 岁老人。 -老儿子。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，这名男子的死亡很可能是意外，而患有疾病的母亲在无人照顾后去世。&lt;/p>;&lt;p>;Mak说社区团队的任务是创造一种关爱和包容的文化，其中包括与有需要的居民进行沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“每个社区团队都有一个要实现的目标。他们必须走访并服务该地区的家庭、居民和有需要的人。”她在活动结束后告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的社区团队成员已经实现了目标，有些人甚至超过了目标”&lt;/p>;&lt;p>;麦强调，需要社会各方之间的合作，建立一个“护理网络”来识别有需要的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;该市监察员周五发表了回应就观塘事件，指近年发生护老者不堪压力而屈服的悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;类似的悲剧事件亦曾发生在长者照顾另一位长者或残疾亲属的情况，他说，反之亦然。&lt;/p>;&lt;p>;政府于三月推出为期12个月的支援长者及护老者先导计划，社区照顾团队协助荃湾及南区有需要的长者及残疾人士&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署在回覆该报时表示，截至目前，他们已探访超过3,600名独居或与配偶同住的长者，以及长者或残疾人士的照顾者。&lt;/p>;&lt; p>;“他们通过走访、电话、会议和活动等方式提供护理和支持后续服务，提供持续护理……并介绍社区服务信息，”其发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，截至7月底，各队已帮助101名长者和残疾人士获得安装紧急警报系统的资助。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会袁淑欣表示，试点计划应尽快扩大，覆盖全市18个区。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，社区团队提供的帮助有限，因为社区团队由志愿者组成，建议对成员进行更多培训或招募其他人员&lt;/p>;&lt;p>;“一些老年居民告诉我们，社区团队的上门服务很简单，不一定能提供实际帮助。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说，团队只是分发礼物并向他们致意。有些人甚至没有进入自己的单位。”她补充说，指的是试验计划之外的团队。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，即使社区团队达到了目标，并不意味着他们能够识别并帮助所有有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该考虑如何分配资源以创建更紧密的网络，以便更多的老年人能够获得帮助，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/0ee4e65b-7494-4f39-af67-f29499c586e2_28ea0902.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区关怀义工齐聚荃湾西楼角花园。当局表示，自 3 月份以来，志愿者已向 3,600 多名老年人和护理人员伸出援手。相片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会福利事务委员会议员邓家彪表示，社区照顾队人手有限，因为他们大多是退休人员， &lt;/p>;&lt;p>;他促请政府制定高风险长者名单，并积极接触他们。&lt;/p>;&lt;p>;唐表示相信社会福利署有能力建立&lt;/p>;&lt;p>;“我们首先应该了解这个社区的老年人数量，评估他们是否属于高风险人群。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们应该如何评估风险？我们建议他们的单位必须配备一定的老年科技，例如防水紧急警报系统。”&lt;/p>;&lt;p>;他还建议在长者单位安装警报系统，将信号发送给保安人员如果租客24小时没有开门，建筑物就会被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前有452支护理团队为弱势群体提供帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mandarin’s popularity sags, hits plateau in US as enthusiasm wanes for American youth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273862/mandarins-popularity-sags-hits-plateau-us-enthusiasm-wanes-american-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/a68dc977-64df-4e27-ad95-5325ecf1bbcd_47693ab5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;你好，或者用汉字写的“你好”，在笔记本上。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nadia Alexander 在旧金山湾区阿拉米达郊区上高中时曾考虑学习普通话。&lt;/p>;&lt;p>;一年级学生本可以参加在她的公立学校学习了至少三年的语言，但最终选择了西班牙语。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大没有看到中国的工作前景，并认为普通话更适合有中国血统的学生。&lt;/p>;&lt; p>;“我确实考虑过，但我认为西班牙语对我更有利，尽管我意识到湾区有很多说普通话的人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的决定反映了教育工作者所说的“与中国经济走强、中美关系更加乐观的时期相比，美国人对普通话的兴趣逐渐减弱，这是一种全国性趋势。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，美国大学的中国研究较高峰下降了26%根据总部位于纽约的现代语言协会的入学数据库，该协会自 2021 年以来一直没有发布过数据，但学校员工认为普通话至少已经趋于稳定，并且可能会继续下降。&lt; /p>;&lt;p>;学者们表示，美国年轻人不再像以前那样对在中国旅行、经商或工作感到兴奋，而其他语言也有自己的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人的降温”马萨诸塞州威廉姆斯学院亚洲研究教授科尼利厄斯·库伯勒 (Cornelius Kubler) 表示，“经济发展”减少了精通中文的美国人的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不再是美国年轻人向往的国家，因此华盛顿智库史汀生中心中国项目主任孙云表示，投入大量时间和精力学习如此难的外语的兴趣也有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不’学习中文不是为了好玩，但学习中文的实用性和价值已经贬值了。”&lt;/p>;&lt;p>;佐伊·迪亚兹（Zoey Diaz）也是阿拉米达高中一年级学生，她在上一学年选择了西班牙语作为鉴于美国靠近拉丁美洲，她认为它是美国“人们会使用的主要语言”。&lt;/p>;&lt;p>;“我哥哥在 Duolingo [应用程序] 上学习不同的语言，他以前也学过普通话迪亚兹说：“我想和住在尼加拉瓜的家人交谈，所以我会使用西班牙语。”&lt;/p>;&lt;p>;冠状病毒对课后普通话学习项目造成了影响，而这些项目通常很受欢迎希望让孩子融入语言和文化的华裔美国家庭。&lt;/p>;&lt;p>;北方协会副主席诺亚·李 (Noya Lee) 表示，学生们因为在疫情期间无法亲自上课而离开旧金山湾区的加州中文学校。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 补充道，过去五年里该协会的会员数量已从 100 所学校减少到大约 80 所，此前曾为超过 10,000 名学生提供服务。&lt;/p>;&lt; p>;拥有 70 年历史的位于加利福尼亚州奥克兰的熊氏中华文化中心董事会主席吴铮表示，在疫情期间，该中心的 750 名学生中也失去了 250 名学生，造成了挥之不去的影响。&lt;/p>;&lt;p>; “学习中文的兴趣仍然不错，但可能不像以前那么热情了，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国的关系——从美国的角度来看，我们得到了很多关于政府在那里所做的事情的负面报道。”&lt;/p>;&lt;p>;几所美国大学拒绝回答有关与前几年相比提供的中文课程数量的问题。&lt;/p>;&lt;p>;对普通话的兴趣减弱会削弱美国俄勒冈州威拉米特大学经济学家梁岩表示，“世界上两个最大经济体的人们之间的相互理解”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有很多中国问题专家都谈到了“人们担心研究中国的人越来越少，所以这对两国关系确实没有帮助，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;库伯勒表示，随着普通话研究的下滑，韩语研究正在回升。&lt;/p>;&lt; p>;“显而易见的原因是韩国流行文化、韩流、韩剧等，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的经济发展及其对朝鲜的担忧进一步提升了该语言的形象”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;库伯勒表示，美国对中国在疫情早期所扮演角色的看法以及美国对中国的“负面报道”也导致学生放弃学习中文。&lt;/p>;&lt;p>;但是李说，尽管一些中国学校已经缩短了时间或增加了语言学习之外的内容，但加州协会的会员数量再次缓慢增长。&lt;/p>;&lt;p>;由于使用互联网技术来帮助帮助的新教学方法，普通话也重新获得了吸引力。她说，老师备课，学生增加词汇，没有记忆的压力。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，学生及其家人仍然看到学习语言的经济价值。&lt;/p>;&lt;p>;“汉语是“世界上使用最广泛的语言，所以最大的目标是改善职业前景。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;旧金山地区的高中生在选择语言时可能很少考虑中美关系。 &lt;/p>;&lt;p>;马坦·戈德曼 (Matan Goldman)，20 岁，俄勒冈大学应用第二语言研究中心兼职员工，从高中起就开始钻研普通话近三年。 &lt;/p>;&lt;p>;“一开始是因为我喜欢中国菜，而且我的很多同学都是中国人，所以当我的日程安排有空的时候，我就参加了这门课，”戈德曼说。&lt;/p>; &lt;p>;今年夏天，他抵达中国，在北京师范大学参加为期八周的普林斯顿北京学习项目。&lt;/p>;&lt;p>;“[普通话] 得到了回报，因为我能够出国留学并取得成功一些朋友，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我有机会学习各种各样的主题，否则我无法学习。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 500 arrested in Hong Kong police crackdown on illegal gambling, ID forgery, gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274016/more-500-arrested-hong-kong-police-crackdown-illegal-gambling-id-forgery-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/daa9ab0b-ce76-4fad-a941-934ba1dae774_db129cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方逮捕的400多人中的一些人打击非法赌博是一系列打击犯罪行动之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击非法赌博、伪造身份证和就业文件的作坊以及两个非华人团伙的行动中逮捕了500多人，警方表示周日。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，突袭行动扰乱了由三合会、一名伪造者和两个敌对集团支持的三个非法赌博活动，总共逮捕了 511 人。&lt;/p>;&lt;p>;警方还捣毁了两个非赌博组织。 - 中国帮派，并因与敌对犯罪团伙之间的冲突有关的一系列罪行而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，周四晚，警方搜查了旺角的一处场所，并逮捕了两人。查获了四张假身份证、36张部分填写的假身份证和两张在城市就业所需的“绿卡”。&lt;/p>;&lt;p>;建筑工人必须完成安全课程并获得“绿卡”才能上岗。 &lt;/p>;&lt;p>;总督察颜芳伟表示：“我们不排除两名被捕者为非法入境者制作假身份证件来港寻找工作的可能性”有组织罪案及三合会调查科表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10 /582117a4-bccd-40aa-ab86-60c96192267a_175244e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 总督察颜芳伟及总督察戴宝仪香港警方宣布在一系列突击行动中逮捕了 500 多人。图片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充，该工场涉嫌伪造两个等级的身份证，品质较高的售价为港币1,600元，其他等级的售价为港币1,200元.&lt;/p>;&lt;p>;被捕的两人分别为 30 岁和 64 岁，均为越南裔。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他们持有担保书，可以在香港居住，但不能居住上班。&lt;/p>;&lt;p>;预计两人将于周一在西九龙法院出庭，被指控涉嫌罪行。&lt;/p>;&lt;p>;另有 423 名年龄介乎 16 岁至 80 岁的人被捕。周四至周六期间，该市因涉嫌洗钱、共谋诈骗和持有违禁武器等罪行而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方拘留了 248 名男性和 175 名女性，其中 373 名是中国人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已取缔三间由三合会经营的非法赌博场所。&lt;/p>;&lt;p>;在情报显示两个犯罪集团之间发生纠纷后，西九龙总区重案组于七月至八月间展开的单独行动中拘捕了 86 人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中四名被捕人士年龄介乎33岁至51岁，据称是两个非华裔犯罪集团的头目，涉嫌串谋贩运危险毒品。&lt;/p>;&lt;p>;其余年龄介乎16岁警方称，部分被拘留者被发现有黑社会背景。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，部分被拘留者被发现有黑社会背景。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;警方巡查了25个涉嫌用于犯罪目的的场所，包括赌博和储存价值120万港元的物品，并检获了这些物品。&lt;/p>;&lt;p>;警方没收了包括大麻、冰毒和可卡因在内的毒品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;黑市香烟和酒类，以及假冒名牌手袋和手表也被查获。&lt;/p>;&lt;p>;“我们破获了两个非华人犯罪集团，”总督察戴宝仪说。西九龙总区重案组表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已成功破获他们的主要收入来源。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Iraqi Muslim cleric warns of Middle East escalation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274017/top-iraqi-muslim-cleric-warns-middle-east-escalation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/65dd4cb1-6d05-4cab-80ea-6cf191b97d68_c825fbdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在检查以色列人袭击后收容流离失所者的学校受损情况空袭，加沙城。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克什叶派穆斯林最高神职人员大阿亚图拉阿里·西斯塔尼周六警告称，在两名伊朗支持的激进分子领导人被杀后，地区局势可能升级，可能造成“灾难性后果”。 &lt;/p>;&lt;p>;西斯塔尼还敦促结束加沙的“种族灭绝战争”，民防机构表示，以色列周六对一所流离失所的巴勒斯坦人学校宿舍进行空袭，造成 90 多人死亡。&lt;/p>;&lt; p>;自十个月的战争开始以来，西斯塔尼在一份罕见的声明中表示，“以色列占领军再次在加沙实施了大规模屠杀……加剧了其一系列持续的罪行”。&lt;/p>;&lt;他警告说，最近哈马斯和真主党两名领导人被高调杀害，增加了“重大冲突”的危险，可能给该地区带来“灾难性后果”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们再次呼吁西斯塔尼表示：“全世界都反对这种可怕的暴行。”他敦促穆斯林“团结起来，推动结束加沙的种族灭绝战争”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 31 日，巴勒斯坦激进组织哈马斯的政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在伊朗首都的一次袭击中丧生，该袭击归咎于以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/10/63bce154-3151-48c2-919d-b9245c3f663e_d38c6a17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击造成的巴勒斯坦人尸体周六，在以色列与哈马斯冲突期间，加沙城一家医院的一所学校为流离失所者提供庇护。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;数小时前，以色列在对黎巴嫩真主党在贝鲁特南部的据点的袭击中打死了真主党高级军事指挥官福阿德·舒克尔。&lt;/p>;&lt;p>;暗杀事件促使伊朗和真主党发誓要进行报复，这是一系列针锋相对的袭击中最严重的袭击之一，这些袭击加剧了人们对加沙战争引发的地区大火的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;大多数哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部引发的战争导致加沙 240 万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;加沙民防机构表示，周六对流离失所的巴勒斯坦人学校宿舍的袭击造成 93 人死亡。以色列军方指责武装分子利用该建筑作为指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;记者无法独立核实死亡人数，如果得到证实，这将是加沙战争期间单次袭击造成的最大死亡人数之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Self-driving cars in Hong Kong? Trial run of 8 vehicles under way in HK$127 million push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274015/self-driving-cars-hong-kong-trial-run-8-vehicles-under-way-hk127-million-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/b73d26a8-dc37-4cf3-8d27-a92d7b093cdb_bcdb3541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自动驾驶班车。政府推出了新的监管制度，允许在道路上进行更广泛、更灵活的试验和使用自动驾驶汽车。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正在一项价值 1.27 亿港元（1,630 万美元）的计划中测试八辆自动驾驶汽车，以推进无人驾驶技术和其他项目，一位部长表示该计划的进展与发展相匹配&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周六表示，预计未来公众将有更多机会尝试无人驾驶汽车，目前的结果令人鼓舞。&lt; /p>;&lt;p>;“目前在香港测试的八辆自动驾驶汽车中，其无人驾驶技术已达到‘高度自动驾驶’的第四级，”他指的是车辆可以处理大多数驾驶任务的性能水平&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府迄今为止已在智能交通基金下投资了6,000万港元发展无人驾驶汽车，并另外投资了6,700万港元发展车联网（IoV）相关技术。&lt;/p>; &lt;p>;车联网是指联网的自动驾驶汽车网络，它使用云系统来共享周围其他物体（例如路边单位、行人和建筑物）的位置数据和信息。&lt;/p>;&lt;p>;“林说：“技术发展可以说与中国大陆乃至世界其他地区的技术发展同步。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，八辆自动驾驶汽车正在五个地点进行测试。 &lt;/p>;&lt;p>;测试地点包括香港科学园、生产力促进局办事处、谭市外来劳工宿舍等不同类型道路及不同场景。米和私人住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，元朗锦绣花园的居民本月将能够尝试自动驾驶小巴，该住宅区属于政府推动探索无人驾驶技术应用的范围。&lt; /p>;&lt;p>;“早些时候，我和运输及物流局的团队率先乘坐了一辆在锦绣花园测试的5G自动驾驶穿梭小巴……我认为自动驾驶车辆的性能是”港珠澳大桥。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，当局已积极与各个组织合作，推动无人驾驶技术的更广泛应用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/c9f61969-e16a-4148-8c36-9e0001c5e206_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;运输部长林世雄（右）在其中一辆车上。他表示无人驾驶技术将于五月进行测试 图片来源：运输及物流局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我预计市民将有更多机会乘坐自动驾驶汽车，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府于三月份推出了一项新的监管制度，允许在道路上进行更广泛、更灵活的试验和自动驾驶汽车的使用，以提高公众对无人驾驶汽车的接受度。&lt; /p>;&lt;p>;新的监管体系旨在帮助行业对自动驾驶汽车进行更广泛、更灵活的测试，并获取更复杂路况的运行和应用数据。&lt;/p>;&lt;p>;该部长早些时候表示此类技术将有助于防止人为驾驶失误和不当行为，同时为更好地吸收城市的各种交通规则创造机会。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港和内地的驾驶系统在以下方面存在差异：左舵和右舵驾驶，以及交通法规。&lt;/p>;&lt;p>;林还表示，自动驾驶汽车可以更无缝地适应规则和限制的差异，正是因为它们不需要司机，这可能有助于刺激跨境交通。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 19:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrested 300 people since national security law enactment 4 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274012/hong-kong-police-arrested-300-people-national-security-law-enactment-4-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/db0e5a22-1fce-4775-9c4b-a0132bb300ef_a6a94283.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京于 2020 年 6 月对香港实施国家安全法数月的反政府抗议活动。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;港区国安法实施四年来，香港警方已逮捕300人，其中约60%被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据公布警方周六的统计还显示，今年上半年诈骗案件增加了6.2%，共记录了19,897起案件，占犯罪案件的40%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“记录了一些重大犯罪案件下降，而其他犯罪的大部分增幅都在几个百分点以内。与过去几年相比，诈骗案件增幅有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“治安形势总体稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;北京实施经过数月的反政府抗议活动后，香港将于 2020 年 6 月通过香港国安法，以防止、制止和惩治分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;总计 300数据显示，截至今年 6 月 30 日，已有人被依法逮捕，而截至 3 月 8 日为 291 人。&lt;/p>;&lt;p>;香港还通过了《基本法》第 23 条规定的《维护国家安全条例》。今年 3 月颁布的《中华人民共和国国家安全法》——香港的小宪法，是对北京 2020 年实施的国家安全法的补充。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，当局在该市新国内国家法下的首例煽动叛乱案件中逮捕了 7 人。涉嫌发布天安门广场镇压内容的安全法。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，今年上半年警方共记录了 45,315 起犯罪事件，比去年同期增长了 5.6%。总体破案率为26.3%。&lt;/p>;&lt;p>;今年上升的主要犯罪包括诈骗、盗窃、勒索、入室盗窃等。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗案件占总数的43.9%案件数量达 44.8 亿港元（5.75 亿美元）。其中，62.3%与互联网有关。&lt;/p>;&lt;p>;警方指出，随着时间的推移，骗子的手段不断演变，冒充电子购物和网上支付平台客服人员的犯罪分子也有所增加。作为电信公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/50f5cdca-a3e0- 48ab-bf9c-dabb5248cb1f_07ea5337.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在尖沙咀香港历史博物馆国家安全展览厅。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年上半年警方共接获1,605宗此类诈骗案件，仅7月份就有1,111宗此类案件。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;今年前6个月，共发生凶杀案11起，比去年同期减少5起。&lt;/p>;&lt;p>;伤人及重伤案件1,821起袭击事件比去年同期小幅上升1.4%。其中，9.3%案件与三合会有关。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已于四月完成在旺角15个地点安装监控摄像头，并分阶段安装更多监控摄像头，目标是今年全市将设立615个监控点。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月底，新安装的摄像头帮助警方侦破了17起严重犯罪案件，包括凶杀、抢劫、伤人、持有仿制枪械、它补充说，共有 27 人被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could an artificial sapphire insulator be the bedrock of next-gen chip technology?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274014/could-artificial-sapphire-insulator-be-bedrock-next-gen-chip-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/03659e99-03f4-418d-91b6-bbd49622d8f1_e7ef5a2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传统芯片，又称集成电路，功能复杂、互连硅晶片衬底上的结构。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海的研究人员提出了一种使用人造蓝宝石的半导体芯片绝缘体，这一成果最终可能会延长智能手机的电池寿命。&lt;/p>;&lt;p>;在研究人员周三在同行评审期刊《自然》上发表论文称，原子厚度的蓝宝石薄膜可用于构建更高效的二维电路。他们说，这个概念也是可扩展的。&lt;/p>;&lt;p>;“通过构建复杂的二维集成电路，可以充分释放二维材料的巨大潜力，并可以为下一代高性能电子设备奠定基础， ”研究团队联合负责人之一狄增峰说道。&lt;/p>;&lt;p>;传统芯片，也称为集成电路，在硅晶圆基板上具有复杂的互连结构。&lt;/p>;&lt;p>;芯片内的晶体管调节电流，而由绝缘材料制成的介电层隔离各个导电层​​以防止电流泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;介电层还充当热障，帮助管理芯片内的热量分布。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着芯片技术的进步，芯片中晶体管的数量不断增加，排列也变得更加紧凑。&lt;/p>;&lt;p>;这种演变对绝缘材料提出了更高的要求尤其是当基板材料变得更薄并接近二维时。&lt;/p>;&lt;p>;传统绝缘材料在减小到纳米厚度时往往会变得不太有效，导致更高的功耗和热量产生，从而影响设备的稳定性&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，中科院上海微系统与信息技术研究所集成电路材料国家重点实验室的迪和田Ziao领导的研究小组科学 (CAS) – 开发了由蓝宝石薄膜制成的介电层。&lt;/p>;&lt;p>;该团队生长了单晶铝晶片，然后在室温下插入氧原子，形成仅 1.25 的单晶氧化铝纳米厚 - 一层非常薄的人造蓝宝石。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /10/5931838f-280b-49ca-a4bb-f779fab04d82_577a1cda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员表示，人造蓝宝石薄膜的生产是可扩展的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然是人工合成的，但这种薄膜拥有与天然宝石蓝宝石相当的晶体结构和绝缘性能，”田在一份声明中说道。 CAS 网站。&lt;/p>;&lt;p>;然后将蓝宝石薄膜与二维二硫化钼结合（取代硅）以创建低功率晶体管阵列。&lt;/p>;&lt;p>;结果表明具有更高的性能&lt;/p>;&lt;p>;“这些阵列符合国际设备和系统路线图针对未来低功耗芯片的标准，在耐用性和运行效率方面表现出显着改进，为高性能电子设备奠定了基础。” CAS 声明援引 Di 的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员表示，该方法的简单性意味着它可以轻松扩展到工业生产水平。蓝宝石薄膜的制造技术和材料特性也与现有的硅基工艺兼容。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，该团队在一批 100 个器件中展示了该薄膜优异的加工再现性和均匀性。 &lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这是将二维半导体材料应用于工业环境的一大进步。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台报道：“这一进步不仅对延长智能手机电池寿命具有重大影响生活的同时也支持人工智能和物联网低功耗芯片的开发。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Evergrande shares to remain suspended as liquidators see no path to restructuring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3274011/evergrande-shares-remain-suspended-liquidators-see-no-path-restructuring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 18:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/6c40a85b-bacb-402d-99a2-6f5a4515b02d_41e5c1f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国恒大集团股票自1月29日起停牌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国恒大集团的股票交易将继续停牌，因为该倒闭的开发商的清算人认为，由于该公司的巨额债务和各种业务挑战，没有重组的途径。&lt;/p>; &lt;p>;“由于公司缺乏大量新投资，清算人目前看不到重组的途径，以使公司能够满足复牌指引并恢复股票交易，”清算人在周五向香港证券交易所提交了一份文件。&lt;/p>;&lt;p>;继香港高等法院下令清算全球负债最重、负债超过 3000 亿美元的开发商后，恒大的股票自 1 月 29 日起停牌。 。该公司在境外债务违约两年多后未能提出具体的重组计划。&lt;/p>;&lt;p>;清算人表示，他们已经对恒大进行了“适度的资产变现”，但指出该公司的“由于“债务水平以及集团业务和运营面临的挑战”，“流动性和其他内部资源仍然有限”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;清算人的最新季度报告显示，几个月前，中国证监会对该公司处以 42 亿元人民币（5.834 亿美元）的罚款，并终身禁止其创始人许家印进入资本市场，原因是该开发商被发现夸大其销售额。在其最终倒闭之前的几年中，清算人的评估是在他们对普华永道及其大陆子公司普华永道中天采取法律行动几天后做出的，指控审计师“疏忽”和“失实陈述” ” 2017年至2018年上半年为恒大所做的工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部和香港会计及财务报告局正在互相协助对普华永道对恒大的审计工作进行单独调查，根据两国监管机构于 2019 年签署的协议。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月以来，多家国有企业已不再聘用普华永道作为审计机构，其中包括招商局集团、中国信达资产管理、中石油和中国石化铁路集团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/7b93dbfb-e7d9-477e -908e-7421f36eea4c_f9c2b245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国恒大集团位于河北北部石家庄郊区的未完工住宅开发项目鸟瞰图省。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管国家和地方当局努力支持开发商并提振购房者信心，但内地房价持续下跌，进一步加大了中国房地产的压力。国家统计局上个月公布的数据显示，6月份新建住宅价格连续13个月下降，环比下降0.7%，而新建住宅价格则连续13个月下降。同期住宅下降0.9%。&lt;/p>;&lt;p>;根据公布的数据，今年前7个月土地购置金额同比下降38%至4307亿元。中国指数研究院本月早些时候发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;包括万科和龙湖集团在内的一些中国最大的私营开发商今年上半年净利润可能平均下降 19%，根据银河国际证券的估计。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>