<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China looks to Indonesia for diplomatic resolution after coastguards’ Natuna encounters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283728/china-looks-indonesia-diplomatic-resolution-after-coastguards-natuna-encounters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/136f55b0-decd-4bab-9428-7ad1e79b45a7_afcb5a85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴卡姆拉官员监视着一艘中国海岸警卫队船只在该海域的动向周三，北纳土纳海的海水。图片来源：Bakamla via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在本周北纳土纳海发生两起冲突后，中国外交部周四表示，中国希望通过外交手段解决与印度尼西亚的海上分歧。&lt; /p>;&lt;p>;印度尼西亚海事当局巴卡姆拉 (Bakamla) 表示，一艘中国海警船两次被护​​送出海域，第一次是周一，第二次是周四。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，这艘船“扰乱了地震勘探， [国有石油公司] PT Pertamina East Natuna 使用 MV Geo Coral 船进行数据处理活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“Bakamla 将继续巡逻并密切监测北纳图纳水域，以确保地震数据该机构表示：“这次聚会可以在不损害印度尼西亚主权的情况下进行。”&lt;/p>;&lt;p>;但在北京，外交部发言人林健表示，中国海警正在中国管辖的海域进行巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;林说：“中国海警船依据国际法和中国国内法，在中国管辖海域进行例行巡逻。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿通过外交渠道并妥善处理两国之间的海上问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件发生在距中国南部海南岛约 1,500 公里（930 英里）、南海范围内.&lt;/p>;&lt;p>;中国通过“九段线”宣称对南海大部分地区拥有主权，这条线切入了印度尼西亚的专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;在巴卡姆拉周一发布的视频中一名印尼船员试图通过无线电与中国船只通讯。中国船只回应称，该地区属于“中国的管辖和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;巴卡姆拉说，该船遭到印度尼西亚军队的跟踪和拦截。&lt;/p>;&lt;p>;周四，巴卡姆拉发言人尤哈内斯·安塔拉船长描述了一天前发生的类似事件，同一艘中国船只扰乱了印度尼西亚的调查活动，但没有做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;“巴卡姆拉在北纳土纳海驱逐了CCG船大陆架是始终维护海上安全的真正承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对印度尼西亚海事当局驱逐事件的反应比对类似事件的反应温和得多与菲律宾在南海发生的事件。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与其条约盟友、中国的竞争对手美国走得更近，而印度尼西亚新总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 则承诺不会在南海问题上选边站队。北京和华盛顿之间的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚和中国也“希望在双边关系中创造新的机遇，不仅限于国防合作，而且还促进该地区的稳定和繁荣”，据报道印度尼西亚国防部。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚新任国防部长 Sjafrie Sjamsoeddin 与中国驻雅加达大使王鲁通会谈后，该部于周四发表了声明。&lt;/p>;&lt;p>;两国已两国经常因类似事件发生摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京要求印度尼西亚停止在两国均视为自己的海域钻探石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;2020年1月就在印度尼西亚前领导人佐科维多多开始第二个总统任期几个月后，双方海岸警卫队之间发生了戏剧性的对峙。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Involution? The biggest threat to China’s quantum computing field is internal risk: expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283730/involution-biggest-threat-chinas-quantum-computing-field-internal-risk-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 20:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/673b842f-1d14-4129-a27d-20bb69d11991_a91408a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;祖冲之量子计算机。与其他科学一样，中国的科技行业面临着人才缺乏和自身“内卷化”的挑战。图片来源：中国科大&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名学者表示，中国迫切需要培养量子计算领域的精英人才，他警告说，高科技行业必须避免扼杀创新的内部趋势&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院院士于大鹏表示，尽管大量公共资金投入到具有重要战略意义的领域，但缺乏独创性阻碍了中国量子计算的发展。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏创新主要有两个原因：对人才培养不够重视；上海澎湃新闻上周的一篇报道援引余的话说，研究领域的零星狂热导致“内卷化”。&lt;/p>;&lt;p>;这个词描述了一种内部纠缠，最终导致缺乏内卷化。随着资源的枯竭，进步或退化。&lt;/p>;&lt;p>;“中国研究人员的评价体系过去注重他们发表的论文。实际的工程技术人才本身被认为相对不重要。”兼任深圳量子科学与工程研究院院长的于说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内混乱导致中国研究陷入停滞&lt;/p>;&lt;p>;1964年，中国发行了一枚邮票，以纪念中国科学家对当年早些时候先进透射电子显微镜（TME）诞生的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但这项研究受到了干扰1966 年至 1976 年的文化大革命使研究人员在这场浩劫中遭到清洗或转移到其他行业，或离开了国家，从而使任何进一步的进展多年停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;TME 是一种分析技术，用于可视化物质中最小的结构。世界上第一个 TME 是由德国科学家 Max Knoll 和 Ernst Ruska 于 1931 年演示的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们失去了我们的天赋。我们失去了技术。在后来的几年（1964 年之后），四位诺贝尔奖被授予外国科学家，以表彰他们在电子显微镜领域的贡献，而中国却没有，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国知道量子计算是“优越的”据于说，北京已经在能力方面与经典电子计算进行了比较，包括大数据处理、极端天气应用、潜在的人工智能组合以及评估高铁或核基地的互联网安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;北京已经确定量子计算为重点发展的新兴技术。&lt;/p>;&lt;p>;在6月24日颁发中国年度最高科学技术奖时，习近平主席敦促科学家瞄准“未来科技和产业发展的战略制高点”加快新一代信息技术、人工智能、量子技术、生物技术、新能源、新材料等领域的创新。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是到2035年成为全球技术和创新的领导者，北京正在努力改善在与美国及其盟国日益激烈的竞争中，经济实力和国防。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在提高量子计算机的精度，同时扩大其在加密技术和精密测量等方面的应用，”于说。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在量子计算领域所需的长供应链的每个环节中找到顶级供应商对中国的工业体系来说是“挑战”。各方在设计、采购和加工方面的合作也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要来自各个领域的人才。他们应该保持耐心，尝试在自己的领域建立专业知识，而不是急于进入已经很热门的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;余表示，作为太阳能制造商，中国可再生能源领域缺乏创新。电池和锂离子电池“卷入”无情的竞争中，相互削弱，最终导致产品折扣越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;量子计算——被认为是一种颠覆性技术——使用称为量子比特（量子位的缩写）的基本粒子，作为信息的基本单位，相当于传统计算中使用的数字位。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国是竞相引领这一领域的世界主要大国，该领域有潜力改变包括健康在内的许多领域、金融和数据安全。&lt;/p>;&lt;p>;中国是继加拿大和美国之后第三个在2021年建成完整量子计算系统的国家。该系统由初创公司Origin Quantum开发，该公司由安徽省合肥市中国科学技术大学的量子物理学家郭国平和郭光灿于2017年创立。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Najib issues public apology, without accepting full blame, for Malaysia’s IMDB scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283731/najib-issues-public-apology-without-accepting-full-blame-malaysias-imdb-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 20:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/10b14fb5-db52-4eb5-9d8a-59d41cff99e1_de9f6097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布·拉扎克在法院外向支持者发表讲话2022年8月23日，马来西亚布城上诉。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被监禁的前总理纳吉布周四就1MDB丑闻公开道歉，但没有完全承认错误，引发新的争议政府正在考虑进行量刑改革，以便他能够提前获释。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在狱中发表的罕见声明中表示，知道“1MDB 崩溃”发生在他担任首相期间，他“每天”都感到痛苦部长和财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;“为此，我想毫无保留地向马来西亚人民道歉，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布担任马来西亚总理九年，直到他退休为止。在 2018 年选举中失败，因在 2020 年涉及陷入困境的马来西亚主权财富基金的几起腐败案件之一被定罪，目前正在服六年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;刑期比原来减半2 月份，当时的国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿 (Sultan Abdullah Ahmad Shah) 判处 12 年监禁，这是一个不受公众欢迎的决定。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布辩称，最后一位国王还签署了文件，允许他在国内服完剩余的刑期。 &lt;/p>;&lt;p>;这导致了与总理安瓦尔·易卜拉欣政府的一场法律战，该政府将纳吉布描绘成一个骗子，负责让马来西亚纳税人因 1MDB 丑闻而背负巨额债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;纳吉布在道歉声明中表示，事后看来，当人们开始质疑超过 26 亿林吉特（5.98 亿美元）的问题基金时，他应该采取不同的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我深感对 SRC 和 1MDB 发生的事情感到遗憾，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，对我没有发起或故意促成的事情承担法律责任对我来说是不公平的，我希望并祈祷司法机关能够程序最终将证明我的清白。”&lt;/p>;&lt;p>;纳吉一直否认对 1MDB 丑闻负有直接责任，声称他受到金融家刘特佐等同伙的误导，并且他相信他收到的资金是合法的&lt;/p>;&lt;p>;在他道歉的几天前，政府宣布计划对某些罪犯实行家庭拘留，这引起了人们的关注，并引发了人们的猜测，认为这可能为纳吉布的提前释放铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;上周五的预算演讲中提到的这项提案引发了人们的疑问，为什么如此重要的安全和监狱改革问题似乎被纳入了支出计划。&lt;/p>;&lt;p>;“哪些罪行会导致软禁？腐败和失信犯罪是否适合软禁？”安瓦尔领导的人民正义党 (PKR) 议员哈桑·阿卜杜勒·卡里姆 (Hassan Abdul Karim) 问道，显然是在暗指分裂严重的纳吉布的刑事定罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/6882c541-a447-4405-a22a-1c813d8e1b10_c6c0d39b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 6月5日，马来西亚前总理纳吉布·拉扎克在监狱官员的陪同下出席吉隆坡高等法院的上诉听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内政部长赛夫丁·纳苏蒂安·伊斯梅尔(Saifuddin Nasution Ismail)周日澄清拟议的法律将适用于未犯下重大罪行的初犯、孕妇、老年人和残疾囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家布里奇特·威尔士批评纳吉布的道歉，称道歉已经过去九年了为时已晚，而且他仍然坚持声称自己不是丑闻背后的策划者，“马来西亚的纳税人将为此付出数十年的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]宽大处理和软禁的呼吁威尔士在社交媒体上写道：“没有实质性承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布仍在因与 1MDB 丑闻相关的其他几项指控而受审。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leaving Singapore: a look at Lee Hsien Yang and 6 others who chose asylum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283721/leaving-singapore-look-lee-hsien-yang-and-6-others-who-chose-asylum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/944c97eb-9ae7-4a23-8a8a-a8675bb15cf9_7c4ca684.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬，时任新加坡总理李显的弟弟龙先生于 2017 年离开新加坡最高法院。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国获得庇护后，新加坡开国总理李光耀的小儿子李显扬加入其中来自这个城市国家的其他政治异见人士出于害怕受到迫害而在国外取得了这样的地位。&lt;/p>;&lt;p>;李显扬，67 岁，是新加坡前总理李显龙（72 岁）关系疏远的兄弟2017 年，李家弟弟和已故的妹妹李玮玲公开了他们与大姐夫就家族财产欧思礼路 38 号的命运产生的争执。&lt;/p>;&lt;p>;李家弟弟声称，时任总理李明博显龙滥用职权，破坏他们按照父亲的意愿拆除家庭住宅的努力。&lt;/p>;&lt;p>;李显扬于 2020 年加入反对党新加坡进步党，并一直直言不讳地批评新加坡进步党政府，因内阁部长提起的诉讼而将他送上法庭，并违反了该国的假新闻法。&lt;/p>;&lt;p>;他和妻子律师李雪芬 (Lee Suet Fern) 在决定不参加预定的警方讯问后于 2022 年离开新加坡关于在有关李光耀遗嘱的司法程序中提供虚假证据的潜在罪行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/24/2e2e8f32-7df5-4c08-936f-2f1a0d3c11ec_d188a43e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬，当时新加坡总理的兄弟2020 年，部长李显龙穿着反对党新加坡进步党的衬衫出席市场活动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国的数据联合国难民署难民事务高级专员办事处（UNHCR）表示，近年来来自新加坡的寻求庇护者人数不断增加。今年 1 月至 6 月期间，共有 322 名寻求庇护者，高于去年的 299 名，2022 年为 117 名，2021 年为 100 名。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学国际关系专家 Ja Ian Chong 表示： “通常情况下，寻求庇护的新加坡人是因为政治迫害而寻求庇护。”&lt;/p>;&lt;p>;寻求庇护者认为在新加坡受到压制——尽管当局否认了这一点——可能是联合国难民署高层的幕后黑手。他补充说，数字。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新加坡管理大学法学教授尤金·陈 (Eugene Tan) 指出，迫害也可能集中在一个人的种族、宗教、性别、性别认同或性取向或任何其他方面。申请人称，这种属性使他们面临无法获得保护的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我想，对于大多数来自新加坡的寻求庇护者来说，他们认为远离新加坡将有助于他们的事业 - 无论是谭说：“他们的目标是逃避迫害，或者过上他们想要但他们认为自己在新加坡无法实现的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;以下是其他一些在国外获得庇护的现任和前任新加坡人：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/ 695aef74-d070-4855-a375-6cb6fe9ecdb5_45a63cd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿莫斯·伊 (Amos Yee) 从拘留所释放后站在美国公民和移民服务办公室外2017 年，芝加哥。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017 年，Yee，一名 18 岁的青少年博主，因在网上发布攻击性内容而在新加坡两次入狱，在 2017 年获得了庇护&lt;/p>;&lt;p>;2015 年李光耀去世后，余先生发布了一段批评李光耀的视频，当局认为该视频伤害了宗教或种族感情以及其他罪行。他的第二次定罪是因为在各种社交媒体帖子中发表反伊斯兰和基督教言论。&lt;/p>;&lt;p>;余于 2016 年 12 月逃往美国，就在他入伍服兵役之前的一天，他进行了体检18 日，在告诉移民官员他正在寻求庇护后，他在芝加哥奥黑尔机场被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;美国国土安全部反对他的庇护申请，但移民法官做出了对 Yee 有利的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;现年 25 岁的 Yee 后来发现自己再次触犯法律，并于 2021 年被芝加哥法院判处六年监禁，此前他承认了两项儿童色情和诱骗 14 岁女孩的指控2019 年。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年 12 月宣判时，他被警告称，他将来可能会被驱逐出境、拒绝进入美国或拒绝入籍美国公民。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/72aac9be-e91f-4ea7-b54d-c1c520787d3f_776b21e9 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gopalan Nair 是一名前新加坡律师，现为美国公民，于 2008 年离开新加坡初级法院。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奈尔曾是律师和反对派候选人，他在 2006 年至 2018 年间开设了一个名为“新加坡持不同政见者”的博客，在该博客上强烈批评政府及其政策。&lt;/p>;&lt; p>;他在 1988 年和 1991 年大选期间竞选工人党。&lt;/p>;&lt;p>;奈尔的帖子除其他外使他陷入法律麻烦，包括他在 2008 年的帖子中使用挑衅性词语来指控一名法官为李光耀及其儿子、时任总理李显龙工作。&lt;/p>;&lt;p>;奈尔于 2011 年在新加坡被除名，期间法官指出奈尔是美国公民。他在博客上声称自己于 1995 年在那里获得庇护。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/24/e2393cbc-879b-49e5-a34b-d036f90d9b23_f0690a72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Francis Seow，已故新加坡律师，曾任新加坡副检察长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;萧在总检察长办公室晋升，代表国家处理备受瞩目的案件，包括起诉 1965 年轰炸麦克唐纳大厦的两名印度尼西亚肇事者，造成 3 人死亡、33 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;从 1969 年到 1972 年离开私人执业期间，他担任副检察长，这是当时总检察长办公室的第二高级别。同年，Seow 因其对公共部门的贡献而被授予公共管理（金）奖章。&lt;/p>;&lt;p>;他于 1986 年当选为律师协会主席，他批评了报纸法的修改，这些修改将使政府能够遏制被认为干涉新加坡内政的外国出版物的流通。&lt;/p>;&lt;p>;1988年5月，萧因被指控受美国外交官培养，根据新加坡内部安全法（ISA）未经审判就被拘留汉克·亨德里克森(Hank Hendrickson)带领律师团队参加大选，建立更有效的反对派。&lt;/p>;&lt;p>;当年9月出狱后，他以工人党候选人的身份参加大选，以微弱优势输给现任人民行动党。尽管失败，他还是获得了一个非选区议员席位，通常会授予选举中“最佳失败者”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，不久之后，他被指控逃税并逃离新加坡。他先后成为耶鲁大学和哈佛大学的访问学者，在那里他写了一些书籍，其中包括有关新加坡持不同政见者的内容。&lt;/p>;&lt;p>;他的侄子在 2016 年去世后在 LinkedIn 上发帖称，他已被授予政治权利在美国寻求庇护。 Seow 在波士顿去世，享年 88 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/24/cbf3304f-ba35-4412-9a75-a77e736a8c4d_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ang Swee Chai，巴勒斯坦医疗援助联合创始人去年 12 月在伦敦举行的亲巴勒斯坦示威活动中发表讲话。照片：Anadolu via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1974 年，Khoo 代表一名学生领袖和一名美国海军陆战队工人，被指控在新加坡的一次工会会议上发生骚乱。&lt;/p>;&lt;p >;Khoo 和 Ang 结婚两周后，Ang 于 1977 年根据 ISA 未经审判就被拘留。当局还在寻找早些时候逃离新加坡前往伦敦的 Khoo。&lt;/p>;&lt;p>;Ang 获释后，她离开了加入 Khoo 的行列，夫妇俩后来在英国获得庇护。&lt;/p>;&lt;p>;1984 年，这对夫妇创办了“巴勒斯坦人医疗援助”，这是一家英国慈善机构，在黎巴嫩和巴勒斯坦领土开展工作，为巴勒斯坦人提供基本医疗服务。巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;Khoo 于 2011 年去世，享年 64 岁。&lt;/p>;&lt;p>;Ang，76 岁，于 2016 年入选新加坡妇女名人堂，但未能返回领奖由于她仍持有新加坡和英国护照，而新加坡不允许双重国籍，因此她亲自亲自前往。她于 2020 年被剥夺了新加坡公民身份，并保留了英国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;Ang 于 4 月返回新加坡，接受了 2024 年哈佛新加坡俱乐部研究员奖。在这个城市国家期间，她接受了当地媒体的采访，在正在进行的以色列-加沙战争中倡导巴勒斯坦人的人权。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，9 月，Ang 在贝鲁特治疗被寻呼机伤害的患者。同月爆发。 42 年前，她在萨布拉和沙蒂拉大屠杀后自愿为巴勒斯坦难民营提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在贝鲁特期间，她在纪念大屠杀 42 周年的活动上发表讲话，倡导自由的巴勒斯坦据媒体报道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/8f597dd2-c45e-41f0-a955-a9fdc4cdd754_41dd4db9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tan Wah Piow，前学生活动家，现律师。图片：陈华彪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈现年73岁，曾担任新加坡大学学生会主席，因犯有以下罪名被判入狱一年。 1974 年 11 月煽动美国海军陆战队工厂工人反抗雇主后，发生非法集会和骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;获释后，他于 1976 年持伪造护照逃往英国，并在那里获得政治庇护。&lt;/p>;&lt;p>; 1987年，当他在英国时，他被认为是马克思主义阴谋（在新加坡也被称为光谱行动）背后的“策划者”。共有 22 人因涉嫌参与阴谋而根据 ISA 未经审判而被逮捕和拘留，该阴谋涉及推翻政府建立马克思主义国家的计划。&lt;/p>;&lt;p>;马克思主义阴谋后，他的公民身份被取消。陈是一名律师，目前是英国公民。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年李光耀去世后，陈告诉路透社，尽管与当局发生冲突，但他仍想返回新加坡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swiss tourist in Algeria killed in knife attack at cafe in front of her children: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3283722/swiss-tourist-algeria-killed-knife-attack-cafe-front-her-children-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/5d4e7371-0e40-408e-8fde-9360ae9d813b_b1ecb5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过阿尔及尔阿尔及利亚总统阿卜杜勒马吉德·特博恩的海报。此次袭击发生之际，阿尔及利亚一直在努力促进旅游业，特别是撒哈拉地区的旅游业，当局承诺为旅游签证提供便利。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，一名瑞士游客在阿尔及利亚被谋杀，当时一名持刀男子在一家咖啡馆当着她孩子们的面袭击了她，割断了她的喉咙，同时高喊“真主至大”，媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;这起袭击事件于 10 月 11 日发生在阿尔及利亚东南部的贾内特，但法国报纸《解放》本周首先报道了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士外交部告诉法新社，这是意识到“10 月 11 日，一名瑞士公民在阿尔及利亚东南部惨遭暴力死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;消息称，她是五位旅行者的一员，全都是瑞士人，但没有提供更多细节。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，阿尔及利亚当局对此次袭击保持沉默，瑞士广播公司 RTS 报道称，当局甚至要求该地区居民不要在社交媒体上分享有关所发生事件的信息。&lt;/p>;&lt;p >;袭击发生时，这名女子（姓名和年龄未透露）据报道与她的孩子和一位朋友坐在一家受欢迎的 Djanet 咖啡馆外。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，袭击者是一名来自北部的年轻男子据 RTS 报道，阿尔及利亚割断了这名妇女的喉咙，她后来在医院死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然他的动机尚不清楚，但广播公司报道称，这名男子高喊“真主至大” ”（“上帝是最伟大的”）和袭击期间的“巴勒斯坦万岁”。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，该男子逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;RTS报道称，阿尔及利亚当局已部署逮捕他的重要手段包括使用直升机和散发带有他照片的传单，几天后他被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在致命事件发生前不久，该男子还试图在市场上袭击另一群游客。袭击，但已被击退。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生之际，阿尔及利亚一直在努力促进旅游业，特别是在撒哈拉地区，当局承诺为旅游签证提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;约 2.5根据欧洲新闻网最近的一份报告，去年有 10 亿游客访问了该国，这是二十年来的最高游客人数，该新闻社一直在与政府的 ANEP 媒体和广告机构进行宣传工作。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚遭受了伊斯兰拯救阵线 (FIS) 在该国首次多党市政选举中获胜后，20 世纪 90 年代爆发了长达十年的内战。&lt;/p>;&lt;p>;誓言要建立伊斯兰国家的伊斯兰拯救阵线与安全部队发生了冲突，引发的战争将导致数万人丧生，其中许多死亡归咎于伊斯兰组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong leader CY Leung cautions on housing oversupply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3283720/former-hong-kong-leader-cy-leung-cautions-housing-oversupply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.24 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/47e5e7c6-4635-4913-8d5b-8fcb0e889203_953c793d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新界北古洞鸟瞰图，政府计划提供充足的土地用于住房。图片：谢梅伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府承诺通过新的大型开发项目增加更多住房单位后，香港前特首梁振英对房地产市场供应过剩的风险表示担忧&lt;/p>;&lt;p>;“目前，香港的土地和住房供应短缺，但未来，供应并不总是越多越好，”2012年至2017年担任香港特首的梁振英说道。周四在社交媒体上发帖称，标题为“防止供应过剩”。&lt;/p>;&lt;p>;政府提出了北方都市计划，这是一项耗资 2,240 亿港元（287 亿美元）的项目，旨在将 30,000 公顷（74,000 英亩）土地）的土地划为住房和经济开发区。政府表示，该计划包括古洞北和粉岭北，将容纳226,700人，并创造约53,100个新职位。&lt;/p>;&lt;p>;梁还质疑未来是否会有如此大的需求。 “供应量的大幅增加和房价的大幅下跌固然有利于解决住房问题，但由此带来的负资产问题、金融问题和政府财政如何处理？”他在 Facebook 帖子中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/47802d50 -c453-4606-b232-8f1945700e03_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港前特首梁振英表示，需要更多土地和住房供应并不总是好的。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁振英表示，过去发展新区时，政府靠卖地赚钱。但随着新开发区的开发密度降低，每平方英尺土地的收入下降。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，需求需要估算，供应规划需要量化，政府的财政收入也需要增加。 &lt;/p>;&lt;p>;业内专家表示，从长远来看，住房供应短缺的可能性较大。&lt;/p>;&lt;p>;“莱坊大中华区研究主管Martin Wong表示：“未来三到四年会相对充裕。” “但未来三至五年，北部都会区的主要发展节点将出现土地短缺，而拟议的交椅洲填海项目是可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，财政司司长陈茂波表示莫波表示，备受争议的大屿山填海工程将被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，他的预测是基于今年政府卖地放缓，这将导致住宅项目建设减少。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，他的预测是基于今年政府卖地放缓，这将导致住宅项目建设减少。 p>;&lt;p>;香港政府本月早些时候表示，将在 10 月至 12 月这一季度仅出售新界大围的一个住宅地块。&lt;/p>;&lt;p>;该地区可能有约 109,000 个单位可供出售。根据房屋局 6 月份的预测，未来三到四年。&lt;/p>;&lt;p>;“香港面临着很高的供应风险，”瑞银房地产分析师 Mark Leung 表示。瑞士银行估计，未来 12 个月，香港开发商的库存将达到 46,000 套，需要 34 至 36 个月才能售出。&lt;/p>;&lt;p>;不过，瑞银分析师表示，他预计私人住宅竣工量将达到2025 年将达到峰值，到 2028 年年供应量将减少 29%。&lt;/p>;&lt;p>;近期，随着政府推出更积极的政策措施，买家继续抢购大多数项目，该市住宅市场出现复苏。行政长官在他的 中将利率降低至 2009 年之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;购房者可以获得高达 70% 的融资，无论房产的价值或用途如何。债务级别的比率已从40％提高到50％以及2月份的购买路缘，由于上一季度的需求和交易萎缩未能维持市场的回收率。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister defends 2-month wait to reveal alleged rape case at care home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283723/hong-kong-minister-defends-2-month-wait-reveal-alleged-rape-case-care-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 19:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/64CF1964-0914-4FB4-9E43-83-83A53939C2AD_C4D7AC07.JPG“ alt =”>;在非政府组织的照顾下被指控强奸一名精神残疾人居民。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港部长为等待两个月的决定辩护，然后在该市最大的非政府组织经营的一项既有性侵犯的案件中均涉嫌性侵犯案件。 ，说当局必须考虑受害者及其家人。&lt;/p>; &lt;p>;劳工和福利秘书克里斯·桑·尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han）周四表示，政府必须选择合适的时间来提供有关涉及Hong Chi的案件的详细信息协会。前一天，当局透露，由非政府组织经营的一名养护本地的一名工作人员被捕，消息人士称犯罪嫌疑人被指控强奸一名女性居民并对男性居民进行性侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是要确保两个受害者及其家人的情绪和精神状态稳定，并且他们可以接受事件的披露。&lt;/p>; &lt;p>;。我们必须确保他们不会再次受到伤害。因此，我们必须仔细选择时间。前商务与经济发展秘书Yau Tang-Wah。&lt;/p>; &lt;p>; Sun说，当局还采取了行动，要求该协会每年续签其许可证，以便为残疾人提供护理机构，而不是每三个年份，在最近的指控中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/10/24/d72f8f5f5f5f5f5f5f5f -208A-4CE1-9AB2-2BFCD516684E_78FA317C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;福利部长克里斯·孙（Chris Sun）说，他已经认识了非政府组织的管理和主席。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此案是近年来的第二个案件，涉及一个协会员工在非政府组织的护理下被指控强奸了一名精神残疾人的居民。&lt;/p>;消息人士称，最新案件中这位38岁的嫌疑人被指控强奸一名21岁的妇女，并对一名20岁男子进行性侵犯。犯罪嫌疑人已被捕并起诉。&lt;/p>; &lt;p>;据称犯罪嫌疑人在八月进行了袭击，但仅当协会和社会福利部门在周三晚上发布单独的陈述时，此案才公开。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据协会的说法，一位父母询问女儿遭受的伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，非政府组织怀疑两名居民受到伤害，并参与了一名工作人员，并补充说，他补充说，后者的工作已被终止。&lt;/p>; &lt;p>;此案已报告给警察和社会福利部。&lt;/p>; &lt;p>; Sun说，当局对案件非常重视，并确保受害者和受害者和他们的家人受到了进一步的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;他说，还将优先考虑在协会管理住院治疗中是否存在其他问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该协会周三表示，它已经成立了一个独立委员会，以审查此案并审查居民的现有保护措施，并建议将来防止违规行为。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年8月，当时56岁的邦妮·梁孔金（Bunny Leung Chung-kin）和一名具有协会的高级领班，被判处六年零八个月的徒刑，因为他承认在他的照顾下强奸了一名精神残疾的妇女，并在前一年被骚扰一次。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France, other nations pledge ‘massive aid’ humanitarian package for Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283726/france-other-nations-pledge-massive-aid-humanitarian-package-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 19:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/b05362fb-0905-429d-8302-4202-420fb26263d5_cb51e465.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;黎巴嫩村庄Khiam。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国承诺在周四的一次国际会议上提供1亿欧元（1.08亿美元）的计划，以支持黎巴嫩，因为总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）表示，需要“大规模援助”支持真主党激进分子和以色列之间的战争使一百万人流离失所，丧生2500多人，并加深了经济危机。&lt;/p>; &lt;p>;法国组织者希望巴黎会议聚集了70多个国家和国际组织，将会聚集筹集了足够的资金，以提供4.26亿美元的人道主义援助。马克龙在会议上的开幕词中说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/24/24/0B25409A-3892-4C08-9166-271BF22278AB3_1126E908.JPG“ ALT =” （左第二）在黎巴嫩外交部长阿卜杜拉·布比（Abdallah Bou Habib）旁边的手势（左三点）和黎巴嫩总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati）（右）在国际新闻发布会上，以支持巴黎的黎巴嫩。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;德国承诺对黎巴嫩和邻国叙利亚的人道主义援助总计9600万欧元，也受到中东暴力升级的严重影响。 &lt;/p>; &lt;p>;，意大利本周宣布了另外1000万欧元的援助。&lt;/p>; &lt;p>;，但专家警告说，随着黎巴嫩对非正式和现金经济的不断依赖增加透明度和腐败风险，提供援助可能具有挑战性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;巴黎会议还旨在协调国际支持，以加强黎巴嫩的武装部队，以便他们可以在该国南部部署，作为结束战争的潜在协议的一部分。这样的协议可以看到真主党从边境撤出部队。&lt;/p>; &lt;p>;对黎巴嫩军队的支持包括“帮助医疗保健，燃料，小型设备，但也支持该计划，以招募至少6,000名其他士兵和马克龙说。&lt;/p>; &lt;p>;在黎巴嫩，以色列空袭杀死了包括一名军官在内的三名黎巴嫩士兵，因为他们正在撤离黎巴嫩南部的受伤人民，以色列空袭杀死了三名黎巴嫩士兵。陆军说，自9月以色列和真主党之间爆发全面战争以来，以色列部队已八次目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/10/24/1fb5b02d-af45-4258-4258-8e43-53a9052ede85_229b55a7.jpg dec.消防员试图扑灭一辆燃烧的车辆，该车辆是由以色列无人机在黎巴嫩卡哈尔镇袭击的目标。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队在周日的罢工中道歉，该罢工错误地说，它错误地杀死了三名士兵，周三表示，它正在研究是否有很多黎巴嫩军队的士兵在针对真主党基础设施​​的目标之后，遭到了损害。这个国家在一个州内有效地作为一个州在一个州内的国家，在政治派系未能就新派别达成共识的情况下一直没有总统。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）录像带，呼吁黎巴嫩领导人“采取决定性行动，以确保国家机构的正确运作以应对该国的紧急政治和安全挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;代理黎巴嫩总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati）敦促国际社会敦促国际社会敦促国际社会采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“这场战争对我们国家的毁灭性影响不能被夸大了，它在其后留下了毁灭和痛苦的痕迹。以色列的侵略不仅造成了巨大的人类苦难和生命丧失，而且对该国的基础设施，经济和社会结构造成了严重损害。”在过去的一个月中，以色列在以真主党为目标时，发起了重大的空中轰炸和侵入黎巴嫩的地面入侵，罢工击中了首都，贝鲁特和其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;国际移民组织表示约800,000个人们流离失所，现在许多人在人满为患的庇护所中，而其他人则越过边界进入叙利亚。 Mikati周四估计，流离失所者的数量超过140万，其中包括500,000名儿童。&lt;/p>; &lt;p>;现金短缺的黎巴嫩政府不准备应对危机或对其卫生系统的需求增加。由于附近的空袭和担心可能被瞄准的许多医院。它具有老化的武器库，没有防空，因此没有任何立场来抵抗以色列的入侵或面对真主党。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩军队拥有约80,000名士兵，其中约有5,000名部署在南部。真主党已故领导人哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 表示，真主党拥有超过 10 万名战士。激进组织的武器库在伊朗的支持下建造，更为先进。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;会议参与者还将讨论如何支持10,500名士兵的联合国维持和平任务Unifil。包括法国，意大利和西班牙在内的欧洲国家提供了三分之一的部队。&lt;/p>; &lt;p>;意大利在Unifil中拥有1000多名士兵，正在推动维持和平部队的加强，以“能够面对新情况地面上，一位意大利外交官说，匿名讨论正在进行的谈判。可能构成战争罪”。卡内基欧洲博客战略欧洲的主编里姆·蒙塔兹（Rym Montaz）说：黎巴嫩和以色列之间的边界。”蒙塔兹说。 “因此，法国的努力对前进的道路至关重要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$600 million for Hong Kong exhibition hall justified for educational value: development chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283717/hk600-million-hong-kong-exhibition-hall-justified-educational-value-development-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/38ecd168-ead7-4057-a93f-efb13a0cb128_1228_12231680.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Kong土木工程和发展部将于2023年2月。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港开发部长周四捍卫了拟议的展览厅的6亿港元（7720万美元）的价格标签该市的重大城市发展，强调了该计划的教育价值。&lt;/p>; &lt;p>;发展发展部长Bernadette Linn Hon-Ho还表示，估计的成本与该市的其他类似设施相当一周在Wan Chai建造画廊的必要性，这可能在6亿港元至7亿港元之间。&lt;/p>; &lt;p>;有些人还想知道政府是否通过建造展览厅来展示政府是否充分利用了Prime站点纽约市的其他发展，例如北部大都市 - 该项目将在中国大陆边界附近将30,000公顷（74,000英亩）的地区转变为创新和技术中心 - 以及Kau yi chau人工岛。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;林恩说，Wan Chai展览馆不仅会展示如此重要的城市发展项目，而且还将作为居民，尤其是学生的“重要教育资源”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/1aaae474-0325-486b-b3e4-b3e4-b293407568fc_1126e908.908.jpg.jpg“ “颜色：＃999;”>;开发部长Bernadette Linn说，拟议的展览馆将具有“教育价值”，尤其是对于学生而言。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还澄清说，尽管展览的内容可能会随着时间而变化，但建筑物将是永久的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望继续展示我们的特殊项目……[但是随着时间的流逝，这会改变。”霍尔，并以新加坡为参考。 P>; &lt;p>;部长说，仍然有讨论大厅的规模和位置的空间，但强调其目前在Wan Chai的拟议地点是“不是主要的商业地点”，并且始终保留用于政府使用。&lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Self-financing tertiary institutions can help Hong Kong become global education hub, bureau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283719/self-financing-tertiary-institutions-can-help-hong-kong-become-global-education-hub-bureau-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 19:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/d12d9d4d-e56f-4573-9A6E-BA838AA9AEEF7_572DF3C0.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>; hong kong Metropolitan;“自资院校对招收内地、澳门和台湾地区的学生有限制，但对其他地方的学生则没有限制。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自助力的三级机构可以在帮助香港成为全球专上教育中心中发挥更重要的作用，当局说政府将非本地录取的上限放在公立大学所享有的同一水平上。&lt;/p>; &lt;p>;教育局在周三向立法机关发表的一篇论文中说，私人机构一直在加强国际化的驱动力&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在这方面，自给自足的部门有可能发挥更重要的作用枢纽。 &lt;/p>; &lt;p>;最新数据表明，非本地学生的数量是该市自给自足机构总计的14％，但每人超过95他们中的一百分点来自中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;虽然自我资助的机构面临着大陆，澳门和台湾的学生的摄入量，但没有其他限制来吸引其他地方的学生。 &lt;/p>; &lt;p>;其他三个机构的配额占全部入学人数的20％ - 香港楚海学院，陶华学院以及职业培训委员会的香港技术和高等教育研究所10％。为了容纳更多的非本地学生。&lt;/p>; &lt;p>;“自给自足的优势是我们在提供学习场所方面很灵活。她说。 /default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/3767bca8-ad91-4a4444444444444-ad13-7e20f6cb05_c4780833f.jpg.jpg jpg“ alt =” WAH学院校长Sally Chan说，自力投资部门能够容纳更多的非本地学生。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的大学本学年已经招募了大约300名非本地学生，将其定为允许的10％。&lt;/p>; &lt; P>;较早的政府数据显示，在上一学年，香港的22个自我充值的机构承认了约4,300名非本地学生，在2021  -  22年的3200机构中增加了3200名，这占当地学生总数的14％。 。总统保罗·洛姆·辛格（Paul Lam Kwan-Sing）上个月表示，他希望政府能够放松20％的上限，因为他的机构为19％。&lt;/p>; &lt;p>;“非本地学生的百分比从一十年到两年中的14％跃升。”他说。 “这是我们的期望，我们希望它会逐渐增加。” Lee Ka-chiu上周在其政策讲座上宣布，政府将建立“在香港”品牌的“研究”，以帮助将城市变成国际高等教育中心。当局还将在明年上半年启动一项试点计划，以鼓励私营部门将某些酒店和商业建筑转换为学生旅馆。&lt;/p>; &lt;p>;在提交给立法委员会时，该局不承认存在“国际教育枢纽”的定义，但通常具有多种特征。这些枢纽由一群具有良好信誉的高等教育机构组成，其国际化程度很高，如学生和工作人员的数量，比率和多样性。&lt;/p>; &lt;p>;“许多国家和城市中的许多国家和城市世界有渴望成为教育枢纽的愿望。” “但是，没有一个成功的单一公式可以适用于所有地方。” &lt;/p>; &lt;p>;在上一学年，公立大学的本科课程的大陆人数为10,358，约为每人70个在所有非本地学生中，其余的4,398％来自世界其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;立法机关的小组委员会将在下周一开会，讨论该局的政策倡议，以建立香港，以将香港建立为国际高等教育中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest internet forum to focus on AI as Beijing seeks greater role in governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3283684/chinas-biggest-internet-forum-focus-ai-beijing-seeks-greater-role-governance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.24 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/c806fc97-b959-4a18-a18-a009-13d96abe9588_1f037439.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 ，2021。由于北京在AI的全球治理中寻求更大的作用。该论坛的秘书长Ren Xianliang在周四在北京举行的新闻发布会上说，会议主题将重点介绍AI及其对人类的影响。&lt;/p>; &lt;p>; Ren说，成为推动新一轮技术革命和工业转型的力量。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/5af89ece-8dc8-4ca6-bec1-7960ee956383383_9f27f27f27f27f27f27f3e7.jpggg&#39; ＃999;“>;中国将于11月12日至22日举办2024年世界互联网会议（Wuzhen summit）。创新和治理，基于人工智能的“新质量生产力”以及负责的AI开发和应用，以促进围绕利用这项技术进行经济和社会增长的论述。&lt;/p>; &lt;p>;“新生产力”是中国最新的通知者为了描述其发展，指的是人工，技术和基础设施的结合。&lt;/p>; &lt;p>;年度活动，自2014年以来在东部省的旅游胜地武恩市自2014年自2014年举行。随着中国互联网领域的关闭，西方科技公司的意义越来越大。但是，在2022年，中国将论坛重新定位为一项国际活动，以促进北京的议程和倡议。&lt;/p>; &lt;p>;该论坛将由中国国内科技公司的代表参加，例如阿里巴巴集团及其金融科技分支机构集团，但预计在美国企业（例如思科和IBM）的中国高管也有望参加。阿里巴巴拥有来自不同国家的部门级官员，也将参加AI时代的挑战和机遇。&lt;/p>; &lt;p>; WIC也将成立一个AI委员会。 Ren表示，在下个月的峰会上，作为全球AI公司进行交流的平台。在美国通过扩大高级筹码的出口控制并将美国投资限制在中国AI初创企业中，以增加对中国AI野心的挑战，而全世界在AI方面应该是开放和协作的。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>