<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[France’s Le Pen urges Macron to hold referendum to break political deadlock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277697/frances-le-pen-urges-macron-hold-referendum-break-political-deadlock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/39301f81-12a6-4d46-a962-b40ac529f0d6_f1f094a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国极右翼领导人马琳·勒庞在她的演讲周日，位于法国北部海宁-博蒙特的议会总部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国极右翼领导人马琳·勒庞周日敦促总统马克龙就移民等关键问题举行公投，暗示给予法国人直接投票可能有助于打破僵局。上周，马克龙任命中右翼、73岁的前外交部长、曾担任欧盟脱欧谈判代表的米歇尔·巴尼耶(Michel Barnier)为总理，寻求在6月之后取得进展。 - 7 月提前举行选举，导致议会出现悬浮议会。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，该国将进入一段不稳定时期，巴尼耶对权力的控制被视为脆弱，并且依赖于勒庞的欧洲怀疑论者、反政府人士的支持。移民全国集会 (RN)，是新国民议会中最大的单一政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/09/c2ccb60b-32e7-4e55-937c-d7ae067dddc7_d68c86fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者响应来自周六在法国里昂，极左翼政党批评马克龙任命米歇尔·巴尼耶为总理。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举后成为法国最大政治集团的新人民阵线左翼联盟，虽然远未获得绝对多数席位，但也在不断施加压力周六，超过 10 万左翼示威者在法国各地集会，抗议他的提名，并谴责马克龙的“夺权行为”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，勒庞敦促马克龙对移民、医疗保健和安全等关键问题进行公投，让人民直接投票。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞表示，RN“将毫无保留地支持任何旨在赋予人民直接决定权的做法” ，在极右翼据点北部城镇海宁博蒙特发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“伊曼纽尔·马克龙本人在他制造的混乱中拥有维持我们民主的手段，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了阻止 RN 获得绝对多数并组建政府，大约 200 名候选人在 7 月份最后一轮提前投票之前退出，以避免分裂反 RN 选票，引发极右翼的愤怒.&lt;/p>;&lt;p>;勒庞表示她会关注巴尼耶的一举一动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果在未来几周内，法国人再次被遗忘或受到虐待，我们将毫不犹豫地谴责政府”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;56 岁的勒庞在接受记者采访时还表示，她预计法国将在“一年内”举行新的立法选举。&lt;/p>;&lt;p>;“这很好，因为我认为法国需要明显多数，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;左翼联盟还发誓要通过不信任动议推翻巴尼耶。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟想要露西·卡斯蒂茨(Lucie Castets)，一位 37 岁的经济学家希望成为总理，但马克龙否决了这个想法，认为她无法通过信任投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/ca0ee2dc-4508-459d-ad2d-0d8c4c0b2cb9_1b44aa8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;8月23日，法国前总理爱德华·菲利普离开巴黎总统爱丽舍宫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正在筹组政府的巴尼耶举行磋商周末，他会见了该国的一些主要政治人物。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他会见了前总理爱德华·菲利普（Edouard Philippe）和资深中间派弗朗索瓦·贝鲁（Francois Bayrou），后者表示他将寻求在 2027 年接替马克龙。 &lt;/p>;&lt;p>;根据周日公布的一项民意调查，法国人对马克龙的总理选择基本满意，但相信他不会在新职位上任职太久。&lt;/p>;&lt;p>;52%根据《星期日报》的 Ifop 民意调查， 的受访者表示他们对巴尼耶的任命感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，53% 的受访者批准了巴尼耶的前任加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 的提名。 1月初，他被任命为总理，34岁，成为法国有史以来最年轻的总理。&lt;/p>;&lt;p>;根据民意调查，大多数受访者认为现代法国历史上最年长的总理巴尼耶是有能力的（62%）、愿意对话（61%）和讨人喜欢（60%）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，74% 的受访者认为他不会在这个职位上呆太久。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Ifop 于 9 月 5 日至 6 日对 950 名成年人进行了在线民意调查。误差幅度高达3.1个点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘China week’ at US House puts biotech firms, Hong Kong offices in legislative cross hairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277569/china-week-us-house-puts-biotech-firms-hong-kong-offices-legislative-cross-hairs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c23266eb-165c-44ec-9a52-4363c4f104a8_bc99f3da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旨在削弱中国影响力和竞争优势的美国立法很快就要在华盛顿进行审议。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院本周可能会就二十多项与中国相关的法案进行投票，其中包括可能关闭香港在美国境内的外交办事处并限制政府与世界各地签订合同的立法- 领先的大陆生物技术公司。&lt;/p>;&lt;p>;共和党领导的众议院本周计划采取总共 28 项措施，提及或重点关注与中国的竞争，解决从对抗北京的科技、政治和经济影响到支持美国的等问题。印度-太平洋地区的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;大多数法案都是共和党主导的，但得到了两党的支持。它们准备在暂停规则的情况下进行审议——这是一个需要三分之二多数才能通过的快速进程。&lt;/p>;&lt;p>;这项被称为“中国周”的推动行动是在两院为应对国家和经济安全威胁而做出的无数努力之后进行的北京提出。&lt;/p>;&lt;p>;距离美国总统大选还有不到两个月的时间，“中国周”被视为旨在提振和团结共和党人，同时在缺乏政治安全基础的情况下取得进展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/7123f847-7c2b-43f9-86ef-abe2db327bdc_ae37834e.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长、路易斯安那州共和党人迈克·约翰逊是中国的批评者。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在华盛顿完成某件事的最佳方式是将其置于中国或国家安全的框架中，”罗里·墨菲 (Rory Murphy) 说道。他最近辞去了美中贸易全国委员会政府事务副主席的职务。&lt;/p>;&lt;p>;“对中国过于强硬不会产生政治后果，”他补充道。&lt;/p>;&lt;众议院议长、路易斯安那州共和党人迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 7 月在哈德逊研究所 (Hudson Institute) 的演讲中预演了部分法案，称中国对“全球和平构成了最大威胁”，“国会必须将重点放在尽一切努力对抗中国”。预计将加快采取的措施之一是一项提案，要求美国国务卿审查三个美国驻香港经济贸易办事处，如果确定它们不再有效，则将其关闭享有中华人民共和国的“高度自治权”。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法得到了众议院和民主党领导的参议院的支持，并自香港实施全面的香港特别行政区立法以来得到了香港活动人士的支持。 2020年实施国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的香港民主委员会在一份声明中称香港特别行政区办事处是“香港特区政府在美国进行恶意影响活动的载体”。&lt;/p>;另一项法案《生物安全法案》将阻止美国联邦机构与五家中国生物技术公司（华大基因集团、Complete Genomics、华大智造、药明康德和药明生物）及其客户签订合同。它还将建立一个机构间程序来识别更多公司。&lt;/p>;&lt;p>;该立法已获得参议院的支持，旨在鼓励美国公司减少对中国制造和研究的依赖，同时防止美国的健康数据生物技术高管认为，与这些公司脱钩将导致美国广泛的药品短缺，在遭到生物技术高管的抵制后，立法者将停止与被点名的中国公司签订现有合同的最后期限延长至 2032 年 1 月。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/b4e97234-bcc9-4002-a052- cb0a88b87175_f9ad1a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国生物科技公司无锡生物已引起美国立法者的审查。照片：药明生物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一项法案要求美国和中国签署、延长或续签任何科技协议之前需要向国会通报。就在两周前，一项这样的长期中美协议在多次延期后到期。&lt;/p>;&lt;p>;其他以科技为主题的法案集中在加强对外国人才招聘和使用外国电信基础设施的控制，创建 6G技术工作组以及加强对中国制造的无人机和港口的审查。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些法案旨在遏制北京的政治影响力，包括设立“中华人民共和国恶意影响基金”，并对那些接受外国人的政治捐款。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面反驳了有关其政治干预的指控。与此同时，国家情报总监办公室本月的一项评估发现，中国“专注于影响下一轮选票”，并且“不试图影响总统竞选”。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他立法集中于关于美国的盟友和伙伴。民主党主导的两项提案将加强与韩国、日本以及太平洋岛国的伙伴关系，这与乔·拜登政府强调联盟是其与印度-太平洋地区接触的支柱的做法是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;一共和党主导的法案将要求在美国确定北京对台湾构成威胁的情况下对大陆官员的金融活动进行额外报告和限制。台湾是一个自治岛屿，北京认为台湾是中国的一部分，必要时可以通过武力统一台湾。 .&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/f2a6f724-81e8-4bcf-b4da-e5d6a3efe26f_b613dcc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月 25 日，美国总统乔·拜登（中）在华盛顿白宫与太平洋岛国领导人合影。这位美国领导人优先考虑了在印太地区建立联盟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一系列法案旨在加强经济工具来遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括对出口管制和制裁制度的技术改革；要求美国反对提高人民币在国际货币基金组织发行的特殊金融资产中的权重的提案；以及限制国土安全部从国轩等中国顶级电池生产商购买电池的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但清单中缺少对中国对外投资的更严格控制。&lt;/p>;&lt;p>;此前根据拜登去年 8 月发布的行政命令，浮出的条款将迫使公司在中国、俄罗斯和其他涉及军事应用技术的“受关注国家”进行交易之前通知财政部。&lt;/p>;&lt;p >;至少有 11 项“中国周”法案和决议在参议院有配套立法，表明得到了一定程度的两院支持。&lt;/p>;&lt;p>;通常，法案会因为预计不会出现而被暂停审议众议院共和党人在众议院拥有 220 名议员，占微弱多数，而民主党则有 211 名议员。众议院通过的所有立法还必须获得参议院全体议员的批准，然后才能提交美国总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;可能提交表决的五项与中国相关的法案将不会获得通过加速治疗，因为他们都没有获得民主党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个将恢复司法部的“中国倡议”，这是唐纳德·特朗普政府启动的一项现已失效的计划，旨在打击经济间谍活动。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;该举措导致起诉基本上失败，并因对文书错误过度索引以及过度对华裔美国人产生怀疑而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国-中国贸促会在本届国会两年一届会议上提出了约700件涉华立法。绝大多数法案未能在国会获得通过，自 2023 年 1 月会议开始以来，只有 78 项法案成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;在成为法律的与中国相关的法案中，其中一项支持美台贸易协议中，另一项主张和平解决西藏自治区问题，第三项则侧重于调查 Covid-19 的起源。&lt;/p>;&lt;p>;“中国周”法案的投票时间表仍不清楚。众议院规则委员会公布的法案公开清单是否完整以及是否所有法案都将在本周内进行投票还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;众议院多数党领袖办公室没有立即回应分析师表示，即使这些法案本周未能通过，也可能存在其他选择，以便在 2025 年 1 月本届会议结束之前将其提交投票。&lt;/p>;&lt;p >;美国企业研究所的扎克·库珀认为，一些立法可以纳入《国防授权法案》，这是一项年度必须通过的法案，特别是如果 11 月选举后众议院、参议院和总统职位由民主党和共和党瓜分的话。&lt;/p >;&lt;p>;“如果共和党赢得这三项法案，那么我认为他们可能更愿意等到明年一次性通过针对中国的一揽子主要法案，”库珀说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，如果我们如果结果好坏参半，人们可能更希望在跛脚鸭[会议]期间推动一些立法。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong racing season off to flying start, with best opening day since pandemic struck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3277692/hong-kong-racing-season-flying-start-best-opening-day-pandemic-struck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/04d4c464-6499-44e5-b2d6-91356569e990_45f611ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee 敲响锣鼓，拉开赛季序幕周日沙田。摄影：Kenneth Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港赛马赛季周日开局，沙田赛马场吸引了自疫情爆发以来最大规模的开幕日观众，投注者下注港币 1.31 元” &lt;/p>;&lt;p>;香港领导人李家超首次以官方身份出席赛事，他敲响了赛季拉开序幕，随后在社交媒体上赞扬了沙田的气氛。现场观众有多达7000名中国内地游客。&lt;/p>;&lt;p>;“希望这些活动能够提升香港的国际地位和形象，让更多人感受到香港的魅力和激情。”正值政府加大对城市大型活动的推广力度，以提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;赛马俱乐部老板 Winfried Engelbrecht-Bresges 表示，他很高兴看到上赛季平均 4.5 场的强劲数字。非法赌博的兴起、消费者行为的变化和严峻的经济状况导致整体营业额下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/08/f691eb9e-e03c-4a72-92be-ca3010628c0c_32f0c91a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李约翰呈献骑师扎克潘顿凭借香港特别行政区行政长官杯一级赛（1,200m）夺得冠军。图片：Kenneth Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俱​​乐部上周表示，在2023-24财年面临重大外部挑战，本地赛事的投注额下降了9.3%。 &lt;/p>;&lt;p>;“疫情后消费者行为发生了根本性转变，倾向于新的数字体验和出境游，影响了赛事和赛车投注，”该俱乐部表示。&lt;/p>;&lt;p>;13.1 亿港元周日的投注额比去年增加了 9.4%，而观众人数则增加了 32%。这是自 2019 年新冠肺炎疫情之前以来开幕日的最高上座率，当时有 68,271 名观众在沙田欢呼他们最喜欢的节目。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看天气，我认为这是一个相当不错的结果”，Engelbrecht-Bresges 谈到周日的出席人数&lt;/p>;&lt;p>;“营业额甚至更好。这个季节将充满挑战——经济方面仍然存在挑战——但我们今天应该庆祝。这是一个非常令人满意的开始。&lt;/p>;&lt;p>;“整个气氛很好，李约翰也很支持。他肯定香港赛马及赛马会对社会作出的巨大贡献。他非常称赞。”&lt;/p>;&lt;p>;第一场比赛开始前，沙田球迷涌入大门，沙田沸腾了，许多人在上午 10.45 大门开放前近一个小时在火炭火车站和赛马场之间跋涉。 .&lt;/p>;&lt;p>;尽管有零星小雨，整个下午的气氛依然活跃，而看台上一直嗡嗡作响，直到最后一场比赛结束后，由于来自香港受欢迎的男孩乐队 Mirror 的 Edan Lui Cheuk-on 的游行表演.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/9e68abea-53f8-46a5-889e -4a27538253ad_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，车迷们在沙田享受新赛季的第一天。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在观看赛季揭幕战的众多球迷中，有一位就读于城市大学的内地学生刘珍妮。她说她在Instagram上看到有关赛马的信息，决定和同学一起体验。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆没有赛马，这是我在香港的第一年，所以我想很高兴来看看，”这位来自西安的 22 岁年轻人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实感觉像是一场受欢迎的活动，这里的人们都很热情。我很期待比赛的开始，因为我的同学已经下了一些注。我会支持她的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾和德国的游客也在人群中。&lt;/p>;&lt;p>;王女士十年前第一次参观沙田马场，从台湾来香港，和妈妈一起进行为期四天的香港之旅。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我和同事一起来的，觉得挺好玩的，所以我觉得应该和妈妈一起去。”是新赛季的开幕日，”32岁的他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在似乎更拥挤了，工作人员真的很友好，乐于助人。”&lt;/p>;&lt;p>;一位自称 Nadine 的德国游客说，她的朋友推荐她参观赛马场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/08/c2ab6d87-6b26-4429-b140-cec8505042ed_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;健康人群周日在沙田享受2024-25赛季的第一天。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只在爱尔兰看过一次赛狗，在法兰克福看过一次赛马。”31岁的他说。&lt;/p>; &lt;p>;“骑马在德国很流行，但赛车类型却不那么流行。 [我在德国看到的]更多的是马术方面的东西。我猜这里真的很拥挤，有很多人，也有很多游客。”&lt;/p>;&lt;p>;在那些渴望新赛季开始的人中，有一位 50 岁的陈先生，他一直在赌马。 30 多年来。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有可能，我都会参加赛季的第一天，这不是第一次雨季揭幕战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈，他在餐饮业工作的他透露，他每场比赛的平均开支介乎2,000至3,000港元，并表示很高兴马场这些年增加了很多设施。&lt;/p>;&lt;p>;“但食物和饮料仍然太贵。一杯 60 港元左右的冰啤酒太贵了。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们应该降低利润，一杯收费在 30 至 40 港元左右。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/bfe03bc6-edca-4943-963a-9f2db8452b03_d5301715.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，球迷们在多雨的沙田尽量保持干燥。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位经验丰富的投注手杜先生承认，自己起步较晚，30多岁才开始涉足赛马，因为冠军赛马公司现已退役。 -Tack。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，他是最好的马，”这位 67 岁的仓库工人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“别忘了，它一直驮着一匹真正的马。”体重在 150 磅范围内，这可不是开玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;“但是 Co-Tack 总能在任何赛道上追赶其他马，无论快慢。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一匹令人惊叹的马，无意冒犯，但即使是维登河也无法与之相比。我非常钦佩 Co-Tack，他是最棒的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warning on Hong Kong won’t hurt city as firms favour ‘profits over politics’: observers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277693/us-warning-hong-kong-wont-hurt-city-firms-favour-profits-over-politics-observers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/21b8642f-e8c3-4deb-8853-f9efaeb98741_514f359a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已有 30 家美国公司在该市设立或拓展业务据投资推广署称，今年上半年。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，美国对在香港开展业务的公司风险加大发出的最新警告对香港的影响有限，他们认为商界人士将优先考虑“利润而不是利润”。 &lt;/p>;&lt;p>;商界领袖和评论员周日表示，在华盛顿指责香港充当躲避美国对俄罗斯制裁的“重要转运点”后，他们也不认为外国公司会离开香港。 &lt;/p>;&lt;p>;一天前，美国国务院、财政部、商务部、农业部和国土安全部联合更新香港商业咨询，警告《维护国家安全条例》可能对企业和个人构成“新的、更高的风险” &lt;/p>;&lt;p>;这项立法是根据该市小宪法第 23 条的要求于 3 月 23 日生效，是北京 2020 年实施的国家安全法的国内版本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;更新后的商业咨询还将香港标记为俄罗斯为其武装部队和持续侵略乌克兰采购军民两用商品的重要转运点之一。&lt;/p >;&lt;p>;香港中华厂商联合会会长 Wingco Lo Kam-wing 表示，最新建议的影响仍然“有限”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，超过 50 家香港企业外国总领事、名誉领事和商会代表上个月出席了协会举办的招待会，表现出对我市营商环境的高度信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/f65d2655-2fd1-4061-9500-a0b5518bafcb_33d1e128.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯展出的坦克。香港被指责为该国为其武装部队采购军民两用物资的“重要转运点”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为这种影响不会持续，因为商人将利润置于政治之上。无论他们来自哪个国家，只要有利润，他们最终都可以找到与香港和中国大陆做生意的方法。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;执行董事庄大亮教授香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所所长表示，报告发布后，美国或外国公司不会离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;“更新是常用策略美国的。许多在香港的外国企业并不参与向俄罗斯运送军民两用货物，而是在香港赚取利润。他们为什么要离开？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国8月制裁了400多家支持俄罗斯入侵乌克兰的实体和个人，其中包括一家香港公司，被指控向一家俄罗斯电子设备运输集成电路、叠层陶瓷电容器和其他货物。 &lt;/p>;&lt;p>;该通报还表示，香港的 174 个当事人和 11 个地址目前受到出口、再出口、国内转运和外国生产物品的限制。&lt;/p>;&lt;p>;半官方的中国港澳研究会智库顾问刘兆佳指出，香港没有义务遵守美国对俄罗斯的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“此类制裁是单方面的并且没有得到联合国的承认。香港不可能效仿他们，因为这座城市是中国的一部分。”该学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 7 月呼吁香港阻止俄罗斯利用它以避免西方制裁。&lt;/p>;&lt;p>;刘还表示，更新该通报的时机表明美国正试图利用最近对两名新闻编辑合谋发表煽动性文章的定罪。&lt;/p>;&lt;有了这两项国家安全立法，美国很难在香港部署特工。他们现在抓住一切机会攻击这座城市。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/08/f65a9a5f-5628-4fe2-b8c4-f90a5c5cef0a_67071797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国政府部门警告“新的和加剧的风险”适用于在该市经营的公司和个人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前驻香港特使唐家乐表示，这一时机可能与今年颁布“影响深远”的国内国家安全法案有关&lt;/p>;&lt;p>;在香港和北京当局对该建议进行回击的第二天，财政部长许正宇周日称华盛顿有关风险的说法“牵强”。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，去年香港管理的30万亿港元资产中，一半以上来自外国司法管辖区，这反映了香港作为国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该对香港保持信心城市。许多商会和金融界都对条例实施后稳定的社会环境和前景表示了信心。&lt;/p>;&lt;p>;根据负责吸引外国直接投资的政府机构投资推广署的统计，30家美国公司上半年已在香港设立或扩展业务。&lt;/p>;&lt;p>;但政府数据显示，2022年至2023年间，美国公司在香港的地区总部减少了12.1%，减少了2.6%区域办事处数量下降百分比。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudan rejects UN experts’ call for ‘impartial’ force to protect civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277696/sudan-rejects-un-experts-call-impartial-force-protect-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/a8f5a198-751d-4336-8db7-a6b7ec5c79df_3ad3d41f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名患有营养不良的苏丹儿童在苏丹港儿科接受治疗世界卫生组织总干事谭德塞周六访问该国期间的中心。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苏丹拒绝了联合国专家关于部署一支“独立和公正的部队”的呼吁，以保护因一年多的战争而被迫逃离家园的数百万平民。 &lt;/p>;&lt;p>;自去年四月以来，军队与准军事部队之间的冲突已造成数万人死亡，并引发了世界上最严重的人道主义危机之一。&lt;/p>;&lt;p>;联合国独立专家表示周五，他们的实况调查团发现了双方“令人痛心”的侵犯行为，“这可能构成战争罪和危害人类罪”。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁“建立一支独立、公正的部队，忠于阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军领导下的军队的苏丹外交部在周六晚间的一份声明中表示，“苏丹政府完全拒绝联合国调查团的建议”。&lt;/p>;&lt;p>;它称去年成立实况调查团的联合国人权理事会是“一个政治非法机构”，而该小组的建议“公然违反了他们的职责”。&lt;​​/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/ cc6b22b7-1c9a-439d-8c92-300a80a6675f_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界卫生组织总干事谭德塞（中）参观儿童医院周六在苏丹港。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国专家表示，已有 800 万平民在国内流离失所，另有 200 万人逃往邻国。&lt;/p>;&lt;p>;超过 25 人数百万人（超过该国人口的一半）面临严重的粮食短缺。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织总干事谭德塞周日访问苏丹时表示，“苏丹人正在经历一场完美的危机风暴”。 &lt;/p>;&lt;p>;他列出了“超过500天的冲突”、人口流离失所、一些地区的饥荒、自然灾害，例如最近水坝决堤引发的洪水和疾病爆发。&lt;/p>;&lt;p>;“规模紧急情况的严重性令人震惊，因为没有采取足够的行动来遏制冲突并应对其造成的痛苦。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在苏丹港发表讲话，那里的政府办公室和由于首都喀土穆的激烈战斗，联合国已搬迁，世界卫生组织总干事呼吁“世界醒来并帮助苏丹摆脱其正在经历的噩梦”。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹外交部周六的声明指责布尔汉前副手穆罕默德·哈姆丹·达格洛领导的准军事快速支援部队“系统性地针对平民和民事机构”。&lt;/p>;&lt;p>;“保护平民仍然是苏丹政府的绝对优先事项， ”它说。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，联合国人权理事会的作用应该是“支持国家进程，而不是寻求强加不同的外部机制”。&lt;/p>;&lt;p>;它还拒绝了专家关于武器禁运的呼吁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato member Romania says Russian drone violated its airspace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277689/nato-member-romania-says-russian-drone-violated-its-airspace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/fbc98ea7-6296-4dd5-8420-82cf5f05146d_273090cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，一架来自俄罗斯的无人机已进入罗马尼亚领空。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北约成员国周日报道称，一架俄罗斯无人机在夜间袭击邻国乌克兰时侵犯了罗马尼亚领空，敦促莫斯科停止其所称的升级行动。&lt;/p>; &lt;p>;罗马尼亚国防部表示，这起事件发生时，俄罗斯对乌克兰多瑙河对岸的“民用目标和港口基础设施”进行了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚部署了 F-16 战机来监视其领空该部表示，北约盟国随时了解情况。罗马尼亚紧急情况当局还向东部两个地区的居民发出短信警报。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，初步数据显示，罗马尼亚佩里普拉瓦村附近的无人居住地区可能存在“影响区”。它补充说，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，罗马尼亚多次确认其领土上有无人机碎片，最近一次是今年 7 月。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚国防部强烈谴责俄罗斯对乌克兰的袭击，称其“毫无道理，严重违反国际法准则”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将离任的北约副秘书长米尔恰·杰阿纳 (Mircea Geoana)罗马尼亚前高级外交官表示，军事联盟还谴责俄罗斯侵犯罗马尼亚领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“虽然我们没有任何信息表明俄罗斯对盟国进行蓄意攻击，但这些行为是不负责任的，并且具有潜在危险，”他&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰地区军事管理局报告称，在俄罗斯夜间对北部城市苏梅的空袭中，两名平民死亡，四人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;两名儿童政府表示，其中包括受伤者。据当地州长 Oleh Syniehubov 称，在东部哈尔科夫地区，夜间炮击导致两名老年妇女死亡。&lt;/p>;&lt;p>;夜间，乌克兰防空系统击落了四枚巡航导弹中的一枚和 23 枚伊朗制造的 15 枚。据乌克兰空军报道，俄罗斯发射了沙希德无人机。它还补充说，没有一枚巡航导弹击中目标。&lt;/p>;&lt;p>;州长瓦迪姆·菲拉什金 (Vadym Filashkin) 在 Telegram 消息应用程序上报道称，周日晚些时候，俄罗斯军队炮击顿涅茨克东部地区的一个村庄，造成三名妇女死亡。&lt; /p>;&lt;p>;据乌克兰国家紧急服务部门称，在该省其他地方，救援队从周六晚上在俄罗斯空袭中被摧毁的一家酒店的废墟中打捞出了两名男子的尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/5c902b38-1545-46c5-b806-cd7d55d759c5_5fe436ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在波尔塔瓦举行的葬礼上，一名在俄罗斯火箭袭击军事学院中丧生的乌克兰军人的亲属在他的棺材前哭泣。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同一天，周二俄罗斯大规模导弹袭击袭击了东部城市波尔塔瓦的一所军事学院和附近的医院，死亡人数上升至 58 人”，地区州长 Filip Pronin 报道。另有320多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年初对乌克兰发动全面入侵以来，俄罗斯军方多次使用导弹摧毁平民目标，有时单次袭击造成数十人死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;波尔塔瓦位于基辅东南约 350 公里（200 英里）处，位于基辅和乌克兰第二大城市哈尔科夫之间的主要高速公路和铁路线上，靠近俄罗斯边境。&lt;/p>;&lt; p>;此次袭击发生之际，乌克兰军队在 8 月 6 日开始突然入侵后，试图在俄罗斯库尔斯克边境地区占领据点，同时俄罗斯军队深入乌克兰东部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/e1b31000-3bbc-4ccb-a9cd-bcf0d6f08c0f_4ef30171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，一名乌克兰炮兵在该国顿涅茨克地区波克罗夫斯克附近的前线阵地上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队继续对波克罗夫斯克市进行长达数月的猛攻，并加大了对更南边的库拉霍夫镇附近的攻击力度，乌克兰总参谋部&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周日表示，其部队已占领波克罗夫斯克东南约 19 公里（11 英里）处的小镇新罗迪夫卡。乌克兰战场分析网站 DeepState 周六晚上发布的最新消息称，俄罗斯军队已“挺进”新罗迪夫卡，并占领了波克罗夫斯克地区东南部的一个村庄 Nevelske。&lt;/p>;&lt;p>;波克罗夫斯克战前人口约 6 万，是乌克兰的主要防御据点之一，也是顿涅茨克地区的重要后勤枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;占领该地将损害乌克兰的防御和补给路线，并使俄罗斯更接近其声称的目标目标是占领整个顿涅茨克地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China opens up medical sector, manufacturing to foreign ownership in growth push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277683/china-opens-medical-sector-manufacturing-foreign-ownership-growth-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/ca92818c-37b8-4034-8bb7-0a046851e865_ffd809e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首都北京是外国投资者青睐的中国几个主要城市之一被允许经营医院并提供人类干细胞和基因诊断服务。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将允许在几个主要城市设立外商独资医院，并允许外国投资者在自由贸易试验区提供人类干细胞和基因治疗服务，作为吸引外资、稳增长努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;商务部、国家卫生健康委员会和国家药品监督管理局周日联合发出通知称，将允许外国投资者在中国经营医院北京、天津、上海、南京、苏州、福州、广州和深圳以及南部岛屿省份海南省的城市。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们将不允许收购公立医院或经营公立医院通知称，涉及中医药的企业。具体要求和程序稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;北京、上海、广东省等主要自贸区也将进一步扩大生物技术领域对外资的开放。海南。&lt;/p>;&lt;p>;即日起，允许外资企业研究、改造人类干细胞和基因诊断技术，并提供相关治疗服务。他们还可以申请适用于全国的市场注册和大规模生产许可证。&lt;/p>;&lt;p>;北京的这一举措是在中国共产党最高领导层在关键决策三中全会上承诺进一步开放市场不到两个月后做出的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，何立峰副总理也表示要扩大国际合作，构建开放型高水平经济新体系。&lt;/p>;&lt;p>;“外资投资是中国经济的重要组成部分，也是中国现代化建设的重要力量，”他周日在东南部城市厦门举行的中国国际投资贸易洽谈会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;开放医疗领域是这是北京在国内经济放缓和美国脱钩措施的背景下遏制外国投资下降的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的“负面清单”——一份列出不对外国和私人参与的行业的文件。&lt;/p>;&lt;p>;去年八月，北京发布了一系列指导方针，以在新冠疫情后经济复苏缓慢的情况下增加外国投资。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，政府数据显示，1-7月外国直接投资同比大幅下降近30%，至5395亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;根据何副总理2017年发布的数据。截至2023年底，中国厦门共有外商投资企业近118万户，累计投资28.4万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;“竭诚欢迎外资企业抓住有利机遇，做大做强”他说，中国经济的光明前景和市场潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国商会尽管北京长期以来一直试图向国际社会保证其营商环境，但商务人士经常抱怨中国的市场准入壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会周日发布的“负面清单”中国国家发改委和商务部还将禁止外商投资的领域从 31 个削减至 29 个。该清单最近一次更新是在 2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年制造业外商投资达到 1544.8 亿元人民币今年七个月，同比增长约3%。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的负面清单进一步取消了对境内试点地区特别是在试点地区提供的云服务和其他增值电信服务的外资所有权限制。北京、上海、深圳和海南等重点地区。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括互联网数据中心、内容交付网络和互联网服务提供商。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan delays trips by mainland Chinese scholars in fresh setback for cross-strait visits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277677/taiwan-delays-trips-mainland-chinese-scholars-fresh-setback-cross-strait-visits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/d40ed06a-690e-4d15-a313-489f7f6420c7_b4f0a474.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;不过，从中国大陆前往台湾的旅游仍基本停止放宽限制，允许福建居民前往两个县。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据台湾媒体报道，原定连日来的两个大陆学术代表团访台的行程因台北方面的阻挠而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;一据台湾《联合报》报道，由厦门大学台湾研究所 (GIFTS) 率领的代表团计划于上周四访问台湾进行学术交流。&lt;/p>;&lt;p>;另一个代表团由厦门大学台湾研究所 (GIFTS) 率领。据周五的报道称，厦门大学校长原定于今天访问台湾，但该行程也因等待批准而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;台湾当局推迟了访问，称代表团的申请尚未完成报告称，这些行程将被推迟到 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;UDN 援引消息人士称，推迟可能是由于台湾当局制造的“技术障碍”，并可能与处理此案的不同部门之间存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;台湾大陆委员会（台湾两岸最高政策规划者）告诉 UDN，此案仍在按照法律程序进行审查。台湾一贯支持两岸“健康有序”的交流。&lt;/p>;&lt;p>;台湾将在考虑两岸局势和“确保国家安全的原则”的情况下，促进两岸智库之间的交流&lt;/p>;&lt;p>;GIFTS 是大陆领先的台湾事务智库。其代表团原计划与台北国立政治大学进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;两岸交流，包括学者到岛内的访问，近年来受到Covid-19大流行的严重影响， &lt;/p>;&lt;p>;去年，包括学术交流在内的专业交流数量仅为2019年的6%左右，而商业交流则不到2019年总量的30%，据UDN 6月报道的数据。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，来自中国大陆五所大学的37名学生和教师访问台湾，这是多年来首次访问台湾的大型学术代表团。超过三年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/b0c25389-604b- 438e-b711-2185a1908fde_f668e26d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京将现任台湾领导人赖清德描述为“麻烦制造者”。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管东部省份福建省部分取消了限制，允许居民前往台湾旅游，但大陆游客赴台旅游仍基本停止。台湾金门县和马祖县。&lt;/p>;&lt;p>;自赖清德接任台湾领导人以来，北京也加大了对台湾的军事压力。黎智英代表有独立倾向的民进党，被北京称为“麻烦制造者”，在他五月就职几天后，北京就发动了大规模的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，台湾政治活动人士杨致远在中国大陆以“分裂国家罪”被判处九年徒刑，这是两岸此类案件的首例，并促使台北发出正式旅行警告。&lt;/p>;&lt;p>;北京看到台湾作为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong experts back plan for preserving parts of partially collapsed historic Tai Kwun block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277684/hong-kong-experts-back-plan-preserving-parts-partially-collapsed-historic-tai-kwun-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/e91bcc52-c36d-466a-b565-6bd76c805db6_ad988c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大院内的第 4 号街区（地下）部分倒塌八年前 照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位香港保护专家支持中环历史艺术场所大馆的一项提议，即只保留部分倒塌的历史街区的外墙，并表示结构安全必须得到保证”八年前部分倒塌后，“保留”。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督大馆修复工作的香港赛马会聘请了专业人士，对部分倒塌的大楼进行了审查后，建议仅保留公共外墙，将空间转变为表演和艺术用途。&lt;/p>;&lt;p>;香港建筑保护学会会长Wendy Ng Wan-yee告诉《华盛顿邮报》，安全是保护工作的首要任务。&lt;/p>;&lt; p>;“许多部分在技术上不可行保存。我们同意当前的提案可以保留最多的元素。下一步是解释如何讲述故事以及Block 4的保存过程。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng补充说，团队可以考虑使用新技术，例如虚拟现实和增强现实，以为访问者创造身临其境的体验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/a8d8461f- 2224-4c0d-bd29-c0994627201c_0735c788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大馆建议仅保留两堵墙，并将该街区改造成表演空间。图片：古物咨询委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三层高的第4座是该院落内16栋历史建筑之一，也是已婚督察的宿舍，于2016年部分倒塌。经过多年的评估和调查，该俱乐部在二月至六月期间拆除了不安全的建筑物，包括屋顶覆盖物和构件。&lt;/p>;&lt;p>;根据该俱乐部最近提交给古物咨询委员会的一份文件，仅该建筑物的公共外墙出于安全考虑，一楼的房间以及花岗岩和木楼梯将被保留。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部计划建造一个永久性的天篷来保护遗骸，并提供一个阴凉的开放空间与阅兵场相连，这是一个被第 4 号街区和其他几个街区包围的空间。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，“合适的回收材料”将用于在阶梯露台上创建座位区，而部分砖墙和如果可行的话，将保留底层房间的地基，以展示原来的楼层布局。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部希望在开放区域进行艺术表演和装置，同时利用外部照明来营造夜晚的氛围街景。&lt;/p>;&lt;p>;该提案还建议不能重复使用或保存的历史建筑构件可以在艺术装置中得到体现。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，俱乐部在过去几年中考虑了各种提案，例如建造新部分与现有结构连接，但这需要历史部分符合现代严格的建筑规则，而且难以承受荷载。&lt;/p>;&lt;p>;前立法会议员林少洛董事局主席表示，不应单独看待第 4 座的保育工作，而应考虑其与整个院落的配合情况。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，大馆的定位是举办不同的文化活动，而拟议的街区的开放空间将与现有环境相连接，并为艺术表演提供空间。&lt;/p>;&lt;p>;林希望保育团队不只专注于展示回收的材料，而是将它们融入到能够讲述历史的展览中。 &lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部在提交的文件中强调，这些干预措施是为了确保公共安全，并且对于对大馆的可持续未来产生积极影响并服务社区“至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它表示希望拟议的计划能够寻求在公共安全和遗产保护之间表现出“敏感的平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;董事会预计将在周四讨论俱乐部的振兴提案。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong officials investigate alleged sexual assault by teacher on 16-year-old student]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277686/hong-kong-officials-investigate-alleged-sexual-assault-teacher-16-year-old-student?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/322d995f-6a5b-4561-b20e-16b652ba564b_1355f357.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局称女子学校已向教育局提交报告政府。图片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局正在调查一名男教师两年前在家中性侵一名16岁女孩的指控。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周日向《华盛顿邮报》证实，学校已向政府提交了一份报告，承诺如果发现教师有专业不当行为，将追究其责任。&lt;/p>;&lt;p>;“情节严重的，局方将根据《教师资格证》吊销该教师的注册资格。”教育局表示，考虑到多方面因素后，《教育条例》规定，该名教师将不再获准在学校任教。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有透露该学校的名称。&lt;/p>;&lt;p >;所谓的受害者六天前在社交媒体上发帖，用三页手写笔记的照片提出了指控，引发了互联网用户的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这名老师被描述为三十多岁， 2022 年 12 月中旬，当她在学校活动帮忙后到他家时，他对她实施了性侵犯。当时她16岁。&lt;/p>;&lt;p>;她指控他在她午睡醒来后对她进行性侵犯，并称她出于恐惧而挣扎着拒绝他。&lt;/p>;&lt;p>;女孩说警方当时没有对这名老师提出指控。她还暗示自己已经不再上学了。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经16岁了，没有明确拒绝他，而是自愿的，我不知道如何保护自己，所以导致了这件事”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是希望公众能够更多地关注教师的职业操守，提醒女孩们保护自己。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港，这是违法的与 16 岁以下女孩发生性关系。违法者最高可被判处五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系涉嫌涉案的学校征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia is starting the work of fixing a broken world order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277481/southeast-asia-starting-work-fixing-broken-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/b609d19a-bf73-4f51-a0dd-f2a76ed4042e_3e72baeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;当世界领导人本月再次齐聚纽约参加联合国大会年度会议时，我们很难忽视在多边秩序陷入危机的背景下举行的世界最大多边会议的讽刺意味。 &lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是因为中东正处于地区性冲突的边缘，或者加沙的人道主义救援被少数国家扣为人质，或者乌克兰与俄罗斯关系的动态变化战争风险使欧洲和美国陷入持久战。毕竟，几十年来，联合国成员国一直在讨论类似的情况。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多南方国家来说，这正是因为国际社会不得不反复面对这些挑战 — — 通常，其代价是太多的生命——多边主义的失败表明了对过时的、不公平的全球秩序的信任危机。联合国安理会常任理事国席位和否决权就是明显的例子。&lt;/p>;&lt;p>;本月，除了各国领导人在大会唱名发言外，联合国还将召开未来峰会。这次峰会被认为是修复国际合作信任的“千载难逢的机会”。它将制定一份未来契约。当前版本的协议草案列出了 60 个行动项目，以应对与可持续发展、全球治理以及和平与安全相关的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;清单中的大部分内容延续了过去几十年未满足的愿望——建立一个无核世界武器、饥饿和贫困。随着地缘政治紧张局势的加剧、对国际法的自私解释以及对世界和平的肤浅承诺，我们有充分的理由怀疑这次峰会能否在实地产生任何有意义的变化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，相对而言，对于较小的东南亚国家来说，多边主义太重要了，不能失败。如果做得好，它可以为应对复杂的挑战提供平等和有效的合作基础，而任何一个国家——即使是一小群强国——都无法单独应对这些挑战。 Covid-19大流行是一个惨痛的教训。正在发生的气候紧急情况是另一个例子。在这两种情况和许多冲突中，世界上最脆弱的人群付出了最高的代价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/06/7da518f3-4622-4622-43eb-ae0d-3a37eb36c415_415_42f363a2.jpg“ alt =” 9月4日，菲律宾Pilila的超级台风Yagi（当地被称为Enteng）的街道上的街道。因此，不仅仅是严格。这是对我们想要生活的世界的道德课程纠正。因为这是全球多数，包括在东南亚，应该有更大而更大的说法。&lt;/p>; &lt;p>;联合国安理会改革，将在峰会上讨论的动作项目是一个开始。长期以来，东南亚政府与其他全球南方网络进行了长期呼吁进行理事会改革。 2000年，马来西亚敦促安全理事会进行“全面大修”，使其更具代表性，透明和负责。将近三分之一的联合国成员国从来没有机会服务的事实。 2015年，印尼总统乔科·维多多（Joko Widodo）在雅加达举行的亚洲 - 非洲会议60周年纪念日强调，两大洲的国家需要继续推动联合国改革。&lt;/p>; &lt;p>;现实是，峰会是峰会的愿望。 ，全面的联合国改革（包括理事会）是一场漫长而令人沮丧的比赛。尽管如此，联合国系统内外的几种趋势还是向东南亚国家提供了一种修复多边主义裂缝的方法，并在某些情况下进行维修。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，在全球南方的自信心越来越多，对全球南方的兴趣越来越匹配，这为重新配置优先级和一致性而创造了动力。对全球南方的更大关注也通过推进大多数世界人口重要的事情来增加多边改革的动力。&lt;/p>; &lt;p>;最近结束的印度尼西亚 - 非洲法庭和东南亚国家协会（ASEAN）（ASEAN）努力争取努力当地货币交易，以及马来西亚和泰国的感兴趣的表达方式，都表示行使选择权，而不必放弃现有命令。印度尼西亚和泰国各自加入经济合作与发展组织的竞标表明，这种务实的敏捷性。&lt;/p>; &lt;p>;第二，通过为不断发展的技术框架做出贡献，东南亚利益相关者可以主动为道路规则塑造道路规则未来几十年。当谈判明年结束时，《东盟数字经济框架协定在东南亚开展业务时，区域参与者也遵守东盟标准。较小的安排和多边主义并非固有地彼此独有。 09/06/77111DC2-F7DF-4050-92AD-052B71B566AE_3970F2AD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 8月8日，越南河内外交部。仪式是东盟成立57周年和越南加入东盟29周年的纪念日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是该地区可以而且应该走得更远。许多数据驱动的技术，例如人工智能以及包括数据中心和海底电缆在内的为其动力的基础设施，具有超越服务贸易和投资的功能。它们具有战略重要性，对于长期的国家安全目标至关重要。东南亚球员应该从构建这些类型的对话中介入而不是回避。&lt;/p>; &lt;p>;最后，有效的多边主义的未来在于其参与者的民主化与过程一样多。在这里，首脑会议通过将整个讨论的支柱奉献给年轻人的权力和听力。&lt;/p>; &lt;p>;从越南到加沙，以及全球社会正义的其他事项，这是年轻一代，这是一贯表现出领导班缺乏的勇气，信念和组织。我们最好的选择是摆脱困境。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>