<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore vows to ‘get to bottom’ of racial discrimination allegations made by police officer before his death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228578/singapore-vows-get-bottom-racial-discrimination-allegations-made-police-officer-his-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/1af28722-378b-44fd-9b48-c370b78d7 8f3_ee21b02d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法律和内政部长尚穆根周五要求新加坡警察部队 (SPF) 调查一名警官生前提出的种族歧视、工作场所欺凌和其他指控。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，一名 36 岁男子被发现一动不动地躺在义顺房屋委员会大楼脚下，他被确认为警察，于周五晚上在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p >;该警官死前曾在脸书帖子中提出多项指控。他详细描述了他所说的有毒工作文化，并补充说，他曾寻求帮助，但遭到回避和拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子已被删除，但 Reddit 上分享了它的几张截图。&lt;/p>;&lt;h3>;“为什么这种情况仍然发生？”：种族主义事件引发新加坡的反思&lt;/h3>;&lt;p>;尚穆根将这名警官命名为 Uvaraja Gopal，并向他的家人表示最深切的哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“他已将发了一篇帖子，其中除其他外，称他在 SPF 中面临种族歧视。这些指控和其他指控都很严重，”部长在 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我已要求 SPF 彻底调查此事。我们将会追查到底。并承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根重申“明确的非歧视政策”，所有官员都有权受到公平对待。&lt;/p>;&lt;p>;“SPF 作为一个组织致力于这一原则。 “我们将调查事实。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;对印度人进行种族歧视的新加坡人中的“少数”：部长&lt;/h3>;&lt;p>;在另一篇 Facebook 帖子中，警方表示，他们“意识到”该警官在工作中提出的挑战，并“向他提供了各种援助”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将彻底调查他在 [Facebook] 帖子中提出的所有问题。”&lt;/p>;&lt;p>;警方还表示他们正在协助该警官的家人度过悲痛，对他的死亡的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系警方，以获取有关向该警官提供的援助的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police search for mainland Chinese parents, family of 12-year-old boy abandoned in hospital emergency department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228579/hong-kong-police-search-mainland-chinese-parents-family-12-year-old-boy-abandoned-hospital-emergency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/ec1d886f-6294-493c-99e0-490381be6b da_f935d08e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在寻找一名12岁男孩的家人，该男孩被发现被遗弃在医院急诊室。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，父母来自中国大陆的陈希尔顿于周五下午在油麻地广华医院被发现独自徘徊。&lt;/p>;&lt;p>;陈希尔顿持有香港身份证，目前由儿童福利协会照顾。 .&lt;/p>;&lt;p>;男孩看上去没有受伤。他身高 1.45 米（4.7 英尺），黑发，身材瘦削。他被发现戴着黑框眼镜，身穿深蓝色短袖T恤、卡其色短裤和黑色凉鞋。&lt;/p>;&lt;h3>;3岁香港男孩独自在家时从窗外坠落受伤&lt;/h3>;&lt;p>;油尖警区警方正在调查事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方敦促其亲属和任何有线索的人与警方或警区人员联系，电话：3661 9515，或发送电子邮件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore matchmaker ‘preaches the gospel’ in helping Asian men find Vietnamese brides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228518/singapore-matchmaker-preaches-gospel-helping-asian-men-find-vietnamese-brides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/b04c942b-361e-437e-9de4-de1f0c1534 a4_75cd0526.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在新加坡一家旧购物中心二楼的一家商店里，越南女性照片旁边的红色横幅上写着“寻找爱情，爱情”。&lt;/p>;&lt;p>;31 年来，True Love Vietnam 总部位于乌节广场，这是一个遍布美容水疗中心和按摩院的购物中心，专门为来自亚洲各地的单身男性寻找越南伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个创意。马克·林 (Mark Lin) 于 20 世纪 90 年代初首次发现了市场缺口，当时韩国、中国和新加坡的男性开始涌向越南寻找妻子。&lt;/p>;&lt;p>;越南经济正在向外国人开放，随着金钱和文化的转移，亚洲各地的工薪阶层单身男性抓住了在国外结婚的机会。越南提供了更多的潜在妻子，允许男人在外貌、年龄甚至贞操方面更加挑剔。&lt;/p>;&lt;p>;在他的第一任妻子离开他后，林最终在 55 岁时成为了自己服务的受益者，娶了一位他认为会成为好妻子的越南女人，但他以前的任何客户都没有选择过她。&lt;/p>;&lt;p>;这位 61 岁的台湾商人一向是实用主义者，他改变了看法。 -以短信的形式向联系人发送浪漫的财富。&lt;/p>;&lt;p>;“当我结婚时，我已经 55 岁了，我又穷又老，而且还残疾和破产，”一条典型的信息写道。 “你比我强多了，你没有理由找不到老婆。”&lt;/p>;&lt;p>;真爱越南始于台湾，2002年搬到新加坡，因为林和他的第一任妻子为他们的家庭寻找机会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;林在越南拥有20多名星探，走路一瘸一拐，未经过滤，但他很快乐，他说他确保为他的客户源源不断地提供潜在客户，并声称已经成功转型一生进行了 1,000 场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名坚定的基督徒，林说这项工作类似于“传福音”。你有好东西，你必须与世界分享。”。&lt;/p>;&lt;p>;顾客经常通过口碑来找他，或者在看到林在他的社交媒体帐户上发布的照片​​后找到他。&lt;/p>;&lt;p>;一旦支付了 2,000 新元（1,500 美元）的押金，林就开始介绍。如果客户想要更多选择，他会为他们提供为期一周的越南之旅，只要支付 4,000 新元的押金，他们就可以结识更多的女性，甚至是她们的家人。&lt;/p>;&lt;p>;一次成功的匹配使林总共获得 10,000 新元的服务费用，其中包括安排婚礼并确保该女性获得在新加坡居住的长期居留证。&lt;/p>;&lt;p>;越南在 2000 年代初禁止商业婚介，以打击贩卖新娘行为，这种做法至今仍然有效。然而，禁令执行不力使得林在越南开展业务没有太大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;他否认自己的行为类似于人口贩卖，这一指控经常针对业内人士。 “我们可以说不，我们可以选择，”他谈到自己的生意时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于越南女性来说，新加坡的吸引力在于物质生活更加舒适的前景，以及针对家庭暴力的更严格的法律，这让人们认为新加坡男性更加尊重他人。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在寻找一个忠诚、充满爱心、重视家庭的丈夫。新加坡是一个干净、现代化的环境，同样也塑造着人们的性格。”29 岁的美甲师 Hong Thu 说道。 “这就是我爱新加坡男人的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;女人也有自己的要求。 29岁的田女士是一家网上化妆品企业的老板，她希望未来的丈夫“长得好看，身高超过1.7米，经济稳定，能够照顾妻子和孩子”。&lt;/p>;&lt;p>;我不是在找一个没用的男人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她知道别人可能会认为她是一个“拜金女”，但她并不在意，说“我的生活是我的”。&lt;/p>;&lt;p>;田女士洪图找到了林，因为他为他们的朋友介绍了新加坡丈夫。他们更愿意慢慢来，但 Lin 一直试图通过带他们去新加坡会见更多候选人来加快这一过程。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的客户往往年龄较大，但 20 多岁和 30 多岁的男性在很难找到约会时间或无法满足新加坡女性的经济和社会愿望后，也开始向 Lin 寻求爱情。其中一位是一位 5​​0 岁的离婚者和父亲，他使用别名“威士忌”来避免家人的指责。虽然威士忌不起作用，但林证实自己是靠金钱赚钱的。&lt;/p>;&lt;h3>;越南对猥亵女性的罚款为 9 美元，引发了对更严厉法律的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;他与林长达一年的越南之旅涉及两次失败的越南之旅，其中与他建立“磁性”情感联系的女性选择了另一条路。直到第三次来到胡志明市，他才找到了结婚对象。他现在正在等待她搬到新加坡，以便他们可以正式结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“越南越来越发达，[女性]可以赚钱，”他说。 “十年后，找到并娶一个越南女人就不再那么容易了。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，幸福永远无法保证。&lt;/p>;&lt;p>;林估计，他促成的婚姻中约有四分之一以离婚告终，理由是语言障碍、不忠和不相容。如果该妇女尚未获得新加坡公民身份，离婚还会迫使她搬回越南，这个过程可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，一些顾客将林告上法庭。但当爱情变质时，林不会退款。&lt;/p>;&lt;h3>;新报告揭示了越南-中国人口贩运中最脆弱的一方&lt;/h3>;&lt;p>;“每次他们在法庭上起诉我时，我都赢了。因为我没有错。你不能责怪媒人，是你自己挑选的。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他也很快就会粉碎浪漫的理想。 “如果男人和女人之间有爱情，结婚后爱情就会消失。只剩下家庭关系和法律责任了。家里没米了，还谈恋爱吗？你只需去工作并赚钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong family memories: what digital legacy will you leave behind and who will take care of it when you are gone?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228572/hong-kong-family-memories-what-digital-legacy-will-you-leave-behind-and-who-will-take-care-it-when?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/eb3e0c2f-b63b-42b8-884f-599f47009 f0f_16197702.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;出生于香港的尼古拉斯·沃利 (Nicholas Worley) 抱着双胞胎儿子，翻阅着父亲编的一本书，书中充满了老照片和早已去世的家庭成员的回忆。&lt;/p>;&lt;p>;“我的祖父 1999 年去世后，我的父亲花了三年时间，在家庭笔记、采访和家谱的帮助下整理了这本书，但连他自己也说这本书并不完整，”他&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的沃利有英国血统，他决定为他的孩子以及渴望世代保存珍贵记忆的家庭创造一些更全面、更持久的东西。&lt;/p>;&lt;p>;“硬拷贝和东西可能会丢失，”他说。 “我想为我的家人创造一些东西并将其提供给其他人。我不喜欢任何人被遗忘的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;在公共关系工作了 15 年之后，他今年花了一些时间开发了 Inalife，他将其描述为一个数字遗产平台。&lt;/p>;&lt;p>;在上面，订阅者可以创建包含家谱、图片、视频剪辑、录音等的记忆相册。&lt;/p>;&lt;p>;该平台的设计可以随着更多家庭成员的添加而扩展，他们可以扩展家谱的分支，建立自己的记忆收藏。 ” .&lt;/p>;&lt;p>;“人们往往不会考虑这个问题，直到他们变老或亲人发生什么事。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他认为找到一种以数字方式保存记忆的方法非常重要，以防家庭成员和后代无法访问死者在社交媒体平台上收集的帖子、图片和其他材料。&lt;/p>;&lt;p>;例如，Facebook 允许用户在死后保留其内容或指定某人管理其帐户，而 Instagram 则具有纪念或纪念功能。删除帐户，但不能允许其他人维护帐户。&lt;/p>;&lt;p>;Google、Apple、LinkedIn 和 Twitter 的功能有限，无法停用或纪念死者帐户，或者允许访问受信任的联系人或家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;Worley 在 7 月 6 日推出之前与开发人员和程序员团队创建了这个基于云的网站，他表示该网站在第一周就吸引了 100 多名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;可以免费注册基本帐户。套餐包含 100MB 数据存储空间，但每月支付 5.99 美元到 19.99 美元之间的用户可以获得更多存储空间。&lt;/p>;&lt;p>;用户只需登录并开始创建家庭相册，决定大家庭中允许谁加入、谁可以查看内容以及在他们离开后谁将继续运行相册。&lt;/p>;&lt;p>;Worley 表示，他的团队将监控使用情况和趋势，以改善平台和用户体验，以确保订阅者的数据保持安全并可供家庭成员访问。&lt;/p>;&lt; h3>;“孤独死是可悲的”：香港人口老龄化即将到来的危机&lt;/h3>;&lt;p>;他希望随着更多订阅者的加入而产生利润，他说他会把钱重新投入到业务中，但他补充说，他的主要目的是创造一些东西来帮助家庭保存他们的记忆。&lt;/p>;&lt;p>;香港互联网协会开放数据小组召集人黄浩华表示，由于代际之间存在巨大的数字鸿沟，留下在线遗产的概念并不为人所知。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，人们更有可能将照片和视频保存在自己的设备上，除非他们有动力在可靠的平台上创建数字家庭相册。&lt;/p>;&lt;p>;他说，Inalife 的概念简单明了，但新平台的知名度和建立可信度需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;律师 Ryanne Lai Hiu-yeung 于 2011 年与他人共同创立了网络平台 Perpertu，允许用户转让其数字知识产权资产的所有权，但这并没有花费太多时间。 &lt;/p>;&lt;h3>;“回来闲逛”：互联网帮助女性寻找300年的故乡&lt;/h3>;&lt;p>;“当时很困难，因为几乎没有任何关于规划数字遗产的教育，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她于2020年共同创办了社会企业ForeverGift，与律师合作，为那些同意留下10,000港元的人提供免费遗嘱起草服务（1,279 美元）死后捐给指定的慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;她说，30 多岁的人更有兴趣起草一份遗嘱，其中包括社交媒体内容、加密货币和不可替代代币等数字资产。&lt;/p>;&lt;p>;她认为人们会选择像 Inalife 这样的东西，这是在计划如何保护具有货币价值的数字财产之前保存照片和视频的良好开端。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现在是强调有关数字遗产规划教育的黄金时间。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia bans pop group The 1975 after singer Matty Healy kisses male bandmate onstage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228574/malaysia-bans-pop-group-1975-after-singer-matty-healy-kisses-male-bandmate-onstage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/1bbea8ad-d919-4c14-9227-6ee504c007ba_ 32fb5b6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五晚上，英国流行摇滚乐队 The 1975 在马来西亚音乐节上的演出因主唱 Matty Healy 在舞台上亲吻一名男乐队成员并批评该国的反 LGBT 法律而被缩短。&lt;/p>;&lt;p>;在穆斯林占多数的马来西亚，同性恋是一种犯罪行为。人权组织警告说，该国对女同性恋、男同性恋、双性恋和跨性别者的不容忍现象日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上发布的视频中，希利在吉隆坡 Good Vibes 音乐节上向观众发表了充满脏话的演讲后亲吻了贝斯手罗斯·麦克唐纳，他在演讲中批评了马来西亚政府反对同性恋的立场。&lt;/p>;&lt;p>;他说乐队曾考虑退出演出，但不想让马来西亚的歌迷失望。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 只在东南亚参加新加坡比赛。谁该责怪什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“我犯了一个错误。当我们预订演出时，我并没有对此进行调查，”他说。 “我不明白邀请 1975 到一个国家，然后告诉我们可以和谁发生性关系有什么意义。”&lt;/p>;&lt;p>;希利后来中断了演出，告诉观众：“好吧，我们得走了。我们刚刚被禁止进入吉隆坡，稍后见。”&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到乐队置评。据媒体报道，希利因在 2019 年阿拉伯联合酋长国的一场音乐会上亲吻一名男歌迷而受到批评。据媒体报道，该国也有禁止同性恋行为的法律。&lt;/p>;&lt;p>;Good Vibes 组织者在一份声明中表示，乐队的演出因“不遵守当地表演准则”而被停止。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚通讯部长法赫米·法齐尔 (Fahmi Fadzil) 在 Twitter 上发帖称乐队的表演“非常不尊重”，并表示他将与当地人接触。当局并传唤节日组织者作出解释。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件发生在关键的地区选举之前，选举将使安瓦尔·易卜拉欣总理的进步联盟与大多数保守的马来族穆斯林联盟对立，该联盟指责安瓦尔政府在保护这个多种族国家的穆斯林权利方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>; 据官方媒体报道，总理本月多次表示，他的政府将维护伊斯兰教原则。他表示，他的政府不会承认 LGBT 权利。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，马来西亚当局没收了瑞士公司 Swatch 庆祝 LGBT 权利的“骄傲系列”生产的手表。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:o范围&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outspoken law scholar He Weifang closes door on colourful career]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228551/outspoken-law-scholar-he-weifang-closes-door-colourful-career?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/c99de88f-640a-47f2-b097-bfb7f9d43 cec_b2348047.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;著名法学教授何卫方是中国司法独立和法治的直言不讳的倡导者，他将于本周退休，告别长达数十年的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;他于周一迎来 63 岁生日，以直言不讳地表达对中国司法制度的看法而闻名，也是众多曾因异议而被压制或审查的自由派知识分子之一。 &lt;/p>;&lt;p>;在发给《南华早报》的简短消息中，贺建奎确认自己从北京大学退休，但拒绝接受采访，要求保护此时的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，贺建奎入选《外交政策》全球百位思想家排行榜。该杂志称他是“对中国法律体系的直言不讳的批评者”和“一位长期撰写司法滥用问题的作家，他说他看到中国随着时间的推移变得更加镇压，改革进展得不够快”。&lt;/p>;&lt;p>;他仍然是中国最直言不讳的学者之一，一段时间以来，外国领导人经常在出差期间拜访寻求与中国知识分子接触的人，其中包括德国前总理安格拉·默克尔。&lt;/p>;&lt;h3>;中国言论自由倡导者因账户关闭而指责腾讯&lt;/h 3>;&lt;p>;疫情期间，在吹哨人李文亮医生去世后，他公开批评政府对冠状病毒疫情的处理。&lt;/p>;&lt;p>;他于2020年2月在社交媒体平台微信上发布了一封手写信，以绕过审查，他在信中指出，媒体缺乏监督、治理不善和信息封锁是导致Covid-19传播的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者首次引起公众关注是在香港大学法律和社会学教授刘思达表示，他从 20 世纪 90 年代中期开始撰写文章和书籍，旨在对普通民众进行司法系统教育。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，从 90 年代中后期到 2010 年左右，他可能是中国社会法律界最有影响力的[学者]之一，”刘说，并指出当时的学者每年都会在不同城市举办数十场公开讲座。&lt;/p>; &lt;p>;刘说，他对司法改革和法治理念的讨论在现在看来可能过于自由，但反映了法律界的主流思想。&lt;/p>;&lt;p>;刘在北京大学读本科时曾接受过何老师的论文指导，他记得何老师是一位非常受欢迎的老师，他可以在没有任何笔记的情况下讲授雄辩，并与学生进行开放的讨论，这在当时是罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;退伍军人杨学林北京的刑事律师表示，他受到广泛尊重，称他是“非常认真、负责任的知识分子”。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，他为律师讲授宪法和人权。他还对许多法律案件直言不讳，其中包括备受瞩目的前律师李庄的错判案，李庄因为前重庆市委书记薄熙来反黑运动期间被起诉的犯罪头目捏造证据而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;李庄于2009年为薄熙来定罪的嫌疑人辩护时被捕，该案当时震惊了全国许多人。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，薄熙来被判入狱。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于我们作为律师来说，我们当然希望能够有更多这样的声音（来自法律学者），”李案的代理杨说。 “法律是一门实践性的学科，需要结合当前的个案进行研究和研究。”&lt;/p>;&lt;p>;对于李案，多位知名学者和律师指出，该案没有体现程序正义，即诉讼公正的理念。&lt;/p>;&lt;p>;他当时写了一封公开信，批评“在案件开庭前就已经判决，最后的审理流于形式”，缺乏司法独立性。 .&lt;/p>;&lt;p>;1960年出生，就读于西南政法大学，并于中国政法大学外国法律史专业获得硕士学位。根据他的教师简介，他在1990年代末也是哈佛大学法学院的访问学者。&lt;/p>;&lt;p>;1985年，他开始在中国政法大学任教，1995年调到北京大学。他的研究和专长包括比较法、法律理论和外国法律史。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者经常呼吁宪政和政治改革。&lt;/p>;&lt;p>;“共产主义学说不可避免地导致奴隶制，因为它带走了人们他在2013年接受《华盛顿邮报》采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他写过很多书，其中包括布鲁金斯学会出版社2012年出版的《以正义之名：争取中国的法治》。&lt;/p>;&lt;p>;前布鲁金斯学会教授、现任香港大学新研究中心负责人的李成在引言中写道。对于这本书：“很难将[他]描述为乐观主义者或悲观主义者，理想主义者或实用主义者。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，他很乐观，因为他将自己的整个职业生涯奉献给了中国的正义和宪政斗争。李教授写道，部分原因在于他的不懈努力，中国的法律界取得了显着的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“但另一方面，他清醒地意识到，党的领导人权力不受限制，官员腐败史无前例，许多引人注目的诉讼导致不公平的判决，民权活动人士受到非法对待。&lt;/p>;&lt;h3>;教授说，中国缺乏言论自由，助长了冠状病毒的传播&lt;/h3>;&lt;p>;“真正的真相是什么？何卫方的非凡之处在于，在寻求宪政中国的过程中，他似乎以一种令人惊叹的平衡方式结合了理想主义和实用主义。”&lt;/p>;&lt;p>;在国内，这位学者在微博中遭遇了左派人士的侮辱和谩骂，这让他“感到失望和不安”。 2013年底，他决定关闭自己的微博帐户。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，他的想法和想法在过去几十年里一直是一致的，但“真正改变的是我们的政治环境，什么样的观点是可以接受或被认为是主流的”。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道：“过去20年发生了很多变化。何教授没变，只是我们的社会、我们的政治环境变了。”&lt;/p>;&lt;p>;麦俊补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s football corruption crackdown targets 2 more senior officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228573/chinas-football-corruption-crackdown-targets-2-more-senior-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 12:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/21dd8cc0-4478-44b8-9d0a-e36e6b7382 34_992cddc3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国体育监管机构周六表示，中国足协两名高级职员涉嫌严重违纪违法，目前正接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国体育总局在两份声明中表示，这两名职员是中国足协战略规划部部长齐军和中国足协技术部主任谭海。&lt;/p>;&lt;p>;国家体育总局没有透露调查的细节。或违规行为。路透社未能联系到齐或谭请其置评，中国足协也没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;高级官员将在反腐行动中接管中国足球机构&lt;/h3>;&lt;p>;这是最近对中国足球进行反腐败调查后针对中国足协官员的最新调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国男子国家队——尽管有投资和一批国内外教练——只获得了2002年一届世界杯的参赛资格。 ，当时她们输掉了所有三场比赛并且没有取得进球。&lt;/p>;&lt;p>;然而，女队的战绩要好得多，并将于周六在澳大利亚珀斯对阵丹麦队开始她们的世界杯之旅。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Focus on sex with no education’: ‘violent and pornographic’ educational books for children in China leave parents disturbed, society twisted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228210/focus-sex-no-education-violent-and-pornographic-educational-books-children-china-leave-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/9cb4bc56-dbdb-4925-909b-e0be322bc1ce_3 7216b28.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国家长对儿童课外读物含有“暴力、色情”主题表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据《法制日报》报道，北京一位姓邹的父亲震惊地发现，一本为他的孩子推荐的书，广告上是“推荐给12岁以下儿童的故事集”，却把性骚扰描绘成一种合法的爱形式。 &lt;/p>;&lt;p>;在一个故事中，一个男孩对一个女孩一见钟情。在多次拒绝后，男主开始跟踪她，骚扰她的熟人，最终诉诸暴力。&lt;/p>;&lt;p>;当女孩提起诉讼时，男孩在被判刑时，在法庭上挑衅地宣称：“我可能失去了自由，但我永远不会失去对你的爱！”&lt;/p>;&lt;p>;令人惊讶的是，他的行为感动了女孩，两人最终在法庭上恩爱相拥，从此过上了幸福的生活。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这本书用这个故事来宣扬坚持的美德，告诉孩子们只要坚持不懈的努力，最终就会得到想要的结果。&lt;/p>;&lt;p>;内容让邹先生感到不安，他告诉《法制日报》：“当骚扰被描绘成对爱的顽强追求，这会对12岁以下儿童的价值观产生什么样的影响？”我在网上为四岁女儿购买了一本据称是儿童性教育书籍后，也表示了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这本书得到了许多书店的大力推荐，并得到了网上销售点的大力推广。&lt;/p>;&lt;p>;然而，翻了几页后，她发现里面的对话和插图令人难以忍受。&lt;/p>;&lt;p>;其中一张照片甚至显示一名男子抱着一个小女孩，小女孩的内裤外露，手放在她的私处。&lt;/p>;&lt;p>;“Un “这本书打着性教育的幌子，只关注性，并没有提供任何积极的教育价值。”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;性在中国传统上是一个禁忌话题，导致全国性教育和素养的匮乏。&lt;/p>;&lt;p>;最近的女童保护调查数据显示，2020年媒体公开报道的儿童性虐待案件有332起，受害者年龄越来越小，大多数是中小学生。 .&lt;/p>;&lt;p>;此外，青少年开始恋爱的年龄正在下降，导致随意性行为更加频繁。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，国家卫生健康委员会公布，中国人工流产总数达到惊人的1300万例，为世界之最。&lt;/p>;&lt;p>;其中一半以上的女性曾多次堕胎，其中近一半的堕胎是在25岁及以下的女性身上进行的。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，修订后的未成年人保护法于2021年6月实施，其中规定“学校、幼儿园必须对未成年人进行适龄性教育”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As the clock ticks, is Beijing ready to renew talks with the Dalai Lama, Tibet’s spiritual leader?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228384/clock-ticks-beijing-ready-renew-talks-dalai-lama-tibets-spiritual-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/7d9907e3-dc2b-46e2-8a01-19a4ff7c04 4b_876d324c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，北京最近与西藏流亡精神领袖达赖喇嘛取得了联系，但观察人士表示，重启会谈可能具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;达赖喇嘛本月早些时候庆祝了自己的 88 岁生日，他上周表示，中国官员已“正式或非正式”地与他进行了接触。&lt;/p>;&lt;p>;他没有具体说明沟通的时间或方式。 ，但表示他“总是愿意对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国官员现在已经意识到西藏人民的精神非常坚强，因此为了解决西藏问题，他们想与我联系，”十四世达赖喇嘛在印度达兰萨拉告诉记者，他此前在那里建立了西藏流亡政府（TGIE）。他于 2011 年辞去该机构政治负责人的职务。&lt;/p>;&lt;p>;“我也准备好了”，他说，并补充说，西藏人并不寻求独立，并决定继续作为中华人民共和国的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;西藏自治区政府部长诺津卓玛早些时候曾证实，最近与北京进行了“非官方和非正式”的“秘密渠道沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，在达赖喇嘛统治期间恢复谈判至关重要。据共同社报道，诺津在访问日本期间表示，“[现任达赖喇嘛]拥有道德权威，他拥有合法性，无论他在世时能提出什么解决方案或解决方案，人们都会给予认可。”&lt;/p>;&lt;p>;自从反对中国控制的起义失败以来，第十四世达赖喇嘛丹增嘉措已经流亡了 64 年。 1959年的西藏。北京将其TGIE视为分裂组织。&lt;/p>;&lt;p>;从2002年到2010年，达赖喇嘛代表与中国政府进行了九轮对话，但没有取得什么成果。此后没有举行过正式会议。&lt;/p>;&lt;h3>;中美因西藏人权问题针锋相对的北京制裁2&lt;/h3>;&lt;p>;香港科技大学中国民族政治专家巴里·索特曼表示，随着达赖喇嘛年事已高，无法再环游世界，双方都有理由恢复接触。&lt;/p>;&lt;p>;“从TGIE的角度来看，他们在国际上的最高牌就是达赖喇嘛， ”他说，并补充说，西藏问题在西方和印度一直以达赖喇嘛为代表，但在过去几年已从西方议程中淡出。&lt;/p>;&lt;p>;至于北京，萨特曼表示，这次外展的时机可能是因为西方的注意力被俄罗斯入侵乌克兰和新疆人权等其他全球问题转移到了西藏。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府知道，美国能为西藏流亡者做的事情非常有限。随着达赖喇嘛的形象在西方意识中逐渐淡出，达赖喇嘛的形象很可能会减弱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，达赖喇嘛关于西藏是中国的一部分且不寻求独立的最新声明与 TGIE 声称西藏是一个被占领的独立国家的说法相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“秘密渠道接触可能已经产生了[这个]结果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学现代西藏研究项目创始人罗伯特·巴尼特表示，如果北京相信的话如果能够以强势地位进行谈判，它可能会要求更多让步，而提供更少回报。因此，他表示，最近的接触努力并不一定表明北京有兴趣立即重启谈判，而是增加了谈判的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使西藏方面的事情变得非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;巴尼特预测，当务之急将是达赖喇嘛的继承或转世问题，并补充说，北京“几乎肯定”希望让达赖喇嘛就中国政府选择达赖喇嘛的最终权力达成一致。另一项要求可能是承认现任北京任命的班禅喇嘛，这是继达赖喇嘛之后的第二位西藏精神领袖。&lt;/p>;&lt;p>;1995年，双方各指定一名候选儿童为第十一世班禅喇嘛，这一冲突从未得到解决。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么布拉德·皮特在1997年的电影《西藏七年》之后被禁止进入中国&lt;/h3>;&lt;p>;中国政府坚称其有权批准这一任命包括达赖喇嘛和班禅喇嘛在内的所有高级藏传佛教人物的遗志，被视为中国皇帝继承的遗产。这一说法遭到了达赖喇嘛及其追随者的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;达赖喇嘛表示，他的继任者未来的角色应该由藏人决定，甚至可能在印度找到转世灵童。但中国坚称转世灵童必须遵循严格的仪式和宗教历史。&lt;/p>;&lt;p>;“为了有机会获得这些，北京必须在达赖喇嘛去世前采取行动，”巴内特说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，当中国方面认为达赖喇嘛处于最虚弱的时候，它总是有可能推动达成协议；这就是强硬谈判者的工作方式，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: French diplomat says China supplying military equipment to Russia it should not]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228571/ukraine-war-french-diplomat-says-china-supplying-military-equipment-russia-it-should-not?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/162cbbbb-decb-476f-859f-1817faaf523d_d 587f02f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)的最高外交顾问表示，中国正在向俄罗斯提供可用作军事装备的物品，尽管规模不大。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚些时候在阿斯本安全论坛上被问及西方是否看到任何证据表明中国在乌克兰战争中以任何方式武装俄罗斯时，马克龙爱丽舍宫外交团队负责人埃马纽埃尔·博纳(Emmanuel Bonne)告诉主持人：“是的，有迹象表明他们正在做我们不希望他们做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中国是否正在提供武器时，博纳说：“嗯，某种军事装备……据我们所知，他们没有向俄罗斯提供大规模军事能力，但[我们需要]没有交付。”&lt;/p>;&lt;p>;法国官员告诉美国有线电视新闻网，博纳指的是军民两用技术和非致命援助，例如头盔和防弹衣。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;P乌廷是复仇的终极使徒：中央情报局称瓦格纳老板将遭到报复&lt;/h3>;&lt;p>;在被要求置评时，白宫国家安全委员会发言人表示，美国官员对中国向俄罗斯转让“两用装备”感到担忧，这些装备可能用于杀死乌克兰人或对战场产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尚未看到中国向俄罗斯转让致命援助用于乌克兰战场，但我们对此保持警惕该官员表示，并继续密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，“我们将继续对为俄罗斯战争提供支持的公司采取行动，无论这些公司的总部位于中华人民共和国还是世界任何地方。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙办公室没有立即回复路透社的置评请求。中国驻巴黎大使馆没有立即回复通过电子邮件发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;自莫斯科于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰以来，中国一再否认向俄罗斯发送军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;博纳很少接受媒体公开采访，但经常向记者介绍背景情况。 4月份法国总统访华期间，他是马克龙外交代表团的成员，也是马克龙与中国高级官员的联络人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最需要的是中国弃权，”博纳说。 “我们需要他们明白，乌克兰是一场全球规模的冲突，出于原则原因，我们不能承受乌克兰的失败，但也出于非常可操作的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;博纳被问到中国不应该做哪些事情。 “当然是提供武器，还有经济支持，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inside the Chinese-run crime hubs of Myanmar that are conning the world: ‘we can kill you here’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228543/inside-chinese-run-crime-hubs-myanmar-are-conning-world-we-can-kill-you-here?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/78b925a7-ef0d-4f2c-932e-c04ad083e3 d2_aecd7097.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;*所有受害者的姓名均已更改，并省略了一些细节以防止识别。&lt;/p>;&lt;p>;“快跑！”这是给菲律宾人马克斯和简的唯一指示，结束了他们在缅甸长达六个月的强迫网络诈骗的折磨。&lt;/p>;&lt;p>;获得自由的一天，他们坐在湄索（去年年底他们被贩运经过的同一个泰国边境城镇）郊区的一间农舍里，两人回忆起他们紧张的最后时刻，当时一艘船缓缓穿过一条狭窄的河颈，驶向安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;一旦到达泰国河岸，他们的监护人告诉他们“你需要做的就是”跑吧，”简说——于是他们就这么做了，手里拿着行李。麦克斯仍然对这段经历感到震惊，他让简代表他在《亚洲周刊》上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;他们在接到泰国高薪工作的广告后，于 12 月和 1 月分别从菲律宾抵达&lt;/p>;&lt;p>;但他们却被驱赶到西北近 500 公里的湄索，穿过狭窄的莫埃河进入缅甸，被迫在中国犯罪分子经营的一个大院里诈骗欧洲和北美的目标。&lt;/p>;&lt;p>;当他们离开时，他们身上都带着伤疤。简说：“我成为了欺骗人们的工具，我为他们工作……即使这不是我自己的选择。”印度、肯尼亚和尼泊尔承诺提供高薪工作，结果却被困在网络诈骗的迷宫中数月或数年。&lt;/p>;&lt;p>;Jane和Max说，他们被迫工作的“公司”是克伦邦妙瓦底镇40公里长的河流沿岸十几家蓬勃发展的公司之一，这些公司是横跨东南亚的中国主导的庞大诈骗网络的节点。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨的诈骗行业去年声名狼藉。在有关大规模人口贩运、强迫劳动和系统性酷刑的报道不断出现之后。 6 月下旬，菲律宾作为主要诈骗中心的角色也得到了重申，当时马尼拉南部的一个中国经营的诈骗中心遭到突袭，释放了 2,700 多人，而老挝则在臭名昭著的金三角经济特区开展了大规模诈骗活动。&lt;/p>;&lt;p>;但在缅甸，这些残暴的犯罪活动仍然不受制止。他们受到 2021 年军事政变引发的该国持续的国内动乱的怂恿，并由中国犯罪分子和当地准军事组织的联盟操纵，超出了外部执法机构、民间社会和媒体的影响范围。&lt;/p>;&lt;p>;为了调查这场危机，《亚洲周刊》采访了来自 7 个国家的 18 名前和现任工人，他们今年和去年都被贩运到克伦邦苗瓦底地区，被迫在那里进行诈骗；身体和心理上受到虐待；并阻止其离开。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所 (USIP) 冲突监测机构缅甸国家主任杰森·塔尔 (Jason Tower) 表示，这是“骗局中的联合国”。 “骗子是从所有这些不同的国家作为强迫劳工被贩运来的。”&lt;/p>;&lt;p>;要进出，大多数人都会通过漏洞百出的泰国和缅甸边境。国际移民组织驻泰国代表团团长杰拉尔丁·安萨特 (Geraldine Ansart) 表示，自 2022 年中期以来，该组织收到了“大量”潜在人口贩运转介。 “我们可以假设这只是冰山一角。”&lt;/p>;&lt;p>;该行业被认为价值数十亿美元，被盗的资金用于购买虚假网站；招募新受害者的招聘人员；以及为那些渴望工作的人开放边界的腐败官员。&lt;/p>;&lt;p>;简相信她正在申请亚马逊的工作，这是她之前在菲律宾工作过的一家公司，与看似真实的公司电子邮件地址相对应。她的招聘人员帮她预订了飞往曼谷的航班，几天之内，她就开着车前往河边。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一个周日的早晨，在莫埃河的泰国河岸上，一群男人放下早餐，一辆卡车驶来，将里面的东西卸下来：一盒盒尿布、巧克力威化饼和几瓶燕窝饮料，装进下面的一艘船上。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些货物将运往河对岸苗瓦迪的一个大院。这些人称这里是一家“中国在线赌博公司”的所在地——这是诈骗活动的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;据今年早些时候被困在那里五个月的三名印尼男子称，这个大院被称为“家庭公园”。他们说，里面有大约 2,000 名工人，他们进行网上诈骗，并遭受严重的身体虐待，例如在正午炎热中强行奔跑、殴打和电击。&lt;/p>;&lt;p>;“有一次，我们 20 个人被锁在一个房间里，每天只能得到一次食物……他们（警卫）过来对我拳打脚踢，触电身亡，并用棍子殴打我，”其中一名男子阿里夫说。&lt;/p>;&lt;h3>;人口贩卖和“爱情诈骗” &#39;：菲律宾一家遭到突袭的中国博彩公司内部&lt;/h3>;&lt;p>;尽管家庭公园仍在扩张，但它在妙瓦底镇众多诈骗中心中只是一个小角色。&lt;/p>;&lt;p>;随着河流向南弯曲，臭名昭著的 KK 公园区在缅甸河岸上映入眼帘。这是一个由两部分组成的庞大建筑群，其宽大的红色屋顶是诈骗、走私和酷刑的代名词，甚至有关于器官贩运的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;KK Park 发展迅速，Maxar Technologies 提供的卫星图像表明第一阶段（称为 KK I）于 2019 年底至 2021 年中期完成。&lt;/p>;&lt;p>;它的姊妹院落，称为 KK II（一些受害者称其为“东风”）于 4 月份在一块空地上拔地而起。到 2021 年，今年 3 月将成为一个庞大的网站。该工地目前正在建设一栋大型新建筑。&lt;/p>;&lt;p>;在 KK I 的一栋四层楼建筑中，Jane 和 Max 被迫充当诈骗者，加入最多 15 人的团队，轮班工作 12 至 14 小时，以实现每天 25,000 美元的目标。&lt;/p>;&lt;p>;两人表示，他们的办公室里至少还有 300 人，他们被组织起来执行诸如在社交媒体上寻找受害者或“标记”等任务。 &lt;/p>;&lt;p>;Jane 表示，她办公室的团队通常会使用臭名昭著的“杀猪”骗局等技术来达到目标​​，在该骗局中，他们假扮成恋人，引诱目标参与欺诈性投资计划。&lt;/p>;&lt;p>;“[老板们]认为我们是机器人。你需要为他们提供金钱。你需要向他们提供销售……否则，严厉的惩罚正在等着你。”Jane 指着她背上因殴打而留下的伤疤说道。&lt;/p>;&lt;p>;在某些日子里，当诈骗进入“杀戮阶段”时，这些团队的收入高达 20 万美元：在最后阶段，包裹在骗局中的标记会注入越来越多的金钱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;大约 25 公里上方河边坐落着专家们认为是缅甸诈骗交易零地的地方：Shwe Kokko，一座遍布赌场、酒店、KTV 房间和诈骗场所的小城市。&lt;/p>;&lt;p>;Shwe Kokko 位于克伦邦边防部队控制的地区，该部队是一个准军事组织，名义上由 Saw Chit Thu 上校领导的缅甸军方指挥。&lt;/p>;&lt;p>;曾经是一个坐落在 Moei 河拐弯处的小村庄，2 年初开始发展017 年，边防部队的控股公司 Chit Linn Myaing Co Ltd 和佘志江领导的在香港注册的亚泰国际控股集团开始在该地区建设耗资 2,250 万美元的开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;该项目被称为 Yatai Shwe Kokko 经济特区，到 2019 年，该项目的发展已远远超出其特许范围。修订后的亚泰洲际酒店集团宣传材料展示了建设一座价值 150 亿美元的闪亮城市的计划，其中包括金融区、工业区和豪华度假村。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国警方逮捕了“逃亡 10 年”的中国赌博老板&lt;/h3>;&lt;p>;但在扩张过程中，她——一名于 2019 年放弃中国公民身份的柬埔寨人——似乎在北京树立了强大的敌人，他因经营非法在线赌博网站而被北京通缉。去年8月，他在泰国因国际刑警组织的“红色通缉令”而被捕，据信他仍被拘留，抗议将他引渡到中国。&lt;/p>;&lt;p>;无法联系到亚泰洲际酒店集团置评。但在《曼谷邮报》5 月份发表的一份声明中，该组织否认与犯罪、诈骗或 KK Park 存在任何联系，称自己是“一家专业企业”，并称她是“合法商人”。&lt;/p>;&lt;p>;Shwe Kokko 是中国资助的老挝、柬埔寨和缅甸经济特区网络的一部分，这些经济特区的副产品与北京在湄公河地区基础设施和贸易方面的一带一路雄心松散地联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年底，中国诈骗集团开始收购莫伊河缅甸一侧的土地。分析人士称，军事政变起到了助燃剂的作用，结束了当时被废黜的昂山素季当选政府对边境地区进行更严格审查的努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然莫埃河沿岸诈骗分子的确切数量难以量化，但 USIP 塔估计，仅在 Shwe Kokko 和 KK Park 就至少有 20,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“那么，还有 17 个这样的[化合物]他说。武装团体也与环亚项目有关，该团体国防部长罗杰·钦 (Roger Khin) 在 2020 年的奠基仪式上拍摄了照片。&lt;/p>;&lt;p>;克伦民族联盟发言人 Padoh Saw Kalal Say 否认有任何“克伦民族联盟领导人的个人参与”，并表示他“强烈谴责大院内的野蛮行为和强迫劳动”，并告诉《亚洲周刊》，已经成立了一个小组来调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管 Shwe Kokko， KK 公园和环亚城项目正在受到越来越严格的审查，莫埃河沿岸的大多数骗局仍不为人所知，只有幸存者或仍在里面的人的证词片段证明它们的存在。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是东梅区 - 最初被称为赛西港（“超越西哈努克城”）工业区项目，参考了柬埔寨的中国人主导的度假城市。它的所有者是澳门黑社会万国贵，他更广为人知的名字是“断牙”，他于 1999 年因非法赌博被定罪，入狱 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;苗瓦底镇北部的一处大院“25 号门”也没有受到关注。即使是对《亚洲周刊》讲述自己在里面遭受的严重身体虐待的八名受害者来说，其真实姓名仍然不得而知。&lt;/p>;&lt;p>;湄索反人口贩运非政府组织全球救济组织首席执行官 Mechelle Moore 自从去年 8 月收到泰国警方第一起与诈骗相关的人口贩运转介以来，目睹了人口贩运受害者人数的激增。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，情况就像滚雪球一样越滚越大，”她说。截至 7 月，该组织已帮助不少于 452 人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管许多人被贩运到缅甸并在违背自己意愿的情况下被关押，摩尔表示，有些人（即使最初并不知道工作的性质）“留下来是因为他们有薪水……这可以为家乡的家人提供收入”。&lt;/p>;&lt;p>;幸存者说，许多被贩运到营地的人并不知道自己在缅甸，直到为时已晚。一旦到达那里，他们就不受法律约束，被犯罪团伙及其当地军事附属机构俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;“他们告诉我们：‘我们可以在这里杀了你。这是缅甸。”Jane 回忆道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然 Moei 沿线的建设仍在继续，但诈骗场所面临的压力却越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑警组织于 6 月发布了关于“人口贩运引发的欺诈”的首次全球警告，同月，美国国务院的《2023 年人口贩运报告》强调了泰国作为因“网络诈骗活动”而被贩运到缅甸的人的“过境国”的作用日益增强 — — 泰国当局可能不会享有这样的声誉。塔尔表示，但最能说明问题的是中国外交部长秦刚 5 月份的一份声明，呼吁缅甸当局打击边境地区的网络犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;塔尔认为，作为缅甸国际孤立军政府仅存的少数支持者之一，北京的影响力对于摧毁诈骗中心可能至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 6 日，泰国切断了 Shwe Kokko 以及整个缅甸境内的 Lay Kay Kaw 地区的电力供应。 KK公园。边境地区的大部分地区由泰国公司提供互联网和电力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然停电似乎对该地区内的运营影响很小，但塔尔认为这是北京方面推动的，因为对犯罪集团施加了外交压力。&lt;/p>;&lt;h3>;东南亚的诈骗集团需要被关闭。北京可以帮助&lt;/h3>; &lt;p>;“如果有越来越多的报道发布有关中国国民和中国国民参与欺诈的贩运……这将是中国政府的丧失。对您来说是另一个机会，”简说。 “上帝就在那里，他能听到我们的祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;Hein Thar 的补充报道，艾丹·琼斯编辑&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>