<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada’s ‘absurd’ South China Sea play: challenging Beijing or undermining Asean?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274790/canadas-absurd-south-china-sea-play-challenging-beijing-or-undermining-asean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e3a9fb83-e846-480a-aac5-5ca6e6a440cc_72d065e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾水手在与美国进行海上演习期间观看加拿大护卫舰澳大利亚本月在南中国海。照片：菲律宾武装部队/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大正在涉足南海有争议的水域，与澳大利亚联手加强军事和国防工业合作。两国对中国在这条重要水道上的强硬主张表示震惊，并寻求对抗北京在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大国防部长比尔 8 月 8 日在温哥华与澳大利亚国防部长会谈后发表讲话布莱尔指责中国试图重塑国际体系以促进自身利益，并表示印度-太平洋地区的安全正以“许多重大而困难的方式”受到挑战。布莱尔誓言，他的国家将与澳大利亚更加密切地合作，以维护该地区的秩序。&lt;/p>;&lt;p>;外部势力更多地参与南海事务可能会制衡中国的自信。但一些观察家警告说，加拿大的兴趣可能“仅仅是象征性的”，指出其缺乏重要的区域防御资源。分析人士表示，此类举措还可能阻止东南亚国家以“同一个声音”说话，从而使北京更容易应对分歧的反应。&lt;/p>;&lt;p>;风险很高。东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉表示，每年约有 5.5 万亿美元的全球贸易经过南海战略海上通道，其中包括加拿大的很大一部分商业利益。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大还担心对其半导体供应链的潜在影响，该供应链与台湾有着密切的联系，世界上约 90% 的最先进芯片均产自台湾。&lt;/p>;&lt;p>;Nagy 表示，加拿大正在定位面对中国咄咄逼人的姿态，它自己是“基于规则的国际秩序”的捍卫者。近几个月来，南海紧张局势升级，菲律宾和中国船只发生直接冲突，中国人员部署水炮、手持斧头和砍刀登上菲律宾船只，并摧毁设备，扰乱马尼拉向有争议浅滩的补给任务.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/e3a9fb83-e846-480a-aac5 -5ca6e6a440cc_fe84ec44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月7日，菲律宾水兵在与美国和澳大利亚在南海举行的海上演习中观看加拿大皇家海军蒙特利尔号护卫舰。照片：菲律宾武装部队/EPA-EFE 的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大希望反击它所认为的中国“马基雅维利式的强权即公理”做法。纳吉表示，“该地区的外交事务”。但它的参与也可能使东南亚国家联盟（东盟）的中心地位受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚国家正在试图引入区域外合作伙伴来平衡中国的规模，”纳吉说，目的是防止美中紧张局势升级，从而对该地区产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，东盟宪章要求东盟仍然是外部伙伴关系的主要推动力，而不是东盟大国竞争的必然要求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，加拿大进入南海可能会让东盟更难达成统一立场。分析人士表示，分裂的集团最终对中国有利，因为中国可以更轻松地追求其首选的双边谈判模式，而不是与整个东盟打交道。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，加拿大已经加大了参与力度，为菲律宾提供了条件可以使用其尖端的“暗船检测系统”——卫星驱动的技术，旨在追踪最隐秘的非法渔船。纳吉表示，渥太华可能很快会将这种合作扩大到其他东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚外交政策分析师阿兹米·哈桑表示，非东盟参与者的存在使得该集团很难“实现一项目标”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着加拿大的加入，东盟更难达成共识，这在某种程度上对北京有利，因为分裂的东盟将使中国更容易追求马来西亚全国教授委员会研究员阿兹米说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，问题在于东盟从根本上分裂——一些国家与美国结盟，另一些国家与中国结盟，而第三组“似乎不太关心，因为他们没有直接参与争议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/16/eee60035-e7c3-426c-91d2-541d3eb45acd_625b7527.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和俄罗斯船只在7月在南海举行联合演习。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿兹米质疑南海是否真的是加拿大展示军事实力的最佳战场。 “如果维护国际秩序是主要原因，那么加强加拿大在北极地区的存在就更有意义，”他指出俄罗斯和中国不断扩大的极地足迹。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，美国最近的一份国防报告强调了这一点随着莫斯科重新开放苏联时代废弃的基地和机场并对其进行现代化改造，中俄深化北极合作的威胁，而中国则投入大量资金进行极地探险，以建设“冰上丝绸之路”。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北美和平与外交研究所的安全专家兼高级研究员杰弗里·里夫斯表示，加拿大根本上缺乏在南海扮演更强有力角色的能力。智囊团。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大海军被认为在整个亚太战区只有三艘军舰——里夫斯表示，“这样的力量微不足道，基本上毫无意义”，他称这一想法是“渥太华”可能会影响该地区的力量平衡，这是“荒谬的”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管加拿大继续承诺支持乌克兰，但它仍然未能达到北约的最低国防开支目标。今年，渥太华预计将仅将国内生产总值的 1.37% 用于国防——远低于跨大西洋安全联盟 2% 的基准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/2fa9fcd4-a193-45b8-94f1-133eb21ab91d_f275938c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;去年，一艘加拿大皇家海军护卫舰（前）在南中国海与一艘美国海军导弹驱逐舰并肩航行。照片：美国海军/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种不足并没有被忽视。上个月，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格呼吁加拿大增加军费开支，并提出具体计划，以“向独裁政权表明西方盟友是团结一致的”。&lt;/p>;&lt;p>;但即便如此由于国防开支落后，加拿大今年已承诺向乌克兰追加 5 亿加元（3.62 亿美元）的军事援助。除此之外，加拿大已承诺向基辅交付预计价值 40 亿加元（29 亿美元）的武器和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;在里夫斯看来，加拿大对南海的介入“完全是象征性”——更多地旨在向“其西方盟友和伙伴表明，无论其方式多么有限，它都支持他们的战略目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这方面，加拿大是美国‘自愿联盟’的一部分” ’在印度-太平洋地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于华盛顿来说，加拿大的参与为其提供了一定程度的合法性。在加拿大的支持下，美国可以说它是作为国家联盟的一部分行事，而不是单方面维护和平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash in on Hong Kong athletes’ star powers to help develop sports sector: industry leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274866/cash-hong-kong-athletes-star-powers-help-develop-sports-sector-industry-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/eeeef68e-8199-4478-b15f-6900af7f8e03_b003b258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;APM 购物中心的顾客与奥运奖牌获得者的纸板人合影张家朗和西沃恩·豪伊。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家体育产业机构的负责人鼓励企业利用运动员的明星效应来帮助发展该行业，因为人们担心目前的补贴仍然太低，无法实现这一目标。留住有前途的人才。&lt;/p>;&lt;p>;香港体育学院行政总裁蔡玉坤表示，政府对运动员的补贴不应被视为运动员的薪水，并指出商业赞助将有助于发展产业。&lt;/p>;&lt;p>;“体育与表演艺术类似。当你看到像张家朗和西奥布汉·豪伊这样的体育明星时，越多的人认识他们，他们就越高兴，”他周六在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“人们会为他们欢呼并给予他们掌声，为他们的追求提供动力……拥有体育明星可以带动整个行业的发展，我们现在看到击剑学校激增。”&lt;/p>;&lt;p>;崔还驳斥了运动员可能会受到影响的担忧。花太多时间在名人代言上而不是训练上，认为他们会接受教练的指导如何管理自己的时间。&lt;/p>;&lt;p>;在本地击剑运动员张家朗和江维安之后，关于资助本地运动员的重新讨论再次出现文伟在巴黎奥运会上夺得金牌，游泳运动员西奥布汉·豪伊 (Siobhan Haughey) 赢得两枚铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;私人界纷纷为奖牌获得者颁发奖项，其中包括香港赛马会、黄廷方慈善基金是由信和集团创办人及餐厅营运商LH集团成立的慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;体院副主席郑永信同意蔡氏的观点，并建议政府可提供免税优惠”运动员谋生。他们可能会发现仅依靠入门级政府补贴很难，因此体院一直在帮助他们获得一些认为合适的广告。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望鼓励更多商业机构提供支持例如除了政府补贴之外对运动员的资助或投资。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/17/c5b478a5-e220-4081-a6df-58d74c36b3e5_57dca3c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;羽毛球运动员李卓耀就是其中之一许多运动员由于经济支持水平较低而放弃了。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们担心目前的补贴能在多大程度上支持有抱负的运动员，有些人认为补贴金额太低，迫使有前途的候选人放弃自己的梦想.&lt;/p>;&lt;p>;羽毛球运动员李卓耀是感叹许多运动员因经济支持不足而放弃的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;这位27岁的球员曾说过退学成为一名全职运动员后，他每月仅获得 7,000 港元（898 美元）的政府入门级补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我 16 岁，7,000 港元就像零花钱大部头书。但对于级别不高的运动员来说，就是他们的月工资。”&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁这个数额至少要与本市最低工资标准持平。&lt;/p>;&lt;p>;香港体育学院的精英训练津贴，有资格参加奥运会的运动员每月可获港币11,520元。&lt;/p>;&lt;p>;金额随着运动会及其他比赛的排名和奖牌而增加，奖牌获得者为世界锦标赛及奥运会获得高达港币44,500元的标准补助金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/17/7ac4ad0b-fed2-4bf0-b747-dc11399b2d08_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港体育学院行政总裁蔡康永，不鼓励公众将运动员补贴视为工资。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Choi表示，该学院将在9月检讨其培训拨款，并于明年初发布报告，并于4月实施新安排，以配合学院的发展。组织寻求增加资助及调整资格门槛。&lt;/p>;&lt;p>;但他为政府资助机制辩护，称资助机制分为六级，7,000港元的资助只供初级青少年运动员接受训练，还有其他补贴，包括食宿、医疗费和学费。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些补贴不应被视为工资。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们是全职运动员， “我们会为他们提供接受培训的途径。”崔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，补贴并不能为他们提供舒适的生活，但我们还有其他支持措施，例如免费食宿和全面的补贴。”大学学习学费等支持。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China-US study finds urbanisation worsens extreme droughts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274826/china-us-study-finds-urbanisation-worsens-extreme-droughts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/079897c5-948c-4719-a47e-864a27344808_26f5dd00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员表示，城市化造成的植被损失可能会导致更多局地大气干旱严重。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美科学家的一项联合研究显示，随着城市化导致环境变暖和干燥，全球近40%的城市正在经历日益严重的干旱。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管众所周知，城市化会影响生态、环境和气象过程和系统，但其对当地干旱的影响仍缺乏研究。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国地质大学（武汉）等机构的研究人员，武汉大学和德克萨斯大学奥斯汀分校进行了定量分析，以了解城市化对当地干旱的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他们研究了 1980 年至 2020 年全球城市和农村地区气象站的数据，以及基于物理的天气研究和预报模型模拟。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，在此期间，全球约 36% 的城市气象站的干旱严重程度恶化。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他们预计到 2050 年，世界一半以上的城市地区将面临日益严重的干旱。&lt;/p>;&lt;p>;这在大城市和绿化覆盖率较低的城市尤其明显。中国东部和美国西部等大都市群高度集中的地区与更严重的干旱有关。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果于8月7日发表在同行评审期刊《自然城市》上。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果发表在同行评审期刊《自然城市》上。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在《对话》上发表的一篇文章中，未参与中美研究的西悉尼大学环境科学研究人员伊恩·赖特 (Ian Wright) 指出，这项研究“高度“相关”，因为世界上一半以上的人（56%）现在居住在城市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这项研究有助于我们加深对城市发展对自然环境造成的许多负面影响的了解。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;通过模拟，该研究定量衡量了城市化对当地干旱的影响，揭示了从农村到高度城市化环境的转变导致极端干旱严重程度加剧3%至9%。&lt;/该论文称，研究小组继续调查了这一现象背后的主要驱动机制，发现城市化可能导致环境变暖和干燥，这“抑制了小雨，加剧了当地的极端干旱状况”。&lt;该论文称，植物在这一机制中发挥着至关重要的作用，植被的丧失可能导致当地更严重的大气干旱。这主要是因为植物可以从土壤中吸收水分，然后将其以水蒸气的形式释放到空气中，这一过程称为“蒸散”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，陈在接受中国新闻社采访时表示该研究的主要作者、中国地质大学（武汉）研究员能成表示，研究结果可以“为防灾减灾和城市可持续发展提供理论支持”。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，该团队的研究表明，增加城市植被有助于缓解城市增长造成的干旱，这表明城市规划者未来可以在创建绿色空间方面投入更多精力。&lt;/p>;&lt;p>;“这些重要发现表明需要改进我们设计和建设城市的方式，使它们更加宜居和有弹性，”赖特说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealthy China couples pay top dollar for ‘professionals’ to fulfil their parental duties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274836/wealthy-china-couples-pay-top-dollar-professionals-fulfil-their-parental-duties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/9d20d2dd-707d-43cd-ad73-ac0dabc3c977_c72372aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国富裕的事业型夫妇正在聘请“专业儿童陪伴者” ”帮助他们履行为人父母的职责。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国年轻的向上流动夫妇正在聘请被称为“儿童陪伴者”的“职业父母”，他们关注孩子的心理健康、学业能力和日常生活需求&lt;/p>;&lt;p>;一位心理学博士生面试了上百位童伴，他在小红书上写道，大多数申请者都是哈佛、剑桥、清华、北大等名校的毕业生。&lt;/p>;&lt; p>;他们拥有硕士学位或更高学位，精通多种语言，擅长体育运动，并且往往拥有儿童心理学的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;与家庭教师和保姆的工作不同，这些同伴参与其中深入孩子的日常生活和感受。&lt;/p>;&lt;p>;他们的职责包括带孩子去看医生、辅导家庭作业、陪伴孩子旅行以及管理他们的情感需求，这些都是传统上父母的责任。&lt;/p>;&lt;p >;工作时间因家庭而异，工作包括现场服务和住家服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/16/7813d5b4-16fb-4aaf-855b-1aad62601d9b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“儿童同伴”有经常在中国或海外的精英大学接受教育。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国西南部重庆的童伴宋思雨表示，她的工作时间是工作日下午5.30至晚上8.30，在此期间她会帮助孩子据大陆新闻媒体凤凰新闻报道，一般月薪在 10,000 元（1,400 美元）到 30,000 元人民币之间。&lt;/p>;&lt; p>;国家电视台央视的报道也显示，儿童陪伴者通常是家庭直接从社交媒体平台雇佣的，缺乏机构的监管和保护。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，大多数客户都是高净值家庭，资产价值超过 1000 万元人民币（140 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;忙碌于自己的事业并为后代寻求最好的教育，这些父母中的许多人更愿意聘请专业人士，而不是依靠祖父母来照顾孩子。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位名叫舒拉的女伴告诉南方人物周刊，“职业妈妈”在行业中占据主导地位，因为育儿仍然主要被视为母亲的角色，对“职业爸爸”的需求很少。&lt;/p>;&lt; p>;“选择男孩陪伴的家庭通常是为了孩子的运动发展，但父母常常拒绝，因为他们认为男人可能不适合照顾女儿，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;不可避免的是，一些孩子对他们的“付费母亲”产生了更多的信任和感情。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫苏苏的女同伴精通营养，为她照顾的孩子准备了未来一周的膳食计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她和一个叛逆的男孩一起度过了一个夏天，她说这个男孩的母亲控制欲很强。苏苏帮他写作业，带他骑车，打篮球，他们经常谈心。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，男孩和妈妈吵架后，对她说：“我不”我不想像我妈妈一样，我希望你成为我的妈妈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/16/e217118d-1e58-45ce-b02d-75d45aaac85c_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家们表示担忧，称没有什么可以取代真正的父母。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自湖北省的家庭教育专家潘兰告诉早报：“这样的孩子陪伴无法取代真正的父母陪伴。&lt;/p>;&lt; p>;“孩子身心的健康发展，需要父母的爱与支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“高质量的家庭教育是父母与孩子共同成长的过程。” &lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人们对这份工作的看法褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该称他们为‘职业’父母。他们只是某些领域的受薪专家。 “父母”这个词有更深层次的情感意义。”一位网友在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的孩子有一个名牌大学的同伴，我就不会担心他们在学业上落后于别人。开始，”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What we know about the new mpox outbreak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274863/what-we-know-about-new-mpox-outbreak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/8a1e67e8-0db0-457b-abd0-2b24fb5f3be9_a3eb23c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名卫生工作者在一家诊所向妇女讲述预防麻疹的知识刚果东部穆尼吉，8 月 16 日。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织 (WHO) 和欧洲疾病预防中心本周宣布非洲爆发的 MPOX 疫情进入紧急状态欧盟机构欧洲疾病预防控制中心 (ECDC) 周五表示，欧洲“极有可能”出现更多输入性病例。&lt;/p>;&lt;p>;非洲疾病控制与预防中心 (Africa CDC) 宣布其有史以来第一个公共卫生部门针对这种致命疾病的大陆安全紧急状态（PHECS）。&lt;/p>;&lt;p>;这是自2022年疫情首次在全球蔓延以来世界卫生组织第二次发布公共卫生紧急警告。&lt;/p>;&lt;p >;现在该病毒已从刚果民主共和国的震中传播到其他非洲国家，并于本周在瑞典和巴基斯坦首次发现。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病以前称为猴痘，是第一个发现的疾病。 1970 年在刚果民主共和国的人类中检测到。&lt;/p>;&lt;p>;该病毒有两种亚型：进化枝 1 和进化枝 2。&lt;/p>;&lt;p>;最致命的进化枝 1 在中部刚果盆地流行。非洲数十年。&lt;/p>;&lt;p>;不太严重的 2 型已在西非部分地区流行。&lt;/p>;&lt;p>;Mpox 可通过性接触或密切身体接触在人与人之间传播。症状包括发烧、肌肉疼痛和大面积疖状皮肤损伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该病毒于 2022 年 5 月在国际上引起关注，当时一种名为 clade 2b 的致命性较低的菌株在世界各地传播，主要影响男同性恋和双性恋男性。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，2022 年 1 月至 2024 年 6 月期间，116 个国家记录了 208 例死亡和超过 99,000 例 MPOX 病例。&lt;/p>;&lt;p>;最新激增属于更致命的分支 1 及其新的突变变种。&lt;/p>;&lt;p>;这种新菌株称为分支 1b，于 2023 年 9 月首次在刚果民主共和国的性工作者中发现。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典本周报告了非洲以外首例该变种病例，欧盟卫生机构敦促各国加强防范。巴基斯坦报告了亚洲首例病例。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不奇怪……各大洲之间的旅行将这种病例带到了欧洲，”剑桥大学免疫学副教授布莱恩·弗格森 (Brian Ferguson) 说。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，欧洲和其他地方的病例可能会激增，因为“目前没有适当的机制来阻止输入性 MPOX 病例”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，遏制疫情需要“迅速的国际合作”。伦敦大学学院遗传学研究所的弗朗索瓦·鲍卢克斯 (Francois Balloux) 补充说，“现阶段没有证据表明欧洲存在传播”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Clade 1 mpox“因引起更多英国皮尔布赖特研究所专门研究痘病毒的乔纳斯·阿尔巴纳兹 (Jonas Albarnaz) 说：“幼儿、孕妇和免疫功能低下的人会患上严重疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;1b 型分支由性传播驱动，主要感染年轻人， Albarnaz 说。&lt;/p>;&lt;p>;据记录，这种病毒还通过人与人之间的非性接触传播，包括儿童在学校一起玩耍。&lt;/p>;&lt;p>;1b 分支导致约 3.6% 的病例死亡，根据世界卫生组织的数据，婴儿和儿童面临的风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，今年上半年报告的 MPOX 病例比 2023 年全年还要多。&lt;/p>;&lt;p >;政府表示，最近的病例发生在刚果民主共和国，今年迄今已有 548 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/fe7087fe-0652-4f72-a50c-d9d71e60aab7_c6cd44fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;健康8 月 16 日，刚果东部穆尼吉的一个治疗中心，工作人员正在照顾一名患有麻疹的女孩。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一个月里，以前未受影响的国家，例如据非洲疾病预防控制中心称，布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达已报告疫情暴发。世界卫生组织表示，没有人报告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员周五表示，尼日利亚今年已发现 39 例较轻的 MPOX 病例。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典和巴基斯坦本周报告了这一情况非洲以外首次出现 MPOX 病例，世界卫生组织警告欧洲可能出现更多新毒株病例。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 MPOX 在全球传播期间，欧洲和北美部署了疫苗，这有助于控制疫情。 &lt;/p>;&lt;p>;但疫苗尚未在受MPOX影响最严重的非洲国家广泛使用。&lt;/p>;&lt;p>;美国卫生部周三表示将向刚果民主共和国捐赠50,000剂MPOX疫苗.&lt;/p>;&lt;p>;周二，非洲疾病预防控制中心负责人 Jean Kaseya 宣布与欧盟和丹麦制药商 Bavarian Nordic 达成协议，在整个非洲大陆分发 200,000 剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这还不够卡塞亚在媒体吹风会上表示，非洲可以获得另外 1000 万剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;巴伐利亚北欧公司周五表示，正在寻求欧洲批准在 12 至 17 岁儿童中使用其 MPOX 疫苗。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian doctors stage nationwide strike over ‘barbaric’ rape and murder of colleague]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274861/indian-doctors-stage-nationwide-strike-over-barbaric-rape-and-murder-colleague?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/76b588dc-51d6-451f-bb66-516e8ed5c15d_51aede4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子读到全国范围内的医院关闭后的通知印度医学协会宣布罢工，以抗议政府开办的医院强奸和谋杀一名实习医生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，印度各地的医院和诊所拒绝接受除紧急情况外的病人，医疗专业人员周六发起全国性罢工，在同事“野蛮”强奸和谋杀后，抗议活动升级这激起了人们对长期存在的暴力侵害妇女问题的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度医学协会的一份声明，这场于早上 6 点开始的罢工切断了选择性医疗程序和门诊咨询的机会.&lt;/p>;&lt;p>;8月9日，东部城市加尔各答一家公立医院发现了这名31岁医生血迹斑斑的尸体，引发了全国多个城市的激烈抗议。&lt;/p>;&lt; p>;许多活动由医生和其他医护人员领导，但数以万计的普通印度人也加入其中，要求采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;在加尔各答，数千人举行烛光守夜活动直至周六凌晨。&lt; /p>;&lt;p>;东部城市一名抗议者举着的手写标语上写着“治愈的手不应该流血”。&lt;/p>;&lt;p>;在医生集会上，另一个标语上写着“我们受够了”在首都新德里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/ed3b8732 -259c-4c81-8e6a-2cd1034ea08a_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;PGI护士福利协会成员在参加烛光守夜活动时高喊口号，谴责8 月 16 日，印度西孟加拉邦昌迪加尔发生一名医生被强奸和谋杀的事件。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被谋杀的医生在教学医院的研讨大厅被发现，表明她是一名医生在 36 小时轮班期间去那里休息。&lt;/p>;&lt;p>;尸检证实了性侵犯，受害者父母在向法院提交的请愿书中表示，他们怀疑女儿遭到轮奸。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周一，几个州的政府医院“无限期”停止了选择性服务，政府和私营系统的多个医疗工会支持罢工。&lt;/p>;&lt;p>;周六上午，印度医学协会 ( IMA）以24小时“全国范围内撤回服务”和暂停所有非必要程序的方式使抗议升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们请求全国人民理解和支持这场为正义而战的斗争。 IMA 主席 RV Asokan 在罢工前的一份声明中表示：“IMA 称这次杀戮是“野蛮的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/92df1ab4-5ece-4a9c-b56a-7b8b6a75f971_6bee538a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在谴责加尔各答强奸和谋杀一名医生的抗议游行中，活动人士高喊口号，警察挡住了去路。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“受害人36小时轮班，缺乏安全的休息空间……需要彻底整顿他们的工作和生活条件居民医生。本周还在多个城市游行，包括在加尔各答举行的烛光午夜集会上，这与周四的印度独立日庆祝活动相吻合。&lt;/p>; &lt;p>;对女性的性暴力暴力是印度的普遍问题 - 平均一个问题在2022年，每天有近90例强奸案中有14亿人。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多人来说，医院袭击的可怕性质已与2012年2012年的黑帮强奸和一名年轻女子谋杀的比较进行了比较。在德里的巴士上。&lt;/p>; &lt;p>;那个女人成为社会保守的国家未能针对妇女的性暴力的象征。&lt;/p>; &lt;p>;她的死亡引发了巨大的巨大，有时在德里举行了暴力示威和其他地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: as Russian troops close in, Kyiv urges civilians to evacuate Pokrovsk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274859/ukraine-war-russian-troops-close-kyiv-urges-civilians-evacuate-pokrovsk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.17 13:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/17/e95d7cc9-1658-43f6-8f6-8f67-2e00a7ea6005_192d948b.jpg“ alt =”>;在俄罗斯该地区的进步中，顿涅茨克东部地区于8月2日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰东部城市波克罗夫斯克的军事当局敦促平民在周五加快他们的疏散，因为俄罗斯军队迅速关闭了莫斯科的主要目标之一几个月。&lt;/p>; &lt;p>;波克罗夫斯克官员在电报帖子中说，俄罗斯军队正在“快速发展。每天都有越来越少的时间来收集个人财产并离开更安全的地区。大胆的跨境入侵俄罗斯的库尔斯克地区。但是乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周四警告说，顿涅茨克地区的鲍克罗夫斯克（Pokrovsk）和附近的其他城镇“面临最激烈的俄罗斯袭击。” &lt;/p>; &lt;p>;是一名空中侦察士兵，与乌克兰第68个独立的空中旅游者一起帮助了空中侦察士兵曼城周五说，他每天都面对同样的致命单调：从他的位置开始，他飞行了一架无人驾驶飞机来识别移动俄罗斯步兵。在他传达坐标后，迫击炮轰鸣声随之而来。然后，越来越多的步兵出现在看似无尽的波浪中。俄罗斯人也有相同的步兵袭击策略：他们正在移动，前进。俄罗斯空中炸弹正在摧毁乌克兰人持有该领土的任何希望。鹅说：“俄罗斯人正在摧毁和移动，摧毁和移动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从波克罗夫斯克（Pokrovsk）撤离平民的紧迫性强调了乌克兰的高风险赌博正在采取的高风险这场武装攻击开始于8月6日开始。在俄罗斯的推动下的前线。自春季以来，克里姆林宫的部队在乌克兰东部的顿涅茨克地区拥有战场的动力和优越的部队。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰摇摇欲坠，它可以应对库尔斯克袭击的资源的压力，而无需牺牲顿涅茨克。俄罗斯显然认为它可以包含入侵，而无需在顿涅茨克（Donetsk）放松。&lt;/p>; &lt;p>;“两者都不是对的，”国际战略研究所高级研究所Nigel Gould-Davies周四表示。一位美国官员说，“结果悬而未决。” &lt;/p>; &lt;p>;美国不认为乌克兰可以控制库尔斯克抓住的领土。就此事公开评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/17/a2cb46144614461446144614 -7BF0-4C40-B9CD-5D155F3362E4_58CB68FA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;平民，从库尔斯克地区边境撤离，接收人类援助，他们在库尔斯克（Kursk）中获得人类援助俄罗斯，8月16日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员说，俄罗斯人尚未部署大量部队，从乌克兰和库尔斯克部署击退乌克兰行动。但是，美国官员认为，这种重新部署或来自其他地方的俄罗斯军队的激增将不可避免地发生，并可能能够抵御乌克兰部队。部队和盔甲的条款，但其收益已经持续。&lt;/p>; &lt;p>;波克罗夫斯克（Pokrovsk）的战前人口约为60,000，是乌克兰的主要防御性据点之一，也是顿涅茨克地区的重要物流枢纽。它的捕获将损害乌克兰的防御能力和供应路线，并将俄罗斯更接近占领整个顿涅茨克地区的既定目标。&lt;/p>; &lt;p>; pokrovsk官员正在与居民会面，与居民会面，为他们提供有关疏散的后勤细节。人们在乌克兰西部提供了庇护所，他们将在宿舍里托管，并为他们准备的单独房屋。当地政府说。&lt;/p>; &lt;p>;在库尔斯克，乌克兰高级军官奥莱克斯·塞尔斯基（Oleksandr Syrskyi）将军周五说，乌克兰军队在俄罗斯领土上进展了1-3公里（最多2英里）。他本周早些时候声称，乌克兰在俄罗斯内部控制了超过1,000平方公里（390平方英里），但莫斯科对索赔提出了异议，无法独立核实。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/a625df17-a66f-4406-b757-a21138f9ddddd4f_1126e908.908.jpg =“颜色：＃999;”>; 8月8日，乌克罗夫斯克地区的一个未公开的地区，乌克兰军人火炮朝向俄罗斯的位置。 Div>; &lt;p>; Syrskyi还说，乌克兰在入侵期间继续占领俄罗斯士兵，作为将俘虏俘虏的“交换基金”，尽管尚不清楚有多少人被俘虏了。周三，乌克兰人权负责人Dmytro Lubinets说，他与俄罗斯同行Tatyana Moskalkova谈论了可能的POW交换。&lt;/p>; &lt;p>;周五，媒体访问了乌克兰的一个拘留中心，该地点是该地点由于安全限制，无法披露。人们看到数十名战俘，其中一些人双手被绑在背后行走，一名警卫带领他们穿过走廊。有些人的口粮与卷心菜和洋葱。&lt;/p>; &lt;p>;根据该设施的官员的说法，自入侵开始以来，已有300多名俘虏通过了它，其中80％是应征入伍的。 /p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）一再表示，应征者不会参加“特殊军事行动”，这是俄罗斯与乌克兰战争的任期。然而，由于乌克兰入侵的速度，战争发生了。自10天前入侵以来，这是乌克兰部队最大的俄罗斯城镇，成功的乌克兰人的精神在使克里姆林宫感到尴尬的同时，兴起了乌克兰的精神。&lt;/p>; &lt;p>;一个从苏德哈（Sudzha）逃离俄罗斯国家电视台的家庭他们的汽车的窗户破碎了，这是在道路上发生攻击的结果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在他们射击时，有矿山，我们开车绕过地雷。然后我们开车进一步开车，无人机在邦德雷夫卡（Bondarevka）袭击了我们。 ）Sudzha以西，Russkoye Porechnoye，位于Sudzha以北13公里（8英里）。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯外交部的女发言人玛丽亚·扎卡罗娃（Maria Zakharova Himars火箭弹，标志着它们在库尔斯克地区的首次使用。 Zakharova的声明无法独立确认。&lt;/p>; &lt;p>;州新闻社tass报告说，桥梁的毁灭会妨碍格鲁什科夫斯基地区的居民撤离。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯组织人民阵线说，有两名其志愿工人中的一员在库尔斯克地区被乌克兰的炮击杀害，该任务是撤离居民的任务。&lt;/p>; &lt;p>;和在俄罗斯占领的顿涅茨克市，一家大型超市被乌克兰人击中。据当地官员说，开火。据报道有11人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is emerging as a key market and testing ground for Chinese EV makers. Here’s why]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3274597/hong-kong-emerging-key-market-and-testing-ground-chinese-ev-makers-heres-why?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.17 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/15/9733FB86-CEF0-49DE-B892-C30EE7D83479_479_473E2FD8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; >; &lt;p>; Angus Au将目光投向了Tesla ModelY。但是27岁的香港人在驾驶中国制造的MG ZS电动汽车（EV）后改变了主意。&lt;/p>; &lt;p>;他在他祖母20岁的丰田Sienta进行交易后，他的第一台电动汽车销售了25万港元（32,000美元），并利用了政府的“一对一替代者”计划，这是一种补贴，可让汽车所有者改用这些零 - 排放车。 “即使你在香港购买的特斯拉也是上海制造的。我看该产品，而不是它的来源。根据伦敦的汽车分销商Inchcape的数据，大陆的汽车制造商涌入了基于运输部门统计的数字。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总共批准了九家中国公司的31 ev型号运输部门截至7月19日，价格从Hozon New Energy Automobile的Neta Aya Lite五座SUV到SAIC MAXUS MIFA 9 Premim Multiarpose车辆（MPV）的价格从HK $ 160,377到619,190港元至619,190港元。 Xpeng和Gac Aion在过去几个月中开设了陈列室，去年注册了大约38,000辆新车的市场份额。香港的右手驱动器使该市成为中国电动汽车品牌的良好测试场，这些品牌希望扩展到其他遵循同一驾驶系统的国际和亚太市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;汽车分销商Zung Fu Group的总监Wilson Lam说，由于大陆的电动汽车制造商之间的竞争激烈，因此他们可能希望将香港用作进入海外市场的垫脚石。在大陆上，消费者拥有自己喜欢的独特文化和风格。”林说。 “根据内地喜好设计的车辆可能不适合欧洲、美洲和东南亚的车辆。这些品牌可以根据香港消费者的反馈来进行调整和改进。与供应链合作伙伴和金融机构达成协议，以加快建立第一个“制造香港”汽车品牌的目标。&lt;/p>; &lt;p>;“这个想法不仅在于在香港建造工厂创始人兼董事长Soh Weiming在6月告诉《邮报》。香港是具有国际视角的电动汽车品牌的理想孵化器，因为该市不仅靠近中国大陆，在那里可以使用完整的供应链，而且还可以作为欧洲等发达市场的跳板。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Hozon去年9月与香港科学技术公园公司签署了一份谅解备忘录，以在这里建立其国际总部，这是加速其在亚太地区发展的战略的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我们选择香港作为我们的国际总部，因为它是一个重要的市场，也是出于战略考虑，”副总裁周江说。 “我认为香港适合涉及杂质的新能量汽车品牌，以学习和整合一些当地发展的资源，包括研发。” &lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于上海的汽车制造商旨在实现15％的市场他说，在三年内与其Neta品牌共享。他说，至少有三种模型到香港实现目标。该汽车制造商计划在6月推出AYA SUV后推出X SUV。国有的广州汽车集团的电动汽车单位推出了Aion Y Plus，根据政府的“一对一替代者”计划，可以以229,800港元的价格购买。&lt;/p>; &lt;p>; gac aion已经交付了近100个公司发言人说。他补充说，随着订单每月增加，目标是今年出售约2,000辆。尚未到达他们领导或统治市场的阶段。大众部分或非高级领域，大陆电动汽车品牌可能会继续增长甚至发挥主导作用。他们拥有种类齐全的产品，非常有吸引力的价值主张，而且他们的一些汽车实际上也很有吸引力。在这一细分市场中，市场将大量改组。根据该邮报，Div>; &lt;/div>; &lt;p>;特斯拉是香港的顶级电动汽车品牌，拥有40,000多辆注册车辆，占86,938台电动汽车中的47％。从2017年8月到2024年7月。宝马和梅赛德斯 - 奔驰以10.9％和10.2％的市场份额从前三名。&lt;/p>; &lt;p>; BYD是最高的Mainland EV品牌，有8,416份注册车辆和市场份额为9.7％，其次是12.7％和2,390辆注册车辆。任何电动汽车品牌的最佳平台是从香港推出该产品的最佳平台。他说，在进入其他市场之前，要推出汽车并测试水域。香港分销商Richburg Corp的董事长Eric Wong表示，MG汽车是在中国制造的，但设计工作室位于英国。他说。他补充说：“我们将瞄准明年的第一名，当时新的右手驱动产品变种来到香港。”他指出，这两种型号是英国最受欢迎的电动汽车之一。 >;“香港是垫脚石和测试地面。 MG的成功和经验肯定会为品牌扩展到其他市场的价值。 /CANVAS/2024/08/15/1AEB664D-B630-4E8F-8A65-CFAB222238460B_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999; Mg4 ev都流行了和英国，根据该品牌的分销商。照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;并不是每个人都相信香港作为电动汽车测试中心和发射台的崛起。&lt;/p>; &lt;p>;香港具有高电动汽车的渗透率Think Tank Civic Exchange的执行总监Lawrence IU说，费率和充电设施的比率达到了国际标准，但是缺乏自动驾驶的政策和法规，使该市成为EVS的测试中心的可行性降低了。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果香港想成为电动汽车的测试中心，但不允许EV Carmakers测试自动驾驶，这使得大陆和海外公司不吸引人，将其最新的EV模型或技术带到香港他说：“要测试它。 &lt;/p>; &lt;p>;香港理工大学电动汽车研究中心主任，世界电动汽车协会的创始主席说，该市需要进一步加强与大陆汽车制造商和公司在大陆汽车制造商和公司中的合作EV供应链如果香港想成为电动汽车测试中心。 EVS并不是很强大。” Chan说&lt;/p>; &lt;p>;该市还需要努力改善其电动电网和电动汽车的充电设施，在这方面，香港可以从中国的经验中学习。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;新品牌的添加到一天都在增加。&lt;/p>; &lt;p>; denza是一个Byd-Mercedes Luxury EV品牌，开始接受香港的预订D9今年早些时候七人座MPV。据经销商Zung Fu透露，目前已预订超过500台D9，售价668,350港元起。 Denza希望在第四季度交付第一批汽车。&lt;/p>; &lt;p>;广州总部的高级EV Maker Xpeng于5月进入香港市场，推出了G6 SUV和X9 MPV。 >; Xpeng还看到了500多个座位的G6订单，其驾驶范围为580公里，价格高达299,900港元。七人座X9的基本型号的范围为610公里，价格为500,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;这是Zeekr。吉利（Geely）的高级电动汽车品牌在7月首次亮相了009六座MPV的右手驱动器。 “作为业内人士，我从来没有想到，在这样一个年销量只有3万辆的小市场里，会有如此大量的品牌涌入。他补充说，这是我们从未想过的。 >;根据官方数据该市的百万辆汽车，其中82万汽油是汽油和柴油机，行业内部人士认为，电动汽车销售商的潜力很大，因为香港已授权到2035年必须由EVS取代所有车辆的90％。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信，将来，将有更多的中国汽车品牌进入香港，以这座城市为世界其他地区的门口，”中国执行副主席兼秘书长Fu Bingfeng说。汽车制造商。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wounded and grieving, Rohingya flee deadly attacks in Myanmar: ‘lots of gunshots, injuries’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274855/wounded-and-grieving-rohingya-flee-deadly-attacks-myanmar-lots-gunshots-injuries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.17 12:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/17/1281BBBEE-FDB1-4260-B2C6-83B200640A1E_4001E42D.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被一个由军事一致的罗兴亚叛乱组织绑架的，在孟加拉国考克斯的巴扎尔为一张照片姿势。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着迫击炮大火在他们周围爆炸时，罗兴亚难民穆斯塔法·卡马尔（Mustafa Kamal）和他的家人险些逃脱了叛乱民兵在缅甸西部的小镇上的袭击。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他说，人群聚集在一个小岛上寻求庇护，在目睹沿海小镇Maungdaw的杀人事件后，但“许多人当场死亡”，其中包括他的一个侄子Noor Sadek。&lt;/p>; &lt;p>;其他他说。统治的军政府和阿拉卡军队是佛教多数派的强大民兵。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;接近孟加拉国沿海小镇Cox的Bazar的难民营的一百万罗兴亚山。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; SansFrontières的医疗慈善机构表示，最近几天的医生对暴力相关的伤害治疗了54人，其中40％是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/549b2a78-4036-4036-4d02-b6e3-f02534fc534fc5e4_51f71f71f7d222a.jpggg &lt;pgg“ 999;“>;赛福尔·拉赫曼（Saifur Ra​​hman）和他的家人，他们说他们从缅甸逃到孟加拉国，在孟加拉国考克斯（Cox）集市的一个难民营中行走。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们看到了很多枪声，弹片，迫击炮壳伤害，所有这些都表示不加区别，”该组织的孟加拉国代表Orla Murphy说。 “他们是我们正在治疗的威胁生命的创伤伤口。” &lt;/p>; &lt;p>;涌入的难民的涌入，他们将不得不与亲戚在一起，伸展资源，将使粮食供应稀缺。流离失所的罗兴亚人。&lt;/p>; &lt;p>;“他们正遭受极端的粮食危机，”该小组主席卡马尔·霍萨恩（Kamal Hossain）补充说。 “政府和营地当局应该安排他们的食物。” &lt;/p>; &lt;p>;上周在Maungdaw的无人机袭击中杀害了数十名罗兴亚人，包括一名孕妇和两岁的女儿，三名证人被杀说&lt;/p>; &lt;p>;叛军团体和军政府互相指责。孟加拉国媒体说，有几艘载有难民到孟加拉国的船被沉没，杀死了更多。联合国称，罗兴亚人自2017年以缅甸军事领导的竞选活动开始，该竞选活动是通过种族灭绝意图进行的，迫使730,000多次逃往孟加拉国。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p &lt;p >;孟加拉国难民救济官员Mohammed Mizanur Ra​​hman总部位于Cox的Bazar官员，他说，自无人机袭击以来，罗兴亚一直在寻求安全的数量，但没有说有多少人越过边境。&lt;/p>; &lt;p>;“我听说过“我已经听说他说。事实上，外交大臣穆罕默德·托哈德·霍斯（Mohammad Touhid Hossain）周四对路透社表示，要求邻国印度和其他国家做更多的事情。&lt;/p>; &lt;p>;霍桑也呼吁对阿拉卡军队对阿拉卡军队产生更大的国际压力，以阻止对拉基尼袭击的袭击州。&lt;/p>; &lt;p>;“但是当某人因子弹受伤，为生命而战或孕妇到达生命而到达时，我们并不是这样的不人道，我们会把它们拒之门外，”孟加拉国的拉赫曼说。 /p>; &lt;p>;联合国难民署，难民专员办事处说，它没有关于越过孟加拉国的罗兴亚人数的信息。&lt;/p>; &lt;p>;另一个与年轻家庭逃离家园的人，穆罕默德·萨伯（Mohammed Saber）说，当阿拉卡军队突袭时，在他的村庄里约有60人被杀，其中包括他两岁的侄子穆吉布尔·哈桑但是他说，这艘船遭到袭击，杀死了数十人。他需要为他的孩子购买药。&lt;/p>; &lt;p>;“我会尽一切努力使我的家人活着，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s sweltering summer: poor elderly struggle to stay cool in subdivided flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274714/hong-kongs-sweltering-summer-poor-elderly-struggle-stay-cool-subdivided-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.17 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/16/4B1A16AB-D79A-46AE-BF85-54EC371F44A8_DDDDB319C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>; Ao Meiqiong是一位73岁的看门人，他独自住在香港的Sham Shui Po区。她每月支付5,200港元（670美元），留在一个小小的细分公寓里，她打电话回家。&lt;/p>; &lt;p>;香港在2024年8月5日登记了创纪录的热量，她挣扎着要与两名粉丝保持一致&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange“ target =”） _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia courts Chinese tourists with lavish Encore Melaka mega-theatre, unsettling locals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3274795/malaysia-courts-chinese-tourists-lavish-encore-melaka-mega-theatre-unsettling-locals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.17 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/16/002D0E2B-85C8-49C2-91EB-4E65E65EABC5F02_EA517942.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; LED屏幕是2,000个座位的震颤。照片：Facebook/encore.melaka &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;栖息在从大海回收的土地上，这是马来西亚历史悠久的Melaka的2000座座位的剧院，承诺对该国丰富的文化遗产令人眼花and乱。但是，闪闪发光的Encore Melaka拥有白色的鱼尺型外墙和广阔的LED屏幕，越来越被视为与当地人口矛盾。将原始的海岸线推到内陆超过2公里。一个新的大型项目承诺将在该市海岸的33公里处创造10,000公顷的额外土地 - 进一步侵占了这个14世纪港口城镇的精致生态系统和数百年历史的景观。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;像历史学家爱德华·李（Edward Lee）一样，由中国国有北京建筑设计学院设计的Encore Melaka Theatre也是中国一家与中国联系的公司的另一个白大象项目。 “它迎合的是外国人，主要是中国游客，”这位 36 岁的人感叹道。 “对于大多数当地人来说，我们并没有打扰，老实说。” &lt;/p>; &lt;p>;在附近的Melaka Raya，这是一个庞大的12层元素购物中心，也建在中国投资的回收土地上，在很大程度上是空的。电影。这座高耸的开发项目俯瞰着历史悠久的葡萄牙村，这里是马六甲独特的克里斯坦社区的所在地。 “填海工程使海湾淤塞，我们不能再捕鱼了，”社区领袖马丁·塞西拉 (MartinTheseira) 告诉《亚洲周刊》。 “现在，他们想更加重新夺回，建造更多。” &lt;/p>; &lt;p>;这个新宣称的房地产的大部分是专门用于雄心勃勃的马六甲网关项目 - 一个中国支持的住宅和商业开发，涉及四个人造人工岛屿，设有自由贸易区和巡航码头。但是对于许多当地人而言，这是对未来的愿景，与该市的传奇过去感到不符。 /d8/images/canvas/2024/08/16/b32639ae-afc8-4add-90bc-90bc-9250279f0097_8297_8290c9b9.jpgg.jpg“ alt =”剧院建于历史悠久的城市海岸线沿岸的回收土地上。照片：Facebook/encore.melaka &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管该项目的规模雄心勃勃，但其路径却很顺利。该开发项目最初定于2025年完成，于2020年突然终止，在去年被恢复之前 - 尽管以缩小的形式恢复。&lt;/p>; &lt;p>;梅拉卡（Melaka）网关的潮汐和流动突出显示了复杂的紧张局势，该张力在地面下方，在马来西亚的外在代表是一个和谐的多元文化社会。近年来，中国日益增长的经济影响力已成为构成马来西亚发展重点的越来越有影响力的因素。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然该国政府一直在积极建立与北京的紧密联系，但中国在南中国海的重叠索赔及其频繁的索赔入侵有争议的水域已成为主要争论点。人们认为将大陆公民涌入马来西亚的涌入也使仇外心理在一个仍在努力应对自己长期存在的社区问题的社会中，尤其是在马来人多数和马来西亚当地的中国人口之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;害怕马来西亚当地的中国人会沿着中国的进步发展，并在政治上变得更加强大。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/16/0B5B611F-3E95-40E6-40E6-ABB0-FD1CCF9BD9BD9BD9BD9BD9BD94D_039E39E350E.JPG >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国女演员和旅游大使粉丝bingbing姿势在今年早些时候的Encore Melaka大楼外面的照片。照片：Facebook/encore.melaka &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>; eNCORE MELAKA的构想旨在振兴历史悠久的城市旅游业。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p >;旅游业是马来西亚的重要经济引擎，在大流行之前占该国国内生产总值的16％。现在，东南亚国家正在加班，以吸引游客回到前的水平，而马六甲的目标是仅在今年吸引100万中国游客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到此为止，该州已入伍中国女演员粉丝bingbing的明星力量，他的6300万微博追随者代表着推动中国旅游者的激增的诱人前景。表演很多。但是马来西亚，我们没有什么可以向世界展示我们的文化。”着手创造一个类似的宏伟奇观，以招待他家乡马拉卡的本地和国际观众。利用他的联系，他与著名的中国导演张Yimou取得了联系，后者是2008年北京奥运会开幕式背后的创造力，他同意在该项目上进行合作。&lt;/p>; &lt;p>;“这是从我身上开始，因为我个人始于我一个人。 BOO说。中国专家的帮助。但是Boo坚持认为这完全由马来西亚人经营。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种文化交流：我们学习如何从中国人那里播放一场表演，但是马来西亚人投资了，讲述了马拉卡卡的故事，并由100％的马来西亚演员表演。”他说。 “唯一的中国元素是中国导演。其余的都是马来西亚人。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/16/fd64c9922 -A7D8-42B1-A10B-512CA73E5FE7_060AD6FB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;自7月重新开放以来，Encore Melaka越来越多地看到了观众。占票价的80％以上。 Photo: Facebook/Encore.Melaka&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Since reopening in July after a four-year pandemic hiatus, Encore Melaka has seen its audience increasingly dominated by domestic visitors, who now make up more than 80 per cent of ticket sales. Malaysian patrons enjoy discounted admission at 78 ringgit (US$17), while foreigners pay the full 150 ringgit (US$32) price tag.&lt;/p>;&lt;p>;“We want to target more foreigners,” Boo said. “[Ultimately,] we want maybe about 60-70 per cent foreigners.”&lt;/p>;&lt;p>;The venue&#39;s home-grown pedigree has been further accentuated by the decision of Malaysia&#39;s national theatre, Istana Budaya, to temporarily relocate its performances to Encore Melaka while its Kuala Lumpur venue undergoes renovations until 2026.&lt;/p>;&lt;p>;A packed programme of shows has been lined up to coincide with the 50th anniversary of diplomatic relations between Malaysia and China this year.亮点包括公主汉丽宝音乐剧院，该剧院讲述了马六甲马来苏丹国的历史以及明朝公主在 15 世纪嫁给马六甲苏丹的传奇——这一事件被认为播下了遍布各地的独特土生华人文化的种子Malaysia to this day.&lt;/p>;&lt;p>;Yet as Encore Melaka seeks to celebrate the city&#39;s past, Malaysia&#39;s complex and often contentious relationship with its modern multicultural identity continues to simmer.专家指出，“取消文化”和脸皮薄的民族主义不可预测地爆发，例如最近对马来西亚运动员在巴黎奥运会上穿传统马来服装的争议，以及槟城节日宣传视频中马来人的代表性不足。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/f14f2b27-bbc0-4870-8d75- 4f14c0bd72a1_66af514e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A performance at Encore Melaka.这座巨型剧院被设想为一个更大的文化主题公园的核心，在中国专家的帮助下启动。 Photo: Facebook/Encore.Melaka&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;For Melaka native Amber Robinson – who has been impressed by the production value of Encore Melaka&#39;s shows, which she called “more advanced and unique” than those held on Broadway or in London&#39;s West End – the double-edged sword of cultural preservation is a constant source of unease. Hailing from a mixed-race family with deep roots in the state, she worries that the drive for progress could come at the expense of Melaka&#39;s living, breathing culture.&lt;/p>;&lt;p>;“Will our culture end up being something that people have to go to theatres to see instead of being alive and thriving?”罗宾逊问道。 “Maybe we need to slow down and take care of what we still have.”&lt;/p>;&lt;p>;Ultimately, the success of Encore Melaka will rest not only on its ability to dazzle audiences, but also on its delicate navigation of the complex web of identity, history, and community that gives this historic city its distinctive character.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>