<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Keep China in focus, analysts warn, as Malaysia and Philippines butt heads over sea claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286720/keep-china-focus-analysts-warn-malaysia-and-philippines-butt-heads-over-sea-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/571eba85-ee4b-485b-bdc6-cd0a70ef63ed_000f3d44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 3 月 5 日，中国海上民兵船只在南海仁爱礁附近拍摄。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;专家表示，在马来西亚发誓抗议菲律宾法律后，南中国海声索国应重新集中精力，针对中国的竞争对手野心形成共同立场，并称菲律宾法律与沙巴的海洋主张重叠。马来西亚周四表示，将向菲律宾提出正式抗议，以回应小费迪南德·马科斯总统 11 月 8 日签署的两项新法律，马来西亚认为这两项法律侵犯了马来西亚婆罗洲附近的沙巴海域边界.&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚外交部副部长穆罕默德阿拉明告诉我们，投诉是为了“表明我们致力于捍卫沙巴主权权利和我国主权” &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚发出抗议照会做了“正确的事”，但它不应该让这一争端阻碍与北京和东南亚国家联盟（东盟）的南海谈判、地缘战略问题的进展全国教授委员会分析​​师阿兹米·哈桑表示。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚承诺完成东盟与中国南海行为准则（COC）谈判后，马来西亚就已经面临压力，届时马来西亚将承担东盟的责任。主席职务他补充道，明年。&lt;/p>;&lt;p>;“该行为准则将成为解决一切问题的基础，而不是由中国制定自己的法律，”阿兹米告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/1477593d-3847-40f3-b9b8-ea6a3f7595d2_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海滩上的巨型蛤壳在马来西亚沙巴。马来西亚抗议菲律宾法律与沙巴海域边界重叠。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;COC 谈判于 2013 年开始，旨在建立一个正式机制来管理有争议水道的领土争端，每年至少有 3 万亿美元的货物通过该机制。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾对沙巴保持着潜在的主权主张，它认为沙巴是 1800 年代末由现已解散的英国北婆罗洲特许公司借出的领土。菲律宾南部的苏禄苏丹国。&lt;/p>;&lt;p>;1963年，沙巴与邻国砂拉越、马来亚和新加坡签署协议组建马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;东盟与中国之间的南海谈判可以追溯到20 世纪 90 年代初，但进展甚微，因为相互竞争的声索国在从语言到拟议协议的地理覆盖范围等各个方面都存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;东盟的凝聚力“至关重要”，必须在下一个谈判中继续强调马来西亚战略与国际问题研究所的沙赫里曼·洛克曼 (Shahriman Lockman) 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的新法律不会改变该集团推动建立“南海行为准则”的需要，特别是他表示，随着美国当选总统唐纳德·特朗普的第二个任期可能会出现更多的地缘政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是在 2025 年完成，这是一件好事，但如果有实质性进展，很多人会感到惊喜。”到那时COC就会实现。有很多因素超出了东盟的控制范围。”Shahriman 说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个南海保持着广泛的历史主张，这些主张与东盟成员国文莱、马来西亚、菲律宾和东盟的领土主张重叠。越南。&lt;/p>;&lt;p>;阿兹米表示，减缓“南海行为准则”的进展符合中国的利益，因为东盟根据《联合国海洋法公约》制定了该准则。 （海洋法公约）。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2016 年拒绝了国际法庭的一项裁决，该裁决认为中国对南海的历史主张没有法律依据，并且侵犯了菲律宾根据海洋法公约享有的主权权利.&lt;/p>;&lt;p>;“中国非常不愿意签署《行为准则》，因为他们将处于失败的一方......如果[北京]如愿，东盟将处于失败的一方，”阿兹米&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/9e5ae73e-a84b-4659- 9de9-80a86614a385_b751745b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯于 11 月 8 日在马尼拉签署两项新海事法后发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的两项新海事法在最近发生的一系列海上争执之后，海事法被视为对中国的直接挑战，其中包括中国海岸警卫队与菲律宾军事人员之间涉嫌蓄意撞船和打架。&lt;/p>;&lt;p>;这些法律 - 菲律宾海域法和菲律宾群岛海道法 – 概述该国的海域并制定外国船只和飞机通过的路线。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN urged to ban Cop climate talks in pro-fossil fuel countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3286713/un-urged-ban-cop-climate-talks-pro-fossil-fuel-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/0e238b19-dbd5-4ec3-807c-355cb67b7180_ffd5b08f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界领导人和其他高级官员合影照片在 Cop29 联合国气候峰会上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;著名科学家和政治家呼吁联合国不允许在不支持逐步淘汰化石燃料的国家举办联合国气候会议。&lt;/p >;&lt;p>;周五在巴库举行的 Cop29 会议期间发表的一封信中，气候组织发布了一份分析报告，显示至少 1,773 名来自石油、天然气和煤炭行业的游说者获得正式认可参加在巴库举行的联合国会议。阿塞拜疆。&lt;/p>;&lt;p>;在巴库，由透明国际、全球见证、绿色和平组织和气候行动网络等组织支持的“踢出大污染者”联盟于周五发布了其分析报告，该分析使用了来自阿塞拜疆的公开数据。联合国气候秘书处表示。&lt;/p>;&lt;p>;在选择阿塞拜疆主办今年的会议受到批评后，呼吁不允许那些有意利用化石燃料生产能源的国家主办这次会议，因为该国是一个独裁国家前苏联共和国，其 90% 的出口经济依赖于石油和天然气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ce7e4234-645a-46d2-b356-2f36204c8325_0c28cc4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴库天际线。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在致联合国气候变化负责人西蒙·斯蒂尔的公开信中，签署方表示，联合国必须采用严格的准入标准，以排除不一致支持气候变化框架协议的国家作为东道国。决定放弃煤炭、石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆总统伊尔哈姆·阿利耶夫在今年的 Cop29 上称赞破坏气候的能源石油和天然气是“上帝的礼物” &lt;/p>;&lt;p>;这封信的签署人包括罗马俱乐部全球大使桑德琳·迪克森-德克莱夫、波茨坦气候影响研究所所长约翰·洛克斯特罗姆以及联合国前秘书长潘基文.&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，即使在28次年度气候会议之后，全球变暖仍未停止。相反，他们表示，到 2100 年升温至 2.9 摄氏度以上的可能性不再被排除。&lt;/p>;&lt;p>;他们希望建立机制，在各国忽视气候目标和承诺时追究其责任。此外，他们强调需要召开“规模更小、更频繁、以解决方案为导向的会议”，并呼吁限制会议准入。&lt;/p>;&lt;p>;提出这一呼吁之际，巴库“踢出大污染者”联盟指出，去年的会议期间，根据之前的分析，第 28 届缔约方会议在海湾国家石油生产国首都迪拜举行，参加人数达到创纪录的 2,450 名化石游说者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/36d30258-f8de-4224-a53a-d5eca61fd7da_60b9a292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环保人士抗议石油以及阿塞拜疆巴库的天然气游说者。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;获得认可的石油和天然气游说者远多于受到气候危机威胁的土著社区或国家的代表。&lt;/p>;&lt;p>;分析第 29 届缔约方会议显示，游说者获得的通行证比最容易受到全球变暖影响的 10 个国家的所有代表团多。 “踢出大污染者”组织的尼莫·巴西 (Nnimmo Bassey) 谴责化石燃料游说团体对气候谈判的影响，表示需要采取果断行动消除此类影响。&lt;/p>;&lt;p>;但这些要求是双向的。周三，否认气候变化的阿根廷总统哈维尔·米莱领导的政府召回了第二十九届缔约方会议的代表。米莱拒绝接受普遍存在的科学观点，即人为选择正在导致气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷已派出 80 多名代表前往巴库参加为期两周的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;石油燃烧、天然气和煤炭释放出破坏气候的温室气体二氧化碳，使地球变暖，这是危险的。去年在迪拜举行的气候会议上，所有 200 个国家都同意放弃使用这些化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个石油国家埃及举行的第 27 届缔约方会议上，有 636 个国家参加了会议。一种解释可能是参与者总数的波动：据报道，今年巴库的参会人数明显减少，只有 52,000 多人，而迪拜的参会人数约为 97,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;气候会议轮流举行世界各地区。除此之外，联合国对希望召开会议的东道国几乎没有提出任何要求。在迪拜之前，另一个严重依赖石油和天然气的国家埃及主办了第二十七届缔约方会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China uses resupply of Philippine warship to call for Manila’s help managing shoal dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286716/china-uses-resupply-philippine-warship-call-manilas-help-managing-shoal-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/3fd41287-0a1a-4284-845d-7fe7dea6bf43_ebe57641.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾的 BRP Sierra Madre 坐镇在南中国海的仁爱礁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国允许向一艘停泊在有争议的仁爱礁的菲律宾军舰运送物资后，北京呼吁马尼拉与其合作，“共同管理海上局势”。周四。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警发言人表示，中国“询问、确认并监控”了菲律宾派往其马德雷山脉军舰运送必需品的一艘民用船只——北京方面称这艘军舰非法搁浅在已知浅滩上。正如中国的仁爱礁和菲律宾的阿云金礁。&lt;/p>;&lt;p>;“希望菲方恪守承诺，与中方相向而行，共同管控海上局势。”周五上午的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警将继续依法在南沙群岛及其邻近海域包括仁爱礁开展维权执法活动，”他说，还提到有争议的南沙群岛&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次和平补给任务是在菲律宾新通过的两项法律引发拉锯战之际执行的，北京方面谴责这两项法律侵犯了中国的领土主权和海洋权利。&lt;/p>;&lt;p>;自7月份以来，菲律宾船只第三次对搁浅的军舰执行补给任务，但没有导致马尼拉和北京之间发生任何冲突，当时双方达成了罕见的协议。达成遏制暴力对抗的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾武装部队继续履行其职责，维护菲律宾主权并确保其驻扎在西菲律宾海的人员的福利，”军方发言人薛西斯·特立尼达上校表示，使用菲律宾对南中国海的名称。&lt;/p>;&lt;p>;“任务期间没有发生任何不愉快的事件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;BRP Sierra Madre 是一个1999 年，一艘破旧的二战时期海军舰艇被故意搁浅在有争议的珊瑚礁上，以建立一个前哨基地。这引发了向驻扎部队运送物资的菲律宾船只与中国海警之间持续的领土对峙。&lt;/p>;&lt;p>;在达成临时协议之前，该浅滩已成为日益暴力的对抗场所，包括船只被撞击&lt;/p>;&lt;p>;6月，在马尼拉称之为近年来最严重的对峙中，中国海警登上两艘菲律宾海军船只，阻止人员运送食品以及向驻扎在浅滩上的部队提供包括枪支在内的其他物资。数名菲律宾海军人员在随后的冲突中受伤，其中一人失去了拇指。&lt;/p>;&lt;p>;两国于下个月达成协议，以避免马尼拉在马德雷山脉补给任务期间发生暴力，但两国都鉴于对协议关键要素的相反说法。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称该交易须满足三个条件：马德雷山脉被拖走、事先通知和“现场核查”以及不进行任何施工所包含的材料&lt;/p>;&lt;p>;然而，马尼拉对北京方面提出的两国同意事先通知中国并进行现场核查的建议提出异议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然菲律宾多次执行补给任务近几个月发生马德雷事件后，两国围绕仁爱浅滩、萨宾娜浅滩和斯卡伯勒浅滩周围有争议的珊瑚礁问题的紧张局势仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉指责北京在中国之后“加大对菲律宾的压力”发表周日，围绕有争议的黄岩岛（中国称为黄岩岛）周围 16 个基点绘制了一套地理坐标，这是北京十年来对该岛礁主张的最清晰标记。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对大部分岛屿拥有主权南海的岛屿和岩石，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱都对这条资源丰富的水道提出了相互竞争的主张。近年来，菲律宾在小费迪南德·马科斯总统的领导下，在反击北京的领土主张方面变得更加自信。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea opposition leader gets suspended jail term for violating election law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286718/south-korea-opposition-leader-gets-suspended-jail-term-violating-election-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 15:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/82bcb9c4-f510-4a9f-8426-f6d843ed2a28_5c8bd1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国反对党领袖李明博在明（中）周五离开首尔法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，韩国一家法院以违反选举法的罪名判处主要反对党领导人李在明有期徒刑一年，缓期两年执行。据韩联社报道。&lt;/p>;&lt;p>;李在听证会后表示，他将对法院的判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“我将上诉。从基本事实开始，这是一个难以接受的结论。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果最终判决任何监禁或 100 万韩元（710 美元）或以上的罚款，李将被剥夺财产他的议会席位以及他在未来五年内参加任何选举的资格。&lt;/p>;&lt;p>;当李到达首尔中央地方法院时，他的支持者在他进入时高喊他的名字，而一群抗议者也聚集在附近&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年选举中以微弱优势输给总统尹锡烈的主要反对党民主党党首李在镕被指控受贿和腐败等多项刑事指控后，面临至少四项审判。&lt; /p>;&lt;p>;周五，法院裁定他违反选举法，因为他作为 2021 年总统候选人发表虚假声明，称他不认识负责开发项目的市政府官员。 &lt;/p>;&lt;p>;他曾担任市长的城南市的该项目此后成为争议的中心，引发了对李的腐败指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李担任市长期间，他还被指控在 2021 年对城南市土地开发项目进行议会审计时提出虚假陈述。&lt;/p>;&lt;p>;检察官寻求判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p >;外界普遍预计李将参选在 2027 年总统选举中。一月份，他在一次活动中被一名男子刺伤颈部，幸免于难，并接受了手术。&lt;/p>;&lt;p>;他的政党随后在四月份的议会选举中取得压倒性胜利，解决了对尹总统及其执政党来说是一个打击。&lt;/p>;&lt;p>;李明博本月晚些时候将因伪证指控面临另一场量刑听证会，他的政党指责检察官出于政治动机对他提起诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai fugitives accused of Rohingya trafficking deported from South Korea after 5-year manhunt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286709/thai-fugitives-accused-rohingya-trafficking-deported-south-korea-after-5-year-manhunt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/8201ed47-e327-4d94-8f7b-4119f874a4d2_72d05466.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名泰国逃犯，被指控在令人痛心的人口贩运案件中导致 24 名罗兴亚难民死亡的人已被驱逐回泰国。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名泰国逃犯被指控在一起令人痛心的人口贩运案件中导致 24 名罗兴亚难民死亡，他们在韩国被捕后已被驱逐回泰国。&lt;/p >;&lt;p>;据警方官员称，韩国当局追踪并逮捕了这些嫌疑人，这些嫌疑人五年来一直逃避抓捕。&lt;/p>;&lt;p>;泰国警方代表上个月对两国之间的合作表示感谢，使之成为可能在下面1999 年的驱逐协议。&lt;/p>;&lt;p>;“引渡是一个相互的过程，本案为我们自己的逃犯在这里接受正义开创了先例”，京畿道南方警察厅国际犯罪负责人李英弼 (Lee Young-pil) 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人被指控为 A 先生和 B 先生，他们被指控在五年多前带领难民进行致命的走私活动。据称，他们试图用一辆密封的卡车经泰国将他们运送到马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;泰国警方认为，大多数难民在狭窄的空间内窒息而死，他们被剥夺了食物和水。死亡者中有几名未成年女孩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15 /91bdf7f3-461e-4253-a6e7-831e08bcbebd_532676aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年 3 月，在泰国甲米府皮皮岛附近看到一艘载着罗兴亚穆斯林前往东南亚的渔船。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警司李英弼 (Lee Young-pil) 表示，嫌疑人是一个人口贩运团伙的成员，该团伙以虚假的财富承诺引诱罗辛亚人强迫劳动或结婚。泰国当局在致命事件发生后不久逮捕了贩运网络的其他成员。然而，A先生和B先生于2019年4月以90天免签证身份进入韩国，并在签证到期后非法居留。&lt;/p>;&lt;p>; 44 岁的 A 于 6 月在距离首尔 280 公里的罗州附近从工厂工作回家时被捕。&lt;/p>;&lt;p>; 31岁的B于7月在首尔东南部的利川市被捕，当时他住在桃园的外籍工人宿舍里。侦探们以农场工人的身份进行卧底，以获得他的信任。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于他们对犯罪的认识，他们对陌生人高度怀疑，这需要我们进行卧底，”高级警官金载浩(Kim Jae-ho)说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据李警司称，这些人于 7 月和 8 月被遣返回泰国。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国当局分享了六张照片后，韩国警方发起了搜捕行动。这嫌疑人的社交媒体帐户。&lt;/p>;&lt;p>;在 A 先生的一张照片中，路标暗示了他的位置。另一张在屋顶拍摄的照片帮助识别了附近的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;对于 B 先生来说，Facebook 照片中的褪色广告提供了线索，最终导致他在桃园宿舍被抓获。&lt;/p>;&lt;此次逮捕凸显了泰国长期存在的人口贩运问题。据人权观察组织 (HRW) 称，“广泛的人口贩运网络”以逃离缅甸迫害的罗兴亚难民为目标，他们通常在前往马来西亚的途中途经泰国。&lt;/p>;&lt;p>;泰国政府拒绝允许联合国据人权观察报道，联合国难民事务高级专员将对逃离缅甸迫害的罗辛亚人进行难民身份确定筛查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/45a8411e-f649-44f1-be86-7a0bab73249d_83e38591.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗辛亚难民在泰国官员之后吃食物2022 年 6 月在泰国与马来西亚边境附近发现了他们。照片：EPA-EFE/泰国皇家海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国不是 1951 年难民公约的签署国，也没有纳入该权利组织表示，泰国政府将国际难民定义纳入国内法，并且缺乏确定难民申请的可行机制。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国政府对寻求庇护者和移民实行长期移民拘留违反了国际人权法禁止任意拘留的规定。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;泰国还受到习惯国际法禁止“驱回”的约束，不得将任何人强行遣返至可能面临生命或威胁的地方。它声称存在遭受迫害的风险。&lt;/p>;&lt;p>;逃离缅甸迫害的罗兴亚人经常利用泰国作为前往马来西亚的过境国，马来西亚是许多罗兴亚难民居住的地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10-metre tree falls onto 3 vehicles on busy Hong Kong road, disrupting traffic for 3 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286702/10-metre-tree-falls-3-vehicles-busy-hong-kong-road-disrupting-traffic-3-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 13:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/514a1a0f-c90c-489e-a855-d24fecdb97ea_f1109e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方表示20 x 5 米的受影响区域封锁了 6 条车道中的 4 条，这些车道于上午 11 点 20 分左右重新开放。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一棵10米高（33英尺）的树倒在香港一条繁忙的道路上，砸中三辆车，导致交通中断三个多小时。&lt;/p>; &lt;p>;上午7时48分左右，蜘蛛树在九龙城太子道西往旺角方向的行车线上靠近骑士街交界处倒下。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人称，有三辆过往车辆——一辆出租车、私家车和一辆校车 - 被击中，但没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;他说消防员被叫去砍倒这棵树并移走。&lt;/p>;&lt;p>;树干落在了屋顶上出租车和校车，而一辆大众汽车的车头凹陷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/29261521-e9a3-4745-ba09-3fcb986fc496_64e1666b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆大众汽车的车头被留下凹痕。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网上发布的照片​​显示，两名消防员站在高架液压平台上砍伐树枝。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这辆20×5的消防车受影响的区域封锁了六条车道中的四条，这些车道已于上午11时20分左右重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示，受影响的巴士服务在该路段后已恢复原来的路线重新开放。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China KOL Li Ziqi makes surprise comeback in craftwork video, garners 140 million views]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286527/china-kol-li-ziqi-makes-surprise-comeback-craftwork-video-garners-140-million-views?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/b56e3a33-335e-402a-ab86-f119d3f7429c_78fae2d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人气网红李子琪在自我放逐一段时间后，在网上意外回归。图片来源：南华早报综合报道/微博/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在网络上消失1000多天的中国知名网红李子柒强势回归，发布了三段有关中国文化的视频，令人赏心悦目她的粉丝遍布国内外。&lt;/p>;&lt;p>;李在世界各地拥有庞大的粉丝群，这要归功于她之前描绘诗意田园乡村生活的视频。&lt;/p>;&lt;p>;她停止在2021年，她卷入了与经纪人的法律纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;李仅在去年9月公开露面一次，当时她与一家内地媒体简短交谈，表示计划制作更多优质内容，讲述中国农耕文化和乡村故事。&lt;/p>;&lt;p>;11月12日，粉丝们欣喜地发现李娜在几个顶级社交媒体平台上分享了两个视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/3e778667-91ba-486e-9a4d-53b8d3c27b67_5185d6c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国顶级网红李子柒展示她制作漆器家具的技巧。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一个是制作漆器家具，另一个是用竹子把木棚变成森林主题的衣柜。&lt;/p>;&lt;p >;漆是一种有着数千年历史的中国传统艺术。&lt;/p>;&lt;p>;在第一个视频中，李爬到一棵高大的漆树上砍树皮并收集乳胶。&lt;/p>;&lt;p>;然后她按照传统程序处理原料”祝所有看到这个剪辑的人。我非常想念你。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/00a26b7d -964d-4e85-8d0b-187740a9de40_b7a469c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;复出KOL李子柒在宁静的环境中精心描绘出金色的图案。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这段漆艺视频在一个平台的浏览量达到了1.4亿次，点赞数达到了186万，但她的第二个竹柜视频的点赞数达到了4.8百万人在线。&lt;/p>;&lt;p>;“很多年前，我希望拥有自己的衣帽间。我希望它坐落在森林里，周围都是鲜花。我想象自己躺在沙发上，看着星星。”李为衣柜视频添加了字幕。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，即 11 月 13 日，李用更多展示她制作 Shu 的胸筒连衣裙的视频为她的追随者欢呼。织锦是中国西南部四川省土生土长的民间艺术。&lt;/p>;&lt;p>;她还用自己养蚕后从蚕茧中收获的丝线制作了一些发饰。&lt;/p>;&lt;p>;欣欣向荣的这位来自西南部四川省的 34 岁博主的职业生涯始于 2015 年，当时她分享了种植农作物、准备食材和烹饪的精美视频。&lt;/p>;&lt;p>;互联网用户也对她感兴趣凸版印刷、植物染色、井盐制作等传承中国非物质文化遗产的优秀手艺。&lt;/p>;&lt;p>;李女士和经纪人杭州在2021年中期停止分享新内容微念品牌管理公司相互起诉并反诉。&lt;/p>;&lt;p>;双方纠纷的原因尚未公布。双方于2022年底达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;在她缺席社交媒体期间，李走访了中国各地的100位非物质文化遗产艺术家，学习他们的技艺并“聆听他们的故事”，新闻网站 The Cover 报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/43fb4ff3-9c5c-485f-90fb-484bb45ad882_10d11c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;影响者的回归还包括视频展示她的编织技艺。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，她最初在处理漆艺工作时出现了严重过敏。&lt;/p>;&lt;p>;李本名李佳佳，患有过敏症。她把身份证上的名字改成了李子柒，显然是为了避免潜在的知识产权冲突。&lt;/p>;&lt;p>;她在网上的重新崛起立即引发了铺天盖地的评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀念你很多李子柒。来自印度的爱，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;而另一个人则说：“YouTube 历史上最受期待的回归。非常爱你和奶奶。”&lt;/p>;&lt;p>;“很多有影响力的人都在模仿你，但没有人能超越你。这是女王归来，”另一位写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In possible crosshairs of superpower rivalry, EU anxiously seeks clues about Trump 2.0]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286633/possible-crosshairs-superpower-rivalry-eu-anxiously-seeks-clues-about-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/f1ed004f-506e-4408-9671-d941cf06c118_11a4b81e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普与美国周三，乔·拜登总统入主白宫，开始向特朗普第二任期过渡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普令人震惊地连任美国总统一周后，欧洲各地弥漫着对被卷入地缘政治风暴的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔正在紧张地寻找有关特朗普的竞选路线夸夸其谈究竟如何转化为现实的信号。&lt;/p>;&lt;p>;他在集会上承诺迅速结束乌克兰战争，这让欧洲各国议会对这种做法是否公平表示怀疑。交易将是基辅。他还发誓要对从欧洲和其他地方进口的商品征收全面贸易关税。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普本周开始宣布他的内阁和白宫职位人选，欧洲的恐惧加深了。早期提名美国参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）担任国务卿，众议员迈克·沃尔兹（Mike Waltz）担任国家安全顾问，至少被欧洲官员认为是明智的，并让一些人松了一口气。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面前民主党众议员图尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 被选为国家情报总监，负责监督包括中央情报局 (CIA)、国家安全局 (NSA) 和联邦调查局 (FBI) 在内的所有美国情报机构，这引起了人们的震惊和警惕。&lt;/p>;&lt;p>;不仅是加巴德在该领域缺乏经验，但她被指控重复克里姆林宫的谈话要点，引发人们对特朗普打算放弃乌克兰并迫使其与俄罗斯达成和平协议的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我想如果她得到确认，我们应该忘记美国吧。一位欧洲外交官表示：“这将是一个处于生存模式的、自愿的中等强国的联盟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/6b453cfa-7ca9-45d7-84cf-73966e281811_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前代表 Tulsi Gabbard 是特朗普提名美国国家情报总监。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;向特朗普过渡之际，欧盟正处于与中国贸易战的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;与北京就电动汽车进行会谈一位欧盟消息人士称，本周网上争议仍在继续，但“没有重大进展”。布鲁塞尔最近对中国制造的电动汽车征收关税，也希望很快进行重大报复，即使它也预计中国的提议将寻求从华盛顿剥离它。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;高级欧盟领导人担心自己会发现自己会发现自己会发现自己曝光过度，在与他们俩进行贸易战时被陷入美中竞赛的十字准线。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是世界的终结，而是另一个世界的开始，”欧盟的顶级外交官约瑟夫·鲍雷尔（Josep Borrell）周三表示，在离开职务前可能是他对欧洲议会的最终讲话。我不会推测他可能会做什么，但是我会说我们需要为可能发生的事情做好准备。就像大灯中的鹿一样。他说，中国人更快地征收“非常高的中国关税”。马克龙补充说，在经济上更接近北京，与华盛顿有联系的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/15/EF70D648-1AD1-4001-4001-9B13B13-D79E7D28CF8CF8CF8CF8CF84CF84_3E57A269.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Josep Borrell，欧盟在周三对布鲁塞尔的欧盟 - 美国关系的讨论中，欧盟的外交代表高度代表。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，如果欧盟身体不礼貌，这些危机将很棘手，但很生病。德国政府上周倒闭了，直到2月才有选举，直到4月才可能缺乏一个职能联盟。&lt;/p>; &lt;p>;同时，不断的欧盟政治斗争阻碍了欧洲委员会主任Ursula von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von von der leyen的努力&lt;/p>; &lt;p>;面对这样的部门的专员团队，有些人建议特朗普可以像他的第一任期一样使欧洲和中国更加紧密。&lt;/p>; &lt;p>;“什么发生在美国几天或三天前可能会发生变化……全球景观，但这也可能是中国恢复更多正常关系的机会。 &lt;p>;目前在少数群体中，这种观点是。在布鲁塞尔，经常指出，景观与八年前（特朗普的第一任期的开始）大不相同，北京与莫斯科的越来越紧密的联系肯定会使努力变得复杂，以达到欧盟 - 中国的努力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;此外，尽管中国仍然是欧洲的关键贸易伙伴，但经济状况比2016年特朗普首次当选时的经济状况不那么乐观。欧洲公司被挤在地面上：对活跃于中国的德国机械制造商的调查已发表。周四发现，只有12％的市场将其描述为“好”。&lt;/p>; &lt;p>;自2016年以来，根据基于中国海关数据的计算，中国对欧盟的出口已上涨了85％，涵盖了第一个2024年的九个月。在同一时期，欧盟向中国的出口仅增长了45％，在过去两年中的每一个都下降了。&lt;/p>; &lt;p>;而不是&lt;/p>; &lt;p>;，然后，委员会正在推进计划切割处理特朗普。为了换取我们购买美国商品以减少贸易赤字并在特朗普的中国政策的某些领域进行合作，它希望对欧洲的关税减免，并继续美国对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/15/720058db-9888888888888888888622-3055deeb80ab80ab80a1a1a1_19888888888888888835344jpg g.pg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰救援人员周一，俄罗斯滑行炸弹袭击了乌克兰Zaporizhzhia的一栋住宅建筑物。照片：乌克兰通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;内部人士认为，要约将需要采取努力来抵制中国对主要工业部门的统治地位，因此乌克兰的州紧急服务。这可能涉及在经济安全工具上的合作，例如出口管制和出站投资筛查，尽管欧洲使用这些工具的努力搁浅了。&lt;/p>; &lt;p>; G7级级别的讨论有关反对中国工业超级能力的讨论也可以带到&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲和美国都必须超越过时的一致性概念，而是专注于在中国建立新的跨大西洋交易，这是对中国的新范式，这表明了这张桌子。合作 - Abigael Vasselier和Tara Varma在本周的Carnegie Endowment上写道：&lt;/p>; &lt;p>;，观察者对此表示怀疑，这是一种足够灵活的灵活性，可以适应他们独特的观点和兴趣，同时使他们与中国打交道。欧盟成功与特朗普打交道的机会。尽管这位美国当选总统以交易闻名，但人们认为他并不关心欧洲。欧盟官员说，在幕后，他的过渡团队愿意听到布鲁塞尔提供的服务，但委员会被那些内阁选秀“非常震惊”。&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲可以走的想法对特朗普政府说，在这里对我们很好，因为我们对中国很坚强 - 这不太可能发挥作用。 /p>; &lt;p>;“这并不意味着你不尝试。但是成功的机会很小。该委员会已准备好对特朗普进行报复的关税清单，从而加深了一场多重贸易战的前景。一位欧盟官员说：“枪在桌子上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Matt Gaetz is a polarising figure. Here’s some of his most controversial moments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286703/matt-gaetz-polarising-figure-heres-some-his-most-controversial-moments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 14:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/15/54d92dfe-1be7-47c7-aeca-787-aeca-787d555c0a487_cc8e17440.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;作为议员，马特·盖茨（Matt Gaetz）陶醉于右翼挑衅者的角色。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普提名有争议的前国会议员马特·盖茨（Matt Gaetz盖茨华盛顿（Washington Gaetz）领导了一位众议院议长的历史性驱逐者，并且是司法部调查他是否贩运未成年人的主题。他也是多个众议院道德委员会调查的主题。&lt;/p>; &lt;p>;这仍然是一个公开的问题，即盖茨是否会被确认为总检察长。如果他这样做的话，佛罗里达人过去呼吁废除司法部 - 包括联邦调查局，毒品执法局，酒精局，烟草，枪支和炸药 - 将接受测试。&lt;/p>; &lt;p>;这里有一些到目前为止，盖茨职业生涯中最具争议的时刻是：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;盖茨的第一个主要时刻之一是他2018年邀请著名的互联网巨魔查尔斯·C·约翰逊（Charles C.盖茨告诉《每日野兽报》，他邀请约翰逊只是因为他“出现在我的办公室”。盖茨后来为约翰逊（Johnson）辩护，约翰逊（Johnson）说他从未相信过600万犹太人在大屠杀期间被杀，他告诉福克斯·企业（Fox Business），他的客人“不是大屠杀的否认者，他不是白人至上主义者”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt; /h3>; &lt;p>;当时特朗普的前固定人迈克尔·科恩（Michael Cohen他。&lt;/p>; &lt;p>;“你的妻子和岳父知道你的女朋友吗？也许今晚将是聊天的好时机，”盖茨（Gaetz）在2019年2月在Twitter上写道。“我想知道她在监狱时是否会保持忠实。她将要学到很多东西。” &lt;/p>; &lt;p>;众议院民主党人感到愤怒。盖茨删除了他的推文，后来提出了一种罕见的道歉。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然重要的2在像迈克尔·科恩（Michael Cohen）这样的骗子的证词中创造背景，但我并不是我的意图，就像我相信我所做的那样，盖茨（Gaetz）在Twitter上写道，引用了议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）对他的隐性谴责。 “我正在删除这条推文，我应该选择的单词更好地表明了我的意图。对不起。” &lt;/p>; &lt;p>;民主党人敦促众议院伦理委员会调查此事。小组后来将盖茨清除了不法行为，但告诫他没有“对众议院有信誉”。佛罗里达律师协会对此事进行了调查，也清除了盖茨，尽管它也批评了他的行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/15/400bcfc9-877d-44c3-44c3-bb72-bb72-f1b1b1b1b15b15b95b95b95b95c3d1_a352deeaeaeaea.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一架小型飞机在联邦法院圈佛罗里达州的奥兰多，横幅上阅读“ tick tock matt gaetz”，在2021年的乔尔·格林伯格（Joel Greenberg）的听证会上。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p >;在特朗普政府的最后几个月中，司法部对盖茨是否与17岁的孩子发生性关系进行了调查&lt;/p>; &lt;p>;盖茨的行为在对佛罗里达州当地官员乔尔·格林伯格（Joel Greenberg）的单独调查中揭露，国会议员曾经将其描述为他的“边锋”。格林伯格最终被判处11年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息释放了疯狂。记者深入研究了盖茨向格林伯格支付的 Venmo 款项。商业内部人士和其他出版物报道了盖茨在佛罗里达州的行为，包括以哈利·波特为主题的性竞赛。盖茨（Gaetz）自己的同事们告诉记者，国会议员如何吹嘘自己睡着的女人，并会向她们炫耀自己的裸照。&lt;/p>; &lt;p>;盖茨一再否认任何不法行为。盖茨的律师在2023年2月在一份声明中说，司法部不会向国会议员起诉。 《华盛顿邮报》此前曾报道说，检察官不确定他们会根据关键证人的信誉问题而被定罪。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;众议院少数党领袖凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）被广泛认为是当共和党人在2022年中期重新安置会议厅时，下一位众议院议长。盖茨和其他一些立法者还有其他计划。第14票失败后，2023年1月，一切都达到了一个沸点。&lt;/p>; &lt;p>;强大的众议院武装服务委员会主席阿拉巴马州国会议员迈克·罗杰斯（Mike Rogers）在他对盖茨的反对后不得不限制他的反对。继续阻止他获得说话者的木棍。&lt;/p>; &lt;p>;麦卡锡在下一次投票中获胜。罗杰斯后来为自己的行为道歉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/11/15/15/3e2be57d7d7d7d7d7d -A30B-4779-850C-4AD1BD722A61_F3F8D04B.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马特·盖茨（Matt Gaetz）被国会前同事们广泛不喜欢，他去年领导了一项努力，以强迫凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）担任演讲者。文件照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;麦卡锡成为发言人，但盖茨和其他保守派在他的头上拿着一把程序上的剑。一名成员可以启动罢免众议院议长的程序。 2023年10月，盖茨提出辞职动议。在其他七名众议院共和党人和众议院民主党人的帮助下，麦卡锡被从权力中启动。&lt;/p>; &lt;p>;盖茨说，他领导了对政策差异的指控。麦卡锡（McCarthy）从未摆脱过他的坚信，他的历史性去除植根于报仇。国会议员希望我停止道德投诉，因为他与17岁的道德投诉睡觉，这是我成为演讲者之前开始的。 &lt;/p>; &lt;p>;麦卡锡还说盖茨属于“监狱”。&lt;/p>; &lt;p>;麦卡锡和盖茨继续留在“监狱”。&lt;/p>; &lt;p>;互相争执。在2024年的共和党全国代表大会上，盖茨在麦卡锡（McCarthy）中断后，在前发言人进行了电视采访后不得不被拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;“你在什么晚上在讲话？”盖兹嘲讽地说。 “你今晚说话吗？” &lt;/p>; &lt;p>;盖茨提名后，麦卡锡预测他的敌人不会得到确认。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;众议院道德委员会开放了调查。 2021年进入盖茨（Gaetz）。秘密小组在司法部指控徘徊时暂停了调查，但在2023年5月，它跳入了。&lt;/p>; &lt;p>;委员会很少发表公开声明，甚至说这是在调查盖茨是否从事性行为不端，非法毒品使用，接受不当的礼物或受阻调查。盖茨（Gaetz）否认了所有指控。还没等他们这样做，这位佛罗里达州共和党人就突然辞职了。特朗普刚刚将他当作下一任总检察长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient king’s tomb unearthed in China, Song dynasty fashion shock, world’s oldest cheese and more historical finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286687/ancient-kings-tomb-unearthed-china-song-dynasty-fashion-shock-worlds-oldest-cheese-and-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/db6377b2-b8e5-492c-84f3-84f3-df3-df3-df1822237d54d444444_9200a259.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国科学家创造了数字重建来自南部歌曲王朝的富裕女人的衣服。照片：武汉纺织大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;河南省的一个坟墓，有可能属于史前国王，特色是玉石装饰品，许多人工制品和其他财富迹象是史前王国的首都。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发现歌曲王朝的前卫时尚，在此期间，妇女穿着背心和透明服装，通过数字化的古老重建来揭示武汉纺织大学的宝藏。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有翼的狮子雕像观看圣马克广场（St Mark&#39;s Square）是北意大利城市的象征，最初是唐王朝约会的中国坟墓监护人返回超过1000年，提出了有关其前往意大利旅程的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/a2da4d58-f086-4dbe-a6b9b9b9b9b9-1f35148ca7b7b7b7b7b7b7b7_6c54816aa.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;研究人员已经证明了威尼斯的狮子位于威尼斯圣马克广场的雕像起源于中国。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国研究人员在新疆的Tarim Basin中发现了世界上最古老的奶酪，一种3500年历史的Kefir奶酪关于古代饮食和畜牧业实践的信念。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国恐龙的主要研究人员已经开始了前往中亚的开拓性探险，这标志着该国首次国际企业进入 地区。这一历史性举动旨在巩固中国在全球古生物学中的作用，经过数十年来赶上国际同行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近使用AI分析3,000年历史的中国甲骨文的一项研究揭示了对古老的左右手和右撇子的见解，展示了该技术如何彻底改变考古研究并理解人类的进化。&lt;/p>; &lt;p>;本文的一部分是在生成性的帮助下生产的ai。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” color：橙色“ target =” _ blank>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s economy expands on back of surge in investments, strong ringgit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286704/malaysias-economy-expands-back-surge-investments-strong-ringgit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/15/15/4de71b71b71b71b71b72-17fc-4137-821-e97-821-e9f8331175a29175a29_31d8977f.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚的GDP玫瑰一年前7月至9月季度的5.3％。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的经济在第三季度的预期扩大，同时还可以努力达到有关投资激增和国内支出增加的正式预测。&lt;/p>; &lt;p>; GROSS在7月至9月的季度比一年前的国内生产总值上涨了5.3％，在彭博社新闻调查的分析师调查中与预先估计和中位数预测相匹配。根据马来西亚的中央银行和统计局的数据，在连续的基础上，经济比过去三个月增长了1.8％。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的经济已从去年大部分恢复了全年数字可能会超过4％至5％的初始预测。&lt;/p>; &lt;p>;上个月财政部的年度增长预测提高到4.8％，至5.3％，并看到了进一步的改善明年，由于唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任美国总统职位并有可能对中国的关税降低关税，因此明年旨在提高最低工资并将国家定位为全球投资者的中立避风港。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; BNM州长Abdul Rasheed Ghaffour在周五的简报上说，为了在短期内导致金融市场的波动，马来西亚的韧性经济将能够承受压力。&lt;/p>; &lt;p>;是从一个力量的位置进入这一时期。”他说。 “我们的增长主要是国内需求，马来西亚拥有高度多样化的经济和贸易伙伴。” &lt;/p>; &lt;p>;，林吉特（Ringgit）截至周五下午12:30在吉隆坡举行的0.2％的收益。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央银行表示，它正在将其外汇政策释放，以供国际金融机构支持马来西亚的投资，这给他们带来了更大的利益，以资助国内项目。 BNM表示，多边发展银行和外国发展金融公司现在可以在马来西亚发行以林吉特为基础的债务证券来资助，并向居民提供林吉特融资。它补充说，国际投资者的参与增加。私人投资在第三季度增长了15.5％，而政府和上市公司的支出则增长了14.4％。&lt;/p>; &lt;p>;中央银行确认财政部对2024年和2025年的修订增长预测。中央银行说，经济的主要锚点助长了持续增长。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们看到2024年全年GDP增​​长预期为5％，出口的投资和持续改善也将推动进口增长的速度增长。 ，是新加坡国外银行公司的经济学家。中央银行表示：“经济将在强大的地面上进入2025年。” &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚与美国和国内司机的较窄利率差异可能会继续振奋林吉特。林吉特（Ringgit）今年对美元兑美元增长了2.6％，超过了其所有发展同行。&lt;/p>; &lt;p>; bnm表示，它将继续与政府进行协调的措施，以支持林吉特（Ringgit）美国大选后的地缘政治紧张局势和政策不确定性。中央银行表示，美国利率的逐渐降低也是货币的风险。他们的海外收入有助于支撑货币。&lt;/p>; &lt;p>; 2025年的通货膨胀率预计平均为2％至3.5％，以及政府计划的补贴的因素改革。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>