<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Transparency is China’s best chance of overcoming international suspicions over latest outbreak of respiratory illness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243132/transparency-chinas-best-chance-overcoming-international-suspicions-over-latest-outbreak-respiratory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国呼吸道疾病的激增引起了世界各地的广泛关注，并重新唤醒了大流行年的创伤。&lt;/p>; &lt;p>;关于医院挤满患有肺炎和其他流感样症状的儿童的报道，让人回想起 2020 年大流行的早期阶段&lt;/p>;&lt;p>;上周，世界卫生组织要求中国提供有关所报告的聚集性感染群的信息“未确诊的肺炎”。这一要求本身是标准做法，但其公布方式（通过新闻稿）却很不寻常。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，世界卫生组织因在宣布 Covid 19 为大流行病方面反应迟缓而受到批评，而中国因隐瞒有关疾病的信息并告诉世界没有人传人而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认有任何隐瞒，但在过去三年里不得不打一场激烈的宣传战来捍卫自己的声誉并恢复国际信任。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么世界卫生组织和北京对这次最新疫情的反应对于双方的形象如此重要。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;研究发现，因新冠肺炎而丧失嗅觉需要长达 3 年的时间才能恢复&lt;/h3>;&lt;p>;专家们早就警告说，新的病原体或已知病原体引起的疫情爆发是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;什么最重要的是应对措施——这是全世界在应对新冠疫情付出惨重代价后应该吸取的教训。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，中国遵循世界卫生组织的规定，在短时间内向全球卫生机构提交了数据。请求发出后 24 小时内。&lt;/p>;&lt;p>;其主要信息是，当前的病例激增是由多种已知病原体引起的，包括呼吸道合胞病毒 (RSV)、流感、腺病毒和肺炎支原体以及新冠病毒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;到目前为止，大多数科学家以及世界卫生组织都接受了中国的解释，这种解释是有道理的，因为在 2022 年取消新冠限制后，美国和欧洲儿童的呼吸道疾病也出现了激增。&lt;/p >;&lt;p>;美国和欧洲的科学家已经就“三流行”的风险发出警告，即流感、RSV 和 Covid 的三重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;科学家将 2022 年的疫情爆发归因于新冠大流行期间，由于封锁和戴口罩等其他措施，其他呼吸道疾病的发病率下降，导致了“免疫债”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着儿童缺乏针对流感等常见病原体建立免疫力的机会，当 Covid 19 措施解除后， &lt;/p>;&lt;p>;当前的疫情主要影响儿童这一事实进一步支持了免疫债理论，因为成年人在大流行之前就已经因接触这些病原体而产生了免疫力。&lt;/p>;&lt;p >;这次不同寻常的是肺炎支原体引起的肺炎和住院治疗的高发率，这是一种非常小的细菌，通常会引起轻微的症状。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，这种细菌表现出很高的耐药性，这使得抗生素无法正常使用给儿童开的药无效，并可能导致更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;h3>;揭发非典掩盖事件的中国军医去世，享年 91 岁&lt;/h3>;&lt;p>;这个问题已经存在多年，中国已经根据中国疾病预防控制中心 2013 年的一篇论文，中国对大环内酯类抗生素的耐药性远高于其他国家，这使得医生最近呼吁家长不要囤积这些药物或在未咨询医疗专业人员的情况下给儿童服用，但这种呼吁基本上没有效果.&lt;/p>;&lt;p>;中国当局现在正试图在透明度与不引起公众恐惧或愤怒之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;他们很快就强调了由已知病原体引起的病例并发起了一场运动，向公众宣传不同病原体引起的症状。&lt;/p>;&lt;p>;同时，他们坚称公共卫生系统尚未不堪重负，并且有足够的能力来处理这种情况.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但疫情在国际上引发的担忧这是新冠疫情持续存在的信任赤字的一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;北京应该通过对疫情爆发的各个方面完全透明来克服这一问题。这意味着提供流行病学数据，跟踪所有病原体的演变，发布所用治疗方法的详细信息，并深入研究耐药性问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should set up special office to coordinate biomedical research as city aims to become international hub, industry figures say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243126/hong-kong-should-set-special-office-coordinate-biomedical-research-city-aims-become-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应成立一个类似于英国政府生命科学办公室的中央机构，以协调生物医学研究工作，业内资深人士表示香港制药业表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港制药业协会周二呼吁官员加快临床试验速度，让更多大湾区患者参与，这将吸引更多大湾区患者参与。以及有助于提振城市经济的大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京打造经济强国的计划，涉及香港、澳门和广东省九个城市。&lt;/p>;&lt;p>;Sabrina Chan该协会高级执行董事素坤表示，虽然香港的方向是正确的，但应该考虑如何在激烈的全球竞争中更好更快地运作，因为科学研究和临床试验已成为主要经济来源。世界各地的司机。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，一个与英国类似的生命科学办公室将有所帮助，该办公室与英国政府贸易部门以及其他健康相关机构密切合作。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示香港有很多机构参与生物医学研究，例如创新及科技工业局、卫生局、大学和制药业。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是，似乎很多事情都在做……但每个人都只是在做自己的领域，”陈说。 “缺乏沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，有必要协调所有相关人员，以实现更高效、更有效的合作。&lt;/p>;&lt;p>;在该市概述了以下计划后，提出了这一呼吁：成为领先的生物医学中心。&lt;/p>;&lt;p>;制药协会表示，临床试验具有巨大的经济潜力，预计每年可为该市带来约 1.9 亿港元（2,400 万美元）的经济价值。&lt; /p>;&lt;p>;该数字是根据每名临床试验患者花费约 50 万港元得出的。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，香港约有 770 项公司赞助的试验，平均有 5 项&lt;/p>;&lt;h3>;更多跨境合作，推动香港的医疗创新中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;Alan Kai Ka-lun，该协会医疗进步合作特别工作组成员，表示，如果香港能够利用大湾区超过8000万的人口，参与城市临床试验的患者数量可能会“呈指数级”增加。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，采用“权力下放” ”概念——在中国大陆设立卫星站点来招募患者并为香港的临床试验提供支持——将会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“如果临床试验以香港为主要站点，而港大深圳医院是一个卫星站点，患者只需来香港一次，其余的后续治疗都可以在深圳完成。”凯解释道。 “这种权力下放的概念可以促进临床试验患者的招募。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，也可以考虑提供旅行支持，以便湾区的患者可以前往城市参加试验。&lt;/p>;&lt; p>;该协会还呼吁简化临床试验流程。&lt;/p>;&lt;p>;协会指出，香港公立医院平均需要185天招募患者进行临床试验，而香港公立医院平均需要45天。新加坡为 60 天，大陆为 60 天。&lt;/p>;&lt;p>;Kai 表示，通过允许同时进行试验的道德审查和法律审查，有可能进一步缩短在香港申请试验所需的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港的处理时间缓慢是过去十年更多临床试验，尤其是更重要的一期和三期临床试验在新加坡进行的因素之一。&lt; /p>;&lt;h3>;经验丰富的制药公司老板寻求在香港建立更多公私合作伙伴关系&lt;/h3>;&lt;p>;该协会提供的统计数据显示，过去十年，香港进行了 522 项此类试验，而同期为 743 项&lt;/p>;&lt;p>;该协会专责小组联合发起人唐伟成表示，香港还需要一批熟悉生物医学研究领域的人才。&lt;/p>;&lt;p >;“我们如何将制药行业的需求与大学课程结合起来？” &lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港的药学学生在第四年才有机会了解工业药物开发。&lt;/p>;&lt;p>;Tong补充说，更多的工业和研究元素可以融入到大学课程让学生接触并更好地了解该行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;政府建议香港建立自己的药品监管体系，并计划建立大湾区地区国际临床试验研究所。&lt;/p>;&lt;p>;这些建议已包含在行政长官李家超上个月的施政报告中。&lt;/p>;&lt;p>;英瑞制药巨头阿斯利康上周透露了一项研发计划该中心最早将于明年底在香港开业。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why global activism for Palestinians will reverberate beyond Gaza conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243054/why-global-activism-palestinians-will-reverberate-beyond-gaza-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年代伊始，巴勒斯坦人的消息就令人沮丧，他们看到阿拉伯和穆斯林世界的官方国家对其事业的支持大幅减少。阿拉伯国家元首将大部分外交政策集中于巴勒斯坦摆脱以色列占领的日子已经一去不复返了。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，情况正朝着相反的方向发展。 《亚伯拉罕协议》让巴林、阿拉伯联合酋长国、摩洛哥和苏丹充分承认以色列并与其进行外交接触。到今年年中，许多分析人士建议沙特阿拉伯也可以与以色列实现关系正常化，鉴于利雅得在伊斯兰世界的巨大影响力，这对巴勒斯坦事业来说将是一个特别严重的损失。&lt;/p>;&lt;p>;然而10 月 7 日哈马斯对以色列目标发动的袭击以及不成比例的反应改变了地区和全球动态。以色列对巴勒斯坦人发动了多次行动，杀害了包括儿童在内的大量无辜平民。作为回应，世界各地的穆斯林和非穆斯林都举行了抗议活动，他们对以色列针对哈马斯的残暴行动及其拒绝尊重国际法感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;支持巴勒斯坦人的抗议活动在以色列各地爆发。世界各地，土耳其、印度尼西亚、英国和美国等地都有数十万人参加。这些游行和抗议活动有一个共同的主题：呼吁立即停火并结束以色列的占领。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的互联网用户还发起了一场运动，利用社交媒体来宣传以色列在以色列的行动。巴勒斯坦。尽管以色列持续开展宣传活动，并且据报道社交媒体公司努力压制其平台上的亲巴勒斯坦声音，但这一推动还是出现了。许多用户使用不同的拼写或单词变体来绕过亲巴勒斯坦帐户的禁令，这一策略似乎已经取得了一些胜利。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;重要的是要问这些行动是否会产生任何后果，特别是尽管暂时停火，但以色列仍未停止对加沙的袭击。看来它们产生了重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;首先，土耳其和沙特阿拉伯等国家要么迟迟没有对危机做出反应，要么采取行动禁止亲巴勒斯坦的行动，最终放松了这些限制，甚至公开反对以色列——土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在上个月的亲巴勒斯坦集会上称以色列为“占领者”。如果没有大规模表达亲巴勒斯坦情绪，即使是专制领导人也无法忽视这种情绪，这是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;这波全球激进主义浪潮也产生了经济影响，一些知名公司被认为是亲以色列成为抵制的目标。星巴克及其工会因工会社交媒体账户上的亲巴勒斯坦帖子而相互起诉；麦当劳因向以色列军队提供免费餐点而受到严厉批评；消费者因可口可乐和百事可乐与以色列的关系而不再购买它们.&lt;/p>;&lt;p>;在中东和东南亚，遭到抵制的连锁店已经被废弃，而另类软饮料在一些地方却出现了复兴。许多在阿拉伯国家运营的公司不得不澄清其特许经营权与在以色列运营的公司的独立性，但往往没有效果。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即使在西方国家，鉴于保守派和自由派政党都表达了对以色列的强烈支持，穆斯林也开始重新考虑他们的政治态度，经常援引其自卫权。这种对国家政治重新产生的兴趣包括呼吁在选举中派出独立候选人，并惩罚那些支持以色列的老牌政党。&lt;/p>;&lt;p>;民间社会活动人士也越来越多地动员起来支持巴勒斯坦人民，黑客活动团体在网上追捕广泛的以色列目标，并众筹建立研究中心以促进巴勒斯坦事业。虽然这些团体在最近一次暴力爆发之前就已经存在，但通过社交媒体和身体活动的结合，它们的影响力得到了放大。&lt;/p>;&lt;p>;因此，尽管这十年对巴勒斯坦人来说似乎是一场失败的事业显然，当前的敌对行动已使世界各地的大量人民支持巴勒斯坦事业和结束以色列的占领，即使他们国家的领导人反应迟缓。&lt;/p>;&lt;p>;即使加沙尘埃落定之后，网络上和现实世界中的激进主义也可能会继续下去，尽管速度有所下降。&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪猛烈抨击他在巴勒斯坦问题上与以色列“完全声援” &lt;/h3>;&lt;p>;世界各地的人们现在热情支持巴勒斯坦事业，这一事实将成为未来几年阿拉伯政治的决定性因素 — — 也许也是西方政治的决定性因素。例如，巴林在与以色列关系正常化方面已经出现了一些逆转，召回了其大使，并目睹了其议会要求断绝经济关系的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯等正在走向与以色列关系正常化的国家将现在必须满足人民的要求，以确保他们与公众舆论保持一致。鉴于这种情况，考虑到以色列的持续侵略，围绕巴勒斯坦事业的大部分行动可能会具体化为长期行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[127 Malaysians, suspected to be scam victims, rescued from Myanmar fighting, along with Indonesian, Hong Kong citizen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243123/127-malaysians-suspected-be-scam-victims-rescued-myanmar-fighting-along-indonesian-hong-kong-citizen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;120多名疑似就业诈骗受害者因缅北军方与武装族裔团体之间的战斗而被困后获救，马来西亚政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长赞布里·阿卜杜·卡迪尔 (Zambry Abd Kadir) 周一晚在飞往纽约之前告诉当地媒体，过去几天获救的马来西亚人人数从最初的 26 人激增至 127 人。&lt;/p>; &lt;p>;他说他们现在处于安全位置，政府希望在周四之前用飞机将他们带回家。外交部早些时候表示，该团伙被困在老锦镇，该镇因网络诈骗、赌博和其他重大有组织犯罪而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;h3>;随着边境战斗的继续，缅甸诈骗网络逃避了中国的打击&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;上个月，少数民族武装组织联盟发动突然攻势后，缅甸北部的战斗仍在继续。他们控制了通往中国的几个过境点，对贸易造成了严重干扰。&lt;/p>;&lt;p>;赞布里表示，该部被要求帮助从该地区撤离一名印度尼西亚人和一名香港公民。他说，两人将与马来西亚人一起离开。他感谢中国和缅甸当局在此次行动中提供的帮助，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;一位因无权向媒体发言而拒绝透露姓名的政府官员周二表示，根据初步信息，这 127 名马来西亚人是被欺诈性工作机会引诱到该地区的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，由于案件的敏感性和涉及各方，目前尚无法公布救援行动和撤离的细节。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，266人口贩子的泰国受害者、几名菲律宾人和一名新加坡人也从老街被救出，并被带到中国昆明市，在那里他们登上包机飞往曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，另一批 41 名泰国人也被从陆路遣返回国边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国支持2021年接管政权的缅甸军事统治者，但缅甸边境地区的骚乱一直令中国感到恼火。&lt;/p>;&lt;h3>;诈骗受害者被困在缅甸寄希望于中国打击网络犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;北京本周早些时候呼吁缅甸停火，但表示将继续在边境一侧进行实弹演习，以应对任何紧急情况。据报道，中国警方发射了催泪瓦斯，驱散在边境围栏附近避难的人们。&lt;/p>;&lt;p>;中国对冲突蔓延到边境地区保持高度警惕，边境地区已经充斥着贩毒和人口走私。针对中国受害者的网络犯罪已成为人们关注的重大问题，中国大力打击以缅甸和其他国家为基地的网络犯罪组织，并将肇事者遣返中国接受起诉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to ban vape imports as minister says ‘children are becoming addicted’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3243117/australia-ban-vape-imports-minister-says-children-are-becoming-addicted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府周二表示，将从 1 月 1 日起禁止进口一次性电子烟，并抨击这些设备是让儿童上瘾的娱乐产品。&lt; /p>;&lt;p>;卫生部长马克·巴特勒 (Mark Butler) 表示，禁止一次性电子烟的目的是扭转年轻人吸电子烟“令人不安”的增长趋势。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚于 5 月份首次公布了进口禁令，但直到现在才给出开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;巴特勒说，电子烟已被出售给政府，作为帮助长期吸烟者戒烟的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“它并不是作为一种工具出售的。部长说。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数电子烟都含有尼古丁，孩子们正在上瘾。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;政府在一份声明中表示，大约七分之一的 14-17 岁儿童使用电子烟。&lt;/p>;&lt;p>;它引用了“一致的证据”，表明年轻的澳大利亚人使用电子烟的可能性大约是其他人的三倍吸烟。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚禁止娱乐性电子烟，以阻止“下一代尼古丁成瘾者”&lt;/h3>;&lt;p>;2024 年还将出台立法，禁止在澳大利亚制造、广告或供应一次性电子烟”，政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;进口禁令受到了澳大利亚医学协会的赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚在降低吸烟率和随之而来的健康危害方面一直处于世界领先地位，因此政府的协会主席史蒂夫·罗布森（Steve Robson）表示，非常欢迎采取果断行动来制止电子烟的发展并防止进一步的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，它还推出了一项计划，使医生和护士能够在“临床情况下”开出电子烟处方。从 1 月 1 日起，“适当”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚长期反对吸烟的记录。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，它成为第一个推出香烟“无装饰包装”法律的国家——这一政策后来被法国、英国和其他国家效仿。&lt;/p>;&lt;p>;高税收已将一包的价格推高至约 50 澳元（33 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些原本不会吸烟的人来说，电子烟是接触烟草的“危险门户”，资深人士 Kim Caudwell 表示澳大利亚查尔斯达尔文大学心理学讲师。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; “因此，您可以了解，在人口层面上，电子烟的增加和烟草使用的复苏将如何影响未来人口的健康。”&lt;/p>;&lt;p>;邻国新西兰直到最近才与澳大利亚并肩站在抗疫斗争的最前线。 &lt;/p>;&lt;p>;但本周上台的新保守派联合政府现已承诺废除所谓的“代际吸烟禁令”，该禁令将停止向 2008 年之后出生的任何人销售烟草。&lt; /p>;&lt;p>;“我感到非常震惊和震惊。这是我记忆中公共卫生最糟糕的日子之一，”奥塔哥大学烟草控制专家理查德·爱德华兹说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对公共卫生的破坏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: China’s top diplomat to make one more UN Security Council peace push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243130/israel-gaza-war-chinas-top-diplomat-make-one-more-un-security-council-peace-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当北京最高外交官本周主持联合国安理会会议时，中国可能会推动以色列-加沙冲突延长休战期，据分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅将于周三前往纽约主持一场关于战争的会议，北京将在其每月一次的主席任期于次日结束之前最后推动其调解努力。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将此次会议描述为“高层”，但尚不清楚还有谁将出席。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北京是第一个主办此次会议的安理会常任理事国一个阿拉伯和伊斯兰代表团试图团结国际社会来帮助解决冲突。&lt;/p>;&lt;p>;作为安理会轮值主席国，中国还监督通过了一项呼吁“人道主义暂停”战斗的决议。 &lt;/p>;&lt;p>;但它无法弥合成员之间在停火和谴责哈马斯问题上的共同语言分歧。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国否决了多项安理会决议，因为哈马斯没有受到谴责，以色列的自卫权没有得到维护。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来支持巴勒斯坦主权，并表示“两国”解决方案是结束10月7日爆发的冲突的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;它没有谴责哈马斯，引发了西方的批评。&lt;/p>;&lt;中东事务专家、北京中国与全球化智库副主任高维克表示，预计王将在周三全面解释中国的立场，表明北京站在“正义一边” ”。&lt;/p>;&lt;p>;高表示，北京希望在结束冲突方面发挥积极作用，这体现在由中国最高外交官主持安理会会议的“罕见”决定上。&lt;/p>;&lt;p>;“我我认为 [王的访问] 将产生积极影响 — — 无论是可能导致停火还是延长休战期……还是对减少杀戮产生积极影响，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;王此行恰逢以色列和哈马斯达成协议，延长卡塔尔斡旋的为期四天的休战期周二截止日期后还有两天，以便更多的人质交换和人道主义援助能够抵达加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯·M·多尔西 (James M. Dorsey)，拉惹勒南国际学院专门研究中东问题的高级研究员新加坡南洋理工大学的研究质疑北京带来任何和平进展的能力，因为它“不是当地的决定性参与者”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论联合国安理会可能会或可能不会提出什么建议“，我认为除非美国人投票支持，否则这不会产生重大影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;多尔西表示，由于理事会内部持续存在分歧，周三的会议这将是一项“没有行动的动议”，他补充道：“（中国）正在走过场，因为他们希望被视为在尝试。他们可能知道自己不会产生太大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院西亚非洲研究所中东事务专家殷刚也同意这一观点。中国和联合国在当地都没有太大影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为（王毅之行）将是一个机会，可以进一步阐述中国的立场，”他说。 “[但是]是否延长休战或恢复战斗不是由联合国决定的……这将在卡塔尔和开罗决定。”&lt;/p>;&lt;p>;补充报道 Hayley Wong&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 19:20:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s CLP Power and HK Electric to cut charges by up to 16%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243121/hong-kongs-2-power-companies-cut-charges-16?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 18:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;与政府达成协议后，明年香港两家电力公司电费将削减高达16%如果发生电力供应危机，例如自然灾害导致电价波动，将采取更严厉的惩罚和特别补贴。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司周二表示，在考虑到各自燃料条款费用的稳步上涨后，与去年同期相比，本月住宅电费将减少 7.4%，从 1 月份开始电费将减少 16%。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力为九龙、新界和大多数离岛提供服务，表示，在连续三年维持费率不变后，将把基本电费提高3.1%，达到每千瓦时96.6港分（12美分）。&lt;/p>;&lt;p>;但该公司将把燃油费降低每千瓦时 15.7% 至 46.3 美分。考虑到现有的回扣，从一月份开始，账单将比年初的水平低 7.4%，为 142.9 美分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为香港岛及数个离岛提供服务的港灯表示，将把基本电费提高4.3%至119.5分环境生态局局长谢展云表示，两家公司未来五年的资本开支为低于前五年，因此消费者应该做好未来五年内每年 2% 至 3% 的关税上涨的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“如果全球燃料价格保持稳定，未来的关税上涨每年最多 2%。”他告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;在公用事业公司公布了缓解财务压力的措施的第二天，根据公用事业公司的五年计划，宣布了 2024 年的新费率。两家公司中规模较大的中华电力公司预算 7,000 万港元用于支持低收入家庭的负担。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电力公司即将公布 2024 年电费计划，为有需要的人提供帮助&lt;/h3>; &lt;p>;港灯表示已预留5,500万港元推动减碳计划，包括为明年有需要的家庭发放现金券。&lt;/p>;&lt;p>;立法会环境事务委员会周二亦讨论中期检讨结果监管制度的一部分，称为控制协议计划，涵盖电力公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;中电和港灯今年的电价较 12 个月前分别提高了 19.8% 和 45.6%，燃油费每月都会有变化。&lt;/p>;&lt;p>;谢告诉小组会议的审查结果将使两家公司就三项措施达成一致：发生危机时的特别救济基金、新的停电惩罚机制以及提高信息披露的透明度。&lt;/p>;&lt;h3 >;最近电价上涨后，大多数香港人将受益于中华电力的新回扣&lt;/h3>;&lt;p>;中华电力和港灯每年的平均固定资产净值年回报率为8％。燃料成本由消费者承担。&lt;/p>;&lt;p>;Tse 表示，该安排至少在 2033 年之前具有约束力，可能会寻求调整其允许的回报，要求他们在发生能源危机时分担燃料成本，并考虑停电事件“胡萝卜加大棒”机制。&lt;/p>;&lt;p>;中华电力三月在飞鹅山附近的一座输电塔发生供电问题，导致部分地区一百多人被困电梯内&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月元朗一座承载高压中电电缆的桥梁起火后，香港西北部约 16 万户家庭断电至少几个小时。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 18:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Out of control’: woman in China spends US$38,000 on hotpot meals across China over 9-year period, shocking social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242597/out-control-woman-china-spends-us38000-hotpot-meals-across-china-over-9-year-period-shocking-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名火锅迷女士总共花费了 27 万元人民币（38,000 美元），吃了她最喜欢的菜肴 627 次以上过去9年，足迹遍及20多个城市。&lt;/p>;&lt;p>;这位姓孔的火锅爱好者自曝喜欢从内地著名连锁餐厅海底捞吃火锅后，在内地社交媒体上引起了轩然大波。 &lt;/p>;&lt;p>;据《扬子晚报》报道，11月17日，来自江苏省南京市的孔女士在社交媒体平台上透露了她对火锅的绝望。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”做饭。我没有其他爱好，也不像其他女孩那样对衣服或化妆感兴趣。我唯一的爱好就是吃，尤其是吃海底捞。”孔说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;海底捞是中国家庭火锅品牌，以其麻辣的川菜和周到的服务而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;孔是一家民宿酒店的经理，她说她第一次品尝的是海底捞火锅大约在九年前，经过多次推荐。&lt;/p>;&lt;p>;“我最初的印象是它的原料新鲜，味道超级好，”她说。 “从那以后，我对Haidilao的热爱就失控了。” &lt;/p>; &lt;p>;这个女人说她不仅喜欢这家餐厅的食物，而且对其服务感动了。&lt;/p>; &lt;p>;她回忆起在她去北部省Shanxi商务旅行的时候，那里的Haidilao出口同意让她睡在餐馆里，因为她需要第二天早上乘飞机，他们甚至给了她一个被子和枕头。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;孔说，她通常和朋友一起去海德洛出口，而不是和家人一起去，因为她的亲戚担心吃这么多热点餐的危险。&lt;/p>; &lt;p>;她承认自己的习惯是造成的她的体重13.5公斤。&lt;/p>; &lt;p>;“我知道吃很多热蛋白会增加我们体内岩性酸的水平，这是痛风的原因。” &lt;/ p>; &lt;p>;“我的身体检查显示一些索引不如以前那样好，所以我会限制对hotpot的热情。” &lt;/p>; &lt;p>; wang yan，来自中国北京的日本友谊医院在网站Baidu.com上写道，食客不应每一到两周吃一次。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>;她说：“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“经常吃热锅会导致尚福（中文术语，指的是过度的内部热量），”她说：“我建议人们&lt;/p>; &lt;p>;孔的成瘾触发了大陆社交媒体的激烈讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“她只是在炫耀自己的财富，”一个人说&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我怀疑这是Haidilao的广告。一个普通人无法忍受九年的频繁吃锅。”另一个在线观察员说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian rescuers lay final pipe to reach 41 trapped workers in Himalayan tunnel, men to be freed ‘soon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243114/indian-rescuers-lay-final-pipe-reach-41-trapped-workers-himalayan-tunnel-men-be-freed-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 18:05 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;印度救援人员在周二的边缘，将41名男子置于倒塌的道路隧道中，将管道的最后一部分放在马拉松17天的行动的高潮。&lt;/p>; &lt;p>;救护车朝隧道入口的河口移动，准备接收自喜马拉雅邦的一部分以来被困的人以来被困的人&lt;/p>; &lt;p>;北阿坎德邦倒塌了。 ”。&lt;/p>; &lt;h3>;距自由12米？印度在社交媒体上的照片中看到了印度免费的41个被困的隧道工人&lt;/h3>; &lt;p>;救援队在钻机上的照片和闪烁的胜利迹象中看到了，因为钻探贯穿了地球吨，混凝土和瓦砾一直阻止了工人的&#39;&#39;逃脱。&lt;/p>; &lt;p>;担架专门装有轮子，将疲惫的人拉到57米（187英尺）的钢管中。&lt;/p>; &lt;p>;“我们感谢上帝和救援人员奈耶尔·艾哈迈德（Naiyer Ahmad）努力拯救他们，他的弟弟萨巴·艾哈迈德（Sabah Ahmad自11月12日隧道崩溃以来不久，等待他的弟弟索努·沙（Sonu Shah）说，亲戚开始庆祝。&lt;/p>; &lt;p>;“我们真的很有希望和快乐，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;达米（Dhami）称赞“数千万个同胞的祈祷和所有从事救援行动的救援队的不懈努力”。他补充说，一家野外医院就在现场准备就绪。反复的“挑战喜马拉雅地形”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度亿万富翁阿南德·马辛德拉（Anand Mahindra）向岩石面上的男人致敬，这些人挤进狭窄的管道，用手清理岩石。&lt;/p>; &lt;p>;“在所有精致的钻孔设备之后Mahindra在X上，以前是Twitter。 &lt;p>;在行动中反复挫折后，军事工程师和熟练的矿工使用所谓的“ rathole”技术手工挖出了最后一部分，这是一支在金属管中的岩石面上工作的三人团队，恰到好处有人挤进。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，工程师努力通过57米的岩石和混凝土水平驱动金属管，撞到埋在瓦砾中的金属梁和建筑车辆中，捕捉了一台巨大的地球机器。&lt;/p>; &lt;p>;救援人员将过热的血浆切割机带到&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也从隧道上方的森林山丘开始了一个单独的垂直轴，到达了缠绕的男人所需的89米，这是一条危险的途径，这是一条风险的途径，这是一条冒险的路线，这是一条危险的路线&lt;/p>; &lt;p>;挖掘，爆破和钻孔的区域也发生在公路隧道的另一侧，这是一条更长的第三条路线，估计约为480米。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;“担心”：印度隧道救援“更复杂”，转向手动钻孔&lt;/h3>; &lt;p>;上周首次看到工人活着，凝视着由救援人员发送的内窥镜相机的镜头空气，食物，水和电的薄管正在运送。&lt;/p>; &lt;p>;尽管被困，但工人在隧道中有足够的空间，该区域高8.5米，长约两公里。 &lt;/p>; &lt;p>;国际隧道和地下太空协会主席阿诺德·迪克斯（Arnold Dix）在现场提供救援，他告诉记者，这些人充满热情，他听说他们在“打板球”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court jails man for 7 years for raping 13-year-old girl during break-in 4 decades ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243116/hong-kong-court-jails-man-7-years-raping-13-year-old-girl-during-break-4-decades-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 18:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院在闯入一名13岁女孩的情况四十年前，现已拆除的公共住房。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅库克库克·旺·春（Wong Chun-Chuen），现年60岁，周二在高等法院认罪，于1983年在20岁那年（当时他20岁）强奸了这名少年。 &lt;/p>; &lt;p>;检察官对受害人的行为描述为“极度创伤的经历”，在与抑郁症作斗争后16年后，自己的生命。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关官员被拘留了瑞典游客的强奸&lt;/h3>; &lt;p>;记录员德里克·陈·洪（Derek Chan Ching-Lung）说，这一进攻对当时的一名学生产生了深远的影响，后者几年后退出学业，需要定期服用精神病治疗并参加后续活动。一个有机会过正常生活的年轻女孩，法院必须以最强的方式谴责。 （21美元）来自年轻受害者，在辩诉交易后被保留。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/ Small>; &lt;/div>; &lt;p>;法院获悉该男子已经持续了38年，犯下了包括盗窃和抢劫在内的进一步罪行，直到在街上进行例行身份检查导致他在2021年进行逮捕。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;负责Wong起诉的高级检查员Darren Yeung Man-Tik说，该部队根据他的最后一个已知的地址追踪到Tsuen Wan的一个地区后发现了嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是一个令人心碎的案件，给受害者，她的家人和社会带来了不可估量的痛苦。”法院是一个机会主义者的小偷，在1980年代访问铝制窗户维护工人的工作中，寻找随机目标。&lt;/p>; &lt;h3>;香港男子因毒品而被判入狱8年，强奸了他的国内助手，23 &lt;/h3>; &lt;p>;在1983年1月20日在Tuen Mun的San Fat Estate完成一份工作后，Wong梳理了这座建筑物，发现了这位13岁的女孩返回一个凌晨11.30后姐姐占领的公寓。 &lt;/p>; &lt;p>;他把女孩推入空旷的公寓，并威胁说如果她发出声音，就刺了她。他堵住了受害者，把她绑起来，在床上强奸了她。&lt;/p>; &lt;p>;一名警察回忆起受害者在附近的警察哨所报告犯罪时，看到该女孩“处于明显的严重困扰状态”，她的头发法院听说，随后的调查几乎没有进展，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;唯一的线索是一些含有罪魁祸首精液的血染色组织，并从抽屉柜上抬起的棕榈树。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港在大学案件之后称量为性骚扰法律的修复：看门狗&lt;/h3>; &lt;p>;在2008年，突破性的突破是在调查人员能够将棕榈印在Wong的情况下，这要归功于该部队的指纹匹配系统的数字化。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;黄（Wong）自2008年上次从中国大陆返回中国以来一直留在香港，在日常身份检查显示他是一个通缉的嫌疑人之后，于2021年8月被捕。&lt;/p>; &lt;p>;最初被告。面临强奸和抢劫的指控，检察官在诉讼的某一时刻撤销了前者的罪名。他们后来决定在考虑了总体证据后决定恢复强奸指控，包括当时的女孩的说法。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师约瑟夫·李（Joseph Lee）周二表示，自从他上次从监狱中释放以来，他的委托人已经翻了一页2002年，提交给法院的信件无关。德里克·莱·金 - 瓦（Derek Lai Kim-wah）呼吁施加严厉的判决，并强调了被告威胁使用暴力，对受害者的严重心理影响和入侵私人场所的威胁。&lt;/p>; &lt;h3>; 28岁的香港男子，28岁针对大学生的罪行&lt;/h3>; &lt;p>;“这种强奸杀死了女孩，”莱说。&lt;/p>; &lt;p>;，唱片公司陈说，在没有支持证据的情况下，很难将受害者的自杀归因于强奸。通过在香港监狱中终身监禁。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识一个人，请提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电988或+1 800 273 8255致电988自杀与危机生命线。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SCMP wins two top honours as State Street’s 2023 Institutional Press Awards return after four-year pause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243107/scmp-wins-two-top-honours-state-streets-2023-institutional-press-awards-return-after-four-year-pause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》记者Enoch Yiu和Mia Castagnone荣获道富银行2023年亚太机构新闻九项最高荣誉中的两项在香港获奖。&lt;/p>;&lt;p>;姚是《华盛顿邮报》工作近三十年的资深人士，她凭借 2023 年 5 月关于香港邮政双币种股票的专题文章赢得了“投资者服务”类别的最高奖项由香港结算及交易所有限公司（香港交易所）运营的交易所。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯塔尼奥内 (Castagnone) 于 2021 年 6 月作为研究生实习生加入《华盛顿邮报》，她凭借 2023 年 3 月的故事荣获“最佳新人”奖。瑞士信贷银行被苏黎世班霍夫大街对面的瑞银集团收购后，其港式小贩摊位成为其绝唱投资者大会的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“恭喜获奖者和受到高度赞扬的人。”道富银行亚太、中东和北非地区首席执行官穆斯塔法·塔希里 (Mostapha Tahiri) 表示：“我们对记者们今年的高质量和专业工作表示赞赏。” “我们很高兴再次举办这项我们于 2012 年推出的特别活动，旨在表彰记者们为投资界和公众读者了解金融界最新发展所做的贡献。”&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该奖项的七名评审团审查了来自六个亚太国家的数百项提名共九个类别的英文奖项：养老金、投资、技术、另类、监管、ESG、最佳编辑评论、投资者服务和新人。另外还为中文参赛作品设立了五个类别，包括投资、另类、科技、ESG和新人。&lt;/p>;&lt;p>;每个中英文奖项类别授予三名记者，每个奖项选出一名获奖者，并选出两名参赛作品为“高度赞扬”。共引用 44 次。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该奖项的首席评委威廉·梅勒 (William Mellor) 表示：“参赛作品数量之多，质量之高，证明了人们对这些新闻奖的持久热情以及它们对该地区记者的认可。” “对于评委来说，从这样一个才华横溢的领域中选出获奖者既具有挑战性又令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;获奖文章是根据其风格、内容、准确性和及时性选出的，并由一个独立的评审小组进行评审由梅勒领导的七名法官。评审团成员包括香港中文大学新闻学教授冯绍峰、金融发展局执行董事欧敬、传媒企业家Jame DiBiasio、香港绿色金融协会副秘书长李珍妮、特许金融分析师协会亚太区主席董事总经理 Nick Pollard 和 Alizila 的执行编辑 Alison Tudor-Ackroyd。&lt;/p>;&lt;p>;道富银行新闻奖于 2023 年第八次举行，在香港 2019 年街头抗议和 Covid-19 期间暂停四年后，又回归了随着新闻编辑室的报道步伐与整个地区的经济活动同步加快。在 2018 年最新的奖项中，《华盛顿邮报》商业副主编佩吉·西托 (Peggy Sito) 凭借一篇关于 10 名投资者如何通过非正统程序瓜分一座 73 层办公楼的专题报道赢得了“投资”类奖项。&lt;/p>;&lt;p>;主办方今年向《亚洲风险投资杂志》（AVCJ）编辑蒂姆·巴勒斯颁发了酌情奖，以表彰他对机构新闻业的杰出贡献。当天，他还获得了另外三项嘉奖，赢得了“另类”类别，并在养老金和 ESG 类别中获得了“高度指挥”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:50:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>