<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Starbucks coffee improve China-US ties? Cui Tiankai urges Howard Schultz to try]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256471/can-starbucks-coffee-improve-china-us-ties-cui-tiankai-urges-howard-schultz-try?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/84984d9e-5349-4c66-bc10-217e3abd0a34_d520bbfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中国驻美国大使崔天凯会见前星巴克员工首席执行官霍华德·舒尔茨周五在上海。图片来源：Twitter/ShanghaiEye&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前中国驻美国大使敦促美国咖啡连锁店星巴克促进两国之间的交流，称该公司可以“在推动[双边关系”方面发挥积极作用。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，北京驻华盛顿大使崔天凯在上海静安区星巴克臻选烘焙工坊与星巴克前首席执行官霍华德·舒尔茨会面时做出了上述呼吁。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们鼓励星巴克为促进中美两国和两国人民之间的相互了解做出更多贡献，”崔天凯表示，并补充说中国为星巴克提供了“广阔的市场”。&lt;/p>;&lt;p>;崔天凯强调，促进两国人文交流对两国关系健康稳定可持续发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨表示，两国“共同点多于分歧”，并表示中国在经济社会发展和民生改善方面取得的成就“令人振奋”。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨来华出席将于周日在北京开幕的中国发展高层论坛。&lt;/p>;&lt;p>;他和崔天凯在美国的八年任期（于 2021 年结束）期间曾见过面。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨此行是在北京与国家副主席韩正会面不到一年后进行的，韩正呼应了习近平主席的讲话希望该公司“在推进[双边关系]方面发挥积极作用”。&lt;/p>;&lt;h3>;咖啡因提振：中国不断增长的咖啡需求刺激了咖啡馆的残酷竞争&lt;/h3>;&lt;p>;舒尔茨还会见了上海市委书记周五，陈吉宁还敦促该公司成为两国之间的“桥梁”，鼓励更多美国年轻人来中国学习、交流，并为合作“创造条件”。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨表示：“我们愿意充分发挥自身优势，为促进美中经贸合作和人文交流做出更多贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;据上海报道他还表示，对这座城市了解越多，“对在上海深化投资、拓展战略就越有信心和决心”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是咖啡最大的市场截至去年底，星巴克是美国以外的巨头，在中国 250 个城市拥有约 6,500 家星巴克门店。星巴克计划到 2025 年将这一数字增加到 9,000 家。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨表示，上海的星巴克门店比世界上任何其他城市都多。&lt;/p>;&lt;p>;但它在中国其他地区面临着压力。世界各地，特别是穆斯林占多数的国家，因其决定与亲巴勒斯坦的星巴克工人联合会保持距离而受到关注。据报道，星巴克的中东特许经营商 Alshaya Group 因消费者抵制而解雇了 2,000 多名员工。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，星巴克表示谴责“暴力、无辜生命的丧失以及一切仇恨和武器化行为”演讲”，并且“没有政治议程”。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚麦当劳撤销了对亲巴勒斯坦抵制组织的诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;苹果公司首席执行官周五也在前往北京出席会议的途中在上海停留。 CDF，预计美国高管将组成最大的代表团。&lt;/p>;&lt;p>;库克会见了商务部部长王文涛，称中国是苹果的“重要市场”和“关键供应链合作伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;商务部援引库克的话说，“苹果将继续致力于在中国的长期发展，继续加大对中国供应链、研发和销售的投入。”&lt;/p>;&lt;p>;王说工商界“普遍反对”脱钩，并补充说，中国愿意与美国共同“为两国商业合作创造公平、稳定、可预期的环境”。&lt;/p>;&lt;p>;该会议于 2000 年启动，旨在将国际企业负责人、组织以及学者聚集在一起，与北京进行直接对话。&lt;/p>;&lt;p>;中国正试图让外国投资者放心，中国是一个有利可图的经商之地。&lt; /p>;&lt;p>;根据商务部的数据，今年前两个月，中国的外商直接投资为 2150.9 亿元人民币（297.5 亿美元），同比下降近 20%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s powerful advanced sonar systems are now small enough to fit on unmanned submersibles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255947/chinas-powerful-advanced-sonar-systems-are-now-small-enough-fit-unmanned-submersibles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/74e9176c-4180-4ff4-8fb7-6d4bf0f99d47_58e6f7d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国海上力量的迅速扩张，工程师们表示，新的进展可能很快就会出现使我国小型无人潜水器能够配备大功率相控阵声纳。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家将高功率相控阵声纳系统的尺寸缩小到足以装进鞋盒的尺寸，使其能够安装在小型无人潜水器上。 &lt;/p>;&lt;p>;此前，此类先进声纳系统由于体积庞大，只能安装在军舰或大型潜艇上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在南海发展远程水下通信&lt;/h3>;&lt;哈尔滨工程大学水声技术国家重点实验室副教授朱建军表示，他的团队已经研制出可能是世界上最小的相控阵声纳，并补充说它“在水下平台上的应用潜力巨大” .&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，用于近海底声学观测和测量的小型水下移动平台的需求不断增加，”朱在中国学术期刊《应用声学》上发表的同行评审论文中表示2 月 5 日。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，尽管体积很小，但该 15 公斤（33 磅）的声纳装置能够产生高达 238 分贝的声波，其强度可与土星 V 火箭产生的噪音相媲美用于阿波罗计划。&lt;/p>;&lt;p>;声波束的方向和频率可以快速调整，当高频声波向一个方向汇聚时，甚至可以穿透海底或外部的土壤。研究人员表示，超声波能量还可被人体吸收并转化为机械压力，从而导致视力模糊、视力模糊等生理反应。恶心。如果这种能量针对潜艇，船员可能会被迫结束任务或从特定区域撤出。&lt;/p>;&lt;p>;中国的海上力量正在迅速扩张。去年，中国造船厂下水的新舰吨位超过了所有其他国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>;但中国的航母数量只有美国的三分之一。中国军队一直试图通过使用低成本、技术先进的无人智能武器来缩小与美国在传统武器装备方面的差距。&lt;/p>;&lt;p>;同时，随着陆上矿产等资源的开发，自然资源不再满足中国不断增长的需求，中国政府计划生产一批水下机器人用于海底资源勘探和开采。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前声纳相控阵探测能力较弱体积大、笨重，不适合小型平台部署。”朱和他的同事在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;传统声纳系统只能实现简单的功能，只有一个发送和接收单元，而相控阵声纳的设计更加灵敏，具有多个单元，可以产生不同的声波，并在某个方向上叠加，形成强度高、方向性强的波束。&lt;/p>;&lt;p>;但是，相控阵声纳的每个单元需要独立的电路和驱动通道，从而导致体积和重量更大。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的科学家和工程师一直在努力缩小相控阵声纳系统的尺寸。朱的团队表示，一些德国产品的长度已经不足 1 米（3.28 英尺），重量约为 100 公斤，但对于小型无人潜水器来说仍然太大。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步缩小无人潜水器的尺寸在新型声纳中，朱的团队使用了一种未知类型的半导体功率放大器将信号转换为更高的功率水平。声纳单元电路体积的减小使得研究人员能够将 40 个独立单元装入一个狭小的空间。&lt;/p>;&lt;h3>;中国任命潜艇兵胡忠明为中国人民解放军海军最高指挥官&lt;/h3>;&lt;p>;定位如此高度集成的电子设备在如此紧凑的空间中使用是有风险的，因为声纳可能会过热并发生故障，但朱的团队声称已经“进行了长期压力测试以验证其稳定性和可靠性”。&lt;/p>;&lt;p>;论文没有讨论安全考虑声纳或其对海洋生物的潜在影响。与主流军用声纳一样，相控阵声纳的工作频率很大一部分与鲸鱼使用的歌曲、声音和叫声重叠。&lt;/p>;&lt;p>;高功率声纳也会影响人类健康。去年11月，澳大利亚海军声称其潜水员在日本附近海域作业时被中国军舰启动声纳造成伤害。&lt;/p>;&lt;p>;中国海军否认了这一指控，并表示干扰源可能来自于附近的日本军舰。&lt;/p>;&lt;p>;高功率高频声纳产生的超声波远远超过人耳的频率范围，但可能对大脑和内脏器官造成伤害。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are India’s monuments disappearing? – ‘a bit of an epidemic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3256448/why-are-indias-monuments-disappearing-bit-epidemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/af40c02c-8438-48c9-a2db-1a0c919b4b51_04733ff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瓦拉纳西的阿拉姆吉尔清真寺，印度数千座古迹之一。照片：Amit Pasricha/India Lost &amp; Found&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界上最古老的文明之一，印度拥有从宫殿到寺庙的丰富历史建筑，但消失的古迹数量不断增加，引发了人们对该国保护遗产能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;虽然泰姬陵和库特卜塔等全球知名景点保存完好，但许多遗产建筑在大规模的城市发展中已破旧不堪或下落不明。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，文化部报告称，印度 3,693 座受保护的古迹中，有 50 座“失踪”，但遗产专家认为这个数字可能要高得多。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的泰姬陵是印度教的吗？寺庙？除非你相信这些阴谋&lt;/h3>;&lt;p>;自 2013 年开始官方古迹审计以来，印度议会收到了文化部下属机构印度考古调查局 (ASI) 的年度报告，其中包括有关该国下落不明的历史地标的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这令人担忧，而且有点流行，因为经常有报道称国家古迹已经消失，”新德里历史学家鲁奇卡·夏尔马 (Ruchika Sharma) 说。夏尔马说，ASI 通常会以城市化等原因来解释地标消失的原因。&lt;/p>;&lt;p>;根据 ASI 的说法，消失的古代遗址包括科斯高塔 (Kos Minar)，它是哈里亚纳邦的中世纪里程碑； Tinsukia 镇谢尔沙皇帝的枪；瓦拉纳西市的 Telia Nala 佛教遗址；德里的一座 14 世纪陵墓建筑巴拉坎巴纪念碑 (Barakhamba Monument)。&lt;/p>;&lt;p>;德里的保护建筑师迪瓦伊·古普塔 (Divay Gupta) 表示：“不幸的是，政府现在甚至不再通知他们，这样他们就不会不再被列为国家重要古迹。”&lt;/p>;&lt;p>;由于 ASI 的资金和人员不足、保护方法过时、遗产管理不善以及古迹与当地缺乏联系等因素，这些建筑可能已经消失。古普塔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/282a23d9-350b -4643-83bf-c22d9188a1b3_1821185e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Feroz Shah Kotla 在印度新德里。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ASI 的职责范围涵盖具有 100 多年历史且被认为具有国家重要性的纪念碑或遗址，例如宫殿、堡垒、墓地和古代铭文。州政府还监督对 ASI 未涵盖的某些历史古迹的保护。&lt;/p>;&lt;p>;在德里等许多城市，都有法律保护遗产建筑并防止未经官方许可对其进行结构改变。然而，受保护和不受保护的古迹之间的差距是巨大的。例如，虽然德里有 700 多处指定遗产地，但只有 174 处受到 ASI 保护。&lt;/p>;&lt;p>;印度近年来的人口激增刺激了对新建筑和基础设施的需求，导致开发商侵占遗产据遗产专家称，许多古迹在道路拓宽和高速公路建设过程中被毁坏，或者被使用瓦砾作为建筑材料的居民拆除。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;在印度，一座清真寺的印度教管理员说：“每个人都是独一的神”&lt;/h3>;&lt;p>;政府用于维护古迹的预算对于他们必须管理和保护的遗址数量来说太少了，遗产专家说。大部分资金分配给主要旅游景点的古迹，而绝大多数其他景点不需要门票。&lt;/p>;&lt;p>;“许多受保护的古迹没有警卫。问题不在于缺乏资金，而在于资金的分配方式。 ASI 在像 Qutab Minar 这样的大型门票地点安排了很多警卫，但游客几乎不知道的纪念碑却没有警卫。”Sharma 说。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府和 ASI 之间缺乏协调是关键古迹消失的原因。例如，夏尔马表示，哈里亚纳邦莫卧儿时代的科斯米纳尔斯警戒塔所占用的土地被州当局出售给开发商，因为他们不知道该地点的受保护状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/7fb6f529-adab-40f1-bbaa-9a3c1e1c39f0_9e34cdfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在印度新德里 Mehrauli 地区一座清真寺入口处设置的屏障附近，该清真寺被地方当局拆除，原因是该清真寺是非法建筑，2 月 1 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他情况下，地方当局直接负责拆除纪念碑，夏尔马以拥有 600 年历史的 Akhondji 清真寺为例说道。在德里的 Mehrauli 社区。 1 月 30 日，德里发展局 (DDA) 夷平了这座清真寺和一所宗教学校，称它们为“非法建筑”。第二天，德里高等法院命令 DDA 解释拆除清真寺的原因。&lt;/p>;&lt;p>;印度历史学家和作家 Swapna Liddle 表示，需要在城市发展的同时更好地规划纪念碑保护并进行更密切的协调建筑师、历史学家和考古学家之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“受保护的古迹与未经授权的建筑紧密相连。 ASI 还取消了受其保护的纪念碑的通知，我们不知道它们未来的命运，”Liddle 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Sharma 对 Akhondji 清真寺被毁表示遗憾，但她说，这给了我们宝贵的教训。传奇故事，因为该地点以前由当地社区进行了良好的管理和照顾。&lt;/p>;&lt;p>;“该国的许多历史清真寺都是由社区管理的，这将有助于 ASI。这是一个很好的遗产保护模式。”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing hits back at US criticisms of Hong Kong’s Article 23 law, vows to fully implement ‘one country, two systems’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256474/beijing-hits-back-us-criticisms-hong-kongs-article-23-law-vows-fully-implement-one-country-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 16:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/d992ea74-1168-48fb-b41f-778e58b78139_2a929e36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《维护国家安全条例》于周六生效。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对美国高官和议员批评香港国安法进行回击，表示任何外部干涉都不会动摇其全面实施香港国安法的决心。 “一个国家，两种制度”原则。&lt;/p>;&lt;p>;周六颁布的《维护国家安全条例》也促使香港司法部长和保安局局长强调，《23条法》的附属立法不会导致&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署回应美国国务卿布林肯和美国议员对该法的批评，表达了强烈支持&lt;/p>;&lt;p>;“任何外部干涉和恐吓都动摇不了中国政府全面实行一国两制的坚定决心，”该办公室发言人周六表示。&lt;/p>;&lt;p >;“不会动摇包括香港同胞在内的14亿中国人民维护国家主权、安全、发展利益的坚定意志。”&lt;/p>;&lt;p>;新条例将加速香港进步发言人还对美国的人权状况提出质疑，并指出美国有自己严格的国家安全法&lt;/p>;&lt;p>;该办公室猛烈抨击布林肯和美国议员的言论，认为这是双重标准、欺凌行为和险恶用心的证据。&lt;/p>;&lt;p>;为美国国会提供建议的美国国会及行政部门中国委员会，早些时候呼吁对因第 23 条法案通过的香港实施新制裁。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会顾问小组还誓言要加快立法，剥夺香港驻美国贸易办事处的特权。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当天晚些时候的另一份声明中，布林肯表达了他对香港国内国家安全法的担忧，认为这将对美国公民和城市居民产生“广泛影响”。&lt; /p>;&lt;p>;该法律的定义模糊，包括有关煽动叛乱、窃取国家机密以及与外国实体互动等可用于“遏制异议”的条款。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强-姜先生和律政司司长林定国周六在电台节目中表示，根据该条例授予的新权力不会用于将案件送交内地审判或限制新闻自由。&lt;/p>;&lt;p>;文章23号法律赋予香港领导人和最高咨询机构行政会议制定“维护国家安全”附属立法和“更好地实施”相关法律解释的权力。&lt;/p>;&lt;p>;唐解释说，他们只是想运用这些权力制定有关执行第23条的细节和程序，并补充说，该权力不能用来推翻新条例中列出的内容。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在电台节目中被问及是否新权力可能会影响北京实施的国家安全法第55条，该条规定中央人民政府驻香港维护国家安全公署可以应该公署或地方当局的请求，经批准对案件行使管辖权由中央政府提供。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/f46ccace-8316 -41a3-9acf-72e8516f163b_c69ae63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林国豪表示“我们绝对不可能通过附属法例扩大这些权力” 。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林说：“我必须在这里说清楚。” “国家安全法第55条对此有明确规定，涵盖了国家安全法规定的四种犯罪行为。不会涵盖《维护国家安全条例》下的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们绝对不可能通过附属立法来扩大这些权力。”&lt;/p>;&lt;p>;保安处处长唐也强调，任何新颁布的法律下的附属法例不会超越主要法例的范围。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这将防止出现利用附属法例授予的任何新权力来监管媒体的情况。&lt;/p>; &lt;p>;林郑月娥表示，该条例第2条也规定保障人权，而香港小宪法《基本法》第27条则载明新闻自由。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由或动机让人们认为有一项新法律，我们会用如此复杂的方式对媒体施加限制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不符合常识，也没有任何依据。这个想法是正确的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s economy is booming, so why are its start-ups finding it harder to get money to grow?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3256469/indias-economy-booming-so-why-are-its-start-ups-finding-it-harder-get-money-grow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/39f6c647-6c64-4f0e-b44b-d17df1d9d5c0_042c2778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔬菜摊贩等待顾客展示数字支付公司的条形码新德里一个市场上的 Paytm。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的经济和股市正在蓬勃发展，但其初创企业却并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;投资者曾经渴望向前景光明的印度注入数十亿美元科技企业现在进展缓慢，并削减了较小的资金。对于曾经大名鼎鼎的年轻公司或数字支付公司 Paytm 等近年来在市场上崭露头角的公司来说，他们的声誉和估值都遭遇了可耻的下滑，这些都让他们蒙受了损失。&lt;/p>;&lt;p>;Karthik Reddy，印度 Blume Ventures 的管理合伙人，该公司已投资了数百家早期初创企业，该公司表示，该公司计划今年进行约 8 笔新交易，而去年为 12 笔。它将向其有信心的公司投入更多资金，而不是将资金分散到更多公司。&lt;/p>;&lt;p>;“当你现有的投资组合没有显示出收益时，你很难兴奋地采取更多行动，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;根据对六位国内外投资公司高管的采访，印度初创企业的投资者更关注潜在的盈利能力，对科技公司不太感兴趣，而对稳定的实体企业更感兴趣&lt;/p>;&lt;h3>;印度的科技界面临着“警钟”，因为大牌 Paytm、Byju 的步履蹒跚&lt;/h3>;&lt;p>;一月和二月，印度的初创公司Venture Intelligence 数据显示，ups 筹集了约 9 亿美元，这一步伐标志着继 2023 年融资额仅为 80 亿美元的六年低点之后，又是一个缓慢的一年。&lt;/p>;&lt;p>;这与创纪录的 360 亿美元相差甚远。 2021 年筹集资金甚至在 2022 年筹集 240 亿美元。相比之下，印度股市在 8% 以上的经济增长的推动下，自去年初以来已飙升 19%，本月创下历史新高。&lt; CBInsights 数据显示，去年印度初创企业融资额下降了三分之二，幅度也远高于美国初创企业 36% 的跌幅和中国初创企业 42% 的跌幅.&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，Blume 的下一只基金规模将与上一只基金的规模相同或更小，后者筹集了 2.9 亿美元，这对于印度顶级风险投资公司来说是一个不同寻常的发展。&lt;/p>;&lt;p >;路透社的一项分析显示，印度 10 家最大的风险投资公司在过去十年中总是推出比上一家规模更大的基金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在这种环境下。我不认为我们可以用更多的钱获得丰厚的回报，”雷迪说。&lt;/p>;&lt;p>;较少的启动资金可以产生更广泛的经济影响。印度贸易机构和麦肯锡在本月的一份报告中表示，在过去八年中，初创企业创造了印度 20-25% 的新就业机会和 10-15% 的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;投资者对被总理纳伦德拉·莫迪形容为国家“脊梁”的初创企业相对沉默的大部分原因可以归咎于 Paytm、在线教育公司 Byju’s 和 Uber 竞争对手 Ola 的财富急剧转变。 Cabs。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年上市以来，Paytm 的股价已暴跌 80%。当时，该公司因自我评价过高而受到批评，而在中央银行因持续违规而下令关闭其银行部门后，该公司现在陷入了危机。&lt;/p>;&lt;p>;Byju&#39;s 曾经是印度初创企业的典范。生态系统的价值在 2022 年为 220 亿美元，但现在价值约为 2 亿美元。该公司在配股问题上与投资者发生争执，并且无法向员工支付工资。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，即使没有发生重大危机，估值也会暴跌。 Ola Cabs 的投资者 Vanguard 将这家网约车公司的估值大幅下调至 19 亿美元，较 2021 年下降了 74%，但没有给出原因。&lt;/p>;&lt;h3>;“容易多了”：QR淡马锡支持的 InnoVen Capital 已向亚洲初创企业投资 15 亿美元，其首席执行官阿什什·夏尔马 (Ashish Sharma) 表示，事后看来，很明显投入了太多资本进入某些行业，导致估值急剧上升。&lt;/p>;&lt;p>;“有些公司很幸运……[但]幸运不能成为一种商业模式。”&lt;/p>;&lt;p>;“一个改变是我们需要在评估高增长/高[现金]消耗业务时要更加谨慎，并评估可评估市场是否足够大，能够吸引成长型投资者筹集下一轮资金。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;印度据直接了解情况的消息人士称，管理着 20 亿美元资金的 Nexus Venture Partners 正在“广泛”押注典型的科技初创企业，以占领更大的经济份额，而且因为传统行业风险较小。拒绝透露姓名的人士。&lt;/p>;&lt;p>;Nexus 自 12 月以来一直支持一家运动服装制造商和一家咖啡连锁店，但未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/23/57732b70-ad7b-43b2-8e4a-84220df6dd95_f0786332.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;在线教育公司 Byju 的员工在印度班加罗尔的办公室工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据了解日本软银计划的消息人士透露，一个更明显的迹象是，日本软银正在考虑今年在印度部署高达 3 亿美元的资金。&lt;/p >;&lt;p>;这是在两年内没有在印度签署一张新支票之后发生的——这家科技投资巨头的撤资幅度比其他地区更大。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数[印度]初创企业都太富有了一位未获授权接受媒体采访并拒绝透露姓名的消息人士表示，软银无法证明这些估值的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;软银在 2014 年至 2021 年间向印度初创企业投资了 110 亿美元，没有回复评论请求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 men indicted in deaths of Indian migrant family at Canada-US border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256466/2-men-indicted-deaths-indian-migrant-family-canada-us-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.23 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/bdd1b672-c873-4b78-af4e-68ac34c46617_f0be6d3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于马尼托巴省艾默生的美国和加拿大之间的边界标记。图片来源：美联社加拿大媒体 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦大陪审团已起诉 Steve Shand 和 Harshkumar Patel，指控他们试图非法将一群印度国民越过加拿大边境带入美国一起导致一家四口冻死的案件。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的 Jagdish Patel、37 岁的 Vaishaliben Patel 及其两个孩子 11 岁的 Vihangi 和 3 岁的 Dharmik 于 1 月份死亡2022 年，引发了对从印度西部古吉拉特邦到美国的非法移民管道的广泛调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局在曼尼托巴省艾默生发现了四具冰冻尸体，并发现了另外五名步行和步行的印度移民。在明尼苏达州兰开斯特和北达科他州彭比纳之间的乡村地区，尚德驾驶的一辆货车中还有另外两人。&lt;/p>;&lt;p>;来自佛罗里达州德尔托纳的尚德定于下周一在弗格斯福尔斯因两项罪名接受审判非法引进和运送无证移民，但拖延已久的诉讼程序于周五再次推迟。&lt;/p>;&lt;p>;本周提交的七项替代起诉书包括对尚德的更广泛的刑事指控，并称他的行为与哈什库玛·帕特尔（Harshkumar Patel）上个月在芝加哥被捕，目前关押在明尼苏达州埃尔克河的舍伯恩县监狱中。古吉拉特邦警方还在印度逮捕了一系列与此案有关的走私犯。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到两人的律师置评。&lt;/p>;&lt;h3>;印度村庄哀悼被冻僵的家人。美加边境死亡事件&lt;/h3>;&lt;p>;大陪审团认定，尚德和帕特尔合谋将未经授权的移民带到美国，造成严重的身体伤害并危及生命。起诉书称，这两人携带或试图携带他们，协助和教唆他们的旅程，尚德和帕特尔运送他们是为了商业利益和私人经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;当局在去年 9 月针对帕特尔提出的起诉书中称他们对尚德的手机进行了法医检查，发现他一直在通过 WhatsApp 与帕特尔（他称帕特尔为“肮脏的哈利”）交流有关租车、酒店和向尚德付款的事宜。消息讨论了尚德应该什么时候前往边境接印度国民。&lt;/p>;&lt;p>;尚德在 2022 年 3 月接受联邦特工采访时表示，他在佛罗里达州奥兰治市的一家赌场遇见了帕特尔，帕特尔当时就在那里一位经理和尚德经常开出租车接送客户。当局表示，他们认为帕特尔在美国签证被拒至少五次后，未经加拿大法律许可进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;尚德说，帕特尔招募他将无证移民从明尼苏达州的加拿大边境运送到加拿大。芝加哥地区要钱。尚德告诉当局，他在 2021 年 12 月至 2022 年 1 月期间进行了五次此类旅行，其中包括被捕的那一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/23/2a2d71c7-f3c9-4e30-bdff-15841c635a6d_87d55509.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大官员在艾默生附近的加美边境附近发现了四人死亡。图片来源：加拿大皇家骑警/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于移民不会说英语，而尚德也不会说他们的母语古吉拉特语，所以他会把手机开到扬声器，以便印度国民可以与帕特尔沟通。桑德告诉当局，帕特尔（Patel零温度，Shand发短信给Patel，“请确保每个人都为暴风雪条件穿好衣服。” &lt;/p>; &lt;p>;“完成”，帕特尔在凌晨1点回答。&lt;/p>; &lt;p>;八个小时后来，帕特尔（Patel）告诉他：“每当你当场时，让我知道。” &lt;/p>; &lt;p>;当局那天早上停止了山德和印度国民。该小组中的一名男子告诉调查人员，他正在为一个四口之家带一个背包，他们在夜间与他们分开。搜索导致发现了贾格迪什·帕特尔（Jagdish Patel）和他的家人，躺在国际边界仅几十英尺处。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Snake-consuming China man struck down by spinal cord parasites 15 years after ingesting reptile gallbladders and wine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255499/snake-consuming-china-man-struck-down-spinal-cord-parasites-15-years-after-ingesting-reptile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/0D792550-2F56-4FEF-BB89-D2D9D9D88151D2_0F597DF6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 15年前，发现他的脊髓有破坏性的寄生虫。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男人在他吃了生蛇胆汁胆汁和在生蛇皮中浸泡的药品后，被头晕，头痛和恶心击中了近15年。该国南部广东省南部医科大学的医生说，&lt;/p>; &lt;p>;“寄生虫的粪便对患者的脊髓完全污染了，” Huang Minjun，医生在此案中都在研究。 15/7DB3C4CF-564E-4862-865B-F3406C45D45D0_1126E908.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”和蛇皮医学。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“寄生虫已经复制并长大了。有些蠕虫长达6厘米。这是非常可怕的。服用抗寄生虫药以确保身体内部没有鸡蛋。&lt;/p>; &lt;p>;医生认为，寄生虫来自他吃的生蛇胆囊和15年前喝的蛇皮医学。&lt;/p>; &lt;p>;那个男人说，那时他“过高的内部热量”，所以他遵循了一种民间疗法，要求他摄取蛇成分。&lt;/p>; &lt;p>;根据广泛认为的中国民间故事，Raw蛇胆囊具有很高的药用价值，吃它们可以治疗诸如中风，咳嗽和食物中毒等状况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/15/574D3243-36B2-483C-A686-11DE64DFC968_868_86D25BB5B5.JPG“ alt =”在大陆上非常受欢迎，但医生警告人们要小心。盖蒂图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蛇葡萄酒也被认为对健康有益。人们认为这可以提高肾脏功能，减轻疼痛和治疗头痛。&lt;/p>; &lt;p>;医生说，如果他等待更长的时间，那个男人会变得瘫痪和失禁。&lt;/p>; &lt;p>;他们也警告过。公众反对喝污染的水或食用可能含有寄生虫的未煮过的肉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines accuses Beijing of damaging supply vessel with water cannon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256468/south-china-sea-philippines-accuses-beijing-damaging-supply-vessel-water-cannon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 14:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/23/0044e50b-3ed0-409d-9eda-bdfe42c0c92e_e2630571.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;围绕菲律宾海岸海岸的中国船只（第二个右）在3月23日在南中国海第二托马斯·沙尔（Thomas Shoal）附近的供应任务期间菲律宾军方说，菲律宾军方在遥远的南中国海礁上遇到了水炮。 &lt;/p>; &lt;p>;军方释放了视频剪辑，显示一艘白色的船在近几个月来的类似僵局中，反复用水大炮旁边航行了另一艘船只。一个夹子显示两艘白色的船只同时在同一船上发射水。&lt;/p>; &lt;p>;它还释放了另一架夹子，显示了一艘标有“中国海岸警卫队”的白色船，横穿了菲律宾供应船Unaizah的灰色船尾5月4日。&lt;/p>; &lt;p>;它说这些视频是在星期六早上拍摄的，而5月4日的UNAIZAH则前往Ayungin Shoal，这是菲律宾人的名字，该名称由一小片菲律宾部队驻守北京。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾辩论强制性军事训练，以提高其对战争的准备&lt;/h3>; &lt;p>;“由于继续爆炸，UM4供应船在08:52（上午）遭受了巨大的损害军方在一份声明中说，没有描述损害的性质或是否有伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;一艘菲律宾海岸警卫队的护送船后来到达受损的船只“提供帮助”军方说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们严厉警告菲律宾方面：那些与火一起玩的人会给自己带来羞耻。中国海岸警卫队一直准备好坚定地保护我国的领土主权和海上权利和利益。”来自菲律宾在内的国家的竞争对手主张和国际裁决认为其主张没有法律依据。&lt;/p>; &lt;p>;最新的对抗是在来访国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）的四天之后说，美国以其“ Ironclad”承诺站立为了捍卫长期的盟友马尼拉免受南中国海的武装袭击。&lt;/p>; &lt;p>;在布林肯访问马尼拉两天后，中国海岸警卫队还试图驱逐菲律宾科学家，他们降落在萨尔瓦尔郡（Scarborough Shoal）附近的两名Cays的菲律宾科学家&lt;/p>; &lt;p>; 5月4日的另一个有争议的南中国海露头。菲律宾军事声明说。&lt;/p>; &lt;h3>;北海有威胁吗？调查显示，大多数印尼人都认为&lt;/h3>; &lt;p>;驻扎在浅滩现场的菲律宾士兵，在一艘废弃的海军船上，BRP Sierra Madre，需要频繁的食物，水和其他必需品。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“建立了这项特殊的任务，以确保最近撤离了一名需要认真医疗护理的人员后，BRP Sierra Madre的完整部队补充。” &lt;/p>; &lt;p>;四名机组人员因破碎而受伤玻璃在以前的水加农炮袭击中对Unaizah的5月4日。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;的阻碍和包围。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kate Middleton cancer: what is preventative chemotherapy, the treatment received by Britain’s Princess of Wales?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256463/kate-middleton-cancer-what-preventative-chemotherapy-treatment-received-britains-princess-wales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 13:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/22FBD841-E9A3-47EA-AAE4-AD31C70909EF_D2555644444.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;经过数周的公众猜测，凯特（Kate）周五在一段视频中说，她正在接受“预防性”化学疗法的腹部手术后，凯特（Kate）在一月份接受了“预防性”化疗&lt;/p>; &lt;p>;凯特（Kate我们对预防化学疗法的了解是：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;预防化学疗法是在初级治疗（例如手术）之前或之后进行的，以减少癌症恢复或扩散的机会。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;预防治疗前治疗前治疗称为新辅助治疗。在凯特（Kate）的情况下，此后给予的预防性治疗称为辅助治疗。&lt;/p>; &lt;p>;辅助化学疗法可以“擦”任何剩余的癌细胞，但其价值因癌症类型及其大小和位置而变化。约克大学的儿科肿瘤学家鲍勃·菲利普斯（Bob Phillips）。癌症，正在接受化学疗法&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;肿瘤学家如今将癌症视为一系列疾病，每种疾病都需要其自己的特定治疗计划，包括一系列疗法，包括静脉输注，药丸，药丸，药丸，药丸或辐射。治疗可以跨越几个月到一年以上。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多化学疗法药物和组合导致许多不同的方案，即使是单一类型的癌症，” Mangesh Thorat博士说。 &lt;/p>; &lt;p>;通常，“患者接受四到六个周期，每天持续21天，由一天或几天的化学疗法组成，然后是时候让人体从中恢复过来， ” ，患者可能需要几个月的时间才能恢复全部活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;年轻的患者在诊断时往往更健康，因此更有可能承受菲利普斯说，最佳剂量的化学疗法药物是理想的时间。 /p>; &lt;p>;“年轻人……更好地容忍更高剂量的化学疗法，因此可以给予更强大的方案，更可能杀死任何剩余的细胞。” 204个国家发表在BMJ肿瘤学上，2019年50岁以下人群的癌症病例数量为326万，自1990年以来增长了79.1％，在地区，国家，性别和癌症之间死亡率的“显着差异”类型。&lt;/p>; &lt;p>;在JAMA Network Open中发表的一项单独的2023年研究报告说，在2010年至2019年，胃肠道癌的发病率最快，所有早期发作的癌症组的发病率最快，特别是重点研究表明，在附录，肝脏胆管和胰腺的癌症上。</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No Chinese casualties reported in Moscow shooting that killed more than 60]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256464/no-chinese-casualties-reported-moscow-shooting-killed-more-60?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 13:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/23/519C9B4E-3654-42A1-ACF6-98DF9DEA3831_B7104DE4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五枪手开火的俄罗斯。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在俄罗斯的大使馆周六早上说，莫斯科枪击事件中没有关于中国伤亡的报道，并补充说，它正在继续监视这一事件。&lt;/p>;俄罗斯当局说，&lt;p>;枪手周五在莫斯科音乐厅开火，炸死60多人，受伤超过100人，引发了一个地狱。伊斯兰国集团已声称责任。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件的消息吸引了2100万次观看次数和7,000多个评论中国社交媒体平台的评论。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯在中国大使馆对中国社交媒体用户表示感谢，他们向受害者及其家人表示慰问。大使馆在其官方的微博帐户上写道：“我们已经受到了中国人民的慰问。谢谢您的支持！” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;人群混乱&#39;&#39;：莫斯科音乐会上的枪支攻击如何展开&lt;/h3>; &lt;p>; hu xijin，前中国民族主义小报全球总编辑时报说，这次袭击是莫斯科核心地区的“军事安全测试”，也是对现任俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的政治考验，他本月初赢得了该国总统大选的冠军。选举将使他能够统治到至少2030年，那时他才77岁，这使他成为俄罗斯最长的领导人以来苏联领导人约瑟夫·斯大林（Joseph Stalin）。胡子在微博上写道。&lt;/p>; &lt;p>;“袭击将使俄罗斯的局势恶化。它加剧了人们的印象 - 莫斯科不再安全。俄罗斯地区，即使对于与乌克兰战争中战场遥远的人来说，也可能成为进攻目标。在许多地方，防守型甚至不存在。”他写道。&lt;/p>; &lt;p>; Sylvie Zhuang的其他报告</description><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CK Hutchinson’s Victor Li and Canning Fok step aside as managing directors after drop in profits in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3256465/ck-hutchinsons-victor-li-and-canning-fok-step-aside-managing-directors-after-drop-profits-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.23 13:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/bd16b8dd-11fb-42fd-8dbd-bfb9f1256132_c951ba25.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在宣布CK Asset的2022年结果中。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; CK和Hutchison Holdings，由香港的商业大亨李卡兴（Li Ka-Shing）控制的旗舰企业集团，宣布将其共同管理其共同管理导演为Victor Li Tzar-Kuoii坎宁·福克（Canning Fok）亲戚逐步出现，但在公司内保留其他关键角色。&lt;/p>; &lt;p>; li将继续担任董事长兼联合执行董事，后者现在也被任命为副主席。李说，该安排将允许72岁的福克（Fok）“与家人在一起”。该公司在周五晚上提交给香港交易所的提交文件中表示，Hutchison Whampoa的董事（现称为CK Hutchison），在张孔集团（Chong Kong Group）任职44年以上。&lt;/p>; &lt;p>; FOK也将被任命为执行董事长CK Hutchison Group Telecom的领导企业集团在电信领域的运营。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/canvas /2024/03/23/4D2C67AB-B25B-44A4-8CC4-0CC4-0A422E30ED9_9A64DB57.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; （2014年）将担任CK Hutchison Holdings的共同管理总监，但他将继续担任联合执行董事长，并接任公司电信部门的董事长。照片：SCMP/Edward Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即将到来的共同管理导演是72岁的弗兰克·萨特（Frank Sixt）目前是副董事总经理。现年70岁的莱（Lai）也是沃森集团（Watson Group）的集团董事总经理，CK和Hutchison的零售业。&lt;/p>; &lt;p>;该公告是在CK Hutchison的2023年杂乱无章的情况下，该公司的企业跨越了港口，基础设施，电信，电信和超市。该公司本周宣布 2023 年基本利润为 235 亿港元（合 33 亿美元），比上年的 257.4 亿港元下降 9%。包括2022年的一次性项目，去年的利润下降了36％。加上每股0.756港元的临时股息，全年股息总计2.531港元，比2022年的2.926港元下降了13.49％。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的零售部门超过了其他领域，超越了其他领域，发布了一年 - 张贴年份。在利息，税收，折旧和摊销之前，收入增长13％，达到162.3亿港元。它主要是由欧洲和亚洲的有利表现驱动的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 13:50:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>