<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[News agencies withdraw photo of UK’s Princess Kate over manipulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254888/news-agencies-withdraw-photo-uks-princess-kate-over-manipulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/73b7c89b-7822-43c8-89a3-858fb26c20c4_6fb57ec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，王宫发布了这张凯特和她的三个孩子的照片。照片：威尔士亲王/肯辛顿宫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几家主要新闻机构已撤回英国威尔士王妃凯特·肯辛顿宫发布的一张照片，因为发布后的分析显示该照片不符合他们的要求。编辑标准。&lt;/p>;&lt;p>;周日，白金汉宫发布了凯特和她的三个孩子的照片，以及公主自一月份接受腹部手术以来首次公开发表的感谢信。&lt;/p>;&lt;盖蒂、路透社、美联社和法新社等新闻机构当天晚些时候撤回了这张照片。路透社图片编辑表示，凯特女儿羊毛衫的袖子的一部分没有正确排列，表明图像已被更改。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即确定更改的方式、原因或由谁进行。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/a35087c0-238c-44f2-850e- 8c11af7d8b91_3debc528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片的完整版本。照片：威尔士亲王/肯辛顿宫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发布新闻照片的主要图片机构禁止发布经过过度编辑的图像。&lt;/p>;&lt;p>;路透社手册例如，《新闻学》指出，编辑工具 Photoshop 只能在非常有限的情况下使用。 “我们只使用其潜在功能的一小部分来格式化我们的图片、裁剪它们并调整它们的大小以及平衡色调和颜色”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国查尔斯国王和凯特王妃在计划治疗后出院&lt;/h3>; &lt;p>;肯辛顿宫没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;路透社在一份声明中表示，在发表后审查后已撤回了这张照片。 “我们正在审查此事，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;法新社在给客户的一份说明中表示：“据了解，肯辛顿宫今天发布的凯特和孩子们的讲义美联社报道称：“美联社最初发布了这张由肯辛顿宫发布的照片​​。但美联社后来撤回了这张照片，因为经过仔细检查，消息来源似乎以不符合美联社照片标准的方式处理了这张照片。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫称这张照片是凯特的丈夫拍摄的，上周，王位继承人威廉王子。照片中，42 岁的凯特微笑着，看起来很健康，周围是乔治王子、路易斯王子和夏洛特公主。&lt;/p>;&lt;p>;自圣诞节以来，凯特就缺席了公众的王室生活，引发了社交媒体上有关健康状况的谣言和猜测&lt;/p>;&lt;p>;肯辛顿宫在手术时表示，凯特不太可能在本月底的复活节之后恢复公务。&lt;/p>;&lt;p>;官员们曾表示，他们只会提供有关她康复情况的“重大更新”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waste levy dithering will leave government with a big mess to clean up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254638/waste-levy-dithering-will-leave-government-big-mess-clean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/948eaa9d-369f-4a2f-aed9-1d10accdedcd_f56e56ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色红磡回收店的工作人员清理堆积的废物2 月 7 日，Green@Community 回收中心前。香港许多地方都没有回收箱，这阻碍了公众为即将到来的垃圾收费计划做好准备。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;只要有足够的政治意愿，香港政府当然有能力加快进程和程序，例如第23条立法。这是个好消息，因为官员们现在需要拿出同样的勇气和决心来应对即将实施的垃圾收费计划及其在实施之前所造成的问题。&lt;/p>;&lt;p>;征税已被两次推迟。该法案现计划于 8 月 1 日生效，预计第一年将为政府带来 17.9 亿港元（2.289 亿美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港本土制定的国家安全法已据称，废物税只针对“一小部分人”，而实际上是针对每一位香港居民。毕竟，我们每天都会产生废物。&lt;/p>;&lt;p>;自从征税在最后一刻第二次推迟以来，政府采取了哪些措施来解决导致推迟的担忧？不多。自行政长官李家超一月份叫停该计划以来，环境生态局局长谢展云多次出现在一些时事节目中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/8c18d0b2-9459-4ee8-9052-aa8175f31d45_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;环境生态局局长谢展云（右）1月26日在添马政府总部听取都市固体废物收费计划后会见传媒。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;但事实是该方案需要更多的推广。这是为了采取具体措施，让居民更容易获得回收利用。该计划的目的是改变人们处理废物的心态和习惯。&lt;/p>;&lt;p>;刻不容缓。人们已经开始采取新的做法来准备征税，但这对政府来说并不是一个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，我发现香港最大的购物中心之一的管理层除厕所外，所有垃圾箱均已移走。回收箱也不见了。&lt;/p>;&lt;p>;原因很容易想象。随着政府承诺减少街道上垃圾箱的数量，推动居民将垃圾带回家，购物中心也在做同样的事情，因为他们不希望人们将企业的垃圾堆起来。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港庞大、恶臭、有毒的废物问题如何演变为一场危机&lt;/h3>;&lt;p>;油麻地天主教小学（海宏道）校长兼香港资助小学副主席陈淑仪校长协会呼吁政府提供支持，以抵消学校垃圾袋的费用。&lt;/p>;&lt;p>;她还对一些学生或教职员工可能将垃圾带到学校处置的可能性表示担忧。因此，政府并不是唯一意识到人们在其他地方处理家庭垃圾的人。&lt;/p>;&lt;p>;香港人似乎对在家中进行实验产生了新的兴趣，包括看看他们可以成功地冲掉什么东西。厕所。&lt;/p>;&lt;p>;我在住宅楼里看到过告示，警告垃圾处理不当。大多数都不足为奇，例如不要将垃圾放入楼梯间或回收箱中。最荒唐的是一条鱼被冲进马桶，导致污水管损坏。&lt;/p>;&lt;p>;食物垃圾占产生并送往垃圾填埋场的垃圾的大部分，但我们的努力还不够。致力于从源头进行治理。现时全港共有449个公共厨余垃圾桶，但湾仔及油尖旺区则没有。中西区、南区、深水埗及大埔区的私人屋苑也没有回收中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们知道并非每个地区都有回收中心。如果人们必须携带可回收物品乘坐公共交通工具才能到达这些中心，那么政府做得还不够。除非我们广泛提供此类设施，否则垃圾税将失去其初衷和价值。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会进行的一项民意调查显示，约四分之一的受访低收入家庭表示他们可能会冲水他们的食物浪费在厕所里。许多人居住在劏房和旧楼，没有物业维修公司、业主立案法团或居民组织，约三分之一的楼宇公共区域没有垃圾箱。&lt;/p>;&lt;p>;政府必须预计征税的方式影响那些需要寻找其他地方存放垃圾的人。这不仅涉及增加的经济负担，还涉及如何解决这些居民面临的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;如果不加大力度提供回收设施和教育公众，垃圾收费计划将是一场灾难。政府必须清醒地认识到，它可能面临比想象中规模大得多的清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enchanting merman: chubby male mermaid at China theme park becomes overnight sensation by shaking belly, making funny faces at visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254102/enchanting-merman-chubby-male-mermaid-china-theme-park-becomes-overnight-sensation-shaking-belly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/550250f3-2cd9-4204-9009-652a41c4b1c2_5cff00ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一条中国人鱼在大陆水族馆引起轰动以及在线，这要归功于他的水下滑稽动作。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一条在中国水族馆表演的胖乎乎的人鱼，因其滑稽的动作一夜之间在网络上引起轰动。&lt;/p>;&lt;p>;多个网络视频在网上引起热议。收集了数以百万计的观看次数，展示了这位赤裸上身的男子，穿着花卉印花的美人鱼尾巴，捏着并摇晃着画有假腹肌的腹部，同时向游客做出滑稽的鬼脸和手势。&lt;/p>;&lt;p>;他的表演这种风格逗乐了中国东北吉林省长春中泰海洋世界的游客以及网上的许多其他人。&lt;/p>;&lt;p>;这名未透露姓名的男子表示，他在工作期间开始兼职人鱼。 2月份春节假期期间，常规女演员休假。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/04/41d9c9da-9caf-44fa-8606-5ef5904fda31_96a45ada.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自嘲的人鱼捏着自己的丰臀嘲笑自己腹部。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他称自己曾在水族馆做过其他岗位，走红后被提升为全职人鱼，据他所说是难以抗拒的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;他承认自己太胖了，没有合适的衣服适合他，水族馆不得不用一种著名的面料设计制作一条尾巴，用这种设计来给企鹅穿上可爱的背心。&lt; /p>;&lt;p>;该款式由上海一群设计师于20世纪50年代创作，融合了长江三角洲地区的传统花卉和凤凰图案，覆盖了中国东西部的九个省。&lt;/p>; >;&lt;p>;它在 20 世纪 90 年代因中国东北的喜剧演员在全国电视节目中穿着它而声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>;该设计标志性的红色和绿色也与喜剧演员的直率和幽默的性格有关。 .&lt;/p>;&lt;p>;许多中国名人都在国际场合穿着该设计，其中最著名的是 58 岁的女演员巩俐，她在获得金狮奖时穿着一件带有该设计的红色旗袍1992 年威尼斯国际电影节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11 /0b6fa91c-d034-4090-8391-19db0d39a9e7_8cd2313e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水族馆的游客喜欢这个男人的水下滑稽动作，观看次数已达数百万次在大陆社交媒体上。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内地社交媒体上，很多人戏称人鱼为“鳙鱼”，因为该物种的中文名称中带有“肥”字。&lt;/p>; &lt;p>;有人开玩笑说，人鱼是深海生物的真实写照，它们需要鲸脂才能在寒冷的气候中生存。&lt;/p>;&lt;p>;“多表演，他就会拥有真正的六块腹肌，”一位网友说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“谢谢你上节目，但我就过去了，因为我家里已经有一个身材相似的丈夫了。”另一位女士打趣道。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: China’s lawmakers call for more AI development to catch up with US, while keeping it under regulatory control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3254851/two-sessions-2024-chinas-lawmakers-call-more-ai-development-catch-us-while-keeping-it-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/b898c602-fea4-4c88-9542-0922d5810133_7122bada.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界人工智能大会（WAIC）上看到一个 AI 标志），上海，2023 年 7 月 6 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能 (AI) 是上周参加中国年度立法会议的商界和政界精英讨论的一个关键话题，因为国家寻求利用类似ChatGPT的技术来推动经济增长，同时保持严格的监管控制。&lt;/p>;&lt;p>;全国人民代表大会和中国人民政治协商会议的技术和学术代表提出了多项推进建议人工智能，从算法训练基础设施的共享到北京方面的更多支持，以确保中国在全球人工智能军备竞赛中不落后。&lt;/p>;&lt;p>;于晓辉，中国信息通信研究院院长）得到工业和信息化部（工信部）支持，建议政府集中资源建立“全国统一的算力服务市场”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须建立统一的算力服务市场”。全国政协委员于说：“计算能力服务市场和全国资源的有效利用。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平的高科技推动成为中国“两会”的焦点&lt;/h3>; &lt;p>;他的呼吁引起了其他代表的共鸣，包括电信设备制造商中兴通讯高级副总裁苗圩和中国移动四川分公司总经理马奎，他们都呼吁加大对计算基础设施的投资和协调发展。苗和马是全国人大代表。&lt;/p>;&lt;p>;“算力……已经成为国际竞争的焦点”，马云还强调了中国人工智能产业的不平衡性，研究团队大多位于一线。计算资源集中在北京和上海等城市，但计算资源集中在其他较小的城市。&lt;/p>;&lt;p>;在五个中国政府机构（包括工业和信息化部、国家发展和改革委员会、国家发展和改革委员会）提出建立国家统筹的计算基础设施的呼吁之后，最高经济规划师发布了一项名为“东西计算转移”的政策，以协调中国东部和沿海省份与西部内陆地区之间的计算资源。&lt;/p>;&lt;p>;但政协委员、中国科学院院士张云全中国科学院表示，该项目无助于训练人工智能大语言（LLM）模型，因为它主要服务于传统数据中心和云计算需求。&lt;/p>;&lt;p>;相反，张提议由国家主导努力协调学术和工业资源，打造“主权法学硕士”。&lt;/p>;&lt;p>;中国电子商务巨头京东技术委员会主席兼云部门负责人曹鹏呼吁研发国产人工智能芯片，规避华盛顿出口管制。&lt;/p>;&lt;h3>;2024年“两会”：中国粒子对撞机建设或将于2027年启动&lt;/h3>;&lt;p>;科大讯飞董事长刘庆峰以其语音识别能力而闻名的中国人工智能专家呼吁采取国家级方法“系统地、快速地推动我国通用人工智能的发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要承认差距……并整合来自国家的资源。刘说：“国家层面要加速追赶[美国人工智能公司]。”&lt;/p>;&lt;p>;全国政协委员、中国电子信息产业集团公司董事长曾毅警告说，中国在生成式人工智能方面处于落后状态。它涉及人才和基础科学研究。曾说，“我们都非常焦虑”，担心被甩在后面。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理提出了“人工智能+”倡议，旨在整合人工智能在传统领域的力量，带动经济增长，推动技术升级。与此同时，中国的立法者和政治顾问对人工智能的潜在破坏表示担忧，并呼吁进行有效监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/10/28aa4a1b-d6ee-441a-90d3-653738b135e7_c149bba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强发表讲话2024 年 3 月 5 日，他在第十四届全国人民代表大会第二次会议开幕式上作工作报告。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;楼向平，国家环境保护局局长中国移动位于河南省中部的分公司提出了一项问责制度，要求服务提供商（例如当地类似 ChatGPT 的服务运营商）对可能发生的事故负责。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经实施了登记制度，要求当地的法学硕士在提供公共服务之前须申请批准。超过40名法学硕士获准公开，约占全国法学硕士总数的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;张毅，全国政协委员、金杜律师事务所高级合伙人提出了关于改善人工智能监管的建议，但也警告说，太多的法律可能会阻碍当地产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;在向当地媒体解释他的建议时，张表示，中国需要通过明确定义非法行为的方法，同时也允许公司创新和探索新领域。&lt;/p>;&lt;p>;“随着全球人工智能竞争的加剧……[我们]需要警惕专横的法律干预如何抑制健康和发展人工智能有序发展。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US part of Philippines’ ‘calculated’ plan to tap oil, gas in waters disputed by China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254887/south-china-sea-us-part-philippines-calculated-plan-tap-oil-gas-waters-disputed-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 09:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/884affec-65ab-4c71-9b14-926fda8a12ca_17eb86cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾计划在南海勘探石油和天然气，在其盟友的帮助下。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾驻华盛顿特使表示，菲律宾正在指望美国及其盟国在其在有争议的南中国海勘探能源的计划中发挥关键作用。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹 (Jose Manuel Romualdez) 表示，该国正在寻求将与华盛顿不断深化的安全关系转化为更广泛的经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;“当时机成熟时，我们将在开始探索它之前，我们将有多种选择来了解如何确保这次探险的安全，”罗穆阿尔德斯在马尼拉接受采访时说道。他说：“我们正在与我们的盟友密切合作，不仅是美国，还有日本和澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;h3>;南海冲突的风险“现在更高”：菲律宾的 Marcos Jnr&lt;/h3 >;&lt;p>;菲律宾正在探索多种选择，以寻求开发资源丰富的南海，中国对南海几乎全部海域拥有主权。据美国能源情报署称，该水体估计蕴藏着大量石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;邀请美国公司投资勘探和开发工作，并与越南等国家进行讨论他于 3 月 5 日表示，与中国也有重叠的主权声索是可能采取的行动方案之一。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾几乎所有的燃料需求都是进口的，多年来一直试图在有争议的水域开始能源勘探，包括通过与中国的伙伴关系。然而，由于紧张局势加剧，马尼拉和北京之间的谈判陷入僵局，两国海岸警卫队船只最近再次在海上发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/9a854c68-c95c-4b42-8ea7-cc0b1c3b732e_d8e044ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹 (Jose Manuel Romualdez) 向美国表示，马尼拉正在寻求开发南中国海的石油和天然气储备。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这位特使表示，现在菲律宾及其盟友正在“有计划地采取行动”，但拒绝提供更多细节能源计划，只是说这很可能在小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统 2028 年任期内实现。“这是我们能源计划的一部分，”他说，指的是一项降低电力成本的广泛战略 — — 是美国最高的电力成本之一罗穆阿尔兹表示，随着菲律宾在与北京关系紧张的情况下建立安全联盟，菲律宾希望这些伙伴关系能够带来更多的贸易和投资。 “虽然我们拥有所有这些防务联系，但最重要的是经济繁荣。如果我们没有经济安全，我们可以拥有所有这些防务协议，但这对我们来说毫无意义，”这位马科斯的表弟特使说。&lt;/p>;&lt;p>;中国也热衷于从中受益资源丰富的水域。习近平主席呼吁军队将海洋战略与经济发展结合起来，这可能会进一步加剧与菲律宾的争端。&lt;/p>;&lt;h3>;“这些是红线”：菲律宾不会让中国消除争议浅滩前哨&lt;/h3>;&lt;p>;在本周美国贸易和投资代表团之前接受的一次广泛采访中，罗穆阿尔兹表示，马科斯正试图利用他在全球舞台上不断上升的影响力为该国赢得交易。去年，马科斯加深了与美国的安全关系。菲律宾领导人上个月在澳大利亚议会发表讲话，并于 5 月份在地区安全论坛上发表主旨演讲。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯计划于周一与美国商务部长吉娜·雷蒙多会面，然后前往德国进行会谈。与总理奥拉夫·肖尔茨以及其他东南亚领导人会面。&lt;/p>;&lt;p>;“马科斯总统非常非常热衷于抓住现在向我们开放的这些投资机会，因为我们位于中心，”罗穆阿尔德斯说。他补充说，甚至欧洲国家也对此产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;雷蒙多将率领一个代表团前往马尼拉，其中还包括来自微软、联合航空公司、Alphabet 旗下谷歌和一些能源公司的约 20 名美国高管，旨在加强经济关系并刺激对日益重要的盟友的投资。雷蒙多随后将前往泰国，希望加强供应链多元化等领域的联系。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾与美国的牢固关系是一个优势，但东南亚国家之间的投资竞争也很激烈。这位特使表示，马科斯必须证明他的政府能够提供有利的商业环境，包括减少繁文缛节和降低电力成本。&lt;/p>;&lt;p>;Romualdez 表示，高电力成本仍然是投资者面临的最大障碍之一，这是推动菲律宾推动自身能源资源勘探的动力之一。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯的国防部长今年早些时候表示，菲律宾在有争议水域进行资源勘探变得越来越紧迫，因为一个重要的天然气田即将枯竭。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，该国外交部长表示愿意与北京进行能源谈判，同时坚称马尼拉不会将任何项目的控制权让给中国。&lt;/p>;&lt;p >;对于菲律宾大使罗穆阿尔德斯来说，对北京软弱的时代已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的就是我们的，我们不会停止，”他谈到该国在菲律宾勘探资源的计划时说道。其专属经济区。他说：“当我们觉得是时候采取行动时，我们就会采取行动。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unfair’: property tycoon hits out at ‘Hong Kong is over’ criticism, says every market has its cycles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254876/unfair-property-tycoon-hits-out-hong-kong-over-criticism-says-every-market-has-its-cycles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/a7c6d60d-f776-412f-a8a1-970f70ef8188_88c25e64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;远东发展主席 David Chiu 驳斥了“香港金刚结束了”。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位房地产大亨加入了这场争论，驳斥了“香港已经结束”的批评，认为根据近期低点来判断股市表现是不公平的，而且房屋交易也受到影响。未来一年可能会飙升30%。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》独家专访时，担任该国最高政治咨询机构常务委员会成员的远东发展集团主席赵达昌敦促政府制定策略吸引海外人才，以保持香港的国际特色，他认为这是未来成功的关键。&lt;/p>;&lt;p>;这位 68 岁的香港出生的房地产大亨驳斥了美国经济学家的悲观评论以及前摩根士丹利亚洲区主席史蒂芬·罗奇的言论引发轩然大波。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港完蛋了”？学者为文章辩护；新华社猛烈抨击“所谓专家”&lt;/h3>;&lt;p>;罗奇在上个月发表的一篇题​​为《香港已经结束了，我很痛苦》的文章中指出，香港股市可能仍将深陷泥潭，理由是国内政治、北京的结构性经济问题以及日益恶化的中美紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;香港基准指数在 1997 年 7 月回归中国时处于 15,000 点区间，2019 年飙升至 30,000 点以上。 2007年和2018年。上周五收于16,353点。&lt;/p>;&lt;p>;“每个市场都有其周期。香港股市已升至30,000点。但他只是拿今天的最低点[进行比较]，”邱在北京中国人民政治协商会议(CPPCC)年度会议结束时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个不公平的说法。”&lt;/p>; &lt;p>;罗奇将恒生指数与美国标准普尔500指数进行了比较，称前者在过去二十年中仅上涨了约5%，而后者则飙升了四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;他的悲观前景引发了香港政商界重量级人物的反驳，其中包括关键决策行政会议召集人叶刘淑仪和香港交易及结算所主席查施美龙。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么我要为香港这座我热爱的城市制造“麻烦”&lt;/h3>;&lt;p>;主要争论之一集中在罗奇的论点上，即香港的发展将受到中国大陆经济的束缚，他认为表示，由于结构性问题、房地产市场的周期性压力以及地方政府融资平台的综合作用，该公司“碰壁”。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 的公司在香港拥有酒店和房地产开发投资组合，该公司大陆、马来西亚和英国均表示乐观，并表示中国最近宣布的5%的年增长目标“非常了不起”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些年的增长率已经是一个经济奇迹。你不能指望中国继续以这样的速度前进。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;从 1992 年到 2023 年，中国全年国内生产总值 (GDP) 平均增长率为 9%，2023 年达到峰值 14.3%。 1992 年，在 Covid-19 大流行期间，2020 年创下了 2.2% 的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 表示，他预计国家领导人在“两会”期间提出的北京在技术进步方面的愿景将是尽管他表示，内地过度建设的房地产市场仍然令人担忧，但未来一年经济的增长动力仍然充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;“当我去黑龙江时，[那里]有数英里的空置单位。坦率地说，过度建设的房屋需要很长时间才能消化，可能需要十年。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论北京想做什么，都不容易。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;对于未来的一年，邱其旗下的企业集团是香港一家中型开发商，他表示，美联储可能降息，以及最近取消当地的额外印花税，这将及时提振香港经济。该市房地产市场停滞不前，每年供应 14,000 套新私人住宅。&lt;/p>;&lt;p>;“交易量将在一年内增加 20% 至 30%。价格不会上涨那么多，最多上涨 5%。”他估计。&lt;/p>;&lt;p>;“消化会更好，因为全球利率将在 7 月或 8 月下降 - 这就是每个美国总统选举年的模式。这肯定会对香港有帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ a7c6d60d-f776-412f-a8a1-970f70ef8188_9ade2e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正在快速推进国内安全立法。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国一年一度的政治聚会举行之际，香港正在按照香港小宪法第23条的要求快速推进国内安全立法。&lt; /p>;&lt;p>;罗奇周日对 X（以前称为 Twitter）发表了看法，称迅速的审查凸显了他对这座城市“失去政治自治权”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;为《宪法》第 23 条辩护邱说：“北京始终希望在旅行和人们的生活方式方面使香港成为一个非常自由的城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越快完成立法，香港就能越快地集中注意力&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员对第 23 条干涉罪的范围表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;该法案提议对叛国罪判处无期徒刑，并对煽动叛乱等罪行加重刑罚，引发国际社会对自由受到侵蚀和潜在寒蝉效应的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在这种担忧和劳动力萎缩的情况下，邱说，吸引人才，特别是非大陆华人，对于行政长官李家超政府。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁制定有针对性的签证政策并放宽相关准入计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是说[官员]没有采取任何措施来吸引天赋。香港现在的问题是外国人不想来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“变得更加国际化始终是香港成功的关键。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quad summit delay sparks fears over US commitment in Asia-Pacific amid ‘competing priorities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254709/quad-summit-delay-sparks-fears-over-us-commitment-asia-pacific-amid-competing-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/984a5bab-a505-4dfc-9580-5744fb12d849_5131c548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·艾博内塞、美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和印度总理纳伦德拉·莫迪于 2022 年 5 月 24 日在东京举行的四方会议之前齐聚。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五月上一次峰会后，下一次四方领导人会议的不确定性引发了人们对美国可能减少在亚太地区存在以及四国集团未来“风破浪而出”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析人士也指出，集团的相关性不会受到影响，因为峰会的推迟可能是由于国内考虑。&lt;/p>; &lt;p>;也称为四边形安全对话，由澳大利亚，印度，日本和美国组成的集团首次设立2007年，以应对中国日益增长的影响力。近年来，随着地缘政治紧张局势越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;在4月和5月的印度大选以及11月的美国总统大选。 Quad Leaders将是今年年底。&lt;/p>; &lt;p>;，一月会议的初步计划倒台，因为美国总统乔·拜登（Joe Biden）无法接受印度的邀请，成为其共和日庆祝活动的主要客人。纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）和拜登二人领导人之间的会议在设定和推动区域安全议程方面发挥了重要作用。因此，错过的峰会“可以看到一些高级政治风从四方的帆中出来”。&lt;/p>; &lt;p>;，他指出，这是部长和高级官员的水平。 &lt;/p>; &lt;p>; Quad倡议已采取行动。 Corben说。 ，海上安全，公私伙伴关系，气候，健康，批判和新兴技术以及空间。为什么不呢？推动建立信任措施，使美国不会“缩减其存在”的地区。休斯说：“在印度太平洋地区的关注。在东京说，Quad Summit的推迟主要是由于国内考虑，并指出Biden在去年9月在印度参加G20领导人峰会。&lt;/p>; &lt;p>; Borah表示，Bloc不太会失去势头。 ，还补充说，印度对美国的重要性只会随着两国促进更紧密的国防纽带而增长。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/03/03/0B823A78-5A94-5A94-5A94-4358-4358-80333--80333-- 6514f13b80b8_75f1cb9c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi 。 11月，美国宣布与印度进行突破性的合作，以共同生产步兵战车。&lt;/p>; &lt;p>;在印度外交部事务部长Subrahmanyam Jaishankar和他的日本同行Yoko Kamikawa之间的一次会议上为了加强国防和安全方面的合作，包括在太空和网络安全等新领域。&lt;/p>; &lt;p>;印度和澳大利亚以前也同意加强情报上的信息交流与合作，反贵族和反无数战争。 &lt;/p>; &lt;p>; Sumitha Narayanan Kutty是伦敦国王学院大型策略中心的研究员，他说，由于Bloc在美国获得了强烈的两党支持，因此11月份选举中美国领导力的变化不太可能降低四分之一的进步。她补充说，四边形的活动还包括双边和三边形的会议。 >; &lt;p>;然而，最近对四边形是否统一了区域和全球安全问题的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月乌克兰战争开始以来入侵，提出批评，认为它没有与其他三个四分之三的成员一起锁定。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，印度特工杀害一名锡克教分离主义者在美国土壤上杀死一名锡克教分离主义者的声称印度的违规行为也引起了人们对印度对四边形价值观的承诺的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚在近年来两国之间的冷冻关系后，澳大利亚也对中国也加热了。这次和解由去年11月的阿尔巴尼斯和中国总统习近平在北京举行的会议上结束，两国都同意改善贸易关系。&lt;/p>; &lt;p>;，而四方成员的优先事项有时可能是不符的，休斯说这是他们自然地浏览各自的政治景观的复杂性，这可能会“偶尔干扰”与四边形相关的举措。&lt;/p>; &lt;p>; Quad将继续加强区域连接性，并“在手套中工作，以解决不断发展的大自然休斯说。 。 。在去年的简报中，中国外交部发言人毛宁说：“我们认为，州到国家的合作需要与和平与发展的趋势保持一致，而不是在举办排他性集团。我们希望某些国家可以做更多有助于区域国家之间安全和相互信任的事情。如果他们在这个问题上达成一般共识。&lt;/p>; &lt;p>;一些地区观察者对重新安排Quad Summit表示的关注，提醒了美国国内政治在确定美国战略和参与中的关键作用根据Corben的说法，亚洲。过去。” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2024 Oscars live: Barbenheimer revival as Oppenheimer and Barbie go head to head for Oscars glory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3254886/2024-oscars-barbenheimer-revival-oppenheimer-and-barbie-go-head-head-oscars-glory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 07:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/ae3dabb3-0c2a-4d49-b601-b5a4f40e37cc_1e590c8c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999原子弹的父亲是奥斯卡荣耀。照片：芭比娃娃和奥本海默融合所引起的连锁反应通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日的链条反应。&lt;/p>; &lt;p>;  - 克里斯托弗·诺兰（Christopher Nolan）的史诗关于原子弹之父的戏剧，以及去年夏天的“ Barbenheimer”现象的一半 - 是赢得最佳图片荣誉的压倒性最爱，而在好莱坞最大的夜晚则是更多的。&lt;/p>; &lt;p>;这部电影被带来了金色最佳导演的小雕像，罗伯特·唐尼（Robert Downey JNR）的支持演员，以及从摄影和编辑到声音和得分的许多技术奖品。&lt;/p>; &lt;p>;它也有很大的机会在最佳演员西里安·墨菲（Cillian Murphy）中，他被锁定了&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方与保罗·吉玛蒂（Paul Giamatti）进行了紧张的比赛，最佳女演员的竞赛承诺将成为指甲。被认为是她这一代最好的女演员之一。她在。 /C855439A-5F7A-40B6-8365-4BFA0C9D5823_C89C454C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在花月的杀手中的莉莉·格拉德斯通（Lily Gladstone）。照片：Apple TV+通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但Lily Gladstone不仅具有她导演Martin Scorsese的影响>;她正在寻求成为第一个赢得奥斯卡奖的美洲原住民。&lt;/p>; &lt;p>;以及去年夏天与Oppenheimer在同一个周末发行的事，促使一笔奇怪而高度可靠的双重账单，共同票房累积了。全球24亿美元？&lt;/p>; &lt;p>;超现实的女权主义喜剧不太可能将欧斯卡空手置。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/203/11/520C9E4C-D666-45E6-BFF7-9BFF7-9B1FD893E186_E24AED4AED4AED4D.JPG“芭比娃娃与瑞恩·高斯林和玛格特·罗比的场景。照片：华纳兄弟&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以及诸如服装设计的技术奖品，它拥有两位最佳歌曲的前跑者。&lt;/p>; &lt;p>; billie eilish的“我做了什么？”这部电影的演出“我只是肯·肯”将在奥斯卡晚会期间进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts arms imports to rely more on its own weapons tech but Russia still biggest overseas supplier: SIPRI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3254853/china-cuts-arms-imports-rely-more-its-own-weapons-tech-russia-still-biggest-overseas-supplier-sipri?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 07:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/10/f66860d3-270f-4f-4f74-9e92-8bc218122b2b2f_36892287.jpg“根据新的SIPRI报告进口。照片：中国每天通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在过去五年中几乎将其武器进口减半，因为它用自己的技术代替了外国武器，但俄罗斯仍然占了北京的大部分海外购买。在周一发布的一份报告中，斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）表示，2019  -  23年中国的武器进口量比前五年下降了44％，这是在瑞典的智囊团。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯在世界上最大的外国武器买家名单上排名第十，俄罗斯提供了77％的中国购买，包括飞机发动机和直升机系统，其次是法国，其次是13％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;尽管与俄罗斯进行了战争，但乌克兰仍然是中国进口的第三大来源，为8.2％，为中国的L-15教练/轻型战斗机为驱逐舰和发动机提供燃气轮机。&lt;/p>; &lt;p>; sipri没有说中国在2022年初的俄罗斯入侵后，中国从俄罗斯和乌克兰的进口发生了变化。但是该研究所的先前报道称，乌克兰在2017  -  21年中占中国总武器总进口的5.9％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>; Sipri Arms Transfers计划的高级研究员Siemon Wezeman说，俄罗斯无法代替乌克兰作为中国某些设备的供应商。 ，俄罗斯没有生产这些类型的燃气轮机或喷气发动机 - 俄罗斯实际上也依靠乌克兰为自己的船只和培训师/战斗机的相同发动机。总体而言，中国进口量的下降是因为北京的“设计和生产自己的主要武器的能力越来越大”，并且可能“随着发展能力的发展而进一步降低”。&lt;/p>; &lt;p>;韦兹曼说，中国已经在该公司中定位了几个系统过去的几年，例如从俄罗斯，法国和德国进口的战斗和运输飞机的发动机。&lt;/p>; &lt;p>;，但没有迹象表明北京和基辅之间有政治变化的迹象。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“据我们所知，中国武器与乌克兰的关系的任何变化都与中国有联系，以设计和生产自己的武器和主要组成部分，作为长期存在的政策的一部分，”他说。但是，我们还没有看到乌克兰和中国之间的政治裂痕影响了武器关系。随着中国发动机的生产，不需要外国用品。&lt;/p>; &lt;p>;“直升机可能是困难的最后一个堡垒。直升机的生产极其困难……中国在这方面长期存在问题。这就是为什么他们不断生产法国直升机不足并不断进口俄罗斯直升机的原因。仍然有进口俄罗斯直升机，但数量非常有限，新的中国设计正在出现，并且可能在未来几年接管。在2019  -  23年全球10个最大的武器进口商中，有六个：印度，巴基斯坦，日本，澳大利亚，韩国和中国。&lt;/p>; &lt;p>;印度以全球武器进口的9.8％的命中率榜首2014  -  18年度为9.1％，主要是由“与巴基斯坦和中国的紧张局势”所驱动的。和首尔6.5％。 &lt;/p>; &lt;p>;美国都是最大的来源。 ：对中国的野心的关注。”韦兹曼说。&lt;/p>; &lt;p>;“ [美国]对中国威胁的看法是该地区的供应商。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;中国在撒哈拉以南非洲的武器进口份额为19％，在2019  -  23年成为该地区最大的武器供应商。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2014-18年至2019-23年间，欧洲国家的武器进口几乎翻了一番，其中一半以上的武器由美国提供。乌克兰成为欧洲最大的武器进口商，也是世界第四大的乌克兰，此前至少有30个州提供了军事援助，以抵抗2022年2月的俄罗斯入侵。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在加盖萨和红海和红海，与前五年相比，中东地区的武器进口量减少了12％，而三个国家（沙特阿拉伯，卡塔尔和埃及）是前10名进口商之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，中国将武器出售给40个州，在全球份额中排名第四，稳定的5.8％，尽管出口量减少了5.3％。 11％，泰国为6％。远远超过任何其他武器出口商。它的整体份额从34％上升到42％。过去曾经做过的事情。 &lt;/p>; &lt;p>;法国首次成为11％的第二大武器出口国，超过了俄罗斯，该出口商超过了俄罗斯，在2014-18至2019  -  23年之间，武器出口量减少了53％。 /p>; &lt;p>;中国在印度占有34％之后的俄罗斯出口量的21％。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centre-right set to win Portugal’s election, far-right soars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254885/centre-right-set-win-portugals-election-far-right-soars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 07:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/11/7C8B2ABB-B5F5-4EAE-BC36-207CB441E36D_D20F2C31.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周日，他们在葡萄牙里斯本的党总部宣布了第一个结果。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;葡萄牙的中右民主党联盟定于周日的议会选举中结束第一名，但不到截至多数的票数，有92％的选票计算，这表明艰难的谈判与领先极右派取得了巨大的收益。&lt;/p>; &lt;p>;民粹主义者，极右翼的chega党以近19％的选票排名第三，在2022年初的最后一次大选中，其成绩几乎三倍，当时它赢得了7.2百分。它在反建制的信息中竞选，誓言要把腐败和敌意扫除到“过度”移民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;等待最后的统计，民主联盟（AD）拥有29.8％的选票，略领先于现任社会主义党（PS），该党获得了28.7％。 Images/Canvas/2024/03/11/FA5173BF-EC84-4FBD-9B3F-CB9009D83DDFF_1126E908.JPG“周日，他们在葡萄牙里斯本的党总部宣布了第一次选举结果。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;临时结果与当地时间晚上8点关闭后发表的退出民意测验一致。投票率将近65％，比2022年的51.5％急剧上升。&lt;/p>; &lt;p>;“这是两党制的终结，”柴盖（Chega）领导人安德烈·文图拉（Andre Ventura）告诉记者，指的是PS和社会民主党Party（PSD），掌管新创建的广告。 Ventura补充说，自五年前法西斯独裁统治结束以来，两人已经交替执政。&lt;/p>; &lt;p>;周日的投票清楚地表明葡萄牙人希望在广告和chega之间建立一个联合政府。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。但是，到目前为止，该广告已经排除了与Chega的任何协议，这可能使一个不​​稳定的少数派政府在任何时候都可以推翻。&lt;/p>; &lt;H3>;狗狗：吉尼斯撤销了Bobi的“最古老的狗”头衔支持者宝拉·马德罗（Paula Madeiro）缺乏“证据” &lt;/h3>; &lt;p>;在广告选举夜间聚会上说，“毫无疑问，不稳定将是不稳定的”。 21岁的法学院学生，社会党成员亚历山德拉·费雷拉（Alexandra Ferreira）说，由于极右派的增长，她对结果感到“非常难过”。她说，这表明“我们没有一个没有记忆的社会”，指的是1974年结束的独裁统治。&lt;/p>; &lt;p>; ad的支持者Joao Cunha（也21岁）说，该国的处境很糟糕。 PS掌权，年轻人仍在移民寻求更好的机会。他希望政府的变化能够实现医疗保健和高等教育的改革。&lt;/p>; &lt;p>;周日的投票是由社会主义总理安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）在四个月前进行的腐败调查中触发的。在西欧最贫穷的国家占主导地位的问题包括一场残酷的住房危机，低工资，下垂的医疗保健和腐败，被许多人视为主流政党的特有。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: new mandate, party control push central bank beyond ordinary role]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254841/chinas-two-sessions-2024-new-mandate-party-control-push-central-bank-beyond-ordinary-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/10/A6701757-04DC-4B27-8AFD-9DC7FB9B2B2BC2BC2_2386BE19.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; >; &lt;p>; Wang Qishan的电话正在响，新闻很严峻。次级抵押贷款危机颠覆了经济 - 他正在为南部城市的Xiamen进行投资展览。公平地向海外投资者确保中国采用全球规范的速度 - 但是来自整个太平洋的金融海啸似乎是一个更加紧迫的事情。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是对来自美国和来自美国和中国的巨大行动王将其经济与已经滴答滴答的定时炸弹隔离开来，他承诺他的老朋友不会抛弃其对美国财政账单的大量持有。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管这一消息是对美国经济局势的巨大救济，它并没有轻易。根据Paulson的回忆录，该回忆录于2010年出版，Wang在通话中结束了警告：“我知道您认为这可能会终止所有问题，但可能还没有结束。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果有的话，那是一种轻描淡写。随后发生的令人震惊的事件 - 由于放松管制，猜测，过度杠杆作用以及华尔街对住房市场的鲁ck侵入 - 引发了中国金融部门的经济学家和干部的广泛重新审议。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;那一刻的决定性时刻，以及随后的紧张和贸易战争的多年，北京决心走了一条不同的道路。&lt;/p>; &lt;p>;这些情绪达到了一个拐点。 12月初，在中国召开十年两次的中央金融工作会议之后，中国最高金融监管委员会宣布中国“充分吸取了西方金融发展的教训”，并宣扬了社会主义中国区别于“垄断性、掠夺性”金融体系的特征。易受伤害的“资本主义”框架。&lt;/p>; &lt;p>;要使这些想法编纂，中国人民银行（PBOC） - 习近平总统的明确野心将该国建立为“财务超级大国”至关重要 - 将属于更严格的共产党在对州议会42年历史的有机法进行修订后，政党的控制。&lt;/p>; &lt;p>;该修正案预计将在今年的顶级立法机关会议上获得立法者的批准，该法案将于周一结束。 &lt;/p>; &lt;p>;对于许多观察家来说，PBOC已经摆脱了表面上的任务，成为西方风格的中央银行。这些机构，例如美国美联储和欧洲中央银行，在决策中具有相对独立性，并将通货膨胀控制作为其主要责任。&lt;/p>; &lt;p>;相反，起草过程中的两项法律似乎有望更明确地定义银行作为北京经济繁荣的强大引擎的作用，尤其是其现实经济，或非金融部门，其成比例地远大于美国。&lt;/p>; &lt;p>;它将介入以消除房地产市场的风险，当地债务人和小银行，在国内市场和潜在的西方制裁的对策方面，作为金融保障的看门人。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国的情况下，该党始终负责所有人大型事务。 “一个较小，更精简但功能强大的中央银行是野心的关键支柱。 ，由新党的机构 - 中央金融委员会，由总理Li Qiang领导，并由副总理HE Lifeng监督 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; PBOC的某些职能，像对金融控股公司和消费者权利保护的监督一样，新成立的国家金融法规和中国证券监管委员会也已吸收&lt;/p>; &lt;p>;，以及人事，银行州长和党务秘书Pan Gongsheng - 去年7月，他取代YI帮派担任州长 - 甚至不是该党强大的中央委员会的全面或替代成员。一月份的派对学校，该国广泛的财务愿望的成功将取决于几个因素，其中一个强大的中央银行。&lt;/p>; &lt;p>;已经进行了变更的数量，在瑞伊中， PBOC是否类似于西方同龄人不再相关。&lt;/p>; &lt;p>;“已分配了重要的任务，”他说。新的中央银行已经专注于更少的任务，但它们更重要，西方中央银行[很少做]：为经济服务和打击风险。分析西方金融体系，家庭环境的变化和地缘政治紧张局势的上升。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在唐纳德·特朗普政府期间贸易战发起后，以及针对中国技术部门的加强运动继任者乔·拜登（Joe Biden），北京只有更大的理由在大多数事务上拒绝华盛顿共识，包括财务。&lt;/p>; &lt;p>;它也非常感兴趣地观看了俄罗斯的局势，在俄罗斯，毛毯金融制裁 - 包括冻结的情况 - 中央银行资产及其从国际金融消息服务迅速中撤离 - 乌克兰战争于2022年2月开始强加于&lt;/p>; &lt;p>;。优先考虑预防风险和控制权的金融工作，其中包括针对真实和假设的制裁制度的预防措施和反攻。它在处理几个关注的问题中具有不可替代的作用：人民币的国际化；建立数字货币；支持国家全球基础设施战略“一带一路”倡议； &lt;/p>; &lt;p>;“北京已经优先考虑了这种国际和地缘政治背景的财务安全和控制权。 Fudan University国际研究所的研究人员Yan Shaohua说：“ PBOC在这里发挥了核心作用。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京的元素国际化计划，该计划促进了在海外付款，贸易定居点，外汇交易和政府储备中的更多使用，可以追溯到2009年，回到2009年前PBOC州长周XIAOCHUAN批准了其用于贸易和解的使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhou带头改革北京的金融体系改革，使该银行早年在他的早期开始更接近国际规范。掌舵，为2005年7月的人民币汇率建立了托管的浮动制度，以及对经常账户的自由化和全球金融危机后的海外中国人才来重组运营。&lt;/p>; &lt;p>;，他花费时间和政治资本改善了重新平衡美元的突出性的机制，在2015年说服国际货币基金会（IMF）将人民币纳入指定特殊绘画权的货币篮子，并且是指定特殊绘画权的货币，并且是主要经济体的先驱通过实施中央银行数字货币，中国的E-CNY。近几个月后反弹。它还试图将其外国储备从美元依赖中多样化。&lt;/p>; &lt;p>;这些举动是在XI的广泛指令的背景下，他们要求在财务安全和开放之间取得更大的平衡，并要求独立独立，安全有效的金融基础设施。&lt;/p>; &lt;h3>;更多的外国投资者在最新的调整中在中国的回购市场中获得裂痕&lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯，巴西和其他几个国家/地区一直在更频繁地使用元。但是中国货币在国际交易中的地位远远远远远远远远落后于美元。&lt;/p>; &lt;p>; 1月份元日购买的份额为4.5％，而根据Swift数据，美元的份额为46.6％。 - 与上一年相比几乎是数字的两倍，但从低基线开始。根据国际货币基金组织的数据，在人民币举行的政府外国储备金为2023年第三季度的总计2.4％，远低于美元的59.2％。&lt;/p>; &lt;p>;，以加快中国对中国对中国依赖的依赖西方金融基础设施，当局还建立了跨境银行间支付系统，以使国际人民币定居点更容易。该系统已经签署了数千个金融机构，该系统在2022年进行了440万笔交易，处理了总计96.7万亿元（13.4万亿美元）的设施。 -CNY达到了数百元人民币的规模，数字货币通过MBRIDGE项目在某些边界中实现了这一比例，该项目随着国际定居银行的参与而进行。人们普遍认为该货币具有绕过制裁的潜力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央银行还有望通过通过通过纽带建立联系来争取中国在国际事务中的说法更具侵略性腰带和道路倡议和新兴经济体的金砖国家集团，以及在西方国家领导的国际组织中赢得了更突出的位置。国际财务框架”在2月下旬在巴西圣保罗举行的财政部长和中央银行州长的国际会议上。与美国相比，其6％的比例性在联合国局提议的改革中的16.5％。&lt;/p>; &lt;p>;是所有这些计划和倡议，这将改变许多计划和倡议，这将改变许多国内金融景观。方法。分析师表示，注入经济的货币供应量、资金成本、资本流动方向、国​​际货币合作都将发生不可逆转的变化，华尔街银行及其中国同行在世界第二大经济体开展业务的方式也将发生不可逆转的变化。 financial market - one with 452 trillion yuan in assets per PBOC figures.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;During Yi&#39;s tenure as central bank governor between 2018 and 2023, the PBOC has diverged from the policy approaches of the Federal Reserve, as the two countries are officially in different economic cycles.&lt;/p>;&lt;p>;Despite this, he resisted calls for debt monetisation and refrained from a massive stimulus, as the bank was preoccupied with the debt load that came from previous rounds of spending to offset market slowdowns and spur growth.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, Yi, who earned a doctorate in economics in the US and worked as an associate professor there in the late 1980s and early 1990s, created structural tools to support the private economy, small businesses, tech and other areas spotlighted by the central government.&lt;/p>;&lt;p>;Now, under Pan, analysts anticipate a stronger pro-growth stance. The bank&#39;s leadership and decision-making structures are more formally bound to the Communist Party, and the world&#39;s second-largest economy is fighting a war of narratives to play up its prospects.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The central bank convened a meeting of regulatory officials and representatives from major banks in late February, rallying funding for five areas deemed a priority by Xi: science and technology, the green economy, inclusive finance, care for the elderly and the digital economy&lt;/p>;&lt;p>;Monetary authorities have also taken a firmer hand to boost growth directly . New loans in January hit 4.92 trillion yuan, a monthly record, adding to an already considerable balance of 22.75 trillion yuan for last year.&lt;/p>;&lt;p>;But in the present environment, China may be more reluctant to enhance capital account liberalisation or the free float of yuan exchange rates, measures long pushed by Western observers but viewed by Beijing&#39;s policymakers as risky.&lt;/p>;&lt;p>;Alicia Garcia-Herrero, chief Asia-Pacific economist at French investment bank Natixis and a former adviser at the European Central Bank, downplayed the prospect of major liberalisation.&lt;/p>;&lt;p>;“We haven&#39;t seen any additional reforms in terms of the way interest rates operate or capital controls,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;At a press conference on Wednesday, held on the sidelines of the “two sessions” parliamentary meetings in Beijing, Pan announced the creation of two more relending tools for tech innovation and renovation, in line with the leadership&#39;s call to fund the country&#39;s upgrade to high-value industries and advanced manufacturing.&lt;/p>;&lt;p>;Pan said China has “ample monetary policy space” and a “deep toolbox” to accomplish its goals.&lt;/p>;&lt;p>;We&#39;ll create a good monetary and financial environment for the operation of financial markets and the economy,” he said on Wednesday.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;A step in the right direction&#39;: China makes largest cut to key mortgage rate&lt;/h3>;&lt;p>;“There is further room for more reserve requirement ratio cuts and lowering financing costs,” he said, after a surprising cut to the former by 50 basis points in January and a subsequent cut of 25 basis points to the mortgage reference rate.&lt;/p>;&lt;p>;Li Xunlei, chief economist at Zhongtai Securities, said special refinancing debts and the “three key projects” – affordable housing, renovations for urban villages and the construction of emergency public facilities – would need support from the Chinese central bank to bolster the money supply.&lt;/p>;&lt;p>;“Its balance sheet may expand further this year,” he wrote in a note last week.&lt;/p>;&lt;p>;The PBOC&#39;s new role will be finalised with the passage of a law on financial stability and an amendment to the laws governing the bank.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;According to a draft version of the revised PBOC law, the bank will legalise the digital yuan and spearhead the country&#39;s financial security review process.&lt;/p>;&lt;p>;Jin Penghui, deputy director of the bank&#39;s Shanghai headquarters, urged adoption of the amendment to reflect the PBOC&#39;s changing responsibilities.&lt;/p>;&lt;p>;“The amendment should concentrate on the three tasks given to the PBOC: serving the real economy, controlling risks and deepening reforms, with a focus on building a strong central bank mechanism,” he told state media on the sidelines of the two sessions.&lt;/p>;&lt;p>;The proposed changes have not been met with enthusiasm from all quarters. Garcia-Herrero said passage would likely heighten concerns over whether the PBOC should still be defined by the standards of modern central banking.&lt;/p>;&lt;p>;“The latest changes have entrenched these doubts,” she said, citing its diminished autonomy in policymaking.&lt;/p>;&lt;p>;“This has made the PBOC more dependent on the party, in a nutshell. That&#39;s a whole new ball game.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>