<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden’s re-election campaign won’t stop using TikTok, despite US divestment-or-ban bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260300/joe-bidens-re-election-campaign-wont-stop-using-tiktok-despite-us-divestment-or-ban-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/dc273b7b-4e32-4564-96ad-67205c54d5c6_27424bcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在底特律与食客合影留念，密歇根州，二月。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位竞选官员表示，乔·拜登的连任竞选活动计划继续使用 TikTok，此前美国总统签署了一项法案，该法案将禁止该应用程序使用中国语言。所有者未能剥离它。&lt;/p>;&lt;p>;做出这一决定之际，许多年轻的左倾选民（该短视频应用程序用户群的重要组成部分）对拜登对加沙战争的处理感到不安，并且全国各地大学的抗议活动不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;“分散的媒体环境要求我们在选民所在的地方与他们会面——包括在网上。一位不愿透露姓名的拜登竞选官员表示：“TikTok 是我们确保选民看到我们内容的众多地方之一。”&lt;/p>;&lt;p>;竞选团队将使用“增强的安全措施”，同时使用该官员表示，该应用程序。竞选官员此前曾表示，拜登的竞选工作人员不受政府雇用，也不处理国家安全问题，因此他们可以在手机上安装该应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/4f9b9b84-177e-4677-8af2-f6cb659eb3ea_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登二月份在底特律摆姿势自拍。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在TikTok上的竞选账户@bidenhq已发布近120个视频，拥有超过306,000名粉丝，并经常在那里发布拜登的视频，尽管白宫称 TikTok 引起了“合法的国家安全担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 将以第一修正案为由挑战该法案，该公司首席执行官周三表示，他预计将赢得阻止这项立法的法律挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登的竞选团队与 TikTok 一起“哈哈嘿，伙计们”来吸引年轻选民&lt;/h3>;&lt;p>;围绕 TikTok 的四年之争是一场主要战线华盛顿和北京之间的互联网和技术。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的反对者表示，中国公司字节跳动对 TikTok 的所有权使北京对美国人的看法以及对美国用户数据的潜在访问权限产生了危险的影响力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但美国尚未公开证据证明中国政府操纵了该应用程序或强迫字节跳动执行其竞价。&lt;/p>;&lt;p>;新法律规定字节跳动有九个月的时间出售该应用程序，否则将面临美国的禁令。总统可以一次性延长 90 天，但即使没有延期，禁令最早也要在一月份开始。&lt;/p>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 表示，拜登签署的法案“是不是禁令。这关系到我们的国家安全”。她补充说，白宫并没有说“我们不希望美国人使用 TikTok”。&lt;/p>;&lt;p>;未使用该应用的共和党总统候选人唐纳德·特朗普本周早些时候表示，如果拜登有责任，实施禁令，敦促选民注意。 2020 年担任总统时，特朗普出于国家安全考虑试图禁止 TikTok，但被法院阻止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/25/ff31002c-1c40-4d3b-81fb-aacd1107009c_938b1a9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截图美国总统乔·拜登在其竞选团队的 TikTok 账户上发布了首个视频。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登竞选助手预计这一决定不会伤害他们的年轻选民，并预计将通过漫长的法律斗争来确定这一决定。应用程序的命运并推迟任何潜在的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“通过使用社交媒体应用程序来减少年轻人的投票是不严肃、不准确和侮辱性的：一次又一次的选举，年轻人继续向我们表明他们了解拜登竞选发言人 Seth Schuster 表示：“TikTok 拥有 1.7 亿美国用户，皮尤研究中心去年 11 月发布的一项研究发现，约三分之一的 30 岁以下美国成年人定期获取新闻相比之下，所有成年人的这一比例为 14%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登在年轻人中的地位下降了。根据美联社-NORC 3 月份进行的一项民意调查，大约三分之一 30 岁以下的成年人认可他作为总统处理工作的方式，这比他刚上任时认可的大约三分之二大幅下降。&lt;/p>;&lt;拥有超过 65 万粉丝、在 TikTok 上被称为“Z 世代历史学家”的卡利尔·格林 (Kahlil Greene) 表示：“拜登政府支持 TikTok 禁令，同时利用 TikTok 来达到竞选目的，这是一种核心的虚伪。” .&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这说明他和他的员工知道 TikTok 的力量和必要性。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社和美联社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nuctech raids leave Chinese businesses reeling as new EU foreign subsidies regulation shows its teeth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260295/nuctech-raids-leave-chinese-businesses-reeling-new-eu-foreign-subsides-regulation-shows-its-teeth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/5c29898c-b618-4bbf-a373-702f9d75bdb2_a3e8e376.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟新监管工具似乎旨在阻止中国公司禁止在欧盟成员国运营。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二上午 9 点 30 分，当局突袭了中国机场扫描机制造商同方威视 (Nuctech) 的华沙和鹿特丹办事处。&lt;/p>;&lt;p>;突击搜查通常是为了打击卡特尔，官员们没收了 IT 设备和手机。&lt;/p>;&lt;p>;据为中国游说的欧盟中国商会称，他们还“仔细检查了办公文件并要求获取相关数据”。欧盟的商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;来自布鲁塞尔、波兰和荷兰的“竞争官员”正在寻找同方威视可能从中国政府获得财务帮助的证据。&lt;/p>;&lt;p >;在布鲁塞尔的政策圈子里，周二的突袭行动堪称戏剧性，而这些爆料（由《南华早报》首先披露）在整个欧盟引起了震动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示，欧盟委员会在打击其认为的欧元区经济最大风险之一方面已进入新阶段：来自北京的外国补贴，欧盟委员会认为这正在造成工业产能过剩，可能导致欧洲充斥着廉价的中国产品。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，在欧洲的中国企业仍然受到突袭的影响，这甚至让为这些公司提供咨询的竞争律师感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“这一行动甚至让我感到惊讶——黎明突袭专门从事竞争法的布鲁塞尔 Van Bael &amp; Bellis 律师事务所执行合伙人 Andreas Reindl 表示：“在欧洲寻找有关中国发放补贴的更多信息毫无意义。”&lt;/p>;&lt;p>;Reindl 发表了1月份，一本关于新的外国补贴法规（FSR）的书将此次检查描述为“政治游戏”，并补充说，目标同方威视可能“也感到困惑，并且对FSR一无所知”。 &lt;/p>;&lt;p>;但如果中国企业想继续在欧洲开展业务，他们最好尽快了解这一点。自一月份以来，欧盟已四次动用这一去年采用的武器。每次，它都针对中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;FSR 旨在通过迫使非欧洲实体像来自欧洲国家的公司一样公开其收到的信息，从而根除“扭曲市场”的施舍。集团，受到严格的国家援助披露规则的约束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以在采购过程以及并购活动中触发。或者，与同方威视一样，欧盟委员会可以决定调查任何在欧盟运营的企业，如果它怀疑这些企业获得了国家补贴，并且使当地竞争对手处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧盟委员会在其有关“同方威视”的声明中没有点名同方威视“据称，官员们“有迹象表明该公司可能接受了可能扭曲内部市场的外国补贴”。&lt;/p>;&lt;p>;同方威视因安全问题而被禁止进入一些西方市场，该公司表示它“与欧盟委员会合作，致力于捍卫其作为完全独立和自给自足的经济运营商的声誉”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Michel Struys，布鲁塞尔律师事务所合伙人霍金路伟律师事务所表示，考虑到欧盟使用 FSR 的好战性质，每家在欧盟的中国公司都应该做好迎接敲门的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公司已经处于不利地位，但最好的防御方式是进攻，那就是做好准备。缺乏准备才是真正的问题。”Struys 说，他曾为一些已经成为新法律目标的公司提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;即使在周二的活动之前，企业也感到担忧。在同方威视之前，监管机构曾针对太阳能巨头隆基股份和上海电气的欧洲子公司以及国有机车车辆公司中国中车股份有限公司进行过追查。&lt;/p>;&lt;p>;该工具的快速性让我们面临挑战。传统观点认为布鲁塞尔是一个缓慢而笨拙的官僚机构。贸易调查通常需要数年时间才能结束，世界贸易组织网站上列出的一个悬而未决的案件自 1995 年 4 月以来一直处于磋商阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 FSR 来自世界各地竞争，事情进展得更快。对于依法调查的采购或收购案件，调查人员只有 110 天的时间来完成工作。&lt;/p>;&lt;p>;他们还要求开放程度，而许多中国企业还没有准备好。欧盟当局可以命令在欧盟运营的中国公司交出账簿进行法证审查，但几乎没有时间来整理它们。&lt;/p>;&lt;p>;铁路公司中车的当地子公司退出了保加利亚的招标程序拒绝遵守采购调查的要求。欧盟行业负责人蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 在 X 上回应称，调查“已经产生结果”，表明这正是他想要发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯特鲁斯的说法，中国企业“反应时间很慢”。 “他们需要与 x、y 和 z 交谈，有时甚至与当事人交谈。他们中的许多人还没有为此做好准备。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欧盟商会秘书长方东奎在接受《华盛顿邮报》采访时表示表达了对该工具的一连串不满。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该委员会对“外国金融捐款”的定义“过于宽泛且不详尽”。&lt;/p>;&lt;p>;根据布鲁塞尔的 Fang 的说法正在“审查中国母公司收到的补贴，并将其转嫁给其欧洲实体”，该商会认为这些补贴应被视为单独的实体。&lt;/p>;&lt;p>;也许中国企业最担心的是坚持这项法律可能会让他们违反中国的其他法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲企业抱怨说，在遵守北京的反间谍和数据传输法规的同时，还要继续满足要求布鲁塞尔制定的供应链审计即将出台的规则。&lt;/p>;&lt;p>;现在看来，同样的焦虑也可能蔓延到中国企业。&lt;/p>;&lt;p>;冯说，“在具体情况下，委员会要求提供机密投标信息，包括定价细节、合同或包含据称可能与补贴有关的商业秘密的文件”。&lt;/p>;&lt;p>;这些行为“对[中国公司]构成违反相关招标规定或中国公司的风险”。他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该文书给本已紧张的欧盟-中国贸易关系增添了新的障碍。布鲁塞尔对北京发起了 34 项公开贸易调查，而其主动贸易防御措施中的三分之二（目前为 184 项）是针对中国的。&lt;/p>;&lt;p>;墨卡托中国贸易和经济活动分析师弗朗索瓦·奇米茨 (François Chimits) 表示布鲁塞尔中国研究所认为，这可能是欧盟最有力的工具。&lt;/p>;&lt;p>;其要求如此广泛，对许多公司来说可能是“事实上的禁令”，而这些公司根本不会被能够或准备遵守。 “委员会有很大的余地来驱逐几乎所有中国公司，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数都获得补贴，因此这可能会导致一些中国公司事实上被禁止进入单一市场。某些行业的公司。这是一种比彻底禁止更优雅的方式，相反，它创造了一个非常重要的进入壁垒。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s US$1.35 trillion sovereign wealth fund CIC invests in Middle East via US$1 billion fund with Investcorp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3260290/chinas-us135-trillion-sovereign-wealth-fund-cic-invests-middle-east-us1-billion-fund-investcorp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/a0cdbf51-e7f3-44f4-8957-c58d5d957322_8b1fb84c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;麦纳麦世界贸易中心和其他建筑物的视图，巴林，Investcorp Holdings 总部所在地。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国主权财富基金与中东地区最大的另类资产管理公司设立了10亿美元基金，投资海湾合作委员会(GCC)和中国之间的公司，两国关系升温背后的投资美元。&lt;/p>;&lt;p>;与巴林 Investcorp Holdings 共同推出的 Golden Horizo​​n 基金标志着拥有 1.35 万亿美元资产的中国投资公司 (CIC) 首次中投公司执行副总裁兼副首席投资官齐斌表示，此次合作将加强中国与海湾合作委员会国家之间的经济关系。&lt;/p>;&lt;p >;“作为全球最大的主权财富基金之一，中投公司一直积极投资于发达经济体和新兴经济体，”齐在周三发布的声明中表示。 “过去几年，我们与领先的金融机构建立了多个双边基金，以促进中国与世界主要经济体的产业合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/20afb010-cf29-426b-b3ee-5f6aceff8988_107b9da8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;中投公司常务副总裁兼副首席投资官齐斌在2018年的一次活动中发言。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前我们正在与 Investcorp 密切合作，建立一个类似的双边基金，以加强中国与海湾合作委员会国家之间的金融和产业联系。”&lt;/p>;&lt;p>;该基金的启动是在 Investcorp 的中国-海湾合作委员会投资和商业合作峰会上宣布的在利雅得。此次活动的演讲嘉宾包括齐先生、沙特阿拉伯投资部助理部长易卜拉欣·穆巴拉克、中投公司全球私募股权合作伙伴高盛和汇丰银行的代表以及其他行业专家。&lt;/p>;&lt;p>;Fred Investcorp顾问马时恒和香港特区政府一带一路办公室特派员何力芝也出席了峰会。&lt;/p>;&lt;p>;新投资基金将由中投公司牵头声明称，目标公司预计将在消费、医疗保健、物流和商业服务等有吸引力的领域具有较高的增长潜力。新基金还包括 Investcorp 沙特 Pre-IPO 成长基金，该基金于 2021 年推出，专注于沙特阿拉伯处于 Pre-IPO 发展阶段的多元化公司投资组合。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与中东关系随着贸易争端加强联系，两国享受“复兴”&lt;/h3>;&lt;p>;“这是我们期望建立富有成效的关系的第一步，我们期待对两个地区的企业产生重大积极影响，” Hazem Ben-Gacem，Investcorp 联合首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平主席 2022 年 12 月访问中东以来，加强中东与中国之间经济联系的努力不断增加。&lt;/p>;&lt;p >;据熟悉中投公司投资策略的消息人士透露，该基金预计将重点投资海合会国家，最终将其带入中国大陆市场，展现互惠互利的安排。&lt;/p>;&lt;消息人士称，过去，双边基金的投资回报率令人印象深刻，超过 20%。&lt;/p>;&lt;p>;中投公司成立于 2007 年，通过投资于以下领域，充当中国外汇持有多元化的工具：公共和私人资产。中投公司拥有中投国际、中投海外和中央汇金三个子公司，管理着庞大的资产组合。&lt;/p>;&lt;p>;Investcorp 已涉足基础设施领域，并拥有包括品牌所有权在内的成功投资历史像古驰和蒂芙尼公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple still leads high-end smartphone sales in China, but Huawei and Honor are catching up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3260289/apple-still-leads-high-end-smartphone-sales-china-huawei-and-honor-are-catching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/0553bfee-4926-4462-ba92-5ba6aa356cda_41794575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国上海的一家 Apple 专卖店外。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业咨询公司 IDC 的最新数据显示，苹果在中国高端智能手机市场的主导地位正在受到本土竞争对手的挑战，其中包括美国制裁的华为技术有限公司。&lt;/p>; &lt;p>;IDC 数据显示，虽然第一季度中国智能手机出货量增长 6.5%，达到 6930 万部，但苹果 iPhone 出货量为 1080 万部，低于去年第四季度的 1470 万部。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国科技巨头是 2023 年最后一个季度最大的智能手机供应商，其上一季度的市场份额从去年同期的 17.8% 下降至 15.6%。它落后于中国制造商荣耀和华为，后者分别占据了 17.1% 和 17% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;IDC 的数据与另一家研究公司 Counterpoint 本周早些时候发布的调查结果一致，该公司还显示苹果的市场份额正在萎缩，尽管 Counterpoint 将 Vivo 和 Honor 分别排在第二和第三位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/25/a7600886-85ad-4bfd-87fa-20fe9efd6851_a9a6f86b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客聆听工作人员介绍华为位于中国上海的品牌旗舰店展示的新款智能手机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管苹果采取了通过降价来提振销量的策略，但其仍面临着日益激烈的竞争，”IDC 中国副总裁安东尼奥·王 (Antonio Wang) 表示。&lt;/p>; &lt;p>;王表示，对于寻求在高端市场与 iPhone 竞争的 Android 智能手机品牌来说，可折叠手机将是关键。他补充说，具有此类设计和人工智能 (AI) 功能的手机将推动中国智能手机销量的增长，今年智能手机总出货量将增长 3.1%，达到 2.79 亿部。&lt;/p>;&lt;p>;与一些竞争对手不同，苹果尚未将其智能手机与由 OpenAI 的 ChatGPT 普及的生成式 AI 功能集成。这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司预计将在 6 月份的年度开发者大会上公布其人工智能战略。&lt;/p>;&lt;p>;苹果还在探索与中国网络搜索和人工智能巨头百度的合作，以安装后者的 AI 战略。据《华尔街日报》上个月的报道，在中国销售的 iPhone 上安装了 Ernie 聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在中国整个智能手机市场上输给了国产品牌，但苹果仍然在由手机组成的高端市场占据领先地位。售价超过 600 美元。然而，IDC 中国高级研究分析师郭国强表示，该公司的市场份额在 3 月份季度从一年前的 70% 下降至 58%。&lt;/p>;&lt;p>;市场份额下降可归因于中国经济不景气。全球第二大经济体促使消费者考虑廉价手机，以及来自华为、其子公司荣耀和其他国内制造商的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;华为在高端市场的份额跃升至 20郭表示，上个季度的增长率高于去年同期的 12%，这主要归功于其支持 5G 的 Mate 60 系列的强劲需求。荣耀的份额也稳步扩大，达到9%。&lt;/p>;&lt;p>;“华为的卷土重来打破了市场平衡，”王说，同时补充说华为仍然面临“供应链瓶颈”，可能阻碍其增长。&lt; IDC 数据显示，全球范围内，智能手机制造商第一季度出货量总计 2.89 亿部，同比反弹 7.8%，延续了连续第三季度的增长轨迹。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why physically active children tend to be better at their studies, time management and overcoming adversity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/education/topics/edtalk-hong-kong-international-school/article/3259626/physically-active-children-better-their-studies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/54203ef6-e863-4c27-86dc-94704ad10454_02e31f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;**用于广告用途 – 版权属于客户** Young HKIS 的活动和体育总监表示，运动员可以更好地管理时间和逆境。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界研究表明，全球在校青少年中有超过 80% 的人不够活跃卫生组织（WHO）已表明。全球青少年每天都没有进行一小时的体育活动，其中包括 85% 的女孩和 78% 的男孩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管现在有迹象表明经常锻炼的儿童数量有所下降国际卫生机构表示，要回到 Covid-19 大流行前的水平，需要采取更多措施来改变这些久坐的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;活动和活动总监托德·帕勒姆 (Todd Parham) 表示，技术与此有很大关系。香港国际学校 (HKIS) 的体育运动员在最新一期的《南华早报》EdTalk 视频系列采访中表示，该视频系列讨论了与教育相关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们正在通过以下方式获得社会参与—— “在技术世界里看屏幕，还是像我小时候那样到外面玩耍和活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织于 2022 年 10 月发布的“身体活动”指南强调了身体活动的显着益处为我们的心灵、身体、思想和整体健康而进行的活动。它可以确保年轻人健康成长和发展，增强思维、学习和判断能力，还可以减少抑郁和焦虑症状。&lt;/p>;&lt;p>;“有充分证据表明，缺乏运动与心脏病、心脏病有直接关系，高血压和糖尿病，而且不参加俱乐部和活动也剥夺了孩子们走出舒适区并挑战自我的机会。”Parham 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/24a29335-8076-4313-b448-1b14fa394db8_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;运动和其他体育活动可以帮助孩子们学会管理自己的时间，从而获得更好的学习成绩，并对他们的社交技能和情绪健康产生重大影响，主任托德·帕勒姆 (Todd Parham) 说&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说参加体育运动和其他活动有很多积极的一面。 “第一个好处是时间管理——运动员必须学会真正管理自己的时间，因为在一天之内，他们会被拉向不同的方向，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有家庭作业、家庭承诺、练习和比赛，所以他们必须留心并好好规划自己的时间，否则他们将无法在学校和体育项目中取得成功。培养时间管理技能在他们的教育经历中发挥着重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，那些定期参加体育和活动的孩子往往在学业上表现更好，许多研究表明他们更有可能取得更好的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;体育和活动也对年轻人的社交技能和情绪健康有很大影响。 “当孩子们参加这些活动时，他们学习如何应对逆境并对队友和教练做出承诺，”帕勒姆说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这一点的讨论还不够：体育和活动 –以及一般的体育运动——教学生如何成为成功、优雅的赢家，但也教他们如何谦虚地失败。我认为我们低估了体育运动的这一组成部分，因为在生活中、在学校、在大学以及后来的职业生涯中，你都会面临所有这些事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/654f5386-d8e0-430e-be60-04139a51d3b0_8510c035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;学校和老师应该询问孩子们想做什么，然后制定以学生为中心的项目，吸引和激发他们的兴趣，使他们变得更加活跃，香港国际学校的活动和体育总监托德·帕勒姆（Todd Parham）说.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，并不是所有的孩子天生就对运动感兴趣，也不是立即热衷于开始参加体育活动，这意味着老师必须更加努力地让他们参与进来。 “作为活动和体育总监，我的工作是了解学生想要做什么以及家长希望孩子做什么，进而创造和促进这些机会，”帕勒姆说。&lt;/p>;&lt;p>; “教师和教练需要创建他们想要参与的以学生为中心的项目，因为一旦他们尝试了它，它就会像野火一样传播。当孩子们订婚时，他们会很兴奋，他们会告诉他们的朋友，然后你知道的，我们会在不同的日子做额外的项目，因为它非常成功。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为孩子们提供发展的机会生活中的那些激情，如果我们能帮助他们激发这些激情，他们将伴随他们一生。”&lt;/p>;&lt;p>;HKIS，一所位于香港南部海岸的美式男女混合学校Kong Island 为从小学至 12 年级、4 至 18 岁的儿童提供广泛的课外活动和体育活动。其中包括足球、游泳、篮球、橄榄球、网球、羽毛球、排球和体操，学生可以探索新的运动项目，并培养终生技能，如团队合作、纪律和体育精神。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与内部合作 -内部和外部提供商与我们的学生合作，提供赞助和付费项目，”帕勒姆说。 “我们为每个年龄段的人提供一些东西，从小学到高中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/19/c3a7a150-0648-4725-a031-22f246c2045a_00a2ffed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际学校新学生活动中心包括一个八泳道的室内游泳池、三层攀岩墙、四个屋顶网球场、两个健身房和四个室内高尔夫球场，将于今年晚些时候开放。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;当然，拥有一系列令人印象深刻的体育设施也有助于鼓励学生变得更加活跃并从事不同的运动。 “我们很幸运，HKIS 拥有现有的校园设施，以及我们在不久的将来可以提供的设施，即将建成的学生活动中心，”帕勒姆说。&lt;/p>;&lt;p>;其最先进的中心计划于今年晚些时候开放，将包括一个八泳道的室内游泳池、三层攀岩墙、四个屋顶网球场、两个多功能体育馆、一个舞蹈室和武术室、自行车和划船室以及四个室内高尔夫球场，以及超过 180 个停车位。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为学生活动中心最好的事情之一是它不仅仅是为我们的学生设计的，”帕勒姆说。 “我们正在努力向更多香港公众开放，特别是南区（大潭及其周边地区），”帕勒姆说。 “随着该中心的推出，我们将能够增加我们为社区提供的服务的深度和广度。”&lt;/p>;&lt;p>;要了解有关 HKIS 体育项目的更多信息，请点击 。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;要了解有关 HKIS 课后计划的更多信息，请点击 。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hi-tech progress reshaping global politics as US and allies seek to build ‘balancing coalition’, study says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260232/chinas-hi-tech-progress-reshaping-global-politics-us-and-allies-seek-build-balancing-coalition-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/b97c58bf-04ff-4c44-8cb4-6211dabb0e28_a87685de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国一直带头限制中国获取关键技术在半导体等领域。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的研究表明，中国在人工智能、5G和量子计算等新兴技术方面的进步正在重塑世界政治，促使美国主导的力量加大力度对抗其日益增长的影响力。研究人员将这种情况描述为“前所未有”，并表示美国及其盟国已经成立了一个全球“平衡联盟”作为回应，该联盟对关键行业实施制裁、出口禁令和控制&lt;/p>;&lt;h3>;百度、智普人工智能在中国人工智能排名中名列前茅，但 OpenAI 仍然是技术领先者&lt;/h3>;&lt;p>;这篇发表在同行评审的《中国政治科学评论》上的论文借鉴了威胁平衡理论，该理论认为，各国在做出决策时会考虑一个国家感知到的威胁程度及其实力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不断增长的实力和扩张研究作者、英国埃克塞特大学讲师 Maria Papageorgiou 在周一的一份大学声明中表示，新兴[技术]的发展是推动全球技术和地缘政治格局转变势头的关键。&lt;/p>; &lt;p>;新兴技术的发展对国家安全产生“不可预测的影响”，“需要重新评估技术在国际事务中的作用及其对国际体系的影响，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p >;论文称，中国在人工智能和5G等领域的进步伴随着通过数字丝绸之路等举措在全球范围内的技术传播，这使其成为美国的竞争对手和“威胁”。&lt;/p >;&lt;p>;虽然对一个国家实力的认知常常受到地理邻近性的限制，但这些新兴技术的跨境性质使其“不受传统的空中、陆地或海上防御的阻碍”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;该团队写道：“当面临威胁时，无政府国际体系中的国家可以平衡威胁或随从威胁的来源。”&lt;/p>;&lt;p>;作者发现，2017 年至 2023 年期间，中国在技术中作为“美国近亲竞争对手”的地位驱动了政策转变，旨在“超过中国并限制其对技术进步所需的某些关键技术，新市场和资源的访问权限，并与中国技术收购相反”。&lt;/p>; &lt;p>;中国在半导体制造和组装能力方面超过了美国，尽管它仍然落后于半导体生产设备和记忆芯片创新，但2021年的研究得出结论。&lt;/p>; &lt;p>;。美国禁止对包括华为技术在内的半导体领域的59家中国公司进行投资。第二年，旨在提高对国内半导体行业的投资的CHIPS和科学法案生效。&lt;/p>; &lt;p>;其他国家“遵循[美国]的脚步”，包括之间的协议，包括去年1月，美国，荷兰和日本将“否认一些高级芯片制造机向中国拒绝，并限制上国先进半导体设备的销售”。&lt;/p>; &lt;p>;“接受美国政策建议，有时会接受这些建议发生在几个月的艰苦谈判之后，体现了美国及其盟友的统一努力，阻碍了中国收购最先进的半导体技术，目的是保持自己的技术优势。” &lt;/p >; &lt;p>;尽管中国仍在核心AI技术中落后于美国，但它是中国“与美国竞争”并开始出口其技术的领域。&lt;/p>; &lt;p>;“ as结果，有60多个国家专门使用中国人工智能监视技术，其中大多数在非洲和拉丁美洲。默认/文件/D8/images/Canvas/2024/04/24/DB9B5073-0DA3-4CB6-8B58-E81E25CF4AB9_BF7AC946.JPG“尽管存在西方安全问题，但仍在扩大全球使用5G技术的领先部分。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2019年，美国与新加坡在为国家安全开发AI的联合合作伙伴关系中宣布“是战略一致性的首批倡议之一该团队在ETS中写道。该论文。&lt;/p>; &lt;p>;中国已在全球采用5G方面占主导地位，华为领先全球实施，占91份商业合同，主要与亚洲的发展中国家。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在过去的一年中，美国进行了一项激进的运动，以说服欧洲合作伙伴禁止中国供应商从其5G网络中，”该团队援引英国，日本，新西兰和瑞典的举动，以限制其角色在5G网络中，由于担心间谍活动和对全球电信的潜在影响。&lt;/p>; &lt;p>;美国还将其运动扩大到包括菲律宾，哥斯达黎加和肯尼亚在内的发展中国家 - 敦促他们不要使用中国5G技术。该委员会成立于2021年，并表示将重点放在出口控制和对新兴技术的担忧上。美国试图加强与其主要盟友的合作，以保持领先于中国的领先地位，并应对其技术进步……通过在非正式，外交和正式联盟环境中提高机构，行政和市场障碍，以实现机构，行政和市场障碍。” &lt;/&#39;&lt;/&#39; P>; &lt;p>;他们补充说：“中国在ETS的不断增长和扩张是驱动全球技术和地缘政治景观转变的势头的关键。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s bears in ‘bad mood’ and hungry as attacks on humans surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3260262/japans-bears-bad-mood-and-hungry-attacks-humans-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/90A4E139-15E7-459A-8A6B-4DA5C3A43986_E458C8533.JPG“ ALT =”>; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本的环境部已建议徒步旅行者，渔民，人们聚集山蔬菜和居住在郊区的居民，以保持警觉，以保持呼吸危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于野生动植物专家来说，过去几周与日本居民越过道路的熊饿了，“心情不好”，“不想和人类一起闲逛”。&lt;/p>; &lt;p>;警告后是在据报道，在3月31日结束的财政年度，有219人受到熊的袭击。其中有6人是致命的袭击，包括5月在北海道的湖泊湖上死亡。这只1.5米长的熊被发现，该男子的涉水者嘴里被枪杀。该部表示，百分比比通常的一年。自2016年引入此类警告以来将军，每年春天，熊往往会出现冬眠。他们很瘦，饿了，很容易被激怒。”他说：&lt;/p>; &lt;p>;最近的冬天，他说：&lt;/p>; &lt;p>;“去年秋天，他看到了一个，他并不渴望与人类闲逛。他说：“几乎完全失败了，尤其是山毛榉坚果，这就是熊在冬眠之前所依靠的肥胖。” “农作物是我记得的最糟糕的，很多熊没有足够的能量储备使它们整个冬天。”肖特说，今年的冬季温度温暖，也很饿。但是，肖特说，有更多的熊接近农场，村庄，甚至城镇郊区，因为它们觅食食物。&lt;/p>; &lt;p>;。据简称，&lt;/p>; &lt;p>;北海道熊猎人告诉肖特，熊“在春季倾向于更具侵略性”。&lt;/p>; &lt;p>; short说：“他们是：“他们是饥饿，他们更有动力捍卫自己的粮食供应。在秋天，通常有更多的食物可用性，但是在春季，如果他们认为对食物构成威胁，他们会积极做出反应。福库奇山城的郊区，位于京都县。在另一个事件中，一个70年代的一个人在伊沃特县山上采摘野蔬菜。 &lt;p>;最近北海道的目击和攻击增加了，县政府去年引入了一种新系统，该系统授予允许猎人在春季在山区进行操作。&lt;/p>; &lt;p>;棕色熊受到保护。广泛狩猎后的过去导致他们的人数暴跌。国家广播公司NHK报道说，近年来他们的人口增加了一倍&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，NHK播出了一系列30秒的信息商业广告，以便为步行，骑自行车或汽车打交道的任何人。&lt;/p>; &lt;p>; hifumii北海道研究组织的熊专家Tsuruga表示，请采取预防措施避免遇见熊，但在最坏的情况下知道该怎么做更重要。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/04/25/25/3DC0E3E8-CB84-42CF-8B3-9F12484D0611_611_686E786E78C9.PGG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本北海道Shiretoko国家公园的一只棕熊。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“最重要的是避免遇到，如果可能的话，”他说。 “使用口哨并与周围的人交谈，告诉动物您就在附近，并给它们逃避的机会。我强烈建议任何计划在一个熊的栖息地处于一个以上的人群中。 &lt;/p>; &lt;p>;鼻子处于对抗中。他还警告不要因为动物的本能是追逐熊而逃避或背弃自己的熊。&lt;/p>; &lt;p>;如果用熊面对幼崽，最好的方法可能是面朝下放下并保护Tsuruga说，一个人的脖子，脸和胃都会从咬伤和刮伤中。等到熊离开后才逃脱，他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rainfall in mainland China forces Hong Kong to dial back high-speed rail services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3260291/heavy-rainfall-mainland-china-forces-hong-kong-dial-back-high-speed-rail-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 12:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/5992EE0F-A3FC-40B0-AE3A-B7351DCD96FF_884DB7A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;更多细节。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和广州南部之间的高速铁路服务于周四被暂停或重定向，以应对中国大陆的恶劣天气。&lt;/p>; &lt;p>;公司表示，整个边境的当局已通知了广州南部的路线G6528，G6516，G6530和G6536，以及香港 - 绑定的G6527，G6515，G6529，G6529和G6529和G6535。 Kong的铁路运营商补充说，该市的西九龙终点站和广州南部，G6510和G6511之间的两条路线被重定向到北深圳。&lt;/p>; &lt;p>;公司还提醒旅客在12306.CN上检查该服务的网站，如12306.cn。以及其自己的页面和移动应用程序以获取更多详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;广东省持续的大降雨引起了服务的变化，那里的洪水至少造成了至少四人，并流离失所了数万人。&lt;/p >; &lt;p>;深圳，Zhuhai，Jiangmen和Yangjiang是最近几天因恶劣天气而震撼的城市，因为雨带向南移动到了海岸。&lt;​​/p>; &lt;p>;在香港，当地的预报员说，这座城市可能会可能预计本周的天气不稳定。&lt;/p>; &lt;p>;周四上午9点，香港天文台表示，居民应该在几个小时的时间内为雷电和淋浴做好准备。&lt;/p>; &lt;p>;“有时会很重。公众应该保持警惕。天文台说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“随着下周早些时候的低压转移，淋浴将在该地区稍微放松，”天文台说。 “预计下周中部中部中部的另一个低压槽将为中国南部带来不安的天气。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police probe 2 accidents involving drivers killed by their own vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260281/hong-kong-police-probe-2-accidents-involving-drivers-killed-their-own-vehicles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 11:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024 /04/25/5D990D3D-9C3A-4F3D-AFA1-7E97E97FA252028_E74342C7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;今年的两个月，事件包括15例死亡。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察正在调查两次单独的交通事故，涉及驾驶员被自己的车辆杀害。&lt;/p>; &lt;p>;周四，部队说第一次事件发生了星期三下午，当一名校车司机不小心从车上摔下并撞倒时。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在车辆突然突然在他的集装箱卡车和几个水箱之间固定在数小时后，第二次据报道&lt;/p>; &lt;p>;警察呼吁证人知道这两种事件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部队说，较早的事件是当天下午4.11pm报告的，并补充了47--一岁的受害者姓Choi正在驾驶校车，因为他准备在Wong Tai Sin的Hammer Hill Road的一个住宅区离开一家停车场。警方发言人说。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，受害人试图用他的章鱼卡付款，以退出停车区，然后才脱下公共汽车。&lt;/p>; &lt;p>;受害人被带到伊丽莎白女王医院，受到了多次伤害，后来昏迷不醒，然后在晚上9.39被认证死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部队的九龙东部特殊调查团队正在调查此案，目击者正在调查此案敦促通过3661 0264或3661 0277。 /25/DFEC2498-E543-40FB-8BA9-587509D84DB1_6114A0AF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;第一个受害者在伊丽莎白女王医院被证明死亡。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二次致命事故发生在锡Shui Wai，并于周三下午6.35向警方报告。&lt;/p>; &lt;p>;警方说最初的调查显示，受害人是一名67岁的男子，居住在元人时，将集装箱卡车停在山坡上。他们说，他在卡车和几个水箱之间。在木材工厂&lt;/h3>; &lt;p>;新地区北部特殊调查团队的官员正在调查此案，目击者敦促目击者致电3661 3800与警察联系。&lt;/p>; &lt;p>;临时警察数据已记录了2,400次交通事故。在今年的前两个月导致受伤。这些事件还包括15例死亡。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arizona indicts Trump allies Giuliani, Meadows, 16 others in 2020 election scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260283/arizona-indicts-trump-allies-giuliani-meadows-16-others-2020-election-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 11:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/87C1F5F8-D78F-4222-8CC4-6C4B3F0DF6B6B6B6_841AB0A7.JPG“ ALT =”>; ：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的前律师鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）是在亚利桑那州被控非法的18人之一，非法寻求要求该州的2020年选举选举当时的总统，并在起诉书中。 &lt;/p>; &lt;p>;起诉书于周二到达并于周三未密封，这是特朗普的名字。乔·拜登（Joe Biden）在佐治亚州和联邦法院被起诉的特朗普的努力。&lt;/p>; &lt;p>;法院文件列出了“美国前总统”，称特朗普为未开枪的同谋。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;马里科帕县高等法院的起诉书命名为11名被告，并修改了另外七个人的名字。亚利桑那州总检察长克里斯·梅斯（Kris Mayes）在新闻稿中宣布指控，这些姓名将在所有被告被起诉后公开。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/25/51bc3aa7-7547-7547-4b9e-bce9-bce9-bce9-c5fc0bad7ca3_0c4ca3_0c42f09f09f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ：＃999;“>;马克·梅多斯（Mark Meadows），他是唐纳德·特朗普（Donald Trump）的白宫参谋长。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朱利安尼是被编辑的名字的人，他是他的发言人泰德·古德曼（Ted Goodman）确认，批评了前纽约市长的起诉。 &lt;/p>; &lt;p>;另一位被起诉书在2020年被描述为参谋长的另一名被告，当时是特朗普白宫的马克·梅多斯（Mark Meadows）。在1.48亿美元的法院判决后破产&lt;/h3>; &lt;p>;梅多斯的代表没有立即回应对起诉书的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普，朱利安尼，朱利安尼和草地是佐治亚州案件中的共同被告，他们被指控犯有敲诈勒索的阴谋推翻了拜登在那个州的胜利。他们在那里不认罪。特朗普在华盛顿的联邦选举案件中也不不认罪。特朗普发言人史蒂文·张（Steven Cheung）证实，重赛。&lt;/p>; &lt;p>;另一位被裁定的被告是特朗普律师克里斯蒂娜·鲍布>;“克里斯蒂娜·鲍布（Christina Bobb）是一名前海军陆战队官员，他曾为我们的国家和总统做好了区别。 2024年的民主党平台：如果您不能击败他们，请尝试将他们送入监狱。”系统”，说“应该关注每个美国人，因为它对国家造成永久，不可撤销的危害”。击倒黑手党，清理了纽约的街道并锁定了腐败的公职人员 - 很荣幸能为无数的美国人站起来，他们提出了围绕2020年美国总统大选的合法担忧。” >;起诉书指控被告向马里科帕监事会，亚利桑那州立法机关和当时的州长道格·杜西（Doug Ducey）施加压力。选举学院，根据每个州的人口分配选票。&lt;/p>; &lt;p>;在亚利桑那州和几乎所有其他州，该州的大众投票的获胜者都将获得该州的所有选举投票。为了赢得总统职位，候选人需要270票选票 - 总共538票的大多数。&lt;/p>; &lt;h3>;小报出版商埋葬了故事以帮助特朗普的总统竞标，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;亚利桑那州有11个选举票，并且起诉书中提到的11名被告将与那些被称为特朗普选举人的人相对应。许多比赛的比分都很接近。亚利桑那州由10,000票或0.3％的选票决定。&lt;/p>; &lt;p>;这些指控包括欺诈，伪造和阴谋，三类重罪，有信念的判决可能从6个月到6个月不等&lt;/p>; &lt;p>;亚利桑那州是美国第四个州，选举人计划的参与者面临刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔治亚州特朗普选举人以特朗普选举人为例。在富尔顿县地方检察官法尼·威利斯（Fani Willis）提起的扫声案中，与特朗普一起被指控。&lt;/p>; &lt;p>; 16人在2023年7月被州检察官达纳·内塞尔（Dana Nessel）指控，他们在2023年7月被起诉密歇根州的合法特朗普选举人。内华达州的当局指控包括州共和党主席在内的六人参加了该计划。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的假选民计划在联邦针对特朗普提起的特朗普杰克杰克提起的联邦案件中也发挥了重要作用史密斯（Smith）指责前总统一项多部分计划推翻了2020年大选的结果。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普将向他的说法提出要求，即他应该在周四在美国最高法院接受这些指控。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;除了梅多斯（Meadows），朱利安尼（Giuliani）和鲍布（Bobb）之外，其他被告被编辑为三名律师和特朗普竞选活动的选举日行动主任。未开枪的同谋还包括亚利桑那州立法机关的两名前成员和特朗普竞选活动的两名前律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds of Japanese towns at ‘risk of disappearing’ due to plunge in women of child-bearing age: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260282/hundreds-japanese-towns-risk-disappearing-due-plunge-women-child-bearing-age-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 11:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/0B92A6D7-F0F8-4BA0-8D73-E0D96B37E6A0_82F1DF65.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在东京一个空的公园。由于育龄妇女人数急剧下降，到 2050 年，日本 40% 以上的城市面临消失的风险。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着该国人口迅速下降，在30年内，年轻的女性居民的数量可能会看到其年轻女性居民的数量下降了一半以上，超过40％的日本市政当局可能会看到年轻的女性居民数量下降了一半以上，私营专家小组的一项研究表明，周三。&lt;/p>; &lt;p>;人口战略小组警告说，由于744个市政当局被视为“有可能消失的风险”，这是由于妇女人数可能急剧下降，他们的20至30多岁，被视为负责子女的核心产生。&lt;/p>; &lt;p>;危险中考虑的地方是地方政府由于人口下降而难以运营的地方。&lt;/p>; &lt;h3>;日本衰老的尿布制造商沟渠婴儿产品，改用成人尿尿&lt;/h3>; &lt;p>;最新投影标志着日本政策委员会于2014年发布的类似研究的改进，该委员会估计896个市政当局，或49.8％总数，他们的年轻女性在2040年的年轻人口从2010年的水平下降了一半以上。&lt;/p>; &lt;p>;但是，小组指出，外国居民的增加导致了改善，并警告说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;敦促所涉及的744个市政当局和中央政府采取措施提高出生率并防止人们的流失。 /p>; &lt;p>;最新的预测是基于国家人口和社会保障研究所在12月发布的地区对人口的估计。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>