<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Report finds China targeted AstraZeneca in fraud probe over cancer treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285128/report-finds-china-targeted-astrazeneca-fraud-probe-over-cancer-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/d84784ef-a4e0-4df4-8067-6efe9acf66a5_be98852e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据新媒体报道，阿斯利康华南地区销售代表深圳市是 2022 年初首次宣布的一项调查的中心。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;制药巨头阿斯利康 (AstraZeneca) 中国区总裁正在接受调查，此前曾因涉及医疗保险欺诈案件而受到调查据中国新媒体报道，这一消息是在这家英国瑞典公司上周在其官方网站上宣布其中国区总裁 Leon Wang 正在配合“正在进行的调查”之后发布的。其在中国的业务将在阿斯利康中国总经理的领导下继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;媒体财新周一报道称，一项于 2022 年初首次公开的官方调查针对的是阿斯利康肺癌药物 Tagrisso 的销售代表&lt;/p>;&lt;p>;负责监管中国一般医疗保险计划和医疗救助计划的国家医疗保障局 (NHSA) 于 2022 年 1 月 29 日宣布，部分阿斯利康员工涉嫌诈骗医疗费用。保险公司通过改变癌症患者的基因检测结果，允许他们使用保险购买药物。&lt;/p>;&lt;p>;在该声明中，NHSA 表示已组织一个特别工作组进行调查，并逮捕了所有嫌疑人。不过，该机构并未透露嫌疑人的身份或涉案药品。&lt;/p>;&lt;p>;《财新》报道称，左因泉在广东、湖南等省负责销售抗癌药物（包括泰瑞沙）。 2022年1月8日，云南、海南、广西壮族自治区的某某被深圳警方抓获。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这是一系列涉及该公司的保险诈骗案件的开始。 2022年6月，该公司福建多名员工被警方带走，同年9月，阿斯利康福建总经理康玉岭被捕。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，左在深圳被判处11有期徒刑。因诈骗罪被判入狱年零六个月。今年早些时候，康在福建福州被判处有期徒刑13年零6个月。&lt;/p>;&lt;p>;但宣判并不是结束。财新报道称，该公司的三名管理人员于 7 月份被警方带走。目前尚无关于他们案件的官方信息，但有媒体报道称，他们因涉嫌携带未经批准的抗癌药物入境而被传唤。&lt;/p>;&lt;p>;财新称，部分员工承认篡改患者的医疗报告因为他们承受着销售药物和实现每月目标的巨大压力，而其他人在供词中表示，患者要求他们更改测试结果，以便他们可以购买药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/3e8513da-0aac-4f85-8d89-4f8859264678_511f2675.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;阿斯利康表示，2023 年 11 月出现的其中国区总裁王立昂正在配合“正在进行的调查”，但没有提供有关调查的更多细节。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司没有回应《南华早报》的采访请求，讨论欺诈案件或有关其中国区总裁的任何新信息。&lt;/ p>;&lt;p>;没有提供有关调查王的原因的更多细节。在周四的中国外交部新闻发布会上，发言人林健在被问及此事时建议与有关部门联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府欢迎外国企业来华投资兴业，并将依法保护外国企业在华合法权益。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯利康于1993年进入中国大陆，目前是中国最大的外资制药公司。据该公司网站称，中国是阿斯利康的第三大市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据其年报，该公司在华业务去年创造了近 59 亿美元的收入。这占公司总收入的 13%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Agony of bear hit by car goes viral in Malaysia, prompting calls for animal crossings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285130/agony-bear-hit-car-goes-viral-malaysia-prompting-calls-animal-crossings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/e47767db-15e3-480e-bd16-bc98b7d8a7af_a7c73860.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪视频显示一只熊在车中央痛苦地扭动周一，马来西亚高速公路显然被汽车撞了，这一事件在网上疯传。照片：SCMP/X@update11111&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一段令人心碎的行车记录仪视频在网上疯传，视频中一只熊在马来西亚高速公路中间痛苦地翻滚，显然是被汽车撞了。野生动物穿越，以帮助动物，因为它们的自然栖息地继续受到开发的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;X上数万人分享的一段八秒的视频，显示了一只似乎是黑色太阳熊的东西在里面打滚。关丹东海岸高速公路中间的疼痛，迫使车辆减速并绕过受伤的动物。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，熊周围还可以看到碎片，该视频获得了近 20 万次观看和超过社交媒体平台上有 2,500 次分享。&lt;/p>;&lt;p>;许多观众的回应是给野生动物部门贴上标签，敦促当局协助该动物并及时提供其状况的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该动物是否受到了影响。熊在事件中幸存下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/29f7fdce-ab90 -41ec-aedc-cb2dfc72ddf7_81cb37c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只熊在试图穿越繁忙的马来西亚高速公路时显然被击中。照片：X@update11111&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人还批评政府倾向于支持大规模开发，最终导致野生动物与人类和人类活动发生直接冲突，尤其是在高速公路上飞驰的汽车&lt;/p>;&lt;p>;“像这样的高速公路不是应该有专门的通道供野生动物通过吗？就像南北高速公路上的隧道或桥梁一样，必须用栅栏隔开，”AdhamKira 对视频的回复中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是在不考虑当地环境的情况下进行开发时会发生的情况。另一条评论写道：“看到[这一事件]，我们就感到很痛苦，更何况是被碾过的动物。”&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚繁忙的高速公路上，野生动物被撞死是一个令人心碎的常见问题。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/96525437-2dff-4753-9898-433d37442087_b90bcf94.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只熊在马来西亚高速公路上痛苦地翻滚。照片：X/@update11111&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月，一只老虎在彭亨州的一条单独高速公路上被碾压后惨死，该高速公路最终连接到熊所在的道路&lt;/p>;&lt;p>;这只老虎很可能是从附近的武吉丁宜森林保护区围栏上的一个洞进入高速公路的，该保护区分隔了​​连接半岛东西海岸的吉隆坡-加叻高速公路。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;工程部长亚历山大·南塔·林吉(Alexander Nanta Linggi)当时表示，政府将“研究和讨论适当的措施，包括安装适当的路标”，以防止此类事件再次发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joby Aviation conducts its first air-taxi trial in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3285133/joby-aviation-conducts-its-first-air-taxi-trial-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/ca871deb-d7a6-45d6-9e4b-04406de8f4b7_d3c3fc7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：视频拍摄 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;总部位于加州的一家航空公司与日本丰田汽车合作，在日本成功测试了其空中出租车。&lt;/p>;&lt;p>;丰田承诺于 2024 年 10 月与美国公司 Joby Aviation 向该项目追加 5 亿美元，以推动该项目的发展。它对 eVTOL 或电动汽车起飞和着陆的投资。该行业对于丰田到 2050 年实现碳中和的目标至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US polls suggest Harris and Trump poised for a photo finish as America votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285114/polls-suggest-harris-and-trump-poised-photo-finish-america-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/52b66906-5c84-42b9-b7a1-219959d3915b_a886a896.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在投票站提前亲自投票密歇根州安娜堡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最终投票将于周二在分裂严重的美国进行，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普将在记忆中最紧张、最不稳定的美国总统选举中对峙。&lt;/p>; &lt;p>;共和党前总统特朗普承诺以“压倒性优势”重返白宫，而民主党副总统哈里斯表示，“势头”有利于她成为美国第一位女总统。&lt; /p>;&lt;p>;但选举日前夕的民意调查显示了一个不同的情况 - 全国范围内以及预计将决定结果的七个摇摆州的调查几乎陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;大约 78数以百万计的美国人已经提前投票——约占 2020 年总选票的一半——但哈里斯和特朗普正在努力在周二争取更多数百万支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/7633c9e4-bbc5-4ad0-9a50-f5ba219190b4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯周日参加竞选活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论结果如何，历史都将被创造。如果特朗普获胜，他将成为第一位在纽约接受封口费审判后被起诉并被判犯有重罪的候任总统。他将获得结束针对他的其他联邦调查的权力。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普也将成为历史上继 19 世纪末格罗弗·克利夫兰之后第二位赢得非连续白宫任期的总统。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普也将成为历史上第二位赢得非连续任期的总统。 p>;&lt;p>;此外，特朗普在这个选举周期中不仅躲过了一次，而且还躲过了两次暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;60 岁的哈里斯淡化了她参选的历史性，她的参选是在 81 岁之后才实现的。乔·拜登总统在 6 月份与 78 岁的特朗普进行的辩论加剧了人们对拜登年龄的质疑后，结束了连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;相反，哈里斯将自己定位为代际变革，强调了她对堕胎权的支持。最高法院 2022 年决定终止堕胎服务的宪法权利，并经常指出前总统在 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;选举结果可能会在七个州中决定。特朗普在 2016 年赢得了宾夕法尼亚州、密歇根州和威斯康星州，但在 2020 年却转向了拜登。北卡罗来纳州、佐治亚州、亚利桑那州和内华达州在总统战场地图上增加了太阳带地带。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;特朗普两次赢得北卡罗来纳州，两次输掉内华达州。他在 2016 年赢得了亚利桑那州和佐治亚州，但在 2020 年却输给了民主党。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯原定于周一在宾夕法尼亚州度过一整天，该州的 19 张选举人票是最大的赢家。这位民主党提名人计划访问包括阿伦敦在内的工人阶级地区，并以包括 Lady Gaga 和奥普拉·温弗瑞 (Oprah Winfrey) 在内的费城深夜集会结束。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普计划在三个州举行四次集会，从北部的罗利开始卡罗莱纳州并两次在宾夕法尼亚州停留，在雷丁和匹兹堡举办活动。这位共和党候选人和前总统将以他结束前两场竞选的方式结束他的竞选活动，周一深夜在密歇根州大急流城举行活动。&lt;/p>;&lt;p>;进入周一，哈里斯基本上不再提及特朗普。她承诺解决问题并寻求共识，同时听起来几乎完全乐观的语气让人想起她的竞选活动开始的日子，当时她拥抱“欢乐政治”和竞选主题“自由”。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始哈里斯周日晚上在密歇根州立大学表示：“从一开始，我们的竞选活动就不是反对某件事，而是支持某事。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普重申了他的“让美国再次伟大”和“美国优先” ” 的口号，使他对移民的强硬态度以及对哈里斯和拜登的严厉批评成为他支持第二届政府的论点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他猛烈抨击民主党的通货膨胀经济，并且他承诺引领经济“黄金时代”，结束国际冲突并封锁美国南部边境。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普在试图推翻拜登的胜利并多次诋毁国家后也经常因被起诉而感到不满他希望作为一个“失败的国家”再次领导。&lt;/p>;&lt;p>;就在周日，他再次重申了他的错误说法，即美国选举针对他进行了操纵，并对针对记者的暴力行为进行了沉思，并表示他“不应该2021 年离开白宫——黑暗的转折掩盖了他结案陈词的另一个主旨：“卡马拉打破了它。我会解决这个问题”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的团队最近几天表现出了信心，指出提前投票数据中存在巨大的性别差距，而且研究显示迟到的选民已经打破了她的道路。他们还相信自己的竞选基础设施的实力。&lt;/p>;&lt;p>;本周末，哈里斯竞选团队有超过 90,000 名志愿者帮助投票，并敲开了关键州超过 300 万户的大门。尽管如此，哈里斯的助手们坚称她仍然处于劣势。&lt;/p>;&lt;p>;ABC News 和 Ipsos 的最终民意调查显示，哈里斯在全国范围内拥有 49% - 46% 的优势，而《纽约时报》/锡耶纳周日发布的调查显示哈里斯在七个摇摆州中的五个州领先。&lt;/p>;&lt;p>;《得梅因纪事报》的一项民意调查显示，哈里斯在爱荷华州领先 47% - 44%，特朗普在之前的每次选举中都赢得了爱荷华州 -可能是一个异常值，但表明副总统可能会成功地争取中西部白人选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，哈里斯在所有调查中的优势都在误差范围内，周日公布的 NBC 新闻民意调查显示，竞选陷入僵局，支持率为 49%-49%。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普团队也表现出信心，认为这位前总统的民粹主义吸引力将吸引年轻人和工薪阶层跨越种族和民族界限的选民。这个想法是，特朗普可以组建一个非典型的共和党联盟，即使其他传统共和党群体——尤其是受过大学教育的选民——变得更加民主党。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、彭博社和法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tech firms warn Vietnam’s proposed new law to hamper social media, data centres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3285117/us-tech-firms-warn-vietnams-proposed-new-law-hamper-social-media-data-centres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 16:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/a5b3dd7a-0c4f-4caf-b059-613480652740_f9d2be71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南提议的新数据法预计会给科技带来挑战公司、社交媒体平台和数据中心运营商，以接触日常依赖它们的客户。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国科技公司警告越南政府，一项收紧信息保护规则并限制数据传输到国外的法律草案将阻碍社交媒体平台和数据中心运营商在越南发展业务。越南和外国官员表示，该法律草案正在该国议会进行讨论，其目的也是为了方便当局获取信息，并得到了公安部的敦促。&lt; /p>;&lt;p>;越南拥有 1 亿人口，是 Facebook 和其他在线平台的全球最大市场之一，并计划在未来几年通过外国投资大幅增长其数据中心行业。&lt;/p >;&lt;p>;但是，信息技术产业委员会 (ITI) 主席杰森·奥克斯曼 (Jason Oxman) 表示，拟议的法律“将使科技公司、社交媒体平台和数据中心运营商难以接触到日常依赖它们的客户”，代表大型科技公司（包括 Meta Platforms、Google 和数据中心运营商 Equinix）的贸易协会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/04/94410add-6ba7-45e0-b652-18a9413b3ecf_0d8515b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;河内鸟瞰图，越南首都和人口第二大城市。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公安部和信息通信部均未回复通过电子邮件和电话联系他们的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;越南议会正在其为期一个月的会议上讨论拟议的法律，并计划于 11 月 30 日“如果符合条件”通过该法案，根据其计划，该计划可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;现有的越南法规已经在某些情况下限制跨境数据传输，但很少执行。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新法律如果通过，将如何影响该国的外国投资。路透社 8 月份报道称，在法律草案提交议会之前，谷歌正在考虑在越南南部建立一个大型数据中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/11/04/8ced47df-9571-4e43-8437-2b5f1151cb09_435742c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南拥有 1 亿人口，是 Facebook 和其他在线平台全球最大的市场之一。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究公司 BMI 表示，越南可能成为数据中心行业的主要区域参与者，因为对外资所有权的限制将于明年结束。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该草案的规定之一是对“核心数据”和“重要数据”向境外转移进行事先授权，目前这些数据的定义还比较模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“这将阻碍境外企业的运营ITI 的 Oxman 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;科技公司和其他公司青睐跨境数据流，以削减成本和改善服务。但包括欧盟和中国在内的多个司法管辖区限制了这些传输，称这可以让他们更好地保护隐私和敏感信息。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法律草案，公司将必须与越南执政的共产党共享数据党和国家组织处理多个定义模糊的案件，包括“为了公共利益完成特定任务”。&lt;/p>;&lt;p>;美国科技行业向越南当局提出了对“政府过度扩大数据访问权限”的担忧”，奥克斯曼说。&lt;/p>;&lt;p>;新法律“会给大多数私营企业带来重大的合规挑战”，河内美国商会执行董事 Adam Sitkoff 表示，并指出正在进行谈判以说服当局“重新考虑匆忙的立法程序”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing Palace Museum, France’s Palace of Versailles loan relics for Hong Kong exhibition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285118/beijing-palace-museum-frances-palace-versailles-loan-relics-hong-kong-exhibition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/0d35e381-da0f-45a6-96cb-9a27690ca4cc_826eaa9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国乾隆皇帝宫廷使用的菊花壶将是其中包括将在香港展出的历史文物。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京故宫博物院的九件顶级国宝将与巴黎凡尔赛宫的历史文物一起在香港展出，共有150件展品庆祝中法建交60周年。&lt;/p>;&lt;p>;香港故宫文化博物馆周一宣布，将举办“紫禁城与凡尔赛宫：中法文化邂逅的特别展览” 17世纪和18世纪”，从12月18日到明年5月4日。&lt;/p>;&lt;p>;展览将分为四个主题：关键人物、空间和文化动态；科学和外交交流；工艺与创新；紫禁城和凡尔赛宫之间的艺术和思想交流——这两处都是世界遗产。&lt;/p>;&lt;p>;北京也有类似的展览于4月1日启动，一直持续到6月30日。&lt;/p>;&lt; p>;香港故宫文化博物馆表示，即将举行的展览将展现十七至十八世纪紫禁城与凡尔赛宫之间在文化、艺术和科学领域相互尊重、启发和交流的充满活力的历史。&lt;/p>;&lt;p>;这一时期，中国由清朝康熙（1662-1722）、雍正（1723-1735）和乾隆（1736-1795）皇帝统治。该国当时也开始开放对外贸易。&lt;/p>;&lt;p>;在法国，这一时期的定义是路易十四统治时期（1643-1715 年），他标志着法国波旁王朝的鼎盛时期。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/403a526e-204a-40a1-aeb1- fe44be65e7ac_25917101.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展出的另一件物品是来自凡尔赛宫的银壶，大约于 1680 年在广东制造，旨在用于海外市场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;展览中的展品包括一件1783年产于广东、乾隆宫廷所用的珐琅菊花壶。&lt;/p>;&lt;p>;最近发现，壶底有一个标志性的“山丘”，表明它是由法国著名珐琅师制作的。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现揭开了中外艺术工艺交流的有趣篇章。”博物馆称：“法国”。&lt;/p>;&lt;p>;展出的另一件物品是来自凡尔赛宫的银壶，大约于 1680 年在广东制造，旨在销往海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;该文物是暹罗（1939 年之前泰国的官方名称）的一位特使赠送给路易十四的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆将这件银壶描述为该时期金银工艺保存完好的典范。&lt; /p>;&lt;p>;“如此珍贵的器物说明，中法两国不仅互相进口、收藏珍品，而且两国的工匠也进行了三百多年的相互学习和审美交流。”&lt;/p>;&lt;p >;博物馆还将利用多媒体再现1688年路易十四写给康熙皇帝的手写信。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/04/876164fb-856c-4d45-be19-649768d75497_2d9d3ce7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自的帕斯卡林计算器康熙皇帝时期。展览将于12月中旬开始。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封信用古法语写成，赞扬了康熙皇帝，并表达了路易十四希望派遣耶稣会传教士向皇帝介绍天文学进展的愿望。&lt;/ p>;&lt;p>;法国国王在信的最后称呼皇帝为“您最亲爱和最好的朋友，路易”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这封信从未到达康熙皇帝手中，但耶稣会传教士已派遣博物馆表示：“路易十四的作品当时已抵达中国，这标志着中法两国宫廷后续诸多交流的正式开始。”&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国国家主席习近平会见法国总统马克龙庆祝建交60周年。此次访问也是习近平五年来首次出访欧洲，也是他自2013年上任以来第三次出访法国。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，中法两国都是文化强国，要通过为中国举办活动，加速文化交流。 -法国文化旅游年，共同推动文物保护和修复，并在维护世界遗产等举措上进一步合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan-China talks change course on North Korea’s alliance with Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285119/can-japan-china-talks-change-course-north-koreas-alliance-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/a8b87473-032d-4c22-bf7d-e72d8be43e40_879cc2a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的肖像出现在朝鲜国旗附近六月，韩国和俄罗斯在平壤。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本最高安保特使正在北京与中国外交部长王毅举行会谈，讨论对朝鲜向俄罗斯在乌克兰战争中部署军队的回应，但专家表示东京将很可能发现北京不愿意或无法改变平壤的立场。&lt;/p>;&lt;p>;日本国家安全保障局局长秋叶武夫周日飞往北京，国家广播公司 NHK 称。他与王的会面旨在解决平壤与莫斯科深化军事关系带来的不断升级的安全挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，东京和北京都非常关注这些事态发展，但我认为中国无法真正做到这一点。”东京国际大学国际战略研究所副教授日向山口亮 (Ryo Hinata-Yamaguchi) 表示：“我认为很多人常常高估了中国在朝鲜问题上可以做的事情。”尽管他们对那里发生的事情感到不满，但北京长期以来对平壤并没有真正产生太大影响，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/8ac928a4-860b-41e8-a710-fff6e9e091ce_d6c44f55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;秋叶武夫（左）和王毅在 2018 年的一次会议上。照片：美联社泳池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然东京和北京将分享许多担忧日向山口指出，中日之间仍然存在严重的双边问题，这些问题可能会阻碍就平壤共同政策达成一致的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“中国对日本不够信任，无法分享有关朝鲜或类似信息的信息，”他说。 “朝鲜和俄罗斯建立这一军事联盟对东京来说可能是一件积极的事情，那就是日本和韩国从安全角度变得更加接近。”&lt;/p>;&lt;p>;以及讨论如何解决这一问题。向平壤施加压力，预计秋叶原和王也将开始为首相石破茂在即将举行的南美峰会期间会见中国国家主席习近平奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;预计石破茂将出席11 月中旬在秘鲁举行的亚太经济合作论坛峰会，然后从 11 月 18 日起前往巴西举行为期两天的 20 国集团领导人会议。共同社称，秘鲁是两国领导人最有可能会晤的地点。&lt;天普大学东京校区国际关系学教授兼俄罗斯事务专家詹姆斯·布朗表示，朝鲜问题将不可避免地出现在两国领导人的讨论中，但他也同意双边问题将主导讨论。议程 - 特别是 8 月份中国军用侦察机侵犯长崎县团上群岛附近的日本领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;中国周六表示，入侵日本领空是由于“意外障碍”造成的，但未能提供更全面的细节。&lt;/p>;&lt;p>;“北京正试图淡化这个问题，缓和局势，而不是让它成为一个更大的问题，”布朗说，并补充说，这预示着有可能双方正在抚平最近关系中的一些皱纹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/04/0c972621-3d2b-45e2-9a77-a9307cf7ceae_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架中国运九侦察机侵入日本八月，坛上群岛附近空域。图片来源：日本防卫省（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而布朗表示，他几乎不指望北京能够影响平壤政权的行动，该政权拥有庞大而强大的势力&lt;/p>;&lt;p>;“当然，中国对莫斯科和平壤之间日益加强的合作感到担忧，因为很明显，朝鲜不会出于意识形态承诺或任何长期野心向俄罗斯派遣军队– 一切都取决于他们能得到什么。”&lt;/p>;&lt;p>;布朗表示，外交领域的支持是好处之一，但对朝鲜来说更重要的是潜艇技术转让、潜射技术”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;日本可能会利用周一的会议来询问中国可能向朝鲜施加压力，以迫使其改变向朝鲜提供部队和物资的方针。然而，据布朗称，东京可能会对这一答复感到失望，因为北京不想通过停止援助或可能迫使朝鲜介入来破坏平壤政权的稳定。与俄罗斯的关系更加密切。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmaker proposes displaying baby photos in government offices to boost childbirths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285099/hong-kong-lawmaker-proposes-displaying-baby-photos-government-offices-boost-childbirths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.04 16:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/eac3b1a1-9e22-4587-8cd4-1796f0057b5f_863f8858.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人，包括带着年幼孩子的父母，在深水过马路水婆。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港立法会议员提出了一个解决香港出生率下降的新想法：在政府办公室展示婴儿照片，以鼓励公务员生孩子。&lt; /p>;&lt;p>;工会联合会的邓家标周一表示，当局应该创造有利的环境，鼓励人们生育孩子，首先从政府工作人员开始。&lt;/p>;&lt;p>;他是在立法会会议讨论促进香港出生的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“所有政府部门都应该张贴更多婴儿照片，为公务员打气。”他说，引起委员会成员的笑声。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“看到照片，他们就不想加班，而是回家陪老婆。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，公务员有稳定的工作和收入，他们最有可能有能力生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有理由不建立一个稳定的家庭单位，”他说。 “这一切都归结为孩子们被视为可爱的环境。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/04/020288ff-4147-4612-93b3-8475d034a0b8_afe193d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角的​​孩子们放学后互相玩耍。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对此，劳工及福利局副局长何启明表示，邓的想法“有创意”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将回去与公务员局讨论，以查看我们是否可以找到一些婴儿照片。” &lt;/p>; &lt;p>; 2022年，香港记录了最低的出生数量，因为数据在1960年可用，有32,500名新生儿。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，这座城市生了33200名婴儿，是记录的第二个。&lt;/p>; &lt;p>;可以解决堕落的分娩，城市领导人John Lee Ka-Chiu在202333333年宣布政策说明政府将向从去年10月开始向新生儿的父母发放一次性港元20,000元（2,600美元）现金奖励。&lt;/p>; &lt;p>; ho告诉小组委员会，该市的新生儿数量有所增加引入激励措施的一年9.8％。&lt;/p>; &lt;p>; 6月至9月之间的新生儿数量从2023年的10,749人增加到今年同期的11,807，他说，同时承认其他社会因素可能可能出席会议的女立法者在发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;还引用了诸如限制体外受精（IVF），高离婚率以及对单身父母的支持，因为居民不希望孩子。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据目前的法规，妇女可以冻结卵直到55岁或10年，以较晚者为准。一直在拥护当局将10年的存储期限延长至30年，表示当前的法律会拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;“我遇到了许多对IVF感兴趣的父母，他们去了泰国或台湾相反，该程序无法确定他们是否会在10年内使用它。”她说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我遇到的一些女性缺乏对自己的身体和生殖系统的了解，直到他们不得不为怀孕做准备。”正常，不应该仅仅服用止痛药就被解雇。相反，他们应该去看医生并照顾生殖器官。在IVF的过程中，“实现他们的梦想”。她说。香港，规范是结婚后生孩子，因此政府应鼓励人们结婚。她说：“年轻人对离婚和恐惧婚姻感到担忧。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“如果每三对夫妇，一对每三对夫妇，一对每三对夫妇就会每三对夫妇，则香港上涨25％，达到20,621。我们的离婚率太高了，我们没有足够的政策来支持单亲父母，那么他们将选择不再生孩子。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s spy ministry vows foreign espionage crackdown after strategic metal smuggling case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285105/chinas-spy-ministry-vows-foreign-espionage-crackdown-after-strategic-metal-smuggling-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.04 16:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/04/f789bf00-15b2-45f8-a0ce-bd7171E05378_4F8CA631.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国的出口控制清单。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最高的反竞争机构说，一名小费导致调查人员破解了试图走私镀锌的案件 - 军事雷达单位中的重要组成部分 - 补充说，它将继续努力关闭“外国间谍机构”对该国战略矿物的盗窃。&lt;/p>; &lt;p>;周一，国家安全部（MSS）在其官方的微信频道上发布了一份报告。它收到的信息说，一个外国国家姓氏du计划于今年早些时候将材料从中国运出。&lt;/p>; &lt;p>;根据报告，杜被国家安全警察拦住了在他的行李中。 MSS表示，然后确定DU已代表一家中国金属公司的员工（居住在唐人）携带瓶子，而Du不知道该材料是一种受控物质。&lt;/p>; &lt;p>; Tang，一个中国公民后来承认，如果他在中国购买了炮，将另一个外国国民称为球迷，他可以赚很多钱。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/04/aaa2f5a0-9e2d-49fe-9f5b-81213a1c41c41c41c4fc8_3215a7c1.jpg1.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;镀与晶体的图像。照片：Wikipedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang，意识到炮是中国有限的材料，要求杜将物质从中国运出中国并将其移交给粉丝MSS说，&lt;/p>; &lt;p>; du发行了警告，唐和他的公司“根据法律负责”，而没有提供更多的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国商务部对中国半导体行业的制裁进行报复，于2023年8月对甘露仪和锗实施出口控制，以保护“国家安全和利益”，此前它确定金属是军事和平民使用的战略材料产品。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施意味着当局必须允许出口战略金属，违反行政惩罚或刑事指控的违规者。&lt;/p>; &lt;p>; MSS表示，鉴于当前的“复杂外部环境” ，诸如甘露和锗之类的稀有金属是中国发展的关键资源，尤其是在能源转型，技术和工业领域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该部表示，它将继续“坚定地保护措施“矿产资源安全，以防止针对中国关键战略矿产资源的“外国间谍情报机构盗窃活动及其代理商”。&lt;/p>; &lt;p>;甘油广泛用于高级微电子学中，从半导体到LED，并且长期以来已经长期以来。是美国先进防御系统和军事供应链中使用的重要材料。它主要用于高能雷达系统，例如美国海军的AN/SPY-6和海军陆战队的AN/TPS-80地面/空气任务导向雷达（G/ATOR）。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; AN/SPY-6是一个三维雷达系统，可在最新的Arleigh Burke类驱逐舰的最新型号上部署，这些驱逐舰使用宙斯盾战斗系统，并负责空中和导弹防御。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; AN/TPS-80 G/ATOR 也是一款 3D 短程和中程雷达，旨在探测无人航空系统、巡航导弹、呼吸式目标、火箭和火炮等物体。这些系统依靠硝酸盐技术来支持其天线和其他难以替代的基本组件。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are mainland China and Hong Kong really the weakest links in Asian real estate?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3285061/are-mainland-china-and-hong-kong-really-weakest-links-asian-real-estate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.04 16:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/04/a750138f-9a7a-4b2d-adb6-7e87e87ced173f7_8933bc2d.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，香港显示了7月29日的房价折扣。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;事情正在寻找亚洲的商业房地产投资市场。在由积极进取的全球货币收紧运动引起的急剧放缓之后，今年的交易量显着恢复，在2024年的前三个季度中，在经营物业服务公司分析的国家中，每年三个季度上涨了28％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;上个季度，仲量联行数据显示，自利率在2022年初开始急剧上升以来的最高水平达到388亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;跨境资本流入，重要的投资活动，已经选择了。 UP，与亚洲投资者一起 - 该地区跨境投资的主要来源 - 以及全球资金在包括办公室和零售物业在内的一系列市场和部门中部署更多资本。&lt;/p>; &lt;p>;实际上是大多数主要市场，看涨叙事和更有希望的投资主题是显而易见的。一些市场已经越来越强大，而另一些市场从未跳过任何节奏。&lt;/p>; &lt;p>;在印度，海外投资者在这里占据了很多投资活动，房地产行业的私募股权投资在29亿美元中达到了29亿美元。今年的上半年，2023年全年超过30亿美元。在印度房地产行业的成熟度越来越高的迹象中，国内投资者在过去一年中占私募股权交易的20％以上。 &lt;/p>; &lt;p>;在韩国，首尔的办公室市场无视大流行引起的对办公室情绪的恶化，在今年的前三个季度吸引了78亿美元的投资，这是最高的投资根据MSCI的数据，世界领先的办公市场，新加坡和澳大利亚今年的交易量也显着增加，部分原因是该国的投资活动增加了，部分原因是该国的投资活动增加了房地产投资信托基金和由于资产的重新定位而引起的更具吸引力的估值。&lt;/p>; &lt;p>;“我们几乎全面看到亚洲的恢复正在扩大。跨境资本倾向于回到成熟的市场。中国大陆和香港。根据仲量联行的说法，中国的交易量仅在2024年的前三个季度上涨3％。在香港，销量下降了3％。&lt;/p>; &lt;p>;两个市场都缺乏其他其他故事。亚洲的大市场享受。中国经济中的周期性和结构性低迷，办公室行业的巨大供应量和高空空缺率，高借贷成本以及香港国内消费的“泄漏”以及急性的地缘政治风险对情绪产生了很大的压力。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，北京在9月释放的全面刺激套件改善了中国的前景，如果该措施被证明有效，则可以提高其商业房地产部门。仲量联行说，该软件包可能会通过鼓励消费和支持贷款对零售业产生滴流影响。&lt;/p>; &lt;p>;刺激使美国的房地产行业变得更加焦点。尽管住房市场的危机已经主导了头条新闻，但人们对商业物业的关注较少，尤其是该行业的特质。&lt;/p>; &lt;p>;中国是亚洲最积极的市场之一。如果包括开发地点，中国是上个季度亚洲最广泛的市场，MSCI的数据显示。&lt;/p>; &lt;p>;与该地区更多依赖外国投资的其他市场不同，中国的商业房地产市场由国内投资者。公司占用者是中国办公室和保险公司的主要需求来源。 “投资是由最终用户驱动的，这些用户通常能够以巨额折扣获得资产，”亚太地区的区域投资咨询主管弗兰克·马里奥特（Frank Marriott）在Savills。&lt;/p>; &lt;p>;在许多亚洲市场的买卖双方之间的价格预期削弱了投资，中国遇难的销售份额急剧上升，提供了在未来几年可能会引起重要性的流动性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/04/63d34f45-7e47-4713-4713-8713-87af-b0a33022222d945_f67d32284.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;驾驶员在10月12日在北京正在建造的建筑物旁边通勤。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;凭借在中国房地产领域的深厚专业知识和更长远的视野，一线城市的优质零售和酒店资产提供了诱人的机会。零售交易今年今年急剧增加，总部位于香港的Link REIT和新加坡的主权财富基金GIC购买奖杯在上海的奖杯资产购买股票。住房，加强了许多房地产顾问认为将成为领先的制度化租赁住房市场之一的逆风。万豪说：“中国将是十年来世界上最大的多户会市场之一。市场。过去两年，中国大陆的涌入推动了租赁市场的发展。非本地学生的激增已将新生的私人学生住宿市场变成了令人信服的投资机会，因为该市试图成为亚洲高等教育的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;苦恼的销售激增，根据这一情况。在今年的前三季度，煤矿占香港商业财产交易量的37％，它吸引了讨价还价的猎人，他们发现了一个机会，他们有机会廉价地获取资产，预计随着利率下跌和中国经济的稳定，&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国，特别是香港，可能缺乏亚洲其他领先的房地产市场的吸引力。但是，在两个市场中都有重要的韧性和有吸引力的长期增长机会的来源，这些市场经常被忽视和被低估。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[24 dead in India after bus skids into deep gorge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285111/24-dead-india-after-bus-skids-deep-gorge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.04 16:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/04/bc009d86-d32d-4eb0-bd6f-f834733066f1_31732955.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”官员说，北印度北部至少杀死了24人，并炸伤了其他几人。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，一辆公共汽车在路上转向印度北部的深峡谷，杀死了至少24人并伤害了其他几人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;事故发生在北阿坎德邦山区的阿尔莫拉地区。州政府官员Vineet Pal说，公共汽车载有42人，已恢复了24具尸体。&lt;/p>; &lt;p>;救援团队和救济人员团队被部署到现场，当局表示，死亡人数可能会增加，因为他们可能会上升。 &lt;/p>; &lt;p>;州首席部长普什卡·辛格·达米（Pushkar Singh Dhami）的努力。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一项初步调查表明，据说这辆公共汽车在破旧的状态下打滑，然后跌倒了60米（200英尺）的峡谷深（200英尺），帕尔说。&lt;/p >; &lt;p>;许多乘客设法逃脱或被撞击抛弃，然后向当局提醒事故。每年成千上万的人丧生和受伤。大多数撞车事故都归咎于鲁ck驾驶，维护良好的道路和老化的车辆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，在7月，在双层乘客巴士与一辆牛奶卡车相撞后，至少有18人死亡北方邦州。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，一辆带印度教朝圣者的公共汽车滑倒并滚入印度控制的克什米尔的山区高速公路上的深峡谷，杀死了至少21人。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>