<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong court orders coroner’s inquest into 2012 Lamma ferry crash that killed 39 people, overturning earlier ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228953/hong-kong-court-orders-coroners-inquest-2012-lamma-ferry-crash-killed-39-people-overturning-earlier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/26878347-568b-4a8d-b505-3bf3c3aa4004_e4d48fb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法院已下令验尸官对香港最严重的海难之一进行调查在发现对政府当局进行审查以防止未来发生类似死亡符合公共利益后。&lt;/p>;&lt;p>;周三，上诉法院推翻了法官先前的裁决，即无需对这起死亡事件进行死亡调查2012年10月1日，两艘渡轮在南丫岛附近海域相撞，造成39人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇初表示，这场悲剧引发了各种问题，值得进一步调查。公开听证会，包括海事部在确保相关船舶公司遵守安全协议方面可能存在的失败。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些问题需要进行公开检查，​​以“暴露该部门的任何进一步的系统性缺陷”法官补充说，政府指定的灾难调查尚未发现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;公开法庭听证会也可能有助于增强问责制和公众对该部门治理的信心。&lt;/p>;&lt;p>;Poon，他关淑卿法官和朱芬玲女士联同，将胜利判给两名遇难乘客的家属梁淑玲和赵秉全。&lt;/p>;&lt;p>;“潘说：“我们热切希望调查结束后，所有案件都将得到结案，但遗憾的是，这一切早就应该了结。”&lt;/p>;&lt;h3>;南丫岛渡轮灾难遇难者家属“仍在等待正义”&lt; /h3>;&lt;p>;代表另外两名受害人的第三名死者调查申请人徐志成并未对早前的裁决提出上诉，但梁在法庭外表示，她将邀请其他死者家属参加即将进行的调查。&lt;/p >;&lt;p>;运输及物流局发言人表示政府知悉判决，并会尽力配合研讯。&lt;/p>;&lt;p>;南丫四号载有124名乘客出发观赏国庆烟花汇演。当它在左舷被香港九龙小轮运营的海顺渡轮撞到时，它在船上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院驳回验尸官对 2012 年南丫岛渡轮灾难的调查请求&lt;/h3>;&lt;p>;当受损的 Sea Smooth 号继续驶往榕树湾时，另一艘船在几分钟内就沉没了，部分原因是设计缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;事故造成 39 人死亡，其中包括 8 名儿童，92 名乘客受伤这是该市自 1971 年以来最严重的海难，当时一艘渡轮在台风中沉没，造成 88 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;运输及房屋局于 2014 年对这场悲剧进行了调查，但报告从未完整发布。&lt; /p>;&lt;p>;三名申请人于 2022 年中期向验尸法庭提交了调查申请，称他们希望“找到这场悲剧的最后一块拼图”。该协议由两名幸存者和 23 名遇难者家属签署。&lt;/p>;&lt;p>;但初审法院法官拉塞尔·科尔曼驳回了这一请求，理由是灾难的大部分细节已在协议中“实质性涵盖”。调查委员会和刑事诉讼。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia seeks more military conscripts as war in Ukraine grinds on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228949/russia-seeks-more-military-conscripts-war-ukraine-grinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/6d807c2e-a21d-46e5-a7f0-010c8fe1c7eb_7d0c751c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯正在寻求扩大可用于作战的士兵人数乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;议会下院周二批准了一项法律，将应征入伍的年龄上限从 27 岁提高到 30 岁，该规定经上院批准并签署后将于 2024 年生效总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 将其写入法律。&lt;/p>;&lt;p>;“这项法律是为了一场大战、为了全民动员而起草的，这已经带有一场大战的味道，”下议院国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫 (Andrei Kartapolov) 表示。投票前的广播辩论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯表示不会派遣应征入伍者前往乌克兰作战，但一旦他们完成征兵，就可以动员他们。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化意味着莫斯科盖达尔研究所的研究员兼人口统计专家伊戈尔·叶夫列莫夫表示，这意味着额外的 240 万潜在应征入伍者将承担为期 12 个月的兵役。&lt;/p>;&lt;p>;额外的新兵可能有助于普京延长冲突时间，并在其他地方加强军队。&lt;/p>;&lt;h3>;普京命令俄罗斯军队增加士兵数量&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯在年初未能占领乌克兰首都基辅后一直难以取得进展。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然目前乌克兰的反攻尚未取得重大突破，但乌克兰的美国和欧洲盟友正在加大武器供应力度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;俄罗斯去年动员了 30 万人来加强其在乌克兰的武装部队队伍，普京 17 个月前入侵了乌克兰。在第一波动员中，数十万人逃往国外，动员的各个方面都组织得很混乱。&lt;/p>;&lt;p>;其他俄罗斯人通过不在登记地址居住而逃脱了征兵，因此征兵通知 – 在时间仅以信件形式有效——无法传递。俄罗斯领导层于今年早些时候堵住了这一法律漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯在 9 月份公布的最新数据中称军事损失约为 6,000 人，但美国及其欧洲盟友估计有数万名俄罗斯士兵遭受损失。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古去年年底首次提出，从2024年至2026年逐步实施，将征兵年龄提高至30岁，同时免除18-20岁的征兵年龄。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管遭到一些俄罗斯高级参议员的批评，立法者还是决定在批准的版本中保留 18 岁的草案。&lt;/p>;&lt;p>;周一，普京签署了一项法律，提高了高级预备役人员的年龄军官可以从 60 岁到 65 岁被派去作战。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯正在逐步提高其领取养老金的年龄，明年男性的退休年龄将达到 63 岁，这意味着退休年龄的预备役军官可能会被招募来参加入侵。&lt; /p>;&lt;p>;法新社和德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Blinken in Tonga calls out ‘predatory’ China’s ‘problematic behaviour’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228942/us-china-relations-blinken-tonga-calls-out-predatory-chinas-problematic-behaviour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/a25a418f-466b-41c4-b2f9-c899fd2a1fbe_cf319424.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;安东尼·布林肯周三成为美国首位访问汤加的国务卿，启用新的美国大使馆，并警告南太平洋国家有关“掠夺性”中国投资的危险。&lt;/p>;&lt;p>;为了增强华盛顿在该地区的影响力并对抗北京日益增长的影响力，布林肯抵达首都努库阿洛法发动外交魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个太平洋国家”，“我们非常看好印太地区的未来”，布林肯告诉东道主。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们真正理解这里人民的首要任务是什么，”他补充道，并列举了气候变化、发展和非法捕鱼等问题。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还对援助和投资发出了尖刻的警告。布林肯表示，“随着中国在该地区的参与不断增加，从我们的角度来看，一些行为问题日益严重。”&lt;/p>;&lt; p>;他声称中国一直是“一些掠夺性经济活动以及实际上可能破坏良好治理并助长腐败的投资”的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，密克罗尼西亚时任领导人戴维帕努埃洛公开指责中国进行骚扰和间谍活动，并贿赂其内阁成员。&lt;/p>;&lt;h3>;密克罗尼西亚总统指责中国贿赂，“政治战”&lt;/h3>;&lt;p>;汤加负债累累的政府被视为特别容易受到中国经济压力的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这个岛国欠中国出口银行约 1.3 亿美元，几乎占其国内生产总值的三分之一，这些贷款是在骚乱者冲毁首都后帮助重建的。 2006 年。&lt;/p>;&lt;p>;这笔贷款的偿还额预计明年会大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;汤加是一个拥有约 10 万人口的波利尼西亚群岛，是一系列太平洋岛国中最新的一个受到攻击的目标美国新一轮外交努力。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻努库阿洛法大使馆于 5 月正式启用，但布林肯的东道主表示，他的访问表明华盛顿对该地区重新产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“他今天出席会议证明了我们的伙伴关系正在不断发展，”汤加总理胡阿卡韦梅利库·西奥西·索瓦莱尼表示，他欢迎“对民主、法治以及他人权利和自由的共同尊重” .&lt;/p>;&lt;p>;美国计划在瓦努阿图和基里巴斯开设大使馆，并于 2 月份恢复了中断 30 年后在所罗门群岛的大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;“美国一直澳大利亚洛伊研究所 (Lowy Institute) 的太平洋分析师梅格·基恩 (Meg Keen) 表示，2018 年之前，它们在一定程度上消失了，但现在又大幅回归。 “他们选择访问的地方就是他们认为地缘政治风险较高的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体将布林肯的访问描绘成美国不再对其盟友澳大利亚处理关系的信心的证据与太平洋岛国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;自二战以来，美国一直是南太平洋地区的主导军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;但该地区日益成为列强争夺商业利益的舞台。 、政治和军事影响力。&lt;/p>;&lt;p>;中国作为该地区崛起的军事力量，也通过扩大外交影响力、投资、警察培训和安全协议来维护自己的地位。&lt;/p>;&lt;h3>;中国取代秦刚与王毅，但大问题依然存在&lt;/h3>;&lt;p>;在汤加期间，布林肯还对中国外交部长秦刚突然下台发表了评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我祝他一切顺利， ”布林肯一边说，一边发誓要与继任者王毅合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我也认识王毅十多年了。我曾多次与他会面，”布林肯说。 “我预计能够像过去一样与他合作良好。”&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，负责任地管理这种关系非常重要。这从外交开始，从接触开始，我将与任何相关的中国同行合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK billionaire Joe Lewis, owner of Tottenham football club, charged in US with insider trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228947/uk-billionaire-joe-lewis-owner-tottenham-football-club-charged-us-insider-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/dbf35a79-b0ae-4a4f-b791-610bb614940a_e72086b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国亿万富翁和托特纳姆足球队老板乔·刘易斯因泄露机密而被起诉美国检察官周二表示，刘易斯向他的恋人、私人飞行员和其他同事提供股票提示。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯利用他进入多家公司的机会获取利润丰厚的秘密，将其传递给自己核心圈子的人，并促使检察官说，他们利用知识进行交易。他们说，股票交易为刘易斯和他的亲信赚取了数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们所说，他利用内幕信息来补偿他的员工并向他的朋友和爱人赠送礼物，”曼哈顿-美国律师达米安·威廉姆斯在宣布内幕交易案的推特视频中表示。 “这是作弊，而且是违法的。”&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯的律师大卫·M·佐诺(David M. Zornow)表示，他的当事人来到美国“是为了回应这些考虑不周的指控”，并将积极与之抗争佐诺在一份声明中表示：“政府对刘易斯先生的指控犯了严重的判断错误。刘易斯先生是一位正直无瑕、成就斐然的 86 岁老人。”这些指控包括证券欺诈和共谋。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯的财富据《福布斯》估计为 61 亿美元，投资领域从房地产到生物技术、能源到农业，当然还有体育。他于 2001 年收购了英格兰最著名的足球俱乐部之一托特纳姆热刺队。&lt;/p>;&lt;p>;根据刘易斯的塔维斯托克集团网站，该集团在全球拥有 200 多家公司的股份，他的艺术收藏中包括毕加索的作品。 、马蒂斯、德加等。&lt;/p>;&lt;p>;他的商业关系包括泰格·伍兹、厄尼·埃尔斯和贾斯汀·汀布莱克，他与他们一起建造了巴哈马海滨度假村，于 2010 年开业。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的儿子热刺获胜期间“应受谴责”的种族主义虐待的目标&lt;/h3>;&lt;p>;根据起诉书，刘易斯对多家公司的投资使他控制了董事会席位，他在董事会中安排了同事，让他知道他们在幕后学到的东西。检察官称，刘易斯在 2019 年至 2021 年期间不恰当地将这些机密信息分发给了他选择的接收者，并敦促他们从中获利。&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，他甚至一度借给两名私人飞行员 50 万美元他知道该公司已经从临床试验中获得了令人鼓舞的结果，但尚未公开披露。&lt;/p>;&lt;p>;“老板正在帮助我们，并告诉我们尽快获得，”文件显示，飞行员在建议朋友购买该股票时也发了短信。在后来向朋友告知贷款事宜的短信中，飞行员推断“老板有内部消息”并且“知道结果”。&lt;/p>;&lt;p>;“否则他为什么要让我们投资，”飞行员补充道。&lt;起诉书称，刘易斯还向他的女朋友、他的私人助理、一位扑克好友和一位与他有过恋情的朋友提供了小费。&lt;/p>;&lt;p>;在公司宣布临床试验后数据显示，该股一天内上涨了近17%，刘易斯的朋友和员工最终都获利了结。根据起诉书，飞行员应刘易斯的要求偿还了贷款。&lt;/p>;&lt;p>;还有一次，根据文件，刘易斯收集了一些有关一家肌肉萎缩症制药公司的秘密信息，他是该公司的主要负责人投资者。据称，这些信息包括计划中的财务举措和一些临床试验新闻。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯的生物技术对冲基金签署了一份保密协议，禁止披露这些信息或进行交易。但是，起诉书称，他告诉女友购买该公司的股票，然后在飞行员将这对夫妇从首尔飞往马萨诸塞州时告诉飞行员同样的事情，两人一直住在豪华的四季酒店。&lt;/p>;&lt; h3>;凯恩成热刺破纪录得分手，击沉曼城后瞄准希勒&lt;/h3>;&lt;p>;临床试验结果和财务举措公布后股价飙升，女友身家翻倍多，净赚美国起诉书称，85万美元。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，另一条股票消息涉及第三家制药公司，刘易斯正在谈判收购该公司。据称，刘易斯建议他的飞行员和两名正在他的 98 米（322 英尺）巨型游艇上工作的私人助理买入。在合并计划公开并推高股价之前，他们就这么做了。&lt;起诉书称，还有一次，刘易斯通过一位精心挑选的董事会成员了解到，一家澳大利亚农业公司正准备应对季风洪水造成的重大损失。根据起诉书，他很快敦促飞行员出售股票，但他们的经纪人无法在公司公开这一消息之前抛售股票。&lt;/p>;&lt;p>;“只是希望老板能给我们一个机会一名飞行员通过电子邮件向经纪人哀叹道。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书没有提及托特纳姆热刺，这是刘易斯最引人注目的投资之一。&lt;/p>;&lt;p>;由他拥有英超俱乐部建造了一座最先进的体育场，估计耗资超过10亿美元。它的可移动足球场下方有一个 NFL 球场，因为托特纳姆热刺与 NFL 签订了长期协议，在伦敦举办常规赛。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部最著名的现任球员是英格兰队队长哈里·凯恩，尽管他将在赛季结束后成为自由球员。&lt;/p>;&lt;p>;但这支伦敦球队成立于 1882 年，绰号为热刺（根据其全名托特纳姆热刺），却发现奖杯很难获得。它的最后一个奖杯是 2008 年的英格兰联赛杯，尽管它在 2019 年确实晋级了欧洲俱乐部足球最负盛名的赛事——欧洲冠军联赛决赛。利物浦获胜。&lt;/p>;&lt;p>;球迷对热刺越来越感到沮丧” 缺乏成功，教练更替率高。大部分愤怒都针对俱乐部主席丹尼尔·列维。&lt;/p>;&lt;p>;热刺也是参与 2021 年欧洲超级联赛计划流产的球队之一，该计划引发了支持者的广泛抗议。&lt;/p>;&lt; p>;已向正在新加坡巡演的团队发送征求意见的消息。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood heavyweights lead strike rally of actors and writers in Times Square]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228939/hollywood-heavyweights-lead-strike-rally-actors-and-writers-times-square?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 11:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/f974d7e7-c0e8-4f32-ae8e-1f7ef96bbd23_54e09d2b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;包括艾美奖得主布莱恩·科兰斯顿 (Bryan Cranston) 和一群奥斯卡奖得主在内的好莱坞一线明星带领随着电影公司和流媒体的僵局持续下去，罢工演员和作家在纽约时代广场举行了大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，《综艺》杂志的一篇报道质疑迄今为止缺乏一线明星参加纠察线周二的集会所拥有的明星瓦数可能比迄今为止任何一次罢工行动都要多。奥斯卡金像奖获得者布兰登·弗雷泽、杰西卡·查斯坦和 F. 默里·亚伯拉罕等明星也加入了示威者行列。&lt;/p>;&lt;p>;自从数千名演员被杀后，美国的电影和电视制作实际上已经停止。工会 (SAG-AFTRA) 工会于 7 月 14 日举行罢工，加入了已经罢工数周的作家行列。&lt;/p>;&lt;p>;两个工会都要求提高工资和工作保障，以及针对威胁的保障措施人工智能正在推动 63 年来首次全行业罢工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会让我们的工作被夺走并交给机器人，”《绝命毒师》明星克兰斯顿告诉与会者，他指的是对人工智能被用来重建演员的肖像。&lt;/p>;&lt;p>;时代广场的巨型屏幕经常播放最新电影和流媒体连续剧的广告，克兰斯顿向迪士尼老板鲍勃·艾格（Bob Iger）传达了一条信息，他是演员们愤怒的目标.&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会让你们剥夺我们工作和过上体面生活的权利，最后也是最重要的是，我们不会让你们剥夺我们的尊严，”他戴着美国演员工会奖章，咆哮道。 AFTRA T 恤，举起拳头。&lt;/p>;&lt;p>;亚伯拉罕因在 1984 年电影《莫玛迪斯》中主演而获得奥斯卡奖而闻名，他表示工会主义“对美国有利”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们正在为正直、尊重和荣誉而战，”这位 83 岁的老人说道，他最近出演了电视剧《白莲花》。&lt;/p>;&lt;p>;史蒂夫·布西密 (Steve Buscemi) 和克里斯蒂安·斯莱特 (Christian Slater) 也在其中抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;SAG-AFTRA 代表的演员包括从巨星到在电视剧中扮演小角色的普通演员。它代表了大约 160,000 人，包括特技演员和舞者。&lt;/p>;&lt;p>;罢工不仅禁止演员拍摄，还禁止演员亲自或在社交媒体上宣传他们的作品。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: Gen Z graduates turn to cleaning as Beijing looks to domestic services to mop up unemployed youth, veterans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3228848/china-jobs-gen-z-graduates-turn-cleaning-beijing-looks-domestic-services-mop-unemployed-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/25/af0c0181-fdc0-4e7b-9e78-bfaacdf85caa_6a56fcc3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是关于 2023 年上半年动荡的经济陷阱和逆风的第四篇文章&lt;/p>;&lt;p>;5月份，邓军被深圳一家影视公司解雇两个月后，邓军回到了湖南老家，开始拍摄新片。在家政服务行业找到了一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;这位 21 岁的年轻人于 12 月开始工作，6 月毕业，主修后期制作，目前正在完成 30-作为试用期的一部分，他将参加日间培训课程，在此期间，他每月的收入为 2,000 元人民币（278 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的就业形势越来越悲观。找工作太难了，”邓说。他是今年创纪录的 1158 万毕业生进入中国劳动力市场的一员。&lt;/p>;&lt;p>;中国 16-24 岁年龄段的青年失业率升至创纪录水平6 月份增长 21.3%，整体经济在新冠病毒后的复苏中举步维艰，私营企业信心也陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;北京承诺将创造就业作为下半年计划的首要任务。今年，已经采取措施鼓励家政行业雇用年轻人和毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;邓的训练早上9点开始，下午5点30分结束，其中午休时间长达两个小时，而他只每个月休息三天。&lt;/p>;&lt;p>;“确实很累，腰酸背痛。”他补充道。 “不管怎样，比每天呆在家里强多了。”&lt;/p>;&lt;p>;试用期结束后，邓先生将获得2500元外加提成，其中包括30天的培训课程。&lt;/p>;&lt;p >;根据中国统计部门1月份的数据，全国平均年收入为36,883元人民币（5,098美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们公司由年轻人组成，工作氛围愉快。我看到了它巨大的发展潜力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据iiMedia Research(艾媒咨询)的数据，2022年中国93.8%的消费者使用家政服务。&lt;/p>;&lt;p>;中国家庭服务规模服务市场规模从 2015 年的 2776 亿元人民币（386 亿美元）增加到 2021 年的 1.01 万亿元人民币，增长了近四倍，预计到 2023 年将进一步增至 1.16 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中年人口已传统家政公司一直是传统家政公司的中流砥柱，但近年来越来越多的年轻人加入其中，消费市场巨大，服务需求高。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人的优势在于体能较强， 33岁的杨春梅于2021年在四川省创办了自己的家政公司，主要专注于高端清洁服务。 &lt;/p>;&lt;p>;“员工以二十几岁为主，有越来越多Z世代加入公司的趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;杨指出，更加友善的工作环境，灵活的工作时间和每月7000元至8000元的相对较高工资可能在一定程度上解释了受欢迎程度的上升。&lt;/p>;&lt;p>;她的公司还吸纳了许多可能难以就业的退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“退伍军人在做清洁工作时通常有很强的责任感和耐力。这就是为什么我们在招聘过程中优先考虑他们。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与年轻的员工队伍类似，杨的公司也瞄准了寻求更高品质生活体验的年轻客户。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“从中国结构转型的趋势来看，未来的产业将以服务业为主。”对外经济贸易大学教育与经济研究所副研究员陈建伟表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，家政服务需求旺盛，可以提供大量就业机会，缓解就业压力。&lt;/p>;&lt;p>;但家政行业的发展上限是确定的。陈补充道，由于薪酬弹性不足和缺乏监管，“年轻人可以把这种工作作为一个过渡，获得一些经验和技能。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 26岁的云朵，毕业于贵州师范大学政治学与公共管理专业，一直在广东省做住家女佣。&lt;/p>;&lt;p>;云，只提供家政服务。由于问题的敏感性，她的绰号是希望通过节省房租和伙食费来开始偿还学生贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“我的第一选择不是家政工作。过了半年的过渡期，我可能会尝试参加公务员考试。”云说，他指的是人们为了找到政府工作而参加的竞争激烈的年度考试。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodians expect more of the same as Hun Sen’s son set to take power: ‘we have no hope’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228936/cambodians-expect-more-same-hun-sens-son-set-take-power-we-have-no-hope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/4c994e1c-25ec-4867-ab9e-7f71a91a56c3_0827d95b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在柬埔寨境外因不自由和公平而受到广泛嘲笑的选举结束后，总理洪森准备将权力交给他的长子洪马内，但观察家警告说，38 年的一人统治可能不会完全落在他的继任者的手中。&lt;/p>;&lt;p>;在周日投票之前，洪森告诉一名中国人电视台称他可以在三到四个星期内将领导权交给儿子，这表明权力交接可能比大多数柬埔寨观察人士预期的要早。&lt;/p>;&lt;p>;这位 70 岁的领导人多年来一直表示，他希望洪马内接任后，提升了这位年轻人的形象和对安全机构的控制力，洪森政府将他的儿子晋升为四星将军和武装部队副司令。&lt;/p>;&lt;p>;洪马内已在与柬埔寨最重要盟友中国高层领导人的会面中也得到了提升。&lt;/p>;&lt;p>;周日选举的初步结果显示，洪森领导的柬埔寨人民党 (CPP) 获得了 82.3% 的选票，此前，唯一严重的反对党因技术问题被选举当局禁止参加。&lt;/p>;&lt;p>;美国谴责选举“既不自由也不公平”，宣布将对执政党成员实施签证限制并暂停选举“某些外国援助计划”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多次对洪森转向中国表示不满，对中国参与柬埔寨云朗海军基地的建设表示不满，这可能会让北京在泰国湾拥有一个军事前哨。&lt; /p>;&lt;p>;欧盟对这次选举“排除了重要的反对派”（指的是烛光党）表示遗憾，并对一项投票修正案表示“担忧”，称该修正案限制了公民的言论自由权。 &lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨洪森希望在美国平衡行动中“回到北京的轨道”&lt;/h3>;&lt;p>;洪森在其近四年的领导人生涯中，从失败后的政变开始，系统性地镇压反对派柬埔寨于 1993 年举行第一次战后选举，直到今年，柬埔寨政府禁止烛光党参选。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有烛光党（最初由洪森的长期竞争对手桑兰西创立的更名政党）的参与，柬埔寨将无法参加选举。保皇党奉辛比克小幅卷土重来，但“令人惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，45 岁的洪马内 (Hun Manet) 与妻子女儿皮奇·尚莫尼 (Pich Chanmony) 一起抵达金边投票站，没有接受一大群记者的提问。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，他周一在社交媒体上洋溢着胜利的心情，在多个平台上欢呼他的政党的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨人民已经明确表达了他们的意愿通过投票，”他写道。 “绝大多数人表示支持柬埔寨人民党。”&lt;/p>;&lt;p>;他感谢柬埔寨人“选择投票，特别是对柬埔寨人民党的热爱和信任”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管洪马奈越来越多地出现在公众面前，但人们对他知之甚少。 1999 年，他是第一位从美国西点军校毕业的柬埔寨人，并获得了其他美国和英国学校的学位。&lt;/p>;&lt;p>;在柬埔寨，他在军队中迅速晋升，并被誉为领导了柬埔寨军队。 2000 年代末，柬埔寨军队在与泰国的边境冲突中出动，但观察家质疑他在冲突中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;然而，接替他父亲的角色将需要在国内外提高知名度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“到目前为止，我们还没有看到他作为继任领导人的任何突出[品质]，除了根据他父亲已经布置的职责履行职责之外，[他]正处于学习如何领导国家的阶段。”柬埔寨政治分析家 Seng Sary 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Sary 补充道，洪马奈尚未赢得任何不支持柬埔寨人民党的中间派公民，因此这对他来说至关重要试图在他担任总理的早期做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于一些选民来说，在洪森的祝福下晋升已经是充分的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“也许他可以像他的那样出色38 岁的 Phoeun Chanra 说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周日的高投票率部分是由于投票法的新修正案，该修正案惩罚任何劝阻人们去投票站的人”，选举观察人士称。&lt;/p>;&lt;p>;洪森周日晚间发出语音信息，敦促超过 40 万作废选票的选民自首，再次暴露了他对流亡反对派人士桑兰西 (Sam Rainsy) 领导的竞选活动的不满。破坏选票。&lt;/p>;&lt;p>;至少有一名来自金边的 37 岁男子因破坏选票后拍照而被捕并被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;保皇党奉辛比克党 (Funcinpec) 是一位出人意料的选举获胜者，该党获得 9.2% 的选票并在国民议会中获得 5 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，该党的表现可能与他们的政纲关系不大 — — 其中包括捍卫自己的政纲君主制并将每月最低工资提高到 300 美元 - 比象征意义：奉辛比克总统诺罗敦查克拉武斯王子是已故诺罗敦拉那烈王子的儿子，诺罗敦拉那烈王子是唯一一位赢得 1993 年普选的非人民党候选人。&lt;/p>;&lt; p>;Fear may have driven many others to the polls.&lt;/p>;&lt;p>;Oeun, 53, said she was unimpressed with the choices on the ballot paper.&lt;/p>;&lt;p>;Her community&#39;s requests to protect their homes, which stand by Boeng Tamok – one of Phnom Penh&#39;s last lakes that&#39;s poised to be filled in to build housing estates – had gone unheard, she said.&lt;/p>;&lt;h3>;Why Cambodia has mixed feelings about China-built Phnom Penh-Sihanoukville road&lt;/h3>;&lt;p>;Yet she decided to vote because of the repercussions of not doing so.&lt;/p>;&lt;p>;“If we don&#39;t vote or cross out [the ballot], they will arrest and jail us , they warned and threatened us. As people, we are worried,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;With the CPP the only real game in town in closely monitored local polling stations, critics say much of the public support for Hun Sen – and therefore his son – is a mirage.&lt;/p>;&lt;p>;Exiled political commentator Kim Sok said that majority support for the CPP is concocted and the future prime minister&#39;s “only political programme is to follow his father”.&lt;/p>;&lt;p>;As Hun Manet prepares to move into the centre of Cambodian power – albeit with his father close at hand – experts say he may face a less pliant public, who are already worn down by the Hun Sen years, which saw the spoils of breakneck development shared unevenly across one of Southeast Asia&#39;s poorest countries.&lt;/p>;&lt;p>;“It is an election that will create a crisis: political, democratic, human rights, diplomatic and economic … Neither the state nor the people can solve it … It requires power to shift away from the Hun family to solve all these crises,” Kim Sok said.&lt;/p>;&lt;p>;Brak Sophea, a community leader at the lake community in Boeng Tamok, expects the son to be like the father.&lt;/p>;&lt;p>;“How can we hope that he will think of people when he takes office?” she said. “We have no hope.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to issue T1 signal on Wednesday as Super Typhoon Doksuri nears city, soaring temperatures expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228931/hong-kong-issue-t1-signal-wednesday-super-typhoon-doksuri-nears-city-soaring-temperatures-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/c12365cb-f182-4460-b452-9f7262e374e4_19195133.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，随着超强台风“多克苏里”逼近香港，天文台将于周三晚些时候发出第一号警告信号。&lt;/p>;&lt;p>;“多克苏里”目前正处于危险之中。据天气预报员称，越过吕宋海峡，将继续向西北移动并进入南海东北部。&lt;/p>;&lt;p>;“多克苏里将在白天进入距离香港 800 公里（497 英里）范围内今天。天文台将于今天晚些时候发布[1号台风警告信号]。”&lt;/p>;&lt;p>;Doksuri，以韩语中的“鹰”一词命名，仍将是超强台风，并逐渐向沿海移动周四、周五粤东、闽南等地局地风力将增强。&lt;/p>;&lt;p>;受风暴外围下沉气流影响，预计周三、周四华南地区将持续高温天气，可能有阵雨和狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;h3>;台风塔利姆使香港陷入停顿，学校关闭，航班中断&lt;/h3>;&lt;p>;预报员称气温预计将达到 35 摄氏度（95 华氏度） ）周三，香港天气炎热，持续至周四，气温在27度至34度之间。&lt;/p>;&lt;p>;香港于7月17日发布今年首个台风八号警告信号，名叫Talim，在他加禄语中是“锋利”的意思。强风和大雨导致该市大部分地区停工，许多工人被迫呆在家里，学校课程取消，航班中断。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails ‘sovereign’ woman who spat at police, resisted arrest: ‘I was molested, kidnapped!’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228927/singapore-jails-sovereign-woman-who-spat-police-resisted-arrest-i-was-molested-kidnapped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/320c04eb-c843-4f72-bac9-96a1bcb97f08_2287af0e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡一名女子在因藐视法庭罪接受调查时违抗警方指示被判处八周监禁并罚款 4,200 新元（3,155 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Tarchandi Tan 去年改名为 Lee Hui Yin，此前曾被判五项罪名，包括拒绝到警察局报案调查或出庭以及向警察吐口水。&lt;/p>;&lt;p>;这位 53 岁的女性的麻烦始于据称她在 2021 年 8 月对反蒙面者英国人本杰明·格林 (Benjamin Glynn) 的审判中制造骚乱。&lt; /p>;&lt;p>;她被指控说“这是荒谬的袋鼠法庭”和“我不尊重法官”。&lt;/p>;&lt;p>;大约一年后，当被要求时，她没有出现在法庭上。派出所进行相关调查。她退回了所有通过邮寄方式发送到她地址的信件，并在警察敲门时拒绝与他们接触。&lt;/p>;&lt;p>;当她最终被捕并被带出公寓时，她进行了抵抗并向逮捕警察吐口水。 .&lt;/p>;&lt;p>;谭在没有律师的情况下为自己辩护。她说，她没有义务遵守向她发出的任何命令，因为她是一个“主权个人”，警方没有依据要求她去警察局或上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了这一论点，称其为“误解”，而主权个人论点的实际效果是，其支持者“凌驾于法律之上，可以选择他们想要遵守和执行的法律”。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡因不戴口罩而监禁自称苏丹儿子的男子&lt;/h3>;&lt;p>;“这是不对的。这样的论点违背了法治，是无政府状态的根源。”法官说。&lt;/p>;&lt;p>;周二，地区法官 Kow Keng Siong 向 Tan 清楚而缓慢地解释了程序，并询问她是否可以想要对与“袋鼠法庭”评论相关的其余两项指控认罪。&lt;/p>;&lt;p>;他解释了如果她认罪或对指控提出异议可能产生的影响。&lt;/p>;&lt;p>;Tan在她的立场之间摇摆不定，最初表示她应该认罪并“结束这件事”。法官告诉她，如果她这样做，她将无法声称自己“无辜”。&lt;/p>;&lt;p>;谭有几次机会在法庭上与她的伴侣谈论她想做什么。 &lt;/p>;&lt;p>;在与她的伴侣协商了大约三次后，她宣布她将维持自己的清白，并对其余两项指控提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;因此，法官继续对她判刑。前五项指控与她抵抗警察有关。&lt;/p>;&lt;p>;检察官要求法庭判处三个月监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监狱关押逃往英国超过一年的义务兵。 20年&lt;/h3>;&lt;p>;被问及如何减轻处罚时，谭说：“我已经说得很清楚了。对于所有的指控，我都是无辜的。我的立场已经非常明确了。他们在没有逮捕令的情况下逮捕了我，他们没有打开随身摄像头……所以我是无辜的。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“你[法官]可以按照你认为合适的方式判刑。神将作出最后的审判。当上帝对楼上的家伙结束时，他们[将]没有头发了！”&lt;/p>;&lt;p>;检察官说，这种所谓的缓解措施只表明她缺乏悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;“我是无辜的，怎么可能后悔呢？”谭说。 “他们把我弄伤了。我被猥亵、被绑架了！我已经就前两项……指控向法官道歉。我已经说得很清楚了，没有犯罪，没有受伤，而且我没有签署任何东西，所以我没有案子。给我的文件甚至不是我的名字！”&lt;/p>;&lt;p>;法官向她解释了接下来会发生什么，并试图告诉她在服刑或缴纳罚款时的选择，但是谭说：“不用了，我马上就可以开始服刑了。”&lt;/p>;&lt;p>;当谭听到最后一句话时，她惊呼道：“那么这样……那就意味着我必须再次经历第一次的另一个判决。”两项指控？”&lt;/p>;&lt;p>;法官坚持提问，问她是否可以支付罚款。谭说她需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;她询问如果不缴纳罚款，她将被监禁多少天，并被告知将是21天。&lt;/p>;&lt; h3>;拒绝戴口罩的新加坡人说她是君主。那是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“怎么样——如果我承认前两项指控，那么我们就不必经历这些公牛***？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;高法官说：“我建议你要小心你所说的话，你在法庭上所说的话可能会引发警方或检察官采取其他行动。 You understand what I&#39;m saying, Ms Tan?”&lt;/p>;&lt;p>;She is expected to return to court for the remaining two charges at a later date.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans feel joy, ‘peace of mind’ as 15-day visa-free entry to China resumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228902/singaporeans-feel-joy-peace-mind-15-day-visa-free-entry-china-resumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/25/0e80ef17-c1b2-42cb-8329-e827c37155cf_187ca3fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将恢复15天免签证旅行的消息传出，新加坡人欢呼雀跃该计划从周三开始为这个城市国家的公民提供签证，结束了数月的沮丧和蜿蜒的排队（有时是通宵）的入境批准。&lt;/p>;&lt;p>;这个将中国视为其最大贸易伙伴的岛国的公民已经享受了签证自 2003 年起对该国进行免费社交访问 — — 观察人士称，这一计划对于两国之间牢固的商业和社会联系至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;该安排在 Covid-19 大流行期间被暂停 — — 并且没有立即生效今年早些时候中国重新开放旅行时恢复了这一规定。相反，大多数想要前往新加坡的旅客都需要在该城市国家的中国签证申请中心申请签证。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡企业主 Ian Lee 表示，他对自己不再需要签证感到欣慰。来经历排队办理签证的“麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;“我最近一直避免去中国，尽管我应该是为了工作，”这位 26 岁的年轻人说。 &lt;/p>;&lt;p>;周日，中国驻新加坡大使馆宣布恢复免签旅行计划。文莱于 2003 年与新加坡一起加入该计划，也将从恢复中受益。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息在新加坡受到热烈欢迎，尤其是那些与中国有密切业务联系的国家。&lt;/p>; &lt;h3>;“这是不可想象的”：新加坡人在办理中国签证时排了 16 小时的队&lt;/h3>;&lt;p>;周日消息传出后一小时内，新加坡家庭律师钟廷辉表示，他花了 10 美元购买了一张飞往上海的机票。周三起飞的航班。&lt;/p>;&lt;p>;“自新冠疫情以来，很多事情都转移到了网上。但话又说回来，一些特定性质的交易，特别是在亚洲和中国的背景下，最好面对面进行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一些旅行者表示，他们很高兴不再需要通过面对面的方式进行交易。排长队等待预约的麻烦。 24岁的顾问翟子涵是众多此前在签证申请中心外长时间熬夜的申请人之一。&lt;/p>;&lt;p>;得知免签计划恢复后不久，他就预订了下一次去香港的行程计划于 8 月飞往中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“在新冠疫情发生之前，在飞行之前，我不必考虑太多。我可以跳上下一趟航班就走。但当免签政策暂停时，还有更多的考虑，”他说，并补充说恢复该政策的举动让他“安心”。&lt;/p>;&lt;p>;商业顾问 Kelvin Tham，58 岁自中国三月份首次宣布开放边境以来，他一直在热切地等待消息。&lt;/p>;&lt;p>;谭每年至少前往中国四次，被迫错过了重要会议过去几个月，由于签证需求量大，签证申请排长队。&lt;/p>;&lt;p>;“我通过144小时免签[过境政策]成功通过过境前往中国[大陆]途经香港。但在返回新加坡之前，我必须购买前往另一个目的地的机票。”他补充说，新举措将使他能够计划更多前往大陆的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的恢复是在两国高层外交接触已恢复至新冠疫情前的水平。副总理黄循财在 5 月份访问北京期间提出了该计划的问题。&lt;/p>;&lt;p>;也有人猜测，这一拖延与北京要求互惠免签有关。 &lt;/p>;&lt;p>;周日的公告并未表明需要签证才能进入新加坡进行社交访问的中国公民是否会获得免签证旅行。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻新加坡大使馆表示，他们看到了即将离任的特使孙海燕在 7 月 3 日的 Facebook 帖子中表示，上半年签证申请数量“爆炸式”增长，签发了近 9 万份。&lt;/p>;&lt;h3>;对不起日本，新加坡拥有世界上最强大的护照她补充说，现在&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年全年发放了约 10 万份签证。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部周日表示，恢复免签证旅行将促进“我们之间的人员和商业流动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;最近在亨利护照指数中取代日本护照的新加坡护照持有者可以免签证前往全球 192 个目的地。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s economic course correction too late, or is it too early to tell without the specifics being ironed out?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228886/chinas-economic-course-correction-too-late-or-it-too-early-tell-without-specifics-being-ironed-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/25/89bd19e3-323e-411e-b623-ba37e7a491fd_d0343c51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国对“波浪型”“锯齿型”经济表现的认识和决心完善房地产、债务减免和资本市场政策引发了人们的希望，即未来几个月将推出更积极的政策。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数经济学家排除了所谓的火箭筒式刺激措施，但周一的政治局声明也提出了有关政策制定者将采取哪些措施来支撑疫情后的经济复苏的问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国共产党最高决策机构发布的声明，政策制定者承认宏观环境更具挑战性，并承诺“加强逆周期支持”。&lt;/p>;&lt;p>;这一修正评估——尽管没有详细阐述具体的宽松措施——是在第二季度经济数据令人失望的情况下做出的，这引发了人们对中国经济增长失去动力的担忧&lt;/p>;&lt;p>;麦格理集团(Macquarie Group)首席中国经济学家胡拉里(Larry Hu)表示，这是自2019年以来首次在政治局会议上提到“逆周期”，这意味着宽松偏见。&lt;/p>;&lt;p >;“亮点是与房地产和地方政府债务相关的政策基调转向促增长。短期政策立场也变得更加积极主动。”胡锦涛说。&lt;/p>;&lt;p>;24名政治局委员五年来首次删除了“房子是用来住的、不是用来炒的”这句话。 .&lt;/p>;&lt;p>;而是谈到“及时调整和优化房地产政策”，因为房地产业已成为中国经济的最大拖累。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将加快基础设施建设胡补充道，“将推出更多房地产宽松政策，以支持开发商融资和住房需求”。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国现金短缺的国家来说，经济学家表示，会议提出，当务之急不再是去杠杆，而是防止信心危机。&lt;/p>;&lt;p>;“这进一步支持了我们的观点，即北京可能会增加对地方政府的转移支付，这似乎是截至 6 月，中国正在努力管理 86 万亿元人民币（12 万亿美元）的巨额债务余额，特别是考虑到土地出让收入大幅下降，”野村证券首席中国经济学家陆挺表示。&lt;/p>;&lt;p>;内需不足大中华区经济学家辛艾琳表示，声明称，经济增长被认为是主要挑战之一，同时也表明财政政策将带头刺激消费，而已经非常宽松的货币政策将采取宽松的政策。辛说：“重点仍然是扩大内需，主要是通过有针对性的消费政策、对私营部门的支持和基础设施支持。”而不是广泛的现金正如许多发达经济体在 Covid-19 大流行期间所看到的那样，为了刺激消费，政治局此前宣布了针对汽车、电子产品和家居相关商品以及体育、休闲活动和旅游服务的零碎、有针对性的政策。&lt;/p >;&lt;p>;周一的会议誓言要通过增加居民收入来扩大消费，并首次提出“要把稳就业提高到战略高度”。&lt;/p>;&lt;p>;丁爽，中国首席经济学家，中国经济研究院大中华区经济学家渣打银行表示，今年早些时候设定的全国城镇调查失业率5.5%左右的目标已成为北京的新底线。 6月份这一数字保持在5.2%不变。&lt;/p>;&lt;p>;“如果整体失业率开始上升，而不仅仅是青年失业率，那么可能会出台更大的刺激措施。 “现在仍然是相对克制的刺激。”6月份16-24岁年龄段失业率创历史新高21.3%后，丁表示。&lt;/p>;&lt;p>;会议还承诺支持私营企业和企业。增强商业信心。&lt;/p>;&lt;p>;但经济学家表示，这些信号不太可能起到推动作用，因为中国的私营部门仍然受到监管打压的影响，这些监管打压对包括科技、房地产和私人辅导在内的行业造成了灾难性影响。麦格理的胡补充道：“政策制定者如果想重燃私营企业家的动物精神，就必须更加大胆和更具创造力。”&lt;/p>;&lt;p>;朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard)，凯投宏观中国经济主管表示，尽管政治局会议采取了鸽派基调，并明确表示领导层认为需要采取更多措施让经济复苏重回正轨，但会议并未发布任何重大新公告。&lt;/ p>;&lt;p>;“政治局会议确定了政策的总体方向，并将具体细节留待其他地方解决。因此，也许这些承诺将在未来几个月内带来有意义的政策变化。但在现阶段，现在判断影响会是什么还为时过早，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“缺乏任何重大公告或政策细节确实表明缺乏紧迫性，或者政策制定者正在考虑采取行动。”正在努力想出适当的措施来提振增长。&lt;/p>;&lt;p>;“无论怎样，短期前景都不是特别令人放心。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>