<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific launches inquiry after video shows staff member throwing luggage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270703/hong-kongs-cathay-pacific-launches-inquiry-over-video-staff-member-throwing-luggage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/a23acb70-1a7c-462b-a4dd-4fa1738f07de_6c8e71ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上流传的视频截图，促使调查。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空已对一名员工展开调查，网上流传一段视频，显示该员工从楼梯上扔下行李箱，违反了航空公司的行李处理程序。 .&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周二就给乘客带来的不便表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频显示，一名身穿国泰反光背心的女员工在从飞机通往机场的楼梯上工作。停机坪上，反复从较高位置投掷行李箱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空表示已知晓该视频，并确认其地勤服务提供商的一名员工参与了该事件。&lt; /p>;&lt;p>;在等待调查结果期间，她已被免职。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示，已敦促地勤服务提供商加强整体员工培训和监督，以确保防止类似事件再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;视频未显示地点或日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s massive industrial supply chain may help give rise to the ‘artificial sun’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269357/how-chinas-massive-industrial-supply-chain-may-help-give-rise-artificial-sun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/7eb1d241-f13d-4664-8780-9664dd5c7108_f32792dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在东部城市上海，一座名为“HH70”的中国实验核聚变电站刚刚宣布创造了世界纪录。&lt;/p>;&lt;p>;6 月中旬，这台被称为“HH70”的核聚变电站世界上第一个全高温超导 (HTS) 托卡马克装置 – 成功获得第一个等离子体。&lt;/p>;&lt;p>;在核聚变领域，这绝非易事。对于一个努力寻找清洁、廉价和无限能源的世界来说，这是个好消息。毕竟，核聚变被称为清洁能源的“圣杯”是有原因的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/16/4257e791-71f8-46cd-9640-9457fbf0e078_fcce2484.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;HH70 全高-温度超导托卡马克装置刚刚获得第一个等离子体，但这一成就是否会引发核聚变全球能源竞赛？图片：Energy Singularity&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据该设备开发商上海聚变能源公司Energy Singularity介绍，HH70还创造了另一项记录：超导托卡马克的最快开发和建造&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受国营中国环球电视网 (CGTN) 采访时，Energy Singularity 联合创始人兼首席技术官郭厚阳表示，HH70 体积更小，制造成本更低，并且短短两年就建成了。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国蓬勃发展的产业链和工程实力支撑的成就。 HH70磁系统中使用的高温超导胶带由上海超导公司提供，该公司是一家国内公司，自2011年成立以来已成为全球主要供应商。&lt;/p>;&lt;p>;尽管HH70的成就并不意味着成功聚变发电一旦实现商业化生产，相关行业就已经在为下一场清洁能源竞赛做准备。&lt;/p>;&lt;p>;但技术开发商和竞赛获胜者并不一定齐头并进。 2008年，特斯拉在美国推出了世界上第一辆电动汽车。然而现在，中国显然在电动汽车行业占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦帝国理工学院物理系研究员亚斯明·安德鲁(Yasmin Andrew)表示，世界各地目前有几家私营公司正在致力于开发用于核聚变的高温超导技术，但HH70是第一个实现等离子体的托卡马克装置。&lt;/p>;&lt;p>;虽然聚变技术仍处于起步阶段，但产生像太阳这样的无碳能源的追求已逐渐成为一项工程努力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;麻省理工学院（MIT）等离子体科学与聚变中心前主任丹尼斯·怀特告诉《华盛顿邮报》，随着聚变技术的进步，供应链和技术开发至关重要。&lt;/p>;&lt; p>;“它不再只是为了科学研究而研究，而是转向作为新能源的实施，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;聚变工业协会首席执行官安德鲁·霍兰德 (Andrew Holland)总部位于华盛顿的非营利组织国际汽联 (FIA) 在 3 月份接受路透社采访时表示，人们担心核聚变将遵循太阳能行业的模式，即大部分技术是在美国发明的，但制造业逐渐占据主导地位“很明显，中国有志于在供应链和开发商方面做同样的事情，”他说。 “美国是时候应对这一挑战了。”&lt;/p>;&lt;p>;这并非毫无根据的警告。在光伏、电动汽车等领域，虽然技术并非源自中国实验室，但凭借强大的制造能力，中国企业始终让自己的产品比西方竞争对手更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;中国聚变初创企业回应了荷兰提出的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;他同意“很有可能”，并表示在将技术开发融入实际应用方面，中国确实处于领先地位。 &lt;/p>;&lt;p>;核聚变被视为世界能源需求的最终解决方案。核裂变将原子（例如铀）分裂以产生能量（目前世界各地的核电站都在使用这一过程），而核聚变则将原子结合起来释放大量能量，而不会产生持久的放射性废物。&lt;/p>;&lt;p >;过去 50 亿年里，太阳一直在燃烧，这也是同样的过程——这就是聚变通常被称为“人造太阳”的原因。&lt;/p>;&lt;p>;但是为了实现聚变，氢原子必须被加热到极端的温度。高温 - 超过 1 亿摄氏度（1.8 亿华氏度） - 并被限制足够长的时间以将它们融合成更重的原子。&lt;/p>;&lt;p>;曾经被认为是科幻小说的领域，近年来，私营公司和研究组织围绕世界一直在努力使核聚变成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;大多数努力都集中在“磁约束”技术上，该技术在一个名为“磁约束”的巨型甜甜圈形反应堆中加热和压缩等离子体（一种热的带电气体）托卡马克装置，由苏联物理学家在 20 世纪 50 年代发明。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，HH70 并不是同类产品中的第一个或最强大的。早在 2013 年，托卡马克能源公司（一家 2009 年从英国原子能管理局分拆出来的公司）就报告了一种由高温超导体制成的类似装置。&lt;/p>;&lt;p>;HH70 的磁场，聚变装置的关键指标为 0.6 特斯拉，远低于麻省理工学院团队最近开发的一款超过 20 特斯拉的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;但伦敦帝国理工学院的安德鲁将这一成就描述为“一项重大成就” ”，因为它为未来托卡马克设计提供了重要的原理证明。&lt;/p>;&lt;p>;“高温超导在托卡马克中的应用是全球研究的一个活跃领域，因此这一结果是回答这个问题的一个重要里程碑。磁约束聚变技术利用超导磁体产生强磁场。安德鲁表示，与低温超导体相比，高温超导有可能获得更强的磁场，从而导致更小的机器、更便宜、更快的建造。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，国际热核实验等项目反应堆（ITER）——法国的一个大型项目，由 35 个国家共同合作建造世界上最大的托卡马克——已经使用了低温超导体。然而，这些需要一个繁琐的系统来冷却磁体，成本很高。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在过去的十年里，高温超导材料已经开始走出实验室，以稳定的质量进入下游客户手中和数量，与近年来私人聚变公司组建的活跃趋势不谋而合。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是这个新兴市场的关键参与者，”安德鲁说，并补充说，欧盟、美国和中国的公司正在目前引领高温超导行业。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 80 年代，一类名为 REBCO（稀土钡铜氧化物）的高温超导材料被发现能够在高达到 20 开尔文，但由于它们很脆，研究人员花了近三十年的时间才用它们制造电线。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，上海交通大学的一个实验室成为中国第一个生产 100 开尔文电线的实验室。距离材料长 米（328 英尺）。同年，上海超导中心成立，为这一科学突破转化为商业应用铺平了道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/89c4db68-bc15-4e0b-bad4-6224b565bfd5_62bcf8ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; HH70的建造时间也创下了纪录，为“终极”清洁能源的未来发展带来了希望。图片：Energy Singularity&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据该公司网站介绍，目前是国际上能够量产每年100公里以上高温超导胶带的六家厂商之一，其产品销往国内外主要聚变发电开发商。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，与麻省理工学院合作，联邦聚变系统公司（CFS）——一家从麻省理工学院分离出来的美国初创公司，于2018年在剑桥成立– 成功研制出世界上第一块可用于核聚变、磁场为20特斯拉的磁体。&lt;/p>;&lt;p>;其磁体采用高温超导材料，上海超导是三大胶带供应商之一麻省理工学院的怀特表示，“中国在为聚变技术供应打下总体基础方面做得很好，比如上海超导公司。”尽管他也指出来自美国公司的激烈竞争、日本和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;日益成熟的产业链正在加速中国聚变能源商业化进程。&lt;/p>;&lt;p>;2021年10月，Startorus Fusion在中国西北部的陕西省成立。创始人陈锐重点介绍了上游供应商的成长如何让聚变技术更加商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“像高温超导材料这样的新材料的诞生，让我们能够在两三年内设计出相对紧凑的器件，以证明其可行性聚变的成本要便宜得多，例如不到 10 亿元人民币（1.37 亿美元）。”&lt;/p>;&lt;p>;与 Startorus Fusion 同年成立的 Energy Singularity 表示，它正在利用“最近的突破”高温超导磁体、先进托卡马克物理和人工智能技术之间的强大协同作用”来开发聚变能源。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅发生在中国。据FIA称，自2018年以来，巨额投资涌入该行业，聚变公司数量如雨后春笋般涌现，尤其是2020年以来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;核聚变，一种能源技术， 《外交家》在 6 月的一篇文章中将其描述为“气候变化和大国竞争的下一个前沿”，正在吸引主要国家加大投入，从金融投资到政治支持。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，陆铁忠中国核电董事长表示，受控核聚变产生的第一批电力“必须来自我国，我们正在朝着这个目标努力”。&lt;/p>;&lt;p>;12月，北京宣布成立新的国有公司中国聚变能源公司的任务是汇集全国资源，使核聚变反应堆投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是到 2035 年建造工业原型聚变反应堆，并到 2050 年，该技术将实现大规模商业应用。&lt;/p>;&lt;p>;同时，12 月，九家组织与英国原子能管理局 (UKAEA) 签订了总价值 1,160 万英镑（1,270 万美元）的合同，以开发聚变能源创新技术。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年联合国气候变化大会 (Cop28) 上，美国前气候特使约翰·克里 (John Kerry) 公布了一项涉及 35 个国家合作伙伴的国际聚变合作伙伴倡议。随后在 3 月份，美国总统乔·拜登签署了一项资助法案，其中包含 2024 年聚变科学项目的 7.9 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;p>;据 Startorus Fusion 的陈表示，尽管其他国家做出了努力，但中国在工程方面具有优势&lt;/p>;&lt;p>;他说，完整的供应链、大规模制造的经验、庞大的劳动力和政策支持都对中国有利。&lt;/p>;&lt;p>;比如供应链方面，得益于国内庞大的市场和制造基地，中国高温超导材料的生产取得了长足的进步，供应商可能会进一步降低价格、提高性能——这对于托卡马克的磁体系统至关重要&lt;/p>;&lt;p>;同时，通过二十多年参与法国ITER项目，中国培养了一大批优秀聚变工程师人才。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有这些有利条件，陈强调，这并不意味着中国一定会主导全球聚变产业。&lt;/p>;&lt;p>;“国际合作、技术创新和可持续发展战略将是决定聚变产业未来格局的关键因素， ”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese, Philippine leaders to have direct hotline to stop clashes at sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270705/south-china-sea-chinese-philippine-leaders-have-direct-hotline-stop-clashes-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/feb4018a-0eb9-44d4-a5c0-c6283dcfa2ff_b956065f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（右）与中国领导人习近平。最近签署的一项协议将开通中国和菲律宾总统办公室之间的直接沟通渠道，以帮助防止有争议的南中国海出现任何新的对抗失控。照片：Instagram/@bongbongmarcos&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近签署的一项协议将在中国和菲律宾国家主席办公室之间建立直接沟通渠道，以帮助防止任何新的对抗在菲律宾失控。据美联社周二看到的协议要点，中国和菲律宾过去曾在较低级别设立过此类紧急电话热线，以更好地管理争端，特别是在两个领域菲律宾指责中国军队在这些争议激烈的浅滩上采取了越来越多的敌对行动，而中国则表示，菲律宾船只不顾一再警告，仍侵入这些浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;然而，领土争端自去年以来一直持续存在，引发了人们对更大规模武装力量的担忧。这场冲突可能涉及美国，美国曾多次警告称，如果菲律宾军队在争议海域受到攻击，美国有义务保卫菲律宾这个重要的亚洲条约盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/aae6ccd3-dd79-4549-91a2-ce2002b0dafc_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 3 月 5 日，菲律宾补给船 Unaizah 5 月 4 日在试图进入有争议的南海仁爱礁时被中国海警的两门水炮击中。照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军周二在马尼拉会见了菲律宾军事参谋长罗密欧·布劳纳将军，讨论了进一步加强防务关系的方法，菲律宾军方表示，增强军队联合作战能力并确保地区能力。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月中菲军队在菲律宾占领的仁爱礁发生对峙期间，菲律宾政府表示几个小时内无法通过既定的“海上通讯机制”联系到中国官员。该紧急电话热线是去年 1 月菲律宾总统小费迪南德·马科斯在北京会见中国国家主席习近平后安排的。&lt;/p>;&lt;p>;处理领土争端的中国和菲律宾官员在发生暴力对抗后于 7 月 2 日在马尼拉举行会谈据报道，在仁爱礁，中国海警人员使用刀、斧头和简易长矛，菲律宾海军人员受伤。布劳纳表示，中国军队还缴获了七支菲律宾海军步枪，并要求中国归还枪支并赔偿损失。&lt;/p>;&lt;p>;双方“认识到有必要加强南海双边海上沟通机制”马尼拉外交部在马尼拉会谈后发表声明称，并签署了一项“关于改善菲中海上沟通机制”的安排，但没有提供该协议的副本或细节。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;美联社看到的一份协议要点副本称，它“通过两国领导人指定的代表，为菲律宾和中国之间的沟通提供了多种渠道，特别是在海事问题上”。 &lt;/p>;&lt;p>;热线会谈也可以“通过外交部和外交部的对应部门，包括外交部长和副部长级或其指定的代表”进行，并补充道没有详细说明菲律宾官员正在“与中方讨论实施这一安排的指导方针”。&lt;/p>;&lt;p>;还有计划在中菲之间建立新的沟通渠道根据协议，“一旦双方签署了相应的谅解备忘录”，中国和菲律宾就将采取另外两项增强信任的措施，以加强“两国之间的合作”。双方海岸警卫队当局”以及可能召开中国和菲律宾科学家和学术领袖之间的海事论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“双方认识到有必要恢复信任、重建信心并创造有利于富有成效的对话的条件菲律宾外交部声明称。它补充说，中国和菲律宾“重申致力于在不损害各自立场的情况下缓和紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;它说，“在制定管理海上局势的措施方面取得了实质性进展”，但承认“仍然存在重大差异”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police to use public address drones to fight rural burglary over summer holidays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270708/hong-kong-police-use-public-address-drones-fight-rural-burglary-over-summer-holidays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/b32ae44d-e10f-4806-b2d0-19cc7c4c1594_84f945e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;配备公共广播系统的警用无人机将在农村地区广播反犯罪信息夏季的地区。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将加强巡逻，并使用无人机作为公共广播系统的公告，作为夏季西贡地区乡村入室盗窃案的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;将军澳警区督察文立恒周二表示，警员将加强巡逻，而乡村巡逻干部和警犬队将与居民一起定期进行演习&lt;/p>;&lt;p>;“因此，警方认为这两个月农村地区存在入室盗窃的风险。”曼在警方举行防盗演习时解释道。 &lt;/p>;&lt;p>;“在以往的案件中，我们发现犯罪分子往往以山坡房屋为目标，利用夜色和丛林的掩护实施入室盗窃。”&lt;/p>;&lt;p>; Man 表示，今年前 5 个月，他所在的地区记录了 12 起农村入室盗窃案件，比 2023 年同期增加了 9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/59b57210-e52c-41f3-a79a-4382092cf41a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和乡村巡逻干部在西贡使用无人机和警犬进行防盗演习。相片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最大宗案件涉及一住家保险柜内存放的现金、室内装饰品及钻石首饰被盗，损失达港币26万元。&lt;/p>;&lt;警方表示，旨在确保公众保持警惕并报告丛林和森林中任何可疑活动的公告将通过在入室盗窃热点地区飞行的无人机进行广播，例如清水湾和西贡相思湾的村庄和山坡住宅区&lt;/p>;&lt;p>;警官表示，将会播放粤语、英语和印度尼西亚语的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但警方表示，这些信息只会在人们认为存在入室盗窃风险的日子的黄昏时播放。将军澳区代理警察社区关系主任建黄建恩表示，警方已向 18 人发出建议。坑口村是安装200个监控摄像头的最佳地点，以提高治安及震慑罪案。&lt;/p>;&lt;p>;“除了提高公众意识外，协助市民加强防罪工作同样重要” &lt;/p>;&lt;p>;警方首先驾驶一架无人机飞越相思湾附近的海滩，利用安装在小型飞机顶部的热传感器追踪嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;传感器显示一个人正走向海滩，由于其热信号不同，该人与周围的其他人区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;一名警官向乡村巡逻干部和警犬训练员发出警报，要求其就位拦截。 &lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人后来被身穿制服的警察和警犬制服。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习帮助警察向警察展示了如何在树叶茂密、地形崎岖的农村地区追捕罪犯。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[6 Vietnamese nationals found dead in Bangkok hotel: police official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270702/six-vietnamese-nationals-found-dead-bangkok-hotel-police-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/10ace80b-c66b-473d-b434-8ef9c8961f10_ec0abe0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察走进曼谷君悦爱侣湾酒店，那里有六人据信已报告死亡。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名泰国警方官员称，周二，曼谷一家酒店发现至少六人死亡，并补充说他们是越南公民。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的警察官员驳斥了泰国媒体早些时候有关六人在枪击事件中丧生的报道。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何枪击迹象，”该官员告诉路透社，但没有详细说明&lt;/p>;&lt;p>;越南驻曼谷大使馆没有接听路透社通过其网站上列出的电话号码拨打的电话。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到警方和医疗部门置评。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Huawei faced difficult days as global smartphone sales plunged, executive says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270682/tech-war-huawei-faced-difficult-days-global-smartphone-sales-plunged-executive-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/53727061-5f82-4e95-aa28-b814c2cd5aeb_d65b0b98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;理查德余承东的直播回忆照亮了长度华为技术有限公司为克服美国的限制并重振其智能手机业务而采取的措施。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为技术公司高级管理人员余承东表示，在美国政府将其列入黑名单后的几天里，华为技术公司面临着“难以置信的困难”，因为该公司利润丰厚的智能手机业务从富有变成了破烂。在令人窒息的贸易限制中。&lt;/p>;&lt;p>;周一，华为消费者业务集团董事长余承东在与中国网红董宇辉的直播对话中表示，该公司的智能手机年出货量骤降至 2000 万部左右，因为华盛顿收紧对2022年向中国大陆出口先进半导体和芯片制造设备的限制。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的华为2022年智能手机出货量总计仅为2810万部，当时在行业和市场中排名第十根据市场研究公司 Omdia 的数据，领先者三星电子全球出货量为 2.585 亿台。 2019 年，即华盛顿出于国家安全考虑将华为列入实体名单的同一年，这家中国公司在全球的智能手机出货量超过 2.4 亿部。&lt;/p>;&lt;p>;“我的团队无法开始运营，”于说。 “作为 5G 技术的全球领导者，我们自己甚至还没有 5G [智能手机]。我们的日子过得很艰难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/acb8bea5 -3548-4cad-b871-f0ea15f772e2_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司的余承东在产品发布会上展示了该公司的 Mate 50 系列智能手机2022年9月6日。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;敢于直言的余，他的即兴评论为他赢得了中国网民的“大嘴余”的绰号，带领华为在 2020 年第二季度从三星手中夺取了全球最大智能手机供应商的桂冠。&lt;/p>;&lt;p>;他周一在直播中的坦率回忆让人们看到了华为为克服困难所付出的努力。在该公司被华盛顿列入黑名单多年后，美国的限制并重振了其曾经盈利的智能手机业务。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，华为在 5G 智能手机市场上出人意料地卷土重来，当时它发布了一款由 7-纳米处理器——这一突破在中国大陆受到称赞，但鉴于现有的技术准入限制，引发了华盛顿的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华为对这一进展守口如瓶，但该公司的分销商和员工商店已开始向顾客提供有关该公司旗舰智能手机所用处理器的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/16/fbe8fa29-1bf8-4e2a-aa2b-df4681b532f2_eff584d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为上海新园区一景，由八个街区和 104 栋建筑组成，将作为该公司的全球研发中心。图片来源：解放日报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“华为智能手机使用国产芯片，而不是集成西方芯片，所以我们的用户也在为中国电子供应链的崛起做出贡献。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;这家私营公司预计今年在中国的手机出货量将超过 5000 万部，以预计 19% 的市场份额（预计市场份额为 12%）重新夺回中国大陆第一的宝座。据研究公司 TechInsights 称，这一数字将在 2023 年实现。&lt;/p>;&lt;p>;上周，华为在上海完成了耗资 100 亿元人民币（14 亿美元）的研发中心的建设，该中心将专注于半导体、无线网络领域&lt;/p>;&lt;p>;华为还希望在发布 HarmonyOS Next 时打破西方移动操作系统在中国大陆的主导地位，该操作系统将终止对 Android 应用程序的支持。&lt;/p>;&lt;p>;仍然据路透社本月早些时候的报道，在拜登政府今年吊销了八项允许一些美国公司向该公司运送货物的许可证后，华为可能面临更严格的审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese visitors to make Hong Kong Book Fair a bestselling event, organiser says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270697/mainland-chinese-visitors-make-hong-kong-book-fair-bestselling-event-organiser-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/26bdde83-c671-4441-a2ab-49f70c0ddd9f_b189a856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第34届年度书展将于周三开幕持续至7月23日，地点为湾仔香港会议展览中心。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年香港书展主办方表示，相信今年的参观人数将会强劲，来自中国内地的参观者将增加参观人数。&lt;/p>; &lt;p>;第34届年度书展将于周三在湾仔香港会议展览中心开幕，持续至7月23日，主题为影视文学。&lt;/p>;&lt;p>;庄淑菲-展会主办方香港贸易发展局副总裁范女士表示，在内地宣传展会的努力下，她感到“有信心”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还在广州和深圳做了一些路演，以提高宣传力度。”我们在小红书上看到的反馈非常支持我们选择推广的作家，”她指的是类似 Instagram 的中国社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，需要考虑的因素有很多，比如天气，特别是现在是台风季节。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，天气预报很明确，而且已经做好了潮湿天气的安排，因此在户外排队的游客大部分都会被雨覆盖。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示亦希望展览中心港铁站能让本地人和内地游客更方便地前往会场。&lt;/p>;&lt;p>;部分摊贩希望生意会更好今年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实希望销售额能提高 15% 左右，”明报出版社营销经理 Sandy Yan Shuk-ping 说。&lt;/p>;&lt;p>;她说投票率“去年相当低”，可能是因为香港仍在适应新放宽的疫情限制。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，我们希望人们能够留在香港并在香港消费，”严说。&lt; /p>;&lt;p>;她补充说，最近在尖沙咀举办的《机器猫》展览等活动为香港带来了轰动，将有助于提高展会的参与率。&lt;/p>;&lt;p>;严还透露了已故香港科学界的作品小说作家倪匡以及麦玲玲等著名大师的中国算命书籍都非常受大陆人欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/3d435cda-d702-47a9-9cf3-4340a19fe7ae_654f13fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”活动组织者表示，今年的活动将得到来自中国大陆的游客的支持。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，专门从事旅行书籍的Iglobe Publishing的出版经理Simpson Wong Hing-Hung不太乐观，因为上半年的整体销售与2023年同期相比，今年下降了约30％。 “ 他说。 “人们不再倾向于再购买旅行书了两年。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他仍然希望自己的公司关于香港文化的出版物和关于深圳旅行的新书会做得很好。&lt;/p>; &lt;p>;今年的博览会将同时举行体育和休闲博览会和小吃活动，其中包含760个供应商。&lt;/p>; &lt;p>;该博览会将在头六天的上午10点至晚上10点开放。最后一天的上午9点至下午5点。成人票为港币 30 元（3.8 美元），儿童票为港币 10 元。三岁以下的儿童可以免费进入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Damage to hydraulics, tyres and wheels of cargo jet in Hong Kong emergency landing, report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270699/damage-hydraulics-tyres-and-wheels-cargo-jet-hong-kong-emergency-landing-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 21:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/83655CDF-5853-4018-A638-6338-63319B55022D_90847159.JPG“它被迫进行紧急降落。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;货物喷气式飞机在香港的紧急降落，对飞机的液压系统，轮胎切碎并导致车轮零件造成了重大损害，并导致了丢失的车轮零件。 &lt;/p>; &lt;p>;周二，空中事故调查局（AAIA）揭示了6月17日Atlas Air Boeing 747-400F的紧急降落造成的损害程度混乱，有450次飞行延迟。 AAIA发言人说：&lt;/p>; &lt;p>;当局补充说，它将查看轮胎和液压系统失败的原因，以及携带对飞机的保留组件进行了深入的检查，其中一些将在海外测试中心进行检查。&lt;/p>; &lt;p>;除了损坏轮胎外，还缺少轮子组件的飞行后检查零件。右翼着陆齿轮轮很好。&lt;/p>; &lt;p>;三个液压系统中的流体完全丢失。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/07/16/684c2e9c-7acf-4835-bf84-8611d1e431d1d3_9e3e3e3e3e3ecde2.jpg“ “>;一辆残废的货舱在香港机场堵塞一条跑道后的延误导致延误约450架航班。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沃伦·奇姆·尼恩（Warren Chim Wing-nin）是香港工程师飞机部副董事长主要的一个控制起落架撤回和飞行转向。 &lt;p>;然后，这种压力被用来驱动飞机的各种组件或系统。&lt;/p>; &lt;p>;“一条警告消息，表明低液压系统流体水平是液压线被刺破的信号，导致泄漏。 &lt;/p>; &lt;p>;他解释说，爆发轮胎中的碎屑可能会在其他两个系统中刺穿液压线，这将解释为什么在邮政期间找不到液体&lt;/p>; &lt;p>;报告说，在上午4.09上午从香港起飞期间，机组人员注意到略有偏航和振动，但没有从驾驶舱内发现飞行能力的问题。 &lt;/p>; &lt;p>;船上的四名机组人员和一名下班工作人员开始起飞程序，并按照正常地撤回起落架。&lt;/p>; &lt;p>;，但出现了有关低水平液压液的警告信息起飞后26分钟。&lt;/p>; &lt;p>;飞行员是一名经验7,483小时的退伍军人，在遵循清单程序并咨询了Atlas Air的地面控制中心后，决定返回香港。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;船长在与香港空中交通管制进行了讨论之后，抛弃了约80吨燃料以符合机场着陆重量限制。&lt;/p>; &lt;p>;他还告诉空中交通管制，由于液压失败，所以预计飞机在降落后会失去鼻轮转向，这意味着需要将其从跑道上拖走。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这架飞机在7.12am降落在北跑道上，而没有任何报告的转向控制损失。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One lesson Asia’s emerging manufacturing powerhouses can learn from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270581/one-lesson-asias-emerging-manufacturing-powerhouses-can-learn-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/16/A7E78127-ED5A-4FE3-8495-52BF316150F5_4B03F3BE.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 6，2023。与其他国家共享专业知识，甚至在业务竞争对手之间进行合作可以帮助促进整个地区的可持续发展努力。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着极端天气和气候变化的影响，具有热带气候的亚洲国家必须创新以可持续发展其制造业。未能采用绿色实践风险将环境退化，工人健康问题，供应链中断和经济不稳定。&lt;/p>; &lt;p>;世界上大多数商品 - 衣服，计算机，汽车和其他消耗品 - 可能会继续在亚洲制造。联合国工业发展组织的数据显示，尽管发达国家的产业政策激增，敦促制造业回流本土，但亚洲和大洋洲是全球唯一在去年第三和第四季度制造业产出增长的地区组织。&lt;/p>; &lt;p>;发展亚洲国家有望更大的份额，因为全球制造商从中国多样化。尽管中国仍生产全球约三分之一的商品，但它正在转向附加值更高的制造业。中国公司还将生产扩大到中国。&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲商业委员会的新亚洲制造业多元化指数中，该指数研究了发展亚洲国家，印度，马来西亚，泰国和越南的制造能力冠军。这些国家的目标是发展制造业作为经济增长的支柱，并为大量工人创造就业机会。他们不仅渴望生产廉价商品，而且还渴望生产更复杂的产品。&lt;/p>; &lt;p>;现实是，寻求成为下一个中国的发展中国家同时竞争极高的热量，空气污染，强烈的竞争干旱和频繁的台风。在6月的一个星期中，整个中国，印度，印度尼西亚和孟加拉国的16亿人经历了极端温度的健康影响。&lt;/p>; &lt;p>;联合国环境计划表示，工业部门有可能减少其排放每年通过采用节能技术，每年为5.4 Gigatonnes。下温室气体排放直接与全球变暖作斗争，这是极端热量事件的主要驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家发展强大的制造业的途径将需要转向中国追求的道路，这导致了碳排放，资源耗尽和巨大的废物。此后，中国颁布了污染控制政策，据报道，这些政策在过去十年中实现了世界上最快的空气质量改善。但令人担忧的是，它现在对煤炭的依赖日益增加，空气污染也出现反弹。新安装的太阳能和水力容量有望将来降低煤炭的使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/07/16/0685A140-DEE8-436F-A230-9A0A8FEBB3D6_24792D5C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1月24日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国为发展亚洲国家发展起来，在成为可持续制造权的挑战性道路上提供了一个警示性的故事。各国可能会在制造野心中遭受进一步的挫折，除非他们能够以更快的速度从开始和脱碳更加可持续地生产。&lt;/p>; &lt;p>;供应链的竞争性世界更重要，这对可持续性，创新和工人保护的重要性很重要。 ，并以有竞争力的成本。从2026年开始，在碳边界调整机制下，亚洲出口商应通过征税为更高的可持续性标准做准备。从2026年开始。美国和欧洲对绿色技术的关税远足不仅会影响中国，而且还会影响这些产品的其他亚洲生产商。&lt;/p >; &lt;p>;要解决增长和可持续性的双胞胎挑战，发展中的亚洲国家争夺成为生产中心必须找到跨越传统的，碳密集型生产方法的方法，这些方法不再可行，因为世界努力实现气候目标。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;亚洲制造商必须加紧努力，以使气候变化的影响更具弹性，如果国家希望制造生长受益，而不是导致进一步的环境损失。例如，中国的溢达集团在用水密集型纺织行业中率先采用无水染色技术。中国电动汽车电池生产商宁德时代已建成碳中和生产设施。泰国和新加坡等东南亚国家的公司正在投资可以减少排放的绿色水泥的生产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/07/16/bb040195-8fae-4490-bfd0-1d3e4505bf42bf42_75e1d632.jpg“ alt =”在2023年9月29日在越南海珍的一家工厂。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;绿色供应链的不同部分将有助于发展亚洲国家/地区的发展增长和可持续性目标。使用低碳原材料和更绿色的产品设计，并利用可再生能源，将影响打击气候变化，同时在国内和全球市场中提供竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>;预警预警还需要加强灾难的系统，以增强制造商的准备。到2030年，亚洲每年因自然灾害造成的损失预计将超过1600亿美元。根据《联合国气候变化》框架公约，这将超过发展中国家的整个1亿美元的年度气候融资目标。&lt;/p>; &lt;p>;过渡到绿色制造业对发展的亚洲国家构成了重大挑战，而亚洲国家通常缺乏财务资源，高质量的基础设施和领先的技术。发达国家依赖这些地区进行生产，支持这一转型符合既得利益。绿色气候基金和亚洲开发银行可以为绿色制造技术提供资金，例如能源有效的机械和工厂中的可再生能源整合。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡和中国的城市在创新方面取得了成功，例如雨水收集和可渗透的人行道。他们还利用了绿色屋顶和墙壁，可以降低温度和冷却成本。通过分享这些创新，他们可以帮助该地区的发展中经济体采用可持续的做法。与其他国家共享专业知识，甚至在业务竞争者之间在可持续实践中的合作可以确保这些国家作为制造业基础。&lt;/p>; &lt;p>;应该以环境管理和发达的近距离合作为标志着“亚洲制造”的新时代和该地区的发展经济体。通过成为更高质量和更绿色的制造业中心，亚洲发展中国家可以在应对气候变化、增强抵御能力和竞争力的同时实现可持续增长。这种转变最终将为经济，生态系统和社区带来长期利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum and the 3 major challenges facing ‘Xi the reformer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270690/chinas-third-plenum-and-3-major-challenges-facing-xi-reformer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 19:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/3831A475-DD9-474D-A751-A67EFFEB0792_971977DB.JPG“ alt =”>; 10,000字的新华社评论发表了，以纪念期待已久的第三次全体会议。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的共产党终于举行了已久的第三层，这是指导长期经济政策的最高领导层的五年五年。&lt;/p >; &lt;p>;为了标记周一的开幕式，州新闻社新华社推出了10,000字的评论，称呼习近平总统作为与邓小平的伟大改革者。&lt;/p>; &lt;p>;评论，标题为“ xi xi xi”在过去的十年中，他是所有2000次“改革措施”的背后，他说。这些范围从消除贫困，城乡发展和腐败镇压到支持商业和创新以及“绿色革命”，这一短语是指中国作为新能量车辆和其他绿色技术领域的领导者的崛起。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“由于这些改革措施，中国的经济不仅持续了强劲的增长，而且自2012年以来持续了一倍以上，巩固了该国作为主要增长贡献者的全球地位。” &lt;/p>; &lt;p>;它还将XI与派拉蒙领导人邓小平进行了比较，并说两者都实现了实现中国现代化的任务。但是，这也强调了差异，称习近平的改革不仅仅是经济上的改革，旨在塑造充满民族骄傲的“中国人民”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;全面的官员关于习近平作为改革者的资格的叙述是在中国面对多个方面逆风的时候，包括经济增长缓慢，青年失业率高和地缘政治压力。&lt;/p>; &lt;p>;该党的全体会议超过300张。核心中央委员会已经推迟了几个月没有解释，尽管许多观察家表示，习近平助手之间关于如何解决问题的疲软是原因。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管新华社旨在赞扬对习近平主席的讲话还为实现他的长期目标——到2049年——建国一百周年——“建成富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”——道路上的一些挑战提供了间接线索。中国人民共和国。&lt;/p>; &lt;p>;第一个挑战是建立一个有效的团队工作的敬业团队，以在极其复杂的环境中统治像中国这样的广阔国家。&lt;/p>; &lt;p>;根据新华社的评论，“ XI精心审查了重大改革计划的每个草案，用单词进行编辑”。&lt;/p>; &lt;p>;虽然奉献精神和辛勤工作是欢迎美德，但领导才需要代表团和团队合作。 XI需要一个强大而稳定的团队来帮助他实现许多政策目标。&lt;/p>; &lt;p>;当前，有迹象表明，团队建设过程并不那么顺利&lt;/p>; &lt;p>;值得信赖的人。&lt;/p>; &lt;p>;这样一个迹象是重要的军事官员的垮台，包括前国防部长韦·范（Wei Fenghe）和他的继任者李·香格（Li Shangfu），以及前外交大臣秦帮的神秘失踪。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;第二个挑战将是为党派设计一种支票和平衡机制，除了北京发送的检查团队。&lt;/p>; &lt;p>; xinhua还表示，XI决心挑战既得利益集团。事实是如此，习近平使许多海外观察员以大胆的举动感到惊讶该党似乎是执行更严格的政党法规的检查团队。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着这些检查必须继续，因为没有其他支票和平衡工具。&lt;/p>; &lt;p>;成功迄今为止，这项运动的衡量是由每年腐败的官员的数量衡量。但是，从长远来看，不应该通过罕见腐败的多么罕见来衡量？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最后，XI的主要挑战是创造一个稳定的商业环境来激发这种环境到目前为止，私营部门并吸引了中国的经济复苏后的外国投资。外国投资。&lt;/p>; &lt;p>;私人企业和外国投资者都将等待正在进行的第三次全民公司的更具体措施。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reptile rage as Thai mother allows daughter, 4, to play in pool with 200 baby crocodiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270635/reptile-rage-thai-mother-allows-daughter-4-play-pool-200-baby-crocodiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/16/90684B64B64-0314-47C9-9AFF-D92077098776_440102DA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;与数百种婴儿鳄鱼一起玩引发了人们对年轻人的安全的恐惧。照片：SCMP复合/tiktok &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国一个四岁女孩与数百个新生鳄鱼一起玩的图像在线引起了广泛关注。&lt;/p>; &lt;p>;在7月初，根据泰国电视频道Thaich8 News的报道，泰国女人Kwanrudee Siripreecha发布了几张女儿玩的女儿玩的视频。&lt;/p>; &lt;p>;他们表明，他们表现出无所畏惧的女孩快乐地躺在游泳池里，上面覆盖着爬行动物的孵化场，握在手中。&lt;/p>; &lt;p>; kwanrudee的Facebook个人资料表明，她在泰国经营着一个鳄鱼农场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/16/3515957E-F1E7-4D3C-92FE-24AEE910BC0B_D9211112.JPG“ “>;年轻人与鳄鱼一起玩游泳池。她的母亲说她很安全，因为爬行动物没有牙齿。照片：x@thaich8news &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国是世界上最大的鳄鱼产品的生产商和出口商之一，包括皮革，肉类和其他副产品。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;据泰国渔业部称，该国拥有1000多个农场，生产120万鳄鱼。&lt;/p>; &lt;p>;在线消息来源显示，基于鳄鱼的产品，例如喜马拉雅伯金手提包，通常可以出售到240万泰铢（66,000美元），而鳄鱼皮行李箱的售价约为200,000泰铢。&lt;/p>; &lt;p>;爬行动物的肉类售价高达300泰铢（$ 8），每公斤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Kwanrudee告诉Thaich8 News，她的女儿从两岁起就对婴儿鳄鱼着迷。&lt;/p>; &lt;p>;“我的女儿喜欢把新生的爬行动物放在水碗里，看着他们游泳，”她说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; kwanrudee说，女儿玩的鳄鱼不到15天，并补充说：“他们还没有长出牙齿，所以他们没有咬人。” &lt;/p>; &lt;p>;她也在女儿玩耍时密切监视她的女儿，如果有危险的迹象，她会把她从游泳池中拉出。&lt;/p>; &lt;p>;“当这些婴儿鳄鱼变大，发出更多牙齿并且皮肤较厚的皮肤时，我的女儿赢了她说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/07/16/74103E666A9-456B-BF97-8E0EC88142D3_435742C5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;泰国是世界上最大的杂种产品。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，母亲在社交媒体上面临批评。&lt;/p>; &lt;p>; X上的一个有关人员说： “咬你的女儿，水可能充满了他们的分泌物和细菌。” &lt;/p>; &lt;p>;“与鳄鱼一起玩可能会给其他孩子带来误导他们造成的危险的感觉，”另一位。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;第三个人在Facebook上警告母亲：“这太冒险了吗？如果小女孩发生了什么事，母亲将在法律上负责。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>