<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pakistani insurgents attack Chinese convoy in restive province, Chinese embassy officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3230964/pakistani-insurgents-attack-chinese-convoy-restive-province-chinese-embassy-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/3346c186-53e0-4334-9fa3-8159a7283d80_48916bb1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，叛乱分子在动荡的俾路支省向载有中国公民的车队开火。中国驻巴基斯坦大使馆表示，该事件发生在巴基斯坦西南部。&lt;/p>;&lt;p>;港口城市瓜达尔港袭击事件没有造成中方人员伤亡。它表示“强烈谴责这一恐怖行为”，敦促当局调查、惩罚肇事者并防止今后发生此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦军方报告了同一事件，称叛乱分子袭击了瓜达尔的一支军事车队，部队还击，打死两名袭击者。军方没有提及中国的存在，但通常护送载有中国公民的车队。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，这对平民或安全部队没有造成伤害。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦为稳定而努力禁止伊姆兰·汗“充其量是幻想”&lt;/h3>;&lt;p>;在瓜达尔和俾路支省其他地区经营的中国公司过去曾成为俾路支叛乱分子的目标。&lt;/p>;&lt;p>;分裂主义组织俾路支解放军声称对这次日间袭击负责，并称袭击持续了数小时。&lt;/p>;&lt;p>;俾路支省二十多年来一直是低级别分离主义叛乱的发生地。分离主义者最初要求分享该省的财富，该省富含天然气和矿产，后来又要求从伊斯兰堡分离。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦军队声称已基本平息叛乱，但袭击事件仍在发生。 &lt;/p>;&lt;h3>;最近的巴基斯坦恐怖袭击凸显了中国投资成本的不断上升&lt;/h3>;&lt;p>;同样在周日，军方表示，安全部队在边境附近的一次突袭后的夜间枪战中打死了四名武装分子与阿富汗北部巴朱尔地区接壤。一名士兵也在激烈的交火中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;军方称，他们缴获了武器、弹药和爆炸物，包括一件自杀背心。&lt;/p>;&lt;p>;巴朱尔是两周前的场景。一场政治集会发生自杀式爆炸事件，造成 54 人死亡。伊斯兰国极端组织声称对此负责。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Four killed in attack on Iran Shiite shrine, state media reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3230961/four-killed-attack-iran-shiite-shrine-state-media-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/c481997e-4353-4742-b228-fe02b334868b_f019e823.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，伊朗南部什叶派穆斯林圣地发生枪击事件，造成至少四人死亡官方媒体称，距离同一地点发生类似袭击不到一年。&lt;/p>;&lt;p>;“两名武装人员对 Shah Cheragh 圣地发动恐怖袭击，迄今已造成四人死亡”据官方通讯社伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，设拉子市被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;据塔斯尼姆通讯社报道，一名涉嫌袭击者被捕，另一名则在逃。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗绞死了 2 名男子公开谈论导致 13 人死亡的圣地袭击事件&lt;/h3>;&lt;p>;10 月份，这座受人尊敬的圣地发生大规模枪击事件，造成 13 人死亡、30 人受伤，伊斯兰国极端分子后来声称负责此次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗据司法机构 Mizan Online 新闻网站上个月报道，在 10 月份的袭击事件中，两名男子被公开绞死，确认他们是穆罕默德·拉梅兹·拉希迪 (Mohammad Ramez Rashidi) 和纳伊姆·哈希姆·卡塔利 (Naeem Hashem Qatali)，但没有透露他们的国籍。&lt;/p>;&lt;p>;当局此前表示，这起袭击涉及来自包括邻国阿富汗在内的其他国家的人。&lt;/p>;&lt;p>;据 IRNA 当时报道，7 月 8 日黎明，两人在法尔斯省首府设拉子神社附近的街道上被绞死。&lt;/p>;&lt; p>;米赞表示，他们被判犯有“地球腐败、武装叛乱和危害国家安全行为”以及“阴谋危害国家安全”罪。&lt;/p>;&lt;p>;据米赞称，拉什迪承认法尔斯首席法官 Kazem Moussavi 表示，该案的其他三名被告因是 IS 成员而被分别判处 5 年、15 年和 25 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;当局表示，主要袭击者——伊朗媒体确认他是 30 多岁的哈米德·巴达赫尚 (Hamed Badakhshan)——因被捕期间受伤而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，德黑兰称有 26 名“塔克菲里恐怖分子” ” 来自阿富汗、阿塞拜疆和塔吉克斯坦的人因与此次袭击有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在什叶派占主导地位的伊朗，“takfiri”一词通常指圣战分子或激进逊尼派伊斯兰教的支持者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain and US warn travellers of possible terrorist attacks in Sweden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230963/britain-and-us-warn-travellers-possible-terrorist-attacks-sweden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/b56f2051-10c1-43d5-a4ee-4c1dc133a057_58e9997d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国周日警告前往瑞典的公民，在反恐怖分子焚烧古兰经后可能发生恐怖袭击-激怒了穆斯林的伊斯兰活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部在最新的旅行建议中表示，瑞典当局已成功挫败了一些计划中的袭击并进行了逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“您应该对此保持警惕是时候了，”它说，并补充说，“恐怖分子很可能试图在瑞典发动袭击”，外国人访问过的地方都是潜在目标。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典将在焚烧古兰经后加强边境管制&lt;/h3>;&lt; p>;美国国务院还在其旅行建议中警告瑞典可能发生恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在一份承认英国改变旅行建议的声明中，瑞典国家安全顾问亨里克·兰德霍尔姆重申自兰德霍尔姆表示，7月19日袭击瑞典驻伊拉克大使馆、8月9日袭击瑞典驻黎巴嫩大使馆以及8月1日瑞典驻土耳其领事馆一名雇员被枪击事件都是造成这一事件的原因风险评估。&lt;/p>;&lt;p>;根据言论自由规则，瑞典允许焚烧《古兰经》，但穆斯林认为焚烧圣书是亵渎行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Party of assassinated Ecuador presidential candidate taps a new replacement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3230962/party-assassinated-ecuador-presidential-candidate-taps-new-replacement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/b3c93d06-e8a6-45e7-9a9b-e008e91386ba_a033bfbb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，被暗杀的厄瓜多尔总统候选人费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 的政党选出了另一位替代者候选人，就在一天前改变了自己的选择。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥的建设党（西班牙语为 Construye）在首都举行的新闻发布会上告诉记者，现在将选择克里斯蒂安·苏里塔（Christian Zurita）来取代被谋杀的 59- 8 月 20 日的投票中，该党表示，其替补候选人将是环境活动家安德里亚·冈萨雷斯 (Andrea Gonzalez)，他最初是比亚维森西奥的副总统候选人。政党领导人表示，她仍将竞选该职位。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥是一名前立法者和调查记者，拥有揭露腐败的记录，周三，比亚维森西奥在离开一场竞选活动后，正当他踏入一扇门时被枪杀。车里有一小群人，其中包括他自己的政府提供的保镖。&lt;/p>;&lt;p>;Zurita 也是一名记者，曾与比亚维森西奥合作。他的候选资格仍必须得到国家选举委员会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将努力效仿他的能力，我们将努力效仿他的名字，”祖里塔在新闻发布会上说，指的是比亚维森西奥，穿着防弹背心。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他不会与“任何黑手党”谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;厄瓜多尔总统候选人在竞选活动中被暗杀&lt;/h3>;&lt;p >;六名哥伦比亚国民被指控谋杀并仍被拘留。警方指控他们与犯罪集团有联系。&lt;/p>;&lt;p>;厄瓜多尔近年来暴力事件不断增加，这个南美国家的谋杀案急剧增加，约 1800 万人被杀。&lt;/p>;&lt;p >;虽然即将卸任的总统吉列尔莫·拉索号召的提前选举选票在比亚维森西奥遇刺前已经印制完毕，但对他的选票将自动转移给该党的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥在民意调查中一直处于中间位置。一个由八名候选人组成的领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fears of new civil war as fighting flares in South Darfur]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230959/hundreds-flee-intense-paramilitary-attack-sudans-darfur?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/83c40531-923e-4644-ac52-7a5aca26d3b6_ab98e20b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;苏丹西部城市尼亚拉和南达尔富尔州其他地方爆发暴力事件目击者称，周日，苏丹旷日持久的战争威胁要吞没该地区。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔以及苏丹首都喀土穆在军队与准军事快速支援部队之间近四个月的战斗中首当其冲（无国界医生组织），由争夺权力的敌对将军领导。&lt;/p>;&lt;p>;冲突导致首都喀土穆街头每天都发生战斗，西达尔富尔州再次发生针对种族的袭击，导致超过 4 人流离失所。苏丹境内以及跨越边境进入乍得、埃及、南苏丹和其他国家的数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹军队与无国界部队之间的冲突在该国第二大城市尼亚拉定期爆发，也是该国的战略枢纽。脆弱的达尔富尔地区。&lt;/p>;&lt;p>;目击者周日表示，无国界医生组织准军事部队用“数十辆军车”袭击了尼亚拉，“数百名居民正在逃离猛烈的炮火”。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉路透社，最近的冲突已经持续了三天，军队和无国界医生组织都向居民区开炮。战斗破坏了电力、水和电信网络。&lt;/p>;&lt;p>;据国家人权监测机构达尔富尔律师协会称，仅周六就有至少 8 人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹战争达尔富尔地区战斗激烈，导致超过 200 万人流离失所&lt;/h3>;&lt;p>;最近几天，战斗已延伸到库布姆地区尼亚拉以西 100 公里，据目击者称，造成数十人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;律师协会表示，装备无国界医生组织车辆的阿拉伯部落成员袭击了该地区，烧毁了市场并袭击了警察局，以攻击敌对的阿拉伯部落。据称，战斗造成 24 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;多个阿拉伯部落已宣誓效忠 RSF。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁所有各方不要卷入这场冲突，这场冲突的目的是律师协会表示。&lt;/p>;&lt;p>;周五，Meta 删除了属于 RSF 的官方 Facebook 页面，因为其违反了其“危险组织和个人政策”。&lt;/p>;&lt;p >; 根据武装冲突地点和事件数据项目的保守估计，全国至少有 3,900 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国难民署称，超过 400 万人被迫背井离乡。 &lt;/p>;&lt;p>;该地区的大规模战斗有可能使达尔富尔再次陷入 2000 年代初的血腥袭击，当时“金戈威德”民兵（即无国界部队的前身）帮助军队镇压了主要由非阿拉伯团体组成的叛乱。 &lt;/p>;&lt;p>;据联合国估计，约有 30 万人被杀，苏丹领导人因种族灭绝和反人类罪被国际刑事法院通缉。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻苏丹特别代表沃尔克·佩尔特斯 (Volker Perthes) 7 月份警告说，冲突没有显示出快速解决的迹象，并且“有演变成种族内战的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;外交调解努力迄今失败，双方都利用停火重新集结。 &lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US ex-Treasury secretary Jack Lew top candidate for envoy to Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230958/us-ex-treasury-secretary-jack-lew-top-candidate-envoy-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/89ecbcb7-de0c-435c-a920-0fe8e8122b36_fac878ea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前财政部长杰克·卢 (Jack Lew) 是新任美国驻华大使的主要候选人Axios 媒体组织周日援引三名知情人士的话报道称，以色列可能会在未来几周内获得提名。&lt;/p>;&lt;p>;卢，67 岁，曾担任巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的预算主管和白宫首席官员据 Axios 报道，乔·拜登总统可能会在未来几周内提名一名工作人员。据报道，卢告诉前白宫同事，他对这份工作很感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;Axios 表示，美国总统乔·拜登选择担任该职位有一种紧迫感，因为白宫正在推动达成一项大型外交协议与沙特阿拉伯的谈判，其中可能包括沙特和以色列之间达成正常化协议。&lt;/p>;&lt;h3>;司法改革危机正在打击以色列曾经繁荣的经济&lt;/h3>;&lt;p>;其他候选人包括前美国大使斯图尔特·艾森斯塔特 (Stuart Eizenstat)据 Axios 未透露姓名的消息人士透露，欧盟以及三名前民主党国会议员：罗伯特·韦克斯勒 (Robert Wexler)、史蒂夫·伊斯雷尔 (Steve Israel) 和特德·多伊奇 (Ted Deutch)（现任美国犹太委员会首席执行官）。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁成功。前大使汤姆·尼德斯 (Tom Nides) 在不到两年的时间里于 7 月离任，他将面临复杂的政治局势，因为以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 正在推动一项遭到许多以色列人和拜登政府反对的司法改革。白宫称此举“不幸”。&lt;/p>;&lt;p>;白宫没有立即回应有关拜登是否打算提名卢的置评请求，卢曾担任办公室主任等多项美国政府高层职务。新闻媒体援引一位美国官员的话说，拜登尚未做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China lashes out at US ‘double standards’ at the WTO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3230945/china-lashes-out-us-double-standards-wto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/b0ff30b4-dce0-4fed-8f6e-4f008c80d799_c34a327d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国瞄准美国遵守世界贸易组织的规定，指责华盛顿扰乱分析师表示，此举可能反映出北京方面对贸易前景的严重担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部在周五发布的报告中称美国是“多边贸易体系的破坏者”， “霸凌行径”、“双重标准操纵者”、“全球产业链供应链扰乱者”。&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，美国的活动“对多边贸易体系造成严重冲击”，美国应该“作为世贸组织主要成员遵守规则、信守承诺、以身作则”。&lt;/p>;&lt;p>;“遗憾的是，美国作为世界第一大经济体、世界贸易组织的主要缔造者和重要受益者，商务部表示，近年来，多边贸易体制无视多边规则和成员的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“多边贸易体制正面临巨大挑战”，并补充说，多边贸易体制的主要成员世贸组织应加强合作，“共同维护其权威和有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿借此机会呼吁美方及时纠正错误做法，切实遵守世贸组织规则，商务部表示，“恪守自己的承诺，积极维护多边贸易体制的权威性、完整性和有效性。”&lt;/p>;&lt;p>;这是中方首次发布美国在世贸组织履约情况报告，美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 预计访华已进入倒计时。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多追随拜登政府时期派往北京与中国同行对话的多位美国高级官员的脚步寻求缓解两国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;在美国贸易代表办公室对中国履行世贸组织承诺情况进行最新年度评估六个月后，中国发布了这份报告。&lt;/p>;&lt;p >;美国贸易代表凯瑟琳·戴当时表示，审查“详细说明了中国非市场政策和做法的规模”。&lt;/p>;&lt;p>;“[它]提醒国际贸易体系必须继续发挥作用泰说：“我们应该共同捍卫我们的共同利益，反对这些有害行为。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，由于美国阻止新任命，世贸组织上诉机构一直处于瘫痪状态。拜登政府还通过限制美国对中国企业的投资，加大了对中国的科技限制。&lt;/p>;&lt;p>;四川大学国际关系教授庞中英表示，商务部的报告可以反映中国在地区和地区的贸易问题。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“但这种针对美国的批评只会恶化双边关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际问题研究所所长王一伟说，表示，随着今年晚些时候的几次多边会议，包括11月的亚太经合组织峰会，中国需要向其他国家表明自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;北京也需要向国际社会发表声明王说，在明年总统大选之前，商务部的报告对美国政府在关税和非关税壁垒、贸易救济、技术措施等11个领域的政策和措施表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“（美方）任意提高进口关税，滥用贸易救济和出口管制措施，发放歧视性补贴，煽动产业链供应链脱钩碎片化，经济胁迫和各种制裁，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing condemns US for receiving ‘troublemaking’ Taiwanese presidential front runner William Lai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230952/beijing-condemns-us-receiving-troublemaking-taiwanese-presidential-front-runner-william-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/45b53eb2-3bcf-4ec9-bdca-c6d49e3d8cdb_a684aaed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京猛烈抨击美国接待赖清德现任台湾副总统和主要总统候选人，称他为“麻烦制造者”，并指责华盛顿利用台湾岛遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;赖智于周六短暂进入纽约，然后前往巴拉圭 — — 巴拉圭是其中之一台湾仅存的最后一个外交盟友 - 圣地亚哥·佩纳总统就职典礼，他本人于 7 月在台湾度过了五天。&lt;/p>;&lt;p>;三份独立的官方声明谴责了这次访问，外交部发言人周日表示：“我们坚决反对台独分裂分子以任何借口访问美国，坚决反对美国政府与台湾地区进行任何形式的官方接触。”&lt;/p>;&lt;p>;赖清德回台前将再次周三在旧金山暂停。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，这些中途停留反映出台北寻求美国支持台独的努力如何加剧了两岸紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;过去，台湾官员曾利用过境美国以增强台湾的国际影响力，最近蔡英文总统在加利福尼亚州会见了众议院议长凯文·麦卡锡。&lt;/p>;&lt;p>;北京对此类交流以及众多美国政界人士访问台湾的看法持观望态度，包括麦卡锡的前任南希·佩洛西——极具挑衅性和破坏性。&lt;/p>;&lt;p>;“赖清德顽固地坚持台独分裂立场。他是一个彻头彻尾的麻烦制造者，”该发言人说道，呼应了之前关于这位政客将把该岛卖给美国的指控。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，此次中途停留是双方当局为黎智英安排的，目的是“参与美国的政治活动”。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴拉圭，台湾关系对中国潜在的经济角色构成压力&lt;/h3>;&lt;p>;“我们敦促美国……停止与台湾一切形式的官方互动，外交部声明最后表示，“停止纵容和支持台独分裂势力及其分裂活动，停止捏造和空化一个中国原则。”&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，承认台湾独立，但反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻纽约总领馆指责美国用“伎俩”“掩盖和空化”一个中国原则并以“萨拉米战术”不断挑战中国红线。&lt;/p>;&lt;p>;“巴结美国、背叛台湾和台湾同胞的令人发指的行径永远不会得逞。”领事馆表示，台独分裂分子只会遭到全体中华儿女的蔑视和历史的谴责。国台办发言人朱凤莲也发表了类似言论，称“国家利益和台湾同胞”，并警告称，这种做法只会给两岸带来“灾难性后果”。&lt;/p>;&lt;p>;国台办发言人朱凤莲也发表了类似言论。北京“坚决反对”赖以“任何借口”访问美国以及“美国与中国台湾地区”进行任何形式的官方往来。&lt;/p>;&lt;p>;这位63岁的领跑者长期以来一直被视为为“深绿色”——指的是执政的民进党中更激进、支持独立的一派。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登签署法案批准美台贸易协定，以促进经济联系&lt;/h3>;&lt;p >;但上个月，他在《华尔街日报》的一篇评论文章中写道，如果当选台湾下一任领导人，他不打算宣布台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;“我将支持两岸地位现状——这符合中华民国（台湾的正式名称）和国际社会的最佳利益，”他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Wagner Group leader will be killed by Putin or lead another coup within 6 months, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230954/russias-wagner-group-leader-will-be-killed-putin-or-lead-another-coup-within-6-months-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/4d55de5a-a3ba-42c5-a3e9-c0dfada8e504_95e4e8e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯雇佣兵瓦格纳集团的领导人要么最终死亡，要么将领导另一场政变一名记者表示，六个月内将与莫斯科发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;备受尊敬的调查媒体 Bellingcat 的记者克里斯托·格罗泽夫 (Christo Grozev) 表示，他对叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 在 6 月发生短暂的叛变并不感到惊讶。&lt; /p>;&lt;p>;“我去年一月曾说过，普里戈任将在六个月内向普京发起攻击——这正好符合我的时间框架，”他告诉英国《金融时报》。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的怀疑是根据 Bellingcat 获得的数据，这是由于俄罗斯高级军方之间的电话流量增加这一事实引发的。&lt;/p>;&lt;p>;“[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京在电视上称普里戈任是叛徒”，格罗泽夫说。 “每个人都知道他们对‘叛徒’做了什么，但普京没有这样做。他想看到他死。他还不能这么做。六个月后，普里戈任要么死，要么发生第二次政变。我对两者之间持不可知论，但我看不到这两种情况都会发生”。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任领导了失败的瓦格纳叛变，试图推翻俄罗斯军事领导人，他几个月来一直在与俄罗斯军事领导人发生争执。乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，瓦格纳军队在向莫斯科进军之前占领了俄罗斯南部的一个军事基地，叛乱突然被普里戈任取消。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳首领根据白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科谈判达成的一项协议，他同意与他的许多战士一起流亡白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;这项协议的各个方面现在可能正在崩溃，总部位于美国的智囊团研究所战争研究（ISW）在周三的更新中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该智库表示，普京“未能果断解决”普里戈任和瓦格纳在叛乱后提出的问题。&lt;/p>;&lt;h3 >;叛变流产后，普京在克里姆林宫接待了雇佣军领导人&lt;/h3>;&lt;p>;有传言称，数百名瓦格纳军队将离开白俄罗斯返回俄罗斯，并准备在8月底“激活”，ISW称，援引瓦格纳相关消息人士的说法。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯内部消息人士和瓦格纳相关消息人士推测，这可能是因为卢卡申科拒绝资助瓦格纳，因为他预计俄罗斯将对此负责。&lt;/p>;&lt; p>;该智库确实指出，目前尚不清楚这些说法的有效性，瓦格纳集团将如何进行以及普京可能会如何回应，还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;同时，英国国防部表示周日，俄罗斯很可能不再为雇佣兵瓦格纳集团的活动提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;国防部在每日公报中表示，俄罗斯政府已采取行动损害瓦格纳所有者叶夫根尼·普里戈任的其他一些商业利益六月，他领导了一场针对俄罗斯军队高层的叛变，但失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果俄罗斯国家不再向瓦格纳支付费用，那么第二个最可能的支付者就是白俄罗斯当局，”它说，并补充说，这将消耗白俄罗斯的资源。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，瓦格纳集团正在缩小规模并进行重组，以在面临财务压力的情况下节省员工工资支出。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why giant carnivorous crocodiles are drawn to the sound of babies crying: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230951/why-giant-carnivorous-crocodiles-are-drawn-sound-babies-crying-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/71032705-fe9e-4220-a0e9-b6425626d799_627de1fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新研究表明，鳄鱼会被婴儿哭泣的声音所吸引。&lt;/p >;&lt;p>;尼罗河鳄鱼被发现会对倭黑猩猩宝宝、黑猩猩和人类的哭声做出反应，而且它们似乎能够检测到痛苦的程度，发表在《皇家学会学报 B》（英国皇家学会的主要生物学期刊）上的研究研究杂志发现。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员向肉食性鳄鱼播放婴儿哭泣的录音，发现它们会被那些最痛苦的鳄鱼所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;这些反应可以解释为掠夺性的研究人员表示，这也可能暗示了雌性鳄鱼的母性本能。&lt;/p>;&lt;p>;据《独立报》报道，摩洛哥阿加迪尔鳄鱼公园的大约 300 只尼罗河鳄鱼通过扬声器播放了哭声，许多鳄鱼反应很快。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿的痛苦程度越高，鳄鱼的反应就越多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的实验显然并不意味着鳄鱼不能被其他鳄鱼吸引。作者在研究中写道，“它们是机会主义的猎人，但他们表明，随着标志着一定程度的遇险的声学特征的存在，这些动物的反应准备程度会增加。”&lt;/p>;&lt;p >;“不能完全排除某些人在父母照顾的情况下做出反应，”他们说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚国防部在两名士兵被鳄鱼咬伤后提出指控&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员比较了另一项研究的结果是，一组人被播放了相同的哭声。研究表明，人类和鳄鱼使用不同的标准来判断其他物种的痛苦，并且人类的判断不太准确。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人类主要对哭声的音调做出反应，但鳄鱼的反应是基于“确定性”水平混乱、和谐和光谱突出。”&lt;/p>;&lt;p>;作者指出，鳄鱼可以识别与它们关系很远的物种的痛苦程度。&lt;/p>;&lt;p>;尼罗河鳄鱼可以长到大约 20 英尺长据《国家地理》报道，体重可达 1,650 磅。&lt;/p>;&lt;p>;这些生物“生活在撒哈拉以南非洲、尼罗河盆地和马达加斯加的河流、淡水沼泽和红树林沼泽中”，它补充道。 /p>;&lt;p>;根据该出版物，尼罗河鳄鱼通常生活在人类附近，这意味着遭遇相对频繁。据估计，每年有多达 200 人死于尼罗河鳄鱼袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s quantum tech quest: ‘limited’ fallout expected from Biden’s investment curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3230727/chinas-quantum-tech-quest-limited-fallout-expected-bidens-investment-curbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/5720d253-09e6-49b3-9ace-ab500e32eb1d_1b7075ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国对海外投资的新限制旨在遏制中国量子技术领域的发展分析人士称，随着北京方面推动这些技术的本地化，这种与军事潜力的竞争将产生“有限”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周三宣布，美国总统乔·拜登已签署一项行政命令，限制新的技术美国的投资将支持中国敏感技术的进步，包括半导体和微电子、量子信息技术和人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，这些领域之所以成为目标，是因为它们与“军事、情报、监视或网络支持”相关。能力”，对华盛顿的国家安全构成“不寻常和非凡的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;量子技术利用原子和亚原子尺度的物理现象，虽然与半导体或人工智能相比，这是一个商业化程度较低的领域，一旦该技术投入实际使用，它有可能对民用和军事部门产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“[行政命令]是对中国军队现代化的认可......希望通过放慢对这些新兴技术的收购速度，这将为美国保留一定的优势，”华盛顿智库战略中心高级副总裁兼战略技术项目主任詹姆斯·刘易斯表示。 &lt;/p>;&lt;p>;量子技术可以从数学上破解保护敏感通信和信息的加密，这使其成为国防工业未来的关键技术。&lt;/p>;&lt;p>;它可以在以下方面带来优势：开发能够探测潜艇和隐形飞机的雷达，并在亚太地区针对美国的军事集结不断加强的情况下解密敏感情报。&lt;/p>;&lt;p>;“[如果]中国能够读取所有信息刘易斯说：“如果加密流量，这将对稳定性造成巨大干扰，我认为这就是目前最大的风险所在。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家认为美国高科技投资“影响不大” &lt;/h3>;&lt;p>;2016年，中国发射了世界上第一颗量子卫星“墨子号”，该卫星利用量子技术将光粒子发送到地球，建立量子通信链路，使加密信息无法被拦截。&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，中国还开发了量子雷达，科学家称其在 2021 年可以通过制造小型电磁风暴来探测隐形战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，中国科学家宣布他们的量子计算设备九丈可以执行任务普遍用于人工智能，比世界上最强大的超级计算机快1.8亿倍。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯表示，虽然投资禁令可能使中国企业难以在全球市场竞争，但不会限制中国发展自己的量子计算技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国凭借自己的力量做得非常好。这会稍微减慢他们的速度，但无论如何都不会阻止他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这更多的是一个消除潜在漏洞的问题。因此，并不是说明天中国就会停止进行量子研究，而是随着时间的推移，美国不想发现自己为中国贡献军事能力。”&lt;/p>;&lt;p>;爱德华·帕克，兰德公司的物理科学家，总部位于圣莫尼卡的智库对此表示同意，称中国在量子计算方面的研究大部分由政府资助，而不是美国的投资，未来对先进技术的竞争将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“对量子计算的影响中国量子技术的发展将相当有限。专注于量子技术的私营公司似乎并不是中国在该领域取得进步的主要推动力。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登称中国因经济问题而成为“定时炸弹”&lt;/h3>; &lt;p>;“他们在量子技术方面的大部分重大进展往往来自大学和国家实验室，这些实验室的大部分资金大概来自中国政府而不是美国投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;“量子计算是对于美国和中国政府以及许多其他国家来说，这是一个战略重点，但这是一场漫长的游戏。即使 10 年后，我们可能仍然不知道哪个国家（如果有的话）在量子计算方面“获胜”。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>