<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s Batik Air faces probe after pilots fell asleep during 2½-hour night flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254820/indonesias-batik-air-faces-probe-after-pilots-fell-asleep-during-2-hour-night-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/a7391cb7-d954-41e0-8b78-0e36d4de4ff9_3b0277f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的一架蜡染航空喷气式飞机。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚交通部表示，在发现当地航空公司 Batik Air 的两名飞行员在最近的一次飞行中睡着后，将对其展开调查。&lt;/p>;&lt; p>;国家运输安全委员会 (KNKT) 的初步报告称，1 月 25 日从东南苏拉威西飞往首都雅加达的航班上，一名飞行员和副驾驶同时睡着了约 28 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;该事件导致一系列导航错误，但空客A320的153名乘客和4名空乘人员在155分钟的国内航班中安然无恙。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部就该事件“强烈谴责”Batik Air，航空运输总干事M. Kristi Endah Murni表示，呼吁航空公司更加关注机组人员的休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将对印度尼西亚的夜间航班运营情况进行调查和审查与 Batik Air 和所有航班运营商的疲劳风险管理相关。”Kristi 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;2023 年，航空公司从行李费中赚取了 330 亿美元，并可能在 2024 年赚取更多&lt;/h3>;&lt;p >;巴迪航空在周六的一份声明中表示，该公司“按照充分的休息政策运营”，并且“致力于实施所有安全建议”。&lt;/p>;&lt;p>;参与 1 月 25 日事件的飞行员已被暂时停职声明补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社周五看到的 KNKT 报告已于 2 月底上传到该机构的网站。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名飞行员当晚没有充分休息据报道，起飞前。&lt;/p>;&lt;p>;飞机起飞后约半小时，机长向副机长请求休息一段时间，并获得批准。&lt;报道称，副机长随后接管了飞机的指挥权，但也无意中睡着了。&lt;/p>;&lt;p>;“副机长怀有一个月大的双胞胎婴儿。报告称，他的妻子负责照顾婴儿，而他则在家提供协助。&lt;/p>;&lt;p>;副驾驶最后一次记录传输信息后几分钟，雅加达的区域控制中心试图联系飞机。没有收到任何答复。&lt;/p>;&lt;h3>;由于他的波音飞机不断发生故障，新西兰总理被迫进行商业飞行&lt;/h3>;&lt;p>;最后一次记录的传输后 28 分钟，飞行员醒来并意识到他的情况副驾驶睡着了，飞机没有在正确的飞行路线上。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，他立即叫醒了同事，回复了雅加达的电话并纠正了飞行路线。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;飞机在事件发生后安全着陆。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员没有透露飞行员的身份，但表示他们都是印度尼西亚人，年龄分别为 32 岁和 28 岁。&lt;/p>;&lt;p>;KNKT 敦促 Batik Air定期进行驾驶舱检查，确保飞行员和机组人员在飞行前得到充分休息。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China steps up efforts to woo Taiwanese investors despite cross-strait tensions, but why aren’t more listening?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3254673/mainland-china-steps-efforts-woo-taiwanese-investors-despite-cross-strait-tensions-why-arent-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/2dfcde94-5587-4ef5-b69e-cb24ff199127_4ec2a36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浙江九洲新能源科技有限公司的工作人员在加工电机零部件温岭，台州，中国东部浙江省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管两岸关系紧张，东部浙江省的一座城市已成为中国大陆最新一个吸引台湾投资者的城市，但分析人士表示，北京的努力只会产生效果绍兴为期四天的社交活动吸引了 100 名对当地软件行业感兴趣的台商。许多企业在中国大陆拥有工厂等现有资产，并希望扩大规模。&lt;/p>;&lt;p>;其策略标志着台湾与中国大陆经济一体化的最新努力。&lt;/p>;&lt;p>;“浙江有一个台湾经济研究所研究员 Darson Chiu 表示：“强大的经济历史和对科技产品的需求，在当地政府的支持下，对台湾企业有所帮助。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾与中国大陆的投资关系恶化，跌入22年低谷&lt;/h3>;&lt;p>;但中国大陆部分地区政府提供的论坛、税收减免、削减繁文缛节和土地折扣仍不足以吸引台商投资，如果他们行业分析师和贸易组织官员表示，尚未进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;预计中国大陆官员今年将加大力度吸引投资，重点是整合政治上存在分歧的两方.&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家台湾电机电子工业同业公会理事长陈育源表示，绍兴的台商已经在中国大陆开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，网络涉及到提案包括寻求台湾帮助修建棒球场。&lt;/p>;&lt;p>;协会的3,200名会员已在中国大陆启动了包括工厂在内的10,000多个项目。&lt;/p>;&lt;p>;参加会议的陈玉元在绍兴举行的活动中，该活动表示，尽管政治局势紧张，但成员们对在中国大陆投资感到“安全”。他说，有些会员还利用中国大陆各地的政府激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，在中国大陆拥有项目的会员数量在过去几年中几乎没有增加或减少。&lt;/p>;&lt; p>;“随着中国经济放缓，企业面临更激烈的竞争、棘手的规则以及巧妙处理文化差异的需要，”邱说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾投资者自 20 世纪 80 年代以来就开始在中国大陆选址，以获取便宜的收益。劳动力和土地，如今许多企业利用了成熟的供应链和坚实的工厂基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;台湾公司首席执行员乔安娜·雷 (Joanna Lei) 表示，扎根中国大陆的台湾企业可以缓解两岸政治摩擦加剧带来的商业风险。台湾中华21世纪智囊团的执行官。&lt;/p>;&lt;p>;根据台湾内阁的数据，台湾仍然是中国最大的投资者之一，其中包括消费电子产品组装商以及食品和饮料零售商。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;内阁表示，从1991年到2022年，中国大陆批准的投资额达到2033.3亿美元，涵盖45,195个项目，尽管台北2023年批准的投资额从2018年的84.9亿美元降至30.4亿美元，为22年来的最低水平。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果你在那里有业务并且想要扩张，那么你可能会发现共享利益，”台湾淡江大学外交与国际关系助理教授陈一凡说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“但我认为台湾人不会去那里投资，除非他们已经拥有公司或工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“由于两岸关系，人们担心他们是否能得到他们的投资。台湾陆委会表示，中国大陆对投资者的激励措施无效，同时也指出了其经济的弱点，即房地产、就业等问题。 &lt;/p>;&lt;p>;美国努力将高科技供应链与中国大陆脱钩，也将一些台湾投资者拉向西方。&lt;/p>;&lt;p>;“经济在哪里？台北元大宝来研究院智库退休创始人梁国元表示：“未来的不确定性非常大，要投资就必须有投资计划。”&lt;/p>;&lt;p>; “在该计划中，必须考虑宏观环境。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾投资者正在寻求业务开展的长期改进，以便“台北国立阳明交通大学工商管理学院教授胡金利表示，“可持续发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何有时间限制的激励计划，例如减税和房地产胡说：“贷款不能让投资者留在特定地点并发展。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国总理李强向全国人民代表大会表示，北京今年将推动深化与台湾的融合。&lt; /p>;&lt;p>;政治局常委李希也呼吁中国大陆南部的福建省“探索海峡两岸一体化发展的新道路”。&lt;/p>;&lt;h3>;在台美国企业选择本土化来适应随着投资的增长而扩大合作伙伴：美国商会&lt;/h3>;&lt;p>;福建省去年被指示成为对台融合发展的示范区。&lt;/p>;&lt;p>;其省级商业中心厦门每年举办海峡论坛，部分允许台商到大陆开拓合适的投资领域。&lt;/p>;&lt;p>;上海、广东等中国沿海其他地区的国台办也可能会加入招揽台商的事业，台北国立政治大学外交学副教授黄桂波表示。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，台湾居民还获得了在北京、上海等27个中国大陆试点地区经营公司的特别许可。&lt; /p>;&lt;p>;梁说，北京正在寻求台湾投资，以提振经济并出于“政治考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国大陆官员宣布绍兴为台湾数字合作区，这是一个先兆。 &lt;/p>;&lt;p>;陈玉元表示，绍兴和浙江自称为数字经济和人工智能投资热点。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，消费趋势开始良好-off 浙江经常传播到全国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果那里的人喜欢你设计的东西，那么整个国家都会喜欢它，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says CIA and Mossad chiefs met to ‘advance’ Gaza deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254824/israel-says-cia-and-mossad-chiefs-met-advance-gaza-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/98e3fdd1-aa60-4e46-98e3-553bb6a3f93d_9702268b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六空袭后，加沙发生爆炸，冒出浓烟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六表示，其间谍负责人已与美国同行会面，作为确保仍被扣押在加沙的人质获释的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“摩萨德负责人戴维·巴尼亚昨天（星期五）会见了中央情报局局长比尔·伯恩斯，这是推动另一项人质释放协议不断努力的一部分，”总理本杰明·内塔尼亚胡办公室在代表以色列的一份声明中表示。摩萨德发表这一声明之际，调解者在斋月之前推动为期五个月的加沙战争达成新的休战协议。斋月是穆斯林的斋戒月，斋月最早可能从周日开始，具体取决于农历。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列没有派代表团参加在开罗举行的最新一轮停战谈判，哈马斯在对以色列的立场表示失望后于周四离开，前往卡塔尔与该运动领导人进行磋商。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/5918e347-946f-468a-98c1-d6ccf4991a96_64680c96.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月，中央情报局局长威廉·伯恩斯（左）出现在白宫举行的官方国宴上，而以色列摩萨德局长大卫·巴尼亚（右）则出席2023 年 9 月在荷兹利亚举行的一次会议上看到的。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的声明没有具体说明巴尼亚和伯恩斯周五的会面地点。&lt;/p>;&lt;p >;“现阶段，哈马斯正在巩固自己的立场，就像对达成协议不感兴趣的人一样，并在斋月期间努力煽动该地区，以牺牲加沙地带的巴勒斯坦居民为代价，”它说。&lt;/p>;&lt;p >;美国总统乔·拜登本周警告称，如果斋月前没有休战，“以色列和耶路撒冷可能会非常非常危险”。&lt;/p>;&lt;p>;位于以色列吞并的东耶路撒冷的阿克萨清真寺大院一直是这是过去几年斋月期间暴力事件的爆发点，周五，哈马斯武装派别发言人呼吁“我们的人民”动员起来，“爬向”该地点。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，如果以色列不这样做，“非常危险” -斋月期间加沙停火&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里(Daniel Hagari)表示，以色列正在为斋月期间“所有可能的行动场景”做准备，并计划允许“在安保和安全限制下的礼拜自由”。&lt;/ p>;&lt;p>;他说，正是因为哈马斯，加沙尚未达成新的停战协议。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯正在阻止人道主义停火，并继续加剧加沙人民的痛苦，” Hagari 告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/80aabb67-a38d- 4b73-8863-577d78ff3b12_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在特拉维夫举行的针对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的抗议活动中，警察使用高压水枪驱散示威者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡政府面临着将人质带回家的巨大国内政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在 10 月 7 日引发的袭击中俘虏了约 250 人”值得注意的是，与调解人的接触与合作一直在继续，以期减少分歧并推进协议，”以色列周六的声明称。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese researchers hope to create ‘real AI scientists’ through ‘informed machine learning’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254793/chinese-researchers-hope-create-real-ai-scientists-through-informed-machine-learning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/1fcf2879-d59b-4e60-a76f-35edff8ffb03_d83a8743.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员正在尝试将“先验知识”与数据结合起来训练机器。图片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员开发了一种新框架，将帮助开发人员训练机器学习模型，他们希望这些模型能够创造出能够改进实验和解决问题的“真正的人工智能科学家”科学问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据同行评审的 Cell Press 期刊 Nexus 上发表的一篇论文，深度学习模型由于能够从大量数据中揭示关系，因此“彻底改变了科学研究领域”。星期五。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个例子是 Sora，它是美国公司 OpenAI 的一种文本到视频模型，开发人员称它可以理解“现实世界中的事物如何存在”。&lt;/p>;&lt;p >;它因其对事物的先进、真实的描述而受到广泛赞誉，并被誉为生成人工智能的巨大进步，但该公司承认，它仍然难以模拟现实世界的某些方面，并且无法“准确地模拟许多物理现象”。基本交互，如玻璃破碎”。&lt;/p>;&lt;p>;Sora 使用大量视觉数据进行训练，使其能够拾取模式来生成模仿现实的图像和视频。但它并没有接受过理解重力等物理定律的训练。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有对世界的基本了解，模型本质上就是动画而不是模拟，”研究作者、教授陈云天说。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的人工智能差距正在拉大：“我们都非常焦虑”&lt;/h3>;&lt;p>;深度学习模型通常使用数据而不是先验知识进行训练，这使得根据该论文，可以包括物理定律或数理逻辑等内容。&lt;/p>;&lt;p>;但北京大学和 EIT 的科学家写道，在训练模型时，可以将先验知识与数据一起使用来制作模型更准确，创建能够将这些知识纳入其输出的“知情机器学习”模型。&lt;/p>;&lt;p>;决定将哪些先验知识（可以包括函数关系、方程和逻辑等内容）纳入模型中该团队写道，“预学习”是一个挑战，合并多个规则也可能导致模型崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;“当面对大量知识和规则时——通常是这种情况，当前的知情机器学习模型往往会陷入困境甚至失败。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，研究人员创建了一个框架来评估规则的价值并确定哪些组合产生最具预测性的模型。 &lt;/p>;&lt;p>;“将人类知识嵌入人工智能模型有可能提高其效率和推理能力，但问题是如何平衡数据和知识的影响。”第一作者、研究员徐浩北京大学在 Cell Press 的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的框架可以用来评估不同的知识和规则，以增强深度学习模型的预测能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据该论文，该框架计算“规则重要性”，研究特定规则或组合或规则如何影响模型的预测准确性。&lt;/p>;&lt;p>;向人工智能模型教授此类规则 -例如，物理定律可以使它们“更能反映现实世界，这将使它们在科学和工程中更有用”，EIT 的陈在声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员进行了测试他们的框架通过使用它来优化求解多元方程的模型，另一个用于预测化学实验结果的框架。&lt;/p>;&lt;p>;Chen 说，从短期来看，这个框架将在科学领域最有用。模型“模型与物理规则之间的一致性对于避免潜在的灾难性后果至关重要”。&lt;/p>;&lt;h3>;从人工智能到电动汽车，中美在关键高科技领域的竞争如何展开？&lt;/h3 >;&lt;p>;团队希望进一步完善他们的框架，让人工智能能够直接从数据中识别自己的知识和规则，而无需人工干预。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过将模型打造成一个闭环，一位真正的人工智能科学家，”陈在声明中说。该团队正在为人工智能开发人员开发一种开源插件工具，可以帮助他们实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该团队已经发现了至少一个问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;在研究过程中，团队发现，当模型中添加更多数据时，一般规则变得比特定的本地规则更重要，但这对生物学和化学等领域没有帮助，因为它们“通常缺乏现成的可用规则”类似于控制方程的一般规则”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 US women drove dead man, 80, to Ohio bank to withdraw his money, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254823/2-us-women-drove-dead-man-80-ohio-bank-withdraw-his-money-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/7301d8bc-8352-4af9-83ec-fc5339428324_1d6ca660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说这两名妇女的尸体已被扔在俄亥俄州阿什塔比拉县医疗中心。照片：WKYC via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名俄亥俄州妇女被指控将一名已故 80 岁男子的尸体开到一家银行，从他的账户中提取资金，然后将尸体扔到根据阿什塔比拉市法院的记录，63 岁的凯伦·卡斯博姆 (Karen Casbohm) 和 55 岁的洛琳·比·费拉洛 (Loreen Bea Feralo) 周二在阿什塔比拉被指控严重虐待尸体和盗窃受保护阶层的人员.&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们周一晚上接到电话，被告知两名妇女在阿什塔比拉县医疗中心急诊室扔了一具尸体，但没有透露死者或本人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后，其中一人联系了医院，提供了死者的信息，随后确认死者是阿什塔比拉的 80 岁道格拉斯·莱曼 (Douglas Layman)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警员赶到了莱曼的住所，并确认了死者的身份。与卡斯博姆和费拉罗取得了联系，后者告诉他们，他们早些时候在三人居住的家中发现了莱曼的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，在第三名未透露姓名的人的帮助下，他们将莱曼放在了前面雷曼的尸体“被放置在车内，银行工作人员可以看到他”。为了撤军”，阿什塔比拉警察局长罗伯特·斯特尔在周四的新闻发布会上说。斯特尔告诉（阿什塔比拉）星灯塔，银行“以前允许这样做，只要他们有他陪同”。&lt;/p>;&lt;p>;迈克·帕林卡斯中尉告诉 WEWS-TV，其中一名妇女曾在现场直播- 与莱曼交往了几年，而另一个则在那里呆了几个月。这些妇女表示，她们从账户中取钱是正常的，但帕林卡斯表示，他没有充分解释她们那天为什么去那里。&lt;/p>;&lt;h3>;哈佛太平间经理被指控出售被盗的身体部位&lt; /h3>;&lt;p>;“据称，他们想要支付一些账单，但除此之外，没有提供具体动机，”帕林卡斯说。&lt;/p>;&lt;p>;Casbohm 被提审，并被勒令以 5,000 美元的保释金被扣留而费拉罗定于下周接受提审。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他们是否有律师；他们名字中列出的号码已断开连接。已向县公设辩护人办公室发送一条消息，征求该办公室是否为其中一人或两人辩护的意见。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们将继续调查，并可能提出其他指控。验尸官办公室表示，尸检以确定莱曼的死因可能需要长达八个月的时间。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Hong Kong to reach net zero, rethink our air-conditioned glass boxes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254409/hong-kong-reach-net-zero-rethink-our-air-conditioned-glass-boxes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/4dab7074-63d0-4488-81ae-5b271cdbb493_a8b5b204.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10月26日午后的阳光洒在金钟商业楼宇上， 2023年。空调的持续使用，以及无数其他能源的使用，意味着香港的建筑物消耗了该市90%的用电量。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;凡是在香港呆过一段时间的人，都会熟悉无论外面的天气如何，空调机都会喷出刺骨的空气。事实上，一些办公空间的寒冷让人感到非常不舒服，以至于无论室外温度是 30 多度，还是最近低于 10 摄氏度，工人们都裹着毛衣，蜷缩在毯子下。&lt;/p>; &lt;p>;空调的不断使用，以及无数其他能源的使用，包括似乎常年使用的照明和只有一两层楼的电梯，意味着香港的建筑物占了香港所有用电量的 90%。城市。更切题的是，电力占全市碳排放量的60%。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我们应该赞扬财政司司长在预算案中宣布试点计划，探索光伏技术在建筑物外墙的应用。政府大楼，在资助安装可再生能源后。毕竟，有助于减少碳排放的每一步对于我们实现净零排放的道路都至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这一受欢迎的步骤必须紧急与全面减少能源使用结合起来。我们不能简单地依靠新技术来减少当前的碳排放；现状是不可持续的，我们必须首先找到降低基线的方法。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，这些技术掩盖了一个基本事实：建筑物一半以上的碳足迹与材料生产和运输、建筑和“报废”退役。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;减少香港建筑物的碳足迹需要彻底的重新思考，而不仅仅是贴膏药和实现净碳排放所需的突破只有当所有利益相关者（立法者、开发商、设计师和租户等）思想转变时，零才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;起点是我们的建筑与香港的气候建立更加深思熟虑的关系Kong：立面能够更有效地阻挡热量，在夏季有用的时间和地点允许光线进入，最重要的是，利用冬季和平季的冷空气来更被动地调节内部环境。这将大大有助于减少全年制冷的能源负荷。&lt;/p>;&lt;p>;气候敏感型外墙的额外成本，无论是在资本还是总建筑面积 (GFA) 方面，都可以通过降低运营成本来平衡超过建筑物的寿命。然而，随着《可持续建筑设计指南》的扩展（目前仅允许对有限数量的可持续战略进行建筑面积让步）以及减少当前对外墙的监管压力，他们将受到进一步的鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;香港外墙不仅要承受台风带来的强风，而且要在规定的有限空间内承受。如何评估玻璃面板的强度也异常繁琐，这意味着我们的外墙在制造过程中碳排放量非常大，并且错过了世界其他地方看到的许多被动遮阳策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/40612eba-6d61-4ec1-b4d7-ff20901ba886_67a2ab3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月 1 日八号台风信号期间，尖沙咀的胶带玻璃板反射出香港岛的影子。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;开发商需要发挥自己的作用，许多开发商已经带头测量和更好地了解其现有房地产，并对新开发项目的设计提出比现行法规更严格的要求。然而，在如何计算总建筑面积方面，他们束手无策，这给一系列原本可以使用的策略带来了难以承受的预算压力。&lt;/p>;&lt;p>;想象一下，如果不是因为建筑面积如何计算而受到限制，建筑面积以纯定量方式衡量，而以可持续性为重点进行定性评估。这将激励人们以不同的方式思考建筑物在整个生命周期内的能源使用和碳排放，并将以当今非常困难的方式推动创新。&lt;/p>;&lt;p>;当然，建筑面积不是开发商只需要考虑后 Covid-19 时代的办公室应该是什么样子。商业办公室对优质户外便利空间提出了新的需求，当办公室租金处于多年来的最低水平时，也许是时候重新考虑租户真正想要什么，并重新评估商业上可行、有吸引力和可持续的建筑应该是什么样子了.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与环境更好地融合的建筑——拥有更多的户外设施，在凉爽的月份受益于自然通风，并且更少的空调——将实现这一目标。我敦促租户利用他们的巨大影响力，特别是在当前市场上，推动更可持续的议程。&lt;/p>;&lt;p>;有许多有远见的组织利用他们的环境、社会和治理（ESG）政策来推动进步，而以需求为导向的方法通常是快速推动变革的最佳方式。&lt;/p>;&lt;p>;最后，工程师、建筑师和景观设计师需要以更加集成的方式合作，重新构想我们的空调箱整体上。采用循环性的协作方法可以最大限度地减少浪费，最大限度地提高效率，并探索良性循环的机会，其中设计的一个部分的废物可以用作另一个部分的能源。&lt;/p>;&lt;p>;未来 24-36 个月将对于塑造香港到 2050 年实现净零排放的能力至关重要。要实现《巴黎协定》下的目标，需要与建筑行业相关的每个人共同努力，重新构想香港的城市景观，使其符合目标：气候、工人以及我们的经济。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada and Sweden resume funding to UN agency for Palestinian refugees, drawing flak from Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254822/canada-and-sweden-resume-funding-un-agency-palestinian-refugees-drawing-flak-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/a4858c2e-82e7-4695-830f-bb76f9347718_5e9375ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人在南部拉法等待接受近东救济工程处的援助加沙地带，周四。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六猛烈抨击加拿大和瑞典恢复对联合国巴勒斯坦难民机构的援助，重申近东救济工程处在加沙的工作人员参与了“恐怖活动”。&lt;/ p>;&lt;p>;以色列外交部在一份声明中表示，支持近东救济工程处是一个“严重错误”。近东救济工程处一直是饱受战争蹂躏的加沙地带人道主义努力的核心。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和瑞典宣布周末，他们恢复了对这个现金短缺的联合国机构的资助，几周前，以色列指控近东救济工程处的几名雇员参与了引发持续战争的哈马斯袭击，而暂停了该机构的资助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部称敦促两国政府削减资金并“不支持一个包含数百名哈马斯恐怖组织成员的组织”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/4df2c95b-3466-474b-bc0a-aaaeb6b54770_fc6bc4a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人等待周六美国空军在加沙城空投人道主义援助物资。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据以色列的声明，更新的援助表明加拿大和瑞典选择“忽视近东救济工程处员工参与恐怖活动”。&lt;/ p>;&lt;p>;周六，瑞典在收到对近东救济工程处支出和人员进行额外检查的保证后，宣布首次拨款 2000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大周五表示，将恢复向近东救济工程处提供资金，“因为”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的指控后，包括美国、英国、德国和日本在内的约 15 个国家于 1 月下旬暂停向近东救济工程处提供资金。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列指责近东救济工程处与武装分子有联系的加沙主要援助提供者是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;该机构负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 周六对瑞士广播公司 RTS 表示，他对更多国家恢复恢复“谨慎乐观” “在未来几周内”提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为海湾地区的某些国家实际上将增加对该机构的捐款，”拉扎里尼补充道。&lt;/p>;&lt;p>; “今天，我必须为我们的机构处理一场生存危机，该地区正在经历一场地震危机，这场地震肯定会在未来几十年产生后果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“该机构面临死亡的风险，面临被关闭的风险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处在巴勒斯坦被占领土、黎巴嫩、约旦和叙利亚雇用了约 30,000 名员工，在加沙地带雇用了约 13,000 名员工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列指控近东救济工程处大约十几名员工参与了哈马斯袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，在战争期间被以色列当局拘留的一些加沙工作人员讲述了在拘留期间的虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;欧盟委员会本月早些时候表示，将向近东救济工程处提供 5000 万欧元（5500 万美元）的资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/53cbc564-2880-434c-916b-93cd858a90dc_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;资料照片：联合国巴勒斯坦难民机构负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 2 月份在比利时布鲁塞尔出席新闻发布会。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构的工作在加沙变得至关重要，联合国在经过五个多月的战斗后多次警告该地区饥荒迫在眉睫。&lt;/p>;&lt; p>;根据法新社根据官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动的袭击造成约 1,160 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复性军事行动已造成至少 30,960 人死亡据哈马斯统治地区卫生部称，在加沙，主要是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ireland to keep ‘sexist’ constitutional language about mother’s duties at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254821/ireland-keep-sexist-constitutional-language-about-mothers-duties-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.10 03:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/982594f6-15ae-4d12-aa92-c770811fdfba_7534d17f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;岛民玛丽亚·麦克斯威尼 (Maria McSweeney) 在戈拉岛投票爱尔兰西部多尼戈尔海岸，周五举行爱尔兰宪法公投。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰似乎将拒绝取代宪法中有关家庭构成和“母亲在家庭中的职责”的提议，这对政府来说是一次重大失败。&lt; /p>;&lt;p>;总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 提出，周五恰逢国际妇女节举行公投，希望借此机会删除一些“关于女性的非常过时、非常性别歧视的语言”。&lt;/p>;&lt; p>;他表示政府将接受结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为现阶段很明显，家庭修正案和护理修正案公投已经失败——在可观的投票率下全面失败，”他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/10/5beffb88-c14d-4f6e-8e7d- 77d6038767f3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱尔兰伊尼斯莫尔，一名身着服装的人举着反对家庭修正案和护理修正案公投的标语牌周六。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们有责任说服大多数人投‘赞成’票，但我们显然没有做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;官方结果预计将于当天晚些时候公布。&lt;/p>;&lt;p>;这两项提案将对 1937 年制定的爱尔兰宪法第 41 条的文本进行修改。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在性别平等方面的失败北京表示，仍然阻碍了妇女和经济发展。&lt;/h3>;&lt;p>;首先要求公民将家庭的定义从基于婚姻的关系扩大到包括其他持久的关系，无论是否基于婚姻。&lt;/p>;&lt; p>;第二项将用一项条款取代围绕母亲职责的语言，该条款承认家庭成员通过“家庭成员之间存在的纽带”提供照顾。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，该提案旨在分散母亲的负担对残疾人的照顾从仅母亲到整个家庭成为关于国家支持照顾者的程度或意愿的争论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes landmark residential tower in southern Rafah as truce talks stall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254819/israel-strikes-landmark-residential-tower-southern-rafah-truce-talks-stall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/a2aafba1-8ba4-4239-9968-55a16a19c75c_8d3bb28b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦人在加沙地带南部激烈空袭后检查被毁坏的建筑物拉法市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居民称，以色列周六袭击了加沙地带南部拉法最大的住宅楼之一，加大了对其尚未入侵的飞地最后一个地区的压力超过一百万流离失所的巴勒斯坦人正在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;这座 12 层建筑在罢工中受损，居民称数十个家庭无家可归，但没有人员伤亡的报道。以色列军方表示，哈马斯正在利用该街区策划对以色列人的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该塔内的 300 名居民之一告诉路透社，该塔距离埃及边境约 500 米（1,600 英尺）。以色列警告他们 30 分钟后在夜间逃离大楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/09/8ad4353f-93e4-4325-8456-f9ab512acdd2_d016b5c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦青年带着从以色列连夜空袭拉法，一栋住宅楼成为废墟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人们惊慌失措，跑下楼梯，有的摔倒，一片混乱。人们留下了自己的财物和金钱，”穆罕默德·阿尔-纳布里斯 (Mohammad Al-Nabrees) 说道。他补充说，在惊慌失措的疏散过程中从楼梯上绊倒的人中有一位朋友怀孕的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;此次罢工在以色列广大地区的居民中引起了恐慌。袭击拉法，加沙 230 万人口中有一半以上在此避难。以色列表示计划在该地区开展行动，该地区被称为哈马斯的最后堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;但其承诺只有在平民撤离后才会采取行动，但这并没有平息国际社会的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列对加沙无情的空中和地面攻击已经过去了五个月，卫生当局表示，近 31,000 名巴勒斯坦人被杀，恐怕还有数千具尸体被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队提出了加沙撤离计划&#39; &lt;/h3>;&lt;p>;这场战争是由哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动的袭击引发的，根据以色列统计，此次袭击造成 1,200 人死亡，253 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六，四名以色列人质在以色列对飞地的袭击中丧生，但没有提供任何证据。以色列军方没有立即回应这一说法，此前曾表示哈马斯的此类视频是心理战。&lt;/p>;&lt;p>;这次攻势使加沙陷入困境，该地区已经因以色列和埃及长达 17 年的安全封锁而陷入困境，陷入人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西周六在埃及纪念烈士和退伍军人日的讲话中表示，重建加沙的成本可能超过 900 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;大部分沿海飞地已沦为废墟，大部分人口流离失所，联合国发出疾病和饥饿警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/e4d24807-40e0-4708-ad77-7fdb59cbd5f2_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;人们在拉法的激烈空袭后检查被毁的建筑物。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘满载加沙救援物资的船只周六准备离开塞浦路斯。欧盟委员会表示，塞浦路斯和加沙之间的海上援助走廊最早可能在本周末开始运营，这是一个由国际慈善机构运营并由阿拉伯联合酋长国资助的试点项目。&lt;/p>;&lt;p>;三名巴勒斯坦儿童死于加沙卫生部发言人阿什拉夫·齐德拉 (Ashraf Al-Qidra) 表示，北部希法医院一夜之间出现脱水和营养不良的情况，近 10 天内因类似原因死亡的巴勒斯坦人人数已增至 23 人。&lt;/p>;&lt;p>;“这种残酷的情况红十字国际委员会主席米里亚娜·斯波尔贾里奇 (Mirjana Spoljaric) 表示：“战争已经破坏了人类共同的意识。”&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁结束敌对行动，以便为哈马斯在加沙分配有意义的援助物资无条件释放所有人质，并让以色列人道地对待被其拘留的巴勒斯坦人，并允许他们与家人联系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，关于停火和释放仍被单独关押在加沙的 134 名人质的谈判似乎在 3 月 10 日或前后开始的穆斯林斋月这一希望的最后期限之前拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯消息人士告诉路透社，该组织的代表团“不太可能”周末再次访问开罗进行会谈。哈马斯将僵局归咎于以色列，以色列拒绝保证结束战争或从加沙撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，只有哈马斯失败，战争才会结束，哈马斯的停火期限为总理本杰明·内塔尼亚胡称其为“妄想”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，过去一天，他们在汗尤尼斯南部、加沙中部及其北部逮捕了30多名武装分子，找到了武器，并杀死了30多名武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，最后一天，至少有 82 人在以色列袭击中丧生。医务人员称汗尤尼斯有 23 人死亡，加沙北部的以色列大火导致海滩沿岸的一名巴勒斯坦渔民丧生。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心，斋月期间暴力事件也可能在被占领的约旦河西岸升级，以色列在那里加强对巴勒斯坦街头袭击的突袭。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦囚犯协会周六表示，自 10 月 7 日以来，以色列已在该处拘留了 7,500 多名巴勒斯坦人。以色列军方表示，已有 3,500 名巴勒斯坦嫌疑人被捕，其中约一半人被逮捕。其中属于哈马斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspected of forgery and theft after seizing 28 stolen identity documents and bank cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254817/hong-kong-police-arrest-3-suspected-forgery-and-theft-after-seizing-28-stolen-identity-documents-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/d9232748-4c1b-4644-97fb-c0c7ba8b40c1_0c63ef5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方检获文件包括香港身份证、中国内地旅行证、银行卡、驾驶证及施工安全培训证书。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在检获28份被盗的身份证件和涉嫌用于申请贷款的银行卡后，以涉嫌伪造和盗窃罪逮捕了三人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六透露，警方前日突击搜查长沙湾海丽村一套单位，发现两男一女，以及共28份不属于三人的文件。&lt;/p>;&lt;p >;检获的证件包括香港身份证、内地旅行证、银行卡、驾驶执照及建筑安全培训证书。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/09/17d1d627-02a8-42ed-966f-bf98e8d196b4_fc577f25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这三名香港人年龄介乎38至41岁，因涉嫌伪造及盗窃罪被捕并拘留。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人员亦没收据信用于制作虚假文件的工具，包括电脑、复印机、胶板、刀具及印有不同尺寸身份照片的贴纸.&lt;/p>;&lt;p>;这三名香港人年龄介乎38至41岁，因涉嫌伪造及盗窃罪被捕并拘留。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，该团伙通过多种方式盗取身份证件。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港警方向痴呆症患者、照顾者提供更多追踪设备&lt;/h3>;&lt;p>;这些文件随后被上传到网上开户系统警方补充说，三人使用美术用品和贴纸等工具，导致伪造文件的质量较差。&lt;/p>;&lt;p >;警方警告公众看管自己的财物，不要向他人透露个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;伪造文件属于犯罪行为，被定罪者将面临最高 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;任何被定罪的人盗窃罪最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 23:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Domestic abuse, cultural divide in spotlight as Chinese tech worker faces US charges in wife’s killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254807/domestic-abuse-cultural-divide-spotlight-chinese-tech-worker-faces-us-charges-wifes-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/ff5b02b1-3c98-45d7-ab9d-e671ecdf8b01_7322a742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;一月中旬接到举报后，北加州警方检查了一处房屋，发现一名 27 岁的中国公民谷歌软件工程师，“他的衣服、腿、手臂和手上都有血迹”，他的身体也有血迹。法庭文件显示，妻子的尸体就在附近。警方报告补充说，陈立人一动不动地跪在地上，双手举在空中，茫然地凝视着前方。&lt;/p>;&lt;p>;加州高等法院的文件显示，受害人躺在他们价值 200 万美元的住宅的卧室地板上，余宣仪，同样 27 岁，谷歌软件工程师。圣克拉拉的一名侦探写道：“我相信嫌疑人陈通过反复击打他的妻子、受害人于的头部，谋杀了她。”&lt;/p>;&lt;p>;硅谷以其企业园区和遍布玩具的开放式办公室而闻名。但这起可怕的案件凸显了另一面，即高级工程师和其他移民在应对职业和文化障碍以及紧迫的社会期望时所面临的压力。雪上加霜的是，美国面向亚裔美国人的心理健康和家庭暴力服务存在巨大缺口，因为移民面临着语言问题和不同的隐私观念，这些问题往往阻碍他们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“如果只是这样就好了。”加州卡斯特罗谷华人社区心理健康协会会长彭伊莲表示：“没有那么强烈的耻辱感，如果及早干预，很多悲剧都是可以避免的。”硅谷或其他地方的团体为陷入困境的粤语和普通话使用者提供服务。 “太糟糕了，没有人注意到他问题的严重性，因此他可以尽早获得帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/09/25a8e0fa-d167-4bd7-adce-d19221edb7ac_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈立人已被起诉1月16日，他的妻子余宣仪在加利福尼亚州的家中被发现被殴打致死，罪名是一级谋杀。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈涉嫌谋杀余的许多细节和动机仍然未知，可能只有在今年晚些时候的审判中才会浮出水面。也不知道陈是否会以心理健康为由进行辩护。但专家表示，这对夫妇面临的问题似乎与咨询工作中常见的模式相符。&lt;/p>;&lt;p>;在美国工作的中国和其他亚洲工程师在谷歌、Meta 或其他领先公司找到工作之前往往拥有出色的学术背景美国公司。来自四川省的陈和来自吉林省的余在就读北京清华大学和加州大学圣地亚哥分校之前，都是高中的尖子生。官方喉舌《环球时报》在一篇关于这起谋杀案的报道中称，“他们完美的教育背景和工作经验让他们过上了令人羡慕的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在兴奋消退之后，许多移民充满压力的职业生涯正面临着他们所面临的第一轮困难。受到父母的溺爱，被老师誉为神童，他们的性格可能很脆弱，无法应对挫折。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对祖国怀念，突然面临与期望之间的巨大落差。”和现实。这就是他们开始遇到问题的时候，”彭说。她说，她的团队的很大一部分客户来自 IT 行业。 “中国的这一代孩子，无论是精英还是非精英，都是在极大的压力下成长起来的，在激烈的竞争环境中喘不过气来。太毒了。”&lt;/p>;&lt;h3>;华裔博士生枪杀事件激起亚裔美国人焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;1月16日圣克拉拉谋杀案的消息震惊了全球亚裔和亚裔社区。对于清华大学毕业生 Lily Yang（清华大学毕业生，她也嫁给了她在学校认识的人，然后在高压科技行业工作了 27 年）来说，这种相似之处令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;“我去了他们同一所学校。他们是情侣，相隔几个月来到美国，直到最后一部分，都非常有亲和力。”最近从英特尔退休的广西壮族自治区人杨说。 “这真是令人震惊，难以想象，怎么会发生这种事？据我了解，它已经酝酿了一段时间。但这太悲惨了。”&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力案件的核心是对伴侣施加控制的冲动，再加上嫉妒、对伴侣成功的不安或要求离婚，情况更加复杂。根据美国国立卫生研究院的数据，男性（通常是年轻人，自尊心低，童年时期遭受过虐待）是暴力的主要施暴者，尽管并非唯一。&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力往往在以下人群中更为明显：专家表示，移民可能在社会和文化上受到孤立，这会加剧权力失衡，并由于语言障碍、无知或制度性种族主义而使受害者更难离开或寻求帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/f42788da-1fbd-48a7-83e7-68234416b97e_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;这对夫妇住在加利福尼亚州山景城的谷歌总部附近。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“统计数据显示，美国有大量移民被杀害，这与移民面临的障碍数量有关。亚太性别暴力研究所政策主任格蕾丝·黄 (Grace Huang) 表示： “你可能有非常非常控制的行为，但它实际上并不表现为身体暴力。但当有人决定“我受够了”时，最终的控制行为就是杀死他们。这实际上并不少见。”&lt;/p>;&lt;p>;一些来自亚洲的移民对家庭暴力有不同的看法，特别是在信奉儒家思想的文化中，儒家思想传统上将妻子置于丈夫之下，详见《三从》儒家文本呼吁女性服从父亲、丈夫和儿子，并保持“谦虚和道德”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚洲在应对配偶暴力方面取得了进展，但家庭暴力在中国已得到遏制继 1995 年主办联合国世界妇女大会之后，2015 年颁布了法律 - 儒家传统往往依然强大，特别是在日本、中国、越南、蒙古和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;随着余被杀的消息传开，圣诞老人克拉拉县地方检察官杰夫·罗森敦促公众与执法部门合作制止家庭暴力。但专家表示，在亚洲，配偶虐待往往更多地被视为私人问题，而​​不是犯罪，咨询和社会服务经常短缺，特别是在农村地区。&lt;/p>;&lt;h3>;反虐待率下降背后是否是报告不足？ -加州发生亚洲仇恨袭击？&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国立卫生研究院的一项研究，中国每万名公民拥有 0.036 名临床心理学家，而英国为 1.8 名，美国为 6 名。 93.6%的中国患者和护理人员对精神疾病存在误解，导致他们无法得到适当的护理。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，如果有人举报你有家庭暴力，通常你要做的就是说这是一个家庭暴力。” &#39;家务事&#39;。因此，丈夫或任何实施暴力的人都会说，‘我会更加努力’——就这样了，”彭说。 “他们不知道的是，美国对家庭暴力案件往往是零容忍的。”&lt;/p>;&lt;p>;在强调暴力从来都不是正当的的同时，那些试图梳理余被谋杀背后因素的人也指出了其面临的一些压力。移民技术工人对获得 H-1B 技术工人签证的公司负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;工作不稳定已成为常态，自 2023 年 1 月以来，大约有 23 万名技术人员被解雇，人们越来越担心生成式人工智能将取代医疗保健提供商 APN 发布的《2023 年科技心理健康报告》发现，77% 的科技工作者将更大的精神压力归咎于裁员，而管理公司 AppDynamics 的研究指出，57% 的科技工作者感到精疲力竭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/09/1b67baef-1a0f-472f-b55a-c72d84d92ac5_0c955018.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈立人就读于北京清华大学和加州大学旧金山分校迭戈.照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管谷歌、亚马逊和其他科技巨头提供咨询和心理健康项目，但员工，尤其是外国出生的员工，往往对使用这些项目犹豫不决。研究公司 Censuswide 的数据显示，超过 30% 承受压力的科技工作者避免寻求治疗，担心同事或家人会评判他们，否则他们会失业。&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国人是美国增长最快的族裔群体以华人为首的美国约有2400万人口，占美国总人口的近8%。但专家表示，他们也面临着很多问题，尤其是男性，他们可能面临巨大的文化压力，需要出类拔萃、隐藏自己的感受并避免“显得软弱”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到家庭动态，这些态度往往会蔓延到公共关系顾问兼Fruit + Flower Company 创始人克里斯蒂娜·黄 (Christina Wong) 表示，她出生于南加州，父亲是第一代广东人，父亲经常对孩子进行身体和言语虐待。&lt;/p>;&lt;p>; “我妈妈现在更加坚持自己的立场，但她仍然没有离开，”黄说。传统上，“男婴受到尊重，被视为非常非常珍贵的物品，被宠坏了。我父亲也一样，基本上被宠坏的男孩就是这样，他们不认为自己有什么问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚裔美国人在袭击事件增加中面临心理健康危机&lt;/h3>;&lt; p>;黄说，她花了几十年的时间与伤害、愤怒和家庭秘密作斗争，这是一位密友自杀后的一个关键顿悟，促使她寻求替代疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“移民经历是如此复杂，她说，亚洲的竞争已经摆脱了历史贫困。 “即使在亚洲文化和家庭中，成功的定义也非常具有挑战性，它使我们处于精神压力状态，但你无法表现出来。”&lt;/p>;&lt;p>;邻居们形容陈和于是一个令人愉快的人2023 年 4 月，当他们搬进距 Google 不远的 Valley Way 社区时，这对夫妇给了他们饼干。1 月 16 日早些时候，一位朋友去查看他们的情况，担心他们都没有接电话，并看到陈“一动不动”据警方报告，陈先生跪下”并报了警。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，陈先生将面临终身监禁，不得假释。检察官还指控陈针对弱势受害者，使用了“高度残忍、恶毒或冷酷”的“巨大暴力”。他的下一次听证会定于四月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;陈上个月戴着白色头盔出现在听证会上，彭说，这表明他可能有自杀倾向。他没有提出抗辩，他的律师也拒绝透露他是否接受过精神检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭在丈夫自杀后意识到中文咨询的巨大需求她的女儿变得抑郁，促使她在 2012 年成立了该协会。&lt;/p>;&lt;p>;最初，大多数拨打“热情热线”的人都是说粤语的人。 2016年之后，随着该组织获得更多认可并赢得公共服务奖项，更多讲普通话的客户以及更喜欢英语的第二代中国人按照移民模式打来电话。&lt;/p>;&lt;p>;该协会最大的问题仍然是缺乏人才资源和志愿者。缺乏敏感性或咨询专业知识的语言技能是有问题的。 “他们可能会说‘你想自杀吗？’彭说。&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力、科技工作者压力、文化异化和否认都在其中，许多第一代“虎”父母想知道为什么他们的压力很大后代会与想象中的朋友交谈或拒绝进食。&lt;/p>;&lt;p>;“通常，当我们的辅导员向父母建议他们的成年子女正在与心理健康问题作斗争时，父母会说‘不，不，我只是想要快速解决问题’解决方案”，彭说。 “人们确实缺乏理解，而且过于担心人们如何看待他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲父母的成功观念只会增加心理健康压力&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔校友杨在女儿们在大学与压力作斗争后，她最初联系了非营利性国家精神疾病联盟，结果发现她参加的会议中没有亚洲人。&lt;/p>;&lt;p>;“哇，发生了什么事？”她回忆起当时的想法。 “难道只有我倒霉，其他人都没有生病吗？”最终，她遇到了彭，后来利用了一项英特尔计划，该计划为帮助非营利组织的退休人员提供经济奖励。&lt;/p>;&lt;p>;疫情结束后，杨将她的管理专业知识带到了温暖的一线，帮助招聘更多的辅导员，为远程辅导员建立培训和监控结构以及电话网络。该组织对这项服务的宣传进展缓慢，担心被淹没，但已经收到了来自美国各地甚至中国的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“Elaine 非常好，但她只是一个人，”杨说。 &lt;/p>;&lt;p>;自余案发生以来，他们接到了更多的电话，一线希望可能是人们对家庭暴力、压力和咨询的认识不断提高。 “这样的悲惨事件希望能让人们大开眼界，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 23:20:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>