<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Global equality champion Iceland set to elect woman as president for second time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265024/global-equality-champion-iceland-set-elect-woman-president-second-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/052dfb49-6568-443c-b5c4-7294d0beae3b_b4586f6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冰岛前总理卡特琳·雅各布斯多蒂尔（右）和哈拉·托马斯多蒂尔辩论在雷克雅未克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上性别最平等的国家冰岛将史上第二次选举女性担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地的投票站北大西洋岛屿将于周六开始选举古德尼·约翰内森的继任者，后者将在两届任期后辞职。赢得最多选票的候选人将在单轮选举中成为国家元首，任期四年。&lt;/p>;&lt;p>;两名女性在民调中支持率不相上下。辞去总理职务并竞选总统的卡特琳·雅各布斯多蒂尔面临着来自具有私募股权背景的平等倡导者哈拉·托马斯多蒂尔的竞争。国家能源局局长 Halla Hrund Logadotir 在最近的民意调查中跌至第三位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/01/5a7fc9ad-6cc6-4b5c-91cc-886f226a294b_1bb3f561.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人 Halla Tomasdottir 演员表她在雷克雅未克的一个投票站投票。冰岛拥有世界上最小的性别差距，并且在女性赋权方面拥有悠久的历史。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投票于当地时间上午 9 点开始，晚上 10 点结束，预计投票站关闭后不久将公布第一批结果，并在接下来的几个小时内得出最终结果。&lt; /p>;&lt;p>;冰岛拥有世界上最小的性别差距，并且拥有悠久的女性赋权历史，众所周知，妇女每隔几年就会举行罢工，抗议社会中仍然存在的不平等。 1980 年，维格迪斯·芬博加多蒂 (Vigdis Finnbogadottir) 成为世界上第一位当选总统的女性，该国创造了历史。她随后连任四届。&lt;/p>;&lt;p>;在她之后的过去 28 年里，冰岛一直由男性国家元首领导。虽然总统的宪法权力有限，但在这个拥有约 376,000 人口（约占阿拉斯加人口一半）的国家中，作为一股团结力量，总统的作用非常重要。总统还被视为随着英语的普及而面临恶化风险的语言的守护者，并拥有立法否决权，有能力就有争议的问题强制进行全民公投。&lt;/p>;&lt;p>;总统还可以在政府组建过程中发挥作用，并可以拒绝解散议会。政治学家奥拉维尔·哈达森 (Olafur Th Hardarson) 在接受采访时表示，否决权仅由一位总统奥拉维尔·拉格纳尔·格里姆森 (Olafur Ra​​gnar Grimsson) 使用过，他在 20 年的执政生涯中“使这一总统权力成为活生生的现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/7b7b9961-cf96-4329-9509-c18f42fdb0e6_e6bdfe57.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个标志指示前往雷克雅未克投票站的路线。虽然总统的宪法权力有限，但作为这个拥有约 376,000 人口的国家的团结力量，其作用非常重要。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任总统约翰内森于1月1日宣布他将在第二任期后不再寻求连任，这令全国大吃一惊。他深受喜爱，服务也没有争议。&lt;/p>;&lt;p>;角逐总统职位的 12 名候选人不代表任何政党，各政党也没有宣布支持任何人。哈达森说，这意味着“人们对候选人个人特征的估计是投票行为的最重要因素”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2017 年以来，48 岁的雅各布斯多蒂尔 (Jakobsdottir) 一直担任总理政治生涯多种多样，曾担任内阁职务，包括教育和北欧合作事务。作为总理，雅各布斯多蒂尔因与科学家和卫生当局的密切合作，对 Covid-19 大流行的反应而受到赞扬，避免了许多其他欧洲国家的严格限制。疫情消退后，她的第二个任期的特点是跨政治领域的联盟党之间关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，雅各布斯多蒂尔强调了总统作为团结力量的作用，并表示她将专注于防止两极分化.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/61823a75-250b-4240-befb -f15ec3f7013b_48162cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冰岛前总理卡特琳·雅各布斯多蒂尔 (Katrin Jakobsdottir) 和她的丈夫古纳尔·西格瓦尔达森 (Gunnar Sigvaldason) 走在雷克雅未克的一个投票站。这位三个孩子的母亲拥有冰岛文学学位，并于 2022 年出版了一本犯罪小说。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还谈到维护冰岛的“核心价值观”——民主、人权和平等。这位三个孩子的母亲拥有冰岛文学学位，并于 2022 年出版了一本犯罪小说。&lt;/p>;&lt;p>;Tomasdottir，55 岁，非营利组织 B Team 的首席执行官，倡导商业透明度，尤其注重商业道德、可持续发展和平等。&lt;/p>;&lt;p>;Tomasdottir 是一家私募股权公司和一家追求负责任投资的公司的创始人，是第一位被选为冰岛商会领导者的女性。&lt;/p>; &lt;p>;这位两个孩子的母亲以继续教育和旨在赋予妇女权力的举措而闻名。作为总统，她计划让冰岛人民聚集在一起讨论该国的核心价值观，并在国际舞台上为他们发声。&lt;/p>;&lt;p>;洛加多蒂尔，43 岁，是国家能源局局长，专门从事环境和能源问题。她在雷克雅未克大学任教，并担任哈佛大学的兼职教授。她的课程包括能源政策战略和气候问题。 2017 年，她与他人共同创立了哈佛大学北极倡议，并致力于建立国际性别平等项目“女孩女孩计划”。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个年幼女儿的母亲将自己视为冰岛创新的推动者，并表示国际合作的力量。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Singapore’s defence minister says strengthened resolve prevents conflict in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265023/shangri-la-dialogue-singapores-defence-minister-says-strengthened-resolve-prevents-conflict-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/27fea23b-f6ad-4259-b6b7-5c5b10ea8d63_2c041d8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国防部长黄永宏在慕尼黑安全会议上发表讲话二月。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国防部长黄永宏表示，我们从其他地方吸取了“侵略成本”的教训，并全面加强了确保亚洲不会爆发冲突的决心周六。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达在亚洲顶级防务峰会香格里拉对话会上接受记者采访时表示，亚洲与乌克兰和中东地区地理位置相隔，那里的局势“不稳定” ，提供了一个反思的“心理空间”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与去年相比，今年对话中部长和官员的普遍情绪之一是，欧洲和中东发生的事情“不应该”发生在亚洲”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个反复出现的主题。从他们的角度来看，我们正在以较低的成本间接吸取重要的教训，因为我们看到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说的是，我们已经加强了决心或先发制人，不应该发生冲突在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“一个是因为它会真正破坏稳定，拥有第三个对抗中心。但也[因为]关于侵略成本和侵略后果的教训。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴恩达还指出，“一切都必须重新冒险”如果该地区发生实体冲突，无论是在南海还是台海两岸。&lt;/p>;&lt;p>;“所有的计算都必须重新进行。这将影响全球贸易。全球贸易的三分之一经过南海。”&lt;/p>;&lt;p>;在美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长会晤后，吴博士还谈到了有关美国和中国之间互动的问题周五，董军。&lt;/p>;&lt;p>;这是两国国防部长 18 个月来首次进行实质性面对面会谈。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人讨论了台湾、乌克兰战争、以及以色列-加沙战争。中国国防部发言人告诉记者，会谈是“积极、务实和建设性的”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在周六上午的峰会上发表讲话时强调，印太地区仍然是中国的“优先事项”华盛顿并表示，“只有亚洲安全”，美国才能安全。&lt;/p>;&lt;p>;他发表上述言论之际，人们越来越担心华盛顿专注于帮助乌克兰反击俄罗斯的入侵和支持以色列在加沙的战争，同时试图确保冲突没有蔓延，已经转移了人们对印太地区的注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥斯汀还表示，美国和中国将在“未来几个月内”恢复军事交流”，北京赞扬两国之间的安全关系“稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;在回答中央社关于新加坡在中美互动中扮演的角色的问题时，吴恩达表示，新加坡是“现实的”，并没有野心太大或战略过度。&lt;/p>;&lt;p>;“中美面临的问题，只有中美才能解决。他们是大国，我们怎么能认为我们对这一进程有重大影响呢？”&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡能做的是为不同国家——甚至是那些具有不同观点和观点的国家——提供一个想要实现目标的场所。他补充道，“我们聚集在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们在这里也表达了倾听的愿望。不然你为什么要来开会听意见？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/01/a118e9d0-eda6-484c-9809-d05cf5c50263_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国防部长黄永宏在会议间隙发表讲话去年在新加坡举行的香格里拉对话会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，这些年来对话变得“更加真实”，处理实际问题，寻找解决方案，听取不同意见。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因此，只要我们认为那里有价值，新加坡就会继续发挥这一作用，”Ng 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周六下午，Ng 还接待了 24 名来访的部长及其代表，包括美国和中国国防部长在内的圆桌讨论会。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国防部在一份新闻稿中表示，部长们讨论了“广泛的问题”，包括美中关系&lt;/p>;&lt;p>;鉴于当今世界各地复杂的安全挑战，部长们重申了维护地区和国际和平与稳定的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new India envoy urges neighbours to ‘get along well’ amid talk of Xi-Modi meeting and border military build-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265011/chinas-new-india-envoy-urges-neighbours-get-along-well-amid-talk-xi-modi-meeting-and-border-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/cd25bbae-f611-416f-94de-cce838e8be7b_46c4656d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年5月31日，中国驻印度大使徐飞鸿赠送他给杜鲁帕迪·穆尔穆总统的国书。图片来源：中华人民共和国驻印度共和国大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新任驻印度大使徐飞鸿在新德里举行的仪式上递交国书，外界猜测印度总理纳伦德拉·莫迪与中国可能会面习近平主席下个月。&lt;/p>;&lt;p>;徐三周前抵达新德里，填补为期 18 个月的空缺，他是在总统官邸向印度总统德鲁帕迪·穆尔穆递交国书的七名特使之一&lt;/p>;&lt;p>;据中国驻印度大使馆消息，徐大使还拜会了穆尔穆，呼吁双方共同努力“增进政治互信，妥善管控分歧，推进互利共赢”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁双方探讨“周边大国和睦相处”之道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;徐的任命于 5 月初宣布，填补了该职位自 1976 年以来最长的空缺。他的前任孙卫东于 2022 年 11 月离职，并在北京担任外交部副部长职务。&lt;/p>; &lt;p>;自 2020 年以来，中国和印度军队在有争议的喜马拉雅边境沿线多个地点发生冲突，造成双方人员伤亡，这两个亚洲大国之间的关系急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，中国和印度之间的关系急剧恶化。印度已进行多轮军事会谈，并已从边境沿线的四个地点脱离接触。但两国关系仍然冷淡，双方在边境地区稳步增强军事能力。&lt;/p>;&lt;p>;印度广播公司NDTV援引周一拍摄的卫星图像报道称，中国部署了六架J-20隐形战斗机 -最先进的——位于西藏自治区第二大城市日喀则的军民两用机场。日喀则距离中国与印度锡金邦的边境不到 150 公里（93 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;这被认为是商业卫星图像上捕捉到的中印边境附近最大规模的歼 20 喷气式飞机部署。据报道，2020 年，在距离阿克赛钦争议地区约 320 公里的新疆维吾尔自治区和田空军基地，可以看到两架 J-20 战斗机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，印度已采取行动加强其在边境附近的军事存在。 3 月份，彭博社报道称，印度已从该国西部边境部署了 1 万名士兵，在与中国有争议的边境巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，印度军队表示已在印度设立了两个高空坦克维修设施。拉达克东部地区，其中一个距离中国边境仅 25 公里。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于预计莫迪将获得第三次总理任期，这两个亚洲竞争对手之间有望解冻。 6月4日选举结果公布后立即恢复外交活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月份，十年前上​​台的73岁莫迪在接受《新闻周刊》采访时表示，表示印度和中国应紧急解决边境“长期局势”。&lt;/p>;&lt;p>;据印度新闻门户网站Firstpost.com报道，新当选总理的外交议程预计将包括七国集团峰会6 月 13 日至 15 日在意大利举行，以及 7 月在哈萨克斯坦举行的上海合作组织 (SCO) 峰会，届时他可能会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，印度加入了上海合作组织——一个由中国组成的欧亚集团，俄罗斯和四个中亚国家重点关注反恐以及政治和经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和莫迪上次短暂会面是在八月份约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers ask for closure of potential loophole that could let some professionals escape penalty for failure to report child abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265015/hong-kong-lawmakers-ask-closure-potential-loophole-could-let-some-professionals-escape-penalty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/d9bf1692-5e1c-4b69-865e-a65264095dbd_ea9ea60b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者担心某些职业可能会因未能报告可疑儿童而逃脱起诉虐待。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法者呼吁政府对五类专业人员进行更好的定义，这些专业人员必须根据拟议的立法报告涉嫌虐待儿童的案件，而其他人则质疑为什么某些角色，例如周六，在立法会法案委员会会议上，立法会议员就《强制报告虐待儿童法案》表示，他们担心一些从事儿童工作的人，尽管拥有专业地位，但可能会被排除在外。立法草案中的描述并未完全涵盖。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的五种职业是听力学家、临床心理学家、营养师、教育心理学家和语言治疗师。&lt;/p>;&lt;p>;立法者表示，这可能会导致一些人因未能举报虐待儿童而通过更改职称来逃避起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“举个例子，该法案提到了一个自称是营养师的人，”黎立委说&lt;/p>;&lt;p>;“我在网上查了一下，在大陆，这些人不叫营养师，叫公共营养师，分为四个级别。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人自称为公共营养师，因为香港没有注册制度，他们可以自称是公共营养师，你也无法起诉他们。”&lt;/p>;&lt;p>;草案中将听力学家定义为以下人士：声称自己是听力学家，或者公布自己的名字是听力学家。&lt;/p>;&lt;p>;但其他类型的工作，例如药剂师，是根据政府法令来定义的。&lt;/p>;&lt;p>;Lai 提出他在会议上对政府官员表示担忧，即立法中具有类似措辞的其他四个类别也可能存在潜在的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;使用的中文短语的意思是“声称的人”，而不是法律手册中对药剂师等专业人士的定义被认为是潜在起诉问题的根源。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息传出之际，立法者正在讨论拟议的法律，其中包括最高三个月监禁和 50,000 港元的罚款（6,390 美元）对特定类别的违法者处以罚款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /01/5dbe6539-9df3-474e-ab22-698737057bad_ee11b622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医疗界立法会议员林大卫表示，他希望看到儿童中潜在的漏洞滥用报告立法已结束。郑京基&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医疗界立法会议员林子源同意黎智英的观点，认为这5个职位不受《条例》规管，很容易更改职称。 &lt;/p>;&lt;p>;林说：“我们希望你能把定义变得足够宽泛，因为这可以帮助孩子们。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的定义如此狭窄，这个人改变了他们的头衔，你仍然可以起诉他们，但你不决定他们是否有罪，法官会决定。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你今天可以选择调整法案，是不是比在法官面前争论你的案子？” &lt;/p>;&lt;p>;卫生局代表在会上解释，这五个角色并非以政府法例规管，而是透过社团或自愿登记管理。&lt;/p>;&lt;p>;校长李东恩助理卫生局局长表示，草案发布时，政府已经咨询了多个部门，当局理解对解释有不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局副局长何启明表示，当局已听取了大家的担忧，并承诺官员会研究是否需要修改草案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会找到这五类专业人员，但如何才能清楚地描述他们，以便保护儿童？我们需要回去考虑这一点。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还对草案涵盖的专业人士名单提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;Judy Chan Kapui 询问为何不包括私人补习服务法律要求举报虐待儿童的人员中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论的很多专业人士，比如药剂师或医生，他们与儿童在一起的时间必须短于他们与儿童在一起的时间。”辅导课程，”她说。 “为什么我们要监管一些，而不是其他？”&lt;/p>;&lt;p>;教育主管部门在会上表示，该名单是针对经常接触儿童的人员以及受到一定监管的职业人员而设计的。&lt; /p>;&lt;p>;他们表示，补习中心与普通学校不同，是一种非必需服务，因此草案中学校教师的覆盖范围将提供足够的“安全网”。&lt;/p>;&lt;p>;政府必须于6月7日前回应是否会修订该法案。&lt;/p>;&lt;p>;在将拟议法例提交立法会表决之前，立法者将有时间决定是否需要再次召开法案委员会会议。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US remains critical source of funds and start-ups for Hong Kong, head of InvestHK says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265016/us-remains-critical-source-funds-and-start-ups-hong-kong-head-investhk-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/4e482739-9881-47cc-971a-09ffdcb4b59e_c3a84244.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波（右三）与投资推广署署长 Alpha刘（右二）参观旧金山一家从事塑料材料回收的科技公司。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融中心投资促进机构负责人表示，尽管华盛顿与北京的关系紧张，但美国仍然是香港吸引资金和初创企业的最重要目的地之一&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署署长刘海旋表示，她采访过的一些美国科技公司表示对大湾区的投资机会感兴趣，该地区是一个由香港组成的经济区&lt;/p>;&lt;p>;她还透露，正在探讨组织美国企业来港考察。&lt;/p>;&lt;p>;“美国一直以来都是就外国公司来源地而言，排名前三或四位，仅次于中国大陆和日本，”她在伯克利接受采访时表示。 “它们都同样重要......我不会说其中一个比另一个更重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须继续培育这个......旧金山湾区，你知道，它是技术进步的基石&lt;/p>;&lt;p>;刘是财政司司长陈茂波率领的代表团成员之一，对旧金山和伯克利进行了为期四天的访问。官员们于周六返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;此行期间，投资推广署与旧金山商业协会湾区委员会签署了一份谅解备忘录，旨在加强合作，重点促进&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，截至去年，美国有1,273家公司在香港经营，落后于内地的2,177家和日本的1,403家。然而，美国的数字较过去十年下降了 8%，较 2012 年高峰期的 1,388 家下降了 8%。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月被任命担任该职位的资深银行家刘表示，投资推广署在吸引企业方面的共同努力已开始取得成果，她报告说，今年前四个月，她的机构帮助在香港建立业务的 198 家公司中有五分之一来自美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/695580ca-1293-4402-8923-7a1a8e3b02d0_701e3a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波、投资推广署署长刘子健、湾区委员会首席运营官 John Grubb 和湾区委员会中国倡议委员会联席主席徐凯文在加州签署协议。图片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，美国企业在香港的创新生态系统中发挥了重要作用，香港4,300家初创企业中有12%来自美国或者有美国血统。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，我们希望整体蛋糕做大，”她说。 “我向你们保证，更多的对话将会进一步进行……我们将继续将其细化到各个行业。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能、健康科学和绿色能源是投资推广署一直热衷关注的领域。该机构在全球设有 33 个办事处，包括旧金山和纽约。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，香港代表团与广东省和澳门官员一起参加了“湾对湾”对话，以建立更紧密的联系中国南部湾区和旧金山湾区。&lt;/p>;&lt;p>;刘和其他官员还参加了在伯克利举行的美中气候变化会谈，她说她在那里会见了绿色科技和基础设施公司的代表。此事发生之际，世界各地的媒体都报道了香港根据新的国内安全法进行的首次逮捕，以及 14 名反对派人士被定罪颠覆国家政权的事件。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，她遇到的美国高管中没有一个人提出过这样的问题。关于香港国家安全的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“他们实际上更关心如何有效地利用香港作为进入中国或亚洲的门户，”她说。 “事实胜于雄辩。”&lt;/p>;&lt;p>;但刘也承认，在美国和欧洲推动湾区蓝图的努力还不够。&lt;/p>;&lt;p>;刘还表示讲述了涉及迪拜王子的传奇故事，王子此前承诺于五月下旬返回香港，主持其在香港的家族办公室的就职典礼，但未能按计划进行。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会这样做时香港当局已与 Sheikh Ali Rashed Ali Saeed Al Maktoum 取得联系，并在投资推广署邀请他来香港之前进行背景调查，刘说：“香港是一个对商业非常友好的地方，设立公司不需要批准。”成立家族办公室。”&lt;/p>;&lt;p>;“大多数家族办公室可能更加私密，但我们无法控制他们想对媒体说的话。因此，[我们]很乐意帮助任何来香港的人。”&lt;/p>;&lt;p>;2021年，投资推广署成立了一个由刘领导的专门团队，以推动香港成为领先的家族办公室中心。香港财政部长 4 月份表示，超过 130 家家族办公室计划在香港设立或扩大业务，其中约五分之三位于内地。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest driver suspected of carrying passengers without hire-car permit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265017/hong-kong-police-arrest-driver-suspected-carrying-passengers-without-hire-car-permit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/eb487457-7cd8-45ce-89ea-31aadf11569c_4deb9ebe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方警告居民不要在没有适当许可证的情况下租用汽车。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周六针对非法网约车服务展开卧底行动，一名62岁男司机因涉嫌无牌载客而被捕&lt;/p>;&lt;p>;一名警员通过网上平台租用一辆私家车，从九龙前往香港国际机场的费用为 780 港元（100 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露知情人士透露，涉事网络平台并非Uber。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪嫌疑人因涉嫌无租车许可证载客、无第三方保险驾驶而被捕。 ”警方发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;他警告居民不要租用此类汽车，警方的打击行动将继续。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在一些出租车司机出现问题后，叫车服务重新成为人们关注的焦点。对 Uber 进行了至少 3 次“卧底行动”，并向警方举报了 13 名司机。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个出租车工会指责警方在制止非法网约车服务方面做得太少，称他们造成了不公平竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，警方共处理了 33 起出租司机非法载客案件，而 2022 年为 26 起。今年 1 月 1 日至 4 月 30 日期间，警方共处理了 19 起此类案件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Indonesia’s Prabowo calls for Palestinian state, end to war, remains firm on non-alignment in US-China rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265018/shangri-la-dialogue-indonesias-prabowo-calls-palestinian-state-end-war-remains-firm-non-alignment-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/b000e619-ad5a-424a-b635-232f11378bd1_1049ce9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托出席21日开幕式新加坡香格里拉对话峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 周六呼吁国际社会为以色列-加沙战争提供“公正的解决方案”，让双方都有“生存权” ”并且将会有一个巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列和巴勒斯坦持久和平与安全的唯一真正解决方案是两国解决方案，”他在新加坡香格里拉对话安全会议上表示论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么这对我们很重要？因为印度尼西亚是伊斯兰世界的一部分。尽管从物理上来说，我们不属于该地区，但中东发生的事情、加沙发生的事情影响、关注……印度尼西亚人民。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位前将军补充说，印度尼西亚将“做一些事情”。尽我们所能提供人道主义援助”，并为维和努力做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚也非常愿意撤离和治疗受伤的巴勒斯坦平民以及在印度尼西亚医院接受治疗的人员。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/ef5fdafa-44fe-44df-885d-09c413189a98_c6f79b87.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃在新加坡香格里拉对话会上发表讲话，并赞扬美国总统乔·拜登关于加沙停火的三阶段提议。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚是世界上穆斯林人口最多的国家，一贯表示支持巴勒斯坦在两国解决方案框架内独立。&lt;/p>;&lt; p>;72 岁的普拉博沃表示，该决议应考虑以色列的生存权和巴勒斯坦人“拥有自己的家园、自己的国家、和平生活”的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也认识到事实上，这场危机的解决必须包括相互尊重各方的权利和关切。不可能有任何单一的叙述是合理的，因为它经常被重复。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃还赞扬美国总统乔·拜登关于加沙停火的三阶段提议：“尽管我们还需要进一步研究拜登总统提出并宣布的这项提案的细节，我们确实认为这项提案是朝着我们必须走的方向迈出的重要的正确一步。”&lt;/p>;&lt;p>;他重申雅加达致力于“支持全面的和永久停火”，这将是迈向“以色列和巴勒斯坦之间真正和平，从而实现该地区真正和平”的一步。&lt;/p>;&lt;p>;在就维和努力发表讲话后，他补充道：“佐科·维多多总统指示我宣布，我们已准备好在不久的将来疏散、接收和治疗多达 1,000 名患者。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃赢得了印度尼西亚 2 月大选，并已确定十月接任总理。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及如果在中美竞争加剧的情况下被迫选边站时，他对雅加达的反应有何看法，普拉博沃重申了该国长期以来的不结盟政策。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们必须坚持不结盟政策，与世界各国保持最好的关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以关于中美之间的问题，我们将始终推动一切努力实现共存、实现合作、实现妥协。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士此前曾表示，普拉博沃在被确认就任总统后不久对中国和日本的访问是“一次重大外交”政变”，并表明他未来的外交政策方向是寻求与所有人保持平衡的关系。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃应中国国家主席习近平的邀请于 4 月会见了中国国家主席习近平，当时北京和华盛顿都在寻求在南海紧张局势升级之际，扩大其在该地区的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚不是南海领土争端的声索国，但北京和雅加达有自己的领土主张其在北纳土纳群岛的专属经济区存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这导致争议海域多次发生小规模冲突，例如 2022 年 12 月，中国派遣了世界上最活跃的海警 5901 船队。最大的海岸警卫队船只将在北纳土纳海巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;在四月份与中国国防部长董军会面时，普拉博沃表示，印度尼西亚希望深化与北京的防务合作，并促进两国关系的发展双方武装部队。&lt;/p>;&lt;p>;在普拉博沃前任维多多的领导下，北京与雅加达建立了牢固的关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国是印度尼西亚最大的贸易伙伴和第二大外国投资者。&lt; /p>;&lt;p>;普拉博沃在讲话中还表示，雅加达的不结盟政策源于所谓的“亚洲方式”处理冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的安全来自于两国之间良好的关系。我们的近邻。这是我们亚洲文化的一部分。我们必须与我们的近邻保持密切、友好的关系，”他说，并指出印度尼西亚过去曾与新加坡和马来西亚发生过冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在，我们是最好的朋友。我们在没有任何外部势力干涉的情况下解决了分歧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们就像兄弟一样。现在我们正在讨论在新加坡和巴淡岛之间建立一座陆桥，马来西亚和印度尼西亚之间的陆桥。”&lt;/p>;&lt;p>;在上个月接受半岛电视台新闻频道采访时，普拉博沃也表达了类似的语气并表示在回答有关“亚洲方式”对他意味着什么的问题时，该地区各国在没有外国干涉的情况下通过对话解决了问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 67 over stooge accounts for money laundering, warn criminals recruiting more domestic helpers, other non-locals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265013/hong-kong-police-arrest-67-over-stooge-accounts-money-laundering-warn-criminals-recruiting-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 18:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/7199794f-df94-4a5e-bb10-4075290cea29_e2ea0e98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方称他们看到虚拟银行数量“明显上升”账户被用于洗钱。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方围捕了67名涉嫌将虚拟银行账户出售给洗钱集团的人，并警告犯罪分子将目标瞄准更多家庭佣工和其他非本地人东九龙总区科技及金融罪案调查组总督察胡海玲周六透露，本周的逮捕行动是打击诈骗行动的一部分。受害者损失达 7,300 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，越来越多的非华裔居民成为犯罪集团的目标，要求他们分享银行账户详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“最近， “越来越多的非本地人，特别是外籍家庭佣工，被招募或操纵为傀儡账户持有者，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在阳光天空行动中，警方逮捕了 35 名男性和 32 名女性，年龄在 20 岁至 10 岁之间。 74，涉嫌与洗钱犯罪集团共享账户。十九人为非华裔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/ 9c07499c-f26a-42be-b276-64f33022bdf1_d231e5fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴海灵总督察。相片：Facebook/香港警务处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查人员亦破获52宗诈骗案件，涉及108名受害人，行动涉及总损失7,300万港元。&lt;/p>;&lt;p >;东九龙地区情报组高级督察陈永贤表示，用于洗钱犯罪所得的虚拟银行账户“明显增加”。&lt;/p>;&lt;p>;陈永贤表示，一些家庭佣工已被招募作为中间人，让他们的同胞与诈骗者分享他们的银行账户，以获得 1,000 至 2,000 港元的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，走狗账户持有人经常试图将自己的详细信息交给犯罪分子以快速套现。 .&lt;/p>;&lt;p>;“通过社交媒体招募或朋友推荐，诈骗集团将悬赏数千美元，让人们建立虚拟银行账户并将登录详细信息交给他们，”陈说。 &lt;/p>;&lt;p>;52宗个案中损失最大的受害人为一名27岁男文员，他因受骗子提供月薪2万港元的兼职工作而上当受骗。&lt;/p>;&lt; p>;他的任务是从不同的贷款公司借钱，然后将这笔钱转入一家假公司的账户。&lt;/p>;&lt;p>;“该集团声称会归还借来的资金，所以该男子就按照他的做法做了。陈说。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察警告说，用于洗钱犯罪所得的账户持有人也将构成洗钱罪。&lt;/p>;&lt;p >;本地虚拟银行天星银行金融犯罪合规部主管张哲文表示，将会对申请人的身份、背景和开户动机进行核查。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦有怀疑，我们会立即采取行动。”将进行内部调查。如果涉及犯罪分子，我们会将案件移交警方。&lt;/p>;&lt;p>;根据《有组织及严重罪行条例》，任何人如明知而处理犯罪所得，或有合理的理由知道这一点。一经定罪，最高刑罚为监禁十四年及罚款港币五百万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We feel erased’: Nepal’s asexual community vie for visibility in queer spaces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264865/we-feel-erased-nepals-asexual-community-vie-visibility-queer-spaces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/833e641b-1387-44d5-81e4-0f499086a54f_2934f7ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年在加德满都举办的纪念国际无性恋日的活动。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年，Manita Newa Khadgi 在 YouTube 上看到一段有关无性恋的视频时，心情复杂——喜悦、认可，以及与其他自认为无性恋的人建立联系的好奇心。&lt;/p>; &lt;p>;为了寻找一个社区，Khadgi 转向 Instagram，匿名开设了一个名为尼泊尔 Aspecs 的帐户，Aspecs 是一个总称，指的是无性恋和芳香族。四年过去了，卡吉不仅扩大了在线社区，还成为了倡导无性恋和无性恋者曝光的代言人，他们称这些人处于“边缘化社区的边缘”。&lt;/p>;&lt;p>;“我当我发现无性恋这个词时，我才 29 岁。”现年 33 岁的卡吉说道。 “我失去了认识自己的那种奇怪的快乐和安全感。如果我早点知道的话，我的生活将会发生巨大的变化，我只是想让其他人也有这样的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;无性恋是指缺乏性吸引力，对性活动不感兴趣，而浪漫主义则是指缺乏性吸引力，对性活动不感兴趣。缺乏浪漫的吸引力或渴望建立浪漫关系。然而，两种性取向都渴望柏拉图式和情感上的亲密关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/31/642f5f5b-121b-438d-82c4-5613e8fd961c_80bf8028.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Manita Newa Khadgi 在尼泊尔 Aspecs 社区总部。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔被誉为亚洲酷儿权利的灯塔，也是少数几个在宪法中给予性少数群体平等保护的国家之一。去年，该国最高法院发布了一项临时命令，允许酷儿个人在政府办公室登记婚礼，直到婚姻平等法获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;但一些权利倡导者声称尼泊尔的酷儿运动并不完全具有包容性，无性恋群体要求获得自己的空间。&lt;/p>;&lt;p>;当不做医生时，卡吉经常将他们的团队聚集在加德满都家中的一楼，这里也是尼泊尔无性恋者协会的总部。它挂满了骄傲的旗帜，有关于无性恋的文献，黑板上写着该组织的议程——成为人们分享经验和规划宣传工作的好地方。&lt;/p>;&lt;p>;卡吉在演讲和演讲时充满热情。并不拐弯抹角，指责许多酷儿权利倡导者仅在讨论交叉性和包容性时才将无性恋群体标记化。他们表示，恐惧症主要在酷儿群体中普遍存在，因为无性恋者和无性恋者“不尊重浪漫和性”，这被视为酷儿文化的关键部分。&lt;/p>;&lt;p>;“酷儿性被视为一种根植于人们心理的东西。就性和浪漫吸引力而言，无性恋和浪漫主义从根本上听起来与酷儿所代表的相反，”卡吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“酷儿知道被排斥和不被理解意味着什么，这如何转化为你不想让其他人也参与其中吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说我们没有感到被认可，而是我们感到被抹去了，”他们说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些信息卡吉最初在 Instagram 上收到的评论表明，由于缺乏更广泛的知名度，卡吉对无性恋缺乏了解。他们说，人们不知道这个标签会让他们“把自己病态化，感到被疏远和非人化。”&lt;/p>;&lt;p>;“我一生中花了很多时间不知道也不理解，”卡吉流着泪说道。 “我无法理解，在我什么都不做的每一刻，成千上万的其他人都在承受着不了解自己的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;该社区已经帮助一些人质疑自己的性取向或寻求接受。一名小组成员表示，成为尼泊尔 Aspecs 的一员“得到了验证和治愈”，而另一名成员则表示，这有助于“自我探索并发现我对世界的看法并没有错”。&lt;/p>;&lt;p>;A 23 2 岁的孩子希望被称为“布朗尼”，并且属于无性恋群体，他表示，他们立即感到自己被 Aspecs 团体所接受，因为该团体“更注重社区而不是激进主义”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你去其他酷儿团体，感觉你要去某个阵营并且需要融入——你感觉自己像个局外人，”布朗尼说。 “我在这里从未有过这种感觉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/ d2d79da9-435e-4e5b-8ece-2964cc3e73c8_987b2a26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔 Aspecs 成员在加德满都举行首次线下活动，举着无性旗帜进行纪念2022 年国际无性恋日。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;性别和公共卫生教育者 Madhurima Bhadra 同意尼泊尔酷儿群体中不同身份的存在，这使得她说这对整体运动有害。她说，许多酷儿组织正在争夺国际捐助机构的资金和知名度，这可能会导致谁的声音更突出的差距。&lt;/p>;&lt;p>;“要解决这些不平等和缺乏凝聚力的问题，需要思想和意识形态发生了变化，即 LGBTQIA 群体中的每个人都同等重要，如果一个群体的边缘化程度超过它，就会阻碍整个群体的发展，”Bhadra 说。&lt;/p>;&lt;p>;“LGBTQIA 运动不应该是关于哪个群体组织正在为谁做什么，而不是他们为整个社区集体做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;Khadgi 和他们的团队正在努力改变这种想法，无论是线上还是线下。&lt;/p>;&lt;p >;在 Instagram 上，尼泊尔 Aspecs 旨在提供有关无性恋和芳香主义的准确信息，以及谱系内的不同身份，而这在尼泊尔和其他地方基本上是缺失的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/bafb0e53-8132-4caf-90c4-eafea3e2005d_df26de69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;加德满都集会上的 LGBTQ 群体成员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khadgi 表示，重要的是要认识到爱可以在没有吸引力的情况下存在，许多无性恋和无恋者正在寻求柏拉图式的伴侣关系，而不是强迫浪漫和性。 &lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说是一种合法且令人满意的生存方式，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔 Aspecs 社区旨在扩大这一信息。在 6 月的“骄傲月”之前，该社区将举办“骄傲月”前的聚会、一系列活动和互动项目，以维护自己在酷儿运动中的地位，并让更多可能正在寻找的无性恋和无性恋人群看到他们的身影。 &lt;/p>;&lt;p>;“了解自己是第一步，但很多人不知道这一点，”卡吉说。 “我出于强迫而创建了这个小组，因为我迫切希望找到另一个尼泊尔无性恋者。但现在每次有新人来到我们身边，都会感觉很神奇。”&lt;/p>;&lt;p>;“就在四年前，我还以为尼泊尔根本不存在无性恋者，如果我是唯一的话，”卡吉说。 “现在我们有了一个社区。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: China will ‘never be soft’ on foreign interference, PLA official warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265014/shangri-la-dialogue-china-will-never-be-soft-foreign-interference-pla-official-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/788cdd55-2a6d-4a1b-8550-c121ac31ec64_9e2215fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架解放军战斗机准备从未知地点起飞5 月 23 日，台湾附近举行军事演习。解放军一名高级官员警告称，台湾周边可能会举行更多演习。图片：法新社/解放军东部战区司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;解放军高级官员周六在安全论坛上警告称，北京不会对外国干涉“手软”，暗示将举行更多军事演习&lt;/p>;&lt;p>;景剑锋中将在新加坡香格里拉对话会上的上述言论是对美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六上午的讲话的回应，当时美国官员表示争端不应存在&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀的言论没有点名北京，但显然是指最近解放军在台湾周围进行的军事演习。北京表示，演习的目的是“惩罚”岛内独立势力。&lt;/p>;&lt;p>;井在新闻发布会上表示，解放军在台湾周边举行军演的目的是打击岛内独立势力，遏制外部干涉。&lt; /p>;&lt;p>;“中国人民解放军加强战备的步伐不会停止，打击台独势力的斗争不会停止，在挫败外部干涉方面不会手软。”井说。&lt;/p>;&lt;p>;井说，美国已经“背叛承诺，空洞一个中国原则”，武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;景称台海局势“严峻”，称“台独就意味着战争”。&lt;/p>; &lt;p>;井还指责台湾新领导人赖清德将台湾推向“灾难的深渊”，是破坏两岸关系现状的“罪魁祸首”。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为赖上个月的就职演说具有挑衅性。几天后，解放军开始了为期两天的大规模环岛军事演习。此次演习引起了包括美国在内的多个国家的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新任国防部长董军在论坛期间与奥斯汀举行了首次面对面会晤。星期五。会谈期间，董指责华盛顿向台独势力发出错误信号。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方称，两艘解放军军舰周三进入台湾控制的金门岛（也称为金门岛）附近的限制水域。周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;解放军中将何雷在会议间隙表示，解放军最近的环岛演习是对未来可能对台作战的“预演”。&lt;/p>; &lt;p>;“这次军演是解放军特遣部队熟悉战场环境、加强协同、提高指挥能力的一次最贴近实战的演习。”&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得他说：“这是我们的一项作战计划的演练。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，解放军和美军之间存在爆发战争的风险，而且华盛顿的挑衅行为，包括支持菲律宾和台独势力，构成“极端”风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京不希望看到华盛顿卷入台海战争，他补充道，“但如果发生这种情况，我们确实有反制措施”。&lt;/p>;&lt;p >;观察人士称，解放军为期两天的军演是有史以来在台湾附近举行的规模最大、距离最近的一次演习。&lt;/p>;&lt;p>;解放军东部战区表示，这次演习是对“台独分子”的“惩罚”，是“严重警告” ”对意图干涉和挑衅的外部势力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 01/74e4e1e9-fd57-4b34-9316-202bd442547a_0f62e95b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的大屏幕显示东部战区军事演习的地图5月23日，解放军在台湾周边五个地区指挥。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六上午的解放军新闻发布会上，景还指责美国寻求打造亚太版北约，维护地区霸权。此评论是对奥斯汀关于加强整个地区联盟和伙伴关系的言论的回应。&lt;/p>;&lt;p>;井还谈到了北京和马尼拉在南海问题上的紧张局势，称菲律宾的“挑衅”和美国的干涉&lt;/p>;&lt;p>;解放军徐辉少将表示，虽然美国将继续加强在太平洋地区的联盟，但“这并不一定意味着中美会发生冲突” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“[奥斯汀]可能不希望在菲律宾问题上与中国发生直接冲突，”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的会谈中，董和奥斯汀同意在菲律宾问题上与中国保持沟通。徐说，华盛顿应该“保持一定的克制”并“鼓励菲律宾与我们对话，而不是鼓励菲律宾挑衅”，并补充说这对美国也有利&lt;/p>;&lt;p>;解放军大校周波表示，奥斯汀在谈到台湾问题时在讲话中“很克制”，并指出他关于“所谓惩罚”的言论没有直接提及北京。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Australia says peace with China remains despite Yellow Sea military skirmish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265010/shangri-la-dialogue-australia-says-peace-china-remains-despite-yellow-sea-military-skirmish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 17:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/18dd2b7b-cc3c-45af-8d14-24c92b70110f_b8a83d0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在香格里拉酒店发表讲话-新加坡的对话。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马勒斯相信澳大利亚拥有在黄海的合法权利，上个月澳大利亚在那里与中国发生了空中对抗，但他表示这一事件并没有影响两国之间的“和平”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一架中国战斗机在一架澳大利亚军用直升机前发射了照明弹，这架直升机是从黄色的霍巴特号上起飞的。海上执行联合国安理会对朝鲜的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两国海军在上个月发生了小规模冲突，并在日本海岸附近发生了冲突，但“中国海军的大部分互动周六，他在新加坡香格里拉对话会上对《亚洲周刊》表示：“与澳大利亚的合作是安全和专业的”。&lt;/p>;&lt;p>;这凸显了新稳定的中澳关系中的拉力和推力，当在地区海域等共同地区出现摩擦时，两国愿意进行接触。&lt;/p>;&lt;p>;“如果与其他军队（在本例中是与中国海军）进行互动，需要发生的是这些互动中的援助以专业和安全的方式进行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，互惠的专业方法对于两个试图合作的国家至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;“我们这里确实有和平，澳大利亚和中国之间也有和平，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经历了两三年的非部长级接触……从那时起我们”我们进行了多次部长级互动。这是一件好事，我们希望这种情况能够继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;“存在分歧……我们需要彼此清楚、坦诚地交谈，即使这些信息很难传达。”&lt;/p>;&lt;p>;就在两年前，由于对 Covid-19 大流行的起源以及中国对澳大利亚出口的相互指责，两国之间的双边关系还处于历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;煤炭等澳大利亚主要商品的出口此后恢复了对中国的出口，同时中国还取消了对澳大利亚大麦的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/01/6dbce403-fa6e-4b0b-b330-49d5a1375a4a_a4dc8b98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽卡斯尔煤炭码头的煤炭库存，新南威尔士州。煤炭等澳大利亚主要商品已恢复对中国的出口。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;堪培拉两天前还表示，放宽了对五家肉类加工厂向中国出口的禁令。八家牛肉加工厂获准恢复对中国的出口，而两家工厂仍处于暂停状态。&lt;/p>;&lt;p>;两国举行会议后，正在采取更多措施消除剩余的贸易障碍，包括澳大利亚岩龙虾行业的障碍” 3 月份的外交部长会议——2017 年以来两国间最高级别的政府会议——以及堪培拉准备在 6 月 18 日接待中国总理李强之际。&lt;/p>;&lt;p>;马尔斯在一份报告中反思了同样的推拉问题。周六的单独全体会议演讲。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国继续增强其军事能力并发挥更大的全球作用，它将受到更严格的审查，特别是在其遵守规则、规范和具有约束力的条约承诺方面。 &lt;/p>;&lt;p>;“对中国没有不可磨灭的敌意。这关系到我们如何建设一个更安全的世界和一个更安全的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“除非所有国家 — — 尤其是大国 — — 以一种尊重邻国的主权权利和国际法规定的义务。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，必须关注中国的战略行为及其发出的信号，并指出两国之间的两次海上冲突中国在西菲律宾海使用高压水枪和撞击菲律宾船只，以及中国攻击和封锁台湾的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国在问答环节回应了马勒斯的讲话演讲结束后，中国从未对任何国家发动过战争，但中国有主权根据国际法捍卫包括领土和边界在内的国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;一名听众表示，中国军队的做法存在错误。马尔斯关于中国与台湾和菲律宾接触的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“更多台湾民众欢迎解放军保护他们。而且台湾是中国的一个省，不会危及台湾的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“而且你也没有提到菲律宾故意撞毁中国海警船的事。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然领导人强调了法治的重要性，但这位中国军人质疑，如果世界各地的小团体军事联盟越来越多，像澳大利亚这样的国家如何遵守法治。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/ea227159-a83f-4600-9910-346d054363ca_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和英国首相里希·苏纳克在圣地亚哥洛马角海军基地就 Aukus 合作关系发表了讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于“小团体”，Marles 单独告诉 TWIA，就 Aukus 而言，澳大利亚、英国和美国之间的三边协议并不是一个军事联盟 - 一旦协议下的核动力潜艇交付，澳大利亚在核废料和污染问题上仍然坚定地扮演管家的角色。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在回应中国在对话中的评论时，马尔斯表示，基于规则的秩序是该地区和平与安全以及亚太地区经济繁荣与增长的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已从中受益。澳大利亚从中受益。我们从与中国的关系中受益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我多次说过，我们重视与中国建立的最富有成效的关系。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>