<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As US and Japan keep an eye on China, Biden-Kishida meeting to yield outcomes on ‘remarkable’ scale: insiders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258464/us-and-japan-keep-eye-china-biden-kishida-meeting-yield-outcomes-remarkable-scale-insiders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/c7536fbc-e5bb-4dba-ace9-0e60ee77f458_3f6b7d6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登欢迎日本首相岸田文雄和他的妻子岸田优子周二前往白宫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登高级官员称，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄将于周三公布安全、经济和人文领域近六打“可交付成果”政府官员在领导人会面前几个小时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们期待已久的峰会旨在在印太地区紧张局势加剧之际进一步巩固两国的伙伴关系。周二晚间不愿透露姓名的官员表示，中国在南海采取了越来越强硬的立场，旨在通过日益完善的安全和经济安排来威慑北京。&lt;/p>;&lt;p>; “我们认为这是一次非凡的峰会，”一位官员在谈到预计的成果时表示。 “七十岁并不常见。有时候我们外面有十几个，也许二十个。这可能是我们所见过的此类实质性成果中数量最多的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们拒绝提供具体细节，但表示许多成果都与重组和整合他们的部门有关。两军和新的联合作战指挥结构。大约有 54,000 名美军驻扎在日本。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员警告说，即使细节披露后，重组也将需要数月时间，因为两个国防官僚机构在细节和实施方面存在争论。&lt;/p>;&lt;p>;其他预计周三的公告将涉及利用日本强大的制造专业知识，以填补美国军工结构过度紧张的空白，美国海军舰艇、飞机和其他设备的建造比原计划晚了数年。&lt;/p>;&lt;p>;还有五个官员们表示，太空合作协议可能涉及日本宇航员参与未来的阿耳忒弥斯登月任务以及由丰田监督的价值 20 亿美元的月球车项目。&lt;/p>;&lt;p>;预计还有几位人士-人员公告：卡内基梅隆大学和庆应义塾大学、几家日本公司和微软之间的人工智能合作伙伴关系；华盛顿州的华盛顿大学、筑波大学、亚马逊和 Nvidia 之间的 5000 万美元合作；并设立1200万美元基金，促进两国高中交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/10/c0ad99b5-3b75-4387-8b42-d7da07741b6d_4d80d861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄支付他的华盛顿一座纪念二战期间服役的日裔美国人的纪念墙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，除了可交付成果之外，本周的峰会还强调了优先考虑分组网格的优点。他们说，当中国试图在经济或军事上惩罚澳大利亚或菲律宾，而盟国以联合海军巡逻和三边安排来回应时，最终是北京孤立无援。&lt;/p>;&lt;p>;“被孤立的国家是中国，而不是中国。”另一位高级官员表示，主要合作伙伴是日本。 “过去，一切都是为了日本的防卫。他们正在超越这一点……他们是全球合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;美国官员承认，如果拜登连任失败，外国资本对华盛顿印太战略下新建立的伙伴关系能否持续感到焦虑11 月致前总统唐纳德·特朗普。他们表示，一些国家决定保持低调，而另一些国家则加倍努力。但他们表示相信该架构能够经受住时间的考验。&lt;/p>;&lt;p>;一位官员表示：“我们认为它会产生自己的势头。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美日关系日益升温接近时，官员们拒绝明确表示日本是否准备好加入五眼联盟（由澳大利亚、加拿大、新西兰、英国和美国组成的情报联盟），或者在战争中与美国并肩作战。&lt;/p>;&lt;p>; “可以公平地说，我们的日本合作伙伴已经在信息安全方面采取了实质性措施，”一位官员表示。 “还有更多工作要做。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登和岸田还将参加周四与菲律宾总统小费迪南德·马科斯举行的三边峰会，拜登政府正在努力加强其印太经济和安全网络在菲律宾周边海域日益紧张的情况下达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;除了周三晚上在东厅与拜登会面和国宴外，岸田还应邀在周四的国会联席会议上发表讲话成为继 2015 年首相安倍晋三发表讲话后第二位在该机构发表讲话的日本领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/10/9e3dbb5a-26b9-48a7-8509-8a5cc36fe38e_d4417f4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国第一夫人吉尔·拜登在演讲期间讲话日本首相岸田文雄和岸田裕子国宴前的媒体预览。照片：Khushboo Razdan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 230 人晚宴的媒体预览中，吉尔·拜登表示，菜单将反映两个盟友之间的长期伙伴关系，包括排骨眼牛排、紫苏胡椒黄油和紫苏叶油条。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上个月以国家安全为由决定反对新日铁对美国钢铁公司 410 亿美元的收购要约，这给两位领导人之间的关系带来了一个瑕疵。 &lt;/p>;&lt;p>;“总统已明确表示，他将永远支持美国工人，”东亚和大洋洲总统特别助理米拉·拉普-胡珀 (Mira Rapp-Hooper) 表示。 “但他同样坚强，并且坚信自己将永远支持美日同盟。我就这样吧。”&lt;/p>;&lt;p>;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔 (Rahm Emanuel) 在华盛顿参加首相访问，周一试图淡化日本的拒绝对两国关系的影响，并指出拜登政府二月份批准了一项价值数十亿美元的交易，由日本三井造船公司建造集装箱起重机。&lt;/p>;&lt;p>;“美国与日本的关系比单一商业关系更深、更强、更重要。伊曼纽尔说。&lt;/p>;&lt;h3>;日本议员称美国钢铁交易将有助于对抗中国的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;拜登自上台以来一直重点关注太平洋地区，以此作为对抗中国不断增长的经济的一种方式尽管政府被迫应对俄罗斯入侵乌克兰以及以色列与哈马斯之间的战争，但随着它变得更加捉襟见肘，它越来越依赖日本来追求经济和军事实力。与东南亚和太平洋岛国的外交举措。&lt;/p>;&lt;p>;中国扩大了在南海的造岛活动，日益挑战美国的“航行自由”飞行和航行，对菲律宾使用高压水枪和其他策略近年来，北京坚称，有争议的南海大部分地区完全是其领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/10/12d3e80e-b91b-459c-8fdc-00d1b82ab357_30ce5ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻东京大使拉姆·伊曼纽尔周二出席日本首相岸田文雄在阿灵顿国家公墓举行的敬献花圈仪式。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了四方之外，美国还组织了日韩美三边；奥库斯联盟，由澳大利亚、英国和美国组成的条约；以及美国主导的14国印太经济框架。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府官员一再表示这些并不针对任何特定国家，到目前为止北京方面还没有做出特别强烈的反应，尽管分析人士表示他们鉴于中国长期以来对两个邻国采取分而治之的策略，中国对首尔和东京的联系感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对在该地区拼凑排他性集团并煽动集团对抗，”中国外交外交部发言人毛宁周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四举行的三边峰会旨在向菲律宾展示经济、军事和外交支持，因为菲律宾面临着越来越大的来自北京的压力。 3月5日，中国海警和中国海上民兵与菲律宾海警发生冲突。 3 月 23 日，中国的高压水枪损坏了一艘菲律宾补给船，并导致一些试图抵达马德雷山脉的船员受伤。这艘生锈的海军舰艇为加强马尼拉对周边地区的主权主张而搁浅。&lt;/p>;&lt;p>;“美菲共同防御条约适用于南海的菲律宾。”拉普-胡珀说。 “我们坚定地恪守对菲律宾的联盟承诺，这是我们将与马科斯总统谈论的事情之一。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着拜登与地区领导人在太平洋地区的接触，美国在太平洋地区“重新集结”。分析人士称，马科斯将寻求一些经济和外交利益，以向选民展示他对中国的强硬立场正在带来回报。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这欧亚集团地缘政治分析师杰里米·陈(Jeremy Chan)表示：“如果是美中冲突，就会有菲律宾水手参与其中。” “他们是马德雷山脉号船上的海军陆战队员，归零地。绝对有菲律宾国内的成分。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines’ Marcos ‘horrified’ by Xi-Duterte ‘gentleman’s agreement’ for status quo in disputed waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258506/south-china-sea-philippines-marcos-horrified-xi-duterte-gentlemans-agreement-status-quo-disputed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/68eab20e-4455-43ce-8414-fbed8b6855c9_cf891354.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示他“感到震惊”了解他的前任与中国之间达成的协议&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，他“震惊”地得知他的前任罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 与中国之间达成了一项禁止马尼拉参与的协议。将建筑材料运送到南中国海有争议浅滩的军事前哨。&lt;/p>;&lt;p>;“如果该协议规定我们需要寻求其他国家的许可才能在我们自己的领土上做某事，那么它就会可能很难履行该协议，”马科斯周三对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我们通过一项秘密协议损害了菲律宾的领土、主权和主权权利的想法感到震惊， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;据称，杜特尔特与习近平就争议海域的现状达成了“君子协议”&lt;/h3>;&lt;p>;杜特尔特的前发言人哈里·罗克表示，菲律宾达成了“君子协议”杜特尔特任期内与中国的协议，限制马尼拉向一艘二战时期的船只运送维修材料，这艘船只在仁爱礁作为菲律宾的前哨基地已有大约四分之一个世纪的时间。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方在这艘被称为“BRP Sierra Madre”的船上执行轮换和补给部队的任务，已成为马尼拉和北京之间持续紧张的根源，中国船只多次向菲律宾船只部署水炮。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯说他的政府不知道该协议的任何记录，而且当他 2022 年上任时，他们也没有收到有关该协议的简报。政府正在与杜特尔特任期内的前官员讨论此事，但马科斯表示，“我们仍然尚未得到直接答案。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾的国内政治如何影响南海紧张局势&lt;/h3>;&lt;p>;与中国的紧张局势将成为周四白宫峰会的中心议题美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和马科斯，华盛顿寻求加强印太地区盟友之间的合作，以对抗中国大陆，因为北京在台湾、东海和南海提出主权声索。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯表示，这三个国家可能“在维护南海安全和航行自由方面”达成协议。他说，菲律宾领导人还将在峰会期间与拜登进行双边会谈，继续讨论进一步加强马尼拉和华盛顿之间的联盟。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong companies must wield double-edged sword of ESG reporting with care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3258392/hong-kong-companies-must-wield-double-edged-sword-esg-reporting-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/f1ec538f-d01d-45f6-a1e1-d5af471c4f95_3e5643c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浓雾遮蔽了港岛部分摩天大楼的顶部3 月 11 日。在该市证券交易所上市的公司很快将必须进行强制性气候信息披露。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月的同一个地球峰会上，香港政府加强了计划，要求香港交易所和结算所上市公司披露有关可持续发展指标进展的更多细节。该市当局将与新西兰、澳大利亚、新加坡、菲律宾、日本以及现在的马来西亚一起，根据国际可持续发展标准委员会的披露框架，制定与气候相关的强制性披露。&lt;/p>;&lt;p>;这将意味着超过 32,000 家公司仅亚洲国家就需要在环境、社会和治理 (ESG) 报告方面更加透明，围绕如何（或者是否）实现气候目标创造更多的开放性。&lt;/p>;&lt;p>;香港尚未实现最终确定开始日期，但建议工作时间表为 2025 年 1 月 1 日。然而，这一举措来得不够快。自 2020 年以来，香港的碳排放量基本保持稳定，这使香港履行 2050 年气候义务的能力处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;私家车使用量上升、塑料垃圾堆积如山和生物多样性下降只是其中的一部分香港面临的挑战。新的报告标准将有助于明确企业如何为解决方案做出贡献或使问题变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;新的报告框架将使数据标准化，使所有利益相关者能够就他们参与的企业做出明智的决策。从最简单的层面来说，新标准将建立更大的责任制，并允许投资者将资金投入到更可持续的企业。&lt;/p>;&lt;p>;还有许多其他好处，包括人才竞争。 2023 年对 44 个国家超过 22,000 名 Z 世代和千禧一代进行的一项调查发现，超过一半的人在接受工作之前会研究品牌的环境影响和政策。虽然现在下结论还为时过早，但人们越来越感觉到，Alpha 一代（2010 年至 2025 年出生的人）在进入职场时会更加挑剔雇主的选择。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;ESG 因素也会影响消费者的想法。英国十分之一的消费者根据碳足迹信息做出购买决定，而三分之一的消费者因可持续发展问题而停止购买品牌或产品。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些表明，实现企业 ESG 指标应该不被视为业务成本；这是企业与员工和消费者真正联系的机会。这也是一个利用目前遍布各个行业的数万亿美元投资基金的机会。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在政治阻力，“负责任”基金资产总额仍增长了近 11%，达到美国截至去年 11 月 30 日，与前 12 个月相比为 2.56 万亿美元。尽管仅占全球基金总资产的一小部分，但它仍然是一个相当大的投资池。&lt;/p>;&lt;p>;89% 的投资者将 ESG 问题视为一部分，这一事实凸显了坚持 ESG 实践的重要性他们的决策过程。近三分之一的欧洲投资者表示 ESG 是他们投资方法的核心。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是 ESG？为什么它对企业和投资者很重要？&lt;/h3>;&lt;p>;这就是新 ESG 的问题所在报告规定。许多公司将它们视为只是另一个需要勾选的框。不过，一旦发布，这些报告将在线发布，供任何人查看和分析。&lt;/p>;&lt;p>;这对于那些表现良好的公司来说很好，但想象一下环境指标无法改善的情况。鉴于很少有香港企业拥有经过第三方验证的净零目标，这种情况并非不可能发生。一项简单的案头研究将向利益相关者展示任何有问题的领域，从而带来重大的声誉风险以及随之而来的纠正问题的成本。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，最近一项针对欧洲、亚洲一系列行业的调查-太平洋、北美、南美和非洲将治理、环境和社会问题列为高管最关心的前五名声誉风险中的三个。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅是声誉风险，而且是声誉风险。 ESG 报告也代表着重大的商业风险。投资者使用 ESG 报告来制定有关投资方向的定性和定量决策。这使得香港企业有可能发现资本选择受到挤压，或者投资成本过于昂贵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了克服这种可能性，企业需要适当地规划他们的 ESG 沟通。他们需要建立一个叙述，为任何可能深入研究数字并利用它们做出决策的利益相关者提供背景。这不是通过简单的报告就能实现的，而是需要规划，并且必须在法规要求发布报告之前就开始。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求 ESG 团队与投资者关系和沟通团队紧密合作。这确保了在正确的时间向正确的受众提供正确的信息，而不是让利益相关者得出自己的结论。&lt;/p>;&lt;p>;向香港组织施加更大压力，以兑现其气候承诺至关重要该市能否实现 2050 年“净零”目标。使用报告标准来提高透明度是施加部分压力的明智方法。然而，它也带来了真正的商业风险，许多公司在意识到这些风险时为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;正如一句老话所说，“今天能做的事永远不要推迟到明天”。企业现在应该采取行动，确保一份简单的报告不会带来业务风险。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Firefighters enter Hong Kong construction site to fight No 4 alarm blaze which has burned for over 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258497/firefighters-enter-hong-kong-construction-site-fight-no-4-alarm-blaze-which-has-burned-over-24-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/501f9e9a-ab9f-42ca-a273-ba5622b22e07_a38e7cc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，火灾现场的两台塔式起重机不在现场由于地面条件的改善，存在立即倒塌的风险。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消防员进入天水围香港建筑地盘的地库，前日发生四级火警，引发附近居民健康担忧持续燃烧产生浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;应急人员只能先从外围扑灭火势，并驾驶无人机进行前期检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经开始进入地下室进行检查，一个小时前。如果条件允许，稍后我们会尽力派同事前往火场灭火。”消防处新界北副消防总长黄敬文周三上午表示。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还需要进行详细的风险评估，才能估计何时能扑灭大火，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;现场有两台塔式起重机，分别高 60 米和 70 米屋宇署总干事陈婉明同日表示，并没有即时倒塌的风险。&lt;/p>;&lt;p>;评估是根据其底部支撑结构以及当时的温度进行的。她说，该部门稍后将进行更多检查，以确定何时可以恢复施工。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，该部门已派出 129 辆消防车、10 辆救护车和 390 多名消防员前往扑救。从周三上午 10 点开始燃烧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/10/f8ff2b13 -ab5c-4f9b-a00b-62ada0cf823f_1ae408cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防副总长黄景文（右）向记者展示照片天水围建筑地盘发生大火。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二下午1时10分，急救人员首次接到警报称红雅路发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;火势升级为无级。周二下午 2.44 分发出 3 号警报，并于周二晚上 9.31 再次发出 4 号警报。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港火灾的严重程度，将火灾分为 1 至 5 级。&lt;/p>;&lt;p >;黄表示，火灾发生后，150名工人全部逃离现场，没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，起火原因仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，由于现场面积达70米×80米，且温度高达500多摄氏度，扑灭火灾十分困难。&lt;/p>;&lt;p>;现场还有氧乙炔气瓶和建筑材料。他说，这加剧了火势。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工地的大火导致两台塔式起重机面临倒塌的危险&lt;/h3>;&lt;p>;当局周二表示，地下室发生爆炸，可能是由于现场存在氧乙炔气瓶。&lt;/p>;&lt;p>;建议附近居民关闭门窗并保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;施工现场仍冒出浓浓的白烟。周三上午约10时。&lt;/p>;&lt;p>;家住附近洪福村洪欢楼14楼的39岁家庭主妇杨韵莎表示，尽管她关上窗户，家中仍然有异味。和门。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，闻起来像烧焦的东西。然后变成了刺鼻难闻的气味。”她说，并补充说，她不得不打开空气净化器，希望烟雾不会影响她三岁孩子的健康。&lt;/p>;&lt;p>;Chan Lan, 47岁的她也住在公共屋村，她说这是她第一次目睹这么大的火灾。由于她的公寓没有面对着火，她说关上窗户后，室内的烟雾就可以控制了。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不那么担心，因为我看到很多消防车和消防员来了。我相信他们正在尽自己的职责。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新福楼火灾造成至少 5 人死亡、35 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;70 岁建筑工人陈伟杰表示他当时正在火灾旁边大楼的办公室里。周二下午 5 点左右，消防员要求他和同事离开大楼。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他周三上午 8 点左右到达现场，希望回去工作，但发现大楼已被困。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们仍在等待经理进一步安排。”&lt;/p>;&lt;p>;该地块为房协专用安置屋村，位于洪河二期水桥/厦村新发展区。该计划预计于2026年完成，提供962个资助单位出售。&lt;/p>;&lt;p>;协会发言人早前表示，工地地库发生火灾，承建商迅速疏散所有工人。学会正在协助政府相关部门进行调查及后续行动。&lt;/p>;&lt;p>;邮报获悉，承包商为Paul Y. Engineering。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Xi Jinping meets Taiwan’s Ma Ying-jeou in historic first, 9 years after landmark Singapore handshake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258424/president-xi-jinping-meets-taiwans-ma-ying-jeou-historic-first-9-years-after-landmark-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/50a310ae-f8fb-485b-bfa4-7e3bfb3bed26_90d66625.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和当时的台湾总统马英九2015 年 11 月 7 日，历史性的新加坡峰会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平在北京与台湾前总统马英九举行会谈，这是现任或前任领导人首次台湾领导人与大陆最高领导层会面。&lt;/p>;&lt;p>;两人最后一次会面是在2015年11月马英九在任期间，这是双方自两岸首次会面。 1949 年内战后分裂。&lt;/p>;&lt;p>;那次会议的亮点是闭门会谈前 80 秒的握手。&lt;/p>;&lt;p>;周三的会谈是在马云结束 11 次会谈之际进行的。继一年多前进行具有里程碑意义的访问之后，为期一天的“和平之旅”前往大陆。&lt;/p>;&lt;p>;台湾主要反对党、亲北京的国民党的前领导人正在带领一群台湾学生与去年3月27日至4月7日访问时一样，这是一次文化交流之旅。&lt;/p>;&lt;p>;4月1日，马云抵达南方科技中心深圳，并访问了广州、珠海等其他几个城市周日前往北京。&lt;/p>;&lt;p>;上周抵达北京后的第二天，马云还前往中山参观了现代中国开国元勋孙中山的故居。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云的访问正值两岸紧张局势加剧之际，距离倾向独立的执政党民进党 (DPP) 的赖清德接任台湾总统仅剩一个多月的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;现任政府副总统赖智被北京贴上“分裂分子”的标签，可能会给台湾带来战争。&lt;/p>;&lt;p>;整个岛屿的紧张局势台湾海峡也令地区参与者感到不安，并使美中关系进一步复杂化，习近平多次警告美国总统乔·拜登，台湾对北京来说是一条“红线”，也是中美关系中的“最敏感问题”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，等待统一，必要时可使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何武力占领台湾的企图，并继续致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;马英九发出反战信息周一，他参观了北京的一座纪念第二次中日战争的博物馆。他说，必须吸取历史教训，“和平解决争端”。&lt;/p>;&lt;p>;马英九在 2008 年至 2016 年担任台湾总统期间，两岸关系大幅升温。他仍然是台湾北京的一个有影响力的人物。友好阵营，并且仍然是国民党的高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;他在新加坡与习近平的会面是在 2016 年 1 月总统选举之前台湾反大陆情绪高涨之际进行的。民进党赢得了那次投票两届任期后，蔡英文将于五月下台。&lt;/p>;&lt;p>;习马在新加坡讨论的问题包括两岸关系发展和“1992年共识”。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾当选总统面临立法院制衡的新时代&lt;/h3>;&lt;p>;1992年的共识是指共产党和国民党谈判代表达成的默契，即只有一个中国，但双方可能对其含义有不同意见。蔡英文拒绝接受这一共识，并寻求与美国建立更紧密的关系，从而加剧了两岸紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，习近平将他与马英九的会面描述为“一个非常特殊的日子，也是海峡两岸的新篇章”。历史”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论风雨，没有任何力量可以将我们分开。我们是兄弟，相信双方有能力、有智慧解决各自的问题。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，“会议气氛非常友好。非常积极”。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了对习近平的印象，“讨论问题时非常务实、灵活、坦诚”。&lt;/p>;&lt;p>;设立了两岸热线峰会作为建立信任和缓解紧张局势的措施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，蔡英文上台后，两国关系恶化，北京已暂停与台北的官方交流。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Work to start on 2 Vietnam-China high-speed railways by 2030, Hanoi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258495/work-start-2-vietnam-china-high-speed-railways-2030-hanoi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/b0425ded-dd7d-4c51-9f64-753bea518672_63d095c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国建造的老挝万象看到一列火车-中国铁路于 2021 年 12 月开通。越南计划开始修建两条铁路，将这个东南亚国家与其北方邻国连接起来。图片来源：Kyodo News via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;计划投资部表示，越南计划在 2030 年之前开始建设两条连接首都河内和中国的高速铁路，这是越南计划投资的另一个迹象。最近这两个共产党统治的邻国之间的关系有所升温。&lt;/p>;&lt;p>;中国是越南最大的贸易伙伴，也是越南制造业的重要进口来源。两国已经通过高速公路系统和两条铁路线连接起来，这些铁路线已经陈旧，需要在越南一​​侧进行升级改造。&lt;/p>;&lt;p>;其中一条规划的高速线路将从越南港口城市海防市和海防市延伸至越南。该部在周二晚间发布的一份声明中表示，广宁经河内到达与中国云南省接壤的老街省。&lt;/p>;&lt;h3>;中国相信人工智能可以维持地球上最大的高铁网络&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;另一条将从河内延伸至与中国广西地区接壤的谅山省，途经全球制造设施密集的地区，其中一些设施由中国投资者拥有。&lt;/p>;&lt;p>;该部没有未提供有关这些项目的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，越南表示正在寻求向中国学习开发其首个高速铁路网络，并已派出官员与中国铁路公司合作。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该国还正在规划一条连接首都河内和商业中心胡志明市的大型高速铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;越南国会主席周一，王廷惠在访问北京期间会见了中国铁路公司的高管，并受到习近平主席的接待。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，越南和中国签署了数十项合作协议，包括铁路、 &lt;/p>;&lt;p>;越南政府数据显示，今年第一季度越南与中国的贸易额同比增长 22%，达到 436 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两国仍卷入南海长达数年的海上争端，尽管紧张局势最近似乎有所缓和。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New pilot cross-border hospital transfer scheme to be extended to non-Hongkonger patients, health secretary says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258493/new-pilot-cross-border-hospital-transfer-scheme-be-extended-non-hong-kong-patients-health-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.10 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/10/0a1f8fb6-abb8-409b-b399-0d7a1e3d3351_106f4e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国内地救护车将从边境和澳门转运患者，以及香港人，前往金融中心接受治疗。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项试点跨境救护车转运服务，旨在将香港患者从中国大陆和澳门医院转移到接受治疗，该服务也将用于运送非居民，尽管早前有说法政府卫生部门负责人周三表示，该安排将仅限于城市居民。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长罗仲茂是在准备启动一项试点计划时发表上述言论的，该计划可能在本月底启动&lt;/p>;&lt;p>;“直接跨境救护安排不仅限于香港人，”他在与立法会议员会前交流会后表示。&lt;/p>;&lt;p>; “我们应该考虑有医疗需求的任何人的要求，即使是那些不是香港居民的要求。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/04/10/A6CA8EB7-936D-4254-8BC7-B42A8D55D1B27_70B0981.JPG“ ALT =”卫生部长说，直接跨境的救护车转移试点计划将包括中国大陆和澳门患者，以及居住在这两个地区的原始目标群。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公告标志着大湾地区计划的范围发生了变化 -  2019年首席执行官Carrie Lam Cheng Yuet-ngor前首席执行官说明了拟议的服务&lt;/p>; &lt;p>;更大的湾区是北京的计划，即将洪和澳门与九个南部大陆城市联系起来，以创造一个经济强国。&lt;/p>; &lt;p>; lo说，当局只考虑患者， &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，福利和忽略了需要护理的人的起源地点。条件在香港可用，但在邻近的城市不可用。优质的医疗服务 - 如果我们在某些地区具有能力，我们将帮助邻近的城市及其居民。” &lt;/p>; &lt;p>;“我认为不需要排除这种可能性。” &lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>;&#39;跨境健康服务可以减轻香港公立医院的负担，&lt;/h3>; &lt;p>;确认该计划将在未来几周内开始进行一年的试用计划。 &lt;/p>; &lt;p>;跨境救护车服务首先浮在广东港的大纲开发计划中2019年，该计划仅适用于居住在边境的香港人。&lt;/p>; &lt;p>;医生和患者团体表示，他们担心该计划中包括非洪加恩斯在该计划中会增加城市公立医院的压力。 &lt;/p>; &lt;p>;卫生局周二提交给Legco的该计划的最新细节。向香港提供特殊医疗需求的患者。&lt;/p>; &lt;p>;该计划将允许指定医院之间的边界上的点对点转移，这与目前的安排不同，在当前的安排中，患者在他们之后转为香港救护车被大陆车辆带到边境。&lt;/p>; &lt;p>;说，目前的安排“远非令人满意”，因为他们对患者的安全和护理质量提出了担忧。&lt;/p>; &lt;h3>;医生被招募。香港医院的国外医院主要是初中&lt;/h3>; &lt;p>;卫生局说，医生在决定将患者转移到香港之前会考虑几个标准。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括患者是否有临床状况，是否有临床状况&lt;/p>; &lt;p>;旅程还必须不给患者造成额外的风险，而被转移的人则必须不适合其他类型的跨境运输。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;可能很快出院或可以在大陆或澳门医院接受治疗的患者不符合跨境转移的条件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表示，预期的案件有资格获得直接转移方案&lt;/p>; &lt;p>;说，政府正在制定安排，以确保使用的车辆，医疗人员，设备和药物是合法的。&lt;/p >; &lt;p>;陪同患者进行救护车转移的大陆和澳门医生也将由香港的医学委员会授予有限的注册状况，以允许他们在救护车上进行救护车进行医疗程序。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft’s Blizzard resumes NetEase partnership, bringing World of Warcraft back to Chinese players after bitter break-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3258471/microsofts-blizzard-resumes-netease-partnership-bringing-world-warcraft-back-chinese-players-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.10 13:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/10/39234EC2-7299-4685-AA7B-5D08F6D14016_BE3E55555D7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2019年8月2日。照片：CFOTO/Future Publishing通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;暴雪娱乐公司，魔兽世界背后的视频游戏巨头正在恢复与Netease在其新所有者Microsoft下的合作伙伴关系，并标记一年前最持久的美国 - 中国视频游戏合作伙伴关系的复兴。根据周三的联合声明，根据先前安排的游戏，包括魔兽世界，炉石传说和其他魔兽，《守望先锋》，《暗黑破坏神》和《星际争霸宇宙》中的游戏。预计这些头衔将在今年夏天开始返回中国大陆。并自豪地重申他们致力于提供出色的游戏体验。除Diablo Immortal（由Netease和Blizzard共同开发的手机标题外，Diablo Immortal除外，所有暴雪的服务都达到了终结。双方互相指责彼此在未能同意新条款以扩大交易后对中国球员的治疗。 &lt;/p>; &lt;p>;分别是，新交易还加深了微软和NetEase之间的合作，旨在将新的NetEase标题带到Xbox游戏机和其他平台。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“将暴雪的传奇游戏归还给中国的玩家，同时探索将更多新冠军带到Xbox的方式展示了我们致力于将更多游戏带给世界上更多玩家的承诺，” Microsoft Gaming的首席执行官Phil Spencer说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/10/a232c09a-3ba2-4ed2-8535-5f99952cea6a_b4163ab8.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;魔兽世界由美国视频游戏巨头暴雪娱乐出版。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这一消息引起了中国玩家在社交媒体上的兴奋。暴风雪的回归是宣布后立即在中国微博平台微博上进行的最热门话题，在两个小时内获得了超过1亿次观看次数。&lt;/p>; &lt;p>;“我在外国服务器中徘徊了一年多了，并且最后我可以回家。根据周三的新工作职位，Netease希望聘请魔兽世界，炉石和守望先锋的游戏运营计划者，工程师和项目经理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一月，Netease解散了负责在上海经营暴雪冠军的当地团队。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US officials investigate after Boeing whistle-blower raises concerns about 787 Dreamliner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258482/us-officials-investigate-after-boeing-whistle-blower-raises-concerns-about-787-dreamliner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.10 14:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/10/A371B312-B86A-4189-8696-371FACADE80E_48A0DC4D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;波音787 Dreamliner。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国航空当局正在调查波音工程师的主张，即787 Dreamliner患有威胁安全的装配缺陷，美国官员周二表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;举报人，山姆·萨利赫普尔（Sam Salehpour）的律师指责公司将利润置于安全上 - 并在他提出“非自愿地”将他转移到777计划的担忧之后对他进行报复。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在777计划中，他提出了更多的问题，他的律师说他受到终止的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;联邦航空管理局在《纽约时报》一篇文章中概述了索赔后，确认了调查，描述了萨利赫普的指控，他一直在萨利赫普尔波音超过10年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/104/10/2e6e/2e6e0b7e---7e---- 86AC-418E-800F-101738D98FC8_1126E908.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;波音787 Dreamliner正在生产中。文件照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管没有听到警告，而是优先考虑将飞机尽快推向营销，尽管萨利赫普尔（Salehpour）提出了已知的，良好的结果，但”律师黛布拉·卡兹（Debra Katz）和丽莎·班克斯（Lisa Banks）说，他们在近1,500架波音飞机上遇到了“严重的缺陷”。这对梦幻客机“完全有信心”，并否认对工人的报复。&lt;/p>; &lt;h3>;在美国航班上，西南波音喷气式飞机上的发动机盖子在美国航班&lt;/h3>; &lt;p>;中跌倒了&lt;/h3>; &lt;p>;参议院调查委员会安排了一个民主党参议员Richard Blumenthal的发言人说，4月17日的听证会“检查波音的破碎的安全文化：第一手帐户”。说。&lt;/p>; &lt;p>; salehpour指出波音的装配过程中的“捷径”，导致不同飞机零件之间的差距过多，这可能“最终导致过早的疲劳失败而没有任何警告，从而为飞机带来了不安全的条件根据Salehpour律师的FAA投诉。投诉说。 &lt;/p>; &lt;p>;制造商还说，与777相关的指控是“不准确”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;波音公司说，它说“加入验证”进入生产过程，在减慢产量和停止交付后，将近两年的响应在787上确定“一致性”问题的员工。飞机制造商说，确定没有近期的飞行问题。” “根据分析和任何未来检查，787将保持其力量，耐用性和使用寿命。” &lt;/p>; &lt;p>;举报人指控是在一月阿拉斯加航空公司737 Max 9 Maft的高跟鞋上进行的。机身面板后，紧急降落炸毁了飞行中期。&lt;/p>; &lt;h3>;波音首席执行官在安全危机&lt;/h3>; &lt;p>;引发的大修时，在这一事件发生后，在大修中登上大修。 FAA冻结了波音公司的最大产量，同时坚持认为飞机制造商在运营和质量控制方面表现出改善。波音上个月宣布了领导层的重组，其中包括2024年底的首席执行官戴夫·卡尔洪（Dave Calhoun）的计划离开。&lt;/p>; &lt;p>;周二早些时候，波音公司报告说，第一季度飞机的交付幅度急剧下降。公司官员指出，在一月阿拉斯加航空事件事件发生后，生产停止是加强安全行动的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;在第一季度，波音公司交付了83架商业飞机，比去年同期下降了36个。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;波音的股票下跌1.9％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean man who attacking ‘feminist’ shop worker over short hair jailed for 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3258484/south-korean-man-jailed-3-years-attacking-feminist-shop-worker-over-short-hair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.10 14:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/10/6A1E86E7-AB28-480E-AA49-40FE670C4017_3C86823D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”此次袭击是韩国发生的一系列涉及短发女性的厌恶女性案件中的最新一起。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个男人在怀疑自己是女权主义者之后，袭击了韩国一名便利店工人，因为她的短发被判处三年监禁，这是激进主义者的愤怒。谴责该案未能将案件承认为仇恨犯罪的判决。&lt;/p>; &lt;p>;在金朱（Jinju）的法院，距首尔约280公里处，命令该男子向商店的所有者赔偿250万韩元（1,850美元） 1000万韩元（7,400美元）给一名在去年11月停止袭击时受伤的顾客。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，据报道，醉酒的被告告诉女雇员：“既然您有短发短发，你必须是女权主义者。我是男性沙文主义者，我认为女权主义者应该受到殴打。法院听说，用椅子击中了试图进行干预的购物者，肩膀和鼻子造成严重伤害。 &lt;p>;检方已寻求五年监禁，但法院说，对该男子的心理评估表明他在事件发生时处于不稳定的精神状态。&lt;/p>; &lt;p>;受害者表达了他们的失望。在较轻的惩罚中，性别权利团体拒绝法院拒绝将案件视为针对妇女的仇恨犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;“令人遗憾的是，法院没有将事件视为仇恨犯罪。 ......如果仅仅因为某人属于某个特定群体而出于仇恨而针对某人的行为不被视为仇恨犯罪，那么什么才是？”裁决后周二的一份声明。他辞职的事件并帮助他找到工作。 。涉及韩国短，短发的女性的厌恶女性病例。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US wants to ‘flip script’, isolate China with allies’ help, says Washington’s ambassador to Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3258486/us-wants-flip-script-isolate-china-allies-help-says-washingtons-ambassador-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.10 14:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/10/863C3A37-C264-495E-A68F-BF9245E17CC_41975641.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）周二在美国阿灵顿国家公墓举行。照片：美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府正在寻求扭转中国在日本和该地区其他盟友的帮助下，在包括菲律宾在内的亚洲隔离在内的亚洲国家的尝试，美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府正在寻求扭转中国的企图，美国总统乔·贝德（Joe Biden）的照片。拉姆·伊曼纽尔（Rahm Emanuel）。 >;这次会议是近十年来日本领导人对美国首次正式访问的一部分，是双边关系的关键时刻。随着中国对南中国海有争议的水域采取越来越有力的立场，这些国家正在寻求加强在印度太平洋地区的安全合作。&lt;/p>; &lt;h3>;将与我们一起菲律宾峰会，日本将进一步侵蚀马尼拉 - 比吉（Manila-Beijing）纽带？&lt;/h3>; &lt;p>;两位领导人将于周四与菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）举行前所未有的三边峰会，讨论在战略领域的三通合作，包括安全，新兴技术和供应链。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;拉姆（Rahm）标记了与日本联盟在帮助美国转向安全和经济发展方法的重要性。美国以“枢纽和辐条”方法来闻名安全关系，而不需要盟友之间不需要紧密关系。无论是在军事演习，经济发展还是外交倡议方面的方法。 /files/d8/images/canvas/2024/04/10/863c3a37-c264-495e-a68f-bf9245e17cc_30ce5ebd.jpg“ alt =”日本拉姆·伊曼纽尔（Rahm Emanuel）于周二在美国阿灵顿国家公墓举行的日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）参加了花圈仪式。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，美国高级海军上将说，中国在南中国海的行动是试图通过武力获得领土空间的一个例子，并且正在破坏稳定该地区。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和中国有一系列海上跑步，包括使用水大炮，以及引起对海上升级的关注的加热口头交流。&lt;/p>; &lt;p>;美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺上将周二在悉尼洛伊研究所智囊团发表讲话时表示，中国针对菲律宾的行动，特别是在仁爱礁，是“危险的、非法的，正在破坏菲律宾的稳定”。地区”。 “那么下一步是什么，他们愿意走多远？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，中国的类似行动在该地区的其他地方，包括日本和包括日本和马来西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是孤立的，这是关于中国[中华人民共和国]试图单方面通过武力获得领土空间的。&lt;/p>; &lt;p>;中国几乎声称整个南中国海作为其领土，由一艘海岸警卫队的舰队负责，距离其大陆约1,000公里（620英里），并且在面对菲律宾侵占面前保持了反应。 >;阿基里诺说，自从两国的领导人讲话以来，美国 - 中国的关系存在着积极的运动，从那以后美国和中国之间的海上互动都没有。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/10/fd3b6c15-aab-4aab-4aab-867e-128e922222222299a5_68686e786e78c9.78c9.jpgg. style =“颜色：＃999;”>;美国印度太平洋指挥官约翰·阿奎利诺海军上将在周二在悉尼洛伊研究所的一个论坛上讲话。他表示，他对中国在南海对菲律宾军队的侵略感到“非常担忧”。照片：Lowy Institute通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但阿奎利诺说，他担心这个替代是暂时的，因为中国试图稳定其经济。&lt;/p>; &lt;p>;他也表示他对他所说的关注是俄罗斯和中国之间的同步，以及俄罗斯和朝鲜。&lt;/p>; &lt;p>;“那些合作和联系的集合确实是一个新的世界，也是一个关注。” &lt;/p>; &lt;p>;在太平洋国家，他说中国正在行使经济胁迫，并说澳大利亚和美国共同努力，专注于增加对该地区的发展援助，包括所罗门群岛，与中国达成了安全协议。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“该地区的军事存在增加是对澳大利亚的直接威胁，因为它适用于国土防御，也不会使美国处于良好状态。” &lt;/p>; &lt;p>;路透社的报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>