<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong revamps school guides for visual arts, music to promote national identity, security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273905/hong-kong-revamps-school-guides-visual-arts-music-promote-national-identity-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/d60cc1fc-d9f9-4644-999d-3d8d8a8e41b0_823c3b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孔子雕像。新的视觉艺术指南包括儒家和道家文化的美学，并建议教师使用中国传统绘画理论作为评估学生艺术作品的标准。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局修订了视觉艺术和音乐两个科目的科目课程指引，以加强学生的国家认同，并通过欣赏和加深对国家安全的了解。 ”评估学生艺术作品的标准。&lt;/p>;&lt;p>;新指南将于下个月开始适用于香港所有中小学。&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示，这些变化是在广告后发生的。 2022年成立了专门委员会来更新指南，其任务是加深学生对中国文化的了解。&lt;/p>;&lt;p>;“通过相关的音乐学习经历，如欣赏和表演中国音乐、粤剧、中国民间音乐等音乐局在通知中表示，通过歌曲、中国艺术歌曲的学习，学生将了解歌曲的音乐特征与其文化背景和意义之间的关系，从而培养学生正确的价值观和态度。&lt;/p>;&lt;p>;“学校可以设计传达积极信息的主题，并从不同文化背景中选择过去和现在的艺术作品，以培养学生正确的价值观和态度，包括珍惜中华文化、民族认同、尊重文化多样性和发展世界观。 ”&lt;/p>;&lt;p>;两本指南的前一版本均于2003年出版。&lt;/p>;&lt;p>;此前发布的几本修订后的科目指南，以及一些新引入的中小学科目，均已强调在2019年该市发生社会动荡后，提高学生的国家安全、身份、合法性和爱国主义意识。&lt;/p>;&lt;p>;在新的视觉艺术指南中，学校被要求设计传达积极信息的主题并选择艺术品培养学生珍视中华文化、认同民族认同的正确价值观和态度。&lt;/p>;&lt;p>;“在体验捏面娃娃、做灯笼等传统工艺时，学生不仅可以亲手制作，还可以学习”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/4266c720-928a-4868-843c-cda6545e3dba_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少年华乐团2015 年在尖沙咀香港文化中心举办的音乐节上表演。相片：曾俊华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;视觉艺术科目课程的主要原则之一是加强国民教育和安全教育，以及建立国家认同——上一版指南中没有出现的元素。&lt;/p>;&lt;p>;指南还在学生作品的评估标准中引入了中国视角。&lt;/p>;&lt;p>;“评估标准必须反映不同的审美视角，如本质主义、形式主义、工具主义、儒家和道家文化美学以及中国传统绘画理论，”它说，并指出之前的版本没有包括后两个中国特有的项目。&lt;/p>;&lt;p>;音乐指南称，该学科课程规划的新主要原则之一是确保学生掌握国家国情和国家安全知识。学科要弘扬民族教育，培养学生爱国主义精神，通过学习中国音乐增强学生的民族认同感。&lt;/p>;&lt;p>;指导老师还要求教师奏国歌，带领学生唱国歌，并教授相关礼仪。 。指南补充说，该课程必须帮助学生了解国歌音乐元素与其文化背景之间的关系，从而增强学生对国家象征和身份的理解。&lt;/p>;&lt;p>;教育部门表示将提供多样化的资源为学校举办不同的专业发展计划，以落实更新指南中强调的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Catalan separatist Carles Puigdemont leaves Spain after avoiding arrest, ally says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273913/catalan-separatist-carles-puigdemont-leaves-spain-after-avoiding-arrest-ally-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/042bdc80-a128-42b2-8461-8458870431fb_1d8c438d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加泰罗尼亚分离主义者卡尔斯·普伊格蒙特因涉嫌贪污而在西班牙被通缉2017 年独立公投。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加泰罗尼亚分离主义领导人卡莱斯·普伊格德蒙特(Carles Puigdemont)周五在返回比利时的途中，出现在巴塞罗那市中心的一次集会上，尽管他在西班牙已收到逮捕令，该党的将军秘书周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;乔迪·图鲁尔 (Jordi Turull) 告诉 RAC1 电台，他不知道普伊格德蒙特是否已经抵达滑铁卢的家。自从领导竞选失败以来，他已经在那里自我流放了七年。 2017 年加泰罗尼亚脱离联邦。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌与 2017 年独立公投有关的贪污罪而在西班牙被通缉，西班牙法院裁定该公投非法。普伊格德蒙特表示，这次投票是合法的，因此与之相关的指控没有根据。&lt;/p>;&lt;p>;“他来西班牙不是为了被捕，而是为了行使其政治权利。”&lt;/p>;&lt;p>;图鲁尔表示普伊格德蒙特最初计划参加地区议会的就职投票，以选举加泰罗尼亚新领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/c88af1c9-2f8b-4084-af69-b96a8719571d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡尔斯·普伊格德蒙特发言巴塞罗那经历了近七年的流亡。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于安全考虑，普伊格蒙特没有从集会场步行前往议会，而是上了车，然后在短时间内决定离开，因为他相信自己会Turull 表示，不允许他进入议会区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，Puigdemont 不想提供他被捕照片的机会。&lt;/p>;&lt;p>;Turull 在 2018 年至 2018 年期间被监禁。 2021 年因独立公投被指控叛乱、煽动和贪污，但被西班牙政府赦免。&lt;/p>;&lt;p>;他自 2022 年 6 月起担任普伊格德蒙特强硬分离主义政党 Junts 的秘书长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[C’estbon water bottler gets nod for US$1 billion Hong Kong IPO, medals for Olympic teams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273870/cestbon-water-bottler-gets-nod-us1-billion-hong-kong-ipo-medals-olympic-teams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/81e6e2d0-5a04-489f-ac3d-35c1c25c9960_79c8b1ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013年中期业绩展示华润饮料生产的饮料2013年8月21日在湾仔华润大厦举行的新闻发布会。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最畅销水品牌之一的装瓶商可谓双喜临门，其在香港的筹款计划获得了其赞助的乒乓球队在巴黎奥运会上占据了领奖台。&lt;/p>;&lt;p>;华润饮料 (CRB)，中国第二大瓶装水生产商，也是 Afternoon 等品牌的生产商据一位帮助安排交易的消息人士透露，茶和火咖啡已获得香港证券交易所上市委员会的首次公开募股（IPO）批准。消息人士称，此次IPO可能筹集至多10亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由华润赞助的中国国家乒乓球队正在巴黎包揽金牌和银牌。上周六，陈曼和孙颖莎在女单比赛中夺得金牌和银牌，一天前，范振东在男单比赛中夺得金牌。国家队将参加周五晚上的男子团体决赛和周六的女子团体决赛。&lt;/p>;&lt;p>;奥运会奖牌和首次公开募股的批准为法语单词 C&#39;estbon 的装瓶商提供了支持这意味着“它很好”，因为它与更大的竞争对手农夫山泉竞争。此次IPO也将为香港不温不火的IPO市场带来急需的提振。根据伦敦证券交易所集团旗下路孚特部门编制的数据，伦敦在 2009 年至 2019 年间七次成为全球最大 IPO 市场，但今年上半年仅排名第 13 位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/1c07e5a5-5602-4133-8676-85b6204cce30_ddaf49e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华润饮料生产的怡宝瓶装水，于2020年11月27日在2020年上海体育展上展出。照片：VCG/VCG via Getty Images&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次 10 亿美元的收购要约将成为华润旅游香港自 2022 年 8 月以来最大规模的 IPO，当时中国旅游集团免税公司出售了 23 亿美元的股票。&lt;/p>;&lt;p>;农夫山泉在美国筹集资金2020 年，IPO 募资 12 亿美元，向散户投资者超售 1,147 倍，成为当年最受追捧的新股。&lt;/p>;&lt;p>;CRB 的股票可能在本季度或第四季度初开始交易，消息人士称，这取决于市场情况。根据其向香港联交所提交的上市申请，美银证券、中银国际、中信证券和瑞银是本次IPO的联席保荐人。&lt;/p>;&lt;p>;“经过四十年的发展，我们已成长为第二家华润啤酒在文件中表示，到2023年，华润啤酒将成为中国包装饮用水市场最大的公司，也是中国纯净饮用水市场零售额最大的公司。&lt;/p>;&lt;p>;华润啤酒来自怡宝的收入增长去年，这家总部位于深圳的公司的销售额达到 395 亿元人民币（55 亿美元），这使得这家总部位于深圳的公司成为中国第二大包装饮料生产商。&lt;/p>;&lt;p>;“CRB 的 IPO 引起了市场的广泛关注，主要是因为光大证券国际策略师Kenny Ng Lai-yin表示：“近期其主要竞争对手农夫山泉的股价大幅下跌。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/7e0088e9-6b9a-465e-b190-93aa13628ddf_70c2b4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2024 年 8 月 3 日，巴黎奥运会乒乓球女单银牌得主孙颖莎（左）、金牌得主陈梦（中）和铜牌得主日本选手早田希娜（右）登上领奖台。图片来源：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;农夫山泉的股价自 2 月份以来已下跌 40%，近期交易至 28.95 港元，吴表示，这“反映了内地企业之间竞争加剧的趋势”。消费市场，延伸至瓶装水领域。”&lt;/p>;&lt;p>;“历来，CRB 90%以上的收入来自瓶装水，因此面临着业务过于依赖或集中于该领域的风险。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CIC 的数据，2018 年至 2023 年，中国饮用水市场复合平均增长率为 7.1%，预计 2023 年至 2028 年每年将增长 7.9%报告。预计到 2028 年，零售额将达到 3143 亿元，高于 2023 年的 2150 亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/88d9d0d3-2d49-4eef-991e-00b03d7b52ed_84616009.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的范振东2024年8月8日，在法国巴黎举行的2024年巴黎奥运会乒乓球男子团体半决赛中法对决中，范冰冰战胜法国选手勒布伦，夺得金牌。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“近年来，与普通的全热量饮料相比，许多消费者更喜欢包装饮用水或减肥饮料，”CRB 表示。 “随着消费者对自来水质量的关注度不断提高，水安全意识不断增强，包装饮用水产品的需求预计将持续增长。”&lt;/p>;&lt;p>;中国龙环饮料（龙环饮料）是龙环饮料的前身。怡宝于1978年经济改革开始后不久于1984年在深圳成立。它于1990年在中国推出了怡宝品牌，用于包装饮用水，占其销售额的95%。它还销售奶茶、咖啡和其他饮料。&lt;/p>;&lt;p>;CRB 将成为国有华润集团庞大投资组合中的第 18 家上市子公司，也是在香港上市的第九家子公司。该集团还有九家在中国大陆A股市场上市的公司。&lt;/p>;&lt;p>;华润总部位于香港，业务范围广泛，包括消费品、能源、城建和医疗保健等。目前，它间接拥有华润饮料 60% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;怡宝生产商在中国拥有 12 家自有运营工厂和 34 个合作制造伙伴，生产 1,880 万吨包装饮用水和饮料。去年的饮料产品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 17:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks WTO talks over EU tariffs on Chinese EVs that ‘severely violate’ trade rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273903/china-seeks-wto-talks-over-eu-tariffs-chinese-evs-severely-violate-trade-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/2ad8b9dd-bd9f-4e3a-bd18-1c82e45de06b_73269105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新车在 Sallaum Lines 滚装船附近等待运输在中国东部山东省烟台的码头上看到的。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周五宣布决定将与欧盟就欧盟对中国电动汽车进口关税的争议提交世界贸易组织（WTO）仲裁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商务部发言人在网上发表声明称，欧盟7月初宣布的初步裁决缺乏法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;“这严重违反了世贸组织规则，”该发言人表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促欧盟立即纠正错误做法，共同维护双边经贸合作和电动汽车产业链稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注…… &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 17:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s economic recovery hinges on having enough adequate housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273419/hong-kongs-economic-recovery-hinges-having-enough-adequate-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/622a7fe7-382e-4c1b-b156-4902ab1dd4c0_94ef0102.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月3日粉岭皇后山村。约5,000香港当局透露，过去两年来，已经从富裕租户手中收回了公共公寓，其中包括那些拥有豪华汽车、暴露了财务状况的租户，以及另外 12 名在边境拥有房产的租户。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年至2023年底，世界GDP增长了13%。新加坡增长了12%，而香港则下降了3%。 Covid-19大流行结束一年半后，香港经济仍然萎靡不振。这种萎靡是由人口老龄化和缺乏新产业等长期趋势造成的。&lt;/p>;&lt;p>;为了发展香港经济，政府设立了研发补贴，旨在创造新产业。它还推出了一系列旨在吸引人才来到这座城市的措施。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，这些政策并没有收到预期的效果。尽管过去10年在创新补贴上投入了大量资金，但香港机械、设备和知识产权的实际投资已从2012年的2780亿港元（357亿美元）下降至2023年的1730亿港元。尽管努力吸引更多人才，但2023年5月至2024年5月期间，劳动力人口仅增长了0.4%。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济的根本问题是没有足够的住房。考虑一下才华横溢的移民面临的选择。&lt;/p>;&lt;p>;根据城市土地研究所的数据，新加坡每平方米的平均租金是香港的86%。北京、上海、深圳和广州的租金分别是香港的52%、44%、39%和27%。如果竞争对手城市的租金明显便宜，为什么人才会搬到这里？&lt;/p>;&lt;p>;尽管自 2019 年以来出现平静，且利率上升导致价格下跌，但香港的住宅租金正在再次上涨。从2023年5月到2024年5月，小于1,000平方英尺的单位的租金指数上涨了5.5%。这表明香港的住房短缺问题再次加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对香港的经济增长来说是个坏消息。除非居住成本停止飙升，否则企业家和创新者会发现香港的居住成本太高，而选择到其他地方工作和创业。因此，香港经济和全球影响力将持续下降。&lt;/p>;&lt;p>;要推动经济增长，我们需要大胆改革，迅速大幅增加住宅供应，减少住房和土地的不当配置。一是大力建设住房特别是高质量住房。大幅增加保障性住房存量。加快开发农用地和棕地，继续出售住宅用地。&lt;/p>;&lt;p>;第二，对现有住房进行重新分区和升级改造。应取消使用限制。例如，在观塘和黄竹坑等较老的街区，有大量未充分利用的工业建筑，可以改建为混合用途。城镇规划流程也需要改革。&lt;/p>;&lt;p>;第三，改革公共住房制度。由于严格且过时的租金计划，补贴住房已被严重错误地分配给富裕家庭和老年家庭。结果，年轻人和低收入家庭别无选择，只能在私营部门租房。这种分配不当导致小型私营单位租金高昂、狭窄且不安全的公寓激增以及缺乏向上流动性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项有用的改革是公开-部门租金与收入成正比。这样，补贴就能更好地针对有需要的家庭，并扭转私营部门劏房激增的局面。&lt;/p>;&lt;p>;另一项有用的改革是房屋局放宽对租赁和转售公营部门的限制单位。这样，未充分利用的公共部门单位就可以流向有需要的家庭，而老年人则可以搬到更合适的住房，可能是大湾区的其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;与一些人的担忧相反，这些改革不会导致香港香港房价暴跌。它们只会阻止再次加深的住房负担能力危机。现在移民限制更加宽松，劳动力市场更加紧张，中国公民的财富也更加丰富。香港还毗邻深圳——中国最年轻、最具活力和创新的城市之一——技术移民的住房需求弹性很大，可以吸收住房供应的增长。&lt;/p>;&lt;p>;住房和城镇规划改革将提高社会保障水平。流动性，推进我们成为国际人才中心的使命，并将积极性和商业活力带回我们的社会。如果政府采取这种做法，香港很快就会再次繁荣起来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China floats submarine offer to Indonesia as geopolitical calculations weigh]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273869/china-floats-submarine-offer-indonesia-geopolitical-calculations-weigh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/8ea0a7c9-a212-49f9-a431-6b8065dda971_0e344e49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国潜艇攻击目标船以展示其能力。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据观察人士称，中国正寻求通过提供潜艇来加强与印度尼西亚不发达的防务关系，他们表示，在地缘政治紧张局势和中美关系紧张的情况下，雅加达预计不会在扩大关系方面表现冷淡。该地区的战略挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国船舶工业集团公司 (CSSC) 的代表近几个月一直前往雅加达，据报道最近一次访问是在 7 月 4 日，向印度尼西亚国防部提供 S26T 柴油电力设备潜艇（SSK）和导弹驱逐舰以折扣价出售。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体援引该部的话说，确认了潜艇报价，但表示该过程仍处于“提案阶段”。&lt;/p>; &lt;p>;中船集团高管此次来访是在《亚太防务杂志》报道称印度尼西亚海军在一月份表示有兴趣采购中国制造的 YJ-12E 海岸导弹系统之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;如果得到确认，这些采购将符合印度尼西亚最低基本力量计划 (MEF) 的第三阶段，该计划是 2009 年概述的蓝图，旨在使该国老化的军事硬件现代化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国提供了新的潜艇和其他防御设施分析人士表示，尽管两国在 2005 年建立了战略伙伴关系，但印尼对与北京发展国防工业伙伴关系的兴趣一直“冷淡”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/7684e130-973a-4bb5-accf-30a821bab79b_370dc2e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;中国094A型战略核动力弹道导弹潜艇。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些新采购如果得到确认，将标志着印尼与中国防务关系的转变，特别是考虑到雅加达此前只从北京采购了少量装备， Semar Sentinel Indonesia咨询公司的研究协调员兼经理Anastasia Febiola说道。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，印尼已采购了C-705和C-802反舰导弹、无人飞行器和自行防空系统来自中国的系统。据国际战略研究所称，最近与中国的国防采购项目仅占雅加达自 2014 年以来签署的总价值 300 亿美元的国防进口协议的 0.09%。&lt;/p>;&lt;p>;“但是这个这次中国提供的是一艘潜艇，这是一个主要的武器系统，”阿纳斯塔西娅说。她补充说，这一报价是一个有趣的进展，因为印度尼西亚刚刚与法国制造商海军集团签署了一份价值 20 亿美元的两艘新潜艇合同。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防协议是否得到确认可能预示着“阿纳斯塔西娅表示，印度尼西亚与中国的安全关系不完整，“势头强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;除了最近与法国签订的潜艇协议外，印度尼西亚的军事武器主要来自意大利、瑞典、比利时、美国和韩国。阿纳斯塔西娅表示，印度尼西亚已努力实现国防进口多元化，以避免过度依赖任何单一供应商。&lt;/p>;&lt;p>;独立智库 Verve Research 执行董事、迪肯大学澳大利亚战争学院讲师 Natalie Sambhi 表示尽管价格较高，印度尼西亚国防和军事决策者通常更喜欢先进的美国和欧洲武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/1a400f66-7de0-47b2-860f-d7f7a1f10cf1_370c4acf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙欢迎印度尼西亚总统当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 7 月 24 日在巴黎。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;娜塔莉指出，当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 自 11 月起担任国防部长期间2019 年，他表现出了对此类武器系统的偏好，特别是法国制造的战斗机和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，将新型中国潜艇纳入印度尼西亚的武器组合可能会带来挑战，特别是在不同潜艇之间的互操作性方面。 &lt;/p>;&lt;p>;“在已经由德国和韩国潜艇以及未来法国潜艇组成的水下舰队中再增加一个国家供应商[可能会导致]增加船员、操作和维护成本娜塔莉说。&lt;/p>;&lt;p>;阿纳斯塔西娅表示，中国提供的潜艇还存在质量问题，她指出，与中国 SSK 型号相比，法国制造的 Scorpene Evolved 潜艇的航程和续航力明显更大。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，在反共苏哈托政权的新秩序时代，印度尼西亚与中国之间的防务关系并不存在，当时印度尼西亚在 1967 年至 1990 年间冻结了与中国的外交关系。&lt;/p>;&lt;p >;娜塔莉说，印度尼西亚军队与西方有着深厚的联系，几代印度尼西亚人员与美国同行一起训练，并参加美国的军事学校和交流项目。&lt;/p>;&lt;p>;“由于新秩序的故意倾斜印度尼西亚军方与中国人民解放军的互动程度不高。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际研究中心研究员 Yokie Rahmad Isjchwansyah雅加达帕拉玛迪纳外交研究生院的《外交参与》指出，印尼与中国缺乏联合军事演习，2003年至2022年仅举行了四次此类演习。相比之下，印度尼西亚与美国同行共举行了110次此类演习&lt;/p>;&lt;p>;“印尼对中国国防装备的质量缺乏信心，仍然怀疑联合演习和派士兵到中国学习的附加值。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3 >;地缘政治平衡&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，对于中国来说，与印度尼西亚建立更紧密的防务关系可能会提供在印度太平洋地区施加影响力的机会，这可能会影响印度尼西亚决策者的想法。&lt;/p阿纳斯塔西娅表示，尽管中国是主要经济伙伴，但印度尼西亚仍认为其与西方的防务关系至关重要。虽然雅加达可能会接受中国提出的军事装备安抚北京的提议，但预计雅加达将继续优先考虑与西方的安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直试图实现的中间立场是针对国防部门“，它可能会选择西方，而就经济伙伴关系而言，政府可以选择与中国合作，”阿纳斯塔西娅说。&lt;/p>;&lt;p>;国防装备支出的一个关键决定因素是该地区的海事争端，这可能会刺激分析人士称，印度尼西亚和其他东南亚国家将提高当地制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚于 2023 年就北京南海主权主张与美国发表联合声明，同时该国军方对中国入侵该海域持谨慎态度&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国承认纳土纳群岛属于印度尼西亚，但其“九段线”与印度尼西亚专属经济区重叠，导致两国之间过去的对峙。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/3abc8951-3306-45cd-ac3f-379e18f610e4_f8ec1632.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚海军军官和其他国家的同行参加在印度尼西亚望加锡苏加诺哈达码头举行的 2023 年多边海军科莫多演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿纳斯塔西娅表示，自2020年以来，中国海警和渔船越来越多地侵犯印度尼西亚在纳土纳群岛以北海域的主权，这可能就是政府可能对中国在国防领域的提议表现出“冷淡”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在南海的“侵略性行动”可能会影响地区对与北京的防务关系的看法，但中国的印度尼西亚和其他合作伙伴最终将权衡成本娜塔莉说：“在柬埔寨和老挝等国家，北京有更大的潜力与武装部队和国防部门进行更密切的合作，但其他几个东南亚国家与印度尼西亚一样，倾向于让众多参与者参与其中。”&lt;/p>;&lt;h3>;普拉博沃领导下的展望&lt;/h3>;&lt;p>;随着普拉博沃十月份就任总统，预计他将优先考虑他所倡导的军事现代化计划据分析人士称，国防部长。然而，分析人士表示，该计划迄今为止一直滞后，到 2023 年底，空军、海军和陆军仅分别完成了目标的 51%、76% 和 60%。&lt;/p >;&lt;p>;普拉博沃提出了一项价值 1,250 亿美元、为期 25 年的计划，以扩大印度尼西亚的军事能力，自 2020 年以来，财政部以 250 亿美元外国贷款的形式提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间4 月访问印度尼西亚时，中国外交部长王毅与普拉博沃进行了闭门会晤，据报道，他们讨论了双边防务关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/6f7efb38-29ad-4f9b-9845-459ea26ac182_44b8b2ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年，印度尼西亚海军特种部队成员在印度尼西亚东努沙登加拉省纳闽巴霍第 42 届东盟峰会主会场附近的海港巡逻时下船。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;今年三月，普拉博沃在赢得选举后不到一个月就访问了北京，会见了董军、国家主席习近平和国务院总理李强。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚和中国之间的交流表明努力加强双边关系，专家表示，这些可能更具象征意义，而不是雅加达国防政策重大转变的指示。&lt;/p>;&lt;p>;最终，分析人士预计印度尼西亚与西方伙伴的密切国防合作将在普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;然而，阿纳斯塔西娅表示，普拉博沃的政策可能“不可预测”，很大程度上取决于印度尼西亚如何应对该地区不断变化的地缘政治格局和中美竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Agents ‘implanted’ anti-China content in overseas university applications, ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273852/agents-implanted-anti-china-content-overseas-university-applications-ministry-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/AE017F66-B77D-42AF-9171-3F7999954929E_A201A343.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;许多中国学生使用代理人申请外国大学导航陌生的教育和录取系统。照片：ShutterStock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的最高间谍机构在教育顾问中遇到了“植入”反中国消息的信息，以寻求进入海外大学的学生。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在周五在微信上的一篇文章中，国家安全部表示，一些教育特工“激发了敏感问题”，并使用“诽谤和诽谤”来“为申请中的反中国活动提供弹药”。&lt;/p >; &lt;p>;它说，这是为了增加学生被接受到外国大学的机会。&lt;/p>; &lt;p>;该部表示涉及“隐藏的风险”，而在海外大学申请中涂抹中国是一个国家安全风险。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/08/09/8c82e996-b0f2-4f2-4f91-b4aaaa-b4aaaa-b4aa-aa-235fbdbdbdc2820bbdb_69a69a2.jpg “ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国家安全部已针对教育代理人。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在《微信邮报》中，该部强调了其确定为张的高中生的情况。它说，张被特工告诉张，如果学生的申请信被“抛光”，在海外大学就会有更高的机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部称张的信随后没有，没有许可“被“植入了大量的虚假内容，这些伪造偏见，包括反动，政治演讲”。该部表示，没有详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;说，制造，出版或传播危害国家安全的信息是非法的，援引了2017年生效的违反期及外规律的详细规则。 &lt;/p>; &lt;p>;该部表示，“某些国家”正在收紧国际学生的政策，他们也“试图将出国学习作为诱饵，以吸引年轻学生从事反中国活动”。 p>; &lt;p>;它说，一些教育机构“盲目地追求”其财务利益和大学的接受率，并这样做成为“海外反中国部队的同伙，诱使年轻学生构建虚假的简历和图像”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;该部还针对该机构说，该机构说未能充分监督员工培训，并且对国家安全的认识不足。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，“在某些机构中对外国员工进行了宽松筛查”有些人雇用了“不明背景和不明确资格的不明智的外国员工”。&lt;/p>; &lt;p>;根据该部的说法，这些工作人员“以获得入学优势的名义来迎合反中国部队的名义”根据中国教育服务提供商的报告，西方国家是中国人希望留学的中国人的流行目的地，英国，美国和澳大利亚是今年的前三名，这是中国人的流行目的地。东方教育与技术小组。&lt;/p>; &lt;p>;尽管自大流行以来数字下降了，但中国学生去年仍在许多国家（从美国和英国到德国，澳大利亚，澳大利亚，新西兰和日本）的国际学生名单，中国咨询公司EIC教育的另一份报告。一个月，两名大陆中国妇女在发现大约30名学生在伪造文件的代理商的帮助下在香港市获得了大约30名学生的地方，在香港被捕。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Discovery Bay ferry fares to increase by 21%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273863/hong-kongs-discovery-bay-ferry-fares-increase-21?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 16:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/B44FAF47-0A68-4F5D-B543-7CF8F176767ABF_3647AAE8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;六年前的2018年6月。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乘客在中央和发现湾之间乘坐渡轮的乘客将不得不为周日的票价支付21％在每次旅行的现金中，现金为55.8元（7.2美元）。&lt;/p>; &lt;p>;周五，运输部宣布的增量低于预期的60％的增长，而渡轮操作员发现湾运输服务有限公司则提出的增加。 &lt;/p>; &lt;p>;政府宪报规定的最新票价结构将从目前的46港元到$ 55.8的成年人的现金和未经发现湾服务管理的章鱼卡的成年人的单一journey增加到55.8美元。 P>;成年居民的章鱼卡已在服务管理上注册，将支付38.2港元 - 比目前价格上涨14％。&lt;/p>; &lt;p>;带有认可的章鱼卡的老年乘客将支付24 hk $ 24，而全部则支付。居住在26岁以下的探索湾的时间学生，年龄在1至12岁之间的儿童将收取19.1元的收费。&lt;/p>; &lt;p>;上次为渡轮服务调整票价的时间超过六年前，2018年6月，根据该部门提交的中央和西部议会的文件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/08/09/9592096D-B7D4-4CCD-A9E6-E424E0B9D0A4_32AFDA76.JPG“从周日开始，每次旅行将为探索湾收取55.8港元的费用。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该文件补充说，尽管乘客数量下降，但工资和燃料等运营成本一直在增加，收入“不足以支付上升的运营成本”。&lt;/p>; &lt;p>;“适当的票价调整可以帮助维持渡轮服务的运营，以继续为发现湾居民和游客提供水运输服务。” &lt;/p>; &lt;p>;部门。说提高价格的决定是在考虑了公众意见以及运营成本，收入和预期收益率以及服务绩效的预期变化之类的因素后做出的。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，鼓励渡轮服务运营商探索可行的措施以改善其财务状况，例如引入其他“非库箱收入”来源。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should work with mainland China to host ‘Belt and Road Games’, Regina Ip says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273871/hong-kong-should-work-mainland-china-host-belt-and-road-games-regina-ip-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 16:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/b62a39da-3379-468e-a4ed-fd5038589ae0_2a70d6f3.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应与邻近的中国大陆城市合作，主持首届“腰带和公路游戏”，以帮助加强以中国为中心的贸易网络​​中100多个国家/地区的联系政府主要决策执行委员会召集人里贾纳IP Lau Suk-Yee表示。立法者IP表示，在邮政的重新定义香港会议上，在邮政的重新定义香港会议上提供主题演讲，将自己重新定位在新的地缘政治景观中。 “指向其他市场，她敦促政府帮助举办一场体育竞赛，将成员国聚集在一起。广东港大湾地区大湾地区举办第一款腰带和公路比赛，就像英联邦运动会一样。 >;“在巴黎奥运会上取得了惊人的成就，香港应该领导着使用体育中的大型活动来建立友谊，增强连通性，刺激创新并刺激成长。 1930年，作为大英帝国运动会，开放了74个国家和领土，并在澳大利亚，加拿大，英格兰，印度，牙买加，马来西亚，新西兰，苏格兰和威尔士举行。&lt;/p>; &lt;p>; IP表示香港应该重新调整其在新的地缘政治景观中的作用和定位，并在西方的某些人的敌意中无所畏惧。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管地缘政治紧张局势，香港也应该在实质和中加强其独立的系统特征她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，传达其在政府内外的大量资源，与其在北美，欧洲，亚洲和澳大利亚的传统发达世界合作伙伴接触。关于香港的叙述不应阻止我们参与。通过无所畏惧的订婚，讨论，辩论和面对面争论，将讲述真正的香港故事。 /files/d8/images/canvas/2024/09/09/8089D7EC-9795-47F9-B261-85BD500E4B60_32AFDA76.JPG“ alt =”孔在巴黎奥运会上赢得了黄金。议员里贾纳·伊普（Regina IP）表示，香港应该在奥运会上取得“惊人成就”的势头。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;承认“移动沉默的恐惧症”可能并不容易，她认为这座城市应该充分利用西方文化的知识，价值观和规范以及广泛的网络，以“帮助中国与西方国家建立共同点并减少误解”。优先考虑的商业关系。 &lt;/p>; &lt;p>;“它应该从扩大语言技能和文化思维方式开始，以便可以深入研究与来自世界各地的人和企业建立有意义的关系。” &lt;/p>; &lt;p>;她她说，&lt;/p>; &lt;p>;香港可以利用其普通法制度和保护基本权利和自由来通过“与众不同”来为国家做出贡献，说这座城市是不可剥夺但不同的一部分。添加城市可以向世界展示“一个国家，两个系统”的成功原则。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Riots challenge UK’s centuries-old policing code]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273855/riots-challenge-uks-centuries-old-policing-code?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 15:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/0AD8685E-D39A-4430-82CD-BA032EF8BC95_66B44458E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，英国，周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国为其悠久的“通过同意进行警务”的历史感到自豪，但是最近的暴力事件，极右翼的暴动者与官员们脚趾，关于部队是否应该采用更为严格的战术的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然邻近民主国家的暴徒经常遇到水炮和催泪瓦斯，但英国长期以来一直遵守19世纪的原则总理罗伯特·皮尔（Robert Peel爱丁堡大学社会学负责人雨果·高林格（Hugo Gorringe）说，应该使用必要的”。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/08/09/62174d70-270-2ebf-44d555-b444d5-b44d5-b4de-b4de-3957de17333033026 e11263300808 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察还应该与公众建立关系，“这使警察是公众，公众是警察的历史传统。” &lt;/p>; &lt;p>;因此，不再是负责法国人群控制的专业防暴警察，而在英国进行冲突的责任是当地部队的普通官员。&lt;/p>; &lt;p>;“警察基本上是公民&lt;/p>; &lt;p>;“没有敬业的防暴团队。有些军官接受过防暴训练。然后，他们被套装了，他们有防护头盔和盾牌，然后回应。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;如果警察不知所措，训练有素的军官可以从附近的部队起草。&lt;/p>; &lt;p>;上周，总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）宣布了一支由6,000名专业公共秩序官员组成的“常驻军”。&lt;/p>; &lt;p>;，但没有标记向欧洲宏大模式的转变，而是“艰难的言论”，这是“艰难的言论”，表明“ Gorringe说：“接受相关培训的官员将处于待命状态。帆布/2024/08/09/09/0B63AB85-9AE7-4B6A-A3FD-A592D13E825C_AC707F82.JPG“周日在英国罗瑟勒姆（Rotherham）抗议。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他认为，英国的骚乱是“仁慈的”，部分原因是通过同意模式进行警务。&lt;/p>; &lt;p>;认识到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;警察经常向后站起来，后来逮捕了人们，最近几天的起诉浪潮。&lt;/p>; &lt;p>;情报收集和社区参与也已被使用为了预测和预防暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“您确实依靠信任和社区关系来知道在何时何地部署部署部队。”批评之后说，它允许一群吵闹的男人，有些人砸碎汽车和一家酒吧，在社区领导人说服他们不会造成麻烦之后，他们聚集在一起。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;凭借令人震惊的警察与暴徒与之交战的图像，这是对同意进行警务核心宗旨的挑战，Gorringe说：“模型在多个方面受到威胁。” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;苏塞克斯警察局局长凯文·摩尔（Kevin Moore）是&lt;/p>; &lt;p>;“如果您看一下欧洲警察局使用的策略，他们不会搞砸。他们会赶出旧的水炮。”他告诉《每日邮报》。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦的大都会警察局确实有水加农炮，这是由市长鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）购买的，后来成为总理，后来成为总理2011年的暴动。&lt;/p>; &lt;p>;，但随后内政部长特蕾莎·梅（Johnson）的前任总理拒绝授权使用他们的使用。&lt;/p>; &lt;p>;“医学和科学证据表明这些权力可能会导致严重的权力危害，在操作案件不清楚的地方，以及可以将同意的历史性警务原则置于风险的地方，我不会达成协议。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，水炮的效率有多么有效。 /p>; &lt;p>;如果骚乱继续，那么“对水大炮等成本的理由将有更多的理由。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s disbanded Move Forward regroups as new party, eyes power in 2027]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273857/thailands-disbanded-move-forward-regroups-new-party-eyes-power-2027?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.09 15:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/b24229fe-9b4b-4653-bd86-3a85222fadde7_0c9c9c9c9c95df.jpg“ alt =” a>;星期五在曼谷。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国解散的反对派前进，向前揭开了新的领导力和政治工具，将成为议会中最大的政党，命名人民党，并承诺推进其前者的进步平台。受到批评的王室有可能破坏民主和宪法君主制。&lt;/p>; &lt;p>;所有143个幸存的前进议员都加入了新政党，由37岁的Natthaphong Ruengpanyawut领导，Natthaphong Ruengpanyawut是前云软件的前高管在2019年加入Move的公司。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续前进的意识形态。对我和该党的任务是在2027年建立一个政府。”萨尔沃（Salvo）在泰国的两年十年争夺战中，将其保守派机构和皇室军队与普遍的民选各方争夺。&lt;/p>; &lt;p>;推动前进的自由议程赢得了年轻和城市选民的大力支持，但为此赢得了一些支持强大的敌人，包括改革军事和拆除价值数十亿美元的商业垄断的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;旨在修改皇家侮辱的法律的竞标是其不受欢迎的，骚扰的有影响力的将军和保皇不多的保皇党纳特塔彭（Natthaphong）表示，新政党将继续推动更改法律，称为第112条， &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国的Lèse-Majesté法律是世界上最严格的同类法律之一，每种感知到的王室侮辱最多15年。宫殿通常不会对法律发表评论。 ”向前迈进的副秘书长，制定了该党的数字政策，这是其选举胜利的关键。&lt;/p>; &lt;p>;人民党是未来前进的第三个化身，该化身在2020年被违反竞选活动而解散，引发全国性反政府抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;英语名称人民党通常被Khana Ratsadon使用，Khana Ratsadon发起了1932年的革命，结束了该国绝对君主制的革命。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>