<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Italy’s PM Meloni seeks broad cooperation to curb flows of migrants to Europe with aid to Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228667/italys-pm-meloni-seeks-broad-cooperation-curb-flows-migrants-europe-aid-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 05:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/dd982276-f705-48f0-ba86-e3ed3c30c64 d_b0ed7aaf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利周日在罗马接待了地中海领导人，会议旨在延长欧盟支持的与突尼斯的协议，以遏制移民抵达欧洲海岸。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼召集的峰会为资助投资项目和支持边境管制的基金奠定了基础，其中期目标是更好地监管移民流动。&lt;/p>;&lt;p>;会议开幕，梅洛尼表示，会谈将重点讨论非法和合法移民、难民支持以及“最重要的……支持非洲发展的广泛合作”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼表示，会谈当天是“一个进程的开始”，随后将举行捐助者会议，为投资项目提供资金并支持边境管制，并补充说，日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼在会后的新闻发布会上表示，阿拉伯联合酋长国承诺向该基金提供 1 亿美元（1.11 亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;在会谈之前，教皇方济各呼吁各国领导人帮助每年试图进入欧洲寻求更好生活的数十名人们，以逃离贫困和冲突。&lt;/p>;&lt;p>;教皇在每周的三钟经祈祷中表示，“地中海不能再成为死亡和不人道的战场”。&lt;/p>;&lt;p>;在让她上台的 2022 年竞选期间，极右翼梅洛尼发誓要“阻止”移民在意大利下船，政府预计自 1 月份以来已有近 80,000 名沿海抵达者，而去年同期为 33,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管政府在地中海救援移民的人道主义船只的道路上设置了障碍，但它未能阻止难民本身离开，这些难民大多来自突尼斯和利比亚。&lt;/p>;&lt;h3>;突尼斯和欧盟签署了阻止移民和打击人口贩运的协议&lt;/h3>;&lt;p>;意大利和欧盟委员会已寻求加强与突尼斯的接触，承诺在阻止其领土上的移民的情况下提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼还寻求充当资金短缺且处于重大债务危机边缘的突尼斯与国际货币基金组织 (IMF) 之间的中间人。由于国际货币基金组织要求进行结构性改革，国际货币基金组织向这个北非国家提供的近 20 亿美元的救助计划陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧盟签署了一份谅解备忘录与突尼斯签署的协议提供了 1.05 亿美元的欧洲直接援助，以防止移民船只离境并打击走私者。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还规定将遣返更多非法抵达的突尼斯人，并将在突尼斯的撒哈拉以南非洲移民送回原籍国。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟向突尼斯提供的一揽子计划规模要大得多，这是欧盟委员会主席乌苏拉·冯德勒提议的约 9 亿欧元的长期贷款六月份的日元汇率以国际货币基金组织贷款获得批准为条件。&lt;/p>;&lt;p>;“突尼斯是一个陷入极度困境的国家，显然听其命运可能会产生非常严重的后果，”梅洛尼周日对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的欧洲高级外交官证实，欧盟希望与埃及和摩洛哥建立类似的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须与北非国家合作，即使这样做我们必须承认它们不是完美的民主国家，一位驻罗马大使表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟在这一原则上是团结的。”&lt;/p>;&lt;p>;周日出席会议的有突尼斯、阿拉伯联合酋长国和毛里塔尼亚总统，以及欧盟主席冯德莱恩和查尔斯·米歇尔，以及联合国难民机构负责人菲利波·格兰迪。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚、埃及、埃塞俄比亚、约旦、黎巴嫩、马耳他和尼日尔的总理也参加了会议出席会议的还有希腊、土耳其、沙特阿拉伯和科威特派出部长。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，法国和西班牙的代表缺席。&lt;/p>;&lt;h3>;荷兰总理因移民政策争议而辞职&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲大学研究所移民政策中心研究员费代丽卡·因凡蒂诺表示，与突尼斯的新协议不会带来什么变化。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能把移民想象成从水龙头里流出来的水，需要打开和关闭。因凡蒂诺说。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，对于梅洛尼的政治需要，存在“强大的象征意义”。&lt;/p>;&lt;p>;救援试图穿越危险的地中海的移民的人权组织和慈善机构对该协议感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察称其“是欧盟不惜一切代价遏制移民到来的努力的新低”，“只是在口头上维护人权”。&lt;/p>;&lt;该组织周四表示：“这表明欧洲没有从利比亚可怕的虐待移民事件中吸取教训。”</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 05:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry and Meghan Markle ‘asked Biden for lift on Air Force One after Queen Elizabeth’s funeral’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228666/prince-harry-and-meghan-markle-asked-biden-lift-air-force-one-after-queen-elizabeths-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 03:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/36d7f709-3ec7-4e84-a322-2975ee8417 ce_bb04c985.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据英国小报报道，去年 9 月伊丽莎白女王葬礼后，哈里王子和梅根·马克尔请求美国总统乔·拜登搭乘空军一号回家。&lt;/p>;&lt;p>;据《每日邮报》报道，白宫立即终止了这一请求，据一位消息人士称这一想法“不可能实现”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里和梅根住在加利福尼亚州，但他们已经在英国从事慈善事业2022 年 9 月 8 日女王去世时，他们一直待到 9 月 19 日举行葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;总统和第一夫人吉尔·拜登是在伦敦参加葬礼的众多外国政要之一。据小报消息称，哈里和梅根希望能搭便车回家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，正如《纽约》杂志指出的那样，时间表并不完全一致。葬礼当天下午 2:30，拜登夫妇乘坐空军一号离开伦敦。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，哈里和梅根预计将在下午 4 点参加私人葬礼，随后为女王举行私人葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这两对著名夫妇住在该国的两端。从伦敦飞往华盛顿的航班只能载哈里和梅根半程多一点到达他们在南加州的家。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈里的书《Spare》，他和梅根于 9 月 20 日，即葬礼后的第二天离开英国，乘坐英国航空公司的航班从伦敦飞往洛杉矶。&lt;/p>;&lt;p>;哈里和梅根没有对小报的报道发表评论。哈里明确表达了他对小报的蔑视，并对英国的出版公司提起了多起诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters in Bangkok call on senators to approve vote winners’ choice for prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228665/protesters-bangkok-call-senators-approve-vote-winners-choice-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 02:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/19a5f731-4629-48ff-b552-0e516deb09 d6_aa19de4d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数百人周日聚集在泰国首都曼谷，要求保守派参议员停止阻止提名属于五月大选中获胜联盟的总理，这一立场可能会导致政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者冒着大雨向参议院成员表达愤怒和沮丧，这些议员由军方任命，并以传统保皇党价值观的捍卫者为荣。 ，他们认为该党正面临威胁。&lt;/p>;&lt;p>;出人意料的选举获胜者前进党两次试图让其领导人皮塔·林贾罗恩拉特 (Pita Limjaroenrat) 被确认为下一任总理，但都失败了，这主要是因为他未能从参议员那里争取到足够的选票，而参议员们对该党的改革主义政策纲领感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;多达 1,000 名示威者带着雨伞和雨衣来到曼谷繁忙的阿索克路口，许多人高喊“参议员，滚出去！ ”和平集会上的发言者还呼吁“前进”联盟中的政党不要与支持即将卸任的巴育·占奥差政府的其他政党联手“倒戈”。巴育作为军队指挥官在 2014 年的政变中夺取政权，并在 2019 年选举后重新担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;组织这次集会的资深社会活动家松巴特·文甘·阿农 (Sombat Boonngam-anong) 告诉人群，参议员只有投赞成票的权利，并将投票反对票描述为反对票。符合宪法。&lt;/p>;&lt;p>;“你只能投赞成票，因为人民已经对结果表示赞成。你们没有权利投票其他任何事情。”他宣布了参议员的责任。&lt;/p>;&lt;p>;前进党在 5 月份的大选中获得第一名，并组成了八党联盟，共同赢得了由 500 名议员组成的众议院 312 个席位中的多数席位。但根据军事制定的宪法，新总理必须得到下议院和未经选举产生的 250 个席位的参议院的共同多数支持。&lt;/p>;&lt;p>;皮塔在第一次投票中被否决，最后一次程序性投票决定他不能被提名第二次，因此被淘汰出竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;副议长表示，在泰国准备抗议之际，皮塔的总理竞标&lt;/h3>;&lt;p>;周五，联盟举行了一次选举会议并宣布其第二大党为泰党将提名其候选人并在组建政府中发挥主导作用。其三名可能的提名人是房地产大亨 Srettha Thavisin； Paetongtarn Shinawatra，前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 的女儿，他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 在 2006 年军事政变中被赶下台； &lt;/p>;&lt;p>;虽然宣布联盟目前将坚持原来的成员，并在定于周四举行的下一次投票之前努力从保守派议员那里赢得更多选票，但为泰党并不排除将前进党完全排除在联盟之外，以便其成功组建政府的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;周六和周日，为泰党与投票巴育出任总理的几个政党举行了会议。 2019.&lt;/p>;&lt;p>;周末与为泰党举行会议的政党，包括军方支持的人民力量党和泰国联合党，同时否认讨论加入联盟。也明确表示，只要前进党留在欧盟，他们就不愿意这样做。&lt;/p>;&lt;p>;前进党的一些支持者希望联盟坚定立场，而不是邀请政治光谱另一端的新成员，并认为为泰党同僚将追求权力置于原则之上。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党是一系列与民粹主义亿万富翁他信·西那瓦（Thaksin Shinawatra）关系密切的政党中最新的一个，他信·西那瓦（Thaksin Shinawatra）因滥用权力而流亡海外，以避免被判入狱。他认为这是出于政治动机。西那瓦支持的政党的支持者针对驱逐他的保守派发起了多次大规模抗议活动，引发了暴力镇压，特别是在 2010 年，当时至少有 94 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“向前迈进”运动的胜利是由人们（尤其是年轻人）普遍渴望在泰国经过九年的军事支持统治后进行深刻的结构变革所推动的。该党还希望减少军方和大企业垄断的影响力。自 1932 年泰国成为君主立宪制国家以来，军方已经发动了十几次政变。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Congolese soldier kills 13 civilians, including wife, after son is buried without him, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3228664/congolese-soldier-kills-13-civilians-including-wife-after-son-buried-without-him-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/fdbc6f33-8296-425c-bf40-005b9cbd0 7a2_f7a270ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官员周日表示，刚果东北部的一名士兵在他儿子回家参加仪式之前向埋葬他儿子的家人和其他人开枪，造成 13 人死亡，其中包括 10 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人朱尔斯·恩贡戈 (Jules Ngongo) 中尉表示，周六晚的袭击导致这名士兵的妻子、姻亲和两个孩子死亡，然后他将武器转向其他平民。当地村长巴拉卡·穆古瓦·奥斯卡 (Baraka Muguwa Oscar) 表示，这名士兵从该省另一个村庄的驻地返回家中，发现家人和社区成员正在为他的儿子哀悼。儿子于周四自然死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;乌干达学校遭到武装分子残酷袭击，儿童被砍刀砍伤，造成至少 41 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“这名士兵奥斯卡说：“这与他的儿子……未经他的批准且在他不在场的情况下被埋葬的事实不同。”&lt;/p>;&lt;p>;刚果军队的人员被派去逮捕这名在袭击后逃离现场的刚果民主共和国武装部队成员。&lt;/p>;&lt;p>;“无论何种情况、时间或情况，你都不能夺走一个人的生命。这是一种违纪行为，将受到法院的处理。”军方发言人 Ngongo 表示。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国东部的战斗已经持续了数十年，有 120 多个团体为权力、土地和宝贵的矿产资源而战，而其他团体则试图保卫自己的社区。本周早些时候，联合国警告该国东北部暴力事件激增。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 40 dead in Afghanistan and Pakistan after heavy rains and flash floods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228662/least-40-dead-afghanistan-and-pakistan-after-heavy-rains-and-flash-floods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/d1ae6e43-dc4a-4c37-9fb7-b59aee09fbf 8_74bcdb87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据阿富汗和巴基斯坦当地官员称，过去三天，阿富汗和巴基斯坦的暴雨造成的灾难已造成至少 40 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;民防官员称，阿富汗毁灭性的山洪袭击了该国八个省份的地区，造成至少 31 人死亡，数十人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦边境省份开伯尔-普赫图赫瓦省，据《黎明报》报道，周末的雷暴和强风导致山体滑坡，损坏了道路和建筑物。至少有 9 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自 6 月底季风降雨开始以来，巴基斯坦已有 100 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在阿富汗中部迈丹瓦尔达克省，迅速上涨的洪水导致许多居民在睡梦中丧生。据救灾当局称，山洪爆发导致数百所房屋受损或被毁，道路封闭，另有数十人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗激进的伊斯兰塔利班政府在一份声明中呼吁援助机构向受害者提供紧急支持。&lt;/p>;&lt;p>;山洪爆发通常会让人们措手不及，因为这个山区国家没有警报系统。&lt;/p>;&lt;h3>;中国宣布与塔利班控制的阿富汗有陆地联系&lt;/h3>;&lt;p>;极端天气事件发生阿富汗和巴基斯坦经常受到气候变化后果的严重影响。阿富汗的局势尤为严峻，数十年的战争和冲突导致该国陷入人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，冲突，加上环境恶化和减少灾害风险投资不足，导致阿富汗人越来越容易遭受自然灾害。&lt;/p>;&lt;p>;平均而言，自然灾害每年影响阿富汗 20 万人。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，季风季节的洪水将暂时创纪录该国三分之一的地区被洪水淹没，造成约 1,700 人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China can boost yuan’s international role, says report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228641/china-can-boost-yuans-international-role-says-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/f0c298d6-8416-4f3f-8cf4-fde41302bbcd _e0e57a8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据一份新报告，与美元和欧元等货币相比，中国有机会提升人民币的国际地位。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷、巴西和俄罗斯等国家已开始在与中国的贸易中更多地使用人民币，但对人民币稳定性和可兑换性以及中国资本管制的怀疑依然强烈。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否正在加大人民币贬值力度？面对美国制裁推动美元化？&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学的一份报告根据其在国际贸易、外汇储备和交易中的使用来衡量人民币的“国际化”程度，发现去年人民币的得分仅为 6.4 分（满分 100 分）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是人民币迄今为止的最高分，但远远落后于美元和欧元的 50.5 分和 25.16 分。&lt;/p>;&lt;p>;人民币在Swift全球支付清单中排名第五，占2.77%，远远落后于美元的42%和欧元的21.25%。&lt;/p>;&lt;p>;周六发布的中国人民大学报告称，中国应推动更多双边或区域自由贸易协定，以增加贸易和投资机会，为人民币海外使用创造有利条件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还应加强与发达国家在低碳经济转型和绿色发展方面的交流。报告称：“中国应积极参与未来数字贸易规则和全球数字经济治理的制定，充分发挥在数字化转型和央行数字货币发展方面的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;由于中国作为贸易伙伴的重要性以及已有60多个国家签署的“一带一路”倡议，人民币现在在国际上得到了更多的使用。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;但面临人民币可兑换、中国资本管制等诸多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;原央行副行长、现任南开大学校长陈雨露表示，人民币已成为继美元、欧元之后的第三大国际货币，市场份额和影响力不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“要到2035年将人民币建成与美元、欧元同等的货币，需要三个条件：以实体经济为支撑的现代产业体系、国内经济的深化等。他在报告发布仪式上表示：“金融市场和人民币国际化基础设施取得了重大进展，中国金融体系的制度开放与风险控制制度之间实现了高度平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候发布的另一份报告中，半官方的中国银行业协会呼吁国有银行和工业巨头发挥主导作用，优先在大宗商品交易和海外项目中使用人民币。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的数字人民币旨在阻止美国的“美元化” ”，促进零售支付&lt;/h3>;&lt;p>;“鉴于新冠疫情和俄罗斯与乌克兰冲突后国际货币体系的调整，人民币国际化正面临重要的发展窗口。” “中国银行业应抓住历史机遇。”&lt;/p>;&lt;p>;中国央行的数据显示，去年跨境人民币交易总额达42万亿元人民币（5.8万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行控制的人民币支付渠道跨境银行间支付系统截至去年底已吸引1,360个参与者，较上年增加101个。该系统去年处理了440万笔交易，同比增长31.7%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Putin hosts Lukashenko, calls counteroffensive in Ukraine a failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228657/putin-hosts-lukashenko-calls-counteroffensive-ukraine-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/b619e056-bd1e-4047-9986-91efe4487 bf5_b69d5c09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周日在圣彼得堡接待其亲密盟友白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科进行会谈时表示，乌克兰的反攻“已经失败”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有反攻，”俄罗斯新闻机构援引卢卡申科的话说。&lt;/p>;&lt;p>;普京回答：“存在，但已经失败。 ”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰上个月开始了期待已久的反攻，但迄今为止对根深蒂固的俄罗斯军队只取得了很小的进展，经过近 17 个月的战争，俄罗斯军队控制了其六分之一以上的领土。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周日表示，乌克兰已经收回了莫斯科占领的约一半领土。&lt;/p>;&lt;p>;“它已经收回了最初占领的领土的约 50%，”布林肯告诉 CNN，并补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，“我认为，我们仍在等待几个月的时间”。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，卢卡申科对俄罗斯的访问将持续到周一。两位领导人周日参观了一家海军博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;与卢卡申科有关的 Telegram 频道以幽默的语气援引卢卡申科的话说，正在训练白俄罗斯军队的俄罗斯瓦格纳雇佣军团体的战士热衷于越过边境进入北约成员国波兰。&lt;/p>;&lt;p>;“瓦格纳的家伙已经开始向我们施加压力——他们想要向西走。 “我们去华沙和热舒夫旅行吧”，他说道。没有迹象表明卢卡申科认真考虑过这个想法。&lt;/p>;&lt;p>;周四，白俄罗斯国防部表示，瓦格纳战士已开始在距离波兰边境仅几英里的军事靶场训练白俄罗斯特种部队。&lt;/p>;&lt;p>;波兰正在向白俄罗斯边境增派部队，以应对瓦格纳部队的到来，瓦格纳部队上个月在俄罗斯发动短暂的叛变后搬到了那里。&lt;/p>;&lt;p>;普京，周五警告波兰，任何对白俄罗斯的侵略都将被视为对俄罗斯的攻击。他表示，莫斯科将采取一切手段来应对针对明斯克的任何敌意。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯和白俄罗斯建立了一种名为“联盟国家”的伙伴关系，而莫斯科迄今为止在这种伙伴关系中占据主导地位。但自 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，卢卡申科已经向普京证明了自己的用处，使俄罗斯能够在战争开始时将乌克兰用作发射台。&lt;/p>;&lt;p>;他随后让俄罗斯军队在其军事基地进行训练，进行频繁的联合演习，并接收了普京在白俄罗斯部署的战术核武器，这一举动遭到了西方的广泛谴责。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫还认为卢卡申科促成了上个月的交易结束瓦格纳叛变，普京称瓦格纳叛变曾短暂威胁使俄罗斯陷入内战。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，两位领导人将于周日和周一会面，并将“详细而深入地”讨论安全和其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;卢卡申科尚未派出他的小部队加入俄罗斯的战争，但来自白俄罗斯领土的新一轮袭击的风险迫使乌克兰保护其北部边境，在试图加强东部和南部反攻的同时，扩大了兵力国家的。&lt;/p>;&lt;p>;政治部的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets invasive plants and animals in 3-year crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228649/china-targets-invasive-plants-and-animals-3-year-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/b7dec548-c237-45c2-ad24-b9635bbb5204 _1bd8c917.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国海关当局已启动为期三年的行动，阻止入侵动植物进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;海关总署周六表示，随着国际贸易和人员跨境流动的增长，这些物种带来的风险有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;海关当局表示，将加强口岸检查，完善预警系统，并部署更先进的技术和分析。&lt;/p>;&lt;p>;上半年仅今年一年，全国海关就查获禁止进境的活体动植物物种1,405种。&lt;/p>;&lt;p>;部分动物是犯罪团伙为珍奇宠物市场非法进口的。&lt;/p>;&lt;p>;据生态环境部统计，我国现有外来入侵物种660余种，其中已威胁或可能威胁我国自然生态系统的物种71种。&lt;/p>;&lt;p>;绳索等物种草、秋粘虫和红火蚁是对本土野生动物和农作物的最大威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行为期两天的环境保护高层会议几天后，政府就开始了这场行动。&lt;/p>;&lt;p>;在会议期间，中国国家主席习近平表示，“自然环境”是国家生存和发展的基础，当局应确保自然环境不受威胁或破坏。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年 10 月通过了第一部生物安全法并于次年在2021年10月在云南省举行的《联合国生物多样性公约》之前发布了首份生物多样性白皮书。&lt;/p>;&lt;p>;在白皮书中，北京承诺通过监测、控制和消灭过程加强对入侵物种的控制。&lt;/p>;&lt;p>;2021年4月生效的新生物安全法涵盖了包括预防外来物种入侵在内的广泛问题。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，海关机构与海关联合生态环境部等两部委根据新法出台了规定，对外来入侵物种的防治、监测和管理提出了更加具体的措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[School stadium roof collapses in China, trapping at least 10]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228655/school-stadium-roof-collapses-china-trapping-least-10?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/08f75951-0c96-4ec5-9a03-38e419153 516_2aca9fa6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，数十名急救人员正在中国东北地区一所学校体育场的废墟中进行清理，该建筑的混凝土屋顶倒塌，导致 10 多人被困。&lt;/p>;&lt;p>;据国家电视台中央电视台报道，黑龙江省齐齐哈尔市第 34 中学体育场的屋顶于周日下午塌陷。&lt;/p>;&lt;p>;网上照片显示了该设施的墙壁也被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;下午 5 点 30 分，八人被救出。&lt;/p>;&lt;p>;据重庆新闻机构 Cqnews.net 援引未透露姓名的目击者的消息，当局没有提供有关仍被困人员的详细信息，但学校女排正在体育场内训练。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门于下午 2 点 56 分接到倒塌事件通知，并派出了 39 辆消防车和 159 名消防员。救援人员赶到现场。&lt;/p>;&lt;p>;医疗和公安部门也做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的照片显示，几名救援人员从废墟中救出了一名年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到龙沙区的学校置评。&lt;/p>;&lt;p>;龙沙应急局的一名工作人员拒绝提供最新消息，只说全面救援行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江第二大城市齐齐哈尔，拥有500万人口的周日有大雨，市区降雨量约30毫米。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，齐齐哈尔市第一医院救治了7名受伤学生，但目前尚不清楚他们的情况。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feed x.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Important strategic partner’: Alibaba holds on to its Ant Group stake, declining to partake in fintech giant’s shares buy-back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3228656/important-strategic-partner-alibaba-holds-its-ant-group-stake-declining-partake-fintech-giants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/154a44b1-b36e-4fc2-9bcb-e775b9539 129_a8d51943.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股表示将保留其在蚂蚁集团的股份，拒绝参与全球最大的金融科技和在线支付公司提出的股票回购计划。&lt;/p>;&lt;p>;“蚂蚁金服仍然是阿里巴巴集团各项业务的重要战略合作伙伴，”该报的母公司周日在向香港证券交易所提交的一份声明中表示。 “阿里巴巴已决定，不会根据拟定的股票回购计划向蚂蚁金服出售任何股份，以维持其股权。”&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服两周多前被中国人民银行 (PBOC) 处以 71.23 亿元人民币（9.8433 亿美元）的罚款，自 2020 年 11 月 370 亿美元的股票出售失败以来，近三年来的监管审查似乎正在翻开新的篇章。&lt;/p>;香港Wealthy Securities董事总经理Louis Tse Ming-kwong表示，持有蚂蚁集团33%股权的阿里巴巴“正在表达对蚂蚁集团的信心，并发出鼓励其他投资者采取长远眼光的信息”。 “蚂蚁金服将寻求再次上市，而中国政府已对私营企业表示支持，这鼓励股东给予其支持。”&lt;/p>;&lt;h3>;重新定义金融科技&lt;/h3>;&lt;p>;周日的股东大会批准了蚂蚁集团从投资者手中回购最多 7.6% 股权的计划。根据 7 月 9 日提交的交易所文件，回购的股票将转入蚂蚁金服的员工激励计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据杭州阿里巴巴 7 月 9 日提交的文件，拟议的回购（未具体说明价格）将使支付宝无现金支付服务运营商的估值约为 5671 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;h3>;中国打击大型科技公司、扼杀全球最大 IPO 的时间表&lt;/h3>;&lt;p>;这是一个 s就在蚂蚁集团在上海和香港的首次公开募股(IPO)被取消之前，2020年的市值比2800亿美元的市值减少了近70%。&lt;/p>;&lt;p>;“即使其估值较低，成功上市对于筹集资金以支持蚂蚁集团的发展也很重要，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服的高管会见了中国监管机构，中国监管机构起草了一系列规则，以阻止资金流向小企业。全球第二大经济体蓬勃发展的小额贷款市场。&lt;/p>;&lt;h3>;蚂蚁集团与监管机构就整改达成协议——消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;IPO暂停一个月后，时任央行副行长潘功胜指示蚂蚁集团回归在线支付本源，在经营个人信用评级业务时保护客户隐私，并成立金融控股公司来管理其业务。&lt;/p>;&lt;p>;此后，蚂蚁集团进行了一系列改革。 2020 年 12 月，该公司从金融市场上删除了由几家小型区域性银行提供的三年期或五年期的计息定期存款产品。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴联合创始人、前董事长马云在今年年初的公司重组中放弃了对蚂蚁金服的控制权，结束了与金融科技公司董事长井贤栋、前首席执行官胡晓明和阿里巴巴元老蒋芳的一致行动协议。&lt;/p>;&lt;p>;此次重组意味着马云给予了蚂蚁金服更多的控制权。根据蚂蚁集团 1 月份的声明，他的投票权提高了 53.46%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing detains waste firm workers in fake air pollution data case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228639/beijing-detains-waste-firm-workers-fake-air-pollution-data-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/77a41927-05cb-43c2-a95f-f9dbfac8fb4 a_a15940a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家在Covid-19大流行期间负责处理北京大量医疗废物的公司因涉嫌篡改空气污染监测数据而接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周四报道称，北京警方在该公司自动监测设备记录中发现二氧化硫数据出现大量更改后，拘留了该公司的八名员工。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这是中国首都首例此类案件&lt;/p>;&lt;p>;新华社没有透露该公司的名字，但在线新闻网站界面称该公司是北京润泰环境科技股份有限公司，是台湾润泰集团的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司的网站，北京润泰在包括埃博拉和禽流感在内的多次疫情中处理过废物处理。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行期间，它是首都唯一一家处理医疗废物的废物管理公司，处理了80%的医疗废物。台湾财经报纸《商报》2021 年报道称，中国科学家发现污染物可以充当病毒的“特洛伊木马”&lt;/h3>;&lt;p>;新华社称，该公司有三套自动空气监测仪，向环保部门发送实时数据。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，多名主管在发现该公司二氧化硫排放超标后，涉嫌要求员工操纵数据。&lt;/p>;&lt;p>;该公司有 8 名员工被拘留&lt;/p>;&lt;p>;北京润泰并未立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是警方或污染检查人员第一次指控企业伪造空气质量数据。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，西南省份四川省环保官员发现一家企业更改了其自动空气污染物监测设备的参数，导致向环保部门发送的数据与实际排放的污染物浓度存在巨大差异。&lt;/p>;&lt;据生态环境部下属报纸《中国环境报》报道，该公司三名人员已被拘留，案件正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，湖北省中部省份的两家陶瓷公司被发现伪造网络数据。&lt;/p>;&lt;p>;据该省生态环境厅称，这两家公司总共被罚款1280万元人民币（178万美元），责任人已移交司法机关。 &lt;/p>;&lt;p>;北京环保非政府组织公共环境研究所技术主任阮庆媛表示，近年来自动监测数据的公开情况有所倒退。&lt;/p>;&lt;p>;界面援引她的话说：“[我们]希望能够在公众监督下提高自动监测数据的质量。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布新的主要河流和湖泊清理计划&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，地方环境局合作会同公安、检察机关开展打击自动监测数据造假专项行动。&lt;/p>;&lt;p>;环境部称，截至2019年底，共查处数据造假案件270起，罚款逾4900万元。&lt;/p>;&lt;p>;环保部应急管理办公室主任赵群英上个月表示，环保部高度重视自动监测数据质量，对此类造假行为“零容忍”赵说：“造假数据的手段有很多，主要发生在污染物采样和预处理、仪器分析和数据传输等过程中。”&lt;/p>;&lt;p>;“为了确保数据的准确性，我们需要对造假者持续施压。”&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>