<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The world will look back on US foreign policy under Biden with nostalgia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271907/world-will-look-back-us-foreign-policy-under-biden-nostalgia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/531ce314-db62-4b1b-a2fb-06dcde03404c_83b7f508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; “我尊敬这个职位，但我更爱我的国家，”即将离任的美国总统乔·拜登在放弃连任竞选后说道。 “所以我决定最好的前进方式是将火炬传递给新一代。这是团结我们国家的最佳方式。”&lt;/p>;&lt;p>;没有提到任何竞争对手，但拜登明确表示，他的痛苦决定是阻止唐纳德·特朗普重返白宫的更大斗争的一部分。他的决定让许多美国人松了一口气，包括民主党同僚和长期政治盟友，他们认为他太老太虚弱，无法阻止特朗普第二次担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登的离开也标志着终结一个美国明显多边领导的时代。无论今年谁获胜，美国的外交政策即使不是本土主义，也将越来越多地受到保护主义和单边主义的影响。即使是其在亚洲最亲密的盟友也应该悄悄地做好最坏的打算。&lt;/p>;&lt;p>;尽管奥巴马政府和特朗普政府存在根本分歧，但它们都代表了美国外交政策的重大破坏。前者拥护后种族主义和广泛和平主义的全球愿景，这鼓励了一些盟友，但也鼓舞了竞争对手，他们利用了奥巴马对冲突的厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普放弃了跨太平洋伙伴关系协定，进一步削弱了美国在亚洲的地位，对盟友和对手征收关税，并采取毫不掩饰的不道德和交易性的外交政策，这削弱了华盛顿的战略资本。&lt;/p>;&lt;p>;难怪拜登等“老卫士”重返白宫House在亚洲受到热烈欢迎。拜登代表了美国自由主义外交政策的一种更为经典的形式，它将多边主义、自由贸易经济和军事实力结合起来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东南亚，美国的支持率经历了大幅跃升。拜登上任。在《东南亚状况》调查中，超过 61% 的受访者表示，他们将在 2021 年选择与美国结盟，而不是与中国结盟，这一比例高于去年的 53% 以上。然而三年后，中国的支持率已降至 50.5%。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，拜登政府基本上未能在亚洲提出一项可行的经济倡议。印度-太平洋经济框架（IPEF）和推动数字自由贸易的计划比牛排更引人注目。华盛顿还努力为中国的“一带一路”倡议提供替代方案，并深化贸易和投资网络。&lt;/p>;&lt;p>;拜登最大的成就是对中国实施技术制裁，这可能疏远了新加坡等主要贸易国家，或者建立新的军事联盟，特别是与日本、澳大利亚和菲律宾的军事联盟，这引发了人们对亚洲爆发新冷战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;然而，后拜登时代的美国可能更加令人不安。从表面上看，特朗普连任总统不应成为令人担忧的主要问题。毕竟，第一次迭代并不像许多人担心的那样具有破坏性，而且特朗普的高级顾问正在发出务实的、以亚洲为重点的外交政策的信号。但亚洲存在深刻的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，特朗普发出了更加激进的“美国优先”战略的信号，包括对所有主要贸易伙伴征收巨额关税，无论是盟友还是其他国家。 &lt;/p>;&lt;p>;在罗伯特·莱特希泽等臭名昭著的保护主义者的领导下，美国可能会采取更多惩罚性措施，迫使盟友在一系列尖端产业上遵守规则从半导体到电动汽车，以遏制中国的技术主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是美国官僚机构的政治化，这可能会削弱该国有效执行外交政策的能力。特朗普对美国安全机构的极度蔑视可能最终导致大规模解雇经验丰富的情报和国防官员，转而任命缺乏经验和受意识形态驱动的官员。&lt;/p>;&lt;p>;此外，年长且愤怒的特朗普可能会更加分心，冲动和冒险，增加了美国梦游式陷入冲突的可能性，特别是在中东等动荡地区。特朗普的交易主义倾向同样可能以放弃来威胁盟友，并机会主义地收回与竞争对手的任何妥协方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本，“moshi-tora”（“如果特朗普”）被创造出来来反映人们对特朗普再次当选总统的焦虑日益加深。东京甚至派遣前首相麻生太郎来评估特朗普的情绪和可能的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;尽管可能性较小，但卡马拉·哈里斯担任总统也引发了一系列担忧。哈里斯在全球舞台上缺乏经验和权威，在推动重大举措方面不太可能比拜登更成功，尤其是在经济方面。除了对自由贸易的怀疑之外，她还可能与国会和民主党中强大的保护主义势力作斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还将努力调和自己的和平主义本能和批判性倾向。全球地缘政治格局日益充满争议和冲突，中国和俄罗斯等竞争对手比以往任何时候都更加自信。哈里斯政府可能还会采取更严格的移民政策，以避免亲特朗普阵营的本土主义强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国最大的弱点将是其日益有毒的国内政治，这将进一步削弱美国的实力。其道德领导力和民主信誉。鉴于极端的两极分化气氛，以及在一系列社会问题上看似不可调和的分歧，选举后肯定会产生丑陋的后果。&lt;/p>;&lt;p>;因此，下一任美国总统很可能会被动荡所困扰。国内政治和充满怀疑的世界。尽管拜登的外交政策存在种种缺陷，并在中东留下了灾难性的遗产，但其盟友和对手在未来几年可能都会怀念拜登的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing asks suppliers for Chinese titanium records, as check for forgeries widens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272099/boeing-asks-suppliers-chinese-titanium-records-check-forgeries-widens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 03:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/a058bcde-09d2-4d72-b5dd-ed043c5449b5_4cfc47fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音 737 MaX 飞机在该公司位于伦顿的工厂组装，华盛顿，周四。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据路透社看到的一封信，波音公司要求供应商披露自 2014 年以来有关中国钛的记录，这家美国飞机制造商扩大了对用于验证所用金属的虚假文件的检查范围商用飞机。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构 6 月份表示，他们正在调查是否使用虚假或不正确的文件来识别某些波音和空客飞机零件所用钛的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;空客表示它正在与当局合作，调查影响 A220、A320 和 A350 等计划供应商的少量钛零件缺乏适当可追溯性的问题。&lt;/p>;&lt;p>;伪造文件的报告最初引起了人们对飞机结构完整性的担忧。一些飞机，但飞机制造商和供应商表示，使用了正确的钛合金，他们的产品是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;书面记录在航空业中至关重要，监管机构坚持要求即使是微小的生产变更也需要清晰的记录，以确保飞机的安全.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“为了完全合规，我们现在正在扩大我们的要求范围，”波音公司在 7 月中旬发给供应商的信中写道，要求提供详细信息截至 8 月 9 日。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚波音为何要求供应商提供十年前中国钛材采购记录。&lt;/p>;&lt;p>;虽然整个行业问题的影响极为严重该公司表示，“将继续与我们的供应商合作，确保每个钛零件都有适当的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;航空航天级钛的强度和重量轻，使其成为采用航空航天技术的组件的理想选择。最重的惩罚，例如大型飞机的发动机零件和起落架。由于飞机需求以及西方国家寻求俄罗斯和中国的金属替代品，钛供应一直紧张。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月 5 日飞机门板在空中爆炸以来，波音公司全年都受到密切关注。一架新的 737 Max 9。详细说明拆除该关键部件进行维修所需的文件尚未找到，波音公司认为这些文件从未创建过。&lt;/p>;&lt;p>;去年，喷气发动机制造商 CFM International 披露，其数千架飞机发动机部件可能由英国经销商出售并附带伪造的文档。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/27/c44e52b1-cd43-44fe-a4c8-61cdb26cb233_a667b247.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在波音公司的基础设施中看到了 737 飞机的上半部分周四，华盛顿州伦顿的培训中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波音供应商 Spirit AeroSystems 发言人乔·布奇诺 (Joe Buccino) 表示，该公司将遵守飞机制造商的信函，波音公司也证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“文件合规性对于航空业至关重要。”布奇诺说。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局 (FAA) 表示调查正在进行中。未能立即联系到欧盟航空安全局 (EASA) 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司在 2 月份要求供应商披露自 2019 年 1 月以来他们是否通过经销商钛国际集团 (TIG) 采购了这种金属。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;6 月，《纽约时报》报道称，TIG 注意到该材料看起来与之前供应的材料不同，并确定钛随附的文件似乎不真实。&lt;/p>;&lt;p>;该飞机制造商已要求其供应链在公司审查了来自中国的合格证书后，确认他们的文件是合法的，但未被中国原始制造商认可为真实的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Elon Musk all in for Donald Trump, what might that mean for US space policy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3272100/elon-musk-all-donald-trump-what-might-mean-us-space-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/b90e8be9-fc1e-45da-979c-d7ab14d4c9b1_41d45fd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 SpaceX 星舰火箭在浓雾中升空进行测试2024 年 6 月 6 日从德克萨斯州博卡奇卡起飞。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普与美国最善变的亿万富翁兼商业火箭发射首席执行官埃隆·马斯克的复杂关系SpaceX 公司可能会对未来几年美国的太空政策产生深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;两人都提倡更具创业精神和放松管制的太空方法，而中国在其航天计划上取得了重大成功，一些分析人士认为，中国在航天计划上取得了重大成功。如果特朗普在 11 月再次当选总统，太空竞赛可能会进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克依赖中国作为其商业帝国的核心市场，尤其是他的特斯拉电动汽车，他已承诺支持特朗普的竞选活动为实现这些野心创造了一条复杂且地缘政治错综复杂的道路。不确定因素可能是马斯克选择更多地依赖哪一方。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全支持特朗普总统，并希望他迅速康复，”他在他拥有的社交媒体平台 X 上宣称，并很快发布了这一消息本月特朗普在一次暗杀企图中幸存。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党全国代表大会期间，《华尔街日报》报道称，马斯克每月向支持特朗普的新政治行动委员会承诺提供 4500 万美元。不过，本周，马斯克表示，他的捐款“处于低得多的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登退出、副总统卡马拉·哈里斯出任他的新一任总统后，特朗普现在面临着一个重新焕发活力的民主党。可能的竞争对手，因此他很可能需要马斯克提供的任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;两人对电动汽车潜力的看法存在分歧——特朗普在竞选过程中多次攻击和嘲笑他们，尽管最近他的态度有所软化他的言论——但他们对太空探索都有共同的兴趣。据报道，近几个月来，他们讨论了马斯克在特朗普第二届政府中可能担任的顾问角色。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我们对特朗普过去历史和竞选捐款总体影响的了解，很难想象华盛顿智库卡内基国际和平基金会高级研究员史蒂文·费尔德斯坦表示，这笔钱不会让马斯克在特朗普政府中获得相当大的影响力，包括可能以半官方身份提供建议。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/01f20dd4-c198-42a2-9512-7376f642a5e4_c9374668.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科技亿万富翁埃隆·马斯克“完全”支持唐纳德·特朗普重返白宫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;费尔德斯坦表示，由于美国和中国可能会继续“加剧”科技竞争，而太空“是未来竞争的一个关键方面”，因此马斯克“可能会游说特朗普政府为其公司和利益提供更多资源和更有利的合同”。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·霍普金斯大学太空与国际关系助理教授斯维特拉·本-伊扎克 (Svetla Ben-Itzhak) 表示，“马斯克的支持特朗普可能会优先考虑并加强对雄心勃勃的太空探索任务的资金和支持，例如载人登月和火星任务。&lt;/p>;&lt;p>;“马斯克的支持可能会推动航天工业进一步放松管制，从而使商业航天受益像 SpaceX 这样的公司。虽然这可以鼓励新的进入者和活动，但它也可能有严重的缺点，包括安全、质量和安全标准下降。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普输了，马斯克仍然对民主党有影响力她补充道，因为 SpaceX 所取得的成就（从可重复使用火箭到运送宇航员）已使该公司成为美国国家太空优先事项中不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局前副局长洛里·加弗 (Lori Garver) 也表示，无论是新政府还是将继续与 SpaceX 合作并“充分利用”SpaceX。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府以前对商业航天很有利，如果他们再次介入，我认为他们会继续这一立场，”她说，并补充道商业太空领域政治化程度较低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27 /984c1123-20a9-418b-9ba8-17badb8ff33f_c97d35e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普总统向时任美国太空司令的美国空军将军约翰·雷蒙德致意2019 年 8 月 29 日在白宫举行的美国太空部队成立仪式上的指挥。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普领导下，SpaceX 将取得显着进展，特朗普提升了美国太空的水平在他的第一任总统任期内，美国发现自己与中国展开了一场新的太空竞赛，中国在机器人登月和样本返回任务方面取得了显着的成功。如果连任，特朗普将需要马斯克和SpaceX在太空竞赛中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;从恢复登月计划到美国新军事部门太空部队，拜登延续了几乎所有发起的太空相关政策自 2003 年以来，SpaceX 已获得价值 153 亿美元的政府合同，为美国宇航局运送宇航员到国际空间站，为五角大楼发射卫星。仅在 2023 年，SpaceX 就从拜登政府获得了 31 亿美元的政府合同。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为 SpaceX 在美国火箭发射方面几乎处于垄断地位。 2023 年，该公司在美国成功进行了 96 次轨道发射，而其竞争对手只有 7 次。据追踪发射的 spaceexplored.com 统计，今年到目前为止，SpaceX 已发射了 72 枚火箭。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，SpaceX 的一艘星舰火箭成功完成了试飞。该火箭不仅是马斯克将人类送上火星的愿景的关键，而且对于美国计划于 2026 年将宇航员送回月球的计划也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克还计划使用 SpaceX 星际飞船发射私人公民，并建设在火星上建设城市所需的基础设施——这是特朗普的共同目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经登上了月球。那不是那么令人兴奋。所以我们会去月球。但我们真的会去火星。”特朗普在 2019 年说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/27/2ae14767-059c-45f3-9944-d47f9293a585_780b919f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 猎鹰 9 号发射后马斯克与特朗普2020 年 5 月 30 日，佛罗里达州卡纳维拉尔角肯尼迪航天中心的火箭和载人龙飞船。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《红月升起》，格雷格·奥特里，特朗普的白宫2017 年与美国宇航局 (NASA) 联络的特朗普重要贸易顾问彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 认为，中国被美国私营航天企业的“效率”所“吓倒”。他们说，这是针对中国的新太空竞赛，但美国还必须重新谈判 1967 年在联合国主持下首次签署的《外层空间条约》，以解决 21 世纪的问题。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的帝国严重依赖关于北京。他的大部分净资产来自特斯拉，尽管面临比亚迪等中国电动汽车竞争对手的激烈竞争，但中国是特斯拉的核心市场。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在旧金山与中国国家主席习近平会面后，马斯克发布了一份他们在中国社交媒体平台微博上的照片，上面写着“愿天下繁荣昌盛”。&lt;/p>;&lt;p>;4月，他在北京会见了中国总理李强，这是他在不到一年的时间里第二次访问中国亚利桑那州立大学先进技术转让教授安德鲁·梅纳德表示，马斯克可以考虑与美国或中国在太空探索方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;“从技术和从理性的角度来看，对于马斯克来说，与任何能够帮助他尽快实现最终目标的人合作都是有意义的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着中美之间的紧张关系日益加剧，如果马斯克决定在技术上更好地与中国合作伙伴关系保持一致，但这实际上可能会阻碍他与美国宇航局和美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在做出这些决定时需要考虑政治因素。”&lt;/p>;&lt;据报道，五角大楼官员也对过度依赖 SpaceX 或任何其他私营公司持谨慎态度。 4 月份，美国太空军表示正在努力“适当平衡政府和商业解决方案，同时避免过度依赖任何单一提供商或解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;加弗表示，虽然美国商业航天领域应该看到持续的竞争，人们对依赖马斯克的 SpaceX 表示担忧，因为该公司并未公开交易。&lt;/p>;&lt;p>;“过去我们依赖垄断供应商，但他们是公开交易的[或]拥有的公司，所以当然 – 人们会有些紧张和不安正如从一开始就受到关注的那样，商业合作伙伴关系不会是一家公司独有的，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slapping therapist’ Hongchi Xiao found guilty over UK woman’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272097/slapping-therapist-hongchi-xiao-found-guilty-over-uk-womans-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/0ebe3b8a-a7fc-4cdf-8bd6-718e1271f30a_0b21be7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“掌掴治疗师”肖红池此前曾被起诉并被判刑在他指示一名澳大利亚儿童的父母停止给他注射胰岛素后，他被关进了澳大利亚监狱。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位来自加利福尼亚州的“掌掴治疗师”曾将胰岛素药物视为“毒药”，周五因参加他在英国举办的一个研讨会的一名糖尿病妇女的死亡而被定罪。 &lt;/p>;&lt;p>;此案是继 2015 年澳大利亚一名六岁糖尿病男孩死亡后，61 岁的肖红池第二次因类似情况被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;肖红池来自美国 Cloudbreak 的出生于中国，在英格兰南部温彻斯特的一家法院受审后，被判犯有重大过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，受害人 71 岁- 2016 年 10 月，一岁的丹妮尔·卡尔-戈姆 (Danielle Carr-Gomm) 参加了研讨会，以帮助她的糖尿病。&lt;/p>;&lt;p>;她因在三天内停止服用胰岛素药物而死亡&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官告诉法庭，他此前曾在澳大利亚被起诉并被判处九年零六个月监禁，原因是他指示一名澳大利亚儿童的父母停止给他注射胰岛素。&lt;/p>;&lt;p>;该案的法官表示，肖向男孩父母的指示“清楚地表明被告的观点是多么强烈……认为胰岛素是毒药”。&lt;/p>;&lt;p >;Xiao 于 2023 年 11 月从澳大利亚被引渡到英国，并因 Carr-Gomm 的死亡而受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;这位 1 型糖尿病祖母在研讨会期间被发现死在酒店房间内，当时她正在接受“拍打”治疗&lt;/p>;&lt;p>;拍打拉筋据称是一种古老的中国自愈方法。&lt;/p>;&lt;p>;“肖有尽管如此，他还没有医疗资格，但他积极鼓励参加他的研讨会的人不要服用常规药物，因为他完全了解后果，”侦探总督察菲尔·沃克 (Phil Walker) 说。&lt;/p>;&lt;p>;肖一直“都是”他对自己的信念非常有说服力和信心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/27/3c884a46-68a5-4290-9f45-f558b31189cd_385945d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;71 岁的丹尼尔·卡尔-戈尔曼 (Daniell Carr-Gorman) 在参与掌掴事件后死亡2016 年 10 月在英国威尔特郡进行的治疗。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官告诉法庭，这位所谓的替代治疗师未能履行对卡尔-戈姆的照顾义务，违反了他对卡尔-戈姆的照顾义务。当她遭受“医疗危机”即酮症酸中毒时，采取合理措施确保医疗救助。&lt;/p>;&lt;p>;糖尿病酮症酸中毒是一种因缺乏胰岛素而可能发生的严重病症，需要紧急治疗.&lt;/p>;&lt;p>;Carr-Gomm 出生于法国，21 岁时移居英国，她的家人称她是整体医学和替代疗法的狂热追随者。&lt;/p>;&lt;p >;她于 1999 年被诊断出患有糖尿病，但由于害怕针头而难以注射胰岛素。&lt;/p>;&lt;p>;“Danielle 是一位享受生活并热爱旅行的母亲和祖母 - 她的去世是在沃克补充道：“这对她的家人和朋友来说是巨大的震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;肖将于 10 月 1 日被判刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris kicks off US presidential bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3272098/kamala-harris-kicks-us-presidential-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/07 /27/2880ca90-3f73-4fef-9e13-b31540419afb.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump touts warm ties to Israel’s Benjamin Netanyahu, blasts Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272096/donald-trump-touts-warm-ties-israels-benjamin-netanyahu-blasts-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/9d21d5b7-b228-40ee-a3ee-91d5c159672b_0514809b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（右）受到前美国总统的欢迎周五，唐纳德·特朗普总统在海湖庄园。照片：Amos Ben-Gershom/GPO via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普表示，他与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的关系一直很友好，两位领导人周五会面，以色列领导人表示，他希望加沙停火谈判取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡前往特朗普位于佛罗里达州的度假胜地海湖庄园，会见 2024 年美国总统竞选的共和党候选人特朗普。会见了民主党总统乔·拜登和在 11 月 5 日美国大选中与特朗普竞选的副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普向内塔尼亚胡和他的妻子萨拉致意，并批评了在公开评论中表达担忧的哈里斯在与以色列领导人会面，讨论以色列在加沙长达九个月的行动对巴勒斯坦平民造成的伤亡后。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示：“我认为她的言论是不尊重的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/cd923886-384a-4e50-862c-85b6664ab0ed_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的车队前往海湖庄园时，亲巴勒斯坦抗议者举行示威。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，他希望他的美国之行能够更快达成停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望如此。但我认为时间会证明一切，”他告诉记者。他说，他认为由于以色列的军事压力，达成停火的努力已经取得进展，并表示他将派遣一个团队前往罗马举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认了与内塔尼亚胡关系紧张的任何暗示。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们的关系非常好，”他说，并指出了他担任总统期间的政策变化，包括将美国大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷，以及让美国退出与伊朗的国际核协议。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡祝贺拜登在2020年大选中击败特朗普，此举激怒了特朗普。特朗普谎称选举因选民欺诈而被窃取。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普最近批评内塔尼亚胡以色列的安全失误，这些失误使哈马斯能够在 10 月 7 日对以色列发动袭击，从而引发以色列对加沙的进攻。&lt; /p>;&lt;p>;民意调查显示，哈里斯和特朗普在入主白宫的竞争中势均力敌，促使内塔尼亚胡等世界领导人在与美国打交道时寻求平衡。内塔尼亚胡传统上更倾向于特朗普的共和党，而不是拜登的民主党。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在周四的会谈中就飞地巴勒斯坦人的苦难向内塔尼亚胡施压，人们密切关注她当选总统后可能如何改变美国政策的迹象。&lt;/p>;&lt;p >;“我明确表达了我对那里严峻的人道主义局势的严重关切，”哈里斯说。 “我不会保持沉默。”&lt;/p>;&lt;p>;“以色列有权保卫自己。如何做到这一点很重要，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的以色列官员表示，希望哈马斯不会将哈里斯的言论解读为表明美国和以色列之间存在差距“并且”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，内塔尼亚胡在向国会发表挑衅性言论时，为以色列军队辩护，并驳斥了对一场摧毁加沙并造成 39,000 多人死亡的运动的批评。哈马斯统治的飞地。&lt;/p>;&lt;p>;数十名民主党人抵制内塔尼亚胡周三向国会发表的演讲，对加沙数千名平民死亡以及 230 万人中的大部分人流离失所表示失望。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/187dcda5-dbd6-48b0-8b66-8d745ccc0a18_7cbb914e.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名特朗普支持者站在旗帜前，人们等待以色列总理本雅明内塔尼亚胡的车队驶过，前往会见美国前总统周五在海湖庄园。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三的讲话中，内塔尼亚胡赞扬了拜登对以色列的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但在共和党人的欢呼声中，他谈到了特朗普亲以色列的记录作为总统。他赞扬特朗普将美国大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷的决定，这是保守派长期以来的目标，但却激怒了巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了《亚伯拉罕协议》，这是特朗普在白宫期间签署的具有里程碑意义的美国斡旋协议据以色列统计，哈马斯及其盟友在 10 月 7 日的袭击中杀害了 1,200 人，并劫持了 250 人质。&lt;/p>;&lt; p>;约 115 名人质仍被扣押，但以色列认为三分之一人质已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员估计，哈马斯和伊斯兰圣战组织等激进组织的约 14,000 名战士已被杀害或从部队中被俘战争开始时，他们的人数估计超过 25,000 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LA woman Weichien Huang fatally stabbed wife with samurai sword, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272094/la-woman-weichien-huang-fatally-stabbed-wife-samurai-sword-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/579e78d8-1f15-4b7e-8ee7-5f974934f5d9_6e19dee8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名洛杉矶地区妇女被警方拘留说她用武士刀刺死了她的妻子。图片说明：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;洛杉矶地区一名妇女因用武士刀刺死妻子而被警方拘留，据称她还用武士刀袭击了她的婆婆-law.&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶县治安部门周三在一份新闻稿中称，44 岁的 Weichien Huang 因 7 月 18 日谋杀 47 岁的 Chen Chen Fei 而被立案，两人都来自圣迪马斯。 &lt;/p>;&lt;p>;经调查发现，上周四，黄某与费某在家中发生争执，争吵演变为致命事件。&lt;/p>;&lt;p>;“某时，黄某用剑袭击了费某。当局称，费的母亲也遭到袭击并受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;这位未透露姓名的岳母最终“控制了剑并逃离了住所寻求帮助” ”。她在附近一家医院，情况稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地媒体 KTLA 和 ABC 附属机构 KABC 播出的镜头记录了费妈妈的困境。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，一名浑身是血的妇女拖着剑在附近寻求帮助，看上去很疲惫。据 KABC 报道，她“在人行道上留下了一道血迹”。&lt;/p>;&lt;p>;根据治安部门的初步消息，费在现场被宣布死亡，当局于 7 月 18 日下午 3 点 30 分左右做出回应。新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;正如 KTLA 之前报道的那样，由于幸存者只会说普通话，当局最初在调查中难以取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;邻居 Trinh Garcia 感到“震惊”和“震惊”告诉 KABC-TV，涉案人员“都是安静的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们出来只是为了取邮件、打开车库、倒垃圾，”加西亚说。 “除此之外，他们都是安静的人。”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚是什么引发了这场致命的争论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Disastrous’ Russian birth rate putting country’s future at risk, Kremlin says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272093/disastrous-russian-birth-rate-putting-countrys-future-risk-kremlin-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/16c7c1f2-17e7-4e5d-a966-859f5288cabb_f41baa36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯圣彼得堡珍珠海滩的儿童秋千周四。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周五表示，正在“努力”扭转俄罗斯出生率下降的趋势，并警告说，“灾难性”的人口趋势正在使该国的未来面临风险。&lt; /p>;&lt;p>;自苏联解体以来，俄罗斯面临着无数的人口挑战，包括人口老龄化、乌克兰冲突导致的男性外流以及17年来最低的生育率。&lt;/p>;&lt; p>;“现在处于非常低的水平 - 1.4 [每个妇女的生育]。这与欧洲国家、日本等国家相当。但这对国家的未来来说是灾难性的，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在媒体节上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何拥有许多孩子的人都是英雄。我们生活在世界上最大的国家。而且我们的人数一年比一年少。解决这个问题的唯一方法就是提高平均出生率。”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/27/9e0b8473-03f0-43da-ac48-fae0d52c45dd_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席2023 年 7 月在俄罗斯圣彼得堡举行会议。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1991 年苏联解体时，俄罗斯人口约为 1.48 亿，经过 20 世纪 90 年代长期的高死亡率和低出生率之后，这一数字目前约为 1.44 亿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 政府提供了慷慨的支出和抵押贷款，但自苏联时代以来，该国的出生率尚未恢复。向大家庭提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;最近的问题包括 Covid-19 造成大量死亡、数十万男子逃离该国以避免被动员去乌克兰作战，以及俄罗斯的移民人数创 10 年来新低到 2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;人口学家预测，到 2040 年代，俄罗斯人口可能降至 1.3 亿。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及年轻家庭是否仍对未来充满信心时，克里姆林宫指出了类似的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这是一种趋势，”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;“在一段时间内，情况将仍然困难，但政府正在努力解决这个问题问题，这是俄罗斯总统的首要任务之一，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil service jobs: how to apply and are they still a big draw for graduates?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272089/hong-kong-civil-service-jobs-how-apply-and-are-they-still-big-draw-graduates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/e4be36e0-8ffb-4292-94ef-67bca772a844_5f3544f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员工作的薪酬和安全对许多人来说很有吸引力在香港。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府于九月开始招聘行政官、执行官和其他一些受大学毕业生欢迎的职位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公务员职位已在不断变化的政治环境下，对一些香港人失去了吸引力，但所谓铁饭碗提供的薪酬和保障仍然对许多人有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;以下是您需要了解的有关高薪申请流程的信息-每年吸引成千上万年轻毕业生的高薪工作。&lt;/p>;&lt;h3>;1.招聘哪些职位？&lt;/h3>;&lt;p>;最新的招聘活动涵盖了四类职位。&lt;/p>;&lt;p>;首先是行政人员。这些是公务员精英团队的成员，帮助起草大多数政策。&lt;/p>;&lt;p>;第二，二级执行官是专门负责资源和系统管理的角色。&lt;/p>;&lt;p>;第三，助理贸易官员 II.他们的职责包括帮助进行贸易、工业、创新和技术问题的研究。&lt;/p>;&lt;p>;第四个角色是二级运输官员。这些员工的任务是分析公共交通服务和设施的运营情况。&lt;/p>;&lt;h3>;2.薪酬多少？&lt;/h3>;&lt;p>;行政主任职系一向以待遇丰厚而闻名，去年的入门级起薪为每月 60,065 港元（7,690 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;同时去年，新聘用的行政人员、贸易人员和运输人员的月薪在 32,430 港元至 34,060 港元之间下降。&lt;/p>;&lt;p>;政府职位的薪酬通常比市场上其他职位更具吸引力。&lt;/p>;&lt; p>;根据2022年香港八所公立大学的数据，应届毕业生平均年薪为30万港元，每月为2.5万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/ff800af7-fc7e-4aa6-a12d-eac4c7d48010_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年申请高级公务员职位的数量有所增加。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.有什么要求？&lt;/h3>;&lt;p>;除了拥有学士学位外，申请者还需要参加政府举办的通用招聘考试（CRE），该考试由三篇 45 分钟的试卷组成，测试候选人的以下水平： &lt;/p>;&lt;p>;申请人如在中学文凭考试中英文及中文取得第5级或以上成绩，将不会&lt;/p>;&lt;p>;他们还须参加对《基本法》、香港小宪法以及《国家安全法》理解程度的测试。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;希望申请这四个职位的候选人可以从星期六至8月9日报名参加综合招聘考试以及暂定于10月5日举行的《基本法》和《国家安全法》考试。&lt;/p>;&lt;p>;测试也暂定于12月7日在北京、上海、伦敦、纽约、多伦多、温哥华、悉尼等城市进行。&lt;/p>;&lt;h3>;4.竞争激烈吗？&lt;/h3>;&lt;p>;2023年，行政官和执行官职位分别收到超过12,500份和18,500份申请，为三年来最高，其中有50个和220个职位空缺。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有 250 人竞争行政官员职位，而 84 人竞争执行官员职位。&lt;/p>;&lt;h3>;5.帖子对年轻的香港人失去了吸引力吗？&lt;/h3>;&lt;p>;继2019年社会动荡以及北京随后对香港实施国家安全法之后，过去几年香港公务员队伍受到了人员外流的打击。&lt; /p>;&lt;p>;2023年的数据显示，过去五年辞职的30多岁公务员人数增加了两倍多，达到近1,300人。 2022 年，这一群体在 174,000 名服务人员中辞职人数最多。&lt;/p>;&lt;p>;一些工会代表将辞职激增归因于移民潮，以及一些工人不愿接受必要的要求。 2020年国家安全法实施后，向政府宣誓效忠。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对人力紧张，政府去年推出了一项新计划，允许本科生在入职前申请公务员职位。公务员事务局局长杨何佩恩早前表示，去年招聘活动中申请人数增加，显示不少应届毕业生和本科生有兴趣加入政府。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why store cord blood and what are its benefits after Hong Kong’s recent cross-border transfer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272087/why-store-cord-blood-and-what-are-its-benefits-after-hong-kongs-recent-cross-border-transfer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/07dab2ed-f8f1-480d-a86a-b89f14fc2f95_026cf568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;婴儿出生后，残留在胎盘中的血液脐带被称为脐带血。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港收到了来自广东省的第二批跨境脐带血，用于治疗一名患有严重血液病地中海贫血的五岁女孩。 &lt;/p>;&lt;p>;香港儿童医院的医生表示，捐赠的脐带血可以为女孩移植提供干细胞来源，并有可能治愈她。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》考察了为什么近年来新父母很流行储存脐带血以及是否有必要。&lt;/p>;&lt;h3>;1.什么是脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;婴儿出生后，残留在胎盘和脐带中的血液称为脐带血。&lt;/p>;&lt;h3>;2.为什么要储存脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;脐带血富含干细胞，可以像骨髓一样移植给患者治疗各种血液疾病，如地中海贫血、白血病等。&lt;/p>;&lt;p >;它含有造血干细胞，可以发育成患者所需的血细胞类型，例如红细胞、白细胞或血小板。&lt;/p>;&lt;p>;香港的私营脐带血库经常宣传他们在婴儿用品展览会上为新父母提供的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;3.是否有必要储存脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;血液学及血液肿瘤学专科医生梁显旋教授表示，使用自己的脐带血的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;梁显宣表示，有必要储存脐带血吗？由于采集的脐带血量较少，干细胞受到限制，体重 40 公斤（88 磅）或以上的人无法从该方法中受益。&lt;/p>;&lt;p>;患有遗传性疾病的人也无法使用该方法他说，他们自己的脐带血也可能带有缺陷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/26/6caca2f0-c04f-412d-bfdb-da435f624a58_636153fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港私营脐带血库经常宣传其服务新父母在婴儿用品展览会上。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁说，需要干细胞移植的人除了脐带血之外，还可以从骨髓或血液中获得干细胞。&lt;/p>;&lt;p>;仅限患者患有某些类型的癌症，例如脑肿瘤或某些类型的儿童癌症，例如神经母细胞瘤和视网膜母细胞瘤，可以从自己的脐带血中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“使用[自己的脐带血]的可能性很小。但我们不知道几十年后是否会有任何技术进步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一个人有多余的钱并且[储存脐带血]不是太大的经济负担，那就是这样做没有坏处。”&lt;/p>;&lt;h3>;4.在哪里可以储存和获取脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;公共和私人医疗保健部门都设有脐带血库。香港红十字会输血服务中心属公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;捐献的脐带血会以匿名方式储存，以供其他有需要的病人使用，捐献者不得要求获取自己的脐带血供私人使用.&lt;/p>;&lt;p>;香港也有一些私人脐带血库提供收费储存服务。其中一些存储期限为 18 至 25 年，收费从 25,000 港元（3,200 美元）到 30,000 港元不等。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港有储存脐带血的规例吗？&lt;/h3>;&lt;p>;根据卫生署的资料，香港并无专门法例规管脐带血的储存。但脐带血的采集和使用在不同情况下受到现行法律的规管。&lt;/p>;&lt;p>;脐带血被视为“器官”，受《人体器官移植条例》规管，该条例禁止移植商业交易.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/8fc0f494-6c13-4a95-917c -cb9739791ab0_444b01f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港儿童医院的医生正在治疗一名接受来自广东省的脐带血的五岁女孩。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从脐带血中提取的药品也受到香港《药剂及毒药条例》的监管。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对脐带血缺乏监管血库，美国有一些认证组织为此类设施的运营制定国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括细胞治疗认证基金会和血液与生物疗法促进协会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;6。来自香港以外地区的脐带血移植有多常见？&lt;/h3>;&lt;p>;儿童医院儿科血液学和肿瘤学团队的郑伟才医生表示，大多数用于移植的干细胞均来自本地。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，香港曾出现过病童将海外储存的脐带血送往香港治疗的案例。&lt;/p>;&lt;p>;香港在2011年和2012年也曾接收过来自海外的脐带血。与香港患者没有生物学联系的中国大陆人，以及2018年兄弟姐妹之间的捐赠。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee to visit Laos, Cambodia and Vietnam on third Asean trip in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272084/hong-kong-leader-john-lee-visit-laos-cambodia-and-vietnam-third-asean-trip-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/b55c615f-acdd-4bca-bfbe-1d43ca3d2998_88cdf2b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚国家联盟10个成员国占近13个去年香港对外商品贸易的百分比。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超将于周日开始对老挝、柬埔寨和越南进行为期六天的访问，随行人员包括官员、立法会议员、 &lt;/p>;&lt;p>;这是行政长官上任两年来第三次访问东盟国家。他在周五的一份声明中表示，东南亚国家联盟去年占香港对外商品贸易的近 13%，代表着香港巨大的经济潜力。&lt;/p>;&lt;p>;李的随行人员将包括副财务副总裁黄伟纶局长和商务及经济发展局局长邱英华。与会的还有来自金融服务、运输、物流、创新科技以及旅游领域的 30 名代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/d2170e1d-99ff-42a3-a638-187730ee4283_ddfd65f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官约翰·李将于周日出发。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;资讯科技界立法会议员赵邓根去年7月随李光耀访问东盟成员国新加坡、印度尼西亚和马来西亚，他表示，他是该市领导人的一部分代表团保证与海外高级官员会面。他补充说，这将有助于为香港企业未来更有效地与这些官员接触铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们自己去那里，我们很可能不会遇到合适的人”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“让行政长官为我们开门，我们可以互相了解，当我带香港企业重游时，他们会更加重视。 。”&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会主席陈瑞娟将作为代表团成员访问这三个国家。&lt;/p>;&lt;p>;她表示强劲的经济增长和人口涌入这些国家的外国投资推动了对专业服务的需求，这是该城市的传统优势。&lt;/p>;&lt;p>;“每个东盟成员国都有非常不同的法律体系、监管框架和文化，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“每个东盟成员国都有非常不同的法律体系、监管框架和文化。” p>;&lt;p>;“专业服务对于帮助境外投资者降低风险、解决前期合规问题发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/6d6f969f-c89b-4aa6-b1ab-27ecc684eae0_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;Agnes Chan 将作为代表团成员访问这三个国家。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该市最大的商会将与越南商会签署两份谅解备忘录，陈晓梅指出，越南被最大的商会选为感兴趣的国家上个月的一项民意调查显示，越南约有1亿人口，具有规模优势，拥有更多人才和资源，而越南约有1700万人口。柬埔寨和老挝超过 700 万人口。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，越南是香港第七大贸易伙伴，贸易额达 315 亿美元。与此同时，去年越南与老挝的贸易额为1,700万美元，是东盟成员国中最低的。&lt;/p>;&lt;p>;越南香港商会秘书长林永仪透露，他们已” &lt;/p>;&lt;p>;“香港政府给了我们很大的希望，希望香港和越南之间的关系能够不断改善，我们真的希望他们能够继续改善签证情况”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们能让商人进出更方便，香港就有很大的发展空间。”&lt;/p>;&lt;p>;香港特区政府首脑香港中华总商会、香港中华厂商联合会及香港工业总会也将随行。&lt;/p>;&lt;p>;李先生将先在老挝首都万象逗留三天，然后前往周二，柬埔寨金边。随后，他将在本周剩余时间访问河内和胡志明市，然后于周五返回香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>