<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China shames struggling transport bureau over fake traffic ticket scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249360/china-shames-struggling-transport-bureau-over-fake-traffic-ticket-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/c514391d-b9a4-4e9b-ac16-fffe35d6081c_64dedd3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国房地产行业的危机给地方政府财政带来压力。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国北方一个资金短缺的地方政府因任意罚款道路使用者和伪造签名而受到点名和羞辱，这是一个陷入困境的当局使用非正统收入计划的最新例子&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国国务院特别点名河北省歙县交通运输局，指控该局在其开出的交通罚单上93%以上伪造签名。去年发布的。&lt;/p>;&lt;p>;法律要求交警采集涉嫌违法者的签名和指纹，但歙县警察在数百起案件中没有这样做。&lt;/p>;&lt;p>;省政府调查发现，该部门在此期间开出的 2,099 张交通罚单中，有 1,964 张的详细信息是伪造的。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，一些涉嫌的交通事故非常轻微，无需受到任何处罚。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名卡车司机投诉因“运输过程中污染道路”被罚款 500 元（70 美元），但从未收到正式处罚通知后，省当局启动了调查。&lt; /p>;&lt;p>;四名交通官员被停职，五名高级官员受到处罚，其中包括党委书记和局长，但没有具体说明处罚的内容。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局，依赖由于房地产行业危机没有减弱的迹象，大量依靠土地使用交易来为其预算提供资金的国家面临着越来越大的财政压力。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门也尚未从大流行中恢复过来，造成了沉重打击一些当局试图通过对企业和个人征收一系列费用和罚款来抵消这一影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年 12 月，国务院责成河北省霸州市政府在近两个月内对2547家当地企业乱收费约6718万元。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府财政状况不佳这被视为中国经济面临的主要风险之一，因为中国正在努力摆脱三年严格卫生控制措施的影响。&lt;/p>;&lt;p>;官方没有估计隐性债务有多大，但各种估计表明，这一数字可能在30万亿元至50万亿元之间。最新数据显示，2023年中国国内生产总值约为126万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;10月下旬，中国中央金融工作会议强调建立地方债务风险管理长效机制，同时优化中央和地方政府债务结构。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does South Korea have a drinking problem? Recent cases highlight ‘manly’ culture, need for alcohol law changes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3249381/does-south-korea-have-drinking-problem-recent-cases-highlight-manly-culture-need-alcohol-law-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/3f6998d3-954d-49c7-8c32-54ab3ee769f1_b76cd883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仁寺洞娱乐区街道上的人们，酒吧林立， 2017 年 5 月 13 日，首尔的餐厅。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近有消息称，醉酒司机饮酒以伪造事故后测试结果，韩国的酒精法和饮酒文化成为人们关注的焦点。 ，一名外科医生在做手术时喝醉了，两名警察因没有帮助一名后来被冻死的醉酒者而被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件表明，在一个以饮酒闻名的国家，有必要堵塞酒精方面的法律漏洞据观察人士称，这是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院曾指出，涉嫌酒驾车祸的司机通过喝更多的酒并声称自己喝酒只是为了缓解压力来逃避处罚，这导致了&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，最高法院上周推翻了下级法院的一项裁决，宣告一名男子 2019 年酒后驾驶指控无罪，尽管他被怀疑在一场车祸后喝了更多的酒。试图篡改醉酒测试。&lt;/p>;&lt;p>;下级法院判定他犯有酒后驾驶罪，并判处他六个月监禁，缓刑。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国面临拯救狗的呼吁，支付饲养员，因为它逐渐减少肉类贸易&lt;/h3>;&lt;p>;但上诉法院推翻了有利于被告的决定，强调需要正确计算他的呼吸分析血液酒精含量（BAC）水平。&lt;/p >;&lt;p>;最高法院维持了上诉法院的裁决，但承认醉酒司机在发生车祸后喝更多酒以破坏事故后 BAC 测试并避免受到惩罚的情况“并不罕见”，“正如本案所暗示的那样” &lt;/p>;&lt;p>;“让醉酒驾驶者以这种方式逃避刑事处罚是不可取的”，并呼吁制定新的立法来应对这种“故意扰乱法律和秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;李敏律师告诉《亚洲周刊》，他曾在类似的法庭案件中赢得了对被告有利的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“一些客户询问是否可以断言他们[早些时候]独自在家喝酒[在他们造成事故之后” ] 但我说这样的指控只会适得其反”，他还在博客上写道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位律师 Kim Han-bit 同意需要制定一项新法律来惩罚旨在伪造测试结果的行为，并指出目前，拒绝进行呼吸分析测试将受到处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据官方数据，2022 年有超过 130,283 名醉酒司机被捕，而前两年交通拥堵时，这一数字约为 110,000 人。因疫情限制而减少。被捕的醉酒司机中，约有 42% 是惯犯。因酒后驾驶事故死亡的人数从 2021 年的 206 人上升到 2022 年的 214 人。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的饮酒问题是出了名的，包括酗酒文化和参与饮酒的强大社会压力。 《韩国先驱报》称。&lt;/p>;&lt;p>;这种趋势在称为 Hoesik 的公司晚宴上尤其明显，员工很难拒绝上级的喝酒邀请。该日报称，在一些组织中，不参加会餐被视为“比旷工更大的罪恶”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 JobKorea 2020 年的调查，659 名工人被问及参加会餐的情况，只有 45%表示他们可以“自由选择”是否参加公司晚宴，但 41% 的人表示，如果不参加，他们“担心会是什么样子”。 13% 的人表示出席是“强制性的”。&lt;/p>;&lt;p>;在该国另一起备受瞩目的涉及酗酒的案件中，一名 20 多岁的医生被发现在一家诊所酒后缝合面部伤口。上个月在首尔的一家医院。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国重男轻女可能导致80万男性无法与当地人结婚&lt;/h3>;&lt;p>;在一名60多岁的患者投诉后，警方发现该医生一直在执业酒精影响下，但无法提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;目前没有规定禁止医生在酒精影响下执业。然而，医生可能因在值班时醉酒对病人造成伤害而面临医疗事故刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，由于难以证明两者之间的因果关系，因此很难提出此类指控。观察人士称，医生醉酒导致患者受伤或死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该事件促使卫生当局考虑制定新法规和更严厉的处罚，以阻止此类错误的医生。&lt;/p>;&lt;p>;然而，医生”，以医护人员短缺和隐私权为由提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;“这是否意味着医护人员下班回家后也不能喝酒，以防出现紧急情况被召回工作岗位？儿科医生 Ahn Byoung-hai 告诉《亚洲本周》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /22/d40a98e0-7c82-4444-8ca5-1880207c6960_9f535eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货架上摆放着各种烧酒（一种韩国酒精饮料），方便快捷韩国济州岛店。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，“政府单独针对医务人员实施此类限制是不公平的”。&lt;/p>;&lt;p>;安说韩国人传统上对酗酒很宽容，许多人“将酗酒等同于男子气概”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这种趋势现在正在发生积极的变化，年轻一代越来越避免酗酒”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;Nam梨花女子大学急诊医学教授恭仁表示，医务人员在饮酒问题上需要进行自我监管，而不是受到法律制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在大学医院，也只有一到两名医生每个专业……他们一年 365 天、每天 24 小时待命，如果他们因在下班后饮酒后治疗患者而受到惩罚，他们可能会拒绝治疗急诊患者以避免受到惩罚”，他说.&lt;/p>;&lt;h3>;成名的代价：韩国演员自杀引发对侵犯隐私的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;在另一起备受瞩目的案件中，两名首尔警察被罚款 500 万韩元（3,755 美元）和 4 名由于未能阻止一名 60 多岁的醉酒男子因体温过低而死亡，上周因职业疏忽而被罚款 10 万韩元。由于该男子拒绝透露他的具体地址，因此他来到了他的住宅楼的楼梯上。他未能进入大楼，并在寒冷的冬夜去世。&lt;/p>;&lt;p>;判决后，警察要求制定处理醉酒人员的规定和指南，并严厉谴责当地法院的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“在一名[喝醉的]人告诉我们他想自己回家并且不用担心后，[警察离开现场]是很常见的事情，”一位在警察内部公告牌上写道并只是抱怨的警官追究低级官员责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain ‘disappointed’ by Benjamin Netanyahu’s opposition to Palestinian statehood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249408/britain-disappointed-benjamin-netanyahus-opposition-palestinian-statehood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/722ec0e0-caf6-4136-a9fc-301eb5fd9a23_5cc1946d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克办公室周一表示，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡反对未来巴勒斯坦主权国家的立场“令人失望”，并重申英国支持两国解决方案内塔尼亚胡和美国总统乔·拜登在未来建立独立巴勒斯坦国的问题上存在分歧，内塔尼亚胡周末表示，他不会在“以色列对所有国家的全面安全控制”问题上妥协。约旦河以西的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及内塔尼亚胡的言论时，苏纳克的发言人告诉记者：“从以色列总理口中听到这样的言论令人失望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/55ded487-7a89-4279-84f6-9dd2c06ee07e_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“英国的立场仍然是，两国解决方案是最好的解决方案，其中一个可行且拥有主权的巴勒斯坦国与一个安全可靠的以色列共存发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;两国解决方案长期以来一直是国际社会解决冲突的基本框架，但和平进程多年来一直停滞不前。&lt;/p>;&lt; p>;在哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动致命袭击后，英国支持以色列对哈马斯进行报复。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登近一个月来首次与内塔尼亚胡就加沙问题进行交谈&lt;/h3>;&lt;p>;苏纳克政府还呼吁以色列尊重人道主义法并暂停加沙地带的战斗，以便向被围困的飞地提供更多援助。它希望在哈马斯释放人质的基础上实现“可持续停火”，以限制平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，被占领的巴勒斯坦领土和以色列的恢复和持久安全还有很长的路要走， “发言人说。 “但只要需要，我们将继续长期支持两国解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人周一与苏纳克谈及红海、加沙和乌克兰问题约翰·柯比说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们讨论了红海正在发生的事情，以及需要继续采取国际多边方法来破坏和削弱胡塞武装的能力，”柯比在华盛顿对记者说。&lt;/p>;&lt;柯比说，拜登和苏纳克还谈到了减少平民伤亡人数和增加进入加沙的人道主义援助的必要性，以及迫切需要为乌克兰与俄罗斯的战争提供补充资金和支持。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法新社根据以色列官方数据进行的统计，10 月 7 日的袭击导致以色列约 1,140 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 名人质，其中以色列称其中约 132 名人质仍留在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的空中和地面进攻已造成至少 24,762 名巴勒斯坦人死亡，其中约 70% 是妇女、年轻人据加沙卫生部称，儿童和青少年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US duties on Chinese tin mill steel are opposed by American business group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249407/new-us-duties-chinese-tin-mill-steel-are-opposed-american-business-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 06:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/d67fd7b1-aded-4e63-a030-2e34caa314f6_133aecf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部正在寻求对锡厂征收反倾销税来自中国的钢材用于制造罐头食品的容器。美国一个贸易组织反对征收关税。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家领先的美国商业集团正在寻求取消对来自中国和其他三个国家的锡厂产品的关税，警告称额外成本将提高消费者价格，并可能导致国内失业。&lt;/p>;&lt;p>;锡钢用于制造豆类、汤和苏打水等罐头食品以及发胶等产品的容器。&lt;/p>;&lt;p>;“罐头的担忧制造商的观点是，如果你在墨西哥制造一个成品罐——可能使用日本钢材、中国钢材或其他国家的钢材——然后将成品空罐进口到美国，就不会受到同样的关税。”消费者品牌协会副主席 Tom Madrecki 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这最终会危及美国制造业的就业机会，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/f808d48c-e7ba-4c3b-8c4c-a5d2cf2f63ea_3c2cecf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫国家经济委员会主任莱尔·布雷纳德 (Lael Brainard) 声称，研究表明“一波来自中国的廉价、有补贴的进口产品消灭了近 100 万个制造业岗位”。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，美国商务部表示，经过一年的调查，将对锡厂钢材征收 122.5% 的反倾销税从中国进口。此外，所有中国钢铁制造商还被要求缴纳超过 300% 的反补贴税。&lt;/p>;&lt;p>;韩国、加拿大和德国的生产商也被征收反补贴税，但税率低得多：2.69%分别为 5.27% 和 6.88%。&lt;/p>;&lt;p>;独立联邦机构美国国际贸易委员会将对关税拥有最终决定权，决定美国钢铁制造商是否因以下原因遭受物质损失：锡厂产品的倾销。投票定于 2 月 6 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;如果反倾销和反补贴处罚获得批准，这些处罚将不包括在届时最初对钢铁进口征收的 25% 关税之外-2018 年唐纳德·特朗普总统。美国总统乔·拜登维持了大部分关税，以促进美国钢铁制造业。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将对部分中国商品的关税排除期限延长至 5 月&lt;/h3>;&lt;p>;Lael Brainard，白宫国家经济委员会主任周一声称，研究表明，“来自中国的廉价、有补贴的进口产品浪潮摧毁了美国工业界近百万个制造业岗位”。&lt;/p>;&lt;p>;布雷纳德，他称钢铁是国家安全考虑的重要组成部分，并对华盛顿为关键供应链多元化、远离中国所做的努力表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 4 日，美国扁钢生产商克利夫兰克里夫斯 (Cleveland-Cliffs) 与美国钢铁工人联合会曾与美国钢铁工人联合会一起寻求锡厂关税，对商务部的声明表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该公司首席执行官洛伦索·贡萨尔维斯 (Lourenco Goncalves) 表示，商务部的调查和决定“证明国内公司国内锡厂行业的工人一直受到不公平、非法贸易行为的影响”。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，美国对中国进口产品的关税可能会在 2024 年增加&lt;/h3>;&lt;p>;不过，Madrecki 认为美国公司从外国制造商进口锡厂产品并不是因为人为压低价格。相反，他说，这是因为美国锡钢制造商没有达到“质量”和其他要求。&lt;/p>;&lt;p>;“克利夫兰克里夫斯无法生产——也拒绝生产——这种钢材。罐头制造商要求满足包装消费品公司的规格。”他争辩道。&lt;/p>;&lt;p>;Madrecki 表示，美国国内钢铁行业的产能“最多”只能满足总需求的 50%，并援引他的协会进行的一项调查显示，美国消费者平均每天使用包装商品 42 次。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What happens at China’s ‘X-Institute’ for gifted scientists of the future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248872/what-happens-chinas-x-institute-gifted-scientists-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/67c625d7-54bf-4340-b6e9-7fb74b395897_eebeb659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;深圳的一所科学院正在将才华横溢的学生与顶尖科学家联系起来，为未来的研究人员提供中国传统教育体系之外的难得的学习机会。&lt;/p>;&lt;p>;它被简称为 X-Institute，鼓励学生成为好奇心并研究他们最感兴趣的东西，学校的老师一路帮助他们。&lt;/p>;&lt;p>;年仅 14 岁的学生会面临一些问题，例如人类应该在火星上做什么，并受到鼓励在寻求答案的同时进行创新。&lt;/p>;&lt;p>;在上一个暑期学校科学家导师的指导下，他们进行了各种科学研究——提出了建造无人机、漫游车和机器人以及土壤采样工具的新方法，使用 3D 打印机建造火星基地，并利用微生物制造食物、能源和建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的暑期学校让年轻人大开眼界，让他们在几周内发现新的学习方式。 X-研究院创始院长郑全水说：“中学生们日日夜夜热情地研究火星探索的新想法，这是一个通常由知名研究人员解决的高级课题。”X-研究院创始院长郑全水说。&lt;/p>;&lt;p>;学院的学生还面临着研究领域包括设计新的机器人抓手、开发生物过程游戏，以及研究固体和液体相遇时的纳米级细节。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在创造前所未有的学习体验。短期暑期学校和冬季学校项目表明，创新教育可以是非常愉快的。”郑说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中科院院士，固体与微观研究方向郑先生在纳米力学领域，于 2021 年由深圳市政府资助成立了创新学院。他借鉴了自己在清华大学担任教授时领导本科生人才培养试点项目的经验。&lt;/p>;&lt;p>;The X -学院以学生为中心的模式旨在帮助学生找到他们的热情，利用本地或海外科学家指导他们的科学探索，然后利用他们的技能帮助解决全球问题。&lt;/p>;&lt;p>;空气动力学家钱学森，被称为中国太空和导弹计划之父的钱学森提出了一个著名的问题：“为什么我们的学校常常培养不出杰出人才？”&lt;/p>;&lt;p>;钱学森在钱学森于 2009 年去世，享年 98 岁，前一个月，清华大学推出了以他的名字命名的工程课程，旨在解决这个问题。这是“拔尖人才培养实验计划”下的几个荣誉课程之一。教育部提出的基础科学博士学位，作为培养未来科学家的途径。&lt;/p>;&lt;p>;袁波，2016年钱学子精英班毕业生，现任北京航空航天大学副教授”说，她的本科学习为她在液态金属方面的研究奠定了基础并成为助推器。&lt;/p>;&lt;p>;去年，时任清华大学生物医学工程系博士后的她作为主要作者发表了一项研究一种创新工艺，通过在折纸或纸张上涂上液态金属，将其转变为可穿戴设备和软机器人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/18/44b4273f-cb57-4604-9fcd-b05a19ba400c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;X-研究所鼓励学生在教师的支持下追随自己的科学兴趣。图片来源：X-Institute&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“课程从一开始就注重培养学生的科研敏感度。我们必须参加有关尖端技术的讲座，并接受大学研究人员的一对一指导，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们获得了基本的科学知识，但学校鼓励我们去实验室研究操作培训。这种做法为我们在博士阶段的研究做好了准备。”&lt;/p>;&lt;p>;她说钱学士项目的课程比普通本科课程更具挑战性，并提供了更亲密的学习环境。&lt;/p>;&lt;p>;“课程项目中的规模较小——老师更了解我们的进步，我们的同学关系也更好。出国留学也得到了更多的支持，包括来自导师和校友的全球联系。”&lt;/p>;&lt;p>;在学习的第四年，袁在约翰霍普金斯大学怀廷工程学院进行了她的高级本科生研究奖学金的研究.&lt;/p>;&lt;p>;与钱学森班的其他毕业生一样，袁现在以客座科学家的身份帮助指导 X 研究所的学生。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经逐渐成长为科学家，现在可以开始”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“与大学内的项目相比，学院享有更多的自由，因为大学内的项目可能有一定的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“能够培养在他们的发展尚未成型之前，来自年轻群体的人才是理想的选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平将教育作为中国推动科技自力更生的目标&lt;/h3>;&lt;p>;中国的教育体系已经理解了这一价值&lt;/p>;&lt;p>;1978年，文化大革命后高等教育改革之初，中国科学技术大学创办了少年儿童学校。 .&lt;/p>;&lt;p>;该举措培养了比普通大学课程的其他人更年轻的科技人才，为接受高等教育做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;在中等教育方面，北京已经开办了中等教育。自1985年起在首都开办“天才儿童实验班”。该课程重点培养具有科学、技术、工程和数学潜力的学生。 10岁左右招收的学生将比同龄人早四年完成中学教育，然后在14岁或15岁开始上大学。&lt;/p>;&lt;p>;2023年5月，习近平主席表示，国家中国已将培养科技人才作为一项重大政策，应升级教育体系，实现科技自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;对于高等教育，习近平表示，首要任务是加快科技自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;世界一流大学的发展。这包括塑造较强的基础新兴学科，培育交叉学科研究，“瞄准世界科技前沿和国家重大战略需求”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/35a16364-ba98-4304-b0f5-17f6ef0766c4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;学习模式旨在培养未来的顶尖科学家。照片：X-Institute&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;X-Institute 模型致力于做到这一点。在深圳书院，老师们正在改造课堂，为学生提供个性化教育。&lt;/p>;&lt;p>;“在传统教育中，一个老师带领一大群学生，学什么就学什么。”它让老师满意，而不是让学生满意，因为学生会遇到很多不相关的话题。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在这里，学生是学习的中心，让他们成长为能够成为有能力的顶尖创新人才。”应对重大全球挑战。学生积极寻找能够引导他们探索自己感兴趣的问题并可能涉及不同科学学科的老师。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的老师鼓励学生探索未知并提出问题，从而培养他们的批判性思维他说，学生们可以接触到大学研究人员、企业家和院士作为项目导师，以及诺贝尔奖获得者科学家作为论坛发言人。&lt;/p>;&lt;p>;他表示学生可能会以坚实的核心科学知识为基础开始研究，而不是试图事先获取广泛的知识，并在研究进展过程中获得有关某些主题的更多专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“培养知识应该像种植一棵树一样。当学生在研究上取得进展并进一步扩展他们的分支时，他们对了解其背后知识的热情将使他们扎根更深。树无根深百米。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的年轻毕业生大军是资产而不是负债&lt;/h3>;&lt;p>;老师或家长推荐的学生是在申请过程中，根据五个特质——动机、开放性、领导力、勇气和智慧——进行评估，其中包括对教授、心理学家和企业家的面试。&lt;/p>;&lt;p>;该学院寻找“对科学充满热情”的学生和技术创新，愿意长期学习科学，并决心通过科学技术改变世界、造福人类”。&lt;/p>;&lt;p>;三个月的课程结束后，一半的学生通常会留下来继续深造他们在该研究所的学习。哈尔滨工业大学、清华大学、中国科学技术大学、西安交通大学、浙江大学等哈尔滨工业大学、清华大学、中国科学技术大学、西安交通大学、浙江大学等哈尔滨工业大学、西安交通大学、浙江大学等学院联盟的中学和大学，学生可将学分从学院转到其所在学校。 &lt;/p>;&lt;p>;学生可以使用现代化实验室，研究领域包括微纳技术、生命科学、大数据、机械装配、电子和可持续发展。课程以中英文授课，由中国和国际科学家主讲。&lt;/p>;&lt;p>;郑说，学校总部位于深圳，是中国科技巨头的中心，也拥有创新教育的理想土壤。该城市还靠近南中国海，可进行海洋研究，也靠近香港，可进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;“许多具有创造力、远见和热情的人已移居这座城市创业。这里的家长对新的教育模式更加开放，也很乐意让孩子有更多的自由选择自己的道路。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充说，他希望将创新的教育模式传播到全国各地。国家并吸引国际人才。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Major 7.0 earthquake hits China-Kyrgyzstan border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249406/major-70-earthquake-hits-china-kyrgyzstan-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 06:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/afb51a9d-4eb2-4eed-869d-3eae072d013f_f42d1a81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发生地震后，人们离开公寓后聚集在街道上周一，哈萨克斯坦阿拉木图。震中位于中国阿克苏县以西121公里、哈萨克斯坦阿拉木图东南270公里处。图片来源：NUR.KZ via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国地质调查局称，周二中吉边境发生里氏 7.0 级地震，警告可能造成大范围破坏，但尚未造成人员伤亡&lt;/p>;&lt;p>;这场地震发生在当地时间凌晨 2 点刚过，震源深度为 13 公里，位于中国新疆地区，距离阿克苏市以西约 140 公里（85 英里），中国媒体报道称该地区有强烈震感。 .&lt;/p>;&lt;p>;一名居民告诉官方通讯社新华社，尽管清晨气温徘徊在 -10 摄氏度（14 华氏度）左右，但人们还是在震动中冲到外面寻求安全。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/c390b0fd-e078-49aa-aa56-5ad85d4c4346_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，哈萨克斯坦阿拉木图发生地震，人们逃离公寓后聚集在街上。图片来源：NUR.KZ via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据法新社记者报道，地震发生后，吉尔吉斯斯坦首都比什凯克的人们也逃离家园，到街上避难。导致墙壁摇晃、家具移位。&lt;/p>;&lt;p>;印度首都新德里当地电视频道报道称，距离约 1,400 公里的城市发生强烈地震。&lt;/p>;&lt;p>;地震震中是据新华社报道，乌什县。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的几个小时内，该地区发生了一系列地震，震级高达 5.5 级。&lt;/p>;&lt;p>;美国地质勘探局表示，尽管如此，仍有可能造成人员伤亡地震发生的山区农村地区没有立即收到任何地震报告。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“可能会造成广泛的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦当局也报告了地震，但没有任何迹象表明发生了地震。到目前为止已确认人员伤亡或重大破坏。&lt;/p>;&lt;p>;根据社交媒体和当地新闻媒体发布的图片，在哈萨克斯坦最大的城市阿拉木图，地震发生后，居民纷纷涌向外面。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;完全疯狂：随着地震死亡人数上升，日本猛烈抨击乌克兰援助&lt;/h3>;&lt;p>;周二的地震发生在中国西南部山体滑坡导致数十人被埋、至少八人死亡的第二天。&lt;/p>;&lt; p>;12 月，中国西北部发生地震，造成 148 人死亡，甘肃省数千人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;那场地震是 2014 年以来中国最严重的一次地震，当时西南部的云南省有 600 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;那次地震是中国自 2014 年以来最严重的一次地震。 p>; &lt;p>;在12月的地震中，低于零的温度使援助操作发起了更具挑战性，幸存者挤在室外大火周围以保持温暖。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada places 2-year cap on foreign student visas to ease housing pressures as cost of living soars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249405/canada-places-2-year-cap-foreign-student-visas-ease-housing-pressures-cost-living-soars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.23 05:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/dcc2f828-116c-4f6a-ad3a-e295e6e58de7_231939d2.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;麦吉尔大学在加拿大蒙特利尔校园校园。加拿大宣布对国际学生签证实行两年上限，以缓解住房压力。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大周一宣布了为期两年的国际学生签证，以减轻记录移民时的住房，医疗保健和其他服务的压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;移民部长马克·米勒（Marc Miller）表示，2024年的新研究签证将减少35％。他说，该国的国际学生计划已被欺诈活动利用，这给住房和医疗保健带来了压力。&lt;/p >; &lt;p>;“这有点混乱，是时候统治它了，”米勒说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/23/aa40a245-9a57-4278-8888e-1133bf79be2e_32​​efda76.jpg“贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）周日在加拿大魁北克省的拉瓦尔（Laval）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分发的新签证的数量将为364,000。 &lt;/p>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）在本周在蒙特利尔的内阁撤退将优先考虑负担能力和住房。现在和没有任何干预措施，该国约有100万外国学生，这个数字将继续增加。外国学生的总数是十年前的三倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;米勒说，他们一直在努力稳定以房地产压力为生的人数每年进入该国的人数。&lt;/p>; &lt;p>;去年加拿大增长了约100万人，达到了4000万的记录，因为许多加拿大人都在挣扎的生活成本增加，包括租金和抵押。中国，俄罗斯，伊朗的研究联系&lt;/h3>; &lt;p>;移民部长说，有不良的大学利用外国学生支付的高学费而没有提供可靠的教育来回报。在某些情况下，大学是可以将签证签到永久居住的学生进入加拿大的一种方式。米勒说。 “如果您需要加拿大Uber司机的专用频道，我可以设计它，但这不是国际学生计划的意图。”特鲁多（Trudeau</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fake ‘Biden’ robocall tells New Hampshire Democrats not to vote in Tuesday’s primary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249404/fake-biden-robocall-tells-new-hampshire-democrats-not-vote-tuesdays-primary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.23 04:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/23/8FFE14CB-1CEC-4766-A834-A39D6A04543F_D498E788.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于新罕布什尔州选民准备在周二在该州的第一位国家初选中投票，因此在州巡游，敦促民主党人留在家里 - 使用美国总统乔·拜登（Joe Biden）的虚假音频。&lt;/p>; &lt;p>;“重要的是要为11月大选保存投票……在本周二投票只能使共和党人再次选举唐纳德·特朗普。” 。总统很清楚，有深层假货有风险。虚假的图像和错误信息可能会因新兴技术而加剧。 /Default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/8c878c7e-9b3b-42fa-9c94-d1a98d1a98d539bbb0_51f71f71f71f7d222a.jpg美国总统唐纳德·特朗普。照片：达拉斯晨报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新罕布什尔州总检察长约翰·米拉拉（John Formella初选并压制新罕布什尔州选民。拜登的竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯（Julie Chavez Rodriguez）说，呼吁是“虚假信息”，试图压制投票。&lt;/p>; &lt;p>;支持拜登的写入运动的支持将在总统薄弱的民意调查中密切关注，尽管结果没有与民主党的提名竞赛有关。&lt;/p>; &lt;p>;该电话首次由NBC News报道。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的名字不在星期二的投票中，因为国家民主党使南卡罗来纳州成为南卡罗来纳州的第一个正式主要初选，结束了新罕布什尔州的历史地位并激怒了那里的一些民主党人。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登在特朗普上击中，说2024年竞争对手希望股市崩溃&lt;/h3>; &lt;p>;在音频中，听到了biden“声音”使用他的标志性短语之一：“多么一堆玛拉基。” &lt;/p>; &lt;p>;这些电话包括凯西·沙利文（Kathy Sullivan）的个人手机号码，凯西·沙利文（Kathy Sullivan），前新罕布什尔州的选民律师和新罕布什尔州民主党主席。 P>; &lt;p>; Sullivan称Robocall是试图进行选举干扰的尝试，并要求进行调查。目前尚不清楚音频呼叫的传播程度。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，沙利文说她在周日晚上被意识到。&lt;/p>; &lt;p>;“多个人描述了收到Phoney的人的描述通过AI创建的语音消息模仿Biden总统的声音，以抑制他们参与即将到来的新罕布什尔州初选。未经她的允许。&lt;/p>; &lt;h3>;尼基·海利（Nikki Haley）竞标，以阻止特朗普（Trump）向新罕布什尔州共和党提名&lt;/h3>; &lt;p>;爆炸的爆炸式AI的爆炸 - 可以为开放式创建文本，照片和视频，以响应开放性提示 - 近几个月来，人们对其潜力既激动又激发了人们的兴奋，并且担心它可能会使一些工作过时，颠覆性选举甚至可能压倒了人类。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项运动为美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示“这是”绝对不是“参与Robocall。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“任何阻止选民的努力都是可耻的，也是对民主的不可接受的冒犯。菲利普斯竞选团队表示，人工智能可能会用来操纵选民，这令人深感不安。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘America does not do coronations,’ Haley says, in a bid to stop Trump’s march to New Hampshire nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249403/america-does-not-do-coronations-haley-says-hoping-stop-trumps-march-new-hampshire-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/27d179ba-b3bc-46b1-9316-873f8a24897f_31feed55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 位于新康科德市周一，汉普郡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为唐纳德·特朗普获得共和党提名的最后一个主要挑战者，尼基·黑利希望新罕布什尔州选民强烈要求让这位前总统远离白宫，以便他们能够大批人来支持她。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不举行加冕典礼，”海莉在富兰克林的 VFW 大厅说道，她的女儿和女婿也参加了会议。 “让我们向所有媒体阶层和政治阶层表明，我们心中有一个不同的计划，并向全国展示我们能做什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/246c2761-a0c3-4d11-9a8c-e60a0e18dafb_03cdfe7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周一，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在新罕布什尔州罗彻斯特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于前联合国大使和南卡罗来纳州州长来说，这是一场艰苦的战斗。尽管特朗普在 2020 年大选中落败，而且他在四项单独的起诉书中面临 91 项重罪指控，但大多数保守派仍希望再给特朗普一次击败美国总统乔·拜登的机会。&lt;/p>;&lt;p>;随着新罕布什尔州即将开始投票，几乎所有上层人士都表示，共和党人已经站在特朗普身后。新罕布什尔州的民意调查显示，他在一个最适合海莉优势的州领先，尽管他的领先优势比他在爱荷华州预选中获得的 30 分的领先优势要窄。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普计划在此之前举行最后一次集会。周一晚上的选举。在早些时候的陪审团裁定他在 20 世纪 90 年代对一名专栏作家进行性虐待后，他开始了在纽约的诽谤审判，但由于陪审员生病，审判被取消。&lt;/p>;&lt;h3>;商业和国家安全为何如此重要周一晚上，特朗普与他的三位前对手一起上台，他们现在已经支持他：南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特、科技企业家维韦克·拉马斯瓦米和北达科他州州长道格·布尔古姆。这次展示武力是特朗普团队为锁定初选并表明该党正在团结在他周围而做出的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在周日录制的 Newsmax 采访中，特朗普被问及是否会致电让海莉退学。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，我永远不会要求这样做，但也许她应该这样做，”他说。他称新罕布什尔州“对我来说是一个特殊的地方”，并指出他在 2016 年初选中获胜。 “我喜欢这个州。”&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，特朗普在新罕布什尔州似乎比初选日历上任何其他提前投票州都更容易受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管那里的选民支持他该州在 2016 年大幅领先，长期以来以其温和传统而闻名，包括允许无党派选民参加共和党初选。海莉的支持率一直在上升，促使特朗普的竞选团队及其盟友花费数百万美元试图削弱她的势头。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党人和商店经理塔莉亚·弗洛雷斯(Thalia Flores)去年秋天将她的选民登记改为不公开，并计划在新罕布什尔州共和党总统初选中投票反对特朗普。她表示，如果有机会，她会支持海莉而不是拜登，尽管她以前从未投票给过共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，她担心初选“机会渺茫”，因为没有足够的支持。传统保守派支持海莉击败特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 23/ee2a9328-c66d-42db-9c49-d1f9eb9ac184_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。照片：罗恩·德桑蒂斯竞选活动来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯暂停竞选，使该州陷入特朗普和黑莉之间的一对一较量，她和黑莉排起了长队的反特朗普共和党人曾表示他们想要。&lt;/p>;&lt;p>;但一些证据表明，特朗普可能比黑利更有能力利用德桑蒂斯的退出。据美联社 VoteCast 报道，爱荷华州的德桑蒂斯支持者绝大多数将自己描述为保守派，而特朗普在该群体中的表现比黑利高出 53% 比 13%。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在退出后立即支持特朗普，称这很明显共和党选民更喜欢这位前总统。&lt;/p>;&lt;p>;从来没有哪位总统候选人在爱荷华州和新罕布什尔州赢得初选却未能获得党内总统提名。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普声称中国市场爱荷华州党团会议胜利“崩溃”&lt;/h3>;&lt;p>;“如果她在这里没有获胜，她就没有任何前进的道路，”特朗普竞选团队的全国现场主任詹姆斯·布莱尔(James Blair)表示。 “共和党控制着提名过程。他们与唐纳德·特朗普在一起，每天都在成长。自爱荷华州以来，我们看到各地都在进行整合。”&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助投票，特朗普的团队表示，他们已经组建了一支由 2,000 名积极志愿者组成的团队，其中包括全州 250 名镇长。&lt;/p>; &lt;p>;早在德桑蒂斯退出之前，特朗普的竞选团队就对新罕布什尔州充满信心。官员们指出，民意调查显示特朗普大幅领先黑利。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这是两位数的胜利，那么，我的意思是，这将是新罕布什尔州的史诗般的井喷，特别是考虑到所有的她在这里花费了时间和金钱。”布莱尔说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /23/7504c816-dbd5-463b-9e8b-ebb6c840de73_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 在康科德举行的竞选活动中周一，新罕布什尔州。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉的竞选团队在几周来坚持认为有可能彻底击败特朗普后，一直在降低对新罕布什尔州的期望。&lt;/p>;&lt;p>; “击败唐纳德·特朗普并不容易。他是一位主宰者，”黑利竞选经理贝特西·安克尼在彭博社主办的周末活动中说道。 “但是你怎么吃大象呢？一次咬一口。我们必须继续展现增量增长和进步。我们是最后一个反对他的男人——女人。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管新罕布什尔州州长克里斯·苏努努等该州有影响力的共和党人警告称，这将带来可怕的政治后果，但特朗普仍充满信心。&lt;/p>;&lt;p>; “共和党人已经厌倦了失败。我们厌倦了失败者。我们厌倦了唐纳德·特朗普。”周末，苏努努对聚集在该州最大城市的大约 500 名黑利支持者说道。&lt;/p>;&lt;h3>;罗恩·德桑蒂斯结束 2024 年竞选活动，支持唐纳德·特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;周一黑莉在《今日新罕布什尔州》节目中与主持人克里斯·瑞安发表讲话，将特朗普与拜登进行了比较，指出特朗普如何将她与美国前众议院议长南希·佩洛西混淆，错误地称他与美国前总统巴拉克·奥巴马竞选对手，并警告拜登领导国家第二次世界大战于 1939 年至 1945 年间进行。&lt;/p>;&lt;p>;“当两个 80 岁的老人竞选总统时，你就会看到衰落，”她说。 “这是自然的。事情就是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，最近几天涌入特朗普新罕布什尔州集会的数万名选民似乎并不担心，他也没有采取任何措施来降低期望。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US is ‘all in’ for Africa, Antony Blinken says opening coastal tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3249402/us-all-africa-antony-blinken-says-opening-coastal-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/f1bec745-7b52-405a-95f2-19aed33279ff_f90a1a29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛得角总理乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦（右）和美国国务卿安东尼·布林肯周一在佛得角圣地亚哥岛普拉亚。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安东尼·布林肯周一表示，尽管面临全球危机，美国仍致力于深化与非洲的关系，因为他在政变和俄罗斯影响力上升的阴影下开始了这次访问&lt;/p>;&lt;p>;布林肯正在大西洋沿岸的四个民主国家——佛得角（以前称为佛得角）、科特迪瓦、尼日利亚和安哥拉——随着萨赫勒地区的安全局势恶化以及人们对萨赫勒地区的怀疑与日俱增。美国在遭受政变的尼日尔的重要基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23 /6ce12a68-c812-42a1-bf7c-cb985556fcd9_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科特迪瓦外交部长卡库·胡阿贾·莱昂·阿多姆（右二）和美国国务卿周一，国家元首安东尼·布林肯（右）在阿比让菲利克斯·乌弗埃-博瓦尼国际机场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在2022年欢迎非洲领导人，显示美国对非洲大陆的新关注。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登失败了布林肯兑现了去年访问的承诺，这是他 10 个月来首次访问撒哈拉以南非洲，因为自 10 月份以来他一直忙于以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯仍然引用拜登的话：他发誓“在非洲问题上，我们全力以赴。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的未来是相连的，我们的繁荣是相连的，非洲的声音越来越多地塑造、推动和引领全球对话，”布林肯在他的第一站是佛得角。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯说：“美国致力于深化、加强和扩大整个非洲的伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;他称佛得角是一个讲葡萄牙语的国家这个拥有约 50 万人口的群岛在执法和海军拦截方面与美国进行了合作，是“稳定的灯塔”和“强有力、有原则的声音”。&lt;/p>;&lt;h3>;今年美中将进行更多接触尽管存在“差异”：安东尼·布林肯&lt;/h3>;&lt;p>;非洲大陆大部分地区对西方向乌克兰提供的数十亿美元援助感到不安，总理何塞·乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦告诉布林肯，佛得角“强烈谴责”俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;席尔瓦还批评非洲的政变，并表示佛得角“以自由民主价值观为指导”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯参观了首都普拉亚的港口，该港口是作为一部分而扩建的通过千年挑战公司向佛得角提供近 1.5 亿美元，该公司向符合民主标准的国家提供美国援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府机构上个月表示，将与佛得角合作制定第三个一揽子计划，席尔瓦邀请和平队在阔别十年后回归。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/23/45769ffa-dfda-40fe-8a64-a89214b01f60_ebc09d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯，右二，周一出席在佛得角圣地亚哥岛普拉亚举行的会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯于周一晚些时候抵达科特迪瓦，他试图向讲法语、热爱足球的人展示美国柔和的一面美国人将观看非洲国家杯淘汰赛，对手是科特迪瓦东道主和赤道几内亚。&lt;/p>;&lt;p>;比赛将在中国支持建造的一座拥有 60,000 个座位的体育场举行，中国外交部长王毅易建联上周访问了非洲。&lt;/p>;&lt;p>;被美国视为全球头号竞争对手的中国和俄罗斯近年来在非洲的影响力都迅速扩大。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国提供了援助为了为基础设施项目提供贷款，俄罗斯强大而残酷的瓦格纳雇佣军集团已被部署到马里、中非共和国，据称还有布基纳法索。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔的一个代表团上个月访问了莫斯科，尼日尔军队去年推翻了民选政府布林肯访问穆罕默德·巴祖姆总统几个月后，旨在支持他。&lt;/p>;&lt;h3>;在达沃斯，布林肯表示，通往巴勒斯坦国对以色列安全来说是必要的途径&lt;/h3>;&lt;p>;尼日尔一直是美国努力实现这一目标的关键。为了对抗蹂躏萨赫勒地区的圣战分子，美国在尼日利亚沙漠城市阿加德兹建造了一个耗资 1 亿美元的基地，用于飞行无人机机队。&lt;/p>;&lt;p>;军政府驱逐了前殖民国家法国的军队。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然它允许美国保留近 1,000 名美军，但美国驻欧洲和非洲空军司令詹姆斯·赫克 (James Hecker) 将军去年底表示，西非其他地方的“几个地点”正在讨论建立新的无人机基地。&lt;/p>;&lt;p>;预计布林肯将赞扬受过美国教育的经济学家阿拉萨内·瓦塔拉总统领导下科特迪瓦的民主巩固，拜登政府寻求推动一个不太受安全驱动的国家解决该地区问题的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/1153d52b- 4a6c-483b-8aad-9615a5836fe3_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼日利亚沙漠城市阿加德兹的鸟瞰图。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科特迪瓦已经有大约两年没有发生过重大恐怖袭击了。&lt;/p>;&lt;p>;国际危机组织去年的一项研究认为，瓦塔拉领导下的双重方针是在马里和布基纳法索边境附近部署部队，同时投资科特迪瓦北部的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯开始访问之际，美国驻联合国大使琳达·托马斯 (Linda Thomas) -格林菲尔德正在访问其他三个西非国家——几内亚比绍、塞拉利昂和利比里亚，她在那里参加了一个曾经动荡的国家的和平权力过渡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain and US unveil new sanctions against ‘Hamas financiers’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249401/britain-and-us-unveil-new-sanctions-against-hamas-financiers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/fafde0b5-3174-4d9c-90df-dc51e9a777c8_d3272d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交大臣戴维·卡梅伦。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国周一公布了针对哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（PIJ）人物的新资产冻结和旅行禁令，最新协调资产冻结和旅行禁令旨在地区武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府表示，五名“关键人物”和一个据称参与哈马斯和伊斯兰正义运动领导层和金融网络的实体成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施“它补充说，这将有助于切断支持这些恐怖组织的资金流，包括来自伊朗的资金流。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人质亲属冲进以色列议会，要求采取行动的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p>;西方自巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击以来，各国对哈马斯及其盟友实施了越来越多的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据一家机构称，哈马斯武装分子在以色列杀害了约 1,140 人，其中大多数是平民法新社根据以色列官方数据进行统计。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自 10 月 7 日以来，加沙已有近 25,300 人在以色列的轰炸和地面袭击中丧生，其中约 70% 是妇女、幼儿和青少年哈马斯政府卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;“这些制裁向哈马斯发出了明确的信息——英国和我们的合作伙伴致力于确保那些资助恐怖活动的人没有藏身之所，”外交大臣戴维·卡梅伦说在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“为了在加沙实现可持续停火，哈马斯不能再掌权并威胁以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“通过破坏维持哈马斯的金融网络”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国去年年底宣布针对哈马斯及其伊朗实施多轮协调制裁&lt;/p>;&lt;p>;伦敦表示，其最新的限制措施将导致资产冻结、旅行禁令和武器禁运，但目前尚不清楚这些目标中是否有人在英国拥有资产或近年来曾前往英国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Zuheir Shamlakh 是周一受到制裁的人之一，英国声称他“自 2019 年以来作为哈马斯的‘主要货币兑换商’享有臭名昭著的声誉”。&lt;/p>;&lt;p>;他是“该组织转变的关键人物”伦敦表示，沙特阿拉伯不会在 10 月 7 日之前“利用”数字货币和非正式汇款系统将“大量资金从伊朗转移到哈马斯”。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯不会承认以色列英国还制裁了据称是哈马斯金融网络关键操作者的艾哈迈德·谢里夫·阿卜杜拉·奥德，以及哈马斯加沙政治局及其管理委员会成员伊斯梅尔·巴胡姆。&lt;/p>;&lt; P>; Hassan Al-Wardian据说是西岸哈马斯的高级领导人，而伦敦补充说，据称是加沙的PIJ高级官员Jamil Yusuf Ahmad Aliyan是伦敦批准的。&lt;/p>;补充。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>