<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese developers, cities tempt homebuyers with perks like private-jet shares, residency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3275696/chinese-developers-cities-tempt-homebuyers-perks-private-jet-shares-residency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/863347f5-647b-4822-bafc-78a68050c88a_4b1330fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江苏省南京市在建的万科住宅项目，中国，2024 年 3 月 12 日。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从私人飞机到大城市的永久居留权，中国大陆资金短缺的开发商正在提供越来越积极的激励措施来吸引购房者，努力吸引购房者本月，国有房地产开发商招商地产南京分公司宣布，其一项目的购房者将有资格获得福利包括飞行课程和私人飞机 5% 的股份。这一策略遵循了早些时候的一则广告，声称买家将是“有天赋的私人飞机”，该广告在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的一些城市，包括苏州和武汉等主要城市中心，为吸引购房者、刺激需求，宣布将允许外地购房者申请居住。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年初以来，开发商和地方政府不断出台积极的支持政策，”市场研究公司龙洲经讯中国金融分析师张晓曦表示。 “由于新房销售价格受到管制，开发商不能随意降低销售价格。因此，它们提供了更有价值的激励措施，起到了事实上的折扣作用。”&lt;/p>;&lt;p>;由于政策制定者努力减少经济对房地产的依赖，监管支持“一直是微不足道的”，私人开发商不得不依赖2020年北京“三条红线”政策和中国恒大倒闭引发全国房地产危机后，他们利用自己的资源卖房。她补充说，相比之下，国家支持的开发商，尤其是那些与地方政府关系密切的开发商，可能会获得更多的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;但监管机构正在加大力度。 5月，中国央行向地方政府发放了3000亿元人民币（420亿美元）的再贷款便利，用于收购未售出的住房并将其转变为经济适用住房，同时取消了全国首套和第二套住房抵押贷款利率下限。需求增加。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府虽然在清理住房库存方面行动迟缓，但在过去一个月出台了 70 多项措施来增加住房市场的流动性。北京、南京、青岛和广州都实施了鼓励居民卖旧房“换”新房的规定，广州甚至正式取消了非内地公民在该市购房的限制。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国地方政府还计划发行特别债券为购房提供资金，并向陷入困境的建筑商注入现金，分析师认为此举比再贷款更有利，因为前者的融资成本较低。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，世界第二大经济体的房地产市场尚未显示出复苏的迹象。国家统计局数据显示，7月份70个主要城市房价连续14个月下降，中国房地产信息百强开发商销售额环比下降36.4%至2790亿元。 &lt;/p>;&lt;p>;由于房地产市场依然低迷，二线城市的开发商比三四线城市的开发商采取了更为激进的营销策略，因为“市场需求不足”。总部位于上海的易居中国研究院副院长严跃进表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/022534a1-9b22-4967-a215-e8a694887e16_31c937b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;武汉是中国少数几个试图通过为买家提供申请居住机会来刺激房地产销售的城市之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，在北京、上海等一线城市，由于需求比其他地方更旺盛，开发商在促销力度上往往更加保守，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在中国最昂贵的城市中，北京房价跌幅最大，根据 E- 编制的数据，截至周三，8 月份房价同比下跌 32%，至每平方米 43,006 元。 &lt;/p>;&lt;p>;广州每平方米价格下降 3%，至 12,015 元；与香港接壤的南方大都市深圳，每平方米价格上涨 2%，至 65,746 元。上海的房价上涨了 6%，达到每平方米 75,568 元。&lt;/p>;&lt;p>;“经济基本面更强、人口前景更好、潜力更大的二线城市惠誉评级亚太区企业评级高级总监 Tyran Kam 表示：“地方政府融资力度加大可能会在推出新政策（以提振房地产市场）方面拥有更大的灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在由于中央政府缺乏更广泛的支持政策，我们认为房价压力（包括一线城市）可能会在短期内持续存在。”&lt;/p>;&lt;p>;“新房价格避险” Gavekal 的张说：“它的修正幅度与二级住房一样多。” “人们正在等待更多折扣，尤其是当他们对房价上涨前景不太乐观时。由于预售问题，人们还对房屋交付存在担忧。开发商正试图出售更多成品房，但这需要时间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines, China trade blame after second collision at Sabina Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275838/south-china-sea-philippines-china-trade-blame-after-second-collision-sabina-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/0e7609f3-eb38-42dc-9aee-0ce2fcc45e23_5109e60d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日萨宾纳号附近发生碰撞的视频片段中的帧抓取南海有争议水域的浅滩被菲律宾海岸警卫队扣留并释放。照片：法新社/菲律宾海岸警卫队 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，中国和菲律宾的船只在有争议的南海浅滩附近再次相撞，双方互相指责，距离去年发生类似的对峙不到一周。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海警发言人甘宇表示，周日，一艘菲律宾船只“拒绝接受”中国海警船只的控制，并“故意与其相撞”。&lt;/p>;&lt;p>;据”甘补充说，中国海警“基于人道主义理由立即营救”碰撞事故，并表示马尼拉应对该事件承担“全部责任”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，菲律宾否认了这种说法，指责中国船只而不是采取“侵略性和危险”的行动，包括撞击和使用高压水枪攻击据称是执行“人道主义任务”的渔业局船只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/68472895-e673-4a2d-b0bb-49bdc24b42f3_e6fdb720.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;马尼拉指责中国船只撞击渔业局船只并使用高压水枪。图片来源：法新社 / 菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据马尼拉报道，渔业和水生资源局的一艘 BRP Datu Sanday 船遭到八艘中国船只的攻击，其中包括一艘来自菲律宾的船只海军。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海国家特遣部队表示，中国船只试图“围堵”达图桑迪号。它进行了“极其危险的操作”，导致菲律宾船只的发动机故障，迫使菲律宾渔民提前终止向菲律宾渔民提供燃料、食品和医疗用品的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“有传言称我们的人员坠落该工作组表示：“中国海警落水并随后被中国海警救起的说法完全没有根据。”&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2 月份从黄岩岛驱逐了同一艘船，黄岩岛是另一个有争议的南海地物，在中国被称为黄岩岛和菲律宾的帕纳塔格浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;周日的冲突是萨比纳浅滩附近一周内发生的第二次此类冲突，此前两艘菲律宾海岸警卫队船只在周一早些时候与中国船只相撞而受损。&lt;/p>;&lt;p>;双方的反应与周日类似，马尼拉猛烈抨击中国船只的“危险和非法举动”，中国海警称这次“故意”碰撞是菲律宾方面“不专业和危险”的举动。&lt;/p >;&lt;p>;中国声称对南海大部分地区拥有主权，近几个月来，南海与菲律宾就珊瑚礁、岛屿和其他有争议地物发生的海上和空中冲突日益紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周六，菲律宾指责北京在黄岩岛附近的一架巡逻机 15 米（49 英尺）范围内“发射照明弹”，马尼拉也声称对黄岩岛拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本月，马尼拉表示，8 月 8 日，两架中国军用飞机进行了“危险动作”，并向一架在黄岩岛巡逻的菲律宾空军飞机的航线上投掷了照明弹。&lt;/p>;&lt;p>;沙比纳浅滩，在菲律宾被称为贤滨礁。中国和菲律宾的埃斯科达浅滩对菲律宾可能具有战略价值，可以作为为驻扎在马尼拉控制的仁爱礁搁浅军舰上的部队提供补给的中转站。&lt;/p>;&lt;p>;中国还声称对仁爱礁拥有主权。浅滩——北京称之为仁爱礁，马尼拉称之为阿云金浅滩。该地区是有争议的南沙群岛（中国称为南沙群岛）的一部分，自去年以来一直是两国之间多次发生冲突的地点。&lt;/p>;&lt;p>;南海局势已经升级。人们担心事故会引发潜在的军事冲突，而这场冲突可能会将菲律宾的条约盟友美国卷入其中。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份马尼拉派出其最先进的海岸警卫队船只之一以来，紧张局势尤其加剧。 BRP Teresa Magbanua 进入萨比纳浅滩附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;据马尼拉称，这艘船被派去监视所谓的中国在浅滩的非法填海活动，但北京方面否认了这一指控。&lt;/p>;&lt; p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文本周首次访华期间会见中国外交部长王毅，南海预计将成为讨论的关键议题之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reuters team member missing following Russian strike on east Ukraine hotel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275840/reuters-team-member-missing-following-russian-strike-east-ukraine-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/6a2afee3-d4cb-4e6d-92e2-47841d44c294_0d3bdaec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员在俄罗斯袭击后收集火箭碎片周日，乌克兰顿涅茨克地区克拉马托尔斯克的蓝宝石酒店。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社周日表示，在俄罗斯对乌克兰东部城市克拉马托尔斯克一家酒店的袭击中，一名成员失踪，另外两人受伤。过去 24 小时内，俄罗斯的袭击在全国各地造成 12 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在两年半的战争中又一个致命的一天，乌克兰对俄罗斯边境地区的袭击也造成 6 名平民死亡，俄罗斯官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;双方的袭击发生在基辅庆祝从苏联独立以及交战双方交换战俘的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科继续其尽管乌克兰向库尔斯克地区推进，但乌克兰东部的袭击和进展仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰东部城市克拉马托尔斯克，周六晚蓝宝石酒店发生袭击后，搜救行动正在进行中。路透社称，报道战争的六名工作人员留下来。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克是顿涅茨克地区乌克兰控制下的最后一个主要城市，经常被用作援助人员和外国记者的基地。&lt;/p>; &lt;p>;路透社表示，“我们的一名同事下落不明，另外两人已被送往医院接受治疗”，并补充说“正在紧急寻求更多信息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/1a448c12-bb44-4b09-8071-47a9e54bf2a9_7dcdae18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，当地人在乌克兰东北部哈尔科夫市的俄罗斯火箭袭击现场清理残骸。过去24小时内，至少有12名平民因俄罗斯在全国各地的袭击而丧生。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构表示，“另外三名同事已被找到”，并表示“正在与克拉马托尔斯克当局合作，支持我们的同事及其他们的工作”。顿涅茨克地区负责人 Vadym Filashkin 早些时候表示，两名记者受伤，一名记者失踪，并称袭击发生在“半夜”。&lt;/p>;&lt;p >;他说救援行动正在进行中，“瓦砾正在清理”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰检察官表示，该酒店于周六晚上 10 点 35 分被俄罗斯伊斯坎德尔导弹击中，接下来的袭击还损坏了该建筑门。&lt;/p>;&lt;p>;记者看到当局向当地人发放胶合板，让他们保护窗户。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克距离前线约 20 公里（13 英里），人们对这座城市感到恐惧随着俄罗斯军队继续向乌克兰东部推进，袭击事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，许多当地居民正在睡觉或休息。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在用手机看电影66 岁的娜塔莉亚哭着告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在经历过类似的经历后，她已经疏散过一次，但后来又回来了，现在她会“考虑”再次离开。&lt;/p>;&lt;p>;“上床睡觉很可怕，”她声音沙哑地说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位居民，84 岁的瓦西里，住在附近罢工期间玻璃破碎后，酒店正在窗框上粘贴胶合板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/25/e62d3827-d647-4979-bbeb-72122d934120_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰紧急服务部门进行搜救周六，在蓝宝石酒店的废墟中开展行动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们一直在担心……现在轮到我们了，”他补充道，“关键在于你有多幸运。”&lt;/p >;&lt;p>;这位年长的建筑工人说他“亲眼目睹了这一切”，对第二次世界大战有着童年的记忆。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，俄罗斯周六在饱受战争蹂躏的顿涅茨克地区发动袭击，造成七名平民死亡，而更北边的苏梅边境地区的炮击已造成四人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;顿涅茨克领导人菲拉什金后来说，周日上午前线村庄乌克兰斯克的炮击又造成一人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰警方表示，俄罗斯周六炮击了苏梅地区约 50 个定居点，基辅从那里开始入侵俄罗斯库尔斯克地区。&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，俄罗斯还在夜间袭击了哈尔科夫地区，造成人员受伤哈尔科夫市有 8 人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员称，别尔哥罗德边境地区的袭击造成 6 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 表示，在别尔哥罗德边境地区的袭击中，有 5 人死亡。 Rakitnoye 村的一次袭击还造成十几人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他说还有 13 人受伤，其中 6 人伤势“严重”，其中包括一名正在重症监护室的 16 岁儿童。&lt; /p>;&lt;p>;格拉德科夫后来说，乌克兰无人机袭击了更南部的索洛维耶夫卡村，造成一名男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰在一次入侵中坚守了库尔斯克地区的部分地区，超过 130,000 人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong schools see ‘crazy’ surge in number of applications from mainland Chinese pupils]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275832/hong-kong-schools-see-crazy-surge-number-applications-mainland-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/d14b3f75-3c44-40f8-a2b0-1f1c2c7c3a51_7855a93e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跨境学生使用以下电子渠道入境香港：移民检查站。图片：ISD &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立中学近月报考中国内地入学的学生人数激增，一区宣布“爆满”一些中学不得不拒绝教育部门推荐的大部分申请者。&lt;/p>;&lt;p>;一些中学还不得不在暑假期间组织强化英语课程，因为准学生的英语水平较差，有的分数低于10分在入门语言测试中，满分 100 分。&lt;/p>;&lt;p>;资深中学教师 John Chan* 表示，管理层告诉工作人员，该机构预计将在新课程中招收数十名不同级别的新人。尽管学生的资格成绩很差，但学年将于下个月开始。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的情况很疯狂，”他说。 “过去，只有少数学生被录取。 “但现在我们中二和中三都有超过20名新生。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有学生都是地区教育办公室派来的，我们无法拒绝。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但一位不愿透露姓名的学校校长告诉《华盛顿邮报》，一些学校会尝试“自行”填补尽可能多的名额，以避免地区当局推荐学术水平相对较差的学生。&lt; /p>;&lt;p>;博爱医院邓沛琼纪念中学校长兼元朗区中学校长会主席陈敬达表示，教育部门亦通知其学校取录三名来自全国各地的学生。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，来自大陆的学生直接向我们学校申请——他们不是政府派来的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，这是“前所未有的” ” 教育当局的举动，他们还指出了新生应该选修哪些科目。&lt;/p>;&lt;p>;但陈解释说，他的机构只能录取三名推荐人中的一名，因为其中两名的学业成绩“不够好” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，教育局官员告诉他，一些当年入学的申请者是居住在香港的内地人才的家属，他们的孩子在香港出生，但在香港长大。 &lt;/p>;&lt;p>;其他人是在海外生活后与家人一起返回城市的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，官员称该地区北区“满座”离边境最近。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处发言人表示，根据2022年12月推出的顶尖人才通行证计划获得批准的18岁以下家属人数为47,732人。&lt;/p>;&lt; p>;该计划旨在招募外地人才，其中约95%的申请者来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;成功申请者的子女有资格免费入读香港公立学校。 &lt;/p>;&lt;p>;香港的非本地家长可以通过直接与机构联系或通过教育局各地区办事处的方式，为孩子在城市学校寻求入学机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/ee5fd378-7d25-49f9-a647-046fda01c151_9c6f4784.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年开学第一天，上水港铁站的跨境学生。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该局发言人表示，无法提供地区教育办公室正在寻求的学校安置帮助申请数量。&lt;/p>;&lt;香港教育工会主席、中学副校长黄建豪也认为，今年寻求入学的儿童人数，特别是最近几个月，达到了“前所未有的高”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们今年的年内申请数量增加了一倍，从去年的 70 份左右跃升至今年的 140 份，”他说。 “但我们最多只能录取八个人。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，70％的申请者是通过顶尖人才计划招募的父母的家属，其余的是单程许可证持有者或香港人。&lt; /p>;&lt;p>;黄表示，学校早前曾建议英语水平较差的内地学生可以从较低年级开始，这样他们可以更好地管理学业，不至于落后。&lt;/p>;&lt;p>;简伟位于葵青区的香港道教圆玄学院第一中学校长洪先生表示，区内超过40所学校今年的入学人数也有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“申请者“他们的英语水平分布在不同年级，他们的亲戚，例如在香港读书的堂兄弟姐妹，会向其他人推荐他们就读的学校。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;菅直人说，城市和城市之间的英语水平差距内地儿童人数众多，部分外来者来自农村地区，没有在幼稚园或幼儿游戏班学过英语。&lt;/p>;&lt;p>;资助中学议会主席、九龙真光校长李宜英九龙塘学校表示，她预计，除非顶尖人才计划得到修改，否则内地申请人数的增长将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，一些在跨境国际学校就读的内地学生拥有良好的英语技能，但&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，与阅读和听力相比，他们的英语口语和写作能力也较差。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，一些学校还开设粤语班帮助内地学生融入，并指派香港学生帮助他们适应。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求改名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China moves to ease low-level officials out from endless meetings, reports and red tape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275507/china-moves-ease-low-level-officials-out-endless-meetings-reports-and-red-tape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/6d661b9e-a21a-4528-9fcc-fa082c332108_e469164d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新规定旨在减轻基层负担简化会议和文件要求，并减少社区一级的检查和评估。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出台新规治理“形式主义”，减轻基层官员负担，在繁文缛节中改善治理。&lt;/p>;&lt;p>;问题根据中央办公厅、国务院发布的新规定，以过多的文书工作、会议和检查为特征的形式主义阻碍了地方领导人有效开展工作的能力。&lt;/p>;&lt;p >;中央办公厅发言人周一对新华社表示，制定这些规定是党提高执政质量并与习近平主席在三中全会期间提出的指示相一致的更广泛努力的重要组成部分，并补充道： “首次以党内法规的形式确立了旨在减轻基层负担的制度规范。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一举措响应了长期这是一个长期存在的问题，党的下级官员常常因必须召开的一系列会议和大量报告而感到不知所措。这些压力阻碍了习近平反腐败、振兴经济和振兴民族的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的三中全会上，中国还宣布了旨在减少“无意义的手续和官僚主义”的机制的计划。 .&lt;/p>;&lt;p>;公布的决议强调需要简化会议、文件和举措，同时减少社区层面的检查和评估。会议表示，将着力提高研究质量，减少此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;“制定乡镇职责清单，健全减少此类活动的长效机制。”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;新颁布的文件包括简化文件、限制会议、修订评估协议和减轻地方组织负担的改革。&lt;/p>;&lt;p>;新的指导方针地方政策文件的制定方式旨在将任务降至最低限度。此外，该文件建议不要使用不必要的复杂评估体系或给官员增加详细标准的负担，让他们专注于采取政策行动。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，中央治理形式主义和中国最高层反腐败工作组召开中央纪律检查委员会（中纪委）通报了基层干部官僚主义负担过重的情况。&lt;/p>;&lt;p>;根据中纪委和中央扫除形式主义工作组联合发布的报告，教育局&lt;/p>;&lt;p>;2023年，该局将评估频率从每两年一次改为每年一次，并将原来的98个评估标准扩大到179个评分标准，导致一些学校准备了约1,000份审查文件。&lt;/p>;&lt;p>;南关区教育局甚至从中小学借调了资深教师到该局工作。&lt;/p>;&lt;p>;同一份联合报告称，中国国有教育局管道巨头中国管道因跨部门会议协调不力而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，其总部下令参加800多次会议。员工平均每个工作日要参加3次以上的会议。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月就向相关部门提出了会议过多的担忧，但在接下来的六个月里，会议数量进一步增加。&lt;/p>; &lt;p>;中纪委通知称：“如此大量的会议极大地消耗了工作时间，员工们强烈反馈此类做法造成的低效率和干扰。”&lt;/p>;&lt;p>;这些规定加强了对政府部门的管理。运营社交媒体账户和应用程序，以缓解防止僵尸账户、黑客和网络喷子造成损害的压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，北京的网络空间监管机构下令许多地方政府关闭社交媒体账户，这些账户一度被视为在预算削减、机构改革和管理这些账户的官员疲劳的情况下，这是一种宣传工具。&lt;/p>;&lt;p>;此外，还制定了更严格的规定，以阻止上级办公室从地方单位借用太多工作人员， ” &lt;/p>;&lt;p>;“由于上级要求过严、任务过多，加上基层治理资源不足，许多要求不符合当地实际，基层他在当地媒体观察网周一发表的一篇文章中写道：“组织只能诉诸形式主义来应对上级部门的官僚要求。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，以河南省为例村干部反映，农村医保费的征收比农业税还困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;何表示，农民的负担明显增加，很多人不愿意缴费。 。去年，他们必须支付每人当年 380 元（53 美元）的费用，而之前只需 10 元（1.40 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现征收目标，上级医疗保险部门对草进行了排名。 -他写道，根基组织根据其在收取医疗保险方面的表现，往往会导致对那些达不到要求的人采取惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;这种制度“将收费的责任转移到了村官身上，而不是允许自愿参与”他写道，这造成了极大的挫败感和困惑。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于这一挑战，新规定要求对乡镇和街道进行明确的职责描述，以确保对基层工作的评估有依据明确责任，防止上级转移责任。&lt;/p>;&lt;p>;中国五号官员、习近平的幕僚长蔡奇强调了持续改革以减少形式主义的重要性。在周二的一次会议上，他敦促官员简化检查、评估和考核，减轻基层负担，让他们更加专注于“实际执行”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN: Taliban restrictions on Afghan women and girls provide a ‘distressing vision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275837/un-taliban-restrictions-afghan-women-and-girls-provide-distressing-vision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/6b7d5d7f-37f7-4cfd-9ff1-d25dd4034eff_5f0b43e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿富汗妇女排队领取人道主义援助组织分发的口粮，阿富汗喀布尔，2023 年 5 月 23 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塔利班新的恶行和美德法，包括禁止妇女在公共场合发声和裸露面孔，提供了“令人痛苦的景象”联合国高级官员周日警告称，为了阿富汗的未来。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻该国特派团团长罗扎·奥通巴耶娃表示，这些法律扩大了对妇女和女童权利的“本已无法容忍的限制”，在家外“即使是女性的声音”显然也被视为违反道德。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗塔利班统治者上周三颁布了该国第一套防止罪恶和弘扬美德的法律。其中包括要求女性在外出时隐藏自己的脸部、身体和声音。&lt;/p>;&lt;p>;这些法律授权道德与美德部站在规范个人行为和实施警告或警告等惩罚的第一线。如果执法者声称阿富汗人违反了法律，就会被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“经过几十年的战争和可怕的人道主义危机，阿富汗人民应该得到比受到威胁或监禁更好的待遇，如果他们碰巧祈祷迟到、看一眼非家庭成员的异性，或者拥有亲人的照片，”奥通巴耶娃说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/d7511382-c0d8-4097-9ddc-e9bc69a13389_fbcec3d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2024 年 8 月 20 日，塔利班道德与邪恶部副部长穆罕默德·法基尔·穆罕默德 (Mohammad Faqir Mohammad) 在喀布尔举行的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;代表团表示正在研究新批准的法律及其对阿富汗人的影响，以及对联合国和其他人道主义援助的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班官员没有立即回应就该法律发表评论的请求。联合国的批评。&lt;/p>;&lt;p>;在国家控制的广播公司 RTA 周日播出的讲话中，副道德部长穆罕默德·哈立德·哈纳菲 (Mohammad Khaled Hanafi) 表示，任何人都无权基于不适当的习俗侵犯妇女权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于确保妇女根据伊斯兰法享有所有权利，任何在这方面有投诉的人都将得到听取和解决。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班最高领导人希巴图拉·阿洪扎达 (Hibatullah Akhundzada) 去年表示，阿富汗妇女尽管有法令禁止他们进入许多公共场所、接受教育和大多数工作，但他们仍然过着“舒适和繁荣”的生活。&lt;/p>;&lt;p>;联合国此前曾表示，官方承认塔利班是阿富汗的合法统治者。如果对妇女和女孩的限制仍然存在，阿富汗几乎是不可能的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/25/47b3cac5-4e6b-4371-9e87-40da665b156c_6f235392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，阿富汗坎大哈，身穿罩袍的阿富汗妇女。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有国家承认塔利班，但该地区许多国家都与塔利班有联系。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，阿拉伯联合酋长国接受了塔利班驻石油资源丰富的海湾阿拉伯国家大使的国书。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋官员表示，这一决定重申了政府为帮助阿富汗人搭建桥梁做出贡献的决心。 “这包括通过发展和重建项目提供人道主义援助，以及支持致力于地区缓和局势和稳定的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;奥通巴耶娃计划向联合国安理会报告阿富汗局势9 月 18 日，即塔利班停止六年级以上女童教育三年后。&lt;/p>;&lt;p>;代理高等教育部长纳达·穆罕默德·纳迪姆 (Nada Mohammed Nadim) 表示，宗教学者正在研究女性教育，他们的研究结果将决定学校和大学是否可以接受女性教育。将重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人应该让自己成为神职人员或告诉我们是否允许女性接受教育，”他周日在喀布尔举行的新闻发布会上说。 “我们已经证明，任何决定都不会违反伊斯兰法或阿富汗文化。这是一个非常敏感的问题，因此不可能在几周或几个月内做出决定。我们不能确切地说，到了这一天，这个问题就会得到解决。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee defends controversial sex education advice for schoolchildren]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3275834/hong-kong-leader-john-lee-defends-controversial-sex-education-advice-schoolchildren?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/474dd68f-4934-4205-bf18-57d3f016c8bd_6a9af108.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超。照片：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，香港特首和教育局局长为政府的学校性教育计划辩护，该计划要求学生避免婚前性行为，并通过打羽毛球抑制性冲动。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超和教育局局长蔡玉莲在公民、经济、中一至三年级学生的社会课程被批评为“脱节”和“不切实际”。&lt;/p>;&lt;p>;提出的一些建议包括，如果年轻夫妇无法应对怀孕的后果，请避免婚前性行为，在关系早期对亲密行为设定限制，并培养“自律、自我控制和对色情的抵制”。&lt;/p>;&lt;p>;“避免和转移”性欲方法的一个例子是“去” “一起去体育馆打羽毛球”，一名男生与女友独处时出现生理反应。&lt;/p>;&lt;p>;此言引发网上嘲讽，有网友表示邀请打羽毛球应该是洪港版“Netflix and chill”，性行为的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;崔在接受电视采访时表示，性教育的目的是教导孩子“爱自己、尊重他人、对自己负责” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的做法并不保守——我们希望保护年轻人，让他们树立正确的价值观来面对成年期和社会的复杂性……与未成年人发生性关系是违法的， ”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/a23c850c-ec4e- 4828-a0cf-1b65b21b9e60_81d8a1e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局《承诺书》为学童公民、经济及社会性教育教学的一部分。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与16岁以下女孩发生性关系可判处五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;如果女孩年龄在13岁以下，最高刑期为终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Choi表示，针对12至14岁学生的课程是在考虑到快速的社会变化和年轻人可以在网上获取的大量信息后设计的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李支持崔，并表示政府应该通过教育帮助塑造社会。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管人们对价值教育的看法可能有很大不同，但政府在确定价值教育的类型方面发挥着主导作用。李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提供的教育应该与我们的愿景相一致，带领我们走向我们渴望建立的社会、生活环境和社会文化......这是一项持续的、集体的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;性教育专家早些时候表示，这一建议强化了一种指责受害者的文化，作为材料中建议年轻夫妇应该“穿着得体以呈现健康形象和&lt;/p>;&lt;p>;政府文件还被指忽略了对帮助年轻人明确自己意愿和表达同意等重要主题的讨论。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tropical Storm Hone grows into hurricane while approaching Hawaii]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275835/tropical-storm-hone-grows-hurricane-while-approaching-hawaii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 19:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/ed59306d-f34c-4b53-8281-481214221d8b_e277ae42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此卫星图像由美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 提供）显示周四位于墨西哥下加利福尼亚半岛南端西南偏西靠近右上角的飓风吉尔马和热带风暴霍恩。图片来源：NOAA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预报员称，热带风暴霍恩 (Hone) 升级为 1 级飓风，并于周六晚些时候继续稳步逼近夏威夷。&lt;/p>;&lt;p>;霍恩 (发音为 hoe)根据檀香山中央太平洋飓风中心晚上 11 点发布的报告，最高风速为 75 英里/小时（120 公里/小时）。飓风的最低速度为 74 英里/小时（119 公里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴警报对大岛仍然有效，因为风暴以 12 英里/小时（19 公里/小时）的速度向西移动，距希洛以南约 105 英里（170 公里）该中心表示，该中心位于夏威夷州，距檀香山东南约 275 英里（440 公里）处。&lt;/p>;&lt;p>;隶属于国家气象局的飓风中心此前表示，预计霍恩的飓风强度仍将略低于飓风强度。周日至周一达到峰值。&lt;/p>;&lt;p>;飓风吉尔玛仍在希洛以东约 1,480 英里（2,380 公里）处，于周六晚升级为 4 级飓风。&lt;/p>;&lt;p>;霍恩，名字是夏威夷人周六，“甜蜜而柔和”的飓风带着微风逼近岛屿，预计该州干燥地区的野火风险将会加剧，尽管去年毛伊岛发生的致命大火仍记忆犹新。&lt;/p>;&lt;截至周六下午 6 点，所有岛屿的背风面均已发出红旗火灾警告。当温暖的气温、极低的湿度和强风共同增加火灾危险时，国家气象局会发布警报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/3f6e7bb2-d5bf-447b-bb1b-bb2504308027_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;损坏的财产2023 年 8 月 21 日，夏威夷拉海纳发生野火，散落在各处。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们必须认真对待这件事，”卡尔文·远藤 (Calvin Endo) 说，居住在马卡哈的怀阿奈海岸社区委员会成员，马卡哈是欧胡岛的一个背风社区，容易发生野火。&lt;/p>;&lt;p>;据美国干旱监测机构称，群岛的大部分地区已经异常干燥或处于干旱状态。飓风中心建议，预计风从较高地形下坡、越过海岬和穿越山口时最强。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况让人回想起去年毛伊岛致命的野火，这场野火是由飓风助长的。风。不过，檀香山气象服务气象学家德里克·沃伊 (Derek Wroe) 周六表示，虽然霍恩存在很高的火灾危险，但“火势并不严重”。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月 8 日的大火烧毁了历史名镇拉海纳这是美国一个多世纪以来最严重的山火，造成 102 人死亡。干燥、杂草丛生和干旱助长了火势蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，远藤一直担心他家后面的私人财产上的干灌木丛。他亲自清理了灌木丛，将事情掌握在自己手中，但他担心附近的房屋毗邻杂草丛生的植被。&lt;/p>;&lt;p>;“你所需要的只是火和风，我们还会有另一个拉海纳，”远藤早上说。 “我注意到风已经开始刮起来了。”&lt;/p>;&lt;p>;拉海纳大火的原因仍在调查中，但有可能是由裸露的电线和被强风吹倒的倾斜电线杆点燃的。 &lt;/p>;&lt;p>;该州的两家电力公司夏威夷电力公司和可爱岛公用事业合作社表示，他们将在本周末监测情况，并准备在必要时关闭电源，以减少带电、受损的电线启动的可能性火灾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/502096e3-31b8-4b34- 8172-84510f51e9c4_bde11825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 8 月 7 日，哀悼者在夏威夷拉海纳泪滴纪念馆拥抱，纪念拉海纳野火的受害者。 8 月 8 日是毛伊岛山火一周年纪念日，这场山火造成 102 人死亡，并摧毁了毛伊岛西部拉海纳历史悠久的社区。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大岛市长米奇表示，消防队员仍在大岛干燥地区威可洛亚周五晚上开始的小规模火灾现场。罗斯。风势已得到控制，没有造成任何伤害或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计当天会有阵雨，”罗斯在该岛东侧的希洛说道。下雨。&lt;/p>;&lt;p>;檀香山气象服务气象学家伊恩·莫里森 (Ian Morrison) 表示，周六晚些时候，该岛降雨量充足，取消了红旗警告，但其他岛屿的警告仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;罗斯说，由于预计海浪会出现危险的高浪，官员们正在关闭一些大岛海滩公园，并准备在需要时开放避难所。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷旅游局告诉游客，前往这些岛屿仍然是安全的但建议推迟户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;大岛东部和东南部地区可能会有 5 至 10 英寸（11 至 25 厘米）的降雨。气象官员称，该岛可能会出现时速 20 至 40 英里/小时（32 至 64 公里/小时）的持续风速和接近 60 英里/小时（97 公里/小时）的阵风。&lt;/p>;&lt;p>;飓风吉尔玛在霍恩身后向西穿过太平洋。周六晚上 11 点的另一则通报称，吉尔马的“强度已经趋于平稳”，风暴位于下加利福尼亚州以西 1,500 英里（2,410 公里）处。最大持续风速为 130 英里/小时（215 公里/小时），使风暴进入 4 级飓风状态的底部。&lt;/p>;&lt;p>;随着吉尔马越过较冷的海面温度并进入干燥状态，预报员呼吁在逐渐减弱之前进一步增强风暴。 ，气团更稳定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How new Hong Kong immigrants in Edinburgh are enjoying its vibrant arts and culture scene]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3275634/how-new-hong-kong-immigrants-edinburgh-are-enjoying-its-vibrant-arts-and-culture-scene?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/39193b9f-82d9-44f8-b164-b156230f3ee8_a2c44782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在爱丁堡圣吉尔斯大教堂外。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱丁堡坐落在传统与现代的十字路口，其鹅卵石街道融合了新古典主义建筑、新复古风格的咖啡馆和连绵起伏的绿地。&lt;/p>; &lt;p>;古朴的苏格兰首府也是一个蓬勃发展的国际艺术和文化中心。一年一度的爱丁堡艺术节——实际上是由 11 个节日组成的——每年吸引数十万游客；今年 8 月 2 日至 26 日举办的爱丁堡边缘艺术节在 2023 年就吸引了近 25 万名表演者和游客。&lt;/p>;&lt;p>;自从 2022 年与家人搬到爱丁堡以来，Jasmine（只透露了自己的名字） ）觉得这座城市以其多样化的艺术产品拓宽了她的文化视野。&lt;/p>;&lt;p>;“来自世界各地的人们前来表演，包括来自其他国家的学生，”她说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/f4e50ce5-0d05-41ab-91d8-af285b594efd_609f2994.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱丁堡老城区的维多利亚街。照片：Joanne Yau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，21 岁的 Belle Li 也于 2022 年搬到了爱丁堡，她回忆起一年一度的文化活动爱丁堡军事纹身游行感到惊叹不已以爱丁堡城堡为背景的奇观。&lt;/p>;&lt;p>;两人都是过去几年选择爱丁堡作为新家的一大群前香港居民中的一员。&lt;/p>;&lt;p >;根据总部位于英国、致力于帮助新移民融入英国社会的非盈利组织“香港人欢迎委员会”的说法，虽然与伦敦等大城市相比，这座城市不太受欢迎，但那里的香港社区正在稳步增长。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计，2020年英国政府推出的英国国民（海外）签证计划下，约有150,400名香港人移居英国。&lt;/p>;&lt;p>;除了文化之外，还有爱丁堡吸引香港定居者的其他方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/23/ba0a89dd-c5dd-4614-8a14-5b3395a6265d_f46a8f7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏格兰国家博物馆维多利亚风格的内饰。照片：Joanne Yau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李一家人的周末现在是在爱丁堡西南部的彭特兰山徒步旅行。她说，虽然徒步攀登 823 英尺（250 米）高的亚瑟王座山是游客的热门选择，但对她的家人来说“挑战不够”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，家人渴望开始与城市中的不同群体建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我父亲加入了那里的许多组织，周末他们会去爱丁堡植物园，一起种植植物......妈妈还每周为刚搬到爱丁堡并结交了很多乌克兰朋友的人举办英语课程。”&lt;/p>;&lt;p>;做这些不同的事情的目的并不是为了“适应或同化”，而是为了寻找她说，要做新的事情，与新朋友一起享受和探索这座城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/23/61f7aa5d-c360-48d5-82cd-53246be5cfea_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从卡尔顿看爱丁堡的景色爱丁堡市中心的山。照片：Joanne Yau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当李在爱丁堡社交时，她不仅像在香港那样在餐厅与朋友聚会，而且还在探索几个世纪-古老的街道和它们背后的历史。&lt;/p>;&lt;p>;对于热爱中国文学和写作的茉莉来说，她对这座城市的公共图书馆提供的少量中文书籍感到惊喜。&lt;/p>;&lt;p >;李仍然热衷于保留她的香港文化根源，而食物是其中的重要组成部分。她的家人仍然尝试去中国超市购物，以及去香港人开的中餐馆吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人支持香港人真的非常非常重要，尤其是当他们[住在香港] &lt;/p>;&lt;p>;虽然菠萝包、奶茶等本地美食在香港随处可见，但在爱丁堡却不那么容易买到。李说，她的妈妈在家里“掌握”了制作菠萝包，这让她觉得自己不应该认为这是理所当然的。&lt;/p>;&lt;p>;作为英国杜伦大学的学生，李承认她偶尔会想念洪Kong，但过去几年她在英国结识了很多朋友，他们提供了支持网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/00e23865-4fdf-4d8f-ab86-460bd7edf51e_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;来自香港人在爱丁堡开的粤菜馆Jimmy&#39;s Express的烤猪排饭。摄影：Joanne Yau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然她计划毕业后前往伦敦攻读研究生课程，但最终她打算返回爱丁堡组建家庭。&lt;/p>;&lt;p >;虽然李和茉莉是苏格兰首都的相对新移民，但出生于香港的万珍妮已经在苏格兰居住了三十多年。&lt;/p>;&lt;p>;她相信这座城市和移民社区长期以来相互受益&lt;/p>;&lt;p>;当地学校的质量对万来说很重要，她的丈夫 1986 年在爱丁堡大学开始攻读博士学位后，她搬到了苏格兰首都。此后，这对夫妇养育了三个孩子&lt;/p>;&lt;p>;她说当地老师“不太关心家庭作业”，这与香港浓厚的学术文化相去甚远。由于工作量减少，她的孩子们可以参加他们真正热爱的课外活动，例如合唱团唱歌和体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，万也认为这对她和她的家人至关重要为了保持文化根源，他们参加了爱丁堡中国领事馆举办的一年一度的农历新年和中秋庆祝活动，其中有来自中国的艺术家和表演者。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励文化交流，领事馆举办了过去，他们为当地的中国表演者赢得了爱丁堡边缘艺术节的席位，让这个侨民社区能够向广大观众展示他们的才华。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/ad58531b-5b79-463f-857d-dac9be96101d_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;当游客走出爱丁堡韦弗利火车站时，新哥特式的斯科特纪念碑迎接他们。照片：Joanne Yau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;万说，多年来，她与爱丁堡当地和移民社区建立了密切的联系，并且普遍感到友好和热情。&lt;/ p>;&lt;p>;香港人正在悄然成为爱丁堡文化大熔炉的一部分，在享受这座城市当地传统活力的同时，留下自己独特的文化足迹。&lt;/p>;&lt;p>;Jasmine 就是其中之一，她很欣赏她的新家必须提供。&lt;/p>;&lt;p>;“[我的建议是]真正拥抱这座城市，不要想得太多，”她说。 “做你想做的事，去参加你认为有趣的活动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai’s shut-down liberal bookstore poised for new lease on life in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275829/shanghais-shut-down-liberal-bookstore-poised-new-lease-life-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/bc08c414-cd53-4ac9-b690-7dc1dc9bd0ac_0f806767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海继丰书店最后一家分店的粉丝在手机电筒下浏览2018 年 1 月，由于租约到期，电源被切断。 照片：微信/季风微读圈&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六年前被市政府关闭的上海地标书店即将开业&lt;/p>;&lt;p>;曾经因其丰富的学术书籍和研讨会而受到上海自由派知识分子欢迎的继峰书店将于9月1日在华盛顿重新开业，更名为“JF Books”。&lt;/p>; &lt;p>;“时隔六年，在一个新的国度，我们全心全意地重启继丰，将唯一一家中文书店带到华盛顿特区。”继丰书店老板余淼周六在微信中表示。&lt;/p >;&lt;p>;季风，源自店里的广告语：“万物皆有裂痕，季风便由此而入。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/72d7967b-f076-423e-ac3c-466913caa8c5_64f9a399.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;JF Books预计将出售许多由于严格的审查制度而在中国大陆书店无法买到的书籍。图片来源：微信/季风微读圈&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;余的帖子在中国的知识分子、媒体人士和图书爱好者中广泛传播。&lt;/p>;&lt;p>;“没有书店”一条热门评论这样写道：“上海永远能超越继峰。”&lt;/p>;&lt;p>;另一条评论说：“‘季风’迟早会回来。”&lt;/p>;&lt;p>;继峰由颜先生于 1997 年创立。博飞曾在上海社会科学院学习政治思想史。&lt;/p>;&lt;p>;这家书店很快就因其一系列政治、历史和哲学书籍找到了市场，在鼎盛时期扩展到上海各地的八家分店.&lt;/p>;&lt;p>;这些商店还举办了多位人文和社会科学领域顶尖学者的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;但当余先生是一位对社会问题感兴趣的成功商人时，购买了2013年继峰收购书店多数股权后，已面临租金上涨的压力。在接下来的几年里，三个分店因成本高昂和当局指控他们没有许可证而不得不关闭。&lt;/p>;&lt;p>;继峰书店是其最后一家分店，在租约被拒绝后，最终于 2018 年 1 月关闭&lt;/p>;&lt;p>;2017年，在得知租约不会续签后，于告诉《南华早报》，当地文化部门的阻挠是书店命运的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;余在周六的帖子中表示，即丰在关闭前的五年里已经举办了 800 多场研讨会，这一传统将在华盛顿的新店延续。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些研讨会在应当局要求，于2017年向《华盛顿邮报》表示，话题包括南海、宪政以及现代中国企业家和知识分子的命运。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/b544b4ce-7cca-43d9-bb9c-a8f43ae76428_4aedd423.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2017 年末，上海最后一家继丰书店的广告牌上贴着粉丝留言，倒计时倒计时。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;JF Books将销售在香港和台湾出版的中国人文社会科学书籍，以及有关中国和亚洲的英文书籍——其中许多书籍由于严格的审查制度而在中国大陆书店买不到。&lt;/p>;&lt;p>;最后上海商店关闭之际，当局在习近平领导下加强了意识形态控制。习近平于 2012 年成为中共总书记，并于次年成为中国国家主席。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，当局还对民间社会进行打压。 2016年，直言不讳的自由派政治杂志《炎黄春秋》在被迫更换编委会后停刊。后来重新启动，但基调截然不同，所有旧档案都被删除。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，倡导市场经济的北京智库天则经济研究所被关闭市政府称，未经官方许可举办研讨会违反了相关规定。&lt;/p>;&lt;p>;但曾经在中国许多大城市随处可见的独立书店也因商业压力而陷入困境，有几家关门了Covid-19 大流行期间的业绩下滑。&lt;/p>;&lt;p>;继丰在上海的最后一家门店关闭后，于和家人搬到了佛罗里达州。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年春天，就在两场疫情开始后不久。上海Covid-19封锁一个月后，该店原本沉寂的微信账号突然发文称：“让我们用清晰的声音喊出我们的不满”。&lt;/p>;&lt;p>;还推荐了几本关于社会学和政治学的书籍。主题为“不服从”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章和继峰原来的微信账号很快就被屏蔽了。&lt;/p>;&lt;p>;去年 1 月，余在 X（前身为 Twitter）上发帖，指控上海警方打了一名出于国家安全原因，禁止他的妻子谢芳出境。 2022 年 8 月，她在去看望生病的母亲后，于 2022 年 8 月登机前被拦截。八个多月后，即 2023 年 5 月，她回到了佛罗里达。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh transit rail back on track after protest closure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275831/bangladesh-transit-rail-back-track-after-protest-closure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 18:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/bacbc3f4-c882-4b21-9b51-4265b105d835_8a31bf22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一列地铁列车沿着达卡的公交线路行驶。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国以拥堵着称的首都达卡的地铁于周日恢复运行，此前该地铁在学生主导的抗议活动高峰期间关闭了一个多月，最终导致总理下台。 &lt;/p>;&lt;p>;自革命推翻谢赫·哈西娜并结束其长达 15 年的铁腕统治以来，这个陷入困境的南亚国家的大部分地区仍处于政治动荡之中，但周日，火车至少回到了正轨.&lt;/p>;&lt;p>;达卡是世界上人口最稠密的城市之一，而铁路是这座拥有约 2000 万人口的庞大大城市的重要交通枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;银行家 Shaheen Sultana 表示，她很高兴在经历了几周的道路拥堵之后，她的通勤之路变得“轻松”。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴交通再次恢复正常，”40 岁的 Sultana 说道。她从位于城市商业中心的工作地点附近的一个车站出来。 “这让人松了一口气。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月中旬学生领导的抗议期间，高架列车网络被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;在致命的暴力事件中，数百人丧生直到哈西娜于 8 月 5 日辞职并乘直升机逃离该国——车站遭到暴徒破坏。&lt;/p>;&lt;p>;地铁服务的恢复是恢复正常日常生活的一个重要标志。&lt;/p>; &lt;p>;由 84 岁诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的新看守政府下令重新开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/e7c963e2-7108-4047-8751-548b7cffb389_b2d2d936.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔奖获得者孟加拉国新临时政府首席顾问穆罕默德·尤努斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于没有地铁，我不得不乘坐公共汽车去上班，”该市一家私立医院的语言治疗师考萨尔·汗(Kaosar Khan)说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我面临着巨大的交通拥堵，”25 岁的汗补充道。 “以前坐公交车需要两个小时，但有了地铁，我可以在 15 分钟内到达目的地”。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜政府被指控广泛滥用权力，包括大规模拘留和法外处决政治人物&lt;/p>;&lt;p>;但达卡地铁于 2022 年启用，被许多人视为哈西娜任期内最重要的基础设施项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;它在拥挤的交通中立即引起轰动。当地研究人员表示，由于交通拥堵，首都经济每年因工作时间损失而损失高达 30 亿美元，经常性的街头抗议和季风倾盆大雨往往使情况更加恶化.&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜办公室在其任职期间发布的照片​​显示，她在看到达卡边远郊区一个被破坏的地铁站时哭泣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/52652f84-96bf-47a3-9712-0302e14f2325_055d6ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驱逐孟加拉国前总理谢赫·哈西娜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈西娜在 2022 年 12 月开通这条线路时称其为“值得骄傲的事情”，在抗议期间，她对此感到愤怒&lt;/p>;&lt;p>;“谁受益了……我乘坐地铁吗？”她当时问道。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人表示，哈西娜政府利用了对地铁的袭击，关闭了地铁以示警告。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想说的是，如果你反对的话“我们，你将不得不承受后果，”28 岁的技术工人穆罕默德·赫里多伊 (Mohammad Hridoy) 在站台等候。&lt;/p>;&lt;p>;“这次关闭似乎是故意的，而不是环境所必需的。”&lt;/p>;&lt;p >;周日，一些乘客表示，地铁袭击事件玷污了抗议者的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么要伤害国家、破坏公共财产？” 55 岁的家庭主妇 Sharmin Sultana 带着她的小女儿出行，头上戴着一条黄色围巾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该保护我们的国家财产，无论党派政治如何。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>