<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Typhoon Yagi aftermath: bridge collapses in Vietnam as death toll reaches 21]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277761/typhoon-yagi-aftermath-bridge-collapses-vietnam-death-toll-reaches-21?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 15:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/cf1f2e59-f691-459e-a203-5ce553cf1f5f_86d31c1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南富寿省红河上的一座桥梁于星期一早上。据官方媒体报道，前一场台风给越南北部带来更多降雨，导致山体滑坡、洪水、停电和至少 21 人死亡，周一，一座桥梁垮塌。当地官员告诉官方媒体，富寿省红河上繁忙的钢桥于周一早上倒塌。最初的报道称，几辆摩托车和汽车落入河中，并补充说，在正在进行的救援行动中从河中捞出的三人已被送往医院。目前尚未报告人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;台风八木于周六登陆越南，风速高达 149 公里/小时（92 英里/小时），是数十年来袭击越南的最强台风。周日，它减弱为热带低气压，但该国气象机构仍然警告说，持续的倾盆大雨可能会导致洪水和山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;周日，萨省发生山体滑坡，造成包括一名儿童在内的六人死亡，九人受伤。坝镇是一个受欢迎的徒步基地，以其梯田和山脉而闻名。据官方媒体报道，周末共有 21 人死亡，至少 299 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;首都河内天空阴沉，周一早上偶尔下雨，工人们正在清理连根拔起的树木、倒下的广告牌和倒塌的电力。两极。越南西北部持续大雨，预报员称部分地区雨量可能超过 40 厘米（15 英寸）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最初，广宁省和越南至少有 300 万人断电。海防省，目前尚不清楚恢复了多少。&lt;/p>;&lt;p>;这两个省都是工业中心，拥有许多出口产品的工厂，包括电动汽车制造商 VinFast 以及苹果供应商 Pegatrong 和 USI。工厂工人周日表示，许多工业区被淹没，许多工厂的屋顶被吹走。&lt;/p>;&lt;p>;越南总理范明正周日访问海防市，并批准了一项价值 462 万美元的一揽子计划来帮助海防市。港口城市恢复元气。&lt;/p>;&lt;p>;八木还破坏了农业用地，近 116,192 公顷，主要种植水稻。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击越南之前，八木上周在菲律宾造成至少 20 人死亡，三人死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;像台风八木这样的风暴“由于气候变化而变得越来越强，主要是因为温暖的海水为风暴提供了更多的能量，导致风速增加和降雨量增加，”本杰明·霍顿说新加坡地球观测站台长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi: officials, military in Southern China push to restore power, services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277760/super-typhoon-yagi-officials-military-southern-china-push-restore-power-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/935e06aa-8a3d-4a25-ab65-795472c1f2d3_7d042e81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广东省湛江市救援人员开展清理工作并恢复供电超强台风八木造成严重破坏后的通信。图片来源：微博/湛江发布&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南部省份广东省和热带岛屿省份海南省正在努力恢复遭受超强台风八木严重破坏的电力和通讯。&lt;/p>;&lt; p>;官方媒体《湛江日报》周一报道，广东最南端城市湛江的电力和供水已“基本恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;但受灾的徐闻尚未恢复电力供应。据《湛江日报》报道，当地官员周一仍在修复受损的通讯设施。&lt;/p>;&lt;p>;报道称该市的“主要道路”已重新开放。徐闻的乡村道路周一上午被封锁，但预计周一中午即可重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，当地官员正在帮助农民、渔民和工厂恢复生产。&lt;/p>;&lt;p >;超强台风海南已造成4人死亡、95人受伤。截至周一，广东暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 09/c3166a72-ecbe-40c0-a66f-ea8a14706228_59c8e1d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全国各地派出支援队伍奔赴雷州、徐闻等地区帮助受灾群众重建家园，恢复正常生产生活。图片来源：微博/湛江发布&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐闻与广东南部海南岛隔琼州海峡相望，人车可乘渡轮过境。据当地媒体报道，当地渡轮码头预计将于周二“全面恢复”运营。&lt;/p>;&lt;p>;八木于周五下午在海南文昌登陆，夜间又在广东徐闻登陆。&lt; /p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周一上午表示，文昌“许多地方”通讯仍被切断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/87495850-3541-41a5-b3e0-c60c5a28e1ab_ec8970d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;9 月 7 日星期六，海南省海口市，一棵倒下的树挡住了道路。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方海南日报周日称，中国人民解放军驻扎在文昌的士兵正在与当地消防员和居民合作，恢复供水、供电和通讯。&lt;/p>;&lt;p>;周一上午的另一篇报道称，当地卫生官员将对文昌和省会海口的街道进行消毒报告还称，截至周一上午，海南1.4万个通信基站已修复，但一半以上受损设施尚未修复。&lt;/p>; &lt;p>;海口市政府表示，预计周一至周三恢复市内通讯，周三至周五恢复农村地区通讯。&lt;/p>;&lt;p>;海口市所有公交线路已于周一恢复。目前仍有 21 条道路等待清理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，全市 32 万户断电家庭中的 10 万户恢复供电。&lt;/p>;&lt;p>;海南当局表示周六晚上的新闻发布会上，“初步估计”八木事件给文昌造成的损失为327亿元人民币（46亿美元），大致相当于该市去年的年度GDP。海口市经济损失263.24亿元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scammers get Hong Kong man, 74, to stay in hotels for a week, steal HK$16 million from him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277765/scammers-get-hong-kong-man-74-stay-hotels-week-steal-hk16-million-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 15:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/7b3a239e-668a-4acd-912f-dddc141e8704_ac4ae44c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冒充内地官员的骗子告诉香港退休人员，他正在接受调查。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电话诈骗者安排一名香港老人入住酒店一周，以防止他与他人联系，并给他们足够的时间窃取1,600万港元（2美元）警方透露，从他的银行账户中提取了 100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，当警察上周在酒店房间里发现这位 74 岁的退休人员时，他才意识到自己已成为骗局的受害者。 &lt;/p>;&lt;p>;东区刑事调查组督察陈耀熙表示，9月7日，警方逮捕了一名19岁男子，他被指控为受害人安排酒店住宿。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陈说，初步调查显示嫌疑人本人可能是另一起诈骗案的受害者。这名少年声称，他被一个诈骗集团指控在中国大陆卷入一桩刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;“据称，该集团告诉他，他需要执行一项秘密任务，以减轻自己的罪责，并陈说。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，被捕者据称向 74 岁的受害者提供了一份伪造的保密令和一份伪造的调查令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/56dc81fe-020f-4bc3-9c76-a934bbfc1555_da663f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;19岁嫌疑人利用虚假文件欺骗退休人员在酒店住一周。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他因涉嫌以欺骗手段获取财产而被拘留，该罪名最高可判处10年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;截至中午周一，嫌疑人仍被拘留接受审讯。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，该老人于7月中旬接到一名冒充内地官员的骗子电话，指控他参与犯罪活动。 &lt;/p>;&lt;p>;督察表示，为了进一步说服受害人，诈骗集团安排向受害人发出虚假的“保密令”和“调查令”，让受害人入住酒店。 &lt;/p>;&lt;p>;“该团伙还声称有必要对受害者的资产进行调查。结果，受害人被指示开设三个新银行账户，并将其资产转移到这些账户，并将账户密码提供给诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;他说总共16港元8月28日至9月3日期间，通过多笔交易从这些账户转出100万元。&lt;/p>;&lt;p>;“警方发现，本案诈骗者连续安排受害人入住两家酒店，以确保受害人有足够的时间陈说。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，银行工作人员发现可疑的资金转移并向警方报警，这一骗局被揭露。&lt;/p>;&lt; p>;陈说，警方“花了一些时间”才找到受害者。&lt;/p>;&lt;p>;他们于周六在机场逮捕了这名 19 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;来自东部的侦探刑侦部门正在跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗集团除了盗取金钱外，还可能寻找无辜者作为诈骗工具，例如以所谓秘密方式传递文件等。” ”陈警告说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，不同背景的人都可能成为此类犯罪的目标，诈骗者冒充大陆官员。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗集团根据目标制造各种骗局。居民需要保持警惕，避免向第三方提供银行账户信息。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度电话诈骗案件数量下降至474起，同比下降21% ” 2.58 亿港元——迄今为止香港同类诈骗案中最大的一起。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese fans get excuses in early on social media for pending World Cup loss to Saudi Arabia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/china/article/3277752/chinese-fans-get-excuses-early-social-media-pending-world-cup-loss-saudi-arabia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/ed852ceb-c978-4f4b-9a9f-672ad45258d9_26e3737f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国球迷担心世界杯预选赛中最糟糕的情况发生沙特阿拉伯队以 7-0 羞辱日本队。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国球迷在周二对阵沙特阿拉伯的 2026 年国际足联世界杯预选赛之前就开始找借口，他们将责任归咎于倾盆大雨还没开始就下雨了。&lt; /p>;&lt;p>;微博上一条宣布中国队在大连锁玉湾足球场对阵沙特阿拉伯队的C组比赛可以在雨中进行的话题在微博上引起热议，球迷们纷纷讨论这场雨是否对国家队有利。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管世界排名第87位的中国队在对阵领先国际足联积分榜30位的世界杯常客沙特阿拉伯队时拥有主场优势，但球迷们相信天气将决定结果。&lt;/p>;&lt; p>;“国足因为下雨而输掉了这场比赛。我们先想一想原因。”一位微博用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位特别悲观的用户评论道：“我觉得即使对方只有门将，国家队也不会进球。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/5e7895b9-5cd1-457d-a1bf-4867053f0b5b_10e9df78 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国队将面对两年前击败最终世界冠军阿根廷队的沙特阿拉伯队。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2026年世界杯亚洲区预选赛第三轮第一场比赛（由美国、墨西哥和加拿大主办）中国队遭遇惨败周四在埼玉县以 7-0 耻辱地输给排名第 18 位的日本队。&lt;/p>;&lt;p>;输给亚洲排名第一的球队是中国队在世界杯预选赛中的最差表现，距离他们的历史记录仅差 8 球2012年-0负于巴西。&lt;/p>;&lt;p>;“下雨，草地湿滑，中国国足失去主场优势，0-10输给沙特。”一位网友调皮地预测道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;沙特阿拉伯以 2-1 战胜梅西领衔的阿根廷队拉开了 2022 年世界杯的序幕，并最终赢得了世界杯，这一事实凸显了中国任务的艰巨性。&lt;/p>;&lt;p>; C组前两名球队将自动获得世界杯参赛资格。第三和第四名的球队将晋级第四轮，而垫底的两支球队将被淘汰。&lt;/p>;&lt;p>;中国队是小组中排名倒数第二的球队，该小组的对手还有澳大利亚、巴林和印度尼西亚 -第 133 位，唯一低于他们的球队。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong dedicated to developing family office businesses for philanthropy: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277759/hong-kong-dedicated-developing-family-office-businesses-philanthropy-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/8d03a97d-6df1-45c9-8452-363acbcbd39c_94620a51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港赛马会公益城市论坛嘉宾包括：政务司司长陈家祥（前排左七）。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政长官李家超表示，香港致力于发展家族办公室业务，以吸引慈善投资，提升香港作为全球慈善中心的地位。&lt; /p>;&lt;p>;香港领导人周一表示，政府决心将香港发展成为全球慈善中心，让家族办公室可以将慈善事业纳入其财富管理策略，以推动社会变革。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港可以为慈善家提供财富管理工具，并将他们的资源投入到各种举措中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心让香港成为热衷于改变世界的全球家族办公室的首选目的地， ”李在香港赛马会慈善事业促进城市美好论坛上发表视频开幕致辞时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]期望我们的家族办公室业务能够增长，吸引更多的慈善投资和资本来到香港孔.这肯定会提升我们作为全球慈善中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;李指出，香港拥有约 2,700 家单一家族办公室，其中超过一半是由财富超过 5,000 万美元的个人创办。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港财富传承学院是一家致力于加强香港作为全球领先家族办公室中心的机构，早些时候推出了其慈善托管机构 Impact Link，将捐助者与项目联系起来。&lt;/p>;&lt;市领导形容香港是实现慈善家抱负和奉献社会热情的“理想之地”，因为香港实行“一个国家、两种制度”的施政原则，他们可以享受中国和世界带来的优势。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港拥有得到政府支持的“丰富的捐赠传统”，并列举了该市一万多家免税慈善机构的情况。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，香港利得税和薪俸税每年批准的慈善捐款也分别达到约 70 亿港元（8.98 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些“数字令人印象深刻” ，反映了该市私人捐助者对不同社会事业的承诺，以及政府吸引全球家族办公室和资产所有者的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在同一论坛上发表讲话的澳大利亚前总理、现任主席朱莉娅·吉拉德 (Julia Gillard)全球慈善基金会惠康信托的负责人表示，慈善机构应与政府不断对话和讨论。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她的基金会无意取代政府在社会倡议中的作用，否则当局将减少资助填补这一缺口的慈善机构将“减轻”政治风险。&lt;/p>;&lt;p>;吉拉德表示，这种做法可能会增加政府进一步削减开支的胃口。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，政府是合作伙伴通过提供税收减免来从事慈善工作，他们是否应该为各个项目做出更多贡献将取决于他们的优先事项和社区需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Singapore to Japan, Indian diaspora protests over Kolkata doctor’s rape, murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3277741/singapore-japan-indian-diaspora-protests-after-kolkata-doctors-rape-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 13:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/f7f5472e-acfc-4fab-a087-f0a04c7f16e9_0278668a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典斯德哥尔摩的印度侨民成员周日聚集抗议上个月加尔各答一名见习医生被强奸和谋杀的事件。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，数千名海外印度人在 25 个国家的 130 多个城市举行抗议活动，组织者称，上个月在印度一家医院强奸并谋杀了一名见习医生，要求伸张正义。加尔各答市。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动以日本、澳大利亚、台湾和新加坡大大小小的团体形式开始，然后蔓延到欧洲和美国的城市。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充道8 月 9 日，一名 31 岁的胸科研究生被杀后，印度全国范围内持续发生抗议活动。一名嫌疑人与受害人就读的RG Kar医学院前校长一起被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“一名年轻见习医生在值班时犯下的这一令人发指的罪行的消息让我们每个人都感到麻木和震惊。全球抗议活动的组织者迪普蒂·杰恩 (Dipti Jain) 表示：“这是对人类生命的纯粹无情、残暴和漠视。”&lt;/p>;&lt;p>;在一场马拉松比赛结束后，这位医生已经退休，睡在研讨室的一块地毯上。 36 - 小时轮班，因为缺乏宿舍或休息室。根据医生的验尸报告，她后来被发现眼睛和嘴巴流血，腿部、腹部、脚踝、右手和手指受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议者聚集在旧金山湾区的几个城市，要求对犯罪行为和印度妇女的安全负责。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山以东约 35 英里（56 公里）处的加利福尼亚州都柏林，抗议者组成了一个人链子上，高喊着口号，挥舞着标语牌，上面写着“我们要求正义”和“大声喊叫，大声喊叫，为 RG Kar 伸张正义”。&lt;/p>;&lt;p>;包括幼儿和老人在内的各个年龄段的人都背诵着这些内容诗歌并参加街头戏剧。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们确实希望女性安全，但这关系到工作场所每个人的安全，”加入该组织的 39 岁医生苏卡尔帕·乔杜里 (Sukalpa Chowdhury) 说。都柏林的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们如何才能让我们的子孙后代在同一所学校上学时感到安全，接受良好的教育并为社会服务？这是每个人都关心的一个大问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09 /1b153b1f-7e2c-4625-a15f-cc96057624cc_2d877959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，加尔各答的示威者在抗议活动中高呼口号，谴责并纪念该事件发生一个月。实习医生被强奸和谋杀。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在瑞典首都斯德哥尔摩举行的另一场抗议活动中，数十名以黑衣为主的妇女聚集在 Sergels Torg 广场，用孟加拉语唱着歌曲并举着标语。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管 2012 年新德里一辆行驶的公交车上发生了可怕的轮奸和谋杀一名 23 岁学生的事件后，出台了更严厉的法律，但活动人士表示，加尔各答案件表明女性如何继续遭受性暴力。&lt; /p>;&lt;p>;印度联邦警察正在调查这起犯罪事件，但尚未提出指控。该国最高法院上个月成立了医院安全工作组，以建议采取措施确保医务人员的安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China triplets attend same university, mother says is fulfilment of ‘prophecy’ linked to trio’s names]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277671/china-triplets-attend-same-university-mother-says-fulfilment-prophecy-linked-trios-names?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/78d4a793-9348-4b45-bf76-c0fd3b619ca3_dc48375c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国的三胞胎就读于他们母亲的同一所大学称与他们名字相关的“预言”的实现。图片来源：南华早报综合报道/微博/澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据说，双胞胎，或者说是三胞胎，拥有一种特殊的直觉，这或许可以解释中国的三名年轻女性如何被录取同一所内地著名大学。&lt;/p>;&lt;p>;洪一兰、洪其兰和洪胜兰三姐妹出生于2005年，均考入中国东南部福建省福州大学，在即将到来的学年，据《人民日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然每位姐妹都会选择不同的课程，但她们将秉承家族就读同一所学校的传统，延续她们从幼儿园到小学和中学一直保持的联系。&lt;/p>; &lt;p>;“真幸运！”他们的母亲洪雅双说道。 “他们一起出生，一起长大，有着世界上最亲密的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;她还提到，这次大学录取是“实现了他们名字的预言”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/c02b4368-d920-43ed-9e45-aac030322df8_ccd98df9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妈妈说，女儿们从小就很自律，爱好绘画、书法。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的名字源于基本字“兰”，并包含独特的“易”、“起”、“生”字。一起，“一气生”的意思是“一起出生”，这也类似于另一个意思是“一起取得胜利”的短语。&lt;/p>;&lt;p>;“lan”字在英语中的意思是“蓝色”，但母亲是从这个词中取来的。成语“青出玉兰生玉兰”。&lt;/p>;&lt;p>;女儿的名字是她在征求老师的意见后给女儿起的。&lt;/p>;&lt;p>;母亲洪说，女孩们从小就很自律，而且都有绘画和书法的共同爱好。&lt;/p>;&lt;p>;当父母忙碌时，女孩们会留在家里看书、画画、写书法。 &lt;/p>;&lt;p>;大女儿依兰表示：“我们互相陪伴、互相帮助。我们在学习上互相竞争。我们互相学习，共同进步。”&lt;/p>;&lt;p>;伊兰强调，姐妹俩将在备战中国高考这一具有挑战性的标准化高考时提供情感支持。&lt;/p>;&lt;p>;三胞胎取得了令人印象深刻的 602、605 和 590 分（满分 750 分）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/08/7541b897-8abf-41f1-8859-e2132335fbfa_61cc62de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;姐妹俩既是彼此的支持者，又是互相挑战的竞争者出类拔萃。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们向全国多所院校申请，最终都被福州大学录取。姐妹俩的专业将是信息管理、国际贸易和矿物加工。&lt;/p>;&lt;p>;福建省英都教育基金为她们每人奖励了 10,000 元人民币（1,400 美元），以奖励她们优异的学业表现。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;洪妈妈表达了对女儿们的希望，表示希望她们“继续互相鼓励，在大学里努力学习。”&lt;/p>;&lt;p>;她们的故事很快成为网络上的热门故事之一。中国。&lt;/p>;&lt;p>;“多漂亮的姐妹啊！长得一模一样，哈哈。”一位抖音网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“他们的父母真幸福，有这么漂亮、聪明、听话的孩子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan faces uncertainties amid threats from China abroad and political and earthquake fears at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277706/japan-faces-uncertainties-amid-threats-china-abroad-and-political-and-earthquake-fears-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/c276750a-37ba-4626-97ef-9e9a15fec9ec_88c0c720.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管日本正在应对与中国的军事挑战和外交冲突，但它仍受到国内担忧和焦虑的困扰，包括首相辞职、健康恐慌和一系列地震，当局甚至警告即将发生大地震。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，东京报告称中国在日本附近的军事演习有所增加，本周早些时候，日本外务省表示，一艘中国海军调查船进入了日本南部附近的吐噶喇海峡。日本上周末。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，一艘中国海军测量船驶近日本领土，促使北京坚称这是“合法的”，东京对此表示“强烈关注”，并向中国大使馆提出抗议。上周，中国驻马尼拉大使馆指责东京特使就中国和菲律宾船只在有争议的南海浅滩附近发生碰撞发表“不负责任的言论”。&lt;/p>;&lt;为了进一步对抗中国，日本防卫省本周提交了有史以来最大的预算请求，寻求在下一个财政年度提供 581 亿美元的资金，以帮助保护国家免受所谓的地区和平与稳定日益增长的威胁&lt;/p>;&lt;p>;此举是在中国资深外交官刘建超敦促来访的日本议员以“长远眼光”看待中日关系并建设性地处理分歧几天后做出的。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;7月，中国外长王毅警告日本外长上川洋子，中日关系正处于“关键阶段”，有倒退的风险，并补充说，他希望东京能够“客观、公正地对待日本”。几天后，北京就与美国的安全谈判问题猛烈抨击东京，呼吁日本停止与该地区以外的国家结盟，中国外交部明确表示：日本应“停止拉拢域外国家在地区制造分裂和对抗的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;东京海警与台海联合救援演习后，中国也向日方表达了不满。 &lt;/p>;&lt;p>;在长期人力短缺和地区紧张局势加剧的情况下，日本宣布计划建立一个新的研究中心，重点研究先进军事硬件，以增强其防御能力。 &lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省还宣布，将比原计划提前一年服役最新的“舰艇杀手”导弹，理由是需要应对地区威胁，包括中国不断增长的军事实力。&lt;/p>;&lt;p >;在国内，日本首相岸田文雄上个月表示，他不会寻求连任，为新领导人组建一个团结执政的自民党铺平道路，从而重新开始重新获得公众信任。&lt;/p>;&lt;p>;此举促使许多竞争者角逐这一职位，其中包括前防卫大臣石破茂，他表示将参加 9 月 27 日的党魁选举，选举岸田的继任者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;7 月，日本努力应对一种新型高传染性冠状病毒变种，该变种正在加剧该国第 11 波 Covid-19 感染。健康专家警告说，KP。 3 变种正在迅速传播，甚至在那些接种过疫苗或已从先前感染中恢复的人中也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一系列地震袭击了日本，其中包括宫崎县海岸发生的 7.1 级地震，当局警告存在“特大地震”的风险，这意味着发生 8 级或 9 级地震和大海啸的可能性增加。&lt;/p>;&lt;p>;正如台湾东海岸发生的 6.1 级地震的余波一样，中国地震学会表示，日本东海岸断层线发生特大地震的风险很高，可能对该地区数百万人构成毁灭性威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在取消旅行方面，日本被敦促向游客提供地震提示，因为人们越来越担心外国游客缺乏重要的安全信息，下一次灾难发生时，他们可能会很容易受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;为了遏制这一问题由于抢劫者从疏散的房屋、商店和其他建筑物中偷窃，日本警方已转向人工智能驱动的无人机来识别灾区中行为可疑的个人。&lt;/p>;&lt;p>;去年是日本在第二次世界大战中战败周年纪念日。本月，至少三名日本内阁大臣参拜了备受争议的靖国神社，中国和其他亚洲国家将靖国神社视为该国战时侵略的象征。&lt;/p>;&lt;h3>;60 秒追赶&lt;/h3>;&lt; p>;在印太紧张局势中，日本提出创纪录的 580 亿美元国防开支请求。&lt;/p>;&lt;p>;视频：在东京竞相实现国防开支目标之际，日本权衡大胆的军事化时代。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示在日本声称拥有主权后，它“无意”侵犯任何国家的领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;视频：日本谴责中国军机“完全不可接受”的领空入侵。&lt;/p>;&lt;p>;视频：日本前领导人不能”解决经济问题不行，但下一任首相能做到吗？&lt;/p>;&lt;p>;日本广播公司NHK在其记者称钓鱼岛属于中国后遭到猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>;批评者抨击首尔“顺从”东京岸田寻求尹在退出前进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;观点：日本执政党选举能否改善与中国的关系？&lt;/p>;&lt;p>;东京方面称，中国和日本需要“坦诚”的谈判来找到共同点特使告诉安全论坛。&lt;/p>;&lt;p>;观点：为什么日本在菲律宾防务中的作用几乎与美国一样大。&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src= “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/09/09/2a3634a-0713-4189-a81c-a81c-d0ab284411fc_fc_fc_f5a31591.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：Victor Sanjinez Garcia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Justin Lin Yifu是北京的经济学教授大学和世界银行的前首席经济学家。他的“新结构经济学”理论（建议发展中国家的政府在建设和优化其工业基础上发挥积极作用 - 被广泛认为在过去十年中影响了北京的经济政策。根据市场汇率衡量的美国，大约在2030年左右，并在“两到三年之内”覆盖了中等收入陷阱。他从2013年到2023年担任中国国务院的辅导员。&lt;/p>; &lt;p>;在《公开问题》系列的最新采访中，林详细阐述了他的预测，分析了备受期待的第三次元素和备受期待的文件。阐述了政府与市场之间的关系。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/09/8afe5ff6-f67c-4170-aed0-8a333d1c911c7_59c7_59c8e1d4.jpg“ alt =”分析人士说，小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;日本有传言称澳大利亚的大型军舰项目的竞标是战略地缘政治考虑的助长，因为东京试图与地区合作伙伴加强安全关系&lt;/p>; &lt;p>; Yomiuri报纸的最新报告表明，日本希望与堪培拉合作就此新军舰合作，并加深了其参与国防计划的参与。报道说，竞争设计也将由德国，西班牙和韩国提交。&lt;/p>; &lt;p>;。 /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/09/09/38129b45-d47e-496e-496e-906d-21110aeae795_595_595de0ff.jpg.jpg.jpg“ >;照片：日本国防部/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国侦察机短暂入侵日本领空，引发了关注的分析师的辩论，他们认为，尽管北京抗议并非故意抗议，但该法案是一项战略性的举动。&lt;/p>; &lt;p>;一些专家说，在下个月，该统治自由主义者的新领导人选举之前，这次入侵对东京产生了隐含的威胁。民主党和国家，或向北约欧洲成员发出警告，以拨回他们在印度太平洋地区增加的活动。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/3554c624-836d-4304-8cc5-0054444444ff2a_6ee_6ee6ee6ee6eem_6ee6ee6ee6 ee6c8bc.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）辞职的令人惊讶的决定有望投掷中日关系的未来变成了更深层的不确定性，专家预测，日本将继续与美国对抗中国的战略协调。&lt;/p>; &lt;p>;无论谁继承了基希达，观察家都说日本总理将面对两名在国外紧迫的挑战：与中国的地缘政治紧张局势加剧，唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任美国总统，东京唯一的条约盟友。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/e192555580-181a-4073-964c-464c-464c-46d795afcc17_45c17_45c1b215c1b215.jpg，小样式=“颜色：＃999;”>;照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）公告，他不会寻求RE - 当选作为执政的自由民主党负责人，使政客和专家措手不及，在日本面临的无数挑战中，美国自治军在十字路口。在基希达（Kishida）周三宣布，他们将寻求党和国家的领导地位，并指出了几名备受瞩目的自然党成员。自民党选举必须在9月底之前举行，获胜者将有一个三年的任期来试图扭转党的命运并赢得下一次大选。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/4d2e94dd-c676-4d2b-8dff-fb4f6339c9f3_f3349f1f.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;前国防部长Ishiba已成为日本公众在自由民主党总统（LDP）和总理的职位上最喜欢的，但专家说，他的知名度可能会随着政党内部人士围绕保守派替代方案而摇摇欲坠，可能会破裂9月27日的投票。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;至少有11位政客要么在党总统投票中宣布竞选资格，要么希望在接下来的几天中这样做，分析师警告说，拥挤的领域几乎不可能确定可能继任总理富米奥·基希达（Fumio Kishida），后者&lt;/p>; &lt;p>;上周宣布他不会参加选举。 /d8/images/canvas/2024/09/09/1d2f26da-3f5a-493d-85a0-85a0-8f1df4b8614d_c7c480a480a4.jpg“小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本美军的命令和控制权的升级将使两国能够更好地应对“流动环境”，并发送“强大的地缘政治根据观察家的说法，向中国发出信号。被称为“ 2+2”的安全谈判，以升级东亚国家美军的指挥和控制，进一步加强军事合作。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/29b19f7e-8474-4600-4600-b3e0-b3e0-b3e0-b3e0-b3e0-afbe346800c346800c800c800c8_6cc3c3c3c828282828282828.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;照片：x/jasdf &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本与三个欧洲大国的联合军事演习分析人士说，旨在将该国的空军与其他军事分支机构“加速”，同时还表示欧洲对维护“开放和自由的印度太平洋”的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;与从7月19日到24日，德国，西班牙和法国首次看到了来自三个欧洲国家的飞机，这是第一次部署到日本的飞机，强调了欧洲在战略亚太剧院中日益增长的安全存在。德国和西班牙的战斗机喷气式飞机和运输飞机是由北北部北部县室的空气基地运行的，而法国战斗机和加油的油轮则参加了东京东北部的Hyakuri Air Base的演习。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/2cb5374a-1497-1497-1497-472E- 。美国和日本从韩国签署了一项具有里程碑意义的协议，以正式化其三边安全合作，但分析师警告说，首尔和东京之间的政治和历史紧张局势可能会破坏它。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管合作的备忘录是韩国国防部长Shin Won Won-Sik并非具有法律约束力，强调了三边安全合作框架（TSCF）的重要性，称其为“历史上的第一条文件”，将成为“制度化”三路的基础协议安全合作。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/09/c766b26d-2d8f-4204-8575-78ab3946867_afdc6e71.jpg“ alt =”>; Div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本有望在明年被委托以阻止南中国海北京的威胁时，将部署其超音速“船舶杀手”导弹系统。菲律宾的提升安全性给定了最近签署的互惠协议。&lt;/p>; &lt;p>;在本月早些时候发布的日本国防部的年度白皮书中揭示了升级的12型升级到12型地表到舰队的细节。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;p>;全球影响是一个每周的策划新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的新闻阅读器具有重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;注册&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi overlooks differences to stress China-North Korea ties in anniversary message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277740/xi-overlooks-differences-stress-china-north-korea-ties-anniversary-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 14:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/09/15DEFDC1-2FF4-4CB4-8559-3F51DA2C9E8E_CF8EFE29.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;习近平于2019年访问平壤，这是两位领导人最后一次见面。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国愿意加深与朝鲜的合作和“战略沟通”，中国总统习近平习近平在近几个月之间在两个亚洲邻国之间陷入困境的迹象。 。 &lt;/p>; &lt;p>; XI的剧烈发展。他还表示希望平壤将继续“在促进朝鲜风格的社会主义事业的旅程中赢得新的和更大的胜利”。标志着中国与朝鲜民主人民共和国之间外交关系成立75周年[dprk]，并表示联系“随着时间的流逝变得更加牢固”。战略高度和长期观点，并愿意加深与朝鲜的战略沟通，并加强协调与合作。”他说。该报告说，与朝鲜的合作关系”，并“为促进和平，稳定，发展与世界繁荣做出更大的贡献”。一月，当他们交换新年问候时。&lt;/p>; &lt;p>;在该消息中说，两国是“由山和河流建立联系的友好邻居”，并承诺与平壤和维护两国的利益加深合作。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的第三级官方Zhao Leji于4月访问了平壤 - 在近五年内，这两个国家之间的最高层次会议 - 作为一系列双边关系的一系列交战的一部分。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhao承诺“加强”高级交流，并支持互惠的合作和猜测，这是XI和Kim今年晚些时候首次开会，这是自XI 2019年访问以来的首次见面。到平壤。&lt;/p>; &lt;p>;，但在随后的几个月中，纽带似乎陷入困境，与此同时，朝鲜一直在加紧与俄罗斯的外交和军事努力，包括俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的6月访问 - 他在24年内首次到平壤。&lt;/p>; &lt;p>;普京誓言要加深贸易和安全关系并支持平壤对美国，而朝鲜州新闻社KCNA称这种关系为“维护国际的强大战略要塞”正义，和平与安全以及加速新的多极世界建设的引擎。 - 这一举动被视为朝鲜最大的贸易伙伴的影响力的标志。&lt;/p>; &lt;p>;观察者此前曾建议，平壤和莫斯科之间的紧密联系可能是北京的“负担” &lt;/p>; &lt;p>;在对其更大，更强大的邻国的罕见谴责中，朝鲜谴责了中国，日本和韩国的联合声明，这将是对这三个国家之间建立联盟的看法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也是俄罗斯和古巴的领导人。据俄罗斯新闻社塔斯（Tass）称，普京说，关系“处于高水平”，他确定这两个国家将继续加强其合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 ex-employees make police reports against Hong Kong’s Physical gym as complaints balloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277745/8-ex-employees-make-police-reports-against-hong-kongs-physical-gym-complaints-balloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 14:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/09/a56A3123-2BA9-4C8A-B02A-CF10EDD0076C_7370263E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”后者的Wan Chai体育馆。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一组由香港的体育健身房以前雇用的大约八名健身培训师，已经针对该公司所谓的不公平贸易惯例发表了警方报告，而该市的消费者看门狗表示反对投诉健身连锁店已导致索赔达到1900万港元（240万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; yau tsim Mong区议员Chan Siu-tong表示，物理实物的“努力销售”客户的做法可能违反法律如果这样做是为了在上周突然关闭之前提高销售额的最后努力。这绝对是涉嫌欺诈活动的要素。 &lt;p>; Yau补充说，健身连锁店本来可以给客户虚假和误导性的信息，这也违反了交易描述条例。&lt;/p>; &lt;p>;健身教练，他要求用他的姓氏来识别他的姓氏他说，他的主管在9月1日向工作人员发送了大众信息，要求他们向新客户出售价格以上30,000港元的包裹。&lt;/p>; &lt;p>;那些成功销售的人被告知他们会获得1,000港元的奖金，他说，指责“骗客户”的链条。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，针对健身连锁店的投诉数量已激增至605，数十名老年居民涉及，并声称增至1900万港元（240万美元）该市的消费者看门狗说。&lt;/p>; &lt;p>;消费委员会首席执行官吉莉·旺·冯·汉（Gilly Wong Fung-Han）表示，该监督机构截至周一凌晨8点收到了605份客户的投诉，其中28个涉及老年居民。 -57EFD701439D_DE8F6DC7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;四名以前由物理雇用的健身教练由Kwun Tong南区议员Leung Chun-Kit（夹克中心）主持Kwun Tong South Distric向TSIM SHA TSUI警察局进行针对健身公司的报告。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;涉及老年投诉人的案件中最大的要求约为280,000港元，而所有投诉的平均金额为31,000港元。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“合同的一部分范围为10到20年，而有些合同则在周五健身连锁店关闭前几天就签署了。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;指向，他们可能无法取消他们的协议并取回他们的钱，如果他们无法与中心联系。&lt;/p>; &lt;p>;该中心一直在敦促客户进行大量付款并“签署更多合同以帮助其缓慢业务”的报告，Wong表示，这种做法可能构成了根据贸易描述条例错误接受付款的罪行。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;执行该条例的香港海关和消费税部门早些时候表示，它已经成立了一个团队，以调查可能违反与物理关闭有关的法律的行为。&lt;/p>; &lt;p>; wong呼吁进行物理在周日声称其在Wan Chai的一个分支机构之一与新投资者达成共识后，它将在周日宣称其在Wan Chai的一个分支机构中的一个分支机构中提供更多详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;议员。工会联合会的Bill Tang Ka-Piu说，他已收到“数百个”的“物理雇员帮助”上诉。&lt;/p>; &lt;p>;“这是近年来涉及大量未付工资的情况，他说，并补充说，据估计，该公司每月支付1500万港元的工资，现在过期了。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促所有受影响的工人即使他们在公司的雇用状况，也敦促提出案件。是“不太清楚的”。&lt;/p>; &lt;p>;民主党民主联盟的议员爱德华·隆·海伊（Edward Leung Hei），以改善和进步香港在城市上呼吁修复“漏洞”，使健身房能够将体育馆销售给客户，并向客户出售会员资格&lt;/p>; &lt;p>;他指出，某些海外司法管辖区，例如澳大利亚的昆士兰州和加拿大安大略省的某些司法管辖区，已经针对此类超长合同制定了不同的规定。&lt;/p>; &lt;p>; 1986年，物理在其网站上说，它曾经在香港拥有多达23个分支机构，该公司曾经在其广告材料中以Cantopop Superstar Aaron Kwok fu-Sharhing为特色。&lt;/p>; &lt;p>;，但到今年9月，该网站仅列出14个地点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manhunt on for Hongkonger who drove BMW with illegal cigarettes into wall after 3km chase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277747/manhunt-hongkonger-who-drove-car-illegal-cigarettes-wall-after-3km-chase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.09 14:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/09/4E52C749-1959-47F9-BA95-8B018DC06030_E958A9BA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 速度追逐。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;正在为宝马的驾驶员进行一次追捕&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;武力周一说，驾驶员据信，据信40多岁，撞车后跳出白色汽车，徒步逃离，并补充说，他留下了，他留下了，他留下了，他留下了&lt;/p>; &lt;p>;一名46岁的男子。&lt;/p>; &lt;p>;乘客因涉嫌在5,440辆不缴纳的香烟后因涉嫌拥有违禁品烟草制品而被捕，价值26,650港元（3,418美元）。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，任何被定罪的人被判出售，处理，购买或拥有非法香烟的人面临100万港元的最高罚款，在可用的商品条例下落后两年。&lt;/p>; &lt;p>;开始追捕在周日晚上9.45左右，在一辆配备了数字牌识别技术的警车发现白色宝马的许可已过期之后，在周日晚上9.45左右，在隆隆科克熙熙街的交界处附近的内森路（Nathan Road）上。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/09/c62851ff-ec51ff-ec5e-4c7c-4c7c-8dbdbd-fce6d55d7ae6b_96e6 b_96 e57 alt alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;车辆中的另一个男人已受伤并被送往医院。图片：Ekhatry okscmp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;九龙西部交通单位的官员接近了宝马司机，并发出了信号让他拉过来。&lt;/p>; &lt;p>; a警方发言人说，司机忽略了重复的命令停止，加速逃避沿着内森路的俘虏，并朝着Tsim Sha Tsui前进。然后，警察追逐。 /p>; &lt;p>;当驾驶员失去对宝马的控制权并将其撞到洪·基安街（Chi Kiang Street）和Ha Haung Haung Road的停车场外墙时，追捕就结束了。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;据警方称，警察在宝马车辆中拦截了乘客。&lt;/p>; &lt;p>;被捕者抱怨感到不适，被送往Yau ma tei的伊丽莎白女王医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;侦探九龙市刑事调查部门正在跟进此案。&lt;/p>; &lt;p>;追踪整个城市中违反交通法规的车辆和驾驶员，该部队已开始安装自2019年以来的自动数板识别探测器。识别未经许可和被盗的车辆以及在交通认股权证下被取消驾驶或想要的注册所有者的那些车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>