<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia’s Prime Minister Anthony Albanese announces engagement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3251993/australias-prime-minister-anthony-albanese-announces-engagement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 08:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/ffe3ca7d-80f7-4b91-9500-48ee31263c8e_a25d0223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和伴侣朱迪·海顿。照片：X / @AlboMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 周四在推文中透露了他与伴侣朱迪·海顿 (Jodie Haydon) 的订婚消息。&lt;/p>;&lt;p>;“她答应了，”这位 60 岁的阿尔巴尼斯在社交媒体平台 X 上发布了一张爱心表情符号。&lt;/p>;&lt;p>;在公告下方，他发布了一张据称是在情人节拍摄的自拍照，照片中两人对着镜头微笑.&lt;/p>;&lt;p>;海顿身着翠绿色的衣服，手放在他的胸前，手指上戴着订婚戒指。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理，在浅蓝色领衬衫，笑容满面。&lt;/p>;&lt;p>;据公共广播公司 ABC 报道，阿尔巴内斯是第一位在任期间订婚的澳大利亚总理。&lt;/p>;&lt;h3>;芬兰总理桑娜·马林申请结婚离婚&lt;/h3>;&lt;p>;“爱情是一件美好的事情。我真为你们俩感到高兴！”外交部长黄英贤发帖。&lt;/p>;&lt;p>;包括澳大利亚政界人士和英国名厨奈杰拉·劳森在内的其他人很快纷纷表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上批评者认为阿尔巴尼斯试图转移人们对紧迫问题的注意力。包括加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴尼斯，绰号阿尔博，在高中时加入了中左翼工党，后来深入参与了悉尼大学学生政治的残酷世界。&lt;/p >;&lt;p>;阿尔巴内塞于 2022 年上台，成为第三位在就任时未婚的澳大利亚总理。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2019 年与第一任妻子卡梅尔·特布特 (Carmel Tebbutt) 离婚。还没有澳大利亚总理结婚过在办公室时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/3adc3da1-c79a- 4292-b7fa-26863d4398db_8e3f7319.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·艾博内塞和他的搭档朱迪·海顿在白宫与美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海顿曾是退休金行业的一名工人，她在接受《每日电讯报》采访时表示，她和阿尔巴尼斯于 2019 年底相识并开始约会——在新冠病毒大流行期间相互了解。&lt;/p>;&lt;p>;她作为总理的伴侣履行了公务，陪同他进行国际旅行，并在国事访问期间与世界领导人会面。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese有一个儿子 Nathan，出生于 2000 年，还有一只深受喜爱的卡瓦多犬，名叫 Toto。&lt;/p>;&lt;p>;这位澳大利亚领导人于 1996 年当选为议会议员，并在第一次演讲中感谢了他的母亲 Maryanne Ellery ，感谢她在艰难的环境中养育了他。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 童年时期，两人住在悉尼的公共住房中，他的单身母亲经常难以维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China beaten by husband for refusing sex kills him by crushing neck, suffocation gets 3 and a half years jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250947/woman-china-beaten-husband-refusing-sex-kills-him-crushing-neck-suffocation-gets-3-and-half-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/013cc335-3ac0-4a01-8228-ae5e4616f636_5b9f1222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国妇女在暴力丈夫袭击她时进行反击因拒绝与他发生性关系，误杀该男子，已被判入狱三年半。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女因丈夫袭击她后出于自卫误杀丈夫而被判入狱三年半，原因是她不肯这样做。 &lt;/p>;&lt;p>;据今日头条报道，来自中国东部山东省的张颖（化名）被当地法院判处过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生事情发生在2022年3月4日，当时她的丈夫张斌要求发生性行为。夫妻俩虽然结婚24年，但感情一段时间以来并不好，张英拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;男子勃然大怒，多次殴打妻子，还揪着妻子的头发。为了保护自己，她奋起反抗。暴力期间，他们倒在床上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 05/8243f552-e982-45e0-9d83-42bc5f41a188_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在致命事件发生之前，这名妇女和她丈夫之间的关系已经恶化多年事件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张颖说，她用肘部击打了他的颈部和头部。详细死亡时间尚不清楚，但张斌的姐姐第二天早上发现他已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我立即报了警，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在调查过程中，姐姐说，张颖声称当晚她不在家，所以她认为哥哥是自然死亡。&lt;/p>;&lt;p>;家人建议进行尸检，但张颖和女儿反对。&lt; /p>;&lt;p>;“她（女儿）跪下来求我不要对她父亲进行尸检，因为她想保持他的身体完整，”死者的姐姐说。但尸检仍继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;5月10日，张英被当地警方传唤。她告诉他们，她按着丈夫的脖子几分钟，当他松开手中的头发时，她就走开了。&lt;/p>;&lt;p>;尸检报告显示，张斌的脖子被压住了，嘴、鼻子，窒息而死，导致张颖被判过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了不同的看法。截至发稿时，该微博新闻视频已吸引 2,137 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“她的行为显然是出于自卫，”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是有预谋的谋杀怎么办？ ？除了她，没有人知道到底发生了什么。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力和婚姻中的性虐待在中国经常引起公愤。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月，中国南方的一位副教授在大学证实了他妻子关于他虐待她 1,000 多次的说法后，他被降职并禁止担任教师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/05/28c28f62-95bf-4ccd-a1c7-d65f2fb6fd3a_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院裁定张斌因窒息死亡，并以过失杀人罪将其妻子入狱。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年11月，中国西南部一名男子因涉嫌烧死妻子而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;中华全国妇女联合会与政府关系密切的妇女权利组织 2021 年发现，中国 30% 的已婚妇女遭受过家庭暴力。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的另一项研究发现，223 名囚犯中，77.6% 因殴打而入狱或谋杀是在家庭纠纷中犯下的罪行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s budget to focus on cost of living, employment in test for 4G leaders amid ‘uncertain era’, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251954/singapores-budget-focus-cost-living-employment-test-4g-leaders-amid-uncertain-era-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/178bf28c-c979-4e77-b38f-339bbe8a66f5_04e279c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鉴于预期的领导层过渡，新加坡今年的预算将具有重要的政治意义分析人士指出，到了所谓的第四代。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡周五的预算案预计将解决生活和就业成本上升的问题，这些问题被视为第四代领导人的试金石，以证明他们有能力占领这座城市分析人士表示，国家正在经历地缘政治不稳定的“不确定时代”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，鉴于预计领导层将过渡到所谓的第四代，今年的预算还将增加政治意义。该蓝图旨在让公民了解新政府将如何根据其最近宣布的“前进新加坡”愿景中制定的路线图来执行政策。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年预算将有意识地表明，新加坡管理大学 (SMU) 法学教授尤金·陈 (Eugene Tan) 表示，4G 的领导地位相当于在不确定的时代领导新加坡的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“距离本届议会任期还剩 18 个月，预算案预计 2024 年将展现出解决生活成本问题以及确保新加坡保持经济相关性的中长期问题的新的紧迫性和决心。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/4dfc2a47-6c23-461a-994f-b20429e9483b_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在新加坡唐人街综合美食中心享用午餐。总体通胀率已从一年前 5.5% 的峰值回落，但仍高于大流行前的水平，即 12 月份的 3.3%。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预算案演讲将是副总理黄循财的第三次，也可能是李显龙总理交接权力和国家进入下一阶段之前的最后一次。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然最近几周有传言称，预算辩论可能会在 3 月中旬结束的预算辩论后不久进行，并且按照李在镕计划在今年 11 月之前移交权力陈说，执政的人民行动党（PAP）不太可能“仓促”地做出这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;“执政党需要更多时间来降低一些高层的政治敏感性。 -关注生活成本、住房负担能力和就业保障等问题。”Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>;《前进新加坡》报告中的建议（该报告是对约 20 万公民进行的全国反馈活动的结果）中的建议分析师认为，这可能成为今年预算的关键推动力。&lt;/p>;&lt;h3>;“前进新加坡”是人民行动党黄循财宣言的软发布吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这项活动，政治观察家此前告诉 This，该报告涵盖了新加坡生活几乎各个方面的挑战和建议，在很大程度上被视为新加坡自 1965 年独立以来第三次总理更迭的第一个具体迹象，并被称为“底漆”和“选举宣言”亚洲周。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，预算必须“提供财政实力，并启动必要的法律和政策变革，以从根本上重塑新加坡的社会契约”。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着促进包容性、老龄化和绿色转型的措施，”全球贸易信用保险集团科法斯亚太区首席经济学家 Bernard Aw 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[这包括]失业支持、技能提升、支持低收入家庭的新举措或加强举措、对可再生能源和清洁能源基础设施的投资、增加鼓励绿色转型的激励措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;“新加坡梦”是一种充满意义和目标的生活，No 2领导人表示&lt;/h3>;&lt;p>;这份预算报告是在年初新加坡的商品和销售税上涨 1 个百分点、以及今年和明年分两个阶段实施的更高水费之前发布的。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总体通胀率已从一年前 5.5% 的峰值回落，但仍高于大流行前的水平，即 12 月份的 3.3%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，政府公布了预算的重点是社会政策，采取一系列措施，旨在使年轻家庭、老年公民和零工工人免受通货膨胀和商品及服务税增加的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的预算演讲中，兼任财政部长的黄部长公布了多项措施，例如为新家庭提供额外公共住房补贴、将陪产假增加一倍至四个星期，以及将“婴儿奖金”提高至 13,000 新元（9,600 美元）以鼓励生育。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/ad8b46cc-295d-4401-9ab8-de3707a9effa_e8e96a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理兼财政部长黄循财于 2023 年 9 月 12 日在新加坡晶圆厂扩建仪式上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;但经济学家预计今年不会有那么多施舍。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，政府宣布了一项 11 亿新元的生活成本支持计划，以在经济增长的情况下为新加坡家庭提供救济。通货膨胀和生活成本问题。&lt;/p>;&lt;p>;其保障计划 - 旨在缓解商品及服务税上涨的影响，但根据收入水平和财产所有权支付高达 2,250 新元的各种现金付款 - 是去年也两次增强。&lt;/p>;&lt;p>;在马来亚银行本月发布的预算预览中，其分析师表示，最新的增强措施使保证计划达到估计的 101 亿新元。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会减少鉴于已经对现有套餐进行了改进，因此重点关注生活成本措施。”报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡 10 万美元的汽车许可证成本粉碎了中产阶级拥有汽车的梦想&lt;/h3>; &lt;p>;华侨银行首席经济学家 Selena Ling 对此表示同意，并表示，由于经济衰退风险降低和通胀减弱，向家庭的特别转移支付可能会更加“逐渐减少”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]很难证明另一个巨大的计划本身是合理的。但鉴于政策重点是通过“前进新加坡”来刷新社会契约，这一数字可能仍然很大，但可能不会高于过去两年。”&lt;/p>;&lt;p>;经济学家指出，企业也可能因成本上升而“苦苦挣扎”以获得一些支持。&lt;/p>;&lt;p>;“商品及服务税额外增加 1%、碳税上调、公共交通和医疗保健、公用事业等各种费用的调整以及即将到来的水费上涨，使问题变得更加复杂。即使地缘政治不确定性的外部阻力持续存在，经济形势也会继续恶化。”凌警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/14/92017e57-766a-4f4d-9cd6-4ce9406b05c6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们经过财神雕像和龙雕塑在新加坡滨海湾花园的擎天树上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来亚银行分析师预计救济措施将帮助企业应对红海胡塞武装冲突和巴拿马运河干旱导致的物流成本飙升。&lt;/p >;&lt;p>;报告称：“这些水道的中断造成了延误、成本上升并扰乱了供应链，其影响体现在 2023 年 12 月新加坡物流增长放缓。”&lt;/p>;&lt;p>;工人SMU 的 Tan 表示，在提升技能的同时，他们可以期待“前所未有的”再就业支持。&lt;/p>;&lt;p>;“预计 2024 年预算将提供资金和重大政策公告，以加强技能和培训生态系统，以实现新加坡劳动力在整个职业生涯中获得更多培训支持。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯塔法表示，政府还希望通过预算表明，它可以在领导层过渡期间照顾公民Izzuddin 是 Solaris Strategies Singapore 的高级国际事务分析师。&lt;/p>;&lt;p>;Izzuddin 预计领导层交接将在今年下半年进行。在去年年底的一次党代表大会上，李显龙表示，他将准备在 11 月 21 日人民行动党成立 70 周年纪念日之前的某个时间移交权力，但此后几乎没有任何线索表明何时会发生。&lt;/p>;&lt;p>;伊祖丁说：“我预计交接工作将在 8 月的国庆庆典和 10 月的人民行动党代表大会之间进行，大选可能在 2025 年上半年举行，不过也不排除在 2024 年 12 月举行提前选举的可能性。” .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Lunar New Year fireworks: even a beloved tradition can’t ignore public safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251833/chinas-lunar-new-year-fireworks-even-beloved-tradition-cant-ignore-public-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/5148c278-7bc7-42ec-b12e-6c9e8944355b_6e98df16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国西南部的融安，人们在烟花中舞龙贵州省，2月12日大年初三。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我上幼儿园的时候，没有比农历新年更让我期待的假期了。而且，在所有的传统中，燃放烟花是我最喜欢的。&lt;/p>;&lt;p>;那是多么壮观的景象啊！至少有十几种不同类型的烟花点燃了夜空。一朵开着四种不同颜色的花，另一朵写着“新年快乐”，而我最喜欢的一朵，形状像一架小飞机，从树枝上飞下来，跟着人们走来走去。&lt;/p>;&lt;p>;整个社区都会聚在一起庆祝新年。这一晚充满乐趣，把它变成了一场大型社交聚会。半夜睡觉前，我们会在窗外挂一串鞭炮，放响至少五分钟，这是驱除过去一年厄运的最后一个仪式。&lt;/p >;&lt;p>;随着年龄的增长，我开始看到这个传统的另一面。我意识到第二天清理这些层层碎片是多么困难——城市清洁工在新的一年里仍然会在一周内清扫街道；污染物如何在空气中徘徊，散发出硫磺的气味；半夜被突然的鞭炮声吵醒，有时甚至在凌晨 3 点或 4 点被吵醒是多么烦人。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府也注意到了这一点。从20世纪90年代开始，中国各地城市开始禁止燃放烟花爆竹，以遏制污染并确保公共安全。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，禁令不断收紧和放松。截至目前，大多数城市都限制在某些区域燃放烟花爆竹，这些区域通常远离市中心。例如，今年新年，北京五环内禁止燃放烟花爆竹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/13/4d90e134-1952-4e14-811b-68f440be5f6e_0ff4f287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花公司工作人员进行测试1月30日，中国中部湖南省浏阳市的一种新产品。目前，中国对烟花爆竹的使用进行了严格监管。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每年，都会有关于解禁的公开辩论。最常被引用的论点之一是“没有烟花爆竹的新年感觉不像”。&lt;/p>;&lt;p>;但让新年感觉不那么有趣的不仅仅是禁止燃放烟花爆竹。原因有很多。&lt;/p>;&lt;p>;过去，我们很少有大型的家庭聚会、请客和新衣服，直到农历新年。这是一场人们期盼一整年的盛大年会，大家都尽情狂欢。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着交通和通讯条件的改善，大多数人不必等到新年才能相聚。与家人在一起，使其不再那么特别。&lt;/p>;&lt;p>;此外，传统庆祝活动已变得不那么常见。如今，很多人过年的时候都是吃着好吃的，看着电视，或者是和亲戚吵架。但小时候，父母会带我去佛寺供奉，整条街都摆满了制作动物蜜饯、气球和其他玩具的摊位。如今，这些节日很少见，而且总是人满为患。&lt;/p>;&lt;p>;连烟花都被拒绝，很多人怀念也是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，那些呼吁解禁的人应该承认其中的风险燃放烟花爆竹的权利，以及他人不喜欢烟花爆竹的权利。在谷歌上简单搜索一下，就会发现许多有关儿童向下水道系统扔鞭炮导致爆炸或意外引发火灾的新闻报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在上个月，中国媒体报道称湖南省两名男孩玩烟花导致 13 辆电动自行车和一栋建筑内部起火，造成损失估计达 4 万元（5,500 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;上周五，天津警方在点燃烟花后拘留了两名男子&lt;/p>;&lt;p>;在监管烟花爆竹方面，一刀切的禁止是行不通的，因为很难执行，而且总会有人忽视。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港警方在农历除夕夜燃放烟花爆竹时逮捕 15 岁男孩&lt;/h3>;&lt;p>;但地方政府可以制定更详细的政策来平衡各方。中国的《烟花爆竹安全管理条例》已经对烟花爆竹的生产和销售制定了严格的标准，并规定地方政府可以限制燃放烟花爆竹的时间、地点和种类。&lt;/p>;&lt;p>;地方官员应该解决人们的问题监管烟花爆竹在合理时间内燃放，并避开人口稠密地区、远离医院、老人院和学校。应该开展更多关于烟花安全的公众宣传活动，确保儿童在没有成人监督的情况下不会使用烟花。允许燃放烟花爆竹的区域应配备消防设备或靠近消防站。&lt;/p>;&lt;p>;只有当公众对污染、噪音和安全的担忧得到解决时，才应弘扬传统，否则它们就会成为制造烟花爆竹的借口​​。混乱。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ICBC Asia to combat fraud by doubling down on AI amid rise in scams, anti-financial crimes chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251444/icbc-asia-combat-fraud-doubling-down-ai-amid-rise-scams-anti-financial-crimes-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/84903055-3fcc-45d7-b48f-7d35f43b3899_5857fa89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工银亚洲金融犯罪合规部主管 Tony Mak 。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;工银亚洲是中国最大的银行中国工商银行的香港分行，将继续利用人工智能 (AI) 等技术来预防和预防调查欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将更多地采用机器学习和其他人工智能技术来识别潜在的欺诈交易，并调查涉嫌诈骗的行为。”中国工商银行金融犯罪合规部主管托尼·麦永贤 (Tony Mak Wing-yin) Asia 在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年此类犯罪活动大幅增加的情况下，该银行正在加倍投入技术来打击欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;涉及欺诈的案件数量香港警方本月表示，去年香港举报的诈骗案件同比增加 40%，达到 39,824 起，涉案金额超过 90 亿港元（12 亿美元），几乎是前一年的两倍。&lt;/p>;&lt;警方在媒体吹风会上表示：“随着全球信息网络技术和跨境消费汇款的蓬勃发展，近年来许多国家和地区的诈骗案件和科技犯罪明显增多。” 2月6日。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，诈骗占去年举报的所有犯罪案件的44.1%，其中约70%与互联网有关。&lt;/p>;&lt;h3>;工行董事长辞职麦说，随着中资银行领导层的不断变动，工银亚洲也将加大力度教育客户如何保护自己免受诈骗。 “我们向客户建议三个‘不要’——不要轻易相信任何人，不要贪婪，不要鲁莽，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Mak，接受过会计师培训20世纪90年代在普华永道工作，2003年加入警察队伍，10年前转入银行业。在担任工银亚洲现任职务之前，他曾在汇丰银行和蚂蚁集团工作过，领导着一支由 70 名员工组成的团队，负责检查潜在的欺诈、腐败和洗钱行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我的会计知识以及事实证明，我在与警方合作时学到的调查技能对我目前的工作非常有用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在许多情况下，受害者相信由骗子告诉他们给他们钱来拯救陷入困境的儿子或朋友。有些是虚假投资案例，受害人可能会被诱惑投资于回报不合理的高额计划，但当他们试图收回资金时，骗子就消失了。&lt;/p>;&lt;p>;“技术的进步和广泛使用互联网让诈骗者使用电话或 WhatsApp 向受害者推销变得非常便宜，”Mak 说。 “因此，银行采取反欺诈措施来保护客户非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;工银亚洲已成功利用技术和大数据追踪试图愚弄客户的诈骗者。它还为前端人员提供了大量培训。&lt;/p>;&lt;h3>;美联储因银行保密失误而对中国工商银行处以罚款&lt;/h3>;&lt;p>;前端人员帮助防止了几起事件他补充说，在发现客户表现出异常行为，或者对开立账户或进行银行交易感到紧张后，客户将不会因诈骗者而蒙受损失。下一步是利用人工智能进一步增强银行识别欺诈活动的能力，并继续努力开展反欺诈教育以保护客户。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局，香港事实上的金融机构央行也将打击欺诈作为今年的优先事项。该机构副行政总裁袁国恒与粤语流行歌星云光合作制作了一段音乐视频，并向公众宣传诈骗者常见的网络钓鱼策略。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thinking of adding a smiley as you text? Think again, say researchers in Britain, as context matters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251966/thinking-adding-smiley-you-text-think-again-say-researchers-britain-context-matters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/da9bb6df-3e5c-4b62-8044-3b759fcf0bc8_60b55699.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些发现可能会产生超出文本消息的影响，例如数字消息研究小组表示，针对世界不同地区的广告。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;没有表情符号的短信已经变得不可想象，象形图现已成为全球在线交流的支柱。但我们真的说的是我们的意思吗？&lt;/p>;&lt;p>;“一些‘普遍’的面部表情在转移到表情符号时可能就不再‘普遍’了，”诺丁汉大学的研究人员进行了一项调查，他们表示。超过 500 名英国和中国成年人。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究表明，对方可能会根据年龄、文化背景和性别对表情符号做出不同的解读。&lt;/p>;&lt;p>;例如，研究人员表示，中国发短信的人可能会使用微笑表情符号来暗示讽刺等负面含义，因此与英国人相比，他们不太可能将其视为“快乐”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的发现与年龄和年龄有关。该团队周三在同行评审期刊 PLOS ONE 上发表的一篇文章中写道，文化强调了表情符号使用中上下文的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中国的参与者可能会普遍使用表情符号“微笑”表情符号的目的不同，而不是表示幸福，这意味着一些“普遍”的面部表情在转移到表情符号时可能不再“普遍”。”&lt;/p>;&lt;p>;在他们的研究中，该团队招募了 253 名中国人和通过在线调查平台对 270 名年龄在 18 岁至 84 岁之间的英国互联网用户进行了调查。参与者被要求回顾代表六种感觉的表情符号——快乐、厌恶、恐惧、悲伤、惊讶和愤怒。&lt;/p>;&lt;h3>;笑脸表情符号的含义并不像你想象的那样在中国&lt;/h3>;&lt; p>;这些表情符号取自四个不同的平台——苹果、安卓、Windows 和中国聊天应用程序微信——每个平台的设计都不同。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员调查了参与者解释表情符号含义的频率。一种与团队指定的标签相一致的方式。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，参与者年龄越大，他们对惊讶、恐惧、悲伤和愤怒表情符号的理解就越不符合标签。&lt;/p>; &lt;p>;就性别差异而言，女性比男性更有可能匹配快乐、恐惧、悲伤和愤怒的表情符号。&lt;/p>;&lt;p>;团队没有发现惊讶或厌恶表情符号的性别差异。&lt; /p>;&lt;p>;他们还观察到，英国参与者更准确地匹配了快乐、恐惧、悲伤、愤怒和惊讶表情符号的指定标签，而更多的中国参与者则感到厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;Lead作者、诺丁汉大学心理学院副教授露丝·菲利克 (Ruth Filik) 表示，这项研究表明，人们解读表情符号的方式存在个体差异。&lt;/p>;&lt;p>;“需要注意的关键是，结果表明，人们对表情符号的解读频率存在个体差异。”参与者以与研究人员相同的方式标记表情符号 - 因此它们反映了人们如何解释表情符号的差异，而不是某些人比其他人更准确，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果中国参与者使用微笑的表情符号来表明他们正在讽刺，那么他们可能比英国参与者更不可能将其标记为“快乐”。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，个体差异的发现可能会产生广泛影响随着表情符号使用的扩大，其影响超出了短信的范围。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，一个例子是数字广告，“跨国公司可能需要在不同国家应用不同的表情符号以达到营销目的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s complicated’: Hong Kong Lyric Theatre Complex delayed again, now aiming for completion in 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3251984/its-complicated-hong-kong-lyric-theatre-complex-delayed-again-now-aiming-completion-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/c9acf626-21f4-4914-b67d-b9203f8e31da_49d73c06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在建设中的抒情剧院综合体。耗资数百万美元的演艺综合剧场落成工程已推迟至 2026 年。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港耗资数百万美元的演艺综合剧场落成工程再次推迟一年至 2026 年，资金短缺的艺术中心继续寻找新的资金来源。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局行政总裁冯程淑仪告诉《邮报》，剧院综合体是“一个复杂的项目”，部分由于 Covid-19 大流行和其他因素而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;其竣工日期已从 2024 年推迟到明年，现在又推迟到 2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个具有挑战性的综合体，建设起来非常困难，”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，计划的改变意味着将三个独立的剧院合并为一个并同时建造。它们是拥有 1,450 个座位的抒情剧院、一个拥有 600 个座位的中型场馆和一个拥有 270 个座位的演播厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/84b2e6f0-7bff-44e7-853a-a175ffee5642_d1b46f87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝蒂西九文化区管理局首席执行官冯先生将剧院综合体描述为一个“复杂的项目”。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最初并没有那么复杂，但当局希望将三个设施合并为一个，”冯说。 “将它们放在一起会变得更加困难，尽管一次性建造比单独建造要便宜。”&lt;/p>;&lt;p>;该综合体还将拥有足够大的排练空间，可供管弦乐队使用，工作室可以作为剧院团体的基地、办公室以及足够大的宴会餐饮区。&lt;/p>;&lt;p>;如果该项目达到新的 2026 年竣工目标，该综合体必须在开业前进行装修。冯先生没有透露具体时间。&lt;/p>;&lt;h3>;西九龙艺术大型项目的剧院综合体恢复施工&lt;/h3>;&lt;p>;演艺剧场是继歌剧院之后这个占地 40 公顷的艺术中心的下一个主要地标M+博物馆、香港故宫文化博物馆和戏曲中心。&lt;/p>;&lt;p>;冯先生没有透露剧院项目的延迟是否会导致预算超支。但她透露，在努力削减成本和增加收入后，香港管理局的财务状况略有改善，但为可持续发展筹集资金的压力仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;她早些时候警告说，政府对香港的一次性捐赠2008年，艺术区的216亿美元（30亿美元）将于明年3月之前枯竭。&lt;/p>; &lt;p>;她说，访客人数的增长虽然低于预期，但有助于其收入。现在，它的现金流量可能在2025年6月之前耗尽，比最初预测的晚三个月。&lt;/p>; &lt;img src =“ /d8/images/canvas/2024/02/15/36185c4a-9e4444444444-45b2-96fb-9085fdd464ba_798e21ed.jpg“ alt =”地点。它的排练空间足以容纳乐团。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一笔40亿美元的贷款贷款于2022年与9家银行签署的机构将于明年成熟。冯说，它将与汇丰银行和标准特许银行进行谈判。她说：“修改土地使用和资助模式以进行可持续发展。” - 经济学家说，经济学家说&lt;/h3>; &lt;p>;，&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该计划取决于目前面临低迷的市场状况。&lt;/p>; &lt;p>;去年3月31日，当局的净现金为65亿港元。与去年同期相比，2022  -  23年的赤字低7％，至2022  -  23年的7.18亿港元。 - 是游客，其中约有一半来自中国大陆。其余的都是居民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/02/15/e607e054-44406 -4777-8048-C3374D5F2BE1_68F1CF11.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抒情剧院的建筑工地。它还将其设计为剧院团体的基础。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自欧洲和美国的游客占总人数的10％。&lt;/p>; &lt;p>;“这两个博物馆的容量合计每年欢迎超过400万游客。” “我不能仅仅依靠香港游客。 &lt;/p>; &lt;p>;剧院复杂延迟是大规模西九龙文化区开发的最新挫折。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场扩张项目将完成准时，从2017年到2021年，M+博物馆的开放延迟了四年。 &lt;/p>; &lt;p>;文化，体育和旅游局说，政府已与一名独立顾问订婚，以帮助审查当局的财务状况和建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;局补充说，该顾问还将帮助探索“其他可行的手段来帮助减轻[当局]财务挑战”。并在适当的时候说。 &lt;/p>; &lt;p>;“香港的人力紧缩在许多项目中造成了延误 - 建筑工人短缺。” “大流行也在延迟中发挥了作用。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，如果政府考虑了当局解决艺术中心的财务问题可行的建议，则应尽快做出回应。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ng补充说，他对当局董事长亨利·唐·杨（Henry Tang Ying-Yen）提出的提案有信心，以修改商业地块的安排。&lt;/p>; &lt;p>; ng并不排除Legco批准的可能性政府为枢纽提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;“这将取决于提出的内容，”他说。 “如果有具体的长期计划来实现财务可持续性，我们会考虑的。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：/https：/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US still seeks delayed Pacific islands funds amid China’s lobbying push in region: senior diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251992/us-still-seeks-delayed-pacific-islands-funds-amid-chinas-lobbying-push-region-senior-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/5CD965FF-BF46-490B-9C59-2361D8287DEA_77145FEE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”从左起）9月26日，马歇尔群岛外交和贸易部长杰克·阿丁，帕劳恩总统苏格尔·惠普，JNR和密克斯利总统卫斯理·西尼娜（Wesley Simina）于9月26日在华盛顿州的国务院。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; a在美国试图揭露中国在那里的摇摆时，在一套950亿美元的外国援助方案中省下了对印度太平洋地区的经济帮助后的第二天。 /p>; &lt;p>;“在国务院，白宫，我们继续倡导授权和拨款资金。我们认为，继续在密切的音乐会上工作并支持自由关联的国家非常重要。”美国国务院副助理秘书卡米尔·道森（Camille Dawson）表示，他指的是马歇尔群岛，密克罗尼西亚和帕劳。&lt;/p>;。 &lt;p>;道森（Dawson）在美国总统乔·拜登（Joe Biden）的印度太平洋战略揭幕片《邮报》上提出的一个问题上提出了言论。&lt;/p>; &lt;p>;可以说，该战略可以从自由关联（COFA）的紧凑型，几十年来一直与马歇尔群岛，麦克罗尼亚和帕劳保持联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在人们对某些人所说的北京强血管的恐惧中的越来越多的恐惧之中在印度太平洋地区的影响力运动，该协议被认为是华盛顿在该地区维持其存在的努力必不可少的，在这个地方，美国国务卿安东尼·眨眼曾经说过“我们的星球的未来将被写成”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; COFA PACT于1986年首次签署，授予美国军事进入三个太平洋岛国国家的土地，空中和海洋，以换取经济援助和公民生活，工作和上学的法律依据在各州。&lt;/p>; &lt;p>; 9月30日，马歇尔群岛和密克罗尼西亚的COFA计划，而帕劳（Palau）将于今年9月结束。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新交易是去年进行了谈判和续签的，拜登已承诺在20年内向三个国家/地区承诺71亿美元。 ，但承诺的资金仍在等待国会批准。几个月以来，美国立法者一直在联邦支出上争吵。&lt;/p>; &lt;p>;周二，美国参议院通过了950亿美元的乌克兰，以色列和台湾的紧急援助套餐，但尽管上周有认罪，但仍将COFA拒之门外从马歇尔群岛，麦克罗尼亚和帕劳总统。&lt;/p>; &lt;p>;在2月6日给各种参议院领导人的信中，三人说，他们的国家有效地扩大了美国的防御，在“比48个连续美国大的地区这封信继续继续说，从夏威夷西部延伸到菲律宾和印度尼西亚”。它援引了美国前参谋长联席会议董事长马丁·登普西（Martin Dempsey）的描述，该设施是马歇尔群岛上一个设施，是世界上洲际弹道导弹测试和军事空间行动的全球首要范围。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/15/df95ecaa-437b-4947-4947-90e0-1541e5062a9d_5a1f_5a1f8a31.jpg小型=“颜色：＃999;”>;在帕劳的内泻湖中游泳。帕劳（Palau）近年来以其广泛的海洋生活而闻名，由于缺乏中国游客和冠状病毒大流行的影响，经济上挣扎。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，COFA PACT使美国有可能在密克罗尼西亚进行军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;他们称资金延迟是可以理解的，他们说“这已经引起了我们人民之间的不确定性”。他们在活跃于太平洋的竞争政治参与者的经济剥削的不良机会中。这占密克罗尼西亚年收入的40％。对于马歇尔群岛来说，美国的资金约占其GDP的70％。&lt;/p>; &lt;p>;帕劳自2018年以来经济上的挣扎，当时中国停止将游客派往该国对台湾的认可，北京人认为这是台湾的一部分。如有必要，中国将由武力团聚。冠状病毒大流行也给了一笔巨大的损失。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;国家可以看其他地方&#39;：MICRONEIA前领导者敦促我们保持资金承诺&lt;/h3>; &lt;p>;大多数国家，包括美国在内的大多数国家，不认识台湾作为一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛的任何企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;“帕劳被卡住了。如果资金未获得批准和迅速的批准，帕劳可能必须削减削减，包括退休金以及借贷，使其更容易受到内部不稳定和外部影响力的影响，”克莱奥·帕斯卡尔（Cleo Paskal华盛顿智囊团在最近的一部专栏中。&lt;/p>; &lt;p>;美国在“如果未能继续为鲜为人知但至关重要的协议提供资金，就处于“造成大规模战略失误”的边缘”。另一个华盛顿智囊团的战略与国际研究中心的查尔斯·埃德尔（Charles Edel）和凯瑟琳·帕克（Kathryn Paik）在上个月的另一篇文章中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;夏威夷美国太平洋部队的史蒂夫·马歇尔（Steve Marshall）饰演了夏威夷的太平洋部队，描绘了三个国家面临的情况作为上周在社交媒体平台LinkedIn上的一篇文章中，“慢动作火车残骸发生在西太平洋”。&lt;/p>; &lt;p>;称延迟为国会允许的“自我伤口伤口”，马歇尔说失败了基金COFA将“导致我们的投射权力，捍卫盟友和保护家园的能力，以及背叛一群我们长期以来一直认为是我们家庭的一部分”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks revision of anti-money-laundering law to address risks related to cryptocurrencies and other virtual assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3251973/china-seeks-revision-anti-money-laundering-law-address-risks-related-cryptocurrencies-and-other?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/14/06DCD8B3-0052-464D-862D-A17F3659C34D_CFA15B17.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;由于它是在2006年颁布的。解决与虚拟资产相关的日益增长的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在2006年颁布并于2007年生效的现有AML Law的修订草案草案在中国总理Li Qiang主持的州议会会议上进行了讨论。根据国营新闻社新华社的最新报告，国家立法机关将提交供国家立法机关审查。&lt;/p>; &lt;p>;虽然尚未公开修订草案的全文，但尚未公开，但这是该修正案的特定目的根据中国数字新闻媒体Jiemian的一份报告，拟议的修订是用虚拟资产与虚拟资产打击洗钱。根据吉米亚人的报告，上海中国反罚款研究中心执行董事Yan Lixin说，最紧迫和最必要的问题是在法律层面上解决的问题。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/b7a828fa-541f-4e14-8780-e57ec985a835_bbb78a3a.jpg&quot; alt=&quot; “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;上个月中国总理李·齐安（Li Qiang）主持了国务院会议，讨论了对该国现有的反罚款法律的拟议修正案。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京最新的反罚款计划反映了政府对与Web3的发展的承诺，例如，诸如不可杀死的代币和其他虚拟资产，同时坚定地坚持该国对加密货币运营（包括加密矿业和交易）的严厉禁令。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的AML法律修正案预计将于明年通过，将解决新型的货币风险类型的问题。吉米亚人的报告援引北京大学法学院教授王新的介绍，他参与了有关法律修订的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;是本月早些时候的最高人民检察官Zhang Xiaojin的高级检察官，本月早些时候发誓要加强努力的努力反对洗钱和非法外汇交易犯罪。张负责第四阶级可供处理办公室的张表示，这将涉及将关注与使用数字货币在国外转移资产有关的犯罪的关注。&lt;/p>; &lt;p>;中国当局增加了对加密相关的货币的审查 - 近年来洗钱案件。 2022年，内蒙古北部自治区的警察使用加密货币逮捕了63人（17亿美元），逮捕了120亿元人民币（17亿美元）。&lt;/p>; &lt;h3>;北京北京以严格的加密货币BAN &lt;/H3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港律师事务所King＆Wood Mallesons的合伙人Andrew Fei说，修改中国的AML法律“有意义”，以解决与虚拟资产有关的风险“有意义”。 >; &lt;p>;“自17年前首次颁布以来，中国的AML立法并没有进行重大修订，” Fei说。 “现在世界是一个截然不同的地方。例如，当中国的AML法律首次生效时，比特币甚至没有被发明。提出了详细的建议，以解决拟议的AML法律修订中的虚拟资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然该工作组将大陆评为“很大程度上合规”，其虚拟资产相关的AML建议，其2020年评估报告表明，有几份报告表明，有几份标准不适用于中国，因为该国禁止加密活动。根据King＆Wood Mallesons的FEI，在修改AML法律中。他建议“解决这些风险的一种可能方法是，中国修订的AML法律明确指出虚拟资产，并赋予当局其他权力和工具，以针对虚拟资产和新技术引起的独特问题”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“尽管在中国禁止虚拟货币和相关活动，但虚拟资产交易的无边界和分散性的性质意味着，这些货币仍然可以对中国产生直接或间接影响，尤其是在用于邪恶目的时，” Fei说。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国对与虚拟资产相关的AML风险打击的关注与全球其他主要国家所采取的方法和紧迫性。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US officials warn of ‘serious’ national security threat, as reports point to Russian military capability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251990/us-officials-warn-serious-national-security-threat-reports-point-russian-military-capability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 06:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/ba2b4933-2bda-4a82-82-8c2d-930aba4a914b_58167f8f.jpg“高级官员在周三警告说，2021年9月在华盛顿。军事能力。&lt;/p>; &lt;p>;在一份神秘声明中，促使国会同胞领导人向公众保证没有恐慌的原因，美国众议院情报委员会主席迈克尔·特纳（Michael Turner）敦促立法者审查详细信息。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;身份不明的消息人士告诉NBC和CNN，威胁是一种“高度关注”俄罗斯军事能力，而ABC报告说，该情报是关于莫斯科希望将核武器放入太空中的，可能是针对卫星。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我要求总统[Joe] Biden解密与这种威胁有关的所有信息，以便国会，政府和我们的盟友可以公开讨论应对这一威胁所需的行动，”他说，这是“严重的国家安全威胁。所有国会政策制定者”。他将情报描述为“重要的”但不是“恐慌的原因”的单独陈述。&lt;/p>; &lt;p>;共和党的众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）也敦促谨慎，告诉国会大厦的记者需要公众警报。 ，以色列和台湾援助，但众议院可能会阻止白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）表示沮丧，特纳（Turner八组党的领导人和顶级情报委员会成员组成的团伙。&lt;/p>; &lt;p>;“这是他的选择。我只能告诉你，我专注于去见他，和他一起坐在明天的“八人帮”的其他成员。&lt;/p>; &lt;p>;戏剧播放与拜登（Biden）和共和党领导的房屋一起陷入僵局，白宫要求向乌克兰（Ukraine）辩护，以帮助乌克兰对俄罗斯入侵进入第三年的辩护。&lt;/p>; &lt;p>;约翰逊（Johnson）曾多次警告过。在美国的移民体系被搁置之前，他不会解决盟友的安全 - 拒绝将参议院选项的法案带到地板上进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;“美国人民面临的最紧迫的国家安全威胁是权利现在是国会放弃乌克兰并允许弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）赢得胜利的可能性。</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin says he prefers more ‘predictable’ Joe Biden over Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251991/vladimir-putin-says-he-prefers-more-predictable-joe-biden-over-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.15 06:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/6F7D499F-7A78-4CDA-83D5-207B921136ED_38B4989F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普林·普林（Vladimir Putin）星期三在莫斯科举行的未来技术论坛上。照片：Sputnik通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在周三将美国对方乔·拜登（Joe Biden）描述为比唐纳德·特朗普（Donald Trump）更“可预测”，但他说，克里姆林宫准备与任何赢得11月的选举的人一起工作。 &lt;/p>; &lt;p>;被一名记者问，俄罗斯希望在民主党现任和共和党领先者特朗普之间的可能竞赛中看到胜利，普京说：“拜登，他的经验更为经验。他是可以预见的，他是一位老式政治家。确实，三年前遇见了拜登先生，这是的确，人们已经在谈论他的无能，但我什么也没看见。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/15/370E5F04-CDCC-4854-B2CC-4854-B235-D3AC11E5BE3333333_595DE0FF.0FER &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin美国民意调查显示，选民对拜登的年龄有很大的关注。&lt;/p>; &lt;p>;年龄问题已经被最近的两集复杂化了，当时拜登将欧洲领导人与死去的前任混淆。&lt;/p>; &lt;p>;白宫。&lt;/p>; &lt;p>;上周，一份特别顾问报告称他为“记忆不佳的老人”。&lt;/p>; &lt;p>;拜登本人对这一指控做出了愤怒的回应，但随后通过混合来加剧了问题在埃及和墨西哥的总统中。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登（Biden）在报道中以他的“记忆不佳”的方式猛烈抨击。共和党总统提名的最后一个竞争对手尼基·海莉（Nikki Haley）与前美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）。审查是政治立场，当前政府的立场是极其危害和错误的。与俄罗斯的两年冲突。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他对普京的批评很严厉，但对拜登的挑战也遇到了，在特朗普曾多次对克里姆林宫领导人表示钦佩之后。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人。&lt;/p>; &lt;p>;在最近暗示他将鼓励俄罗斯攻击他认为没有足够的钱来支持联盟的任何北约国家之后，也遭到了激烈的批评。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>