<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Elon Musk to meet Israeli leaders on Monday, Israeli TV reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242887/elon-musk-meet-israeli-leaders-monday-israeli-tv-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;被民权组织指控在其社交媒体平台 X 上放大反犹太仇恨的科技企业家埃隆·马斯克 (Elon Musk) 将与 Prime 会面据第 12 频道电视台周日报道，本杰明·内塔尼亚胡部长和总统艾萨克·赫尔佐格周一访问了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;以色列消息人士证实了马斯克的此次访问，这位亿万富翁还经营特斯拉和 SpaceX。 Tesla 和 X（前身为 Twitter）的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的访问恰逢以色列与加沙巴勒斯坦哈马斯武装分子的战争休战四天。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的访问恰逢以色列与加沙巴勒斯坦哈马斯武装分子的战争停火。 >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡于 9 月 18 日在加利福尼亚州会见了马斯克，并敦促他在 X 上反犹太主义内容引发数周争议后，马斯克回应称，他反对反犹太主义和任何“煽动仇恨和冲突”的行为，并重申了他之前的言论。声明 X 不会宣扬仇恨言论。&lt;/p>;&lt;p>;在那次战争期间，约 200 人抗议内塔尼亚胡右翼政府限制以色列法院权力的努力。他们聚集在特斯拉位于加州的工厂外，会议就在那里举行。&lt;/p>;&lt;p>;随后，11 月 15 日，马斯克同意 X 上的一篇帖子，该帖子错误地声称犹太人煽动对白人的仇恨，并称该用户引用了“ “大替代”阴谋论说的是“事实真相”。&lt;/p>;&lt;p>;白宫谴责所谓的“令人憎恶的反犹太主义和种族主义仇恨的宣扬”，“违背了我们作为美国人的核心价值观”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 因有关亲纳粹帖子旁边广告的报道而起诉非营利组织&lt;/h3>;&lt;p>;包括华特迪士尼 (Walt Disney)、华纳兄弟探索 (Warner Bros Discovery) 和 NBCUniversal 母公司康卡斯特 (Comcast) 在内的美国主要公司暂停了在马斯克的社交媒体上的广告&lt;/p>;&lt;p>;“大替代”阴谋论认为，犹太人和左派正在策划用非白人移民对白人进行种族和文化替代，这将导致“白人种族灭绝”。&lt;/p >;&lt;p>;反犹太主义和伊斯兰恐惧症在美国和世界各地有所抬头，包括在以色列和哈马斯之间持续七周的战争期间。&lt;/p>;&lt;p>;战争爆发后，美国发生反犹太主义事件根据反对反犹太主义的非营利组织反诽谤联盟的数据，该数字较上年同期增长了近 400%。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，X 应该成为人们发布各种言论的平台。观点，但该公司将限制某些可能违反其政策的帖子的分发，称这种做法是“言论自由，而非触及范围”。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克：公众需要知道为什么 OpenAI 解雇了萨姆·奥尔特曼&lt; /h3>;&lt;p>;马斯克正在开发人工智能初创公司 xAI，而由于计算和机器人行业的不断发展，以色列被认为是该领域的世界领先者。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的经济规模近 5000 亿美元，此前在失业率较低的情况下，今年的经济增长率有望达到 3% 以上，但目前估计为 2% 左右，只要战争继续，预计 2024 年经济增长将缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;在最初下降 6% 后战争开始时，谢克尔兑美元汇率上涨了8%，目前处于战前水平。主要在当地投资者的帮助下，股价也从上个月的急剧下跌中恢复过来。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s once-vibrant retail sector faces perilous times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242846/hong-kongs-once-vibrant-retail-sector-faces-perilous-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港仍可能跻身全球最具吸引力和最昂贵的购物中心之列——尽管如此，这仍令人惊讶地赞扬了这座城市的零售弹性经济在过去四年里爬过的黑暗隧道。这种情况会持续多久的问题已成为人们关注的焦点，过去一周发生了两项引人注目的事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;首先，国际房地产咨询公司高纬环球 (Cushman &amp; &amp;) 发布了一份“2023 年世界主要街道”报告。韦克菲尔德。该报告详细描绘了全球数百条大街上奢侈品零售购物的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;高纬环球报告称，在全球范围内，大多数主要中央商务区仍然充满活力，排名前 250 的零售商报告平均 8.5到 2022 年，业务将增长 10%。&lt;/p>;&lt;p>;但香港的情况却危险地参差不齐：尖沙咀和铜锣湾的零售租金成本仍然是亚洲最高的。人们对这样高的租金水平是否反映了活力或能否持续存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀的租金已从全球第二高跌至第三高，而纽约第五大道仍然是世界上最昂贵的米兰的蒙特拿破仑大街超越尖沙咀，夺得第二名。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的零售租金要求仍然是亚洲最高的，比东京的银座或表参道高出 50%，是日本的三倍上海南京西路沿线的租金——实际情况是，自 2019 年以来，租金下降了近 40%。&lt;/p>;&lt;p>;这无疑给香港零售商带来了一些安慰，他们中的许多人在新冠疫情期间都陷入了僵尸状态。 -19大流行。然而，它留下了一个悬而未决的问题：租金是否已经下降到足以通过事实证明是长期且暂时的经济复苏来恢复生存能力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这给我们带来了上周的第二个令人讨厌的意外：有消息称总部位于伦敦的奢侈品零售商 Harvey Nichols 计划关闭其 60,000 平方英尺的店面，位于中环置地广场的五层旗舰店。房东香港置地表现得很勇敢，但在目前零售市场的情况下，以目前的租金水平，填补这么大的空间将是一个艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈维的话，那就不用担心了尼科尔斯的裁员是一个孤立事件，但事实并非如此。总部位于日本的崇光百货于 3 月份关闭了尖沙咀店，房地产咨询公司第一太平戴维斯 (Savills) 估计广东道的空置率为 53%。与此同时，据路透社报道，蒂芙尼 (Tiffany)、华伦天奴 (Valentino) 和巴宝莉 (Burberry)（仅举三家）已经紧缩开支。&lt;/p>;&lt;h3>;香港发放消费券。商店提高价格。巧合吗？&lt;/h3>;&lt;p>;如果支出从疫情中强劲而迅速地复苏，零售商的前景将会更加光明，但尽管政府注入了约 1,360 亿港元（175 亿美元）的消费资金，但这似乎不太可能自 2020 年起开始发放礼券。政府统计处表示，今年首 9 个月的零售额较 2022 年同期增长 18.6%，令人鼓舞，但仍远低于 2018 年的水平，当时的数字为 485 港元亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，零售销售复苏缓慢的原因有很多。经济增长缓慢、2024年出现温和衰退的可能性、高额利息和抵押贷款成本以及家庭财务的通胀压力，都抑制了非必要支出。&lt;/p>;&lt;p>;内地旅游业和游客的缓慢复苏消费水平下降，加上选择北境到大湾区购物的香港人激增，抑制了香港境内的零售支出。网上购物的激增目前仍仅占消费者支出的 7.1%，而内地这一比例约为 30%，但肯定会继续强劲增长，但几乎肯定会以牺牲商业街商店的价格为代价。&lt;/p>; &lt;p>;如果所有这些因素都没有产生足够的压力，那么远程工作的普及正在挤压中央商务区对物理空间的需求。现实也是如此，那些以便宜的价格寻找全球优质品牌的人现在有更多的购物地点选择——不仅在大陆，而且在胡志明市、首尔和新加坡等城市。&lt;/p>;&lt;p>;权衡所有这些因素，房地产咨询公司仲量联行预测，“未来五年，香港的零售租金不太可能回到历史市场峰值”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我的感觉是，即使是这个预测也可能是乐观的。在疫情爆发之前，谁能预料到商店盗窃案会激增——根据美国全国零售联合会的数据，去年商店盗窃案猛增了 20%？这不仅直接影响了零售商的利润，还导致在增强安全性方面额外支出 28%。&lt;/p>;&lt;p>;因此，无论 Cushman 如何评价全球中央商务区和零售区的持续活力，我怀疑消费零售业的状况比大多数人愿意承认的更加危险。高纬环球自己指出，将出现“K 型”复苏，奢侈品零售和价值零售持续增长，但非必需品零售商店面临持续的下行压力。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港要继续繁荣，这必然意味着经济的重大重组，减少对游客及其零售消费兴趣的依赖。经过四个辉煌的十年后，我们的房地产大亨可能会面临长期的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Three Palestinian students shot in Vermont, families demand hate crime investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3242886/three-palestinian-students-shot-vermont-families-demand-hate-crime-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六在佛蒙特州被枪击的三名在美国大学就读的巴勒斯坦学生的家人呼吁美国官员调查这一事件，将其视为仇恨事件周日，他们在等待孩子康复情况的最新消息。&lt;/p>;&lt;p>;希沙姆·阿瓦塔尼 (Hisham Awartani)，罗德岛州布朗大学的学生； Kinnan Abdel Hamid，宾夕法尼亚州哈弗福德学院的学生；据警方称，周六晚上，就读于康涅狄格州三一学院的塔辛·艾哈迈德 (Tahseen Ahmed) 均在佛蒙特大学附近遭到枪击，周日，伤势不同，正在接受治疗。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伯灵顿警方尚未确认或逮捕枪手，也未对可能的动机发表评论。周日未能联系到发言人发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁执法部门进行彻底调查，包括将此视为仇恨犯罪。在枪手被绳之以法之前，我们不会感到放心，”学生家属周日在亲巴勒斯坦非营利组织中东理解研究所散发的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件发生之际，自 10 月 7 日以色列与哈马斯冲突爆发以来，美国仇视伊斯兰和反犹太主义事件激增，包括暴力袭击和网络骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;学生们一直讲阿拉伯语，穿着巴勒斯坦外交部周日表示，传统的巴勒斯坦头巾，呼吁美国当局追究责任人的责任。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登称哈马斯已释放 4 岁美国人质&lt;/h3>;&lt;p >;总部位于美国的倡导组织美国-阿拉伯反歧视委员会也在周日的一份声明中呼吁州和联邦警察将这起枪击事件作为仇恨犯罪进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“反歧视的激增“我们正在经历的阿拉伯和反巴勒斯坦情绪是前所未有的，这是仇恨演变为暴力的另一个例子，”ADC 国家执行主任阿贝德·阿尤布 (Abed Ayoub) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;伯灵顿警方发布新闻稿称，警员已警方在周六晚上接到枪声后做出反应，发现大学校园附近的一个地点有两人受伤，距离不远还有一个地点受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方声明称，在没有透露受害者身份的情况下，前两人已接受治疗现场，然后被消防部门送往佛蒙特大学医疗中心，警方将第三名男子带到同一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 帖子中，以色列拉马拉友谊学校 (Ramallah Friends School) 的一所中学-被占领的约旦河西岸，说三名受害者是毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向他们及其家人表示哀悼和祈祷，希望他们能够完全康复，特别是考虑到伤势的严重性——希沙姆在学校中被枪杀。 Facebook 帖子称，背部受伤，Tahseen 胸部受伤，Kinnan 受轻伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia downs drones over Moscow in Ukrainian retaliatory strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3242884/russia-downs-drones-over-moscow-ukrainian-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 03:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯在一夜之间成为数月来最大规模无人机袭击的目标，一天前，俄罗斯向俄罗斯发射了最猛烈的游荡弹​​药攻击。迄今为止，乌克兰已经卷入了长达 22 个月的战争。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部报告称，夜间和周日凌晨，至少有 4 个地区有 24 架无人机被击落，其中包括莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源乌克兰军事情报部门一位不愿透露姓名的人士告诉《乌克兰真理报》，为了回应莫斯科周六对基辅发动的无人机袭击，总共发射了 35 架无人机。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻专线援引情报消息人士的话说，这些行动旨在表明俄罗斯应该考虑其行动的后果。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯首都市长谢尔盖·索比亚宁在他的 Telegram 频道上表示，多架无人机瞄准了莫斯科，称这是一次“大规模袭击”。莫斯科地区的三个机场实施了航班限制，后来又取消了。&lt;/p>;&lt;p>;在首都南部的图拉地区，一架无人机击中了一栋住宅楼的公寓，造成一人轻伤，地区政府在其网站上表示社交媒体帐户。据报道，卡卢加、布良斯克、斯摩棱斯克和特维尔地区也出现了无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击是至少两个月来针对俄罗斯最严重的一次袭击，不包括最近对 2014 年被莫斯科吞并的克里米亚半岛的袭击。这是自夏季以来莫斯科首次遭到袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰发动自战争开始以来“最大规模”的无人机袭击：基辅&lt;/h3>;&lt;p>;除了无人机之外，两架乌克兰 S国防部在其 Telegram 频道上报告称，在亚速海发现并击落了转化为地面打击目标的 -200 枚地对空导弹。&lt;/p>;&lt;p>;此次袭击是在俄罗斯周六对乌克兰发动袭击之后发生的。值此全国纪念苏联领导人约瑟夫·斯大林精心策划的被称为“大饥荒”的长达一年的苏联时期饥荒 90 周年之际。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在冲突中发射了迄今为止最大规模的游荡弹药，共发射了 71 枚。乌克兰防空部队击落了 75 架无人机。基辅的空中警报持续了大约六个小时。&lt;/p>;&lt;p>;周日，俄罗斯袭击的强度有所减弱，乌克兰空军在 Telegram 上报告称又出现了九架无人机。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aide to Argentina’s Milei meets Brazil minister, invites Lula to inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3242883/aide-argentinas-milei-meets-brazil-minister-invites-lula-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷候任总统哈维尔·米莱的最高外交政策顾问周日与巴西外交部长会面，这是激进自由主义者的另一个迹象可能会继续软化他之前严厉批评过的许多人的语气。&lt;/p>;&lt;p>;戴安娜·蒙迪诺在社交媒体平台 X 上发帖称，她正在巴西利亚会见路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统的外交部长毛罗·维埃拉，并分享了一张照片&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷新领导人米莱不太可能减少与中国的关系：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;后来，巴西外交部证实了她的访问，并表示蒙迪诺将被米莱点名。作为阿根廷即将上任的外交部长，他在那里邀请卢拉参加 12 月 10 日当选总统的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还讨论了双边关系的各个方面以及南方共同市场与欧盟谈判的现阶段，”该部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，极右翼米雷表示，他将不愿与该国最大贸易伙伴巴西做生意，并称左翼卢拉为“愤怒的共产主义者”和“具有坚定立场的社会主义者”。 &lt;/p>;&lt;p>;蒙迪诺与维埃拉会面之际，米莱上周也软化了与中国共产党领导层的语气，感谢习近平主席致信祝贺他。中国是阿根廷第二大贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli army says 14 Israeli hostages, 3 foreigners handed to Red Cross in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242882/israeli-army-says-14-israeli-hostages-3-foreigners-handed-red-cross-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队称，周日，十四名以色列人质和三名外国人被移交给加沙红十字会。&lt;/p >;&lt;p>;“根据从红十字会收到的信息，14 名以色列人质和三名外国人质已被转移到红十字会，”在以色列之间商定暂停战斗的第三天，该组织在一份声明中表示和哈马斯，那就是巴勒斯坦囚犯在以色列获释。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，“有理由相信”一名被关押在加沙的美国人质将于周日获释。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有理由相信其中一名美国人质今天将被释放，”沙利文告诉 NBC 的“会见媒体”节目。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文拒绝透露可能被释放的人质的身份。当被问及是否是一名父母被杀的四岁女孩时，他说：“我们知道是谁，但我无法证实。”&lt;/p>;&lt;p>;美国沙利文告诉哥伦比亚广播公司新闻，乔·拜登总统和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡计划于周日晚些时候进行通话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡周日在加沙境内会见了安全部队，并表示这场行动远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么能阻止我们，我们相信“我们有力量、力量、意志和决心来实现战争的所有目标，这就是我们要做的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯已同意交换 50 名人质在为期四天的休战期内，巴勒斯坦武装组织在以色列监狱关押了 150 名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，哈马斯已释放了 26 名以色列人和 4 名泰国人作为人质，而以色列则释放了 78 名囚犯巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;正在帮助调解该协议的埃及表示，已收到 13 名以色列人和 39 名巴勒斯坦人的名单，计划于周日第三次释放。&lt;/p>;&lt;h3>;“那是我的儿子！” &#39;第二批人质获释，泰国家庭欣喜若狂&lt;/h3>;&lt;p>;这是自 10 月 7 日哈马斯武装分子在以色列南部肆虐、造成 1200 人死亡、约 240 名人质以来冲突首次停止。&lt;/p>;&lt;作为对那次袭击的回应，以色列发誓要摧毁控制加沙的哈马斯武装分子，轰炸该飞地并在北部发动地面攻势。巴勒斯坦卫生当局表示，约有 14,800 人死亡，其中约 40% 是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦，数千名反对反犹太主义的抗议者周日举行游行，抗议针对犹太人的仇恨犯罪增加。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者举着标语牌，上面写着“与英国犹太人肩并肩”和“对反犹太分子零容忍”。其他人则展示了被巴勒斯坦激进组织哈马斯扣押的以色列人质的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;一些人用希伯来语唱歌，而另一些人则高呼“带他们回家”以提及人质。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局10 月 1 日至 11 月 1 日期间，该机构收到了 554 起反犹太主义犯罪报告，比一年前的 44 起增加了 10 倍多。同一时期，有关仇视伊斯兰教的犯罪行为的报告几乎增加了两倍，达到 220 起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;周日游行开始时，警方逮捕了极右翼活动人士汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson)，因为他拒绝应警察的要求离开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动的组织者要求罗宾逊不要离开由于他的出现可能会造成痛苦，所以参加了周日的游行。&lt;/p>;&lt;p>;周日的游行是在英国首都亲巴勒斯坦抗议者最近一次示威要求加沙地带永久停火的一天后举行的。&lt; /p>;&lt;p>;警方估计周六有 45,000 人参加了示威活动。他们没有立即估计周日游行的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这次游行能够让人们明白，这个国家没有种族主义的立足之地，”旅行社凯特·沃斯 (Kate Worth) 说，说。 “我们都是平等的。对于犹太人来说，现在发生的事情是绝对不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-linked tanker seized off Yemen by unidentified armed attackers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3242878/israel-linked-tanker-seized-yemen-unidentified-armed-attackers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部官员称，周日，一艘与以色列附属公司有关的油轮在也门海岸被身份不明的武装人员扣押在同一条航线上发生一系列事件后，这一事件得到了证实。&lt;/p>;&lt;p>;“有迹象表明，数量不明的身份不明的武装人员于 11 月 26 日占领了亚丁湾的 MV Central Park。美国和联军正在该官员表示，“我们正在密切关注局势。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;海事安全公司 Ambrey 表示，在涉及拥有和管理的中央公园船只发生事件后，“美国海军正在介入局势” ”声明称，如果它不改道前往荷台达港。&lt;/p>;&lt;p>;安布雷补充说，美国联军军舰的通讯已被拦截，警告中央公园不要理会这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;安布雷说，登船发生在也门港口城市亚丁近海，该地区的另一艘船只报告“两艘小船上的八个人穿着军装接近”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在一名美国国防官员之后发生的称周五，一艘以色列拥有的货船在印度洋疑似伊朗无人机袭击中受损，一周前，胡塞武装在红海南部扣押了一艘与以色列有关的货船。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装宣称自己是伊朗附属团体“抵抗轴心”的一部分，自十月以来，哈马斯武装分子对以色列发动了前所未有的袭击，以色列对以色列发动了一系列无人机和导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在巴勒斯坦武装分子袭击之后，以色列誓言要“粉碎”控制加沙地带的哈马斯据以色列当局称，10 月 7 日，袭击造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;加沙哈马斯政府表示，近 15,000 人在以色列空中轰炸和地面行动中丧生，其中大部分是平民从那时起就在巴勒斯坦领土上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis has lung inflammation, but commits to Dubai visit for COP28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3242876/pope-francis-has-lung-inflammation-commits-dubai-visit-climate-conference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周日透露，他患有肺部炎症，但将于本周晚些时候前往迪拜在气候变化会议上发表讲话。&lt; /p>;&lt;p>;方济各没有参加每周日在俯瞰圣彼得广场的窗户前露面的活动，就在梵蒂冈表示他患有轻度流感的第二天。相反，方济各在他居住的梵蒂冈酒店的教堂里进行了电视直播，并进行了传统的中午祝福。&lt;/p>;&lt;p>;“兄弟姐妹们，周日快乐。今天我不能出现在窗前，因为我有肺部炎症的问题，”弗朗西斯说。下个月是教皇的 87 岁生日，他补充说，坐在他旁边的一位牧师会为他朗读当天的感想。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;方济各在这些评论中表示，他将前往阿拉伯联合酋长国参加关于气候变化的 COP28 会议，并将如期发表演讲，周六向与会者说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了战争之外，我们的世界还受到另一个巨大危险的威胁，即气候变化，它使地球上的生命面临危险，特别是对子孙后代来说，”教宗在教宗宣读的话语。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢所有伴随这次航行祈祷并致力于保护共同家园的人，”教宗用他对地球的称呼说道。 &lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到教皇的右手缠着绷带，还有一根似乎是插管的东西。梵蒂冈没有立即回应美联社关于他是否正在接受静脉注射或其他治疗的询问。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇称自己患有肺部炎症，而梵蒂冈前一天称方济各在罗马一家医院进行了 CT 扫描，“以排除风险”，这两者之间的差异并未得到立即解释。肺部并发症”，检查结果呈阴性。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，弗朗西斯因肺炎住院三天，梵蒂冈称其为支气管炎，需要静脉注射抗生素治疗.&lt;/p>;&lt;p>;这个周末，罗马的深秋风很大，异常寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;教皇的声音很低，有时他在解释原因的简短介绍性发言中几乎喘不过气来。他没有出现在橱窗里，最后他添加了他通常的请求“不要忘记为我祈祷”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers scammed out of HK$705 million in 9 months by phone tricks, with telecoms companies sending thousands of alerts daily]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242853/hongkongers-scammed-out-hk705-million-9-months-phone-tricks-telecoms-companies-sending-thousands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年 1 月至 9 月，有 2,506 名香港人被骗走 7.05 亿港元（9,040 万美元），移动运营商已开始发送更多资金每天有超过 117,000 个警报警告人们提防电话诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;每天约有 9 人通过电话受骗。最新官方数据显示，在此期间每月发生 278 起案件，高于去年的 235 起和 2021 年的 95 起。&lt;/p>;&lt;p>;警方证实，“猜猜我是谁”电话诈骗数量激增，2019 年有 1,822 起案件。前九个月，远高于去年全年的 1,540 起举报。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因“有偿约会”、“裸聊勒索”诈骗逮捕了 30 人&lt;/h3>;&lt;p>;在这些骗局中，骗徒打电话给受害人，冒充陷入困境的家庭成员索要钱财。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名71岁退休妇女报称，她损失了3.3港元的全部积蓄接到冒充她儿子的电话后，诈骗者声称他因打架导致另一人受伤而被捕。该女子相信是她的儿子需要钱保释并赔偿受伤者，从而上当受骗。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，保安主任邓平在给立法会议员周文江的书面答复中-keung 表示，5 月至 9 月期间，该市的电信运营商已发出 1,800 万条语音或文本警报（平均每天 117,647 条），以警告手机用户注意潜在的诈骗者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接到外地来电且前缀为“+852”，显示为本地号码的用户警报说：“电话来自香港以外的地区。谨防欺骗。”&lt;/p>;&lt;p>;这些努力是当局为阻止电话诈骗而采取的更广泛行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;警方记录显示，2017 年各类欺骗行为增加了 52.5%。今年首9个月与2022年同期相比，案件由19,444起上升至29,650起，损失总额由33.8亿港元增至49.9亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;网购诈骗是最大单宗此类案件占 24.1%，而电话诈骗占 8.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港快速支付系统从周末开始加强安全措施：警方&lt;/h3>;&lt;p>;在电话诈骗中， “猜猜我是谁”策略是三种常见伎俩之一，另外两种是虚假绑架和冒充官员的诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;在虚假绑架诈骗中，诈骗者声称与受害人关系密切的人被绑架并索要赎金。&lt;/p>;&lt;p>;在第三个伎俩中，骗子冒充中国大陆官员，指控受害者违法，然后索要现金或银行详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;这些伎俩并非虽然是新鲜事，但人们仍然上当受骗。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士表示，他预计此类电话诈骗不会很快结束，因为电话诈骗集团不断改变策略以避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称：“情报显示，电话诈骗的头目和关键人物并不在香港。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港狗肉诈骗新花样，25港元面条买家损失415,000港元&lt;/h3>; &lt;p>;在该市被捕的人主要是那些银行账户被用来向受害者收取金钱的人以及用于联系目标的注册 SIM 卡的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，他相信一些犯罪团伙利用因在香港登记的SIM卡与受害人联络，电信运营商无法检测或发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;今年3月底以来，电信公司在检测非本地诈骗电话时成功拦截了更多超过 140 万个可疑来电。&lt;/p>;&lt;p>;这些电话伪装成前缀为“+852”的本地电话号码。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方警告说，虚假聊天群组根本就是投资诈骗——警方在上周四最新的诈骗警报中表示，有人接到疑似广华医院及香港中文大学医院员工的预录电话，要求提供个人资料.&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 帖子中，警方建议人们保持警惕，不要向不认识的来电者透露自己的信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已与警方成立了一个工作组通讯事务管理局办公室与移动网络运营商于去年9月协调处理电话和网络诈骗的方式。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还致力于加强反诈骗宣传和教育方面的合作，以传播其信息。警告更全面。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China thaw means Beijing can focus on development, not security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242659/us-china-thaw-means-beijing-can-focus-development-not-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席与美国总统拜登为跌至最低点的中美关系按下重置键40 年前，他们在旧金山进行了四小时的峰会。会谈除了承诺继续对话外，并没有取得太大进展，但这足以让世界其他国家集体松一口气。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的意义不容低估，尤其是因为会议之前，悲观和厄运主导了世界上最重要的双边关系轨迹的叙述，特别是在美国二月份击落了一个中国“间谍”气球之后。&lt;/p>;&lt;p>;拜登描述道这些会谈是“我们进行过的一些最具建设性和富有成效的讨论”。中方则较为乐观，称赞此次峰会具有“战略意义和深远影响”，称赞习近平引领大国关系的远见和智慧。&lt;/p>;&lt;p>;但重置会持续多久？由于美中关系背后的系统性分歧仍未解决，人们有理由怀疑。例如，拜登强调两国应该负责任地管理竞争，防止其演变成冲突，而习近平则大声问“我们是对手还是伙伴？”。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人会想到美中之间的外交回到20或30年前的水平，但今天有必要向美国和中国老一辈领导人学习如何在双边关系的关键时刻处理对手与伙伴问题。&lt;/p>;&lt; 1969年中苏边境冲突后，毛泽东决定转向美国。 1970年，他邀请美国记者埃德加·斯诺夫妇在天安门城楼参加国庆庆祝活动，这一信号得到时任美国总统理查德·尼克松的热烈欢迎，并于1972年访华，全面恢复中美关系。 1979年建交。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1989年，北京血腥镇压天安门抗议活动后，国际舆论转向反对中国，邓小平秘密会见了老布什总统的国家安全顾问布伦特·斯考克罗夫特，强调必须改善中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;当江泽民执政期间，他曾在不到三年的时间里与两位美国总统周旋，两次面临可能导致中美关系出现偏差的关键时刻。 1999年，美国误炸中国驻贝尔格莱德使馆，造成三名中国记者死亡，激怒了中国公众。 2001年，美国侦察机与中国战斗机空中相撞事件引发两国重大争端。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民以灵活和战略耐心处理了这两起事件，使两国关系重回正轨。走上正轨，并获得美国对中国加入世界贸易组织的支持，为中国未来二十年的经济繁荣铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;现在，双边关系再次走到了十字路口。习近平可能已经放弃了邓小平长期以来保持低调、伺机而动的口号，但他清楚地知道稳定中美关系的重大风险。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在旧金山进行魅力攻势时告诉我们拜登表示，“地球足够大，足以让两国取得成功”。他还向美国商界领袖保证，“‘下一个中国’仍然是中国”，因为世界上两个最大的经济体紧密相连，尽管怀疑者可能会认为，中国在习近平的领导下已经发生了彻底的变化，很难回到过去的美好时光.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和美国合计占约占世界经济的三分之一、近四分之一的全球人口以及约五分之一的全球贸易。如果北京和华盛顿能够找到确保持久共存的方法，那将是世界和平与发展的最佳稳定力量。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年唐纳德·特朗普对中国发动贸易战以来，北京已经转移了焦点偏重安全，远离发展，指责华盛顿试图通过其联盟网络压制中国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国有充分理由优先考虑安全，但它以牺牲经济为代价走得太远了。再加上政策失误和严厉的零新冠控制，中国经济在增长缓慢、地方政府债务、房地产市场低迷和外国投资急剧撤出等日益严重的问题中陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 70 年代末，邓结束了毛泽东以阶级斗争为中心的极左政策，主张把经济建设作为“改革开放”的中心任务。这句话的意思是，所有政策的制定都必须支持各个领域的经济发展，从而确保中国经济在过去四十年的强劲增长。&lt;/p>;&lt;h3>;回归意识形态，中国经济增长落后&lt;/h3 >;&lt;p>;然而，在过去五年中，安全问题已成为重中之重。去年，习近平在党的第二十次全国代表大会上发表主旨演讲时，曾提出要以发展为中心，但更多的精力放在国家安全和社会稳定上，强调“政治安全是根本任务，经济安全是根本任务”。 &lt;/p>;&lt;p>;但实际上，恢复经济活力和国内外企业信心是一个更大的挑战对于中国的领导层来说，尤其是因为习近平在消除了所有其他政治派别后，进一步巩固了他作为中国几十年来最强大领导人的地位。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国和美国正走向一段令人不安的平静时期，中国领导层必须抓住机遇，在安全与发展之间找到更好的平衡。这就要求我们重新努力，真正把发展作为政府的中心任务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 2 at city’s airport in connection with smuggled dried shark fins worth HK$2.6 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242869/hong-kong-customs-arrests-2-citys-airport-connection-smuggled-dried-shark-fins-worth-hk26-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在香港机场逮捕了两名来自巴西的旅客，他们检获了 900 公斤（1,984 磅）干鱼翅，其中包括连续两天发生的不同事件，价值 260 万港元（333,603 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周日表示，一名 35 岁的乘客从巴西经埃塞俄比亚抵达香港周五，在 15 件托运行李中发现了超过 450 公斤的干鱼翅，其中包括可能属于濒危物种的鱼翅，价值约 130 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该男子在海关进行了海关检查。一批管制物品的申报单，并展示了《濒危野生动植物种国际贸易公约》（CITES）文件的图片。&lt;/p>;&lt;h3>;中国内地宠物店提供运送珍稀动物，更不用说香港了&lt;/h3>;&lt;p>;但据海关称，渔农自然护理署后来发现该文件无效。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示怀疑部分鱼翅属于鲨鱼来自《濒危野生动植物种国际贸易公约》附录二所列的濒危物种。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有适当的贸易管制，该类别所列的物种可能面临灭绝的风险，并受到《濒危动植物物种条例》的监管。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在周四的类似案件中，机场海关官员还逮捕了一名从巴西经埃塞俄比亚抵达该市的 38 岁妇女，因为他们发现了超过 450 公斤的干鱼翅，其中包括濒危物种的鱼翅， 15件托运行李，市值约130万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反走私行动检获价值2,200万港元的濒危野生动物物品&lt;/h3>;&lt;p>;“海关称，两起案件均发现，犯罪集团不仅企图使用伪造或无效证件，还故意采购尚未监管的干鱼翅，并将其与预定鱼翅混在一起，以逃避侦查。” p>;&lt;p>;案件已交由渔业处跟进调查。&lt;/p>;&lt;p>;海关呼吁公众不要携带受管制物品进出香港。&lt;/p>;&lt; p>;根据香港《保护濒危动植物物种条例》，任何人无牌进口或出口濒危物种，一经定罪，最高可被罚款港币1,000万元及监禁10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>