<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s issuance of US dollar bonds to bolster ties with Saudi Arabia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285363/chinas-issuance-us-dollar-bonds-bolster-ties-saudi-arabia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 11:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/8480cae4-a45a-4a7a-b101-bb83fb9a1991_d2306692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美元纸币。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国财政部计划在沙特阿拉伯发行美元债券，是北京建立境外融资渠道、加强与战略伙伴双边关系的“务实”举措分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一在其网站上发布的一份声明，该部将于下周在利雅得出售高达 20 亿美元的纸币。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不会澳新银行首席大中华区经济学家Raymond Yeung表示，“这是增加离岸债券规模的实际举措”。财政部上一次发行美元主权债券是在2021年，当时发行了价值40亿美元的美元主权债券。香港。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观首席亚洲经济学家马克·威廉姆斯表示，北京选择利雅得反映了中国为建立双边关系并取代美国作为沙特阿拉伯主要地缘政治伙伴的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“沙特一直在努力建立其资本市场，”他说。 “这是美元债券这一事实提醒人们，他们两人距离放弃美元还有很长的路要走。”总部位于深圳的风险投资公司红树林资本董事鲍勃·陈(Bob Chen)表示，该部的随着两国建立更紧密的联系，此举“主要是象征性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特正在努力吸引中国对其绿色能源和技术出口的投资，”他说。 “中国也迫切需要外国直接投资，而沙特是一个很好的来源。”&lt;/p>;&lt;p>;中国于 9 月份在巴黎发行了 20 亿欧元票据，这是三年来首次发行欧元计价债券。 &lt;/p>;&lt;p>;担任财政部巴黎债券发行法律顾问的年利达亚洲管理合伙人刘伟表示，此举增强了中国在资本市场的全球影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX asks Taiwanese suppliers to move production abroad on geopolitical risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285352/spacex-asks-taiwanese-suppliers-move-production-abroad-geopolitical-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/e41ac6b2-d321-4d6a-8d90-7cba6027636b_c96e5b4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从卡纳维拉尔角太空部队升空佛罗里达州车站。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据设备制造商和企业雇用或关系密切的消息人士透露，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下的 SpaceX 要求台湾供应商将制造转移到岛外，导致部分供应链发生迁移。文件。&lt;/p>;&lt;p>;一家公司是为 SpaceX 的 Starlink 卫星互联网产品提供组件的众多分包商之一，该公司的一位消息人士表示，出于地缘政治风险，SpaceX 要求其制造商在台湾以外的地方生产，迫使至少一家工厂搬迁。生产转移到越南。&lt;/p>;&lt;p>;与岛上台湾卫星零部件制造商合作的第二位消息人士称，SpaceX 直接要求供应商将制造转移到国外。&lt;/p>;&lt;p>;Chin-Poon Industrial，一颗卫星这家自称最近是 SpaceX 供应商的零部件制造商告诉路透社，这家美国公司要求他们将生产从台湾转移到泰国以获得新订单，“主要是出于地缘政治考虑”。没有详细说明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/d2aab93c-f65a -4945-b6c3-827991119eb6_3c5bcbfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克，SpaceX 首席执行官。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于信息未公开，消息人士拒绝透露姓名。 SpaceX 没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 的请求让人们重新关注马斯克与台湾之间有争议的关系，特别是在他去年表示台湾是中国“不可分割的一部分”之后，引起了强烈关注。 &lt;/p>;&lt;p>;中国大陆将民主治理的台湾视为自己的领土，过去五年来几乎每天都在台湾周围举行军事演习，并且从未放弃以武力夺取台湾岛。台湾拒绝中国大陆的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，中国大陆的演习强度不断加大，上个月举行的最新军事演习复制了对台湾的封锁。由于供应链可能遭受毁灭性破坏，一些战略卫星和半导体行业的台湾公司正在采取措施，减少对国内制造的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;一位驻越南的投资顾问 10 月告诉路透社 SpaceX代表们在 2023 年 3 月的一次非公开会议上表示，该公司有兴趣在越南建立卫星设备制造中心，并寻求有关保护知识产权的建议。&lt;/p>;&lt;p>;当路透社就台湾 SpaceX 供应商迁往海外的事宜联系时，台湾经济部回应称，“短期政治因素不应影响国际卫星公司与台湾厂商的供应链关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/d4c9199c-a741-4d44-912a-4b97d767b8c9_5aedbe7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;台湾拥有庞大的卫星产业。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾 SpaceX 供应商 Wistron NeWeb Corporation (WNC) 今年开始在越南北部河南省的工厂为 Starlink 生产路由器和其他网络设备。该工厂的两名工人和一名承包商表示，距离河内以南约一小时路程。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名工人表示，WNC 在越南的扩张很大程度上得益于 SpaceX 的订单。&lt;/p>;&lt;p>;承包商和一名工人表示，河南工厂计划将其 3,000 名员工数量至少增加一倍。路透社记者 10 月中旬观察到，在工厂外，有几条横幅广告着工厂的招聘信息。&lt;/p>;&lt;p>;第一个熟悉 SpaceX 搬出台湾要求的消息人士是一家越南外资企业的员工。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，与他们合作的 SpaceX 供应商向 WNC 供应印刷电路板，该供应商的印刷电路板组件通过 WNC 制造的组件安装在 Starlink 的地面设备中。 SpaceX 直接要求其在岛外生产。&lt; /p>;&lt;p>;WNC 以客户机密为由拒绝置评。其4月份最新年报称，“面对地缘政治风险和不断变化的客户需求，WNC持续扩大全球制造能力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/4bf83876-9a21-4ffd-8fa5-cabf0182156f_a3b7e51d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;纬创 NeWeb 公司位于越南河南省的一家工厂。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据台湾官方和台湾航天局的公开文件，SpaceX 的另一家卫星零部件供应商和制造商环球微波科技今年在越南投资了一家工厂。 &lt;/p>;&lt;p>;Universal Microwave Technology 以保密协议为由拒绝对个别客户发表评论，但表示正在扩大其在东南亚的业务，包括在泰国和越南的新工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“海外产能的规划将有助于客户减少对地域风险的疑虑，获得客户认可，增加与客户合作的广度。&lt;/p>;&lt;p>;台湾拥有庞大的卫星产业，约有50颗卫星根据经济部和行业数据，生产地面设备和敏感部件的公司。政府估计去年该行业的产值超过 2000 亿新台币（62.3 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 拥有大约 12 家来自台湾的直接供应商，这些供应商依赖于数十家国内供应商，这些供应商与台湾的卫星行业表示。&lt;/p>;&lt;p>;越南政府 9 月表示 SpaceX 希望在该国投资 15 亿美元，但实际投资的时间和目的仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;神茂科技，一家为 SpaceX 提供零部件的印刷电路板焊接材料供应商今年 4 月表示，将斥资 500 万美元在越南设立一个工厂，但没有透露该工厂产品的客户是谁。该公司没有回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia lacks unity required for ‘Asian Nato’, Philippines defence chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285355/southeast-asia-lacks-unity-required-asian-nato-philippines-defence-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/251a1923-02ab-4630-aa15-f1e723d91253_59dc86e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗上个月在马尼拉发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国防部长表示，鉴于该地区的利益和联盟存在分歧，目前不可能在东南亚建立类似于北约的安全组织。&lt;/p>;&lt;当被问及东南亚类似跨大西洋安全联盟的前景时，国防部长吉尔伯托·特奥多罗周二在一个安全论坛上表示，东南亚国家联盟复杂的“国家利益的二分法和分歧”将使该联盟面临挑战。建立统一的军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们与美国建立了东盟防务联盟。我们继续与志同道合的国家建立联盟，”他在马尼拉的一个安全论坛上表示。 “其他东盟国家已与中国建立联盟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /06/a0ac419f-2475-45b8-8d41-6a2f1783c9f0_050027c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强（右五）与上个月在老挝举行峰会之前的东盟领导人。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本新首相石破茂在上任前曾提出建立“亚洲北约”的构想，这一提议得到了广泛的支持。没有吸引力，遭到美国和印度的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;日本外相后来被问及是否考虑到中国时表示，这一想法并非旨在对抗特定国家。&lt;/p>;&lt;特奥多罗表示，他宁愿东盟承认中国在南海“越界”。最近与菲律宾、越南和印度尼西亚就领土主张发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国的盟友菲律宾在南海争议地区附近发生了一系列对抗。马尼拉指责中国海岸警卫队的侵略行为，北京则表示正在对其所谓的反复挑衅和领土入侵做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“了解有关扩大活动的一些原则或一些反应，不可否认，中国在南海的非法活动是非常好的第一步，这就是我们应该努力的方向。”特奥多罗说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾已呼吁东南亚领导人和中国紧急加快步伐加快南海行为准则谈判，管控分歧，缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，海牙常设仲裁法院裁定，北京在南海的主张不具有法律效力。基础上，站在提起诉讼的菲律宾一边。北京拒绝了这一裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan blasts world’s first wooden satellite into space – with SpaceX’s help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3285349/japan-blasts-worlds-first-wooden-satellite-space-spacexs-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/301ccb3e-6248-46b7-be91-8f7aff90ae7c_49376ce0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LignoSat，世界上第一颗由木材制成的卫星，由科学家开发在日本京都大学和住友林业伐木公司工作。照片：时事出版社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本开发商表示，世界上第一颗木制卫星已通过 SpaceX 火箭升空，这是国际空间站补给任务的一部分。&lt;/p >;&lt;p>;日本京都大学的科学家预计，当该设备重新进入大气层时，木质材料会燃烧，这可能会提供一种避免在退役卫星返回地球时产生金属颗粒的方法。&lt;/p>;&lt;p>;这些开发人员表示，金属颗粒可能会对环境和电信产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;这颗名为 LignoSat 的盒状实验卫星的每边尺寸仅为 10 厘米（四英寸）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/301ccb3e-6248-46b7-be91-8f7aff90ae7c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LignoSat，世界上第一颗由木材制成的卫星，由日本京都大学的科学家和住友林业伐木公司开发。照片：时事出版社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;京都大学人类空间学中心称，它是从佛罗里达州美国宇航局肯尼迪航天中心用无人驾驶火箭发射的。&lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星安装在日本宇宙航空研究开发机构准备的特殊容器中，周二在 X 上的一篇帖子中表示，该卫星“安全飞入太空”。&lt;/p>;&lt;p>;LignoSat 联合开发商住友林业 (Sumitomo Forestry) 的发言人表示这次发射“成功”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，它“很快就会到达国际空间站，大约一个月后将被释放到外太空”，以测试其强度和耐用性。&lt;/p>; &lt;p>;数据将从卫星发送给研究人员，研究人员可以检查应变迹象并确定卫星是否能够承受极端的温度变化。&lt;/p>;&lt;p>;“非金属卫星应该成为主流， ” 曾帮助开发这颗卫星的前日本宇航员、京都大学特聘教授土井隆夫在今年早些时候的新闻发布会上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines unlikely to turn up heat in South China Sea dispute after US election: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285285/philippines-unlikely-turn-heat-south-china-sea-dispute-after-us-election-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/93fd8c99-9c0e-4b67-bf42-964c49dfb6cc_630d23f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国与菲律宾海岸警卫队船只相撞，这是系列事故之一今年的冲突。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京智库的一项调查得出结论，在美国大选后的过渡期，菲律宾可能对中国保持“低强度”态度&lt;/p>;&lt;p>;南海探测计划组织与六位分析师进行了交谈，了解他们对周二投票后领土争端将如何发展的预期，其中一位分析师表示，在可预见的未来不太可能发生大规模冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;“在美国政府过渡期间，菲律宾很可能会继续以低强度的方式与中国进行海上接触。”南海研究院副研究员丁铎说调查中称，“在法律方面，菲律宾总统可能会签署《海区法》，利用国内立法使非法所得合法化，并扩大其单方面主张。”&lt;/p>; &lt;p>;该法案将把菲律宾海洋主张的限制纳入国内法，包括其在南中国海的专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，从长远来看，马尼拉可能会推动谈判与其他南海声索国讨论其海洋边界，并将北京排除在外。他还警告称，这可能会引发新一轮国际仲裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016 年海牙仲裁庭裁定，中国在该海域的广泛主张没有法律依据。菲律宾提起的案件。北京拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;6月，马尼拉向联合国大陆架界限委员会提交了一份意见书，寻求将其大陆架海底的法律界限扩大到巴拉望岛西海岸。&lt;过去一年左右，两国在南海围绕黄岩岛、萨宾娜浅滩和仁爱礁等争议岛礁多次发生冲突，菲律宾船只经常在这些地区为海军陆战队执行补给任务驻扎在搁浅的军舰上。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉经常指责中国船只采取侵略性战术，包括使用水炮和激光以及攻击和伤害人员。&lt;/p>;&lt;p>;主任胡波南海探测计划的负责人表示，他对局势持“谨慎乐观”态度，并补充说，一些紧张局势被过分夸大了，而且没有出现大规模冲突的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“作为主导该地区动态的主要大国，中国和美国在预防冲突和维护和平方面有着坚定的共识，尽管双方都在为最坏的情况做准备，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一政策立场已通过各种双边渠道明确传达，预计将保持稳定，不受美国总统任期变化的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;但丁表示，美国打算“重塑中国周边的安全环境” ”并且可以利用这一争端来实现这一目标，同时加强与菲律宾的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在亚太地区拥有一个联盟网络，并一直在与其他国家建立安全伙伴关系，包括其他国家南海声索国。中国认为这是美国的干涉，并多次敦促其他国家避免受到外部影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国和东南亚国家联盟一直在就行为准则进行旷日持久的谈判，以降低风险过去二十年来南海冲突不断，目标是在 2026 年之前敲定该准则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南海研究院创始院长吴士存，质疑任何代码的有效性，并补充说，索赔人可能会采取一系列行动来主张其索赔。&lt;/p>;&lt;p>;“即使谈判双方可以达成妥协，就“简化”版本达成一致就规则而言，该准则有效管理危机和限制南海有关各方行动的能力仍然有限。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan have an empress? Conservatives slam UN call to amend succession law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285290/can-japan-have-empress-conservatives-slam-un-call-amend-succession-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/26b7cd1f-ca9e-4b5d-8b9c-994681f42db7_de263d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本天皇德仁（前排左）和他的女儿公主10 月 20 日，爱子参加在东京皇宫举行的一场演出。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本保守派谴责了联合国委员会最近敦促日本修改法律以允许女性登上菊花王位，指责日本无知并干涉数百年的传统。&lt;/p>;&lt;p>;报告呼吁日本修改目前限制男性后裔继承父系的皇室法。总部位于巴黎的联合国消除对妇女歧视委员会于上周二发布了该法案。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会宣称该法律“违背了《消除对妇女一切形式歧视公约》的目标和宗旨”日本是《对妇女歧视形式》的签署国。&lt;/p>;&lt;p>;现任天皇德仁与妻子雅子皇后有一个女儿，即 22 岁的爱子公主。王位继承人还包括他的弟弟、58 岁的皇太子文仁 (Fumihito)；他的侄子久仁亲王，17 岁；和他 88 岁的叔叔日立亲王。&lt;/p>;&lt;p>;内阁官房长官林吉正很快表达了政府的不满，表示联合国引用《皇室成员法》“非常遗憾”，他形容该法鉴于其与日本国家认同的深厚联系，“不恰当”。&lt;/p>;&lt;p>;Hayashi 表示，已向联合国机构提出正式抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/64f53847-bba7-4c4f-819a-ef84d9833735_dba9e08f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;政府发言人、内阁官房长官林吉正上周在新闻发布会上发表讲话。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多日本公民响应政府的立场，对他们认为的外部干涉表示沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么他们认为他们有权告诉日本该做什么或扭转我们数百年的传统，”来自东京的政治保守型小企业主 Kan Kato 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个联合国机构是否要求日本天主教会改变传统，允许一位女性教皇？”&lt;/p>;&lt;p>;加藤警告说，这种干预可能会适得其反，因为它促使普通公民质疑为什么联合国“告诉我们日本人该做什么，该做什么” &lt;/p>;&lt;p>;联合国报告还批评日本不允许女性婚后保留婚前姓氏。这个问题似乎得到了日本公众的广泛支持，但由于保守派议员的影响，立法进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>;网上对联合国委员会建议的反应很大程度上反映了政府的情绪。&lt;/p>;&lt; 《今日日本》网站上的一位评论员写道：“联合国无权干涉日本君主政体。” “联合国总是在文化上超越其界限。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人附和道：“日本有这种奇怪的国家主权观念。值得庆幸的是。全球主义者回家吧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/5c7cd2c0-f39a -4995-b4be-53f12dc8e1e2_81c15140.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本德仁天皇、雅子皇后和其他皇室成员参加赤坂御苑的秋季游园会10 月 30 日在东京。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;用户在雅虎日本新闻网站上表达了类似的不满。一位网友写道：“不要把西方观念强加给我们。”另一位网友补充道：“你怎么敢在不了解内情的情况下提出建议？你这个组织的败类，保持安静。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，反对的声音确实出现了。一位评论者认为，联合国的立场暗示日本是一个“落后和前现代国家”，这表明现在可能是对该问题进行更彻底辩论的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;“现行法律是明治时代政治家的错误也许需要修改，尽管我不相信现任政府会这么做。”消息补充道。&lt;/p>;&lt;p>;保守派产经新闻周一发表社论称其“不了解联合国委员会的干涉” ”，并建议东京暂停向联合国提供所有资金，直到该委员会的“无耻”立场得到修正。&lt;/p>;&lt;p>;日本君主制的未来仍然是一个有争议的话题，民意调查始终显示公众对日本君主制的支持允许女性担任国家元首的变革。&lt;/p>;&lt;p>;共同社 4 月份进行的一项民意调查发现，惊人的 90% 的受访者希望有一位皇后。然而，历届保守派主导的政府都停止了对必要的法律改革的任何认真讨论。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个关于君主制的小组提出了两种可能的解决方案：允许女性皇室成员在结婚后保留其皇室身份，从而使他们能够产生继承人；并恢复日本二战投降后被移除的皇室分支。重新整合这些分支可以扩大潜在继承人的范围，并增加男性继任者的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有这些提议，强硬派还是成功地阻止了对此事和地位的进一步讨论。新任命的首相石破茂在这个敏感问题上的态度仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学东京校区政治学教授村上弘美认为，任何有关该话题的公开讨论都是有益的。&lt;/p>;&lt; p>;“联合国的立场显然在日本没有约束力，但这已经出现在报纸和电视新闻节目中，人们已经意识到并正在谈论它，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然承认日本社会的某些部分可能对外部干涉持谨慎态度，但村上仍然希望这一时刻能够引发有关君主制未来的更广泛对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个展开辩论和讨论的机会。”进行这些重要的讨论，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to face first EU fine under new digital antitrust rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285347/apple-face-first-eu-fine-under-new-digital-antitrust-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 10:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/1895016f-b4e5-4c83-bf98-7e082715fe14_2e43ad2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果将在欧盟严厉的数字市场下面临第一笔罚款行为。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据欧盟针对大型科技公司的新数字反垄断规则，苹果公司将面临有史以来的首次罚款，这代表着其与监管机构围绕其巨大科技主导地位的冲突升级。盈利的 App Store。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，在 iPhone 制造商未能允许应用程序开发商引导用户在 App Store 之外选择更便宜的交易和优惠后，监管机构正在准备进行处罚。 &lt;/p>;&lt;p>;根据严厉的新《数字市场法案》(DMA)，处罚将在总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司被处以 18 亿欧元（20 亿美元）罚款几个月后实施。欧盟传统竞争规则下的类似滥用行为 - 涉及音乐流媒体服务 Spotify。&lt;/p>;&lt;p>;据欧盟委员会称，在现任欧盟竞争专员玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 本月晚些时候离任之前，欧盟委员会仍可能实施罚款。人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/ec2491c8-1b3c-4bcf- 8b10-fa69fc08369a_072ca839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟竞争专员玛格丽特·维斯塔格。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他们表示，有可能推迟到今年晚些时候。知情人士称，罚款还可能伴随着定期向苹果公司征收的罚款，直到其遵守法律为止，并补充说该决定仍在起草中。&lt;/p>;&lt;p>;苹果发言人没有立即回应请求供评论。欧盟委员会拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在 6 月份向苹果公司发出警告之后做出的，苹果公司必须为开发者提供有效的手段来引导用户远离其应用商店，否则将面临未来的处罚。与传统的反垄断法相反，DMA 旨在阻止反竞争行为，以免为时已晚，彻底破坏市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法律，欧盟监管机构有权对世界上最强大的科技公司处以罚款其全球年销售额的 10%，重复违规则为 20%，或定期罚款高达日均收入的 5%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/fbbe609c-73a8-4a76-b068-998d6ebc1093_e856ad80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上周公布的第四季度业绩中，苹​​果公布的营收为 949 亿美元，而平均预期为 944 亿美元。 iPhone 的收入达到 462 亿美元，超出了 450 亿美元的预期。&lt;/p>;&lt;p>;维斯塔格在布鲁塞尔期间曾多次与苹果发生争执。在 Spotify 纠纷中，她指责苹果阻止其竞争对手向用户通报苹果 App Store 之外的更便宜优惠。&lt;/p>;&lt;p>;维斯塔格还因命令苹果偿还 130 亿欧元据称不公平的税收减免而成为头条新闻。来自爱尔兰。该命令发布后不久，苹果首席执行官蒂姆·库克称该委员会的案件是“政治垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟反垄断监管机构今年早些时候也成功迫使苹果允许第三方使用 iPhone 的支付芯片来处理交易，此举允许银行和其他服务与 Apple Pay 平台竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[For Kai Tak Sports Park, is the missing piece a football home team?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3285286/kai-tak-sports-park-missing-piece-football-home-team?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/96b2bd38-a73e-46de-96a3-03fb8eb99d98_b96db3a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;启德体育园无疑是香港最受期待的基建项目。在明年开幕之前，围绕其举办香港国际七人榄球赛和酷玩乐队音乐会以及为周边地区带来的经济和社会效益进行了宣传。&lt;/p>;&lt;p>;世界一流的体育和娱乐场所娱乐业早就该出现了，特别是如果香港要不辜负其“亚洲国际都会”的品牌。虽然我们中有些人对香港大球场抱有感伤，但扫杆埔的设施老化，即使在2015年进行大修后，也从未完全解决技术问题，例如缺乏噪音控制措施和球场质量。专家指出，潜在的问题设计问题限制了维持草地健康所需的风量和阳光。由于缺乏合适的场地，顶级表演者和团队并未选择香港作为巡演站。&lt;/p>;&lt;p>;当然，随着 Populous 设计的彩虹色启德体育公园的出现，这种情况将会改变。伦敦最先进的托特纳姆热刺体育场和拉斯维加斯标志性球体背后的建筑公司。&lt;/p>;&lt;p>;我碰巧在体育公园的启德体育场从事一个小型室内装修项目，并且最近有机会参观现场。它没有让人失望。这座拥有 50,000 个座位的体育场给人一种亲密的感觉——观众会感觉自己离比赛很近——而可伸缩的屋顶可以让比赛在恶劣的天气下继续进行。体育场南侧的玻璃幕墙非常漂亮，在引入自然光的同时还可以欣赏到维多利亚港的景色。我几乎能感受到比赛日令人兴奋的气氛。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果没有主队，我们崭新的体育场是否能够蓬勃发展？在英国，英超联赛足球俱乐部平均每个赛季举办 19 场主场比赛，俱乐部体育场能够通过售完的比赛和足球招待套餐以及其他体育和娱乐活动来维持自身。一些俱乐部体育场还设有博物馆、商品商店和主题餐厅，这进一步增加了收入。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港是中国的一部分，但不幸的是，我们不是中超联赛的一部分。相反，当地的英超联赛由地区和私人俱乐部组成，吸引的球迷基础有限，比赛上座率较低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/05/cd3426e5-ebe6-4c5c-aaff-bac0923a1b8f_3e963d88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海港球员11月2日在上海卫冕中超冠军后庆祝。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;启德体育公园的一位内部人士告诉我，香港将面临一场严峻的挑战试图加入中超联赛的政治障碍。但我天真的梦想家认为，如果美国和加拿大的俱乐部能够在同一个篮球、棒球和冰球联赛中踢球，即使它们是两个不同的国家，我们也应该能够和其他国家一样在同一个足球联赛中踢球。 &lt;/p>;&lt;p>;想象一下，如果香港能够参加全国联赛，当地球迷将如何穿着主场球衣涌向启德体育公园。还有更好的方法来弘扬香港精神吗？&lt;/p>;&lt;p>;虽然优秀的建筑公司可以提供出色的硬件，但启德体育公园的成功仍然取决于软件，包括活动策划。太多昂贵的体育场馆没有得到充分利用而任其腐烂，几个奥运会主办城市就是例子。&lt;/p>;&lt;p>;明星建筑师圣地亚哥·卡拉特拉瓦设计了雅典奥林匹克体育场，但希腊政府在奥运会后未能找到它的良好用途。 2004年夏季奥运会。悉尼奥林匹克公园和里约热内卢马拉卡纳体育场也遭遇了类似的命运。两个例外是伦敦体育场和亚特兰大百年奥林匹克体育场，它们现在分别是英超足球俱乐部西汉姆联队和佐治亚州立大学足球队的主场。主队似乎确实对体育场的生存能力产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;当然，启德体育公园提供的不仅仅是一个闪闪发光的体育场。其他设施包括向公众开放的青少年运动场和室内体育馆。&lt;/p>;&lt;p>;感谢香港奥运选手和奖牌得主，如张家朗、江文慧、Siobhan Haughey 和李慧诗，我们应该清楚体育和体育的成功如何能够在香港人中建立积极性、公民自豪感和共识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;启德的辅助设施可以为运动员提供训练空间和器材，增强运动员的归属感。在我们拥有真正的主场足球队之前，启德体育园可以成为培养本地体育人才的事实上的孵化器。&lt;/p>;&lt;p>;体育发展可以自我强化。通过投资更好的设施，运动员的表现将会提高，并且有可能吸引更多赞助商和观众的兴趣，从而产生更多的收入来再投资于硬件。另请注意，体育产业涵盖广泛的领域，包括商品销售、装备、酒店、健身俱乐部、营养、医学和物理治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在启德举行大型活动后如何让每个人回家体育公园值得讨论，但这不应该成为焦点。如果你去过英国的一场足球比赛，就会清楚地看到，体育场更关心的是比赛的精彩程度，而不是人群的分散。基于我们对运动和健康生活方式的热爱来发展新经济，可以为这座城市带来变革和盈利。希望启德体育公园能够激发出香港所缺失的火花。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First results are in with an early lead for Trump in US election race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285343/first-results-are-early-lead-trump-us-election-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/e145e39f-8c4b-45ef-a9ca-093e30710ff3_c39110a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在宾夕法尼亚州斯普林菲尔德的投票站外排队美国选举日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本文已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻事业。在 之前获得有关最新动态的更快通知。&lt;/p>;&lt;p>;美国的民意调查已开放 13 个多小时，超过 2.44 亿符合资格的美国选民将决定唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 还是卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将成为他们的下一任总统。 &lt;/p>;&lt;p>;2024 年选举日还将决定民主党还是共和党控制国会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国部分地区的投票仍在继续，但这就是自 2024 年投票开始以来一直在发生的情况。周二上午：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据美联社报道，特朗普连续第三次赢得肯塔基州。这将为他带来八张选举团票。该通讯社还呼吁印度支持特朗普，让他再获得 11 张选举人团选票。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社报道，特朗普还在西弗吉尼亚州获胜，又增加了 4 张选举人团选票。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，哈里斯拿下佛蒙特州，将前三张选举团票计入她的计票结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/06/24077d16-675f-4dff-8608-87441151d0ab_107b9da8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身穿“47”的特朗普支持者选举日，费城选举日，腕带在投票站外分发“每张选票都很重要”的贴纸。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/06/22b92551-928e-4784-bcf3-2dbe366a12ea_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚州斯克兰顿的一位选民 人们采取周二投票后的民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯的真人大小的剪纸照片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China KOL adopts pig feed diet costing 40 US cents to save money, raising health concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285245/china-kol-adopts-pig-feed-diet-costing-40-us-cents-save-money-raising-health-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/69d670ab-40c7-4932-bda0-dcbb014ce945_97e78fa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;批评人士警告说，KOL 的猪饲料饮食绝技可能会产生负面影响影响她的观众，尤其是当孩子试图模仿她的行为时。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国网红为了省钱每天消耗的猪饲料仅花费 3 元人民币（40 美分），并声称它比外卖食品更健康，而外卖食品更健康。引发了广泛的健康担忧。&lt;/p>;&lt;p>;孔宇峰，网名“金刚六客”，是抖音上颇受欢迎的手工艺网红，拥有280万粉丝。她毕业于中国顶尖艺术院校之一四川美术学院。&lt;/p>;&lt;p>;10月30日，孔发布了一段视频，在视频中她表示自己打算靠尽可能少的钱生活，尽管她没有透露她接受这一挑战的原因。她采纳了中国热门论坛知乎上排名第一的省钱建议：吃猪饲料。&lt;/p>;&lt;p>;Kong 花了 100 元（14 美元）买了一袋猪饲料，她说这袋猪饲料具有打开后有“牛奶燕麦味”。视频显示，猪饲料中含有大豆、花生、芝麻、玉米等成分，并添加了维生素。&lt;/p>;&lt;p>;她表示：“都是高蛋白、低脂肪，完全天然。这不是比外卖更健康吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 05/343ddc27-becb-4dd1-8672-8f948ba6059c_dbfc7571.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孔说猪饲料是高蛋白、低脂肪、天然的，比外卖好吃，但是尝了之后发现太咸了。微博/@上游新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孔解释说，每餐100克猪饲料，她一天只需要3块钱。随后，她把一些猪饲料与温水混合，一下子喝完了。&lt;/p>;&lt;p>;不过，那股难闻的味道让她龇牙咧嘴，感叹道：“好咸啊！还有点酸啊！我无法忍受；我需要多喝水。”&lt;/p>;&lt;p>;吃完剩下的猪饲料后，她宣布计划坚持这种饮食一周，以确定仅靠猪饲料和水来维持健康是否可行&lt;/p>;&lt;p>;孔还敦促她的追随者不要模仿她的行为，并表示：“除非你非常穷，否则不要这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;她的绝技很快在大陆社交媒体上引起了关注，微博浏览量达630万。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友评论道：“她太可笑了。给猪吃的食物怎么能满足人类的食品安全标准呢？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“在饥荒时期，猪饲料是宝贵的营养品。但在生活水平很高的今天，何必自寻烦恼呢？”&lt;/p>;&lt;p>;一位猪饲料公司员工告诉尚友新闻，这种饲料虽然无害，但不易被人体消化，不适合人类食用。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/e5d0f032-b200-409b-b318 -10b314b3aa14_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位猪饲料公司员工强调，这种饲料虽然安全，但不能被人类消化，不适合人类。照片：美联社/Mark Schiefelbein&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位姓陈的营养师告诉《华盛顿邮报》，依赖猪饲料饮食可能会导致钙、铁和碘的缺乏，导致营养不良、骨质疏松和疲劳。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友批评孔的行为：“作为一个受欢迎的影响者，她的行为可以影响他人。如果孩子试图模仿她怎么办？后果可能是可怕的。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系 Kong 征求意见，但截至发稿时尚未收到回复。同时，她的视频已从大陆社交媒体平台上删除，她的账户也无法被搜索到。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Starbucks serves up glimpses into North Korea with new café near border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285319/starbucks-serves-glimpses-north-korea-new-cafe-near-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/ff1c3cea-31d7-4c58-93b5-83689ba0fef5_acc3f477.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星巴克标志。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国星巴克正准备在韩国与拥有核武器的朝鲜边境附近的一座瞭望塔开设一家新分店，为顾客提供一睹隐士王国风采的机会。&lt;/p>; &lt;p>;这家美国连锁店位于曹江展望台二楼，距离朝韩两国边境 1.4 公里（1,531 码）。&lt;/p>;&lt;p>;京畿道金浦市的这家 10 座店该省将于 11 月 27 日开放，坐在窗边的顾客可以一睹朝鲜开封县的风采。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/11/06/e83bc978-1e2c-4927-baf5-087c720966f9_6f5bbfdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜人在朝鲜西部前线与韩国接壤的开封镇的一块田野。照片：Yonhap/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该天文台位于爱宜峰 (Aegibong)，这座山峰海拔 154 米（505 英尺），周围环绕着由军事基地改造成的生态基地。 &lt;/p>;&lt;p>;星巴克于 1999 年在韩国开设了第一家门店，也计划销售以该地标为特色的商品。&lt;/p>;&lt;p>;金浦市政府正在考虑增加前往该地标的巴士数量到公园。据《韩国中央日报》报道，客人在进入会场前将接受军方检查。&lt;/p>;&lt;p>;星巴克目前在韩国经营着 1,930 家分店，在韩国面临着来自低成本咖啡连锁店的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;该公司对采取营销策略来吸引眼球并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，社交媒体用户指责星巴克向购买至少 17 种饮料的顾客赠送印有其标志的手提箱，从而促进过度消费。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/250e972d-b758-4990-8165- 3598a6a6e6f6_3e15f640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国釜山的一家星巴克。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名顾客在首尔一家商店订购了 300 杯饮料，收到了 17 个手提箱，但留下了产品，迫使该公司丢弃了顾客购买的大部分商品.&lt;/p>;&lt;p>;新店开业之际，朝鲜周二从平壤附近发射了一连串短程弹道导弹，导致与首尔的紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;平壤还加强了与朝鲜的安全关系。由于越来越担心他们将被部署到乌克兰作战，韩国军方宣布已加强防御态势，并与美军密切协调以监控局势。&lt; /p>;&lt;p>;周一，首尔和华盛顿签署了一项新的五年协议，分担美国驻韩部队的费用。&lt;/p>;&lt;p>;超过 28,000 名美国士兵驻扎在韩国，以阻止朝鲜袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周日，美国还派出一架 B-1B 轰炸机与韩国和日本的战斗机进行联合演习，以展示武力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 09:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>