<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More Democrats in US Congress say they fear Biden can’t beat Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269854/more-democrats-us-congress-say-they-fear-biden-cant-beat-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/bc42ad9d-d922-442e-b4ef-9d63a1cdc853_09171c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周二在华盛顿举行的北约峰会上。图片彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国会中越来越多的民主党人表示，他们担心美国总统乔·拜登无法在 11 月 5 日的选举中击败唐纳德·特朗普，尽管他们是在 11 月 5 日的闭门会议上露面的。周二没有采取集体行动的计划。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院第七位民主党人公开呼吁这位 81 岁的现任议员结束他受伤的连任竞选，第一位参议院民主党人挺身而出说拜登不可能获胜，尽管他没有呼吁他退出。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，唐纳德·特朗普有望赢得这次选举，也许会以压倒性优势获胜，并赢得胜利。”参议院和众议院，”民主党参议员迈克尔·贝内特在接受美国有线电视新闻网采访时表示。当被问及拜登是否应该结束竞选时，他回答说，“这是总统需要考虑的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普入主白宫，共和党在国会两院赢得多数席位，他将面临很少的障碍追求重大政策变革。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人已经面临着一场艰苦的战斗，以保护他们在参议院以 51 比 49 的多数席位，因为他们必须捍卫倾向共和党的州的多个席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/2eeaa0bc-5682-492d-a764-0aaa9aaf4efe_1cd3da31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周二在佛罗里达州迈阿密举行的竞选集会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党在众议院以220-213占多数。&lt;/p>;&lt;p>;该党在美国参众两院的领导人查克·舒默(Chuck Schumer)和哈基姆(Hakeem)杰弗里斯对民主党议员之间进行了数小时的闭门会谈几乎没有提及，无论如何，即使他们同意采取行动，他们也没有权力将拜登推到一边。&lt;/p>;&lt;p>;拜登暂停了 6 月 27 日的辩论表演。特朗普和公众的低支持率让一些民主党人对他是否有能力赢得胜利或能否在接下来的 4.5 年里继续完成艰巨的工作要求产生了新的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员米基·谢里尔 (Mikie Sherrill) 成为第七位接受此呼吁的众议院民主党人公开呼吁拜登退出竞选，并在一份声明中表示：“赌注太高，威胁也太真实，不能保持沉默。”&lt;/p>;&lt;p>;还有更多立法者表达了对拜登退出竞选的担忧。在接下来的几天里，他做得不够，无法让选民相信这场辩论是一种失常，而不是他能力的真实反映。&lt;/p>;&lt;p>;但总统仍然认为，他最有能力击败前总统特朗普， 78 岁，他将拜登视为对美国民主的独特威胁。&lt;/p>;&lt;p>;参议院多数党领袖舒默对有关拜登健康状况的问题不予理睬，在会议结束后与记者的简短交流中三次表示“我支持乔”。参议院民主党人共进午餐，讨论总统的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然拜登总统明确表示，他认为自己是赢得这次选举的最佳候选人，但过去 12 天发生的任何事情都表明选民没有看到国会女议员 Lori Trahan 在周二的一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/10/bcf821d8-3e66-45ac-8667-fc0f56674ce7_c56cc1d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在集会上发表讲话北约领导人在华盛顿。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的一项民意调查发现，三分之一的登记民主党选民认为拜登应该退出竞选，其中 59% 的人表示他太老了在政府工作。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查还发现，他可能的继任者在与特朗普的竞争中没有表现得更好。民意调查显示，拜登和特朗普各占 40%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全国民意调查提供了对候选人地位的看法，但美国总统选举是由各州决定的。&lt;/p>;&lt;p>;无党派库克政治报告周二将其对三个最具竞争力的州——亚利桑那州、佐治亚州和内华达州——的评级从“摇摆不定”调整为“倾向共和党”，理由是辩论后选民对拜登的看法发生了变化。&lt;/p >;&lt;p>;拜登周二在华盛顿举行的北约领导人聚会上发表了强有力的讲话，而副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）被视为如果拜登下台最有可能接替他的候选人，他在内华达州开展竞选活动。&lt;/p >;&lt;p>;“我们对乔·拜登了解的一件事是他是一名战士。他是第一个说当你被击倒时，你会重新站起来的人，”哈里斯在拉斯维加斯对支持者说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔面临另一次齐射周二，记者就拜登的健康状况提出了一系列问题。&lt;/p>;&lt;p>;白宫医生在一份声明中表示，拜登没有因任何神经系统疾病而接受治疗，并且在最近一次体检中收到了健康证明。二月。&lt;/p>;&lt;p>;拜登获得了几个关键选区的新支持，包括国会黑人核心小组成员的支持。黑人选民是该党基础的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;一些众议院民主党人对该党关注拜登的缺点而不是团结起来反对特朗普表示失望，后者错误地声称自己 2020 年的失败是由于欺诈造成的并且没有承诺如果他输了就接受今年的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为总统已经决定讨论已经结束，并且他坚定地致力于竞选，”国会议员斯蒂芬·林奇谈到拜登时，他补充道，持不同政见者“必须加入进来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump revels in Biden turmoil as he returns to campaign trail and teases VP pick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269848/trump-revels-biden-turmoil-he-returns-campaign-trail-and-teases-vp-pick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 10:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/9b9335d2-d573-4a55-86e6-606be74bd7bc_9555282b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在佛罗里达州迈阿密举行的竞选活动中。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，美国前总统唐纳德·特朗普在辩论后陶醉于围绕总统乔·拜登竞选活动日益加剧的混乱，并嘲笑了他的共和党竞选搭档的预期宣布佛罗里达州参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;几天来低调行事、打高尔夫球并让民主党的内讧在公开场合上演后，特朗普利用重返佛罗里达州的竞选活动来加大力度他对拜登和副总统卡马拉·哈里斯的攻击，引发了人们对她今年可能取代总统成为民主党提名人的猜测，并在没有证据的情况下声称他的儿子亨特·拜登正在“管理我们的政府”，而第一夫人吉尔·拜登“正在管理我们的政府”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登一再坚称他不会退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他位于迈阿密地区的一个高尔夫球场召集了他的支持者，这位共和党推定候选人已接近尾声。宣布竞选搭档的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;但他似乎并不着急，因为政界的大部分注意力仍然集中在拜登是否有能力连任四年的问题上。拜登上个月在辩论中表现惨淡，一些民主党人开始呼吁拜登辞去其推定提名人的职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/10/bd496420-246f-442a-b61b-04f20b93c8a2_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员马可·卢比奥。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在球场的第10洞发表讲话，向拜登发起另一场辩论，甚至是一场“高尔夫球赛”，以恢复辩论中的另类论点。但最重要的是，他谈到了他们的会面如何让拜登的竞选团队面临严峻的预测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的胜利是如此绝对，以至于乔自己的政党现在希望他在一次 90 后认输并放弃总统职位分钟的表演，”特朗普周二晚上说道。 “他们希望‘狡猾的乔’退出竞选。他们对待他的方式真是令人遗憾。但不要为他感到难过。他是一个非常坏的人。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队发言人詹姆斯·辛格(James Singer)对特朗普提出了一系列挑战，他在一份声明中表示：“我们会挑战唐纳德·特朗普创造就业机会，但是他损失了300万。我们挑战唐纳德·特朗普勇敢地面对普京，但他却向他屈膝。我们会挑战唐纳德·特朗普遵守法律，但他违反了法律”。&lt;/p>;&lt;p>;辛格还表示：“乔·拜登没有时间听唐纳德·特朗普的怪异滑稽动作——他正忙着领导美国和捍卫自由世界”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普向哈里斯提出了比平常更多的细节。随着人们越来越多地猜测她将取代拜登成为民主党候选人，她已成为前总统及其盟友的关注焦点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称她为“笑的卡马拉”，并提到“拜登-哈里斯政府” ，而不是像几个月来那样仅仅将行动归咎于拜登，并将白宫的移民政策归咎于哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管本周民主党人一片恐慌，但事实是，谁并不重要他们提名是因为我们将在雷霆般的压倒性胜利中击败他们中的任何一个，而今年 11 月将会是惊人的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普，曾经的表演者，一再利用他可能提升卢比奥的猜测&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢比奥是迈阿密人，也是副总统职位的竞争者之一，也是在活动中发言的佛罗里达州政界人士之一。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普一度对出席的记者数量感到惊讶，并说道：“我认为他们可能认为我会宣布马可将担任副总统”。&lt;/p>;&lt;p>;后来，当他谈到自己对小费免税的承诺时，他表示卢比奥“可能会也可能不会投票支持”。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥是古巴移民的儿子，被视为这位潜在的竞选伙伴可以在特朗普试图获得拉美裔美国人的支持时为他提供帮助，这位参议员在讲话中强调了这一点，并多次用西班牙语发言。&lt;/p>;&lt;p>;这位参议员没有公开承认关于他加入特朗普作为竞选伙伴的任何猜测。相反，他不仅刺痛了拜登，他称拜登为“左翼政府、影子政府的傀儡”，还刺痛了哈里斯，如果他被选为特朗普的候选人，他将需要与哈里斯进行正面辩论。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥一开始没有提到哈里斯的名字，而是称她是拜登的“替代者”和“现实生活中的、经过验证的左翼分子”。在讲话中的另一处，他嘲笑哈里斯的笑声。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示卢比奥在他的候选名单上，还提到了俄亥俄州参议员 JD 万斯和南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特，以及北达科他州州长道格·布尔古姆（Doug Burgum）正在考虑中，这是在周一播出的采访中回答福克斯新闻主持人肖恩·汉尼提（Sean Hannity）的问题。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cabbage trick stops China toddler going off rails on high-speed train]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269558/cabbage-trick-stops-china-toddler-going-rails-high-speed-train?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/19451c3d-36e8-4bb3-8d77-eb2a06332526_cd14fca9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位父亲找到了一种巧妙的方法来留住他蹒跚学步的女儿忙于火车旅行。他给了她一颗卷心菜，让她剥皮。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如何让孩子在长途旅行中，尤其是在公共交通上有事可做，是世界各地父母的两难选择。&lt;/p>;&lt;p>;一位父亲最近想出了一个便宜又简单的解决方案，当他女儿的视频发布在社交媒体上时，该解决方案迅速走红，逗笑了网上的许多人。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国西南部云南省昆明市的父亲与据《都市时报》报道，他的孩子在高铁上。&lt;/p>;&lt;p>;担心小女儿在火车上吵闹，影响其他乘客，他在旅途中给了她一棵白菜剥皮。&lt; /p>;&lt;p>;在热门视频中，小女孩显然全神贯注地从不同角度剥开树叶，并将树叶放在她面前的小桌板上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/9667238d-531e-411e-aaee-991a085b850a_8eb87885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩静静地剥着卷心菜，让她的父亲安然入睡，也让其他乘客开心。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有时她坐在父亲的腿上，有时则坐在自己的座位上，而父亲则在打瞌睡或玩手机游戏。&lt;/p>;&lt;p >;在从白天到晚上的旅途中，她一直专注于自己的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子非常活泼，精力充沛。为了不让她打扰别人，他还拿了一棵白菜给她剥皮。 “女孩剥了一个多小时，”拍摄这对情侣的匿名人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;火车的目的地没有具体说明，但在出发前，女孩和她的父亲收集了卷心菜叶和在清理他们的区域之前，将它们扔进垃圾袋。&lt;/p>;&lt;p>;这种管理儿童在公共交通上行为的创造性解决方案引起了广泛的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“如果孩子能剥皮一个小时，可见她的专注力很强。许多孩子会在几分钟内失去兴趣并开始玩其他东西。将来可能会成为尖子生。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我孩子一岁的时候，我给他一个大馒头，让他在火车上一点一点地啃，让他有事可做，而不需要购买火车食品。”另一个人说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/08/009b1b45-3f81-4437-8153-930d37f245a2_7b5e840c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;她的剥皮工作完成了，小孩把卷心菜叶放上去放入垃圾袋中以完成工作。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“多么独特的方式让孩子有事可做。坐完火车就可以煮白菜了。”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“这说明没有管不了的孩子，只有不想管的父母。”第四位说。&lt;/p>;&lt;p>;“这说明没有管不了的孩子，只有不想管的父母。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位父亲并不是唯一一个让孩子在长途旅行中如此忙碌的父母。&lt;/p>;&lt;p>;今年六月，一对来自深圳的夫妇对他们一岁的女儿也做了同样的事。穿着公主装。&lt;/p>;&lt;p>;在东南部福建省的另一起案例中，父母给了孩子三斤青豆让孩子在旅行时咬。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s financial sector jobs seen losing their lustre as salaries tumble amid crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269737/chinas-financial-sector-jobs-seen-losing-their-lustre-salaries-tumble-amid-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/ea5dd468-2515-4c38-ad04-a63b85b0c79a_691beb66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在中国持续的经济困境中，失业问题仍然是令北京头疼的问题。在本文中，我们探讨了世界第二大经济体面临的一系列失业问题，从年轻人到“35 岁的诅咒”，以及零工工人和政治影响。&lt;/p>;&lt;p>;一对富裕夫妇深圳的一个人曾经依靠中国金融业的繁荣获得丰厚的收入，但眼看着家庭财务状况恶化，他们不得不让儿子从一所私立国际学校退学。&lt;/p>;&lt;p>;父亲，曾经是一名学生。一家国有证券公司事业蒸蒸日上的客户经理，在收入大幅削减时做出了艰难的决定，此前他的月收入高达 10 万元人民币（13,753 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇将把他们的财产转移给他们。在父亲的基本月薪降至每月约 1 万元后，儿子于 9 月入读公立学校，以节省每年 30 万元的学费。&lt;/p>;&lt;p>;深度和广泛的减薪是北京控制金融的新任务之一。在该行业角色转变以及对平等和技术的新重视的背景下，该行业的过度行为和鞭策银行家们保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众对高薪支票的争议已经平息，但对士气和关键人才流失的担忧仍然存在现在正是北京需要金融部门来支撑经济增长的时候。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次整顿，”中欧国际工商学院金融学教授芮萌说。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有会质疑金融从业人员薪酬过高，而当其他行业都在努力留住员工时，这与公众的看法不太相符。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的金融业曾经充斥着高薪员工。银行家和经纪人，北京自 2010 年代以来鼓励金融参与者效仿西方同行，包括提供丰厚的薪水，以推动业绩激励和国际化运营。&lt;/p>;&lt;p>;一个旗舰案例涉及投资银行中国国际金融公司根据年度报告，尽管国民人均收入仅为 35,128 元人民币，但中金公司 (CICC) 将平均年薪从 2018 年的 70 万元人民币提高到 2020 年的 115 万元人民币（158,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但是随着薪资涨幅惊人，华尔街方式最终失宠，因为北京方面观察到一些西方巨头如何在高薪高管的监管下崩溃，以及银行家如何仅出于自身利益行事，引发并加剧了金融危机。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后是对财务工作者的角色和责任以及如何密切关注他们的重新思考。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年，将会发生什么？财政部出台了一系列减薪措施，并下发文件要求金融国有企业限制高级管理人员的薪酬。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，十年两次的减薪政策中央金融工作会议开启了北京对广大行业的改造，降薪成为引人注目的标志。&lt;/p>;&lt;p>;指导金融机构为包括技术在内的国家战略提供资金，放弃过度利润，同时控制风险&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平在一月份的一次党的会议上阐述了他的“金融超级大国”愿景，为中国金融业制定了独特的属性和纪律，这与华尔街的逐利精神形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;习近平指出，金融工作者要诚实守信，正气逐利，不急功近利，警惕精英主义和奢靡之风。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京的共同繁荣推动缩小各行业之间不断扩大的收入差距，自 2023 年以来进行的一系列反腐败调查使金融官员和高管下台。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构很快响应了北京的号召，金融监管机构于 4 月宣布限制公共投资基金佣金率的新规则，禁止公共投资基金向单一经纪商支付超过总佣金 15% 的费用。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构也即将限制国有银行的年薪300万元，可以追溯。&lt;/p>;&lt;p>;深圳夫妇的例子在旋风般的变化中并不是独一无二的。&lt;/p>;&lt;p>;许多爬上金融界的人往年的火车司机现在发现自己的薪酬在缩水。&lt;/p>;&lt;p>;中信证券2023年的平均年薪较上年下降3.4%至775,900元（106,700美元）。&lt;/p>;&lt;p >;中信股份董事和高级管理人员的薪酬总额也从2022年的700万元降至去年的670万元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中金公司的平均年薪从高位几乎减半至2023年的696,800元&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，一些中国大陆银行的香港分行也一直在审查薪酬并进行裁员。&lt;/p>;&lt;p>;一些银行还精简了在香港的业务，并更换了本地银行香港大学金融学讲座教授陈志武表示，虽然这种薪酬调整是有道理的，但以市场为导向的方式比自上而下的指令更好。决定金融专业人士的薪酬。&lt;/p>;&lt;p>;“中国需要放松监管，加强竞争，以压低金融服务价格[让民众和企业受益]，”陈说，并补充说，该行业的高薪也受到了影响。由于政府过度监管和控制导致金融服务短缺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，减薪和工资上限可以减轻许多金融机构在首次公开募股缺乏、息差缩小和经济萎缩的情况下面临的负担。当中国的经济复苏因股票和房地产行业的低迷而变得不平衡时，盈利能力就会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“士气可能会低落，对工作绩效的影响已经存在，”上海经济学院执行院长付伟刚表示。金融与法律智库警告称，人员流动率过高可能会影响该行业稳定增长的能力。&lt;/p>;&lt;p>;傅还表示，虽然监管机构完全有权干预金融国有企业的主要利益相关者，但法律和合同仍必须遵守&lt;/p>;&lt;p>;“追回已支付的奖金可能违反劳动法和雇佣合同，并且可能会引发诉讼，”付补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学教授姚洋表示，工资削减本质上是“非惩罚性”的，其中一些旨在促进北京认为在制造业升级和技术自给自足过程中更为重要的其他行业的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[它们是]姚明在今年早些时候的一次论坛上表示，“金融业的起薪已经来了，”姚明说。 &lt;/p>;&lt;p>;中欧国际工商学院的芮教授也表示，随着金融行业的吸引力减弱，中国最优秀、最聪明的人才可能会流向科技行业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在线招聘平台智联招聘发布的第二季度薪资排名中，人工智能首次超越金融。&lt;/p>;&lt;p>;但香港大学的陈教授警告称，这样的减薪可能只会起到作用赶走熟练的金融专业人士并抑制风险资本和其他金融服务的供应。&lt;/p>;&lt;p>;“[随着时间的推移]，如果风险资本和金融产品减少，科技初创企业和实体经济也将受到影响支持他们，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can Hong Kong use legislation on AI to foster city as intellectual property trading hub?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269816/how-can-hong-kong-use-legislation-ai-foster-city-intellectual-property-trading-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/77697be3-f54c-4acf-83d6-4d3841e92e6f_cb8b0122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府正在寻找方法帮助香港成为枢纽用于人工智能开发和知识产权交易。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府正在就如何加强版权法以保护人工智能发展征求意见，作为使香港成为区域知识产权交易中心的一部分。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局表示，在商务及经济发展局周一发布的咨询文件中，重大立法修正案是不合理的。&lt;/p>;&lt;p>;但该局提出了允许更广泛地使用受版权保护的作品的想法。人工智能模型的开发和培训。&lt;/p>;&lt;p>;在此，《华盛顿邮报》探讨了该市对于如何保护涉及人工智能生成的作品的版权的立场。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示《版权条例》有能力保护人工智能生成的作品，应维持现行条文。&lt;/p>;&lt;p>;咨询文件表示该条例适用于人工智能生成的作品存在两个问题，但它认为没有必要对现有框架进行实质性修改。&lt;/p>;&lt;p>;第一个问题是，由于缺乏明确的法律先例，计算机生成的作品如何符合原创性要求。&lt;/p>;&lt; p>;但政府表示，决议应根据判例法的发展来制定，这将允许灵活的解释，以适应技术进步和创意过程的变化。&lt;/p>;&lt;p>;另一个可能出现的问题是计算机生成作品的作者权和所有权。&lt;/p>;&lt;p>;作者可以是人工智能模型的开发者、程序员、训练者、系统操作员或输入提示创建作品的用户。&lt;/p>;&lt; p>;但政府表示，决议应“针对具体事实，根据具体情况确定”，并且没有硬性规定。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，合同安排可以提供关于哪一方最终拥有人工智能生成作品的版权问题的务实市场解决方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/09/3474aa8a-c315-4107-8f54-009b25ac7b2a_53a09eeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港要加强版权法有助于保护人工智能发展并促进该市成为知识产权交易区域中心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;人工智能生成作品的著作权侵权责任问题，需查明事实、查证——政府表示，将侵权责任全面分配给特定个人（例如所有者或最终用户）的严格规则可能无法解释侵权行为的独特事实背景。 &lt;/p>;&lt;p>;“任何任意对人工智能系统所有者或用户强加过多责任，而不充分考虑个案情况的行为，都可能会阻碍人工智能技术的发展，并破坏鼓励其使用的努力”，该文件称。&lt;/p>;&lt;p>;当局补充说，目前的法律框架足够广泛，足以处理侵权案件，而且使用合同协议来解决责任问题的普遍市场做法是一种实用的方法。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据现行法律，使用他人的版权作品开发、训练或增强人工智能模型可能构成版权侵权，除非获得版权所有者的许可或该行为属于《版权法》中概述的版权例外情况。 &lt;/p>;&lt;p>;但每项例外都仅限于某些特殊情况或目的，例如研究、私人学习和教育，并受条件限制。&lt;/p>;&lt;p>;出于以下目的，没有例外：计算数据分析和处理，在人工智能技术发展中越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>;政府提出了“文本和数据挖掘例外”，这将允许使用受版权保护的作品进行传统文本和数据挖掘，计算分析和处理以提高计算机程序的性能。&lt;/p>;&lt;p>;它还表明该例外可以适用于商业和非商业活动，例如用于商业用途和商业的人工智能模型的开发&lt;/p>;&lt;p>;但是，为了平衡版权所有者的利益，该文件建议他们可以选择退出条款，以防止其作品被使用。&lt;/p>;&lt;p>;该局增加了限制可能会对根据例外情况制作的副本的分发施加限制。&lt;/p>;&lt;p>;包括欧盟、日本、新加坡和英国在内的多个司法管辖区已通过自己的法律针对类似活动引入了特定的版权例外情况，尽管范围和条件各不相同。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;未经授权使用或通过使用肖像或声音来模仿个人，并不一定构成侵权，因为它们不受版权保护。 &lt;/p>;&lt;p>;但是政府仍然在文件中包含了这个主题，并强调了它对于理解生成人工智能更广泛影响的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，已经可以采取法律补救措施解决通过深度造假滥用个人特征的问题。&lt;/p>;&lt;p>;当深度造假内容还涉及未经授权使用版权作品时，可以根据侵犯创作者权利的情况采取法律行动。&lt;/p>; &lt;p>;一些非知识产权法也可能适用，例如个人数据保护法、诽谤法和隐私图像发布法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hozon plans to use Hong Kong IPO as launching pad to fund export of its Neta electric cars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269809/chinese-start-hozon-eyes-new-overseas-markets-neta-evs-after-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/ed82866e-9118-4695-8851-49079fd8e540_b6386f09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车制造商 Hozon 已交付其 Neta 品牌的电动汽车汽车在泰国崛起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;合众新能源汽车，Neta 品牌电动汽车 (EV) 背后的中国初创企业，正考虑在香港进行首次公开​​募股 (IPO) ，希望通过进军东南亚、非洲和中东来推进其全球计划。&lt;/p>;&lt;p>;这家上海汽车制造商的联合创始人兼董事长方云洲周二告诉《华盛顿邮报》，合众随着更多智能汽车的推出，中国内地向价值链上游迈进，不会采取降价措施。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们向全球客户销售汽车时，我们也在不断调整我们的产品服务网络，”他说。 “Neta 并不依靠价格优势来刺激交付。相反，我们希望通过在全球市场本地化我们最好的技术、产品和服务来做大做强。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，公司在中国大陆以外的销售网络将在首次公开募股后扩展。&lt; /p>;&lt;p>;合众上个月提交了上市申请，这家电动汽车初创公司加入了与全球最大电动汽车制造商比亚迪和 Stellantis 支持的初创公司零跑汽车等本土竞争对手的竞争，在中国大陆和香港的竞争非常激烈。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将巩固在东南亚的立足点，努力抢占南美市场份额，并拓展中东和非洲业务。”方说。 “合众将与当地政府和合作伙伴合作，在全球范围内打造涵盖研发、制造、销售和售后服务的生态系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/06b403c1-ba9c-4e93-9167-5ca033726ad1_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;方云舟，合众新能源汽车联合创始人、董事长。照片：Hozon&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hozon已经开始在泰国组装车辆。据新车和二手车在线经销商易车称，该公司在 1 月至 5 月期间向泰国客户交付了 3,752 辆电动汽车，仅次于比亚迪，后者同期交付了 7,315 辆电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;合众出口了 17,019 辆中国制造的汽车2023 年车辆交付量占其去年总交付量的 13.7%。&lt;/p>;&lt;p>;其汽车的平均售价从 2023 年的 109,000 元升至 4 月底的 113,000 元（15,540 美元）。方说，汽车制造商将Neta品牌变得更加高科技和精致。&lt;/p>;&lt;p>;“不断的产品创新和营销策略的调整将使我们能够在未来追求可持续的高质量增长。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Neta 是中国神话中的保护神哪吒名字的变体。该品牌在中国属于经济型汽车类别，针对的是更喜欢电池驱动汽车而不是汽油驱动汽车的中低收入驾驶者。&lt;/p>;&lt;p>;合众成立于 2014 年，2014 年已融资 264 亿元人民币。根据 Crunchbase 汇编的数据，该公司已从 19 名投资者那里获得了超过 11 轮风险投资资金。其支持者包括中国网络安全公司奇虎360科技、中信证券和北京市政府的电动汽车制造商北汽新能源。&lt;/p>;&lt;p>;合众去年的亏损为人民币69亿元，同比收窄40% .&lt;/p>;&lt;p>;方没有透露 IPO 的目标规模，但彭博社报道称其规模可能在 10 亿美元左右，这将使其成为该市今年排名前五的上市公司之一。&lt;/p>;&lt; p>;继小鹏汽车和蔚来汽车等竞争对手之后，这是最新一家寻求在香港上市的内地电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;作为其努力的一部分，北京自四月份以来一直在快速批准内地公司的海外上市&lt;/p>;&lt;p>;中国证监会副主席方星海在 6 月 19 日上海陆家嘴论坛上表示，截至 6 月 18 日，已有 158 家公司获得海外上市批准。其中，85 人前往香港，73 人前往纽约。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的电动汽车市场，电动汽车销量占全球总量的 60%。自2月中旬以来，大陆汽车制造商已大幅下调几乎所有电动汽车和汽油车的价格，以在价格战中维持市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;5月，白宫宣布将电动汽车关税提高四倍。中国制造的电动汽车是其表示将保护美国公司免受北京方面向其公司提供的不公平补贴的一系列措施的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，欧洲对中国产品征收 17.4% 至 37.6% 的额外关税国产电动汽车暂时生效。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续专注于提高盈利能力，”方说。 “如果价格战升级，我们将远离价格竞争。在我看来，竞争在于努力为用户带来更高的价值。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: despite clashes, Beijing and Manila must keep talking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3269608/south-china-sea-despite-clashes-beijing-and-manila-must-keep-talking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/1c05fb6e-2596-410a-8c4c-95f210a7479d_4ff037f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;就在菲律宾和中国之间最暴力事件之一发生几周后，双方高级外交官在马尼拉会面，以缓解不断升级的紧张局势。鉴于在争议水域发生了一连串的千钧一发，第九轮双边磋商机制是一次值得欢迎的喘息机会。尽管期望仍然较低，但会谈暂时暂停了两国之间原本危险的下滑趋势。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年首次会议以来，磋商机制一直是处理海上争端的常规渠道。这些会议在Covid-19大流行之前经常举行，但自2023年1月菲律宾总统小费迪南德·马科斯访问北京后就没有进行过高层访问。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一次磋商机制会议是在菲律宾总统小费迪南德·马科斯2023年1月访问北京后一个月召开的。菲律宾海岸警卫队声称，中国海岸警卫队用军用级激光照射，导致部分船员暂时失明。随后的几个月里，仁爱礁发生了对峙和碰撞事件。&lt;/p>;&lt;p>;9月，菲律宾海警拆除了中国海警在黄岩岛设置的漂浮屏障，该屏障阻止了菲律宾海警进入黄岩岛。菲律宾渔民。 11 月和 12 月，马尼拉表示，中国海警对前往仁爱礁的菲律宾补给船使用了高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏及时的外交干预，导致海上争端恶化，并损害了整体关系。谈话并不能解决所有问题，但不谈话会使事情变得更糟。高层交流的缺乏正值杜特尔特政府对先前旨在缓解紧张局势的安排进行立法调查之际。这种对争端管理的严酷对待，加上相互信任度低和缺乏有效的热线沟通，为更危险的冲突埋下了伏笔。&lt;/p>;&lt;p>;为了阻止局势进一步恶化，菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗和中国外交部副部长陈晓东7月2日在马尼拉会晤。双方讨论了改善海上沟通机制、促进两国海岸警卫队之间的对话，包括可能恢复杜特尔特政府期间设立的联合海岸警卫委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/e5ef5054-34d0-4e11-80a7-9d17332ffd98_4d1f4108.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月2日，菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗与中国外交部副部长陈晓东在马尼拉举行的第九次双边磋商机制会议上握手。照片：法新社/菲律宾外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会议是在呼吁加强外交以避免冲突的背景下召开的。 33个菲律宾华人商业团体罕见地发表声明，支持缓和局势，呼吁两国政府“考虑维护两国及其人民和平、秩序与安全的道路”。他们呼吁建立一个“中立和外交的讨论场所，以维护相互尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;中国仍然是菲律宾最大的贸易伙伴和主要投资者。但紧张局势影响了经济关系。中国对菲律宾的基础设施投资、旅游业和资本流入有所下降，这对其他东南亚国家有利。如果不能弥补失去的机会，菲律宾可能会在与中国合作至关重要的领域落后于该地区。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是，尽管菲律宾进行了威慑，海上的明目张胆的事件还是发生了。马尼拉允许美国军队进入该国另外四个地点，并允许华盛顿在其领土上部署美国“堤丰”中程导弹系统，包括靠近台湾的吕宋岛北部。美国和菲律宾还在南海进行了更多联合军演。在新加坡香格里拉对话会上，马科斯表示，一名菲律宾公民因“故意行为”而死亡“非常接近我们定义的战争行为”，因此有可能触发 1951 年与美国签署的共同防御条约.&lt;/p>;&lt;p>;在与美国和其他合作伙伴的联合演习中，人们发现中国的研究船和海军舰艇出现在该国东部和西南部水域。在3月和4月的冲突中，有记录显示水手受伤或船只受损。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月17日，仁爱礁的一名菲律宾水手在一次事故中失去了大拇指。当中国海警拦截菲律宾一艘前往 BRP Sierra Madre 的补给船时，发生了争执。BRP Sierra Madre 是一艘搁浅的海军船只，是争议地区的前哨基地。马尼拉指责中方损坏了价值 6000 万比索（102 万美元）的设备。&lt;/p>;&lt;p>;这次遭遇发生在中国采取一项有争议的措施逮捕和拘留“侵入”其声称拥有主权的水域的外国人之后。再次发生侵略性事件的可能性可能会增加双边谈判的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;第九次双边磋商机制是在中国和俄罗斯都反对美国在菲律宾部署导弹之后举行的。在华盛顿在丹麦和菲律宾部署“堤丰”中程导弹系统后，莫斯科呼吁生产更多具有核能力的中程导弹。北京在香格里拉对话期间举行的中美防长会议上批评了导弹安装。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/bdc8cba3-8879-4fb7-bdef-c5a4c89d6f0a_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军2023 年 4 月 25 日，在三描礼士省圣安东尼奥海军基地举行的美国和菲律宾军队年度联合军事演习“肩并肩”期间，他们正在准备一枚导弹。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;对菲律宾“堤丰”导弹存在的反应与将世界推向核战争边缘的古巴导弹危机有相似之处。苏联决定在古巴部署核导弹是对美国前一年在土耳其部署木星导弹的回应。&lt;/p>;&lt;p>;对于古巴来说，苏联导弹的目的是阻止美国的入侵。同样，威慑中国也是支持美国在吕宋岛北部部署导弹系统的论点之一。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，谈判导致莫斯科从该岛撤回导弹，美国也从该岛撤回导弹。来自意大利和土耳其的木星导弹。尽管取得了突破，古巴仍然遭受着世界上最长的禁运之一。这显示了陷入大国竞争的国家的后果。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉表示，美国导弹将在 9 月前撤出。双边磋商机制是否在撤军过程中发挥了作用尚不清楚，但任何旨在管控紧张局势、稳定关系、促进和平的对话都值得欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer inflation falls short of expectations, but faster recovery expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269845/chinas-consumer-inflation-falls-short-expectations-faster-recovery-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/fd929042-3aa6-421d-8897-d21530669a75_bbda35ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的消费者价格指数 (CPI)，衡量通胀的一个关键指标6月份，同比增长0.2%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国6月份消费者价格涨幅小幅低于预期，延续了一年多的疲软状态，但分析师仍预计，随着居民服务需求的增加，未来几个月将出现更快复苏消费改善。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局表示，6月份中国居民消费价格指数（CPI）同比上涨0.2%，而5月份的涨幅为0.3%。国家统计局周三公布。&lt;/p>;&lt;p>;该数据低于中国金融数据提供商Wind调查的经济学家预测的0.42%的增长预期。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的生产者价格指数衡量工厂门口商品成本的生产者价格指数 (PPI) 上个月下降了 0.8%，连续 21 个月下降，5 月份也下降了 1.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;该数据低于 Wind 预测的 0.75% 的下降幅度。&lt;/p>;&lt;p>;其他方面，中国的核心通胀（不包括波动较大的食品和能源价格）上个月上升 0.6%，而上月则较上月上升 0.6%。 &lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，从环比来看，6月份中国通胀率继续负值，继5月份下降0.1%之后，下降0.2%。&lt;/p>;&lt; p>;在整体经济放缓的情况下，中国消费者因房地产长期低迷和就业市场低迷而不愿消费，CPI自去年4月以来一直停滞在零附近。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的经济体正在经历自2009年全球金融危机以来最长的通货紧缩期，加剧了市场对北京能否实现3%的年度CPI增长目标的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国的几家公用事业公司已经提高了电价由于成本压力上升和财政收紧，包括水、电和燃气在内的一些服务的价格上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，价格上涨对总体消费价格的影响相对有限，因为它们构成了据中国银行6月底发布的第三季度经济展望报告显示，仅占CPI的5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行经济学家预计居民消费价格上涨0.7%第三季度增长1.4%，第四季度增长1.4%，年均增长0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“即将到来的暑假、中秋、国庆假期是旅游消费的亮点，居民在旅游、教育等服务方面的消费意愿有所增强，服务消费价格将继续保持上涨态势。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan youth pay ‘resignation agents’ to handle quitting, wage disputes, boss conflicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269331/japan-youth-pay-resignation-agents-handle-quitting-wage-disputes-boss-conflicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/3e78603d-0c83-4141-b791-8a5b05d0db7c_93282b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本年轻人正在雇佣所谓的辞职代理人来处理问题辞职往往是一项艰巨的任务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本的年轻人正在求助于“辞职代理人”，以帮助他们辞职、应对管理层的心理伎俩并避免被克扣工资。&lt;/p>;&lt;p>;中国人口的减少使得招聘和解雇变得复杂，尤其是年轻员工。&lt;/p>;&lt;p>;一些公司采取心理操纵、克扣工资和道德强制等极端措施来留住想要辞职的员工。&lt;/p>;&lt; p>;提出辞职的员工经常面临欺凌，有的雇主甚至撕毁辞职信。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况助长了2017年首次出现的“辞职机构”的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况助长了“辞职机构”的发展。 p>;&lt;p>;东京的一家辞职机构透露了他们处理过的一些案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/05/6e9a262d-dbde-48b2-9745-b6ad1595f408_5dd53c1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退出日本公司的员工可能会面临来自老板的心理压力策略。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中，一名雇主在员工提交辞职报告后拒绝支付其工资。&lt;/p>;&lt;p>;该机构介入并通知雇主：扣发工资违法。&lt;/p>;&lt;p>;此时，用人单位改变策略，声称“突然辞职造成损失”、“要求补偿职位空缺”。&lt;/p>;&lt;p>;另一起案件涉及严重的恐吓手段。&lt;/p>;&lt;p>;一名员工辞职后，受到老板的威胁，建议他们购买人寿保险并自杀。&lt;/p>;&lt;p>;“老板在 TikTok 上有 20,000 名粉丝。他在视频中的行为和表现给我的感觉是，如果没有辞职中介，员工永远不会离开公司。”该工作人员说道。&lt;/p>;&lt;p>;此类中介机构经常与律师事务所、劳工协会合作，以确保员工的合法权益。合规性和纠纷的有效管理。&lt;/p>;&lt;p>;辞职机构提供的服务费用从 25,000 日元到 50,000 日元（160 美元到 320 美元）不等，但在某些情况下，取决于员工的参与方式，价格可以低至 12,000 日元。&lt;/p>;&lt;p>;这个想法引起了中国年轻工人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，中国博主李宗衡在抖音上发布了一段视频，内容是“反转” ” 未来，应届毕业生不再受雇主摆布寻找工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/05/51bf13ef-8968-4f75-95df-4dea9f4eaca2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本人口下降会给管理带来压力为了留住员工，给想辞职的员工带来压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他们采访老板并根据他们的表现选择雇主。&lt;/p>;&lt;p>;李的视频获得了超过 500 万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;李的视频获得了超过 500 万个赞。 p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人也关注日本的发展，有人说：“拜托，把它变成一部日剧，然后输出到中国互联网上。”&lt;/p>;&lt;p>;而另一位补充道：“这就是为什么很多国家不敢提高社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;“有了基本的保障，人们的信心就多了，像马一样工作的欲望就大大降低了。那么资本家如何买得起新的豪华汽车和游艇呢？”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong permanent residents book up service centre to get new mainland travel permit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269822/hong-kong-permanent-residents-book-service-centre-get-new-mainland-travel-permit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/1ab94987-200a-4c12-a519-aca2cda2821a_f9a3d18d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新许可证将允许香港非中国籍永久居民多次赴内地进行短期投资、亲子游、旅游、商务、研讨、交流等，期限最长为五年。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;港岛区为持外国护照的永久居民办理新的五年多次中国大陆旅游许可证的中心首次预约已满上周三该政策推出三周后。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周二晚上发现，中环中国旅行社 (CTS) 中心的最早预约时间是 7 月 30 日下午。&lt;/p>; &lt;p>;但中旅网站表示，屯门新界西服务中心最早可于7月12日提供名额。&lt;/p>;&lt;p>;自政策公布以来，网上申请流程已开放7 月 1 日起，但上周三才开始在中心进行面对面预约以完成流程。&lt;/p>;&lt;p>;新许可证将允许香港和澳门的非中国籍永久居民前往内地短期访问投资、家庭旅行、旅游、商务、研讨会和交流多次，期限最长可达五年。&lt;/p>;&lt;p>;许可证持有者每次可停留最多90天，并可自助通关一旦他们在入境口岸采集了指纹，就会进入检查站。&lt;/p>;&lt;p>;但一些上网启动流程的人表示，他们在浏览该网站时遇到了困难。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚作家在社交媒体上写道 Tripperhead 的亚伦·布施 (Aaron Busch) 是成功预约周三上午在旺角 CTS 中心的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;他说他期待前往上海和北京关于香港高铁服务。&lt;/p>;&lt;p>;“过去在疫情爆发之前，我曾去过广州和深圳度假，但签证流程既昂贵又繁琐，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;“该签证将改变访问大陆的游戏规则，而不仅仅是大湾区。”&lt;/p>;&lt;p>;Busch 说，他一开始很难在网上找到申请页面。 7月2日，他尝试访问CTS网站，但发现其余过程很顺利。&lt;/p>;&lt;p>;“英文版CTS网站根本没有提及新签证，”他补充道。 “并且英文网站上列出的电话号码联系人不再连接。&lt;/p>;&lt;p>;“当我翻译[网站]时，这对我来说并不令人困惑，但对于任何非- &lt;/p>;&lt;p>;Busch还表示，该网站最初要求用户通过传真或亲自预约的方式从移民局获取“申请获取信息通知书”，作为一项在线服务7月3日才推出。&lt;/p>;&lt;p>;该文件证明申请人的香港永久性居民身分及国籍资料，有效期为申请许可证前六个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/df87b129-7003-4e4f-b911-d4b216281213_f2775ef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;持有外国护照的香港永久性居民新旅行证样本图片。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是Busch表示在线申请表“相当标准”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，将妻子列为紧急联系人已经&lt;/p>;&lt;p>;邮报又发现旺角服务中心没有为行动不便人士提供设施的提示只有中文。&lt;/p>;&lt;p>;考生必须填写一份申请表，并附上过去六个月内拍摄的照片作为流程的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他们还必须持有香港永久性居民身份证、至少在未来六个月内有效的护照，以及国籍证书。&lt;/p>;&lt;p>;首次申请费用为 260 港元（33 美元），在内地续签或补发费用为 230 元人民币（32 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中旅香港主席 Perry姚伯良早前表示，申请获接纳后，会在20个工作天内发出许可证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba.com signs NBA legend Tony Parker as brand ambassador ahead of Paris Olympics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269820/alibabacom-signs-nba-legend-tony-parker-brand-ambassador-ahead-paris-olympics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/7c4571dc-b10f-4004-aea5-5e8a779e2cff_79bbd05c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法裔美国篮球传奇人物托尼·帕克 (Tony Parker) 是阿里巴巴的新品牌大使。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下跨境B2B电子商务平台阿里巴巴签约法裔美国篮球明星托尼·帕克(Tony Parker)为其新品牌在巴黎奥运会之前，这家中国科技巨头将更多注意力放在欧洲市场上。&lt;/p>;&lt;p>;以这位四届 NBA 总冠军得主为主角的广告将出现在法国首都的机场、火车站和地铁站，根据阿里巴巴周二晚间发布的微信帖子，帕克“可以利用他成熟的经验吸引更多海外企业家和初创企业购买产品”阿里巴巴.com”，帖子中写道，称他是一位“成功的篮球运动员转型的企业家”。&lt;/p>;&lt;p>;“加上奥运年的体育热潮，此次合作将为中小企业提供阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最新的营销举措反映了杭州市政府不断扩大的努力。总部位于阿里巴巴的在线购物巨头在国内需求不温不火的情况下发展其国际业务。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲是阿里巴巴的主要目标之一。目前，在阿里巴巴智能物流网络菜鸟的支持下，该公司在德国、法国和葡萄牙以及美国、墨西哥和沙特阿拉伯提供五天网购送货服务。&lt;/p>;&lt;p>;夏季奥运会，据国际奥委会和巴黎旅游局称，比赛将于 7 月 26 日至 8 月 11 日举行，预计将吸引约 10,500 名运动员和 230 万至 310 万持票游客。&lt;/p>;&lt;p>;吸引更多据中国媒体上周报道，针对欧洲用户，阿里巴巴计划在奥运会前开展一场覆盖 15,000 多家商户和超过 100 万种产品的特别促销活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/a97bbe79-965f-4f8b-82ba-22847de36424_ef539137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴将在 2024 年夏季奥运会期间在巴黎各地投放托尼·帕克广告。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴与 Parker 建立合作伙伴关系几周前，其面向消费者的兄弟全球速卖通 (AliExpress) 宣布签下英国足球明星大卫·贝克汉姆 (David Beckham) 作为其全球品牌大使。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴与 Parker 合作。 p>;&lt;p>;根据为期一年的合作伙伴关系，贝克汉姆将出现在一系列促销活动中，首先是为期一个月的欧洲足球锦标赛期间的电视广告，该锦标赛将于 7 月 14 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴。 com 于 1999 年推出，作为一个在线目录，帮助海外批发商寻找中国制造商。如今，该网站主要用于支持中国供应商与外国企业之间的在线交易。&lt;/p>;&lt;p>;预计今年将实现 600 亿美元的商品总价值 (GMV)，比美国增长 20%阿里巴巴总裁张阔今年 6 月对《华盛顿邮报》表示，去年的收入为 500 亿美元。该平台的 GMV 在过去五年中增长了七倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>