<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Giant neon sign on Hong Kong hotel sparks heated online debate, residents slam ‘tacky’ bright colour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226543/giant-neon-sign-hong-kong-hotel-sparks-heated-online-debate-residents-slam-tacky-bright-colour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/609a7b7c-c3fd-46c9-aa19-0fbfb107f7be_06a6a70b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一家新近装修的海滨酒店上的巨型霓虹灯招牌引发热议网上，荃湾安静住宅区的一些居民批评其鲜艳的色彩。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 435 间套房的服务式公寓海湾海景酒店周二为其外墙设计进行了辩护，该设计认为，其名字以六个简体字命名。&lt;/p>;&lt;p>;该建筑位于荃湾青山公路，俯瞰青马大桥，自香港上市公司华美酒店投资公司收购以来一直在进行翻新工程。去年，已故“零售大王”邓成波的家人。它以前被称为海湾大桥生活方式静修处。&lt;/p>;&lt;p>;附近长廊上的一些居民、通勤者和跑步者表示，该标志上周出现后让他们感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;Nancy Chan，住在邻近金山别墅的她说，这个颜色“太俗气”。&lt;/p>;&lt;p>;“这看起来像20世纪80年代中国大陆一些旅馆的设计”，这位62岁的女商人说。&lt; /p>;&lt;p>;陈建议酒店招牌的颜色应柔和一些，以尽量减少对附近居民的滋扰。&lt;/p>;&lt;p>;另一位只透露姓褚的居民表示，该颜色与酒店不太协调。酒店的原创设计及其周边环境。&lt;/p>;&lt;h3>;投资者押注旅游业反弹，香港酒店购买热潮迫近&lt;/h3>;&lt;p>;朱表示，他不介意简体字，但建议更改字体&lt;/p>;&lt;p>;该标识还在网上引发热议，网友指责该酒店只接待大陆游客，并称该标识具有“深圳氛围”。&lt;/p>;&lt;p>;对此，酒店管理团队为此次翻修进行了辩护，并指出超过 80% 的过夜客人来自大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，设计师/建筑师希望吸引它表示，“投资者关注香港酒店业的反弹，以 2.95 亿美元购买两家酒店。”并要求他们考虑日后不要在香港使用简体字。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，华美酒店投资全资子公司顺豪建筑（集团）同意收购海湾大桥Lifestyle Retreat以14.2亿港元成交，成为自2018年12月以来本地买家最大宗酒店交易。&lt;/p>;&lt;p>;2017年市场繁荣时期以16.8亿港元收购，唐氏家族亏损260港元&lt;/p>;&lt;p>;华丽酒店当时表示，将额外投资一亿港元，将酒店打造成时尚物业，并预计此次收购将带来“可观的投资回报”。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s gallium dominance threatened by dwindling supplies of critical chip-making metal, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226545/chinas-gallium-dominance-threatened-dwindling-supplies-critical-chip-making-metal-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/f165ba5c-69c4-4d09-aebf-38662d967cac_f47fe103.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国生产全球 95% 以上的原镓，这是一种重要的矿物中国专家警告说，由于自然资源的迅速枯竭，这种情况可能不会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，北京最近决定对另一种重要矿物镓和锗实施出口管制，可能会导致这种情况持续下去。保护中国有限的资源，维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库中国现代国际关系研究院研究员陈凤英表示，中国的出口限制可以被视为一种对等措施。&lt;/p>; &lt;p>;北京的新规定是在荷兰上周五宣布对先进芯片制造设备实施出口管制后出台的，此前美国也曾率先限制中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，通过出口管制保护有限资源据国有媒体《环球时报》周二报道，这是保护国家安全和利益的一种方式。&lt;/p>;&lt;h3>;中国限制关键金属出口，以报复芯片相关制裁&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁在周二的新闻发布会上表示，实施出口限制是国际通行做法，中国的最新规定并不针对任何特定国家。&lt;/p>;&lt;p>;“中国始终致力于维护各国的安全稳定。毛说：“中国的出口企业必须向商务部申请许可，并获得商务部的批准。”中国国务院要求出口某些产品。&lt;/p>;&lt;p>;镓和锗都是制造半导体和其他电子产品的关键元素。中国占全球镓产量的 95% 以上，占全球锗产量的 60% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;镓用于多种产品的微电子元件。据美国地质调查局 (USGS) 称，其两种化合物——砷化镓和氮化镓——用于制造 LED、太阳能电池、半导体和高度专业化的集成电路。&lt;/p>;&lt;p>;锗主要是一种副产品。锌矿石加工的产品，通常用于电子和太阳能应用以及红外辐射。&lt;/p>;&lt;h3>;中国限制了对抗半导体禁令的“潜在讨价还价筹码”：专家&lt;/h3>;&lt;p >;根据美国地质调查局的数据，2018 年至 2021 年间，美国镓进口量的 53% 来自中国，其次是德国和日本，各占 13%。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，中国地质学家警告说，由于由于开采原镓的成本和资源枯竭，中国可能被迫从日本和美国回收镓，而不是在国内生产。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种情况发生，中国巨大的资源优势将逆转并成为优势河南省地质科学院的地质学家去年八月在中国同行评审期刊《矿产勘查》上撰文称，这将对其他国家的镓产业产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国是世界上最大的镓生产国作者表示，就镓而言，它仍处于镓产业链的底部，因为它生产大量镓原料产品，而高端镓产品依赖日本和美国。&lt;/p>;&lt;p>;地质学家指出，镓的需求很大程度上取决于高端下游产品的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国在全球LED市场的业务扩大，增强下游镓制成品的国际竞争力势在必行。他们表示：“为了镓行业的发展，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;他们建议更好的回收机制，更多地回收含镓矿石。&lt;/p>;&lt;p>;“对镓的需求每年都在增加。尽管中国镓资源丰富，但回收体系尚不完善，这将制约中国镓产业走上可持续发展道路。”研究称。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brutal attack on prominent female Russian journalist and lawyer in Chechnya]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226546/brutal-attack-prominent-female-russian-journalist-and-lawyer-chechnya?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/e4b88ee7-5b05-421a-b3d5-10b4d8de529b_3db1546c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;武装蒙面男子袭击并严重伤害了一名著名的俄罗斯女记者和一名律师这名记者、她的雇主和人权组织表示，周二早上，俄罗斯车臣地区的记者被迫停车后。&lt;/p>;&lt;p>;《新报》的知名记者叶莲娜·米拉希娜 (Yelena Milashina) 正在前往车臣遭到袭击时，他们与律师亚历山大·涅莫夫 (Alexander Nemov) 一起从当地机场飞往首都格罗兹尼。&lt;/p>;&lt;p>;米拉希纳 (Milashina) 和涅莫夫 (Nemov) 原计划参加法庭听证会，他们认为一名妇女因此受到不公正的迫害。人权组织表示，由于政治原因，他们被转移到邻近地区的一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一起典型的绑架事件……他们将[我们的司机]按倒，把他从车里扔了出来，然后米拉希娜躺在格罗兹尼的医院里，在被转移之前告诉车臣人权官员曼苏尔·索尔塔耶夫。 >;&lt;p>;在俄罗斯被取缔的人权组织纪念组织表示，米拉希娜和涅莫夫“遭到残酷的踢打，包括脸部，受到死亡威胁，有人用枪指着他们的头，他们的装备被拿走并砸碎。” ”&lt;/p>;&lt;p>;“在被殴打时，他们被告知：‘你已被警告过。离开这里，不要写任何东西。”纪念馆在 Telegram 上的一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Milashina 的一张照片显示她坐在一张报纸上，她的报纸去年在俄罗斯被吊销了执照。医院病床上，她的脸被绿色染料覆盖，头发被剃光，左臂和右手缠着绷带，有报道称她的几根手指被折断。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯反战抗议记者面临着入狱 10 年&lt;/h3>;&lt;p>;车臣当局没有立即对这一事件发表评论，车臣是一个以穆斯林为主的南部地区，由拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 统治，他是总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的亲密盟友，在两场血腥事件后上台。 1991 年苏联解体后发生的战争。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科的一些俄罗斯议员和官员谴责了这次袭击，他们表示需要对此进行调查。俄罗斯国家通讯社援引车臣参议员穆罕默德·艾哈迈多夫的话说，他相信卡德罗夫会查清事情的真相，并且他认为这次袭击并未得到官方层面的批准。&lt;/p>;&lt;p >;米拉什娜花了数年时间调查车臣境内所谓的侵犯人权行为，包括她所说的该地区对男同性恋者的大规模逮捕和酷刑，并且之前曾受到过许多威胁，包括对她生命的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;她去年，卡德罗夫在社交媒体帖子中将她描述为恐怖分子，并于 2020 年在车臣遭到袭击后，雇主将她从俄罗斯撤离。&lt;/p>;&lt;p>;卡德罗夫否认侵犯权利，称此类指控是不怀好意的人捏造的。据纪念馆称，周二袭击米拉希娜的蒙面男子剃光了她的头，折断了她的几根手指，并用绿色染料覆盖了她的头，该纪念馆称她在数次中失去了知觉。 &lt;/p>;&lt;p>;人权组织“反酷刑小组”称，陪同她的律师内莫夫腿部被刺伤，并援引他的话称，蒙面袭击者使用三辆车拦截了他和他的车辆。米拉什娜一直在旅行。&lt;/p>;&lt;p>;米拉什娜和涅莫夫在车臣报道车臣妇女扎雷马·穆萨耶娃 (Zarema Musayeva) 的判决，她被控袭击警察和欺诈（她否认了这些指控），批评者认为这是对车臣人的报复她的儿子和丈夫被卡德罗夫视为不忠并逃离了该国。&lt;/p>;&lt;p>;周二，车臣法院判定穆萨耶娃有罪，并判处她在流放地服刑五年半。&lt; /p>;&lt;p>;去年，俄罗斯法院剥夺了诺贝尔和平奖得主德米特里·穆拉托夫领导的《新报》的媒体执照，穆拉托夫称此举是出于政治动机。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Jokowi hails ‘positive developments’ with Australia’s Albanese after EV battery, climate, visa deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226538/indonesias-jokowi-hails-positive-developments-australias-albanese-after-ev-climate-visa-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/523b192b-d192-46da-a7c4-f49b16079063_29a8cf3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚正在逐步接近成为电动汽车电池区域制造中心的目标，该国将深化与澳大利亚在关键矿产开采方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;此举是澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞和总统佐科·维多多达成的一系列协议之一，佐科·维多多于周一抵达悉尼进行访问这是为期三天的访问，这可能是他作为东南亚最大经济体领导人的最后一次访问。维多多的第二个五年任期明年到期后将被禁止再次竞选。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚可以为印度尼西亚提供很多东西......包括全球向电动汽车（EV）发展的趋势。我们拥有丰富的可再生能源所需的所有组件和专业知识。”Albanese 在周二的联合新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着印度尼西亚通过锂交易实现电动汽车电池梦想，中国将从中受益&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;此举是在西澳大利亚地方政府和印度尼西亚工商会于二月份同意建立重要的矿产供应链合作伙伴关系以吸引双方投资之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;维多多已此前的目标是增加从澳大利亚进口锂，锂是电动汽车电池生产的关键成分。根据美国地质调查局的数据，西澳大利亚州的锂产量占世界的一半，而印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，镍是电动汽车电池的另一个关键元素，储量为 2100 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;总统认为此举是双边关系中“众多积极进展”之一。维多多表示：“印度尼西亚和澳大利亚必须通过联合生产电动汽车电池来建立更具实质性和战略性的经济合作。”除了加强镍矿和锂矿开采合作外，两国领导人还寻求加强合作气候和基础设施领域，Albanese 宣布设立 5000 万澳元（3340 万美元）的基金，以释放对专注于气候和清洁能源的印度尼西亚中小企业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;维多多特别感兴趣吸引澳大利亚私营部门和国家资本当局投资印度尼西亚计划中的新首都Nusantara。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，澳大利亚和印度尼西亚签署了《印尼-澳大利亚全面经济伙伴关系协议》，以加强贸易和投资联系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据澳大利亚统计局的数据，去年澳大利亚在印度尼西亚的投资为 5.244 亿美元，高于 2021 年的 1.952 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，想要前往澳大利亚旅行的印度尼西亚人将面临宽松的环境签证规则，阿尔巴尼斯周二将印度尼西亚人的商务签证期限从三年延长至五年。他补充说，堪培拉将采取行动，让印度尼西亚人有资格获得经常旅行签证。&lt;/p>;&lt;p>;“这提供了 10 年签证有效期，对于消除官僚障碍以建立更密切的关系产生了巨大影响，”Albanese抵达印度尼西亚的澳大利亚人可以在任何入境口岸以 50 美元的价格获得落地签证，允许他们在任何入境口岸停留 30 天，而印度尼西亚人仍然需要出示一系列文件，包括银行对账单和警方记录，以获得澳大利亚短期访客签证。&lt;/p>;&lt;p>;维多多和阿尔巴尼斯还讨论了地区安全问题，包括印太地区的稳定、缅甸日益恶化的危机以及战争根据一份联合声明，“他们对俄罗斯联邦对乌克兰的侵略表示强烈谴责，并重申呼吁遵守《联合国宪章》和国际法”。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚对随着心态的改变，东盟贸易将增长：专家们&lt;/h3>;&lt;p>;领导人还谈到了印度尼西亚对该地区核扩散的担忧，并重申了他们对加强全球核不扩散和裁军制度的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚曾直言不讳地批评奥库斯联盟，根据该联盟，澳大利亚将从美国和英国购买八艘核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;但雅加达对该交易的看法在最近几个月发生了变化，维多多五月份表示，他敦促东南亚国家将奥库斯和四方机制（澳大利亚、印度、日本和美国之间的战略安全对话）视为合作伙伴而不是竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;“我向阿尔巴尼斯转达了]印尼和东盟的立场是明确的。我们希望印太地区成为一个稳定、和平、注重协作和具体合作的地区。”维多多表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US condemns vandalism at Indian consulate in San Francisco, Sikh separatists started fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226540/us-condemns-vandalism-indian-consulate-san-francisco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/4af1ec18-b640-4414-bbee-c14df3e6b136_8637ed4d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国谴责针对印度驻旧金山领事馆的破坏行为，美国国务院发言人在接到有关锡克教社区独立国家的支持者在领事馆举行抗议的报道后表示。&lt;/p>;&lt;p>;锡克教分裂分子周末试图纵火焚烧领事馆。 ANI 通讯社援引消息人士的话称，没有造成重大损失，也没有造成任何人员受伤，警方正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒没有提及锡克教抗议者，但在推特上发帖表示，美国强烈谴责锡克教抗议者。谴责周六报道的破坏和纵火未遂行为。&lt;/p>;&lt;h3>;印度警方寻找逃亡的分离主义传教士，锡克教侨民感到愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;“针对驻美外交设施或外国外交官的破坏或暴力行为是犯罪行为米勒说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，印度驻英国和加拿大外交使团外也发生了类似事件。&lt;/p>;&lt;p>;锡克教分离主义者几代人以来一直在寻求一个名为哈利斯坦的独立锡克教家园。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的要求导致了 20 世纪 80 年代和 90 年代的暴力事件，造成数万人死亡，其中大部分发生在印度。印度和海外锡克教社区的活动人士最近重新发起了这一呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部和旧金山警方没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s firms facing longest payment delays among major Asian economies, almost twice as long as Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226525/chinas-firms-facing-longest-payment-delays-among-major-asian-economies-almost-twice-long-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/46aae2fc-5776-4faa-99ee-f4477de8b509_4dbf6523.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据一家亚洲主要经济体称，中国企业面临着亚洲主要经济体中最长的付款延迟问题新报告显示，在中国疫情后复苏慢于预期的情况下，这一弱点可能会被放大，并可能给国民经济带来新的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国的平均付款延迟已降至 83 天根据全球贸易信用保险集团科法斯的数据，2021 年的付款延迟时间为 86 天。&lt;/p>;&lt;p>;但根据对日本 2,300 家公司的调查结果，这一时间几乎是日本的两倍，而日本的付款延迟时间最短。 11 月至 4 月期间对 9 个市场和 13 个行业进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国的付款延迟也高于澳大利亚企业的 72 天、香港企业的 63 天、台湾企业的 62 天以及两者的 56 天。新加坡和印度。&lt;/p>;&lt;p>;周二发布的报告称，“大多数经济体报告了较长的付款延迟，尽管程度不同。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，该报告补充说，付款时间较长延误并没有与逾期付款的公司增加同时出现，因为经历过价值增加的受访者比例从一年前的 35.5% 下降到 2022 年的 26.8%。&lt;/p>;&lt;p>;A长期拖欠货款可能会影响企业生产经营，影响银行信用，导致更多企业陷入无法解决的债务困境，进一步加剧财务风险。&lt;/p>;&lt;p>;拖欠货款的主要原因由于激烈的竞争和较高的原材料价格，延迟被认为是客户的财务困难。&lt;/p>;&lt;h3>;调查发现，中国企业受到付款延迟、现金流风险的困扰&lt;/h3>;&lt;p>;中国被认为是调查显示，与其他市场相比，该市场所谓的超长付款延迟风险仍然较高，达到 36.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这几乎是日本和新加坡的四倍，这两个国家的公司都经历过这种情况。据科法斯称，逾期六个月以上且超过年营业额 2% 的可能性最小。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月份的政治局会议上，北京重点关注了关键领域的风险，并统筹推进中小银行、保险公司、信托机构改革。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行周一发布的研究报告显示，全球金融体系将继续面临不确定性。第三季度，信贷和流动性风险凸显。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，由于信贷需求低迷、资产扩张放缓，银行盈利能力下降。&lt;/p>;&lt;p>;中资银行应承担责任主动适应利率下行，加大对实体经济的资产支持，增强风险应对能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国的私营企业在经历了三年的零疫情措施后，由于经济数据未能满足市场对重新开放后快速复苏的预期，商业前景黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家统计局的数据，2019 年工业企业利润达到 2.67 万亿元人民币（3,680 亿美元）。今年前5个月，同比下降18.8%。&lt;/p>;&lt;p>;今年前5个月，来自私营部门的投资——占比超过55%总体投资下降 0.1%，而总体增长 4%，国有企业投资增长 8.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato extends chief Stoltenberg’s mandate again, happy with a safe pair of hands as the war drags on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226531/nato-again-extends-chief-stoltenbergs-mandate-happy-safe-pair-hands-war-drags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/b7d1e653-f151-4975-ac1d-d04dcc6eff8e_0f5c6827.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格将再任职一年，31国军事联盟于周二做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格在推文中表示，“北约盟国决定将我的秘书长任期延长至 2024 年 10 月 1 日，他对此感到荣幸。”&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲和北美之间的跨大西洋联系确保了我们近 75 年的自由和安全，在一个更加危险的世界中，我们的联盟比以往任何时候都更加重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格，挪威前总理部长，自 2014 年起一直担任北约最高文职官员。他的任期原定于去年到期，但后来延长了任期，以便在 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰后保持稳定的掌权。&lt;/p>;&lt;p >;美国总统乔·拜登和北约领导人原定于 7 月 11 日至 12 日在立陶宛维尔纽斯举行会议时任命继任者。但世界上最大的安全组织以协商一致方式做出决定，无法就新候选人达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;斯托尔滕贝格保留继续担任北约领导人的前景&lt;/h3>;&lt;p>;大多数北约国家都已同意一直热衷于任命一位女性担任最高职位，丹麦首相梅特·弗雷德里克森(Mette Frederiksen)在上个月与拜登会面后被认为是最热门的人选。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)，排除了她的候选资格。其他可能的名字浮出水面，但从未像竞选中那样公开命名，包括荷兰首相马克·吕特和英国国防部长本·华莱士。&lt;/p>;&lt;p>;这是斯托尔滕贝格第四次延长任期。他是任期第二长的北约秘书长，仅次于前荷兰外交部长约瑟夫·伦斯（Joseph Luns），后者从 1971 年开始担任秘书长近 13 年。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周多次被问到他是否同意续任。斯托尔滕贝格表示，他并不寻求留下来，除了继续履行职责并在 9 月份结束任期之外没有其他计划。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长负责主持会议和会议指导成员国之间有时很微妙的磋商，以确保达成妥协，以便一个基于共识运作的组织能够继续运作。&lt;/p>;&lt;p>;他们还确保将决定付诸行动并代表所有国家发言斯托尔滕贝格成功地走上了一条非常微妙的路线，没有批评由更单干的总统和总理领导的成员，比如美国前总统唐纳德·特朗普、土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安或匈牙利总理维克多·欧尔班。&lt;/p>;&lt;p>;由于北约的历史对手俄罗斯与乌克兰陷入战争，任命新秘书长的过程已变得高度政治化。&lt;/p>;&lt;p>;波兰反对斯托尔滕贝格长期任职后，下一任秘书长来自北欧国家，而他的前任则是来自丹麦的安德斯·福格·拉斯穆森。波兰官员想要来自波罗的海国家的人。爱沙尼亚总理卡亚·卡拉斯是首选候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但其他国家对接受来自波罗的海国家或波兰的提名人持谨慎态度，因为它们似乎无条件支持乌克兰，包括加入北约，而乌克兰则无条件支持乌克兰。美国和德国等国坚持认为，在战争结束之前不应发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，北约领导人任命丹麦前总理福格·拉斯穆森 (Fogh Rasmussen) 为其第 12 任秘书长，这表明他们想要一位政府领导人或总统是他们组织的领导者。这使得华莱士几乎不可能走上这条路。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top EU diplomat Josep Borrell to visit China, ‘meet Foreign Minister Qin Gang’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226530/top-eu-diplomat-josep-borrell-visit-china-meet-foreign-minister-qin-gang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/04/e70e1430-12cc-4516-8f3c-b720d09a6523_4ad1c476.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟最高外交官何塞普·博雷尔将于周一抵达中国三个月后，因新冠疫情而被迫取消。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟驻北京特使在宣布此行时表示，外交和安全政策负责人将与外交部长秦刚和其他中国高级官员会面，但他没有没有澄清它将持续多久。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔大使豪尔赫·托莱多表示，博雷尔将来参加高层双边战略对话，并补充说布鲁塞尔希望与北京就所有问题进行接触，包括“伙伴关系”、“竞争”和“系统性竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，问题包括乌克兰战争问题上的分歧、贸易对话缺乏进展以及人权问题。&lt;/p>;&lt;p >;“这将是提出所有这些问题的地方，特别是我们与中国之间的战略问题，”托莱多周日在北京举行的第十一届世界和平论坛间隙表示。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔，他她也是欧盟执行机构欧盟委员会的副主席，原定于 4 月 13 日至 15 日访问北京，不久之后欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和法国总统埃马纽埃尔·马克龙访问北京，但她的 Covid-19 检测结果呈阳性。 &lt;/p>;&lt;p>;他重新安排的行程紧随欧盟最高气候官员兼委员会第一副主席弗兰斯·蒂默曼斯(Frans Timmermans)访问北京之后，后者于周一抵达北京进行为期两天的访问。由于 Covid-19，蒂默曼斯还不得不取消原定于 4 月份进行的访问。&lt;/p>;&lt;p>;他于周一会见了北京气候变化问题特使解振华，并于第二天与中国副总理丁薛祥共同商讨主持自大流行以来首次有关气候和环境的面对面高层双边对话。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高层访问之际，中国在美国施加的压力越来越大的情况下专注于发展欧洲关系。但欧盟针对中国的新策略与北京并不一致。&lt;/p>;&lt;p>;周五，就在蒂默曼斯和博雷尔访问之前，欧洲理事会确认了欧盟对中国的“多方面”态度，并将其标记为“同时是合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”。&lt;/p>;&lt;p>;来自 27 个成员国的领导人还同意继续在必要和适当的情况下降低与中国的风险并实现多元化，但不会与中国脱钩。世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;周日，中国社会科学院国际研究中心主任周红在与托莱多同一小组上发表讲话时表示，去风险和脱钩只是为了“玩弄文字游戏”。政策本质上是“朝着同一个方向前进”。&lt;/p>;&lt;p>;她还批评布鲁塞尔将中欧关系定位为系统性竞争，称其为“倒退”。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多认为这个概念是对事实的描述：“我们不仅有不同的政策[和]政治制度，而且......中国在过去几年里发生了变化。”。&lt;/p>;&lt;p>;他说系统性竞争是这反映在包括乌克兰战争在内的许多国际问题上，这对欧盟与中国的关系“极其重要且影响深远”。&lt;/p>;&lt;h3>;“就这么简单”：欧盟表示，除非中国帮助结束乌克兰，否则两国关系将受到威胁战争&lt;/h3>;&lt;p>;“我们认为中国（作为联合国安理会五个常任理事国之一）负有特殊责任，面对侵略战争你不能保持中立。”&lt;/h3>;&lt;p>;中国对俄罗斯入侵乌克兰的模糊立场一直是其与欧盟关系的一个主要症结。马克龙和冯德莱恩四月份访问时，他们敦促北京利用其对莫斯科的影响力来帮助结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多表示，欧盟与中国在人权问题上也存在系统性问题，并补充说布鲁塞尔将继续提出这些观点。&lt;/p>;&lt;p>;他还批评过去四年来与中国的经贸谈判缺乏“实质性进展”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示高层经济九月举行的数字对话将为中欧峰会奠定基础，这是中国总理与欧盟委员会和欧洲理事会领导人之间的定期对话机制。&lt;/p>;&lt;p>;最近两次峰会两次会议均以虚拟方式举行，但未能达成联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要这些对话取得进展，以便在本次会议结束时举行（自大流行以来）首次面对面的中欧峰会。年，”托莱多说。 “我们希望这是一次可交付成果的峰会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I will vomit on you’: elderly woman on China flight issues sick threats to fellow passenger during dispute over window seat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226167/i-will-vomit-you-elderly-woman-china-flight-issues-sick-threats-fellow-passenger-during-dispute-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/7212374a-ee16-452b-9a16-87d77d5ba784_e4db22e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An elderly woman filmed swearing at a young woman who refused to swap seats with her on a plane has triggered heated public discussion in China.&lt;/p>;&lt;p>;The incident occurred on a Jiangxi Airlines flight from Qingdao in eastern China&#39;s Shandong province, to Shenyang in northeastern Liaoning province, on June 20, video news portal Bailu Video reported .&lt;/p>;&lt;p>;It began when the young woman, who filmed the video and shared it online recently, declined to swap her window seat with an elderly woman who began to abuse her verbally.&lt;/p>;&lt;p>;“ Since you are young, you should favour my interests,” the older woman said in the video.&lt;/p>;&lt;p>;“Why should young people favour your interests?” replied the young woman.&lt;/p>;&lt;p>;A male flight attendant came over to investigate the commotion and took the side of the older woman.&lt;/p>;&lt;p>;“Auntie, I will find you an empty seat,” he told the older woman. He then pointed at the younger woman and said: “Stop quarrelling, otherwise, you will be accused of interfering with a public function.”&lt;/p>;&lt;p>;The airline said it had dealt with the incident in accordance with aviation regulations and seated the older woman elsewhere.&lt;/p>;&lt;p>;“We noticed that two passengers were involved in a dispute. We mediated their quarrel and handled it according to the rules. We took the older passenger to another seat to separate them,” an airline official said in the Bailu Video report.&lt;/p>;&lt;p>;There were reports that the flight attendant upgraded the older woman to business class, but the airline has denied this.&lt;/p>;&lt;p>;“This flight only has economy class, no business class. It&#39;s impossible to upgrade seats,” the official added.&lt;/p>;&lt;p>;The young woman said on Chinese social media that when she boarded the plane, she found her seat was already occupied by the older woman who was meant to sit in another seat next to the young woman.&lt;/p>;&lt;p>;“She said she wanted to sit beside the window. She said she had hypertension and heart disease. If I did not give her the window seat, she threatened to vomit on me. She said if she got sick, she would make me take responsibility,” the young woman said.&lt;/p>;&lt;p>;She said the old woman&#39;s husband also threatened to physically assault her after they landed.&lt;/p>;&lt;p>;Mainland Chinese internet has been abuzz over the dispute, with most people criticising the behaviour of the older woman and the flight attendant.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t understand why this old woman felt so justified to make a scene. Is it only because she is old?” one person said on Douyin.&lt;/p>;&lt;p>;“The flight attendant should apologise. He accused the victim of hampering public order but was kind to the person who destroyed the public order and swore at the other passenger,” another person said.&lt;/p>;&lt;p>;An editorial on state media news outlet people.com.cn called on the public not to let a “false sense of justice” drive them to cyberbullying.&lt;/p>;&lt;p>;“Some emotional comments are not the normal opinions of citizens, but moral trials for relieving anger. Without proper restrictions, those comments will become online violence,” the article stated.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scientists flex technological ‘mussels’ as they unveil new way to check radiation levels in marine areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226518/hong-kong-scientists-flex-technological-mussels-they-unveil-new-way-check-radiation-levels-marine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 18:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/04/b8b6bae4-f4e9-4293-95ae-5bb5bf036201_7fcbc74e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Scientists from Hong Kong have unveiled a cheap and efficient device designed to test for radioactive contaminants in marine areas.&lt;/p>;&lt;p>;The development team on Tuesday explained the devices, small, gel-filled containers created to check levels of heavy metals in marine areas and dubbed artificial mussels, were modified to track the presence of radioactive contaminants instead.&lt;/p>;&lt;p>;The team from the Education University of Hong Kong, City University and the University of Hong Kong on Tuesday said the technology was a “reliable and effective solution” to monitor radiological pollutants around the world.&lt;/p>;&lt;p>;“The study confirms that artificial mussels can resolve the limitations presented by detection methods,” said Rudolf Wu Shiu-sun, an environmental science professor at Education University, who led the project.&lt;/p>;&lt;p>;“The device can play a role in safeguarding environmental and food safety, as it offers authorities around the world a practical and cost-effective way to monitor radionuclides in waters.”&lt;/p>;&lt;p>;The development team said the palm-sized, cylindrical devices cost about HK$8 (US$1) each and could be released on a large scale to trace the movement of the contaminants.&lt;/p>;&lt;p>;The news came the same day as the International Atomic Energy Agency (IAEA) filed an investigation report with Japanese authorities on the proposed release of treated waste water from the Fukushima nuclear power station disaster, which released a huge radioactive plume after it was damaged by an earthquake and tsunami in 2011.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong innovation was featured in the Journal of Marine Science and Application, a quarterly co-published by the China Society of Naval Architects and Marine Engineers, the Harbin Engineering University and German publisher Springer-Verlag.&lt;/p>;&lt;h3>;Potential Hong Kong ban on Japanese seafood could cover more than 5 prefectures&lt;/h3>;&lt;p>;The traditional way to test radiation levels in marine environments requires the collection of hundreds of litres of water for analysis.&lt;/p>;&lt;p>;But the method is not foolproof because pollutants can be spread unevenly, which could give inaccurate results.&lt;/p>;&lt;p>;Wu said the artificial mussels could absorb uranium, caesium and strontium, radioactive materials usually found in nuclear waste and disposal across wide areas.&lt;/p>;&lt;p>;That would allow scientists to measure the concentration of the pollutants in each device and create a more accurate mapping of concentrations.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan asks Hong Kong: weigh data before curbing seafood over nuclear waste plan&lt;/h3>;&lt;p>;Wu explained that the seven and eight weeks required for the absorption process would give a more reliable estimate of the concentration and variation of radioactivity than conventional methods.&lt;/p>;&lt;p>;Japan&#39;s plan to discharge treated radioactive waste water from the Fukushima plant has fuelled anger across the region.&lt;/p>;&lt;p>;The controversy sparked a heated debate in South Korea and a boycott of Japanese cosmetics by the public in mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong Secretary for Environment and Ecology Tse Chin-wan threatened to ban the import of marine produce from areas near Fukushima.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venture capitalist Lee Kai-fu launches AI start-up to seize on ‘historical opportunity’ to build Chinese LLMs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3226494/venture-capitalist-lee-kai-fu-launches-ai-start-seize-historical-opportunity-build-chinese-llms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.04 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/04/6814309f-344f-497f-bdf4-b391fb8deb41_88bf5fb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Lee Kai-fu, a prominent venture capitalist and former president of Google China, has unveiled his new artificial intelligence (AI) start-up, which aims to build its own large language model (LLM) as Chinese firms race to catch up with their US peers, including ChatGPT maker OpenAI.&lt;/p>;&lt;p>;Lee&#39;s new company Lingyi Wanwu, headquartered in Beijing, has assembled dozens of core members that include former executives from Big Tech firms such as Alibaba Group Holding, Baidu and Didi Chuxing, according to Sinovation Ventures, a venture capital firm run by Lee, in a WeChat article published on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba is the owner of the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;Sinovation said Lingyi Wanwu plans to take “the most difficult path”: developing its own LLM from scratch.&lt;/p>;&lt;p>;China had at least 79 LLMs with more than one billion parameters as of May and the number is still increasing as investors and entrepreneurs rush to tap the Chinese market, which is likely to remain closed to ChatGPT and Google&#39;s Bard.&lt;/p>;&lt;p>;The investment frenzy has already fanned debates on whether China has poured too much money into LLMs, which are expensive to develop partly because the process requires many advanced chips.&lt;/p>;&lt;p>;Lee appears unfazed by the scepticism, saying that LLMs presents a “historical opportunity” that China must not miss, according to Sinovation.&lt;/p>;&lt;p>;If the country keeps relying on open-source models built by foreign companies, the firm said, it will face risks such as high fees and restricted access. Only by developing its own LLMs can China gain a competitive edge in the field of AI, Lee was quoted as saying.&lt;/p>;&lt;p>;Lingyi Wanwu, conceived in March, was officially established on May 16, according to Chinese corporate database Qichacha. It is helmed by Ma Jie, former head of metaverse operations at Baidu, who holds a 99 per cent stake. The remaining 1 per cent is owned by Sinovation.&lt;/p>;&lt;p>;Sinovation said within three months of Lingyi Wanwu&#39;s conception, the start-up has already begun internal testing of an LLM that has tens of billions of parameters.&lt;/p>;&lt;p>;In general, the more parameters an AI model has, the more sophisticated it is. GPT-3, launched by OpenAI in 2020, had 175 billion parameters, while the latest GPT-4 is thought to have many more parameters.&lt;/p>;&lt;p>;Lee&#39;s new venture is one of the most high-profile generative AI endeavours launched by Chinese tech executives.&lt;/p>;&lt;h3>;Meituan buys out 4-month-old AI start-up Light Year for US$281 million&lt;/h3>;&lt;p>;Wang Huiwen, co-founder of on-demand food delivery giant Meituan, announced in February that his new AI venture Beijing Light Year Technology had received a US$50 million investment.&lt;/p>;&lt;p>;In June, Wang stepped down from his corporate roles at Meituan, citing “personal health reasons”. The company subsequently acquired Light Year in a deal that involved US$233.7 million in cash and 336.9 million yuan (US$47 million) in assumed liabilities.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile Alibaba, Tencent Holdings and Baidu are all developing their own LLMs, with internet search giant Baidu claiming recently that the LLM used in its Ernie Bot had outperformed ChatGPT in key metrics.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 17:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>