<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Traces of rare butterfly species found in Hong Kong for first time in 13 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285021/traces-rare-butterfly-species-found-hong-kong-first-time-13-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/560585e8-6254-4f01-b812-0901025ff645_85632c59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在吕公田发现棒喙蝶卵八月下旬。图片：Hydrogen Pun&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十多年来，香港首次发现一种珍稀蝴蝶的踪迹，专家预计还会出现更多这种昆虫。&lt;/p>; &lt;p>;凤园蝴蝶自然保护区周日表示，其一名测量员于八月下旬在元朗区雷公田发现了没药花蝴蝶卵。&lt;/p>;&lt;p>;这种蝴蝶拥有极长的鼻子，于2011年在香港天水围湿地公园首次被发现。&lt;/p>;&lt;p>;该物种分布于中国大陆的云南、海南、广西和广东、南方等地。根据由非政府组织环境协会管理的保护区的说法，亚洲和东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;保护区咨询委员会成员潘瑞辉 (Hydrogen Pun Sui-fai) 表示，该物种目前被归类为“当局称“流浪汉”可能会再次出现在香港。&lt;/p>;&lt;p>;“棒喙幼虫的生命周期很短，从卵到成虫只需要不到三周的时间， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它的幼虫以朴树为食，朴树是一种常见于路边和山坡的本地树种，因此棒喙有可能再次出现在香港。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/652481c3-569a-4113-940a-83dc12ba4212_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只成年棒喙蝴蝶。图片：Hydrogen Pun&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保护区高级项目主任区嘉强表示，该物种时隔13年再次出现在香港，原因不明，因为蝴蝶赖以生存的植物相当常见。&lt;/p>;&lt;p>;Au表示，当局尚未评估该物种的稀有程度，但它很可能属于“非常稀有”类别，是五种植物中最高的。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，保护区已培训了约十几名蝴蝶测量员志愿者，他们将定期被派往热点地区进行测量。&lt;/p>;&lt;p>;10月下旬，发现了Tongeia filicaudia第一次在储备中。该物种不是本地物种，可能是随寄主植物长寿花一起来到城市的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/11/03/7113917a-f922-4944-941c-7d01d2aed70c_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tongeia filicaudi 最近被发现于蝴蝶保护区。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘表示，有关该物种的目击事件时有报道，但也没有经过当局评估。但他们认为它也属于“非常稀有”的类别。&lt;/p>;&lt;p>;根据渔农自然护理署的资料，香港的蝴蝶名录有245种，其中包括一种特有亚种。它们占全中国记录的 2,153 种物种的 10% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;还有 50 多种偶尔的流浪物种、可疑物种或没有近期记录。&lt;/p>;&lt;p>;Yau Wing-环境协会行政总裁邝先生表示，最近的发现使凤园的蝴蝶种类数量增至223种，占全港蝴蝶总数的90%。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该组织计划在香港不同地区认证和建立保护区，以扩大蝴蝶的栖息地。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How many foreigners work in the Chinese capital? Fewer and fewer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284986/how-many-foreigners-work-chinese-capital-fewer-and-fewer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/73c46c79-f6a5-4c9b-ba9c-249662199d36_d1d8f6e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国首都从事长期工作的外国人越来越少。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离北京自行设定的成为国际创新中心的最后期限仅剩一年，只有 22,000 名外国人在中国首都长期生活和工作。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据北京国际人才交流协会编制并在上个月底的一个论坛上发布的报告估计，这一数字远低于十年前据报道在该市工作的 37,000 名外国人。&lt;/p>;&lt;p该报告没有对往年进行比较，但表示近年来在该市从事长期工作的外国人越来越少，仅占首都劳动力的 0.2%，仅占首都劳动力的 0.1%。 &lt;/p>;&lt;p>;自 Covid-19 大流行结束以来，北京外国人社区的起源也发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，美国人和欧洲人的比例从 2019 年的 16% 下降到 12%，而非洲人目前占外国劳动力的比例从 26% 上升到 31%。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯人和东欧居民的比例也有所上升，从2019年的11%增至16%。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲专业人士对在中国工作非常感兴趣……来自东欧和俄罗斯的专业人士是新的增长源，”北京劳动就业报社援引报告称。该机构隶属于该市人力资源局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次评估是在中国试图吸引海外专业人士以帮助国家提升科技价值链并克服西方技术差距之际进行的。先进技术的壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，中央和市政府推出了到2025年将北京建成科技创新中心的计划。该项目由国家主席习近平负责监督，涉及设立研究中心中心、科技大学和科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;但是，报告显示，只有 13% 的外籍人士担任科学研究和工程职位。大约 30% 从事行政或教学工作。它没有说明其余的人是如何就业的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，在首都工作的更多外国人拥有高级学位。报告称，到 2023 年，超过 40% 在首都工作的外籍人士至少拥有硕士学位，但没有提供比较。&lt;/p>;&lt;p>;报告还称，在北京工作的外籍人士中有 20% 达到了硕士学位。 A 级工作签证的要求，通常颁发给地方政府为高薪工作招聘的国际人员。这一比例比 2018 年高出 13 个百分点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的外国出生工人很少 — — 与硅谷等地形成鲜明对比，硅谷约 70% 的外国出生工人2016 年，美国境外出生的工人。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引人才，中国于 2004 年启动了永久居留计划，但到 2018 年仅发放了 12,000 份绿卡。&lt;/p>;&lt;p>;疫情期间和之后也有大量外籍人士离开中国，但没有官方数据说明有多少人留下以及有多少人回来。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，有37,000名外国人在北京长期工作主要来自美国、日本、韩国、德国和澳大利亚。据中新社当时报道，他们中的大多数人从事IT、教育、咨询和技术研究工作。&lt;/p>;&lt;p>;他们受雇于超过11,000家公司和机构，从跨国公司到合资企业和企业。中国欧盟商会今年的一项调查显示，尽管取消了新冠疫情限制并希望吸引外国工人，但欧洲公司仍难以吸引人才到中国。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去两年观察到的一个重要趋势是全球总部与中国业务之间的脱钩。 41％的受访者报告了这种现象，导致了许多挑战。”该商会表示。&lt;/p>;&lt;p>;其他困难包括现有业务放缓，以及利用新项目或投资计划的能力下降。&lt; /p>;&lt;p>;中国美国商会表示，另一个因素是人们对中美地缘政治紧张局势的担忧加剧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s smaller private firms may be paying the price for huge local government debts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285016/how-chinas-smaller-private-firms-may-be-paying-price-huge-local-government-debts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/76ebc99b-8c96-490d-af80-aaa551bd191a_1988ce5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地方当局越来越倾向于将民事欺诈视为刑事欺诈，一位法律专家表示，更为严重的罪行是“勒索金钱”。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;律师和观察人士警告说，随着负债累累的地方政府越来越多地寻求通过严厉的刑事执法来增加收入，中国的私营企业正处于“不稳定”的境地。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管北京一再承诺为中小企业营造支持性的法律环境，但最新的此类案件涉及山东省东部的一名商人，引发了新的担忧。&lt;/p>;&lt;该商人因贵州省南部一个政府支持的建设项目而欠债 2.3 亿元人民币（3230 万美元）。然而，9 月，贵州一家法院指控他犯有刑事合同欺诈和其他非法行为，并判处他 19 年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决加剧了人们的担忧，即地方当局针对其他地方的企业采取了过于严厉的法律行动，缓解债务状况，迫使企业冲销政府债务或处以高额罚款以增加财政收入。&lt;/p>;&lt;p>;北京的一位法律专家表示，这种跨地区起诉的趋势“正在加剧”由于事情敏感，不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业家现在发现自己处于极其不稳定的境地”，这引发了“绝望和恐惧感”，专家表示&lt;/p>;&lt;p>;巨额地方政府债务主要是由于土地销售下降以及数十年来追求面子项目造成的。土地销售通常被用作银行贷款的抵押品。这对私营企业产生了连锁反应，与中央政府促进私营部门发展和重振商业信心的努力背道而驰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局一直在努力保护当地企业，因为进展缓慢增长打击私营部门。这导致“远距离钓鱼”趋势愈演愈烈，即跨司法管辖区针对企业谋取经济利益，往往违反法律原则。&lt;/p>;&lt;p>;南方城市广州近万家企业面临此类利润广东省调查研究中心四月份的一份报告显示，去年以来的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;广东另外两个富裕城市深圳和东莞是此类行动的热点地区之一。据中国媒体报道，在许多情况下，当局非法前往其他地区扣押、冻结公司和个人的资产，甚至处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;长期监禁这位专家表示，通常超过10年的监禁，再加上数百万元的罚款，让企业家感到无力自卫，并称金钱和自由的代价“极其残酷”。&lt;/p>;&lt;p>;这位山东商人被贵州法院责令其返还其公司从该项目中获得的超过 1.72 亿元人民币的收入。法院认为，他通过行贿获得了这份合同，所有相关成本扣除成本后的利润均属于“不当经济收益”。&lt;/p>;&lt;p>;但他的律师在法庭上出示的文件显示，他们咨询了至少三位著名的法学教授北京市检察机关一致认为，没有证据证明被告人存在合同诈骗行为，其行为也不构成行贿罪。&lt;/p>;&lt;p>;“当地政府未能兑现维护法治、改善社会秩序的承诺。”营商环境；法律团队声称，它反而任意剥夺了一名私营企业家的自由和财产。&lt;/p>;&lt;p>;同样发生在贵州的一个类似案件在二月份引发了公众的强烈反对，当时一名女商人被揭露多年来，她一直试图向市级政府追回逾2亿元人民币的欠款，但最终被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当地警方以“寻衅滋事”罪拘留了她和她的律师——这是一种广义的、就连中国最高法院也表示，这一有争议的指控在地方层面被“过度使用”，以防止向上级部门投诉。&lt;/p>;&lt;p>;这种包罗万象的罪行或“口袋犯罪”已被用来指控其他类型的不当行为这位北京专家表示，包括合同欺诈、一般欺诈和土地损坏。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，省政府宣布，经过调查，针对该女商人的所有刑事指控均已撤销，地方当局已结案超过欠她3000万元的欠款。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，在中国，民事诈骗与刑事诈骗几乎没有区别。 “如果是民事欺诈，[地方当局]往往会将其视为刑事欺诈，这是一种更为严重的犯罪行为。这种缺乏区别的做法被用来榨取金钱。”&lt;/p>;&lt;p>;这给中国支持私营企业，特别是中小企业的努力蒙上了阴影，随着后疫情时代经济的发展，私营企业对技术创新和就业至关重要。尚未真正起飞。&lt;/p>;&lt;p>;北京多次誓言要“采取一切必要措施保护私​​营企业的合法权益”，并规范以营利为目的的跨区域执法。上个月，中国发布了一项新法律草案，旨在通过创造更加稳定、公平和可预测的环境来促进私营经济发展并让在华营商变得更加容易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;北京的法律专家表示，警方跨区域执法的一个主要动机是罚款和扣押财产。扣押的资产成为地方官方预算的一部分，然后部分返还给当地机构，实际上起到了“奖励”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;江西省一位律师表示，这种激励措施促使地方法院、检察机关&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的律师表示，这导致了错误定罪、误判和过度处罚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在地方财政吃紧的情况下，一些地区甚至给机关设置了“精细指标”，并与预算资金挂钩，从而鼓励这些机关优先处理大额案件，甚至为了完成目标而过度执法。专家补充道。&lt;/p>;&lt;p>;江西律师表示，在某些情况下，管辖权是“人为确立的”，有时会出现“职业受害者”来建立管辖权联系，为警方的行动辩护。&lt;/p>;&lt;p>;北京的法律专家还呼吁司法权应集中在国家一级，而不是受地方当局控制。但这需要修改宪法。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机关代表朱正福多次呼吁修改法律或法律解释，以确保刑事案件的所有收益都归国家所有。 &lt;/p>;&lt;p>;贵州审理的商人案目前已进入二审程序，由上级法院复核作出终审判决。他的法律团队已请求将案件移交给其他司法管辖区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan shuts primary schools in Lahore over record pollution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285019/pakistan-shuts-primary-schools-lahore-over-record-pollution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/506a4fc7-3450-439b-aea0-434e271b2422_b26399fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑自行车的人沿着街道骑行，参加一项反对歧视的宣传活动周日拉合尔的烟雾和污染。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府当局周日表示，巴基斯坦第二大城市拉合尔的小学将因创纪录的污染而关闭一周，以避免数百万儿童暴露在数倍于危险水平的烟雾中.&lt;/p>;&lt;p>;连日来，这座拥有 1400 万人口的城市一直被雾霾笼罩，雾霾和低品位柴油烟雾、季节性农业燃烧和冬季降温产生的烟雾造成的污染物混合在一起。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;根据 IQAir 的数据，衡量一系列污染物的空气质量指数在周六超过了 1,000，远高于被视为“危险”的 300 水平。旁遮普邦政府周日还记录了超过 1,000 级的峰值，认为这是“前所未有的”。&lt;/p>;&lt;p>;“未来六天的天气预报显示，风力模式将保持不变。因此，我们将关闭拉合尔所有公立和私立小学一周。”拉合尔高级环保官员贾汉吉尔·安瓦尔 (Jahangir Anwar) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;针对 10 岁以下儿童的“所有课程”，当地政府决定“公立、私立和特殊教育......应从周一至周六关闭一周”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/f2f780ab-cc31-4eca-a603-01416d7bb115_c05b691c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，拉合尔烟雾缭绕的橙线地铁列车（OLMT）在高架轨道上行驶。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该决定补充说，下周六将再次评估情况，以决定是否延长学校停课时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这次雾霾是对儿童非常有害。学校应该强制佩戴口罩。我们正在密切关注高年级儿童的健康。”旁遮普省高级部长 Marriyum Aurangzeb 在周日的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，医院里已经设立了烟雾计数器。&lt;/p>;&lt; p>;呼吸有毒空气会对健康造成灾难性后果，世界卫生组织表示，长期接触有毒空气可能会引发中风、心脏病、肺癌和呼吸道疾病。&lt;/p>;&lt;p>;周六，致命的 PM2.5 污染物浓度达到最高水平– 空气中对健康造成最大损害的细颗粒物 – 是世界卫生组织认为可接受水平的 40 倍以上。周日上午 PM2.5 浓度超标后略有下降。&lt;/p>;&lt;p>;上周，省环保局宣布对全市四个“热点”实施新的限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;嘟嘟车禁止配备污染性二冲程发动机，禁止不带过滤器烧烤的餐馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/03/ed18fc21-0fe3-402c-aa43-c4735f8f17f1_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸽子在拉合尔的浓雾中飞翔，巴基斯坦，周日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从周一开始，政府机关和私营公司将有一半员工在家工作。&lt;/p>;&lt;p>;儿童特别容易受到伤害，因为他们的发育欠佳肺部和呼吸更快，比成人吸入更多的空气。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，当局禁止学童在一月份之前进行户外运动，并调整了上课时间，以防止儿童在污染最严重时出行。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据芝加哥大学能源政策研究所的数据，超过世界卫生组织认为安全水平的污染会使拉合尔居民的预期寿命平均缩短 7.5 年。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国儿童基金会表示，南亚有近 6 亿儿童面临严重的空气污染，一半的儿童肺炎死亡与空气污染有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s top legislature give the green light to fiscal stimulus package?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3284821/will-chinas-top-legislature-give-green-light-fiscal-stimulus-package?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/c9d08a56-a2ad-4157-a437-974deba7c596_ff1cf07f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政刺激方案如果获得中国最高立法机关的批准，将可能会刺激经济活动并推动需求。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会将于周一在北京召开会议，讨论广泛的问题。其中可能包括几位著名经济学家推荐并受到投资者热切期待的大规模财政刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;随着市场对财政刺激计划的潜在规模进行猜测，估计规模从 2 万亿元人民币（ 2806.6 亿美元）到高达 10 万亿元人民币 - 我们整理了有关即将到来的会议的一些基本事实，他们将如何批准这样的刺激措施以及公众何时可能会了解它。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;中国国务院下属的财政部（即中国的内阁）通常会在三月份的年度立法会议期间将财政预算提交全国人大批准，这是实施之前的必要步骤。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大常委会在全体会议之外行使立法权，有权批准财政年度内政府预算的任何调整，包括年度财政赤字率、特别国债额度和地方政府债务上限的调整&lt;/p>;&lt;p>;传统上，它每两个月召开一次，通常在偶数月末召开。这种非正式的习俗也有例外。即将到来的秘密会议将于11月举行，今年的上一次会议是在9月中旬举行的。&lt;/p>;&lt;p>;11月会议的议程不包括与财政部或预算计划相关的法案。然而，这并不意味着它不会发生：在很多情况下，预算调整都是事后宣布的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年10月，委员会发布了新增1万亿元国债，用于缓解自然灾害影响，帮助国家实现年度国内生产总值增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;此次调整使国家财政赤字由3.88万亿元提高到4.88%万亿元人民币，赤字率从3%提高到3.8%左右。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，北京批准了一项4万亿元人民币的经济刺激计划，以缓解全球金融危机的影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这个数字占当时中国GDP的13%，最初是在国务院常务会议上披露的，几天后才对外公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自9月下旬央行开始宽松货币政策以来，市场对即将召开的人大会议发债额度或赤字率的变化有所预期，预计规模从2万亿到10万亿以上不等&lt;/p>;&lt;p>;前央行顾问王一鸣周二预测，常委会可能会额外批准1.5至2.5万亿元国债，而投行高盛上周表示，人大代表可能会提高中央政府的发行规模。特别债券发行额度增加1万亿元至2万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政科学研究院刘尚希等经济学家主张实施超过10万亿元的经济刺激方案，尽管全面实施可能需要数年时间&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;通常，决议通过后会在全国人大官方网站上发布声明。&lt;/p>;&lt;p >;去年，在委员会批准增发国债和调整中央预算后，全国人大网站当天发布了一份简短声明，指出了这一行动，但没有透露具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;国家机构和媒体，新华社、人民日报等媒体随后在报道中提供了更多信息，包括债券的发行数量和拟定用途。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says military plane entered Japan’s airspace because of ‘unexpected obstruction’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285014/china-says-military-plane-entered-japans-airspace-because-unexpected-obstruction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/266ce92d-52a0-4b80-aa09-ece41bcdde1c_bada9295.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京称中国运九侦察机首次侵犯日本领空这种“确认并宣布”的入侵。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本共同社周末援引外交消息人士的话说，北京将一架中国军机于八月下旬侵入日本领空的事件归因于未具体说明的“意外障碍” .&lt;/p>;&lt;p>;这一解释是在双方计划即将于 10 月 1 日上任的中国国家主席习近平和日本首相石破茂会面之际做出的。&lt;/p>;&lt;p>;预计两位领导人都会出席11月15日至16日在秘鲁举行的亚太经济合作论坛峰会和11月18日至19日在巴西举行的20国集团领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;两国“极有可能”举行首次峰会消息人士周四告诉共同社，该会议将在秘鲁举行。&lt;/p>;&lt;p>;石破仍在上个月末大选失败的阴影中度过，预计他将对中国不断增加的军事演习表示担忧，并就此事“寻求进一步解释” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据日本防卫省称，8月26日，一架中国运9侦察机进入长崎县西南部团上群岛附近的日本领空。入侵东海持续了约两分钟，日本自卫队紧急出动战斗机予以回应。&lt;/p>;&lt;p>;北京迄今尚未承认任何不当行为，也没有对此次入侵表示遗憾据东京称，这是“首次确认并宣布的中国军用飞机入侵领空”。&lt;/p>;&lt;p>;东京称该事件“严重侵犯”日本主权并对其安全构成威胁，并提出了中方提出了“非常严厉的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据共同社的另一份报告，北京在其首次官方解释中似乎指责日本的活动引发了入侵。&lt;/p>;&lt;p>;外交消息人士告诉共同社，中方声称的“障碍”“可能是指日本自卫队飞机跟踪中国军机”，尽管北京没有点名日本或其军队。&lt;/p>;&lt;p>;北京最初表示“无意侵犯任何国家的领空”。但8月27日，即事件发生的第二天，外交部发言人林健表示，中国当局正在就此事“收集和核实相关信息”。&lt;/p>;&lt;p>;随后又声称该事件“完全是意外”。据共同社报道，日本政府驳回了这一说法，称其为“无稽之谈”，并呼吁北京澄清事实。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在与中国总理李强的首次会晤中，石破茂表达了东京对此次入侵的担忧， ”恶意和反日的社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管恢复了高层外交和安全交流，但中日关系的紧张局势似乎在恶化。直到美国总统大选，双方基本上都在互相说三道四。&lt;/p>;&lt;p>;中国对正式的和平主义日本的重新军备计划及其与条约盟友美国日益密切的关系持谨慎态度，以对抗北京在全球范围内所谓的咄咄逼人的姿态。台湾海峡以及有争议的东海和南海。&lt;/p>;&lt;p>;日本和欧盟 27 个成员国周五宣布建立新的安全与防务伙伴关系，承诺加强日本作为地区领导者的崛起。在对中国的共同担忧中，双方在海上安全和联合演习方面进行了合作。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，北京似乎采取了和解的语气。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟会议期间与石破茂进行会谈时10 月 10 日在老挝举行的峰会上，李克强表示，日本和中国可以“相向而行，保持关系在正确轨道上”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示希望与日本推进“战略互利”关系石破茂向首相就任表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;如果与习近平的峰会继续进行，石破茂也可能要求早日恢复日本海鲜进口，此前中国于 9 月下旬宣布将停止进口日本海鲜。逐步解除全面禁令。&lt;/p>;&lt;p>;去年八月，日本开始将受损的福岛核电站处理后的废水排入大海后，北京实施了这一禁令。食品安全和公共卫生保护被认为是此举的原因。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former jailed ringleader of Hong Kong’s Occupy movement Shiu Ka-chun reveals cancer battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285017/former-jialed-ringleader-hong-kongs-occupy-movement-shiu-ka-chun-reveals-cancer-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/0a542809-1999-4122-9461-00b6dbe54c02_1d2ed045.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位前议员表示，他上个月经历了多次误诊肠胃不适。图片来源：Facebook/Shiu Ka-chun&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前反对派议员邵家俊表示，医生为他因癌症而进行了紧急手术，切除了一半的胃，他的体重减轻了15公斤（33磅） ）的结果是体重。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的 Shiu 周日在社交媒体上透露了胃癌的诊断结果，并分享了自己在医院病床上饭前祈祷的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，肿瘤分析将决定他是否需要接受化疗或其他治疗。&lt;/p>;&lt;p>;这位社会福利界前立法会议员是2014年香港占中运动的九名关键人物之一，并被判入狱2019 年，他因在呼吁普选的 79 天抗议活动中所扮演的角色而被禁赛八个月。&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，上个月他在经历肠胃不适后多次被误诊。&lt;/p>;&lt;p>;他说全科医生首先诊断他胃酸过多并给他开了药，然后肠胃科医生告诉他他患有胃炎。&lt;/p>;&lt;p>;由于处方药让他感觉更糟，他去医院就诊，医生怀疑他患有胃炎。十二指肠阻塞。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是胃酸过多，胃炎或十二指肠阻塞 - 是胃癌。” &lt;/p>; &lt;p>;“他的胃和附近的淋巴结。 &lt;p>; shiu说他已经减掉了15公斤，他在进食后不再呕吐。他的伤口愈合很好，他在入院的第十六天被出院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/11/03/118DE1F3-616B-4C8A-B0E4-F4CB9F4CB9F48FEB6_72F692BA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”社交媒体帖子。照片：Facebook/shiu ka-chun &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，他对Yau Ma Tei女王伊丽莎白医院和他的支持者表示感谢。&lt;/p>; &lt;p>; “尽管通往完全康复的道路漫长而遥远，而生活方式和饮食的调整将来是必要的，但主的恩典对我来说就足够了，我有信心骑出死亡谷。”说。 &lt;/p>; &lt;p>;从监狱获释后，Shiu于2020年在浸信会大学裁定他的教学合同，这一决定归因于政治迫害。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p，&lt;/p>; &lt;p>;被拒绝。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p， >;由Shiu领导的囚犯权利集团在安全负责人Tang Ping-Keung警告说，与国家安全有关的指控警告个人，与外部组织建立联系是“一种建立新形式的抵制形式的方式），囚犯权利集团在2021年解散。政府”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian-run Kashmir: Grenade attack wounds nine at Sunday market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285015/indian-run-kashmir-grenade-attack-wounds-nine-sunday-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 18:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/9CC7337F-E0C0-4CA3-87D6-B286BE226833_D84B9034.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”斯利那加（Srinagar）是周六由印度控制的克什米尔（K​​ashmir）的夏季首都。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度经营的克什米尔首席部长周日谴责了在斯利那加（Srinagar）主要城市的繁忙市场上的“非常令人不安的”手榴弹袭击，警方和媒体报道说，这几名受伤。 &lt;/p>; &lt;p>;“克什米尔首席部长奥马尔·阿卜杜拉（Omar Abdullah）在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;没有任何理由，对斯利那加的“周日市场”的无辜购物者的手榴弹袭击令人不安。 &lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜拉（Abdullah）并没有说有多少人受伤，但是一名未被授权与记者交谈的高级警官说，有9人受伤，所有平民。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;印度新闻信托基金（PTI）显示，奥马拉扬市的数十名武装警察和士兵都在封锁了喜马拉雅市的该地区。&lt;/p>; &lt;p>; tasneem showkat是Srinagar的SMHS医院的医生&lt;/p>; &lt;p>;“受伤的男人和一名妇女。” Showkat说。 “一切到目前为止都很稳定”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/canvas/2024/11/03/ 1D93B552-4C3F-40B8-A8C7-69C0D8003C7B_AA0D7A6A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期六，斯利那加地区是印度控制的克什米尔夏季首都。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自1947年独立于英国统治以来，克什米尔穆斯林占马萨诸塞州克什米尔就一直在竞争对手印度和巴基斯坦之间分配，并且是长期叛乱的家园。 &lt;/p>; &lt;p>;至少在克什米尔部署了至少50万印度部队，与1989年以来杀害了数万平民，士兵和叛军的叛乱。部队在两次单独的交战中杀死了三名嫌疑武装分子。在建筑工地附近死于战略道路隧道到达拉达克（Ladakh），拉达克（Ladakh）是一个与中国接壤的高空喜马拉雅地区。&lt;/p>; &lt;p>;新德里经常责怪巴基斯坦武装武装分子并帮助他们发动袭击，指控伊斯兰堡否认。&lt;/ p>; &lt;p>;“安全设备必须尽早尽一切可能结束这次攻击，以便人们可以毫无恐惧地过着生命，”阿卜杜拉补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:50:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China entrepreneur, 35, worth US$850 million, joins Forbes women rich list, tying with Madonna]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284833/china-entrepreneur-35-worth-us850-million-joins-forbes-women-rich-list-tying-madonna?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/FE7209C4-9216-4453-9F61-C1E5EB130EFE_07273B7C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据中国富有的名单，但福布斯估计她的净资产为8.5亿美元，与麦当娜绑在一起。照片：scmp composite/deel.com/ig@madonna &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名中国妇女已成为该国最年轻，最富有的人之一，并已在“ Hurun China Rich List”上列出2024年”的净资产为85亿元人民币（12亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;在10月29日发布大陆富人名单之后，35岁的王肖很快成为了公众阴谋的重点。 &lt;/p>; &lt;p>;王也出现在福布斯的“美国最富有的自制女性2024年”的清单上，但估计她的净资产为8.5亿美元，将她排在第39位，并与Pop的标志性女王捆绑在一起，麦当娜。值得注意的是，她是名单上最年轻的人之一，因为其他所有女性都超过60岁。&lt;/p>; &lt;p>;，她是谁，她是谁积累了她的巨额财富？&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;王出生于中国东北部的狮阳省，王在16岁时与母亲一起搬到美国，定居在马里兰州的巴尔的摩。&lt;/p>; &lt;p>;她上学时，她周末在跳蚤市场上出售踏板车来支持她的母亲。她的热情和热情的个性大大提高了销售，即使是非母语的说话者。 “我需要学习如何出售，以便可以帮助妈妈。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/11/01/5D4D67C2-EA7C-4656-8D98-B9978CB040F8_BDF8_BDF03DCF.JPG.JPG“王肖（Wang Shuo）了解了展示独特产品的重要性。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种经历标志着她创业之旅的开始，在那里她掌握了提供独特产品的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;“如果其他所有人她正在出售水果，蔬菜和食物，但我们正在卖踏板车，然后我们有优势。后来被加入马萨诸塞州理工学院（MIT）。在那儿，她完成了机械工程学的本科学位，重点是机器人学，并开始了硕士学位。&lt;/p>; &lt;p>;在麻省理工学院，她遇到了亚历克斯·布兹兹（Alex Bouaziz），后来她后来成为密友和商业伙伴。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; 2015年，王做出了大胆的决定，将研究生院辍学到专门从事空气净化器的公司共同创立的Aeris Cleantec AG，在那里她担任首席技术官。&lt;/p>; &lt;p>;她返回了要北京设计和生产这些净化器，最终以国际出售它们。&lt;/p>; &lt;p>; Aeris在2021年以1亿美元的价格被Irobot收购，这标志着Wang的首个重要意外收获并确认了她的企业家才华。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; &lt;/p>; &lt;p>; 2019年，Wang，Bouaziz和联合创始人Ofer Simon建立了Deel，Deel是一家人力资源服务提供商，致力于简化具有偏远工人的公司的工资单，招聘和移民程序。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/e3cdc345-0bb0-4758-8b60-cbcbd4ee2c3b_7fdf39d5.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在王肖（Wang Shuo），右，遇见亚历克斯·布兹兹（Alex Bouaziz） 。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这项倡议是从王在大流行期间的远见而诞生的，当时她认识到远程工作将成为主要趋势，并与当时的Bouaziz分享了她的见解当时的英国。&lt;/p>; &lt;p>;他们及时的愿景使他们能够迅速发起新的合资企业。&lt;/p>; &lt;p>; Wang以其无情的职业道德而闻名，通常从8.30am到晚上11点工作，她只有在晚餐前进行的快速体育课。我具有强烈的竞争精神，并在一切方面都努力实现完美。 Deel上一次筹集的资金在2021年以120亿美元的估值筹集，强调了该公司的成功，并将Wang定位为世界上最有前途的企业家明星之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Urban Renewal Authority to weigh bond issuance, borrowing after failed tender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285011/hong-kongs-urban-renewal-authority-weigh-bond-issuance-borrowing-after-failed-tender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 18:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/AC5791D8-268E-4C4A-8CDC-1DB3409594AA1_2E08F30A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”导演说。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的现金平整的城市更新机构可能会考虑发行债券或借更多的钱，因为它揭示了计划在曲武市独自在九龙市进行一个重大重建项目的计划。 &lt;/p>; &lt;p>;当局的董事总经理Wai Chi-sing表示，它正在探索Kai Tak Road/Sa Po Road Road开发计划的“自我启动方法”，以实现“计划收益和社区福利”。&lt;/p>; &lt;p>; URA上周宣布，该招标仅吸引了一个出价，其中包括与项目目标偏离的其他条款。财产大亨李卡汉（Li Ka-Shing）的CK Asset Holdings表示，它提交了出价。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的博客文章中，Wai承认，接受该项目可能会给当局的财务施加压力，并表示可以考虑安排债券发行或寻求联合贷款再次“在适当的时间”。凯塔（Kai Tak）的开发，但也放慢了[邻近] Nga Tsin Wai Road重建项目的进步，” Wai说。 Sa Po Road项目本身就计划和社区福利，以及所涉及的开发成本和风险。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/03/75d22c-7fb1-4e95-a172-680f8c349892_b9aa04b888888888888.jpg“ ＃999;“>;城市更新管理局的董事总经理Wai Chi-sing。照片：爱德华·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在7月提交给立法委员会的一篇论文中，当局报告说，截至2024年3月底，其总流动性职位，包括现金，包括现金，银行存款和投资为181.9亿港元（23.4亿美元），低于去年同期的236.2亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它估计了有关收购和恢复项目的项目的出色承诺项目费用为71.7亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;估计，在今年4月以来的五年中，当局要求将运营开销的总额约为820亿港元，不包括运营的间接费用。计划中的所有项目的费用。&lt;/p>; &lt;p>; 8月，现金短缺的当局以三股的价格发行了120亿港元的债券。发行的收益将资助当局在城市更新项目上的资本支出，并根据当局的说法。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的博客文章中。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，URA将在适当的时间安排债券发行或联合贷款以资助项目。&lt;/p>; &lt;p>;“但是当局必须谨慎行事，并付出适当的努力来维持财务稳定。” “因此，我们不能仅仅依靠融资来促进城市更新，更不用说使用借款获得的资源来促进预计会遭受重大损失的项目。最初于2019年启动，被视为在桥梁开发地区桥接旧九龙市区的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; URA计划包括在现场建造社区托儿所，以及大约800平方米的公共广场设有零售店和一条行人隧道，与Kai Tak的未来地下购物区相连。&lt;/p>; &lt;p>;这一开发项目还将结合一个大型地下停车设施，提供约300个公共停车位。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _ black”>; https：/ /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 11 cyclists injured in accidents at Hong Kong festival, with races halted or cut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285012/least-11-cyclists-injured-accidents-hong-kong-festival-races-halted-or-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 18:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/03/41C28A-CE45-4A2A-AA01-C913ECBBE14C_50857DDF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周日骑自行车节，两人被送往医院。照片：i-Cable电视新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有11名骑自行车的人在Sha Tin的香港自行车节中的两次单独事故中受伤，其中两个被送往医院，提示组织者要停止并削减某些比赛的圈数。在星期天。在第二圈期间，一名骑自行车的人在急救站前失去了控制权，撞到了一个侯爵中。&lt;/p>; &lt;p>;其他10个以上其他骑行的竞争者受到影响，最能够重新站起来继续比赛。&lt;/p>; &lt;p>;，但两人受到了更严重的伤害，并躺在接受治疗的道路上。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两者都装有脖子括号。中国共和国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/11/03/3dfa4fa4fa1-bc04-bc04-- 435d-a65e-9693d86630a5_2d9e5032.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;将近800名骑自行车的人参加了Sha Tin Cycling Festival，这是一个标志中国的。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;种族是Sha Tin的首次这样的活动，由香港闪光交换协会共同组织，香港中国体育普及协会，在专业人士的第二轮比赛中，一名骑自行车的人在地面上的横幅上滑倒并推翻了他在专业人士比赛的第二轮比赛中，在一次单独的事件中，民主党的改善和进步。越过标记每个圈的线。一名机组人员冲上赛道以卸下横幅，并帮助骑手驶向赛道的侧面。 25至12。&lt;/p>; &lt;p>;计划在周日举行11场比赛。所有这些都发生在Sha Tin的Shek Mun River附近，骑自行车的人沿着Sha Tin Rural Commistear Road和Tai Chung Kiu Road骑行，然后从Fo Tan Road的Banyan Bridge返回Yuen Wo Road的终点线。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;种族有不同数量的单行，具体取决于该类别，从专业竞赛到学生和公众的比赛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港中国体育流行与发展的主席罗纳德·杨·恩·霍恩协会强调，组织者已经确保了赛道条件适合比赛，事先进行了许多检查。我们立即将其传达给了公路部门，他们立即将表面升级。” Yeung说，他也是Shan区议员的硕士学位。种族。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，香港闪光交易所协会的顾问Ng Kai-tai承认，准备时间不足，导致一些监督。相关道路在凌晨4点关闭，第一场比赛于上午6.30开始。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将与当局讨论下一次如何改进。 ng也是SHA TIN区议员。 &lt;/p>; &lt;p>; wong kam-po，该活动的大使，也是香港的世界自行车冠军，他说，大多数参与者都是年轻的运动员，所以这是可能的兴奋，因此，这是可能的激动，因此种族期间的紧张感是事故中的因素。竞赛中有700多名参与者，涉及两名与其他人在后面受影响的人的事件并不是太严重了。” Wong说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>