<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Benjamin Zephaniah, poet, activist and Peaky Blinders actor, dies aged 65]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244297/benjamin-zephaniah-poet-performer-black-rights-activist-dies-aged-65?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以反对种族主义和社会不公正而闻名的英国诗人、音乐家和演员本杰明·泽法尼亚 (Benjamin Zephaniah) 去世，享年 65 岁。他的家人周四表示，他被诊断出患有脑肿瘤。&lt;/p>;&lt;p>;Zephaniah 的诗歌经常以配音雷鬼音乐为背景，受到牙买加文化的影响，并试图让所有人都能接触到这种艺术形式，同时打破了传统社会障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀着极大的悲伤和遗憾，宣布我们深爱的丈夫、儿子和兄弟于 2023 年 12 月 7 日凌晨去世，”发布在 上的一份家庭声明Zephaniah 的官方 Instagram 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与全世界分享了他，我们知道许多人会对这个消息感到震惊和悲伤。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Zephaniah 1958 年出生于英国伯明翰，父亲是牙买加护士，母亲是巴巴多斯邮递员。教育不平等。&lt;/p>;&lt;p>;他的成就更为引人注目，因为他在13岁时被诊断患有阅读障碍并因无法正常阅读而辍学。&lt;/p>;&lt;p>;但在香港文学表演的西番雅2011 年的音乐节上，他说童年时收到的一台手动打字机（后来他将其捐赠给伯明翰博物馆信托基金）激发了他的写作灵感。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2003 年的文学成就为他赢得了伯明翰大学官员的聘用。大英帝国最优秀勋章（通常称为 OBE）他拒绝了，理由是该荣誉与大英帝国及其奴隶制历史有关。&lt;/p>;&lt;p>;“我？我想，OBE我？我想，还是你的吧。当我听到“帝国”这个词时，我很生气；它让我想起了奴隶制，它让我想起了数千年的残暴，它让我想起了我的祖先是如何被强奸的，我的祖先是如何被残酷对待的，”他在《卫报》的专栏中写道。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名演员，《西番雅》出现在非常成功的英国古装电视剧《浴血黑帮》的 14 集中，该剧以 2013 年至 2022 年在伯明翰为背景。&lt;/p>;&lt;h3>;香港文学节对参与作家的价值&lt;/h3 >;&lt;p>;22 岁搬到伦敦后，Zephaniah 卷入了 20 世纪 80 年代的种族抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他随后开始了一项使命，即改变人们对诗歌的看法，使其不那么精英化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的第一本诗集《笔韵》于 1983 年由 Page One Books 出版。&lt;/p>;&lt;p>;他还为儿童创作诗歌，从 1994 年广受欢迎的《会说话的火鸡》开始。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除了写作之外，他还是一名音乐家，并与Benjamin Zephaniah 乐队。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年，他发行了一张名为 Rasta 的专辑，其中收录了自牙买加音乐家兼作曲家鲍勃·马利 (Bob Marley) 去世后首张专辑《The Wailers》的录音。其中包括向当时的政治犯纳尔逊·曼德拉（后来成为南非总统）致敬。&lt;/p>;&lt;p>;他 2001 年的诗集《太黑，太强》详细描述了英国黑人的斗争。&lt;/p>; &lt;p>;一年后，他发行了歌颂英国文化多样性的诗集《我们是英国！》。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senator peppers State Department nominee Kurt Campbell with questions about China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244298/senator-peppers-state-department-nominee-kurt-campbell-questions-about-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的亚洲政策高级官员周四受到考虑提名州议员的委员会中共和党资深人士的攻击美国国防部在同意与中国进行直接军事会谈方面处于第二位。&lt;/p>;&lt;p>;作为参议院外交关系委员会质询库尔特·坎贝尔的开场白的一部分，爱达荷州的詹姆斯·里施引用了最近在南中国海发生的事件举例说明为什么与北京进行直接军事对话会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，100 多艘中国船只接近南沙群岛的圣灵礁，该群岛由菲律宾控制，但菲律宾也声称拥有主权。中国和越南，马尼拉提出抗议，指责他们“蜂拥而至”菲律宾海域。五角大楼和中国人民解放军随后互相指责对方违反海事规则。&lt;/p>;&lt;p>;“最近亚太经合组织峰会的重点是与中国建立工作组，这使得他们能够用武器来对付我们，”里什辩称。 “北京希望将我们束缚在这些机制中，并用它们来限制我们的政策。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;“政府声称——甚至可能相信——谈判将有助于避免误判。如果我们面对的是一个善意的行为者，那应该是真的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“就在中国同意这些会谈并且每个人都愉快地握手几天后，它在海上和美国进行了侵略行为。坎贝尔是国家安全委员会印太事务协调员，曾带头呼吁北京重建军事会谈，他去年被拜登提名本月接替温迪·谢尔曼担任副国务卿，仅次于安东尼·布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席、马里兰州民主党人本·卡丁告诉坎贝尔，参议院“正在努力加快对你的提名的考虑”，由于中国提出的挑战的紧迫性，以及俄罗斯入侵乌克兰和中东战争。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾因支持美国印太战略而在东盟中脱颖而出&lt;/h3>; &lt;p>;坎贝尔没有直接回应里什对恢复双边军事对话努力的批评，中国自 2022 年 8 月以来基本上停止了双边军事对话，以报复时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;然而，两人在涉及中国的另一条战线上更加一致，坎贝尔表示，在北京介入乌克兰问题上，他已经采取了更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;里什表示，他不同意拜登的任何开放态度。美国政府要求北京在结束乌克兰战争方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国决不能也不应该被允许利用乌克兰作为其在欧洲安全问题上的立足点，因为一些错误的信念认为它可以利用乌克兰来解决欧洲安全问题。”让俄罗斯冷静下来”，这位参议员说道。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份，在与中国欧亚大陆问题特使李辉会面时，国家安全顾问杰克·沙利文和代理副国务卿维多利亚·纽兰表示，华盛顿欢迎“美国国务院发言人马修·米勒证实，“如果这一角色尊重乌克兰的领土完整和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔表示，中国对俄罗斯的支持在军事上帮助了莫斯科，这一发展将使乌克兰成为“富有成效的”角色。他很难支持北京进一步参与结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;提到最近他与里施的工作人员就此事举行的一次会议，坎贝尔说：“我不想说他们教育了我，但我真的离开了......对中国未来能够或将扮演的任何角色“作为和平调解人”的局限性有了更深刻的认识。&lt;/p>;&lt;p>;“中国通过各种手段，不一定是直接的军事手段，而是......通过商业和其他接触，但俄罗斯在很大程度上已经进行了军事重组，”坎贝尔补充道。 “尽管中国声称自己是一个没有选边站队的独立行动者，但很明显他们已经选边站队了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US trade envoy says Taiwan won’t get a free trade deal with new market access or reduced tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244295/top-us-trade-envoy-says-taiwan-wont-get-free-trade-deal-new-market-access-or-reduced-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，华盛顿最高贸易特使向台北同行进行了现实核查，排除了与台湾达成 90 年代风格的自由贸易协定的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;就在几天前，台湾最高贸易谈判代表邓小平表示希望将双方最初的双边贸易协定扩大到更像自由贸易协定的范围。&lt;/p>;&lt; p>;“你是指美国采用传统方式达成一项非常非常全面的最大限度自由化、积极自由化协议吗？”在华盛顿阿斯彭研究所主办的一次活动中，当被问及与台湾敲定自由贸易协定时，美国贸易代表凯瑟琳·戴回答道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在不会与任何人这样做。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，邓小平在接受采访时透露，台湾与美国就扩大双方6月份达成的贸易协定的范围进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“一个目标是扩大覆盖面，更多的话题，比如农业、劳工，”邓说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“第二是市场准入问题，即关税。我们希望有一天美国政府准备好进行关税谈判，”他补充道，指的是台湾希望降低关税并获得新的市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;戴周四表示，台湾寻求的协议类型“可能适合 80 年代和 90 年代”，但现在需要新的“创新”贸易政策。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，台北新任驻美国特使可能不如前任有效&lt;/h3>;&lt; p>;她补充说，美国正在“与不同的伙伴”以“不同的规模”应对“不同的”地缘政治紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;现有的协议，即《美台21世纪贸易倡议》，并没有承诺任何新的市场准入或降低关税。但它的目的是简化货物的海关和处理时间，解决腐败问题并帮助中小企业。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 周四表示，谈判已取得“出色进展”，美国将“继续考虑制定这些协议，与台湾经济达成适合时代的安排”，她称这“具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾，北京的一个自治岛屿近年来，由于美国军售增加和高层政治接触，中国被视为一个叛徒省份，已成为中美之间的主要爆发点。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，随着华盛顿加强与台湾的贸易合作，北京表示反对台湾与其他国家进行任何形式的官方接触，包括谈判并签署任何“具有主权内涵和官方性质”的经济和贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;北京承诺将台湾与大陆重新统一，必要时可使用武力。尽管华盛顿不承认台湾是一个独立国家，但它在法律上有义务支持其防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年上任以来，美国总统乔·拜登已多次承诺，如果中国使用武力，将进行军事干预尽管美国长期以来采取战略模糊政策。&lt;/p>;&lt;p>;英国前首相、现任外交大臣戴维·卡梅伦在周四的活动上发表讲话时表示，英国和美国仍然致力于一个中国政策。&lt;/p>;&lt;h3>;随着与北京的紧张关系加剧，印度与台湾的接触“与日俱增”&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，伦敦和华盛顿“相信中国和台湾的统一”，但“不可能以涉及武力、暴力或胁迫的方式发生”。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦补充道，中国正在“关注”饱受战争蹂躏的乌克兰正在发生的事情，他呼吁英国和美国共同努力，表现出“引起世界共鸣”的决心。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦相信，自 2010 年至 2016 年领导英国以来，中国发生了巨大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面对的是一个不同的中国，我们需要强化我们的系统，并因此变得非常清醒，”他说，这意味着“更好地与包括美国在内的我们的盟友保持一致”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Mexico to cooperate on strengthening security screening of investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244296/us-mexico-cooperate-strengthening-security-screening-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部周四表示，与墨西哥财政部签署了一项协议，合作加强对外国投资的审查，以增强国家安全，包括定期分享最佳实践信息。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府正在推动墨西哥成为美国供应链的首要投资目的地，并希望确保该国拥有健全的筛查制度来应对涌入的情况。&lt; /p>;&lt;p>;这项工作旨在帮助墨西哥建立一个类似于美国财政部管理的外国投资委员会（CFIUS）的审查机构，该委员会负责审查外资实体对美国公司的收购和其他入境投资。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“就像我们自己的投资审查制度 CFIUS，加强与墨西哥的接触将有助于维持开放的投资环境，同时监测和应对安全风险，使我们两国更加安全。”美国财政部长珍妮特·耶伦在宣布与墨西哥财政部长罗赫利奥·拉米雷斯·德拉·O的意向备忘录时表示。&lt;/p >;&lt;p>;耶伦结束了对墨西哥城为期三天的访问，以加强经济联系并加强合作，以阻止致命的阿片类药物芬太尼经墨西哥流入美国，来自中国的前体化学品经常在墨西哥混合。&lt;/p >;&lt;p>;拉米雷斯还请求帮助阻止武器从美国流入墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;“在边境这一边，我们正在尽一切努力检测和防止（芬太尼）被送往美国），”他说。 “因此，我们还要求美国在这些（武器）运输方面给予同等程度的合作。”&lt;/p>;&lt;h3>;耶伦表示，美国在与中国的谈判中提出了行业供应过剩的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;墨西哥正在吸引大量制造业投资涌入供应美国市场，这引发了人们的担忧，即中国或其他国家可能会利用它作为后门来规避美国对半导体等敏感技术的出口管制限制。&lt;/p>;&lt;p>;近岸投资热潮在 2023 年前三季度为墨西哥带来了 322 亿美元的外国直接投资，接近 2022 年全年 360 亿美元的总额。&lt;/p>;&lt;p>;备受瞩目的项目包括估计 5 美元的投资价值数十亿美元的特斯拉电动汽车工厂，促使中国供应商宣布计划在附近投资超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 CFIUS 近年来加强审查，大幅减少了中国在美国的投资，但耶伦告诉记者，她确实这样做了在没有国家安全考虑的情况下，不想阻止中国向墨西哥或美国注入资金。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果中国公司想在墨西哥为美国电动汽车电池市场生产，他们将必须遵守财政部新的“外国关注实体”规则，该规则限制中国对电动汽车电池的控制耶伦表示：“如果中国的参与引发了这些旨在避免过度依赖中国的规则，那就不行。”她说，中国企业还在投资美国其他清洁能源产品的生产，以利用国内税收抵免，并且“它们可以在创建该行业多元化的供应基础方面发挥作用”。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部和 CFIUS 的其他成员（包括美国国务院、国防部、国土安全部和商务部）定期与政府合作，改进投资审查。包括墨西哥在内的 20 多个国家在过去十年中实施或加强了各自的制度。&lt;/p>;&lt;h3>;由于贸易倡议陷入停滞，习近平与拜登在亚太经合组织峰会上的预期进一步下降&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦表示，财政部和墨西哥财政部官员周四还讨论了跨境支付系统，包括可能更深入地整合它们，这可以增强贸易和投资效益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到这种水平的金融合作为我们提供了机会采取墨西哥感兴趣的主题，”拉米雷斯说，“特别是数字支付和降低汇款成本。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boris Johnson hits out at ‘version’ of Partygate which prompted his downfall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244294/boris-johnson-hits-out-version-partygate-which-prompted-his-downfall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 04:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国前首相鲍里斯·约翰逊周四猛烈抨击了冠状病毒大流行期间唐宁街派对的“绝对荒谬”的描述，因为” p>;&lt;p>;但他在调查中坚称，对丑闻的看法“与所发生事件的现实相差一百万英里”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，这位前领导人为大流行在他备受期待的首次就职中造成的“痛苦、损失和痛苦”道歉。一天在证人席上，并接受“毫无疑问”发生了“错误”。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2021 年 7 月中旬，英国已有近 13 万人死于 Covid-19，这是西方国家官方人均死亡人数最差的国家之一&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊因所谓的优柔寡断和缺乏科学理解，以及促成派对门的唐宁街文化而受到前助手的猛烈批评。&lt;/p>;&lt;p>;“我周四，当被问及这起丑闻时，约翰逊表示，“我们仍然对所发生的事情感到非常遗憾”，然后将其“戏剧化的表现”称为“对事实的嘲弄”。&lt;/p>;&lt;p>;“事件的版本已进入“公众对唐宁街应该发生的事情的认识与实际发生的事情相差一百万英里，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;约翰逊为英国新冠家庭的“痛苦和损失”表示歉意，他辩称流行病记录&lt;/h3>;&lt;p>;他的助手和官员“认为他们工作得非常非常努力——事实也确实如此——而且我当然认为我们正在做的事情……是在规则范围内的，”约翰逊补充道。&lt;/p>; &lt;p>;去年，警方对这位前领导人及其现任继任者里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 以及数十名工作人员处以罚款，原因是他们无视他们制定的新冠限制措施，参加唐宁街的酗酒聚会。&lt;/p>;&lt;p>;议会调查得出结论约翰逊多次在政党问题上误导议会，并在今年早些时候公布调查结果之前辞去议员职务。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊的不同意见是在担任调查律师时提出的，该律师的成立是为了从该国的反应中汲取教训。卫生紧急情况 – 随着病毒在 2020 年反复出现，他的决策备受争议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前领导人为自己在 Covid-19 第二波疫情期间推迟全国封锁的选择进行了辩护，并在内部使用了“let it rip”一词来指称可能的情况。 - 称为群体免疫策略。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊声称“很多人”都在使用这个短语来描述保护弱势群体并允许其他人获得免疫力的潜在策略。&lt;/p>;&lt;p >;他还驳斥了有关在第一次封锁解除后为人们外出就餐提供经济诱因（时任财政部长苏纳克的标志性政策）导致感染人数上升的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“我看不出有什么变化。”这最终表明它产生了很大的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果开放酒店业是安全的，那么人们去酒店业也一定是安全的。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国Covid-19调查显示，鲍里斯·约翰逊被科学“迷惑”&lt;/h3>;&lt;p>;在提供证据的第一天，约翰逊一再坚称他和官员们已尽了最大努力，他的首要任务始终是拯救生命和周四，他否认了对 Covid-19 患者“漠不关心”的说法，并回忆起自己因感染病毒而住院的经历，他似乎几乎落泪了。&lt; /p>;&lt;p>;“NHS……做了一项了不起的工作，帮助我活了下来，但从那次经历中我知道这是一种多么可怕的疾病，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“要说我没有关心国家所遭受的痛苦根本就是不对的。”&lt;/p>;&lt;h3>;鲍里斯·约翰逊对新冠病毒的处理方式受到英国公共调查关键助手的批评&lt;/h3>;&lt;p>;但死者家属一直在高度批评。&lt;/p>;&lt;p>;周三，四名妇女因举着“死者听不到你的道歉”的牌子而被逐出询问室。&lt;/p>;&lt;p>;后来，一群人聚集在一起当他离开当天时，会场外大声质问。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将于周一接受质询。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s Raisi tells Putin in Moscow that West backs Gaza ‘genocide’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244292/irans-raisi-tells-putin-moscow-west-backs-gaza-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，伊朗总统易卜拉欣·莱西在会谈开始时指责西方支持以色列对加沙巴勒斯坦人的“种族灭绝”莫斯科与弗拉基米尔·普京总统。&lt;/p>;&lt;p>;作为一系列关注中东问题的会议的一部分，普京在访问阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯一天后在克里姆林宫会见了莱西，他在沙特阿拉伯讨论了中东战争加沙和乌克兰以及俄罗斯和欧佩克为提振油价所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在电视直播的开场白中，两位领导人都没有提到两国日益加强的军事合作 — — 这引起了美国的担忧，美国称伊朗是向俄罗斯提供用于对抗乌克兰的武器。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;普京表示，讨论中东局势，特别是巴勒斯坦领土的局势非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;莱西通过翻译回应：“巴勒斯坦和加沙发生的事情当然是种族灭绝，是针对巴勒斯坦人的犯罪。”人性。”他说，“更可悲的是”这得到了美国和西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持加沙统治当局巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列的战争。俄罗斯与该地区所有主要参与者都有关系，包括哈马斯和以色列，俄罗斯十月份在莫斯科接待哈马斯代表团，激怒了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这场冲突分散了世界对战争的注意力，从而帮助了俄罗斯。乌克兰，并使莫斯科能够与发展中国家结盟，声援巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;普京曾表示，看到加沙受苦和流血的儿童“让人热泪盈眶”，但西方政府却这样表示当普京的军队在乌克兰杀害了数千名平民时，这些评论是虚伪的。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯将总统选举定于 3 月 17 日进行，普京正在考虑第五次连任&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯和阿拉伯国家称西方是支持以色列轰炸和围困加沙，同时指责俄罗斯犯有战争罪，这显示了双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;以色列此前曾表示，种族灭绝指控令人遗憾，其行动针对的是哈马斯，而不是平民。&lt;/p>;&lt;p >;就像朝鲜领导人金正恩九月在俄罗斯远东会见普京一样，伊朗是美国公开的敌人，可以为莫斯科提供用于乌克兰战争的军事硬件，俄罗斯在乌克兰广泛使用了伊朗无人机.&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫上个月表示，俄罗斯和伊朗正在发展关系，“包括在军事技术合作领域”，但拒绝对白宫关于伊朗可能考虑向俄罗斯提供援助的建议发表评论弹道导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;英国、美国因俄罗斯联邦安全局网络间谍活动而制裁俄罗斯黑客&lt;/h3>;&lt;p>;白宫发言人约翰·柯比周三将不断发展的防务关系描述为“令人担忧”。&lt;/p>;&lt; p>;伊朗当局表示，与俄罗斯的军事合作正在日益扩大。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗上个月表示，已敲定俄罗斯向其提供 Su-35 战斗机、Mi-28 攻击直升机和 Yak 的安排。 -130 架飞行员教练机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古出席了周四的会议，普京的石油问题核心人物、副总理亚历山大·诺瓦克也出席了会议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain complained that agents linked to US embassy had ‘bribed Spanish agents for secrets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244293/spain-complained-agents-linked-us-embassy-had-bribed-spanish-agents-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙国防部长玛格丽塔·罗伯斯周四表示，西班牙政府在发现西班牙情报人员据称，该案向美国泄露了秘密信息。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯斯表示，“当时已转达西班牙的投诉”，但她坚称，该案并未“影响两国关系的根本核心”。盟友和朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，罗伯斯证实，马德里法官已对西班牙国家情报中心特工涉嫌向美国泄露秘密信息展开调查。&lt;/p>;&lt; p>;她说情报中心本身已向马德里省法院提出申诉。&lt;/p>;&lt;h3>;前西班牙外交部长表示，欧盟需要更好地了解中国&lt;/h3>;&lt;p>;罗伯斯周四拒绝了提供任何进一步的信息，并称此案已根据司法禁言令进行。&lt;/p>;&lt;p>;她是在西班牙主要报纸《国家报》报道美国驻西班牙大使今年早些时候被传唤与国防部长会面后发表上述言论的。外交部长还通过电话向大使投诉。&lt;/p>;&lt;p>;据《国家报》报道，西班牙谨慎地驱逐了两名派驻马德里大使馆的美国情报人员，因为他们涉嫌试图贿赂西班牙官员以获取机密。&lt; /p>;&lt;p>;美联社无法独立证实该报道。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯斯没有具体提及《国家报》的报道。美国驻马德里大使馆和西班牙外交部拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;西班牙总理访问加沙边境，谴责“不分青红皂白”杀害巴勒斯坦人&lt;/h3>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在一次会议上被问及白宫周一就此事举行简报，但拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙国家通讯社埃菲社称，其中一名西班牙特工仍被拘留，而另一名西班牙特工已被有条件释放。&lt;/p>;&lt;p>;总理佩德罗·桑切斯在本周早些时候与外国记者的非正式对话中表示，虽然此案首次发现时华盛顿方面感到不安，但现在情况已经得到解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Final Pentagon budget bill features Taiwan, Aukus and counters to China’s influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244291/final-pentagon-budget-bill-features-taiwan-aukus-and-counters-chinas-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 02:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚间，美国国会发布了 2024 财年国防授权法案的最终版本，为这项全面的立法扫清了障碍——加强台湾训练、奥库斯联盟和对抗中国影响力——以获得参议院和众议院的全面投票。&lt;/p>;&lt;p>;与往年一样，8,724亿美元的两院妥协方案省略了草案中最具争议的条款版本。预计该法案将在参众两院获得通过，并于本月晚些时候提交总统乔·拜登签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;该法案制定了五角大楼的最高预算并指导了下一个财政年度的政策，这是一项“必须通过”的法案，因为该法案的颁布是军人按时领取工资和福利所必需的。因此，与国防没有严格联系的条款经常被纳入立法中。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测中国国家主席习近平已命令中国人民解放军做好在 2027 年之前武力占领台湾的准备，自治岛屿是该法案的一个特点。&lt;/p>;&lt;h3>;蔡英文总统表示，美国防务法案对台湾安全“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;首次将防务政策纳入该法案呼吁与台湾进行网络安全合作，以“保卫军事网络、基础设施和系统”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还呼吁国防部长与台湾军队制定一项培训、咨询和机构能力建设计划 -与去年《国防授权法案》中加强与台湾安全合作的全面努力一致。&lt;/p>;&lt;p>;但与去年相比，该法案在保卫台湾方面的新内容相对较少，而是要求对先前制定的计划进行监督。 &lt;/p>;&lt;p>;与往年一样，该法案避免了明确挑战美国一个中国政策的措施，其中华盛顿承认北京关于台湾是中国一部分的立场。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为一个流氓省份，如果台湾最终必须通过武力与大陆统一，必要的。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项被削减的条款将禁止五角大楼资助任何描绘“台湾、金门[又称金门]、马祖、澎湖、乌措、绿岛或兰花岛作为其一部分的地图”草案中其他涉台条款被删除，包括要求五角大楼维持台湾非战斗人员撤离计划、邀请台湾参加的条款美国领导的环太平洋军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;虽然像大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但它依法承诺支持台湾的军事防御能力 — — 北京方面的强烈立场反对。&lt;/p>;&lt;p>;该立法包括多项加强 Aukus 的措施，Aukus 是美国于 2021 年与澳大利亚和英国建立的安全伙伴关系，被广泛视为在印度-太平洋地区对抗中国的联盟。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;NDAA 完全授权三边协议，这将允许美国和英国帮助澳大利亚发展自己的核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求五角大楼和国务院在乌克兰和台湾之后优先考虑澳大利亚和英国的武器销售处理。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还包括旨在对抗中国在美国影响力的多项措施。&lt;/p>;&lt;p>;法案颁布后，任何接受国防部资助的学校都必须承诺在 2026 年之前关闭孔子学院。北京资助的文化和语言中心– 留在美国的人不足五人 – 因缺乏透明度以及成为监视和中国影响力的潜在工具而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，目前接受五角大楼资助的机构没有一家拥有这样的机构中心。该法案还修改了孔子学院的定义，将“由[中国政府]资助的任何文化机构”包括在内。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的孔子学院正在从美国校园中消失&lt;/h3>;&lt;p>;国防授权法案还禁止国防部通过支持已经遵守或“可能遵守”中国政府审查要求的娱乐项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;中国在芬太尼贩运中的作用是美中关系中的一个优先话题，也发现了其在芬太尼贩运中所扮演的角色。方式进入账单。一项规定要求国防部长确定北京是否已协助或批准将芬太尼前体或产品转移到墨西哥。&lt;/p>; &lt;p>; NDAA需要对国防部的资金向中国的研究实验室进行审核。它还禁止在美国经营的中国军事公司的五角大楼采购。&lt;/p>; &lt;p>;，但它忽略了草案中的要求，要求五角大楼资助的研究人员披露诸如其国籍和教育背景之类的个人信息。白宫曾指出，这样的规定将是过于繁重的。&lt;/p>; &lt;p>;在同一词中，该法案遗漏了一项规定，该条款将禁止从中国购买计算机和打印机。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;美国针对中国AI的账单，香港办事处Clear Key House面板&lt;/h3>; &lt;p>;其他与中国相关的其他备受瞩目的措施并未将其纳入法案的最终版本。&lt;/p>; &lt;p>;拜登的八月行政命令限制了向中国的出站投资。该规定将要求美国企业在中国，俄罗斯和其他涉及军事申请的技术的“关注国家”进行交易之前通知财政部。&lt;/p>; &lt;p>;北卡罗来纳州共和党董事长兼代表帕特里克·麦克亨利（Patrick McHenry）众议院金融服务委员会（House Financial Services委员会）敦促放弃这一措施，该措施得到了两党的支持。麦克亨利长期以来一直认为，让我们的公司进行投资使他们可以控制和有用的洞察力，以了解外国公司的国家安全和技术能力。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;太平洋岛屿的资金计划也未能裁员，尽管立法者正在试图将其推向其他车辆。今年早些时候，拜登政府完成了《自由联合契约》（COFA）的谈判，这是一系列协议，向三个太平洋岛屿国家提供经济援助和移民权，以换取独家军事准入。但是这些计划的资金尚未找到房屋，导致人们担心北京可能会找到一种利用局势的方法。&lt;/p>; &lt;p>;该法案包括对外国情报监视第702条的短期延长1978年的法案。该计划将于12月31日到期，允许美国政府与外国人互动时对美国人进行无关的电子监视。几个亚裔美国人反对其重新授权，声称它已以歧视性的方式用于与国家安全无关的目的。&lt;/p>; &lt;p>;该法案的通过将延长第702条，直到4月，给国会提供更多时间，使国会更多时间提出一个可以通过两个会议厅的妥协。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seychelles in state of emergency after blast at explosives depot comes hours after deadly flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244290/seychelles-state-emergency-after-blast-explosives-depot-comes-hours-after-deadly-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 01:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;印度洋岛小国家塞舌尔国家宣布在周四宣布处于紧急状态，此前在炸药仓库发生了巨大的爆炸，在致命的洪水袭击后发生了该国其他地区。总统说，三人在洪水中死亡。 Mahe的主要岛。爆炸摧毁了附近的建筑物并夷平了树木。国家电视台显示，爆炸后医院和诊所的人们受伤流血。爆炸中没有任何死亡。&lt;/p>; &lt;p>;爆炸发生在当地时间凌晨2点左右，随后在周三深夜大雨和洪水之后，大部分袭击了马赫的北部。房屋被淹没，部分道路被冲走，水在某些地区引起了滑坡。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;当局说，&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局说，死于洪水中的两个人被困在他们的家中。 ，命令学校关闭，人们呆在只有100,000多人的国家，以提供紧急服务和其他重要工人来完成工作的空间。总统办公室的声明说，紧急服务正在爆炸现场。记者周四后来，三人在大雨和洪水中死亡。他说，普罗维登斯的爆炸造成 125 人受伤，其中大部分是轻伤，已前往医疗中心接受治疗。许多建筑物已被爆炸的爆炸板部分或完全摧毁。小>; &lt;/div>; &lt;p>;“损失很大，出于安全原因，许多家庭已经离开家，”拉姆卡拉瓦恩说。他说，他对普罗维登斯及周边地区的后果感到震惊。他说：“好像我们正在进行战争。 &lt;/p>; &lt;p>;“目前我们还不知道发生了什么事，”访问爆炸现场的政府部长让·弗兰科·费拉里（Jean-Francois Ferrari）说。他说：“商业区发生了巨大的爆炸。” &lt;/p>; &lt;p>;“爆炸是如此，如此之大，如此大声。” “我们尚未记录到此次爆炸造成任何死亡。总而言之，这是一场灾难，但一切都得到了控制。岛屿仍在运营，以允许人们在紧急情况下去。它是大陆最小的国家和人口最小的国家，人口最多的马赫岛仅约26公里（16英里），长17公里（10英里）宽。&lt;/p>; &lt;p>;东非地区的大部分地区都有最近被大雨和致命的洪水袭击。自从降雨于10月下旬开始以来，该地区数百人已经死亡，数百万次流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;埃塞俄比亚，肯尼亚，索马里和南苏丹都经历了埃尔尼诺现象的恶化。埃塞俄比亚，肯尼亚和索马里有130多人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 01:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joe Biden impeachment inquiry set for House vote next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244289/joe-biden-impeachment-inquiry-set-house-vote-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 00:35 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;众议院共和党人周四朝着正式授权对美国总统乔·拜登（Joe Biden）的弹each询问迈出了一步。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;预计下周的投票将要求所有众议院议员在支持或反对弹each调查的保守派共和党人已经进行了几个月的记录中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这一举动是一件事情。代表拜登在2020年获胜的18名共和党人可能不愿做。议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）表示，他认为投票是有必要的，但是，部分是为了反对持续调查在法律上并不合法的论点。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;司法委员会主席吉姆·乔丹（Jim Jordan）在本周早些时候说，他希望他的小组能够明年年初开始正式听证会。&lt;/p>; &lt;p>;决议，由北达科他州的司法委员会成员凯利·阿姆斯特朗（Kelly Armstrong）赞助，呼吁司法，监督和方式和手段和手段，以确定“是否存在足够的理由存在”，以弹biden，81。共和党领导的小组调查了总统是否从儿子的儿子那里受益。 &lt;/p>; &lt;p>;该决议并未阐明任何特定的弹each。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;白宫没有立即回应。众议院民主党领导人哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）抨击了这一举动。在众议院共和党人的弹each探针中公开作证&lt;/h3>; &lt;p>;科罗拉多州的国会议员肯·巴克（Ken Buck）的国会议员肯·巴克（Ken Buck）表示，他将投票反对该决议。巴克在这次国会结束时退休。约翰逊说他有信心解决方案会通过。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU-China summit: Brussels ratchets up pressure on Beijing over Russia and trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244287/eu-china-summit-brussels-ratchets-pressure-beijing-over-russia-and-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 23:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟在周四推动中国的领导人阻止其公司向俄罗斯军方出售批准的商品，这是在此期间提出的关键需求四年来，双方之间的首次面对面会议。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔官员与同行者们面对同行的中国公司的详细信息，这些公司出售欧洲制造的，双重使用产品（具有商业和军事应用的产品）莫斯科，从而规避了旨在为俄罗斯在乌克兰的战争努力而进行的全面制裁。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel），欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯·莱恩（Ursula von der Leyen）和其他欧盟领导人与中国总统XI JINPITE和XI JINPITE和XI JINPITE和XI JINPITE和其他欧盟领导人一起使用总理李·齐安（Li Qiang）强行迫使这个问题，并警告其成员不会在无法采取行动的情况下看上去很有利。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们已经确定了一群怀疑在规避制裁中发挥作用的公司清单，我们有机会明确表示这两者都为这次峰会做准备，也可以米歇尔在峰会上说：“在峰会上。 &lt;/p>; &lt;p>;在布鲁塞尔的期望是，如果北京没有停止这种做法，将添加13家中国公司议会 - 该邮报早些时候报道，此举比商业伤害更大。&lt;/p>; &lt;p>;这些向俄罗斯的销售是一系列涉及的棘手问题之一欧盟与中国关系。随着习惯的习惯，米歇尔（Michel）和冯·德莱恩（von der Leyen）敦促他们的主人做更多的事情，以帮助结束乌克兰的战争。&lt;/p>; &lt;h3>; EU代表与北京&lt;/h3>; &lt;p>;链接的公司全球网关咨询角色。&lt;/p>; &lt;p>; “我们回想起中国需要利用其对俄罗斯的所有影响来制止这场侵略战争并参与乌克兰的和平公式。我们还重申，避免向俄罗斯提供致命的设备，并防止俄罗斯的任何企图破坏制裁的影响。在包括人工智能和气候治理在内的领域。&lt;/p>; &lt;p>;在这方面，欧盟官员欢迎中国在正在进行的COP 28峰会上签署了对甲烷排放的承诺，但也要求北京对Shutter Coal-被解雇的工厂。&lt;/p>; &lt;p>;“中国已经开始了全球AI治理计划，欧盟目前正在最终确定其第一个AI法案，以确保AI符合我们的基本权利和我们的价值观。因此，即使我们的治理模型有所不同，我们也同意我们应该寻求在全球层面上的人工智能合作。小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;山顶发生在微妙的背景下。一天前，有消息称意大利决定退出“一带一路”倡议，导致习近平旗舰基础设施建设项目中没有任何七国集团成员。习近平告诉两位欧盟领导人，BRI与他们自己的全球门户替代方案兼容 - 尽管布鲁塞尔公开断言他们不是。您手上的徘徊。中国将继续促进高质量的腰带和道路合作，包括通过与欧盟的全球门户之间的协同作用，以帮助发展中国家发展速度。” &lt;/p>; &lt;p>;中国领导人将欧盟压迫&lt;/p>; &lt;p>;“通过建设性对话提高理解并通过建设性对话正确处理差异”。对抗是因为存在分歧。指出，当今世界正在经历一个世纪以来看不见的重大变化。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“从政治上讲，欧洲领导人将无法容忍我们的工业基础受到不公平竞争的破坏，”对补贴进行调查的冯·德莱恩说。在今年早些时我们同意习近平总统，我们两个人之间应该保持贸易。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;他们告诉同行，他们不想与中国经济脱离，而是沿着北京通过其自力更生和双重流通政策而沿着北京吹嘘的危险小径。&lt;/p>; &lt;p>;“我想在这里非常清楚欧洲，不想从中国解散。出于充分的理由，我们已经看到了与俄罗斯的欧洲。我们不希望与中国脱钩。我们想要的是冒险。”冯·德莱恩（Von der Leyen）说。&lt;/p>; &lt;p>;米歇尔（Michel）同时，中国对关键矿物的出口限制证明了对这种政策的需求。&lt;/p>; &lt;p>;国防工业。中国决定限制石墨出口，这对我们的主权和战略自主权产生了影响。这个示例显示了欧盟的危险 - 我们必须更好地保护我们的利益。”他说。期望比2019年以来的第一次面对面峰会提前低。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;双方同意重新启动“对人的对话”  - 即使在考尔维德的封锁期间，北京已经要求这件事已有多年了。但在很大程度上，布鲁塞尔（Brussels）在活动前说，布鲁塞尔（Brussels）更喜欢“政治峰会”，这将使更多的初级官员签署狭窄的交易。&lt;/p>; &lt;p>;该邮报的议程草案没有任何提及诸如台湾或人权之类的刺刺，但欧盟领导人都提出了同时提出的。 /div>; &lt;p>;“我们反对通过武力改变现状的任何单方面尝试。欧盟维持其一项中国政策，我相信中国完全意识到这一领域的任何升级的严重后果。和西藏”，并赞扬了中国在2月份就该主题进行年度对话。尽管激进主义者抗议对话是“毫无意义的”。 &lt;/p>; &lt;p>;“在人权上，欧盟行动和野心的水平与中国政府构成的威胁的紧迫性或幅度不符。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>