<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-Minneapolis officer Derek Chauvin, who was convicted of killing George Floyd, stabbed in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3242796/ex-minneapolis-officer-derek-chauvin-who-was-convicted-killing-george-floyd-stabbed-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;因谋杀乔治·弗洛伊德而被定罪的明尼阿波利斯前警官德里克·肖文 (Derek Chauvin) 周五在联邦监狱被另一名囚犯刺伤，伤势严重一位知情人士称，袭击发生在图森联邦惩教所，这是一所中等安全级别的监狱，一直受到安全漏洞和人员短缺的困扰。该人无权公开讨论袭击细节，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;监狱管理局证实，一名被监禁者于中午 12:30 左右（当地时间）在 FCI 图森遭到袭击在周五。该机构在一份声明中表示，响应人员控制了事件，并采取了“挽救生命的措施”，然后将这名囚犯（该机构未透露姓名）送往医院接受进一步治疗和评估。&lt;/p>;&lt;p>;没有员工监狱管理局表示，他们受伤并已通知联邦调查局。该设施约有 380 名囚犯，探视已被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;已向 Chauvin 的律师和联邦调查局留下寻求评论的消息。&lt;/p>;&lt;h3>;美国法院驳回了前警官 Derek Chauvin 的请求乔治·弗洛伊德谋杀案上诉&lt;/h3>;&lt;p>;肖文刺伤事件是过去五个月内第二起针对联邦囚犯的引人注目的袭击事件。 7月，名誉扫地的体育医生拉里·纳萨尔在佛罗里达州联邦监狱被一名狱友刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;这也是一年多来图森联邦监狱发生的第二起重大事件。 2022 年 11 月，该设施戒备森严的监狱营中的一名囚犯拔出枪，试图向一名访客的头部开枪。犯人不应该拥有的武器失火了，没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;Chauvin，47 岁，于 2022 年 8 月从戒备森严的明尼苏达州监狱被送往 FCI 图森，同时服刑因侵犯弗洛伊德的公民权利而被联邦判处 21 年徒刑，因二级谋杀罪被州判处 22.5 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;肖文的律师埃里克·尼尔森 (Eric Nelson) 曾主张让他远离普通人群并远离其他囚犯，预计他会成为目标。纳尔逊去年在法庭文件中写道，在明尼苏达州，肖万主要被单独监禁，“主要是为了保护自己”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国最高法院驳回了肖万对其谋杀定罪的上诉。另外，肖万正在极力推翻他的联邦认罪，声称新证据表明他没有造成弗洛伊德的死亡。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黑人弗洛伊德于 2020 年 5 月 25 日去世，原因是白人肖万在街上用膝盖压住弗洛伊德的脖子 9.5 分钟在一家便利店外，弗洛伊德被怀疑试图传递 20 美元假钞。&lt;/p>;&lt;p>;旁观者的视频捕捉到了弗洛伊德逐渐消失的“我无法呼吸”的哭声。他的死引发了世界各地的抗议活动，其中一些抗议活动演变为暴力活动，并迫使全国范围内对警察的暴行和种族主义进行清算。&lt;/p>;&lt;p>;现场的其他三名前警官因其在弗洛伊德之死。&lt;/p>;&lt;p>;肖文被刺事件发生之际，随着富有的金融家杰弗里·爱泼斯坦 (Jeffrey Epstein) 于 2019 年在监狱自杀，联邦监狱局近年来面临着越来越严格的审查。这是该机构无力留住哪怕是最引人注目的囚犯的另一个例子纳萨尔刺伤事件和“大学炸弹客”特德·卡钦斯基 6 月份在联邦医疗中心自杀事件后，这里安全无虞。&lt;/p>;&lt;p>;美联社正在进行的一项调查发现了司法部最大执法机构监狱局内部此前未报告的深层缺陷拥有超过 30,000 名员工、158,000 名囚犯和约 80 亿美元的年度预算。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的报告揭露了员工性虐待和其他犯罪行为猖獗、数十起越狱、长期暴力、死亡和严重的人员配置短缺阻碍了对紧急情况的反应，包括囚犯袭击和自杀。&lt;/p>;&lt;h3>;阻止人群的前警官被判协助乔治·弗洛伊德死亡&lt;/h3>;&lt;p>;监狱局局长科莱特·彼得斯 (Colette Peters)去年被任命来改革这个饱受危机困扰的机构。她发誓要改变陈旧的招聘做法并带来新的透明度，同时强调该机构的使命是“成为好邻居，而不是好囚犯。”&lt;/p>;&lt;p>;9 月份在参议院司法委员会作证时，彼得斯宣扬了她所采取的措施。已着手整顿有问题的监狱并加强内部事务调查。本月，她告诉众议院司法小组委员会，招聘情况有所改善，新员工的数量超过了退休人员和其他离职人员的数量。&lt;/p>;&lt;p>;但彼得斯也激怒了立法者，他们说她违背了坦诚公开的承诺。他们。九月份，参议员们指责她迫使他们等待一年多的时间才得到书面问题的答复，并声称她无法回答有关机构运作的基本问题，比如有多少惩教人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: Hong Kong centre helps ethnic minority children with special needs get on track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242554/operation-santa-claus-hong-kong-centre-helps-ethnic-minority-children-special-needs-get-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Nisma 是一位埃及母亲，四年前跟随丈夫来到香港，当她 12 岁的儿子被带走时，她感到不知所措。被诊断患有注意力缺陷多动障碍（ADHD）、肌肉无力、阅读障碍和心脏问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道该怎么办，”尼斯玛说，她要求为自己和儿子使用化名“亚当” ”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在了解 Zubin Mahtani Gidumal 基金会之前，这个家庭一直依赖公共医疗保健系统，该基金会为 Adam 提供了 10 次免费治疗课程，帮助他控制多动症并培养他的社交技能。 &lt;/p>;&lt;p>;“在祖宾之前，我的儿子没有得到任何帮助，”尼斯玛说。 “我认为治疗效果很好......我看到他变得更加适应，更加了解自己，更加负责任和了解自己。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该基金会成立于2013年，旨在帮助有特殊需要的少数民族儿童，明年将能够帮助更多像亚当这样的人，因为它的特殊教育需要（SEN）少数族裔儿童中心是今年圣诞老人行动（OSC）资助的15个慈善项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;OSC是南华早报和公共广播电台香港电台举办的年度筹款活动自 1988 年以来，该项目由摩根士丹利通过 OSC 资助，将于 2024 年进入第三年，也是最后一年。到目前为止，它已帮助了 60 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的内容”我们观察到孩子们更加自信了。”基金会运营总监陈慧珊说。 “完成 10 节课程后，我们将他们分成小组与其他孩子一起玩。他们从没有眼神交流到有眼神交流，从尖叫到少尖叫。”&lt;/p>;&lt;h3>;年轻的香港人在慈善项目中学习人际关系中的尊重和同意&lt;/h3>;&lt;p>;明年，34 个族裔在小学被怀疑或诊断出有特殊教育需要的少数族裔儿童将获得 10 次免费治疗课程，他们的家人将接受个人指导。&lt;/p>;&lt;p>;这些课程将由言语或行为治疗师主持，他们会说话印地语、乌尔都语或尼泊尔语（许多父母的母语）并了解家庭文化。&lt;/p>;&lt;p>;治疗师将向父母解释如何评估孩子以及治疗的目的是什么&lt;/p>;&lt;p>;“很多父母对孩子大喊大叫（当他们不听话时），拿走他们的玩具，这会让孩子们尖叫得更大声，”陈说，补充说，许多有特殊需要的孩子不喜欢突然的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果父母不知道孩子为什么会有这样的行为，他们可能会做出不恰当的反应，并使情况变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Chan 表示，基金会的治疗师通过帮助父母了解孩子的残疾和特殊需求来改变父母的心态，从而帮助他们取得进步。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该慈善机构于 2017 年开始关注特殊需要儿童，当时他们发现一些儿童未得到诊断或延迟诊断陈说，因为他们的老师认为他们的行为是由于语言障碍或适应问题造成的。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这是香港唯一针对少数族裔儿童的此类计划。&lt;/p>; &lt;p>;但基金会面临的一个挑战是，一些家长否认孩子的病情。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，有一位尼泊尔母亲自 2018 年以来一直来该组织参加家长培训计划，但只透露她认为她的儿子今年可能患有自闭症。&lt;/p>;&lt;p>;“这位母亲向我们哭诉，告诉人们她孩子的特殊需要是多么困难，”陈补充道。&lt;/p>;&lt;h3 >;圣诞老人行动：香港组织旨在保护老年人免受跌倒伤害&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，少数族裔家长处于不利地位，因为许多人不懂中文，也较少获得官方信息。有时，即使他们知道自己的孩子有特殊需要，他们也不知道在哪里可以找到政府支持，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“有些案例问我们上帝是否诅咒了这个家庭。也存在这样的误解。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，如果没有 OSC 和摩根士丹利的支持，他们不可能开展这个为期三年的项目，她希望能有更多&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元（4,730 万美元）来​​支持香港社区。有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s aerospace information industry is soaring, but financing needed to reach new heights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3242748/chinas-aerospace-information-industry-soaring-financing-needed-reach-new-heights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国加大航天信息产业发展力度，推动经济发展走科技强国之路在与美国的太空技术竞争中奠定了更坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师表示，需要更多的私人资本和创业精神作为推动该行业发展的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;被列为作为“十四五”规划（2021-25）的八个前沿领域，航空航天信息产业将太空捕获的数据与地面大数据分析相结合，以满足交通、能源、通信和军事等广泛应用的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;产业链横跨卫星、数据应用服务、人工智能（AI）和深度学习，支撑卫星在太空捕获的海量数据的处理。&lt;/p>;&lt;h3>;“重要里程碑” ”：中国类GPS北斗导航系统达到新高度&lt;/h3>;&lt;p>;周一，在西南直辖市重庆举行的一次论坛上，一批企业、研究机构和航天协会宣布将成立一个联合行业协会据当地政府支持的《重庆日报》报道，还启动了 1000 亿元人民币（140 亿美元）的投资基金集群，以支持关键基础设施和工业巨头。&lt; /p>;&lt;p>;新协会还承诺将集中资源培育一批领先的私营企业，同时将优质企业的商业贷款限额提高至1000万元人民币（140万美元）。&lt;/p>;截至去年底，已有超过 400 家公司注册为商业航天公司，中国航天信息产业规模预计将从 2021 年的 293 亿元人民币增至 2025 年的 446.9 亿元人民币（约合 63 亿美元）。根据华夏幸福证券8月份的研究。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;报告称，从全球来看，航天信息产业占全球商业航天市场73%的份额，2022年将达到约3840亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国航天产业整体仍处于早期发展阶段&lt;/p>;&lt;p>;国际宇航科学院执行院长奥利维耶·康坦特在论坛上表示，航天信息产业规模预计将达到据《重庆日报》报道，1万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁加强国际合作，帮助技术达到新的高度，支持初创企业并帮助融入产业生态系统。&lt;/p>;&lt;p >;中国已经发射了 59 颗卫星，作为北斗导航系统的一部分，这是北京对美国全球定位系统的回应。&lt;/p>;&lt;p>;中国还开始建设 5G 卫星网络，以挑战埃隆·马斯克的星链和英国开发的 Eutelsat OneWeb 系统。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对这些技术的快速开发和部署引起了华盛顿对全球技术领先地位的潜在转变及其对军事应用的影响的担忧，”普拉文·普拉迪普 (Pravin Pradeep) 说”，美国商业咨询公司 Frost &amp; Sullivan 的航空航天和国防行业分析师。&lt;/p>;&lt;p>;普拉迪普补充道，中国在航空航天信息领域正在快速进步，但其地面站仍面临不确定性。及相关基础设施，因为它缺乏由美国运营的强大碎片跟踪和全球监测站的广泛网络。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国目前在航空航天领域处于显着领先地位，这一领先的一个关键因素是美国公私部门的明显区分，这与普拉迪普补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国的太空计划往往更倾向于战略目的，而不是商业投资，这给私营公司提供了更少的机会来促进创新和灵活性，而在美国，该行业受到经济因素的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，要缩小与美国的差距，北京需要培育创业精神。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的航空航天信息产业拥有据《重庆日报》报道，中国宇航学会副理事长王仪涵在周一的会议上表示：“上游拥挤，下游增长不成比例，这对其商业化构成了巨大挑战。”新加坡国立大学钱继伟2020年关于中国航天工业的研究论文也表示，北京对其私营部门缺乏支持正在影响其与美国的太空竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;国有企业被认为是国家企业钱表示，鼓励私营部门参与的政策与支持龙头企业（包括航空航天信息产业）的努力之间产生了利益冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“中国民营航天企业融资能力普遍较弱。融资渠道仅限于少数类型的风险投资，很少能获得银行的财务支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国需要面对的另一个障碍是美国不断升级的科技制裁， Pradeep 补充道，这对该行业严重依赖 AI 芯片的地面设备构成威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s Sanchez visits Gaza Strip border, decries  ‘indiscriminate’ killing of Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242791/spains-sanchez-visits-gaza-strip-border-decries-indiscriminate-killing-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙首相佩德罗·桑切斯周五谴责访问加沙地带边境时发生的不分青红皂白的屠杀巴勒斯坦人的行为，引起了广泛的关注。以色列对此表示愤怒回应，称这些言论助长了恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>;桑切斯在埃及控制的拉法过境点与比利时总理亚历山大·德克罗会面时，还呼吁在加沙实行持久的人道主义停火，“以扭转局势”。拉斯维加斯大道人民正在经历的灾难性局势。”&lt;/p>;&lt;p>;“肆意杀害包括数千名男孩和女孩在内的无辜平民，这是完全不可接受的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长埃利·科恩在一份声明中指责桑切斯和德克罗的“虚假言论”“助长了恐怖主义”，并表示他已召见西班牙和比利时大使来解释这些言论。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡部长也发表了意见，称两位欧洲领导人未能关注他所说的哈马斯巴勒斯坦激进分子犯下的反人类罪。&lt;/p>;&lt;h3>;未计划从加沙获释的人质家属将面临持久的噩梦&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;哈马斯战士于 10 月 7 日从加沙冲进以色列，以色列称这次袭击造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民。据巴勒斯坦卫生当局称，以色列轰炸了加沙，并派遣军队和坦克进行报复，造成约 14,000 名加沙人死亡，其中约 40% 是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡总理强烈谴责以色列的言论。比利时和西班牙首相没有追究哈马斯所犯下的反人类罪的全部责任，哈马斯屠杀了我们的公民，并利用巴勒斯坦人作为人盾，”内塔尼亚胡办公室的一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;两人欧洲各国总理强烈谴责哈马斯 10 月 7 日的袭击，但也是对加沙停火和尊重人权的必要性最直言不讳的欧盟领导人。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯否认其使用平民作为人盾。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发表上述言论后不久，西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯在视频声明中表示，“以色列政府的指控是错误的且不可接受的。我们断然拒绝他们”。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚间，阿尔巴雷斯在国家电视台上表示，他已召见以色列驻马德里大使，解释以色列政府的指控。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些交锋发生在哈马斯在战争第一次休战的第一天释放 24 名人质之前不久，其中包括以色列妇女和儿童以及泰国农场工人。&lt;/p>;&lt;p>;周四，桑切斯在以色列会见了内塔尼亚胡和以色列总统艾萨克·赫尔佐格，在被占领的西岸拉马拉会见了巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。桑切斯提出了召开关于以色列-巴勒斯坦冲突的国际和平会议的想法，以建立一个可行的巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;与两位欧洲领导人同行的比利时和西班牙媒体报道称，他们的工作人员对以色列的举动感到“惊讶”的反应，因为他们看到周五发表的评论与前一天向内塔尼亚胡传达的信息一致。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong must adopt nature-based solutions in the Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242476/why-hong-kong-must-adopt-nature-based-solutions-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北方都市发展规划在保护与发展之间取得平衡面临着诸多挑战。尽管该地区拥有湿地等宝贵的自然资源，对城市的福祉至关重要，但香港适合开发的土地有限，导致居住空间严重短缺，产业转型陷入停滞。&lt; /p>;&lt;p>;发展毗邻深圳创新科技中心的北方都会区对于改善香港人的生活质素至关重要。新田科技城规划、行政长官李家超近期施政报告、北方都市行动纲领等，都各自尝试解决保育与发展的问题，但缺乏广泛支持。&lt;/p>;&lt;p>;寻求与保育和发展的和谐共处保护和发展方面，环保人士一直强调湿地保护区的保护。保护与发展的冲突是不可避免的吗？基于自然的解决方案可能是答案。&lt;/p>;&lt;p>;基于自然的解决方案由世界银行和国际自然保护联盟 (IUCN) 于 2000 年代初期推出，涵盖保护、可持续管理和恢复的行动生态系统。这一概念强调利用正常运转的生态系统来有效应对社会挑战。&lt;/p>;&lt;p>;生物多样性公约和政府间气候变化专门委员会等国际机构已将基于自然的解决方案纳入其全球目标和建议。 IUCN于2020年推出了基于自然的解决方案标准，提供了设计和验证的框架。&lt;/p>;&lt;p>;超越传统的保护，基于自然的解决方案的整合可以满足不同利益相关者的需求。例如，在城市规划中纳入符合 IUCN 标准的绿色建筑和蓝绿色基础设施可以有效缓解洪水和适应气候变化。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近由大自然保护协会和 Civic Exchange 主办的基于自然的解决方案论坛汇集了当地和国家专家的见解。展示的当地项目包括大自然保护协会的牡蛎礁修复，利用回收的贝壳进行海水净化和水产养殖。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是 Billy Hau 博士在香港大学的重新造林工作。他的团队提出了一项植树计划，作为北方都市发展的一部分，可能会储存超过 30 万吨二氧化碳，相当于约 10 万人每年的排放量，从而为北方都市的环境容量做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;这些基于自然的解决方案应用不会阻碍北方都市的发展，而是在公共资源需求很少的情况下补充和提升其价值。那么，为什么尽管试验前景广阔，但基于自然的解决方案应用却没有通过标准化方法更大规模地实施？&lt;/p>;&lt;p>;香港在广泛采用基于自然的解决方案方面面临着两个潜在障碍。首先，自然保护在城市发展决策中的优先级似乎明显较低，香港首个《生物多样性战略和行动计划》于 2021 年失效后未能更新就凸显了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;公众意识仍然较低，而当局在今年的施政报告中只谈到了下一阶段的工作。这与中国在国家层面积极推动“生态文明”形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;h3>;调查显示，超过25%的香港鸟类生活在北部都会区的农田&lt;/h3>;&lt;p >;北京近年来大力推进生态文明建设。不仅主办了《联合国生物多样性公约》第十五次缔约方大会，倡导通过《昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架》，还与IUCN合作联合发布了《大规模基于自然的解决方案：10》 &lt;/p>;&lt;p>;此外，自然资源部成立了基于自然的解决方案亚洲中心，为国际自然保护和基于自然的解决方案倡议奠定了领先的基础。&lt;/p>;&lt;p >;如果香港未能掌握和推广基于自然的解决方案的应用，将无法在城市发展中优先考虑自然保育。也会错失提升北方都市发展质量的机遇，缺乏融入国家发展大局、参与国际交往的共同语言，面临在重大问题上被边缘化的风险。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，关于基于自然的解决方案项目缺乏稳定的融资机制，Hong香港应积极应对这一挑战，因为它将自己定位为绿色金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;为了到2030年实现“自然积极”的全球生物多样性保护目标，国际社会正在制定“基于科学的自然目标” ”指导企业履行生态责任并采取有效的保护行动。还推出了与自然相关的财务披露框架工作组，指导企业和金融机构管理与自然相关的风险的财务披露。&lt;/p>;&lt;h3>;是时候以 44 万亿美元的价值推动自然保护工作了风险&lt;/h3>;&lt;p>;随着企业对自然资本和风险的认识不断增强，预计更多的市场资金将流入基于自然的解决方案相关项目。政府领导层可以将专门用于气候变化工作的 2400 亿港元（308 亿美元）中的一部分分配给基于自然的解决方案，从而加快项目融资。效仿新加坡花园城市基金模式，政府可匹配企业和个人捐款，支持合适的保育项目。&lt;/p>;&lt;p>;因应全球气候变化和生物多样性丧失危机以及香港城市发展重心由数量转向为了提高质量，决策者在规划北方都市时必须解决保护与开发之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;通过将保护与开发结合起来，同时将基于自然的解决方案应用于所有未来开发项目的规划、设计、施工和管理，香港可以彻底改变北方大都市的发展，并向子孙后代讲述一个更加可持续、高品质的城市的故事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Baby teacher’: China girl, 5, teaches family what she learned at kindergarten with after-dinner exercise routines, delights mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242193/baby-teacher-china-girl-5-teaches-family-what-she-learned-kindergarten-after-dinner-exercise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名五岁女孩在家冒充幼儿园老师，让家人知道她在幼儿园学到的东西学校在大陆社交媒体上温暖了许多人的心。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国东部山东省的身份不明的女孩在家庭聚餐时决定重现学校课程。&lt;/p>;&lt;p >;据蔚来新闻报道，她教家人如何做有氧运动和分发水果。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频显示，她站在家人面前，邀请他们加入她的“课堂”。她不仅进行健美操示范，还分发香蕉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;“安静点。安静点。”视频中，女孩双手合十，说道。&lt;/p>;&lt;p>;当家人不把她当回事时，女孩突然变得严肃起来，迫使全家人都保持沉默。&lt;/p>;&lt; p>;当她开始伸展双臂进行健美操时，她的所有家人都纷纷效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“请闭上双臂，”女孩告诉她的家人。&lt;/p>;&lt;p>;“老师，你的双臂也没有合好。”一位家人对她说道。&lt;/p>;&lt;p>;女孩顿了顿，看了看家人，然后继续上课。&lt;/p>;&lt; p>;“老师，您什么时候下课？很快我父母就来接我了。”另一位家人开玩笑道。&lt;/p>;&lt;p>;女孩停止了健身操，上前解释接下来的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我很快就会发水果了。” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她从塑料袋中取出一根香蕉，交给她的父亲，并为她的家人重复这个过程。&lt;/p>;&lt;p>;“你们都是”女孩总结道。“是的，我们是乖孩子。”另一位家庭成员回答道。&lt;/p>;&lt;p>;家庭聚会庆祝外婆生日时，甜蜜的一幕出现了。 。晚餐结束后，女孩要求家人参加课程，得到了家人的全力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这很重要，因为这可以帮助她处理在幼儿园学到的知识，也有助于家长—— ”这位奶奶告诉蔚来新闻。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在内地社交媒体上疯传，给大陆社交媒体带来了很多欢乐。&lt;/p>;&lt;p>;“这个女孩太可爱了。”一位网友表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我同意，她充满了爱。”另一个人说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;可爱的孩子和家人的故事经常在中国网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;8月，中国东北一名三岁女孩走红她主动提出要帮助摊位上卖豆腐的爷爷，向顾客鞠躬并说：“下次再来吧”。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，中国北方的一个小女孩靠捡废品赚钱回收材料以帮助她的父母购买新车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Time travel’ tourism in Hong Kong – could it be the boost the city needs to attract more international visitors?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3242539/time-travel-tourism-hong-kong-could-it-be-boost-city-needs-attract-more-international-visitors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我有幸参加了香港格罗斯特六国酒店（前身为六国酒店）最近举行的90周年庆典，意外地带我踏上了一段怀旧的记忆之旅。&lt;/p>;&lt;p>;位于热闹的湾仔区，历史悠久，在香港的殖民历史中扮演了重要的角色。&lt;/p>; &lt;p>;湾仔以其充满活力的夜生活而闻名，一直是活动中心，特别是对于那些在上岸休息期间经常到该地区放松和娱乐的水手来说，当时香港是英国和美国的繁忙港口。&lt;/ p>;&lt;p>;酒店毗邻该地区娱乐中心骆克道，多年来在热闹的夜生活场所中发挥着举足轻重的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;六国与这座城市历史之间的一个显着联系是它与好莱坞电影《苏丝黄的世界》的联系。&lt; /p>;&lt;p>;虽然影片取景于香港多个地点，但故事本身却以湾仔为背景。片中的主角南角酒店实际上是根据旧六国酒店改编的。这部电影杰作是一份宝贵的历史记录，捕捉了 20 世纪 60 年代香港的精髓。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在吸引游客和人才方面的蹩脚尝试充满了绝望&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，陆国经过多次翻新和扩建，以满足游客不断变化的需求。然而，尽管发生了这些变化，酒店仍保留了其历史魅力。&lt;/p>;&lt;p>;这次庆祝活动激发了我的灵感，将“时光旅行”作为香港独特的旅游概念引入，以吸引国际游客。通过将“时间旅行”元素融入历史旅游体验中，我们可以创造出一个引人入胜且创新的景点，使香港与众不同。&lt;/p>;&lt;p>;要实现这一概念，我们需要建立一个具有未来感和视觉效果的景点。位于香港中心位置的吸引人的“时间旅行中心”。该枢纽将被设计为时尚而先进的“交通设施”，作为令人兴奋的时间旅行体验的出发点。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;进入中心后，游客将完全沉浸在令人着迷的多媒体和互动时光之旅中。利用虚拟现实（VR）、全息图等尖端技术，参与者将被带到香港丰富历史的重要时期。&lt;/p>;&lt;p>;历史VR重演还可以包含“参观”传统节日、寺庙、寺院和历史街区。这种整体方法将使游客能够全面了解香港的过去，同时享受身临其境的教育冒险。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步增强体验，我们可以为游客提供数字纪念品，例如个性化视频或照片，展示他们的时间旅行之旅。通过使用VR技术，参与者将感觉仿佛走进了电影场景，创造了难忘的回忆。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;通过结合历史、科技和娱乐，时间旅行概念有潜力吸引各类寻求独特和身临其境体验的国际游客，从而振兴香港旅游业。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当谈到提供身临其境的历史体验时，我反对创建复制品。相反，我们应该与六国酒店等老牌场所合作，甚至可能与成立于1928年、被称为“老太太”的香港半岛酒店合作。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以提供传统的香港美食，特别专注于 20 世纪 60 年代和 70 年代流行的老式点心菜肴。我们可以通过让被亲切地称为“点心阿姨”的标志性推车阿姨来上菜来增强这种体验。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，他们还可以举办复古主题的晚宴活动，将客人带回到充满活力的 60 年代和 70 年代。这些活动还可以举办复古时装秀、复古音乐会以及经典电影放映，例如《苏丝黄的世界》和以香港为背景的三部詹姆斯·邦德电影。&lt;/p>;&lt;p>;为了增强整体体验，我们可以将餐饮和社交活动与“时光旅行中心”捆绑在一起，为游客提供全面的VIP套餐。这确保游客不仅可以尽情享受美食，还可以通过互动旅程探索香港的不同时代。&lt;/p>;&lt;p>;除了与历史悠久的酒店合作外，我们还可以物色其他合适的地点，打造全方位的体验。成熟的时间旅行行程。香港有许多迷人的历史景点可以参加此旅程，例如“鹅颈桥”（坚拿道天桥）、大澳、盐田仔、坤定书室和东涌炮台.&lt;/p>;&lt;p>;每个地点都可以通过与居民的接触融入互动故事情节，让游客接触过去并体验日常生活活动，甚至参与传统和仪式。&lt;/p>;&lt;p>;通过结合历史场地、地道美食和身临其境的体验，我们可以打造一次真正难忘的时光旅行之旅，展示香港丰富的历史和文化。&lt;/p>;&lt;p>;主题之旅是深入了解老香港各个方面的绝佳方式孔.它们可以包括带导游的步行、乘坐电车甚至乘船旅行，每一种都提供对城市历史不同方面的独特探索。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步增强怀旧体验并提供游览城市的独特方式，复古可以考虑让人想起过去时代的交通，例如复古电车或翻新的老爷车。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲城市的吸引力在于它们能够展示其文化遗产和历史魅力，以吸引众多游客。&lt;/p>;&lt;p>;例如，京都以其保留日本传统文化，提供古老的寺庙、宁静的茶道和美丽的樱花季节。&lt;/p>;&lt;p>;同样，老挝琅勃拉邦以其传统的建筑、宁静的佛教寺庙和风景如画的修道院吸引着游客。与此同时，韩国的庆州通常被称为“没有围墙的博物馆”，是一座充满迷人历史和遗产的城市。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些亚洲城市提供独特的文化体验，并通过其保存完好的历史遗迹、传统习俗和建筑奇观将游客带到另一个时代。&lt;/作为亚洲国际都会，我们当然可以做得更好，利用我们的技术悟性，为寻求真实一睹我们过去的机会和体验的游客提供旧世界魅力和现代设施的迷人融合。古老而辉煌的香港。&lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗是一名帖子编辑，还主持粤语视频教程，这些教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un inspects new spy satellite photos of ‘target regions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3242790/north-koreas-kim-jong-un-inspects-new-spy-satellite-photos-target-regions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 07:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩视察该国新间谍卫星拍摄的“主要目标地区”照片，其中包括韩国据官方媒体周六报道，首尔首都和美国军事基地所在地的城市。&lt;/p>;&lt;p>;拥有核武器的朝鲜周二发射了这颗卫星，但韩国国防官员和分析人士表示，其能力尚未经过独立验证.&lt;/p>;&lt;p>;金正恩周五访问位于平壤的国家航空航天技术管理局 (NATA) 控制中心时，检查了这些照片以及在朝鲜境内某些地区拍摄的图像，国家通讯社朝中社报道朝中社称，这些照片是在周五早上卫星飞越朝鲜半岛时拍摄的，其中包括首尔、木浦、群山、平泽和乌山的图像，这些地方是美国和韩国的军事基地&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“NATA 向金正恩报告- 联合国关于拍摄韩国傀儡地区的计划以及侦察卫星的额外微调过程，”报告称。该进程将在周六继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;在朝中社发表的另一篇评论中，朝鲜周六批评美国向其“傀儡”提供先进武器，称即使是朝鲜半岛上的一个小火花朝鲜半岛将导致全球核战争。&lt;/p>;&lt;p>;“美国最好考虑一下向傀儡供应武器可能带来的灾难性后果，”朝中社表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院在一份声明中表示，美国、韩国和日本的高级外交官周五发表讲话，“强烈谴责 [11 月 21 日] 的发射，因为它对该地区造成不稳定影响”。&lt;/p>;&lt;h3>;罗德曼的错 金正恩的女儿被错误命名：前韩国间谍&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候，朝中社称金正恩观看了在美国太平洋领土关岛上空拍摄的美国军事设施的图像。&lt;/p>;&lt; p>;韩国国防部长申元植周四表示，朝鲜说金正恩已经看过关岛的图像，这是“夸大其词”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使进入正常轨道，也需要相当长的时间”进行正常侦察，”韩联社援引他当时的话说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang picked to head finance commission as Xi Jinping continues to delegate duties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3242772/chinese-premier-li-qiang-picked-head-finance-commission-xi-jinping-continues-delegate-duties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强担任中央金融委员会主任、国家金融体系最高规划者的新角色，使他第一位领导一个通常由国家主席习近平担任主席的党的高层组织的官员。&lt;/p>;&lt;p>;这一任命令许多人感到惊讶，而且似乎是过去一年中习近平将更多职责下放给他的趋势的延续。分析人士表示，李克强的任命可能是为了更好地协调不同部委之间的关系，也因为习近平正在考虑在当前形势下改变总体政策方向。周一，李克强的角色得到了确认，官方通讯社新华社的一篇报道中提到他担任新委员会的一次会议主席。&lt;/p>;&lt;p>;CFC 3 月份成立，负责监管中国的银行、保险和证券资产，并成立中央金融工作委员会，并作为其办公厅。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新金融监管机构的组成、内容和运作方式&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的大陆政治分析人士表示，考虑到共产党过去十年的做法，李克强被任命为中央金融委员会主席是出人意料的。&lt;/p>;&lt;p>;自从成为最高领导人以来习近平将更多决策权从政府机构转移到党机关。习近平第一任期内成立了多个领导小组和委员会，涵盖国家安全、网络安全、体制改革等重点领域。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，习近平领导的党的领导小组全部升格为佣金。新的委员会继续成立，全部由习近平领导，包括一个负责治安的委员会和另一个负责审计的委员会。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主持了高层委员会会议，就政策要点和问题作出指示。目标。例如，5 月份，他主持了国家安全委员会的一次会议，这是他在 2013 年提议设立的一个机构。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，习近平主持了两次中央财经委员会 (CFEAC) 会议， &lt;/p>;&lt;p>;习近平是国家安全委员会和CFEAC的主席，李克强担任副主任。&lt;/p>;&lt;p>;该学者表示李克强被任命为金融委员会主任的原因之一可能是，随着北京寻求提振经济并改善与华盛顿的关系，习近平正在考虑对政策制定进行一些全面调整。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前总理李克强在担任中国二号官员的十年里，从未领导过任何党内高层团体。 2020 年 1 月，他被任命为预防 Covid-19 党组组长，但随着习近平成为北京应对疫情的中心舞台，该小组很快就被推到一边。&lt;/p>;&lt;p>;该学者表示，习近平也可能会在金融工作难以管理的情况下，希望李强承担更多责任，并指出李强的职责有可能是在10月下旬中央金融工作会议之前或期间内部宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;“有迹象表明，习近平正在下放一些权力，并对内政和外交政策做出重要调整。”该学者表示，并补充说，去年10月召开的党的二十大之后，一些关于外交关系和民间资本的强硬官方言论已经软化。 /p>;&lt;p>;自3月份被任命为总理以来，李克强代表习近平出席国际会议，例如9月份在新德里举行的G20会议——这是习近平主席就任以来首次缺席会议。&lt;/p>; &lt;p>;尽管往年习近平曾出席过博鳌亚洲论坛，但他也没有出席三月下旬的博鳌亚洲论坛。相反，李克强主持了这场被誉为“亚洲达沃斯”的会议，并致开幕词。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柏林智库墨卡托中国研究中心 (Merics) 首席分析师 Nis Grünberg 表示，现在就习近平是否愿意下放权力和授权而下结论“还为时过早”。李克强新领导班子的影响。他补充说，即将举行的三中全会可能会发出更多信号。&lt;/p>;&lt;p>;格伦伯格表示，金融委员会实际上将拥有“多少独立性或有意义的协调”还有待观察，并指出习近平仍处于领导地位。他说，李克强被任命为新委员会主席并不是“默认”的，这也是其背后的原因之一可能是总理与国家监管机构对话的权力，这可以帮助新委员会更好地协调各部委和金融机构。&lt;/p>;&lt;p>;但格伦伯格警告不要高估李克强的领导力对中国金融状况的影响，指出中国面临的挑战不是单一领导人或委员会能够解决的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的银行体系，特别是中国的小型区域银行，在房地产长期低迷和地方政府债务上升的情况下遭受了损失，尽管北京方面采取了措施在去年12月定调的年度中央经济工作会议上，宣言将“防范和化解金融风险”作为去年的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;“中国存在的问题需要更多的结构性和结构性改革。”长期解决方案，”他说，但官员们，“包括习近平在内，显然无法或不愿意以结构性方式解决这些问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Families of hostages not slated for release from Gaza during current truce face enduring nightmare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242789/families-hostages-not-slated-release-gaza-during-current-truce-face-enduring-nightmare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 06:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Ofri Bibas Levy 自 10 月 7 日起就一直被噩梦困扰，当时她的哥哥、嫂子和两个年幼的孩子被被哈马斯武装分子从家中抓走并拖入加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;在这些梦中，她看到了被俘虏的亲戚，除了她的兄弟亚登。这种潜意识的遗漏可能反映了她所经历的磨难：以色列和哈马斯于周五开始为期四天的停火期间，预计释放的 50 名人质中只有妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;所有的人，以及许多人。妇女，目前仍将被囚禁在加沙。目前尚不清楚是否所有儿童都会被释放。&lt;/p>;&lt;p>;“这项协议将这些家庭置于不人道的境地。谁会出来，谁不会？”比巴斯·利维问道。 “孩子们都出来了，但我哥哥和其他很多人都留下来了？”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;该协议将为数十名被俘亲属以及遭受数周轰炸和恶劣条件的加沙巴勒斯坦人带来救济。&lt;/p>;&lt;p>;但约有 240 名人质被武装分子扣押无论如何，在目前的安排下，只有一小部分家庭能够团聚。人们对扩大协议范围抱有希望：以色列表示，每释放 10 名人质，就会将休战期延长一天。&lt;/p>;&lt;p>;但预计许多家庭将承受不了解情况的折磨。人质——包括男人、女人、婴儿、儿童和老年人——的困境困扰着以色列人。被俘虏的家人发起了一场解救亲人的运动，这牵动了许多人的心弦，并加大了对以色列政府的压力，要求其做出让步并达成释放他们的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列准备拥抱人质：“你在一个安全的地方”&lt;/h3>;&lt;p>;这种压力和家人的广泛公众支持可能会迫使政府延长停火，尽管它已承诺一旦当前停火协议到期将继续战斗。&lt; /p>;&lt;p>;确保所有人质，尤其是其中的士兵的自由可能会很困难。加沙的武装分子将俘虏视为与以色列战争的关键筹码。&lt;/p>;&lt;p>;与哈马斯结盟的激进组织伊斯兰圣战组织的领导人周五表示，被俘虏的以色列士兵不会被释放直到所有被以色列关押的巴勒斯坦囚犯获释。&lt;/p>;&lt;p>;Bibas Levy 暂停了自己的生活，全身心投入为家人获释而奋斗 - 她的侄子分别只有 10 个月和 4 岁，是被俘虏中年龄最小的几个。在哈马斯袭击前两个月搬出以色列南部目标社区的职业治疗师表示，她将继续战斗，直到所有亲戚都回来。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;丹尼·米兰 (Dani Miran) 的儿子奥姆里 (Omri) 被劫为人质，他对儿子的安康感到心烦意乱。难以忍受的不确定性，加上已经七周没有生命迹象，他的心里充满了困难。&lt;/p>;&lt;p>;“我的儿子不在名单上。他今年 46 岁。我希望他身体健康，能够应对那里的所有困难，他们没有伤害他，没有折磨他，也没有做不人道的事情，”米兰说。 &lt;/p>;&lt;p>;对于许多家庭来说，达成协议的消息引发了复杂的情绪——他们因不希望亲人获释而感到悲伤，并希望这可能会导致更多人获释。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我希望他们都能回来，我相信他们都会回来。但我们必须有耐心，而且要坚强。”Yaakov Argamani 说道。他 26 岁的女儿 Noa 和其他数十名来自音乐节的年轻人在遭受袭击时被俘。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;许多家庭表示他们无法忍受听到这个消息，因为所有的曲折的谈判是无能的。目前的协议是经过数周断断续续的谈判达成的，原本看似确定，但直到最后一刻出现障碍，导致推迟了一天。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像坐过山车一样，”阿迪娜的侄子埃亚尔·努里 (Eyal Nouri) 说。 72 岁的摩西 (Moshe) 在武装分子杀害了她的丈夫赛义德 (Said) 后被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;努里 (Nouri) 表示，即使他们的亲属被释放，许多人的噩梦也不会结束。在团聚的喜悦之后，那些被释放的人将需要面对他们被囚禁、死去的亲人、被摧毁的社区和战争中的国家所带来的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“她一无所有。没有衣服，没有房子，没有丈夫，没有城镇。没什么，”努里说。一旦她获释，“72 岁的她将需要从头开始建立自己的生活。我们的生活完全不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden cheers Gaza hostage release, says there’s ‘real’ chance of truce being extended]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242788/joe-biden-cheers-gaza-hostage-release-says-theres-real-chance-truce-being-extended?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 04:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登赞扬周五释放哈马斯武装分子扣押的24名人质背后的美国外交，称这是他所期望的开始巴勒斯坦激进组织将在未来几天内进一步释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;“从今天早上开始，根据美国广泛外交达成的一项协议，包括我从椭圆形办公室向各国领导人发出的多次电话拜登在新闻发布会上表示，加沙的战斗将停止四天。&lt;/p>;&lt;p>;拜登拒绝猜测以色列-加沙战争将持续多久，但表示他认为延长的可能性正在进行的休战是“真实的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示希望被哈马斯扣押的美国公民获释。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道需要多长时间，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的期望和希望是随着我们前进，阿拉伯世界其他国家和该地区也在向各方施加压力，要求减缓这一进程，尽快结束这一进程。”&lt;/p>;&lt;h3>;在脆弱的休战中以色列和哈马斯之间的下一步是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;周五，哈马斯武装分子在战争休战的第一天释放了 24 名人质，其中包括 13 名以色列妇女和儿童、10 名泰国农场工人和一名菲律宾公民– 七周以来，加沙地带的枪声首次平息。&lt;/p>;&lt;p>;人质被转移出加沙，并在拉法过境点移交给埃及当局，陪同人员有八名工作人员红十字国际委员会表示，由四辆车组成的车队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>