<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia charges Taiwanese man with smuggling meth hidden inside wine bottles, tea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3256499/australia-charges-taiwanese-man-smuggling-meth-hidden-inside-wine-bottles-tea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 11:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/61d3b514-7e34-4129-893d-bc845d437950_de81d30d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方称此次袭击中使用了散叶茶和其他产品将甲基苯丙胺走私到澳大利亚。图片：澳大利亚边防部队/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周日表示，一名台湾男子因涉嫌将超过 20 公斤甲基苯丙胺藏在花草茶、酒瓶和浴盐中走私到澳大利亚而被指控。&lt; /p>;&lt;p>;澳大利亚联邦警察在一份声明中称，这名 27 岁的男子于周二乘飞机从泰国抵达悉尼。&lt;/p>;&lt;p>;边防部队官员发现了据称含有 21.2 公斤冰毒的包裹。声明称，这种物质也被称为冰毒或冰毒，藏在该男子随身行李中的酒瓶、花草茶和浴盐中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/0eedfe66-68b1-40b5-8adf-f2c462cea0d2_0e73d10e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚警方称一名台湾男子在企图走私时使用了酒瓶。图片：澳大利亚边境部队/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;嫌疑人后来被指控进口商业数量的边境管制毒品，最高可判处终身监禁。&lt;/ p>;&lt;p>;“犯罪团伙继续想出不同的方式试图将非法毒品走私到澳大利亚，本例就是以合法食品和酒精产品为幌子，”澳大利亚边境部队的 Rosemaree Cracknell 说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的[边防部队]官员非常擅长识别和询问可能试图将非法物质进口到我国的旅行者。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚指控墨西哥卡特尔相关集团向香港走私冰毒Kong&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼机场警察指挥官摩根·布伦登 (Morgen Blunden) 表示，警察们致力于消除机场内的犯罪活动，包括跨国贩毒集团的犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管涉及所有风险，但我们仍然逮捕试图通过我们的机场将非法药物带入我国的人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论这些尝试多么复杂或有创意，[警察]和我们的合作伙伴都在不懈努力，以防止机场被用作犯罪供应链的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚刑事情报委员会本月早些时候发布的一份报告，8 月份期间该国在冰毒方面的花费约为 105 亿澳元（68 亿美元） 2022 年和 2023 年 8 月。&lt;/p>;&lt;p>;废水分析显示，全国药物消耗量增加了 1.5 吨，达到 10.5 吨。委员会主席希瑟·库克表示，冰毒消费量的上升尤其令人担忧，“因为它对社区造成了重大危害”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ready to remove barriers for foreign companies, Premier Li Qiang tells international forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256500/china-ready-remove-barriers-foreign-companies-premier-li-qiang-tells-international-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/3c7d6578-2c95-4e17-930d-0d3c9c408921_a15e9324.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强在中国发展高层论坛上发表讲话周日，北京。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国务院总理李强周日在北京对全球商界领袖表示，中国已准备好推出新规则，以消除外国公司面临的一些障碍。&lt;/p>; &lt;p>;李克强在中国发展高层论坛上发表讲话时表示，北京将通过宏观经济政策、城镇化、产业升级和向绿色经济转型，为全球投资者创造更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国长期发展的基本面经济增长保持不变”，他强调了世界第二大经济体的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/24/a603fcd1-b699-498d-b0f7-1ffd961743cf_34ea55d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国发展高层论坛是年会由国务院发展研究中心主办，商界领袖、政界人士和研究人员出席。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，中国政府正在“仔细”研究企业经常提出的一些问题，包括市场准入、公开招标和跨境数据流动。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国放松跨境数据传输安全检查两天后，他表示，“一些问题已经基本解决，另一些问题我们仍在研究解决方案，以确保得到良好解决” &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，北京将提高政府服务效率，保护各类企业的合法权益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，更加开放的中国将带来更多世界合作共赢的机遇，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Testing the waters: Chinese researchers find hope for life-threatening kidney injuries in the deep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256416/testing-waters-chinese-researchers-find-hope-life-threatening-kidney-injuries-deep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/51175ab2-5a3f-406d-8a95-f2981850ab57_3baebb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家利用海洋细菌开发出一种新型治疗性纳米药物衍生的药物分子和贝类衍生的糖作为治疗急性肾损伤的递送系统。图片 Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;患有可能危及生命的肾脏疾病的人们的新希望可能存在于我们的海洋中。&lt;/p>;&lt;p>;在纳米技术和微观海洋生物的帮助下，科学家们中国的研究人员开发了一种药物，他们称可以用于治疗目前尚无有效临床疗法的急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;p>;广东的研究人员利用海洋细菌衍生的药物分子开发了这种治疗性纳米药物，贝类衍生的糖作为输送系统。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在 3 月 8 日在线发表于同行评审期刊《药物学报》上的一篇论文中写道，纳米药物“有效减轻”受伤小鼠的肾损伤B.&lt;/p>;&lt;p>;纳米输送系统是一个快速发展的科学领域，纳米级材料可用于以受控方式将治疗剂输送到特定目标部位。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队培育出人源化肾脏当肾脏突然停止正常工作时（通常在不到几天的时间内）就会发生急性肾损伤。在严重的情况下，或者如果病情没有得到适当的治疗，它可能会发展为慢性肾脏疾病或衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;虽然临床上可以针对急性肾损伤进行透析和维持血压等支持性治疗，但有针对性的论文称，药物和相关治疗并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，针对急性肾损伤发病机制的精准治疗是一种有效的解决方案。”该研究的作者、北京大学医学院教授屠英峰说。南方医科大学。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们之前的工作已经鉴定出一类与新陈代谢相关的微生物分子，称为粉粉菌素，它们源自链霉菌的海洋菌株，在治疗肾癌方面显示出了希望。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其中包括 S14，它被发现可通过增加 PRDX1（一种可以调节氧化应激的抗氧化酶）的产生来治疗小鼠急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;只有 3最多可活 5 年”：护理人员因帮助垂死妇女而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;根据该论文，氧化应激可导致炎症和细胞死亡，被认为是急性肾损伤的主要原因。&lt;/p>;&lt;但S14有一个很大的缺点。研究人员确定，细菌在体内的处理和排出速度非常快，“最终导致治疗效率不佳”。&lt;/p>;&lt;p>;为了改善S14的吸收、分布、代谢和排泄，团队旨在开发一种药物输送平台，可提高吸收程度和速率，以更好地针对损伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;壳聚糖 - 一种来自贝类外骨骼的糖，例如虾、蟹论文称，S14 被选为 S14 的载体，因为它“具有出色的生物相容性和生物降解性”。&lt;/p>;&lt;p>;这种纳米药物是使用这两种海洋衍生分子开发的，旨在“提高药物的成药性” S14 候选药物，使其能够在受损组织中积聚并更缓慢地释放。&lt;/p>;&lt;p>;这包括修改壳聚糖，使其对 pH 值敏感，从而使其靶向过度表达肾损伤分子的细胞，Tu 说。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国外科医生在世界上首次将猪肾移植到活体患者体内&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员表示，在小鼠身上进行测试时，纳米药物“有效缓解氧化应激、保护线粒体、减轻炎症”并减少细胞死亡诱发急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，给予纳米药物的小鼠没有发现明显的器官损伤，这表明它是生物安全的，对肾脏无毒。&lt;/p>;&lt;p >;“我们的研究提出了一种开发海洋药物的系统方法，”该团队表示，并补充说，将候选药物与优化的递送平台相结合可以为急性肾损伤的临床治疗提供策略。&lt;/p>;&lt;p>;屠表示，团队希望进一步的研究和优化能够使他们的药物应用于临床。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Article 23: after the victory lap, what’s next for Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256329/article-23-after-victory-lap-whats-next-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/140fba5f-20ab-45ea-a7a9-5969f0dfac29_0b4d20c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超鼓掌，立法会议员跟随3 月 19 日，香港立法会通过了第 23 条国家安全立法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《基本法》第 23 条，中国全国人民代表大会制定的法律，制定了香港的宪制安排，要求香港特别行政区自行立法禁止七种危害国家安全的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管主管官员的初衷是好的，但第一条2003年年中，实施第23条的运动以大规模抗议告终，而当时在立法会拥有八票的自由党撤回支持，国安法案也因此流产。该法案在董建华第一届任期结束时失效。&lt;/p>;&lt;p>;国安立法成为历任特首都不愿触碰的政治禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;为避免争议2005年接替董建华的曾荫权，站在当时强大的立法会“亲民主”集团的正确一边，优先考虑民主改革而不是国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;他成功地确保了2010 年，立法机关批准了宪制改革方案。这项改革在立法机关中设立了五个“超级议席”，实际上是覆盖全市的五个普通选区。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权被梁振英取代，梁振英是2012 年，梁振英自称爱国者。梁振英接任后不久，他的议程因民众抗议政府在学校实施国民教育的计划而偏离了轨道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/3d1f3bb1-da73-43d3-9322-b7785a164983_aa5c6775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2012年9月8日，抗议者聚集在香港金钟区政府总部外，抗议在香港学校引入国民教育。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;新科目及其实施经费已获立法会批准，但随着9月立法会选举临近，民主派将国民教育污蔑为“洗脑”，以吸引选民。在数千名抗议者围攻政府总部十天后，梁振英撤回了这个话题。&lt;/p>;&lt;p>;针对国民教育的抵制令北京感到震惊。 2014年秋天，对体制的更大冲击发生了，当时抗议者围攻中环、金钟、铜锣湾和旺角，向北京施压，要求放宽特首普选的标准。经过 79 天的非法占领，香港大片地区陷入瘫痪，示威者失去了公众支持并被和平驱散。&lt;/p>;&lt;p>;但到了 2015 年，令北京更加震惊的是，香港独立运动似乎出现了。发芽了。梁振英在2015年1月14日施政报告中斥责香港大学学生老刊《本科》在《香港民族主义》一书中传播自决思想。&lt;/p>;&lt; h3>;恭喜香港终于立法第23条&lt;/h3>;&lt;p>;一群参加2014年占中运动的学生在2016年成立了香港民族党，最终被保安局局长禁止2018 年 9 月，根据《社团条例》，以国家安全为由，对北京的权威发起了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，一群新当选的立法会议员以侮辱性方式宣誓效忠，故意反抗北京。此后，全国人大常委会对《基本法》第一百零四条有关宣誓要求的解释后，这六名立法会议员被取消资格。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，梁振英被林郑月娥接替。是一名职业公务员，他似乎获得了更多民众的支持，并且与立法机关中的亲民主集团关系更好，而该集团已巩固为阻挠和阻碍政府议程的强大反对派。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/b8b3746c-5d21-4401-a647-ae7008204e8a_85511f08.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 5 月 11 日，在立法会举行的关于引渡法案的会议上，立法会议员亚伯拉罕·拉扎克（底部中间）被其他立法者包围。照片：Edmond因此&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥于2017年年中上任，却没有提出实施23条立法的时间表。 2018年底，北京方面不断发出敦促香港履行宪制义务的声音，比如前港澳事务高官陈佐尔、王光亚，以及时任港澳事务办公室主任的张小明——声音越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;但林郑月娥却选择优先考虑逃犯立法，让香港能够将藏匿在香港的逃犯送往中国大陆、台湾和澳门。&lt;/p>;&lt;事实证明，这项立法比2003年的国家安全法案更具争议性。它引发了大规模抗议活动，数月来抗议活动愈演愈烈，反华色彩和港独气息更浓。北京制定香港维护国家安全法后，骚乱停止了。&lt;/p>;&lt;h3>;不是北京把香港变成了另一个中国城市&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国的国家安全立法立竿见影在平息叛乱的过程中，香港尚未履行其维护国家安全的宪法、法律和道德义务，这一义务已经履行了近27年。&lt;/p>;&lt;p>;叛国罪、煽动叛乱罪、间谍罪和盗窃罪数十年来，国家秘密一直在我们的法规书中。但许多条文无效且过时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于宪法和现实原因，香港需要更新现有法律，并根据国家安全的整体观点引入新的罪行习近平主席于2014年4月15日提出的方针和国际趋势。&lt;/p>;&lt;p>;当前的国际趋势是防范外部干预，不一定采取武力手段，但可以包括政治渗透、选举干预、公开游说等。或其他更微妙的手段。澳大利亚、新加坡和英国都颁布了新法律，以预防不当的外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;香港现已引入类似的外部干涉危害国家安全罪。鉴于这是一项新罪行，学术界、专业机构、商会和依靠外部联络而蓬勃发展的智囊团提出担忧，这是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;在通过国家安全法案时，行政长官李嘉诚 (John Lee Ka-)邱和他的政府完成了他们的前任都无法做到的历史性壮举； 3月19日下午6时53分，将成为香港历史上的一个里程碑。但是，在胜利之后，需要更多的解释和澄清来缓解担忧。让讲述香港国安法真实故事的活动开始吧。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Vietnam’s Russian arms supplies dry up, who will it turn to for weapons?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256420/vietnams-russian-arms-supplies-dry-who-will-it-turn-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/770bbbe7-7b87-4b79-883b-ed8fd8647b32_f3e6a7b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南士兵站在该国首次国际展览上展示的导弹旁边2022 年 12 月在河内举行的国防博览会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最新数据显示，越南从传统安全伙伴俄罗斯的武器进口正在减少，导致观察人士呼吁越南实现武器多样化或加强其武器进口快速建立自己的国内国防工业。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所国防智囊团上周发布的数据，这个东南亚国家去年没有下达新的大订单——尽管该国每年估计拥有武器——采购预算超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“多元化往往说起来容易做起来难，因为它需要摆脱旧有的联系并建立新的信任关系，”威尔逊中心研究员 Prashanth Parameswaran 说”美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/dd822b67-78a2- 4ef9-a281-6b9c47e07478_0f9ea9cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 10 月在北京举行的一次会议上，时任越南国家主席武文上与俄罗斯总统普京握手年。图片来源：Sputnik/viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在与中国时断时续的紧张关系中，越南近几十年来一直是全球 20 个最大的武器进口国之一，其大部分设备都是从俄罗斯采购的– 2014 年进口额达到峰值，超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但据该研究所称，相比之下，去年的数字可以忽略不计。事实上，从数量上看，2023 年越南的武器进口量是自 2007 年以来最少的。&lt;/p>;&lt;p>;越南政府尚未对进口放缓的原因发表评论，但官员们确实公开表示，他们希望在 2023 年将供应从莫斯科转移出去。 2022 年末，该国举办了首届国际军火博览会。据报道，这促成了几笔交易，但没有提供更多信息。&lt;/p>;&lt;h3>;越南寻求在乌克兰战争中遏制对俄罗斯武器的依赖&lt;/h3>;&lt;p>;Nguyen The Phuong，该大学的越南国防专家澳大利亚新南威尔士州州长表示，这个东南亚国家军事现代化努力的一个重要方面是在军工企业集团和私营部门的帮助下建设强大、独立和两用的国防工业综合体。&lt;/p >;&lt;p>;减少对武器进口的依赖是近期的首要任务，Phuong 说，至少对于地面部队使用的非先进武器平台而言是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“更先进的武器是一个问题，因为越南依赖俄罗斯购买坦克、军舰和军用飞机，”他说。 “但这个问题并不容易解决，尤其是乌克兰战争预计还将持续几年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/bcb270a2-bf79-41de-b613-13257ba14b18_b09421ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，俄罗斯导弹袭击后，基辅上空发生爆炸。自乌克兰战争爆发以来，俄罗斯对越南的武器供应已经减少。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然军队不放过的全面反腐败运动在越南武器采购下降中发挥了作用，但俄罗斯与乌克兰于 2022 年 2 月开始的战争Phuong 说，这加剧了问题。&lt;/p>;&lt;p>;越南国防规划者考虑的一个因素是大型俄罗斯武器平台在现代战场上的性能，无人机、巡航导弹和电子战可以证明&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，越南最近一次大规模购买俄罗斯武器是 2016 年的 64 辆 T-90 坦克。但这些坦克在被美国瞄准时经常在乌克兰“遭遇不幸”。越南问题专家、澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶 (Carl Thayer) 表示，美国制造了“标枪”反坦克导弹和萨博博福斯动力 NLAW“发射后不管”射弹。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年至 2014 年期间塞耶表示，到 2021 年，只有俄罗斯和白俄罗斯两个国家“持续”向越南出售武器，并补充说，虽然进口量有所下降，但“没有真正的证据表明越南正在将其武器来源多样化，远离俄罗斯”。&lt;塞耶表示，虽然越南军方已考虑在 2022 年从捷克共和国购买飞机、雷达技术、枪械和装甲车升级，但美国是河内唯一的新供应商，于 2017 年出售 ScanEagle 无人机和喷气教练机，分别是 2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;Phuong 说，越南在适应现代武器和平台方面面临的一个困难是摆脱苏联时代的坦克、战斗机和军舰的依赖，这些武器仍然占其武库的很大一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;“越南军方长期以来一直熟悉旧的做事方式，”他说，并补充说，该国不透明的武器采购程序也可能会阻碍未来的武器交易。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最后但并非最不重要的一点是，钱”是一个主要问题，Phuong 说，因为任何海军或空军的现代化都“非常昂贵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/77d076b6-1a60-4315-a302-ef1abf30d805_e77515d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;在河内 2022 年越南国际防务博览会上，一名越南军官在捷克保安公司的摊位上尝试武器。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞耶表示，2022 年，越南与俄罗斯签署了一份关于大量购买武器的谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;河内一直在进行秘密采购《纽约时报》9 月援引一份泄露的越南政府内部文件报道称，越南计划违反美国制裁购买俄罗斯武器。&lt;/p>;&lt;p>;该文件日期为 2023 年 3 月，阐述了越南提议如何实现军队现代化通过与俄罗斯在西伯利亚的合资石油企业秘密支付国防采购费用。&lt;/p>;&lt;p>;泄露的文件由财政部副部长签署，称越南正在与俄罗斯谈判一项新的武器协议，该协议将“加强战略信任”在“俄罗斯在各方面受到西方国家禁运”的时期。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自2022年以来，越南与澳大利亚、日本、韩国等一系列国家升级了关系韩国和美国——建立全面战略伙伴关系，河内称此举“大大增强了相互理解和政治信任”。&lt;/p>;&lt;p>;塞耶表示，并指出，每份伙伴关系的联合声明都包含有关防务合作的部分。这些条款可以为越南开始探索从其他国家购买武器提供基础。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国拥有强大的国防工业，最适合提供大型武器平台，包括军舰、喷气式飞机、火炮和导弹系统，”塞耶说，并补充说华盛顿还向河内​​提供帮助发展其防御能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/9cd64e70-824d-4182-a363-ad5b578ac36a_bc3dee57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯苏越南人民空军-30MK2战斗机在河内举行的2022年越南国际防务博览会上飞行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国正在成为东南亚新的首选武器供应国，尤其是菲律宾和印度尼西亚，韩国在这两个国家的份额占 16%分别占武器销售的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年至 2021 年间，这个东亚国家向东南亚国家出口了价值略低于 20 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;改善了与东南亚国家的关系Phuong 表示，华盛顿将使河内更容易获得美国盟友的军事技术，而升级与其他国家的关系可以帮助越南增强其国防工业能力。&lt;/p>;&lt;p>;可能会开展联合武器开发项目他说，未来，尽管越南可能需要一段时间才能获准从美国盟友那里购买致命武器，而不仅仅是零部件。&lt;/p>;&lt;p>;“越南面临的困境是，它需要一个强大的国家现在拥有现代化的海军和空军，但与此同时，它正在努力寻找俄罗斯产品的替代品，而且犹豫不决。”Phuong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，越南可能会继续购买武器要么冒着制裁和声誉受损的风险，要么与西方供应商进行更多接触——这需要越南军队内部进行重大制度变革。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，“时间至关重要”，Phuong 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan actress faces social media pressure to have baby with tycoon Malaysian husband or risk him getting ‘outside help’, says ‘not my priority’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3255185/taiwan-actress-faces-social-media-pressure-have-baby-tycoon-malaysian-husband-or-risk-him-getting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/b2b70f22-be17-4e2e-8f27-c34eefda262d_b40b841c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位44岁的台湾女演员成为了目标网上有传言称，如果她不尽快给年轻的马来西亚富豪丈夫生个孩子，他将寻求“外部帮助”。她回击说她对现在的生活很满意。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名台湾女演员在网上引发争议，她的公婆被指控催促她生孩子，她表示组建家庭不是一个好主意&lt;/p>;&lt;p>;陈乔恩，44岁，与马来西亚富豪曾伟昌结婚两年。他比她小九岁。&lt;/p>;&lt;p>;据中国新闻网报道，去年以来，网上一直有人催促陈怀孕，称生孩子对她丈夫的家庭很重要。&lt; /p>;&lt;p>;最近几周网上的压力越来越大，有人说，如果陈今年没有怀孕，她的公婆将得到“外部帮助”来给他们生一个孙子。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/142e58b1-5b96-4e5e-a927-fb8a41232443_d179332f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾女演员陈乔恩被网络谣言针对。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“她的公公婆婆并不关心孩子是谁生的。只要是老公的孩子就可以了。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“陈乔恩一直在尝试怀孕，但一切努力都失败了。她需要药物来缓解压力。”另一位谣言散布者说道。&lt;/p>;&lt;p>;陈在3月10日的微博中称网上的言论“毫无根据，无耻”。&lt;/p>;&lt;p>;“生活很充实”的选择。我认为每个人都有权利和自由选择自己想要的生活，因为人的生命只有一次。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经快45岁了。触动我的心，我听到心里有一个声音说，‘我真的很喜欢现在的自己’。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，生孩子并不是她目前想要追求的第一件事，她相信没有孩子，她的人生也是完整的。&lt;/p>;&lt;p>;“你觉得我有必要为了生孩子而这么辛苦吗？更重要的是，我还有两个毛孩子（她的宠物狗）。我喜欢所有的毛孩子，我会拥有更多。”陈写道。&lt;/p>;&lt;p>;她在帖子的最后说道：“我过着幸福的生活。我生不生孩子不关你的事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/13/df5a80d2-3797-461b-8fcc-94e9a146106b_006b8c02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位 44 岁的年轻人通过这样的话来对抗互联网巨魔目前，她对她的宠物狗（她形容它们是“毛孩子”）很满意。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾出生和长大的陈在大陆很受欢迎，在微博上拥有约7000万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;被网友昵称为“不老女神”的陈在内地出演了数十部电视剧和综艺节目。&lt;/p>;&lt;p>;她对谣言的长​​篇大论在微博和微博上的浏览量已达1.2亿次。她在社交媒体上得到了大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“她的心态太好了。每个人都应该这样想，我们应该首先做自己。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意她的选择。这比那些生完孩子然后每天都疲惫不堪的女人要好。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s construction for Indonesia’s new capital Nusantara to lead growing overseas city-building portfolio]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3256395/chinas-construction-indonesias-new-capital-nusantara-lead-growing-overseas-city-building-portfolio?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/0b68a553-a1bf-4f0e-9b73-e0ae1dbb3e41_30543d20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nusantara 将取代雅加达成为印度尼西亚的首都。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在将自己定位为努桑塔拉 (Nusantara) 的最大外国投资者之一，努桑塔拉 (Nusantara) 是印度尼西亚计划在未来 20 年中从头开始建设的新首都。森林和棕榈树农场。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这项投资预计将成为其他国家越来越多的智慧城市和其他地标城市区域建设工作中的佼佼者。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，这些项目反过来将帮助中国与友好国家建立联系，促进贸易，让中国建筑公司有机会在海外证明自己。&lt;/p>;&lt;p>;“可以公平地说，中国拥有最强大的队伍自2000年代中期以来从该国的建筑繁荣中受益的工程师和建筑商。从融资到建筑和维护的全部生命周期解决方案，使东道国的生活更加轻松。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一举动因冠状病毒大流行而推迟了，但今年可能会搬迁，随着官员试图减轻雅加达的负担，政府办公室可能会搬迁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 p>; &lt;p>;“我并不感到惊讶的是，中国会在包括[努桑塔拉]在内的印度尼西亚进行大量投资，因为印尼投资部长表示，与中国开展业务很容易，而且他们对要求各种要求并不挑剔像其他国家一样，”亚洲中心研究所顾问委员会成员努基拉·埃文蒂（Nukila Evanty）说。&lt;/p>; &lt;p>;在其他国家建造城市也自然而然地遵循中国在其城市发展中的45年“飞跃”北京中国与全球化中心副总裁维克多·高（Victor Gao）表示，&lt;/p>; &lt;h3>;“明确的需要”中国的腰带和道路倡议资金，绿色在2024年&lt;/h3>; &lt;p>;北京的签名带和道路倡议已在包括港口，高速公路和发电厂在内的许多国家/地区催生了中国资助的基础设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;智能城市的建设 - 一个术语这通常是指技术辅助的交通和城市资源的管理 - 促进中国提高“连通性”的目标，尤其是在其边界附近的国家（例如在东南亚）附近的目标。&lt;/p>; &lt;p>;中文资助的项目Nusantara（位于婆罗洲岛东海岸）将跟随非洲，中东和亚洲其他地方的工作。&lt;/p>; &lt;p>;在埃及，中国承包商建造，埃及香港总领事贝尔·谢韦基（Baher Sheweikhi）以前告诉《邮报》。新资本包括非洲国家最高的摩天大楼之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;几家中国公司还在帮助建造埃及的新阿拉梅林，这是一个旨在容纳自动共享汽车和公共交通系统的城市， Xu补充说。徐说，中国公司曾从事隧道，太阳能站和水的淡化项目。中国电信设备巨头华为技术被提名为执行这项工作。&lt;/p>; &lt;p>;和2020年，阿里巴巴云 - 阿里巴巴集团控股的云计算单元 - 在2020年获得批准，以为吉隆坡的智能城市系统安装硬件从流量摄像机收集和集成实时数据。阿里巴巴是《南中国人晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;h3>;关注“全球球员角色”，阿联酋通过投资寻求更紧密的中国纽带&lt;/h3>; &lt;p>;中国已经成为印度尼西亚第二大投资者之后的第二大投资者在过去的十年中进行了急剧攀升之后，在2023年，来自中国大陆和香港的直接投资以139亿美元的价格进行。&lt;/p>; &lt;p>;“在全球范围内，中国建筑公司在全球范围内越来越有竞争力，” ZHA说。北京大学国际研究教授daojiong &lt;/p>; &lt;p>;，尽管国家有自己的财产开发商，但中国公司可能从事高质量的工作，Gao补充说。&lt;/p>; &lt;p>;根据《人民日报》的报道，中国的建筑业在2022年超过了31万亿元（4.3万亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;努斯塔拉的项目对中国也很重要，因为印度尼西亚是东南亚最大的国家北京人的财务教授Zhao Xijun说，是区域综合经济伙伴关系协议，腰带和道路倡议的原始成员。&lt;/p>; &lt;p>;和73亿美元，142公里（ Zhao补充说，去年人口投资的爪哇岛上一个中国投资联盟建造的高速铁路应将其视为中国可以做的事情的“模型”。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;赵说：“这是一个非常成功的合作项目。分析师补充说，资本与总成本约为300亿美元 - 为外国投资者留下了足够的空间。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国对外国城市发展的投资带有延误，超支，融资和社会稳定的风险。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;北京的官员正在观看与经济趋势和社会稳定有关的任何“特定国家风险”的腰带和道路倡议伙伴，尽管印度尼西亚被认为是“低风险”。 &lt;/p>; &lt;p>;，但中国仍将对印尼资本建设项目的“重大延误和成本超支”保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;中国承包商在Java高级 - 他补充说，快速铁路。&lt;/p>; &lt;p>;他说，一些印度尼西亚公民和官员已经对中国对矿业项目的争议感到不满。&lt;/p>; &lt;p>;北京在努斯塔拉（Nusantara）的作用将面临特别的审查。埃文蒂补充说，公众对中国投资的信息很少，他指出，中国工人从当地人带走工作。她说。&lt;/p>;她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will top-class summit put Hong Kong on global cultural map but leave the local arts scene with little to show for it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256488/will-top-class-summit-put-hong-kong-global-cultural-map-leave-local-arts-scene-little-show-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/23/f095DA93-5F34-4321-9B10-2B6D43E8DD68DD68_9E90E042.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>;去年这个时候，亨利·唐·杨（Henry Tang Ying-Yen）提出了一个想法，即在香港的西九龙艺术中心举办世界一流的会议，展示了美国的软性，并将这座城市放在全球文化地图上。 /p>; &lt;p>;在周日晚上，来自美国，英国，法国，西班牙，卡塔尔，澳大利亚，哥伦比亚，日本，新加坡，泰国，泰国，中国大陆等的博物馆和文化机构的顶级黄铜开始为期三天的国际文化峰会。它的吸引力和独特性。他在周二的邮报上说：&lt;/p>; &lt;p>;“我充满信心，我们可以充当大陆的国际平台，以促进在艺术和文化维度方面交流的国际平台。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;已邀请大约1,000人参加峰会，该峰会将进行五次小组讨论，周日在香港宫殿博物馆举行的欢迎晚餐和周一晚上在M+举行的豪华派对上，有五次小组讨论。表演和饮料。&lt;/p>; &lt;p>;参与者包括博物馆专业人士，学者，政府代表，艺术家，艺术和文化团体和赞助商的代表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局将与理解备忘录（MOU）签署20机构关于合作领域的机构，例如展览，收集共享，保护，数字化和科学研究，以及为艺术管理者和艺术家提供的教育和交流计划。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，这些交易标志着这是一个重要的里程碑西九龙艺术枢纽在全球范围内开展了新的合作伙伴关系和开发机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/d8/images/images/canvas /2024/03/23/4245071D-5CDC-41E7-8FD0-3C59DE7FA67A_9AB9999704.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 ，旨在将香港置于全球文化地图上。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;许多参加峰会的海外博物馆酋长以前从未去过香港，尤其是因为这座城市没有以前具有与全球机构相匹配的主要文化地标。&lt;/p>; &lt;p>;，然后，在Covid-19大流行期间，两个主要博物馆安静地开放 -  2021年M+和2022年的香港宫殿博物馆。专门针对中国歌剧的表演场地于2019年早些时候开业。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿博物馆创建了一个以前从未在大陆以外展出的中国宝藏的新展示。&lt;/p>; &lt;p>;在Sanxingdui：在1月结束的四川展览中的新考古发现，在2020年至2022年之间发掘了55件物品，并首次带出四川省，其中包括23个被认为是一级的国家宝藏。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;文物包括带有夸张的面部表情的青铜头和被认为来自古代文明的眼睛和龙形物体，至少可以追溯到3，000年前。&lt;/p>; &lt;p>;现有的宫殿博物馆展览Yuan或清朝的旧夏季宫殿有190多个与历史遗址相关的展览，该展览会于1860年在英国和法国军队的第二次鸦片战争中被烧毁。&lt;/p>; &lt;p>;，它们包括绘画，包括绘画，首次在香港显示的书法，陶瓷，建筑模型，图纸和印刷品。 /Images/canvas/2024/03/23/08bbf6fc-edf9-47be-9fcf-a9ef6a615359_1f641a04.jpg“ alt =”>; &lt;div>;参观香港宫博物馆。照片：北京宫殿博物馆副主任梅&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; du haijiang du haijiang说，该节目不仅在首都和香港之间建立了文化纽带，而且还促进立法委员会文化小组成员的议员约翰尼·尼格·乔恩（Johnny Ng Kit-chong）的发展中国文化遗产的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果我们邀请客人没有什么明显的看法，那不是很重要。现在的时机已经成熟了，尤其是在大流行之后，并随着硬件的启动和运行。国际文化机构。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府在2017年，2019年和去年举行了三个小规模的博物馆峰会。这些会议的一些发言人将在本月的峰会上参加，包括来自伦敦的维多利亚和阿尔伯特博物馆的蒂姆·里夫（Tim Reeve），以及法国凡尔赛宫和特里亚农宫的劳伦·萨洛姆国际文化峰会将在电影等领域包括其他艺术合作，与新加坡的亚洲电影档案馆，美国在美国的盖蒂保护研究所的保护以及与大陆剧院协会的表演艺术。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “来访的人可以把他们在香港看到的东西带回家，就像我们举办全球金融领袖投资峰会并邀请顶级银行家来香港时一样，他们可以亲眼看到香港是什么，”吴说。 。 &lt;p>;他的位置 - 可以通过三到五个小时的飞行轻松地从亚洲到达 - 促成了它是一个文化相遇的地方。 funfest将于今年春季&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; lau siu-kai是半官方北京智囊团香港和澳门研究协会的顾问，他说这座城市的艺术和文化显示部门是似乎不受地缘政治紧张局势影响的少数领域之一。他说。 >; &lt;p>;“这一合作领域可能是一个突破，尤其是当政治舞台上的交换路线被证明很困难时。在北京的角度来看，在被认为在政治上敏感的领域较低的领域可能更有益。 >; &lt;p>;“中国也希望发展其软性，以增强他人对中国文化的理解和欣赏。邀请大陆学者和官员，不仅是来自海外的学者。只有这样，我们才能实现文化交流的目标。 03/23/41FCEF22-B28E-431D-9F4C-38528E4B58D9_CDAE253E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lau siu-kai澳门研究说，活动组织者应该期待潜在的问题，以避免任何可能成为国际热马铃薯的政治争议。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，他警告说，这些合作可能会有陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;“艺术和文化可以非常广泛 - 可以很广泛 - 可以政治化甚至可能涉及国家安全问题。当这些活动组织起来时，政治内涵需要最小化。” >; &lt;p>;劳还认为，文化峰会只能举行，因为自北京于2020年北京对这座城市实施了国家安全法以来，香港的政治气候发生了完全的变化。&lt;/p>; &lt;p>;“在此之前，我们有反对派的成员，他们将利用机会在国际社会在镇上时涂抹香港和抗议。现在，在新的政治环境下，我们不必担心人们会造成破坏。曾是西九龙文化区博物馆咨询小组的成员，质疑著名的外国机构对城市艺术界的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“大人物会随您付款时来来去去”，但当被问及他们如何帮助增强当地艺术界并为香港文化景观的发展做出贡献。这会让这座城市成为艺术中心吗？如果您愿意付款，人们将会来，这将使一些当地人受益，尤其是撰写有关他们所做的事情的报告的官员。不参加峰会的地方经济&lt;/h3>; &lt;p>; ho说，当世界各地的无价工作是在未来的合作上，将花费大量资金用于未来的合作，运输和保险可能会花费数百万美元&lt;/p>; &lt;p>;带到香港。 p>;“对于香港人，在看到梵高之后，即使没有昂贵的表演，他们也会更频繁地去博物馆吗？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;要成为一个真正的文化中心，他说，这座城市需要训练有素的艺术和文化从业人员，一种持续教育的系统，健康的生态系统的发展，完全的艺术自由和对多样性的认可。 /p>; &lt;p>;“想要看到西方杰作的人将朝西方。当他们来到香港时，他们想看香港文化。” &lt;/p>; &lt;p>;约翰·巴顿（John Batten &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“莫斯有什么意义？当然，对于我们来说，香港必须有一些进入这些地方的机会。 ？例如，我们收藏了大量的中国文物。为了让我们真正受益，我们需要看到我们的一些艺术家在海外被看到。他们不必是大型展览。”他说。 2024/03/23/173EF8AB-946E-4207-B999-43C2521C69D6_C8B81E4A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在此规模上签署如此多的摩尔人也可以帮助香港在世界各地的专家建立数据库，并带来观点和专业知识的交叉剥夺。 &lt;/p>; &lt;p>;巴顿不同意香港人只参观了博物馆，说人们也很高兴参加其他展览。&lt;/p>; &lt;p>;“他们想学习一些东西。他们之所以去，是因为他们知道有人已经策划或组织了它，这应该很好。”他说。旧金山的美术博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这次会议为他的博物馆提供了加强他们在整个太平洋地区的关系的机会，并成为有关文化未来的对话的一部分。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;香港邀请海外博物馆，艺术领袖参加峰会以促进合作&lt;/h3>; &lt;p>;坎贝尔，他将在“数字诺言”的小组中讲话，他说：“随着技术的迅速发展，技术的迅速发展会产生深远的进步[峰会]为文化领域的可能性和复杂问题提供了一个可喜的机会，可以在不断发展的景观上进行有意义的国际交流。马德里将在“全球背景下重新思考博物馆解释”小组中签署谅解备忘录，并在小组讨论中说：“我相信这种峰会对于建造桥梁并与全球文化机构建立联系是必要和有用的。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，他希望与国际观众分享普拉多广泛收藏的16和17世纪欧洲绘画的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;也在香港举行的首脑会议上也是王中国国家博物馆主任Chunfa，他将其描述为该国最重要的历史，文化和艺术机构。以及全球博物馆的新趋势，以及更深入地研究博物馆如何在中国与世界其他地区之间的交流和相互了解中发挥更大的作用。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims new village taken on Ukraine front line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256496/russia-claims-new-village-taken-ukraine-front-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/ba5c3a95-48b5-44e2-837a-55779a93348c_aed9b2e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纪念二战军人的苏联时代纪念碑周四，乌克兰顿涅茨克地区阿夫季夫卡附近一座被毁坏的文化馆前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，俄罗斯声称对正在努力寻找武器和部队的乌克兰军队取得了新的领土胜利，同时双方还对对方发动了致命的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;随着对莫斯科音乐厅的武装袭击成为主要竞争对手之间新的热点争端，俄罗斯武装部队表示，他们已经占领了乌克兰村庄伊万尼夫斯克 (Ivanivske)，该村位于巴赫穆特 (Bakhmut) 西边，巴赫穆特是 10 个月前占领的这座满目疮痍的城市。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，由于乌克兰军队面临部队和弹药短缺，俄罗斯军队控制了一系列前线定居点。&lt;/p>;&lt;p>;上个月占领了俄罗斯控制的顿涅茨克据点附近的阿夫迪夫卡，这是自巴克穆特以来俄罗斯取得的首次重大领土收复，并受到弗拉基米尔·普京总统的称赞，认为这是俄罗斯军队重新发起进攻的标志。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/c291c811-a76f-4185-95bf-abd9349ed24c_0c5c16dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;“>;一名乌克兰士兵周五在乌克兰顿涅茨克地区的Avdiivka附近准备一架无人机。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯国防部在一份声明中表示，军队已经“解放”了伊万尼夫斯克，该城镇也靠近可能成为下一个目标的恰西夫亚尔镇.&lt;/p>;&lt;p>;如果俄罗斯占领恰西夫亚尔，它可能会加强对战略城市克拉马托尔斯克的攻击，克拉马托尔斯克已经面临越来越多的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯提出这一主张之际，俄罗斯的主张是在因袭击而导致紧张局势加剧之际提出的。当局称周五在莫斯科音乐厅发生的事件造成至少 133 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在周六的全国电视讲话中表示，四名被拘留的“肇事者”正“前往乌克兰，根据初步调查，乌克兰正在前往乌克兰”。俄罗斯联邦安全局安全部门早些时候表示，袭击者是“在乌克兰人试图逃离该国时与他们接触。&lt;/p>;&lt;p>;基辅强烈否认有任何参与，称俄罗斯正在寻找借口来加剧战争。美国表示，没有发现乌克兰参与克洛库斯市政厅袭击事件的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;虽然乌克兰一直在努力为其战争寻找武器和士兵，但它却不断对俄罗斯发动无人机袭击，这使得乌克兰陷入了困境。俄罗斯还发动了越来越多的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯边境地区别尔哥罗德毗邻乌克兰，该地区州长表示，多次空袭造成两人死亡、至少七人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;再往东，萨马拉地区的无人机袭击导致一家大型炼油厂起火，这是针对俄罗斯能源工业的一系列袭击中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 在 Telegram 上写道他所在地区的两个地区以及地区首府别尔哥罗德都遭到无人机和空袭的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个艰难的早晨，”格拉德科夫说。&lt;/p>;&lt;p >;“乌克兰武装部队对别尔哥罗德发动空袭，一栋公寓楼的三个阳台倒塌。其中一间公寓由一对已婚夫妇居住。令人悲痛的是，该男子当场伤重身亡。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马克龙公开建议西方军队进驻乌克兰的真正原因&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯周六晚些时候表示，它已经击退了乌克兰向克里米亚塞瓦斯托波尔市发射的一系列导弹，该市于 2014 年被吞并。&lt;/p>;&lt;p>;但塞瓦斯托波尔州长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫 (Mikhail Razvozhayev) 随后宣布，火箭碎片导致一名 65 岁居民和另外四人死亡人们受伤了。他说：“这是近年来最大规模的袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，俄罗斯无人机袭击了 34 架袭击其领土，但其中 31 架被击落。&lt;/p>;&lt;p>;在主要城市靠近战争前线的哈尔科夫市，四人被 Shahed 无人机击中。&lt;/p>;&lt;p>;周五，乌克兰第二大城市哈尔科夫市陷入黑暗，乌克兰电力供应和约 275,000 人遭到大规模袭击。据州长 Oleg Synegubov 称，该市周六仍然断电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/24/18be0dc6-928a-4ea2-934d-8eacb42f156b_55b7bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电力设施起火后冒出浓烟周五，俄罗斯在乌克兰哈尔科夫发动袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，欧洲伙伴之间关于地面行动可能性的分歧已经威胁到破坏重要的合作。&lt;/p>;&lt;p>;上个月法国总统埃马纽埃尔·马克龙拒绝了排除在乌克兰驻军的可能性 — — 尽管柏林和其他欧洲伙伴做出了严厉回应，但他并没有放弃这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;周六，意大利副总理马泰奥·萨尔维尼 (Matteo Salvini) 表示，马克龙正在危害欧洲，称他为“战争贩子”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为马克龙总统的言论对我们的国家和我们的大陆构成了威胁，”萨尔维尼在罗马的一次右翼集会上说和民族主义欧洲领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party officials used press coverage of corruption to undercut rivals, study of 2000-2014 data shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256427/chinas-communist-party-officials-used-press-coverage-corruption-undercut-rivals-study-2000-2014-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/23/6413db37-5b14-4958-9583-5819f5f660c8_20992a27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;几位在中国反腐败运动中落网的高级官员被指控党内“政治派系”的形成。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国省级官员在2000年至2014年之间战略性地使用了有关腐败的媒体报告，这是美国两名基于美国共产党派系竞争的研究人员的研究这项研究分析了 100 多家中国媒体在 14 年间对接受腐败调查的官员的报道，结果显示，当官员接触到北京的最高领导人时，这种趋势就会加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;这项工作于 2022 年首次在网上发布，但最近发表在《政治科学研究与方法》杂志今年的第二期上。印刷版将于下个月出版。&lt;/p>;&lt;p>;作者：密歇根大学政治学副教授 Ji Yeon Hong 和斯坦福大学中国经济与制度中心博士后研究员 Leo Yang一个复杂的模型来进行比较分析。&lt;/p>;&lt;p>;该模型表明，与更有影响力的中央领导人（特别是政治局常委会成员）有联系的主要省级官员更有可能推动对腐败调查的新闻报道”某些省委书记与中央政治局常委（中国最高权力机构）成员之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还利用官方媒体报道政治局常委的频率来衡量他们的声望。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在研究期间，我们使用了两种方法来划分中国政治中的派系。&lt;/p>;&lt;p>;第一种方法，作者将每位政治局常委视为一个派系的支持者。&lt; /p>;&lt;p>;第二，他们将这些权力人物分为三个一度被认为活跃的备受瞩目的派系。&lt;/p>;&lt;p>;这些是与已故国家主席江泽民有联系的“上海帮”；太子党，由前党内高级官员的后裔组成； &lt;/p>;&lt;h3>;是什么让中国曾经强大的共青团边缘化？&lt;/h3>;&lt;p>;作者没有透露是谁他们编造了这些派系，但在论文中表示，这两种方法得出的结果相似。&lt;/p>;&lt;p>;他们还使用“双规”（党内纪律调查）关键字搜索了当地100多家媒体的数百万条报道，并进行了分析已被证实的腐败官员所在省份的党委书记的职业道路。&lt;/p>;&lt;p>;在双轨制下，不属于刑事司法系统，党的纪律检查员拥有广泛的权力来拘留和讯问嫌疑人。备受批评的秘密调查制度在2018年的国家监察法中合法化。&lt;/p>;&lt;p>;将其作为关键指标的理由是基于这样的假设：受到严格审查的地方媒体受到严格审查。地方宣传部门。这些部门最终要向地方党委书记汇报，因此地方媒体缺乏批评地方官员的动力。&lt;/p>;&lt;p>;“批评其他地方政府并不会干扰自己上级的政治命运，反而可能有助于该论文认为，“通过贬低与上级竞争的地方领导人，上级的成功”。&lt;/p>;&lt;p>;洪和杨解释说，公开报道的腐败案件严重扰乱了省一号官员的晋升前景担心的。他们还发现，与权力更大的政治局常委相关的省级领导更有可能宣传此类报道，并且晋升的机会更大。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们的研究无法提供准确的分析。作者表示，分析的数据截止于 2014 年，即习近平担任总书记仅两年时间。&lt;/p>;&lt;p>;洪和杨在给《华盛顿邮报》的一份书面声明中表示：“我们的论文是出于学术目的而撰写的，证据仅限于当地报纸的报道，而且大多是在现任领导层之前进行的。这使得我们对中国当前的政治，特别是高层政治产生广泛的影响是不准确和不恰当的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/9721371a-a39f-4267-8608-0cfba857c566_606fa53e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;陕西省延安市延安革命纪念馆内，中国历任最高领导人的肖像（左起）毛泽东、邓小平、江泽民和胡锦涛，以及习近平主席的肖像。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的研究主要集中在胡锦涛执政时期。党秘书从2002年到2012年，在2013年担任中国总统，当时他的第二个也是最后一个五年任期结束了。&lt;/p>; &lt;p>;正如作者在论文中所描述的那样，那些年份不是“通常不是通常在胡锦涛时代，北京将党的权力结构称为“集体领导”，但这一术语很快就被淘汰了。在习近平在2012年接替人党领袖并开始越来越多的权力集中。委员会。习近平是继毛泽东、邓小平和江泽民之后第三位获此称号的中国领导人。胡锦涛没有获得称号。&lt;/p>;&lt;p>;然后在2018年，国家立法机关投票修改宪法，取消了实行了三十多年的国家主席两任限制。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;四年后，习近平在党的二十大上取得了比预期更大的权力改组胜利，更多的亲信和盟友被任命为政治局常委，并任命了几位高级官员。尽管未达到规定的下台年龄，但仍选择退休。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月的这一举动被许多人视为标志着北京集体领导的正式结束。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还多次表示在党内召集派系，许多堕落的高级官员在2012年底发起的反腐败运动中被纳入了他们，被指控成立了自己的内部“政治集团”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It’s in China’s best interest to rein in a nuclearised North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256058/its-chinas-best-interest-rein-nuclearised-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/cb59caa7-6839-4cff-8ffa-32659ae25467_25beaa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和朝鲜领导人金正恩出席2019 年 6 月 20 日在平壤五一体育场举行的表演。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据评估，朝鲜第七次核试验取决于领导人金正恩的决定，它的执行仍然是一个最令人关切的问题。专家表示，截至2023年3月，朝鲜已满足再次进行核试验的技术先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;美国和韩国官员表示，丰溪里核试验场已于上半年准备就绪2022年。鉴于第七次核试验的首要目标是研制战术核弹头，去年朝鲜推出的新型弹头型号Hwasan-31满足了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，中国肩负着朝鲜的核地位负有主要责任。这很明显，因为中国在通过联合国安理会决议对朝鲜实施制裁的同时，采取了双重接触方式，为朝鲜提供了机会之窗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国声称致力于维护朝鲜半岛的稳定。在朝鲜半岛问题上，中国对朝鲜核计划的容忍削弱了这些主张，导致人们批评中国在倡导与美国的战略合作或讨论亚太地区的安全问题时缺乏可信度。&lt;/p>;&lt;p>;韩国早在20世纪70年代就曾试图获得核武器，但美国在放弃从韩国全面撤军后阻止了这一计划。虽然美国专注于威慑朝鲜以维持朝鲜半岛的稳定，但中国却一直犯下错误，默许朝鲜的破坏稳定行为，从而加剧了地区不安全。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到印度和巴基斯坦已经取得了尽管朝鲜实际上拥有核武国家分别只进行了三次和两次核试验，但朝鲜进行第七次核试验将带来超出这两个国家能力的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜的核试验包括发展洲际弹道导弹（ICBM）技术、侦察卫星和巡航导弹在内的野心威胁着全球核不扩散条约（NPT）制度和既定的核大国秩序。虽然这引起了韩国核安全的紧迫担忧，但有报道也警告称，危险的事态发展会影响中国的安全。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，中国的安全利益受到两个威胁的严重挑战。首先，朝鲜的核武器进步可能会通过一系列导弹发射和核试验造成巨大的环境破坏。辐射泄漏和地震的风险加大，特别是在中国东北地区，造成迫在眉睫的破坏威胁。&lt;/p>;&lt;p>;其次，北约等美国盟友加强扩大威慑力度，可能会加速实施对东亚的封锁。随着朝鲜核能力的进步，全球核扩散的风险更大，这可能导致美国及其盟国建立海上防线。&lt;/p>;&lt;p>;一些鹰派专家认为，如果朝鲜的核扩散武库迅速增长到威慑不可避免的程度，不应该排除先发制人的打击或斩首行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已经对辐射风险提出了担忧如果朝鲜进行第七次核试验，泄漏和地震将比预期更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年第六次核试验以来，包括科学大学研究在内的科学家已发出严重警告和中国科技。由于连续进行核试验，丰溪里核试验场崩塌的风险不断增加，人们对放射性物质泄漏的担忧不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国科学院的科学家表示朝鲜同行也表达了这些担忧。考虑到丰溪里距离中国东北边境仅80公里，那里居住着多达1亿的居民，人们怀疑在之前的六次核试验中没有发生辐射泄漏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;与此同时，韩国政府对10名丰溪里脱北者进行的辐射暴露测试结果显示，辐射水平显着升高，其中5人的严重程度表明存在基因突变。&lt;/p>;&lt;核试验引发的地震活动已超过临界水平。第一次测试期间最初记录为 4.3 级，到第六次测试时升级为 6.3 级，这表明第七次测试可能会超过 7 级。这种升级引发了人们对潜在噩梦情景的担忧：白头山喷发。&lt;/p>;&lt;自第六次核试验以来，以前没有地震活动的地区已经发生了 40 多次自然地震，增加了地面塌陷的风险。韩国媒体播出的地质报告显示白头山即将喷发，加剧了人们对朝鲜第七次核试验可能加速火山活动的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜的战争言论是对美国灵活外交的呼声&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;白头山被认为是世界上最危险的火山之一，随时可能喷发，预测其威力可能超过 1815 年印度尼西亚坦博拉火山喷发的威力。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于这种潜力后果是，中国有必要重新考虑给予朝鲜核地位的理由和理由。从地区安全角度来看，中国必须采取行动防止核扩散，保护地区共同生态。&lt;/p>;&lt;p>;希望中国的强大压力能够影响朝鲜不要进行第七次核试验。无论出于何种原因，中国政府都必须认识到防止另一项核试验的必要性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>