<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Crunch time for Japan’s Nippon Steel in race to complete US Steel takeover before Trump 2.0]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289514/crunch-time-japans-nippon-steel-race-complete-us-steel-takeover-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/d23e5e27-9a0f-4fa3-9988-e49428d97ce0_72b0883a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新日铁徽标显示在公司总部位于日本东京。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本新日铁正在竞相在唐纳德·特朗普重返总统宝座之前完成对美国钢铁公司 150 亿美元的收购，因为他威胁要阻止该交易，且保护主义情绪高涨。美国对其可行性表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“日本方面仍然认为该协议有意义，如果他们能够抛开民族主义情绪，从经济角度来看，该协议对美国钢铁公司和工人来说都是一笔不错的交易，”杰夫说金斯顿，东京天普大学亚洲研究主任。&lt;/p>;&lt;p>;“但我的感觉是，这不是逻辑问题，而是民族主义问题，”他告诉《亚洲周刊》。 “特朗普的立场是，他是制造业就业机会免受外国收购的伟大捍卫者。”&lt;/p>;&lt;p>;新日铁于 2023 年 12 月宣布，已达成协议收购美国钢铁公司，尽管美国钢铁工人工会强烈表示由于担心失业而反对该交易。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统大选使最初看似相对简单的购买变得更加复杂，民主党候选人卡马拉·哈里斯和特朗普在竞选期间都表示，他们将不允许以钢铁是国家战略性产业为由继续进行出售。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些声明被广泛认为是在迎合选民，特别是在美国钢铁公司总部所在地宾夕法尼亚州的关键摇摆州.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/3f36e8dc-4251-4254-9663-bd1f7cc504b7_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普发誓要阻止新日铁收购美国钢铁公司。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自11月5日特朗普获胜以来，新日铁和日本政府已恢复游说总统乔·拜登政府批准该交易。日本方面渴望在特朗普下个月就职之前实现这一目标，特朗普已多次表示他打算实施旨在保护美国经济的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全反对曾经伟大而伟大的国家”强大的美国钢铁公司被一家外国公司收购，在这种情况下是日本新日铁，”特朗普周一在社交媒体帖子中宣称。&lt;/p>;&lt;p>;“通过一系列税收激励和关税，我们将使美国钢铁公司钢强而伟大再来一次，而且它会发生得很快！”消息已读。 “作为总统，我将阻止这项交易的发生。买家当心！！！”&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，新日铁发表声明强调了该交易的重要性和好处，声称拟投资超过27亿美元升级公司设施，介绍日本商业经济团体联合会主席德仓正一在东京举行的新闻发布会上，通过对公司的承诺，“加强美国国家安全”。联邦，重申了对该协议的支持，并表示，“我们预计拜登政府将出台一项解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;国内媒体也对该协议的积极因素进行了评价，美国《华尔街日报》发表了一篇评论文章《产经新闻》称，华盛顿未能批准该协议，是在“削弱美日同盟”。&lt;/p>;&lt;p>;文章称，特朗普的反对违背了美国和美日同盟的利益，由于未能大规模投资美国炼钢业将帮助中国在全球钢铁市场中获得更大份额。&lt;/p>;&lt;p>;“随着选举结束，是时候超越政治，认识到日本和美国将由此获得的重要利益交易，并允许其通过，”文章称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/03cbf5a0-5e00-44d3-8edb-43bb07387a0f_e84d2761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国钢铁公司的蒙谷工厂宾夕法尼亚州。新日铁表示，正在推进对这家美国钢铁制造商的收购。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁管理层坚称正在推进收购，副董事长森隆宏也持类似立场。&lt;/p>;&lt;p>;“他在 11 月 29 日接受时事通讯社采访时表示，既然选举已经结束，“可以适当讨论该交易的真正价值，而不必将其政治化”。&lt;/p>;&lt;p>;森喜朗表示，该协议的“势头正在增强”出价后继续在华盛顿与工会代表和政界人士举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁美国外国投资委员会结束对该交易的审查并批准该交易。该委员会负责审查与外国公司的交易是否对国家安全构成威胁，计划于 12 月底完成审议。&lt;/p>;&lt;p>;即使该交易得到拜登政府的批准，经济学家不愿透露姓名的一位人士告诉《亚洲周刊》，特朗普一上任就可以简单地宣布该协议对国家安全构成威胁并予以制止。&lt;/p>;&lt;p>;另一种可能性是，尽管他的言辞如此，他改变了他的&lt;/p>;&lt;p>;“新日铁有[前国务卿]迈克·蓬佩奥为他们提供建议，我想他们相信这可能对他们有利，”金斯顿说。 “蓬佩奥和特朗普之间的关系状况并不完全清楚，但日本方面似乎认为蓬佩奥可以帮助改变特朗普的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“而且每个人都知道特朗普做了很多哗众取宠的事情，但是日本方面似乎认为蓬佩奥可以帮助改变特朗普的想法。这位不愿透露姓名的经济学家同意，如果工会领导人在特朗普执政几个月后得出结论，他的经济承诺尚未兑现，新日铁协议仍然有效又有吸引力，那么它很可能会复活。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global firms in China go local as trade, tech flare-ups threaten operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289543/global-firms-china-go-local-trade-tech-flare-ups-threaten-operations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/0394290a-cbde-490c-bea0-88694f61ea9b_beeca303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国的全球科技公司正在使他们的供应链更加完善本地化以防止贸易限制发生不可预测的变化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管美国及其盟国不断加大打压贸易的力度，但对仍具规模的中国市场感兴趣的国际公司正在采取一项新的行动计划，分析人士表示，保持参与，同时保持自己免受意外地缘政治冲击的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略被称为“在中国为中国”，是一个一体化过程，外国企业完全在中国境内设计、开发和生产，卖给当地上海复旦大学国际问题研究所教授辛强表示，对于许多跨国公司（尤其是科技和制造业的跨国公司）来说，它正在成为为数不多的可行选择之一。&lt;/p>;&lt;p >;“对于许多人来说，放弃中国市场不是一个选择。展望未来，许多外国公司将在某种程度上将中国与其其他业务隔离开来。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰恩智浦公司是一家主要的半导体供应商，将中国视为其主要收入来源之一– 是最新加入这一趋势的企业，随着美国对科技出口的更多限制生效以及唐纳德·特朗普在白宫的第二任期临近。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在考虑建造中国专用芯片供应链兼顾合规性据彭博社等报道，西方政府的要求及其对世界第二大经济体的承诺。恩智浦执行副总裁安迪·米卡勒夫 (Andy Micallef) 表示，该公司将与需要国内制造能力的客户建立完全本地化的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这种本地化已经在化学品等其他领域实施。 、制药和汽车，可能是以技术为重点的外国公司重组业务的有效方式，但也存在局限性。&lt;/p>;&lt;p>;“这一战略是为了确保中国将其产品视为本地制造的产品，并可以帮助北京偏转中国美国商会前主席、北京乐博国际律师事务所现任合伙人詹姆斯·齐默尔曼 (James Zimmerman) 表示：“任何关于中国制造是为了出口到美国的论调。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国的公司可以在美国产品和本地制造的产品或来自更友好的司法管辖区的产品之间进行选择，他们可能会选择另一种。但如果他们不能在本地采购，他们仍然需要在全球范围内采购。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国对中国实施了24种芯片制造设备和三类软件的出口限制，其中包括专注于对人工智能（AI）应用至关重要的高带宽存储芯片。这些限制旨在阻止北京扩大其军事用途的人工智能能力。&lt;/p>;&lt;p>;一天后，四个中国行业协会敦促其成员在采购美国芯片时要谨慎行事。无论是中国公司还是外国公司生产的，这些协会都鼓励成员青睐国内制造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;齐默尔曼警告说，与中国公司或来自第三国的公司相比，美国公司可能处于劣势。不受出口禁令或制裁的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果制裁不适用于中国本土企业等竞争对手，它们将填补这一空白，而美国企业将蒙受损失和工人，”他&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，很少有人考虑离开中国。尽管两国之间围绕科技主导地位的冲突日益加剧，但中国仍然是美国公司的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加州的高通公司在上个月最新的财务报告中表示，其多达 46% 的公司收入来自总部位于其最大市场中国的客户。这比 2023 年报告的 37% 有所增长。英伟达的芯片正在帮助推动人工智能浪潮，该公司预计在截至 10 月 29 日的三个月期间，中国收入占其收入的 15%，而这一比例为 27% 2023 年全年公司收入的比重。&lt;/p>;&lt;p>;Digitimes Research 分析师 Jim Chien 估计，2023 年从美国直接进口的芯片占中国芯片进口总额的比例降至 3% 以下。 2023年。2024年中国半导体进口总额预计将同比增长5.2%，达到3200亿美元，芯片贸易逆差将增长3%，达到2380亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管复旦大学的Xin大学警告说，这种隔离将影响中国对最尖端西方技术的使用，但它仍然比外国公司全部外流要好。&lt;/p>;&lt;p>;“中国了解日益增长的技术跨国公司面临地缘政治挑战，将努力改善营商环境。这一战略可能不是北京想要的，但至少那些采用这一战略的外国公司没有离开。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Unpacking John Lee’s firing of 2 ministers: Hong Kong needs a win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289571/unpacking-john-lees-firing-two-ministers-hong-kong-needs-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/d958e51d-1de0-4d8f-a35b-dad47ea94879_c90cd9ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京市高级官员夏宝龙（右）在北京会见香港行政长官李家超。图片：港澳事务办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政长官李家超解雇两名部长并以新面孔取而代之，是尽量减少对政府的损害的策略的一部分分析人士表示，正如北京方面所强调的那样，他将在旅游和航空领域站稳脚跟，甚至获得决定性的短期胜利。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，他周四罢免了旅游和交通部长杨润雄和林世雄（右）在他的任期中期，他的执政方针与他的“结果导向”的执政方针保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;李明博政府在颁布香港国家安全法后，将通过“改革”调整经济和改善民生列为首要议程.&lt;/p>;&lt;p>;七月三中全会制定的计划强调了香港作为国际金融、航运和贸易中心以及杰出人才中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的野心，该市的资产负债表仍然不佳，财务总监陈茂波本周早些时候表示，2024-25 财年的赤字将是最初预测的 480 亿港元（61.6 亿美元）的两倍多。&lt;/p>; &lt;p>;半官方认为的中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，“李希望通过利用旅游和交通部门为经济提供必要的短期刺激。” &lt;/p>;&lt;p>;“至少他尽力确保不会因无能而发生事故或错误。”&lt;/p>;&lt;p>;刘提到启德体育公园的开幕和接下来的全运会。今年不允许有任何失误，因为中央政府将密切关注其执行情况。&lt;/p>;&lt;p>;杨由房屋局常任秘书长罗淑佩接替，因旅游业进展缓慢而受到批评者的批评凯的改革和管理不善德邮轮码头因交通网络不足和设施利用不足而苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥被指对香港国际机场耗资 1,415 亿港元的第三跑道项目监管不力，继任者是陈美宝 (Mable Chan)，是他负责运输和物流的常务秘书。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/cb09393c-3fd4-4c67-bc18-fe45349ca890_848557ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的游客。政治评论员罗绍兴表示，看似北京高级官员关于增加游客数量的建议，实质上是对旅游部长的一系列“间接批评”。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际关系专家、宝塔研究所政策研究总监兼联合创始人陈伟信表示，这次改组符合李光耀注重结果的原则治理风格。&lt;/p>;&lt;p>;“北京多次呼吁经济复苏。所以李先生热衷于实现KPI，自然会转向能够快速产生结果的领域来回应北京。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员罗绍兴表示，两人的离职部长级会议似乎与港澳事务办公室 (HKMAO) 主任夏宝龙与城市高级官员之间的一系列会议有关。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份与杨的会面中，夏建议“任何地方在“香港”可能成为旅游热点。 11 月在深圳与商界领袖举行的一次会议上，他再次建议这座城市充分利用其崎岖的海岸线和岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，这些看似来自北京高级官员的建议，实质上是一系列对旅游部长的“间接批评”。&lt;/p>;&lt;p>;“夏宝龙的做法与前任港澳办主任有很大不同。他非常自信，”他说。 “他正在接待前往北京的香港官员，并直接向他解释政策内容。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，考虑到李光耀稍后会见中国国家主席习近平，这个时机并不令人意外。本月进行他的年度职务访问。罗说，这两名被免职的官员可能也未能在施政报告中以“有限的投入”给市长留下深刻印象。&lt;/p>;&lt;p>;与林郑月娥一起，李可能感受到了履行北京与交通政策相关使命的压力。他说，在他任期的后半段，他对即将卸任的部长能否以“平庸的表现”来履行职责表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学荣休教授约翰·伯恩斯，专门研究公共行政， 说解雇部长可以向政府其他部门传达当局正在认真对待问题的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府希望中央政府和公众看到他们正在全力以赴解决问题，给予公众认为他们正在表演，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House rejects Democrats’ efforts to force release of Matt Gaetz ethics report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289586/us-house-rejects-democrats-efforts-force-release-matt-gaetz-ethics-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/fd0e3975-92cf-4ba5-ac3a-1e67f9d81efd_aaa93491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马特·盖茨在共和党全国演讲七月在威斯康星州密尔沃基举行的大会。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院周四终止了民主党向前国会议员马特·盖茨发布期待已久的道德报告的努力，将任何决议的命运推向了长达数年的性调查不当行为指控加剧了不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;在民主党一直敦促公布调查结果之后，尽管这位佛罗里达州共和党人离开了国会并退出了美国候任总统唐纳德·特朗普的律师提名，但近乎党派路线的投票发生了一般的。加利福尼亚州国会议员汤姆·麦克林托克是唯一支持这一努力的共和党人。&lt;/p>;&lt;p>;大多数共和党人认为，国会对盖茨的任何调查在他从众议院辞职后就结束了。议长迈克·约翰逊还要求委员会不要发布其报告，称这将是一个可怕的先例。&lt;/p>;&lt;p>;虽然道德报告以前曾在成员辞职后发布过，但这种情况极为罕见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/0fb53da3-c2da-492a-8528-66981a7e82d8_8bb75b2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在投票开始前，提出强制释放法案之一的伊利诺伊州议员肖恩·卡斯滕 (Sean Casten) 表示，如果共和党人拒绝释放，他们将已“成功扫清了有关不正当性行为的可信指控”。盖茨一再否认这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，道德小组开会讨论盖茨的报告，但没有做出决定，并在一份简短声明中表示，此事仍在讨论中。目前尚不清楚该文件是否会被公布，因为立法者距离新一届国会会议开始仅剩几周时间。&lt;/p>;&lt;p>;这是道德委员会五名成员数周以来所承受压力的顶峰。共和党人和五名民主党人在调查针对立法者不当行为的指控时大多秘密工作。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，盖茨的调查状况成为一个悬而未决的问题，在特朗普宣布他希望他的任期结束后，盖茨突然从国会辞职。盟友在 内阁。该委员会的标准做法是在国会议员离开时结束调查，但考虑到盖茨在新政府中的潜在角色，围绕盖茨的情况并不寻常。&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席、密西西比州国会议员迈克尔·盖斯特 (Michael Guest) 表示周三，鉴于盖茨已经离开国会并辞去特朗普的司法部部长职务，发布该报告不再那么紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;“我对此一直坚定不移。他不再是会员了。他将不再获得参议院的批准，因为他撤回了司法部长的提名。”Guest 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;盖茨的报告还引发了立法者之间的紧张关系。两党委员会。该小组中的民主党领袖、宾夕法尼亚州女议员苏珊·维尔德 (Susan Wild) 上个月公开训诫盖茨，称其向媒体歪曲了之前的一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨否认有任何不当行为，并表示去年司法部对他进行的单独调查涉及未成年女孩的性贩运指控最终没有受到联邦指控。&lt;/p>;&lt;p>;他曾经的政治盟友乔尔·格林伯格（Joel Greenberg）是一名共和党人，曾担任佛罗里达州塞米诺尔县的税务员，他承认自己参与了其中的一部分2021 年，他与检察官达成认罪协议，称他付钱给妇女和一名未成年女孩，让其与他和其他男子发生性关系。当他认罪时，法庭文件中没有提到这些人的身份。格林伯格于 2022 年底被判处 11 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[El Salvador’s President Nayib Bukele triumphant after his bet on bitcoin comes true]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3289583/el-salvadors-president-nayib-bukele-triumphant-after-his-bet-bitcoin-comes-true?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 07:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/3561fc0e-fed3-4e9f-a381-693fe3a0d9ee_c09da9ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨尔瓦多总统纳伊布布克莱。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着比特币达到历史新高，首次突破 10 万美元，萨尔瓦多总统纳伊布·布克莱 (Nayib Bukele) 周四对他在加密货币上的大赌注感到胜利。&lt;/p>;&lt;比特币自 2021 年以来一直是中美洲国家的法定货币，其采用从未完全符合总统的热情，但政府报告的投资价值现在超过6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;自唐纳德·特朗普上个月赢得大选以来，比特币大幅上涨，周三晚上突破了 10 万美元大关，就在当选总统表示打算提名加密货币倡导者保罗·阿特金斯 (Paul Atkins) 担任总统几小时后。美国证券交易委员会下一任主席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/0a627a0f-cd89-4377-acc8-81dc1954ab57_84a80f38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;闭幕式期间 LED 屏幕上出现比特币符号2021 年在萨尔瓦多圣玛丽亚米扎塔举行的加密货币投资者大会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在两年前，比特币的波动价值跌破了 17,000 美元。到周四下午，比特币回落到 100,000 美元以下，到当地时间下午 4 点，比特币略高于 99,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;周四，布克莱指责他陷入困境的政治反对派导致许多萨尔瓦多人错过了这笔财富。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国会于 2021 年 6 月将比特币定为法定货币时，出现了街头抗议，尽管此举并不是唯一的动机&lt;/p>;&lt;p>;这个中美洲小国长期以来一直使用美元作为货币，但布克莱承诺比特币将为萨尔瓦多无银行账户的人提供新的机会，并切断萨尔瓦多海外汇款回国的汇款服务。政府向那些注册数字钱包的人提供了 30 美元的比特币。&lt;/p>;&lt;p>;许多人这样做了，但很快就兑现了加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要强调，不仅反对派在比特币问题上犯了严重错误，但与其他问题不同（他们也犯了错误），这一次他们的反对影响了很多人。”Bukele 在 Facebook 上写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/e852e55e-f2a6-4ba7-92e9-a27c6f17cb79_dbcfd6e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克，SpaceX 的负责人，特斯拉和 X。照片：法新社通过 Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bukele 在社交媒体上引来了 SpaceX、特斯拉和 X 的负责人埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的“令人印象深刻”的评论周四。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔瓦多前中央银行行长卡洛斯·阿塞维多周四指出，虽然有所收益，但在政府出售比特币之前，这一收益仍然无法实现。尽管如此，他还是认为布克莱政府在比特币方面做得很好，特别是考虑到特朗普当选。&lt;/p>;&lt;p>;Acevedo 表示，“市场乐观地认为特朗普政府将对市场，特别是比特币保持友好态度” ”解释了过去一个月的持续上涨。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，加密货币的波动性是一个持续的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“萨尔瓦多人平均不使用比特币，但显然有拥有经济资源的萨尔瓦多人甚至之前就已经投资过比特币，但只是一个小群体。”Acevedo 说。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯特班·埃斯卡米拉 (Esteban Escamilla) 是首都圣萨尔瓦多郊外圣特克拉一家服装店的工人，表示他已经兑现了 2021 年最初提供的 30 美元比特币。&lt;/p>;&lt;p>;“我不使用比特币，因为我没有[钱]用于投资和投机，但我知道“它已经上涨了很多。”他说道，并认识到如果他将钱存入比特币，他现在会拥有更多的钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/c643c263-488e-4c9e-b06c-3a4159b585dd_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在比特币之后经过比特币纪念碑周四，萨尔瓦多伊洛潘戈的股价飙升至 10 万美元以上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;45 岁的 Josefa Torres 在购物时表示，她也没有任何比特币。 “我把钱拿出来用于家庭开支，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织和萨尔瓦多政府 8 月份的会议结束时，国际货币基金组织发表了一份声明，其中提到了该国的比特币持有量。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然许多风险尚未显现，但人们普遍认识到需要进一步努力提高透明度并减轻比特币项目潜在的财政和金融稳定风险，”国际货币基金组织表示.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ByteDance, Alibaba, Tencent seek fresh talent at ‘Olympics of AI’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289555/chinas-bytedance-alibaba-tencent-seek-fresh-talent-olympics-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/1f5d5df2-bb24-4792-b5aa-bc15fa57bae2_82b9006e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动、阿里巴巴和腾讯旨在招募一些今年 NeurIPS 上人工智能领域最聪明的人。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大型科技公司字节跳动、阿里巴巴集团和腾讯控股正在寻求招募一些世界上人工智能 (AI) 领域最聪明的人才，并在今年的年度盛典上加强表现。神经信息处理系统会议 (NeurIPS)，通常被称为“人工智能奥林匹克”。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月 10 日至 15 日于加拿大温哥华举行的 NeurIPS 上，TikTok 母公司据公司通知称，字节跳动、阿里巴巴广告部门阿里妈妈和视频游戏巨头腾讯将在会议期间举办各种活动。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;这三家公司目前正在竞相吸引更多熟练人才到中国大陆快速发展且竞争激烈的人工智能行业工作。&lt;/p>;&lt;p>;到 2030 年，麦肯锡去年发布的一份报告显示，中国对人工智能产品开发专业人才的需求将达到 600 万人。职业社交网站麦麦 2023 年的一项研究显示，中国每新增 5 个人工智能岗位，市场上就只有两名合格的工人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/f9d2bb08-c0de-4a29-9c17-fe983cfbb716_f280522a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大温哥华市中心的全景鸟瞰图，举办地神经信息处理系统年会。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动豆宝大语言模型（LLM）团队正在举办晚宴，其技术负责人和研究人员将向受邀的人工智能专业人士、学者和学生分享他们的见解。 LLM 是支持 ChatGPT 等生成式人工智能服务的技术。&lt;/p>;&lt;p>;“字节跳动正在加大对顶尖人才和前沿技术的投资，”这家总部位于北京的公司的通知称。 “加入我们，你将与最优秀的科学家和工程师一起应对技术挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动和中国北京大学研究人员的一项人工智能研究本周获得了 NeurIPS 颁发的“杰出论文”奖。字节跳动的 50 多篇研究成果被录用。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体 36Kr 报道，阿里巴巴旗下的阿里妈妈正在本次大会上组织人工智能相关的竞赛。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;腾讯在微信帖子中表示，将在温哥华会议中心附近举办“星光科技盛典”，NeurIPS 也将在该中心举办。这家总部位于深圳的公司表示，此次盛典将与腾讯招聘人员举行特别会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US diplomat Antony Blinken to talk to South Korea following martial-law decision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3289582/top-us-diplomat-antony-blinken-talk-south-korea-following-martial-law-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 06:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/b59e0e9c-42f6-4016-8847-dfbff55f6908_679ff186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯出席 2024 年 12 月 5 日在马耳他举行的第 31 届欧洲安全与合作组织会议期间举行的会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的高级外交官将与韩国人交谈据两位美国政府称，在韩国总统尹锡烈短暂实施戒严令后，五角大楼官员“很快”与该国的对应官员进行了“多层次”接触&lt;/p>;&lt;p>;“围绕这些事态发展的决策有很多问题需要回答，”美国国务院副发言人维丹特·帕特尔周四在华盛顿举行的吹风会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p >;国务卿安东尼·布林肯“尚未有机会与对方交谈，但他定期与对方保持联系，并希望很快在某个时候与其交谈”。&lt;/p>;&lt;p>;新闻布林肯计划谈话一天前，美国特使副官库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 称尹的有争议的举动“有问题”且“非法”。领导人下台。该国反对派也已提出动议，最早将于周六弹劾尹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/12/06/a0299b13-fe7e-4cf6-91af-76b195a047f0_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 12 月 3 日，韩国总统尹锡烈在首尔宣布紧急戒严令期间发表讲话。照片：韩国总统府/ Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹在周二深夜的一份声明中宣布在该国实行戒严，理由是反国家势力威胁民主，反对派阵营与主要竞争对手诺斯韩国。&lt;/p>;&lt;p>;由于明显未能调动足够的军事支持来执行该计划，他在几小时内撤回了该命令。&lt;/p>;&lt;p>;被问及如何突然下令采取一项尚未得到执行的措施帕特尔（Patel）自1980年以来由韩国领导人发行将影响与华盛顿的关系。大韩民国人民，”他帕特尔补充说：“我们警告说，我们警告了对该联盟的任何挑衅或威胁。” 。在另一份简报中，五角大楼发言人帕特·赖德（Pat Ryder）说，部门的官员一直与韩国国防部保持联系，韩国国防部一直处于Yoon宣布并迅速取消行动的中心。&lt;/p>; &lt;p>;周四早些时候，Yoon接受了国防辞职。 Yoon的办公室说，Kim Yong-hyun部长并提名该国驻沙特阿拉伯驻沙特阿拉伯驻哥伦比亚大使填补该职位。韩国副保护部长金·苏·霍（Kim Seon-Ho）表示，对一名高级军事官员和反对派的弹each动议。 - 在Yoon宣布之前，请命令。 Ryder。&lt;/p>; &lt;p>;“ [但是]我们一直在多个层面上与[国家]国防部的ROK部联系，包括此处。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s export controls hurting China could rankle US allies: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289580/donald-trumps-export-controls-hurting-china-could-rankle-us-allies-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 05:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/ee30a9c8-64ed-40c4-b681-1481-148710c596d596d596d596d5 _c7d68989898988f.jpg alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;装饰美国和中国国旗Microchip，象征着美中技术战争中半导体公司的敏感性。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）有望扩大对中国外国直接产品规则在内的出口控制工具的使用，可能会与美国盟友，经济分析师产生更多的摩擦周四警告。&lt;/p>; &lt;p>;即将上任的特朗普政府可能希望与中国建立“更广泛的脱钩”，并“准备承担与这种行为相关的费用”，包括可能对盟友的更大抵制，前访问者的抵抗力。乔·拜登（Joe Biden）总统告诉由总部位于华盛顿的彼得森国际经济学研究所。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普喜欢关税，但是对第二届特朗普政府的看法不会成为中国的制裁和出口控制的积极用户，这是完全错误的，彼得·哈雷尔（Peter Harrell）说，现在是卡内基国际和平捐赠基金会。 ，指政策练习。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普下个月返回白宫，引起了人们对更密集的中美洲贸易战的广泛关注。曾经和未来的总统已承诺从第二学期的第一天开始对北京征收关税。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的经济政策团队的选秀权包括美国贸易代表Jamieson Greer财政部长和霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）担任商务部长。&lt;/p>; &lt;p>;如果确认，Bessent和Lutnick将监督制裁和出口控制的实施。所有人都提倡采取更严格的经济措施来抵抗北京。在2017年至2021年的第一学期中，特朗普部署了针对华为技术的外国直接产品规则，如果美国和外国公司包含美国技术，则将美国和外国公司从向中国科技巨头提供产品。&lt;/p>; &lt;p>;，并将自2021年上任以来，拜登政府本周第一次使用该规则，反对16家被认为对该国芯片制造行业至关重要的中国公司。&lt;/p>; &lt;p>;政府加强了措施，以减缓中国高科技的速度据报道，华盛顿的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;与外国直接产品规则豁免。与此同时，包含在以色列，马来西亚，新加坡，韩国和台湾制造的美国技术的产品受到美国筛查的约束。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/06/d7079e6a-f3be-4aac-840f-6a34e840f-6a34e8607b8607b87b87b87b87b87b87_dc0940.jpf0.jpn alt alt alt alt alt alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;三星电子总部在首尔的外部视图，韩国。该国是中国最大的记忆芯片供应商，这使跨国公司有望受到美国出口控制的攻击。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜，北京最大的记忆芯片供应商，以及华盛顿反对北京的技术战略中的另一个关键盟友，预计将受到严重的打击在其筹码出售给中国的记录中的规则。&lt;/p>; &lt;p>;尽管华盛顿几个月来要求首尔收紧了其芯片出口控制。&lt;/p>; &lt;p>; piie的马丁·乔齐姆帕（Martin Chorzempa）和报告共同作者说华盛顿的策略将盟友纳入对中国的出口控制计划中取得了“混合成功”。 …他们不一定要购买美国安全论点，尤其是试图剥夺中国的权衡方面的问题。”矿物出口到美国的关键，包括镀至甘G，锗和锑。&lt;/p>; &lt;p>;总共有140个与中国相关的实体，并被指控生产或提供与半导体相关的组件，以增强大陆的军事发展能力。华盛顿认为大陆的军事发展对美国国家安全是威胁。&lt;/p>; &lt;p>;该报告发现，拜登政府和特朗普的第一个政府在美国实体名单中增加了相同数量的384个中国实体。目前，目前来自大陆的912个实体出现在列表中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 12/06/BB481768-59DE-4B9D-A717-0934D23BE98F_E7B0F8C5.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在2024年11月26日在北京的华为商店内看到人们。这家中国科技巨头正在争夺西方智能手机制造商的统治地位。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;都使用“专门指定的国民和被封锁的人”列表，以涉嫌支持俄罗斯和朝鲜在内的被批准国家的中国实体以及那些被指控贩运麻醉品的人。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在第一次担任总统期间，在这份名单中增加了236个中国实体，而拜登则增加了317个。&lt;/p>; &lt;p>; PIIE也发现Huawei是这在美国不同制裁列表中，大多数有针对性的中国公司与子公司一起出现了149次。&lt;/p>; &lt;p>;专家警告说，越来越多地依靠制裁清单的风险，这有时是“模糊的”某些公司是针对目标的。还不清楚一个实体必须采取什么措施才能脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;此外，美国盟友和贸易伙伴可能会发现很难说服如果条款被混乱，则很难遵守控件。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们不应该只是自动采用公司并将其应用于我们所有的所有制裁列表中，”哈雷尔说。 Chorzempa补充说：“我认为这样做可能会导致……一堆真正意外的反作物。”他引用了大陆消费者电子巨头小米的案件，该案被第一个特朗普政府与中国军事联系而黑名单。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists turn huge cave in southwest China into lunar research facility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289493/scientists-turn-huge-cave-southwest-china-lunar-research-facility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/a45acb6a-97ed-47bb-9f6ef6ef6ef6e-dda24dda24dda24dda24dda24df025a6_70a0a3f572.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>;熔岩管洞穴有一天可以为人类提供合适的生活条件。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;参加了中国第一次国际太空居住和剥削国际会议的与会者，对中国研究人员希望将其用作居住在该地下的地下洞穴系统进行了游览。 Moon and Mars。&lt;/p>; &lt;p>; XIE Gengxin，来自中国西南部的重庆大学太空探索中心，组织了对王扬基地的访问，在那里，大规模封闭的洞穴生态系统验证正在进行中。&lt;/p >; &lt;p>; Youyang洞穴系统跨越约3,000米（9,840英尺），最宽的截面尺寸为130米（427英尺），其最高点达到108米（354英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;“地球的洞穴提供了极好的月球模拟熔岩管就内部结构，自然环境和外部世界隔离而言。”星期三。&lt;/p>; &lt;p>; Xie和他的团队在2019年首次提议，由火山活动形成的月亮的空心山洞可能适合人类居住，并建议可以使用地球上天然地下空间模拟环境。这在实验中选择了月亮表面微生物圈，当时在&lt;/p>; &lt;p>;基础上选择了棉花，土豆，马铃薯，拟南芥（通常称为岩石和水果蝇）的棉花和酵母和水果蝇。&lt;/p>; &lt;p>;基地。月球和火星将是未来深空探索的重要组成部分，但是它们的极端环境带来了重大挑战，包括温度波动，强烈的辐射和频繁的陨石影响。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近在月球上发现了熔岩管可以承受陨石和辐射，同时保持相对稳定的内部温度。&lt;/p>; &lt;p>;，如果天花板足够厚，则可以将试管加压到标准的大气水平，使其成为未来月球底座的有前途的地点。科学家。&lt;/p>; &lt;p>;为了在地球上提前验证相关的技术，Xie和他的研究人员团队转向了西南和中国南部地区的特征的喀斯特景观。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们探索了遍布重庆的数百个洞穴，以及四川，湖南和海南省在决定专注于沃隆和尤阳的洞穴之前进行进一步的设计工作。系统。施工将在很大程度上由机器人进行，优先考虑在月球上可以找到的资源。”通过识别和修改合适的熔岩管，然后建立一个用于植物和牲畜的洞穴农场，最后是栖息地结构。&lt;/p>; &lt;p>;机器人将完成诸如熔岩管修饰阶段的密封和建造等任务，其中包括整合智能结合天然和光伏光的照明系统&lt;/p>; &lt;p>;根据研究人员的说法，生产区域将保留在计划的月球基础布局中，那里的月球岩石将从松散的灰尘和破碎的岩石转变为建筑材料或种植介质。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/6749608f-9718-49a7-9a7-9a7-9a7-9ca5-9ca5-61f5252525252525251d6cd6cd_fa2314545454.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Youyang的洞穴已选择中国研究人员测试在月球熔岩管之一内建造月球基础所需的技术。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一旦完成初始修改，就会建立一个洞穴农场。它将分为三个关键区域，农业区着重于植物种植和动物孵化。&lt;/p>; &lt;p>;设备区域将结合当地资源和人类废物来建立资源周期，将某些有机物转化为营养解决方案。最后，后院将作为适合低光条件的植物的过渡空间。&lt;/p>; &lt;p>;栖息地施工阶段将着重于优化能量系统和居住区，以确保人类的长期生存。&lt;/p >; &lt;p>;一个能量系统将使用太阳能和从月球表面的热电学发电来发电，为系统操作，供暖和环境调节提供稳定的电源。&lt;/p>; &lt;p>;居民区将平衡舒适性和平衡舒适性和功能，为工作人员提供生活，锻炼和研究空间，根据研究人员的说法。外星文明时代。” Xie说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico seeks deal with Trump to avoid deported migrants from other countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289581/mexico-seeks-deal-trump-avoid-deported-migrants-other-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/389d939d939-49e7-49e7-4a888888880da-4ffff518c94d18c94dc94d_40baae9d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;墨西哥总统克劳迪娅Sheinbaum。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;墨西哥正在与美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）达成协议，以确保在美国大规模驱逐移民的情况下，不会从第三国接收驱逐出境，总统克劳迪娅·辛鲍姆（Claudia Sheinbaum）周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;，如果特朗普于1月20日上任后，巴哈马拒绝接受第三国驱逐的驱逐。即将到来的副主席JD Vance浮动了每年驱逐100万人的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普过渡团队已经讨论了将移民驱逐到以外的地方，如果这些国家不接受他们，熟悉此事的两个来源告诉路透社。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/06/625-6d0b-4d0b-4d0b-4d0c-8d44444444444-e47052fb07052fb07052fb07cd_ae378888834e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。照片：一位消息人士称，盖蒂图像/TNS &lt;/tns &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;可能的目的地可能包括巴拿马，土耳其人和凯科斯，巴哈马和格林纳达，消息人士说，确认了NBC新闻报道。十月下旬，特朗普的边境沙皇汤姆·霍曼（Tsar Tom Homan）告诉路透社，墨西哥可能是一种选择。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普过渡团队没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥正在寻求Sheinbaum在与特朗普达成协议时告诉新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望与特朗普政府达成协议起源，”她说。 Sheinbaum并没有直接说她的政府将拒绝其他国家的移民。&lt;/p>; &lt;p>; NBC曾报道说，熟悉此事的消息来源，特朗普可以利用墨西哥对墨西哥的威胁，并与关税一起获得拉丁美洲国家的国家遵守。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/37761023-08e7-4bef-ad23-71a01a01a012f1c02f1c026c026 _d3a8fbb4c.jpg a alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴哈马总理菲利普戴维斯。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴哈马总理菲利普·戴维斯（Philip Davis）同时说，加勒比国家政府已收到并“牢固拒绝”了该请求。&lt;/p>; &lt;p>;巴拿马政府到目前为止，否认已经收到任何“官方通讯”，但在一份声明中说，没有义务接受第三国驱逐的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;土耳其人，凯科斯和格林纳达的政府没有立即回应要求评论。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥近年来在实施美国移民政策方面发挥了关键作用，接受来自美国努力驱逐人们的国家的移民，例如古巴，海地，尼加拉瓜和委内瑞拉。&lt;/p >; &lt;p>;同时，美国政府估计表明，在美国非法居住在美国的移民中有将近一半是墨西哥人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/06/edb3d6d8-6983-4ce8-4ce8-b495-6e18ea18ea13a5a5a5a0_731d_731d222f37.jpg g.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;墨西哥国民警卫队在他们之前检查车辆在周二从墨西哥巴哈州的蒂华纳（Tijuana）看，在美国 - 墨西哥边境的圣伊西德罗（San Ysidro）穿越港口越过美国。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;墨西哥官员在特朗普在一月份上任后，墨西哥官员正在为大量墨西哥人的到来而遭到驱逐出境，尽管Sheinbaum认为这些被驱逐出境是不必要的，，不必要。指出墨西哥人对美国经济的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥外交大臣胡安·拉蒙·德拉·富恩特（Juan Ramon de la Fuente）目前在美国，周四访问了达拉斯的移民和海关执法中心与移民官员会面德拉·富恩特（de la Fuente）询问墨西哥是否会收到外国国民，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;询问墨西哥移民。他的政府正在与美国进行“富有成果的对话”，并加强了居住在那里的墨西哥人的支持和领事服务。&lt;/p>; &lt;p>;“你并不孤单”，他说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Project 2025 is pressuring Republican senators to confirm Pete Hegseth as defence chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289578/architect-project-2025-pressuring-republican-senators-confirm-pete-hegseth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 05:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/3638d984-7a75-4588-9147-6b340234f32e_25081636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皮特·赫格斯，美国当选总统唐纳德·特朗普的国防部长提名人周四在华盛顿国会山向记者发表讲话。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与美国候任总统唐纳德·特朗普相关的保守派蓝图“2025计划”背后的智囊团正在努力支持特朗普危险的国防部长选举这是对即将上任的共和党政府施加影响的最新尝试。&lt;/p>;&lt;p>;遗产基金会主席凯文·罗伯茨周四表示，他的组织将花费 100 万美元向不愿支持皮特的参议员施压赫格斯被提名为五角大楼领导人，因其对女性在战斗中服役的看法以及有关他个人行为的报道而受到质疑。许多共和党参议员拒绝承诺支持赫格塞斯，或者要求提供有关他酗酒和对待女性的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在将向他们的选民传达这样的信息：他们的做法多么不合时宜。罗伯茨在接受采访时表示，他认为对赫格斯塞斯的批评是由“建制派”推动的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗伯茨宣布他将支持赫格斯塞斯是该项目的最新迹象特朗普在竞选期间因民主党批评而否认的2025年计划，随着特朗普重返白宫而重新崛起。候任总统挑选了几位作者和撰稿人担任关键职位。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯茨在特朗普位于佛罗里达州的庄园海湖庄园举行的一次活动中接受美联社采访，此前他表示，他在另一个地方看到了特朗普。当选总统内阁的其他即将上任的成员也参加了周三的活动。罗伯茨没有透露他是否会与特朗普私下会面。&lt;/p>;&lt;p>;2025 项目包括对数千名联邦工作人员重新分类的提议，以便解雇他们并消除或削减多个政府机构。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/2a7a7b8c-0089-471d-be91-3e6b1432c964_2305f786.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯文·罗伯茨，Heritage 总裁 基础。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对民主党对该蓝图的批评，特朗普试图与该蓝图保持距离，并否认知道其背后是谁，尽管该提案是由长期起草的盟友和他的政府中的前官员。&lt;/p>;&lt;p>;海湖庄园的活动旨在推出一种名为 Azoria US Meritocracy 的交易所交易基金 (ETF)，该基金旨在瞄准具有多样性、股权和包容性做法，将其排除在外&lt;/p>;&lt;p>;其首席执行官詹姆斯·菲什巴克 (James Fishback) 与企业家、前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 关系密切，后者与特斯拉和 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 共同负责新成立的政府效率部。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/30f7eb24-e992-415d-93fc-995fa7533fdd_9c99dd82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马斯克（左），新任联合主席周四，政府效率部抱着他的儿子与美国议长迈克·约翰逊（左二）和商人维韦克·拉马斯瓦米（中）在华盛顿美国国会大厦散步。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗伯茨周四介绍自己是“2025计划”的成员，小群人笑了。&lt;/p>;&lt;p>;他指出他和布鲁克是好朋友罗林斯是美国第一政策研究所的总裁兼首席执行官，该研究所是另一个为特朗普第二届政府预先奠定基础的组织。罗林斯已被提名担任特朗普的农业部长。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯茨表示，传统基金会和美国第一政策研究所等团体是“特朗普议程上的密切合作者”。他将特朗普的第二个任期称为“美国下一章的黄金时代的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们正处于这个国家的重建之中，”他说。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/一>;&lt;br>;&lt;一href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>