<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ron DeSantis declares state of emergency as tropical storm expected to hit Florida as hurricane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232492/ron-desantis-declares-state-emergency-tropical-storm-expected-hit-florida-hurricane?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/a634d522-8f45-4fd4-afaa-f5728187e347_06c12729.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;热带风暴伊达利亚已在加勒比海形成，可能会增强为飓风，带来高度本周晚些时候，古巴和佛罗里达将迎来大风和风暴潮。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 表示，这场风暴的持续风速为 40 英里/小时（65 公里/小时），预计周三在佛罗里达州登陆时，强度可能达到 2 级强度，持续风速为 96 至 110 英里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;州长表示，飓风可能会在佛罗里达州北部的大本德地区登陆 - 狭长地带过渡到半岛的地方。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家飓风中心 (NHC) 周日表示，风暴目前在尤卡坦海峡附近大约墨西哥科苏梅尔东北偏东 80 英里（130 公里）处。&lt;/p>;&lt;p>;伊达利亚最早将于周二在佛罗里达州西海岸和狭长地带的部分地区引发危及生命的风暴潮和洪水。天气预报员说。&lt;/p>;&lt;p>;周六，德桑蒂斯宣布佛罗里达州 33 个县进入紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您处于这场风暴的路径中，您应该预计会停电，因此请做好准备，”德桑蒂斯在周日与佛罗里达州应急管理部门举行的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;州长表示，电力公司工作人员将在风暴来临前做好准备，并动员了 1,100 名国民警卫队成员配备 2,400 辆高水位车辆和十几架飞机进行救援和恢复工作。&lt;/p>;&lt;p>;杜克能源公司正在密切监视“伊达利亚”的逼近，并准备人员和设备，以便在客户断电时做出反应。&lt;/p>;&lt;p >;白宫周日表示，美国总统乔·拜登已获悉伊达利亚的预测路径，并将随着风暴的移动随时了解最新情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky says Ukraine elections could happen under fire if West helps share costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232493/zelensky-says-ukraine-elections-could-happen-under-fire-if-west-helps-share-costs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/146b7e46-2cc3-4b2f-953c-eec50f9f1c91_7cceb688.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基本周回应美国参议员宣布选举的呼吁2024 年，周日表示，如果合作伙伴分担成本、立法者批准并且每个人都参加投票，则可以在战时进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;目前在戒严令下乌克兰无法举行选举，必须延长戒严令每 90 天一次，下一次到期日为 11 月 15 日，即 10 月份议会投票的正常日期之后，但在通常于 2024 年 3 月举行的总统选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;美国高级立法者于 8 月 23 日访问了基辅，其中包括参议员林赛·格雷厄姆，他对基辅与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的斗争大加赞扬，但表示该国需要通过在战时举行选举来表明它的不同。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在接受纳塔利娅·莫塞丘克的电视采访时1+1频道的主播表示，他已经与格雷厄姆讨论了这个问题，包括资金问题和修改法律的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我很快就给了林赛一个非常简单的答案， “ 他说。 “他对此非常满意。只要我们的立法者愿意这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，在和平时期举行选举需要花费 50 亿格里夫纳（1.35 亿美元）。 “我不知道战时需要多少，”他说。 “所以我告诉他，如果美国和欧洲提供财政支持……”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我不会从武器中拿钱来用于选举。这是法律规定的。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯将美国参议员林赛·格雷厄姆列入通缉名单&lt;/h3>;&lt;p>;泽伦斯基表示，他告诉格雷厄姆，选举观察员必须深入战壕。 “我告诉他：你和我应该派观察员到前线，以便为我们和全世界举行合法的选举。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰还需要帮助为数百万人建立额外的投票权他说，海外人士，尤其是来自欧盟的人士。&lt;/p>;&lt;p>;“有一条出路，”他说。 “我已经准备好了。”&lt;/p>;&lt;p>;共和党人格雷厄姆在与民主党参议员理查德·布卢门撒尔和伊丽莎白·沃伦一起在地堡举行的新闻发布会上告诉记者，他向泽伦斯基传达的信息是，他们将战斗保持武器流动“这样你就可以赢得一场我们输不起的战争。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“但我也要告诉他：你必须做两件事立刻。明年我们需要在乌克兰举行选举。我希望看到这个国家即使在受到攻击的情况下也能举行自由公正的选举。”泽连斯基表示，那些与俄罗斯入侵作斗争的人必须被包括在内。 “他们今天正在捍卫民主，而不是因为战争而没有给他们这个机会——这是不公平的。我只是因为这个才反对选举。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zimbabwe opposition claims victory, contesting president’s re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3232491/zimbabwe-opposition-claims-victory-contesting-presidents-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 04:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/39179b54-5235-4dfa-aabf-1920e1718c5f_07950ac1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，津巴布韦反对派领袖纳尔逊·查米萨正式竞选总统埃默森·姆南加古瓦的连任并声称在选举中取得胜利，国际观察家称这次选举未达到民主标准。&lt;/p>;&lt;p>;80 岁的姆南加古瓦以 52.6% 的选票赢得了第二个任期，而他的主要挑战者、45 岁的查米萨则获得了 44% 的选票，根据津巴布韦选举委员会（ZEC）周六晚公布的官方结果。&lt;/p>;&lt;p>;反对派公民变革联盟（CCC）拒绝批准结果，声称这些结果是“虚假的”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们赢得了这次选举。我们是领导者。我们甚至感到惊讶为什么姆南加古瓦被宣布为领导人，”CCC 负责人兼律师兼牧师查米萨在首都哈拉雷举行的新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦人于周三和周四投票选出总统和新议会的投票因延误而受到损害，引发反对派指控操纵和压制选民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道我们将进入一场有缺陷的选举。我们的选民名册有缺陷，划界报告有缺陷。我们的选票有缺陷。这是一个有缺陷的选举环境，”查米萨说。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，姆南加古瓦在总统府向那些反对他连任的人提出挑战，要求他们上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“那些人他说：“那些认为选举进行得不顺利的人应该知道该去哪里。”&lt;/p>;&lt;p>;整个南部非洲都在关注此次投票，将其视为对姆南加古瓦领导的非洲民族联盟-爱国阵线支持率的考验，该党已成立 43 年。伴随着统治的是垂死的经济和威权主义的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;津巴布韦总统姆南加古瓦在有争议的投票中赢得第二个任期&lt;/h3>;&lt;p>;外国观察员周五宣布，选举未能符合地区规则和国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;来自欧盟、英联邦和 16 个国家的南部非洲发展共同体 (SADC) 的观察团列出了一系列关切，包括禁止反对派集会、选民登记问题选票、有偏见的官方媒体报道和选民恐吓。&lt;/p>;&lt;p>;这并没有阻止姆南加古瓦感谢“各个选举观察团，他们无偏见地见证了我们的选举进程”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他也反驳批评称“我们已经证明我们是一个成熟的民主国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个主权国家，我们继续呼吁所有客人尊重我们的国家机构，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个主权国家，我们继续呼吁所有客人尊重我们的国家机构。” >;&lt;h3>;津巴布韦警方在计票时逮捕了 41 名选举监督员&lt;/h3>;&lt;p>;但对于政治分析人士 Rejoice Ngwenya 来说：“CCC 有充分的理由诉诸法庭并对结果提出质疑。”&lt;/p>;&lt;p >;在哈拉雷的街道上，一些人表达了他们的幻灭。&lt;/p>;&lt;p>;“结果并不好，有些地方出了问题，”戈德韦尔·贡耶告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;另一名男子要求保持匿名的他承认自己没有仔细查看结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们接受它们的本来面目，这是大多数人的决定，我们尊重它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们接受它们的本来面目，这是大多数人的决定，我们尊重它。” p>;&lt;p>;ZEC 主席贾斯蒂斯·奇贡巴 (Justice Chigumba) 表示，姆南加古瓦获得了超过 230 万张选票，查米萨获得了超过 190 万张选票。&lt;/p>;&lt;p>;通过获得一半以上的选票，总统避免了决选。该委员会表示，选民投票率为 69%。&lt;/p>;&lt;p>;绰号“鳄鱼”的姆南加古瓦在 2017 年发动政变推翻已故统治者罗伯特·穆加贝后首次掌权。&lt;/p>;&lt;p>;A一年后，他在一次投票中首次以微弱优势击败了查米萨，反对派领导人谴责该投票存在欺诈行为，随后遭到了致命镇压。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，投票被迫延长到史无前例的第二天，因为包括反对派据点哈拉雷在内的一些关键地区选票印刷出现延误。&lt;/p>;&lt;h3>;津巴布韦的高风险投票在受到延误影响的选区延长&lt;/h3>;&lt;p>;前英国殖民地津巴布韦获得了胜利经过长期的游击战争，该国于 1980 年获得独立。&lt;/p>;&lt;p>;但在其第一任领导人罗伯特·穆加贝 (Robert Mugabe) 的领导下，新兴的民主国家陷入强硬统治和经济衰退，恶性通货膨胀消灭了储蓄并阻碍了投资。&lt;/p>;&lt; p>;反对派曾希望利用对腐败、物价上涨、失业和根深蒂固的贫困的不满情绪。&lt;/p>;&lt;p>;但非洲民族联盟-爱国阵线也被宣布为议会竞选的获胜者，获得了 210 个席位中的 136 个席位根据得票最多者当选的制度，CCC 获得 73 名席位。由于一名候选人去世，一个席位没有分配。&lt;/p>;&lt;p>;另外 60 个席位保留给通过政党名单比例代表制任命的女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ancient priest’s remains are a first-of-a-kind find for Peru team]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3232490/ancient-priests-remains-are-first-kind-find-peru-team?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/97ffa509-af1b-48be-94dd-7a0399fe2e54_4dc0986d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一组日本和秘鲁考古学家发现了拥有 3,000 年历史的古墓秘鲁北部的一位牧师和陶瓷祭品旁边。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最近在 Pacopampa 考古遗址发现了一座 3,000 年前人物的坟墓”，位于秘鲁北部 900 公里（560 英里）的卡哈马卡地区考古学家胡安·巴勃罗·维拉纽瓦 (Juan Pablo Villanueva) 周六在利马说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他是安第斯山脉第一批提供一系列祭品的牧师之一，”研究人员说，并补充说“葬礼环境完好无损。” &lt;/p>;&lt;p>;身体呈南北向，下肢部分弯曲。墓室西侧有球形陶瓷小碗、雕刻骨铲等祭品。&lt;/p>;&lt;p>;还发现了两枚印章，一枚印有拟人脸图案，另一枚印有美洲虎图案。 &lt;/p>;&lt;p>;尸体和祭品上至少覆盖着六层灰和土。坟墓呈圆形，直径三米，深一米（10 英尺 x 3.3 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现极其重要，因为他是第一批开始控制寺庙的祭司之一。在该遗址工作了 18 年的日本考古学家 Yuji Seki 说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员估计这位牧师生活在公元前 1,000 年左右。&lt;/p>;&lt;h3>;香港皇宫博物馆展示三星堆新出土的宝藏&lt;/h3>;&lt;p>;关表示，这一发现有助于证明，即使很久以前，“安第斯山脉就已经出现了强大的领导人。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 9 月，同样的情况一群考古学家发现了一个拥有 3000 多年历史的坟墓，墓主人是一位被他们称为“Pututos 牧师”的人，同时还发现了由贝壳制成的乐器。&lt;/p>;&lt;p>;Pututos 或 pututus 是海螺状的贝壳古代秘鲁的居民可以用它来发出类似喇叭的声音。&lt;/p>;&lt;p>;帕科潘帕遗址位于海拔 2,500 米（8,200 英尺）处，包括九座由雕刻和抛光的石头制成的纪念性仪式建筑。 p>;&lt;p>;同一地点发现的其他墓葬包括 2009 年发现的“帕科潘帕夫人”墓葬和 2015 年发现的两名“美洲虎蛇祭司”墓葬。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，其历史可追溯到公元前 700 至 600 年前。&lt;/p>;&lt;p>;来自日本国立民族学博物馆和秘鲁国立圣马科斯大学的考古学家参与了 Pacopampa 的工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White Florida shooter who killed 3 black victims bought guns legally, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232489/white-florida-shooter-who-killed-3-black-victims-bought-guns-legally-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 02:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/23693076-9220-4ecb-8bc1-9fd80f9b21a7_154dcc35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在杰克逊维尔一家 Dollar General 商店枪杀三名黑人的白人枪手当地警方周日表示，佛罗里达州的一名 21 岁男子被确认为合法购买枪支，没有犯罪记录。&lt;/p>;&lt;p>;枪手瑞安·克里斯托弗·帕尔米特 (Ryan Christopher Palmet) 与父母住在邻近的克莱 (Clay)。警长 TK 沃特斯 (TK Waters) 表示，枪击事件发生期间，他曾给他的父亲发短信，让他闯入自己的房间。父亲随后发现了一封遗书、一份遗嘱和沃特斯所说的种族主义文字。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔梅特在与警方对峙后自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔梅特在美国合法购买了枪支。沃特斯说，尽管他在 2017 年非自愿地接受了心理健康检查，但近几个月来他还是没有这么做。&lt;/p>;&lt;p>;“没有犯罪记录，什么都没有，”沃特斯说，并补充说，唯一记录在案的是家庭暴力。与他的兄弟进行暴力通话。 “没有危险信号。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即联系到枪手的家人发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;当局将枪击事件描述为出于种族动机，称该男子写道“向媒体、他的父母和执法部门发表了“几份宣言”，详细描述了他对黑人的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;沃特斯表示，嫌疑人在美元大道外开枪射击第一名受害者安吉拉·米歇尔·卡尔 (Angela Michelle Carr)，52 岁，视频被拍到。一般，美国折扣连锁店。然后他进入商店，开枪打死了 19 岁的 AJ Laguerre，后者在试图逃跑时被枪杀。以及 29 岁的顾客 Gerrald Gallion，他在进入商店时被枪杀。&lt;/p>;&lt;h3>;受种族“仇恨”驱使的白人枪手在佛罗里达州杀死了 3 名黑人&lt;/h3>;&lt;p>;帕尔梅特穿着战术背心，沃特斯说，他的脸被遮住了。警方称，他携带一把手枪和一把“AR-15型”步枪，上面有纳粹标志，指的是一种经常用于大规模枪击事件的轻型半自动长枪，还有一把格洛克手枪。&lt;/p>;&lt;p>;周六，有人发现他试图进入当地一所历史悠久的黑人大学爱德华沃特斯大学，然后前往 Dollar General。&lt;/p>;&lt;p>;该大学在一份声明中表示，一名男子拒绝透露自己的身份，因此被转交。被校园保安带走。该机构表示：“后来确定此人参与了 EWU 校园附近的枪击事件。”美国总统乔·拜登在周日的一份声明中指出，枪击事件发生在该国纪念的同一天。华盛顿进军 ​​60 周年。他补充道，“我们必须拒绝生活在一个黑人家庭去商店或黑人学生上学的国家，因为他们的肤色而担心被枪杀。”&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部长梅里克·加兰在一份声明中表示，司法部正在将这起枪击事件作为仇恨犯罪和“出于种族动机的暴力极端主义行为”进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of redheads celebrate their hair at annual Netherlands festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232487/thousands-redheads-celebrate-their-hair-annual-netherlands-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/691db0d9-8ef8-4d7f-994b-a6cb35b3a8c4_48d918c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周末，数千人聚集在荷兰，庆祝一年一度的红头发南部小镇蒂尔堡的红发节。&lt;/p>;&lt;p>;来自苏格兰的 30 岁利亚姆·亨特 (Liam Hunter) 表示，参加为期三天的节日让他自我感觉更好。像许多红发人一样，亨特说，他因自己不寻常的发色而遭受过欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;“我不再感到孤独，我感觉在一起，成为某种事物的一部分，”他看着节日说道。理由。 “来到这里我就完成了。”&lt;/p>;&lt;p>;据组织者称，大约有 5,000 名来自不同国家的红发人士参加了这个节日，节日提供了有关绘画、化妆和护肤技巧、摄影、音乐和速度的研讨会会议活动。&lt;/p>;&lt;p>;红发人口占世界人口的 1% 到 2%，其中北欧或西北欧血统的人中红发人口的比例更高，为 2% 到 6%。&lt;/p>;&lt;p >;2005 年，组织者兼业余画家巴特·鲁文霍斯特 (Bart Rouwenhorst) 在一份地方报纸上刊登了一则广告，邀请 15 名红发模特，并得到了 150 人的响应，荷兰艺术节的开始是偶然的。&lt;/p>;&lt;h3>;红色警报：生姜基因可能会增加患病风险皮肤癌 - 即使没有暴露在阳光下&lt;/h3>;&lt;p>;鲁文霍斯特本人不是红发，他决定与每个接触过的人拍一张集体照。那次聚会非常成功，受到了如此多的关注，组织者决定将其定为一年一度的活动。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，该节日作为最大的天然红人聚会被载入吉尼斯世界纪录。传统集体照中有 1,672 个红发女郎。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London’s Metropolitan Police on high alert security after supplier’s IT system hacked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232488/londons-metropolitan-police-high-alert-security-after-suppliers-it-system-hacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 02:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/2319f0bc-822d-4196-ae87-af2d12936cc4_140b08c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伦敦大都会警察局表示，在一家公司掌握了其官员和工作人员遭到黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;该部队周六晚间表示，其一家供应商的 IT 系统遭到“未经授权的访问”。该公司表示，该公司（未透露其名称）有权获取管理人员和员工的姓名、职级、照片、审查级别和工资单号码，但不会掌握地址、电话号码或财务详细信息等个人信息。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，正在“与该公司合作，了解是否存在与伦敦警察厅数据相关的任何安全漏洞”，并将该事件提交给国家犯罪局。&lt;/p>;&lt;h3>;英国最大的警察局警察员工协会大都会警察联合会表示，这一违规行为引起了“令人难以置信的担忧和愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个令人震惊的安全事件联合会副主席里克·普赖尔 (Rick Prior) 表示：“这是本不应该发生的违规行为。” “鉴于我们要求同事承担的角色，应该采取重要的保障措施和制衡措施来保护这些宝贵的个人信息，如果这些信息落入不法之徒之手，可能会造成不可估量的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月发生了一起事件，北爱尔兰警察局承认，应信息自由要求，无意中公布了 10,000 多名警官和工作人员的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;官员们担心这些信息已被泄露。北爱尔兰和平协议 25 年后，爱尔兰共和军持不同政见者继续偶尔袭击警察。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Giant hailstones injure 12 and cause extensive damage in German town as storm hits Bavaria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232486/giant-hailstones-injure-12-and-cause-extensive-damage-german-town-storm-hits-bavaria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/ae21ecfe-e5c9-46c0-b732-7b06baff991a_f528aed2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一场带有大冰雹的风暴损坏了一个小镇的五分之四的建筑物当地政府周日表示，德国南部巴伐利亚州受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;周六，风暴席卷了巴伐利亚州南部地区。在奥格斯堡郊外的基辛市，警方称，他们试图搭建的啤酒帐篷被风吹倒，导致 12 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在基辛市，一户人家屋顶的木板条被风吹落。据德新社报道，对于老年人来说，冰雹对一栋住宅楼的外墙造成了明显损坏。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门为附近的伤者设立了一个救助站，并呼叫了救援直升机。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;风暴还吹倒了施瓦本地区的树木并吹散了碎片。建筑物和汽车被倒下的树木损坏。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，一名老年妇女被冰雹击中并坠落受伤。警方和消防员也对个别隧道和地窖发生洪水的报告做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;损失最严重的地区似乎是巴特拜尔索因 (Bad Bayersoien)，该市位于加米施-帕滕基兴 (Garmisch-Partenkirchen) 地区，靠近奥地利边境，约有 1,300 人。 &lt;/p>;&lt;p>;县当局周日表示，遭遇了高达 8 厘米（超过 3 英寸）的冰雹袭击，损坏了停放的汽车，砸碎了屋顶瓦片和阁楼天窗，暴风雨还掀掉了一些建筑物的屋顶。他们说 80% 的建筑物遭到严重损坏，但没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two dead, 56 injured in Romania petrol station explosions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232485/two-dead-56-injured-romania-petrol-station-explosions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/d98c2157-50f3-40f3-a768-3bdaf601fb14_ed6e3d3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一无证加油站发生两起爆炸，造成两人死亡、56人受伤官员称，周六晚在罗马尼亚首都布加勒斯特北部发生爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;大多数受伤者是消防员，他们在第二次爆炸发生之前赶到车站扑灭第一次爆炸的大火。&lt;/p>;&lt;p>;急诊室主任拉德·阿拉法特周日告诉记者，死者是一对夫妇。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，男子心脏病发作，女子则严重烧伤后死亡。&lt;/p>;&lt;据阿拉法特称，伤者中有 39 名消防员、两名警察和两名宪兵，其中一些伤者严重烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我们连夜将两名消防员和两名平民转移到国外（接受治疗），还有更多人将被转移到国外。”跟随，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;据国防部称，这四人被带到意大利或比利时。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚已通过欧盟民事保护机制请求帮助，以治疗欧盟危机管理专员珍妮兹·莱纳西奇 (Janez Lenarcic) 在 X（以前称为 Twitter）上表示，有 18 名烧伤患者。&lt;/p>;&lt;p>;莱纳西奇表示，奥地利、德国和挪威提供了帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;罗马尼亚男子在英国被判入狱越南移民死亡事件&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚克雷维迪亚公社发生爆炸的原因，检察官已展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道该车站已不再工作，因此阿拉法特说：“它显然没有获得运行许可。”&lt;/p>;&lt;p>;火灾还迫使半径 700 米（2,2096 英尺）内的人员疏散。&lt;/p>;&lt;p>;“我对克雷维迪亚爆炸造成人员伤亡深感悲痛，”总统克劳斯·约翰尼斯在 Facebook 上写道，称这是一场“悲剧”。官方监督，以确保遵守安全法规。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，布加勒斯特一家夜总会燃放烟花后起火，造成 64 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taliban to stop Afghan women from visiting popular national park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3232484/taliban-stop-afghan-women-visiting-popular-national-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/e6885f74-d2db-4c1b-a8df-cfbf0984722e_008231fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;塔利班将动用安全部队阻止妇女参观阿富汗最受欢迎的国家之一根据道德与美德部发言人分享的信息，该部称，女性在去 Band-e 时没有遵守戴头巾或伊斯兰头巾的正确方式-中部巴米扬省的阿米尔。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，部长穆罕默德·哈立德·哈纳菲访问该省并告诉官员和宗教神职人员，妇女没有遵守戴头巾的正确方式，要求安全人员阻止女性前往旅游热点。&lt;/p>;&lt;p>;哈纳菲当时表示，“去观光并不是女性必须做的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;该部发言人莫尔维·穆罕默德·萨迪克·阿基夫 (Molvi Mohammad Sadiq Akif)周六晚间分享了哈纳菲言论的报告，包括动用安全部队、神职人员和长老来执行哈纳菲的命令。部长在巴米扬的讲话录音与阿基夫的报告一致，已在社交媒体上分享。&lt;/p>;&lt;p>;周日未能立即联系到阿基夫发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“不满足于剥夺女孩的权利塔利班还想夺走她们的公园和体育设施，现在甚至是自然风光，正如我们从最近禁止妇女参观班达米尔的禁令中看到的那样。”人权观察组织的妇女权利主任。&lt;/p>;&lt;p>;“随着每个家庭都变成监狱，围墙正在一步步向妇女逼近。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月，塔利班领导的政府禁止妇女入内。禁止使用包括公园在内的公共场所，称自己没有正确佩戴头巾或遵守性别隔离规则。&lt;/p>;&lt;p>;自美国和北约军队撤出后于 2021 年 8 月接管该国以来，他们针对阿富汗女孩和妇女的多项限制，包括禁止女孩六年级以上上学，禁止阿富汗妇女在地方和非政府组织工作，同时打击媒体。&lt;/p>;&lt;p>;这些严厉措施引发了强烈的国际愤怒，包括来自穆斯林占多数的国家的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;Band-e-Amir 是巴米扬的主要旅游景点。它于 2009 年成为该国第一个国家公园，每年吸引数千名游客。&lt;/p>;&lt;p>;它是当地人及其观光、餐饮、酒店和手工艺品行业的主要收入来源。&lt;/p>;&lt;与此同时，大使馆官员表示，自乔·拜登总统 2021 年上任以来，美国已向阿富汗人发放了近 34,000 份特殊移民签证，这些人冒着生命危险与美国不同机构合作。&lt;/p>;&lt;p>;美国各地外交官据美国驻阿富汗大使馆称，世界各地已经处理了阿富汗签证申请。该大使馆目前在卡塔尔而不是喀布尔开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会停止，”美国驻阿富汗大使馆在周五晚间发布的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会停止”。 >;&lt;p>;2021年8月美军从阿富汗混乱撤军期间，美国撤离了数万名阿富汗人。&lt;/p>;&lt;p>;成千上万的阿富汗人正在拼命寻找摆脱动乱、贫困和歧视的方法，希望最终能够到达美国或其他西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;许多阿富汗人在等待签证申请决定的同时，在伊朗或巴基斯坦等邻国过着艰难的生活。&lt;/p>;&lt;p>;数字美国国务院发布的数据显示，已有超过 152,000 名阿富汗国民申请了特殊移民签证。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Commerce Secretary Gina Raimondo starts latest visit designed to keep tensions in check]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232481/us-china-relations-commerce-secretary-gina-raimondo-starts-latest-visit-designed-keep-tensions-check?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/815c6be6-d0dc-4846-b1fb-a5f704553a98_96c6fef0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国商务部长吉娜·雷蒙多于周日晚抵达中国，访问世界第二-最大经济体为遏制两国之间的激烈竞争而做出的最新努力。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多在机场受到商务部美洲大洋洲事务司司长、国家电视台中央电视台林峰的迎接据报道，这是雷蒙多首次访华。&lt;/p>;&lt;p>;她是继乔·拜登总统特使之后近几个月来第四位访问中国的美国高级官员气候变化约翰·克里、财政部长珍妮特·耶伦和国务卿安东尼·布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多预计将在北京和上海会见中国官员和企业高管。&lt;/p>;&lt;p>;她预计将提出一系列问题，包括市场准入、对美国咨询公司的突击搜查、中国禁止销售存储芯片公司美光科技的产品、数据安全和北京的反间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;同时，预计北京将采取行动要求美国放松对向中国半导体行业销售芯片、软件和机械的控制。&lt;/p>;&lt;p>;上周在南非举行的金砖国家峰会上，中国外交部长王文涛发表了习近平准备好的声明：在中国领导人出人意料地缺席了一个批评美国“霸权”倾向的商业论坛之后。&lt;/p>;&lt;h3>;美国商务部长访华对美国企业意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;演讲呼吁世界避免“新冷战的深渊”，并毫不掩饰地抨击美国，指责“一个国家”“痴迷于维持霸权，并且不遗余力地削弱新兴市场和国家”。中国商务部发言人舒珏婷周四表示，北京将在雷蒙多访问期间就某些“迫在眉睫”的贸易问题“表明立场”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>