<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who is Singapore’s Lawrence Wong? How an underdog with no grand political ambitions became the next prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259701/who-singapores-lawrence-wong-how-underdog-no-grand-political-ambitions-became-next-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/9b14ce42-f17a-42c2-96c1-0bb61dedf7c1_fe37ad8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理兼财政部长黄循财致辞4 月 10 日，在淡马锡巴黎新办事处开业招待会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为新加坡官僚机构的初级经济学家，黄循财曾考虑辞职利润更高的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有在公共服务中找到自己的使命，”在世纪之交时在财政部任职的黄在接受媒体采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有在公共服务中找到自己的使命。” p>;&lt;p>;“所以我变得焦躁不安，当时私营部门向我招手，向我招手的是更诱人的工作机会、更好的工作、更高的薪水。我很想离开。事实上，我收到了一份工作邀请，我正打算离开。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/19/c4384b3b-1ea4-490b-919c-e581826b215d_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡财政部长兼副总理黄循财在2022 年 7 月在印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 财长会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但消息很快传到了他的时任老板、前常务秘书林祥源 (Lim Siongguan) 那里，他说服了他他要求他保持“耐心”，抓住私营部门无法获得的机会。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，这一建议非常宝贵，因为黄坚持到底，很快发现自己正在研究国家政策，并“做了很多有意义的工作，我当然不可能在私营部门做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡要感谢林先生提供的明智建议，黄先生在公共服务队伍中稳步晋升，并在二十年后达到了顶峰。 5 月 15 日，他将宣誓就职，成为新加坡独立以来的第四任总理。&lt;/p>;&lt;h3>;尚穆根反驳《经济学人》关于新加坡政治继承的“嘲讽”文章&lt;/h3>;&lt;p>;“他显然有敏锐的洞察力”林告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;黄“也是一位优秀的团队合作者，不是首席女主角，而是出色的团队合作者”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;林是许多人中的一员，他在《亚洲周刊》中称赞黄是一位团队合作者、一位安静的进取者和一位坚持不懈的实干家。&lt;/p>;&lt;p>;来自他们的据评估，黄循财在新加坡担任最高政治职位的历程是一个低调的成就者的故事，他以谦逊的举止解除武装，并以坚定的决心实现目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄循财本人也有承认他从未怀有宏伟的政治野心。周一，当李显龙总理宣布领导权交接日期时，黄其后在一段视频中表示：“当我在2011年受邀从政时，我同意了，因为我想为新加坡的故事做出贡献。没想到，我会被邀请担任新加坡下一任总理。&lt;/p>;&lt;p>;“我保证会全力以赴，将我的每一分精力都投入到为我们的人民服务中。” 51 岁的 Wong 的整个职业生涯都在公共服务领域度过，曾任职于不同的部委，还曾担任能源市场管理局 (Energy Market Authority) 的首席执行官。 2011 年，当他首次从政时，他被当地媒体认定为“五杰”之一，他们在选举胜利后几乎立即就被提拔到各个部委的高级职位。&lt;/p>;&lt;p>;黄当时 38 岁，最年轻的所谓核心4G或第四代领导层。另外两名被认为比他资历更高的人也获得了重要的任命——前新加坡金融管理局局长王瑞杰，50 岁，新任教育部长，而前陆军总司令陈振声，41 岁，成为代理社区发展部长。另一位高级公务员王乙康在那次选举中落败，不得不退出政坛直到 2015 年。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡候任总理退位，中国社交媒体引起热议&lt;/h3>;&lt;p >; 2018年，韩恒被确定为李总理的继任者，该国的领导层过渡——一直是精心策划的事情——似乎已经尘埃落定——直到中风和随后的Covid-19大流行让他重新考虑自己的决定。 2021年，他退出竞选。至此，竞争就开始了。&lt;/p>;&lt;p>;当时，随着人们对谁将成为接替李的领先者的猜测越来越多，最容易被人们挂在嘴边的名字是陈振声或王乙康。 。新加坡喋喋不休的阶层中很少有人猜到会是黄。&lt;/p>;&lt;p>;然而，几乎在不知不觉中，黑马黄通过定期举行有关处理 Covid-19 的媒体简报会而闻名，他对处理 Covid-19 的情况进行了详细、耐心的解释。待完成。在危机开始时，他还不得不收回政府最初不强制佩戴口罩的决定。政府因这一错误而遭受打击，但很快就恢复过来，并因其正面应对危机的全面政策而赢得赞誉，使该国在重新开放边境时能够灵活地在后新冠疫情后反弹。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/db370ae2-27ed-42b9-9ecc-ec64dc8c60f6_93f42ec5.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 6 月，新加坡 Covid-19 大流行期间，人们穿过乌节路购物区的街道。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在议会中失声感谢2020年抗击疫情的前线工作人员，震惊了公众。他所承担的责任之重显而易见那一刻，一种联系就建立了：黄是有亲和力的、人性化的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他在社交媒体上展示了自己以前只有朋友知道的一面：他通过弹吉他来热爱音乐，和他的金毛猎犬桑尼。&lt;/p>;&lt;p>;当他最终被 19 名同行中的 15 人选为总理继任者时，许多人意识到他确实是最佳选择，而且具有正确的组合分析人士告诉《亚洲周刊》，该国现在需要的素质。&lt;/p>;&lt;p>;但黄的处境并不轻松。一旦必须举行选举，新掌舵人的蜜月期就会结束。随着5月15日的回归和2025年11月举行的选举，黄之锋必须领导一个已经连续执政65年的执政党，并且没有心情向反对派让出一寸土地。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/d41efd22-070e-488b-a653 -0e995177f134_a8db4bfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 7 月新加坡大选期间，总理李显龙（中）在投票时挥手致意。照片：新加坡通讯及新闻部/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自独立以来，新加坡的政治主题一直是执政的人民行动党（PAP）领导下的一党统治国家 –即使反对派已经成功夺取了一些席位，并且现在控制了两个团体代表选区，标志着选举的重大突破。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党现在的关键问题是，如果不会逆转，或者如果需要进一步满足选民对更多反对派的渴望，更多的这些选区会从执政党的掌控中溜走。捍卫政治现状并获得可信的授权将是黄最直接和最大的政治考验之一。&lt;/p>;&lt;p>;国内政治并不是他唯一的挑战。分析人士指出，自 1965 年与邻国马来西亚分离以来，黄先生还将领导新加坡应对新加坡历史上最动荡的世界。中国的竞争、台湾和南海的紧张局势以及中东和乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;h3>;“前进新加坡”是人民行动党黄循财宣言的软启动吗？&lt;/h3>;&lt;p >;“新领导人需要时间来建立与人民和国际社会的关系，”资深编辑韩福光去年 11 月在评论中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“对于先生来说更是如此。黄先生考虑到他从被任命为最高领导人的时间非常短——如果他明年 11 月上任，则只需两年零七个月；如果更早交接，时间甚至更短。”&lt;/p >;&lt;p>;尽管黄未来的日子令人畏惧，但那些认识他并与他共事过的人告诉《亚洲周刊》，他们基本上持乐观态度，因为他们认为黄有能力超越自己的体重，无论情况如何。赔率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/a0b9a9ad-b5d8-4f7c- 9260-cb6a3d63cb0e_f7453b07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳伦斯·王正在弹奏吉他。黄先生将于 5 月 15 日成为新加坡第四任总理。照片：Danny Loong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;黄先生在哈佛大学攻读公共管理硕士学位时他当时的同学苏迪尔·托马斯·瓦达克斯 (Sudhir Thomas Vadaketh) 表示，2003 年在肯尼迪学院就读时，他缺乏其他一些同龄人所拥有的“政治家的气势”。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多其他人有更多的政治家气概”。政治家的狂妄自大，但劳伦斯不是。我只是以为他是一名职业官僚，也许有一天他会成为一名常务秘书之类的。”&lt;/p>;&lt;p>;Vadaketh 承认他从未想象过黄会成为国家总理。 “这也许会给他在任何比赛中带来惊喜，即弱者的优势。我听说他在政府和政治阶梯上的晋升让他的一些同龄人措手不及，”瓦达克斯在 2021 年的一篇博文中写道，他也是有关新加坡的周刊《Jom》的主编。&lt;/p >;&lt;p>;与许多就读精英中学的 4G 同龄人不同，Wong 就读于他长大的马林百列公共住宅区附近的学校，他形容这一决定“非常自然”，因为这样可以让他离自己更近&lt;/p>;&lt;p>;这包括在他母亲任教的小学上学，他被称为“黄太的儿子”。他的父亲是一名屋顶材料销售主管，他的哥哥比他大两岁，现在是一名航空航天工程师，组成了他们的核心家庭。他获得了在威斯康星大学麦迪逊分校学习经济学的奖学金，而不是通常的常春藤盟校或新加坡统治阶级的著名学府牛津剑桥大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/de287fd6-e752-4a09-a865-d7eb87ca8d05_cfc8b31e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的 Lawrence Wong 在该城邦的 EBX 吉他店。照片：Danny Loong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄在成长过程中，每周日都在勿洛卫理公会教堂度过。当时与黄一起服务、现在是费尔菲尔德卫理公会教堂牧师的林建耀 (Ling Kin Yew) 说，他被描述为一位“敬业的青年领袖”，虔诚地出现在教堂，有时甚至在工作日回来组织乐队排练。 &lt;/p>;&lt;p>;根据过去的报道，除了一些涟漪之外，那些成长岁月的生活很平静。九岁时，黄和他的兄弟刚从附近的一家咖啡店回家，两个持刀劫匪在门口扑向他们，将他们绑起来并洗劫了他们的五居室公寓。&lt;/p>;&lt;p>;在大学时，他和一位室友弹吉他并进行街头表演，弹奏爵士乐和摇滚歌曲。如今，他在 TikTok 上拥有约 12 万粉丝，他们关注他的音乐和病毒式表演。他将犬类描述为“爱得奢侈”的宠物，多年来对他的狗Sunny的喜爱也展现了他的另一面。另一个轶事：他是一位会骑摩托车的部长，这在他的同事中是一项罕见的技能，并配有黑色皮夹克标志性的摩托车装备。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡候任总理：黄循财 (Lawrence Wong) 是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;认识他的人说，正是这种“好学但不拘谨”的氛围让他在 2020 年担任共和国 Covid-19 工作组联合主席时受益匪浅，这表明他对黄的前财政部同事、军官学员学校同事莱昂内尔·杨 (Lionel Yeo) 表示：“他一直保持谦逊，是一位非常容易引起共鸣的政治领袖。”实习生。 “在新冠疫情期间，许多新加坡人开始赞赏他在带领国家度过这场危机方面的坚定领导力。他似乎自然而然地扮演了建立共识和沟通政策的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，王还表现出了愿意解决棘手问题的一面，例如公开谈论 99 将会发生什么公共住房的年租期到期后，将其描述为“难题”。一位不愿透露姓名的前议员表示，这件事引起了轩然大波，但他还是挺了过来。这位 70 岁的老人说：“他咬紧牙关，受到了打击，但在议会中没有感到不安。”&lt;/p>;&lt;p>;同样，在 2021 年关于英国是否存在“中国特权”的激烈辩论中在华人占多数的新加坡，黄承认种族歧视的存在。他敦促多数群体尽自己的一份力量，让少数群体感到舒适，让人们不要想象可能存在的轻视行为。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在大流行之前，年轻的黄就已经掌握了与人相处的技巧。 ，杨说。回忆起2002年团队登顶非洲大陆最高峰乞力马扎罗山的情景，杨说黄能够鼓舞团队的士气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/d0c2b87c-8530-4740-b8b2-66c305ba9452_99e25f23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的 Lawrence Wong 在一家吉他店。照片：Danny Loong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们很多人都患有高原反应，在风雪天气下进展缓慢。尽管劳伦斯可能也遇到了困难，但他总是面带微笑，并说一两句鼓励的话，这有助于团队一起登顶，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄“很受欢迎” Yeo 说，因为“与他相处很友善、有趣，聪明但谦虚”，并凭借他的决策天赋和负责任的职业道德赢得了老板的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;这些是其中的一些另一位前财政部同事唐纳德·洛 (Donald Low) 表示，这是他在年轻时就脱颖而出的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“在 2011 年进入议会的人群中，我认为他是最有可能成为总理的人。他不仅拥有必要的技术资格，而且我认为他也是人民行动党同侪中最有风度、最平易近人、最有亲和力的人。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/ed6aa3b7-8551-41db-be4b-ffb5e3798a9c_1659c7f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的劳伦斯·黄 (Lawrence Wong) 和其他蓝调音乐家。照片：Danny Loong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有些人还记得他不拘一格的音乐爱好。 “他不是你通常认为的学者类型。 Vadaketh 说：“与大多数其他领导者相比，他的兴趣和背景绝对更加多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;生活品牌 Timbre 首席执行官 Danny Loong 是我们近 10 年的好友。 Group 表示，他曾在 2014 年邀请时任文化和青年部长的 Wong 参加一场即兴即兴演奏会，两人因对 BB King、Eric Clapton 和 Creedence Clearwater Revival 的共同热爱而结下了不解之缘。&lt;/p >;&lt;p>;“我们的即兴演奏和休闲聊天让我们更加亲密，因为我们经常演奏类似的歌曲，并对音乐和吉他都有着深刻的欣赏，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Loong 说这是一个“令人惊喜的惊喜” ”来了解——不是从他那里，而是从媒体——黄是如何被认为成为下一任总理的。黄有一种与年轻人沟通的方式，并且“精通社交媒体”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/19/18cc5bcd-a9ac-462c-8c3f-a4189732f3cc_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的即兴演奏会劳伦斯·黄（中）。照片：Danny Loong。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实上，Wong 和他的团队似乎已经杀死了社交媒体游戏，为自己赢得了国家的“爸爸”和“bae”等称号。精通互联网的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;黄和他的内阁部长们已将影响力扩大到较新的社交媒体平台——从 Facebook 和 Instagram 到 TikTok 和播客——分享他们生活中的轻松片段，并以简单、轻松的方式讨论政策。简单的方法。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 在 2022 年发布的一段 10 秒的 TikTok 视频，视频中他在大幅减速的 Blackpink 曲目中摘下面具，观看次数接近 200 万次，许多年轻网友涌入评论区带有积极的表情符号。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这种随意的联系方式带有明确的意图，即通过冷硬的现金建立联系。根据数据和市场测量公司尼尔森的数据，政府是该国最大的广告客户之一，其中交通部是 2022 年上半年的第三大广告支出者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/7a9ba247-850b-4257-94e2-e780b9cbe0b3_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 2020 年大选中，选民在新加坡投票站排队投票。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然黄和团队从此类投资中受益，消除了人民行动党领导人精英主义或冷漠的印象，但分析人士表示，问题仍然是这是否足够以确保选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;上一次大流行时期的大选发生在新加坡正处于“青年高峰”时，25岁至35岁的人占其人口金字塔的很大一部分，Chan Heng徐无任大使在 2020 年的一次演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这群出生于 80 年代末的年轻选民与他们的父母不同，没有经历过新加坡独立后的挑战和李光耀的强人统治，但在金融中心的全球化时代成长起来，并在李显龙担任总理长达两年的任期内崛起为“亚洲瑞士”。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡今天的挑战和机遇必然与独立后时期不同。新加坡是一个发展中经济体。现在它是一个发达的经济体。新加坡正处于冷战中期，经历了全球化时期，[现在]它发现自己处于一种不同类型的大国竞争之中，”新加坡国立大学政治学家庄嘉伊恩 (Chong Ja Ian) 表示。新加坡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/9d804a44-cf35-4f75- 9d38-4007c10be579_ee5e27c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡第二任总理吴作栋，摄于 2012 年 1 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;“如今新加坡和新加坡选民的需求有所不同。现在已经不再是 1960 年代了。”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，Wong 已经做了足够多的事情，从同龄人中脱颖而出，成为“被选中的人”。他现在也为普通新加坡人所熟知。不过，分析人士表示，虽然 Covid-19 是他的一次洗礼，但领导人并不是从一场危机中锻造出来的，而是许多领导人。&lt;/p>;&lt;p>;黄将不得不在下一次大选中扛起大旗，因为由2025 年 11 月，但预计最快会在今年发生。当该国第二任总理吴作栋在接任李光耀九个月后呼吁举行大选时，执政党遭受挫折，吴作栋需要时间来恢复自己的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“至于黄循财是否会陷入困境，取决于他向新加坡选民证明自己的立场。到目前为止，他还没有真正做到这一点，只是说他将继续从前任那里继承下来的东西。”Chong 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/7b9968c8-4aaa-47b8-816b-1641819703b3_728802dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2022 年 4 月，新加坡总理李显龙在总统府举行的新闻发布会上与财政部长黄循财握手。图片来源：SPH Media/The Straits Times viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;大多数人预计黄政府在外交和国内政策方面将遵循李光耀制定的道路，李光耀将按照前总理为少数人服务的传统成为高级部长&lt;/p>;&lt;p>;这在很大程度上被认为是一种积极的安排，因为经验很重要，但新人能否走出前任老板的阴影，取决于受到密切关注。黄本人曾表示，他会保持连续性，但也会做出改变，但尚未明确进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，黄和李一直强调连续性，一直到让李继续担任高级部长和第三代内阁[成员]”，Chong说，并补充说，Wong尚未阐明他打算如何将公众对反歧视和工资等关键问题的情绪转化为具体政策。&lt;/p>;&lt;p >;“因此，给人的印象是，黄最可能做的就是对现行政策进行调整，并打赌这些政策足以让新加坡应对黄和李所描述的新加坡现在所处的更加动荡和难以驾驭的世界。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/2c3cbcb9-f8bd-4cf5-9475 -e72912b51c0b_c4ef26f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中共中央对外联络部部长刘建超会见国务院副总理兼财政部长三月，劳伦斯·王 (Lawrence Wong) 在新加坡。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，身为香港科技大学公共政策研究所实践教授的刘特佐表示：“从政治上和性格上来说，劳伦斯也相当保守，因为他更喜欢渐进的变革，而不是激进的变革。&lt;/p>;&lt;p>;“他的领导和沟通风格可能与现任总理不同，但总的来说，我预计国内政策至少会基本保持不变政治评论家表示，黄的协商个性和开放性是实现变革的宝贵品质。但他需要的不仅仅是这些——在适当的情况下反对传统智慧的进取心和勇气——以及硬性和软性方法的正确平衡，以及在与反对派或政府批评者打交道时将两者结合起来的灵活性。&lt;/ p>;&lt;p>;如果他对他们过于严厉，他就会疏远那些中立派和那些因李光耀对待敌人的残酷行为而退缩的人。如果他太软弱，他的效率就会很低。观察人士指出，他也需要照顾自己的支持者，不要冒疏远他们的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;“小心”：新加坡的黄警告中国影响力日益增强&lt;/h3>;&lt;p>;“对行政部门进行监督由具有不同利益、关注点和考虑因素的人们和各方来限制某个方向或另一个方向上潜在的过度行为并不是一个个性问题。这是一个结构性问题，任何个人都无法单独影响。”Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;Vadaketh 说，仅靠黄可能无法面对内阁中更为保守的“守旧派”。 “我对劳伦斯的担忧是，尽管他本人非常善于协商、开放且非常脚踏实地。他不会......有足够的经验来反击人民行动党的保守派。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，“布丁的证据将在于吃”，Chong 说，并补充说仍然存在黄要在国内外证明自己还有很多工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;“黄在外交政策和安全问题上并没有特别直言不讳，也许是因为他从未担任过这些职务，”他说。 “希望——目前没有人真正知道——他能够在外交政策和安全方面坚持自己的立场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/9cfdf799-7d2c-41d0-a995-2a98c2e945cb_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;4 月 10 日，法国官员与新加坡副总理兼财政部长黄循财（右）在巴黎办事处为新加坡国家投资者淡马锡举行开幕招待会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但对于林祥源等他的早期顾问来说，大局才是最重要的：黄有能力带领新加坡进入不可预测的未来。&lt;/p >;&lt;p>;“作为我们的下一任总理，黄副总理面临的挑战是带领新加坡走向未来 30 年，这是我们今天在世界任何地方都看不到的——没有人能做到这一点。自独立以来，新加坡已经开发出极其有效的方式来应对情况。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡面临的巨大挑战是同样发展能力和有效性，以创造 30 年后的未来，而不是而不仅仅是对机会做出反应或复制他人。”&lt;/p>;&lt;p>;对于那些担心他缩短的通往岗位的跑道会成为障碍的反对者，林说道：“这不仅仅是他过去的跑道，至关重要的是，他的想象力、领导力、沟通能力和信念能够将新加坡带入新的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;黄本人曾表示：“我已经为下一个任务做好了准备。”新加坡等待着您。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Special delivery: caring Chinese mother hires crane to lift delicate post-caesarean daughter-in-law to 7th-floor home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3258248/special-delivery-caring-chinese-mother-hires-crane-lift-delicate-post-caesarean-daughter-law-7th?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/7c227f2a-1a6f-43de-92b2-12aaef4d7b39_2b2f300e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位爱心妇女雇了一台起重机来吊起她娇嫩的女儿刚刚剖腹产的婆婆，来到了他们七楼的家。图片来源：南华早报综合报道/抖音 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女雇了一台起重机，将正在接受分娩手术的儿媳妇抬到自家七楼的家中，她很高兴&lt;/p>;&lt;p>;据吉木新闻报道，这名年轻女子剖腹产后于3月底出院，回到中国东北辽宁省沉阳市的家中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于大楼没有电梯，王姓婆婆担心手术后这么快爬楼梯会很吃力。&lt;/p>;&lt;p>;她要求儿子联系起重机公司，以便他们可以使用车辆的平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/08/551e33da-a7bb-4f45-8bdd-4e178bc4c464_b2d5bbfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贴心的婆婆来电，不遗余力一些重型起重装备。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王某在抖音上传的一段疯传视频中，一名起重机工人陪同一名年轻女子登上平台，而车辆则将她们吊到阳台上她的家。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴有一个孙子。我的儿媳妇出院了，坐吊车回家了。”王在抖音帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我想让我的儿媳妇开心，帮助她留下来”健康。我打算尽可能地宠她。&lt;/p>;&lt;p>;“她已经嫁给了我的儿子，她是我们家庭的一员。如果我们不照顾她，谁会照顾她？”王先生说，并补充说，儿媳妇的父母住在另一个城市。&lt;/p>;&lt;p>;起重机的老板说，这是他从业15年来第一次经历这样的呼叫。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/5ec4724c-4651-4e78-beb7 -c496aaf192cc_dba8ee69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;向上：新妈妈在起重机工人的陪同下来到七楼的家。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的起重机臂高可达30米，可承受数百公斤的重量。不存在安全问题。”店主说道。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的社交媒体上，家庭经常会加倍努力照顾产后的女性。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，一位丈夫在&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国东南部一个家庭的几名男性成员用一辆大车背着一位新妈妈。提着篮子到她的公寓，担心如果走路会经历手术后的疼痛。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s incoming government faces tough task to win back public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3258656/taiwans-incoming-government-faces-tough-task-win-back-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/bf7e48d8-f7ff-451e-8e14-ff0810d2dd00_3e89edeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎清德在竞选集会上向人群做手势1 月 11 日，台北总统府前。在一系列备受瞩目的事件损害了公众对执政党的信任后，赖智政府需要立即行动起来。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡英文总统领导下的台湾政府已进入最后一个月，当选总统赖清德将于 5 月 20 日上任。它已经面临一系列问题今年，争议和危机层出不穷，其中最严重的是金门周边的中国大陆海警船，两名中国渔民与台湾海警船相撞身亡。&lt;/p>;&lt;p>;因此，黎智英得以找到自己的出路。他一上任就满员，特别是如果金门（也称为金门）周围的情况变得更糟。金门位于大陆城市厦门对面，驻军规模较小，很容易受到封锁和扣押。&lt;/p>;&lt;p>;自 2 月 14 日渔民死亡以来，多艘中国大陆海警船只已于 2 月 14 日进入金门海域。有好几次。台湾海岸警卫队最初否认发生过碰撞，也否认有追击大陆船只的视频片段，后来承认该视频确实存在。台湾海巡部长道歉，但北京要求移交台湾官员接受讯问的请求遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;接下来的一周，中国大陆海警部队登上并搜查了金门附近的一艘台湾游轮。 3月18日，两名台湾渔民也被拘留，其中一人已被交还。另一名被发现是台湾士兵后仍被大陆拘留。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于金门靠近大陆，如果北京发动军事行动或决定封锁，台湾可能很难对其进行增援。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，美军一直在金门和澎湖等离岛与台军进行训练，不过美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将否认了美军人员永久驻扎在金门的说法。 。因此，离岛周围的局势不稳定，可能成为潜在的冲突爆发点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾前领导人马英九本月早些时候访问大陆并会见了总统习近平继2015年在新加坡首次会晤后第二次与习近平会面。&lt;/p>;&lt;p>;此行是否会对缓和两岸紧张局势产生多大作用还有待观察，尽管此行受到了台湾方面的批评台湾的民进党 (DPP) 政府和其他人士。&lt;/p>;&lt;p>;来自反对党国民党 (KMT) 的马云以在任期间试图加强与大陆的关系而闻名。因此，马习会晤不太可能显着改变民进党对北京的立场。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，上个月，国防部长邱国正在儿子因涉嫌嫖娼被调查后提出辞职，尽管蔡英文拒绝批准他的辞职。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值劳工部长徐明春在回答有关与印度达成协议将移民工人带到岛上的问题时的回应引发争议。许说，台湾可能会开始从印度东北部地区招募工人，那里的人们“与我们有着相似的肤色和饮食习惯”。她后来在受到当地立法者以及国内外媒体的批评后道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;印度需要芯片，台湾需要朋友。但“一个中国”又如何呢？&lt;/h3>;&lt;p>;去年 11 月发生了一起事件，当时有关台湾雇用印度移民的报道引发了网上的激烈争论。台湾和印度在二月份签署了一份谅解备忘录，向印度工人敞开了大门，但台北的回应语气表明它担心公众的反应。&lt;/p>;&lt;p>;政府还面临着一些国内问题，从犯罪到能源供应担忧和不景气的经济。后两起事件众所周知，但最近发生的几起暴力犯罪事件引发了人们对法律和秩序问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括上个月一名驾驶偷来的皮卡车的男子杀害了两名警察，以及香港激进主义者Chiang Chia-wei在台北的一次醉酒事件中被刺伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tsai的政府因其某些政策而受到国外的称赞，但从国内的命运中，其命运却在近年来。&lt;/p>; &lt;p>;莱在一月份的总统大选中取得了胜利，大约40％的选票，比大陆友好的KMT的33.5％的霍伊-IH和台湾26.5％人民党（TPP）KO Wen-Je。同时，DPP在国家立法机关中失去了多数席位，许多年轻选民选择了TPP而不是DPP和KMT。莱和他的政府面临艰巨的任务来赢得公众的信任，同时还必须应对越来越多的跨界紧张局势。这意味着他们几乎没有错误的余量，并且必须达到地面运行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =“ https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FBI ‘did not intend negative impact’ of prosecuting Chinese academics with ties to Beijing under Trump-era China Initiative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259722/fbi-did-not-intend-negative-impact-prosecuting-chinese-scientists-and-researchers-ties-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 08:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/20/40F8FE0E-0F89-4DEF-BF34-30C178F3BC6B_45451842.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; J. Edgar Hoover FBI在华盛顿DC中看到了J. Edgar Hoover FBI。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联邦调查局不打算对中国倡议对亚裔美国人社区产生的“负面影响”，并愿意学习，并愿意学习。在2018年11月在前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）管理期间制定的有争议的倡议向100委员会成员（100委员会成员）致辞。中国。&lt;/p>; &lt;p>;表面上是旨在阻止北京的工业间谍活动，亚裔美国人群体对种族主义者施加了严厉的批评，并且愿意因违反次要文书工作而惩罚人们。&lt;/p>; &lt;p>;《中国倡议》乔·拜登（Joe Biden）总统在2022年正式解散，尽管有些人认为 - 考虑到很长的提前时间调查和华盛顿对中国的不信任 - 事实上，如果不是姓名的话，它仍然会继续。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们重视您的想法和批评。 “这使我们变得更好。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;墨菲补充说，她是与中国科学合作的支持者，联邦调查局重视其与亚裔美国人社区的关系，但说她补充说，它还必须确保美国秘密受到保护。&lt;/p>; &lt;p>;“让我们负责。”她补充说。 “我的希望是我们可以继续我们的工作。”俄亥俄州立大学病毒学教授&lt;/p>; &lt;p>; shan-lu liu说，在执法运动中遇到了太多的学者，破坏了美国的竞争力，特别是在与国家安全无关的领域，例如寻找治疗癌症的方法。&lt;/p>; &lt;p>;科学界有合法的关注点。和技术。&lt;/p>; &lt;h3>;北京已经阻碍了增加学术交流的努力，美国官员说&lt;/h3>; &lt;p>;目前，美国目前有100,000名中国出生的科学家为美国科学和竞争力做出了巨大贡献。他补充说：“但是他们还没有成功。” &lt;/p>; &lt;p>;试图吸引人才返回和钝化大脑排水没有错。一些经济体制定了人才计划，包括德国、加拿大和台湾。 “我是这些排水管之一，”现在住在美国的加拿大人说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/20/20/44512C31-6FDB-4732-8447-E35C29D36BEF_6E5D2F5D2F5.JPG“ ALT =” ALT =“>; 2018年在香港举行的演讲。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当教授和科学家决定“返回兼职”时，问题就到了，旨在由双方支付他补充说，在另一方面，中国的人才计划中，他补充说，除了几个重大的省级计划，还可以追溯到中国的人才计划，将美国纳税人资助的研究通常以秘密方式移交给中国。&lt;/p>; &lt;p>;。 Zweig说&lt;/p>; &lt;p>;至少十年 - 过于激进。以色列的援助，在民主党的帮助下，蒂克托克禁令&lt;/h3>; &lt;p>;“另一方是美国的回应，我认为这在中国倡议方面是最重要的……会议的参与者说，华盛顿的顶级领导人。成功的合作。&lt;/p>; &lt;p>;宣布需要进行更大的沟通，对话和预防的需求时增加了墨菲：“坦率地说，如果我们必须向某人收费，我们已经迷路了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s single-use plastics ban will saddle hotels with extra costs, may deter patrons: industry chiefs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259684/hong-kongs-single-use-plastics-ban-will-saddle-hotels-extra-costs-may-deter-patrons-industry-chiefs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/E4126C3F-91E9-4C46-916D-E35E15F93832_55832_558D2FD55.jpg“自动售货机中塑料禁令所涵盖的物品。瓶装水，牙刷和厕所套件等物品将遭到禁令。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些香港酒店经营者表示担心，即将禁止一次性塑料的禁令将增加运营成本，并可能阻止客户，从而阻碍经济疲软的经营者的回收率。 &lt;/p>; &lt;p>;，但其他人说，采用环保替代方案的影响是可以管理的，尽管有些选择比当前提供的塑料高70％。&lt;/p>; &lt;p>;是两阶段的第一阶段。零件禁令于4月22日发布，禁止在酒店等场所进行一次性塑料产品。&lt;/p>; &lt;p>;政策中涵盖的物品包括瓶装水，牙刷和牙膏，厕所套件，剃须刀，剃须刀以及指甲文件，梳子和淋浴帽。&lt;/p>; &lt;p>;第二阶段将禁止耳塞和牙线拾取牙线的自由分布。环境当局表示，后一个阶段将在可用的替代方案后实施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/04/19/a1e4d051-8c1f-4996-981b-cb5e777018c42_798e21ed.jpg“ alt =”>;翠.照片：香港的创始人兼董事长戴维·李·泰维（David Leung Tai-wai）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港宾客协会的创始人兼董事长，代表该市1,300座旅馆和旅馆中的700个顾客不愿接受即将来临的禁令带来的更改。&lt;/p>; &lt;p>;“我们尝试在大瓶子里提供洗手液和沐浴凝胶，但我们的客人不喜欢它们。他们不知道以前的客人是否携带了任何疾病。 /p>; &lt;p>;他表示担心该政策可能会加剧当地酒店已经挣扎的入住水平。&lt;/p>; &lt;p>;“经济很糟糕。我们的平均入住率为 40%，”他说。 “客人可能会发现我们很痛苦，因为他们期望一切都免费。&lt;/p>; &lt;p>;“我最害怕他们会在旅行网站上抱怨我们。 &lt;/p>; &lt;p>;该行业在月球新年休息期间回到了前占用水平，但即使在大流行下三年后也继续挣扎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;拥有Murray和Marco Polo Hotels的Harbor Center Development的/P>; &lt;p>;去年亏损了1.07亿港元（1,360万美元），其基本净亏损为20100万港元。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该公司在3月表示，其当地的酒店业务面临着邻近深圳的压力，地缘政治和经济的不确定性在行业的前景上蒙上了阴影。&lt;/p>; &lt;p>;富豪酒店，该酒店在香港拥有11家酒店，也在香港拥有11座酒店该月发出了盈利警告，称其预计去年的损失将达到18亿港元，高于2022年的3.58亿港元。&lt;/p>; &lt;h3>;最后一根稻草：在线购物漏洞会阻碍香港塑料禁令吗？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /H3>; &lt;p>; Leung在Tsim Sha Tsui拥有10个房间的旅馆，他说，该禁令将增加酒店经营者的负担，因为木材和纸质替代品的价格更高。&lt;/p>; &lt;p>;“塑料牙刷的价格为1.5港元，但木制牙刷介于2港元至2.5港元之间，”他补充说。 “一个塑料梳子约为1港元，木制的木制成本至少为50港元。” &lt;/p>; &lt;p>; winnie to Wingnie to Wing-ki（65个房间Yesinn@ymt Hostels的经理）将会重命名为Mov.inn青年旅馆，还表示担心机构可能会给客人留下经济上的紧张印象。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的酒店费用相对昂贵她说。 “客人必须质疑为什么某些物品（例如一次性毛巾和拖鞋）是免费的，而另一些则是免费的。” &lt;/p>; &lt;p>;说她的旅馆将出售自动售货机禁令所覆盖的物品，符合规定由环境当局提出的。&lt;/p>; &lt;h3>;香港已准备好在下个月开始禁止抛弃塑料吗？&lt;/h3>; &lt;p>;一些专家建议酒店经营者可以降低房间价格，并增加便利设施的选择单独的计费类别以保持一致的收费率。&lt;/p>; &lt;p>;但是，CTS HK Metropark Hotels Management的董事Jack Cheung Ki-Tang在香港拥有7家酒店，他说，预订网站不太可能支持此举。因为这会影响收入的部门。&lt;/p>; &lt;p>;“诸如Agoda和booking.com之类的网站只能帮助房间租金，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果客人来进入我的酒店，我告诉他我们不包括牙膏和牙刷套装或瓶装水，客户总是会觉得他们付了额外的费用。” &lt;/p>; &lt;p>;替代物品，除了从塑料瓶中的水转移到使用纸箱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/19/8041C68B-075D-48EF-AFEF-6F68886853A07_967A3A57.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” TSIM SHA TSUI的Mira Hotel，香港酒店所有者联合会执行董事Caspar Tsui是酒店和服务公寓的负责人。照片：米拉香港酒店负责人亚历山大·瓦瑟曼（Alexander Wassermann去年介绍环保设施。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他现在在玻璃瓶中供水，房间配备了台面净化器。&lt;/p>; &lt;p>; Wassermann说，艰巨的挑战是找到另一种挑战在牙膏和牙刷套装上，由于当局以前由于其塑料衬里而拒绝了该酒店以前的套件。&lt;/p>; &lt;p>;后来，酒店发现了一些使用铝制袋，比原始包装贵70％ ，他说。而不是用于洗发水，淋浴凝胶和护发素的单个小瓶。他指出，这家酒店没有收到有关此举不卫生的投诉。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该为我们的利益做出好处，以促进香港酒店正在绿色，”他说。 “我认为对我们来说，这是世界上的一个很棒的口号。” &lt;/p>; &lt;p>; caspar tsui ying-wai，香港酒店所有者联合会执行董事，代表该市几乎所有300家酒店，即&lt;/p>; &lt;p>;说：“政府应提高政策。这更多的是关于可持续性，”他说。 “许多大陆酒店经营者都来到香港，看看我们是怎么做到的。” &lt;/p>; &lt;p>; tsui说，当局还帮助酒店找到了供应商来确保替代品有资格。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他补充说，除了一些产品（例如淋浴帽和剃须刀）外，他们已经“为90％准备好了”。&lt;/p>; &lt;h3>;香港旅游业希望在访客中遇到30％的游客&#39; Golden Week&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;来自德国的21岁学生Lennart Wysk说，该政策“从长远来看对环境有益”，因为欧洲已经推出了几年的类似政策。&lt;/&lt;/ Wysk补充说，P>; &lt;p>;因此，他带来了自己的牙刷和牙膏。&lt;/p>; &lt;p>;然而，一些潜在的访客说，该禁令会损害他们对香港酒店的印象，尤其是因为房间费用已经很高。&lt;/p>; &lt;p>;“香港酒店以小而昂贵而闻名。” 25岁的泰迪·刘（Teddy Liu）来自广州，他计划在周末访问香港。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“现在即使是免费提供的便利也将被取消。” &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她宁愿留在深圳，但她的签证有一个旅行限制。&lt;/p>; &lt;p >;来自广西省的24岁学生Wei Yuqing说，香港的酒店如果不能提供免费赠品，他们应该收取更少的费用。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们不能免费提供塑料用品，魏计划下个月打算访问该市三天。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;促销工作将扩展到诸如城市机场，西九龙高速铁路终点站和Lo Wu Crossing之类的检查站。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Cheng强调，当局不会在酒店彻底禁止塑料洗护用品，而是要求顾客支付此类物品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sees ‘opportune moment’ as it pushes for direct Russia-Ukraine talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259671/china-saw-opportune-moment-it-pushes-direct-talks-between-russia-and-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/090E1E36-EC7E-4480-A16C-8555E5B8266D_3D_3D53D53D5C4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; >; &lt;p>;德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）在本周在北京时似乎已经获得了中国对乌克兰和平峰会的支持，尽管尚不清楚习近平是否会参加。&lt;/p>; &lt;p>;中国是更多超过100个国家被邀请到瑞士参加会议，讨论如何结束战争，该战争已经拖延了两年以上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国尚未确认其出勤率，但它一直在推动俄罗斯要参加俄罗斯，特使李华上个月在欧洲首都游说。&lt;/p>; &lt;p>;观察者说，李的旅行很少取得俄罗斯与乌克兰之间的会谈，瑞士峰会是第一步。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;björn亚历山大·杜本（BjörnAlexanderDüben）是中国东北部吉林大学的国际关系讲师。北京看到了摇摆基辅和布鲁塞尔的“合适时刻”，以在“摇摇欲坠”的西方支持和乌克兰最近在战场上遭受的挫折。 2月，在顿涅茨克（Donetsk Oblast），现在正试图抓住战略城市Chasiv Yar。同时，乌克兰在美国的支持下停滞不前的士兵和弹药都用完了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;düben表示，中国在欧洲的努力也可以被视为向全球南方的“信号”这是一个负责任的力量。在加沙发生的情况下，演员。&lt;/p>; &lt;p>;中国试图在与美国的竞争激烈的竞争中扩大其在全球南部的影响。&lt;/p>; &lt;p>;想成为一名全球和平缔造者，去年沙特阿拉伯和伊朗之间建立了和解，并呼吁在加沙立即停火。与此同时，美国对其提供给以色列的军事资金和支持。&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲，特使李特别要强调，鉴于唐纳德·特朗普的潜在回报返回乌克兰战争的紧迫性据北京一个智囊团中心和全球化中心副主席维克多·高（Victor Gao）表示，白宫。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰的Zelensky说，北约必须选择&#39;我们是否确实是盟友&#39;&lt;/h3>; &lt;据报道，特朗普表示，如果他在11月再次当选，并威胁要“在24小时内”结束战争，他将裁员美国对乌克兰的援助 - 这使包括法国和德国在内的许多欧盟国家感到不安，这些国家已经做了更长时间 - 对乌克兰的期限安全承诺。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，李在欧洲的会谈中试图利用这一点。&lt;/p>; &lt;p>; li也在执行以防止进一步“溢出”冲突的使命 - 尤其是在法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）浮动北约部队的可能性之后，据北京人民大学的欧洲事务专家王·伊维（Wang Yiwei）表示，德国人民的欧洲事务专家。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;回到北京，李说，相关方之间的“巨大差距”使调解变得困难，但他们已经很难同意最终将通过和平谈判解决冲突。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科表示，与基辅的会谈开放，但乌克兰坚持认为，直到俄罗斯军队从其领土撤离之前，它才会开始谈判 - 莫斯科的条件 - 莫斯科的条件不接受。&lt;/p>; &lt;p>; li的旅行在欧洲遇到了怀疑，布鲁塞尔的一些官员说他只是在重复“莫斯科的谈话要点”。&lt;/p>; &lt;p>; li告诉欧盟官员没有讨论据报道，在乌克兰的领土上的完整性直到暴力停止之前，就会以熟悉谈判的人们的身份报道。他说，这只有在欧盟停止向乌克兰发送武器时才发生。&lt;/p>; &lt;p>;北京声称在冲突中是中立的，但由于在国际制裁中为莫斯科提供了经济支持而受到批评。它没有谴责俄罗斯入侵乌克兰，也没有呼吁莫斯科撤军。布鲁塞尔德国智囊团中国智囊团研究所中国研究所说，李的旅行取得了“稀缺”的结果，因为欧盟仍然对北京的意图持怀疑态度。与去年的访问相比，这次与李的官员的官员人数较低。 Zelensky与中国领导人XI的电话 - 自冲突于2022年2月开始以来，他们的第一次也是唯一的谈话。&lt;/p>; &lt;p>;“这次旅行似乎是……探讨欧盟在支持基辅和为和平公式的衡量空间上的决心这将适应俄罗斯的要求。根据吉林大学的杜本（Düben）的说法，欧盟的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;说，他说，北京似乎正在续签调解工作，因为他在他的第一个和许多人都没有做过“糟糕的事情”之后派遣李，自从他第一次，许多人都做过很多。由于XI这样的高级领导人没有直接参与。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国在不呼吁俄罗斯军队撤离的情况下，在乌克兰“高度不受欢迎”，中国进行即时和平谈判的推动。对于乌克兰乌克兰未来研究所的国际关系专家伊利亚·库萨（Iliya Kusa）&lt;/p>; &lt;p>;“我想说的是，中国的角色没有很高的期望，人们倾向于认为中国不会做任何事情他说。 &lt;/p>; &lt;h3>; 2个在俄罗斯罢工中丧生的8个孩子，因为乌克兰唐斯轰炸机&lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯现在占乌克兰领土的近五分之一，其中包括克里米亚和东部四个省中的部分地区。 &lt;/p>; &lt;p>;北京智囊团的高高称，中国的和平提议是“现实的”。&lt;/p>; &lt;p>;他还捍卫了中国在冲突中的中立性，称它从未承认克里米亚和四个东部乌克兰国家作为俄罗斯的一部分，并强调，所有国家的领土完整性和主权受到联合国宪章的保护。 2月还说，应正确处理合法的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的逻辑非常务实，”高说。 “首先要休战，然后沿着这一范围进行实际控制和停止敌意，以获取时间来解决这些[领土]问题。”基辅希望加入北约的东部扩张，总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示：“俄罗斯将为最终的利益而战”。在中国南部吉南大学的俄罗斯研究中，漫长的冲突强调了莫斯科“重申其作为主要地缘政治权力的地位”。苏联崩溃之后。根据Vasily的说法，他通过在11月的演讲中重申了俄罗斯成为“全球权力”的目标。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯也将中国视为“可行的和平者”。 Kashin是莫斯科高等经济学的中国专家。&lt;/p>; &lt;p>; kashin说，这是因为它“对全球南方国家的巨大影响他说，以一种或另一种形式”。 H3>; &lt;p>;但李的提议邀请俄罗斯参加瑞士和平峰会在欧洲获得冷肩，欧盟官员将该计划描述为“非启动者”。&lt;/p>; &lt;p>;伯恩同意主持Zelensky的要求峰会，因为他寻求支持他的10分和平计划的支持。此前的会谈曾在沙特阿拉伯和马耳他举行，俄罗斯没有参加。中国参加了利雅得的会谈，并表示希望俄罗斯和乌克兰参与其中。提出建议。他说：“要说服乌克兰和俄罗斯都坐下来谈话，还有很多工作要做。” &lt;/p>; &lt;p>;凯辛说，俄罗斯“显然更希望在非西方国家发生任何可能的谈话”。他说：“俄罗斯不会参加&#39;Zelensky Peace Formula&#39;的任何讨论，仅仅是因为俄罗斯目前正在慢慢赢得战争。”根据库萨的说法。 Zelensky此前曾拒绝过这个想法，并在峰会上说“代表”后来将简要介绍莫斯科。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰的Zelensky的Zelensky感谢德国的Scholz的Scholz在中国的外交&lt;/h3>; &lt;p>;，但XI本周与Scholz的会面暗示北京可能会继续努力，这位德国领导人说，他们同意在瑞士和“未来的国际和平会议上进行密切协调”。他下个月访问中国，而肖尔茨和其他欧盟和北约领导人可能会试图说服乌克兰允许莫斯科参加。他说，如果发生这种情况，这可能会产生直接谈判的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;伯尔尼说，该会议的目的是创建“俄罗斯参与和平进程的具体路线图”，并以Zelensky的计划为基础它说不会“仅仅是核心”。&lt;/p>; &lt;p>; Yun Sun是华盛顿Stimson中心中国计划主任，他说，北京没有看到和平协议“起源于俄罗斯的单方面让步，这是一个和平协议，这些协议是这意味着乌克兰将不得不修改其和平计划和提议以更现实。允许各国支持不仅被视为乌克兰利益，例如核安全和粮食安全，而不是认可整个计划，因此更有可能获得中国和其他国家的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在欧洲，据Politico称，李告诉布鲁塞尔，如果莫斯科不在。&lt;/p>; &lt;p>;，北京将不会参加会议。在上个月的莫斯科音乐厅袭击事件发生后，俄罗斯和乌克兰之间再次上升，该袭击造成至少144人。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰国阿富汗分支机构ISIS-K声称对这次袭击负有责任，但普京被指控基辅扮演角色并承诺报仇。基辅否认了任何参与。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者同意，直接的和平谈判在这个阶段不太可能。&lt;/p>; &lt;p>;但是，“一些西方政府”现在希望“有” 《华尔街日报》在本周报道说，涉及俄罗斯的谈判可以“在今年年底之前”开始，涉及中国的支持”。依赖中国……西方拥有钥匙”。 .”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks greater global diplomatic role but avoids the Middle East, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259720/china-seeks-greater-global-diplomatic-role-avoids-middle-east-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.20 05:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/20/58036412-70F6-4D29-9E53-26E3B660AA42_C6362153.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;左）和他的伊朗对手阿里·巴格里·卡尼（Ali Bagheri Kani）于2023年12月15日在北京。分析师说，北京对中东目前的外交努力几乎没有贡献。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然中国寻求更大的外交范围，但越好破坏美国全球领导层，它无法和不愿意从事中东要求的必要安全保证，但分析师在听证会上作证&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔恩·奥特曼（Jon Alterman）是战略与国际研究中心（CSIS）高级副总裁（CSIS）告诉美国 - 中国经济和安全审查委员会，北京对北京表示北京表示，中东是“一个比承诺更大的地方”，一个面临“棘手的安全挑战”的地区。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，中国外交官在帮助解决该地区的问题方面几乎没有好处不愿参与调解有争议的问题，例如以色列与哈马斯之间的冲突或伊朗对区域稳定的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“没有发挥作用的愿望。 Alterman说。他补充说，加沙的冲突是向全球南方反对美国的一种方式。” d8/images/canvas/2024/20/20/282242cc-c0c0-4ad7-8bf9-79dda12ec17a_3e1dcfe9.jpg9.jpg“ alt =”>; &lt;div>;战略与国际研究。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，北京加强了其在中东的外交和经济宣传，尤其是对波斯湾的国家。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年12月，国家主席习近平对沙特阿拉伯进行国事访问，受到穆罕默德·本·萨勒曼王储迎接。在访问期间，习近平保证使用中国人民币增加购买沙特石油和天然气。&lt;/p>; &lt;p>;回应，王子说，两国正在进入“关系中新的历史阶段”，并强调中国在国内问题中的“不干预”政策。当时，利雅得在伊斯坦布尔的沙特驻沙特领事馆被暗杀后面临全球隔离。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，中国和沙特阿拉伯签署，价值约500亿元人民币，以260亿个沙特里亚尔人的价值，约为70亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d888 /IMAGES/CANVAS/2024/04/20/486f5e26-5096-4ba9-81C1-0FFE4F24E28C_B16BC56F.JPG.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>;中国总统习近平在2022年12月8日在首都利雅得举行的仪式上and Iran, who had severed diplomatic ties in 2016. This detente was promoted by Chinese officials as a key achievement of Xi&#39;s Global Security Initiative, launched at the 2022 Boao Forum.&lt;/p>;&lt;p>;However, the conflict between Israel and Hamas in Gaza since October has tested Beijing&#39;s resolve in the region.中国官员一再呼吁保持温和并减少敌对行动。 In November, Xi advocated for a ceasefire and the establishment of humanitarian channels into Gaza, though Chinese diplomats have abstained from directly mediating peace talks.&lt;/p>;&lt;p>;Experts said diplomatic rapprochement with China serves the interests of regional players by setting an example: a rising global power that has refused to embrace liberal values or push for reforms in its domestic policies that suit US interests.&lt;/p>;&lt;p>;But the delicate balance of forces in the Middle East has proved more difficult than Beijing could已经期望。 Jonathan Fulton, a fellow in the Atlantic Council&#39;s Middle East programme, said that Hamas&#39; attacks on Israel in October and the start of the war in Gaza showed the limits of what China can do in the region.&lt;/p>;&lt;p>;Fulton also said that there was an “exaggeration” in the way Chinese participation in the rapprochement between Saudis and Iranians was reported.&lt;/p>;&lt;p>;He recalled that several actors in the region, especially Iraq, were responsible for “most of the heavy lifting in the deal that was announced” and that they turned to Beijing because “they needed a great-power sponsor and China, with its comprehensive strategic partnerships, was able to play a role that no other great power could”.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t think that necessarily means that China had a whole lot to do with the construction of it,” Fulton argued.&lt;/p>;&lt;p>;“China is primarily an economic actor in the region.它有极大的兴趣。 That doesn&#39;t necessarily mean it has tremendous influence.”&lt;/p>;&lt;h3>;Iran tells Chinese foreign minister it will not escalate violence against Israel&lt;/h3>;&lt;p>;China also opted not to participate in a coalition aimed at ceasing attacks by Yemen&#39;s Houthi rebels on international shipping in the region.&lt;/p>;&lt;p>;The Houthis, a Shiite militia backed by Iran and in power since 2014, have threatened all foreign vessels in the Red Sea, ostensibly in support of the Palestinians, whom they claim are “victims of crimes committed by Israel”, according to their statements.&lt;/p>;&lt;p>;In a significant diplomatic engagement about the Middle East, US National Security Adviser Jake Sullivan met with Chinese Foreign Minister Wang Yi in Bangkok in January.&lt;/p>;&lt;p>;The US urged China to leverage its influence over Iran to halt support for the militias, but no firm commitments were secured.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/c68b583a-8f97-48f3-81c7-b4b4d609bc57_4f022e96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese Foreign Minister Wang Yi (third from left) meeting US National Security Adviser Jake Sullivan (third from right) in Bangkok on January 27. Photo: fmprc.gov.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;A senior US official later said in a call with journalists that “Beijing says they are raising this with the Iranians … but we&#39;re certainly going to wait before we comment further on how effectively we think they&#39;re actually raising it”.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, last month, Bloomberg reported that at a meeting in Oman, Mohammed Abdel Salam, a principal Houthi political representative, assured Russian and Chinese diplomats that their naval vessels would not be targeted in the Red Sea.&lt;/p>;&lt;p>;In exchange, Bloomberg said, both nations promised the Houthis diplomatic backing in forums including the UN Security Council. China has not officially responded to these reports.&lt;/p>;&lt;p>;Fulton contended that Chinese inaction was not due to a lack of will, but to Beijing&#39;s feeling that its diplomats had no answer to the crisis and could not influence either the Houthi militias or Iran.&lt;/p>;&lt;h3>;China voices &#39;deep concern&#39; over escalation following Iranian attack on Israel&lt;/h3>;&lt;p>;“The Saudis were expecting to see something. They were like &#39;Look, we&#39;ve rolled out the red carpet for Xi Jinping … we are [one of your] biggest suppliers of energy and now we need you&#39;,” Fulton said.&lt;/p>;&lt;p>;“But China didn&#39;t have to do these things because their ships weren&#39;t being attacked.”&lt;/p>;&lt;p>;Agreeing with Fulton, Dawn Murphy, a professor at the National Defense University, said that Beijing was, as a result, also unlikely to bear the political cost of regional negotiations to end the Gaza conflict, for example.&lt;/p>;&lt;p>;Murphy maintained that the Chinese were counting on American efforts to align with Israel and keep a military presence – then capitalise on the erosion of global trust in US diplomacy.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a way to differentiate themselves and, through inaction, show that [it is different] from their perspective, that they&#39;re on the side of peace,” she说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China’s ambassador to Canada Cong Peiwu leaves post amid tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259719/chinas-ambassador-canada-cong-peiwu-leaves-post-amid-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/87faa215-c3b0-483a-9616-324b2af970a1_fa237ecc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;China&#39;s Ambassador to Canada Cong Peiwu speaks to journalists at the Chinese embassy in Ottawa in November 2019. Photo: Canadian Press via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;China&#39;s ambassador to Canada has left his post after nearly five years, a period marked by heightened tensions between the two countries.&lt;/p>;&lt;p>;Cong Peiwu has returned to China, according to a representative for Global Affairs Canada who was not authorised to discuss the matter publicly.该消息最先由《环球邮报》报道。 China&#39;s embassy in Ottawa declined to comment.&lt;/p>;&lt;p>;Relations between Canada and China have been strained in the past few years, most recently over concerns about possible meddling by China into Canadian elections. Canada is in the midst of a public inquiry into alleged foreign election interference, primarily by China.&lt;/p>;&lt;p>;Prime Minister Justin Trudeau testified last week that he did not believe China was successful in swaying the outcome of Canada&#39;s 2019 or 2021 elections.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Still, Trudeau noted that the past two elections occurred during a time of significant strife between the countries.&lt;/p>;&lt;p>;China detained two Canadians, Michael Spavor and Michael Kovrig, for nearly three years in apparent retaliation for Canada&#39;s arrest of Huawei Technologies&#39; former Chief Financial Officer Meng Wanzhou on a US extradition request.&lt;/p>;&lt;p>;The two men were released in September 2021 after Meng struck a deferred prosecution agreement with US authorities and returned to China.&lt;/p>;&lt;p>;Cong&#39;s exit comes as one of Canada&#39;s most senior diplomats, Deputy Foreign Minister David Morrison, is visiting China. Foreign Minister Melanie Joly has not travelled to the country since her appointment in late 2021, but has signalled her pursuit of “pragmatic diplomacy,” engaging with non-like-minded countries.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing&#39;s foreign ministry arm in Hong Kong hits out at US, Canada travel warnings&lt;/h3>;&lt;p>;Last year, Canada expelled a Chinese diplomat accused of targeting a Canadian Conservative lawmaker and his family in Hong Kong, prompting China to turf a Canadian envoy in response.&lt;/ p>;&lt;p>;Cong said in an interview at the time that China would like to see the relationship “back on track”.&lt;/p>;&lt;p>;“But it&#39;s up to the Canadian side to make sure that they will correct mistakes and not to be engaged in any further provocation or confrontation,” Cong said.&lt;/p>;&lt;p>;He also recently said that his country will continue to do business in Canada&#39;s domestic critical minerals sector despite Trudeau&#39;s crackdown on foreign investment.&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US appeal court hears arguments on Florida law restricting property ownership by Chinese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259718/us-appeal-court-hears-arguments-florida-law-restricting-property-ownership-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 03:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/18481ec3-5876-41bf-825a-8e5a3b748f61_6f286233.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A rally on Friday in front of the federal appellate court in Miami opposing the Florida law restricting property ownership by Chinese. Photo: Handout &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A US appeal court on Friday heard counsel for four Chinese immigrants argue that a Florida law restricting their ability to buy property violates their constitutional rights to equal protection and fair housing, while the state&#39;s counsel said the limitation was in the best interests of national security.&lt;/p>;&lt;p>;The plaintiffs – Yifan Shen, Zhiming Xu, Xinxi Wang, Yongxin Liu and Florida-based real estate firm Multi-Choice Realty – are asking the 11th US Circuit Court of Appeals to block enforcement of the law while a challenge against it makes its way through district court.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/74c3abc4-4e63-4230-94ba-ac07a1a8432e_8c7b44ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Florida Governor Ron DeSantis signed the disputed law in May 2023. Photo: Orlando Sentinel via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Florida&#39;s law discriminates based on national origin in violation of the Fair Housing Act and the equal protection条款。 By restricting housing based on Chinese domicile, Florida is unlawfully restricting housing for Chinese people,” Ashley Gorski of the American Civil Liberties Union argued for the plaintiffs.&lt;/p>;&lt;p>;A decision is not expected for a few weeks or months. &lt;/p>;&lt;p>;Requiring individuals to provide an affidavit establishing their place of domicile and to register the property if they are from certain countries puts a distinct burden on Chinese individuals, Gorski contended.&lt;/p>;&lt;h3>;Lawsuit says Florida law casts &#39;suspicion&#39; on Chinese students and faculty&lt;/h3>;&lt;p>;She also told the three-judge panel in Miami that Florida&#39;s law conflicts with the US president&#39;s “ability to speak for the nation with one voice on matters of foreign policy ” – an argument that the same court has previously found compelling.&lt;/p>;&lt;p>;In February, the appeal court approved temporary relief from the law for two of the plaintiffs after a Florida District Court ruled against their motion to block it preliminarily last August.&lt;/p>;&lt;p>;Florida Governor Ron DeSantis signed the measure, known as SB 264, in May 2023, and it first went into effect last July.&lt;/p>;&lt;p>;SB 264 restricts Florida property purchases by除非他们是美国公民或永久居民，否则任何人都在“关注国家”中“被居住”。 The designated countries of concern are China, Cuba, Iran, North Korea, Russia, Syria and Venezuela.&lt;/p>;&lt;h3>;Professors, students say &#39;no&#39; to Florida as new law targets Chinese&lt;/h3>;&lt;p>;But the law imposes harsher limits on those domiciled in China. In Florida, one&#39;s domicile is typically defined as where he has a good-faith intent to establish his home permanently or indefinitely, regardless of current physical location.&lt;/p>;&lt;p>;While those domiciled in the other targeted countries are restricted from owning property within 10 miles (16km) of any military installation or critical infrastructure facility, the Florida law restricts those domiciled in China from owning any property, regardless of proximity.&lt;/p>;&lt;p>;The law does make allowances: A person domiciled in China who either has a valid non-tourist US visa or has been granted asylum in the US is permitted to buy residential property, but only if the property is less than two acres and located farther than five miles from a military installation.&lt;/p>;&lt;p>;Critics of the law have said that the exception is too narrow, arguing that Florida&#39;s many military bases leave relatively little land accessible to Chinese buyers.&lt;/p>;&lt;p>;During Friday&#39;s hearing, Judge Charles R. Wilson asked the state&#39;s representative, Nathan Forrester of the Florida attorney general&#39;s office, how many square miles are not within a five-mile radius of a military installation or critical infrastructure facility in Florida. Forrester did not have an answer.&lt;/p>;&lt;p>;Wilson also pressed him about the criminal liability required for realtors who may not be able to ensure that the affidavits signed by potential buyers is accurate.&lt;/p>;&lt;p>;SB 264 provides especially harsh penalties for cases dealing with Chinese buyers – up to five years in prison for people trying to buy a home and up to one year in prison for sellers.&lt;/p>;&lt;p>;The issue of legal standing was a focus of debate on Friday, as Judge Robert Luck questioned whether some plaintiffs were indeed domiciled in China, given that some had made statements suggesting they intended to stay in the United States.&lt;/p>;&lt;p>;In signing SB 264, DeSantis, who then had aspirations to run for president, said the law was part of the state&#39;s standing up to the Chinese Communist Party, which he called the “greatest geopolitical threat” to the US.&lt;/p>;&lt;p>;Forrester clung to that justification on Friday: “The concern is that Chinese domiciliaries are uniquely prone to influence by the Chinese government,” he told the court.&lt;/p>;&lt;h3>;Ron DeSantis lashes out at China and corporate power in campaign speech&lt;/h3>;&lt;p>;Responding to arguments that Florida is pre-empting federal law by taking foreign policy into its own hands, Forrester argued that the Committee on Foreign Investment in the United States – an inter-agency federal body tasked with scrutinising cross-border deals – has limited jurisdiction and resources to deal with “areas that quite plausibly going to raise national security concerns”.&lt;/p>;&lt;p>;He added that Florida&#39;s action “in many respects lines up exactly with things that the federal government has said are of concern”, noting that the FBI highlights the distinct threats posed by China on its website.&lt;/p>;&lt;p>;Members of Florida&#39;s Asian-American community held a rally outside the courthouse on Friday, protesting the law.&lt;/p>;&lt;p>;“Florida&#39;s SB 264 is a relic from a long history of similarly racist land laws in this country that were wrong then and are wrong now,” said Bethany Li, legal director of the Asian American Legal Defence and Education Fund.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/7e0b1b08-7618-48e2-aba1-6563813096da_fe90add9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bethany Li, legal director of the Asian American Legal Defence and Education Fund, speaking at the rally outside the federal appellate court in Miami on Friday. Photo: AALDEF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“This law targets Chinese people in clear violation of the Constitution, and its chilling effect reaches even further, hurting all Asian-Americans who call this country home,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;Legislation restricting Chinese property and land purchases have been introduced or enacted in more than two-thirds of US states, most of them Republican-controlled.&lt;/p>;&lt;p>;The spate of laws began with concerns over a rise in Chinese entities buying agricultural land, some located near American military installations. Apprehension has extended to individual Chinese buying property, despite little evidence of a credible threat from the entities or individuals.&lt;/p>;&lt;h3>;Anti-Chinese laws take toll in Florida as Ron DeSantis&#39; presidential run falters&lt;/h3>;&lt;p >;Foreign ownership accounts for about 3 per cent of privately held agricultural land in the US, and Chinese entities own less than 1 per cent of that amount.&lt;/p>;&lt;p>;Still, some states have approved bills targeting Chinese land purchases in最近几个月。 In March, South Dakota Governor Kristi Noem signed a bill restricting Chinese nationals and “evil foreign governments” including China from owning land in the state.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[H5N1 strain of bird flu found in milk from infected cows, WHO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259717/h5n1-strain-bird-flu-found-milk-infected-cows-who-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/521de858-34d3-4e11-9b0f-0e296f2657c1_01903ffb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Health officials have said that cattle infections do not present a concern for the commercial milk supply, as dairies are required to destroy milk from sick cows. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The H5N1 bird flu virus strain has been detected in very high concentrations in raw milk from infected animals, the WHO said on Friday, though how long the virus can survive in milk is unknown.&lt;/p>;&lt;p>;Avian influenza A(H5N1) first emerged in 1996, but since 2020, the number of outbreaks in birds has grown exponentially, alongside an increase in the number of infected mammals.&lt;/p>;&lt;p>;The strain has led to the deaths of tens of millions of poultry, with wild birds and land and marine mammals also infected.&lt;/p>;&lt;p>;Cows and goats joined the list last month – a surprising development for experts because they were not thought to be susceptible to this type of influenza.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;US authorities earlier this month said a person working on a dairy farm in Texas was recovering from bird flu after being exposed to cattle.&lt;/p>;&lt;p>;“The case in Texas is the first case of a human infected by avian influenza by a cow,” said Wenqing Zhang, head of the global influenza programme at the World Health Organization.&lt;/p>;&lt;p>;“Bird-to-cow, cow-to-cow and cow-to-bird transmission have also been registered during these current outbreaks, which suggest that the virus may have found other routes of transition than we previously understood,” she told a media briefing in Geneva.&lt;/p>;&lt;p>;It was only the second case of a human testing positive for bird flu in the United States, and came after the virus sickened herds that were apparently exposed to wild birds.&lt;/p>;&lt;h3>;US records second-ever human bird flu case, concerns over global strain&lt;/h3>;&lt;p>;“Now we see multiple herds of cows affected in an increasing number of US states, which shows a further step of the virus spillover to mammals,” Zhang said. “The virus has also been detected in milk from infected animals.”&lt;/p>;&lt;p>;Zhang said there was a “very high virus concentration in raw milk”, but experts were still investigating exactly how long the virus is able to survive in milk.&lt;/p>;&lt;p>;The Texas health department has said the cattle infections do not present a concern for the commercial milk supply, as dairies are required to destroy milk from sick cows. Pasteurisation also kills the virus.&lt;/p>;&lt;p>;“It is important for people to ensure safe food practices, including consuming only pasteurised milk and milk products,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;From 2003 to April 1 this year, the WHO said it had recorded 463 deaths from 889 human cases across 23 countries, putting the case fatality rate at 52 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang noted that the human cases recorded in Europe and the United States in the past few years – since the virus surged – have been mild cases.&lt;/p>;&lt;p>;So far, there is no evidence that A(H5N1) is spreading between humans.&lt;/p>;&lt;p>;And Zhang stressed that the A(H5N1) viruses identified in cows and in the human case in Texas showed no increased adaptation to mammals.&lt;/p>;&lt;h3>;WHO says human cases of bird flu &#39;an enormous concern&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;As for potential vaccines, if required, Zhang said there were some in the pipeline.&lt;/p>;&lt;p>;“Having candidate vaccine viruses ready allows us to be prepared to quickly produce vaccines for humans, if this becomes necessary,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“For this particular H5N1 virus detected in dairy cows, there are a couple of candidate vaccine viruses available.”&lt;/p>;&lt;p>;In the case of a pandemic, there are close to 20 influenza vaccines licensed for pandemic use and they could be tailored with the specific virus strain in circulation, she said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky says Nato must choose ‘whether we indeed are allies’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3259714/ukraines-volodymyr-zelensky-says-nato-must-choose-whether-we-indeed-are-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/d0c675f0-3a34-49a5-870c-2c699abad4a6_e41eb920.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Patriot air defence missile system launcher is seen at a base in Bavaria in June 2023. Photo: dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky said on Friday that Nato must decide if it is Ukraine&#39;s ally and urged the defence alliance&#39;s members to accelerate weapons deliveries to help his struggling forces.&lt;/p>;&lt;p>;His appeal to Western partners to provide at least seven more air defence systems came hours after Russia launched a wave of fatal drone and missile attacks across the country.&lt;/p>;&lt;p>;A barrage in Ukraine&#39;s eastern Dnipropetrovsk region left at least seven dead, including children. But – in a first – Ukraine said it had downed one of the long-range Russian bombers that launched the missiles.&lt;/p>;&lt;p>;“Our sky must become safe again,” the Ukrainian leader told a gathering of Nato defence ministers via video link.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/e0013d8a-26a7- 4f6c-9f34-d594d249f288_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A rescuer is seen at work at an apartment block that was partially destroyed by the Russian missile attack on Dnipro on星期五。 Photo: Ukrinform via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“It depends fully on your choice,” he said, telling the meeting in Brussels that their alliance faced a choice over “whether we indeed are allies”.&lt;/p>;&lt;p>;Zelensky has pointed to Western efforts to defend Israel from Iranian aerial attacks and suggested Ukraine&#39;s allies could do more to fend off Russian bombardments.&lt;/p>;&lt;p>;Casting a bleak picture of his forces&#39; ability to hold off Russian attacks on the ground, Zelensky said Ukraine could not defend itself without Western support.&lt;/p>;&lt;p>;“It is obvious that now, while Russia has air advantage and can rely on its drone and rocket terror, our capabilities on the ground, unfortunately, are limited,” he told the Nato ministers.&lt;/p>;&lt;h3>;US House advances Ukraine and Israel aid, Tik Tok ban with help from Democrats&lt;/h3>;&lt;p>;Nato chief Jens Stoltenberg said the bloc had agreed to give Ukraine more weapons including air defences.&lt;/p>;&lt;p>;“Nato has mapped out existing capabilities across the alliance and there are systems that can be made available to Ukraine,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“So I expect new announcements on air defence capabilities for Ukraine soon.”&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine has seen an uptick in devastating Russian attacks on its cities. Earlier this week, a strike on the city of Chernihiv killed 18 people.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zelensky called a Saturday vote in the US House of Representatives on a long-delayed US$61 billion military aid package a “vitally important decision”.&lt;/p>;&lt;p>;The aid has been delayed since last year amid political infighting in the Republican Party and Zelensky on Friday urged Ukraine&#39;s allies to make speedier decisions on support. “This year, we can&#39;t wait for decisions to be made,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“We need seven more Patriots or similar air defence systems – and it&#39;s a minimum number. They can save many lives and really change the situation,” Zelensky said.&lt;/p>;&lt;p>;He addressed the Nato ministers after visiting Ukrainian troops on the front line and inspecting new defensive lines dug in the war-battered Donetsk region.&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 02:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>