<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Autocratic UAE, host of Cop28 climate talks, allows limited protests and critics in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243700/autocratic-uae-host-cop28-climate-talks-allows-limited-protests-and-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 23:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周日参加联合国第 28 届气候变化会议的与会者发现，阿拉伯联合酋长国最罕见的景象就是公众抗议。&lt; /p>;&lt;p>;从激烈的以色列-加沙战争开始以来阿联酋最大规模的示威活动到环境问题，获准进入阿联酋的活动人士可以在峰会内的这个独裁国家的严格指导下进行抗议。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，来自长期被该国禁止的组织的人权研究人员也被允许进入，这为他们提供了大约十年来首次提出批评的机会，尽管许多人承认这可能会导致他们永远不会被允许返回&lt;/p>;&lt;p>;“我们在第 28 届缔约方大会上遇到的一个主要问题是，阿联酋政府正在利用这一点来提升其国际形象，并且允许有限的抗议活动……这是一件好事，”乔伊·谢伊 (Joey Shea) 说”，这是她作为人权观察组织研究员首次访问阿联酋。&lt;/p>;&lt;p>;“但归根结底，这有助于营造一种非常错误的形象，即阿联酋确实受到尊重阿联酋是一个由阿布扎比统治者领导的七个酋长国的联邦，禁止政党和工会。所有权力均掌握在每个酋长国的世袭统治者手中。广泛的法律严格限制言论，几乎所有主要的地方媒体都是国有或国有媒体。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法律还将极少数外籍劳工举行的抗议活动定为刑事犯罪。阿联酋总人口超过 920 万，其中阿联酋人仅占 10%。其余的人都是外籍人士，其中许多人是低薪劳工，希望寄钱回家给家人。&lt;/p>;&lt;p>;许多人避免发表任何言论，因为他们认为，由于签证和居留权仍然受到限制，他们的生计面临着风险。给他们的雇主。阿联酋与以色列于 2020 年建立外交关系，这也使得代表巴勒斯坦人的抗议更加令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;然而，联合国和阿联酋在第 28 届缔约方会议之前同意允许言论自由。活动人士描述了示威活动必须获得组织者批准的过程。根据联合国在峰会上的规定，示威者避免挥舞国旗或专门喊出国家的名字。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;但周日下午，100 多人聚集在距离迪拜世博城以色列馆不远的地方，代表巴勒斯坦人举行声援抗议活动。同样数量的旁观者和记者看着他们高喊口号，念出死者的名字，并向天空举起拳头。有些人听着哭了。&lt;/p>;&lt;p>;以色列安全人员在远处观看。那天早上，他们就另一场规模较小的抗议活动与守卫蓝区的联合国警察发生了短暂的争执，蓝区是联合国监督的地区，谈判就在该地区进行。&lt;/p>;&lt;p>;对以色列在战争中行为的批评如雨后春笋般涌现。峰会的大部分内容来自世界领导人以及活动人士，他们在现场可以看到他们戴着与巴勒斯坦人有关的传统格子头巾或围巾。然而，与其他一些 COP 峰会不同的是，会场外并没有数万人游行。&lt;/p>;&lt;h3>;“采取不同的心态”：第 28 届缔约方大会主席希望化石燃料成为气候协议的一部分&lt;/h3>; &lt;p>;来自尼日利亚贝宁市的全球要求气候正义运动的活动人士巴巴瓦勒·奥巴扬朱（Babawale Obayanju）参加了周日的抗议活动，他表示，重要的是要强调加沙地带平民被杀的事件，因为“现在是世界应该采取行动的时候了”。对此和环境采取行动”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须抓住这场斗争的每一个机会、每一个舞台，”奥巴亚朱说。 “COP 就处于这个斗争舞台上。”&lt;/p>;&lt;p>;Cop28 的宽松规则似乎也扩大到允许阿联酋人进入，否则阿联酋人可能不会进入。&lt;/p>;&lt;p>;大约十年此前，随着阿拉伯之春抗议活动的结束，阿联酋对该国的伊斯兰主义者和持不同政见者进行了镇压。它还开始阻止国际特赦组织和人权观察等组织的工作人员访问该国。&lt;/p>;&lt;h3>;Cop28：中国公司制定 2030 年和 2035 年的新碳目标。寻求减少甲烷排放的帮助&lt;/h3>;&lt;其中包括当时为国际特赦组织工作的人权专家詹姆斯·林奇。 2015 年，他因在一次有关移民劳工问题的会议上发表演讲而被禁止入境。&lt;/p>;&lt;p>;林奇现在是 FairSquare 组织的联合主任，他表示，他曾寻求参加第 28 届缔约方会议的签证，但没有获得签证。在阿联酋官员告诉英国《金融时报》没有任何事情阻止他来后，他带着这篇文章的副本紧张地飞往迪拜，以防万一他在移民局再次被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;他没有，并且发表了讲话峰会致美联社。&lt;/p>;&lt;p>;“阿联酋让人们以各种声音和观点（包括批评观点）参与进来，这显然是一件好事，”林奇说。 “但是尽管如此……从很多方面来说，这都是一件令人紧张的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;谢伊在人权观察组织的同事已经九年没有去过阿联酋了，此前他们的一位同事也因试图飞行而同样被拘留进入该国。不过，她表示，为了自己和与她交谈的人的安全，她不打算在联合国管辖的蓝区之外工作。&lt;/p>;&lt;h3>;日本女囚犯遭受严重虐待：人权观察&lt;/h3>;&lt;p>; “从 Cop28 参与者抵达迪拜的那一刻起，他们就面临着数千个安全摄像头，公共场所和建筑物内随处可见闭路电视，”谢伊说。 “从你在这个国家下台的那一刻起，除了大规模监视之外，你还被有效地追踪”，通过涉嫌当局窃听手机的案件。&lt;/p>;&lt;p>;对于洛杉矶的活动人士爱丽丝·麦高恩 (Alice McGown) 来说，在缔约方大会上抗议的权利意味着打扮成儒艮或海牛，举着牌子，上面写着：“不再有化石”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然看起来很卡通，但麦高恩对阿布扎比国家石油公司的计划提出了严厉批评将其海上超声波天然气作业扩展到儒艮栖息地的保护区。&lt;/p>;&lt;p>;“这有点冒险，”她说，目瞪口呆的旁观者停下来给她拍照。 “民间社会没有太多地方可以公开反对这些行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 130 in month-long crackdown, shut down gambling dens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243697/hong-kong-police-arrest-130-month-long-crackdown-shut-down-gambling-dens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港北部接连发生街头暴力事件，引发警方长达一个月的镇压行动，拘捕130名嫌疑人，其中1人警方周日表示，其中一名男子被指控协助洗钱 1,500 万港元（192 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;新界北反黑社会小组总督察欧阳德表示，此次行动是在警方于11月2日至12月2日期间在上水拘捕64名男子和66名女子，年龄介乎20至75岁，并检获现金、银行卡、各种非法物品及怀疑犯罪活动所得，共计250万港元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方还关闭了一家上水及打鼓岭设有非法油站及五个赌博窝点。这些场地包括一个百家乐馆、两个麻将馆和两个设有钓鱼游戏机的场地。人员拘捕122人，检获价值100万港元的物品作为证据。&lt;/p>;&lt;p>;被捕人士涉嫌经营非法赌博场所、赌博，以及违反《危险品条例》及《消防条例》。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港警方以涉嫌洗钱1100万港元逮捕饮料店老板&lt;/h3>;&lt;p>;此次行动是在过去几个月上水和粉岭发生一系列备受瞩目的街头暴力事件之后进行的。杨说。&lt;/p>;&lt;p>;周五至周六，警方还逮捕了涉嫌洗钱活动的人员。五男三女被捕，年龄介乎35至47岁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;他们自称是商人、酒吧老板、美容院经理、运输工人和劳工。其中四人被认为是一个黑社会团伙的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名自称是美容院经理的47岁男子，调查人员认为他是该洗钱集团的主谋。 .&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，该男子利用个人银行账户和多个公司名下开立的账户进行重大交易。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他成立了四家公司，涉及物流、土地等领域。 &lt;/p>;&lt;p>;海关破获超过600笔大额交易，涉案金额超过1,500万港元。该部门高级督察陈扬全表示，从2013年至今年，这些交易是通过公司和个人的13个账户进行的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈说，公司文件、银行卡和多部手机也被查获。&lt;/p>;&lt;p>;一辆估计价值港币的跑车还发现 147 万美元登记在主谋的一家公司名下。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，21 人已被指控，其他一些人已获保释，并可能进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港25岁女子因用燃烧弹袭击前男友餐厅而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;在上个月的几起重大反黑行动中，警方出动了近2000名警力，对多个地区的数百个娱乐场所进行突击搜查。的地区。他们发现了几个可疑的赌博窝点和妓院，逮捕了 300 多人。&lt;/p>;&lt;p>;他们可能面临的指控包括经营赌博场所、经营妓院、拥有攻击性武器、欺诈和处理犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;他们可能面临的指控包括经营赌博场所、经营妓院、拥有攻击性武器、欺诈和处理犯罪所得。 p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s bamboo could replace high-emitting plastics, but tech bottlenecks are stunting growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243521/chinas-bamboo-could-replace-high-emitting-plastics-tech-bottlenecks-are-stunting-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;它喂养地球上最稀有的物种之一。它是一些最早书籍的书写表面。事实证明，它对于减少大量碳排放至关重要，而中国的碳排放量比其他任何地方都多。&lt;/p>;&lt;p>;竹子是一种又高又密的草，最广为人知的是，它是大熊猫饮食的主要成分，即使在今天也有多种用途。坚固的茎可以制成脚手架或屋顶，纸浆可以编织成各种织物。这种多功能性使中国在长期努力实现碳峰值和中和目标的过程中，考虑将这种物质作为石油基塑料的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;这个想法具有环境和经济意义，但专家和业内人士表示，在普及的过程中将会遇到挑战，包括技术瓶颈和公众意识淡薄。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了减少塑料污染和生产排放，中国政府将用竹子制成的高附加值产品替代更多塑料，并提高植物的利用率，根据本月早些时候与国际竹藤组织 (Inbar) 联合发布的一项行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管利用植物建造庇护所已有数千年的经验，但仍以竹子替代品替代塑料产品一次性袋子和牙刷之类的东西仍然是一个艰难的攀登。正如规划所述，该行业“规模较小、生产率较低、成本较高、技术装备落后”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，政府将提供支持，帮助该行业发展，到 2025 年资助技术突破并建立 5 至 10 个示范区。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;“中国正在努力争取到 2060 年实现碳中和，政府对竹子产业寄予很大希望，以帮助实现这一目标，”Inbar 全球政策官员 Borja De La Pena Escardo 表示。该政府间组织倡导广泛采用竹子和藤条来代替塑料或其他化石燃料衍生材料，而中国是创始成员之一。&lt;/p>;&lt;p>;该国对竹子感兴趣还有其他原因，甚至撇开大规模减排带来的好处不谈。埃斯卡多说，竹子与中国的历史和文化紧密相连，可以为农村地区的人们提供绿色就业和经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;材料短缺的可能性也很小。根据国家林业和草原局的数据，中国是世界上竹林最多的国家，2021 年竹林种植面积将达到 756 万公顷。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这使其成为最大的竹制品出口国，随着西方国家追求自己的减排努力，海外需求正在增加，Escardo &lt;/p>;&lt;p>;使用竹子作为塑料的替代品（大多数塑料是由原油和天然气等化石燃料制成）尤其重要，因为生产的每个阶段都会排放温室气体过程;开采、运输、精炼和制造都被认为是碳密集型活动。&lt;/p>;&lt;p>;石油基塑料可能需要几个世纪才能分解，如果处理不当，在其整个生命周期内会对环境产生有害影响，可能会污染水道并破坏海洋生态系统。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家声称在可行的可生物降解塑料的竞赛中处于领先地位&lt;/h3>;&lt;p>;据统计，世界每年产生约 4 亿吨塑料垃圾&lt;/p>;&lt;p>;根据中国资源循环利用协会发布的2022年数据，其中中国贡献了6300万美元。报告称，该国产生的塑料垃圾中约有 30% 得到了回收利用。&lt;/p>;&lt;p>;因此，竹子等环保材料有着巨大的市场，“但技术的可用性较低”，Escardo 说。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他有机材料可以发挥相同的作用，例如玉米和甘蔗。它们生产成本低廉、再生速度快且不含合成毒素。但它们也存在争议，特别是它们对农业的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;由于这些作物也是人类的食物来源，如果这种做法被证明的话，用它们生产生物塑料可能意味着竞争，甚至排挤。利润丰厚 - 鉴于气候变化对粮食安全已经构成了严峻的威胁，这一变化将产生深远的、潜在的灾难性后果。&lt;/p>;&lt;p>;江桥竹业总经理张丽丽表示，该行业的大多数企业规模较小且缺乏研发能力。她的公司位于中国东部江西省铜鼓县，用这种材料生产电脑配件。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“政府多年来一直在谈论支持该行业，但没有采取任何实际行动。如果没有政府资助，技术改造将会非常缓慢。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 2009 年，由于控制成本的压力，过去十年没有取得任何重大技术进步。 .&lt;/p>;&lt;p>;大约 80% 的产品销往海外——主要是欧洲、美国、韩国和日本——她说，因为“那里的人们对环境问题有了更好的认识”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国向生物降解塑料的转变步伐加快&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，她补充道，“国内市场主要由一小部分人支持，他们只是喜欢这些产品，而不是[被]驱动。走向绿色的义务。其他人则购买竹子作为礼物送给朋友和商业伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;在浙江省安吉县，这是一个较发达的地区，也是全国一些最受欢迎的竹子旅游景点的所在地，一些行业参与者正在利用技术来将草制成生物塑料，可以制成袋子和餐具等一次性物品。&lt;/p>;&lt;p>;“这在中国是一件很难的事情。森林生物科技副总经理臧晓峰表示：“疫情过后，政府的资金支持减少了。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在做的是制造新型可生物降解塑料，这种塑料成本更高，但受到海外市场的欢迎，”他说。 “但在国内，当局更喜欢使用生竹，这样[更简单]，也更容易成型。”&lt;/p>;&lt;p>;用竹子制成的袋子可以在18个月内完全分解，但尚未受到大众的欢迎。他说，由于公众对环境效益认识不足，而且价格较高。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家还发现，生物塑料的可生物降解性并不如预期。荷兰瓦赫宁根大学最近的一项研究发现，在十多个农场的测试土壤样本中发现了 48 种不同类型的微塑料，其中近 40% 的微塑料是生物基的。&lt;/p>;&lt;p>;安吉根据 8 月份的政府指令，政府承诺提供 300 万元人民币（417,987 美元）奖励可生物降解产品的购买者，以帮助促进销售。&lt;/p>;&lt;p>;但森林的主要产品之一可生物降解袋迄今为止仅在在当地邮局、超市、银行和政府机构出售。&lt;/p>;&lt;p>;在上游，由于竹子砍伐缺乏机械化，该行业也面临着高昂的成本，竹胶合板创始人王贤表示。生产厂家来自湖南省桃江县。该地区是中国中部的竹子生产中心。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过草案指南暗示自愿碳市场重启即将到来&lt;/h3>;&lt;p>;“我们仍然完全依靠人力来砍伐竹子，扛下山运到工厂，当地愿意干这个活的农民不多，太累了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;买1吨鲜竹要花600元左右。元（83.6 美元），其中包括 300 元体力劳动。&lt;/p>;&lt;p>;王说，竹子三年内就能长得足够高，可以用于商业用途，而按照目前的采伐方法，将会有大量面积未得到充分利用或完全被忽视。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约 2,000 人中的三分之一-方县覆盖着竹林，但目前只有十分之一得到利用，他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府在十多年前就采取了限制竹林使用的措施，但一次性塑料塑料袋在中国仍然很常见，可持续替代品仍然是小众产品。&lt;/p>;&lt;p>;中国从 2008 年开始减少塑料消费，禁止超市和购物中心向购物者免费提供一次性塑料袋。&lt;/p>; &lt;h3>;塑料危机：报告称中国必须带头削减使用量和回收&lt;/h3>;&lt;p>;2020年，中国推出了更严格的计划，承诺逐步淘汰不可降解塑料袋、餐具的使用五年内，在该国大部分地区的酒店中安装和使用其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然竹子只是遏制世界塑料过度消费的众多解决方案之一，但埃斯卡多说，“如果我们有很多解决方案，解决方案结合在一起，与塑料行业竞争的机会将会更高。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在仍然很困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Jockey Club partners with Rockefeller Foundation to bolster public health, protect vulnerable people from climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243691/hong-kong-jockey-club-partners-rockefeller-foundation-bolster-public-health-protect-vulnerable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港赛马会与拥有百年历史的洛克菲勒基金会合作，促进全球公共卫生并保护一些最重要的群体帮助弱势群体免受气候变化的影响。&lt;/p>;&lt;p>;周日，在迪拜第 28 届缔约方大会 (Cop28) 举行的首届健康日会议期间，这家赌博运营商新成立的慈善事业研究所和总部位于美国的基金会在迪拜签署了一份正式合作声明。联合国气候变化峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会表示，该联盟旨在为所有人，特别是世界上估计有 33 亿最弱势群体提供解决方案，帮助他们应对气候变化的后果。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港应进口更多核电以实现 2050 年气候目标：高级顾问&lt;/h3>;&lt;p>;“香港赛马会成立了慈善学院，认识到社区面临的许多问题需要全球解决方案和俱乐部首席执行官 Winfried Engelbrecht-Bresges 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次合作是该研究所的首批举措之一，针对的是最紧迫的全球问题，即气候变化以及“其巨大影响”。 ” 它对公共卫生产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“利用东方慈善研究所和西方洛克菲勒基金会的召集力和财政资源，我们的目标是建立一个全球网络致力于加强全球健康应对气候变化的人力和技术资源。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部于 9 月设立了该研究所，并提供 50 亿港元（6.4 亿美元）的种子资金，以促进该地区的慈善事业。国家和全球。行政长官李家超表达了将香港打造成“主要国际慈善中心”的雄心。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与基金会的合作是马会成立学院以来的首个重大项目。&lt;/p>;&lt;p>;“洛克菲勒基金会很荣幸与香港赛马会合作俱乐部慈善研究所致力于加速气候解决方案，同时推进全球健康领域并保护最弱势群体。”基金会主席拉吉夫·沙阿 (Rajiv Shah) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;未来五年，该基金会计划斥资 10 亿美元主动测试和扩展公共卫生和其他领域的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;委派 COP28 讨论香港如何帮助拯救地球：官方&lt;/h3>;&lt;p>;基金会表示，俱乐部的慈善研究所是 50 个全球组织之一，其中包括气候、金融、卫生、政府和民间社会部门的运营商，这些组织就应对气候变化的指导方针征求了意见。它是 50 个实体中唯一来自亚洲的慈善信托基金。&lt;/p>;&lt;p>;周六在第 28 届缔约方会议 (Cop28) 上发布了气候和健康解决方案融资指南。&lt;/p>; &lt;p>;全球政府领导人出席会议，讨论环境政策合作。今年的赛事在阿拉伯联合酋长国迪拜举行，并将持续至 12 月 12 日。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel widens evacuation order as it shifts offensive to south Gaza, Hamas government says 700 killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243686/israel-widens-evacuation-order-it-shifts-offensive-south-gaza-hamas-says-700-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯政府发言人周日表示，以色列在过去 24 小时内发动的袭击已夺去了 700 人的生命。&lt;/ p>;&lt;p>;新闻办公室的声明没有经过独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，许多死者躺在废墟下，救援人员在接近伤者并将他们送往医院时遇到了很大困难周日，以色列国防军（IDF）发言人用阿拉伯语呼吁居民离开加沙地带南部的指定区域，前往指定区域，因为以色列国防军的空中轰炸袭击了该地区的居民。休战结束后，以色列军方下令撤离加沙第二大城市汗尤尼斯及其周边的更多地点，同时将攻势转移到南半部据报道，从夜间到周日，汗尤尼斯地区和南部城市拉法以及北部部分地区都遭到猛烈轰炸。以色列猛烈的空中和地面攻势的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两个月的战争初期，以色列军队命令平民离开北部，该领土 230 万人口中的许多人都挤在南部.&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士谴责对哈马斯袭击中性暴力证据保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;随着战斗的恢复，可以谈判再次暂时休战的希望逐渐减弱。周五到期的为期一周的停火协议已促使数十名加沙扣押的以色列和外国人质以及被以色列监禁的巴勒斯坦人获释。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续战争，直到我们实现所有目标，这是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六晚上表示，如果没有地面行动，就不可能实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列军方扩大了汗尤尼斯及其周边地区的疏散令，要求至少另外五个地区的居民居民们表示，以色列军方散发传单，命令他们向南迁移到拉法或西南部沿海地区。传单上写着：“汗尤尼斯市是一个危险的战区。”&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，以色列对东部一栋住宅楼发动袭击，汗尤尼斯市的主要医院收治了至少三人死亡、数十人受伤。据该医院的美联社记者报道，该市的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;另外，在以色列轰炸该地带中心地区的 31 名遇难者的尸体被送往阿克萨烈士陵园加沙中心城市代尔巴拉赫的一家医院，该医院的行政员工奥马尔·达拉维 (Omar al-Darawi) 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美联社视频显示，周日上午，德里巴拉赫医院外的地面上躺着装着白色裹尸袋的尸体，数十人举行葬礼祈祷。然后尸体被运上卡车埋葬。&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女坐在椅子上，把孩子的尸体放在腿上哭泣。另一名成年人抱着一具婴儿尸体上了卡车。&lt;/p>;&lt;p>;联合国监测人员在最新疏散命令发布之前发布的一份报告中表示，被告知离开的人约占该地区的四分之一加沙地带，战前居住着近 80 万人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最亲密的盟友美国已警告以色列，避免出现新的大规模流离失所现象。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周日表示，其战斗机和直升机连夜“袭击了加沙地带的恐怖目标，包括恐怖隧道竖井、指挥中心和武器储存设施”，一架无人机杀死了五名哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队称，已确认有 5 名人质被扣押在加沙地带。死亡&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙北部，装备很少的救援队周日在贾巴利亚难民营和加沙城其他社区的建筑物废墟中挖掘，寻找潜在的幸存者和尸体。&lt;/p>; &lt;p>;“他们到处袭击，”在城市难民营贾巴利亚避难的妇女阿迈勒·拉德万 (Amal Radwan) 说。 “我们周围不断传来爆炸声。”&lt;/p>;&lt;p>;住在加沙城谢赫拉德万社区的穆罕默德·阿布·阿贝德也表示，空袭和炮击持续不断。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的情况是可以想象的，”他说。 “死亡无处不在。哈马斯统治的加沙卫生部周六表示，自 10 月 7 日战争爆发以来，该地区的总死亡人数已超过 15,200 人，比11 月 20 日的上一次计数超过 13,300。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;该部并不区分平民和战斗人员的死亡，但表示70%的死者是妇女和儿童。据称，自战争开始以来已有超过 40,000 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;战争第一周的攻势摧毁了加沙北部大片地区后，美国呼吁保护平民。加沙的大部分人口都聚集在该领土的南半部。&lt;/p>;&lt;p>;该领土南部与以色列和埃及接壤，已被封锁，居民唯一的选择是在加沙境内移动以避免爆炸。 &lt;/p>;&lt;p>;“太多无辜的巴勒斯坦人被杀害。坦率地说，平民苦难的规模以及来自加沙的图像和视频是毁灭性的，”美国副总统卡马拉·哈里斯周六在迪拜举行的 Cop28 气候会议上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;高级顾问马克·雷格夫 (Mark Regev)向内塔尼亚胡表示，以色列正在尽最大努力保护平民，军方已使用传单、电话、广播和电视广播敦促加沙人撤离特定地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，以色列考虑建立一个安全缓冲区，不允许加沙人直接步行进入边境围栏。&lt;/p>;&lt;h3>;随着哈马斯释放更多加沙人质，令人痛心的故事出现&lt;/h3>;&lt;p>;以色列表示其目标是哈马斯特工和将平民伤亡归咎于武装分子，指责他们在居民区活动。&lt;/p>;&lt;p>;它声称已杀死数千名武装分子，但没有提供证据，并表示至少 78 名士兵在加沙北部。&lt;/p>;&lt;p>;周六的轰炸摧毁了加沙市 Shijaiyah 街区约 50 栋住宅楼，以及该市北部边缘 Jabaliya 城市难民营的一栋六层建筑。联合国人道主义事务协调办公室。&lt;/p>;&lt;p>;监测人员援引巴勒斯坦红新月会的话说，Shijaiyah 袭击造成 60 多人死亡，300 多人被埋在废墟下。&lt;/p>; &lt;p>;加沙民防发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmoud Bassal) 表示，救援人员缺乏推土机和其他设备来救援埋在废墟下的人员，这证实了红新月会估计的约 300 人失踪的情况。他说这个街区已经容纳了 1000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;他在袭击现场的视频评论中说道，“营救烈士极其困难。”&lt;/p>;&lt;p>;战争的爆发是由于10 月 7 日，哈马斯和其他武装分子在以色列南部发动袭击，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民。大约 240 人被俘。&lt;/p>;&lt;p>;重新爆发的敌对行动加剧了对 130 多名人质的担忧，以色列军方称，在最近的休战期间，有 105 名人质获释，但这些人质仍被扣押。以色列释放了 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;双方释放的大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What does Chinese diplomacy have in common with the legendary Monkey King? Many virtues, says ex-envoy Cui Tiankai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243685/what-does-chinese-diplomacy-have-common-legendary-monkey-king-many-virtues-says-ex-envoy-cui-tiankai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国式外交体现了虚构人物美猴王的一些美德，前资深外交官崔天凯周末表示，并补充说，一些西方国家流行对北京外交政策的“错误叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我必须找到一个代表中国外交风格的形象，我会选择《西游记》中的孙悟空，”崔天凯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“孙悟空忠诚坚定，善恶分明，能力超强，”官方《广州日报》援引他在理解会上的话说。中国会议于周六在南方城市广州举行。&lt;/p>;&lt;p>;16 世纪的中国小说《西游记》是东亚文学经典，其主角之一的孙悟空拥有超自然力量，包括不朽、无敌、天体力量和战斗技巧。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事一直是漫画、卡通、电视剧以及电子游戏的基础。香港演员吴彦祖在迪士尼+剧集《美生华人》中饰演美猴王。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院也以这位文化偶像的名字，将其于 2015 年 12 月发射的第一颗暗物质卫星探测器命名为“悟空”。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大使崔天凯在周六的会议上2013年至2021年访问美国、任职时间最长的人，还引用了毛泽东主席的一首诗，比喻孙悟空驱散“魔雾”、净化世间邪恶的能力，马列主义思想家反击对其意识形态的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这首诗是60多年前写的，但今天读到它时，我仍然觉得他在谈论当今世界，”崔天凯表示，并补充说，人们应该对有关中国的“错误叙述”“高度警惕”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着与以美国为首的西方国家关系的发展，北京被视为奉行日益强硬的外交政策。 &lt;/p>;&lt;p>;经过几十年的低调外交，一些中国特使已被称为更具敌对风格的战狼。&lt;/p>;&lt;p>;崔天凯表示，一些错误的叙述“是由于有些是误解，有些是故意歪曲……妨碍了人们正确理解中国的发展战略和外交政策”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管北京一再声明其和平发展的目标，崔天凯表示，有些人宣扬中国打算与美国争夺主导地位的想法。&lt;/p >;&lt;p>;“中国永远不会成为另一个美国，”他说，暗示北京永远不会模仿华盛顿的外交政策，也不会寻求取代美国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对任何霸权企图，崔天凯表示，此类虚假言论“煽动对抗”、“损害国家关系”、“阻碍人类进步”，并补充道，“叙述反映看法、决定态度并影响行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此（我们）要求他们更多地了解、更多地倾听、参加更多关于了解中国的会议，”他说。&lt;/p>;&lt;崔天凯的结论是，外交不仅仅是一项工作，它也是一门必须遵循规范的艺术。他说，找到国家之间的共同点需要“不断努力”。&lt;/p>;&lt;p>;外交官应该了解驻在国的关切、特点和人民，努力让当地理解中国的逻辑并尊重中国的逻辑。他说，即使他们不同意，他也持立场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police crack down on illegal e-bike driving, arresting 23 suspects for range of violations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243688/hong-kong-police-crack-down-illegal-e-bike-driving-arresting-23-suspects-range-violations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方周末在新界拘捕23名涉嫌非法驾驶电动自行车及其他动力车辆的人，这是香港警方第二次拘捕两周内展开打击行动。&lt;/p>;&lt;p>;这17名男子和6名女子，年龄在18岁至53岁之间，被捕的罪名包括驾驶无牌车辆、使用没有第三方保险的机动车辆、无有效驾照驾驶以及警方周日表示，驾驶摩托车时未戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子因涉嫌允许他人驾驶未注册且缺乏第三方保险的车辆而被捕，另一名男子则被拘留驾驶时酒后检测呈阳性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;警队新界南总区总部交通执法及控制组于周五及周六在荃湾、葵涌、青衣、沙田、马鞍山及大屿山进行行动。&lt;/p>;&lt;p >;他们查获了12辆电动自行车、9辆电动滑板车和一辆电动滑板车。&lt;/p>;&lt;p>;这是自11月中旬以来新界第二次此类打击行动。早前行动拘捕33人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方打击非法使用电动自行车、电动滑板车，拘捕33人&lt;/h3>;&lt;p>;无车辆登记证驾驶将被视为违法行为违反《道路交通条例》，可判处最高 12 个月监禁和 10,000 港元（1,280 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据《道路交通条例》，机械或电动自行车被归类为&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在覆盖两个地区的试点计划中为电动滑板车开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;一位消息人士四月份告诉《华盛顿邮报》，政府将向电动自行车和踏板车最快今年获准在将军澳和白石角的单车径上使用，但有重量、宽度和速度限制，而悬浮滑板则因缺乏刹车而被排除在外。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expect wet and cold weather this week, Hong Kong Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243689/expect-wet-and-cold-weather-week-hong-kong-observatory-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;本周晚些时候，香港预计将有数日降雨和凉爽天气，气温将降至 15 摄氏度（59 华氏度）多区气温为 ) 或以下。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周日表示，现时东北季候风将在未来数日逐渐减弱，日间气温将介乎 20 度至 24 度之间。&lt;/p>;&lt;p >;但预计周三另一股季风将到达中国南方，带来一两场降雨。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;天文台表示：「受季候风影响，干燥大陆气流将在未来数日为广东带来主要晴朗天气。」 “受偏东气流影响，周末广东沿海天气转阴，有几阵雨。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港学者警告未来极端天气需要更协调的应对&lt;/h3>; &lt;p>;根据连续9天的天气预报，预计下周周三、周六至周二，天气以多云为主，有雨。&lt;/p>;&lt;p>;预报员预计昼夜温差较大周四，恰逢农历大雪，预示着冬天的到来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司应检讨9号台风协议：前天文台台长&lt;/h3>; &lt;p>;新界至少三区预计最低气温为15度或以下，包括上水及石岗。&lt;/p>;&lt;p>;打鼓岭气温介乎14至25度之间周四。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines says over 135 Chinese boats ‘swarming’ reef off its coast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243681/south-china-sea-philippines-says-over-135-chinese-boats-swarming-reef-its-coast?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾周日表示，超过 135 艘中国船只正在“涌入”其海岸附近的珊瑚礁，并将这些船只日益增多的存在描述为“海岸警卫队表示，中国船只在巴拉望岛以西约 320 公里（200 英里）处的回旋镖形状的 Whitsun 礁（菲律宾称为朱利安费利佩礁）内“四散分散”。 &lt;/p>;&lt;p>;圣灵礁距离海南岛最近的中国主要陆地超过1000公里。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，11月13日统计到了111艘“中国海上民兵船只”(CMM)海岸警卫队表示，周六，当海岸警卫队向该地区部署两艘巡逻艇时，数量已增加到“超过 135 艘”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有对 PCG（菲律宾）发出的无线电挑战作出回应。马尼拉海岸警卫队表示，CMM 船只目前已增加到超过 135 艘，散布在朱利安费利佩礁内，”马尼拉海岸警卫队表示，并将这些船只的存在描述为“令人震惊”和“非法”。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对南海大部分地区拥有主权，包括靠近邻国海岸的水域和岛屿，并且无视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p >;它部署船只巡逻海域，并建造人工岛和军事设施以强化其立场。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南也对南沙群岛的各个岛礁提出了主权声索。据信其水域深处蕴藏着丰富的石油储量。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队周日发布了图像，称其显示中国船只排成队形，而其他船只则分散在该水域周围。&lt;/p>;&lt; p>;2021年，涉及200多艘中国船只在该岛礁发生的类似事件引发了马尼拉和北京之间的外交争端。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将在南海设立新站跟踪中国船只&lt;/h3>;&lt; p>;当时，马尼拉坚称他们侵入菲律宾专属经济区是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;但中国坚称他们是躲避恶劣天气的渔船，并被允许在那里。&lt;/p>;&lt; p>;菲律宾周五宣布，将在其在南海最大的岛屿上建立海岸警卫队站，以加强对中国船只的监控。&lt;/p>;&lt;p>;该海岸警卫队站将配备“先进系统”国家安全顾问爱德华多·阿诺在访问中业岛时表示，该站已建成，预计将于明年初投入运营。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US reducing reliance on China forces Hong Kong exporters to sever some local, mainland ties over ‘unwritten rules’, boycott threats: industry leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243675/us-reducing-reliance-china-forces-hong-kong-exporters-sever-some-local-mainland-ties-over-unwritten?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国推动大幅减少对中国内地的依赖，迫使香港出口商与国内及海外断绝部分联系行业领袖告诉《华盛顿邮报》，由于抵制威胁，各公司也减少了原材料进口。&lt;/p>;&lt;p>;但托运人组织表示，采取远离该国的多元化举措并不容易，因为它是全球供应链不可或缺的一部分，难以替代。在这场混乱中，国内外的制造商和品牌表示，他们必须面对新的业务现实，其中一些需要进行全面整顿。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商协会副会长丹尼斯·吴国安 (Dennis Ng Kwok-on)香港告诉《华盛顿邮报》，美国已开始要求最近将业务转移到越南的当地出口商在新加坡注册公司，并指定一名来自新加坡的代表。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长敦促美国反对剥夺贸易办事处的特权&lt;/h3>;&lt;p>;“对于在越南新开店的公司来说，有一些不成文的规定——他们不得在香港或中国大陆注册业务，”他在上周的一次采访。 “他们必须在新加坡由新加坡指定的代表进行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些新进入者在大陆或香港注册公司，他们将不会得到任何来自美国的订单，并且会遭到全面抵制。 ”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，外国投资大量涌入越南。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了三年严格的 Covid-19 限制后，内地和香港公司已跻身在越南开展业务的企业之列。东南亚国家，包括深圳储能公司古瑞瓦特和太阳能电池板组件制造商杭州第一应用材料公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但面对越南经济紧缩、高通胀和高利率的情况，美国买家在越南的订单减少了60%， &lt;/p>;&lt;p>;此次回调是由于香港出口截至 9 月份连续 17 个月下降，今年首 10 个月与 2022 年同期相比收缩了 11%。 &lt;/p>;&lt;p>;10月份的低迷局面终于被打破，出口较去年同月增长了1.4%。在此之前，出口上一次录得同比增长是在 2022 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;但当局警告称，在地缘政治紧张局势加剧的情况下，挑战将持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;出口数据给全球经济蒙上阴影。政府预计今年香港的国内生产总值将比 2022 年增长 3.2%，低于之前预测的 4% 至 5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰没有出席亚太经合组织。香港付货人委员会主席林宣武表示，华盛顿在脱钩问题上采取更强硬立场始于几年前，当时香港出口商被告知要减少制造——产品中使用中国零部件或原材料。&lt;/p>;&lt;p>;“美国已要求该市出口商如果想获得订单，到 2026-27 年将中国制造零部件减少到 40% 以下， ”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“但很多企业表示，在国外采购原材料很困难，因为集成电路芯片、纱线等原材料的加工造成了严重的污染，比如水污染。 ，“ 他说。 “许多亚洲国家不参与这种生产。”&lt;/p>;&lt;p>;林说，他相信美国买家最终会放弃，因为没有可行的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在在生产原材料和供应链非常稳定方面具有不可替代性。” “最终买家将被迫向他们的国家解释，他们将不得不做出让步。”&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰表示，需要采取更多积极措施来改善港美关系&lt;/h3>;&lt;p>;在谈到越南要求香港运营商在新加坡注册公司时，他表示影响非常有限。&lt;/p>;&lt;p>;“其脱钩影响根本不重要，”林说。 “如果一项业务得到了香港投资者的支持，那么无论他们在哪里注册公司，利润最终都会落入他们的口袋。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的美国服装和鞋类公司总裁兼首席执行官史蒂夫·拉马尔 (Steve Lamar)代表 1,000 多个全球品牌的协会表示，美国公司正在实施一代人以来最大规模的采购多元化流程，以防止被拖入地缘政治紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有单一目标数字，但美国服装鞋类和旅行用品公司继续将采购多元化，远离中国和其他传统供应商，以降低风险并建立有弹性的供应链。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“作为该战略的一部分， [协会]一直倡导更加可预测和明智的贸易政策和计划，以支持中美洲和加勒比地区、非洲和美国的投资和采购。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但拉马尔强调，由于中国仍将是重要的合作伙伴和市场，美国公司应确保遵循负责任的采购和&lt;/p>;&lt;p>;“还需要强调的是，随着中国继续成为时尚生产国和消费大国，中国将走在任何成功努力的最前沿，以确保该行业满足但贸易发展委员会研究副主任陈永健将这次重组描述为出口商的“阵痛”被迫重建供应链。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和北京就可能关闭贸易办事处的法案猛烈抨击美国委员会&lt;/h3>;&lt;p>;“没有理由担心，”他说。 “我不会称之为与中国脱钩，而只是全球供应链的某种战略重组。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，企业可以根据北美自由贸易协定，通过建立&lt;/p>;&lt;p>;“开展业务和解决地缘政治紧张问题有很多灵活的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，一些公司已经将部分业务转移到墨西哥。生产流程转移到东盟国家或在墨西哥设立工厂以打入国际市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets miners and watchdogs in snap eco compliance audit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243679/china-targets-miners-and-watchdogs-snap-eco-compliance-audit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国环保督察人员已对青海省西北部一处主要关键矿产储备的违法行为进行了督查。&lt;/ p>;&lt;p>;中央政府和国务院派出的检查人员发现柴达木盆地存在环境违法行为。柴达木盆地是一个盐湖地区，长期开采钾肥，近年来还开采碳酸锂，用于制造电池。据国家通讯社新华社周六报道，该团队发现，企业没有遵守环境保护准则，而地方政府也没有履行监管职责。&lt;/p>;&lt;p>;“检查组认为，柴达木地区盐湖相关部门在自然资源、水利、林业、草原等方面的管理工作中，对高水平发展的要求重视不够，监管不到位。新华社援引检查人员的话称。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;新华社补充说，国有的中国盐业总公司（CNSG）（也称为中国盐业）的两家子公司伪造产量以逃避检查。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据新华社援引检查人员的调查结果报道，其中一家单位——CNSG青海昆仑汽水工业公司“非法”使用272公顷（672英亩）草地作为废水场，威胁到附近的国家自然保护区。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，个别地方部门对擅自开挖、擅自开采地下水以及国有企业非法占用土地造成的盐湖环境问题视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局也尝试过推卸责任，互相指责监管不力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;该检查组只是上个月向全国各地派出的众多检查组之一，这是新的全国环境合规调查的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;检查组还被派往福建、河南、海南和甘肃。生态环境部表示，各省份将进行为期一个月的审计。&lt;/p>;&lt;p>;经过几十年的快速增长，中国一直在努力控制工厂和工厂过度污染和能源消耗造成的环境破坏。此前的检查已导致刑事起诉和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府环境检查组于 2015 年底首次启动，获得共产党最高领导层的全权，反映了人们对环境部本身存在问题的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;这些团队通常由前高级官员和政治家领导，覆盖特定省份和地区，以检查中国政策和标准的执行情况。&lt; /p>;&lt;p>;据环境部称，刘伟正在领导青海省督察组。刘先生现任第十四届全国政协教科卫体委员会副主任。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>