<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines VP Sara Duterte ‘goes on offensive’ in budget hearing. Did it work?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276293/philippines-vp-sara-duterte-goes-offensive-budget-hearing-did-it-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/ab529aea-b2ed-42dc-96b7-937a87f772f7_508c88fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统萨拉·杜特尔特（中）与她合影马尼拉集会上的支持者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 在周二众议院听证会上捍卫明年的办公室预算时表现出挑衅态度，拒绝回答大多数问题同时指责立法者收集针对她的弹劾案的证据。&lt;/p>;&lt;p>;她在听证会上的好斗态度表明，前总统罗德里戈·杜特尔特的女儿杜特尔特-卡皮奥已准备好摆脱她所培养的温和形象分析人士称，自从成为副总统以来，她更倾向于她的家族以“强硬、男子气概”而闻名的风格。&lt;/p>;&lt;p>;在她的介绍性发言中，杜特尔特-卡皮奥警告说，她了解一些立法者的秘密但“作为朋友，我不会侵犯一些众议院议员的信任，他们要么记录了对话，要么参与了针对我的每次弹劾程序的共同对话”。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会上她多次读到手机里的回复：“我将放弃以问答方式为副总统办公室2025年预算提案辩护的机会，我将把该提案留给众议院来决定&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥因涉嫌滥用其办公室在 2022 年使用的机密资金而受到质疑。据报道，这些资金用于各种项目，包括奖励和用品，但缺乏适当的文件。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/31b45e8c-4374-487e-871b-0e1104a12127_f60200c9 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统萨拉·杜特尔特和总统小费迪南德·马科斯于 2022 年在马尼拉国家博物馆举行就职典礼。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自六月辞去小费迪南德·马科斯总统内阁职务以来，这位副总统一直成为人们关注的焦点，这使得两个家族的联盟变成了激烈的竞争，双方都在寻求加强实力。他们的联盟在明年的中期选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥来到众议院，为“敌对人群做好了准备，所以她采取了攻势”。她使用的另一种策略是扮演受害者，说她正在被钉在十字架上”，政治风险分析师罗纳德·拉马斯(Ronald Llamas)说。&lt;/p>;&lt;p>;“她的国会盟友，如前总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约(Gloria Macapagal Arroyo)试图阻止所有有关机密资金的问题但他们的努力并没有持续下去。已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世的前政治事务顾问拉马斯表示：“最终，形势对她不利。”前国会议员巴里·古铁雷斯周三在接受《亚洲周刊》采访时表示，她好斗的原因有几个。行为。 “她知道参加听证会时有很多问题让她很容易受到影响……所以她决定最好的办法就是避免所有问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在众议院听证会上，她放弃了古铁雷斯说，她自上任以来树立的“形象软化”，导致她和小马科斯在 2022 年大选中获胜的联盟中“公众支持下降和围攻”。&lt;/p>;&lt; p>;“现在是莎拉加倍努力展现强硬、大男子主义的杜特尔特形象的时候了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将回归他们最了解的品牌，这个品牌在 2016 年赢得了他们的青睐 [当时她父亲赢得了总统职位]并支撑他们度过了六年的糟糕治理。希望她能够继续保持这种‘战斗’的形象。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/28/81396d30-734b-4647-aeae-6985a664146b_804f54d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总统罗德里戈·杜特尔特和他的女儿萨拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网友对她在众议院的反抗行为既赞扬又批评。支持杜特尔特的博主 Mocha Uson 在 Facebook 上发帖称，“他们骗不了 Inday [萨拉·杜特尔特]，这就是他们如此生气的原因”，而金融技术总监 Anthony Bendo 在 X 上写道，“这个国家被施了什么诅咒，让像她这样的人当选公职”。&lt;/p>;&lt;p>;分析师拉马斯也对她在众议院的行为感到“惊讶”。当左翼政党名单团体的议员试图盘问她如何耗尽机密资金时，杜特尔特-卡皮奥质问她为什么会受到关心教师联盟的“被定罪的虐待儿童者”弗朗西斯·卡斯特罗和“共产主义恐怖分子”的质询。 Kabataan（青年）的拉乌尔·曼努埃尔。&lt;/p>;&lt;p>;委员会成员随后投票从记录中删除她反对卡斯特罗和曼努埃尔的言论，但保留卡斯特罗指责杜特尔特-卡皮奥使用“鱿鱼战术”来混淆视听的声明由于副总统表现出“不尊重”，国会议员本尼·阿班特在没有批准其预算的情况下暂停了听证会，而杜特尔特-卡皮奥试图罢免其小组委员会主席职位的国会女议员斯特拉·金博则设置了听证会。下个月举行另一场听证会。拉马斯表示，这是前所未有的，因为副总统通常会得到迅速批准预算的礼遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在周二的听证会上，杜特尔特-卡皮奥还表示在她不愿就冲突发表言论导致许多菲律宾人称她为“叛徒”之后，她打破了对中国在南海针对菲律宾的侵略策略的沉默。&lt;/p>;&lt;p>;关于西菲律宾海——马尼拉的术语对于中国声称为其海洋领土的南海部分地区，“我们还必须记住，双边关系并不是由领土争端等单一问题或关切决定的。她说，而是采取综合性方法，考虑到共同利益和地区稳定的更广泛背景。&lt;/p>;&lt;p>;但对撞击和碰撞事件发表评论并不在她作为副总统的“职权范围”之内。她说，因为总统是外交政策的“总设计师”，所以才会发生涉及中国和菲律宾船只的事件。周三，亚洲副总统应该“明确谴责中国海警在我们自己的西菲律宾海专属经济区冲撞和高压水炮袭击菲律宾海警船只的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多其他菲律宾人不同卡皮奥说：“无论是公职人员还是普通公民，她都未能谴责中国的这些非法行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks to tap duty-free shopping potential, adds 21 urban shops amid tourism surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276272/china-seeks-tap-duty-free-shopping-potential-adds-21-urban-shops-amid-tourism-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/62e964e1-8c43-4d35-946b-32f22959e2c0_ce073b6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在海口国际免税购物中心购物中国南部的海南省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将在广州和深圳等地增设21家市中心商店，让大多数主要城市的免税购物变得更加便利，以在入境旅游激增的情况下刺激消费。&lt;/财政部在周二与其他四个部门的联合声明中表示，将新建 8 家商店，同时升级 13 家专门为回国旅客提供服务的外汇商品免税商店。 &lt;/p>;&lt;p>;此次调整是在世界第二大经济体疫情后复苏不稳定的情况下，北京加大力度刺激消费，包括广泛放宽签证政策之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化继北京及沿海城市现有6家门店后，城市免税店总数将达到27家。&lt;/p>;&lt;p>;根据《指导意见》，城市免税店将主要服务于以下旅客：未来60天内离开中国，包括中国公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;购物者必须在出境前前往位于机场或港口出境海关区域内的指定提货点提货。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然免税商品没有购买限制，但购物者必须遵守海关规定，其中规定物品必须供个人使用且数量“合理”。&lt;/p>;&lt;p>;该指导意见将于10月起生效，还鼓励商店销售流行的国货和“有助于传播中国优秀传统文化”的产品。&lt;/p>;&lt;p>;以徐光辉为首的华西证券分析师表示，中国的城市责任- 免税市场是重要的增长领域，由于政策限制和此前入境旅游市场疲软，潜力巨大。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，城市免税店销售额占总销售额的比例不足1%本月早些时候发布的报告显示，中国免税品销售情况，表明其免税体系存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前全球消费相对疲软的背景下，免税品的价格优势渠道很重要。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“海外消费回流国内的潜力依然强劲，随着入境旅游的快速发展，城市免税店的新政策可能会得到落实。” &lt;/p>;&lt;p>;国家移民管理局数据显示，上半年我国接待外国游客1464万人次，同比增长152.7%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该政策对国内消费者没有吸引力，因为它主要针对即将离开中国的旅行者。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我不会在此类商店购买，因为根据新政策，经常出差的上海白领叶珍妮说：“旅客不能在口岸寄存货物，入境时也不能提货，这给出境旅行的中国公民将货物带回家带来不便。” &lt;/p>;&lt;p>;此前，境内消费者可凭近180天内的出入境记录在13家外汇商品免税店购物。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多消费者从国外回国后利用这一政策购买免税商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国国有免税分销巨头中国免税品集团，上半年净利润和营收双双下滑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发布的半年财报显示，营收同比下降12.81%，净利润下降了 14.94%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师指出，由于消费者支出疲软，占其总收入 60% 的南部岛屿省份海南省的销售额大幅下滑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国渴望通过为游客和商务旅客提供税收优惠和放宽签证要求，将海南发展成为世界上最大的自由贸易港。&lt;/p>;&lt;p>;海南市场提振了中免集团的业绩但海口海关的数据显示，今年前 7 个月离岸免税销售额同比下降 30.4%，至 201 亿元人民币（28 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;响应周二的政策调整，北京王府井百货等免税板块相关个股周三高开，中百集团、友谊阿波罗股价触及10%涨停。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai-based Art021 launches Hong Kong art fair with focus on Global South]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276289/shanghai-based-art021-launches-hong-kong-art-fair-focus-global-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/a274941d-20dd-4d00-b425-48e2e5ab2322_fc28cb4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Art021 联合创始人 David Chau 与名为“沙发”的艺术品合影尚亮在维多利亚公园创作的《男人》。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆每年销售额超过 10 亿元人民币（1.403 亿美元）的艺术博览会在香港首次亮相，组织者表示，它与现有的艺术博览会不同展览通过将南半球的画廊和艺术家与国际市场联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的 Art021 汇聚了来自 13 个国家和地区的 90 家画廊，周三在香港推出了 Art021，组织者表示，此举也旨在推广中国当代艺术走向世界，有望为香港经济带来数百万美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“作为亚洲最成熟、最大的艺术市场，我们认为香港应该不仅仅是一个艺术市场Art021 集团联合创始人 David Chau 表示：“我们都知道 3 月是巴塞尔艺术展、艺术中心等活动的重要月份，[但是] 如果你看看伦敦和纽约，一年四季都有发生的事情。我们希望下半年能在这里有所作为。”&lt;/p>;&lt;p>;Art021艺术博览会创办于2013年，被一些人认为是内地版的巴塞尔艺术展，在上海举办，并呈指数级增长，实现了主办方表示，近三年销售收入超过10亿元。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年起在北京举办Jingart展会，从2021年起在深圳举办DnA展会。&lt;/p>;&lt;p>;香港展获得当地政府资助，分为四个展区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/28/33702498-7eed-4a03-97ca-1ac46ddd4ddf_f10904b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名年轻人在雕塑旁休息乔伊·布朗的《仰视躺椅》在维多利亚公园展出。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四至周日将在金钟亚洲协会香港中心、中环艺穗会及富艺斯亚洲总部举办三个售票区。西九文化区。铜锣湾维多利亚公园的一个免费、非门票部分于周三开放，持续至 9 月 8 日。&lt;/p>;&lt;p>;博览会的“雕塑”部分在维多利亚公园和艺穗会举行，免费。富艺斯亚洲总部“画廊”区和艺穗会“扩展”区的标准票价为 300 港元，优惠票价为 150 港元。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会的“视频”区中心上午免费向学生开放，普通票和优惠票分别为港币50元和港币35元。&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示，已有超过20,000名贵宾和收藏家登记参观，占比超过50%来自内地和海外，其余来自香港。他们表示，预计将为香港带来 3 亿港元的直接经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;周没有透露他的公司从政府的大型艺术和文化活动基金中获得了多少资金。 &lt;/p>;&lt;p>;他驳斥了有关香港国家安全法会影响创造力和表达的说法，称香港是一个非常开放和包容的社会，尤其是在文化方面。&lt;/p>;&lt;p>;“艺术品仍然很重要，但批评的对象是不同的，”周说。 “他们更注重探索艺术家的内心想法以及他们与世界的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，公司十几年举办艺博会的经验让他们能够很好地应对相关挑战。 ，而且审查制度“西方比这里严格得多”。&lt;/p>;&lt;p>;香港艺博会还寻求探索西方和亚洲的艺术实践，参展商包括来自德黑兰的 Dastan Gallery、展示伊朗艺术家的群展，探讨亚洲文化遗产与当下的联系。&lt;/p>;&lt;p>;Chau表示，他希望未来的博览会能够继续以南半球为主题，其中包括大陆、国家及“一带一路”沿线国家、南美、非洲等新兴国家参展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/28/443b43a4-d8a0-46f4-aa14-fbfe8f0c9c93_cdd444f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周大卫与罗伯特·印第安纳在维多利亚公园创作的“爱”雕塑。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内地代表包括香格纳画廊、当代唐人艺术中心、季丰轩、蜂巢当代艺术中心、天线空间、没顶画廊等&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望中国艺术博览会能够将中国当代艺术家带到世界各地，让人们看到中国当代艺术，特别是年轻一代，是真正世界一流的，”周&lt;/p>;&lt;p>;Chau是2021年和2022年英国泰特美术馆亚太区收购委员会成员，也是加拿大温哥华美术馆旗下亚洲艺术理事会的创始成员和赞助人委员会成员香港M+博物馆成员。&lt;/p>;&lt;p>;2024年香港巴塞尔艺术展汇聚了来自世界各地的243家画廊，较2023年的177家和前年的130家有所增加，而Art Central 2024则有98家正在出售的画廊，其中 70% 来自亚太地区，略低于疫情前 107 家参展商的记录。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Report outlines Xi’s push for fair competition and more ‘just’ global sports order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276287/report-outlines-xis-push-fair-competition-and-more-just-global-sports-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/abbf99d0-fe6d-4a4b-a978-57ab543d6cbf_2f982466.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国队在巴黎奥运会上获得了 40 枚金牌，总计 91 枚– 美国最成功的海外奥运会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家国家智库概述了国家主席对中国体育的愿景，称中国正在推动公平竞争和更加“公正合理”的全球体育秩序为发展中国家提供更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;在其关于习近平体育思想的报告中，官方通讯社新华社旗下的新华社还强调了中国领导人对兴奋剂“零容忍”的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周二发布的这份报告标志着习近平首次阐述了体育意识形态，补充了他十月份公布的文化政治学说以及经济、外交、军事、环境和法律事务的政治学说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“公平竞争、遵守规则、尊重对手的体育价值观也可以用来指导人类政治、经济和社会生活的建设。这在大国竞争领域尤为有意义。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“以体育促正义，除了用公平的体育竞赛体现公平的政治竞争外，更深层的意义是推动法治建设。”报告称，在习近平的领导下，中国更多地参与国际体育、举办更多大型赛事。国际体育机构中的中国人增多，中国在全球体育治理中的影响力和话语权增强。&lt;/p>;&lt;p>;这也表明世界政治经济重心正在向发展中国家转移，中国在全球体育治理中的影响力和话语权不断增强。体育领域也是如此，越来越多的南半球国家赢得了奥运会和其他重大赛事的主办权。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球体育治理的这些显着变化中，中国是变革的重要力量，报告指出了 2008 年北京奥运会的影响。&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国在巴黎举办了最成功的海外奥运会，赢得了 40 枚金牌，与美国并列。该队总共获得了 91 枚奖牌，仅比 2012 年伦敦奥运会少一枚，也是除 2008 年北京奥运会之外最多的，当时中国总共赢得了 48 枚金牌和 100 枚奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;上周习近平赞扬了中国队习近平对他们在8月11日结束的巴黎奥运会上的表现表示赞赏。“你们赢得了道德、操守、廉洁金牌，展现了体育精神，赢得了广泛的尊重和认可。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/458d30c6-52d9-4d72-86c7-bf8ce75e66ed_5d3c6657.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;党和国家领导人习近平、赵乐际、王沪宁、蔡奇、李希、韩正8月20日在北京会见中国奥林匹克代表团。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;决策执行会召集人叶刘淑仪周三在香港回应智库报告称，中国已成为主要经济体&lt;/p>;&lt;p>;“中国可以争取在 2036 年或 2040 年举办奥运会，并在大湾区举办。拥有大量优秀运动员和世界一流的体育设施，”叶说，指的是创建连接香港、澳门和广东省九个城市的经济商业中心的计划。&lt;/p>;&lt;p>;她说香港香港可以举办一些赛事，因为它拥有国际标准的设施，并且在该市运动员的表现的推动下，社区对体育运动的支持不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团在本届奥运会上赢得了创纪录的两枚金牌和两枚铜牌。巴黎奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;每四年举办一次的中国全运会将于 2025 年由广东、香港和澳门主办。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生此前曾表示，大湾区也可以举办“一带一路运动会”，加强与参与贸易和基建倡议的100多个国家的联系。&lt;/p>;&lt;p>;香港邮政将于下个月主办的香港体育经济与旅游峰会，将探讨香港在成为亚洲大型活动之都方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学健康与体育高级讲师 Lobo Louie Hung-tak 表示，香港还可以帮助带来更多&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以利用香港良好的管理体系和中国内地的设施进行合作， ”路易说。&lt;/p>;&lt;p>;预计明年初开放的启德体育公园将是香港最大的此类设施，拥有 50,000 个座位的主体育场。相比之下，拥有 8 万个座位的广州广东奥林匹克体育场和拥有 6 万个座位的深圳大运体育中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该智库在报告中还表示，习近平“一直是担心“体育赛事被操纵”，并强调了总统的信息，即对中国体育运动中的兴奋剂行为“零容忍”。报告称，中国在2020年底将兴奋剂定为刑事犯罪，在这一领域迈出了“历史性的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国继续就体育比赛中的兴奋剂指控发生冲突。今年 7 月，就在巴黎奥运会前几周，美国司法部对 23 名中国游泳运动员的案件展开刑事调查，这些运动员在 2021 年东京奥运会前未通过兴奋剂检测后被允许继续参加比赛。&lt;/p>;&lt;p >;虽然世界反兴奋剂机构尚未报告任何与中国游泳运动员有关的案件，但西方运动员的指控仍然存在。与此同时，北京方面就美国运动员未通过药检进行了回击，并批评了对兴奋剂的监管。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告还强调了习近平的全面反腐败行动，称体育系统一直在“刮削” “骨头解毒”——中国领导人此前曾用这个习语来形容这场运动。近年来，已有包括原国家体育总局局长苟仲文、中国足协和足球俱乐部高级官员在内的数十位体育高层人士因腐败受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;关于周三，终审法院前党组书记杜兆才在湖北省武汉市中级人民法院承认受贿超过 4341 万元人民币（610 万美元）的指控。法院表示，他的判决将在稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;Edith Lin 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5-year-old accidentally smashed a 3,500-year-old artefact during museum trip in Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276292/5-year-old-accidentally-smashed-3500-year-old-artefact-during-museum-trip-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/694c74fd-d933-4177-a2f9-923cf3b83e01_2a8a28c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个五岁的孩子不小心砸碎了一个 3,500 年的-以色列赫克特博物馆的旧罐子。照片：赫克特博物馆工作人员&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是每个家长最可怕的噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;在参观以色列海法大学赫克特博物馆时，一名 5 岁的孩子父亲惊讶地看到他的儿子站在破碎的青铜时代罐子旁边。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的父亲告诉 BBC，他首先想到的是，“这不是我的孩子干的”，但后来告诉博物馆&lt;/p>;&lt;p>;博物馆表示，不会因为这起事件而惩罚孩子，因为这是一起真正的事故。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些展示物品的情况博物馆运营方海法大学发言人利希·拉斯洛 (Lihi Laszlo) 表示：据《天空新闻》报道，该博物馆已存在 35 年之久。&lt;/p>;&lt;p>;该博物馆表示，该博物馆的历史可以追溯到公元前 2200 年至 1500 年之间的青铜时代，早于大卫王时代，旨在储存和运输当地物资，主要是葡萄酒和橄榄油。&lt;/p>;&lt;p>;考古发掘中也发现过类似的罐子，但大多数都已破损或不完整，这使得此罐子因其完好无损而显得尤为罕见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/694c74fd-d933-4177-a2f9-923cf3b83e01_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名五岁儿童在以色列赫克特博物馆不小心打碎了一个拥有 3500 年历史的罐子。照片：赫克特博物馆工作人员&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个罐子展示在博物馆入口附近，没有任何玻璃屏障——这对博物馆来说是一种不寻常的做法，但符合创始人制作考古物品的愿景博物馆馆长因巴尔·里夫林 (Inbal Rivlin) 表示，“博物馆认为，在没有任何障碍的情况下体验考古发现有一种特殊的魅力，尽管罐子发生了罕见的事件，赫克特博物馆将继续这一传统。”里夫林在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;里夫林公开邀请男孩及其家人本周晚些时候组织参观博物馆，他们已同意参加。&lt;/p>;&lt;p >;还请了一位保护专家修复了这个罐子，预计很快就能恢复昔日的辉煌。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The nuclear option: China study urges more weapons R&D to save Earth from asteroid strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275996/nuclear-option-china-study-urges-more-weapons-rd-save-earth-asteroid-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/ddcaf631-f07a-4a73-8ad6-0656f5d66a5f_99ec7ca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可能有许多未被发现的小行星对地球构成威胁，包括根据中国研究人员的最新评估，直径超过 1 公里（0.6 英里）的“巨型”小行星。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国深空科学家表示，减少小行星撞击地球（可能会消灭生命）的可能性的最佳选择是使用核武器研究人员表示，他们的分析发现，在某些情况下，只有核武器才能阻止小行星撞击地球，并补充说，他们充分了解反对使用或部署核武的国际法太空武器，核辐射尘埃也可能造成星际污染。&lt;/p>;&lt;p>;但他们敦促决策者进行长远考虑，支持核防御的研究和开发，以防止对人类的末日威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;“小行星撞击的潜在风险远高于基于目前发现的小行星数据的评估，”该团队在本月发表在中国学术期刊《科学技术》上的同行评审论文中写道。&lt;研究人员表示，最迫切需要的技术包括：在7天到1个月的超窄时间窗口内从地球向小行星发射核弹头的快速反应能力；精确打击能力，长途飞行后误差幅度小于100米（328英尺）；以及长期轨道部署能力，可以让核弹头在太空安全储存10年以上。&lt;/p>;&lt;p>;随着近地天体探测技术的进步，天文学家编录的小行星数量迅速上升到超过30,000。然而，据专家称，这可能只是冰山一角。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，俄罗斯境内的小行星撞击造成 5,000 多座建筑物受损，至少 1,500 人受伤。科学家们在这颗小行星撞击地球之前并不知道它的存在，在它接近地球时穿过深空预警雷达而未被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“已发现的近地小行星数量之间可能存在显着差距以及实际存在的数量。”北京航天器系统工程研究所张赫领导的研究小组说。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，可能有许多未被发现的小行星对地球构成威胁。他们警告说，包括直径超过 1 公里（0.6 英里）的“巨型”小行星。&lt;/p>;&lt;p>;张是中国深空计划航天器设计团队的负责人，领导了嫦娥一号的建造2019年，运-4探测器首次在月球背面软着陆。&lt;/p>;&lt;p>;中国的深空探测计划已升级为行星防御计划，并正在开展新的基础设施建设，包括大规模雷达探测网络。&lt;/p>;&lt;p>;科学家和工程师面临的最大挑战是确定改变小行星路线的实用方法。&lt;/p>;&lt;p>;“核爆炸具有惊人的自爆性能。张的团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;张和她的同事分析了对不同类型小行星施加外力的各种方法的有效性，包括动能撞击、安装火箭或等离子体发动机甚至弹丸设备，类似于小行星上的弹射器，以及重点的阳光或高功率激光武器，以改变小行星的轨道。&lt;/p>; &lt;p>;他们的发现表明，如果只有一周的时间，直到撞击，否则核弹头将是对人类的唯一希望。 100万吨当量的核弹头可以抵抗直径50米的碳质小行星；科学家在论文中说，如果目标更大或主要成分是硅，则核弹头的产量将需要更大，或者需要发射多个导弹。&lt;/p>; &lt;p>;是最大的核弹头。经过测试的TNT产量为5000万吨。如果警告时间延长了15年，则较小的核爆炸可能会消除威胁，无论小行星的大小或组成如何。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/26/26/88d06189-2846-4978-4978-af77-be926b8afbc2_32afda76.jpg“ ;“>;一项中国研究敦促发展新的核发射能力，以应对地球上小行星的潜在威胁。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他方法仅适用于特定情况。例如，通过NASA在2022年的DART任务进行了测试的动力学冲击方法，只能转移直径以下140米以下的小行星。即使警告时间延长至50年，它也只能对直径350米的威胁有效。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，没有一个国家能够将核弹头发射到深空中。由于当今服务中的大型运输火箭需要大量时间进行集会和加油，因此中国必须开发具有快速推出能力的新型发射车，Zhang的团队写道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个技术上可行的解决方案是预先发行。太空中的核武器 - 例如，在拉格朗日点，地球与太阳之间的引力相等 - 长期待机时间缩短了响应时间。&lt;/p>; &lt;p>;但是，中国是1967年张的团队写道，外太空条约和综合核试验禁令条约禁止任何国家在太空中部署核武器。&lt;/p>; &lt;p>;核爆炸也可能导致放射性污染。研究人员说：“实施国防措施必须避免对地球的次要伤害，并尽可能避免污染和对月球，火星和其他天体的威胁。”中国很难在短时间内将核弹头送入太空。因此，除了核能力外，还必须同时探索其他技术途径，例如动力学影响和高功率激光武器，他们补充说。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，共产党发起了一项大规模的改革计划，随着其程序化文件提到了“加速战略威慑能力的发展”。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动通常被解释为中国即将扩大其核武库的信号。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据一些估计，中国军方拥有约500枚核弹头，大约是美国和俄罗斯的核武库的十分之一。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defence lawyer warns against lengthy jail terms in Hong Kong’s landmark subversion trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276285/defence-lawyer-warns-against-lengthy-jail-terms-hong-kongs-landmark-subversion-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 19:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/bfaa61ff-47cb-4988b3d2-81e9b2adaa99999999999_6ad5f86f.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; west kowloon court ther下周一。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位资深律师警告不要在香港的第一次颠覆审判中判处冗长的监狱刑期&lt;/p>; &lt;p>;在周三的西九龙法院更严重违反国家安全法。 &lt;/p>; &lt;p>; li认为，此案并不是最糟糕的情况，因为它仍然不确定，如果主要赢家（如果当选为立法委员会）是否会真正滥用他们的投票妨碍政府的财务预算并根据先前的协议瘫痪其行动的权力。&lt;/p>; &lt;p>;她警告说，如果判决的起点过高，法院别无选择，只能淘汰对涉及暴力的国家安全犯罪的重惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;法官安德鲁·陈·辛维（Andrew Chan Hing-wai）先生是监督此案的三名高等法院法官之一，不同意这一阴谋不太可能成功，称&lt;/p>; &lt;p>; Alex Lee Wan-Tang法官补充说，威慑是惩罚国家安全犯罪的重要因素。&lt;/p>; &lt;p>;法官，由首席挑选&lt;/p>; &lt;p>;执行人员要审理国家安全案件，并为14名反对派政客和激进主义者裁定串谋颠覆国家权力后，他们发现他们打算在立法机关中获得控制多数后造成宪法危机。&lt;/p>; &lt;p>;他们与31名被告一起在审判前认罪的人可能会根据《北京统治的安全法》面临大量的监狱条款，该法律要求对“严重”犯罪至少10年的判决。&lt;/p>; &lt;p>;法院听到Ng，前任主席，现在，贸易工会的联邦联合会说，她对自己的犯罪感到“真正的遗憾”，将她的参与描述为她一生中“最大的错误”。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者也打算戒除政治高级律师在发布后的好处。 /28/FC903ECE-1B08-4745-9EA6-6B8483D5C49C_98AE6647.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;被告Roy Tam表示，他将远离政治和环境问题未来。照片：chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前区议员和环保主义者罗伊·坦·霍·潘（Roy Tam Hoi-Pong）的律师也表明，被告将来不会涉及将来的政治或环境问题。 &lt;/p>; &lt;p>; TAM法律代表David Ma Wai-Kwan透露，这位前政治家正在研究狱中的住房管理，但由于他的舌头下的肿瘤和持续的皮肤感染而遇到了重大困难。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但李说，对囚犯表现出“出色困难”的门槛很高，他的同事陈指出，塔姆的皮肤问题看起来“足够严重”以保证进一步判决折扣。&lt;/p>; &lt;p>;律师理查德（Richard Richard） Yip Hoi-Long还通过强调他在阴谋中的“极为有限”的作用，并对公众对公众的“极为有限”的作用来寻求宽大处理。 “一个非常温和和保守的政治家”，并说他的参与是“不幸的”。&lt;/p>; &lt;p>;法院将听取其余九名被定罪的被告人的缓解诉讼，包括新闻工作者转为激进主义者Gwyneth Ho Kwai-lam和4名Ex -Lawmakers，下周一恢复诉讼时。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand battles influx of cheap Chinese imports with new task force and regulations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276266/thailand-battles-influx-cheap-chinese-imports-new-task-force-and-regulations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/8474A69-6DA9-4445-9143-6E95933C00C2_246C8C5D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;泰国构成了廉价的中国进口工具制造业，旨在保护当地企业并促进经济。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国将成立一个工作队，以严格执行旨在阻止廉价中国进口的现有法规，这些法规威胁着制造业部门和已经疲软的经济在周三。&lt;/p>; &lt;p>;此举是在警告说，许多泰国企业可能无法幸免于主要制造协会所说的廉价中国商品的海啸，该商品已经为东南亚第二次的工厂关闭了近2,000份工厂关闭。去年，最大的经济体。&lt;/p>; &lt;p>;预计泰国经济在今年的旅游业和出口上将增长2.6％，但制造业将被拖延。 2024年上半年的工厂产出比去年同期下降了2.01％。&lt;/p>; &lt;p>;泰国将成立一个由28个政府机构组成的工作组，每两周会遇到每两周的政府机构，以审查和修改法规，以防止该法规Phumtham说，看守商务部长Phumtham Wechayachai告诉记者。他说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/ 28/DCB645CB-2BBE-4864-A517-5711BCAD84AA_49A61E05.JPG“ alt =”>;在对制造业的严重影响的警告中，中国进口，保护经济。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是中国电子商务公司Temu于7月在泰国成立，引起了小型企业的新恐惧，这些恐惧使更便宜的进口商品会削减其业务。 &lt;/p>; &lt;p>;泰国政府说，这是在与中国大使馆讨论有关在线平台遵守当地税法的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;中国驻曼谷大使馆没有立即&lt;/p>; &lt;p>;回应置评请求。泰国有影响力的前总理Thaksin Shinawatra上周呼吁“贸易保护主义的小步骤”来应对廉价中国商品的洪水，在他的女儿Paetongtarn Shinawatra被任命为总理后的几天后，他的演讲就在一场演讲中。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singer moved to tears by fans’ marriage proposals during ‘Marry Me’ song at China concert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276174/singer-moved-tears-fans-marriage-proposals-during-marry-me-song-china-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/4702786C-6627-4E45-B2C1-AE0FBBBBBBB071C6_596751A3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当他的一场音乐会上的两名粉丝向女友求婚时，哭了起来。照片：SCMP复合/Shutterstock/163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾歌手Jam Hsiao受到了情感的克服，当他最近在中国南方的大陆音乐会之一举行了两次婚姻建议时，他的歌迷感到非常高兴。 >; &lt;p>;一个视频剪辑传播开来，表明一名戴着白色婚礼面纱的女人在接受男友的提议时。&lt;/p>; &lt;p>;一个惊讶的Hsiao在舞台上哭了起来，变得不知所措，以至于他被他的脸遮住了他的手并停止唱歌一会儿，因为他在抽泣。 /08/28/2CB5327C-612F-42DF-AE13-F28E5B495DC5_1E30397C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;歌曲。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;继续唱歌时，他经常用纸巾擦干眼泪。&lt;/p>; &lt;p>;歌手的粉丝们发现他的哭泣很有趣，因为他以情绪激动而闻名。他在公开场合在公开场合流下了眼泪，尤其是当他看到其他人哭泣时。这首歌对我来说非常重要。我知道很多人正在等待听到。感谢您目睹我的成长和幸福。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; HSIAO的视频在大陆社交媒体上播放，仅在Douyin上收到430,000条评论。&lt;/p>; &lt;p>;认为自己的女友是为了提议的，哈哈，”一个人说。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/28/c298e248e248-428c-428c-4d6b-80d9-d06e114d914d91b91b91b91b9_31313e762e7622.jpg =“颜色：＃999;”>;流行偶像果酱hsiao以不害怕在公共场合表现出自己的情绪而闻名。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位37岁的流行偶像在大陆上享有巨大的知名度，有1800万追随者在微博上。&lt;/p>; &lt;p>;他被称为互联网用户的“雨神”在演唱会上经常下雨。 Hsiao发现了这个名字。 ，说他忍不住想到自己心爱的妻子遭受分娩的痛苦。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan vows to stand with ally China, defeat terrorism’s aim to ‘drive a wedge’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276217/pakistan-vows-stand-ally-china-defeat-terrorisms-aim-drive-wedge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/a58d58bb-bca8-43b2-94c9-5f1327999f30b_3eb157b157b157b2.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫（Shehbaz Sharif）发誓要在西och路支省西部省份宣传恐怖主义，此前他说的叛乱袭击致命运动是针对那里的破坏性叛乱带和道路计划的项目。 &lt;/p>; &lt;p>;谢里夫在周二在伊斯兰堡举行的内阁会议上说，叛乱分子的“邪恶和不纯洁的目标是停止进步之旅”。&lt;/p>; &lt;p>;。他补充说，恐怖分子想在巴基斯坦亲密盟友之间“驾驶楔子”。&lt;/p>; &lt;p>;。周末。这些袭击的时间与2006年对该省前首席部长纳瓦布·阿克巴尔·布特（Nawab Akbar Bugti）的2006年暗杀17周年相吻合。 ，坚固而稀疏的Bal路支省 - 瓜达尔的中国经营的阿拉伯海港的所在地 - 来自该国其他地区，通过封锁主要高速公路和炸毁铁路桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;准军事部队的基地遭到了自杀的攻击小队虽然几个帖子和警察局被占领。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08/08/ 28/BDDC3302-12EF-4475-8C5B-A0BC4927697F_6C637C32.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; asif iqbal（框架照片）和其他几次武装分子在武装攻击后被杀死巴基斯坦的Bal路支省。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在恐怖的巴基斯坦和其他人恐怖的事件中，叛军在将他们确定为旁遮普邦的人口庞大，政治上占主导地位的省份的居民后，处决了23名公共汽车乘客。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在周末活动期间，没有中国项目或人员的目标。 &lt;/p>; &lt;p>; bal路支省是650亿美元的中国 - 巴基斯坦经济走廊项目中最南端的节点，该项目于2016年启动，其核心目的是通过Gwadar Port将新疆陆上与西印度洋连接到西印度洋。 &lt;/p>; &lt;p>;近年来对巴基斯坦和塔利班叛乱分子在巴基斯坦工作的中国国民进行了几次致命袭击之后，最近4月，北京一再强调，其未来在该国的投资取决于伊斯兰堡提供安全的能力&lt;/p>; &lt;p>; Bal路支省的多重攻击与访问人民解放军地面部队的指挥官李基亚林将军的访问相吻合，以加强国防合作和地区安全状况进行谈判。 &lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰堡在与谢里夫和其他巴基斯坦顶级官员会议之后发表的陈述并未具体提及Bal路支省的恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对外交部发言人林·简（Lin Jian巴基斯坦媒体的有影响力的部分优先考虑对Bal路支省叛乱的政治解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;在周二发表的社论中，巴基斯坦的英国顶级报纸Dawn表示，尽管对Baloch Rebels的“动力学行动”是必要的，但必要“公民和安全领导必须更深入地看待侵犯人权的行为”，贫困的社会经济条件以及“加剧了Baloch和国家之间的紧张关系”的政治权利。&lt;/p>; &lt;p>;“这些因素都提供了Dawn说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，巴基斯坦总理说：“一个肥沃，沮丧的因素都在寻找生气，沮丧的因素。除非他们投降并接受该国的联邦宪法，否则雇用”。&lt;/p>; &lt;p>;“恐怖分子没有地位。不管发生了什么事，他们将完全从这个国家根除。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/ea8/ea8ddbaa-4293-4293-40ee-b0bd-7f10199999993be3be3be3f_4da16da16da16d1515.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Bal路支省Bolan区的分离主义激进分子攻击后，铁路崩溃了。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安全分析师Abdul Basit描述了Baloch Rebels进行的“几乎相对的，多次协调的攻击”，是“产生打滑的印象国家令状”通过提高叛乱分子的能力占据了Bal路支省的地区和高速公路的长时间。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;叛乱分子渗透安全营和职位的能力“令人震惊，需要对现有安全措施进行全面大修”。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦内政部长莫辛·纳克维（Mohsin Naqvi）周一说，从现在开始，巴洛克叛军及其同情者将被视为恐怖分子而不是不满的公民。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，基本人指出，当时，当时，这种“勇敢”在2006年反映了，那时 - 穆沙拉夫（Musharraf）总统下令杀害布格蒂（Bugti），引发了长达18年的叛乱。&lt;/p>; &lt;p>;“它也将在2024年进行回旋镖，”国际政治暴力中心副研究员Basit说。 Basit说，在Bugti被杀以来的18年中，Bal路支省的局势“越来越糟”，在新加坡的S. Rajaratnam国际研究学院的恐怖主义。&lt;/p>; &lt;p>;。 “没有安全解决方案的政治问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alice Guo’s great escape: testimony reveals how fugitive former mayor fled the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276273/alice-guos-great-escape-testimony-reveals-how-fugitive-former-mayor-fled-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 18:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/ee608b42-cbc7-4573-9af0-d88aa63b6e98_bc6d151b.jpg“ alt =”>;市长爱丽丝·郭（Alice Guo）的指纹与她怀疑的真实身份的一名名叫郭华宁（Guo Hua Ping）的妇女相同，后者是2003年带有中国护照的中国国家青少年来到该国的中国国家青少年。照片：Facebook/alicelealguo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是逃犯的菲律宾前菲律宾镇市长爱丽丝·郭的姐姐，因为她涉嫌与中国犯罪圈的联系，揭示了她臭名昭著的兄弟姐妹如何设法逃离该国，总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）承诺惩罚参与传奇的官员。&lt;/p>; &lt;p>; Shiela Guo周二在参议院听证会上说，她和她的兄弟姐妹爱丽丝和卫斯理一起被带走了他们的兄弟姐妹爱丽丝和卫斯理去年7月，他们登上了一条小型白船的港口。&lt;/p>; &lt;p>;小时后，他们被转移到更大的船上，然后转移到一艘小船上，然后到达马来西亚的沙巴州。从那里，三人前往新加坡，并遇到了卡桑德拉·李·奥格&lt;/p>; &lt;p>; ong使用虚假的菲律宾护照并促进犯罪罪犯的逃脱。&lt;/p>; &lt;p>; ong被认为是PORAC的一家非法在线游戏公司的授权代表，在那里，有100多名外国和菲律宾工人在一个期间被救出突袭于6月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/08/28/839D3A30-05BF- 4517-9599-E3BBE16770F9_820B9C55.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“ Risa Hontiveros。照片：Instagram/@hontiverosrisa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据国家调查局，Shiela也被称为中国国家Zhang Mier。&lt;/p>; &lt;p>; Shiela告诉参议院听说爱丽丝告诉她“让我们分开来”，她不知道自己目前的下落，并补充说，前妈妈不是她的亲生姐妹，她离开了国家，因为“她很伤心”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;移民负责人诺曼·坦辛科（Norman Tansingco）说，爱丽丝目前在雅加达，卫斯理可能进入了香港。 &lt;/p>; &lt;p>;由议员Risa Hontiveros领导的一个委员会，他领导参议院调查，指责这三名妇女花费了2亿菲律宾比索（350万美元），为未发现的退出该国铺平了道路。 /p>; &lt;p>;她还斥责官员未能有效执行边境法律，而参议员舍温·加查莉安（Sherwin Gatchalian）表示，这一集对该国来说是“巨大的耻辱”。星期二，司法部长耶稣·克里斯平·雷姆拉（Jesus Crispin Remulla我们将很快采取行动。” 28/6D37EC08-563A-4582-B375-13ECCFE6876B_4626E545.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999>; bamban市长爱丽丝·莱尔·郭照片：Facebook/alicelealguo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Marcos补充说，他对这一事件将被解雇的人“非常好主意”。&lt;/p>; &lt;p>;对爱丽丝的调查在警察突袭了塔拉克省Bamban镇的菲律宾离岸游戏运营商（POGO）大院之后，她就在那里担任市长的办公室。&lt;/p>; &lt;p>;她的家庭背景在3月的行动后也受到了审查。哪些官员救出了数百名被贩运的工人，并扣押了用于从爱丽丝（Alice）部分拥有的土地上建造的设施中骗取的设备。&lt;/p>; &lt;p>;爱丽丝（Alice）坚持认为她是菲律宾公民，但国家调查局表示，她的指纹是与十几岁的中国国民相匹配。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>