<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New North Korean rocket launch system and risk of arms race poses new puzzle for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251770/new-north-korean-rocket-launch-system-and-risk-arms-race-poses-new-puzzle-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/cccf4c73-7eb4-4d46-b206-c8d9ffaee839_be4506d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方朝鲜中央通讯社发布的图片测试240毫米口径可控多管火箭发射器。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位分析人士表示，朝鲜开发新型火箭发射器控制系统可能会加速该地区的军备竞赛，并对中国来说“很棘手”。&lt;/p>;&lt;p >;平壤周一表示，已成功研制出可控炮弹和新型多管火箭发射器弹道控制系统。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国联合通讯社报道，朝鲜官方媒体称已开发出240毫米口径的导弹多管火箭炮弹及其弹道控制系统将使“我军多管火箭炮部队发生质的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜国防科学院也在周日进行了新型可控炮弹的试射报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院的中韩事务专家 Ryu Yong-wook 表示，这一进展将进一步提高平壤的导弹和运载能力，并加强&lt;/p>;&lt;h3>;“政治定时炸弹”：据报道朝鲜工人在中国因工资问题发生骚乱&lt;/h3>;&lt;p>;“在朝鲜半岛军事紧张局势加剧之际，这将加剧朝鲜半岛的军事紧张局势”朝韩关系陷入僵局，并可能加剧该地区本已充满多个热点的军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜近几个月加大了导弹和武器试验的力度，包括上个月从潜艇上试射了新型战略巡航导弹 - Pulhwasal-3-31。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，平壤试射了其最先进的洲际弹道导弹，其射程可达&lt;/p>;&lt;p>;但不仅仅是增强朝鲜的军事能力，“中国正处于一个棘手的境地”，柳说。&lt;/p>;&lt;p >;一方面，中国希望朝鲜半岛保持稳定，这促使其限制平壤的“侵略性和好战行为”。&lt;/p>;&lt;p>;但另一方面，在中美竞争加剧的背景下，美国和韩国之间加强安全合作，“朝鲜对北京的战略效用增加”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/12/5184e73f-32f3-4e73-b132-3f6e1240ecb3_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩金正恩观看 Pulhwasal-3-31 导弹的测试。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，中国可能会更加容忍朝鲜任性的外部行为，”柳说。&lt;/p>;&lt;p>;周日的武器试验是在几周后进行的中国和朝鲜官员会面。&lt;/p>;&lt;p>;在北京会谈期间，中国共产党外交总书记刘建超告诉朝鲜大使李龙男，中国将“深化战略沟通……[并]维护地区和平和稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;平壤指责华盛顿和首尔通过大规模军事演习加剧紧张局势。上个月，它表示已测试了水下核攻击无人机，以响应美国、韩国和日本之间的联合海军演习。&lt;/p>;&lt;p>;Ryu 表示，最新进展可能与最近的气候变暖有关。朝鲜与俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，朝鲜可能从俄罗斯获得了导弹相关技术，以换取提供武器和弹药。平壤此前否认美国声称其一直在提供炮弹和火箭用于对乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是这样，这可能会引起北京的担忧，因为这表明平壤正在变得更加自治Ryu 说。&lt;/p>;&lt;h3>;最后，中国和韩国外长在紧张气氛中进行了交谈&lt;/h3>;&lt;p>;他建议，如果中国认为朝鲜认为，中国将开始提供经济激励措施来吸引朝鲜平壤正在脱离其轨道，并补充说，一个指标是双方官方互动次数的增加。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜是否会遵守维护地区和平的承诺是一个无关紧要的问题，鉴于其过去的记录。对于朝鲜来说，言语是廉价的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ryu 补充道，重要的是朝鲜是否有能力发动重大军事冲突，这将取决于中国和俄罗斯的支持 –目前双方都认为这不符合他们的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The food front: US farmers see sales to China picking up and hope for more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251730/food-front-us-farmers-see-sales-china-picking-and-hope-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/f65272aa-dfe0-4413-b847-7efbfd8816f6_8db97cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;自 11 月在旧金山会见中国国家主席习近平以来，格兰特·金伯利 (Grant Kimberley) 对中美贸易关系的发展轨迹更加充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的金伯利 (Kimberley) 是一小群爱荷华州农民收到特别晚宴邀请，在亚太经合组织峰会期间与习近平讨论经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都有真正的兴趣尝试重建关系，而且，你知道爱荷华州大豆协会营销总监金伯利 (Kimberley) 表示，这次会议是一次很好的会议。&lt;/p>;&lt;p>;习近平代表接待他的“老朋友”对客人们说。近 40 年前，当他还是一名共产党低级官员进行互访时，他在爱荷华州与美国总统乔·拜登的会面是积极的，并且北京仍然致力于加强与美国的贸易。&lt;/p>;&lt;p >;对于金伯利来说，这是私人的：2012年习近平以副总统身份回访爱荷华州时，他的家人在他们的农场接待了中国领导人。习近平甚至操作了他们的一辆拖拉机。回忆起那段时光，金伯利形容习近平是“正常的、人性的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/12/e2852a74-1407-42e2-80de-2ed8d724e32d_d349797d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平2012年爱荷华州之行（中）包括参观格兰特·金伯利（右）及其家人的家和农场。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经过多年的紧张关系，美国和中国正在军事对话和毒品贩运监管等领域修复关系。与此同时，紧张关系中一个被忽视的方面也在缓解——世界两大经济体之间的农产品贸易正在回升。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山峰会之前，爱荷华州大豆生产商签署了价值数百万美元的协议。与包括官员和农业企业在内的中国代表团签署了价值数十亿美元的协议，这是自 2017 年以来的首次此类大宗签署。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国买家购买了超过 300 万吨大豆，这是中国数月来最大的单日订单&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，数十名美国农业界代表也前往北京和上海。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 向代表团表示，在“庞大而复杂”的美中关系中，农业扮演着“压舱石”的角色。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，中国做出了最大的单一承诺自2020年以来购买美国小麦超过70万吨。自 6 月以来，承诺量已超过 200 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;在中美关系因地缘政治竞争和 2018 年时任总统唐纳德·特朗普发起的贸易战而跌至目前的低点之前，几十年来，农业合作一直被视为两国有兴趣在贸易、科学、技术和个人外交方面合作的标志。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使存在激烈的地缘政治关系由于过去一年两国之间的差异，美国农业部估计，2023 年美国对华农产品出口额将达到 360 亿美元，尽管比 2022 年的 409 亿美元有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;美国农业领导者美国乐观地认为，最近的此类善意姿态已使该行业在紧张的外交关系中恢复为稳定力量。相互猜疑和不信任仍然主导着与中国做生意的讨论，但这些领导人表示，通过农业建立的关系有助于恢复信任。&lt;/p>;&lt;p>;其他分析师谨慎地同意这一观点，并指出农业仍然是一个相互强烈依赖的领域，可以帮助两国找到重建关系的道路——前提是两国不使用食品作为政治工具。&lt;/p>;&lt;p>;不过，考虑到今年总统选举年美国反华言论的浪潮，分析人士预计两国关系不会出现任何重大改善。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，习近平与拜登会谈后，机会再次出现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/58432be3-9cca-47a6-9522-63d5e7da6be6_dd9a00ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2023 年 11 月 15 日，习近平和美国总统乔·拜登在亚太经合组织会议期间会面。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国农业部长汤姆·维尔萨克上个月会见了中国农业部长唐人健，这是两国领导人自2015年以来的首次会晤。该论坛是在农业合作联委会下于2003年成立的，旨在协调双边农业交流与合作。 &lt;/p>;&lt;p>;美国农业部表示，除了解决“悬而未决的市场准入问题”外，双方还讨论了“应对气候和粮食安全挑战”的方法。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是其中之一自 2001 年加入世界贸易组织以来，美国一直是美国最重要的农业贸易伙伴。根据美国中心地带中国协会和卡特中心2021年的报告，中国在美国农产品出口中的份额从2000年的2%增加到2020年的17%以上。&lt;/p>;&lt;p>;2020年的增长导致特朗普政府期间签署的第一阶段贸易协定，2018年对价值3000亿美元的中国进口商品加征关税，以解决双边贸易逆差。根据协议，中国同意自2020年1月1日起两年内扩大购买某些美国商品。&lt;/p>;&lt;p>;北京未能实现2000亿美元的承诺目标，新政府在拜登总统的领导下，特朗普时代的关税得以保留。但数据显示，农业仍然是北京试图履行协议条款的一个领域。&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2020-21 年的大豆采购量比上一年增加了一倍多。 2020年，美国约55%的大豆出口到了中国。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国还进口了创纪录的707,600吨美国猪肉和43,700吨美国牛肉，远高于2017年的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;即使贸易战持续不断，中国仍然是美国大豆等饲料谷物和鸡爪等家禽产品的最大市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;四年多来，中国美国对所有家禽实施与流感相关的禁令，2019 年禁令解除后，需求猛增。 2019年至2022年，美国对华禽肉出口猛增10000%以上。事实上，到2022年，鸡爪占美国向中国出口的所有家禽中的85%以上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年，由于流感，中国于2023年再次禁止从美国40个州进口家禽。爆发。在习近平 11 月访美期间，北京将美国 7 个州从禁令名单中删除，但仍保留 33 个州。&lt;/p>;&lt;p>;康奈尔大学食品和农业经济学家张文东表示，“农业仍然是禁止访问的领域之一”双方都同意”，创造更多合作的潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/12/faf529b1-b402-4e93-afe5-214f8783a182_a33dc70b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;康奈尔大学经济学家张文东认为美国可以多样化并扩大其向中国销售的食品。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，除了关注中国对大豆等大宗商品的需求外，美国还可以通过开拓中国市场来“平衡和多元化”其产品组合。面向消费者的产品，如乳制品、水果和蔬菜，甚至葡萄酒和烈酒。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将有助于美国在关税和报复性关税的情况下变得更有弹性，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;气候智能型农业是政府和商业层面另一个可能的合作领域，他说：传统农业是温室气体的主要贡献者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“有很大的潜力张说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到墨西哥去年取代中国成为美国最大的贸易伙伴，他表示美中关系中的政治困难“是真实存在的，而且可能不会好转” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着墨西哥的崛起，中国连续 17 年作为美国进口第一大来源国的地位结束&lt;/h3>;&lt;p>;就在上个月，美国佛罗里达州共和党参议员里克·斯科特 (Rick Scott) 提出了一项禁止进口的法案他声称，中国大蒜是因为它是在“人类污水中种植的，然后在恶劣的条件下进行漂白和收获，通常是使用奴工”。中国官方媒体回应这一指控，称其为“反知识内容”，并援引了有关有机肥料益处的科学研究。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国数据，中国是美国最大的大蒜供应国，但进口量一直在下降。自 2018 年以来一直在下降。根据农业部的数据，当年新鲜和干大蒜的进口总量比 2016 年减少了 1.15 亿磅。&lt;/p>;&lt;p>;美国指责中国以较低的市场价格倾销大蒜。自20世纪90年代中期以来，美国一直对中国进口产品征收高额关税。这些税收在特朗普执政期间增加了。尽管如此，2019 年至 2023 年间，中国占美国干大蒜进口量的 80% 以上，新鲜大蒜进口量的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管尚未对斯科特法案采取任何行动，但其美国家禽协会首席执行官格雷格·泰勒 (Greg Tyler) 表示：“将政治因素排除在贸易之外很重要，因为我们都对我们无法生产的产品有需求。” &lt;/p>;&lt;h3>;中国和东盟能否从更多农业合作中获得回报？&lt;/h3>;&lt;p>;“我们非常依赖中国市场。我们很高兴看到它恢复正常，以便我们能够将产品推向市场。”他继续说道，并补充说他希望中国将其余 33 个州从流感禁令中删除。&lt;/p>;&lt;p>;美国农民可能会同意泰勒的观点，但中西部的一些农民对于将商业和政治结合起来并不那么犹豫。张和他的同事在2019年对爱荷华州、明尼苏达州和伊利诺伊州的农民进行了一项调查，大多数人即使不喜欢贸易战，也支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有‘短期痛苦和长期痛苦’”张说，他预计特朗普今年在寻求连任时也会得到类似的支持。张指出，与独立小农相比，农场团体领导人更有可能对中国持积极看法。&lt;/p>;&lt;p>;张说，美国农民对中国的主要担忧是其“不稳定”的购买行为： “他们有时会进入市场并购买很多”，但第二年需求就会减少。&lt;/p>;&lt;p>;大豆协会的金伯利表示，习主席访问期间销量增加后销量有所放缓。 “采购正在发生，但我们还没有看到像过去那样出现任何大幅增长，”他说，并补充说，他希望订单能够继续下去，而且随着时间的推移，可能会变得更大。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Lunar New Year bounce boosts restaurants, but one owner says he will close outlets because of gloomy economic outlook]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251783/hong-kong-lunar-new-year-bounce-boosts-restaurants-one-owner-says-he-will-close-outlets-because?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/f9aa7286-311e-454f-a8f1-6f66a56d9b96_507200fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年食客打包旺角餐厅午餐假期。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于节庆活动以及跨境外出就餐和消费的人数下降，香港餐馆在农历新年假期大受欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;但餐饮机构餐饮艺术学院院长兼经营42家餐厅的金记集团董事长徐文伟周一表示，他计划今年关闭八家分店，因为经济前景不明朗。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮服务管理协会会长梁振华表示，生意异常好，特别是中餐馆，人潮过后爆满。过去几天的预订量。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始我们没想到农历新年会像以前那样表现出色，我们的预订量只有大约 70% 到 80%，”他告诉我们广播节目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/d3993785-635b- 4a7d-a42c-5edd04bd2a74_5f21d836.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;餐馆，尤其是中餐馆，在农历新年期间生意兴隆，业内人士表示。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但是这几天餐厅的预订量突然猛增，很多餐厅尤其是中餐馆都爆满，预订量也非常好。&lt;/p >;&lt;p>;“这几天，他们的生意甚至恢复到了疫情前95%的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;Leung表示，食客的平均消费额已从250港元（40美元）增加晚餐价格从每人 300 港元上涨至每人 300 港元，宴会从每人 300 港元上涨至 450 港元，因为该行业将价格提高了 10%，以弥补不断上涨的成本。&lt;/p>;&lt;p>;他将业务增长归因于营业额下降。前往中国内地购物和美食的香港人数量。&lt;/p>;&lt;p>;“由于很难带全家过境，更多香港人在节日期间留在香港， ”梁说。 “他们可能担心交通服务和边境检查站人满为患。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人北上的趋势不会持续太久，因为这只是追逐新鲜感的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;上周五至周一，香港旅客流出 103 万人次，内地旅客流入超过 35 万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管预订旺盛，但香港餐厅的龙年开局不温不火&lt;/h3>;&lt;p >;相比之下，12月23日至12月25日圣诞节期间离开香港的人数为133万人次。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处表示，预计从周五到2月17日农历除夕夜，香港人和游客将有750万人次出境，有 600 万人次通过该市与大陆的陆路口岸。&lt;/p>;&lt;p>;三家铁牛台湾牛肉面餐厅的老板杨兆伦表示，他的店在农历新年期间的生意令人满意。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的尖沙咀餐厅表现尤其出色，因为周日维多利亚港上空的烟花表演吸引了338,000人，聚集在水的两岸。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“烟花汇演吸引了很多人在尖沙咀闲逛，我们那里的分行周日生意很好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;人们涌向该地区，这是香港的一处香港最受欢迎的购物区，一年一度的农历新年游行在时隔五年后再次回归。&lt;/p>;&lt;p>;龙年第一天，估计吸引了 44,000 名狂欢者一年一度的农历新年花车巡游，在尖沙咀街道两旁，欣赏九辆色彩缤纷的花车和 29 个表演团体的盛大表演。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年：烟花、花车巡游回归，迎接农历新年龙腾&lt;/h3>;&lt;p>;拥有13家中餐厅的海味集团主席梁志伟同意梁志伟的观点，并表示他的集团在假期表现非常强劲。&lt;/p>;&lt;p >;“这对我来说真是一个惊喜，”他说。 “我没想到过去几天的生意会这么好，甚至比去年解除所有冠状病毒限制时好10%。”&lt;/p>;&lt;p>;但Chui表示，他的集团的业务下降了10%与去年相比，香港人的行为发生了变化，该市经济疲软，以及居民北上内地的趋势持续。他补充说，他将因此关闭一些餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的生意比预期差，市场情绪低迷，”Chui 说。 “疫情过后，香港人改变了习惯，拜年和外出就餐的人越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;“经济疲软，不少人北上或出国过节，导致&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，香港餐厅营业额较上年增长 26.1%，达到 1,095 亿港元，但第四季度增幅放缓至 27.4 港元亿。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina’s Javier Milei makes up with Pope Francis over pastries, biscuits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3251784/argentinas-javier-milei-makes-pope-francis-over-pastries-biscuits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/5e2ce188-f351-4f46-94f3-517291c02812_2ccd550f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在梵蒂冈接见阿根廷总统哈维尔·米莱城市。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷总统哈维尔·米莱周一拜访了他的同胞教皇方济各和梵蒂冈高级官员，他带着糕点和饼干，谈论政治，试图与教皇和好。 &lt;/p>;&lt;p>;米雷是一位特立独行的右翼自由主义者，他在去年的竞选活动中对弗朗西斯进行了大量侮辱，称他是“捍卫社会正义的白痴”。但总统在任职期间改变了基调，因为他试图在日益严峻的挑战中巩固保守派天主教基础的支持。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈表示，弗朗西斯和米雷谈了大约一个小时，但没有透露谈话的细节.&lt;/p>;&lt;p>;他们的会面正值阿根廷面临数十年来最严重的经济危机，通货膨胀率超过 200%，而新成立的 Milei 在议会否决一项重大改革方案后陷入困境。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/3d02b041-ecdf-4ec7-bc8a-08f74e230063_40095681.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布宜诺斯艾利斯市中心，一名男子拉着一辆装有纸板的手推车。阿根廷面临数十年来最严重的经济危机，通货膨胀率超过200%。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统在与梵蒂冈第二把手的单独会谈中讨论了“新[阿根廷]政府应对经济危机的计划”等话题”，国务卿红衣主教彼得罗·帕罗林，梵蒂冈的一份声明说。&lt;/p>;&lt;p>;在会议之前，当被问及过去的侮辱时，梵蒂冈教义办公室负责人说：“教皇是一个有很多事情的人。教皇将过去的言论视为“一种竞选策略”，同为阿根廷人的红衣主教维克托·曼努埃尔·费尔南德斯告诉记者。他补充说，即使教皇可能不喜欢阿根廷的“某些政治和意识形态趋势”，“他也会永远关心那些受苦受难的人”。&lt;/p>;&lt;p>;前布宜诺斯艾利斯大主教弗朗西斯激怒了他自 2013 年成为教皇以来，他的一些同胞就没有访问过他的祖国。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷的米雷在达沃斯赞扬自由市场，抨击社会主义&lt;/h3>;&lt;p>;他表示他可能最终会走向“苦难”今年下半年将前往阿根廷——尽管费尔南德斯枢机主教周一表示，目前还不清楚教皇的访问是否会发生，“因为这取决于很多事情”。&lt;/p>;&lt;p>;确保这次访问可能是一项重大任务米莱试图取悦保守派天主教支持者，这为他提供了动力。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯此前曾表示，他不想被阿根廷政客在政治上利用。周五，他表示“激进的个人主义”像“病毒”一样渗透到社会中，这可能与米莱激进的自由市场本能相悖。&lt;/p>;&lt;p>;但周一和周末早些时候的会议似乎一切顺利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/e5b98e60-6844- 41ba-bb81-ed1ef5204b70_47d483c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米莱向教宗方济各赠送了一些礼物，包括方济各最喜欢的阿根廷牛奶焦糖、阿尔法霍饼干、和柠檬饼干。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统发言人曼努埃尔·阿多尼 (Manuel Adorni) 表示，米莱周一带来了教皇喜欢的 alfajores de dulce de leche 糕点和柠檬饼干品牌。&lt;/p>;&lt;p >;周日，他们在圣彼得大教堂为第一位阿根廷女性圣人玛丽亚·安东尼娅·德·帕兹·菲格罗亚举行的封圣弥撒结束时发表了讲话。玛丽亚·安东尼娅·德·帕兹·菲格罗亚是一位 18 世纪的平信徒，人们更称其为“安图拉妈妈”。&lt;/p>;&lt; 87岁的弗朗西斯行动不便，在仪式结束后他坐在轮椅上迎接米莱。他微笑着伸出手对他说：“你把头发剪了！”&lt;/p>;&lt;p>;对于政客来说，米雷的头发仍然很长，他开玩笑说已经改正了自己的行为，并问他是否可以拥抱一下并亲吻教皇。方济各微笑着回答：“是的，儿子，是的”。&lt;/p>;&lt;p>;他在周六的采访中称赞教皇是“历史上最重要的阿根廷人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists say new calcium-based battery offers ‘cheaper, safer’ alternative to lithium-ion cells]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251755/chinese-scientists-say-new-calcium-based-battery-offers-cheaper-safer-alternative-lithium-ion-cells?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/20e13879-cda7-4105-8702-976b5ac6e487_414eb856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钙氧电池在空气中稳定，可制成据这项壮举背后的科学家称，将其转化为柔性纤维以生产下一代可穿戴系统。照片：复旦大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种可充电钙基电池，可以为锂技术提供更便宜、更可持续的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还将他们的钙氧装置融入纤维中，制造出一种可以为智能手机供电的柔性纺织电池。&lt;/p>;&lt;p>;他们的电池由比锂丰富 2,500 倍的金属制成，能够稳定地完全充电和放电 700 次在室温下——这是基于钙的技术的首次。&lt;/p>;&lt;p>;“[电池可以将]钙化学转化为一种有前途的、可持续的能源存储技术，”中国复旦大学的团队在一篇论文中表示发表在同行评审期刊《自然》上。&lt;/p>;&lt;p>;锂离子电池以其高能量密度（或相对于重量或尺寸的能量存储容量）而闻名，并且在全球范围内使用最广泛。&lt;/p>; &lt;p>;然而，确保锂的可靠供应对于扩大可再生能源存储和电动汽车等可持续产业至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发现百万吨锂矿床，有利于电动汽车电池行业&lt;/h3 >;&lt;p>;国际能源署预测，随着全球净零排放推动下电动汽车需求激增，明年锂将出现短缺。开采锂也是一个成本高昂且高度耗水的过程。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，由钙制成的电池“预计比锂离子电池更便宜、更安全”，同时提供相当的理论能量容量。 &lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，在钙基电池类型中，钙氧系统具有“最高的理论能量密度”。这是因为电池的燃料来自空气中的氧气，而不是电池内部储存的物质。&lt;/p>;&lt;p>;然而，钙氧电池在室温下并不能稳定工作，迄今为止仍属于可充电电池。根据周三发表的论文，这种能力“尚未实现”。&lt;/p>;&lt;p>;找到一种不会引起钙反应的电解质（电池中使其能够充电和放电的成分）该团队写道，有限的电池容量一直是研究人员面临的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，复旦大学团队创造了一种液体电解质，可以容纳电池的钙和氧成分。&lt; /p>;&lt;p>;该团队表示，他们生产的可充电电池可以提供一种更便宜的锂电池替代品，具有广泛的应用前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“拟议的方案钙氧电池在空气中稳定，可以制成柔性纤维，编织成下一代可穿戴系统的纺织电池。”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;将电池组件沉积到纤维上后，研究人员发现，他们的纤维电池即使从 0 度弯曲到 180 度也能稳定运行。&lt;/p>;&lt;p>;“使用商用编织机，我们将这些纤维电池编织成透气且灵活的电池纺织品，可为电子设备提供动力论文称。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们的电池的性能和容量仍然有限，但该团队表示，进一步的工程设计可以改善电池的运行情况，而且他们的研究也开启了更多用其他材料生产钙电池的途径。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Authorities should hand out consumption vouchers to Hongkongers and extra allowances to city’s underprivileged: two organisations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251778/authorities-should-hand-out-consumption-vouchers-hongkongers-and-extra-allowances-citys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.12 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/7469c0a3-f210-4dd6-b99a-637563ceec9e_5f3e3068.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在旺角排队领取消费券。公屋联会表示，这些优惠券惠及各行各业，对疫情期间的经济提振发挥了作用。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管香港预期出现赤字，当局仍应考虑在本月的财政预算案中向所有香港人提供消费券等发放物，并向香港长者和弱势群体提供额外津贴两个组织表示，金额为 1000 亿美元（128 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;公屋联会和民主建港联（DAB）于金钟政府总部分别提交请愿书。周一，财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）说，大多数居民都将这种特权视为“不必要的”。&lt;/p>; &lt;p>;联邦表示，政府应继续分配消费凭证，因为他们使各种行业受益并发挥了作用&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/02/02/ 12/FE5DA884-5EB4-4762-B966-E1FD921D2FD3_E94443216.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; hong kong金融秘书将在28月28日开除他的预算。 12月，赤字预计将超过1000亿港元。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们了解政府需要仔细管理其财务状况并确保支出不超过收入，因为它可能会涉及今年的重大财政赤字，“ 它说。 “但是，还必须通过一些反周期措施来平衡社会的实际需求并刺激经济发展。” &lt;/p>; &lt;p>;住房组提出的救济措施建议包括补贴一个月的租金城市大约有80万公共住房租户，增加了孩子津贴，并将费用从最初的六个月延长到全年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该集团还建议政府重新利用Kai Tak的未使用的社区隔离设施和Penny&#39;s Bay，例如将Kai Tak设施与Cruise Terminal相结合，以提供工作室，宿舍和旅馆作为文化和旅游业的枢纽。&lt;/p>; &lt;h3>;大多数香港人都认为，预算是不必要的：Paul Chan &lt;/h3>; &lt;p>;其他政策建议包括增加补贴住房单位的最低面积大于当前的280平方英尺，并增加每个公共住房租户的最低居住面积，大于七平方米。&lt;/ P>; &lt;p>;财政部长Chan将于2月28日公布其预算。他在12月警告说，赤字预计将超过1000亿港元，几乎是他去年2月的估计的两倍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，周日，在预算咨询期内收集的大多数反馈当局表明，由于利率下降，今年的经济不再需要大规模缓解措施。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;该市最大的政党DAB也强调，在整个边境重新开放后，该市的经济复苏要慢。&lt;/p>; &lt;h3>; Boost香港旅游：现在的代金券，以及长期的愿景&lt;/h3>; &lt;p>;“随着政府记录大量的财政赤字，有必要加强支出控制，”它说。 “不过，我们认为政府在新财政年度仍应推出各项有利于各界居民福祉的纾困措施和举措，同时保持审慎的财务管理，落实资源用尽其用的原则。需要。政府对生计相关的物品的指控。&lt;/p>; &lt;p>; chan早些时候表示，他将审查一些很长一段时间没有调整的公共服务费用，而这些费用基于用户付费原则，以提高收入并平衡书籍。&lt;/p>; &lt;p>;该党还建议政府对房地产市场的三种“辛辣措施”  - 即特殊印花税，买方的印花税和新的住宅印花税 - 已经实施了十多年来。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 20:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch court orders halt to export of F-35 jet parts to Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251773/dutch-court-orders-halt-export-f-35-jet-parts-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 19:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/12/3FD131A9-F869-4A61-B2AB-DAC6888012788_5A2E6391.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; epa epa1147149荷兰人权组织的上诉，呼吁荷兰停止为2024年2月12日在海牙，荷兰的F-35战斗机向以色列运送零件。认为以色列在加沙的行动违反了国际法，荷兰对这些部分的规定是侵犯这些行为的一个因素。海牙法院上诉决定，荷兰必须在 7 天内停止向以色列出口 F-35 战斗机零部件。 EPA-EFE/LEX VAN LIESHOUT &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;荷兰上诉法院周一命令政府阻止所有出口F-35 F-35战斗机零件，以色列向以色列人担心他们被用于违反国际法院说，在以色列的加沙进攻中。 >;>;该州必须在7天内遵守该命令，并驳回了政府律师在向最高法院提出上诉期间中止该命令的请求。&lt;/p>; &lt;p>;针对荷兰政府的案件由去年12月，包括乐施会的荷兰分支机构在内的几个人权团体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /2024/02/12/82856909-B5DE-4E85-B95E-89999AFC1A00F_F_F_F1AF83C5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;柏林空中展览会于2022年6月22日。荷兰必须停止为以色列在加沙地带使用的F-35战斗机飞机提供零件，此前荷兰法院维持了人权组织的上诉。照片：根据哈马斯 - 运营的飞地卫生当局的说法，AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列人口稠密的加沙地带的大规模空中和地面进攻杀死了27,000多名巴勒斯坦人&lt;/p>; &lt;p>;以色列否认在对加沙的袭击中犯下战争罪，这是在10月7日在以色列南部袭击以色列的加沙，其中1200名以色列被杀，大约240大约240，这是以色列否认犯下战争罪的230万人。 &lt;/p>; &lt;p>;在第一项裁决中，下级法院停止了命令荷兰政府停止出口的命令，尽管它说F-35可能造成了违反法律的行为战争。&lt;/p>; &lt;h3>;对以色列和西部，哈马斯是恐怖分子。但是对于马来西亚？&lt;/h3>; &lt;p>;它说，在决定武器出口时，国家在权衡政治和政策问题方面具有很大的自由。&lt;/p>; &lt;p>;被上诉法院驳回上诉法院还说，政治和经济关注并没有击败违反战争法的明显风险。&lt;/p>; &lt;p>;还表示，F-35可能被用于对加沙的袭击中的攻击不可接受的平民伤亡。它驳回了荷兰州的论点，即它不必对出口许可进行新的检查。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰房屋是美国拥有的F-35部分的几个地区仓库之一，从中零件分配给要求它们的国家，包括以色列在10月7日袭击以来至少一次货物中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Beijing trying to create ‘new status quo’ by sending balloons over Taiwan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3251769/beijing-trying-create-new-status-quo-sending-balloons-over-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/12/94846292-739C-4684-8B27-8024AB11717174_16F3E9EA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据该岛的国防部的说法。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越来越多的气球从中国大陆越过台湾的通过，这表明北京正在努力否认否认岛上管辖权的努力，并否认他们之间的事实上的边界根据台北的分析师。&lt;/p>; &lt;p>;台湾国防部表示，自从周五Lunar新年前夜以来，大陆的16个气球越过了台湾海峡的中位线，这是自我自我介于Midway点的概念 - 台湾和中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;创纪录的八个气球在周五越过了界线，这是自外交部开始于12月8日发出气球目击事件以来发现的最高数字。&lt;/p>; &lt;p>;交叉。&lt;/p>; &lt;p>;紧随其后的是在周六的农历新年开始时又检测到八个，使总数达到83。根据部的说法，从12,000英尺到35,000英尺（3,660米到10,670米），据该部称。在过去的两年中，在中间线上反复发动了战机，并于2月1日改变了一条靠近该线路的平民飞行道路，这一举动被视为挤压由台北控制的空气空间。&lt;/p>; &lt;p>;台湾在一月份当选为独立的威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）为岛上的下一任总统。&lt;/p>; &lt;p>;北京 - 在必要时将台湾视为将由台湾团聚的领土的一部分，如有必要 - 一个“固执的分离主义者”，并警告说，选举他可能会带来战争。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对跨境的任何单方面变化根据分析师的说法，&lt;/p>; &lt;p>;的现状。人民解放军正试图通过在中间线上发送气球来加剧台湾的压力。他们说，这也是消除台湾和中国大陆之间事实上边界的努力的一部分。台北国家政策基金会的高级分析师Chieh Chung说，这是一个与主要反对派Kuomintang相关的智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着PLA试图&#39; Chieh说：&lt;/p>; &lt;p>;“ PLA不仅想挤压我们的空间，而且还打算创造，内部台湾海峡的中位线的存在，然后是我们对空间空间的管辖权。一个新的现状，台湾海峡两侧之间没有法律边界。 ，PLA可以使用他们收集的数据对岛上的潜在军事攻击。在台湾周围不同的高海拔地区的喷气潮流在不同的时间。”他说。 “这将不仅促进其规划，而且还将促进对台湾的海上攻击。” &lt;/p>; &lt;p>;张张还指出，经常在中间线上发送气球，以增加对台湾军事和其他监控其活动的压力的压力。他补充说：“从长远来看，这也将使公众的警觉降低。他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“还担心气球碎片可能会造成平民伤亡和财产损失，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;台湾。国防官员表示，军方不打算击落从中国大陆飞行的气球。&lt;/p>; &lt;p>;“这将是浪费弹药，”该部联合行动计划的副负责人王·奇·尚（Wang Chia-Chun）上校上个月说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当发现气球时，相关当局将受到警报，军方将密切监视气球的运动，尤其是当他们靠近该岛人口稠密的地区&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan risks losing trust of US, other allies over its ‘serious’ cybersecurity flaws, minister warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251772/japan-risks-losing-trust-us-other-allies-over-its-serious-cybersecurity-flaws-minister-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/12/da4f99ae-35f1-4e1f-903a-6b18fb827887_a0cbf2e9.jpg“ alt =”>;在Suva的论坛秘书处开会。她表示，由于担心敏感数据可能落入中国手中，长期存在的网络安全问题威胁着与其他国家的关系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本外交大臣呼吁采取紧急行动来加强国家网络安全，此前华盛顿的警报称东京的宽松辩护正在使北京访问敏感的外交传播，这一问题风险侵蚀信任，以侵蚀信任。外交部长Yoko Kamikawa承认，长期运行的网络安全问题威胁到与其他国家的关系，外交大臣Yoko Kamikawa周四在周四在饮食预算委员会的听证会上进行了秘密。&lt;/p>; &lt;p>;盟友。 &lt;/p>; &lt;p>;敏感数据可能会落入中国。 Kamikawa告诉饮食委员会。&lt;/p>; &lt;p>;“增强我们解决网络安全的能力是非常严重的事情，”她补充说。 2020年夏天，美国国家安全局（NSA）的Paul Nakasone将军对此事进行了简报。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/202/12/aa35b925-62a3-40db-93c0-ab1d14f609c8_1261e3bd.jpg.jpg“美国网络司令部指挥官保罗·纳卡索（Paul Nakasone）将于2024年1月31日在华盛顿的一个众议院选择委员会作证。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政府警告东京中国黑客违反了将政府部和外交任务联系起来的网络。日本显然不知道违规行为，直到美国通知美国，&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全局（NSA）的负责人于2020年前往东京（Tokyo），以传达华盛顿的关注点，以提供有关其如何了解袭击的信息。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，问题的规模以及对美国正在与日本共享的机密数据被泄漏到中国的警报。&lt;/p>; &lt;p>;东京随后同意在五个关键政府的计算机通信中解决漏洞机构：外交和国防部，国家警察局，公共安全情报局和内阁情报与研究办公室。&lt;/p>; &lt;p>;日本政府对其为对抗网络攻击的措施仍处于紧密状态这可能起源于俄罗斯和朝鲜以及中国，但卡米川的评论表明，问题尚未解决。 >; &lt;p>;尽管Yomiuri引用了美国官员的话说，日本的措施“太少，太晚了”。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是一个新问题，但它已经进行了几年，很明显，日本在网络安全方面应该落后。”东京大学国际关系助理教授Ryo Hinata-Yamaguchi说。 >;“这超出了与盟友在国防问题和我们的外交信息方面的沟通妥协，”他说。 “日本必须考虑如何将国家与盟友降低，因为这些国家如果认为会受到损害，他们将不愿意与日本共享敏感数据。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2月1日饮食中的审议，总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）表示，他打算“加快讨论以尽快通过相关法案”，以使日本当局能够实现美国，英国和美国，英国和其他国家已经采用了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他承认，日本宪法中的一项条款保证“保证任何沟通方式”将被证明是对新立法的障碍。任何新法律都需要解决如何获取电子记录以及访问请求中涵盖的信息范围的问题。这将需要对许多法律进行更改。&lt;/p>; &lt;p>;“总理和外交大臣都在呼吁解决方案，没有人不同意要紧急解决问题，但我们也必须我们也必须意识到，要跟上网络攻击及其越来越复杂所带来的威胁的不断变化可能很困难，” Hinata-Yamaguchi说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个问题，因为日本非常希望成为&#39;的一部分&#39;五只眼睛的情报共享联盟，并与美国和北约建立更紧密的联系，但是当担心与日本分享的任何情报可能会迅速遭到损害时，这将很困难。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police chief Raymond Siu backs government plan to install 2,000 surveillance cameras by end of year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251776/hong-kong-police-chief-raymond-siu-backs-government-plan-install-2000-surveillance-cameras?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 20:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/12/d16875fb-112a-44f1-a9ed-6800A9EB57EB_6F24D847.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该市计划在2024年底之前安装2,000台摄像机。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察局长已为政府计划在全市安装2,000台CCTV摄像机，认为这是一个例如，“非常普遍的措施”在海外并声称许多新加坡人要求采取这种行动。&lt;/p>; &lt;p>;，但立法者周一呼吁该部队提供更多的监视系统详细信息，以减轻公众对隐私的关注在研究其他司法管辖区的经验时。&lt;/p>; &lt;p>;警察局长雷蒙德·苏·查克·伊（Raymond Siu Chak-Yee）表示，在香港建立监视摄像机的目的是应对犯罪并确保居民的安全。他指出，英国自1990年代以来已经安装了730万台监视摄像机，并说新加坡的人们也欢迎他们。闭路电视，”他说。 “我从新加坡警察那里听说，那里的许多居民希望政府在他们居住的地方设置CCTV。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/202/12/ef8535e8-c651-4020-4020-8cc3-19CE9CBFBB48_FBBFBBF8CA4.JPG“ ALT =” ALT =“”警察雷蒙德·苏（Raymond Siu）说，闭路电视摄像机的目的是打击犯罪。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局将在下个月之前在该市的公共区域安装615张摄像机，到今年年底总共2,000个。&lt;/p>; &lt;p>;政府上个月副首席秘书华纳·舒克·翼上的揭示了政府在人口稠密地区安装摄像机和高犯罪分地区的计划。&lt;/p>; &lt;p>; siu &lt;/p>; &lt;p>; siu早些时将来会咨询该市的隐私监管机构有关数据保护的信息，但补充说，将来不会排除在监视系统中使用面部识别的可能性。&lt;/p>; &lt;h3>;面部识别技术可以在香港使用：警察局长： &lt;/h3>; &lt;p>;个人数据隐私专员办公室告诉该帖子。&lt;/p>; &lt;p>;“所有组织，作为数据用户，都应遵守个人数据（隐私）监管机构说。采取所有可能的实用步骤通知受影响的各方。&lt;/p>; &lt;p>;看门狗的CCTV监视指南强调，数据用户仅出于重大原因才能使用面部识别技术。&lt;/p>; &lt;p>;“任何使用的任何面部识别系统该文件说：&lt;/p>; &lt;h3>; hi-tech。监视设备，AI用于与香港大鼠问题作斗争&lt;/h3>; &lt;p>;它还指出，相关组织应适当考虑使用“较少的隐私性”安排或实现同一目标的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;英国和新加坡是严重依赖闭路电视监视的地方。 SIU引用的数据表明，英国人口约为6,700万，每9人拥有约一台CCTV摄像头。&lt;/p>; &lt;p>;根据英国警方使用面部识别技术的准则通过摄像机将与当局想要的指定罪犯名单进行比较。他们将立即并自动删除与观察列表中不匹配的任何人的生物识别数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/02/12/911C76FA-3F7C-459A-99FA-675DB107A726_1126E908.JPG“ ALT =” 。当局将于下个月在该市公共区域安装 615 个摄像头。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国当局还阐明了可以使用该技术的情况以及可以搜索的人群。该部队还必须遵守数据保护和人权法。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡警察局计划在到2030年之前将安装的CCTV摄像机数量从90,000多人增加到200,000防护保障措施已经到位。&lt;/p>; &lt;p>;它强调的是CCTV镜头将在记录日期后31天后牢固存储和删除，除非需要进行调查。&lt;/p>; &lt;h3>;家庭监视摄像机无法满足网络安全性标准：香港监管机构&lt;/h3>; &lt;p>;议员约翰尼·恩格·奇甘（Johnny Ng Kit-chong），立法机关商务，工业，创新和技术小组副主席表示，香港警察可以考虑提供更多的监视系统详细信息，以减轻公众的详细信息关注者，例如保存镜头的默认时期以及摄像机是否可以识别面孔。&lt;/p>; &lt;p>;议员们还表示，该部队可以从其他司法管辖区的做法中参考，并补充说，实际建议取决于部队希望如何使用数据。&lt;/p>; &lt;p>;他表达了信心，当地警察将在保护隐私和利用技术破解案件之间取得平衡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian-Americans face a long fight to be included in America’s story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3251757/asian-americans-face-long-fight-be-included-americas-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.12 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/12/F8872C79-F30A-4F28-A327-36E99937BD609_AF9D1536.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1月19日在华盛顿举行的一场风暴中的雪中。在美国社区的充满活力的亚太地区。&lt;/p>; &lt;p>;越来越令人垂涎的指标，表明其突出和历史斗争是国家购物中心的国家博物馆，这是林肯纪念馆之间华盛顿的绿色绿色空间国会大厦被称为“美国的前院”。&lt;/p>; &lt;p>;这张包含在美国故事中的门票令人垂涎。国家广场和邻近的纪念公园现在是各种博物馆、纪念碑、国家美术馆和纪念花园的所在地，从可追溯至 19 世纪的标志性史密森尼博物馆，到最近到来的纪念非裔美国人、美洲原住民、韩国人和越南人的博物馆战争退伍军人和大屠杀受害者。&lt;/p>; &lt;p>;现在是亚裔美国人和太平洋岛民（AAPI）社区想要一个地方。它可能需要耐心等待 - 随着国家购物中心的空间耗尽，竞争加剧，国会变得越来越失灵，社区努力应对自己的部门。&lt;/p>; &lt;p>;与其他人不同，AAPI社区的多样性是如此多样化，以至于如此多样化笨拙的边界。它代表了53个联合国成员国，约占地球土地质量的30％和50个不同的种族说话。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/2B2BA48E-11EE-4FB4-94BB-062172E3BBBBBB71_ACBD4287.JPG >;人们于1月26日在华盛顿享受国家购物中心。购物中心和邻近的纪念公园现在是各种各样的博物馆，古迹，国家美术馆和纪念花园的家园。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在政治领域，它的范围从相对保守的越南人到相对自由的菲律宾人，同时撰写了来自中国大陆，台湾和香港的到来的历史汉中国人，藏人，魏和乌耶古尔穆斯林。财富和教育跨越新加坡的人均收入约为140,000美元，到阿富汗，不到400美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然多样性是美国基金会故事的核心一栋建筑是一个挑战。压力重重的策展人是否应该打造 50 家画廊来体现这种多样性？如果没有，谁会被排除在外？他们是否在韩国或中国画廊附近找到日本人，而不会唤起战时遗产？旧金山的亚洲艺术博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;如果目标是煽动并赋予社区权力，那么已经有成千上万的美国博物馆，遗产社会，世界一流的艺术博物馆的翅膀和尼基集团的收藏品，包括国家博物馆，包括国家博物馆&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲艺术上的涉及到合唱团传讲的话，而更多地是关于主流美国人的更多，那么更好的策略可能是游说在史密森尼国家历史博物馆中进行永久性展览 - 每年欢迎210万游客 - 并努力建立更大的AAPI凝聚力。&lt;/p>; &lt;h3>;中国人在美国：&#39;我们是美国叙事的一部分&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;，然后有后勤。华盛顿华裔美国人博物馆执行馆长、购物中心亚裔美国人博物馆工作组成员戴维·黄 (David Uy) 表示，他认为这可能需要 10 到 15 年的时间。这可能是乐观的。&lt;/p>; &lt;p>;国家非裔美国人历史和文化国家博物馆于1915年首次提出。和2016年的开业。&lt;/p>; &lt;p>;妇女和拉丁美洲人在组织数十年后也领先于排队的AAPI人。两家博物馆均于 2020 年获得国会博物馆授权，并于 2022 年确定了潜在的购物中心地点，预计至少要等待十年才能开放。同样在跑步中的是LGBTQ社区，该社区于2022年获得国会初步批准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/02/12/8EB1043B-464C-407F-B5C0-BA2B7884C02B02B_AFA7F90D.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; DC每年吸引525,000名游客。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拉丁裔努力强调了多元化社区可能面临的挑战。美国历史博物馆内举办了预览展览。社区争议很快就因其对民权、古巴、社会主义以及拉丁裔是美国压迫的受害者还是骄傲的美国人的描述而爆发。在8亿美元的建设成本中，只有约5800万美元的建设成本。&lt;/p>; &lt;p>;史密森尼博物馆的博物馆也不是历史争议的陌生人。 1995年，在一些退伍军人抱怨这对日本人太同情之后，在国家空气和太空博物馆举行的计划的原子弹展览被取消。&lt;/p>; &lt;p>; aapi人在2022年通过纽约领导的议员们通过了早期的障碍。民主党人格蕾丝·孟（Grace Meng）授权博物馆可行性研究。仍在筹款，报告，独立审查，立法策略以及一项在没有联邦资金的情况下进行操作的计划。&lt;/p>; &lt;p>; uy说，亚洲通常对欧洲起源的美国人很难出售。国家亚洲艺术博物馆每年吸引525,000名游客，而华盛顿和纽约的美国原住民博物馆有100万次访问，160万名非裔美国人历史和文化博物馆，440万自然历史博物馆。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“我们需要的是可以展示的恐龙，”乌伊笑着说。 “这绝对是一个漫长的游戏。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>