<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indefinite detention: how a human rights triumph became a battle over Australia’s borders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244434/indefinite-detention-how-human-rights-triumph-became-battle-over-australias-borders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/4defce43-1e5d-4177-b9fd-4e0abc6105c9_0cbc6c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 5 月墨尔本集会上的抗议者。二十年来，澳大利亚政府一直能够以国家安全为由终身拘留非法入境者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，澳大利亚高等法院推翻了世界上针对难民和寻求庇护者最严厉的做法之一：该国强制、无限期移民拘留的政策。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该政策被谴责为违反国际人权和对澳大利亚民主的污点，多年来，倡导团体一直试图让历届政府废除该政策，根据非营利性全球拘留项目，该政策还允许儿童被拘留。&lt; /p>;&lt;p>;二十年来，澳大利亚政府以国家安全为由，能够将非法入境者终生拘留。 11 月 8 日，高等法院一致裁定政府不能再这样做，澳大利亚人权法律中心称这是宪法的分水岭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/4defce43-1e5d-4177-b9fd-4e0abc6105c9_8d0f42d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年墨尔本支持难民集会上的抗议者。二十年来，澳大利亚政府一直以国家安全为由，能够终身拘留非法入境者。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚法院此前允许政府在驱逐出境或向他们发放签证之前短暂拘留非公民，裁定澳大利亚有权保护他们其主权，而难民也有权寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，拘留的使用远远偏离了其最初的目的，并逐渐成为其他议程的代理人，例如威慑曾在移民部门工作的政策发展中心研究员彼得·休斯（Peter Hughes）在一份分析中表示，“海事寻求庇护者的数量和安全评估不利的非公民的监禁” “它已经成为一种政治工具……以及一种实施极其残酷的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;高等法院裁决的关键在于推翻了政府的“行政权力”，丹尼尔·格泽尔巴什和安娜·塔尔博特说。卡尔多国际难民法中心对法院裁决的分析。 “也就是说，拘留通常是一种惩罚，只能由法院而不是政府下令。”&lt;/p>;&lt;p>;因为澳大利亚在民主国家中是独一无二的，因为它没有规定基本公民权利和自由的权利法案著名宪法律师、新南威尔士大学科学教授乔治·威廉姆斯 (George Williams) 表示，堪培拉对恐怖主义和其他问题的反应往往更为极端。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚在 8 年后释放了杀害蒙古妇女的马来西亚人。拘留&lt;/h3>;&lt;p>;在该政策的实施过程中——在此期间发起了许多旨在阻止“非法”入境者的反移民政治运动，包括联盟党 2013 年的“驱回船只”计划——政府已经成为澳大利亚社区未来规划创始人布朗温·凯利表示，政府大胆侵犯寻求庇护者的权利，同时无视国际社会的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“[因此]行政部门对其权力限制的想法可以这样描述：忘记议会，忘记法院以及他们保护澳大利亚人免受行政政府任意滥用的义务——只是专制地行使权力，”凯利说。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，到目前为止。高等法院的裁决是为了回应一名名为“NZYQ”的无国籍罗辛亚穆斯林男子提出的挑战，该男子于 2012 年乘船抵达，不能被驱逐回缅甸，在那里他将受到迫害。该男子获得了临时签证，直到 2015 年被判犯有儿童性虐待罪并入狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;裁决公布后，过去几周已有 140 多名被拘留者获释，其中包括Sirul Azhar Umar因谋杀蒙古国民Altantuya Shaariibuu而在马来西亚面临死刑。 Sirul 于 2015 年谋杀案审判期间逃往澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;自从他们被释放后，当地媒体报道称，其中四人在过去一个月中继续被指控犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/ba594e90-f38f-4e3c-be7c-294a196a18d3_2c7eb0df.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔（左）向澳大利亚移民部长安德鲁·吉尔斯（右）做出手势，澳大利亚边境部队专员迈克尔·奥特兰在议会旁观11 月 27 日，澳大利亚堪培拉的房子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本应是人权的胜利，却变成了安东尼·阿尔巴内斯政府和反对党之间的一场政治较量，双方都在边境管制方面展开了一场谁更强硬或更弱的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;反对派还指责政府将“罪犯”释放到社区，将澳大利亚人的安全置于危险之中，人权法律中心称这是“危险的狗哨”，这表明被定罪的移民和难民构成了不同或更大的风险。&lt;/p>; &lt;p>;虽然没有发布官方数据，但 HRLC 的参与总监米歇尔·贝内特 (Michelle Bennett) 告诉《亚洲周刊》，一些被释放的被拘留者已被定罪。那些这样做的人在被拘留之前已经完成了澳大利亚法院的判决。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿因建议为那些被释放的人设立“移民区”而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿因建议为那些被释放的人设立“移民区”而受到批评。 >;&lt;p>;一些澳大利亚人也持同样的观点，一家报纸发表了一封读者来信，信中写道：“将危险的已定罪罪犯释放到澳大利亚社会是错误的，并将澳大利亚人置于危险之中。”&lt;/p>;&lt;p>;内政部长 Clare O&#39;尼尔说，她不希望这样的人出现在“我们的街道”上，但法律必须遵守。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经多次说过，如果由我决定，所有这些人都会被拘留”，奥尼尔上周在接受国家广播公司 ABC 采访时被问到是否应该将非严重罪犯还押候审时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;一名难民的长篇“自由之路”揭示了澳大利亚的庇护政策&lt; /h3>;&lt;p>;作为回应，政府在裁决后几天就颁布了紧急立法，对获释的被拘留者实施额外限制，包括使用脚镯进行电子监控和宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;上周，高等法院公布了裁决的全部理由，但政府表示将出台更多法律，包括“预防性拘留”以重新拘留被释放的人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管威廉姆斯等宪法律师建议现有的州立法由于已经允许使用预防性拘留，周三，澳大利亚议会上院通过了新法律。&lt;/p>;&lt;p>;政府“没有必要”也“没有依据”推出新的法律来适用贝内特说，只针对一小群人。 “无论签证状态如何，每个人在法律面前都应该受到平等对待。当自由等基本权利受到威胁时，这一点更为重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不能随意拘留非公民，或建立另一个惩罚性拘留制度来取代被高等法院驳回。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;难民行动联盟发言人 Ian Rintoul 表示，此事“完全是政治性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚公民每天都从监狱释放。人们普遍认为，‘你犯罪了，你就犯了时间’，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;绿党参议员尼克·麦金 (Nick McKim) 上周辞去了议会之友联合主席的职务。难民组织在抗议中表示，工党政府已经惊慌失措，屈服于“右翼恐惧运动”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些受这一决定影响的人尚未被定罪，这是非常不公平的他说，政府所使用的语言是仇外的。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，休斯表示，政府正在尽最大努力“让&lt;/p>;&lt;p>;统计数据显示，澳大利亚平均每天约有 170 名被判犯有严重和非严重罪行的囚犯被释放。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周，前难民和人权组织联合起来发起了一项皇家委员会运动，该委员会是对该系统进行独立的公共调查和调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia CEO Jensen Huang aims to set up a base in Vietnam to boost local semiconductor development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3244588/nvidia-ceo-jensen-huang-aims-set-base-vietnam-boost-local-semiconductor-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/8c46bcdb-3d73-48d8-bdb2-3031a8d7428d_8744e988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋在吉隆坡举行的媒体圆桌会议上发表讲话，马来西亚，周五。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南政府援引美国芯片制造商首席执行官的话说，英伟达希望在越南建立基地，以发展该国的半导体产业，因为该公司认为越南市场非常重要。 &lt;/p>;&lt;p>;英伟达首席执行官黄仁勋在首次访问东南亚国家时表示，该公司将越南视为自己的家，并确认了在该国设立中心的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“该基地将吸引来自世界各地的人才，为越南半导体生态系统和数字化的发展做出贡献，”越南政府在与越南总理范明正会面后的声明中援引黄仁勋的话说。&lt;/p>;&lt;p >;据路透社周五报道，英伟达已在越南投资 2.5 亿美元，并将在周一的会议上与越南科技公司和当局讨论半导体合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;越南，其总部由于美国和中国之间的贸易紧张局势为越南在该行业创造了机会，包括英特尔全球最大的芯片组装厂在内的大型芯片组装厂正试图扩展到芯片设计和可能的芯片制造领域。&lt;/p>;&lt;p>;这家芯片制造商已白宫 9 月份发布的一份文件显示，华盛顿升级与越南的外交关系时，越南已经与领先的科技公司合作，在云、汽车和医疗保健行业部署人工智能。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Singapore lifts cat ban in public housing, Hong Kong should do same for dogs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244417/singapore-lifts-cat-ban-public-housing-hong-kong-should-do-same-dogs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/9d17a6f2-a5ee-4467-b0a1-305392ff0eaf_63ac5cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们带着他们的狗在 ProVet X SPCA 进行慈善步行爱护动物协会于3月26日在西九文化区艺术公园主办的狗马拉松2023。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在两周前，我参加了我的狗马拉松2023。儿子在幼儿园的公开课。我对这些五岁的孩子被教导如何照顾宠物的责任（是的，责任）感到惊喜和印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;显然，他们一直在学习有关在香港饲养宠物的所有知识。 Kong 主持了由渔农自然护理署举办的研讨会。孩子们被教导必须带狗去散步、玩耍和梳理它们、带它们去看兽医、给它们绝育并提供食物和住所。&lt;/p>;&lt;p>;我儿子喜欢动物，但我们没有。家里不能养宠物——我们住在住宅区，不允许养宠物。不过，我们有邻居多年来一直偷偷养宠物，一点问题都没有。自从我儿子会走路以来，我们的隔壁邻居就把他带过来和他们的猫一起玩。&lt;/p>;&lt;p>;现在我们已经准备好迎接一个可爱的新家庭成员了，我们面临着一个两难的境地：做吗？我们搬家还是像许多邻居一样——藐视规则，冒着被抓住并被告知扔掉宠物的风险？&lt;/p>;&lt;p>;香港的宠物主人数量不断增加。去年夏天，政府又开设了54个包容性宠物公园，使全市宠物友好公园数量超过170个。启德地带新开的宠物友好购物中心吸引了众多游客。自大流行以来，新的宠物主人纷纷站出来表示，他们的动物伙伴使他们摆脱了抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管一些政府部门正在推动动物收养并教育公众尊重和爱护动物，或者开放更多的宠物友好空间、公共屋村和资助住房内的宠物饲养限制（2003年非典爆发后推出）与政府的宠物友好政策不符。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;公屋租户可以饲养猫、鸟等小型宠物，但不得饲养狗，除非有特殊情况，例如视障人士或听觉障碍人士，或需要医疗处方伴侣犬以提供心理健康支持的人士.&lt;/p>;&lt;p>;有人呼吁取消该禁令，特别是在政府于 2015 年开展“陷阱”活动以在公共屋村检测狗只引发争议之后。据报道，房屋署工作人员激怒了狗只播放吠叫录音并敲击不同住户的大门，以便抓获并惩罚违规者。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一名公屋租户割腕，因为房委会人员不断催促她赶走她的狗。现在，大多数情况下只有在提出投诉后才会执行。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡最近决定取消长达 34 年的公共住房禁止养猫的禁令，80% 的新加坡人居住在公共住房中。与香港不同，新加坡的禁令仅适用于猫，不适用于狗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/08/4ea5fca8-c0dd-40a7-ab5c-a849b83dfe20_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夜间在中峇鲁房屋中看到两只野猫2022 年 5 月，新加坡的一个庄园。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡的公共住房允许饲养约 62 种小型犬、鸟类和鱼类。当然，必须满足一些标准，不仅限制宠物的大小，还限制宠物的数量。这些要求试图在允许饲养宠物和防止宠物滋扰或造成卫生问题之间取得良好的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;香港是时候考虑禁止饲养宠物了。如果新加坡人认为禁止猫而不是其他动物是双重标准，那么香港禁止狗而不是其他动物也是双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，一直有人呼吁取消限制，几位立法者大声疾呼需要做出改变，但政府尚未做出让步。&lt;/p>;&lt;h3>;对于犬类伴侣及其照顾者来说，在香港，狗的生活&lt;/h3>;&lt;p>;官员们表示了这一目标设立宠物公园的目的是创造“包容的环境”并促进“融入社区”。至少，饲养宠物不应该是特权阶层的专利。&lt;/p>;&lt;p>;当公共和资助住房的租户被允许饲养宠物而不必担心受到审查和驱逐时，这可能有助于改变人们的生活习惯。 -不少私人住宅小区都有宠物政策。&lt;/p>;&lt;p>;立法会中有很多宠物爱好者，包括林嘉欣、陆汉文、陈海恩、管浩明、Johnny吴洁庄、陈沛良、陈月明、谢伟俊、郭令丽及何景康。他们愿意推动变革吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unique’ wealth haven Singapore narrows gap with Hong Kong on multimillion dollar property deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244586/unique-wealth-haven-singapore-narrows-gap-hong-kong-multimillion-dollar-property-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/89636e96-7b4a-4fac-861b-e1958a27368d_b3063efc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡（左）和香港的城市天际线在这张合成图像中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡在房地产交易方面正在接近香港的领先地位，因为这个城市国家受益于其财富天堂的地位，而房地产销售不佳则困扰着这个竞争对手的亚洲金融中心&lt;/p>;&lt;p>;根据 MSCI Real Assets 的数据，今年到目前为止，香港已发生 107 起实体级房地产交易，涉及写字楼、住宅和酒店等领域，新加坡则有 96 起。香港的交易量比 2021 年减少了 62%，而新加坡尽管借贷成本较高，但基本上仍坚守阵地。数字包括至少 1000 万美元的交易。&lt;/p>;&lt;p>;这种交易的转变反映了新加坡受财富和人才涌入推动的趋势，导致对写字楼的强劲需求、房价攀升和戏剧性的飙升故事租金。相比之下，由于多年的疫情限制、中国内地经济困难以及地缘政治紧张局势加剧，香港房地产市场尤其是写字楼行业长期低迷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; MSCI 亚洲房地产研究主管 Benjamin Chow 表示，房地产投资活动也可以作为商业前景的衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年，我们开始看到更多香港房地产投资活动资产交易价格相对于其收购价格而言是亏损的，”Chow 说道。 “相比之下，绝大多数新加坡交易资产相对于其收购价格而言，仍然具有强劲的资本增长。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港今年最大的交易之一中，接收方将高银金融环球中心出售给 PAG 和丰树投资私人有限公司 (Mapletree Investments Pte) 陷入困境出售。 PAG 和丰树在 1 月份的一份声明中表示，这笔价值 56 亿港元（7.17 亿美元）的交易“较重置成本大幅折扣”。花旗集团分析师表示，在新加坡，星狮地产信托 (Frasers Centrepoint Trust) 撤资樟宜城坊 (Changi City Point) 导致收购价格溢价 11%，而基于净财产收入的退出收益率为 4.3%。&lt;/p>;&lt;h3 >;大规模洗钱案揭示了新加坡吸引超级富豪的阴暗面&lt;/h3>;&lt;p>;就投资额而言，新加坡今年迄今已录得75.3亿美元，而香港的投资总额为52.7亿美元。&lt;/h3>;&lt;p>;世邦魏理仕亚太区研究主管 Henry Chin 表示，交易数量较多但交易量较小，表明与新加坡买家相比，香港买家通常是用户本身。例如，证监会上个月同意以 54 亿港元购买一座办公​​大楼 12 层，而据报道一座历史剧院被教堂收购。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者继续部署按目前的定价，资本将流入新加坡商业地产。”Chin 说道。 “谈到香港时，投资者变得谨慎——主要是由于目前的供需失衡以及对中国经济复苏的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;两个城市的前景有一个共同点：都充满挑战利率上升的融资环境。资本化率（即房地产预期产生的回报率）仍低于借贷成本。根据世邦魏理仕最新数据，香港甲级写字楼目前的资本化率徘徊在2.8%，而新加坡则为3.75%。在收益率紧张和借贷成本高昂的情况下，投资者正在寻求增强资产或购买回报率更高的替代行业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对评级机构穆迪下调信用前景进行回击&lt;/h3>;&lt;p >;香港也受到经济低迷的困扰。被扣押的整体资产（主要是之前由陷入困境的内地开发商持有的资产）预计将投放市场，但考虑到当前疲弱的市场情绪和高贷款价值比，任何出售可能取决于银行愿意放贷多少经纪公司第一太平戴维斯公司 (Savills Plc) 的数据显示，这一比率。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡作为财富天堂的地位可能会得到缓解，第一太平戴维斯新加坡公司 (Savills Singapore) 研究执行董事 Alan Cheong 表示。他表示，寻求多元化资产和风险较高国家的富裕家庭的交易仍将保持一定水平。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡有这个独特的卖点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The air is polluted’: stuck-up woman kicked out of China Starbucks after complaining  ‘dirty’ food delivery man on break in cafe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243887/air-polluted-stuck-woman-kicked-out-china-starbucks-after-complaining-dirty-food-delivery-man-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/06/03f80530-6c7c-4f46-8516-544a649303e3_b483d121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个势利的女人试图找一个“肮脏”的送货员当她被要求离开时，她被赶出了中国一家星巴克咖啡店，结果却遭到了相反的对待。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名势利女子试图将一名送餐员赶出星巴克咖啡店，因为她认为他低人一等，此举激怒了大陆社交媒体。&lt;/ p>;&lt;p>;11 月 29 日，这名来自中国西南部四川省的身份不明的女子因不断试图羞辱外卖骑手，最终被工作人员赶出了咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;她不仅声称他是据广东新闻报道，她还说他“污染”了空气。&lt;/p>;&lt;p>;在一段疯传的视频中，该女子与一名服务人员和一名保安就送货员的问题发生争吵。穿着制服的送货员从椅子上站起来，但没有试图反击。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能再坐在这里了。绝对没有办法和他坐在店里。没有机会，”该女士对咖啡店服务员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/05/0caea8d3-6882-48ae-8df3-4314075885ac_74cff9aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个女人，尽管有店内工作人员尽了最大努力，最终还是被要求离开。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拍摄该视频的顾客表示，该女子抱怨无法忍受与外卖骑手在同一家店。&lt;/p>;&lt;p >;“她说送货员不可能和她同班。”顾客告诉广东报。&lt;/p>;&lt;p>;最终，咖啡店工作人员要求这名女子离开。&lt;/p>;&lt; p>;“谢谢您的光临，再见。”工作人员对她说。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，该故事在抖音上已吸引了 25,000 条评论，其中许多人批评该女子的粗鲁行为。&lt;/p>;&lt;p >;有人说：“这个女人污染了我们的星球。”&lt;/p>;&lt;p>;“为什么她认为自己高人一等？”另一位问道。&lt;/p>;&lt;p>;“她真的认为自己高贵吗？她证明了自己非常丑。”第三位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;而另一位在线观察者则表示：“这让我想哭。我什至无法想象送货员的感受。”&lt;/p>;&lt;p>;关于顾客行为不良的故事经常在中国引发一场风暴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/05/f57161b0-7623-48b5-9c9a-cee1d7fc453a_0b3caee0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;拍摄星巴克事件的顾客表示，送货员全程保持冷静。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月，网上观察者猛烈抨击了两名衣着考究的妇女在中国南方的河岸野餐，她们模糊的指示和傲慢的态度让一名送餐司机的生活陷入困境。 &lt;/p>;&lt;p>;去年7月，华东地区一名兼职送餐司机的学生遭到顾客辱骂，拒绝让她使用大楼电梯，侮辱了她的职业道德，随后向她扔热面条。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led team creates soft ‘octopus’ arm in reach for intuitive human-robot interaction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244564/china-led-team-creates-soft-octopus-arm-reach-intuitive-human-robot-interaction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/0ada37a7-6412-4bff-9df1-021d99e5aab9_f6574de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电子集成软体章鱼机械臂 (E-SOAM)复制海洋动物触手的“弯曲传播”运动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京航空航天大学教授领导的研究团队创造了一种软体机械臂，它可以模仿章鱼的复杂动作，代表着先进人类机器人向前迈进了一步交互。&lt;/p>;&lt;p>;该设备还可以改变医疗和老年护理服务，以及精细的水下操作。&lt;/p>;&lt;p>;这种高度柔韧的机器人设备能够用手指手套控制，可以项目负责人 Wen Li 表示，当天让用户有机会扮演漫威电影中的“章鱼博士”，其“多只手臂同时执行各种任务”。&lt;/p>;&lt;p>;电子集成软体章鱼机械臂（E- SOAM）将章鱼的天生敏捷性与尖端技术结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;该发明背后的团队在同行评审期刊《科学机器人》最近发表的一篇文章中介绍了他们的工作。&lt;/p>;&lt; h3>;中国科学家创造了可以感知纹理的智能指尖&lt;/h3>;&lt;p>;“这种机器人设计的一个关键创新在于它摆脱了依赖末端执行器进行交互的传统机械臂。相反，E-SOAM 受章鱼启发的运动可以实现更广泛的捕获。&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 复制了在章鱼等海洋生物的触手中观察到的“弯曲传播”运动，它们到达并抓住猎物。它可以延伸至其原始长度的 1.5 倍，并且具有模仿这些生物运动的灵活性，并在有限的空间中执行类似的复杂任务。&lt;/p>;&lt;p>;软机器人系统必须集成传感、信号处理和通信组件，以与周围的世界互动。但是，将电路集成到这种可伸展的软体机器人中又提出了另一个挑战，因为传统的刚性电路和可弯曲的普通柔性电路无法在广泛的拉伸过程中保持功能。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题通过电子电路的设计和制造得到了解决。基于液态金属。&lt;/p>;&lt;p>;手臂的电路设计能够承受显着的拉伸，这对于在高度变形状态下保持功能至关重要。这一进步使机械臂能够处理弯曲和吸力动作背后的复杂传感数据，并检测温度变化。&lt;/p>;&lt;p>;“可穿戴手指手套进一步增强了 E-SOAM 的交互性，使操作人员能够远程操作温说。&lt;/p>;&lt;p>;手套提供触觉反馈，模仿触摸和吸力的感觉，从而能够在空气和水下精确操纵手臂。戴着手套的操作者可以感受到触手末端的吸力，而触觉反馈也会随着吸力的强度而变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/6cbbe155-5769-47ae-9482-981a1c7ce4ed_2ba2ca4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; E-SOAM 可以为未来仿生自主系统的开发提供宝贵的见解。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在研究人员演示的场景中，操作员只需挥动手指并进行抓握动作即可抓住玩具鲨鱼。&lt;/p>;&lt; p>;除了是一项技术成就之外，该功能还有望使更直观的人机交互更近一步。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信未来，操作者可以通过触摸来操纵多个触手，有可能实现“这种场景类似于虚构的章鱼博士，其中多个手臂同时执行各种任务。”温说。&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 的适应性和灵活性使其成为在有限或脆弱环境中执行任务的理想选择，例如在医疗保健和水下探索。 Wen 补充道：“该手臂的设计和功能对于医疗和老年护理服务以及无损水下作业尤其有前景。”&lt;/p>;&lt;p>;E-SOAM 的成功为开发提供了宝贵的见解。该团队表示，未来的仿生自主系统可以与人类及其环境无缝交互。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的论文，“未来的增强功能可能包括集成可穿戴流体泵或振动系统，以实现完全无线和不受束缚的人机界面”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping set to woo Vietnam with new rail and rare earth projects in bid to curb rising US clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244526/xi-jinping-set-woo-vietnam-new-rail-and-rare-earth-projects-bid-curb-rising-us-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/91b791f5-b795-43a7-b55f-7418a9e28299_1fb11b62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与越南共产党总书记阮富握手特朗（左）在北京。资料图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平即将对越南进行的访问将加剧北京和华盛顿之间争夺这个具有重要战略意义的东南亚国家影响力的竞争。&lt;/p>;&lt;分析人士称，在习近平周二开始的为期两天的国事访问期间，预计他将抛出价值数十亿美元的新铁路线和稀土项目的胡萝卜，以遏制美国在越南日益增强的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北京和河内仍卷入南海争端，但两国不同的领土主张预计不会成为习近平与越南最高领导人会晤的症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平上一次峰会以来，情况已经发生了很大变化。 2017 年的访问，与美国前总统唐纳德·特朗普在岘港举行年度亚太经合组织会议后对河内进行的国事访问重叠。特朗普的贸易战才刚刚开始，导致企业将数十亿美元的投资从中国转移到越南。越南也尚未宣布美国为全面战略伙伴，其最高称号仅适用于最亲密的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;但随着越南因对中国在南海野心的安全担忧而向西方靠拢，习近平在河内仍然是受欢迎的客人。越南共产党的同僚将鸣放 21 响礼炮迎接他，并会见越南共产党的四位最高官员。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的“友好外包”芯片推动遇到了障碍，因为“越南无法与越南脱钩”中国”&lt;/h3>;&lt;p>;“两党关系非常密切，”五位越南总理的退休高级经济顾问 Le Dang Doanh 表示，并补充说中国驻河内大使馆不与越南外交部联络。外交部，这将是外交的标准做法，但直接与中央委员会负责与其他共产党对外关系的委员会联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在南海对越南构成领土威胁，但华盛顿国家战争学院东南亚安全专家扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，归根结底，中国最关心的是越南共产党维持其对权力的垄断。在许多方面接近。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国表示致力于与越南合作并尊重其政治制度，但大多数越南领导人认为，一旦有机会支持颜色革命，美国就会介入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学名誉教授、越南问题专家卡尔·塞耶表示，南海争端是双边关系中的“主要刺激因素”。中国对几乎整个南海拥有主权，包括原本被视为越南专属经济区的水域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南海声索国之间的海上对抗有时会演变成暴力冲突。菲律宾当局上周表示，一艘中国船只在争议海域撞毁了一艘渔船，导致菲律宾船员漂流。越南过去曾做出类似的指控，指责中国利用其海上民兵攻击越南渔民。&lt;/p>; &lt;p>;越南还指责中国利用其海岸警卫队在有争议的水域中骚扰离岸钻井行动5月。&lt;/p>; &lt;p>;，但虽然越南将中国视为其主要战略安全威胁，但两个政府继续紧密合作，泰耶说。&lt;/p>; &lt;p>;“双方分别从事这个问题他补充说。人们普遍期望两位领导人将讨论其国家之间的新铁路联系。由于目前的容量限制了中国与越南之间的衰老铁路联系，因此两国的官员长期以来一直在呼吁进行升级。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能忘记，越南北部是中国南方供应链的一部分，因此越南对中国经济的放缓以及对自己的经济意味着什么非常紧张。 /H3>; &lt;p>; Doanh表示，铁路线还将有助于解决中国对越南对腰带和道路倡议的有限参与的担忧，事实证明，这是关系中的一个令人震惊的点。如果将铁路链路置于批次上，那将只是越南的第二条腰带项目，仅次于河内地铁系统，该系统于2021年11月开始运营。&lt;/p>; &lt;p>;“问题在越南实施此类倡议方面的合作是中国关注的问题。泰耶说，仅凭北京就会受到好评。 “这是向前迈进的一步，也是向中国倾斜的重大行动。” &lt;/p>; &lt;p>;至关重要的是，升级的旧殖民地铁路将Haiphong与Kunming连接到Haiphong将横向越南最丰富的稀土沉积物。尽管越南工贸部截至发稿时尚未回复《亚洲周刊》，但 Doanh 表示，他知道两国都对中国投资越南采矿项目感兴趣，因为中国几乎垄断了全球稀土精炼业务。越南。&lt;/p>; &lt;p>;“中国拥有世界上最大的稀土储备，越南拥有第二大储备，所以我了解中国与越南合作在稀土上合作的愿望。” &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/10/e0ca004f-1fe6-482a-482a-b7f6-b7f6-b7f6-b7f6-962183534c9534c9534c9535_78353333333333333.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一艘中国海岸警卫队（左）在12月9日接近有争议的南中国海的Scarborough Shoal时，向菲律宾船只发射了水炮。 ：菲律宾海岸警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;稀土在从智能手机到战斗机的设备中使用，由于现代技术的资源重要性，被认为是高度战略性的。随着中国在稀土上的全球贸易主导地位，美国及其盟友担心在与北京发生严重冲突的情况下失去了进入。阿布扎说，中国还希望帮助发展河内的稀土部门，而不会参与中国。他补充说，中国对稀土处理的垄断。习近平试图发送的信息很明确。 &lt;p>;“中国希望与越南保持良好的关系，只要越南不会偏向美国或跟随美国，越过红线。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global travel demand to and from mainland China recovering at strong pace, IATA chief says, but analysts cautious amid economic slowdown, geopolitical rifts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244562/global-travel-demand-and-mainland-china-recovering-strong-pace-iata-chief-says-analysts-cautious?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/10/4565CD13-16AE-4D37-B3B0-13FA7D153FA5_42534255.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;沃尔什预测。照片：国际航空公司协会负责人说，西蒙歌曲&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球旅行需求正在以“强大”的速度恢复，国际航空公司协会负责人说，但分析师警告说，该国的经济放缓和地缘政治紧张局势可能会阻碍明年的大流行阶段。&lt;/p>; &lt;p>;国际航空运输协会（IATA）总干事威利·沃尔什（Willie Walsh）总干事威利·沃尔什（Willie Walsh一年。&lt;/p>; &lt;p>;“自今年早些时候重新开放以来，康复的步伐非常强大，所以我认为这就是我们对此的乐观的原因，”他上周在场外时说。该协会总部在日内瓦的媒体活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/12 /10/84262A32-A6DC-4C29-BD3D-E3E9F8371609_BF48888A0A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以“强大”的速度。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据协会的根据它说，&lt;/p>; &lt;p>;顾问麦肯锡的数字显示，2019年大陆旅客在2019年进行了超过1.5亿次国际旅行，占2020年共同19日大流行之前的所有国际空中客运需求的9％。 &lt;/p>; &lt;p>;在北京严格的冠状病毒遏制下，国际往返大约三年的国际旅行大约三年，然后当局在一月份提出限制并从3月开始恢复了旅游签证。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;从前所未有的低点，大陆的国际飞行能力的复兴正在花费时间。&lt;/p>; &lt;h3>;恢复香港航空部门的“比预期更强”：IATA首长&lt;/h3>; &lt;p>;时间，确保签证的困难，对国内航班的强劲需求以及对恢复努力的经济增长较弱的人对国际航班的需求陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;航空分析公司Cirium指出，往返于大陆的国际航班上的预定座位能力上个月比2019年12月记录的水平低38％。&lt;/p>; &lt;p>;，但12月的国内座位容量比2019年同月所记录的水平高12.5％。&lt;/p>; &lt;p >;从大陆旅行的反弹速度较慢，也有望影响亚太地区航空公司的完全恢复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/10/470B7845-C328-4F31-8240-53222999F05073_34F54C2A.JPGGGGGGGG“ 999;“>;顾问麦肯锡的数字显示，大陆旅客在2019年进行了超过1.5亿次国际旅行。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; -  11月的太平洋航空​​公司，日本航空公司和泰国航空代表告诉邮报，他们正在从大陆偏离旅行需求较弱的大陆，并将资源转移到香港和欧洲等市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;泰国此前曾依靠大陆游客的复兴来支持其经济，后来修改了估计，该估计将在年底到年底从其地区邻居开始欢迎500万游客，并将该数字降低到约350万。&lt;/p>; &lt;p>; iata首席执行官经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森（Marie Owens Thomsen）表示，在中国总统习近平和他的美国同行乔·拜登（Joe Biden）上个月同意增加两国之间的直接飞行后，有原因引起人们的乐观。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她说提高了两者之间的飞行的努力各国对于将大陆的国际交通恢复到大流行前至关重要，这在日益严重的紧张局势时期受到阻碍。&lt;/p>; &lt;h3>;恢复香港航空部门的恢复“比预期的要强大”：IATA首席&lt;/h3>; &lt;p>;美国和大陆之间的航班数量目前每周约为70，而2019年每周有300多个。&lt;/p>; &lt;p>;，但欧文斯·汤姆森（Owens Thomsen）表示，该协会的预测可以诸如中国贸易下降，青年高失业和当地房地产部门的“脆弱性”等因素都被颠覆了。&lt;/p>; &lt;p>;最近，由于大陆上的大型开发商努力回报，后者最近受到关注。债务和所有者对未完成的财产提出了担忧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2023/10/10 /66420C0C-6A84-49AB-880C-390FB16947A6_32AFDA76.JPG“ alt =”>; IATA首席经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森（Marie Owens Thomsen）说，大错级。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;讨论地平线上的潜在风险，该协会的首席经济学家说，她相信他们不会“统治”这种情况，并且国际需求仍会上升到2019年&lt;/p>; &lt;p>;在2024年上半年的水平。 ，”她说。 /p>; &lt;p>;他还表示批准当局在大陆上的决定，向法国，德语，荷兰，西班牙语，意大利语和马来西亚护照持有人提供一年的免费签证旅行。&lt;/p>; &lt;p>;希望政府能考虑扩大名单，这将有助于促进国际前往中国的旅行。来自大陆，但是在制造商波音和空中客车公司中缺乏飞机供应和支持订单书，继续对国际飞行能力产生阻尼影响。&lt;/p>; &lt;h3>;航空公司向香港枢纽枢纽，其他市场是其他市场，因为大陆上的泥泞大陆旅行需求&lt;/h3>; &lt;p>;其他要素包括缺乏可用的旧飞机，经济因素和俄罗斯空域的关闭，而在该国在2022年入侵乌克兰的紧张局势。为了向俄罗斯实施飞行禁令，而莫斯科则通过将其空间关闭给国家进行报复。印度航空公司仍然喜欢进入该国的空域，并且可能避免绕过昂贵的弯路。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“您可以选择以类似的价格飞行两个或三个小时？这是一个非常简单的方程式。上海和纽约，而联合航空尚未采取类似的举动。&lt;/p>; &lt;p>;，但行业领导人描述了大陆和美国之间缺乏航班，这是香港国旗航空公司国泰航空公司的福音&lt;/p>; &lt;p>; yu说，从边境上方的旅行者使用城市作为通往美国的门户。他说，在大陆和美国之间。明年？从我的角度来看值得怀疑。我正在寻找2025年恢复。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Australia plans to halve migrant intake, tighten student visa rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244585/australia-plans-halve-migrant-intake-tighten-student-visa-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 07:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/11/FC4D253A-22DC-4428-8709-327EC6D9A9BF_8CF37BB6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;澳大利亚澳大利亚内政大臣内政大臣克莱尔·奥尼尔（Clare O&#39;Neil）。照片：澳大利亚周一通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; AAP图像说，它将加强国际学生和低技能工人的签证规则，这些规则可能会在未来两年内将其移民摄入量减半，因为政府希望通过大修说的是一个“破裂”的迁移系统。&lt;/p>; &lt;p>;该决定是在净移民预计在2022  -  23年达到创纪录的510,000之后提出的。官方数据显示，在2024-25和2025-26中预计将跌至约四分之一，大致与前Covid-19的水平一致。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经全天候工作了内政部部长克莱尔·奥尼尔（Clare O&#39;Neil奥尼尔说。 >;奥尼尔说，2022  -  23年，海外移民净移民的增加主要是由国际学生驱动的。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚去年增加了其年度移民数量，以帮助主要的企业招募员工在Covid--covid- 19大流行带来了更严格的边境管制，并将外国学生和工人远离该国近两年。&lt;/p>; &lt;p>;总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）在周末表示，澳大利亚的移民人数需要恢复到“可持续水平，”补充说“系统已损坏。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/12 /11/2BEC6FA1-D9CF-4A82-BE68-8EC53C716323_A31082E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;长期依赖移民来提供现在是世界上最紧张的劳动力市场之一，澳大利亚工党政府已推动加快高技能的加速工人并顺利采取永久居住的道路。&lt;/p>; &lt;p>;在新政策下，国际学生将需要更高的英语考试评级。它还将结束设置，使学生能够延长在澳大利亚的住宿。&lt;/p>; &lt;p>;将设立新的专业签证，以削减一周的处理时间，帮助企业在艰难的情况下招募顶级移民与其他发达经济体的竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says he will not testify again at New York fraud trial as he has nothing more to say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244584/trump-says-he-will-not-testify-again-new-york-fraud-trial-he-has-nothing-more-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 06:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/11/64ADEB46-06BA-474D-8497-BFDAE24B5B0E_BB222B549.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期五。照片：唐纳德·特朗普（Donald Trump）周日说，通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;盖蒂图像说，他决定在纽约民事欺诈审判中第二次作证上个月作证，没有必要再次出现。该案威胁了特朗普的财产帝国，并削减了他作为成功商人的形象的核心。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普宣布他正在用全资本信件取消他的证词，在他的真相社交平台上的Multipart声明，写道：特朗普写道：“我不会在星期一作证。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我已经为一切作证，无话可说。”其他民主党人为法律制度武器造成了阻碍他夺回白宫的机会。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在11月6日作证时经常反抗和好斗与法官一起批评的法官是“极其敌对的法官”，并将詹姆斯抨击为“政治骇客”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普回答了州律师的问题，大约三个半小时用冗长的肌作用。他的冗长回答使法官亚瑟·恩多隆（Arthur Engoron）愤怒，他告诫：“这不是政治集会。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普周一返回立场，那本来是他的辩护律师领导询问，但州律师本可以对他进行盘问。&lt;/p>; &lt;p>;詹姆斯去年对特朗普起诉特朗普，因为她声称的是他在财务报表中夸大他的财富来欺骗银行，保险公司和其他人的模式。&lt;/p>; &lt;h3>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）到法院素描艺术家：“我必须减轻体重” &lt;/h3>; &lt;p>;恩多隆在审判前裁定特朗普和其他被告从事欺诈行为。他下令接管人控制一些特朗普的财产，但上诉法院暂停了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;法官现在正在考虑其他六项索赔，包括关于阴谋和保险欺诈的指控。詹姆斯（James）寻求超过3亿美元的罚款，并希望特朗普禁止在纽约开展业务。&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，特朗普一直坚持再次作证，他的一位律师说，即使他的一些律师以前访问法院作为观众的访问使他因贬低法官的法律书记员而被罚款。&lt;/p>; &lt;p>;律师Alina Habba说，她灰心丧气，因为他不鼓励特朗普站在立场到位。当他在11月作证时也有同样的插科打命令。&lt;/p>; &lt;p>;“他仍然想站起来，”哈巴上周告诉记者。 “但是他非常坚定地反对本法院的情况，对旧的美国如此坚定，以至于我们知道，而不是这个美国，以至于他将在周一站在这一立场。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China debt: beyond the boondoggles, is China worth further investment, and why is water controversial?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244430/china-debt-beyond-boondoggles-china-worth-further-investment-and-why-water-controversial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/08/a13DAFC4-B14A-48E-96B3-7F34564ACE90_8498D0C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从本质上讲，在发达国家的正常建设和投资大约30年。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级领导人有望在北京举行的中央经济工作会议上很快聚集，以敲定2024年的经济目标。明年的经济。&lt;/p>; &lt;p>;上海宣布将现代化郊区家庭的水系统现代化时，该计划引起了热衷于看到生活质量改善的当地居民的轰动。&lt;/p>; &lt;p>;通过试点计划，郊区城镇的约 10,000 个家庭最终可能在未来几年能够直接从水龙头获取饮用水。它本来是在整个2500万城市进行更广泛升级的序幕，该城市应在2035年之前完成。&lt;/p>; &lt;p>;，但要实现这一目标，将需要数十亿元来升级现有的管道。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在整个中国负担本地债务的时期，部分原因是在基础设施项目上未经检查的支出，旨在刺激当地经济，甚至努力努力，甚至为努力而做出的努力将饮用水带给人们正在提出有关谁应该承担投资成本的问题，以及如何将额外的公用事业费用转移给家庭。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;在2035年中，中国必须设定哪些GDP目标在2024年才能使经济增加一倍？ &lt;/h3>; &lt;p>;中国大陆最富裕的城市管辖范围内的家庭缺乏可饮用的自来水 - 不仅在伦敦和纽约等国际城市，而且在发达国家的小城镇中， - 关于世界上第二大经济体是否过分投资的辩论变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;当中国的领导人在即将到来的中央经济工作会议上（可能是在12月）召集中国的领导人，预计将讨论这些类型的投资决策。绘制2024年的经济增长目标，并同意预算缺陷比率，当地债券配额和政策优先事项。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;经济学家解释说，中国基础设施发展的速度和规模意味着它基本上挤在50至60年之间的正常建设中，” &lt;/p>; &lt;p>;在发达国家的投资。山脉平衡，峡谷桥接，以及在许多大型项目中创建的新城市。其中很大一部分是由于北京在2008年利用了4亿亿元（5.62亿美元）的刺激措施，以应对全球金融危机的震惊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，支出和建造驱动器降落了许多地方政府，有时甚至是残破的债务，而且看到未没有使用的道路，空旷的机场和无人居住的住宅综合体，尤其是在中国西部。&lt;/p>; &lt;p>;地方官员经常使用现场政府融资资助此类基础设施项目的车辆（LGFV），财政部估计，这些车辆的债务在6月为55万亿元，一些经济学家表示可能会更高。&lt;/p>; &lt;p>;许多机构，包括许多机构，包括许多机构国际货币基金组织（IMF）呼吁中国过渡到以消费驱动的可持续性经济增长模型，同时加强社会安全网和福利以帮助提高消费，因为许多中国人都报告了对其收入的不确定性。 -covid时代。国际货币基金组织亚太部门副局长托马斯·赫伯特（Thomas Helbling当出口继续步履蹒跚并且居民不愿放松钱包弦乐时。 &lt;/p>; &lt;p>;“有&#39;大空间&#39;用于扩张财政政策，而时间对于采用它们至关重要，” Yu在上海最近在上海的一个论坛上说，警告说中国的通货膨胀率低。会阻止投资。&lt;/p>; &lt;p>; yu还提议将3％的赤字上限取消，以供政府花费更多，并使企业和人民也花钱。北京在10月份发行了价值1万元人民币的额外债券，将预算赤字比率提高到中国国内生产总值的3.8％（GDP）。&lt;/p>; &lt;p>;投资在前三个中占GDP增长的1.6个百分点一年中的四分之一，而消费点为4.4个百分点。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，在基础设施方面，北京正在推动并提高账单，以增强生计，因为私人投资者不太可能在本地产品中将私人投资耕种到本地产品。政府财政处于如此严峻的海峡。 LED投资应集中于生计，并将其他（尤其是私营部门的投资）留给决定。”他说。在最初的10个月中，到41.94万元人民币，但私人投资在同一时期下降了0.5％。&lt;/p>; &lt;h3>;，随着中国希望改善经济，地缘政治，美国的降低速度降低了Outlook &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;北京一直在优先考虑水的保存项目，新数据中心和三个主要举措 - 城市村重建，经济适用房和紧急设施。&lt;/p>; &lt;p>; alicia alicia alicia alicia alicia garcia herrero，亚洲太平洋地区的首席经济学家在纳蒂克斯（Natixis）中，中国应继续进行增强福利项目，包括升级到水上供应系统和更多医院。她说。&lt;/p>; &lt;p>;这样的投资虽然不太可能促进经济活动，但仍然与北京的“高质量发展”哲学相符现代化驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;“以某种方式[政策制定者]感到[福利]对增长没有贡献。但这是错误的，因为如果人们感到更加受保护，他们会消耗更多。</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>