<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Gaza truce talks between Israel and Hamas are at an ‘impasse’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258679/why-gaza-truce-talks-between-israel-and-hamas-are-impasse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/fbc8a0b5-5575-4403-870f-825494c3c85e_8e2c73f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆以色列军用坦克在加沙地带边境附近行驶，调解人试图达成冲突休战的解决方案。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，他们为自己设定了 48 小时的最后期限，但周四，尽管国际调解人施加压力，哈马斯和以色列都没有表现出任何同意加沙停火的迹象.&lt;/p>;&lt;p>;美国、埃及和卡塔尔制定了一项协议框架，其中包括停止战斗六周以及用大约 40 名人质交换数百名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt; p>;还将看到对加沙的人道主义援助增加，许多流离失所者返回家园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/11/a28c5610-658b-4b55-8dd9-9df0afbf9f2a_88767847.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以下废墟中行走周三，以色列军队从加沙南部汗尤尼斯撤出。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些提议的最终目标是确保释放所有据信仍活着的 129 名人质，并最终撤出所有以色列军队。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但现在“谈判陷入僵局”，总部位于日内瓦的阿拉伯和地中海世界研究中心的哈斯尼·阿比迪表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尚未有任何一方放弃。 .&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯正在研究这一提议……尚未做出回应，”多哈哈马斯发言人霍萨姆·巴德兰 (Hossam Badran) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列对加沙的袭击造成哈马斯 3 名儿子、4 名孙子死亡领导人伊斯梅尔·哈尼亚&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯希望在加沙实现永久停火，这对于以色列总理本杰明·内塔尼亚胡来说是不可接受的，他发誓要“消灭”所有哈马斯营。&lt;/p>;&lt;p>;他表示有四个营继续在加沙南部哈马斯的最后一个据点拉法行动，约有 150 万巴勒斯坦人在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡誓言要对拉法发动地面入侵，无视国际社会的强烈抗议&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子于 10 月 7 日对以色列发动前所未有的袭击，目标是以色列南部的几个以色列社区，随后加沙战争爆发。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/c51c0a2a-2628-434f-b8da-ad9ea4bd8be2_595de0ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发誓要“消灭”哈马斯。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据以色列官方数据，那次袭击导致约 1,200 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;作为报复，以色列发誓要据哈马斯控制的加沙卫生部称，自那时起，其猛烈的军事行动已造成 33,400 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，以色列将从停战中受益，即使这只是一个战术举措，因为它已经在加沙境内失去了 260 名士兵，数千人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列表示已从加沙南部撤出所有部队，但只有一名士兵乔治敦大学外交学院的丹尼尔·拜曼表示，撤出这些士兵，包括从汗尤尼斯市撤出，就可以了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿比迪说，由于加沙平民伤亡惨重，以色列在外交上日益孤立，缩编为其提供了急需的喘息空间，特别是在与华盛顿打交道时。当谈到其战争战略时，它“未能令人信服”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿正在努力避免黎巴嫩、叙利亚和伊朗局势升级，但 4 月 1 日伊朗驻大马士革领事馆遭到广泛袭击他说，将责任归咎于以色列可能会“破坏”这一战略。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登称以色列在处理加沙战争方面犯了“错误”&lt;/h3>;&lt;p>;愤怒的美国总统乔·拜登发誓将继续支持以色列以色列，但这取决于其军事克制和对加沙人的人道主义援助的改善。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡还承受着仍然被关押在加沙的人质家属绝望和愤怒的巨大压力。&lt;/p>;&lt; 10 月 7 日，巴勒斯坦武装分子发动袭击，大约 250 名以色列人和外国人被抓获，其中 129 人仍被关押。军方称其中 34 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;拜曼表示，然而，由于极右翼成员反对向哈马斯做出任何让步，休战可能会“粉碎”以色列执政联盟。&lt;/p>; &lt;p>;“对于像内塔尼亚胡这样的人来说，这是一个真正的困境，他不以将国家置于政治野心之上而闻名，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿比迪说，“我不明白内塔尼亚胡怎么能如果加沙的哈马斯高层成员没有被抓获或被杀，就可以宣称胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员特别针对加沙哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 和穆罕默德·代夫 (Mohammed Deif)，那里的组织的军事领导人。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔被指控为 10 月 7 日袭击的策划者。&lt;/p>;&lt;p>;但对于哈马斯来说，停战将是象征性的胜利。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;耶路撒冷战略与安全研究所的奥马尔·多斯特里 (Omer Dostri) 表示，这也将使其能够“重组并伏击[以色列]军队”。&lt;/p>;&lt;h3>;没有什么可庆祝或吃的，加沙人面临“令人心碎”的开斋节&lt;/h3>;&lt;p>;“哈马斯的目标是喘口气，希望国际压力最终能结束战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;A阿比迪说，停战还将使哈马斯在加沙饱受摧残和饥饿的人们眼中看起来更好。&lt;/p>;&lt;p>;他说，即使内塔尼亚胡承诺在这个沿海小领土上没有哈马斯，伊斯兰运动也已经为“后天”做好了准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai Art021 art fair to launch a Hong Kong edition aimed at galleries from the Global South]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3258601/shanghai-art021-art-fair-launch-hong-kong-edition-aimed-galleries-global-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/23ccfe6b-11c0-43fb-8563-0eace4d06a25_fa299b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首届Art021香港艺术博览会主办方已邀请画廊来自中国、中东以及印度、巴西和巴基斯坦等其他南半球国家的业主，以增加对他们“非凡”艺术的接触。照片：Art021&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过数月的猜测，总部位于上海的艺术博览会运营商 Art021 即将在香港举办艺博会，定于今年夏天（暂定为 7 月）举行。&lt;/p>;&lt;p>;名为Art021 Hong Kong，首届计划为仅限受邀人士参加的活动：所有参与的画廊均由主办方挑选。&lt;/p>;&lt;p>;拥有数十家参展商，规模比该市的巴塞尔艺术展和艺术中心还要小事件。 David Chau 表示，它希望通过专注于来自中国大陆、中东和南半球其他国家（包括印度、印度尼西亚、墨西哥、巴西和巴基斯坦）以及海外华人的画廊，使自己与更成熟的博览会区分开来。 ” ”，Chau 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/fbb8ce4c-1b01 -44ae-94ad-3d5a5db70ad4_233f2229.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港版Art021博览会旨在增加南半球艺术的曝光度Art021 联合创始人 David Chau（上图）说道。照片：ART021.org 提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这就是为什么我们一直在考虑如何让更多人接触到杰出的艺术，不仅来自中国，而且来自更广泛的领域，南半球，国际收藏家。香港拥有完善的基础设施和优惠的政策，是实现这一目标的理想平台。”&lt;/p>;&lt;p>;该博览会获得了香港政府大型艺术文化活动基金的直接财政支持，将取代Chau 表示，上海公司在邻近的深圳现有的展会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工业艺术空间隐藏空间背后的故事&lt;/h3>;&lt;p>;DnA 深圳于 2021 年推出，旨在培育该市的新兴艺术市场周说，同时也针对来自香港的经验丰富的收藏家。然而，该展会在 2023 年第二届举办后现已“暂停”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然相信深圳具有巨大潜力，但当有机会在香港举办展会时，我们感到有必要追求它。目前，我们的重点是香港Art021，但这并不排除将来再次访问DnA深圳。”&lt;/p>;&lt;p>;Art021将继续在上海举办其旗舰展会，并在北京举办Jingart，后者于Chau 补充道，2018 年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然承认香港政府财政支持的重要性，但 Chau 表示公司致力于“长期”香港展会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/35b5a28d-fe7e-4801-b8ff-f292dcadc598_2eb81a62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jingart 的入口，这是由 Art021 上海当代艺术博览会在北京展览中心举办的一年一度的艺术博览会。照片：Art021提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，Art021香港将设有探索与南半球相关主题的策划部分。据《华盛顿邮报》了解，Art021 正在探索与中东领先的艺术博览会 Art Dubai 建立潜在合作伙伴关系，以便将该地区的更多画廊引入香港。&lt;/p>;&lt;p>;博览会的推出恰逢人们日益增长的焦虑情绪香港新国家安全法对香港文化部门的影响，政府一再强调艺术被用来煽动反华情绪的风险。&lt;/p>;&lt;p>;但周说，香港的艺术界与中国大陆相比，限制仍然较少，在中国大陆，艺博会必须在开幕前向政府审查机构提交完整的艺术品清单。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，不需要这样的审查制度，“这取决于政府的审查”。参展商决定向观众展示什么”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/11/548d79e9-f604-484a-8c8d-597a06b0a00d_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第十一届Art021在上海展览中心开幕， 2023 年 11 月 9 日，中国艺术市场正在经历低迷。&lt;/p>;&lt;p>;香港迎来了一个新的精品博览会Supper Club的首次亮相，该博览会与三月份的香港巴塞尔艺术展同期举行。主办方表示，销售额超出预期，并将于 2025 年再办一届。&lt;/p>;&lt;p>;非洲艺术博览会 1-54 也在香港试水，于 3 月份在佳士得举办了一场小型展览，预计将在 2025 年举办一届。 2025 年将举办一场完整的博览会。&lt;/p>;&lt;p>;在首尔，一个名为 Art OnO 的新博览会将于 4 月 19 日举行。&lt;/p>;&lt;h3>;诱人、高潮还是病态、令人不安？ “中间”肖像&lt;/h3>;&lt;p>;周承认，拥挤的艺博会日程可能会给参展商带来压力，同时也会考验收藏家的热情。不过，他强调，南半球地区的艺术强国屈指可数。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信香港的艺术市场足够大，足以维持另一届艺术博览会，特别是在今年下半年，类似春秋两季的拍卖模式。”&lt;/p>;&lt;p>;对于为何选择在城市最热的季节举办，Art021解释说，这与场地的供应情况有关，希望能够举办后续版本将在九月凉爽的时间发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No need for Hong Kong law banning discrimination against mainland Chinese, new head of equality watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258682/no-need-hong-kong-law-banning-discrimination-against-mainland-chinese-due-more-harmonious-society?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/0626ed69-92ff-44ed-aa4d-1b4184edb9c9_cdbb04e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平等机会委员会新任主席林达林。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港平等监督机构不会推动针对大陆人歧视的立法，因为重新开放边境后香港“社会氛围更加和谐”，其新任主席如此表示，同时誓言继续反对不公平待遇。&lt;/p>;&lt;p>;林美秀，61 岁，周四开始担任平等机会委员会主席的三年任期，她还表示，表示将继续在现有法律框架下领导监察机构打击对性少数群体歧视的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“随着近年来边境重新开放后社会氛围变得更加和平和谐，我们认为没有那么迫切需要立法，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不意味着我们会忽视这个问题。我们将保留过去所做的研究和我们的建议……以便在问题发生时我们能够更快地做出反应。”&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，该委员会将继续开展公众教育工作，以提高人们对这一需求的认识。 &lt;/p>;&lt;p>;至于打击性骚扰问题，她表示，监管机构已就该问题向政府提供法律建议，并与当局进行讨论，并补充说工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/a28bf0c1-52f4-4b77-91f5-5f7e6635e15d_0630a29d.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地游客参观油麻地警署。前任委员会主席指出，该机构收到的有关歧视大陆人的询问比前几年少得多。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，现行法律将继续解决对性少数群体（即女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别者或双性人）的歧视问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们目前的立场是，我们会努力研究针对性少数群体的歧视问题，并研究个案，看看是否可以在我们现行的四项[相关]条例的框架内处理。” ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;四项反歧视条例涵盖性别、残疾、家庭状况和种族等领域。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥的前任朱文健此前曾说过，他的一些工作任期仍未完成，包括解决性骚扰和种族歧视问题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构呼吁“重新审视”多元化、公平和包容性&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，没有迫切需要由于与 2019 年社会动荡和随后的冠状病毒大流行期间收到的数量相比，向监管机构提出的相关询问数量已降至非常低的水平，因此要求立法针对歧视大陆人。&lt;/p>;&lt;p>;一些大陆人和那些说普通话的人抱怨在这座城市受到不公平待遇，包括在大流行期间因“健康问题”而被拒绝在某些餐馆提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年生效的国内国家安全法月，具有煽动意图的人被定义为，除其他外，旨在在香港和国家其他地区的居民中引起“仇恨或敌意”的人。&lt;/p>;&lt;p>;该法律是根据第香港小宪法《基本法》第 23 条与北京实施的国家安全立法并列。&lt;/p>;&lt;h3>;香港平等机构被告知不要修改法律以保护 LGBTQ 人群&lt;/h3>;&lt;p >;朱还表示，现行法律未直接解决的其他类型的歧视，例如针对性少数群体和基于年龄的歧视，将在现行法律框架下处理。&lt;/p>;&lt;p>;林在劳工部工作从事司法工作 29 年，退休前担任国际法法律官员。&lt;/p>;&lt;p>;她就履行双边和多边国际义务、贸易和投资法以及领事人员及其管理人员的管理提供法律咨询。 &lt;/p>;&lt;p>;政府对委员会主席进行了公开招聘，并任命了一个选拔委员会来提出建议供市领导考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is not recruiting ‘sleeper cell’ military members in the Philippines, Beijing says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258683/china-not-recruiting-sleeper-cell-military-members-philippines-beijing-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/68951db4-adc0-42ee-bddd-18990ab8f7ff_ac7e5513.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）和武装部队总司令巴丹省皮拉尔镇的罗密欧·布劳纳。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆周三强烈否认菲律宾军方的报道，称北京一直在招募菲律宾军事人员作为顾问，并将特工安插在全国各地的“潜伏牢房”中。 &lt;/p>;&lt;p>;北京方面的反应是在国防部下达指令调查有关网上招募菲律宾军事人员作为“兼职顾问”的报道后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控如果属实，可能会属实。分析人士警告说，这对菲律宾的国家安全构成“重大威胁”，特别是在南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;军事总司令罗密欧·布劳纳将军本周表示，菲律宾掌握了过去和现任菲律宾军官的信息，包括一些将军，正在寻求帮助中国在南海的领土主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/11/381f5c5e-f49c-4179-9ba5-4406fb68fd9c_c9397cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾 BRP Jose Rizal（右）和 USS加布里埃尔·吉福兹参加菲律宾和美国在西菲律宾海举行的战术演习。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事情报报告显示，中国招募了具有军事背景的菲律宾人在西菲律宾海代表其进行间谍活动，布劳纳说，并用马尼拉的名字来表示这些部分据菲律宾当地媒体《问询报》报道，用于招募人员的网站可追溯到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然布劳纳告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;周日，一名菲律宾参议员质疑菲律宾退休管理局向“士兵年龄”的中国公民发放特殊居民退休人员签证，“卧铺牢房”指控也愈演愈烈。 .&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，大约 78,000 名外国退休人员在菲律宾持有特殊居民签证，其中中国公民占 30,000 人。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲恐怖主义激增：伊斯兰国 K 组织唤醒了潜伏的组织致命的战略转变&lt;/h3>;&lt;p>;但菲律宾德拉萨尔大学副教授政治分析家舍温·奥纳表示，菲律宾军方的调查结果构成了一项严重指控，需要进一步审查。&lt;/p>;&lt; p>;“这肯定会影响行动的机密性，从而对国家安全构成重大威胁，”奥纳在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“它还会损害菲律宾武装部队的信誉考虑到菲律宾现在是旨在对抗北京扩张的区域联盟的一部分，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年上任以来，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统一直优先考虑加强与美国的关系，其前任罗德里戈·杜特尔特的观点。&lt;/p>;&lt;p>;奥纳还敦促调查所谓的招募行为是否发生在杜特尔特执政期间。&lt;/p>;&lt;h3>;“令人震惊”：菲律宾加大调查力度中国潜伏组织&lt;/h3>;&lt;p>;周三，军方发言人弗朗西尔·玛格丽特·帕迪拉上校表示，据称中国用来招募具有军事背景的人员的网站已被“关闭”并“现已消失”。&lt;/p>;&lt; p>;帕迪拉表示，军方和其他政府机构正在追踪该账户的幕后黑手，以及是否有人泄露了任何敏感信息。&lt;/p>;&lt;p>;美国退役空军军官、现任海事安全分析师雷·鲍威尔 (Ray Powell) 表示，得知中国在菲律宾有间谍活动将令人深感不安，但并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;“间谍活动并不新鲜，众所周知，中国在世界各地进行间谍活动，包括在美国，”鲍威尔周四在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和平、暴力和恐怖主义研究所所长隆美尔·班劳伊 (Rommel Banlaoi) 表示，军​​方透露的信息只是基于怀疑，并敦促调查“产生可采取行动的结果”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，菲律宾、美国、澳大利亚和日本在菲律宾西部举行了联合海空演习。美国国家安全顾问杰克·沙利文周三表示，预计将在南海举行更多此类海军演习。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，美国和菲律宾将举行年度“肩并肩”联合军事演习，约有 11,000 人参加美国军队和 5,000 名菲律宾士兵在南海。&lt;/p>;&lt;p>;但班劳伊表示，此类活动只会加剧紧张局势并增加武装冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“有许多非军事活动解决南海争端的方式。我们必须考虑所有这些非军事手段，因为军事选择对菲律宾和该地区没有任何好处。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing sanctions 2 US defence firms in latest move over arms sales to Taiwan, violation of ‘one-China principle’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258678/beijing-sanctions-2-us-defence-firms-latest-move-over-arms-sales-taiwan-violation-one-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/2b5f9523-7406-4636-b00f-02ebb378a2b5_8056759b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通用原子航空系统公司生产无人机系统，而通用动力陆地公司则生产无人机系统Systems 设计和生产履带式和轮式军事装备。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周四宣布对两家向台湾出售武器的美国国防工业公司实施新制裁，指责华盛顿继续“损害其主权”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，将冻结无人机系统制造商通用原子航空系统公司和专门设计和生产履带式和轮式军事装备的通用动力陆地系统公司持有的大陆资产。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司的高级管理人员也将被禁止入境。&lt;/p>;&lt;h3>;中国因台湾军火交易制裁美国国防公司&lt;/h3>;&lt;p>;“美国持续向中国台湾地区出售武器严重影响违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，干涉中国内政，损害中国主权和领土完整，”外交部在一份简短声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京观点台湾是其领土的一部分，必要时以武力统一。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何强行改变现状的行为，并致力于武装该岛。&lt;/p>;&lt;p>;周四的事态发展是在中国制裁五名美国官员几个月后发生的。国防相关公司也参与对台军售。这些公司分别是 BAE Systems Land and Armament、Alliant Techsystems Operating、AeroVironment、ViaSat 和 Data Link Solutions。&lt;/p>;&lt;p>;台湾长期以来一直是华盛顿和北京之间争论的焦点，北京多次将美国向美国出售武器贴上标签。上周，中国国家主席习近平在与美国总统拜登通话时重申了中国的立场，强调台湾是“第一条不容逾越的红线” &lt;/p>;&lt;p>;他随后敦促拜登将美国不支持台独的承诺转化为“具体行动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府上个月提出1亿美元预算，帮助台湾加强威慑，维护台海稳定，这是白宫首次提出如此具体的要求，此举遭到北京方面的猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>;根据预算文件，美国国防部在另一项请求中根据美国太平洋威慑倡议寻求 5 亿美元的资金来补充武器，以帮助台湾“应对该地区的侵略”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国外交部表示“强烈反对”华盛顿武装台湾的努力，北京将采取“坚决措施，坚定维护自身主权和领土完整”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance denies report of profit surge in 2023, prepares to launch Instagram rival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3258664/tiktok-owner-bytedance-denies-report-profit-surge-2023-prepares-launch-instagram-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/c6e5899b-153f-4faa-a574-37045b24cceb_cf81afd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于北京的字节跳动旗下的 TikTok 办事处，位于加利福尼亚州卡尔弗城。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短视频应用 TikTok 及其中文版抖音的所有者字节跳动否认了有关该公司去年利润增长 60% 的新闻报道，因为该公司计划推出两项新业务TikTok 在美国面临政治阻力，其中一款与 Instagram 竞争，另一款针对欧洲用户。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻周三报道称，字节跳动的利润在 2023 年飙升至 400 亿美元以上，促使北京方面总部位于北京的公司在其新闻聚合平台今日头条上发布官方帖子，称其所谓的财务数据“不真实”。&lt;/p>;&lt;p>;作为一家私营公司，字节跳动没有义务披露其财务状况，但这些数据受到投资者的热烈追捧，他们将中国最大独角兽公司的财务状况视为中国互联网行业表现的风向标。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动2023年前三季度收入增长40%根据科技新闻网站 The Information 3 月份的一份报告，这一数字将超过 840 亿美元。字节跳动没有对这些数字发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，随着 TikTok 在美国面临的压力加大，这家在线娱乐巨头正在为海外市场准备至少两款新应用，众议院上个月批准了一项法案，要求字节跳动剥离 TikTok，否则将面临禁令。该法案现已提交参议院。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的官方网站已经推出了“TikTok Notes”应用程序的初步页面，该页面发布了三张照片，并且有一个“打开应用程序”按钮，但截至目前该按钮已失效周四。&lt;/p>;&lt;p>;尽管网页没有提供太多信息，但根据社交媒体上的截图，TikTok 一直在向用户发送有关“发布照片的新应用程序”的弹出通知。&lt;/p>;&lt;据 The Information 周三报道，字节跳动还在开发一个针对西班牙和法国等欧洲国家的“代币应用”项目。&lt;/p>;&lt;p>;新应用将遵循抖音 Lite 的商业模式，抖音主应用程序的一个版本，占用更少的内存，并奖励观看视频或引入新注册用户的用户。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 TikTok 没有透露 TikTok Notes 将在哪些市场运营，但影响者之一分享该警报截图的人来自美国。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动能否鱼与熊掌兼得？&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok Notes 在美国的推出将标志着另一个头字节跳动与 Meta Platforms 旗下 Instagram 之间的正面对决，后者于 2020 年推出了类似 TikTok 的短视频功能 Reels。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 TikTok 很受欢迎，但仍面临着巨大的竞争压力。根据市场情报公司 Sensor Tower 三月份的一份报告，近 94% 的美国 TikTok 用户在过去 90 天内还打开过 YouTube，80% 的用户使用 Instagram，68% 的用户浏览 Facebook。&lt;/p>;&lt; Sensor Tower 高级洞察分析师 Abraham Yousef 表示：“Google 和 Meta 将准备好抓住广告商对短视频投放的需求，因为它们分别在 Shorts 和 Reels 中都有可行的短视频替代方案。” /p>;&lt;p>;为了提高竞争力，字节跳动加大了其他产品的推广力度，例如花钱请有影响力的人来推广其于 2020 年推出的照片和视频共享社交应用 Lemon8。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign diplomats praise China’s Xinjiang policies and vow closer economic ties with far western region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258680/foreign-diplomats-praise-chinas-xinjiang-policies-and-vow-closer-economic-ties-far-western-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.11 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/d434172b-d444-4f57-b90a-05615fb6bf32_3574bcb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆有2585万人口，其中1493万人口少数民族成员，包括图中的塔吉克人，以及维吾尔人和哈萨克人。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;20多个国家驻华大使支持中国在新疆维吾尔自治区的政策，并表示将与西部地区发展更紧密的经济联系，扩大中国的国际影响力在侵犯人权的指控中。&lt;/p>;&lt;p>;周三在北京参加招待会时，南非、巴基斯坦、哈萨克斯坦、伊朗、叙利亚和土耳其的大使告诉新疆当局，他们希望加强与该地区的经济联系&lt;/p>;&lt;p>;来自49个国家的50余名外交官，其中21名大使出席招待会。这是近年来新疆官员组织的几次类似活动中规模最大的一次。&lt;/p>;&lt;p>;出席的最高级别的中国官员是新疆共产党中央书记处书记马兴瑞，他也是中央政治局委员，这是党的精英决策-制作身体。&lt;/p>;&lt;p>;该活动恰逢开斋节，这是标志着斋月斋月结束的穆斯林节日。&lt;/p>;&lt;p>;新疆拥有 2585 万人，14.93其中 100 万人是少数民族群体成员，包括穆斯林维吾尔族和哈萨克族。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管存在人权问题，欧盟仍预计新疆进口激增 200%&lt;/h3>;&lt;p>;北京被指控侵犯人权新疆的侵权行为和强迫劳动——它否认了这些指控。近年来，新疆政府在促进该地区的经济发展方面已经变得更加积极主动，尤其是其作为中国腰带和道路倡议的核心地位，以期改善其国际形象。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其大使到土耳其大使到中国伊斯梅尔·哈基·穆萨（Ismail Hakki Musa）表示，作为腰带和道路战略的核心部分，新疆可以与中层走廊合作，也称为跨卡斯帕斯式国际运输路线（Titr），这是一条安卡拉支持的欧亚贸易路线。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;中国的乌格斯（Uygurs）讲了一种土耳其语，与土耳其穆斯林分享了文化和语言关系。北京和安卡拉之间的关系曾经在新疆曾紧张，但由于更紧密的经济关系而缓解了近年来。与北京的联系。大约有160万民族的哈萨克人居住在新疆。苏联的崩溃曾经被指责为新疆分离主义情绪的根源，因为他们与中国地区的少数民族群体具有共同的文化相似之处。&lt;/p>; &lt;p>;过去十年，随着新疆的安全状况有所改善，该地区的国家在腰带和道路上发挥了越来越大的作用 - 北京雄心勃勃的计划建立全球贸易和基础设施链接。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/11/a330ce1c-1ff1-4001-4001-4001-8435-abd55e0bafb6_73804c1b.jpg.jpg.jpg &lt;div>; “颜色：＃999;”>;外交外交官参加周三在北京官员举行的会议。该活动与Eid Ul-Fitr相吻合，Eid Ul-Fitr是斋月斋月结束的穆斯林音乐节。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在接待处的演讲中，叙利亚驻中国大使穆罕默德·哈萨尼·哈利尔·哈利尔·哈德丹（Muhammad Hassanein Khalil Khaddam）谴责“一些西方国家的谎言”在新疆。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚在面对西方制裁的情况下增加了与中国的合作，因为北京加强了与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（Bashar Al-Assad）的盟友莫斯科的联系。阿萨德（Assad）于9月前往中国 - 他自2011年叙利亚内战爆发以来的第一次访问。&lt;/p>; &lt;p>;莫赫森·巴赫蒂亚尔（Mohsen Bakhtiyar）是伊朗驻中国大使，他说，他的国家“通过Xinjiang将中国和西部联系起来”，并补充说，他补充说。伊朗和新疆在能源和矿产等领域之间有很大的合作机会。 。近年来，中国和巴基斯坦也加强了他们在反恐方面的合作。&lt;/p>; &lt;p>;来自南非的大使也发表了演讲，来自古巴，沙特阿拉伯，阿塞拜疆，多米尼加，多米尼卡，乔治亚州，卡塔尔，卡塔尔和塞尔维亚参加了演讲。活动。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的新疆邀请海外媒体首次参加政治会议&lt;/h3>; &lt;p>; xinjiang在过去两年中派出了国外的多个官方代表团，该地区经常举办外国特使，宗教特使代表和媒体数字。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，新疆在1月下旬首次邀请了来自乌鲁姆奇地区首都乌鲁姆奇的40多个特使。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;首次邀请外国外交官参加乌鲁姆奇的两次区域会议 - 这是今年最重要的政治事件。参加会议的外交官主要来自属于上海合作组织的国家，这是一个由中国领导的地区安全和经济小组。&lt;/p>; &lt;p>;周三的招待会也由宗教和外国的几位中国高级官员参加了周三的招待会。事务和新疆的地方官员负责意识形态和外交事务。 ，尤其是伊斯兰教的“健康和有序发展”。他补充说，他希望使节能将新疆推广到世界上，并抵制“谎言强迫劳动”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President of dissolved Hong Kong Independence Party gets 5 years’ jail for secession offence tied to online posts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258654/president-dissolved-hong-kong-independence-party-gets-5-years-jail-secession-offence-tied-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 17:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/11/f9069103-f433-4f9b-a627-a8c70e2c5eeb_ef00e585.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;被告约瑟夫·约翰（Joseph John周四Wan Chai。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;现已破坏的香港政党的总统因密谋促使其他人通过在线帖子促使他的独立性而被煽动其他人分裂，被判处五年徒刑。 。废除了中英国联合宣言，这一协议为香港重返中国主权铺平了道路。法官说，合理，没有意义。约翰（John）是葡萄牙国籍的英国居民，香港独立党是由欧洲公民于2014年成立的，一年后在英国注册为政党。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/63FE7C02-2164-4158-4158-83DF-A890CEF389898982_1172_1172_1172ED46.JPG “颜色：＃999;”>;欧内斯特·林法官说，此案很严重。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;摘要文件在其网站上指出，其主要目的是支持香港人民争取自决的斗争，使他们唤醒他们维护自己作为“国家团体”的身份的重要性，以及帮助他们进行国家建设并返回英国的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;在警方调查期间，约翰否认创建或发表任何帖子，声称他只管理该党的社交媒体帐户。&lt;/p>; &lt;p>;，但有证据表明他可以访问电话上的所有帐户和名片，表明他是该党的“总统”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;香港“美国队长”第一名囚犯禁止根据新法律提前发行&lt;/h3>; &lt;p>;法院此前听说，2019年9月16日至2022年11月1日，有42个职位在线分发，敦促安置安置美国和英国在城市中的部队以及取消了联合宣言。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在6月30日生效后，在北京完成的国家安全法生效后，三十五次是在这些职位上发表的。 ，2020年。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，解散的政党在其Facebook页面上积累了7,000多个关注者，在Instagram，Telegram和X（以前是Twitter  - 频道）上约有2,000个关注者。&lt;/p>; &lt;p>;全部2019年至2021年之间的平台被用来反复传播该党的政治议程，并呼吁在香港英国领事馆外进行众筹和抗议。&lt;/p>; &lt;p>; lin说，无论被告是否写过任何内容，它已经在聚会的网站和社交媒体帐户上发布了28个月，这表明它是计划的，而不是他“失去感官”的决定。严重的，根据《国家安全法》，根据几个要素，包括录取的事实，涉及的平台数量以及可能受到影响的人的刑期。&lt;/p>; &lt;h3>;前萨勒斯妇女因拥有炸弹而被判入狱，失败了试图逃离香港&lt;/h3>; &lt;p>;林最初将约翰判处78个月的徒刑，但根据他的有罪认罪，该期限降低到了五年。&lt;/p>; &lt;p>;，被告在判决，偶尔看公共画廊。葡萄牙在城市的最高特使亚历山德·莱塔奥（Alexandre Leitao）和香港欧盟办公室副负责人马修斯·考夫曼（Matthias Kaufmann）也在法庭上。 2022年11月1日。&lt;/p>; &lt;p>;经过几个月的反政府抗议活动，北京在纽约市施加的《国家安全法》，《分离，颠覆，颠覆，恐怖主义和与外国与外国与外国伙伴关系的目标行为》之后，与外国人的目标行为。监狱中最大刑罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia launches first Angara-A5 space rocket after 2 aborted launches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258668/russia-launches-first-angara-a5-space-rocket-after-two-aborted-launches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/11/6BA922BB-2B2B2B2B2B2B2B2C-9F2C-776D377FDAA7_3CA13E1A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期四，在俄罗斯的远东阿穆尔地区。照片：Roscosmos/通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯在周四成功测试了从其远东太空综合体中测试新的重型火箭，这是一次在此之前进行两次中止尝试之后的升降机周。&lt;/p>; &lt;p>;“火箭按计划工作。 Roscosmos航天局在发布后不久在社交媒体帖子中说：&lt;/p>; &lt;p>;首次尝试启动Angara-A5由于火箭中部氧化剂坦克的加压系统故障，周二的Vostochny太空港的火箭在预定升空之前大约被取消。&lt;/p>; &lt;p>;第二次尝试发射的氧化剂坦克。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯州立国家控制的太空公司Roscosmos负责人尤里·鲍里索夫（Yuri Borisov）表示，周三的自动安全系统也被发动机起步控制机制中的缺陷中止了。他补充说，故障很可能植根于编程错误。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/11/11/2966A032-8FF3-4EB1-A832-228140140B0_A34F22261.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;宇宙。照片：通过路透社的Roscosmos/讲义由沃斯托尼（Vostochny）饰演，位于俄罗斯远东的阿穆尔（Amur）地区的森林中。&lt;/p>; &lt;p>;周四的发布是安格拉（Angara-A5）的第四个，这是新安格拉（Angara）火箭群的重型版本开发的目，俄罗斯从哈萨克斯坦租用了贝科纳尔宇宙，并继续在其大部分太空发射中使用它。与哈萨克斯坦的协议允许俄罗斯每年至2050年以1.15亿美元的价格继续租赁Baikonur。 /IMAGES/CANVAS/2024/04/11/68DEDE9B-88C7-412D-A4444444E1826FFE_DB8F16DB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“照片：Roscosmos/通过路透社进行的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然Roscosmos继续依靠Baikonur，但俄罗斯当局已将Vostochny开发为Angara发射的首选设施。 New Spaceport的构建拖延了比计划的更长的时间，并且到目前为止仅使用有限的使用。&lt;/p>; &lt;p>; Angara-A-5的开发，这将是主要的发射车对于俄罗斯的潜在月球研究计划，还面临重复的延误，并在日程安排后拖延了多年。&lt;/p>; &lt;p>;像苏联设计的质子一样，它将取代它，新火箭旨在将情报和通信卫星推向geostationary轨道。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-presse，Reuters &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dying China mother with cancer who decides to create 999 ‘legacy photos’ backed by  millions online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256039/dying-china-cancer-mother-who-decides-create-999-legacy-photos-backed-millions-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/11/ee4a75c0-588b-4e0c-8648-6e807d683017_98acf1a7.jpg“ alt =”>;为她的孩子和成千上万的在线粉丝留下绘画遗产。照片：SCMP复合/bilibili/douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与乳腺癌一起在中国成熟的角色扮演有影响力的影响者宣布她的野心出现在999年的“传统照片”中，在线获得广泛的支持。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位42岁的三个孩子的母亲在比利比利社交媒体平台上拥有大约15万名追随者，在那里她被称为“ Beiye Is Superman”，长期以来一直被钦佩，以与年轻的爱好者相媲美。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;她将自己的孩子变成了一个真人漫画大会的版本。她决定完成照片拍摄的决定，名为“ 42岁的癌症妈妈挑战，完成999套人生遗产照片”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https：//cdn.i--i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/20/963404C2-8461-8461-4F60-BB5C-44FD8C1854C7_7329DB37.JPG， 999;“>;成熟的角色扮演影响者说，她不会让自己的癌症诊断昏暗。照片：Bilibili &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;可能只有三到十年的生活，她一直渴望留下一系列图像，以便为孩子和追随者记住她。她在视频中说。由于癌症治疗而失去头发”。&lt;/p>; &lt;p>;首先，扮演者重新创造了她期望的时间。&lt;/p>; &lt;p>;“我在怀孕期间从未拍摄过产妇照片。没有产妇照片对我的生活感到非常遗憾。我想捕捉到曾经对我有着巨大价值的时刻。 &lt;p>;当她讲述怀孕的挑战时，她流泪了。 P>; &lt;p>;她希望在她的照片项目中包括其他主题是拳击，古代新娘服装和食品市场的日常生活。&lt;/p>; &lt;p>;“我允许肿瘤在我体内生长，但我拒绝让它主导我的精神。癌症之前和之后的生活仅代表转向不同的路径。现在，这条路可能充满刺和危险，但是只要我保持勇敢，我相信亮度就在前方。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/20/a946f131-5567-40cf-84d0-4e011112d7ecc_c09666d0f.jpg.jpg gpg“ ;“”>;在网上为三个孩子的母亲提供了支持和同情。照片：bilibili &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的产妇照片拍摄的视频引起了情感神经，吸引了180万次观看次数和在线支持。&lt;/p>; &lt;p>;”这些不是旧照片，姐姐，它们正在恢复记录照片。等待您康复的一天，”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“什么遗产照片？显然，它们是美好的回忆我一直渴望的方式。我们都为您欢呼。动漫社区是无与伦比的。姐姐，你会恢复。第三人称。 “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese property tycoon Truong My Lan sentenced to death in US$12.5 billion fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258672/vietnamese-property-tycoon-truong-my-lan-sentenced-death-us125-billion-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.11 18:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/11/AB58EC05-159C-4E32-82F6-6E9D7F70AD70AD73_44111C81.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在周四，她在越南胡志明市的胡志明市人民法院审判中坐下。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南房地产大亨Truong My Lan周四被判处死刑，此前法院发现她犯了贪污，贿赂和银行法规的罪行，在一次欺诈审判中看到了她被指控使用数百家幽灵公司从一家银行掠夺超过125亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在胡志明市的为期五周的审判中，该城市遇到了67岁的越南，该公司与其他数十名，其他人一起被指控，被指控在西贡商业股票银行（SCB）策划大规模欺诈行为，这消耗了成千上万人的储蓄和投资。&lt;/p>; &lt;p>;检察官寻求对兰（Lan）的死刑判决。投资者Eric Chu Nap-kee也在审判中 - 由于犯罪的严重程度，这是越南金融和房地产行业的核心。&lt;/p>; &lt;h3>;谁是我的局域网？从市场摊位到越南最大的欺诈案&lt;/h3>; &lt;p>;“被告的行为不仅侵犯了个人和组织的资产管理权，而且还将SCB推向了特殊控制状态；根据州媒体的说法，削弱了公众对党和州领导的信任。州媒体的得分越来越多，被告仍在等待他们的判决。但是LAN有权对该判决提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为该国的共产党领导人推动了腐败的镇压，这是通过越南的政治和商业精英来窃取的。&lt;/p>; &lt;p>; lan推动了合并法官说，2011年与另外两家银行挣扎，然后使用重新启动的贷方撤回现金，挪用资金，为她的个人业务提供资金和Van Thinh Phat房地产公司，并通过壳牌公司说。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;欺诈行为经历了1000多家幽灵公司，掩盖了现金目的地以及她在SCB中的真正股份，检察官说，这一公司的运行率达到90％以上。&lt;/p>; &lt;p>;“ LAN实质上是LAN SCB的所有者，不仅指导信贷活动，而且要指导人事事务，任命关键职位，并提供慷慨的薪水和奖金来促进她的控制。” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/11/3a7f4fea-00db-44f-44f7-bd7-bd52-09cd6d8a98bf_0c42f_0c42f09f.jpg.jpg.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;越南财产大亨Truong My Lan（前排，左三）在周四在胡志明市的法庭审判中进行。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院还指控LAN长期以“有组织的方式”以“复杂的方法”在很长一段时间内反复犯罪，从而造成“严重后果，没有任何可能性根据调查人员的说法，根据州媒体的恢复。她于2022年10月被捕的时间，越南的基准指数和银行股票陷入了反映她对金融部门的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;在4月初的最后声明中，Lan表示re悔，说：“我是：愚蠢地冒险进入苛刻的商业世界，进入我不熟练的银行业。共产党秘书长Nguyen Phu Trong。&lt;/p>; &lt;p>;这项运动导致了两名总统和两名副总理的辞职，其中数百名备受瞩目的逮捕。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;专家说，LAN试验中的启示可能会损害投资者的信心，因为它暴露了多年的非法和未被发现的贷款人，在该国最大的贷方和关键的房地产部门内部。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三个。根据检察官的说法，“ 4大”中的独立审计公司还被指控在SCB案中犯有违规行为，但未确定它们。&lt;/p>; &lt;p>;，但公共文件显示顶级全球公司Ernst＆Young，毕马威和德勤确实做到了从2018年初到2022年10月，当时SCB在越南最大的商业银行审计中，对银行的审计并不关心银行，从2018年初到2022年10月，当时SCB在其存款上奔跑后被州释放，LAN分配给了SCB。据公开调查人员称，通过安排非法贷款向壳牌公司安排大笔款项。&lt;/p>; &lt;p>; van thinh phat及其分支机构被指控非法发行债券以从2018年到2020年从投资者那里筹集资金。LAN的公司使25债券制成了25个债券通过代理人，价值12.4亿美元的发行，并通过SCB出售给买家。&lt;/p>; &lt;p>;，但该裁决尚未解决估计的42,000名受害者的损失，这些受害者将其一生储蓄用于欺诈性产品的损失。调查人员说，将进行另一项试验，以纠正债券欺诈，其中LAN将面临额外的指控。 /Files/D8/Images/Canvas/2024/04/11/EF0AFCDC-9A02-4E7C-B5CF-23602248B565_AC707F82.JPG“ alt =” Saigon股票商业银行（SCB）在2023年11月在越南胡志明市的一栋未建设建筑物前可见。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; “我想死太多，但我知道我不能死。我需要拿回钱来偿还我的家人。她的整个家庭的储蓄应该为她的孩子的教育和医疗保健提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;“我的家人讨厌我。我是他们的眼中的魔鬼。 。但是，根据州媒体的说法，她拒绝为通过SCB购买的债券提供任何保证。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 18:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>