<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will Indonesia’s foreign policy be more assertive under Prabowo?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282976/will-indonesias-foreign-policy-be-more-assertive-under-prabowo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/9c796284-203c-49cb-ba98-cbc1eea78f83_0098e9ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多在未来首都努桑塔拉与普拉博沃·苏比安托交谈八月。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些观察家已经称赞即将上任的印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)是该国下一个外交政策的伟大希望。他们相信，他将比他的前任佐科维多多更实际地管理外交和国防政策。普拉博沃从 4 月到 9 月进行了多次海外访问，会见了国家元首和国防部长同行，部分原因是他亲自邀请其中一些人参加他周日的总统就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;维多多去年明显缺席周在老挝万象举行的东盟峰会，并严厉批评其错失了发挥印度尼西亚影响力并向其他国家保证东盟仍然是印度尼西亚外交政策基石的机会。维多多派他的副总统作为他的代表参加峰会，这一决定奠定了他对外交政策不感兴趣的声誉，这一点从他担任总统的第一年就已经很明显了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c3278b26-5e7f-4226-bfd5-f47fb8146746_50dbf4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 与竞选伙伴吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 四月在雅加达大选委员会总部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多的缺席是一个不必要的乌龙球，这加深了人们长期以来对印度尼西亚作为东南亚最大国家的地位的看法。根据洛伊研究所最新的亚洲实力指数，就物质资源和“影响力”而言，印尼的“综合实力”在27个国家中排名第九，低于新加坡。印度尼西亚支持基于规则的国际秩序，并且是东盟的积极参与者，但维多多的疏忽和快速变化的地缘政治造成了一种停滞感。印度尼西亚于 2019 年提出了东盟印太概念，以巩固东盟的中心地位，但一些学者警告说，这一地位现在受到其他小型多边安排所体现的区域秩序竞争愿景的威胁。维多多在就任总统时大张旗鼓地提出了“全球海洋支点”的想法，但在他第二任期开始时就陷入了停滞状态，并错失了巩固印度尼西亚海洋强国地位的机会。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃接任后，三个关键领域值得关注：定位、关注点和个性。&lt;/p>;&lt;p>;第一个问题是普拉博沃希望如何定位印度尼西亚，不仅面对美国和中国，还面对俄罗斯、日本和日本等国家。欧盟。大多数评论家和学者认为普拉博沃是一位极端民族主义者和现实主义者，他相信财富和军事可能会巩固一个国家在无政府世界中的繁荣。在他的总统辩论和随后的声明中，他将印度尼西亚长期的外交政策座右铭“bebas aktif”（印度尼西亚语“自由和独立”）解释为意味着印度尼西亚将成为一个“好邻居”——继续“许多朋友，零两位总统面前的“敌人”姿态。他也是一位实用主义者：普拉博沃的出访反映出他愿意与亚洲和欧洲的不同伙伴会面，以巩固印尼在贸易、国防、安全和其他领域的地位，尽管鉴于他过去针对欧盟制裁等问题的言论，一些人预测可能会出现紧张局势棕榈油。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/f03f455b-45fe- 4865-bd99-1b2730029b21_3620ee5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，中国国家主席习近平与普拉博沃在北京。图片来源：路透社《中国日报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为国防部长，普拉博沃通过与新加坡和澳大利亚等合作伙伴签署各种协议来加强印度尼西亚的国防外交，以改善和支持印度尼西亚军队（TNI） 。一些人批评他的做法是漫无目的和交易性的，印尼国民军尚未达到其“最低必要武力”目标，但普拉博沃继承了数十年投资不足造成的惨淡局面。作为总统，普拉博沃将继续强调防务合作，包括与文莱等较小邻国的合作，以及向柬埔寨提供武器和援助，同时优先考虑与大国的防务关系。他还可能尝试提升印度尼西亚的国防工业，该工业在维多多的领导下面临着各种挑战。&lt;/p>;&lt;p>;更深层次的未知是普拉博沃是否会按照他的阴暗倾向行事，将世界视为霍布斯式的竞赛，国家力量必须在这场竞赛中发挥作用。源自军事力量，导致倾向于夸大对印度尼西亚的威胁或强化对其邻国的负面言论。如果发生意外危机，情况可能会如此。普拉博沃可能会通过推动对缅甸等危机采取更强有力的行动来发挥地区领导作用。他还在2023年和2024年新加坡香格里拉对话期间两次提出俄罗斯-乌克兰战争的“解决方案”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/41b09c4e-19a8-40ac-9e4a-7c5e0b87a73c_bca2d414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 普拉博沃九月在马尼拉会见菲律宾总统小费迪南德·马科斯。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后，人物将决定外交政策的总体基调。一个关键问题是谁将接替蕾特诺·马尔苏迪担任印度尼西亚外交部长。许多人认为蕾特诺纪律严明、始终如一的高层外交维护了印尼的国际地位，尽管她没有在缅甸等问题上取得突破。一个关键问题是普拉博沃将如何以及是否会影响外交部的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在像印度尼西亚这样以个人为中心的总统制度中，影响外交政策的不仅是总统的世界观，还有在他的国家内工作的人。内圈。因此，普拉博沃外长能否平衡或挑战他的现实主义倾向很重要。最近提出了几种外交部长的可能性，但普拉博沃似乎会坚持选择一名忠诚者。 Gerindra 干部 Sugiono，45 岁，是众议院第一委员会副主席，曾在两所外国机构接受教育，其中包括一所美国军事学院。他与普拉博沃的联系可以追溯到二十多年前，当时他还是一名年轻的奖学金获得者，而普拉博沃是印度尼西亚特种部队司令部 Kopassus 的指挥官。尽管杉野不是职业技术官僚或外交官，但他显然是领先者。他最近会见了当选总统，并在事后告诉媒体，因为他是一名“士兵”，所以他已经“准备好”承担这项任务。&lt;/p>;&lt;p>;Julia Lau是印度尼西亚高级研究员兼联合协调员尤索夫伊萨东南亚研究所 Fulcrum 研究项目和编辑。本文首发于 ISEAS – 尤索夫伊萨研究所评论网站 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British teen gets life in prison for attacking Hong Kong roommate, 2 others with hammer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283024/british-teen-gets-life-prison-attacking-hong-kong-roommate-2-others-hammer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/48f3fa1d-856f-4838-9e92-de75bff69949_2d14b005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;袭击于 6 月 9 日发生在蒂弗顿的布伦德尔学校去年。图片来源：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名英国学生因在英格兰西南部一所寄宿学校用锤子袭击一名香港学生和另外两人而被判处终身监禁。&lt;/p>;&lt;p >; 陪审团裁定这名因法律原因无法透露姓名的 17 岁男孩犯有三项谋杀未遂罪。他否认负有责任，并声称自己一直在梦游。&lt;/p>;&lt;p>;埃克塞特刑事法院周五判处这名少年终身监禁，并有机会在 12 年后申请假释。&lt;/p>;&lt;p>;去年6月9日，被告在蒂弗顿布伦德尔学校的房间里试图杀死当时分别为15岁和16岁的两名室友，其中包括一名香港人，然后袭击了他的舍监。&lt;/p>;&lt; p>;据德文郡和康沃尔郡警方称，法庭获悉被告袭击了第一名受害者，造成头部严重受伤，肋骨、肺部和脾脏受损。&lt;/p>;&lt;p>;第二名室友在事件中多处颅骨骨折，随后数学老师兼舍监亨利·罗夫-西尔维斯特 (Henry Roffe-Silvester) 介入并试图解除袭击者的武装。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这两个男孩幸存下来，但其中一人在医院呆了几个月，接受了重大康复治疗，但仍然遭受着“生活”的折磨。法庭获悉，“改变认知障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，虽然犯罪者声称自己在观看恐怖片后出现梦游，但他们的调查发现，他曾多次在互联网上提问，例如“学校屠杀”和“袭击发生前“儿童连环杀手”。&lt;/p>;&lt;p>;该学校位于德文郡蒂弗顿郊区，2024-25 学年有 620 名学生入学。其中，215名寄宿生，另有113名灵活寄宿生。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，约18%的学生来自海外，其中大多数来自中国大陆、日本、韩国、德国和法国。学校校长巴特·维伦加 (Bart Wielenga) 在袭击发生后告诉香港学生家长，该事件“完全是孤立的”。&lt;/p>;&lt;p>;香港入境事务处早些时候证实了这一消息已收到其中一名遇难者家属的求助，已联系外交部驻港特派员公署和中国驻英国大使馆跟进事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Hong Kong’s plan to eradicate worst subdivided flats and does it go far enough?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282937/what-hong-kongs-plan-eradicate-worst-subdivided-flats-and-does-it-go-far-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/37626f94-3f5b-4605-9aec-5b545a772eae_66c7c18d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分割房屋的面积必须至少为 86 平方英尺新规则。图片：谢梅梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超本周推出针对香港臭名昭著的劏房的新政策，旨在改善约11万个居住在狭小的房屋中的家庭的生计。&lt; /p>;&lt;p>;但批评人士猛烈抨击政府，称该政策实际上允许70%的房屋留下来，从而使问题合法化，这与北京“告别”他们的命令形成鲜明对比。其他人也抨击当局设定了漫长的时间框架来实施他们的计划。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》解析了该市领导人最新政策蓝图中宣布的举措，以及为什么有些人说它做得还不够。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分间公寓是将标准住宅分割成独立的狭小空间而形成的，因其安全和卫生隐患而闻名。该市一些最贫困的居民最终住在租金低廉的房屋中，但房东也可以从总租金收入中赚取巨额利润。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官宣布他的政府打算通过新法律明年的分间公寓将只允许那些已经注册并符合某些标准的公寓留在市场上。这些公寓将被称为“基本住房单元”，这是一个新的政府术语。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的标准包括最小面积 86 平方英尺、天花板高度 2 米（6.6 英尺），以及每个细分房屋都有合适的窗户和至少一个厕所。这些单位还必须符合消防和结构安全要求。&lt;/p>;&lt;p>;副财政司司长黄伟纶周四表示，现有11万个劏房单位中，约30%不符合新标准，其中三分之二不符合新标准。其中一些太小了。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，其他房产只需要进行一些小修整，而新房产在出租之前必须获得官方认可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/588739d7-2c73-41e0-a796-59299781d7db_41084165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;分间公寓是将标准住宅分割成独立的小空间而形成的。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政府计划在明年第四季度启动注册程序，这可能需要 12 至 18 个月的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论的是 110,000 个家庭。如果你谈论的是 12 个月的注册期，那么大约是每月 9,000 人，”市领导 Lee 在本周的广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;注册房东将获得一到两年的宽限期来纠正他们的属性。在此期间，他们将可以继续出租房屋。&lt;/p>;&lt;p>;完成登记程序后，最早将于2026年第四季度至2027年第二季度，当局将对非法出租房屋采取执法行动出租的分间房屋。但黄说，其他情况也会决定政府采取行动的具体时间。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤周四也没有提供执行的时间表，并指出当局必须考虑公营房屋的供应量、楼宇劏房的数量以及需要协助迁出的住户数量。&lt;/p>;&lt;p>;李说，对出租非法劏房的业主的处罚必须具有震慑作用，建议最低限度两年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员于2021年7月表示，香港应消除根深蒂固的社会问题，包括劏房和“笼屋”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们期望香港社会更加和谐安宁，大家都关心的住房问题将会得到很大改善。我们将告别劏房和‘笼屋’。”港澳办主任夏宝龙表示。&lt;/p>;&lt;p>;夏定下消灭劏房的最后期限是2049年，也就是建国一百周年。中华人民共和国成立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政府因没有制定更短的实施规则的时间表而受到批评。消息人士称这可能需要四年时间。该计划还缺乏针对受影响租户的搬迁方案。&lt;/p>;&lt;p>;“如果在打击劏房的执法行动中没有相应的安置措施，只会导致低收入租户无家可归的风险，关注劏房联盟表示：新的指导方针在生活条件方面仍然“不合格”。&lt;/p>;&lt;p>;“这给公众一种错误的印象，认为给他们一个适当的名字后问题就解决了，”他说。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;市领导人李强调，政府不希望看到居民因立法而无家可归。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的新闻发布会上，他表示该政策旨在制定基本生活标准。&lt;/p>;&lt;p>;“[目的是]利用这一基本住房概念来规范分间公寓，以便我们制定一个标准，低于该标准我们将采取行动，因为它们将不被视为我们家庭的正确居住标准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他承认这些措施不能完全解决问题，但表示当一项措施可以解决“95 ”，并由当局解决被遗漏的“特殊情况”。&lt;/p>;&lt;p>;李还为漫长的实施过程进行了辩护，理由是分割房屋数量庞大，房东需要时间来进行分割改进。&lt;/p>;&lt;p>;卢海英的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Election clouds loom over Japan’s ruling party as Ishiba’s approval ratings nosedive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282975/election-clouds-loom-over-japans-ruling-party-ishibas-approval-ratings-nosedive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/2e4f5a01-8d96-4cc7-8873-873aba9211e6_0b553dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂周四在10月27日大选。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相石破茂惨淡的公众支持率——几十年来日本新任领导人中的最低支持率——给执政党自民党(LDP)蒙上了一层阴影。 10 月 27 日大选，引发了领导层迅速面临挑战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告称，糟糕的选举表现可能会让石破刚上任几周后成为跛脚鸭，迫使自民党严重依赖其初级联盟周四公布的时事新闻民意调查显示，公众对政府的支持率已骤降至 28%，这是自 2000 年以来的最低初始支持率。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然这比前首相岸田文雄在 9 月份退出领导人竞选之前的 18.7% 稍好一些，但仍然低于被视为领导人“危险区”的关键 30% 门槛。 &lt;/p>;&lt;p>;岸田在任期开始时获得了超过 40% 的支持率，而他的前任菅义伟则在任期开始时获得了 51.2% 的支持率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bec6df56-d636-4a24-96e6-0fb5719f16f2_4ad6a539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周二，石破茂（左二）在福岛县的一次集会上与一名自民党候选人一起竞选。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我预计自民党将失去绝对多数席位，但可能会继续与公明党一起执政，作为回报，公明党将能够推动其一些更多的政策东京国际基督教大学政治学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示：“考虑到国家的分裂，自民党完全失去权力是“可能的”，尽管不太可能。未能在可获胜选区团结起来支持强有力候选人的反对党。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂被任命为党魁，很大程度上是因为他在近年来困扰自民党的一系列丑闻中清白的记录。然而，他一直努力与党的腐败问题保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;首先，统一教会丑闻暴露了宗教团体与党员之间令人不安的联系，影响了官方政策。 11 月爆发的行贿基金丑闻使情况更加复杂，揭露了总计约 6 亿日元（400 万美元）的伪造财务报告。四名内阁成员辞职，多人被捕，但尚未受到起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/18/c99d42fb-e78e-4934-9dcb-1bc6f20889f4_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女举着一张标语牌，上面写着图像10 月 1 日，在东京议会大楼外的一次集会上，“击败石破”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管竞选时承诺改革该党，但石破未能兑现，侵蚀了公众的信任。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不高兴，因为他很快就放弃了真正惩罚卷入行贿基金丑闻的人的计划，”纳吉说，并进一步指出，石破茂放弃了一项坚定的计划。十月初东盟峰会之前的北约与亚洲伙伴关系进一步损害了他的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;“当他退出这些问题时，情况看起来很糟糕，但随后他的第一次出国之行是参加东盟峰会和唯一的结果就是一份无聊的联合声明以及与[中国总理]李强的一次无关紧要的双边会晤。”纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;除了石破茂的困境之外，秘书长森山宏领导的另一个自民党派系还面临着不负责任的指控。 -自石破刚上任以来，报告的政治资金超过320万日元。许多过去的基层成员也对他们的地方代表受到惩罚并且在竞选活动中得不到党的财政支持感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;目前，自民党在 465 个席位中拥有 247 个席位。即使没有公明党的 32 个席位，它也能在众议院占据多数席位。然而，鉴于政府的支持率较低，保留必要的 233 个席位来维持多数席位似乎越来越遥不可及。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/e08298fd-1eed-4f55-bb53-7180​​be5da3b1_c4788305.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起周二在东京聆听候选人的巡回演讲。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派《读卖新闻》的一项调查显示，在单议席选区的 266 名候选人中，只有 100 人的职位似乎稳固。大约 120 场竞选势均力敌，另外 40 名候选人面临重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学东京校区的政治学家村上弘美 (Hiromi Murakami) 认为，公众的不满源于石破茂不一致的领导。&lt;/p>;&lt; “在领导人选举之前，他完全坚定了要对涉及金融丑闻的党员采取的措施，但在当选后不久他就收回了立场，”她告诉《亚洲周刊》。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们觉得他没有勇敢地面对那些政客、派别，现在不能相信他会做他所说的事情……选民感到失望。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/1ccd290c-c6da-4a2e-8dd4-bc6fd8e50a43_8a719fc7.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本执政党自民党高市早苗。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于竞争激烈的选区众多，村上预测自民党将“非常接近”地赢得简单多数席位。她还警告说，公明党可能会转而效忠另一个政党，从而有可能使自民党边缘化。&lt;/p>;&lt;p>;“党内保守派中有很多成员感到沮丧，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“该党保守派中有很多成员感到沮丧。” >;&lt;p>;根据纳吉的说法，这个由鹰派高市早苗领导的派系（石破在党内领导地位上被击败）可能已经做好了迎接挑战的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“石破没有给人留下好印象，”他说。 “他没有经验，他不是党内的团队合作者，他的背后没有传统派系。这使他变得软弱和脆弱，如果他无法在任何政策提案上取得进展，那么他就没有政治资本继续担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到他取得任何成就，他可能会在短短六个月内离开，这为 Takaichi 打开了大门。”Nagy 补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: elderly Red Cross volunteers prove age is just a number]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283007/spirit-hong-kong-awards-elderly-red-cross-volunteers-prove-age-just-number?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/67321fba-92fd-4743-aedb-4c92b5da4edb_e528860d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港红十字会长者服务组的义工。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于很多人来说，下班后的生活似乎是放慢节奏的开始，但对于香港红十字会长者组的800名义工来说，退休只是一个新的开始.&lt;/p>;&lt;p>;“当你不仅帮助别人，而且还发现退休后生活的新目标时，这是一件美好的事情，”老年志愿者发展经理 Jackie Tsai Bing-chee 说。香港红十字会。&lt;/p>;&lt;p>;长者服务组于1994年成立，旨在鼓励各行各业的长者加入国际红十字与红新月运动等人道网络。&lt;/p>;&lt;p>;结束过去30年来，该团体已累积超过80万小时的志愿服务时间，为不同的弱势群体提供支持，从老人、残疾人到新移民和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人从未想到，退休后的生活会如此美好。”打开这样的门。他们中的许多人感觉自己获得了第二次生命，以他们从未想过的方式为社会做出了贡献。”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;该团体已入围今年的香港精神奖决赛。在团队合作类别中。这项一年一度的活动由邮政和房地产开发商信和集团共同举办，旨在表彰那些成就可能被忽视的个人或团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bc3df66c-a6b3-4e19-91be-46d78d6ec563_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为鼓励50岁以上长者单位成员独立开展人道服务项目，于2010年开始实施的最佳服务项目计划，旨在促进长者过渡成员从服务参与者转变为主动角色，包括规划和执行。&lt;/p>;&lt;p>;例如，蔡说，举办了一场摄影比赛，以曝光对某些残疾人士构成无障碍挑战的社区设施。&lt;/p>;&lt; p>;随后向当地区议会提出建议，社区环境得到切实改善。&lt;/p>;&lt;p>;老年单位志愿者最近还参与代际服务，与年轻志愿者分享防灾和家庭安全知识。 &lt;/p>;&lt;p>;在探访孤立的老年居民时，他们教授了诸如疏散路线、跨代沟通以及展示老年人帮助他人的能力等技能。&lt;/p>;&lt;p>;老年人单位的精神不仅仅是服务交付；蔡表示，这是为了让老年人能够领导和激励他人。&lt;/p>;&lt;p>;通过急救、备灾和健康教育等领域的培训。除了丰富多彩的交流活动，蔡说志愿者不仅为社会做出了贡献，还获得了新的技能和兴趣，使他们保持参与和活跃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们成功的关键始终是团队合作。每个人都有所贡献，我们创造了一个让每个人的优势都能得到充分发挥的环境，”蔡解释道。 “这不仅仅是我们做什么，而是我们如何一起做。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的每一位志愿者都带来了一些独特的东西，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是凭借护理、急救、疾病防备甚至服务项目设计和实施方面的技能，我们共同组成了一支极其高效的团队。正是这种能力和经验的结合使我们能够产生如此有意义的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“年龄只是一个数字 - 这是一个展示我们真正能力的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“年龄只是一个数字 - 这是一个展示我们真正能力的机会。” >;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man firebombs Japan ruling party’s Tokyo headquarters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283020/man-firebombs-tokyo-headquarters-japans-ruling-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/e942462e-c298-45e5-8abb-a70bb2502d37_ff02ace1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在一辆被驶入附近安全围栏的车辆附近工作周六，东京首相办公室。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据公共广播公司 NHK 和其他日本媒体报道，一名男子周六向位于东京的日本执政党总部投掷了几枚燃烧弹。目前还没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;东京警方拒绝发表评论，并指出此事仍在调查中。新闻报道称，这名男子被当场逮捕，他的车撞上了附近的围栏。目前尚不清楚他的攻击动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 19/dfb3cbe6-b46d-4bce-9e25-f5814d57b1b8_315503c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在一辆被驶入总理府附近安全围栏的车辆附近工作周六在东京的办公室。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于涉及可疑资金和涉嫌逃税的资金丑闻不断膨胀，执政的自民党越来越不受公众欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;该党拒绝对周六的袭击事件发表评论，并将所有疑问转交给警方。&lt;/p>;&lt;p>;议会下院投票定于 10 月 27 日进行。一些名誉扫地的政客失去了执政党的官方支持但作为独立机构运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/f2131f2f- ae80-4ea9-8f75-a0991b421fc2_5d5519e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员们在一辆被驶入总理办公室附近路障的白色车辆（右）附近工作周六在东京。图片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该党最近选出了新领导人，即首相石破茂，希望展现新形象。但民意调查显示，其支持率直线下降，尽管鉴于反对党的分裂，目前还不清楚他们是否会在即将到来的选举中失去对众议院的多数控制权。&lt;/p>;&lt;p>;一些候选人受到质问，这在日本相对罕见文化。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，自民党几乎不间断地统治着日本。他们被认为是领导日本从二战的灾难中成为经济强国的功臣。&lt;/p>;&lt;p>;时任首相安倍晋三于 2022 年在议会中为执政党候选人发表演讲时被暗杀。选举。凶手使用的是一把手工制作的枪，称他对安倍充满怨恨，因为他的母亲把家里所有的钱都给了统一教会，而他认为安倍与该教会有联系。这种联系仍然与一些执政党政客保持着。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In US vs Chinese soft power, guess how children are voting?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281354/us-vs-chinese-soft-power-guess-how-children-are-voting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/2a3dd3c0-f3cf-43e6-9ee9-19aaa2e0d498_00d8fa66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年，孩子们在上海迪士尼度假区聊天。 照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我十几岁的侄子的手指在他的语言引擎前飞驰，他勇敢地尝试用普通话给我提供一步一步的魔方教程，但在第三或第四个ranhou（ “然后”），他的声音逐渐减弱。他的弟弟再也听不下去了，脱口而出，“你为什么不能用英语告诉她？”&lt;/p>;&lt;p>;他不能，他轻轻地解释道，我忍住笑声，因为阿姨“不太懂英语”。&lt;/p>;&lt;p>;这就是可怜的老我了，我自封为中国传统的守护者，一直强调对家里的孩子说普通话，从不说英语。希望他们不会失去汉语作为第一语言，从而轻松进入文化世界。然而，我的事业有时感觉像是一个失败的事业。&lt;/p>;&lt;p>;对于男孩和他们这一代的许多其他人来说，日托是生活中的一个事实。当孩子们用英语（多种族新加坡的通用语言）进行社交时，只要他们能够说句子，英语很快就会成为他们感到宾至如归的语言，并且他们会在观看 YouTube、Netflix 和电视时使用英语。实际上已经到家了。一旦他们中的一些人陷入了学龄前品牌的幼儿节目和玩具公司的动画系列的英语兔子洞，他们成为迪士尼爱好者、漫威超级英雄崇拜者、庆祝万圣节的粉丝似乎只是时间问题&lt;/p>;&lt;p>;因此，即使在像我这样传统上讲粤语和普通话的家庭中，孩子们自己和父母也坚持使用英语。汉语逐渐退居幕后，母语不如祖母语；据说，对包括我在内的老年人来说，如果他们能把视线从《内裤队长》、《幻影忍者》、《少年谢尔顿》或通过电视、平板电脑或手机在 Netflix 上沉迷的任何内容上移开，那就是礼貌。&lt;/p>;&lt;p >;成年人试图用大量的华语内容进行干预，从中国动画到配音为普通话的日本卡通。不过，与中国动画相比，孩子们更喜欢日本动画，并且已经研究出如何以英语流式传输动画系列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/07/83ef8592-80e9-476c-879a-e79e08400128_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女孩站起来2015 年，在香港时代广场与乐高星球大战人物近距离接触。一旦一些孩子接触了学前品牌和玩具公司的英语内容，他们往往会很快成为美国流行文化的粉丝。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我想知道在年轻一代中，中国的软实力是否有很大机会对抗美国的文化产业综合体。&lt;/p >;&lt;p>;在我和我的兄弟们成长的一代人之前，美国流行文化还没有那么普遍。当然，我们熟悉《芝麻街》、《史酷比》、《超人》等。但我们的玩伴很可能穿着超级英雄的斗篷和浴巾，我们假装是剑客和剑女飘逸的长袍，当我们坐在转椅和挥舞的尺子上飘过客厅时，我们可以重新捕捉到中年风格。 -在睡前播出的小屏幕武侠小说中瞥见了空中决斗。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪80年代，中国刚刚揭开竹帘，并不是我们即将前往的国家。但是，以武侠流派形式（在印刷品、银幕和歌曲中）唤起的奇幻历史中央王国是世界各地许多华语人民的集体梦想世界。&lt;/p>;&lt;p>;我的父亲担心我的兄弟们如果我们在幼儿园时背童话故事，我就没有足够的英语接触机会来掌握它。按照他的逻辑，如果中国的学生必须熟记四书五经才能了解汉语的来龙去脉，那么我们作为外语学生至少可以背诵十几本英语故事书。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/2deb64d6-b0e0-4a9c-bd8a- CC76D688D4DA_163AA06D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在武术小说上展示了在2018年香港遗产博物馆的Jin Yong Gallery改编的武术小说。 tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然中国人实际上在喝水，但我的父母也不认为我们也不会被渗透捡起。取而代之的是，我父亲以笨拙的佛教朝圣者Tripitaka的冒险和他的恶魔般的门徒猴子，Pigsy and Sandy的冒险使我们兴奋不已中国小说。&lt;/p>; &lt;p>;我的母亲读过我们的寓言，是根据中国哲学教义改编而来的，包括那个敢于移动山脉的老人的故事，确信他的后代将完成他开始的一切；一个傻瓜因为忘记了自己的脚尺寸而没有亲自去买鞋的寓言；猴子的故事没有意识到三个加四的人与四个加三。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最后一个来自道家哲学家钟顿（Chuang Tzu）的最后一个仍然是个人的试金石：提醒不要被抓住以虚假的数字追求。但是，我不确定这些故事是否会与今天的Netflix addded子女说话。&lt;/p>; &lt;p>;我的小弟弟，两个男孩的父亲，对他们对语言和文化的收购表示乐观。他认为，只要他们拥有中文的基本命令，他们的根一直在等待被发现。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/fb595625-019a-4bf8-a3f5-5a156a156a75a191_a66666cec46.jpg“黑色神话：Wukong，一款基于前往西部的视频游戏，9月3日在北京首都国际机场。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前，我从青春期对我们为农历新年服务的传统食物的热情，尤其是在我祖父母在中国南部的祖父母珍珠河三角洲的日常菜肴的鱼类沙拉，但此后已演变为新加坡的节日必备品。年复一年，我的母亲坚持手工切割色彩缤纷的小萝卜、红萝卜、芜菁等做沙拉，以保留所有这些蔬菜的脆度和汁液，尽管随着年龄的增长，这种累人的工作变得越来越困难。筷子，将糖搅拌成酸橙汁，混合鱼，花生油，然后逐步逐步从我已故的祖母那里传下来。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Handsome’ China university students offer ‘royalty’ hiking escorts for tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282444/handsome-china-university-students-offer-royalty-hiking-escorts-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/15/c697e142-6a64-4EA1-8962-A82EA4A77E77E7E5D_7AB08123.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”远足，接受食物，水和情感支持。照片：SCMP综合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部的一群大学生提供新的登山陪伴服务，不仅吸引了客户的心，而且使许多互联网观察家感到高兴。&lt;/p >; &lt;p>;以她的别名舒克西（Shukesi）闻名的在线影响者，雇用了两名高大而坚强的男性大学生，陪同她在山东省泰恩（Tai&#39;an）攀登太极拳。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;整个经历都是拍摄的，拍摄了整个经历该视频是在社交媒体平台Bilibili上共享的，在撰写本文时积累了50万次观看次数。&lt;/p>; &lt;p>;作为该国最著名的山脉之一，泰山山登上1500米以上，并且有关7,000步。许多游客疲惫地吟着，在前往山顶后的腿部痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;在病毒夹中，Shukesi乘火车前往泰恩。到达后，她的一位攀登同伴向她张开双臂向她致意，她的一位登山旗帜拿着一个热情的汉字，“欢迎舒克西访问泰山”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她的另一个同伴山上透露了他们准备的一袋，包括瓶装水，小吃，口罩，太阳镜和帽子。远足没有任何负担。每当她感到口渴时，一瓶已经被拧下的水迅速交给了她。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/10/15/f9ad4a72-9861-40f3-9588-2701d3f3e8ba_00dba_00d05c81.jpg“ alt =”她在远足的一部分中。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当她开始出汗时，她的攀岩同伴在正确的时刻提供了她的纸巾。他们甚至提供咀嚼口香糖，因为她的手被步行杆占据。&lt;/p>; &lt;p>;“ your下，请享受味道，”一位同伴说，他给她一片西瓜。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;有影响力的人指出，同伴提供了丰富的“情感支持”，以激励她在攀登期间，提供鼓励，例如“你是如此强大！”和“ Your下，如果您累了，请随时休息一下。这完全很好。服务非常细心！”舒克西在视频中说道。 “我强烈建议每个计划攀登太极山来雇用这些大学生同伴。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/图像/帆布/2024/10/15/61743FE8-572B-4331-4331-AF88-88C65BFF1D01D01_00D05C81.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;同伴提供了充分的“情感支持”，以鼓励她在整个攀登过程中。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;影响者没有披露雇用两个同伴的费用，但是在线广告表明，在线上趋向于攀登的学生陪伴350元（50美元）（50美元）白天和晚上450元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是山东农业大学的四年级学生。我们的团队由50名男性和女性组成，我们平均攀登太极山40次。提供情感支持。广告继续。价格合理。一位评论者指出。</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is kicking surfers off its famed beaches. But many ask why now?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283006/hong-kong-kicking-surfers-its-famed-beaches-many-ask-why-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/71A24820-735D-4F70-A144-3934D75307A6_5AE20AAC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在大波浪湾的冲浪者。在冲浪社区的眼中，这项运动被当局不公平地挑出。照片：安东尼·迪克森（Antony Dickson）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;体育讲师詹姆斯*（James*）几乎每天早晨都在香港的大波浪湾海滩（Big Wave Bay Beach）追赶膨胀，因为三年前搬到附近的村庄，特别是为了轻松的海洋通道。 /p>; &lt;p>;“这是我们一生中非常罕见的事情，尤其是在香港市，非常忙于停下来，实际上体验并享受当下的生活，这就是当您抓住波浪时发生的事情，”他说。 “您必须忘记前后。” &lt;/p>; &lt;p>;，但詹姆斯像其他冲浪者一样，最近在他当地的海滩上感到不受欢迎，这是数十年来这项运动的最佳目的地。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“从救生员向冲浪者和试图冲浪的人进行的干扰，”他说。 “对于我们冲浪者来说，最令人困惑的是我们不知道为什么。 &lt;/p>; &lt;p>;政府从未允许在公共海滩冲浪，说这有可能危及游泳者，但该禁令从未受到严重执行。大波浪湾（Big Wave Bay）至少三家商店已经租了冲浪板了数十年，而冲浪者长期以来一直是大膨胀的海滩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/18/56ba99999cb-ef84-4b02-8821-8821-8821-8ce41e7ce38e_2c744848dfd.jpg gpg“ 999;“>;当局直到最近才开始执行禁令。照片：Connor Mycroft &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但随后在6月，休闲和文化服务部采取了新的标志，说明英语和中文中的“无冲浪”，并增加了&lt;/p>; &lt;p>;的收集通知和横幅。&lt;/p>; &lt;p>;，9月，警察在城市前往休闲服务部的工作人员逃离休闲服务部门的一群冲浪者，搜查了Shek o Beach即将发布有关超级台风Yagi的8号警告信号。&lt;/p>; &lt;p>;在回复该职位时，部门发言人指出，该禁令并不是什么新鲜事项，罪犯可能被罚款2,000港元（257美元），并被监禁并被监禁。 14天。但是他不再解释为什么执法人员加强了。在危险中，通过追逐大浪或在极端天气中搜寻强风来使一线官员面临风险。&lt;/p>; &lt;p>;“这有点讽刺老老师Mya Tsang，指的是Big Wave Bay。她说，在她的五年冲浪中，她直到最近才开始看到巡逻。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/10/18/c901a457-b6c6c6c6-4ffa-4ffa-4ffa-abe6-abe6-abe6-abe6-052222f5522f5542338 。 5。照片：安东尼·迪克森&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在冲浪社区的眼中，这项运动被当局不公平地挑出。他们认为，许多运动活动至少有一定程度的危险，但风险没有理由禁止它们。 “没有冲浪”的迹象使对这项运动感兴趣的人感到尴尬。&lt;/p>; &lt;p>;“冲浪现在是一项奥林匹克运动，在大陆上也很受欢迎，”这位50年代的网络开发人员说。 “许多人会越过边界冲浪，因为这个标志使这个棘手。我很难理解为什么该标志是在这项运动中理想的可访问位置。他说，补充说，香港以其丰富的海滩而闻名，很容易避免冲浪。&lt;/p>; &lt;p>;詹姆斯还指出，当地的冲浪季节很短，另一个因素当局可以考虑管理这项运动。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在香港有一个很短的冲浪窗口。在整个夏季，没有波浪。这里完全平坦。因此，我们可能有10月，11月，12月甚至一月。”他说。 “我们只想在一个赛季中冲浪……令人沮丧。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/canvas /2024/10/18/81F05225225-2320-4E11-96F6-D141FB9E8616_0951A840.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>;>; 999;>;大波浪湾的冲浪者。冲浪者说，当局应会见利益相关者，以便双方都可以理解对方的担忧，而不是禁止这项运动。照片：Antony Dickson &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有时，冲浪者帮助那些似乎溺水的游泳者淹没了足够长的时间，以至于救生员可以到达他们。&lt;/p>; &lt;p >;“如果有遇到麻烦的游泳者，远远出现了海浪的破裂，如果他们在挣扎或没有像冲浪板这样的浮选设备，在救生员可以到达救生员之前，我们是第一点作为冲浪者的接触。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;对于詹姆斯而言，冲浪不仅仅是一种爱好，这项运动可以作为其他洪琴手的压力露出。&lt;/p>; &lt;p>;理想情况下，他补充说，当局和利益相关者将开会以理解彼此的关注，并共同努力创造一个安全的冲浪环境。有信心进入并享受水。</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei spies a second chance to shape Malaysia’s 5G future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282981/huawei-spies-second-chance-shape-malaysias-5g-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/04a05528-624f-4e05-a9e8-14fa08ab4bc5_56b07148.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚一直面临美国的巨大压力，要求其重新考虑与马来西亚的任何未来关系华为。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于像 Dwayne Tan 这样的许多马来西亚人来说，选择谁来提供该国的 5G 互联网归结为一个简单的需求：为他的电子设备提供稳定、易于使用的连接。商业业务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这两件事都出现问题，速度就没用了，”在 Shopee 平台上销售从咖啡杯到存钱罐等各种商品的 Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>;但是卷-马来西亚第二个 5G 网络的建设绝非直截了当，充满了外交紧张、西方的担忧，以及对该国提升价值链和成为技术驱动型经济的梦想可能产生的连锁反应。&lt;/p>; &lt;p>;问题的核心是华为，这家中国科技巨头已迅速扩大其在东南亚的业务。美国和欧盟都指责这家总部位于深圳的公司为中国间谍活动提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们普遍预计，这家电信制造商将在几周内赢得与马来西亚合作建设第二个 5G 网络的竞标。与当地公司 Maxis Communications 合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/e1d381dd- 13b1-4e15-aa70-7760e900196c_19d49ec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士走过位于马来西亚吉隆坡的明讯总部的标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到这个东南亚国家与瑞典爱立信公司签约的现有 5G 基础设施的迅速部署，西方外交官对这一并行网络背后的理由提出了质疑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;人们对原始合同的担忧也与日俱增，该合同是在没有考虑主要竞争对手的情况下签署的。&lt;/p>;&lt;p>;一位西方高级外交官告诉《亚洲周刊》，第二个网络将具有“破坏性” ，吸引客户远离现有的产品，并蚕食其继续推出所需的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“如果像一些人所说的那样，华为将受益于明讯，因为他们的基础设施合作伙伴，”这位外交官表示，由于商业敏感性，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，马来西亚可能会帮助中国的利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/4893c76c-ce0a-4a4d-a2ff-3823a1440840_ce53fd11.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年在北京与中国国家主席习近平握手。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚期望拥抱华为的动机很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣热衷于利用技术将马来西亚提升为一个到 2030 年成为高收入经济体，旨在吸引顶级半导体投资并推动数字化扩张。然而，将华为纳入其 5G 框架可能会使与西方投资者的关系变得复杂，西方投资者可能会将此举视为安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年因国家安全问题被美国列入黑名单以来，华为面临着重大障碍在发达市场。该禁令在欧洲和澳大利亚引发了连锁反应，但华为已加倍关注东南亚和中东，并正在这些地区推进雄心勃勃的 5G 项目。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该公司正在谈判中与文莱、柬埔寨、老挝、缅甸和越南等多个东南亚国家合作开发全国性 5G 网络。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国，该国最大的移动运营商 AIS 本月早些时候宣布与华为合作开发人工智能驱动的5G和未来通信技术。这家中国公司还提供技术来建立东南亚首个全连接 5G 工厂，该工厂由家电制造商美的在泰国东部建造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c6c9c81a-9a30-4317-9cf2-921871a0fc4e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”人们在曼谷使用手机。泰国最大的移动运营商本月早些时候宣布与华为合作 图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华为在马来西亚的地位由来已久，于 2001 年首次进入该市场并迅速崛起成为提供廉价 3G 和 4G 连接的领先通信基础设施提供商。&lt;/p>;&lt;p>;但网络安全问题仍然存在。研究人员强调，东南亚国家支持的网络间谍活动的威胁日益严重，根据澳大利亚战略政策研究所的最新研究，2020 年有 15.4% 的私人实体报告成为攻击目标，高于 2014 年的 3.6%。&lt; /p>;&lt;p>;“大多数众所周知的网络间谍活动都来自中国，”该研究所的高级分析师 Gatra Priyandita 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于该地区西方国家一直直言不讳地表达了他们的担忧。去年 5 月，美国和欧盟驻马来西亚大使罕见地联合发出警告，警告允许华为参与该国 5G 网络可能会损害这个东南亚国家的国际商业声誉并减缓其技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，时任美国大使布莱恩·麦克菲特斯 (Brian McFeeters) 在一封泄露的外交信中写道：“允许网络任何部分的不受信任的供应商也会使马来西亚的基础设施面临国家安全风险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/810a718c-3e43-4b8d-806b-5b090a28e73d_05b1aaa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;一名人员在英国伦敦的一次活动中测试华为 5G 的速度。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚将推出第二个5G网络作为其满足超高速需求不断增长的举措的一部分移动宽带，并将该国定位为在持续的美中贸易和科技战中有吸引力的投资目的地。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔坚决捍卫开放招标这一新网络的决定，强调需要马来西亚利用多样化的技术。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们从西方获得了最好的技术，但我们也应该从东方的最好技术中受益，”他九月份在华为在吉隆坡举办的一次活动中说道。据路透社报道，去年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然合同尚未授予，但华为与马来西亚最大的电信公司之一明讯的合作伙伴关系为其带来了竞争优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/f7564a4d-2412-4055-9958-3f23740caa41_c22641a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚通讯部长 Fahmi Fadzil 表示将很快就 5G 招标做出决定。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通信部长法赫米·法齐尔 (Fahmi Fadzil) 于 9 月初表示，将“在几周内”就该网络运营商做出决定，政府消息人士后来证实预计“很快”就会发布公告。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督招标过程的马来西亚通信和多媒体委员会没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;9 月下旬， Fahmi 开始对中国进行为期三天的正式访问，期间他监督了中国和马来西亚公司之间的多项合作，包括华为与马来西亚电信服务提供商 U-Mobile 之间专注于供应链管理的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚现有的5G网络由爱立信建设、国有公司Digital Nasional Berhad (DNB)运营，在人口稠密地区的覆盖率达到80%。安永会计师事务所 2021 年的一项研究预测，到 2030 年，5G 的采用将使马来西亚的国内生产总值增加 5%，并创造近 15 万个新就业机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/a8f3ba8e-e96e-4d8c-a7c5-24d905ed8fcf_6439a39e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;展会上的爱立信品牌机器人。这家瑞典公司赢得了 2021 年开发马来西亚首个 5G 网络的合同。照片：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，当前网络的下载速度位居世界第二，仅次于南方网络根据网络分析公司 Opensignal 9 月份的一份报告，韩国。&lt;/p>;&lt;p>;当爱立信击败华为和芬兰竞争对手诺基亚赢得 2021 年网络建设合同时，由于主要移动运营商对 DNB 的不满，该项目面临延误。完全控制5G频谱。&lt;/p>;&lt;p>;2022年底安瓦尔上任后不久，就宣布对爱立信的合同进行审查，该国五家主要电信公司最终同意收购DNB的少数股权，以获得5G频谱的使用权。 5G 网络——继政府于 2023 年 5 月决定建立并行网络并邀请华为和其他潜在合作伙伴竞争之后。&lt;/p>;&lt;p>;第二个网络于 8 月启动了为期 30 天的招标流程，吸引了来自明讯、政府关联公司 CelcomDigi 和马来西亚电信，以及私营 U-Mobile。&lt;/p>;&lt;p>;如果明讯被选中运营第二个网络，华为（此前曾帮助该公司建立 4G 基础设施）将成为该公司的合作伙伴。预计将稳操胜券地获得 5G 合同。&lt;/p>;&lt;p>;利用其现有的电网，这家马来西亚公司将能够无缝过渡到更高的速度，并以相对于“长期存在的电信公司”的“成本优势”运营。 CIMB 证券分析师在 9 月 26 日的一份报告中表示，“我们将继续与 DNB 合作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/18/a9fc3879-1c90-4832-8298-ece55cbc3067_82492516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强抵达吉隆坡国际机场6月18日机场。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国是马来西亚最大的贸易伙伴，安瓦尔作为总理曾两次对这个超级大国进行正式访问，旨在促进贸易和投资。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚还于 6 月为中国总理李强的访问铺设了红地毯，以纪念两国建交 50 周年。&lt;/p>;&lt;p>;华为长期以来，华为一直坚称自己优先考虑网络安全，并遵守其运营所在国家的当地法律。&lt;/p>;&lt;p>;“华为在行业内保持了良好的安全记录，并通过充分满足客户的网络安全要求赢得了客户的信任，”该公司在回复《亚洲周刊》的电子邮件中说道。 “华为将继续为全球客户提供安全可靠的产品和服务。”&lt;/p>;&lt;p>;在安瓦尔雄心勃勃的技术战略下，马来西亚旨在增强其半导体能力，特别是在晶圆制造和芯片设计方面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该国已经在先进测试和封装领域发挥着重要作用，占全球需求的 13%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/ee65904a-ca0f-45f5-8512-579371f5c4ee_6e5d33d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;8 月，安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 观看英飞凌科技 (Infineon Technologies) 位于马来西亚居林的新半导体工厂开幕期间展示的半导体晶圆。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去三年，马来西亚吸引了谷歌、微软、英伟达、甲骨文和英飞凌等西方科技巨头超过250亿美元的投资，同时也引起中国企业的兴趣。例如，TikTok 的母公司字节跳动宣布了一项 15 亿林吉特（3.5 亿美元）的计划，将其数据中心扩展为区域人工智能中心。&lt;/p>;&lt;p>;但是，将华为纳入马来西亚的数字网络可能会一些考虑在该国开展业务的公司的决策变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚战略与国际研究所外交政策和安全研究项目的高级分析师 Farlina Said 表示，这可能会影响“风险偏好”有兴趣从事前端芯片设计和制造的公司”。&lt;/p>;&lt;p>;“计划扩大知识产权活动的公司必须评估安全措施并确保漏洞得到堵住。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;美国情报机构领导的对中国科技公司在涉嫌国家支持的间谍活动中所扮演角色的多年调查加剧了这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，联邦调查人员发现安装在美国军事基地附近的华为设备能够拦截和破坏敏感的国防通信，包括监督该国核威慑力量的机构使用的通信。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府禁止销售和进口新的通信设备2022 年，包括华为和中兴通讯在内的五家中国公司以国家安全风险为由，对 TikTok 实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;除了审查之外，美国参议院于 4 月投票决定禁止 TikTok 进入该国，除非字节跳动剥离其在美国的股份。担心该应用程序的 1.7 亿美国用户的数据访问和监视。&lt;/p>;&lt;p>;华为和其他提到的公司否认有任何不当行为或向中国政府提供数据。&lt;/p>;&lt;p>;但这一切都让马来西亚面临美国的巨大压力，要求其重新考虑与华为的任何未来关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/7d0fd2d6-4323-4da9-a36c-1b39910392f1_dc64a844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在下个月的美国大选后返回白宫可能会马来西亚将自己定位为地缘政治中立司法管辖区的努力变得更加复杂。图片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球风险咨询公司Control Risk分析师Harrison Cheng指出，这个东南亚国家还与华盛顿签署了半导体供应链弹性协议2022 年，并欢迎美国公司大量云基础设施投资。&lt;/p>;&lt;p>;“这些因素意味着马来西亚将非常谨慎地管理 5G 形势，以避免破坏美国和西方投资者对其保持‘安全’地位的能力的信心。郑说。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美紧张局势升级，马来西亚努力将自己定位为寻求生产多元化的半导体公司的地缘政治中立司法管辖区，马来西亚正在表演一种微妙的走钢丝行为——尤其是考虑到唐纳德·特朗普可能会在下个月的美国大选后重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;但是，考虑到马来西亚与包括美国在内的中国在基础设施方面的深厚联系，将华为完全排除在外并不是一个可行的选择耗资 182 亿美元的东海岸铁路线最终建成后将连接半岛东海岸和巴生谷贸易和金融中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/002e347f-957e-42b6-adc0-f6111ef82002_891e4126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;构造去年，马来西亚吉兰丹州东海岸铁路线的工程正在进行中。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与中国保持良好关系也符合安瓦尔政府的利益，尤其是重振陷入困境的柔佛1000亿美元森林城市项目。&lt; /p>;&lt;p>;“就与中国的基础设施建设而言，这是一揽子协议，”政治学家、拉惹勒南国际研究学院多边主义研究中心高级研究员 Alan Chong 表示。&lt;/p>;&lt; p>;“华为交易如果发生，将是中国将帮助马来西亚建设的几个基础设施项目之一……从长远来看，中国不会让这些项目失败，这对马来西亚有利。”&lt;/p>;&lt;为了解决安全问题，马来西亚通过《网络安全法》加强了保障措施，该法于 8 月生效，并授予当局广泛的权力来调查潜在的间谍威胁。然后还有华盛顿方面不容谈判的问题需要考虑。&lt;/p>;&lt;p>;分析师 Farlina 表示：“红线是触及国家安全的地方。”他指出，“马来西亚必须遵守半导体材料的出口管制”。除非双方都解决”。&lt;/p>;&lt;p>;接下来会发生什么部分取决于美国总统选举的结果。如果特朗普重新掌权，分析人士预计将实施更严格的制裁和关税制度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Farlina 表示，将中国技术纳入马来西亚 5G 网络并不会自动触发美国制裁，他表示这需要“在紧张局势升级之前，“某些事态发展会恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然合理的网络安全担忧仍然存在，但张说，马来西亚有责任确保其保护措施的强有力。&lt;/p>;&lt;p>;“间谍活动是一种开放性问题，”他说。 “即使华为没有在马来西亚投资，也没有绝对、无懈可击的方法来阻止华为代表中国情报机构入侵在马来西亚[运营]的西方公司。”&lt;/p>;&lt;p>;对于许多马来西亚人来说，更快的互联网连接的吸引力超过了对间谍活动的遥远恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“我只专注于保持我的业务运转，”在线卖家谭说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV makers jostle for pole position, tempting buyers with cutting-edge tech, luxury]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3282939/chinas-ev-makers-jostle-pole-position-tempting-buyers-cutting-edge-tech-luxury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/52273a91-0a0a-475f-acb3-37f50db6fc54_414a8a95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Brian Wang 插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在有关中国电动汽车的三部分系列的第二部分中，任丹尼尔和薛玉杰研究了中国主要电动汽车组装商在全球最大、增长最快的汽车市场争夺霸主地位的关键技术。点击查看第一部分。&lt;/p>;&lt;p>;福特汽车公司首席执行官吉姆·法利 (Jim Farley) 表示，中国的电动汽车 (EV) 制造商对美国汽车工业构成“生存威胁”，该公司发明了世界上第一条汽车装配线一个世纪前。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车制造商正在提供先进的数字功能、人工智能（AI）和其他“与美国现有的任何技术不同”的技术，并且他们利用低成本的供应基础来削弱竞争对手据《华尔街日报》报道，法利在 5 月份访问中国后告诉福特董事会成员约翰·桑顿 (John Thornton) 在价格方面的看法。&lt;/p>;&lt;p>;依靠巨额投资和慷慨的政府补贴让消费者转向电动汽车比亚迪、理想汽车、蔚来汽车和小鹏汽车等领先企业，以及新晋电信设备巨头华为技术有限公司和智能手机制造商小米公司都展示了自己的实力，用最先进的技术让驾驶员感到高兴。&lt;/p>;&lt;p >;事实证明，中国电动汽车在电池性能、数字功能、内饰质量以及信息和通信技术方面优于全球领先者特斯拉。大多数车型都配备了多媒体大屏幕、声控系统，不仅可以连接智能手机，还可以用来操作家用电器。&lt;/p>;&lt;p>;理想汽车的车内配备了冰箱和豪华沙发，提升了乘客的舒适度和舒适度。为豪华车的概念增添了另一个维度。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国电动汽车可能必须在自动驾驶技术方面追赶特斯拉。这家美国汽车制造商的全自动驾驶（FSD）软件将于明年在中国大陆部署，是自动驾驶汽车竞赛中的领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有中国组装商都配备了他们的汽车初步具备自动驾驶系统，但仍要求驾驶员保持高度警惕，以便在任何情况下都能进行干预。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/d81b637f-85c3-4fbd-8572-d3b075377a4f_865e19b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪是全球最大的电动汽车制造商。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;比亚迪从生产充电干电池和手机电池，经过近三十年的发展，已成长为全球最大的电动汽车制造商&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司控制着整个电动汽车电池供应链，从矿物、原材料到成品电池组，使其在成本、利润率和成本方面具有压倒性优势。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司的刀片电池组以阵列方式排列，以提高能量密度和抗过热能力，使其汽车深受担心里程焦虑的客户的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;其 DM 插头混合动力技术使其一些紧凑型车型（例如秦 L 和海豹 06）的续航里程可达 2,100 公里。基础版使用的电池续航里程可达800公里。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪还开发了其他技术。其DiSus车身控制系统在高速转弯时使乘客牢牢就位，并防止车辆侧翻。其豪华品牌“阳光王”的汽车采用四个轮式电机来旋转和侧向螃蟹行走。&lt;/p>;&lt;p>;创始人兼董事长王传福设想通过投资将比亚迪的电动汽车打造成“轮子上的超级手机” &lt;/p>;&lt;p>;比亚迪今年前9个月销量275万辆，同比增长32.1%。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪廉价海鸥掀背车起步价较低售价超过 70,000 元（9,850 美元），高端 Yangwang 型号最高可达 100 万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/18/adcff06e-edef-4cc6-9925-f740297ced19_e04b79d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李汽车的扩展-续航里程电池技术使其所有汽车的续航里程超过 1,000 公里。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这家总部位于北京的汽车制造商正在押注其增程电池技术，将其视为解决电池不足挑战的解决方案充电基础设施和其他限制。增程式电动汽车本质上是插电式混合动力汽车，它使用小型内燃机产生额外的电力，以便在需要时为电池充电。该技术使理想汽车的所有车型的续驶里程都超过1,000公里。&lt;/p>;&lt;p>;该公司是特斯拉在大陆销量最接近的竞争对手，其汽车配备了四轮驱动系统，以及前后 15.7 英寸娱乐屏幕，这些元素吸引了那些随时需要数字连接的中产阶级消费者。&lt;/p>;&lt;p>;其车辆赢得了移动房屋的美誉，因为它们配备了冰箱、沙发，满足中国富裕家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;1-9月公司交付汽车341,812辆，同比增长40%。&lt;/p>;&lt;p>;理想汽车主要生产SUV，价格从L6 25万元到L9 44万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/18/09d53019-bc3c-4c3c-9554-4f5b29​​455743_e1615f43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nio 是电池交换的先驱技术在中国。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这家总部位于上海的汽车制造商率先推出了电池更换技术，以解决里程焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;它正在积极进取扩大其在整个大陆的换电站网络。今年，该公司计划在其 2,500 多个网点的基础上再建造 900 个充电站，这样驾驶员就可以在将用过的电池模块更换为充满电的电池模块后几分钟内重新上路。&lt;/p>;&lt;p>;升级后的交换站将时间缩短了 20%，达到两分半钟。大多数充电站会自动将汽车导航到正确的位置。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来已与吉利和一汽集团等汽车制造商签署协议，以推广其电池更换技术。根据协议，合作伙伴将开发统一的电池技术标准，生产可充电和可换电的电动汽车，并建立充电服务站生态系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔚来就是其中之一全球第一批为电动汽车配备数字驾驶舱的公司，该驾驶舱拥有增强现实和虚拟现实技术。 2021 年 12 月，蔚来推出了带有大屏幕的 PanoCinema 车载娱乐系统，该系统在当时被誉为游戏规则的改变者。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还生产配备人工智能聊天机器人的智能手机。世界上第一款车辆配套设备可以启动自动停车，即使在关闭状态下也可以通过按一下按钮来解锁汽车，以及将视频通话从手机转移到汽车的屏幕和扬声器。&lt;/p>;&lt;p>;最新Nio 今年推出的手机配备了 Nomi GPT，这是一款人工智能驱动的语音助手，它还允许车主将手机连接到车内摄像头以进行实时视频流。&lt;/p>;&lt;p>;该汽车制造商报告称，年增长率为 35.7%前三季度销量同比增长，交付量达149,281辆。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来售价区间为20万元至60万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c8a4e87c-a707-4328-bf8e-d41b8e2eeff4_17ab02a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小鹏汽车创始人何小鹏表示，他希望让自动驾驶技术变得价格实惠。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于广州的小鹏汽车是中国自动驾驶技术的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;该公司先进的驾驶辅助系统其电动车标配了红绿灯识别、转弯、变道、超车等功能。&lt;/p>;&lt;p>;小鹏导航导航（X NGP）已在内地几乎所有城市进行测试，是国内首个大陆汽车制造商将在全国推出半自动驾驶系统。&lt;/p>;&lt;p>;创始人兼首席执行官何小鹏今年 5 月表示，小鹏汽车致力于降低成本，让中低收入消费者能够负担得起自动驾驶技术.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，该公司推出了M03，这是其新大众市场品牌Mona的首款车型。该车售价 119,800 元（16,947 美元）起，配备先进的驾驶辅助系统，最小续航里程为 515 公里。&lt;/p>;&lt;p>;开发飞行汽车的小鹏汽车子公司 AeroHT 预计将开始交付明年底将推出售价约 20 万美元的无人机。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，这家初创公司宣布其 AeroHT Voyager X2 已在广州中央商务区完成低空飞行。三个月后，飞行汽车从北京大兴国际机场起飞，进行首都首飞。&lt;/p>;&lt;p>;1-9月，公司交付电动汽车98,561辆，同比增长21%。 &lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车旗下Mona品牌经济型车型售价低至11.98万元，高端P7起售价20.99万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/b01ec5b6-45a1-44c0-8697-c59cf804e13f_ab5de2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aito 汽车拥有电信巨头华为的技术。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这家总部位于重庆的汽车制造商由华为和 Seres 于 2021 年创立，已成为高端电动汽车领域的有力竞争者。拥有4D成像雷达、自动驾驶平台、智能热管理、激光雷达和5G连接等智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;华为是全球最大的5G电信设备提供商，为车辆提供所需的连接和基础设施链接到互联网并相互链接。华为的HarmonyOS操作系统让汽车的信息娱乐系统能够为驾驶员提供与智能手机“同样流畅的体验”。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，华为推出了自己的自动驾驶平台，称为先进驾驶系统2.0，由内部 MDC 610 芯片组。 Aito 车辆可以自动在街道上行驶，但在大多数情况下需要驾驶员干预。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前 9 个月的交付量同比增长 364%，达到 316,713 辆。&lt;/p>;&lt;p>;目前只生产SUV的爱拓，M5售价24.98万元起，M9基础版售价46.98万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/bd116da5-3237-405e-be32-79cf573266e5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;智能手机制造商小米进军电动汽车领域&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;小米的首款车型 SU7 为车主提供超快充电体验。该汽车由这家智能手机巨头设计和制造，是中国科技公司如何将数字化实力扩展到汽车制造的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;使用 400 伏充电系统制造的车型续航里程为 350 公里充电 15 分钟后，通过 800 伏超快系统可行驶 510 公里。&lt;/p>;&lt;p>;SU7 配备 4.6 升冰箱和 56 英寸平视显示器。它还支持无线 Apple CarPlay 和 iPad 连接。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份开始交付以来，截至 9 月底已售出 69,790 辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;小米 SU7 售价为 215,900 元至 299,900 元.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吉利汽车的高端电动汽车部门开发了一种内部电池，据称该电池具有世界上最快的充电能力。&lt;/p>;&lt;p>;锂-磷酸离子电池在 800 伏充电系统的支持下，仅需 10.5 分钟充电即可使其 7X SUV 续航里程达到 400 公里。&lt;/p>;&lt;p>;Zeekr 基于开源可持续体验架构平台打造其汽车由吉利于 2020 年推出。该多功能平台支持生产一系列车辆，从乘用车、SUV 到货车和卡车。&lt;/p>;&lt;p>;Zeekr 目前仅生产纯电动汽车，但它于 8 月宣布混合动力车型将于 2025 年下半年开发并推出。&lt;/p>;&lt;p>;该汽车制造商今年前 9 个月交付了 142,873 辆汽车，同比增长 81%。&lt;/p>;&lt;p>;Zeekr 的轿车价格从20.99万元到32.9万元不等。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国搜索引擎巨头百度的支持下，吉悦将目光投向了特斯拉的Model 3和07款轿车。&lt;/p>;&lt; p>;它具有高度自动驾驶功能，客户只需支付 29,900 元即可购买该公司的自动驾驶软件 Apollo 2.0。&lt;/p>;&lt;p>;该高级驾驶辅助系统由百度阿波罗计划开发，该计划是全球最大的自动驾驶计划之一&lt;/p>; &lt;p>; Apollo可以独立处理大多数驾驶情况，与美国协会SAE International设定的4级自动标准相匹配。 &lt;/p>; &lt;p>; 01轿车从209,900元开始，一直到309,900 yuan。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>