<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Putin critic and Russian opposition leader Alexei Navalny ‘fainted’ in jail, not heard from in 5 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244553/putin-critic-and-russian-opposition-leader-alexei-navalny-fainted-jail-not-heard-5-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 19:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/81e27804-7d51-47ca-9f42-63edd48be387_ad978d01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼在监狱中显然晕倒了。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被监禁的俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼的助手对这位 47 岁的克里姆林宫批评者的健康状况表示进一步担忧。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的团队一直无法在他被关押的俄罗斯战俘营中与他联系五天。由于反对派活动人士在法庭听证会上没有像往常一样通过视频联系，纳瓦尔尼的团队周五对他的健康和生存发出了警报。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 周六表示，目前还没有任何消息。五天来，纳瓦尔尼的律师一直试图联系他，但遭到俄罗斯当局的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;亚米什说，上周他出现头晕并躺在床上后，监狱工作人员给他打了点滴。 &lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的克里姆林宫评论家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 认为瓦格纳叛乱是一个“笑话”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们上周了解到，他发生了严重的健康相关事件。纳瓦尔尼的生命面临巨大危险。纳瓦尔尼反腐败基金会主席玛丽亚·佩夫奇赫 (Maria Pevchikh) 本周早些时候在社交媒体平台 X 上发帖称，“他现在完全处于孤立状态”。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的团队表示，俄罗斯监狱官员将其归咎于停电。缺少视频链接。&lt;/p>;&lt;p>;据纳瓦尔尼的助手称，来自或寄给纳瓦尔尼的信件已经一周没有送达。&lt;/p>;&lt;h3>;批评军队的俄罗斯将军与他的妻子被发现死亡&lt; /h3>;&lt;p>;纳瓦尔尼被关押在莫斯科以东约 260 公里的弗拉基米尔地区科夫罗夫镇的一个战俘营中。&lt;/p>;&lt;p>;他因以下原因被判处 19 年监禁：国际上将其视为捏造的指控，以压制他对弗拉基米尔·普京总统的批评。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼有长期的健康问题，他于 2020 年在西伯利亚被神经毒剂中毒而幸存。克里姆林宫否认试图杀人他并拒绝评论他的案件，称他受到与其他囚犯一样的待遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists use genetics to boost iron content of corn, offer hope to anaemia sufferers worldwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244550/chinese-scientists-use-genetics-boost-iron-content-corn-offer-hope-anaemia-sufferers-worldwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2deaf39d-2794-4366-9e4e-2498f2feb9cc_76e24dd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然有 161 个国家/地区的人们吃玉米，但这种情况显然更为常见在低收入和中低收入国家以及非洲。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，这一发现背后的中国科学家表示，一种提高玉米铁含量的新方法可能会解决全球范围内这种必需矿物质的缺乏问题。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台周日报道，中部省份河南省正在试验种植谷物，这为未来高产、富含铁的丰收带来了希望。&lt;/p>;&lt;p>;据研究人员称，他们的基于基因的方法帮助玉米粒的铁含量提高到每公斤70.5毫克，是现有品种的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;中国农业科学院作物科学研究所和河南农业大学团队上周在同行评审期刊《科学》上发表了他们的研究结果。&lt;/p>;&lt;p>;铁是免疫和神经系统发育和细胞生长以及调节能量代谢的关键营养素。美国国立卫生研究院建议男性每天摄入 8 毫克，女性每天摄入 18 毫克铁。&lt;/p>;&lt;p>;缺铁是导致贫血的最常见原因，贫血是一种身体没有足够健康红细胞的疾病。膳食铁摄入不足、生长期铁需求增加以及寄生虫感染或青春期月经导致失血都可能导致这种情况发生。&lt;/p>;&lt;h3>;美中联合研究挑战玉米起源理论&lt;/h3>;&lt;p >;世界卫生组织估计，大约 40% 的 6 个月至 5 岁儿童患有贫血，超过三分之一的孕妇和 30% 的 15 至 49 岁女性患有贫血。&lt;/p>; &lt;p>;它建议对玉米等主食进行工业强化铁，并强调美洲和非洲的一些国家多年来一直在这样做，玉米是这些国家饮食的主要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;在最近发表的研究中，中国团队鉴定了一种调节玉米粒中铁浓度的基因，并发现增加其表达水平可以提高铁含量——基因表达是DNA中存储的信息指导细胞形成的过程。&lt;/p >;&lt;p>;主要作者、作物科学研究所玉米分子育种研究室主任李文学表示，该团队已经能够在不影响产量的情况下将铁装载到玉米粒中，从而解决了长期存在的问题。&lt;/p >;&lt;p>;“补充铁质是一种可行的解决方案，但成本相当高，”研究所的新闻稿援引李的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“提高日常作物的铁含量可以从根本上解决问题以低成本改善广大人群的铁营养状况，这对于以玉米为主食的发展中国家尤为重要。&lt;/p>;&lt;p>;国际调查显示，玉米是第三大消费主食仅次于大米和小麦的世界粮食。&lt;/p>;&lt;p>;去年发表在《粮食安全》杂志上的一项研究称，虽然 161 个国家的人们吃玉米，但这种情况在低收入和中低收入国家和地区明显更常见&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，东部和南部非洲的 9 个国家以及南美洲的另外 7 个国家的人们每年人均食用超过 50 公斤的玉米。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Just wait for death’: China food delivery rider threatens woman at her home, brandishes big stick, says will poison her after poor review]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243883/just-wait-death-china-food-delivery-rider-threatens-woman-her-home-brandishes-big-stick-says-will?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/06/9b3ca317-f035-4930-9b73-bd0b3e166f63_0c9be6bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名送餐司机被老板训斥他威胁要毒害一位给他差评的顾客。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名咄咄逼人的男性送餐骑手站在一名女顾客家外，挥舞着棍子，威胁要毒死她，因为她给了他” /p>;&lt;p>;在一段视频片段中，该男子站在顾客的公寓外，拿着一根长棍，气势汹汹地大喊大叫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/05/d29615b6-fee6-4873-9bd1-ef1010c407ac_4da0cf60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上图所示，食品配送工人通过门窥视孔挥舞着一根大棍子，威胁要毒死顾客。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我警告你。下次我会在你点的食物上放老鼠药。 “你就等着死吧。”他喊道。&lt;/p>;&lt;p>;李说，她的朋友留下差评的原因是骑手没有按时送餐，当他最终到达时，他把包落在了车上。 &lt;/p>;&lt;p>;女子向快递公司举报了威胁行为，经理派骑手道歉。&lt;/p>;&lt;p>;经理也道歉并转交了一封道歉信来自他的雇员。他还赔偿了该女子被骑手损坏的门锁。&lt;/p>;&lt;p>;此事在内地社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;许多人谴责送货司机，也有人批评送货司机顾客不尊重他的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“骑手肯定反应过度了，”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是非常暴力的行为，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有人提出了不同的看法：“顾客在留下差评之前，有没有想过这可能会给骑手带来的不好影响？”一个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“留下负面评论真的很糟糕，”另一位补充道。&lt;/p>;&lt;p>;关于送货司机的故事往往会在中国引起极大的兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/05/6b814742-6da2-4de9-af2e-bb444b91c44e_c4cfddc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的食品配送行业被广泛认为是该国压力最大的行业之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月，中国东部的一名送货员因一名顾客向她提供虚假地址、威胁她而感到“心理受到伤害”后向警方报案。 ”未包含在订单中。然后司机必须爬六层楼才能送货。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong motorists complain after being caught out by tunnel not using HKeToll, venting anger online over ‘penalty trap’ amid confusion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244547/hong-kong-motorists-complain-after-being-caught-out-tunnel-not-using-hketoll-venting-anger-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2773be79-ac41-4f16-b4a9-454a98e23c42_7fb7d4a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大榄隧道由三号干线 (CPS) 公司营运根据与政府签订的为期 30 年的建设-运营-转让安排，该安排将于 2025 年到期。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港驾车者在被不使用的隧道困住后提出投诉政府的新电子收费系统，在社交媒体上发泄他们对在混乱中收取罚款的不满。&lt;/p>;&lt;p>;大榄隧道是私人经营，连接汀九和元朗，是少数不受 HKeToll 系统覆盖的地区之一。司机们改为手动付款或通过隧道自己的自动收费服务付款。&lt;/p>;&lt;p>;38 岁的财务顾问 Lynne Lee-Humbert 表示，当她在 11 月底收到隧道运营商的一封信要求她付款时，她感到很震惊她所欠的 58 港元（7 美元）通行费以及额外的 120 港元行政费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/10/671ee26e-894a-4fce-a54a-a83e6c743ed1_fa82b18c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大榄隧道外的横幅有病毒式传播。司机们在社交媒体上抱怨所使用的不同系统。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我当时正在会见我的客户，并通过[隧道]收费广场现有的自动收费车道从荃湾开车到锦田，”她说。 “使用香港收费站几个月后，我现在已经习惯不再在收费站停车。我没有意识到这条隧道没有使用该系统。”&lt;/p>;&lt;p>;隧道外的横幅图片告诉司机他们无法使用香港通行费服务付款，该图片在社交媒体上疯传，居民抱怨使用不同的系统。&lt;/p>;&lt;p>;“管理费根本不合理，”Lee-Humbert 说。 “政府也需要提醒所有司机，不要落入这个‘罚款陷阱’。”&lt;/p>;&lt;p>;32岁的销售经理林振强也有类似的经历，忘记停车缴费。 。但他成功地获得了行政费的豁免，因为他在三天内亲自缴纳了费用，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我给隧道公司打电话，工作人员让我在三个工作日内到行政管理处缴纳费用。”大楼位于收费广场附近，”林说。 “虽然很远，但我还是得跑一趟，以免被罚款，尽管花了时间和油费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子收费系统将于周日在大老山隧道推出&lt; /h3>;&lt;p>;“感觉私营企业运营公共交通干线似乎正在减缓香港迈向科技驱动型未来的步伐，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这条隧道正在运营由三号干线 (CPS) 公司根据与政府签订的为期 30 年的建设-经营-移交安排，于 2025 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;李耀佩，香港汽车公司终身荣誉总裁协会表示，政府应灵活地与营办商协调采用已于五月开始推出的香港易收费系统，而不是等待收回隧道。&lt;/p>;&lt;p>;“政府实施香港易收费站旨在为驾驶员提供更顺畅的体验，”他说。 “它不必在 2025 年之后采取行动，因为它已经准备好了硬件。大榄隧道的情况并不理想，没有考虑司机的角度。&lt;/p>;&lt;p>;李促请现任营办商“谨慎行事”，处理可能不知道安排的司机的个案&lt;/p>;&lt;h3>;香港过境点新的时变收费推迟至12月17日&lt;/h3>;&lt;p>;运输署强调，收费金额及行政费由&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，该公司已张贴告示及横幅，提醒驾车人士不适用香港收费易，并在隧道内张贴公告，提醒司机以现金人工缴费或登记并使用其独立的自动收费站。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港缴费通将在所有政府隧道实施，包括[今年]香港仔隧道和大榄隧道，政府在其建造-经营-转让专营权届满后接管所有权后，将在所有政府隧道实施香港通行费。部门发言人表示：“2025年5月。”&lt;/p>;&lt;p>;香港收费易系统已在青沙管制区、城门隧道、狮子山隧道、海底隧道及大老山隧道安装。&lt;/p>; &lt;h3>;使用香港大榄隧道的司机平均面临 7% 的通行费上涨&lt;/h3>;&lt;p>;司机可以使用收费标签付款，而无需在收费站停车或排队。当局已发放超过81万张车辆标签，占全市上牌车辆的99%以上。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，已与政府讨论实施该计划的可行性。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司网站指出，司机有责任支付通行费，并可立即联系工作人员，以避免出现不必要的麻烦。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，“3 号干线郊野公园段”的收费区（隧道所在的这段 10.1 公里（6.3 英里）的道路）包括多个入口和出口，附近的所有驾车者，包括那些误入的驾车者，都必须付费。&lt;/p>;&lt;p>;政府运营的隧道允许司机在 14 个工作日内支付错过的通行费。若仍未付款，需加收港币 175 元附加费，21 天后将加收港币 350 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese fans elated with Shohei Ohtani’s US$700 million record deal with Los Angeles Dodgers after 6 years with LA Angels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244549/japanese-fans-elated-shohei-ohtanis-us700-million-record-deal-los-angeles-dodgers-after-6-years-la?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 18:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/e3efaf77-c5b0-4463-9042-4131f011be98_570cfa9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛杉矶道奇队的 Mookie Betts (50) 和 Shohei Ohtani (17) 洛杉矶天使队在六月的一场比赛中握手。在大谷与道奇队签订创纪录的合同后，这两个跨城市的对手现在将成为队友。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，大谷翔平的家乡和日本各地的人们都对这位双向明星与洛杉矶道奇队签订的创纪录的 7 亿美元 10 年合同感到高兴。&lt; /p>;&lt;p>;大谷在日本东北部岩手县奥州小城市长大，后来成为日本棒球明星，后来成为国际体育现象。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法接受“我的注意力从大谷的举动上移开，”来自该县首府盛冈市的 41 岁的蒲田翼 (Tsubasa Kamata) 兴奋地说。 “令人印象深刻的是，他同意了有史以来最大的合同。我希望他能尽力而为，不要给自己太大压力，也不要受伤。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/10/c0d7371c-5810-4ce3-a6ab-0bf5a46f56d2_cfa3607d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;读卖新闻的额外版报道周日大谷翔平转会洛杉矶道奇队的消息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地岩手日报当天出版了约16,000份额外版，以道奇蓝色标题报道了大谷的自由球员决定。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;31 岁的铃木明久 (Akihisa Suzuki) 在 JR 盛冈站前捡到一本，他说：“我从高中时代就开始关注大谷。无论他身在何处，我都想为他加油。”&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，人们涌向大谷曾经就读的高中花卷东，并为展示他手印的纪念碑拍照。&lt;/p>;&lt;p >;“他对胜利的渴望可能是（选择道奇队）的决定性因素，”46 岁的三上久子微笑着说道。 “我希望他为他的新球队打出很多本垒打。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，东京和大阪等全国各地的城市还发行了额外版本，人们争先恐后地抢购一份，作为一份礼物。该场合的纪念品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/7b3d9d5e-5f13 -42ed-9d14-ae68d64fb5bd_83a77367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shohei Ohtani 签署了北美体育史上最丰厚的合同。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自东京的 71 岁家庭主妇小池丰子 (Toyoko Koike) 表示，她不仅尊重他的比赛，还尊重他的行为和举止，并补充道，“我希望我们可以长时间观看他高水平的比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;来自大阪府和泉市的 52 岁山原久表示，他希望大谷“有一天能回到日本，提升这里的棒球水平。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;也有球迷希望大谷在克服了 2023 年赛季的伤病之后，能够在美国职业棒球大联盟赢得更多奖项和冠军。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他首先从肘部伤势中恢复过来，并赢得更多荣誉。”作为双向球员中获胜次数和本垒打冠军最多的球员。”一位 37 岁的球迷说道。 “他是日本的骄傲。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk to restore account of conspiracy theorist Alex Jones’ on X after user poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244546/elon-musk-restore-account-conspiracy-theorist-alex-jones-x-after-user-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/6a4d2a05-f79d-4856-a4b1-ad88b3e09ac2_5c1ee33e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件照片：埃隆·马斯克，SpaceX 和特斯拉首席执行官X（前身为 Twitter）的所有者出席 2023 年 6 月 16 日在法国巴黎凡尔赛门展览中心举行的 Viva Technology 会议，该会议致力于创新和初创企业。 REUTERS/Gonzalo Fuentes/File Photo&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;X 所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周日表示，社交媒体平台 X 将恢复美国阴谋理论家亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 的帐户，此前该网站的用户民意调查支持他的回归。&lt;/p>;&lt;p>;“人们已经发声了”周六，马斯克在回复关于是否恢复琼斯账户的民意调查时表示。投票结束时，已有近 200 万张选票，其中约 70% 的人投票支持琼斯回归。&lt;/p>;&lt;p>;在投票结束后的一篇帖子中，他表示 X 将“遵守” ”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实该账户是否在周日早些时候恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 在桑迪·胡克 (Sandy Hook) 案判决损失 15 亿美元后申请破产&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;马斯克周五同意 X 上一位用户的观点，即永久禁令与言论自由是对立的，同时也回应另一位用户的观点，即琼斯不会被允许违法。&lt;/p>;&lt;p>;自马斯克接管以来该平台已恢复了之前被暂停的账户，其中包括美国前总统唐纳德·特朗普的账户。&lt;/p>;&lt;p>;该平台（前身为 Twitter）于 2018 年永久禁止了琼斯及其网站 Infowars，称这些账户违反了其行为政策。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令是在苹果、Alphabet 旗下的 YouTube 和 Facebook 援引社区标准取消琼斯的播客和频道几周后发布的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/0f8f7139-973f-4a70-8924-ad4a19ea9050_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;阴谋论者 Alex Jones 将在用户民意调查结果出来后恢复他在 X 上的帐户。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宣扬桑迪胡克校园枪击事件阴谋论的亚历克斯琼斯去年被责令向受害者亲属支付近15亿美元的赔偿金错误地声称他们是演员，他们策划了枪击事件，作为政府扣押美国人枪支阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;本月，法院批准他在网上出售他的枪支、汽车、珠宝和船只。 Infowars 表明，他们在支付他的破产成本方面获得了最高价值。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: leaders must deliver meaningful climate action or face public fury]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244280/cop28-leaders-must-deliver-meaningful-climate-action-or-face-public-fury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/07/bb121cee-2486-4b66-af15-0ef62f74ccc8_a476ccdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数千名活动人士、原住民团体和学生在纽约游行， 9月17日，结束化石燃料。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们是否看到低碳未来的全球共识正在形成？在迪拜举行的 Cop28 联合国气候会议的第一天出现了令人惊讶的突破：各国政府同意针对特别脆弱的国家实施有争议的“损失和损害”机制。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能会释放出更雄心勃勃的成果的潜力。到目前为止，已经取得了重大的积极进展，118个国家承诺到2030年将可再生能源产能增加两倍，主要石油和天然气公司也同意到2050年脱碳，到2030年实现接近零的甲烷排放并结束常规天然气燃烧。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于越来越多的证据表明社会开始判断是否需要从基于化石燃料的全球经济转向围绕可再生能源的经济，这些都是充满希望的迹象。&lt;/p>;&lt;但在这些举措和领导人开幕演讲中的一系列强烈言辞中，仍然存在很多怀疑。由于第 28 届缔约方会议最终协议中关于逐步减少或逐步淘汰化石燃料的关键措辞仍有待解决，人们齐声呼吁“洗绿”峰会可能会成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;关于这一问题的越来越多的证据过去八年来，世界各地的人们对气候变化的速度和影响越来越关注，甚至感到震惊，调查和民意调查证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，《巴黎协定》承诺减少碳污染和保护自然，同时也承诺在变化的世界中适应气候变化，其中包括更强烈的火灾季节、更强且更难以预测的风暴以及其他类型的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的研究结果表明，即使在沙特阿拉伯95%的人承认绿色转型是必要的。然而，人们对气候行动的渴望与任何拟议变革的速度之间似乎存在着越来越大的鸿沟。&lt;/p>;&lt;p>;根据对世界所有地区的民意调查，超过十分之四的人表示他们已经极大地改变了气候变化。受气候变化的影响，这表明，鉴于这个问题日益紧迫，未来人们可能不太可能忽视这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;当 30,000 名受访者被问及从化石燃料到可再生能源的能源转型是否可行时94％的人表示需要。在南半球国家，受访者几乎一致认为需要转向绿色经济。&lt;/p>;&lt;p>; 在发达经济体中这一观点最为强烈。例如，在美国，9% 的受访者认为不需要这种绿色转型。这在澳大利亚（17%）、荷兰（13%）、德国（12%）和法国（10%）也很重要——所有这些国家的气候变化问题都更加政治化，并且普遍抗议提高碳价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在的问题是哪些政策最能带来最有效的脱碳环境和社会回报，以及哪些政策效果最好获得广泛社会支持的机会，以便我们能够集体快速行动。全球公众高度支持投资基于自然的解决方案和转变农业实践；他们对碳税的支持要少得多。&lt;/p>;&lt;p>;那么，为什么一些政府会淡化其气候雄心，或者推迟减少碳污染或保护自然的努力呢？&lt;/p>;&lt;p >;相反，他们应该让行业和消费者相信需要做出有时痛苦的改变，并强调保护气候和自然的好处，这是大多数人都同意的——尽管一些表达少数反对意见的团体大声喧哗。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们担心气候变化失控的影响——贫困加剧以及获取食物、水和其他必需品的困难。他们还担心气候变化对其福祉和全球经济的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但他们认为减轻这些影响不是他们的主要工作。他们认为，政府和企业需要采取行动应对气候变化并限制其影响。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越怀疑企业和石油国能否真正、迅速地摆脱气候变化。化石燃料，特别是当承诺是自愿且不具约束力的时候。怀疑论者指出，这涉及太多的收入和既得利益。&lt;/p>;&lt;h3>;公司对碳信用额的接受让各国的气候倒退蒙羞&lt;/h3>;&lt;p>;好消息是，世界各地的人们全世界都愿意参与其中，但他们需要了解政府在做什么，并且需要找到一条明确的途径，在不损害公众和个人福祉的情况下发挥自己的作用。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人英国国王查尔斯等人以及众多进步的商界领袖都在敦促迪拜的这一举措。但政府官员的行动能拯救我们的地球和经济，并保护我们的生计吗？或者，他们只是一些人声称的受能源行业影响、伪装成气候行动峰会的空谈家的旁观者？也许他们应该想象一下，如果他们未能采取任何有意义的行动，可能会引发愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;在某种程度上，托马斯·杰斐逊相信，“只要人民消息灵通，他们就可以相信自己的观点”。政府;每当事情变得严重到引起他们的注意时，他们就可以依靠他们来纠正”，这可能会受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;政府需要在迪拜做出以下承诺：真正的行动和对绿色未来的愿景，而不仅仅是一些挽回面子的努力，否则人们可能很快就会说“不以我们的名义”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Islamic countries urge US to play ‘broader role’ in pressuring Israel on Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244545/islamic-countries-urge-us-play-broader-role-pressuring-israel-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 16:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/976c5222-d0d1-486d-bc7b-84683bb0b9ff_15351975.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列袭击期间，一团火球从建筑物上空升起，周六在加沙地带南部的拉法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔外交部表示，多个阿拉伯和伊斯兰国家呼吁美国发挥“更广泛的作用”，迫使以色列接受加沙战争停火。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔、埃及、约旦、沙特、巴勒斯坦和土耳其外交部长与美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿举行的会议上发出了这一呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;他们是成员国上个月由沙特阿拉伯主办的紧急阿拉伯-伊斯兰峰会成立了一个部长级委员会，讨论加沙局势。&lt;/p>;&lt;p>;在与布林肯会谈时，官员们对联合国安理会未能通过决议表示失望卡塔尔外交部在一份声明中表示，在美国使用否决权后，出于人道主义原因，决议在加沙地带立即停火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而 15 个成员国中，有 13 个成员国周五，这个世界机构投票赞成，以色列的主要盟友美国否决了阿拉伯联合酋长国提交的草案。英国投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯-伊斯兰委员会成员还再次“一致拒绝”以色列在加沙（约 230 万人口的贫困飞地）正在进行的军事行动，并呼吁“立即、全面地采取行动”。 ” 停火以保护平民。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯管理的卫生部周六称，在过去 24 小时内，以色列对加沙的袭击又夺去了 133 人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;共有 71 人丧生当局周六宣布，除了 62 名死者和约 100 名伤者被送往纳赛尔医院外，还有 62 名死者和 160 名伤者被送往阿克萨医院。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙面临“饥荒”的高风险。据巴勒斯坦报道，在“世界末日”的情况下死亡人数激增&lt;/h3>;&lt;p>;大多数袭击发生在加沙地带中部和南部。以色列地面部队主要部署在沿海地带的北部和南部，并得到空军的支援。&lt;/p>;&lt;p>;周六，以色列陆军发言人用阿拉伯语向加沙地带北部的居民发出呼吁公告称，从战斗中逃往加沙城西部更安全的地区。&lt;/p>;&lt;p>;公告称，也将允许从汗尤尼斯向西撤离。在与埃及接壤的拉法市，四小时的停火将使从早上开始提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，被视为据点的南部城市汗尤尼斯发生了激烈的战斗伊斯兰恐怖组织哈马斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/976c5222 -d0d1-486d-bc7b-84683bb0b9ff_b9d18266.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击期间，加沙南部拉法的一栋建筑上空升起火球周六脱衣。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，以色列国家安全顾问查奇·哈内格比(Tzachi Hanegbi)表示，以色列武装部队在加沙战争中已打死约7000名哈马斯恐怖分子。&lt;/p>;&lt;p >;哈内比周六晚对第 12 频道表示，以色列部队还非常靠近加沙地带北部贾比利亚和谢贾亚的哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;以色列领导层的计划是杀死哈马斯领导人叶海亚·阿尔 (Yehya al)。 -辛瓦尔，他说。 “如果我们杀了他，这就是计划，那么继任他的领导层可能会明白，如果他们想逃脱他的命运，他们将不得不作为失败者离开加沙，”汉格比说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，哈马斯的全部失败也将为解放伊斯兰主义者持有的138名人质的道路清除。根据周六发表的声明，一岁的以色列男子被绑架了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;：萨哈尔·巴鲁克（Sahar Baruch）于10月7日被哈马斯恐怖分子从家中绑架，” Baruch居住的Kibbutz Be&#39;eri，人质和失踪的家庭论坛总部在联合声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;重新战斗。据报道，激进分子从黎巴嫩南部发射火箭进入以色列领土，在以色列与黎巴嫩的北部边界发生。以色列军方说进行报复罢工是进行的。&lt;/p>; &lt;p>;最初没有任何一侧的伤亡的报道。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩安全消息来源告诉DPA，Aita al-Shaab是Aita al-Shaab是夜间被重型空气打击。消息人士认为，当时主要是真主党成员。由真主党的政治机翼经营的黎巴嫩电视台al-Manar报告说，边境地区的其他村庄也遭到以色列大火的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;真主党本身并未立即对罢工发表评论。 &lt;/p>; &lt;h3>;加沙爆炸后加沙的伟大奥马里清真寺在以色列爆炸后，包括真主党在以色列黎巴嫩边境地区。 。根据以色列政府的说法，根据以色列政府的最新数据，以色列政府在以色列一侧被杀害，其中包括至少850名平民。巴勒斯坦卫生部发言人阿什拉夫·库德拉（Ashraf al-Kudra）说，反攻击&lt;/p>; &lt;p>;另外48,780人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest woman, 52, on suspicion of killing husband with mattress, bed slat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244544/hong-kong-police-arrest-woman-52-suspicion-killing-husband-mattress-bed-slat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 16:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/10/78382DC6-D2D1-4FB4-9AE1-6B04B3334738_DD6D4B13.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>; 52岁的女子，遇到丈夫的死亡，他们在柴凯克的家中的床垫和床板。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察周日逮捕了一名52岁的妇女，涉嫌在调整框架时摔倒后用床垫和一个床单杀死丈夫。 /p>; &lt;p>;根据部队的说法，涉嫌谋杀案在一个男人试图拜访他的62岁的叔叔之后，但后者的妻子姓，拒绝打开柴凯村房屋的门侄子在太极拳&lt;/p>; &lt;p>;周六晚上11点30分左右警告警察。警察到达了公寓，发现了老人居住的钟，躺在昏迷状态。&lt;/p>; &lt;p>;该男子在现场被宣布死亡。警方说，他们相信他已经死了几天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/ 12/10/8B4A319D-1B9D-417C-A3D1-2CFD1F0043D0_59247265.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong Police在20233年最初的NINE凶杀案中处理26个凶杀案。 &lt;/p>; &lt;p>;此案已移交给地区犯罪小组进行进一步调查。床垫和平台被警察带走作为证据。&lt;/p>; &lt;h3>; 9岁的妇女和儿子发现死于谋杀谋杀案&lt;/h3>; &lt;p>;武力内部人员说，这对夫妻经常被听到辩论。根据官方数据，他们的十几岁的儿子最近被派往与家人朋友一起生活。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，警方在2023年的前九个月处理了26起凶杀案。该数字与去年同期相比增加了13％。&lt;/p>; &lt;p>;也有942例家庭暴力案件，比2022年增加了16.3％。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI reunites son with family but raises questions in China about ethics, privacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244377/ai-reunites-son-family-raises-questions-china-about-ethics-privacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.10 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2023 /12/08/3EEB30D3-8752-4D50-A6E3-F59D07ED53FC_42394F30.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;乡村面临着猖ramp的儿童绑架。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Xie Qingshuai只有三个月大，当他的母亲离开他在附近的一家商店买杂货时，他的睡觉就会解锁。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;她在10分钟内返回，但她的孩子走了。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的四分之一世纪中，Xie的父母来自北部北部赫比省的Xingtai，一直在寻求找到他们失踪的孩子。 &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇乘公共汽车去了邻近的城镇，向那些以可能的潜在客户打电话的人捐款，并为任何可以帮助他们追踪儿子的人提供了一百万元人民币（140,000美元）的现金奖励。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;本月，绝望的父母终于与现年25岁的西伊（Sie）团聚，人工智能技术帮助警察解决了他的下落难题。&lt;/p>; &lt;p>;在警察报告有关团聚的报道后不久公众AI初创企业北京Deepglint Technology表示，其算法是年轻人回来的背后。 DeepGlint拒绝接受《​​南中国晨报》的采访。在过去的六个月中，使用一种比较了年龄段面孔并与可能相关的任何人的面孔进行比较的算法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望帮助社会和个人解决AI技术的实际问题，并使世界变得更好它说。 >; &lt;p>;绑架通常被归咎于儿子的文化偏好，夫妻只允许一个孩子在现已放弃的国家政策下。它导致许多人在黑市上购买了儿童。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚发现了多少个孩子，但是在警察和AI公司之间的多年合作中，有大量报告，导致绑架受害者&lt;/p>; &lt;p>;根据上海开发人员Jason Liu的说法，该技术本身很简单，已经存在了几年。&lt;/p>; &lt;p >; AI模型可以计算面部特征（例如眼睛尺寸或che骨高度），并比较了相似之处的潜在亲戚。刘说，得分越高，与之相关的可能性越强。&lt;/p>; &lt;p>;“该技术的唯一缺点是没有足够的数据。只要他们利用警察数据库，他们就应该没有问题[训练AI模型]。在微博上，许多评论者希望这项技术可以帮助找到自己失踪的亲戚。&lt;/p>; &lt;p>;“我的哥哥17年前失踪了。我如何与该技术联系？” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然有些人想知道该技术是否可以用来以某种方式追踪逃犯或使更广泛的公众受益，但其他人则质疑AI的使用引用入侵，但有些人想知道该技术是否可以使用该技术来追踪逃犯或使更广泛的公众受益的隐私。他们的声音被支持技术的人淹没了。&lt;/p>; &lt;p>;“他们花了所有的钱寻找失去的孩子，他们会关心隐私吗？”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是其他人在乎侵犯隐私。”另一位辩称。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;亲属关系是不可替代的：中国母亲邀请绑架者寻找儿子&lt;/ H3>; &lt;p>;必须讨论的道德和法律问题的专家包括中国电子科学技术大学副教授Zeng Liaoyuan。面部识别大规模的识别不仅涉及技术挑战，还涉及遗传学等敏感信息。找到一场比赛，或者他们还使用了有关个人身份的警察数据，但这将涉及个人隐私。广告宣传由于存在隐私问题而使用AI模型与亲戚的人匹配。 。 &lt;/p>; &lt;p>;根据媒体报道，Tencent的AI Lab Youtu于2017年与Sichuan Police一起训练AI模型，以产生失踪儿童可能可能的图像看起来十年后。&lt;/p>; &lt;p>;首次挖掘了数百万个警察数据时，该模型与他们正在寻找的10个失踪儿童中的四个相匹配，所有这些孩子都被绑架了十年前。&lt;/p>; &lt;p>;搜索引擎百度在2016年还制定了一项计划，以利用民事事务部的失踪人员数据库。&lt;/p>; &lt;p>;如果人们发现可能会丢失的老年人或者他们怀疑可能已被绑架的孩子，他们可以将照片上传到百度，然后将他们与失踪人员的登记处进行比较。然后，他们可以找出可能匹配的身份细节以及与家人联系的方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Just in time for Christmas: Egyptian refugee in Hong Kong since 2013 finally gets his ticket to Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244527/just-time-christmas-egyptian-refugee-hong-kong-2013-finally-gets-his-ticket-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/58905c2c-f9f2-4fe6-b4f3-ccf5ef658541_14c74bf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Poules Zaki 在香港寻求庇护之前报道了埃及的宗教冲突孔。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;逃离埃及并在香港寻求庇护十多年后，42 岁的前记者 Poules Zaki 将于 12 月 13 日在加拿大开始新生活。&lt; /p>;&lt;p>;“我很高兴。我的生活已经搁置了 10 年，我迫不及待地想再次见到我的家人。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的难民身份合法申请在 2018 年获得通过，但他还得再等五年几年前，联合国难民事务高级专员 (UNHCR) 最终告诉他他可以离开香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/10/688e1e1f-2f63-476a-a2c2-d8514bdcea26_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Poules Zaki（右）得到了非政府组织基督教励行会难民中心的帮助。他与经理 Jeffrey Andrews 和执行董事 Siew Mei Cheung-Aug 合影。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月 29 日，联合国机构通知他，他将被重新安置在新不伦瑞克省圣约翰，该城市位于渥太华以东约 750 公里（466 英里）处。他有一个兄弟和一个姐妹在埃及，他们也可以去加拿大与他团聚。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴我 10 年来第一次可以去加拿大旅行，我会在圣诞节看到雪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2009 年底以来，扎基是在香港获得难民身份的仅有 320 人之一，占香港难民总数 27,871 名外国人的不到 1%。 &lt;/p>;&lt;p>;该市不给予庇护，但提供不驱回，这确保寻求庇护者不会被遣返到他们可能面临迫害或酷刑风险的国家。&lt;/p>;&lt; p>;那些成功说服香港法院他们应该获得难民身份的人将被允许留下来，直到他们被重新安置到第三国，这个过程可能需要很多年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经有了香港非政府组织基督教励行会难民中心执行董事萧美祥说道。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织中心经理杰弗里·安德鲁斯 (Jeffrey Andrews) 表示：去年 11 月，他的一位前客户在等待转移到第三国时死亡，他说这种情况并不罕见。&lt;/p>;&lt;p>;他说，重新安置可能会因多种原因而被推迟，例如国际难民世界其他地区的危机。&lt;/p>;&lt;p>;“香港不是优先事项，特别是考虑到乌克兰战争和其他冲突，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/7916ab76-2618-44cd-ab02-1c2e9b4dbf29_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;Poules Zaki 在他的分间公寓里。向房东支付 1,800 港元的租金和水电费。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎基曾担任开罗电视台记者，报道了阿拉伯之春的前线以及2010年至2012年间该国穆斯林与基督徒之间的血腥冲突.他采访了军事和极端主义暴行的受害者，并为他们提供了发言权。&lt;/p>;&lt;p>;他本人是一名基督徒，接受了半岛电视台、BBC 和当地穆斯林电视台的采访，并批评了出于宗教动机而杀害平民的行为针对基督徒和穆斯林的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在媒体上的出现使他成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们进行现场直播时，我的摄影师被狙击手杀死了，”他回忆道。 “后来我当了摄影师和记者。”&lt;/p>;&lt;p>;有一次，他被一群士兵毒打，在重症监护室住了一个星期。他说，他花了一个多月的时间才康复。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他切断了与家人的所有联系，并删除了他们的电话号码，以防被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;严峻形势：香港敦促对患病寻求庇护者表示同情&lt;/h3>;&lt;p>;他于2013年初逃离埃及前往香港，但他的不驱回申请于2018年被入境事务处拒绝。他被压垮了他说，这次失败影响了他的身心健康。&lt;/p>;&lt;p>;但他于同年提出上诉并获得成功。他被转介给联合国难民署，要求重新安置到加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁斯是一名社会工作者，自从埃及人抵达香港以来，安德鲁斯就认识扎基，他说，在扎基多年的等待中，他开始为他担心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在他和我们在一起的十年里，我看到他的健康状况逐渐恶化，”他说。 “我们敦促联合国难民署将他视为医疗病例，他们也这么做了。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港期间，扎基经常受邀在学校、大学和企业活动中就庇护困境发表演讲&lt;/p>;&lt;p>;他还会见了前行政长官梁振英和林郑月娥。&lt;/p>;&lt;p>;像所有寻求庇护者和难民一样，他的生活费约为 3,200 港元（500 美元） ）一个月的政府补贴。&lt;/p>;&lt;h3>;“优先顺序错位”：香港被指控忽视寻求庇护者的基本需求&lt;/h3>;&lt;p>;直接向其劏房房东支付 1,800 港元租金和水电费以及1,200港元以食品券的形式提供。获得港币200元交通津贴。&lt;/p>;&lt;p>;扎基独自居住在九龙长沙湾的劏房，定期向慈善机构捐赠肥皂、洗发水和烹饪用品等生活必需品。&lt; /p>;&lt;p>;2018年获得难民身份后，他获准申请工作许可证，但身心健康状况每况愈下，找工作变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;他通过阅读、拜访难民和慈善机构并发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;扎基说，他从未听说过新不伦瑞克省的圣约翰，但自从被告知他将前往这座约有 70,000 人的小镇后，他找到了一座教堂，在那里他可以做志愿者，并计​​划开设与科普特东正教神学相关的课程。&lt;/p>;&lt;p>;回顾自己在香港的岁月，他说他看到对难民的态度有所改善，但怀疑香港能否做到这一点完全拥抱他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到一些香港人的改变，”他说。 “他们现在比我刚来的时候更欢迎难民。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>