<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Taiwan’s election result prompted Asian nations to speak up on ‘one China’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249119/why-taiwans-election-result-prompted-asian-nations-speak-one-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/cfacadcb-91cb-48a4-98fd-423aa8d30884_fbab4137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾当选总统赖清德（中）和周六，竞选搭档萧碧钦在台湾台北民进党总部外的选举之夜集会上庆祝。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四年前，当蔡英文赢得台湾总统的第二个任期时，台湾的邻国几乎没有发表任何言论。&lt;/p>;&lt;p>;像往常一样，日本、新加坡和澳大利亚向蔡英文表示祝贺，但其他国家却几乎没有什么议论。&lt;/p>;&lt;p>;然而，备受关注的赖清德上周末在台湾总统选举中获胜，在印太地区掀起了一波外交活动热潮&lt;/p>;&lt;p>;新加坡、日本和澳大利亚再次祝贺获胜者，日本更进一步将台湾称为“极其重要的合作伙伴”，而不是像四年前那样称为“重要合作伙伴”。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国采取了中间立场，“表示希望看到台海保持和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;但包括东盟成员国柬埔寨、印度尼西亚在内的数十个国家，在被北京称为“麻烦制造者”的赖智领先于两位总统竞选对手后，老挝、缅甸和越南迅速重申了一个中国政策。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，对这一政策的不同寻常的支持表明该地区大部分地区渴望台海稳定。但这也突显了以美国为首的盟友与东南亚国家在这一问题上的地缘政治分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;山东大学副教授马剑英表示，今年的回应是与过去“形成鲜明对比”的是，各国在台湾问题上“选边站队”。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，美国在该地区的合作伙伴正在支持“有独立倾向”的选举获胜者，让他们感到不安- 试图阻止对中国投资的海峡关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆和台湾之间海域的军事冲突可能会扰乱区域贸易并波及邻国，特别是东南亚国家联盟成员国，或东盟，北京去年在地区范围内最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆一位因此事敏感性而拒绝透露姓名的大学教授表示，东南亚国家正在努力平衡包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但与这个自治岛屿保持着文化、经济和其他非官方联系。 &lt;/p>;&lt;p>;这位教授表示，在乌克兰和加沙的战争以及红海紧张局势加剧的情况下，这些“邻国不希望[该地区]再次发生战争”。&lt;/p>;&lt;p>; “因此，通过重申一个中国政策，他们发出了一个信息，即一个中国政策受到重视，因此北京不必担心，因为我们最大的利益在于中国，”他说。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国专家敦促北京恢复与台湾的沟通&lt;/h3>;&lt;p>;同时，他们“担心[台海和平]，并且必须维持我们与台北的关系……但这是非官方的”。&lt; /p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学副教授 Kei Koga 表示，大多数东南亚国家并不认为黎智英的获胜会立即导致紧张或冲突。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，通过重申这一点- 对华政策，他们正在发出外交信号，“缓和紧张局势，不要恶化与中国的关系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为美国的条约盟友和东盟成员国，菲律宾制定了图表&lt;/p>;&lt;p>;它坚持一个中国政策，但小费迪南德·马科斯总统也向黎智英表示祝贺，并称他为“下一任总统”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，马科斯表示希望在未来的岁月里与台湾“密切合作，加强共同利益，促进和平并确保我们人民的繁荣”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学海事与法律副教授 Jay Batongbacal ，同意许多国家正在寻求安抚北京，并对潜在冲突表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;巴通巴卡尔表示，马尼拉的做法涉及“矛盾心理和对冲”，这表明“尽管如此，台湾对菲律宾和菲律宾来说足够重要” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾是距离台湾第二近的国家。冲突局势引发的任何人道主义危机都会首先波及菲律宾。”他补充说，这将危及菲律宾的海上和商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本表示，随着台湾面临外交挑战，古贺表示，面对安全挑战，东京“将竭尽全力，只要不违反 1972 年的日中联合公报”，指的是支撑两国关系正常化的协议。&lt;/p>;&lt;p>;一最强烈的外交信号来自太平洋岛国瑙鲁。总统选举两天后，它与台湾断绝了外交关系，为这个自治岛屿留下了 12 个正式盟友。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong is bucking the trend of a horse racing downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248971/how-hong-kong-bucking-trend-horse-racing-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/aabdff72-a7b2-4700-8208-b0a3422213a9_c9a38abc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金六十与何鸿燊夺得2023年香港金杯去年2月26日，香港沙田马场。图片：香港赛马会讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赛马曾被誉为王者运动，但也曾经历过一段艰难时期——也许除了香港，跑马地仍然名副其实。尽管过去三年经历了逆境。&lt;/p>;&lt;p>;最近传来令人震惊的消息，澳门位于凼仔的唯一赛马场将在四十多年后于 4 月 1 日关闭。政府表示赛马“未能产生应有的经济和社会效益”。该球场每年都在亏损，澳门赛马公司报告累计赤字超过 25 亿澳门元（3.1 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，克兰芝球场将举行最后一场比赛， 10 月 5 日举行的第 100 届新加坡金杯赛——为新加坡赛马运动 180 多年的历史画上句号。该土地将用于住房和娱乐。悉尼的 Rosehill 赛马场自 1885 年以来一直是赛马场，目前也面临关闭，并可能被 25,000 栋房屋和一个地铁站取代。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，自 2000 年以来已有 40 多个赛马场关闭。从 83,000 座赛马场开始在其鼎盛时期，北美的比赛在 2022 年已降至 37,700 场。《纯血每日新闻》11 月报道，过去 20 年来，全国比赛数量下降了 37%，参赛马匹数量减少了 40%，奖金减少了 25% &lt;/p>;&lt;p>;美国已经失去了 55% 的驯马师，只有 114 名“超级驯马师”（训练 80 匹或更多马匹）在 2022 年获得了 41% 的胜利。研究人员表示，这“很难”获胜、盈利困难、竞争困难”。&lt;/p>;&lt;p>;即使在英国，赛马仍然是第二大参与人数最多的运动，2015 年至 2019 年间，参与人数也减少了 50 万以上。赛马场协会表示到 2022 年，观看人数已从 613 万的峰值降至 500 万以下。在世界许多地方，对赛马的迷恋已经消退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我父亲的日子里，他每个周六下午都会在电视机前翻看频道，看看他的赛马赌注是否让他变得富有。他从未赢过，但这并没有减弱他的热情。&lt;/p>;&lt;p>;兴趣减弱的部分原因是现在有很多其他赌博输钱的方式。它根本没有抓住我们年轻人的想象力。以澳门为例，去年的赛马博彩额达 1.4 亿澳门元，而赌场博彩收入为 1,830 亿澳门元。&lt;/p>;&lt;p>;但还有其他原因。对许多人来说，赛马是令人难以接受的残酷行为。人们不喜欢骑师使用鞭子的方式。他们对受伤情况感到震惊。美国赛马俱乐部表示，自 2009 年以来，已有 7,000 多匹马在赛马场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，自 2000 年以来，已有 62 匹马在史诗般的障碍赛“全国大赛”中死亡。他们不喜欢常见的马匹兴奋剂丑闻。他们不喜欢赌博成瘾，这往往会加剧世界上最贫困社区中一些最贫困家庭的困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/18/487b840c-880e-437b-adff-01b4ccfdbb37_bdc63eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家大剧院去年4月15日，英国西北部利物浦安特里赛马场举行的国家盛大赛马比赛最后一天的障碍赛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一个挑战是推动赛马行业的巨额开支。它需要投入大量昂贵的房地产。许多世界领先的赛马场都成为房地产压力的受害者 - 还记得位于吉隆坡市中心的雪兰莪赛马俱乐部赛马场吗？该赛马场在近 100 年后于 1992 年关闭，为双子塔让路？&lt;/p>;&lt;p >;让纯种赛马保持最佳状态的成本也变得异常昂贵。美国《纯种马日报》称，如果马主想要实现收支平衡，一匹马每年需要赢得 66,500 美元的奖金，这意味着 2022 年只有 11% 的马匹能做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;世界范围内有明显证据表明该行业面临压力，人们想知道香港赛马会如何在经历了三年可怕的大流行病的情况下仍保持如此健康的健康状况。过去10年，投注额翻倍至3,060亿港元（390亿美元），投注税从172亿港元增至271亿港元，慈善捐款从19.5亿港元跃升至73亿港元，奖金为创纪录的 17.3 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;答案是什么？数十年绝对令人惊叹的敏捷性和多样化。如今，赛马会从足球投注中赚取的收入（超过 1,560 亿港元）比马匹投注（1,400 亿港元）还要多。由于90%的投注是在数字平台上进行的，多年来一直不依赖跑马地或沙田的现场投注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/cf1da323-dd95-4fe6-9c5f-4e46cc72f5da_918d3ecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2019 年 2 月 10 日，沙田马场，退休骑师道格拉斯·怀特 (Douglas Whyte) 向赛马迷告别时，人群涌入沙田马场。照片：Kenneth Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“混合”政策 –将本地投注池与外国投注池结合起来，创建一个更大的国际投注池，并创建“世界彩池”投注网络，并结合世界各地顶级赛事的无缝在线“同步转播”，所产生的收入远远超出了香港几乎所有的博彩公司的能力范围。 750万人口。&lt;/p>;&lt;p>;吸引了一些世界顶级纯种马来到香港，例如“金六十”和“浪漫战士”，也有助于保留世界许多地方赛马失去的魅力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;简而言之，如果财政司司长陈茂波真的想反驳香港的反对者，并展示我们领先世界的创新能力，他可能比邀请他们参加比赛更糟糕。过去很多人都说过，没有人做空香港并赢过。只需看看赛马会就知道原因了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China robot swims like a dolphin and can detect Sars-CoV-2, other viruses: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248584/china-robot-swims-dolphin-and-can-detect-sars-cov-2-other-viruses-paper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/5aa2e572-7977-4f9c-b38b-8063d0b065fd_8c07608e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员开发出一种可以检测和监控病毒的机器人，包括导致 Covid-19 的管道和其他难以到达的地方。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种软体、无线、无电池的电磁游泳机器人，可以在硬体环境中监测化学和病毒分子（包括导致 Covid-19 的病毒） -到达地点。&lt;/p>;&lt;p>;这款柔软的叶形机器人受海豚尾巴的启发，可用于直接追踪污染物的来源，并将数据发送到普通智能手机，测试显示出良好的前景用于在管道等狭窄空间进行实时监控。&lt;/p>;&lt;p>;根据《科学进展》杂志发表的一篇论文，这款重 5.3 克（0.18 盎司）的机器人检测并量化了非典中的铵、氯化物和颗粒- 测试过程中模拟管道中存在 CoV-2 病毒。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，对管道等密闭空间的监测可以改善公众健康，但通常仅限于在出口处进行手动采样，因此很难“追踪管道” &lt;/p>;&lt;p>;该论文的主要作者、香港城市大学的李登峰表示，该机器人可以适应监测不同的分子，包括重金属、生物颗粒和核污染物。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然小型移动机器人已经能够在狭窄的空间中执行人类无法执行的任务，但大多数“极其缺乏检测能力”，李说。&lt;/p>; &lt;p>;据李介绍，为了开发一种既具有运动能力又具有检测能力并且可以在水中工作的机器人，研究人员开始设计一种“像海豚一样”游泳的机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，由此产生的设备“增强了移动电子监控系统的效率和灵活性......而不会影响狭窄密闭空间中的性能”。&lt;/p>;&lt;p>;机器人“尾巴”的推进力由电磁驱动系统提供，该系统控制磁铁，使机器人在水中振荡并“游泳”。&lt;/p>;&lt;p>;设备上的电极传感器可设计为根据公共卫生需求检测不同的分子，这“有助于预防与饮食相关的疾病” &lt;/p>;&lt;p>;为了让机器人尽可能轻，研究人员选择放弃电池作为电源，而是选择使用射频，从外部线圈发射的电磁场中收集能量。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;天线和电力接收模块是设备在继续监控环境的同时充电所需的全部内容。由于每个组件都设计为无线操作，机器人还可以在圆形管道等闭环环境中工作，而不会缠绕在电缆中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然研究人员具有集成的检测和运动功能，但仍存在局限性根据该论文，机器人的设计。&lt;/p>;&lt;p>;使用射频能量限制了机器人的工作距离，而到智能手机的数据传输则依赖于近场通信。蓝牙会扩大传输范围，但需要的功率超出系统所能提供的功率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据李介绍，在确保高游泳速度的同时，建议使用机器人的最大距离为 4 厘米（2 英寸） ）。机器人到智能手机的数据传输距离最远可达10厘米。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的距离对于管道、日常水域甚至人体中的应用来说足够了，但对于深海应用来说还不够或偏远水域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，该团队正在展示“通用技术”，并将其系统的各个方面（例如病原体或离子传感模块）集成到现有的水下机器人中，可以“轻松地”研究人员写道：“扩展传感能力将是使该监测平台能够在更多应用场景中运行的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;该设备该论文称，它甚至可以适用于人体，例如监测胃内的胃酸或进行电刺激疗法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s attacks in Pakistan, Iraq to avoid ‘losing face’ risk irking China, wider confrontation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249067/irans-attacks-pakistan-iraq-avoid-losing-face-risk-irking-china-wider-confrontation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/302dc10f-f2f7-467c-9351-e166e9189bd8_1c2d02b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗和巴基斯坦国旗前的微型士兵。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗在以色列-加沙战争不断深化中所扮演的角色一直被其他行为体所低估，但在过去一周，伊朗直接发动的一系列报复性袭击引发了新的猜测。德黑兰的战略立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国是否会再次被要求在伊朗及其邻国之间进行调解也是一个问题，因为分析人士认为，德黑兰在对巴基斯坦非国家行为体进行空袭时可能出现了误判。本周早些时候，因为它评估这两个国家都没有报复的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;但伊斯兰堡周四做出了同样的回应，轰炸了伊朗东南部俾路支族叛乱组织的避难所，该组织一直与巴基斯坦安全作斗争过去 20 年来，巴基斯坦和伊拉克都从德黑兰召回了大使，并驱逐了伊朗特使，以回应伊朗的导弹和无人机袭击了所谓的以色列摩萨德间谍机构位于伊拉克北部的基地和伊朗的基地。总部位于巴基斯坦西部的独立俾路支族叛乱组织在其东南部锡斯坦和俾路支省与伊朗作战。这些袭击分别于周一和周二进行。&lt;/p>;&lt;p>;“就巴基斯坦而言，伊朗肯定是误判了，它认为自己不会报复”，因为担心被拖入以色列引发的更广泛的中东冲突。 -加沙战争，新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级副研究员阿卜杜勒·巴西特说。&lt;/p>;&lt;h3>;“付出的代价”：伊朗和美国对以色列-加沙战争的蔓延保持警惕影响&lt;/h3>;&lt;p>;事实上，“巴基斯坦除了报复别无选择”，因为如果不这样做，就会对长期敌人印度和目前从阿富汗基地对巴基斯坦安全部队发动战争的塔利班叛乱分子表明软弱，他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗将对巴基斯坦和伊拉克以及叙利亚伊斯兰国 (Isis) 目标进行空袭，作为对 12 月和 1 月在其领土上发生恐怖袭击的报复。&lt;/p >;&lt;p>;1 月 3 日，伊朗东南部城市克尔曼发生两起“伊斯兰国”自杀式爆炸事件，造成至少 90 人死亡。伊朗调查人员将肇事者追踪至阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;“这对伊朗来说很不方便，因为伊朗已经华盛顿阿拉伯海湾国家研究所高级常驻学者 Ali Alfoneh 表示，“我们对与塔利班政权开战没有兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“为了不丢面子，也不违背自己的承诺”发誓要报仇，伊朗或多或少地袭击了伊拉克、叙利亚的随机目标，“有些令人惊讶”的是巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;h3>;美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争赌注&lt;/h3 《伊朗伊斯兰共和国的政治继承：神职人员的消亡与崛起》一书的作者阿尔方内表示，伊朗选择的目标“有待解释，但伊朗的计算也考虑到了伊朗的计算”。 &lt;/p>;&lt;p>;但他说，巴基斯坦“略有不同”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗基本上避免直接参与以色列-加沙战争，而是依赖以色列的行动。所谓的抵抗轴心盟友，包括也门胡塞反叛运动对红色商业航运的持续袭击。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，伊朗对伊拉克、巴基斯坦和叙利亚的袭击旨在向其对手发出信号&lt;/p>;&lt;p>;一个信息是，伊朗是“一个地区大国，如果它认为有必要的话，它有能力采取行动”，曾在伦敦大学教授国际政治的独立分析师盖伊·伯顿说。周一，伊拉克北部城市阿尔比勒的库尔德斯坦休勒成为伊朗的攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的空袭还凸显了该地区的一些弱点，包括伊拉克无力反击。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/4250dc24-ddfe-4275-863d-32c4da904de9_158d8c9d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 18 日，巴基斯坦对伊朗锡斯坦和俾路支斯坦省萨拉万附近的一个伊朗村庄进行军事打击后，人们聚集在一起。照片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗的第三个信息是，“它能够间接打击美国和以色列的利益，同时可能表明它不想让这成为更直接的对抗”，他说.&lt;/p>;&lt;p>;实际上，伊朗政权“处于任何状态”都不会导致冲突升级及其可能带来的后果，特别是考虑到其相对较差的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，有《中国与中东冲突：回应》一书的作者伯顿说：“德黑兰内部一定在盘算，他们可以将对抗推向多远，而又不会冒着反对派形式蔓延到国内的风险，从而影响该政权的地位和稳定。”从冷战到现在的战争和竞争。&lt;/p>;&lt;p>;在美国和英国对胡塞武装发动空袭的几天内，“不仅削弱了”西方对伊朗空袭的批评，而且“指出了两个[分析人士表示，为了防止伊朗的错误进一步升级，中国可能不得不利用与巴基斯坦的密切友谊和政治影响力进行外交干预。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四在例行记者会上表示，北京“真诚希望双方保持冷静克制，避免紧张局势升级”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四在例行记者会上表示，北京“真诚希望双方保持冷静克制，避免紧张局势升级”。 >;&lt;p>;“如果双方愿意，我们也愿意在缓和局势方面发挥建设性作用，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国在巴基斯坦俾路支省拥有重大利益，特别是印度洋瓜达尔港，通过陆路与西南新疆地区相连。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国对伊拉克的石油和天然气工业进行了大量投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京也是德黑兰的战略伙伴，也是去年 3 月达成的一项协议的担保人，该协议导致伊朗和沙特阿拉伯在中断七年后恢复外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其经济和战略利益，驻新加坡的巴斯特表示，“中国不能成为紧张局势升级的旁观者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，这是对中国在这些地区和国家的外交和影响力的考验，同时也不利于如果紧张局势进一步升级，它的经济投资，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与巴基斯坦不同，伊拉克没有能力对伊朗进行军事报复，因为总理穆罕默德·希亚·苏达尼的政府由与德黑兰结盟的人主导名为“协调框架”(CF) 的政治组织。&lt;/p>;&lt;p>;在美军与支持的什叶派民兵交火后，苏丹尼面临来自联盟盟友的越来越大的压力，要求其驱逐驻扎在伊拉克的 2,500 名美军自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，CF 一直致力于此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/19/8c9a52a6-0685-4feb-ac81-497d6d347fd3_861880b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导弹袭击后受损建筑中的救援队1月17日，伊朗革命卫队对伊拉克库尔德斯坦地区首府阿尔比勒发动袭击。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他已公开表示同意，但没有设定时间表，而且似乎分析人士表示，伊拉克仍然是一个软弱的国家，无法抵抗外部干预，无论是其他国家还是非国家行为体 — — 其中一些干预是以伊朗支持的形式进行的。伯顿说：“民兵也有国内基地和选区。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国在伊拉克的大部分投资位于该国南部，而不是受伊朗打击的库尔德北部地区，北京可能会不太愿意进行外交介入。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国政府“更有可能对巴基斯坦俾路支省的袭击持悲观态度”，“特别是如果它认为这些袭击影响了中国在那里的利益”，他说伯顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/a7d4bb3d-e2f8-40e7- 9366-0089e7d5d1e0_181c5587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（右）与伊朗总统哈桑·鲁哈尼发行一枚邮票，纪念两国之间不断发展的经济和贸易关系2018 年 2 月 17 日，两国在新德里举行会谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使中国确实决定“控制伊朗人”，只要它直接看到自己的利益正如中国正在开发巴基斯坦的瓜达尔港一样，伊朗也正在寻求在印度的支持下在达成协议后开发自己的附近恰巴哈尔港。周一，两国政府之间发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，德黑兰很可能将瓜达尔港的任何活动视为他们和查巴哈尔的一个机会，”伯顿说。 “中国人和伊朗人并不是在所有事情上都看法一致。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panama Canal traffic cut by 36% due to drought linked to climate change, El Nino]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3249113/panama-canal-traffic-cut-36-due-drought-linked-climate-change-el-nino?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 18:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/dc31e538-f95d-4f58-be04-cb90fe0edbf3_899af0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘货船在巴拿马城的巴拿马运河中被引导， 周三。去年开始的严重干旱迫使当局将运河上的船舶过境量减少三分之一以上，运河是世界上最重要的贸易路线之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年开始的严重干旱迫使当局将世界上最重要的贸易路线之一巴拿马运河的船舶通行量减少了 36%。&lt;/p>; &lt;p>;巴拿马当局周三宣布的新削减措施将造成比之前预期更大的经济打击。&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马运河管理员 Ricaurte Vásquez 目前估计，水位下降可能会让他们损失 500 美元到 2024 年，损失将达到 7 亿美元和 7 亿美元，而之前的估计为 2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这个中美洲国家遭受了有史以来最严重的干旱之一，在 80 公里（50 英里）的海上航线上引发了混乱，造成船只交通堵塞，让人对运河国际航运的可靠性产生怀疑，并引发人们对其对全球贸易影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，该国发出这样的信息：我们将采取这一行动巴斯克斯说：“我们必须继续努力，找到水问题的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲和美国之间主要贸易路线的中断发生在一个危险的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;对商业的攻击也门胡塞叛军在红海的船只使船只偏离了消费品和能源供应的关键走廊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种结合对全球贸易产生了深远的影响延误发货并增加运输成本。分析人士称，一些公司曾计划改道红海（亚洲和欧洲之间的一条重要航线），以避免巴拿马运河延误。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这对大多数公司来说不再是一个选择。&lt;/p>;&lt;p>;周三，巴斯克斯表示，运河当局将把每日过境船舶数量从去年正常时期的每天 38 艘次减少到 24 艘次。巴斯克斯补充说，本财年第一季度，该通道的货物比去年同期减少了 20%，船舶减少了 791 艘。&lt;/p>;&lt;p>;巴斯克斯承认，这对巴拿马来说是“显着减少” 。但他表示，更“高效”的水资源管理和 11 月降雨量的激增至少确保了水位足够高，足以让 24 艘船只每天通过，直到 4 月底下一个雨季开始。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/4543fb00-3e0d-4cbe-b491-569f3d003143_34f54c2a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月，巴拿马科隆加通湖水位较低时，树桩出现。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运河当局将干旱归因于厄尔尼诺天气现象和气候变化，并警告巴拿马迫切需要为运河运营寻找新的水源和人类消费。填满运河的湖泊也为这个拥有超过 400 万人口的国家 50% 以上的地区提供水源。&lt;/p>;&lt;p>;“水问题是一个全国性的问题，而不仅仅是运河的问题，”Vásquez说。 “我们必须在全国范围内解决这个问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Nasty man’: China husband seeks divorce from cancer-suffering wife who cannot have second child, threatens to sleep with other women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248016/nasty-man-china-husband-seeks-divorce-cancer-suffering-wife-who-cannot-have-second-child-threatens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/3fbf99de-1a76-477b-8229-eb8a336d2c48_a06310af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一名丈夫因寻求帮助而在大陆社交媒体上引发了愤怒与患有癌症的妻子离婚，因为她的病意味着她不能再生育了。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部的一名丈夫因身患癌症的妻子无法生育而提出离婚，这在大陆社交媒体上引发了愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;这名患有白血病的妇女不想离婚，因此她的丈夫威胁要发生外遇，以便让另一名妇女怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇已经有一个孩子，但男方想要更多。&lt;/p>;&lt;p>;这起离婚案是政府指派的调解员在上海以北的江苏沿海省份宿迁处理的几起争议案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国在准予离婚前实施了为期一个月的“冷静期”，以遏制中国快速增长的离婚趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/9bc9102d-09ff-46f1-bca1-b538d2d1934b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;丈夫说，如果他生病的妻子允许他和其他女人上床，他愿意和她在一起。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，宿迁市不断派出调解员，劝说夫妻重新考虑自己的决定。&lt;/p>;&lt;p>;目前已有约1000对夫妻撤回离婚。报道说，调解员在干预后的申请。&lt;/p>; &lt;p>;根据调解员的说法。渴望生第二个孩子。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇已经有了一个儿子，但是那个人说他对第二个孩子的渴望得到了想要更多孙子的父母的支持。&lt;/p>; &lt;p>;他说他的妻子患有白血病，并定期接受血液透析治疗，因此不建议她再次怀孕。&lt;/p>; &lt;p>;调解期间，丈夫说他愿意达成妥协，他不会离婚他的妻子只要她不试图阻止他与其他妇女睡觉。&lt;/p>; &lt;p>;妻子说，她既不同意离婚，也不会忍受一个作弊的丈夫。这意味着他们的案件将继续在法庭上，吴调解。&lt;/p>; &lt;p>;丈夫在网上传播的故事后，丈夫对妻子的态度在线面对强烈反对。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，很明显，他只是想抛弃他生病的妻子，并以她不能再生孩子的借口。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/19/19/5F51790C-AA5D-4C3B-940C-BC98E0DC17C6_E1FDF729.JPG729.JPG， ;“>;调解未能解决该问题，因此案件必须在法院前进。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想知道谁愿意嫁给如此讨厌的人，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;离婚故事经常在社交媒体上趋向于社交媒体中国。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，江西省东部的一个法院听到一名男子提起的一个离婚案，该男子发现他在16年婚姻中所照顾的三个孩子在生物学上并不是他的。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance allows employees to cash in stock options earlier under new payroll policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249073/tiktok-owner-bytedance-allows-employees-cash-stock-options-earlier-under-new-payroll-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/6E2D688A-A5F7-4F1F-9DB6-7F74A061F980_9463801A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; Bytedance的logo在Shanganghai的logo logo中可以看到公司的徽标。照片：全球短视频击中Tiktok及其中国兄弟姐妹Douyin的所有者，REUTERS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; bytedance已调整了其薪资政策，以允许员工更快地出售其股票期权，作为首次公众的计划提供（IPO）仍处于困境。&lt;/p>; &lt;p>;根据新规则，适用于全球范围的110,000名员工，工人将在服务第一年后获得其总股票奖励的20％，高达15％此前，根据周四对此事的两人进行简要介绍。&lt;/p>; &lt;p>;此后，股票赠款将被每季度赋予，而不是像以前的情况一样。工人将在第二年和第三年再次获得其股权赠款的25％评论。&lt;/p>; &lt;h3>; Tiktok所有者Bytedance花费了2023年减少脂肪，但是新的挑战织机&lt;/h3>; &lt;p>;企业通常采用四年基于时间的归属时间表，以鼓励员工停留更长的时间。由于Bytedance仍然是一家私人公司，因此员工兑现股票期权的唯一方法是向其雇主出售。&lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于北京的公司的股票回购计划自2017年以来每年两次。最近的一张，11月，该股票以每股160美元的价格估计。&lt;/p>; &lt;p>;在其最新改革中，拜丁也将其年度奖金标准化为三个月的薪水，全部授予现金，并提供额外的奖金以权利和公平形式给出的总和。以前，员工被允许决定是否希望以现金完全或部分地给予他们的奖金。&lt;/p>; &lt;p>;这种变化会影响数千名用于获得较高奖金的员工，例如产品设计和优化员工其奖金达到了六个月的薪水。为了抵消影响，该公司已承诺产品经理付费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/19/3078775A-24A5-417F-9719-EE6AE9394D11_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; douyin在北比恩的购物中心展示了一个灯光。照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新政策在中国最可销的初创企业的员工中产生了不同的反应。&lt;/p>; &lt;p>;一个人说，有些员工可能可以如果他们考虑在年中考虑工作变更，请找到更大的灵活性。另一个人说，现在员工无法获得所有作为股票期权的奖金，可能会收取更高的所得税。&lt;/p>; &lt;p>;在美国与中国的联系中，在美国的紧密审查中，bytedance IPO的前景仍然不确定，因为以及其他海外市场的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在家中，bytedance已从视频游戏领域退缩。它在本月早些时候确认，它正在与包括Tencent Holdings在内的多个潜在买家进行谈判，以出售其视频游戏运营。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，独角兽愿意回购价值高达50亿美元该邮报报道，现有投资者的股票价值为2680亿美元，比去年同期低约10％。 >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pay first, sex later? Hong Kong elderly man among 90 victims who lost HK$4 million in two weeks in ‘compensated dating’ scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249100/pay-first-sex-later-hong-kong-elderly-man-among-90-victims-who-lost-hk4-million-two-weeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/56CD854B-89DC-44FB-8C25-ECDD60D94D1_02100BB1.JPG“那些寻求性行为的人：“预付款约会的预付款？别太天真了。”照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过90个香港男人，年龄最大的70岁，在被欺骗以前两周内损失了400万港元（511,500美元）赔偿约会“骗局。&lt;/p>; &lt;p>;去年警方处理了约2100起此类事件的报告，涉及总损失1.1亿港元，这是六年来最高的事件。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;委婉的卖淫，骗局针对愿意为陪伴付款的受害者，通常包括性行为。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年前两周的案件促使警方在本周早些时候在Cyber​​defender Facebook页面上发布骗局警报警告那些寻求性行为的人：“预付款约会的预付款？不要太幼稚。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/19/ 31DBA64E-CBD6-4684-824E-3074A6521B8C_E54276BB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;百万。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察建议公众保持警惕，强调“任何需要您在进行在线游戏或礼品卡之前购买点卡的情况补偿约会是一个骗局。&lt;/p>; &lt;p>;受害者都是男人。这位70岁的受害者告诉警方，他与他认为是一个有吸引力的年轻女子的人在社交媒体平台上交换了短信。警方说。他只是意识到骗子消失时被欺骗。&lt;/p>; &lt;p>;去年的2,100份报告比2022年的1,900例案件增加了，据报道，据报道损失的总额比上一年的7240万港元超过三分之一。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港一家人因涉嫌运行爱情骗局而被捕，近年来，案件的数量从2018年的746到2021年的1,743。在此期间，损失也从3220万港元增至6300万港元。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉趋势的消息人士说，骗子可能是使用在网上发现有吸引力的亚洲妇女的照片，发现在线发现了在网上创建社交中的假档案媒体平台或约会应用程序，通过WhatsApp和微信等消息传递平台与他们的目标成为朋友。&lt;/p>; &lt;p>;他说，骗子通常声称是香港学生或来自中国大陆的妇女，台湾和台湾的妇女为零用钱进行了补偿约会。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港的意大利金融工人在开会“日期”会议之前，损失了1400万港元&lt;/h3>; &lt;p>;，受害者被告知使用游戏点卡预先支付押金，礼品卡或虚拟资产。付款后，“女孩”不会出现。&lt;/p>; &lt;p>;“一些所谓的补偿约会女孩声称她们被卖淫集团锁定，并恳求受害者帮助他们付钱以释放钱以释放消息人士说。去年11月，另一位说他上个月损失了超过200万港元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察因网络欺诈而逮捕了100人，而“甜言蜜语”爱骗局haul of haul &lt;/h3>; &lt;p>;一些欺诈者&lt;/p>; &lt;p>;诱使目标揭示了个人信息。 “然后，骗子会通过威胁告诉家人对性服务的需求来勒索他们的钱。” &lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，这种威胁是一些受害者如何损失巨额款项，有些受害者可能会感到太尴尬了，无法挺身而出，或者他们损失了相对较少的钱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For under US$2, this reusable filtration device instantly delivers clean water anywhere]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249096/under-2-dollars-reusable-filtration-device-instantly-delivers-clean-water-anywhere?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 18:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/250DBBF4-59B0-46C5-9A56-DC044DEDE2B0_F4963E02.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;肮脏的水中的水比当前可用的其他过滤系统快七个。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科学家已经发明了一种便携式过滤系统，该系统可以生产纯净的水比当前可用的任何东西快七倍。来自中国和美国的联合研究团队表示，他们的纯化设备可重复使用，生产仅费用为1.7美元。&lt;/p>; &lt;p>;易于使用的设备由天然木材制成，并通过一种简单的机制运行：用塑料注射器将肮脏的水推到连接的过滤器中，就像注射一样。他们说： p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/01/194E94E94E94E94E55-DF49-4063-DF49-4063-BB5A-7F561D77F577CC22267381。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;研究团队表示，其纯化系统比当前的商业超滤膜高得多，并且在30使用后保持近100％的粒子去除效率。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该系统将泥泞的水，河水，雪融化和用纳米塑料污染的水变成干净的水。它适合那些无法获得安全水源并且可以用作户外装备的人。&lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，有22亿人无法在2022年获得安全管理的饮用水。 。世界卫生组织表示，同年，世界上至少有17亿人使用饮用水来源，这些饮用水被粪便污染。&lt;/p>; &lt;p>;单独的关于微塑料的研究发现一升瓶装水平均包含约240,000个可检测的塑料碎片。该论文于1月8日在美国国家科学院的同行评审期刊上发表在美国的哥伦比亚大学和美国罗格斯大学的研究人员。&lt;/p>; &lt;p>;纳米塑料的长度小于1微米，或1,000纳米米。 ，足够小，可以通过肠和肺部直接进入血液。然后，根据科学家的说法，他们可以前往心脏和大脑等器官。&lt;/p>; &lt;p>;在最新的研究中，研究人员设计了一种可生物降解的水凝胶膜，并用“由密集堆叠且纠缠的纤维素纳米纤维网络”设计木粉，具有与普通纸相同的化学成分。&lt;/p>; &lt;h3>;水，到处都是水？不一定在马来西亚雨衣中&lt;/h3>; &lt;p>;薄膜可以有效地过滤大于10纳米的超细颗粒。相比之下，人的头发约为80,000至100,000纳米宽，而SARS-COV-2病毒粒子的直径约为80纳米。&lt;/p>; &lt;p>;通过简单训练，用户只能使用该设备操作该设备&lt;/p>; &lt;p>;该系统的净化速度比目前的商业超滤膜快7倍，并在30次使用后保持近100％的颗粒去除效率。&lt;/p>; &lt;p>; co - 德克萨斯大学奥斯汀分校机械工程和德克萨斯大学材料研究所的教授，杰出作家尤吉瓦（Yu Guihua）表示，过滤水的水也可用于各种家庭需求。&lt;/p>; &lt;p>; - 开发过滤器可用于以高效率从各种水源中去除不同类型的悬浮颗粒。这使它适合日常任务。 。 &lt;/p>; &lt;p>; yu说，科学家计划与发展中国家的政府和组织合作，免费分配该设备向当地家庭分发。&lt;/p>; &lt;h3>;更快，更便宜的方法来检查香港水中的微型塑料揭示了&lt;/h3>; &lt;p>;将来，他们计划使用人工智能工具来研究和设计可以看到更广泛使用的过滤材料。&lt;/p>; &lt;p>;共同领导的作者Chen Wenshuai，Chen Wenshuai，哈尔滨东北林业大学物质科学与工程学院的教授说，新的AI生成的设计可以使过滤器更容易访问。尺寸。通过AI，我们希望有效地扩大生物基水纤维水凝胶过滤器的生产并降低制造成本，从而提高其广泛的社区使用的潜力。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhen Bay control point at Hong Kong border ‘to operate 24 hours’ during Lunar New Year holiday to avoid repeat of transport chaos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249106/shenzhen-bay-control-point-hong-kong-border-operate-24-hours-during-lunar-new-year-holiday-avoid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 18:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/0B43AD4B-780-4D71-8C56-8DA9084CB0EF_D215BF82.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”消息人士称，该消息定于2月9日至13日之间24小时运行。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局有望在下个月的《农历新年》中全天候在深圳湾控制点上运行假期作为防止重复混乱的措施的一部分，这使数千名中国大陆游客在观看了除夕烟花之后等待越过香港边境，该帖子学会了。&lt;/p>; &lt;p>;周五的安排表示，边境检查站将城市与深圳的Nanshan区连接起来，计划在2月9日至13日之间24小时运行。目前在6.30am至午夜之间运行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/18234732-81F4-4921-B330-D9843D9843D4B74B74B74B743C_E3140DC9.PC9.JPGG. &lt;small style =“颜色：＃999;”>;深圳湾桥。深圳湾控制点目前在上午6.30至午夜之间运行。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和中国大陆当局已经同意了一项暂定计划，并正在等待北京的批准，并补充说，相关政府部门正在为该公司做准备&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，在假期期间，在Lo Wu控制点的运营时间也可能会延长一两天，例如2月11日香港将上演A烟花表演。&lt;/p>; &lt;h3>;香港官员在新年交通混乱之后，香港有14个控制点，全天有4个控制点 - 机场的那些，洛克Ma Chau，Sheung Wan的澳门渡轮航站楼和香港Zhuhai-Macau桥。&lt;/p>; &lt;p>;根据移民部门的说法，来自195,888名大陆的游客于12月31日来到该市，会计每人87人。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/01/01/01/19/0bc81400-- EAA4-4332-BA47-4B49EDDDA1E2_B782D021.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ 。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新年的前夕烟花汇演的展览吸引了约479,000个狂欢者，以及Lok Ma Chau检查站 - 唯一的土地交叉到陆地上，到达了山眼24小时的经营&lt;/p>; &lt;p>;尽管有铁路服务整夜运营，但远南的大陆游客不知所措，通往Lo Wu和Lok Ma Chau Spur Line检查站的火车在一夜之间都无法获得等待元旦的第一届跨境火车。&lt;/p>; &lt;p>;一些互联网用户在大陆社交媒体平台上抱怨说，他们在回家之前在边境等了五个小时，分享了人群的镜头。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 10 die in Philippines, including children, when landslide buries house during prayers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249093/least-10-die-philippines-including-children-when-landslide-buries-house-during-prayers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/482c5be7-379b-4093-92a0-c05fbce16977_d63f37ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;epa11088917 蒙卡约市政府提供的一张讲义照片显示救援人员2024 年 1 月 19 日，菲律宾南部达沃德奥罗省山区小镇蒙卡约发生山体滑坡，运载着一名遇难者的尸体。山体滑坡导致房屋被持续埋没，造成至少 10 人死亡、10 人失踪。蒙卡约市长曼尼托·萨莫拉 (Manual Zamora) 表示，偏远小镇蒙卡约遭遇大雨。 EPA-EFE/蒙卡约市讲义仅供社论使用/不销售 讲义仅供社论使用/不销售&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;连日大雨引发的山体滑坡掩埋了一座人们正在举行基督教祈祷的房屋官员周五表示，菲律宾南部发生山体滑坡，造成至少 10 人死亡，其中包括 5 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾一个偏远山村发生山体滑坡，造成两人受伤，至少还有一名村民下落不明。政府民防办公室地区负责人埃德纳尔·达扬吉朗 (Ednar Dayanghirang) 表示，位于达沃德奥罗省的金矿小镇蒙卡约。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午暂停搜索后，周五又发现了三具尸体由于存在再次发生山体滑坡的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“山体滑坡发生时，他们正在屋里祈祷，”Dayanghirang 说。 “这很令人伤心，但这就是现实。”&lt;/p>;&lt;p>;蒙卡约市长曼努埃尔·萨莫拉表示，由于担心间歇性倾盆大雨会引发更多土地和泥石流，居住在村庄附近的人们被命令撤离。&lt;/p>;&lt;p>;民防办公室表示，连续几天的大雨还淹没了达沃德奥罗和其他三个省份的低洼村庄，导致超过 36,000 人流离失所。周五部分地区天气开始转晴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /19/f715d142-d8d1-4ff4-ab66-ad604a34fb6f_136654a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星期五，达沃德奥罗省发生山体滑坡后，救援人员正在搜寻受害者菲律宾南部。照片：来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;降雨是由当地预报员所说的切变线引发的，即暖空气和冷空气的交汇点。每年至少有 20 场风暴和台风袭击菲律宾群岛，特别是在 6 月开始的雨季期间。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，有记录以来最强的台风海燕之一，造成 7,300 多人死亡死亡或失踪，整个村庄被夷为平地，船只被卷入内陆，菲律宾中部超过 500 万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>