<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s industrial property segment seeing pick up amid rising demand for data centres, JLL says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3249655/hong-kongs-industrial-property-segment-seeing-pick-amid-rising-demand-data-centres-jll-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/b498e3ee-7b85-4bd7-9561-560a4bc67bcf_8900376e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾西的一座行人天桥。荃湾是香港三大数据中心可用区之一。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工业地产市场需求回升，微软数据中心控股等公司致力于长期租赁数据中心设施、地产咨询服务仲量联行表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国软件巨头已承诺长期租赁 HK2 的一部分，该项目由上海数据中心服务提供商万国数据在葵涌开发，预计将于JLL 表示，将于 2025 年推出。微软没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“随着数字化、自动化和 AI [人工智能] 计算的激增，对能够处理 AI 算法的复杂和大量任务的数据中心的需求也在增加，该咨询公司亚太区数据中心服务解决方案开发高级总监 Kai Chui 表示：“数据中心需要可扩展且可靠的基础设施和网络。然而，传统的挑战是缺乏新的供应和适合改建为高容量数据中心的建筑。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管面临这一挑战，香港仍然是机构投资者和数据中心的主要目的地得益于强大的数据处理需求、高技能的劳动力、无自然灾害的环境和稳定的电力供应，工业地产可以说是香港整体房地产市场不可多得的亮点。”尽管由于空置率徘徊在两位数，去年该市写字楼平均租金下降了约 6%，12 月份稳定在 12.8%，但 12 月份大规模住宅资本价值环比下降了 2.5%，连续第八个月下降。根据 JLL 的数据，全年价格下降至 5.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着行业扩张，Equinix、中华电力在香港寻求更环保的数据中心&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼的 Goodman Group上市工业地产集团，周三在另一份声明中表示，已开始在荃湾建设一座新的 50 兆瓦 (MW) 数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;该项目计划于 2026 年完工，涉及改建嘉民德士古中心，这是一座位于香港三大数据中心可用区之一的旧工业建筑。&lt;/p>;&lt;p>;“荃湾是一个备受追捧的可用区，是一个地点的重点关注点自 2014 年收购一处报废工业地产以来，我们一直在关注这一点。”古德曼亚洲区主管 Paul McGarry 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;数据中心运营商称香港缺乏可再生能源、空间&lt;/h3 >;&lt;p>;“从那时起，我们一直在将该地点重建为225兆瓦的荃湾西数据中心园区。连同旧古德曼德士古中心仓库的重建，我们将展示如何通过数据中心的开发来增加现有投资组合的价值。”&lt;/p>;&lt;p>;古德曼数据中心的竣工将带来总计香港管理着 392 兆瓦的数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;古德曼补充道，过去六个月，香港数据中心行业的租赁交易额达到 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;数据中心运营商的“恐惧因素”威胁着香港的枢纽雄心&lt;/h3>;&lt;p>;工业地产领域的其他活动包括 StoreFriendly 于 2017 年 12 月以 5.6 亿港元（7,160 万美元）收购荃湾的 Hale Weal 工业大厦。仲量联行表示，与美国私募股权巨头黑石合作。该大楼将改建为该运营商在香港的第五座自助仓储塔楼。&lt;/p>;&lt;p>;由加拿大投资管理公司 Brookfield 支持的 RedBox storage 抢购了西香港工业大厦的整层楼营盘以 8,290 万港元的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，观塘伟业街两栋建筑物的未具名业主提交了规划申请，将合并后的场地开发为零售空间和数据中心的混合楼层，面积达 290,163 平方米ft.&lt;/p>;&lt;p>;截至2023年第三季度，工业租赁市场一般工业大厦的平均月租金较去年同期上升11%至每平方尺12.90港元，而工业大厦的平均月租金则较去年同期上升11%。根据莱坊的数据，现代物流大楼上涨了 5.5%，达到每平方英尺 17.40 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘considering Central location for planned national achievements showcase’ following public outcry over Science Museum relocation proposal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249662/hong-kong-considering-central-location-planned-national-achievements-showcase-following-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/9128babe-4b69-48b5-85f8-17c7bdb0cc96_09b109ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际金融中心与中环码头之间的三角形地块据政府消息人士称，正在考虑在 7 号大楼选址一座新博物馆，展示国家成就。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因公众强烈抗议，香港规划的展示国家成就的博物馆可能建在中环黄金地段，而不是取代尖沙咀科学馆的旧址。据《邮报》获悉，后者提出搬迁建议。&lt;/p>;&lt;p>;政府消息人士称，中环国际金融中心与中环七号码头之间毗邻巴士总站的三角形地块是其中之一。正在考虑建立新博物馆的地点。&lt;/p>;&lt;p>;“该地点因其中心位置而具有明显的优点，博物馆将与周围环境很好地融合，”消息人士说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/b2a688db-cce8-431b-8585-b51f52dc84b0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际金融中心和中环7号码头附近的博物馆可能选址。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;开发和旅游部门正在努力寻找一个区域来容纳新的展示，以便科学博物馆能够留在原地，该内部人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到[早些时候]公众的反应，它可能会消息人士称，很难坚持原来的方案。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局12月初公布建议将科学馆迁往沙田文化博物馆旧址为国家成就展示腾出空间。根据计划，文物博物馆将把其藏品分发到不同的地点，具体日期将在稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;文化局在周三回复《华盛顿邮报》时表示，目前没有关于藏品地点的最新消息。国家成就博物馆，并没有确认或否认中环选址的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;局方表示，该选址需符合一项要求位于市中心，以便人们可以轻松到达，并指出它也需要大量空间。&lt;/p>;&lt;p>;立法会文化委员会议员吴杰庄表示，中环是&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，目前香港的甲级写字楼供应充足，所以这里的成本很高，而且该地区主要是办公室。”使用（中环）这块土地来达到这样的目的并没有错。”吴说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港展示国家成就的计划会震动博物馆界吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，他不相信中环办公空间的需求会激增，因为员工倾向于远程工作的趋势，加上最近政府网站的销售表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;新网站肯定更好吴说，改造现有设施，包括重新安置展览和藏品，为博物馆让路。&lt;/p>;&lt;p>;“它还将成为一个旅游景点，我认为这会吸引很多游客， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;一些香港人对科学馆搬迁提议反应过度：文化行政长官&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员颜文宇早前批评政府搬迁两座博物馆以创造空间的提议对于新馆，他表示过于复杂，可能会花费大量时间和金钱，对在新址上建设艺术中心的前景表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“如果国家成就博物馆能够颜说：“新的博物馆不会受到规划上的限制，科学博物馆的设计和地理位置，”他说，并补充说，在新地点建设该机构意味着不必移动和重新安置藏品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volodymyr Zelensky says Russia ‘playing with lives’ of Ukrainian POWs after plane shot down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249676/volodymyr-zelensky-says-russia-playing-lives-ukrainian-pows-after-plane-shot-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/8f2698ce-7bb0-4935-be34-6f82a75dea29_cd282d83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;别尔哥罗德州亚布洛诺沃附近一架飞机坠毁现场升起火焰地区，周三。照片：UGC via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周三表示，在莫斯科指责基辅击落一架载有数十名乌克兰俘虏的军用飞机后，俄罗斯“正在拿乌克兰囚犯的生命开玩笑” &lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，周三早些时候，一架军用运输机在靠近乌克兰边境的别尔哥罗德西部地区被击落，造成 74 人死亡，其中 65 人是乌克兰战俘，正被送往预定的交换地点。 .&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，俄罗斯人正在玩弄乌克兰囚犯的生命、他们亲属的感情以及我们社会的情绪，”泽连斯基在晚间就该事件发表的讲话中说道。&lt; /p>;&lt;p>;他没有证实或否认俄罗斯的说法，但表示这是“非常艰难的一天”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要确定所有明确的事实。考虑到飞机坠毁发生在俄罗斯领土上，这是我们无法控制的，”他在社交媒体上发布的视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁对事件进行国际调查。击落了飞机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯立即将此事件归咎于乌克兰，称其为“恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p>;在一系列措辞谨慎的声明中，基辅的各个军事机构证实计划进行囚犯交换，并表示俄罗斯有责任保护其拘留的乌克兰战俘，同时发誓将继续瞄准别尔哥罗德地区的俄罗斯军事设施和飞机。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯派遣了乌克兰部队战俘与自己的同胞作战”&lt;/h3>;&lt;p>;但基辅尚未透露乌克兰战俘是否在坠机事件中丧生，或者飞机是否被乌克兰武器击落。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，他已指示各个国家机构对坠机事件进行调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden vetoes law blocking EV charging stations’ ‘Buy America’ waiver]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249675/joe-biden-vetoes-law-blocking-ev-charging-stations-buy-america-waiver?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 06:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/983a0611-f66a-47a3-a772-8fa9a32c809d_8cf07b09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆电动汽车正在曼谷的电动汽车充电站充电，2016 年 8 月，泰国。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三否决了一项立法，该法案旨在推翻其政府对政府资助的电动汽车 (EV) 充电的“购买美国货”要求的豁免一位美国高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;立法者以微弱优势通过了一项法案，该法案将阻止联邦公路管理局放弃美国对钢铁和建筑材料的含量要求。政府政策的反对者表示，这将导致美国纳税人补贴中国制造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;白宫认为，共和党的法案将完全取消政府资助的电动汽车 (EV) 充电器和电动汽车的国内制造要求。损害国内制造业。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在否决声明中表示，“这项决议将损害我的政府鼓励关键行业投资并将高质量就业机会带回美国的努力”，并补充说它将“推迟我的政府和各州在建立电动汽车充电网络方面取得了重大进展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计参议院将在下周投票试图推翻拜登的否决，但这需要三分之二多数票，这是一个很高的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示，短期豁免将使电动汽车充电器安装能够迅速进行。国会已拨出 75 亿美元为电动汽车充电站提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2021 年两党基础设施​​法，电动汽车充电器等联邦基础设施项目必须获得至少 55% 的建筑材料，包括钢铁、来自国内来源并完全在美国制造。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份通过的规则直到 7 月份才开始实施 55% 的要求。充电器必须在美国工厂组装。&lt;/p>;&lt;h3>;在电动汽车充电方面，中国以 8-1 击败美国&lt;/h3>;&lt;p>;电动汽车充电器的一些最关键部件需要钢铁，包括内部结构框架、加热和冷却风扇以及电源变压器。带有容纳产品的机柜的充电器需要更多的钢材，在某些情况下占充电器总成本的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;美国各州和公司警告称，全球对电动汽车充电器的需求正在紧张供应链，使得很难或不可能达到美国制造的标准并加快新充电器的建设。&lt;/p>;&lt;p>;否决权是在拜登2024年连任竞选赢得联合汽车公司支持的同一天发出的。工人工会是一个具有政治影响力的工会，在向电动汽车过渡的过程中寻求政府的保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China GDP: provinces set conservative 2024 economic growth targets as debt hangover bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249636/china-gdp-provinces-set-conservative-2024-economic-growth-targets-debt-hangover-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/db7e780d-f438-4893-8d26-727f23618639_767d6f38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近年来，天津开展转型升级和产业升级工程老工业区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一些负债最重的地区在被告知要集中力量化解债务炸弹后，制定了保守的2024年经济增长目标，这加剧了困扰全球经济的不利因素。今年第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;位于北京以东 100 公里（62 英里）的北方直辖市天津在报告低于标准后，于周二宣布了 4.5% 的国内生产总值 (GDP) 增长目标2023年同比增长4.3%。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国整体经济增长5.2%，而人们普遍估计2024年的国家目标将再次设定在5%左右。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据广州粤开证券的数据，天津依靠债务为大规模基础设施项目提供资金来推动经济增长，截至 2022 年底，该市负债达 8,645 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;h3>;“增长无益于经济增长”写大话：中国经济数据的7个要点&lt;/h3>;&lt;p>;但2022年包括中央政府转移支付在内的财政总收入不到3000亿元。&lt;/p>;&lt;p>;固定-由于官员们忙着完成债务削减计划，2023年天津的资产投资同比下降16.4%。&lt;/p>;&lt;p>;市长张工本周向市人大表示，天津计划确保积极投资今年的增长，指向空中客车公司的第二条装配线以及政府倡导的经济适用房和应急设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;随着地方政府努力解决债务问题，北京已责成负债累累的地方重组债务并控制支出收入下降和房地产行业持续低迷。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过 1 万亿元债务计划寻求经济“未来实力”&lt;/h3>;&lt;p>;北京已允许地方政府发行特别再融资债券，以避免&lt;/p>;&lt;p>;10月，北京批准发行1万亿元主权债券，旨在支持重建和提高防灾救灾能力.&lt;/p>;&lt;p>;由于地方债务高山被视为中国财政和经济稳定的主要威胁之一，财政部表示，截至11月底，地方政府欠债40.6万亿元。&lt;/p>;&lt;p >;然而，地方政府融资平台（LGFV）、国有企业和公私合作项目中可能隐藏着更多隐性负债。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织估计，去年的一份报告显示，地方政府融资平台的总债务已增至创纪录的66万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;西南省份云南省的债务在2022年攀升至1.2万亿元人民币，2023年增长了4.4% . 这个农业省份设定了今年 5% 左右的目标。&lt;/p>;&lt;p>;贵州省是南方省份，以其许多利用债务融资的道路和其他基础设施未得到充分利用而闻名，其 GDP 增长率也低于预期，仅为 4.9%去年分。它设定了2024年5.5%的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑龙江省东北部的落后地区去年的增长率仅为2.6%，但它的目标也是5.5%的增长随着旅游收入的不断增长，2024 年将实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;北京寄希望于包括广东、江苏和浙江在内的主要经济强国今年实现更高的增长。&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国南部地区广东省的经济大省去年公布了令人失望的 4.8% 的同比增长，但设定了 2024 年 5% 的增长目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant Group-backed credit scorer Qiantang closer to licence in China after two-year wait, as PBOC to ‘guide’ application]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249658/ant-group-backed-credit-scorer-qiantang-closer-licence-china-after-two-year-wait-pboc-guide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/c286dfd5-267c-4880-9a28-f7c42c193fe5_34a69ef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在香港办公室传递蚂蚁集团的标志2020 年档案照片中的孔。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;钱塘资信在阿里巴巴集团旗下金融科技子公司蚂蚁集团和浙江省旅游投资集团的支持下，经过两年多的等待，似乎即将获得官方批准开始运营。 &lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行行长潘功胜周三表示，中国人民银行和浙江省政府正在加紧准备指导钱塘银行完成申请流程。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司的等待可以追溯到2021年11月，当时中国央行中国人民银行表示已接受蚂蚁集团、国家支持的浙江旅游投资集团和其他四家投资者的申请，以合资方式设立钱塘&lt;/p>;&lt;p>;如果获得批准，钱塘将成为中国大陆第三家持牌个人信贷公司。这些公司被称为信用评分或信用调查公司，它们会检查个人的信用记录，并与金融机构共享该信息，以帮助后者评估信用度。&lt;/p>;&lt;h3>;连连寻求在第二次融资中重振香港IPO &lt;/h3>;&lt;p>;该公司注册资本为 10 亿元人民币（1.41 亿美元），蚂蚁集团和浙江省旅游局各持股 35%，后者由浙江省政府控股。根据中国人民银行网站上发布的通知，其余资金将属于浙江企业集团传化集团和国有杭州金融投资集团等投资者。&lt;/p>;&lt;p>;钱塘银行的成立是一项全面改革的一部分，在监管机构叫停蚂蚁集团 2020 年备受期待的 340 亿美元首次公开募股后，蚂蚁集团转型为金融控股公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国人民银行 2020 年发布的指导意见，央行需要处理所有正式提交后 60 天内申请个人信用评分公司牌照。&lt;/p>;&lt;h3>;央行批准马云在蚂蚁集团的统治结束&lt;/h3>;&lt;p>;最后一张牌照于 2020 年 12 月颁发朴道信用评级，由电子商务公司京东、智能手机制造商小米和人工智能公司旷视科技支持。&lt;/p>;&lt;p>;央行将在推动改革的同时促进国家征信和支付行业的发展中国人民银行潘基文在周三的媒体吹风会上表示，中国将进一步开放中国的金融业。他表示，这些努力将使金融市场更加“规范、透明、开放、有活力、有韧性”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，央行承诺通过“进一步完善融资结构、市场体系和产品体系”。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Beijing can make reunification more appealing for Taiwanese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249396/how-beijing-can-make-reunification-more-appealing-taiwanese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/9ef7ee90-4abb-4b5b-b299-84593196d87a_b84bf1b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着台湾民进党取得前所未有的第三次选举胜利，以及北京将当选总统赖清德称为“顽固的台独工作者”，人们提出两个问题：台湾的和平与稳定能否实现？海峡还能维持吗？台湾国立政治大学的一项长期民意调查显示，截至去年 6 月，到 2049 年，即中华人民共和国成立一百周年时实现统一，仍然是一个现实的想法吗？&lt;/p>;&lt;p>;截至去年 6 月，只有约 6% 的受访台湾人支持尽快统一或独立，而近 88% 的人希望维持现状。&lt;/p>;&lt;p>;在《美台关系：中国的挑战是否会领先》一书中作者瑞安·哈斯（Ryan Hass）、邦妮·格拉泽（Bonnie Glaser）和理查德·布什（Richard Bush）阐述了美国对台湾的官方立场。美国的一个中国政策以《台湾关系法》、三个联合公报和“六项保证”为指导。&lt;/p>;&lt;p>;《台湾关系法》授权武装台湾，以抵御任何非和平解决台湾问题的做法。三个联合公报确认在一个中国政策下与北京实现关系正常化。里根政府首先提出的对台“六项保证”表明，美国在北京对台湾的主权问题上没有采取任何立场，不会发挥斡旋作用，也不会很快停止对台军售。&lt;/ p>;&lt;p>;作者强调，美国的政策旨在维护台湾民主的成功故事和美国安全承诺的可信度，而不引发冲突，同时为台湾人民可以接受的最终和平解决方案提供时间和空间。&lt;/ p>;&lt;p>;因此，台湾应获得作为一个蓬勃发展的民主国家所需的一切活动空间，独立国家并不是先决条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院已“接触指南”宽松地定义了美国和台湾政府之间允许进行哪些互动，以及哪些活动被视为非官方接触，即使有时与北京的立场不一致。从宪法上讲，国会不受这些指导方针的约束，这可能会引起争议，例如前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 2022 年访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;台湾凭借其在全球经济中的主导地位，已成为全球重要的战略资产。高端半导体芯片——第四次工业革命的新“石油”，正在重新定义商业、人类互动和地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;也许更重要的是，正如哥伦比亚大学教授霍华德·弗伦奇在《外交政策》中指出的那样，如果如果北京占领该岛，其海军和其他军事力量将在西太平洋享有自由，从而使美国在这个重要战区的影响力和实力黯然失色，这也意味着它所暗示的一切。&lt;/p>;&lt;p>;这也就不足为奇了美国一边加紧南海“航行自由行动”，一边试图将南海变成军事“豪猪”。在中美竞争中，台湾牌可能会反复打出，美国似乎将台湾视为“不沉的航母”。&lt;/p>;&lt;p>;在北京眼中，台湾得到了帮助作为一个名义上独立于中国大陆的实体，美国的一个中国政策正面临被空心化的危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京颁布《反分裂国家法》 2005 年通过的法律。此后部署了一系列军事资产来阻止台湾的法律独立，例如“航母杀手”导弹以及具有“反介入和区域拒止”能力的资产。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有世界上最大的海军舰队，拥有三艘航空母舰，并在南海设有防御岛屿。尽管如此，如果事情到了紧要关头，任何全面的两栖军事行动都将是一项危险的事业，冒着爆发地区战争甚至世界战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，130公里宽的台湾海峡几乎是四海之隔。台湾的面积是英吉利海峡宽度的几倍，而且台湾几乎没有适合沿海两栖登陆的地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到全面封锁台湾也不是一个不那么危险的行动美国的区域军事联盟网络，例如四边安全对话（与日本、澳大利亚和印度）、奥库斯核潜艇条约（与澳大利亚和英国）以及与日本和韩国的防务伙伴关系，更不用说北约的支持&lt;/p>;&lt;p>;北京已发布三份关于台湾的白皮书，最后一份于 2022 年 8 月，均强调其倾向于和平统一，军事选择是最后的手段。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同时，两岸交流日益增多。据估计，有一到两百万台湾人在大陆生活和工作。双边旅游业持续蓬勃发展。越来越多的台湾电影导演、男女演员以及台湾初创企业正在大陆崭露头角。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数台湾人不希望为了自己的利益而实现法律上的独立。根据华盛顿智库布鲁金斯学会的分析，统一变得非常不受欢迎，因为绝大多数人都非常珍视自己的政治制度和生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“一个国家，两种制度”近年来，北京提出并在香港实行的方案已经失去了台湾人民的吸引力。北京似乎还没有向台湾提供如此有吸引力的东西，让他们不想拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;为了促使台湾进行谈判，北京可能需要制定出更加自由和包容的宪政方案不仅维护台湾的生活方式，而且维护其政治制度，包括自由公正的领导人和立法机构选举，并采取措施帮助台湾扩大在大陆和国际上的存在，充分发挥台湾（中国）的作用，包括不需要国籍的组织的成员资格。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，如果中国的和平统一梦想不落空，北京就必须跳出框框思考。&lt;/p>;&lt;p >; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court declines to halt nation’s first nitrogen-gas execution in Alabama case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249674/us-supreme-court-declines-halt-nations-first-nitrogen-gas-execution-alabama-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 04:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/39385383-b831-4d91-98f3-45f52ffa5c21_ae85db6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者聚集在阿拉巴马州蒙哥马利州议会大厦。周二要求州长凯·艾维停止计划处决肯尼思·史密斯。照片：美联社《蒙哥马利广告商》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，美国最高法院拒绝阻止阿拉巴马州继续进行该国首次使用氮气对被定罪的杀人犯肯尼思·史密斯执行死刑， 2022 年，他在一次拙劣的注射死刑中幸存下来，这有助于促使对该州的死刑程序进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了史密斯推迟执行死刑的请求（原定于周四执行），并拒绝听取他的法律质疑认为阿拉巴马州在第一次失败的尝试给他造成严重创伤后的第二次处决尝试将违反美国宪法第八修正案对残酷和不寻常惩罚的保护。&lt;/p>;&lt;p>;没有法官公开反对这一决定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阿拉巴马州的毒气方法（称为氮气缺氧）旨在通过将连接到氮气瓶的面罩放在史密斯脸上来剥夺史密斯的氧气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/25/e91d232c-9c63-4fcd-9a74-ce5ca7b83588_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;肯尼思·史密斯 (Kenneth Smith) 因 1988 年雇佣谋杀案杀害一名传教士的妻子而被定罪。图片来源：阿拉巴马州惩教局，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，大多数法官为首次处决史密斯扫清了道路，史密斯因在1988 年的一起雇佣谋杀阴谋。最高法院的九名成员中的三名自由派法官对之前的决定提出了异议。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的执行失败是阿拉巴马州官员连续第三次在为预定的死刑注射插入静脉注射管时遇到问题或延误，其中两次是根据法庭文件，包括史密斯在内的处决最终被取消。&lt;/p>;&lt;p>;这些问题促使阿拉巴马州州长、共和党人凯·艾维宣布对该州的处决程序进行审查。几个月后，官员们完成了审查，称他们获得了新设备，并将增加执行处决的医务人员队伍。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的史密斯于 2023 年 5 月对阿拉巴马州第二次处决尝试的计划提出质疑，据他的律师称，在第一次尝试给他带来了严重的身心痛苦，包括创伤后应激障碍后，他在州法院声称这将违反第八修正案。&lt;/p>;&lt;h3>;阿拉巴马州将进行首次氮气试验执行。它将如何运作？&lt;/h3>;&lt;p>;在第一次处决尝试期间，州官员多次尝试但未能在他的锁骨区域放置必要的静脉导管或中心静脉导管，然后在晚上 11 点后取消了处决。史密斯的律师将这次经历定性为酷刑，并表示这“使他遭受了模拟处决带来的严重精神痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉巴马州下级法院驳回了史密斯的质疑。史密斯的律师敦促美国最高法院干预，称阿拉巴马州的氮气协议“最近发布和未经测试”，并“一种新的执行方式，从未被任何州或联邦政府尝试过”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;阿拉巴马州共和党总检察长史蒂夫·马歇尔（Steve Marshall）在一份名为“也许是有史以来最人道的执行方法”的文件中。&lt;/p>; &lt;p>;史密斯分别在联邦法院与阿拉巴马州的氮气协议竞争。一名联邦法官于1月10日对他裁定。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/ 25/94C84B5C-CE33-4BB5-B193-A370F7E6F67F_CFBB4198.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在俄克拉荷马州州立penitectiary in Mcalestery in McAlestery in McAlestery in McAlestery in McAlestery in McAlentery In McAlerester in McAlentiary In McAlenty in McAltery in McAlentiary In McAlenty。阿拉巴马州，俄克拉荷马州和密西西比州已授权未经测试的氮气使用来处决囚犯，但尚未使用它。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ivey设置了史密斯的执行，将在周四凌晨12点开始在30小时的时间范围内，第二天凌晨6点到期。&lt;/p>; &lt;据检察官说，史密斯在1988年被杀害伊丽莎白·塞内特（Elizabeth Sennett）被定罪，因为他和一个同伙被丈夫丈夫查尔斯·塞内特（Charles Sennett）雇用。她被反复刺伤并用钝物殴打。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯·塞内特（Charles Sennett）后来自杀。史密斯的同伙也被定罪并被判处死刑，并于2010年进行处决。&lt;/p>; &lt;p>; 1月16日联合国人权办公室呼吁阿拉巴马州停止计划中的处决，称这可能构成酷刑和违反美国根据国际法的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;美国仍然允许死刑的美国承诺发现，在致命注射执行方案中使用的巴比妥人越来越困难，部分原因是欧洲禁令阻止制药公司出售药物用于执行。阿拉巴马州，密西西比州和俄克拉荷马州推出了新的基于天然气的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top UK general says ‘citizen army’ should be prepared to fight in potential land war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249673/top-uk-general-says-citizen-army-should-be-prepared-fight-potential-land-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 04:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/25/882EEB67-A277-4570-9941-BCEB7B7B3B2095_DA88C036.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;阿富汗于2020年3月。英国政府表示，它没有计划征兵的计划。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国公民应准备在潜在的土地战中作战，排名最高的陆军官员帕特里克·桑德斯（Patrick Sanders）周三表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总参谋部表示，任何冲突都需要是“全部事业”，应培训公民并能够处于准备状态。&lt;/p>; &lt;p>;英国国防部之后，将军的言论是去年说，到2025年，英国专业军队的总数将从82,000降低到73,000。&lt;/p>; &lt;p>;在桑德斯发表评论之后，英国政府周三表示，它没有计划引入宪法。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/01/25/346bd14a-124a-124a-124c-4a-4a-4ae7-bdfe-08dfe-08db3cac58c58c98c58c54c54c54c54c54c599。 JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国总参谋长帕特里克·桑德斯（Patrick Sanders）在2022年8月在北约克郡的陆军基金会哈罗盖特（Harrogate）陆军基金会哈罗盖特（Harrogate）的毕业游行中检查了前锋。照片：英国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;桑德斯在伦敦西南部的装甲车会议上讲话时说：“采取准备步骤使我们的社会在需要时使我们的社会处于战争状态现在不仅是可取的，而且是必不可少的。 >;今年晚些时候下台的将军说，英国不能依靠其海军和空中力量，认为“我们必须能够可靠地战斗并赢得土地上的战争”。他说，英国盟友已经这样做了。他加了。 “乌克兰残酷地说明了正规军发动战争；公民军队赢得了胜利。” &lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯寻求更多应征者，因为乌克兰战争在&lt;/h3>; &lt;p>;上，北约军事委员会主席罗布·鲍尔（Rob Bauer为了与俄罗斯发动潜在的战争。他补充说，如果冲突在欧洲加速，必须召集大量平民。 &lt;/p>; &lt;p>;上周的演讲中，部长说，世界正在“从战前世界转变为战前世界”。他说，英国必须确保其“整个国防生态系统已经准备就绪”来捍卫自己的家园。&lt;/p>; &lt;p>;理查德·丹纳特（Richard Dannatt当英国武装部队的“悲惨”状态未能阻止纳粹侵略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/01/25/F75A0C9C-89BC-4455-8E8D-1FDA3FDA3FD8ECBD_201390D0.JPG“周二在伦敦举行的英国政府内阁会议。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周三，英国总理Rishi Sunak的发言人Max Blain说，政府“无意”引入征兵。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“英国军队具有自愿力量的骄傲传统。他说。 ，在第二次世界大战期间和之后，它是其364年历史的大部分历史上的全志愿力量。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia opens its first liquor store in over 70 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249672/saudi-arabia-opens-its-first-liquor-store-over-70-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 03:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/25/c8ced9f8-c506-45de-81E7-6BD50E1B5D57_2FEA8F09.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;使自己成为旅游业和商业目的地。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家白酒商店在70多年来一直在沙特阿拉伯开业&lt;/p>; &lt;p>;虽然仅限于非穆斯林外交官，但利雅得的商店来了，随着沙特阿拉伯自信的王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman雄心勃勃的计划慢慢地将其经济脱离原油。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在2018年《华盛顿邮报》专栏作家Jamal Khashoggi以及与保守的伊斯兰道德的内部杀害之后，王子在2018年杀害王子的国际声誉中仍然存在挑战。外交官说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;坐在利雅得外交区的一家超市旁边。外交官于周三穿过商店，形容它类似于在一个主要的国际机场的一家免税商店。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这家商店库存酒，葡萄酒，只有两种类型外交官说，暂时是啤酒。商店的工作人员要求顾客出示外交身份证件，并要求顾客在店内时将手机放入袋子中。外交官说，手机应用程序允许在分配系统上购买。&lt;/p>; &lt;p>;沙特官员没有回应有关商店的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，商店的开业与国家一致的沙特研究与媒体集团拥有的英语报纸阿拉伯新闻所经营的故事相吻合，涉及王国外交官酒精销售的新规则。&lt;/p>; &lt;p>;它将规则描述为意思是“遏制外交托运中这些特殊商品和酒的不受控制的进口”。该报道，该规定生效了。进入王国，以外交理由的消费。&lt;/p>; &lt;p>;过去没有进入的人是从盗版者那里购买了酒或在家中酿造的酒。但是，美国国务院警告说，因饮酒而被捕和定罪的人可能面临“长期监禁，罚款，公共鞭打和驱逐出境”。&lt;/p>; &lt;p>;饮酒被认为是伊斯兰教或禁止的伊斯兰教。沙特阿拉伯仍然是世界上少数几个国家之一，禁止酒精，其邻居科威特和阿拉伯联合酋长国的沙迦。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯自1950年代初以来一直禁止酒精。当时沙特阿拉伯的成立君主阿卜杜勒阿齐兹（Abdulaziz）在1951年的事件发生后停止了出售，其中他的一个儿子米莎里亲王（Prince Mishari）陶醉，并用一张shot弹枪杀死了英国副领事西里尔·奥斯曼（Cyril cyril Ousman）。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/01/25/25/86f7db9b-8925-4b64b64b64b64b64b64b64b64 b64-8552-eb eb eb eb eb eb eb eb eb eb eb eb ebdfb bb611ffb611_3e75858.jpg g” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;沙特阿拉伯的豪华城市项目Neom可以重新定义全国的豪华假期。图片：沙特阿拉伯的统治者很快进一步接受了瓦哈比主义，尼姆&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在伊朗1979年的伊斯兰革命和对麦加大清真寺的武装袭击之后，沙特阿拉伯的统治者很快进一步接受了瓦哈比主义，这是一种超保守的伊斯兰教义。这是严格的性别分离，妇女的驾驶禁令和其他措施。但是政治言论和异议仍然严格犯罪，可能是处以死刑。&lt;/p>; &lt;p>;正如沙特阿拉伯为5000亿美元的未来派城市项目做准备，称为Neom，报道说可以在海滩度假胜地提供酒精&lt;/p>; &lt;p>;敏感性仍然存在。一位官员建议2022年在Neom的“酒精不在桌子上”之后​​，几天之内，他不再在该项目上工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Court of Justice to rule on Israel-Gaza genocide case on Friday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249671/international-court-justice-rule-israel-gaza-genocide-case-friday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 02:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/25/cfa355b6-78ee-496f-acbf-023fb399999045b_87024c2d.jpg“聆听南非的紧急措施要求以色列在1月12日停止在加沙的军事行动。星期五，在针对以色列的案件中，据称在加沙的种族灭绝，这是一项可能在世界各地密切关注的判决。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国际法院在海牙国际法院可能会命令以色列制止以色列在加沙的军事竞选活动&lt;/p>; &lt;p>;南非在法庭上将以色列拖拉以色列，声称违反了联合国种族灭绝公约，这是世界上签署的，这是世界上对大屠杀的反应。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;比勒陀利亚希望ICJ发出所谓的“临时措施”，紧急命令，以保护加沙的巴勒斯坦人免受公约的潜在违反。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;南非代表团在国际法院在对以色列的种族灭绝案审理后的第二天后，在国际法院的媒体面前对媒体进行了讲话。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ICJ的命令（在国家之间存在争议，在法律上具有约束力，无法提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;法院几乎没有任何有权执行其裁决的权力 - 例如，它命令俄罗斯在开始后一个月停止入侵乌克兰，无济于事。&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理的总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu他在任何ICJ命令中。 ”黎巴嫩，叙利亚，伊拉克和也门的团体。&lt;/p>; &lt;h3>;在联合国顶级法院针对以色列的种族灭绝案是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;法院仅裁定南非对紧急措施的认罪，不是关于以色列是否可以犯有种族灭绝的基本问题，这将需要数年的时间。&lt;/p>; &lt;p>;对以色列的国际法院裁决会增加对该国的政治压力，许多人推测它可以作为制裁的借口。 &lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯发动了史无前例的10月7日袭击时，加沙的战争爆发了，根据官方人物的官方形象，在以色列造成约1140人在以色列丧生，大部分是平民。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;自10月7日以来，自10月7日以来，在以色列以色列轰炸和地面进攻的加沙地带，超过25,700名巴勒斯坦人，大约70％的妇女，幼儿和青少年在加沙地带中被杀。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/01/25/73f16615-7c12-7c12-7c12-7c12-7c12-48ed-bd07-bd07-2f07-2f0f0fd342d342d87f877f _9d55b4c。 jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;逃离汗·尤尼斯（Khan Younis）的巴勒斯坦人在加沙地带的以色列进攻中于周一到达拉法。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;南非可以将以色列带到国际法院，因为两国都签署了种族灭绝公约，并且必须在法院解决本文的争议。&lt;/p >; &lt;p>;在远离加沙和以色列的苦难的世界大厅里作证，比勒陀利亚承认指责以色列的种族灭绝的“特殊责任”。&lt;/p>; &lt;p>;，但律师的律师南非声称，以色列的轰炸运动旨在“破坏巴勒斯坦人的生活”，并将人民“推向饥荒的边缘”。&lt;/p>; &lt;p>;“从未提前宣布种族灭绝，但该法院受益在过去的13周的证据中，表明无可争议的行为模式和相关意图是合理的种族灭绝行为的合理主张。”律师阿迪拉·哈西姆（Adila Hassim）说。加沙运动&lt;/h3>; &lt;p>;以色列反驳说，它并不是要摧毁巴勒斯坦人民，而是将南非案件视为“深刻扭曲的事实和法律形象”。&lt;/p>; &lt;p>;最高律师塔尔·贝克尔（Tal Becker）说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，几乎没有比针对种族灭绝以色列的指控更为虚假，更恶意贝克尔得出结论。&lt;/p>; &lt;p>;该判决被视为对国际正义的关键考验，将在世界范围内敏锐地审查，盟友已经在双方都排队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;亲以色列的抗议者于1月12日聚集在国际法院附近，因为法官听取了南非的紧急措施要求以色列制止其在加沙的军事行动。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已经拒绝了南非的案件，德国表示将在法院听到更广泛的种族灭绝案时，将以以色列的第三方进行干预。它的可怕历史”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>