<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sikh leader’s death: ‘clear indications’ India violated Canada’s sovereignty, Trudeau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282657/sikh-leaders-death-clear-indications-india-violated-canadas-sovereignty-trudeau-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/12ef9f4b-7499-4845-b169-50c2b5415d90_8af6afad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华外国干涉委员会作证周三。照片：加拿大媒体通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三表示，有“明显迹象”表明印度侵犯了加拿大主权，两国就杀害一名锡克教分裂分子发生争执。去年渥太华将加拿大领土归咎于新德里。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的最新指控是在印度和加拿大驱逐对方大使两天后提出的，因为渥太华声称印度参与打击锡克教分裂分子的活动超出了此前已知的范围.&lt;/p>;&lt;p>;自加拿大指责印度政府参与去年在哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 锡克教寺庙外发生的杀戮事件以来，紧张局势加剧。 /p>;&lt;p>;在周三关于外国干涉的听证会上，特鲁多谈到了 Nijjar 的谋杀案，以及他所说的印度政府代表针对加拿大境内的加拿大公民开展的更广泛的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们清楚地知道当然，现在有更明确的迹象表明印度侵犯了加拿大的主权。”特鲁多在调查中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，加拿大皇家骑警已确定“针对加拿大人的暴力行为……在许多情况下都是由他们促成的” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特鲁多表示，当渥太华向新德里提出这些指控时，“印度对这些指控和我们的调查的反应是加倍打击攻击反对本届政府……而且还毫无理由地任意将数十名加拿大外交官逐出印度”。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周三在调查中表示，他的政府不希望陷入“挑衅”的境地与加拿大有着深厚联系的重要贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，他在“捍卫加拿大主权”时不会动摇。&lt;/p>;&lt;p>;Nijjar – 2017 年移民到加拿大1997 年出生，2015 年成为公民 – 主张在印度建立一个独立的锡克教国家，称为哈利斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌恐怖主义和阴谋谋杀而被印度当局通缉。四名印度国民因与 2023 年 6 月在温哥华一座锡克教寺庙停车场发生的 Nijjar 谋杀案有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;印度周一称与 Nijjar 谋杀案有关的指控“荒谬”以及“抹黑印度以获取政治利益的策略”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度政府短暂限制了对加拿大人的签证，并迫使渥太华撤回外交官，本周威胁要采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Vietnam’s ‘friendly’ vow on South China Sea tensions shows mutual trust: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282639/china-vietnams-friendly-vow-south-china-sea-tensions-shows-mutual-trust-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f5c7040e-0910-4bf6-863c-2326da86fc95_ee045d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强与越南总理范明正在河内在星期天。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，几周前发生暴力冲突后，中国和越南重申了更好地管理海上争端的承诺，这是出于政治信任而克制的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;两国在周一的联合声明中誓言“通过友好协商”与合作，进一步管理有争议的南海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管这两个社会主义国家的目标是在双方交流的帮助下，继续通过对话解决争端，观察人士预计分歧将持续存在，因为双方立场都坚定。&lt;/p>;&lt;p>;周一的声明是在中国总理李强结束对中国的访问之际发表的。他在越南会见了越南总理范明正和越南最高领导人苏林。&lt;/p>;&lt;p>;在声明中，双方还承诺“不采取使局势复杂化和争端扩大的行动” &lt;/p>;&lt;p>;双方还将开始在“低敏感地区”进行海上联合开发，并加强防务和安全部门之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“防务和安全合作是两国关系的重要支柱”中越关系，”在河内发表的声明称，并补充说，双方同意进一步加强两国军队之间“各个级别”的交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;邻国也承诺在经济、公共安全和反恐领域以及在应对外部干涉和分裂主义等挑战方面加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国和越南相似的治理体系可以帮助他们在政治问题上采取克制。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管双边关系在定期高层交往中处于“高位”，但两国在海洋问题上的立场却发生了根本性变化。分析人士警告说，这场争端不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，两国正在努力避免南海问题成为双方争端的“排他性问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中越在南海的争议一直存在，但双方一直保持对话和沟通，并维持现状，防止发生更多破坏性行动，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海南省南海研究院副研究员丁铎表示，共同的社会主义制度意味着中国和越南与其他地区相比拥有更多的接触和磋商渠道&lt;/p>;&lt;p>;“至于越南在南海问题上的立场和做法，中方也将通过党际渠道与越南进行协商和沟通。” &lt;/p>;&lt;p>;“当前中越关系处于高水平。而且双方政治互信和各领域交流不断加深，总体氛围较好。”&lt;/p>;&lt;p>;8月，越南国家主席杜涛选择中国作为访问对象。这是他接任越南共产党领导人后首次出访。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席在北京会见越南时重申，中国与越南的“高水平、战略性”关系是越南的“优先事项”邻里外交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/df98cf31-1033- 4ae8-921f-2c1387ac64c9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和越南国家主席林郑月娥八月抵达北京人民大会堂。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丁表示，最近的接触表明了“高水平的合作”，特点是“务实需求和相互信任”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他认为，“南海问题上的根本分歧”可能很难解决。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管河内目前表现出善意，但我们必须记住，越南在南海问题上的立场仍然相对坚定， “他说，并强调了“一些引发中国严重关切的举措”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛这片资源丰富、经济重要的水道的主权声索国。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛的主权声索国。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国对越南最近的行动感到恼火，包括与另一个南海声索国菲律宾的海岸警卫队合作，以及在争议地区的快速填海工程——北京也被指责这样做。&lt;/p>; &lt;p>;越南近年来也加强与美国的交往，去年9月乔·拜登总统访美时，将双边关系提升为全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登三度访问河内。习近平访问几个月前，还誓言要维护该地区，特别是南海的“和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京在争议海域日益强硬的态度令河内感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本月早些时候，越南指责中国执法部门殴打渔民，并从西沙群岛附近作业的一艘船上扣押设备，越南称该船为“黄沙”号。中国称其行动“专业且克制”。&lt;/p>;&lt;p>;“越南的政策是显而易见的”，朱表示。 “一方面，它与中国和美国都保持关系，另一方面，它通过中国和美国捍卫其在南海的利益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “但当然不能排除风险；越南的政治改革、经济社会发展到底能走多远，未来美中关系走向何方，都将是中越关系面临的考验。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to prioritise themed travel in city, attracting high-spending visitors: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282655/hong-kong-prioritise-themed-travel-city-attracting-high-spending-visitors-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 00:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/183f48b0-4396-4392-95c3-2b3d7e498b9d_e2ff02d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的赛马活动使其在该地区独一无二一位消息人士称，由于新加坡和澳门等邻近城市近年来已经取消了这项运动。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港来年的旅游政策将优先考虑吸引高消费旅客及推动城市主题旅游，当局亦致力推动旅游业多元化&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三表示，预计年底将发布《香港旅游业2.0发展蓝图》，制定长期发展计划&lt;/p>;&lt;p>;他表示，《蓝图》将重点发展文化、体育、生态和大型活动，涵盖的领域包括游艇、熊猫和赛马旅游。&lt;/p>; >;&lt;p>;李强调了三个具有扩建潜力以停泊更多豪华船只的港口，即香港仔避风塘、红磡站附近的海滨用地，以及前南丫石矿场地区。&lt;/p>;&lt;p >;一位消息人士称，南丫岛的地点有可能开发成度假村，并计划在 2025 年第一季度进行市场调查。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官补充说，他们的目标是通过以下方式发展大熊猫旅游：利用该市的六只熊以及赛马。&lt;/p>;&lt;p>;该市的赛马活动使其在该地区独一无二，因为新加坡和澳门等邻近城市最近已经取消了这项运动。消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们可以向参加会议的访客宣传该活动，因为他们可能在一天的工作后寻求娱乐，”她说。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有业内人士表示，此类旅游的目标市场很可能是来自中东的富裕游客。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将积极鼓励社会各界加强旅游支持措施，为[穆斯林]游客创造一个友好的环境。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;这包括在机场和出租车队提供阿拉伯语信息，并鼓励更多商业机构提供阿拉伯语信息。适当的设施，例如酒店的祈祷室。&lt;/p>;&lt;p>;我们亦会鼓励员工培训，以加强他们对多元文化背景的了解。&lt;/p>;&lt;p>;最新施政报告中宣布的新政策还包括制定西九文化区打造“文化艺术创意产业产业链”。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，该计划旨在利用香港作为全球第二大当代艺术目的地的地位继纽约之后的艺术品销售，并开发一系列服务，使该城市成为艺术事务的一站式目的地，从高端私人艺术收藏的存储、修复到展览设施。&lt;/p>;&lt;p>;“专业化艺术需要服务，特别是在金融、法律问题和后勤事务方面，”该消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能只使用街上常用的提供商……所以这就是我们的目标提供的服务。” &lt;/p>;&lt;p>;当局还希望组织更多大型活动来吸引游客，并与旅游局合作开展宣传工作。&lt;/p>;&lt;p>;在体育方面，李强调了利用即将推出的体育项目的计划。 -开放启德体育公园作为主要催化剂，旨在促进体育发展并刺激康乐和旅游等相关行业。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公园对于推动香港成为大型城市中心至关重要&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，政府将检讨铜锣湾香港大球场的重建计划，“以确保其与体育公园的协同效应”。&lt;/p>;&lt;p>;一位业内人士表示，上一次对旧体育场进行的检讨是在2019年，这意味着需要建造新体育场，目标是在2025年完成。&lt;/p>;&lt;p>;施政报告提到计划建造一个适合的游泳池&lt;/p>;&lt;p>;消息人士表示，虽然香港拥有符合一定比赛标准的体育设施，但需要更先进的场地才能符合更高级别的活动，例如足以容纳国际观众的观众区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，施工准备工作将于 2025 年开始，包括寻找可能的地点。&lt;/p>; &lt;p>;其他吸引游客的政策包括要求内地当局恢复对深圳居民的“多次入境”通行证，以及放宽对某些东盟国家国民的旅行和商务“多次入境”签证的标准。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家包括柬埔寨、老挝和缅甸，提议的有效期为三年，而不是两年。去年受益于类似放松的越南也将被包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;将成立一个由首席秘书、该市二号官员领导的工作组，以开发新的热点，并将举行第一次会议定于今年晚些时候。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to set up HK$10 billion I&T fund in bid to bring in HK$100 billion in investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282652/hong-kong-set-hk10-billion-it-fund-bid-bring-hk100-billion-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/c6faa5d5-d999-49fe-a208-bf582d0ab7f2_4bb479d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超周三发表第三次施政报告。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将设立100亿港元的政府主导基金，旨在吸引高达1000亿港元的创科投资据《华盛顿邮报》获悉，十年后。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三宣布，将设立一个基金中的基金——创科产业导向基金——将更多资金引入特定的新兴产业。 &lt;/p>;&lt;p>;李在第三次施政报告中表示，“目标是系统地构建创科生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;政府消息人士称，100亿港元的基金将有五个子基金：生命与健康科技；人工智能（AI）和机器人技术；半导体和智能设备；数字化和升级转型；以及未来和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;将与拟招募的基金管理人联合投资，政府出资与民间投资的比例为1：3。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;消息人士称，更多细节预计将在今年内得到确认。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是通过基金经理的网络和渠道吸引更多市场资本，”消息人士称，并补充道此举受到中国内地、新加坡和瑞士政府主导的基金推广模式的启发。&lt;/p>;&lt;p>;该人士补充称，当局希望该基金能在10年内吸引约1000亿港元的私人投资，旨在发展代表创科界的立法会议员赵邓根表示，此举对私募基金投资市场至关重要，因为该行业不能仅仅依赖政府资助或补贴。&lt; /p>;&lt;p>;“专业基金经理更有能力凭借自己的海外或内地网络，选择有利可图的项目进行投资。他们的决定也将有利于那些处于早期阶段的企业。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴创业者基金执行董事Cindy Chow Lok Mei-ki，阿里巴巴集团控股公司的一个非盈利项目。拥有《南华早报》的香港公司表示：“设立100亿港元的创科产业导向基金，可以进一步支持政府确定的这些重点行业的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;市领导又表示政府将拨款15亿港元与市场共同设立基金，以配对方式投资战略产业初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;首个20亿港元创新及科技创业基金2017年推出的计划涉及与风险投资家的联合投资，政府出资比例为风险投资伙伴的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“15亿港元基金的新拨款将把匹配比例改为至少一份来自政府，三份来自风险投资公司作为共同投资伙伴。政府可向每家初创企业投资最多2.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;研发方面，李表示将在InnoHK研究集群下设立一个中心，参与长安计划。 2028年的e-8月球任务。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，该中心将由五所本地大学和上海航天技术研究院的专家组成。&lt;/p>;&lt;p>;“这将开发一种多功能机器人消息人士称：“月球车旨在探索月球表面，不仅能够采集样本，还可以作为移动充电站，为月球上的其他设备充电。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该机器人将增强月球上的研究基础设施，因为其他设备不需要携带自己的充电设备。&lt;/p>;&lt;p>;同时，政府将向品牌、升级和内销专项基金——BUD基金注资10亿港元—— &lt;/p>;&lt;p>;该基金于2012年推出，允许企业利用100万港元在内地开展电子商务项目。累计资助上限为700万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader unveils economic blueprint focused on reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282653/hong-kongs-leader-unveils-economic-blueprint-focused-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/47b187d3-7340-44c5-b5c5-cd890b2f59c1_1bdbb37f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特首李家超在立法会发表第三次施政报告周三举行理事会。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超周三公布经济改革蓝图，旨在转型香港金融、贸易、航运等传统行业，并投资新技术产业，同时为外国人才和资金提供了更大的欢迎空间。&lt;/p>;&lt;p>;在成为香港领导人以来的第三次施政报告中，他还为豪华房地产市场提供了生命线，放宽了贷款价值比所有住房的比例达到 2009 年之前 70% 的水平。&lt;/p>;&lt;p>;李还透露了政府对城市臭名昭著的劏房和“棺材大小”住房进行期待已久的整顿的细节，设定了最低要求业主必须在宽限期内将其公寓改造成“基本住房”，以满足新的法律要求，但租户不会面临刑事责任。他说，任何处罚。&lt;/p>;&lt;p>;李后来在新闻发布会上承认，将细分房屋转变为可接受的住宿，而不是完全消除它们，并不是“完美的 100% 解决方案”。&lt;/p>; &lt;p>;行政长官开始了题为“改革促进发展，共建未来”的第三次施政报告，详细介绍了他的政府如何从一开始就以“改革思维”为指导，并实现了大部分“成果”他对立法者说，“改革是一个持续的过程”，其中许多人穿着绿色夹克或领带，以配合他的政策文件象征着活力、和谐与繁荣的颜色主题&lt;/p>;&lt;p>;“两年来，我和我的团队一心一意谋经济增长，一心一意靠发展改善民生，心系香港人民的福祉。” &lt;/p>;&lt;p>;李克强公布了一系列措施，以巩固香港国际金融、航运和贸易中心的地位，这是今年早些时候北京三中全会的一项决议中规定的角色。&lt;/p>;&lt;p >;他说，他的政府将深化改革，并“探索新的增长领域”，包括建设国际黄金交易市场、促进海事服务以及建设大宗商品交易生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;该市将开发一个发展项目即将规划在落马洲河套地区建设港深创新及科技园，建设创新试验场。&lt;/p>;&lt;p>;工作小组还将研究发展低空经济，包括利用无人机和其他航空技术用于运输货物和人员。&lt;/p>;&lt;p>;李强调了拥抱变革的重要性，在他的 104 页蓝图中使用了 33 次“改革”一词。&lt;/p>;&lt;p>;“在坚持原则、创新推进改革的同时，我们也要看到措施带来的好处以外的另一面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“改革固然重要，但我们永远不能请记住，这是一种手段，而不是目的，绝不能破坏已确立且有效发挥作用的成功因素。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李赞扬了该市所取得的突破尽管近年来处境艰难，但仍告诫不要自满，同时强调香港较高的金融中心排名已经“结束了对我们城市未来的负面叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去的表现并不能保证未来成功。我们不能自满，要保持前进和改革的动力。我们要保持自信，保持士气，坚决反对任何淡化我们成功故事的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在金融方面，他承诺提高市场效率，降低交易成本，扭转局面。本地首次公开募股（IPO）放缓，以及简化审批程序以刺激更多上市。&lt;/p>;&lt;p>;旨在吸引富裕投资者的新资本投资者入境计划也将得到加强，以允许投资以不少于5,000万港元购买的住宅物业计算，上限为1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不仅会吸引投资，而且会对稳定发展提供非常积极的支持我们整个房地产市场。同时，不会影响普通人购买所需的房屋。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;在将香港打造成国际黄金交易市场方面，“在地缘政治日益复杂的情况下，我们城市的安全他表示，“稳定性让我们在黄金的实物存储和交易方面具有明显的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;“这将刺激相关产业链的发展，从投资交易、衍生品、保险、存储到交易等。”一位政府消息人士表示，一些富人可能更愿意将黄金存放在香港，以减轻黄金在西方国家被没收的风险，并补充说机场管理局已经发现了“巨大的黄金储备”。 &lt;/p>;&lt;p>;同样，李先生还提出，探索在香港建立金属和矿产等产品的商品贸易生态系统，探索引入税收优惠和支持措施吸引相关内地及海外企业来港设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;为拓展航运业，李显龙表示，政府将加大推广现有航运服务税收优惠措施，完善税收优惠制度，同时向重组后的香港海运港口发展局注入更多资金，以加强研究和人力培训。&lt;/p>;&lt;p>;为减轻一些中小企业的负担，通过政府支持贷款借款的企业计划将被允许申请最长 12 个月的本金延期偿付，以缓解现金流。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众对酒精消费存在一些担忧，但李回应了业界削减酒类关税的呼吁，将进口价格超过 200 港元（26 美元）的关税从目前 200 港元以上部分的 100% 下调至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;李坚称，政府已在商业和公共卫生之间取得平衡，以帮助促进白酒贸易，促进高端食品饮料消费等高附加值产业发展。&lt;/p>;&lt;p>;在吸引高素质人才方面，这座城市被要求在国家蓝图中扮演另一个角色。将成立一个新的高层委员会，由政务司司长陈国基领导，以制定扩大联系和吸引熟练专业人士的政策。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，政府将积极物色顶尖人才在新机制下，扩大了他两年前推出的顶尖人才通行证计划，将另外 13 所高等教育机构的毕业生纳入现有的 185 所大学名单中。&lt;/p>;&lt;p>;此外，第一批大学的有效期他补充说，根据该计划向高收入人才发放的签证将从两年延长至三年。&lt;/p>;&lt;p>;在香港注册的公司的外籍员工，包括非永久性居民，也将有有效期内地多次入境签证期限延长至最长五年。&lt;/p>;&lt;p>;李肇星承诺推广“留学香港”品牌，将香港发展成为国际专上教育中心。他表示，政府将吸引更多海外学生，特别是来自东盟10个成员国以及中国“一带一路”倡议参与国的学生，同时鼓励私人资助的酒店和商业建筑改建为学生宿舍。 &lt;/p>;&lt;p>;开发商称赞政府放宽所有住宅的贷款与价值比率，并放宽投资要求以覆盖5,000万港元以上的住宅物业，称这将刺激海外人士对豪宅的需求&lt;/p>;&lt;p>;但李的劏房解决方案引起了一些人的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;当地专注于土地和发展的非政府组织 Liber Research Community 的创始人陈金正指出政策蓝图并未提及对被视为不合格劏房的租户进行安置的安排。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，符合政府标准的劏房在居住条件方面仍然“不合格”。&lt;/p>; &lt;p>;“这给公众一种错误的印象，以为给他们一个合适的名字后问题就解决了，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;戴德梁行国际董事兼大中华区首席执行官赵金权Wakefield还警告说，新政策可能会减少供应，从而可能导致草根家庭的租金上涨。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong talent drive to focus on retaining 50,000 professionals each year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3282649/hong-kong-talent-drive-focus-retaining-50000-professionals-each-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/40e0e535-fc04-4d25-b304-ceedd8300211_90d3e38c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;入境数据显示18,100名高收入人士已抵港从 2022 年底推出 TTPS 到今年 9 月 30 日。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的人才搜寻范围已扩大，重点是在未来三年每年留住至少5万名专业人士，同时积极邀请顶尖人才到香港工作&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在周三最新的年度施政报告中表示，政府还将建立“留学香港”品牌，帮助香港成为国际高等教育城市中心并推动酒店和商业建筑改造成学生宿舍。&lt;/p>;&lt;p>;李在 2022 年的演讲中首次公布了他的人才搜寻计划，今年的蓝图现在重点关注保留和招聘。&lt;/p>;&lt;p >;“迄今为止已收到超过38万份申请，约16万名人才携家人抵达香港，”他指的是顶尖人才通行证计划（TTPS）等各种人才入境政策。&lt;/p >;&lt;p>;一位政府消息人士称，当局更新了关键绩效指标 (KPI)，不仅关注有多少人才涌入，还关注有多少人才选择留在城市。&lt;/p>;&lt;p>;根据新目标，政府的目标是在 2025 年至 2027 年间每年批准至少 50,000 份通过人才入境计划入境的签证延期申请。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字比 2021 年至 2027 年期间的年平均增长率至少增加 40% 2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;保留措施将包括从 11 月起将某些 TTPS 入境者的第一个签证的停留期限从两年延长至三年。&lt;/p>;&lt;p>;人们有资格参加该计划，只要他们有年收入至少 250 万港元（320,732 美元），或者在申请前五年内已获得合资格大学的学士学位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府消息人士称 90达到年收入门槛的人才中有 % 已婚并平均带 1.8 名受养人。&lt;/p>;&lt;p>;移民数据显示，自 TTPS 推出以来，已有 18,100 名高收入人士抵达香港。 2022年和今年9月30日。超过50%的人就业，25%的人在这座城市创业。&lt;/p>;&lt;p>;该知情人士称，政府预计这些人才有定居这座城市的需求，并认为延长他们的初始就业期限逗留期限将有助于成功申请者进行规划。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的施政报告中，政府还承诺更新理想人才名单，以纳入能够帮助香港实现中国国家战略下的“八个中心”目标的专业人士。十四五规划。&lt;/p>;&lt;p>;八个中心包括金融、创新和科技；东西方文化交流、贸易、国际航运、航空、法律和争议解决服务、知识产权贸易。&lt;/p>;&lt;p>;今年的演讲还涵盖了向顶尖人才发送个人邀请的新机制&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，新安排将于明年上半年实施，当局希望引进八个中心所需的人才。&lt; /p>;&lt;p>;该内部人士没有透露任何相关的 KPI 目标。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还宣布，从 11 月起，顶尖人才驱动的合格大学名单将更新，纳入另外 13 所院校，使总数达到198.&lt;/p>;&lt;p>;新增院校包括四所英国和美国顶尖艺术与设计大学，以及九所中国大陆院校。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士指出，大多数 TTPS 参赛者都是大陆人，但强调许多人都是海外大学的毕业生，具有全球视野。&lt;/p>;&lt;p>;李还讨论了在计划开始将公立大学的非本地本科生名额从 20 人增加到 40 人之后，建立一个新品牌来吸引海外学生的计划从当前学年开始的百分比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16 /08f496d3-d3aa-4fe8-9f46-f7fa03b4eb72_1b5a92f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强承诺香港将举办国际教育会议和展览。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两项措施是继去年呼吁香港成为国际高等教育中心之后采取的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将鼓励本地邮政－中学院校加强与世界各地的合作与交流，在全球范围内推广“留学香港”品牌，并吸引更多海外学生，特别是来自东盟及其他一带一路国家的学生来港求学“通过提供奖学金和其他激励措施，”该市领导说道。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，本学年在八所公立大学就读的非本地本科生比例已达到 23%。&lt; /p>;&lt;p>;今年的学生人数为 17,000 人，高于去年的 19.9%，即 14,756 名本科生。&lt;/p>;&lt;p>;“40% 配额”并不是最终上限，知情人士称，未来可能会进一步增加。&lt;/p>;&lt;p>;李的蓝图还包括承诺举办国际教育会议和展览。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士透露，香港政府已经申请在2026年举办大型国际教育会议，但没有透露会议名称。&lt;/p>;&lt;p>;市领导表示，当局还将在2025年上半年启动试点计划，以解决长期存在的问题。学生宿舍持续短缺。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议旨在鼓励酒店和其他商业建筑的经营者将其改建为学生宿舍。还将向私营部门提供场地来建造新宿舍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/16/e5c984c4-d05c-490a-aae4-d8fc477df41c_f4ec8233.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港现将扩大人才驱动重点包括保留政策。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港地产顾问仲量联行资本市场主管Oscar Chan表示，大学附近的三星级和四星级酒店以及乙级写字楼港铁站最适合改建为学生宿舍。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，由于内地旅客较多，当日往返，不少酒店面临较高的空置率。由于需求疲软，乙级写字楼也面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;政府还计划通过位于边境附近的北都大学城的开发来巩固新品牌。 &lt;/p>;&lt;p>;上届政府于2021年提出建设更广阔的都会区，预计将包括约50万个住宅单位和一个国际创新科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;李周三表示，大学城获准从 60 公顷（148 英亩）扩大到 80 多公顷，政府计划在 2026 年上半年发布该地点的概念框架。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，当局继宣布计划在香港设立第三所医学院后，提议扩建大学城，并呼吁成为国际高等教育中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[33,000 Hong Kong households to move under new scheme targeting substandard flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282646/33000-hong-kong-households-move-under-new-scheme-targeting-substandard-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/440d171e-7ea4-4c11-b701-540572b816ad_e855b923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长沙湾分间单位。根据2021年的人口普查数据，香港有108,200个劏房，比2016年的92,700个增加17%。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过30,000个居住在劏房的住户将被安置在劏房中。一位内部人士表示，根据一项逐步淘汰香港不满意的居住空间的新政策，香港被迫搬迁，但当局将需要大约四年的时间来解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在他的报告中表示周三的施政报告指出，一项新法律将确保分间公寓符合新要求，包括有适当的窗户、每个单位至少有一个厕所以及最小面积为 86 平方英尺。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，大约 30该市 110,000 套分间住房中，有 33,000 套不符合标准。政府消息人士称，超过 20% 的房屋未达到最低面积要求，约 10% 的房屋未达到其他现有标准。&lt;/p>;&lt;p>;李周三承认，他解决分间住房问题的建议可能不会成功。彻底解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当我设计一项新措施时，我会问：‘它是否解决了 95% 的问题，而还有一部分问题没有解决？我还应该继续吗？或者我应该等到我有一个完美的100%解决方案？&#39;”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李说，那些因新措施而被迫搬出的人最终可以考虑租用“基本住房” ，政府对劏房进行装修以达到未来标准的术语。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，业主将被要求登记其劏房，并获得宽限期进行改善工程，然后必须经过专业人士的认证，该房屋才有资格成为基本住房单元。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，登记期可能为 12 至 18 个月，随后有 1 至 2 年的宽限期。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新政策将在立法会讨论，预计明年通过。&lt;/p>;&lt;p>;该内部人士表示，要求还可能包括确保每个住宅都有独立的水槽。 &lt;/p>;&lt;p>;“不过，以上这些都只是政府的建议，可以调整。”该消息人士强调，并补充说，当局将咨询利益相关者以了解他们的意见。 &lt;/p>;&lt;p>;内部人士称，处理最不理想的劏房问题的整个过程可能需要四年左右的时间。&lt;/p>;&lt;p>;更多细节将于周四下午公布。&lt;/p>;&lt;p>;更多细节将于周四下午公布。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;岭南大学社会学及社会政策学系助理教授黎元山表示，希望政府能够透露有关移民安置的具体情况、 &lt;/p>;&lt;p>;“我很关心政府如何为受影响的租户安排安置措施，以确保他们过渡到过渡性住房和其他住所。”赖说，并补充说政府可以提供&lt;/p>;&lt;p>;她还询问政府是否会限制业主对翻新劏房收取的租金，以确保居民不会发现自己需要支付更多费用来“补偿”翻新支出所有者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/8390306e-db5a- 457b-87ee-123c72928568_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄志祥，80岁，居住于旧楼一间不足20平方尺的笼屋位于深水埗，每月租金为 2,500 港元（320 美元）。 “这是我目前最好的住房选择，”这位退休人员说，并补充说他依靠孩子们的支持。他说，他所在地区的环境以不安全而闻名。 “我唯一的愿望就是住在公共出租公寓里，”黄说，他与同一公寓的其他 10 名租户共用厨房和卫生间。他表示，政府不应监管劏房，而应增加公屋数量。 “我不关心政府提到的最新规定，”他说，并补充说新措施需要数年时间才能生效。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但关注劏房联盟表示，政府处理不合格劏房的做法过于模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议当局应制定客观标准，决定优先淘汰哪些不合格单位。”委员林伟轩表示，建议优先考虑条件较差、有消防安全风险的楼宇。&lt;/p>;&lt;p>;Angela社区组织学会社区组织者吕宜珊表示，政府建议的处理时间太长。&lt;/p>;&lt;p>;“新措施的实施时间比我们预期的要长，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;吕女士表示，未来几年公屋供应可能会持续紧张，希望政府能有序安置受影响的租户。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员梁志刚文光呼吁政府为租户提供详细的安排和明确的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;根据2021年的人口普查数据，香港有108,200个劏房，比2016年的92,700个增加了17%。 &lt;/p>;&lt;p>;李在去年的施政报告中下令成立一个跨部门专责小组，制定劏房的最低标准，并制定消除最差单位的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong beats Singapore to No 1 in global ranking on economic freedom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282647/hong-kong-beats-singapore-no-1-global-ranking-economic-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/b84e4892-38ce-4644-ab6e-bb79cfa1ca04_1b50dda8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在加拿大智库报告中重夺榜首弗雷泽研究所。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在加拿大顶级智库周三公布的最新国际排名中，香港击败新加坡，重新夺回全球最自由经济体的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;总部位于温哥华的公共政策研究机构弗雷泽研究所编制的《2024年世界经济自由度》报告中，香港以8.58分在165个司法管辖区中排名第一，其次是新加坡，得分为8.55。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士以8.43分排名第三，其次是新西兰和美国，得分分别为8.39和8.09。&lt;/p>;&lt;p >;其他主要经济体的排名包括日本第 11 位、英国第 12 位、台湾第 19 位、印度第 84 位和中国第 104 位。&lt;/p>;&lt;p>;该报告考察了监管、国际贸易开放程度、政府规模、法律体系和产权、货币稳定性。报告还考虑了人们在其国家或城市做出经济决策的自由度，并根据2022年的统计数据得出了2024年的排名。&lt;/p>;&lt;p>;在五个评估领域中，香港在“自由决策”方面排名第一。 2024 年报告中的“国际贸易”和“监管”。它在“健全货币”方面排名全球第三，在“法律体系和产权”方面排名第 21 位，在“政府规模”方面排名第 45 位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/58ec07ac-1ff2-4d58-a1a2-53a3efbed4f8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;自 1975 年世界经济自由化以来，新加坡去年击败香港跃居榜首，排名第二。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>; div>;&lt;p>;去年，香港输给了新加坡，跌至第二位，这是自 1975 年该指数成立以来，香港首次未能在该指数中排名第一。该报告列举了北京的影响力以及进入壁垒，雇用外国人的限制和成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府当时拒绝接受该报告的结论，并表示其中的一些结论“事实上是错误的”，坚称香港仍然致力于其作为国际经济中心的地位&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，香港充分发挥自由市场优势，保持自由、开放、有效、公平的营商环境。该排名充分反映了国际社会对这些优势的认可。”政府发言人周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;发言人将香港的成功归功于“一个国家、两种制度”的施政原则和该市“有利的营商环境” ”这包括低税率、透明的市场和符合国际标准的监管制度。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，在[中央]的坚定支持下，我们将积极将这座城市融入到发言人表示，“我们将继续作为吸引国际企业落户香港和支持内地企业走出去的双向跳板”。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港特区行政长官李家超周三在施政报告中提出巩固和提升香港国际金融、航运、贸易中心和国际高素质人才枢纽地位的措施&lt;/p>;&lt;p>;弗雷泽报告还指出，2000 年至 2019 年间，所有司法管辖区的全球平均经济自由度得分从 6.19 上升至 6.80。&lt;/p>;&lt;p>;但全球总体经济自由度已下降至 6.56到 2022 年，这将扭转十多年的进步。&lt;/p>;&lt;p>;排名最低的三个国家是委内瑞拉、津巴布韦和苏丹。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nigeria petrol tanker explosion kills more than 140 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3282648/nigeria-petrol-tanker-explosion-kills-more-140-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/82809255-e22a-42b1-b9e7-40aea48b4ae1_a62cbe8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在马吉亚镇油罐车爆炸现场。在非洲人口最多的国家尼日利亚，致命的油罐车事故很常见，那里的交通法规执行不严格。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在尼日利亚，一辆翻倒的油罐车在试图舀起从油罐中涌出的燃油时发生爆炸，起火，造成包括儿童在内的 140 多人死亡，数十人受伤。紧急服务部门周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人拉万·亚当 (Lawan Adam) 表示，事故发生在吉加瓦州马吉亚镇的午夜，当时油罐车司机在高速公路上行驶时失去了对车辆的控制。他说，居民们赶到现场并舀起燃料，“引发了一场巨大的大火”。&lt;/p>;&lt;p>;“除了埋在其他地方的人外，还有近 140 人被埋在乱葬坑中，”努拉·阿卜杜拉希 (Nura Abdullahi)该地区国家应急管理局负责人告诉美联社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/16/85f97f20-09bc-4ddd-89f1-ccdfb8ed20e7_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在油罐车现场尼日利亚马吉亚镇发生爆炸。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，马吉亚居民为遇难者举行集体葬礼，陷入哀悼。紧急服务部门表示，大多数尸体已无法辨认。&lt;/p>;&lt;p>;在非洲人口最多的国家尼日利亚，致命的油罐车事故很常见，许多地方的交通法规执行不严格，而且缺乏高效的铁路&lt;/p>;&lt;p>;发生此类事故后，人们用杯子和桶打捞燃油带回家也很常见。由于燃油价格飙升，这种做法变得越来越普遍。随着政府终止昂贵的汽油补贴，燃油价格自去年年初以来已经上涨了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;事故中的司机行驶了约 110 公里（68 英里）警方称，来自邻近的卡诺州。&lt;/p>;&lt;p>;吉加瓦州紧急事务管理局最初估计死亡人数为 105 人，其中包括在医院接受治疗时死亡的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/555a2487-2319-4980-98ca-93e803296407_8d9be788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张社交媒体视频的屏幕截图中，一辆油罐车在尼日利亚吉加瓦州马贾坠毁并爆炸后，大火中冒出浓烟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉加瓦紧急服务部门负责人 Haruna Mairiga 博士表示，大多数其他受害者在事故现场“被烧成灰烬”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们知道（危险），他们就不会去取（燃料），”迈里加说。&lt;/p>;&lt;p>;他说紧急服务人员在事故发生几个小时后到达现场.&lt;/p>;&lt;p>;居民萨尼·乌马尔 (Sani Umar) 告诉当地电视台，火势“蔓延得如此之快，以至于许多人无法逃生。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们向四面八方奔跑，尖叫着求救，”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们所有人来说都是一个令人心碎的时刻，”州警察局长艾哈迈杜·阿卜杜拉希说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong extends multi-entry visa to mainland China for non-permanent residents to 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282642/hong-kong-extends-multi-entry-visa-non-permanent-residents-5-years-attract-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/865e2d12-845f-4bb7-96c3-74055446849a_d7faa236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳罗湖边境的人们。当局表示，前往内地商务、旅游和休闲的居民可以申请有效期最长为五年的多次入境签证。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三起，持外国护照的非永久性香港居民可持多次入境签证前往中国大陆，停留期限为五年行政长官李家超周三还表示，香港将提供更多税收，以吸引更多外国人来港创业，巩固香港作为国际贸易中心的地位。吸引海事服务企业和商品贸易商的优惠。这些计划是在他的施政报告中提出的，作为增强香港航运实力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“国际金融、航运和贸易中心的发展紧密相连，”李说。 “除了扩大和加强现有业务外，我们还将探索新的增长领域。”&lt;/p>;&lt;p>;从周三开始，持有外国护照的本市非永久居民多次入境签证的有效期到内地的期限将由目前的两年延长至最长五年。&lt;/p>;&lt;p>;在香港注册的公司工作的人士也将享有优先处理申请的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“政府消息人士称，新措施旨在便利居民前往内地，也有利于吸引更多外国人来港创业。&lt;/p>;&lt;p>;前往内地商务、旅游、外交部驻港特派员公署表示，探亲、文化学术交流可申请有效期最长五年的多次入境签证，每次停留期限最长为180天。&lt;/p>;&lt; p>;它补充说，新的签证政策将“便利香港与内地之间的人员往来，支持香港融入国家发展的整体发展”。&lt;/p>;&lt;p>;申请人将免于提交往返签证行程交通票、酒店预订单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;境外签证机关在办理签证时采集指纹的，不再采集指纹。&lt;/p>; &lt;p>;但它补充说，外籍家庭佣工不包括在签证政策中。&lt;/p>;&lt;p>;去年的施政报告中针对持有外国护照的城市居民引入了多次入境内地签证。&lt;/p>; >;&lt;p>;永久居民可以申请五年多次入境签证，但在香港居住不满七年的非永久居民只能申请两年多次入境签证。 &lt;/p>;&lt;p>;据消息人士称，截至本月，此类签证持有者为 28,800 人，其中包括永久居民和非永久居民。&lt;/p>;&lt;p>;此外，当局还将提供更好的出口服务为企业提供保障，鼓励企业特别是中小型企业向外拓展。&lt;/p>;&lt;p>;香港出口信用保险公司的法定最高赔偿比例将由90%提高至95%。该机构为当地出口商和制造商提供补偿，以弥补交易损失。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，为了加强香港作为全球航运枢纽的地位，政府将探索引入税收优惠以及其他支持措施吸引更多内地及其他地方的大宗商品贸易商来港创业，打造香港“大宗商品贸易生态圈”。&lt;/p>;&lt;p>;税收优惠详情将于香港公布政府消息人士称，明年上半年。&lt;/p>;&lt;p>;政府已为船舶租赁业务提供免税，并为海上保险以及船舶管理、代理和经纪业务提供半价税收优惠以吸引市场更多航运商业主体和海事服务业务到香港。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，政府将加强税收优惠制度，包括为船舶出租商引入新的税收减免安排。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会李说：“我们将加大力度培育香港航运业，同时多管齐下，巩固我们作为国际航运中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;香港还将把现有机构重组为香港航运及航运中心。运输及物流局辖下港口发展委员会，协助政府制定政策及长远发展策略。&lt;/p>;&lt;p>;香港是全球最繁忙的港口之一，在国际航运中心发展指数中排名第四.&lt;/p>;&lt;p>;集装箱船舶在香港港口的平均停留时间为0.95天，约为全球前20大集装箱港口平均停留时间1.85天的一半。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One fifth of Australian women found to have been stalked: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282644/one-fifth-australian-women-found-have-been-stalked-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/e2595584-d743-4e2c-95b8-054bae1480f4_cbc55a1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们穿过墨尔本中央商务区的街道。澳大利亚的一项调查发现，年轻女性、正在读书或租房的女性以及经济压力较大的女性是最有可能遭受跟踪的群体。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新数据显示，五分之一的澳大利亚女性曾遭受过跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚统计局周三发布的数据，统计数据显示，有 265 万澳大利亚人、200 万女性和 653,400 名男性从 15 岁起就遭遇过跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;该机构的 2021-2022 年个人安全调查发现，20% 的澳大利亚女性和 6.8% 的男性&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现五分之一的女性和十五分之一的男性曾被跟踪，”该机构犯罪和司法统计主管威廉·米尔恩在一份媒体新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现五分之一的女性和十五分之一的男性曾被跟踪。” p>;&lt;p>;“女性被男性跟踪的可能性几乎是女性的八倍，而男性被男性和女性跟踪的几率相似。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/47d9b097-9e7d-4747-b69a-b293c085261b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士和她的狗走过墨尔本的房地产经纪人展示台。过去 10 年，澳大利亚有近 100 万女性经历过男性跟踪，其中 78% 的女性遭到她们认识的男性跟踪。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去 10 年里，近 100 万经历过男性跟踪的女性中，78% 的女性遭到她们认识的男性跟踪，而 45% 的女性曾被她们认识的男性跟踪。百分之一的案件中，跟踪者是现任或前任亲密男性伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;“被男性亲密伴侣跟踪的女性中有一半受到同一伴侣的攻击或威胁攻击，”米尔恩说。&lt; /p>;&lt;p>;被亲密男性伴侣跟踪的女性中有一半的跟踪时间超过一年。&lt;/p>;&lt;p>;女性遭受亲密男性伴侣最常见的跟踪行为是网上不必要的接触或通过电话、在他们的位置徘徊并亲自跟踪或通过电子方式跟踪他们。&lt;/p>;&lt;p>;年轻女性、正在学习或租房的人以及经济压力较大的人是最有可能遭受跟踪的群体。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>