<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wang Yi urges Apec summit reset for US Indo-Pacific strategy in Blinken talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224712/wang-yi-urges-apec-summit-reset-us-indo-pacific-strategy-blinken-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/4f21f570-4f9c-4e12-8d31-ec3f80f5662f_705659d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅此前曾敦促美国重新调整其印太战略如果华盛顿希望在具有重要战略意义的地区与北京建立健康的互动关系，那么今年的亚太经合组织领导人峰会就将举行。&lt;/p>;&lt;p>;在周一与美国国务卿安东尼·布林肯的备受期待的会谈中，王表示，该战略是“本质上是企图在亚太地区引入大国竞争，制造阵营之间的对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;美国将于 11 月主办亚太经合组织领导人论坛，让华盛顿王说，这是“重新考虑和重新调整”印太战略的重要机会。&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行的大约三个小时的会议中，王指责华盛顿“改变了和平与稳定的现状”亚太地区 [和] 破坏亚太国家作为邻国的和谐”。&lt;/p>;&lt;p>;美国的政策也在“扭曲该地区的生产和供应链，削弱以东盟为中心的区域合作框架” ，根据中国外交部周一晚间发布的一份简报，王说。&lt;/p>;&lt;p>;但作为习近平主席最高级外交政策顾问的王在呼吁在该地区开展双边合作时语气亲切，由于地理位置靠近中国，北京认为这对其战略利益至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;即使没有突破，布林肯访华也可能取得成功：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;“中国愿意探索与美国在亚太地区积极互动的方式，希望美国发挥东道主作用，与中方共同努力，推动亚太合作回到正确方向。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;自从时任总统唐纳德·特朗普于 2017 年在越南举行的亚太经合组织峰会上宣布该战略以来，该战略一直是美国外交政策的支柱。它旨在促进横跨美国西海岸到印度西海岸的地区的经济和安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府保留并制定了该战略，作为其加强与其他国家伙伴关系的努力的一部分有意识的国家对抗中国在该地区不断扩大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直拒绝印太概念，将其视为旨在遏制中国地区和全球野心的遏制战略，以及中国的企图华盛顿包围中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登政府坚称其无意遏制中国，但中国官员一再表示反对这一战略，他们担心这会损害北京的利益，尤其是在南中国海以及台湾海峡——被认为是两个大国之间最有可能的导火索。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿最高外交官布林肯也是五年来访问中国的最高级别的美国官员。他为期两天的北京之行被广泛认为是双方稳定关系的最新尝试，许多人担心这种关系可能会陷入战争。&lt;/p>;&lt;p>;人们一直希望布林肯的访问能够为两国关系铺平道路。为更多高级别接触的方式，并可能为习近平和拜登在今年的多边峰会上会晤奠定基础，包括在旧金山举行的亚太经合组织论坛。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯罕见地打破了礼仪，还与周一下午会见习近平，习近平表示北京“不会挑战或取代美国”，但美国应该“尊重中国”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers free to speak up about application to ban protest song ‘Glory to Hong Kong’, justice minister Paul Lam tells Post forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224719/hongkongers-free-speak-about-application-ban-protest-song-glory-hong-kong-justice-minister-paul-lam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/a8f56827-d0db-450b-b4de-ce75f67a927c_e7a61766.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欢迎香港人就政府申请取缔一首流行的抗议歌曲的申请发表意见， “荣耀归于香港”——被视为 2019 年反政府抗议活动的非官方颂歌——仅针对“非常特定类型的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻求限制非常特定类型的活动，这些活动很可能已经构成刑事犯罪。因此，这些活动不是普通人有兴趣做的事情，也不是他们一直在做的事情，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么普通守法公民应该”&lt;/p>;&lt;p>;Lam 是在南华早报中国会议：香港 2023 的主题对话会议上回答主持人、大律师公会主席 Victor Dawes 的问题。&lt;/p>; &lt;p>;政府正在寻求禁止所有形式的歌曲及其衍生作品，这引发了人们对表达和言论自由的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;法院的禁令如果获得批准，将阻止有分裂主义或煽动意图的人, 或意图违反国歌法而“广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”该歌曲，包括在互联网上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议歌曲重回平台，创作者发誓要捍卫自由&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的禁令是在几项海外体育赛事的组织者错误地播放抗议歌曲而不是中国国歌《义勇军进行曲》之后提出的。大多数错误源于谷歌上“香港国歌”的热门搜索结果。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府已要求谷歌禁止搜索引擎中的歌曲，但无济于事。&lt;/p>; &lt;p>;林郑月娥周二表示，政府的申请针对的是一首特定歌曲，因为它被滥用为中国国歌并被用来宣传香港独立。&lt;/p>;&lt;p>;“从原则上讲，这是完全不能接受的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他强调他不会在法庭处理案件时发表评论，但他邀请那些不同意禁令的人在法庭期间挺身而出并提出他们的论点定于 7 月 21 日举行的听证会。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当局在听证会前公布了与拟议禁令相关的传票和其他文件，并邀请任何反对该申请的人从 Wan 获得相关材料柴警署并提出书面反对。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院延期审理政府禁止抗议歌曲&lt;/h3>;&lt;p>;“目的是邀请有兴趣的人士，包括那些不同意政府的申请，挺身而出并参与法律程序，”Lam 说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果他们不同意，他们将有机会和权利发表意见.或许我会邀请他们 [在 7 月 21 日] 与我们会面，以便我们可以在法官面前陈述各自的论点，让法官决定。”&lt;/p>;&lt;p>;在 30 分钟的会议中，林还重申了随着越来越多的企业寻求开拓中国市场，纽约市拥有成为仲裁中心的独特地位。他表示，香港采用普通法制度，其法律专业人士对在中国工作有着深刻的理解。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netflix launched South Korea’s entertainment industry to superstardom. But is the ‘Netflix Effect’ really paying off?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224704/netflix-launched-south-koreas-entertainment-industry-superstardom-netflix-effect-really-paying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/f81085fa-b39c-4561-b5c5-fb26f3976c55_b098acaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当 Netflix 联合首席执行官泰德·萨兰多斯本周访问韩国时，他将找到一种娱乐方式Netflix 凭借 Squid Game 和 The Glory 等热门影片享誉全球，但也越来越担心其对当地市场的影响。&lt;/p>;&lt;p>;韩国制作了一些 Netflix 最热门的节目，这些节目已成为 Netflix 的代名词该国文化出口在国际上取得的更广泛成功，促使这家加利福尼亚公司投资 25 亿美元用于本地内容。&lt;/p>;&lt;p>;据业内消息人士称，萨兰多斯预计将于周二抵达首尔，并会见总理周四，韩德洙作为联席首席执行官首次到访。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩国节目在 Netflix 上非常受欢迎，去年有 60% 的全球用户至少观看过一部影片，但呼声越来越高政府支持本地资助的项目并确保内容的权利。&lt;/p>;&lt;p>;政府上周宣布计划提供 5000 亿韩元（3.9 亿美元）帮助本地流媒体平台与 Netflix 等全球竞争对手竞争在不断飙升的制作成本中。&lt;/p>;&lt;p>;“当各种平台竞争而不是仅由少数几个平台主导时，媒体和内容行业将会蓬勃发展，这将使创作者和消费者都受益，”公共事务总监 Heo Seung 说。韩国流媒体平台 Watcha。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国经济研究所的数据，韩国在 2022 年出口了价值 130 亿美元的内容，包括视频游戏、音乐和广播，超过了电动汽车和充电电池的出货量。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“Netflix 效应”是韩国成功的一部分，这个术语是指当演员和导演的节目出现在该平台上时，他们从默默无闻一跃成为明星的现象。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国会取代日本成为亚洲文化超级大国吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在此背景下，尹锡烈总统对 Netflix 的 25 亿美元投资表示欢迎，认为这对韩国和美国流媒体巨头来说都是一个“重大机遇”。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Netflix 在韩国的市场权重让 Tving、Wavve 和 Watcha 等本土平台相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国公司报告称，2022 年在韩国的营业利润为 142.8 亿韩元，与 Tving 120 亿韩元的营业亏损形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Mobile Index，Netflix 去年在韩国的市场份额为 38.2%，超过了 Tving 的 13.1%。&lt;/p>;&lt;p>;与欧盟不同，韩国没有法律要求外国流媒体服务制作或投资本地内容。&lt;/p>;&lt;p>;这促使一些韩国政客呼吁 Netflix 在项目成功时更好地奖励创作者。&lt; /p>;&lt;p>;Netflix 表示，它的目标是在初始制作阶段公平地补偿本地创作者，无论他们的节目表现如何。&lt;/p>;&lt;p>;“补偿是其中重要的一部分，但创意也是如此表达我们当地团队的支持，以及我们服务的全球观众覆盖面，”Netflix 在一份电子邮件声明中说。&lt;/p>;&lt;h3>;只有一个家庭：Netflix 密码打击扩展到全球&lt;/h3>;与 Netflix 合作的人表示，当其他人没有时，该公司已经抓住了机会。 Squid Game 创作者 Hwang Dong-hyuk 在 2021 年的各种采访中表示，该系列在被 Netflix 选中之前多次被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;Aditya Thayi，一位居住在伦敦的电影制作人，他执导了 Netflix 即将上映的纪录片《克隆人之王》 ，表示流媒体服务正在通过“为亚洲电影制作人提供公平的竞争环境”来改变游戏规则。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该项目是由 Netflix UK 委托的，但它主要关注韩国的基因克隆欺诈，并包括来自广播公司的档案。仅这段视频的使用成本就高达 40,000 美元，对于没有资金的独立制作人来说成本高得令人望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;世宗大学教授 Lim Jong-soo 表示，Netflix 为韩国制作人提供了更多机会，但政府可以做更多的事情来提供帮助，例如保护创作者的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要制定一个系统来确保超额利润可以返还给韩国创作者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud founder Wang Jian tells Hong Kong to aim for the skies in moonshot project with China’s space telescope, aspire to be world’s first digital city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224723/alibaba-cloud-founder-wang-jian-tells-hong-kong-aim-skies-moonshot-project-chinas-space-telescope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/32a643b8-e76f-4137-bdae-c11a3884b4ad_77e7f068.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;通过与中国的合作，香港有望成为全球天文研究中心阿里云创始人王健表示，第一台用于吸引人才和开发新技术的天基望远镜。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有超过 700 万人口的金融中心也可能成为世界上第一个数字化城市依靠技术实现可持续资源消耗，Wang 周二在南华早报的中国会议上表示：香港 2023。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的宇航员候选人准备在中国航天器发射时进行筛选&lt;/h3>;&lt;p>;Wang他在为拥有邮政的电子商务巨头阿里巴巴从头开始构建云业务方面发挥的作用赢得了认可。他在周二的活动中表示，香港可以通过登月项目吸引最优秀的人才。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国巡天太空望远镜（也称为“寻天”）预计将于今年晚些时候发射并于 2024 年投入使用与中国空间站一起进入轨道后，王说他相信香港可以成为全球研究人员进行天文发现的“天空云”中心。&lt;/p>;&lt;p>;中国第一个天基光学天文台，拥有 25 亿-像素相机的视野比哈勃太空望远镜大 300 倍，将使天文学家能够在 10 年内绘制多达 40% 的天空。&lt;/p>;&lt;p>;“处理我们从宇宙中获得的图像看起来没什么用，但作为一名技术专家，我认为有这样一个项目可以产生很多技术，对经济、社会环境甚至人才都有很大的潜力，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你有这样一个天空云项目，你实际上可以吸引来自世界各地的最优秀人才。”&lt;/p>;&lt;p>;他将 1960 年代的美国太空计划类比，指出尽管几乎没有人类登上月球的经济效益，实现目标的过程催生了触及日常生活的新技术。&lt;/p>;&lt;p>;“天上的云只是一个建议，关键是香港需要它王争辩道。&lt;/p>;&lt;h3>;近 50 名香港专家申请加入中国航天计划&lt;/h3>;&lt;p>;中国载人航天局于 10 月首次申请在其载人航天计划下，接受了香港和澳门的有效载荷专家申请。来自香港的大约十几名科学家已经进入最终遴选程序。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超早些时候表示，招聘活动“表明了国家对香港科研发展水平的信心，因为以及她对香港年轻人发展的关注”。&lt;/p>;&lt;p>;香港的机构，尤其是理工大学，已经参与了国内外的太空探索项目，尽管天文学在当地并没有受到关注&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，香港大学在推出 10 年后取消了本科课程，理由是录取率不高。该大学仍然设有专门的空间研究实验室。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机构计划吸引食品和绿色科技企业进驻城市&lt;/h3>;&lt;p>;这位科技大亨还分享了他打造“城市大脑”的愿景”，这将利用技术来保护资源。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论‘智慧城市’时，城市是我们将所有新技术融入其中的地方，但我们从来没有一个非常明确的答案关于我们如何减少一切资源消耗，”Wang 说。&lt;/p>;&lt;p>;他的“城市大脑”愿景将专注于使用检测技术最大限度地减少供水泄漏等目标。&lt;/p>;&lt;p >;鉴于香港资源稀缺和高密度，他相信金融中心将热衷于采用技术为其提供可持续动力，从而成为世界上第一个数字化城市。&lt;/p>;&lt;p>;Wang，作为中国工程院院士，今年早些时候成为中国最高咨询机构中国人民政治协商会议的成员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retains crown as world’s most expensive city for expats, while Singapore jumps to second place: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224725/hong-kong-retains-crown-worlds-most-expensive-city-expats-while-singapore-jumps-second-place-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/f09e5d78-609b-4ef2-8487-d2c9977d6783_ff9a19c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据最近的一项调查，香港是海外工人生活成本最高的城市一家全球咨询公司，新加坡位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司美世周二公布了其生活成本调查结果，该调查发现该城市连续第二年名列榜首，而新加坡上升了六位。瑞士城市苏黎世、日内瓦和巴塞尔分别排在第三、第四和第五位。&lt;/p>;&lt;p>;该公司亚太地区流动性负责人 Tracey Ma 将新加坡的崛起主要归功于其坚挺的货币供应链中断和燃料成本上涨导致高通胀。&lt;/p>;&lt;h3>;全球指数显示，香港是世界上驾驶成本最高的城市&lt;/h3>;&lt;p>;“在整个地区，我们有大多数主要市场都经历了高通胀，”马说。&lt;/p>;&lt;p>;该结果与人力资本公司 ECA International 本月早些时候针对外籍人士的另一项生活成本调查略有不同，后者将香港排在第二位仅次于美国的纽约。新加坡的排名也上升了 8 位，名列第五。&lt;/p>;&lt;p>;住房成本是影响 ECA 排名的一个主要因素，该报告将纽约飞涨的租金归因于大流行病后回国的人们，而新加坡的住宿成本供应跟不上需求。据 ECA 称，香港房价下跌，专家将此归咎于人口增长放缓和抵押贷款利率上升。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美世表示，中国大陆和日本城市的调查趋势与此相反。最值得注意的是，首都北京和东京从 2022 年的前 10 名中跌出，分别排在第 13 和第 19 位。&lt;/p>;&lt;p>;排名下降最多的三个城市——横滨、名古屋和大阪都是日本，较去年下降56至65位。&lt;/p>;&lt;p>;大陆城市排名也有所下降。上海保持第 12 位，深圳下降 7 位至第 20 位，广州从第 18 位上升到第 36 位，青岛从第 22 位上升到第 55 位。美世解释说，上海的表现是因为房地产市场萎缩和租赁物业需求下降。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆和日本几乎所有城市的排名都下降了，”马说。&lt;/p>;&lt;p >;“主要原因是消费者需求相对放缓，以及他们对美元的货币地位较弱。日本的国内消费也一直很低，这影响了它从大流行病中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更美好”：不断上涨的生活成本对香港的穷人造成了沉重打击&lt;/h3>;&lt;p>;全球, 丹麦的哥本哈根排在第 9 位，而纽约排在第六位，在北美排名中名列前茅。以色列的特拉维夫排名第八，是中东地区生活成本最高的城市。&lt;/p>;&lt;p>;Mercer 预测，“激进的国家货币政策和全球金融状况的收紧”可能会导致收入增长缓慢和失业率上升2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，在整个 Covid-19 大流行期间进行了数月的远程工作后，世界各地的许多雇主正在重新考虑他们的优先事项，以评估工作与生活的平衡并考虑他们选择的城市&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“许多雇主不得不重新考虑他们如何管理分布在全球的劳动力，尤其是那些在劳动力市场紧张的企业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese dual-listed firms’ Hong Kong shares narrow discount gap with onshore stocks on lucrative valuations and US rate hike pause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3224716/chinese-dual-listed-firms-hong-kong-shares-narrow-discount-gap-onshore-stocks-lucrative-valuations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/af65d538-340d-4032-a68e-5f5a8e87016d_5a8eef20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中资两地上市公司港股收盘价与在岸同业的差距，因为估值低迷和美国加息暂停提高了这部分股票的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国工商银行和中国移动在内的公司股票在根据追踪价差的恒生指数，香港，也被称为“H 股”，目前交易价格较其在中国大陆交易的人民币股票有 27% 的折让，这是自 2 月以来两种股票之间的最小价差。中国严格的资本管制限制了中国投资者将资金移出境外并限制他们投资于 A 股的能力，从而推高了 A 股的股价和估值高于 H 股。&lt;/p>;&lt;p>;香港和香港的表现差异较小以港元计价的 H 股和以人民币计价的 A 股也反映了这样一个事实，即在美联储本月连续 10 次加息后没有加息后，香港大盘已经反弹，跑赢了在岸股市。美国国务卿安东尼·布林肯访华后北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势缓和也是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数 6 月份上涨 7.5%，跑赢沪深 300 指数，后者上涨了 3.5%。根据 Refinitiv 的数据，这个由 80 个成员组成的香港指数也是全球主要市场中最便宜的，今年的预期收益倍数为 6.1 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“从六个月的时间来看，在流动性改善和中国支持恢复增长的措施的背景下，香港股市有可能进一步复苏，”天风证券分析师孔融表示。 “所有这些都将推高盈利预期。”&lt;/p>;&lt;p>;AH 溢价指数在周一跌至 2 月 17 日以来的最低水平后，最近交易于 137.70。读数高于 100 意味着人民币股票的交易价格高于基础 H 股，反之亦然。过去一年，H 股的交易价格相对于在岸股票平均折让 29%。&lt;/p>;&lt;h3>;在国企、AI 市场繁荣的背景下，两地上市股票的价差创下 5 个月新高&lt;/h3>; p>;目前，从中国最大的国有控股企业到比亚迪、长城汽车等知名民营企业，已有 156 家中国企业拥有双重上市地位。&lt;/p>;&lt;p>;其中，招商银行是根据数据提供商上海德正的数据，这是唯一一家人民币股价低于其香港股票的公司，折让幅度为 1.3%。数据显示，和利期货和汽车零部件制造商浙江世宝的溢价最高，其人民币股票的价格至少是其 H 股的六倍。&lt;/p>;&lt;p>;一些投资者已经看到了价值的出现&lt;/p>;&lt;h3>;中国刺激措施：启动香港股市的力度太小、太迟？&lt;/h3>;&lt;p>;“香港总部位于香港的基金经理 South Ocean Management 表示，总体而言，股票的交易价格低于其基本价值，使其价格具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;香港处于自 [2008 年] 金融大衰退以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，任何地缘政治紧张局势的缓和或北京方面可能采取的刺激措施都可能显着提振市场情绪。”&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is on board missing Titanic tour submersible?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224711/who-board-missing-titanic-tour-submersible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/318fcad2-7f25-42bf-9892-39f5c24b66da_940a546c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一艘潜水船上有五人在北大西洋失踪泰坦尼克号沉船探险队。&lt;/p>;&lt;p>;该团队包括投资公司 Action Group 的创始人兼狂热的冒险家 Hamish Harding。&lt;/p>;&lt;p>;这位 58 岁的英国人保持着三项吉尼斯世界纪录，包括在单次潜水中穿越海洋最深处——马里亚纳海沟的最长时间，以及乘飞机穿越北极和南极在地球上最快的航行。&lt;/p>;&lt;p>;关于失踪泰坦号的其他信息船上包括 Stockton Rush，OceanGate Expeditions 的创始人，该公司安排了前往泰坦尼克号的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;Shahzada Dawood 和他的儿子 Suleman 是巴基斯坦最杰出的商业家族之一的成员，他们也在船上董事会，他们的亲属在一份声明中证实。据报道，这艘潜艇的驾驶员是法国人保罗·亨利·纳吉奥莱特。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队表示，他们周日接到泰坦号指挥舰的电话，称已失去联系。作为搜索的一部分，已派出飞机。根据 OceanGate 的网站，Titan 有一个生命维持系统，可以维持五名船员 96 小时。&lt;/p>;&lt;p>;以下是有关船员的更多信息：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;Harding 是一位成功的商人，他于 2002 年在英国和迪拜创立了私募股权公司 Action Group。该公司的业务包括 Action Aviation，该公司提供飞机经纪、管理和融资服务。&lt;/p>;&lt;p>;他的在海底停留时间最长的世界纪录是在 2021 年 3 月创造的，当时他乘坐潜水器在马里亚纳海沟挑战者深渊的海底停留了 4 小时 15 分钟。那是 10,930 米（35,850 英尺）的深度。&lt;/p>;&lt;p>;他最快的两极环球航行用时 46 小时 40 分钟，完成于 2019 年 7 月。他是飞行员和任务负责人。&lt;/p>;&lt; p>;Harding 的另一项吉尼斯世界纪录是他在 2021 年马里亚纳海沟潜水期间完成的沿着海洋最深处旅行的最长距离——4.634 公里（2.88 英里）。他去年还与Blue Origin LLC，这家美国公司由亚马逊公司的杰夫贝索斯创立。&lt;/p>;&lt;p>;哈丁毕业于剑桥大学，获得自然科学和化学工程学位。他已婚并育有两个孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;OceanGate 总裁拉什希望乘坐他私人拥有的五人潜艇参观残骸，从而让泰坦尼克号更容易接近。最初的目标是在 5 月至 9 月期间每周访问一次付费游客，将旅行与研究工作结合起来，让乘客作为公民科学家做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;Rush，通过天使和风险投资，拥有普林斯顿大学航空航天工程学位和加州大学伯克利分校哈斯商学院工商管理硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;现年 60 岁出头的 Rush 成为世界上最年轻的喷气运输机飞行员，当时，根据他在 OceanGate 网站上的传记，19 岁的他于 1981 年在美国联合航空公司喷气式飞机训练学院获得机长等级。&lt;/p>;&lt;p>;他曾与波音公司合作进行 Titan 碳纤维潜艇的早期设计&lt;/p>;&lt;p>;过去，他曾经历过前往泰坦尼克号残骸地点的失败之旅——他的潜艇在 2018 年被闪电击中，破坏了其电气系统并破坏了任务。由于用于运送团队和设备的“母船”出现问题，第二年的第二次尝试以失败告终。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他最初的目标是太空，并以《星际迷航》的柯克船长为榜样，但拉什说他意识到，他想要发现新的生命形式并前往人类从未去过的地方的愿望更有可能发生在海洋中。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Dawoods 是巴基斯坦最著名家族之一的成员，周二发表声明，确认他们在泰坦号上。&lt;/p>;&lt;p>;“与他们的潜水艇失去联系，可用信息有限。由多个政府机构和深海公司共同领导的救援工作正在进行中，以与潜水器重新建立联系并将其安全带回，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感谢担心我们的同事和朋友表现出来，并希望大家在此时给予家人隐私的同时为他们的安全祈祷。这家人得到了很好的照顾，他们正在向真主祈祷，希望他们的家人能够安全返回。”&lt;/p>;&lt;p>;Shahzada Dawood 是 Engro Corp 的副董事长，该公司的业务范围从化肥到发电。他于 1998 年毕业于白金汉大学，获得法学学位，并于 2000 年毕业于费城大学，获得纺织品营销硕士学位。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Nargeolet 是一位杰出的潜水员，被认为是成为泰坦尼克号残骸及其残骸场（绵延 25 平方海里）的世界领先专家。他是 Experiential Media Group（或 E/M Group）和 RMS Titanic Inc 的水下研究主管，并已完成数十次前往坠机现场的潜水。&lt;/p>;&lt;p>;他出生于法国夏蒙尼，根据他在 E/M Group 网站上的传记，他与家人在非洲生活了 13 年，在巴黎完成了学业，并在法国海军服役了 22 年，晋升为中校。在加入法国海洋研究与开发研究所后，他于 1987 年领导了对泰坦尼克号的第一次打捞探险。&lt;/p>;&lt;p>;Nargeolet 在接受泰坦尼克号海峡采访时谈到了被困在残骸现场的人的遭遇，他说寒冷将是最大的危险之一，并指出探险家已意识到这些风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee defends plan to import labour after union members stage walkout at meeting, says move needed to keep city running]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224708/hong-kongs-john-lee-defends-plan-import-labour-after-union-members-stage-walkout-meeting-says-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/81289083-65a4-4ff3-9310-ca20be528b81_705fd5a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong &#39;s leader on Tuesday defended a plan to import labour following a walkout staged by union representatives in an advisory meeting, as he stressed the city had lost 200,000 workers.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu appealed for understanding from the public, arguing that labour had to be imported to ensure Hong Kong could continue to function normally.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope everyone can understand that we must ensure that Hong Kong has enough working population overall, so it can function well and our services will not drop,” Lee warned before a weekly meeting with his advisers on the Executive Council.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope the whole economy will be maintained and develop steadily under our various measures.”&lt;/p>;&lt;p>;Lee said the city had lost about 200,000 people from its workforce in the past few years. He previously stated in his maiden policy address in 2022 that 140,000 workers had left the city in the past two years.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, employee representatives from the Labour Advisory Board walked out of a meeting in protest against the government&#39;s plan to import 20,000 workers to ease a labour crunch in certain sectors under a scheme that will bypass vetting by the non-statutory body.&lt;/p>;&lt;h3>;Labour imports for Hong Kong &#39;will not improve local wages, welfare&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Lee insisted authorities would implement the plan while prioritising local employment to protect the incomes of locals, and also boost training for them to return to the labour market.&lt;/p>;&lt;p>;He said the Labour Advisory Board would be updated on the city&#39;s labour import situation every six months. Its approval would also be sought for applications under the extended supplementary labour scheme, which had been eased for candidates eyeing 26 low-skilled job types, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Lam Wai-kong, one of the union representatives who walked out of the meeting, told a radio station on Tuesday the move was to show opposition to authorities for not consulting the board before announcing the import scheme.&lt;/p>;&lt;p>;“We have never heard anything from government meetings … We only had one meeting in January and another yesterday. We have not been consulted,” Lam said.&lt;/p>;&lt;p>;The representative said the scheme had not included a “sunset clause” to force halting labour imports when the local working population came under pressure.&lt;/p>;&lt;p>;He added the administration had failed to provide objective figures to convince the labour sector of a shortfall in the 26 low-skilled job types under the Supplementary Labour Scheme.&lt;/p>;&lt;p>;Lam dismissed the government&#39;s description of the labour proposal as an “enhanced” version, insisting procedures had been streamlined to shorten assessment time, and board members could hardly perform their roles as gatekeepers.&lt;/p>;&lt;p>;Employers should improve worker salaries and benefits to entice the local labour population, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s catering, retail sectors need 100,000 workers, industry chiefs say&lt;/h3>;&lt;p>;On the same show, Professor Terence Chong Tai-leung, executive director of Chinese University&#39;s Lau Chor Tak Institute of Global Economics and Finance, said the city had to consider importing labour on its road to economic recovery.&lt;/p>;&lt;p>;“Obviously the city&#39;s economy is gradually improving. The demand grows as more tourists come,” Chong said. “As long as it helps the city&#39;s development, it should introduce foreign labour.”&lt;/p>;&lt;p>;Citing the latest unemployment rate from March to May, which had remained at 3 per cent, Chong said this reflected that the working population had grown, but it was hard to tell if there were labour shortfalls in various industries.&lt;/p>;&lt;h3>;Necessary to import workers if Hong Kong labour crunch persists: John Lee&lt;/h3>;&lt;p>;The Hong Kong government&#39;s plan to bring in 20,000 workers is aimed at easing a labour crunch in the construction, aviation and transport industries.&lt;/p>;&lt;p>;The construction sector will be allowed to import a maximum of 12,000 workers from mainland China while the airport will be allocated a quota of 6,300 to fill vacancies for cleaners and other frontline roles. Up to 1,700 minibus and coach drivers from outside Hong Kong will be allowed to operate on the city&#39;s roads.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s ‘topmost priority is peace’, Modi says in US of Russia-Ukraine war stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224702/indias-topmost-priority-peace-modi-says-us-new-delhis-stance-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/20/2582ed37-7eb6-42d2-9204-5f9a694c9096_a371867a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Indian Prime Minister Narendra Modi has said that India&#39;s stance on Russia in the Ukraine conflict has not faced widespread criticism in the United States.&lt;/p>;&lt;p>;Asked in an interview with the Wall Street Journal about critical comments in the US for not taking a more forceful stance against Russia&#39;s invasion of Ukraine, Modi said: “I don&#39;t think this type of perception is widespread in the US.”&lt;/p>;&lt;p>;“I think India&#39;s position is well known and well understood in the entire world. The world has full confidence that India&#39;s topmost priority is peace.”&lt;/p>;&lt;p>;Modi left on Tuesday on a state visit to the US billed as a turning point for bilateral relations, with deeper cooperation in defence and high technology in focus.&lt;/p>;&lt;p>;New Delhi has refused to condemn its old ally Russia for the war in Ukraine and has increased its trade with Moscow to record levels, driven largely by imports of Russian oil.&lt;/p>;&lt;p>;President Joe Biden has been eager to strengthen relations with India as part of his bid to win what he has framed as a contest between free and autocratic societies, especially China.&lt;/p>;&lt;p>;Modi called for changes to global institutions like the United Nations to adapt them for an increasingly “multipolar world order”, and make them more representative of the world&#39;s less-affluent countries, the report said. India would like to be a permanent member of the Security Council, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“The world should be asked if it wants India to be there,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Human rights in India likely off agenda when Biden hosts Modi: experts&lt;/h3>;&lt;p>;Modi also said that India&#39;s ties with China could only progress if there was peace on the border between the two Asian giants.&lt;/p>;&lt;p>;India and China have fortified positions and deployed large numbers of troops and equipment in the western Himalayas in the last three years, after a clash in which 20 Indian soldiers and four Chinese soldiers were killed in hand-to-hand fighting.&lt;/p>;&lt;p>;“For normal bilateral ties with China, peace and tranquillity in the border areas is essential,” Modi told the paper.&lt;/p>;&lt;p>;“We have a core belief in respecting sovereignty and territorial integrity, observing the rule of law and peaceful resolution of differences and disputes. At the same time, India is fully prepared and committed to protect its sovereignty and dignity.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Knife scare at Hong Kong immigration headquarters activates police’s anti-terrorism unit, suspect arrested after ‘allegedly flashing blade’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224715/knife-scare-hong-kong-immigration-headquarters-activates-polices-anti-terrorism-unit-suspect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/20/ba8ee773-8feb-4da8-aa4a-613e278c26bc_6756fbe8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Officers from Hong Kong police&#39;s anti-terrorism unit were deployed to the Immigration Department headquarters on Tuesday after a man was suspected to have turned up at the venue with a knife in his bag.&lt;/p>;&lt;p>;A preliminary investigation showed the Somalian man had demanded to meet a staff officer at Immigration Tower in Wan Chai shortly before noon, according to a source familiar with the case.&lt;/p>;&lt;p>;“When he was asked to queue up, he allegedly displayed a knife inside his sling bag,” the source said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong McDonald&#39;s worker remanded in custody after knife attack&lt;/h3>;&lt;p>;According to the force, a security guard then called police.&lt;/p>;&lt;p>;Personnel from the Counter Terrorism Response Unit were among first responders to the scene. Other officers from the Emergency Unit were also activated.&lt;/p>;&lt;p>;The source said the man was arrested by officers from the Emergency Unit. Police said no casualties were reported and no evacuation was made.&lt;/p>;&lt;p>;A force spokesman said the man was detained on suspicion of criminal intimidation.&lt;/p>;&lt;p>;The suspect, who has been in the city for about 12 years, holds a recognisance form – temporary immigration papers allowing people to remain in the city but not work.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s rash of violent crimes &#39;may not be result of copycat effect&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The source said the man was thought to have had a dispute with his wife over relationship and financial matters. He was suspected to have gone to the venue after learning his wife would also be there to collect her identity card.&lt;/p>;&lt;p>;As of Tuesday afternoon, he was still being held for questioning.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On Europe trip, Chinese Premier Li Qiang tells business leaders in Germany don’t mistake interdependence for insecurity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224713/europe-trip-chinese-premier-li-qiang-tells-business-leaders-germany-dont-mistake-interdependence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/20/d118466f-8f81-42cd-9438-2c9015ac3920_eb008715.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese Premier Li Qiang has called on German businesses to properly assess “risk” and to not mistake interdependence for insecurity, at a meeting with industry representatives in Berlin on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s No 2 official instead urged greater “openness and cooperation” between Chinese and German industries as he seeks to shore up relations in Europe during his first official state visit since being elevated to premier in March.&lt;/p>;&lt;p>;“Risk prevention and cooperation are not opposites” Li said, according to state news agency Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;“It is understandable that all parties have their own security concerns, [but] what is important is how to reasonably define and guard against risks. If not handled properly and the risks are amplified, more and bigger problems will only be created,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Business representatives of German companies, including Siemens, Volkswagen, Mercedes-Benz, BMW, Schaeffler and Allianz, were reportedly there.&lt;/p>;&lt;p>;Li&#39;s trip to Europe coincides with US Secretary of State Antony Blinken&#39;s much-delayed trip to Beijing where he met Chinese President Xi Jinping on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;While Blinken&#39;s visit focused on stabilising ties to prevent the intensifying US-China rivalry from descending into conflict, Li&#39;s European tour is centred more on promoting economic ties and other bilateral cooperation with the continent.&lt;/p>;&lt;p>;Li arrived in Berlin earlier on Monday, kicking off a six-day trip to Europe during which he will also travel to France and attend the Summit for a New Global Financing Pact on Thursday and Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Li was greeted on arrival by German President Frank-Walter Steinmeier, and later had dinner with Chancellor Olaf Scholz ahead of bilateral government consultations on Tuesday.&lt;/p>;&lt;h3>;Intel to build US$33 billion plant in Germany with US$11 billion in subsidies&lt;/h3>;&lt;p>;This month, Li hosted a German delegation from the ruling Social Democratic Party in Beijing, where he called economic cooperation a “foundation” of bilateral ties and promised China would continue to expand market access for foreign companies.&lt;/p>;&lt;p>;During Monday&#39;s meeting with Li, German business representatives in attendance reportedly hailed the “great success” they have had through trade ties with China while rejecting decoupling as an effective means of managing risk, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;Representatives also reportedly expressed “confidence” in China&#39;s economic outlook despite recent doubts about the country&#39;s post-pandemic recovery.&lt;/p>;&lt;p>;The long-planned state visit came after a meeting between Chinese President Xi Jinping and Scholz in November which resulted in a “major consensus” agreed by the two country leaders, Li previously said.&lt;/p>;&lt;p>;Scholz was the first leader of a Western country to visit China since the pandemic and has insisted that Germany should not decouple from China.&lt;/p>;&lt;p>;But the European country&#39;s first-ever national security strategy, released last Wednesday, called China a “systemic rival” that “repeatedly acted in contradiction to our interests and values”.&lt;/p>;&lt;p>;China has been showing support for the European Union&#39;s strategic autonomy and sought to improve ties with Europe as it faces increasing pressure from the United States.&lt;/p>;&lt;h3>;Can Li Qiang cement Europe&#39;s &#39;de-risk not decouple&#39; strategy on China?&lt;/h3>;&lt;p>;In the run-up to the intergovernmental dialogue, senior officials, including Chinese Foreign Minister Qin Gang and director of the Office of the Foreign Affairs Commission Wang Yi, had meetings and phone calls with their German counterparts to exchange views on topics ranging from the Ukraine war to trade cooperation.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>