<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who is Shigeru Ishiba, Japan’s leader in waiting, and what will he bring to China ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280323/who-shigeru-ishiba-japans-leader-waiting-and-what-will-he-bring-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/24d448ea-7e3a-46b9-b8c4-76c1e7e280e9_bfdf9955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石破茂当选日本执政党自民党党魁，这实际上确保了他将成为该国的下一任总理。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据外交观察人士称，即将成为日本下一任首相的石破茂是一位经验丰富的政治家，他将在对华政策中追求连续性和细微差别。&lt;/p >;&lt;p>;周五，前防卫大臣石破茂当选日本执政党自民党 (LDP) 党魁。自民党在议会中占多数意味着他有望接替上个月宣布计划下台的首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，石破茂可能会维持日本的战略联盟，但警告说，他的目标是建立一个类似于北约的亚洲组织来对抗中国并寻求与美国建立更平衡的伙伴关系可能会激怒北京和华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;这位 67 岁的领导人在第五次尝试中赢得了党的领导权 — —他说这是安全环境变化所驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂强调需要在亚洲建立集体安全框架，这与俄罗斯入侵乌克兰给欧洲带来的紧迫感相类似。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;石破胜利后，中国外交部表示不会评论他国内政，但呼吁“中日关系长期健康稳定发展”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们希望日方客观正确认识中国，奉行积极理性的对华政策……与中方相向而行，推动中日关系持续健康稳定发展” ”外交部发言人林健说道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中美研究所研究员张宜伦表示，虽然石破茂很可能会遵循既定的政策方针，但他独特的重点是追求与美国更加“平等”的伙伴关系使他在许多竞争对手中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/27/6d3763b4-8ad7-4220-8606-f278c315d1d6_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石破茂（右）庆祝胜利日本首相岸田文雄（中）和其他自民党成员周五在东京。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“石破茂设想日本通过建立亚洲北约，在地区安全中发挥更积极的作用，而不是仅仅围绕其最强大的盟友制定政策。”张在自民党投票前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果石破胜选，这种立场可能会使日本的立场变得复杂……与中国的关系可能会进一步恶化，因为北京将强烈反对亚洲北约的想法，认为”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿也拒绝了这一想法，一位高级官员表示，现在谈论建立亚洲北约“还为时过早”。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直对美国在华盛顿所谓的“印度-太平洋”地区建立联盟的努力持谨慎态度，尤其是与日本的联盟。它将美国的举动称为企图通过拉拢各种“小派系”在亚太地区制造新冷战。&lt;/p>;&lt;p>;中日关系争议颇多。 – 从战时恩怨和领土争端到日本对半导体的出口限制、向美国领导的旨在对抗中国的地区安全组织倾斜，以及从受损的福岛核电站排放经过处理的放射性废水。&lt;/p>;&lt;p >;缅因州科尔比学院政府教授兼亚洲政治专家沃尔特·哈奇预测，石破一郎领导下的美国将采取不同的态度，石破将推动美国外交政策的更大自由，并寻求至少“放松华盛顿对东京的控制” &lt;/p>;&lt;p>;他表示，近八年来，华盛顿一直坚持对日本外交政策发号施令，而石破将致力于挑战这种动态。然而，这可能会让他面临“太平洋两岸官僚对变革的大规模抵制”。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学国际政治副教授佐桥亮 (Ryo Sahashi) 表示，虽然日美关系可能在石破治治下面临挑战，这两个长期盟友可能有能力应对出现的任何紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“日美关系在未来一段时间内可能会紧张。 （石破茂）对岸田政府安全政策的批评可能也是美国的担忧，”佐桥说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，他了解与美国结盟的重要性，而且不是民族主义者，所以摩擦可能是可控的。”&lt;/p>;&lt;p>;至于中日关系，虽然分析人士认为这可能会遭受更多挫折，但他们预计事态不会恶化到危机程度。&lt;/p>;&lt;p>;北京的扩张日本附近的军事活动加剧了东京对重大安全挑战的强烈危机感。&lt;/p>;&lt;p>;本周，中国谴责日本首次派军舰通过台湾海峡，成为美国最新盟友以“航行自由”权利为由这样做。上个月，日本在据称是中国军机首次入侵领空后紧急升空战斗机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东京最有可能加强美日同盟和安全伙伴关系悉尼麦考瑞大学安全专家 Ryosuke Hanada 表示：“与志同道合的国家合作，阻止中国的海上扩张，同时继续与中国同行开放沟通渠道。”&lt;/p>;&lt;p>;哈奇指出，石破茂更倾向于与中国对抗的接触使他与其他自民党领导人候选人区分开来，并引起了美国政策制定者和加强美日安全联盟倡导者的关注。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种做法不应被误认为是在对待问题上软弱。他补充说，北京。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂曾多次访问台湾。在八月的最后一次访问中，他向台湾领导人赖清德提出了民主联盟的想法。石破告诉赖清德，威慑对于地区和平至关重要，尽管他没有具体提及北京。&lt;/p>;&lt;p>;“他是通过与台湾进行安全合作来维持现状的坚定支持者之一。与此同时，他谨慎地表达了他的想法，即任何管理与台湾关系的新立法措施都不是立即必要的，”花田说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括美国和日本，都不承认台湾独立。但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;张说，新出现的挑战使得日本有必要采取创造性的政策制定方法，特别是在其他领域。中美竞争范围狭窄。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，日本一直将与中国的经济合作视为理所当然，将其视为默认行为，而没有积极寻求改善这种关系或使这种关系多样化的方法，”他张说，东京必须采取更有创意、更细致的外交政策战略，需要“以更具战略性的方式在经济上与中国接触，同时谨慎管理其更广泛的地缘政治立场”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teary-eyed fans throng Tokyo zoo to bid farewell to China-bound pandas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280349/teary-eyed-fans-throng-tokyo-zoo-bid-farewell-china-bound-pandas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 15:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/9d44043a-8fea-4490-bb40-76f38ab6115a_9c3f7ab1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在东京上野动物园观看大熊猫欣欣周六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千名心存感激、哭泣的粉丝涌向东京动物园，在一对心爱的大熊猫即将返回中国之前，向它们致以深情的告别。&lt;/p>;&lt; p>;在这对熊猫夫妇在东京上野动物园的倒数第二天，游客们身穿印有黑白熊图案的运动 T 恤、帽子和遮阳伞，流下眼泪，自拍，并热切地向 Ri Ri 和 Shin Shin 挥手致意。&lt;/p>;&lt; p>;周六早上，超过 2000 名熊猫爱好者在动物园外排起了长队，其中一些人带着野餐毯和露营椅在那里度过了整个晚上。&lt;/p>;&lt;p>;其中最忠诚的是 44 岁的 Mayuko Sumida，她说她是前一天晚上 10 点左右到达的，带着熊猫形状的钥匙圈。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知所措，”她在最后一次欣赏两人后说道。&lt;/p>;&lt;p >;“它们是给我带来安慰和微笑的最佳组合。”&lt;/p>;&lt;p>;这些哺乳动物在世界各地非常受欢迎，中国将它们作为“熊猫外交”计划的一部分借出以促进对外关系.&lt;/p>;&lt;p>;大熊猫 Ri Ri 和 Shin Shin 于 2011 年抵达上野动物园，原定待到 2026 年 2 月，但日本和中国一致认为，最好让这对 19 岁的熊猫回到自己的栖息地。鉴于他们的健康状况每况愈下，他们将返回祖国。&lt;/p>;&lt;p>;他们将于周日被运回中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/28/be2667bf-7239-4a24-b5b3-1697bc2940c5_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名妇女参观了东京上野动物园的熊猫围栏后情绪激动。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，动物园采取了严格的人群控制措施，在给粉丝们几分钟的时间通过动物园崇拜和拍摄这对情侣后，护送他们离开。 &lt;/p>;&lt;p>;Ri Ri 和 Shin Shin “对我来说就像太阳”并且“总是给我情感上的支持”，Machiko Seki 说，她和其他粉丝一样穿着黑色衣服，以避免窗户反光破坏他们的照片。 &lt;/p>;&lt;p>;“当我看到他们的笑容时，任何烦恼都消失了......我对他们感激不尽，”这位50多岁的女士流着泪说。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇于 2017 年生下了幼崽“香香”，这是该动物园自 1988 年以来的第一只小熊猫，引起了巨大的关注，并于 2021 年生下了双胞胎。&lt;/p>;&lt;p>;当“香香”最后一次返回中国时，许多粉丝哭了。年，当地电视台现场直播了她的离开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/28/36717a71-bf04-4af8-ab7f-8cbe06335fea_661ede1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉丝们在观看最后一天到达，在观看之前看到了两只熊猫都被遣送回中国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;61岁的间叶道代几乎每周都会来看香香的父母。&lt;/p>;&lt;p>;“Ri Ri喜欢爬树，所以我希望他能尽情享受中国的那些山，而贪吃的欣欣也希望在恢复健康后能开始吃得饱饱的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有熊猫外交，但两国之间的关系近年来，随着北京在海上的自信日益增强，两国关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;马托巴说，政治并没有影响她对动物的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;“就像熊猫一样，我希望日本和中国可以成为朋友。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;据环保组织世界自然基金会称，估计还有 1,860 只大熊猫生存在野外，主要生活在中国山区的竹林中。&lt;/p>; &lt;p>;世界各地的大熊猫中心、动物园和野生动物园中圈养着大约 600 只大熊猫。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[80 years after Battle of Peleliu, Japanese families still seek their lost loved ones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280325/80-years-after-battle-peleliu-japanese-families-still-seek-their-lost-loved-ones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/1e1113fa-252a-4c10-87ae-3e78840b99c8_850df2e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆被击毁的日本 95 式轻型坦克的挖掘工作正在进行1944 年，美国海军陆战队拍摄。照片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;木户俊子浑身沾满令人厌烦的污垢，跪下来刮掉泥土和拳头大小的石灰石块，这些石灰石块牢牢地固定着一辆翻倒的日本军车就位。她用一把抹子和一把短柄耙子，沿着坦克炮塔小心地挖了一条沟渠，同时她不懈地追求找到一个可以结束她长达十年的祖父搜寻的单词。&lt;/p >;&lt;p>;Kido 正在寻找 95 型轻型坦克炮塔上的凸字“Sakura”（日语中樱花的意思），该坦克在 1944 年 9 月 15 日美国入侵太平洋贝里琉岛的初期阶段被摧毁.&lt;/p>;&lt;p>;樱花是她祖父在日本帝国陆军试图抵抗入侵时指挥的坦克。没有记录表明天野国读上尉或车组中的另外两名男子发生了什么，只是说他们从未从击退美国海军陆战队的任务中返回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/1c70577a-12c6-42b3-bba2-4a052e363245_54e61ac8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;Toshiko Kido（绿色）帮助挖掘轻型坦克，她希望该坦克可以容纳她祖父的遗骸。图片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国海军陆战队在一片血腥的海岸线（被称为白沙滩）上岸后，共有 17 辆 95 式坦克投入反击，在这个小岛的西海岸。到目前为止，已找到四人。没有一座的炮塔上有“樱花”字样。&lt;/p>;&lt;p>;“我的父亲从未见过自己的父亲，”来自日本南部福冈的 54 岁学校管理人员木户 (Kido) 说。 “当他的妻子（我的祖母）怀孕时，他正在中国军队服役。当他收到将他转移到贝里琉岛的命令时，她决定返回日本生孩子。”&lt;/p>;&lt;p>;天野船长从未从南太平洋返回，她告诉《亚洲周刊》，“也从未举行过2009 年，Kido 首次与父亲 Yasuomi 一起来到贝里琉，悼念战争死难者。虽然她的父亲现年 81 岁，身体过于虚弱，无法完成此次旅程，但木户此后参加了日本战争伤亡者康复与遣返协会 (JARRWC) 组织的 14 项任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d20e3f53-a455-4e89-95e3-f058e4d34530_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Toshiko Kido 前往贝里琉岛寻找她祖父的遗骸。照片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;JARRWC 成立于 2016 年，是唯一被允许回收和遣返国家战争死难者遗骸的组织。此前，各个政府机构都与志愿者团体合作，直到认为有必要进行集中努力。 2016年3月，日本国会通过了一项加速阵亡士兵康复的法律。&lt;/p>;&lt;p>;任务艰巨；约240万日本军人在冲突中丧生，其中112万遗体尚未找到。其中，有 30 万人在海上失踪，另有 23 万人被列为“难以寻回”，大约有 59 万人等待被发现并返回日本。&lt;/p>;&lt;p>;即使在战争结束 80 年后，仍然希望失踪的亲人能回到日本的家，”JARRWC 执行董事佐藤博 (Hiroshi Sato) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我遇到过正在寻找失踪亲人的家庭，其中一位是我的朋友们正在寻找他的亲戚，”他说。 “这对他们来说非常重要，我觉得我想参与其中并帮助他们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/27/a7893f6d-e0ff-44d5-9413-670babfe5645_54e61ac8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;条例 – 一些现场– 仍然散布在贝里琉岛的丛林中。照片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协会的工作始于国家档案馆和国外类似机构的研究。有了新信息，现场团队前往可能的地点与官员和人员交谈，他们可以分享当地知识，其中通常包括他们自己在战场上的发现。一旦更好地了解了位置，专家团队就会开始恢复过程。他们仔细地绘制骨头和任何可能有助于识别受害者身份的物品，例如纽扣、皮带扣和硬币，因为它们被发现。&lt;/p>;&lt;p>;现场从骨头上清除土壤和碎片，并留下骨骼遗骸被重构。在可能的情况下，从遗骸中提取 DNA 样本，并与寻找失踪亲属的家庭成员数据库进行比较，尽管佐藤承认寻找匹配正变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;如果匹配成功，火化后的遗体将归还给家人。绝大多数人的骨灰都被埋葬在东京市中心的千鸟渊国立公墓。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，JARRWC 团队在亚太地区找到了约 3,000 具人类遗骸，尽管有些遗骸仍留在现场，直到他们能够找到为止。被找到并遣返。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们能够将遗体归还给家人时，反应是一样的；他们非常高兴，非常感激。”佐藤说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/27/5bac7add-2645-461e-a95a-f6eb1033896d_9333dd5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名美国海军陆战队下士站在一辆日本坦克上，这辆坦克被从1944 年 9 月 26 日在贝里琉岛的战斗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;贝里琉岛的战斗是整个太平洋战役中最激烈的战斗之一，精心防守的防守者所进行的抵抗远远超出了美国的预期。最初，美国认为“僵持二号行动”不会超过四天就能占领这个13平方公里的岛屿。事实上，从美国军舰在沿海开炮开始，花了九个星期零五天才夺取贝里琉岛。&lt;/p>;&lt;p>;这也导致 2,143 名美国士兵丧生，另有 8,514 人受伤，尽管这一数字相形见绌。与日军死亡人数超过 12,000 人的伤亡相比。&lt;/p>;&lt;p>;除了日军的顽强之外，美国入侵部队还面临着在石灰岩中挖掘的掩体中的防御者，这些掩体可以承受所有的攻击。但来自战列舰炮弹的直接命中，还有由坚固的洞穴、丛林和对防御者有利的地形组成的网络。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，双方士兵都耗尽了弹药并进行了肉搏战。数百人成为丛林炎热和潮湿的受害者。当无法迫使日军离开阵地时，美军向隧道内发射火焰喷射器。在其他地方，装甲推土机被召集来掩埋防御阵地，包括其占领者。&lt;/p>;&lt;p>;一些最激烈的战斗发生在被美国人称为血鼻岭的石灰岩山脊上。如今，一门生锈的日本榴弹炮仍然坐落在一个山洞里，瞄准的是南方。附近有一辆美国两栖车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d83d1da0 -10e6-4964-8948-26714ea273fd_ce84263d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二战入侵海滩内陆洞穴中的日本榴弹炮。照片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沿着一条土路，被认为是万人坑的所在地，JARRWC 团队已经寻找了十年，但只位于2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;最近，丛林中砍出了一块约 50 米宽的空地，但中心仍矗立着一棵高大的榕树。 80年前，美国人在墓地边缘放置的金属柱子上贴着黄色警用胶带。一系列试验坑已经挖好，但由日本志愿者和当地工人组成的团队正在将注意力集中在新的挖掘上。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;长金属杆是坑中仅存的部分。用来将死去的日本士兵抬到这里的担架。担架上的帆布早已消失，但他们抬着的尸体仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;一名日本志愿者小心翼翼地从头骨周围取出了较大的石灰石块。他用画笔清理较细的砾石和沙子，然后清理脊柱、手臂、骨盆，逐渐清理腿部。费尽心思地扫掉碎片后，可以清楚地看到，该男子的右腿在膝盖处交叉在左腿上。&lt;/p>;&lt;p>;就在几厘米远的地方，另一具尸体浮现出来，头骨再次突出，可以进行恢复。团队找到他身体的其余部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27 /c69e67b5-77b8-4570-94f6-57638ac094eb_54e61ac8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恢复小组在血鼻岭附近挖掘万人坑。照片：Julian Ryall&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们利用美国军事记录找到了该地点，结果显示这里埋有 1,086 具尸体。东京昭和女子大学名誉教授、监督挖掘工作的考古学家菊池诚一 (Seiichi Kikuchi) 说：“该遗址相对较小，因此它们可能被埋在了几层中。”发现了土壤中的许多空隙，这些空隙是由于尸体在压实的石灰岩内分解而造成的。菊池说，每一个骨头都将受到调查，并在将骨头放入塑料盒中之前仔细绘制地图，以期能够被识别。&lt;/p>;&lt;p>;炎热和潮湿的天气非常炎热，暴风雨席卷低地。天空。经过三个小时的挖掘，团队休息了一会儿。他们覆盖现场以保护遗骸，直到他们返回并在乱葬坑边缘庄严鞠躬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/9877eb49-31fa-43ad-bf1d-e5c71d03e245_2153a26f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凝固汽油弹美国海军陆战队投下的火山喷发在贝里琉州的乌姆博罗戈尔山上，那里布满了日本人挖的洞穴。照片：美国海军陆战队历史部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;回到队伍的简易住处，木户俊子正在用靴子敲打丛林泥土。她仍然没有找到她的祖父，但没有被吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;“我会继续前进，”她说。 “今年是入侵80周年，所以我想我可以一直坚持到100周年。即使我真的找到了祖父的坦克和他的遗骸，我仍然会继续寻找其他坦克中的其他士兵，以便我们可以将他们全部带回家。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为我的祖父会非常高兴很高兴回家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cally Kwong, award-winning choir to perform patriotic songs on National Day eve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280347/hong-kongs-cally-kwong-award-winning-choir-perform-patriotic-songs-national-day-eve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/5e83e29d-e183-4c80-8dc7-e6d4ed9184f8_308ddd19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港歌手邝美云。图片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将举办由获奖合唱团兼歌手邝美云主演的合唱表演以及无人机表演，作为一系列庆祝活动的一部分国庆节。&lt;/p>;&lt;p>;最近在 7 月份的国际音乐节上获得两枚金牌的高级混声合唱团将与 1,000 名学生和年轻人一起演唱爱国歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;由旅游事务署主办的新一代合唱表演将于国庆前夕星期一晚上八时半在西九文化区艺术公园举行。&lt;/p>;&lt;p>;更有2,099架无人机表演庆祝中华人民共和国成立75周年。无人机数量为“75架”和“2024架”之和。&lt;/p>;&lt;p>;学生和青年团体将演唱《站起来》、《成长繁荣》、《变得坚强》等歌曲。歌手出身的政治家邝氏将演唱爱国主义教育主题曲《我们的家》。&lt;/p>;&lt;p>;由60名学生组成的圣保禄男女书院合唱团将演唱《歌颂祖国》。大多数合唱团成员将演唱这首有时被评为中国第二国歌的爱国歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;“歌词很有激励性，反映了我们从音乐节到世界合唱比赛的历程。 “我们一直在为了同一个目标而努力。”成员关雪莉指的是一首包含粤语经典歌曲《狮子山下》和《东方之珠》的混合曲歌词。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/c66c16e7-dc94-437d-af6b-d850b91f1385_40cda064.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣保罗男女学院高级混声合唱团合照。图片：圣保禄男女学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关颖珊与女高音领军大四学生周永棠表示很荣幸能在这个场合演出，这将是他们离开组合专注于公开考试之前的绝唱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常只通过电视看到它，但现在我们真正参与其中，”周说。 “这绝对让我为我们的合唱团以及我自己作为香港居民的身份感到更加自豪。”另一位合唱团成员卢益明表示，成为今年庆祝活动的一部分活动将是一次“宝贵的经历”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他通过公民和社会发展课程、早间集会以及学校的一些有关国家安全的展板了解到了国家的一些成就。&lt;/p>; &lt;p>;“它增加了我的曝光度，有助于增强我们的国家认同感，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;St.圣保罗男女学院在培养学生的音乐兴趣方面有着悠久的传统。合唱团于1950年左右成立，开始招收男女生，成为香港第一所男女同校的学校。&lt;/p>;&lt;p>;合唱团今年夏天参加了在新西兰奥克兰举行的第13届世界合唱比赛。西兰岛，并在中学合唱团冠军组和当代音乐混声冠军组中获得了两枚金牌。&lt;/p>;&lt;p>;“我能感觉到今年Covid-19之后的化学反应非常不同，学生们非常学生时期担任合唱团成员的指挥黄业恒说：“我对歌唱充满渴望。”&lt;/p>;&lt;p>;获奖后，学生们将香港和中国国旗带到了领奖台上并唱了国歌。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很高兴唱国歌。这是非常自然的。我们不需要特别要求他们做这做那。”学校音乐总监 Warren Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;“让他们参加这些国庆活动，我们只是告诉他们这是很荣幸，因为他们做得很好。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau top job candidate vows to regulate gaming, diversify economy in policy outline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280344/macau-top-job-candidate-vows-regulate-gaming-diversify-economy-policy-outline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/202fad41-bf15-43f4-99b4-fb3c59146665_3d4ae07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;岑豪辉发表施政大纲。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门唯一行政长官候选人岑厚辉承诺通过“严格执行”相关法律来规范博彩业并确保有序发展，同时支持博彩业的发展该市前终审法院院长在周六公布其政策纲要时还建议利用赌场中心来促进其他行业的发展，例如医疗旅游，并吸引更多来自中国大陆以外的游客。 &lt;/p>;&lt;p>;在数百名选民和记者参加的研讨会上，Sam表示：“我们将严格执行新博彩法，依法规范行业，确保其健康有序发展，防范和打击违法行为，重点发展非博彩元素。”&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺，将努力拓宽澳门的博彩业发展空间。游客来源，指出该游戏中心可以吸引东南亚甚至南美的“十亿”中产阶级消费者，他们不仅倾向于在城市停留更长的时间，而且将有助于传播中国文化和澳门的特色。&lt;/p>;&lt;p>;今年前六个月到访澳门的 1,670 万名游客中，来自中国大陆、香港和台湾以外的国际游客约占 7%。&lt;/p>;&lt; p>;这位候选人表示，澳门的赌场运营商已承诺在从 2023 年开始将特许经营权延长十年后，将在非博彩领域投资超过 1000 亿港元（130 亿美元），他们可能会为此买单。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们建议鼓励六家博彩运营商在东南亚、东北亚甚至巴西等南美洲的这些重要市场设立一些旅游推广办事处。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “这些博彩公司拥有自己的全球网络，例如米高梅、永利和威尼斯人（金沙中国），因此我们必须推动他们大力投资……与澳门政府一起设立这些旅游推广办事处。”&lt;/p >;&lt;p>;他表示，他的政府还将继续促进现任政府制定的五年蓝图中列出的其他行业，例如从中国大陆引进医疗保健人才来推动澳门的健康旅游业，并指出“许多年轻人大陆人正前往韩国接受治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/8cf4bd6a-98ac-41e3-9582-d5b8ad79c34c_f35b8e27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;岑豪辉（右）承诺监管博彩业。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济多元化是山姆在公开竞选期间公布的五个重点议程之一。他还表示，要提升施政能力、提升教育人才培养体系、提升民生水平，更好融入和服务国家发展议程。&lt;/p>;&lt;p>;支持国家战略，习近平提出澳门可以利用葡萄牙人脉，帮助大湾区制造商推动中国制造的家电出口至安哥拉、莫桑比克、巴西等葡语国家。&lt;/p>;&lt;p>;他没有承诺保住餐桌尽管他承认赌场行业的就业保障对社会稳定至关重要，但游戏经销商的工作仅限于澳门居民。&lt;/p>;&lt;p>;这位出生于内地的前法官于 8 月 26 日宣布竞选澳门最高职位，座右铭是“以企业家精神共同前进，坚持正确道路，投资创新”。&lt;/p>;&lt;p>;他在上个月的首次新闻发布会上表示，赌场度假村的“疯狂”扩张耗尽了澳门的资源，宣传他对这片他已定居近 40 年的前葡萄牙飞地的了解。&lt;/p>;&lt;p>;Sam 在辞去澳门最高法院职务后不久发表了这一声明，此前不久，现任议员贺一诚表示，他将以未具体说明的健康问题为由，不寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;自此，这位前法官从 400 名选举委员会中获得了 386 项提名，并在竞选期间与选民和当地协会举行了数十次会议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周通过当局的可受理性审查后，他被确认是 10 月 13 日选举中唯一出现在选票上的名字。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pet lover buries herself in law books in bid to send dog-poisoning culprit to jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279782/china-pet-lover-buries-herself-law-books-bid-send-dog-poisoning-culprit-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/6ad1d3db-4890-4ce3-8a97-ac364596ef4c_0ccbe8f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位狗主人以具有里程碑意义的方式自学了法律将毒死她宠物狗的人绳之以法。图片来源：南华早报综合社/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女子在宠物狗被毒死后学习法律700天，希望自己的努力能帮助将凶手送进监狱。&lt;/ P>; &lt;p>;此案是宠物中毒首次成为北京刑事诉讼的主题。&lt;/p>; &lt;p>;以前，嫌疑犯面临的金融制裁或短暂的拘留，因为中国没有专门的宠物保护法。 &lt;/p>; &lt;p>; li yihan的宠物狗帕皮（Papi）是一个白色的西高地梗犬，就像她的家人一样。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/09/24/ec283424-e979-4cc6-b7ff-d99b13f41124_6da3333333dac.jpg“ - 年龄在北京的儿童游乐场中被毒死了。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年9月14日，该动物是在美国首都中毒的许多狗和猫之一。&lt;/p>; &lt;p >;李告诉大陆媒体媒体36kr，13岁的帕皮（Papi）遭受了七个多小时的痛苦。 - 张在儿童游乐场中放置的鸡肉。 /p>; &lt;p>; 9月3日，在北京毒害一只狗的两名男子被判处12天的行政拘留。此外，一名边境牧羊犬于7月在北部赫比省被毒死，罪魁祸首向其所有者支付了3,000元人民币（430美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/af5de316-6124-6124-44e0-a8888d-75e29a807fd3_dee523_dee52fa2fa2fa2.jpg fa.jpg“ 999;“>;李Yihan说，小西高地小梗就像家人的成员。照片：qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li认为，宠物的价值不能以货币方式衡量，并希望张入狱。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年9月李辞职，购买了法律书籍来学习并与律师合作以收集证据。&lt;/p>; &lt;p>;她还在社交媒体上发布了案例更新，吸引了Douyin上的55,000名追随者。&lt;/p>; &lt;p>; 2月2月一年，她对张提起诉讼，并正在寻求赔偿造成的医疗费用和情感损害。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，如果中毒造成超过200,000元人民币（28,000美元）的损害，则肇事者可以面对面。监狱中的生活。&lt;/p>; &lt;p>;张的审判已经拖延了近两年在其他10只受影响的狗中，仍在等待判决。案件的判决截止日期已返回12月17日。&lt;/p>; &lt;p>; li说，她已经准备好最终判决可能不满意的可能性，并将上诉。&lt;/p>; &lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/2996d2f8-029d-4cff-baf8-aa2d0f9f506d_38287bd6.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; li正在与律师合作收集杀死她狗的人的证据。照片：qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她告诉Youth36kr：“我在中国一个宠物中毒案中见过的最长的句子是三年零七个月。我的朋友告诉我，如果张至少能获得四年，那将是我的胜利。” &lt;/p>; &lt;p>;“我希望其他宠物主人能够勇敢地为他们的宠物说话。” &lt;/p>; &lt;p>;李的争取正义的斗争触及了大陆社交媒体上的许多人。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者说：“保持强大，李。我支持你。宠物就像家人一样，张必须对杀人罪负责。我希望你能得到一个判决。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The US bill that could turn up the heat in the anti-China propaganda war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280309/us-bill-could-turn-heat-anti-china-propaganda-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 13:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/427CBC06-7FBE-4296-8BD1-95BA73F535FB_BDCCAC4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;反中国宣传16亿美元。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国在与中国的信息战中提高赌注，众议院支持一项法案，在五年内支出16亿美元，以促进反中国宣传根据观察家的说法。它建议每年花费3.25亿美元，直到2027年支持媒体和民间社会来源，以应对中国在世界各地的“恶性影响”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拟议的立法针对中国共产党或中国政府或中国政府或中国政府或代表他们行事的实体“破坏了一项自由公开的国际秩序”，“提出替代性，压制性的国际秩序”，或破坏美国和其他国家的国家和经济安全或主权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些资金也可以“促进透明度和问责制，并减少腐败，包括在受到恶性影响的治理结构中”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管该法案既指出了提高透明度的目标又不清楚，但尚不清楚是否尚不清楚是否尚不清楚它需要披露特定的外国媒体或获得资金的组织，尽管它确实需要报告资助活动的国家或地区以及“恶意影响”的类型，这些活动旨在抵消。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这增加了该计划可以用类似于俄罗斯被美国媒体影响者指控秘密资助反乌克兰消息的方式的方式来补贴秘密中国消息传递的可能性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;昆西研究所（Quincy Institute）的东亚计划中指出，虽然需要向某些美国国会委员会汇报赠款，但该法案未能包括“防止虚假信息的保障或要求围绕美国资助的宣传透明度”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这种努力的最有可能的结果是进一步使中国领导人反对美国，并提出怀疑这实际上是美国影响力的行动来操纵公众舆论，对中国外交政策提出了质疑，对中国外交政策提出了质疑。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在不寻常的举动中，该法案还直接提到了腰带和道路倡议，称这些资金可用于“提高对基础设施的负面影响或增加透明度的认识和提高透明度”，或“其他具有战略或政治目的的经济举措，以及强制性的经济实践”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;它是两国之间越来越激烈的竞争，从国家安全到经济竞争。&lt;/p>; &lt;p>; lu Xiang。中国社会科学院的一名研究员说，该立法表明反中国的言论将增加。&lt;/p>; &lt;p>;“自冷战以来，中国一直是美国发动的系统信息战的目标，”卢说。人民人大学的国际关系教授&lt;/p>; &lt;p>; Shi Yinhong表示对中国产生负面影响。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的影响力日益增长。 “就美国而言，它一直在努力平衡中国的影响力很长一段时间。” &lt;/p>; &lt;p>;，但智说，华盛顿在发动信息战时也有自己的战略优先事项。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;多年来，北京和华盛顿一再责备和指责，包括乌克兰战争。美国指责中国支持俄罗斯的国防工业，而中国则指责美国对其立场的传播传播。&lt;/p>; &lt;p>;路透社在6月还报道说，美国军方发起了虚假的宣传活动，并使用了Phoney Online帐户，并以此为由菲律宾人“为了“抹黑中国的北诺瓦克接种，北京为责备华盛顿的努力归咎于大流行的努力”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在双方的公共外交消息中看到这一点，因此我们可以期望这两个国家的秘密宣传工作将更加有毒，” Werner说。&lt;/p>; &lt;p>; lu说，他怀疑该法案是否会获得参议院的批准。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为美国，尤其是其情报机构，有一个成熟的宣传网络，我不喜欢认为现在有必要再账单，而现在的16亿美元远低于（信息战的预算）。” &lt;/p>; &lt;p>; Meredith Chen的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waterspout spotted over Hong Kong’s Victoria Harbour: weather forecaster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280343/waterspout-spotted-over-hong-kongs-victoria-harbour-weather-forecaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 13:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/b3a3bdeb-a04d-464f-a5f5-136d8ea4b651_86aefead.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在维多利亚港（Victoria Harbor）上发现了沃特列（Vaterspout）。照片：facebook/weather.hk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港天文台在周六在维多利亚港（Victoria Harbour）上的沃特斯布特（Waterspout）报道，此前它警告暴力阵风可能会扫除城市。&lt;/p>; &lt;p>;天气预报员在下午1点说，在30分钟前，从东到西部的港口旋转。&lt;/p>; &lt;p>;根据视频剪辑在线流通的视频剪辑，这是一个在Hung Hom Public Pier码头附近形成的长水。然后，它垂直生长到喷头，迅速向西漂移。&lt;/p>; &lt;p>;随后在港口西部逐渐消失并消失了，持续了几分钟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更多。 .. &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US coastguard rescues man and dog from sinking boat during Hurricane Helene]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280341/us-coastguard-rescues-man-and-dog-sinking-boat-during-hurricane-helene?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/28053FA5-BE01-48B8-AA3B-9A5492ECF929_085BA717.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;美国海岸警卫队。照片：X/USCGSoutheast &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个戏剧性的新视频显示，美国海岸警卫队于周四在墨西哥湾救出一名男子和他的狗，他们的船在Helene飓风期间开始下沉。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;覆盖美国东南部的海岸警卫队的第七区在社交媒体上说，在他们的36英尺长的帆船被禁用后，它拯救了一个男人和他的犬类同伴，并开始在40公里（25英里）左右乘坐水。佛罗里达州的Sanibel Island。&lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队分享了这对夫妇的照片，该照片与Sikorsky MH-60T Jayhawk直升机在后台悬停在水中。该服务随后发布了一段视频，展示了救援任务正在展开。&lt;/p>; &lt;p>;由海岸警卫队航空生存技术人员捕获的第一人称视频镜头（通常称为救援游泳者）显示了民用船只在粗糙的海洋中摇摆。 >;目前尚不清楚男人和他的狗在海上有多长时间。第七区发言人说，海岸警卫队在当地时间上午11点左右接到船只的五月天电话，而吊船在下午2点之前就完成了。&lt;/p>; &lt;p>;该男子和狗都处于良好状态。海岸警卫队在周五X的后续帖子中写道：“并被带到佛罗里达州西南部国际机场与医疗服务会面。&lt;/p>; &lt;p>;“船只漂流和残疾，”海岸警卫队说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;海岸警卫队在飓风期间执行救援任务并不少见，但是每个案件的对待都不同。第七区发言人说，机组人员评估了这一特定事件的情况，并对决定进行的决定感到足够满意。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，截至周五上午10:15在海伦飓风期间，在Helene飓风期间协助了7人和三只宠物，其中包括周四的宠物。随着它继续移动内陆，风暴导致威胁生命的洪水，大雨和大风。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>;上的原始文章</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why SpaceX’s Chinese rivals can turn around faster if rocket launches fail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279783/why-spacexs-chinese-rivals-can-turn-around-faster-if-rocket-launches-fail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/5026c64a-5617-44ca-99f7-c79a7a738224_ea152d3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国初创公司深蓝宇航正计划在11 月，其可重复使用火箭在周日的飞行测试中爆炸。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家私营航天公司的可重复使用火箭在周日的飞行测试中爆炸，这是中国首次公开报道的此类着陆失败。&lt;/p>;&lt;p>;但与美国巨头 SpaceX 可能需要等待多项联邦批准才能再次尝试执行更复杂的任务，深蓝宇航已经在为下一次发射做准备。&lt;/p>;&lt;p>;后续飞行已安排在这家初创公司表示，11 月，其快速反弹归因于中国灵活的航空航天法规及其自身全面的安全协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日下午 1 点 40，深蓝推出了垂直其“星云一号”可重复使用运载火箭在中国北部内蒙古自治区的一个地点进行回收飞行测试。飞行器上升和下降顺利，但着陆前发动机关闭，导致火箭坠毁爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;“11月将进行另一次垂直回收测试，火箭将发射入轨深蓝航天总工程师杜鹏飞周一表示，2025 年第一季度将实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;在解释快速复苏时，他表示：“中国政府对商业航天飞行非常宽容和鼓励。我们已经实施了全面的安全措施，并在提交所需申请后很快就获得了批准。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位因此事敏感性而要求不透露姓名的航天工业专家表示：“注册和批准根据[监管机构]国家国防科工局网站的规定，30公里[18.6英里]以下的飞行测试并没有那么复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;跨越太平洋，SpaceX SpaceX 表示，由于美国联邦航空管理局 (FAA) 审查发射批准，该公司面临着延误——尽管这些批准大多与更复杂的任务有关。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 火箭发射需要获得 FAA 的多项批准，包括发射许可证、安全性和安全性。环境要求、财务责任问题和政策合规性。&lt;/p>;&lt;p>;预计本月将获得 SpaceX 星舰巨型火箭第五次试飞的许可，但美国联邦航空局 (FAA) 表示必须等到 11 月底——在一项决定中随着美国总统大选的临近，基于技术、安全甚至潜在的政治因素。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 在 9 月 10 日的博客文章中猛烈抨击了这一延迟。“不幸的是，我们仍然陷入现实之中与设计和制造实际硬件相比，办理火箭发射许可的政府文书工作需要更长的时间，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;在解释这两项任务范围之间的差异时，杜说：“星舰试飞实际上是在轨道层面。它的飞行高度和速度都比较高，而我们的回收测试距离地球表面更近。”&lt;/p>;&lt;p>;深蓝在火箭制造和发射技术方面的高度自主性对于其快速响应也至关重要。杜总重点介绍了星云一号的几项关键技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;星云一号第一级配备了完全国产的“雷霆-R”液氧煤油发动机。&lt;/p>; >;&lt;p>;杜说，此外，发动机90%以上的主要结构（不包括密封件和一些电气部件）都是使用3D打印技术制造的。 “它以十分之一的成本将生产时间从三个月缩短到仅十天，促进产品快速迭代。”&lt;/p>;&lt;p>;设计团队还利用“碳纤维复合材料结构”设计出高强度、轻量化的产品他补充道，着陆腿能够满足软着陆要求，同时最大限度地减轻重量。&lt;/p>;&lt;p>;另一个优势是深蓝自建的发射场和自主发射团队，这对于快速重新执行测试至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;“周日的这次飞行测试是在深蓝位于内蒙古额济纳旗的私人发射中心进行的，所有地面设备、加油系统和控制系统都是内部开发的，” &lt;/p>;&lt;p>;发射基地距酒泉卫星发射中心仅100公里，地处偏远沙漠地区。该火箭配备了自毁装置，适用于射程外或高空情况。两者都是确保发射的强有力的安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的四大发射场——酒泉、太原、西昌和海南——被认为不足以满足预期的例行火箭发射增加。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，深蓝开始探索建设私人发射场，杜说，这也可以为未来的国家创新提供宝贵的见解。&lt;/p>;&lt;p>;周日飞行的主要目标他说，测试的目的是测量火箭在可变推力条件下的性能，并收集数据以供未来改进。星云一号满载时可携带九台发动机，但本次测试只使用了三台，不到五分之一的推进剂。&lt;/p>;&lt;p>;据杜介绍，实验证实了火箭在下降阶段的侧向引导。 ，飞行控制计算机在 200 米的预期横向移动中保持小于 0.5 米（1.6 英尺）的轨迹偏差。&lt;/p>;&lt;p>;深蓝成立于 2016 年，预计 Nebula-1 最终能够将卫星和宇航员送入太空。&lt;/p>;&lt;p>;11 月的测试旨在在明年初计划的轨道发射之前发射一枚多级火箭（每级都包含自己的发动机）&lt;/p>;&lt;p>;Du表示：“该产品的设计目标是实现近地轨道6-8吨的有效载荷能力和地球同步轨道4-5吨的有效载荷能力，并具有约20个重复使用周期。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris vows to cut fentanyl flow to US, urges China to boost crackdown on precursor chemicals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280339/kamala-harris-vows-cut-fentanyl-flow-us-urges-china-boost-crackdown-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 11:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4358754b-ea8e-41cb-8346-77579fe67f2d_50663f91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯访问位于道格拉斯的美国与墨西哥边境亚利桑那州，9 月 27 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周五在 2024 年总统竞选活动中首次访问美墨边境，呼吁收紧庇护限制并誓言将阻止芬太尼进入美国作为“首要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯概述了她在亚利桑那州道格拉斯市修复“我们破碎的移民系统”的计划，这是一个人口不足 17,000 人的边境小镇，而指责她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因移民对美国生活的影响而“煽动恐惧和分裂的火焰”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯呼吁对非法越境的人采取更多惩罚措施，此前对非法移民实施庇护禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;“我将采取进一步行动，保持入境口岸之间的边境关闭。那些非法越境的人将被逮捕、驱逐，并在五年内禁止再次入境，”哈里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将对屡次违法者提出更严厉的刑事指控，如果有人不“在合法入境点提出庇护申请，而不是非法越过我们的边境，他们将被禁止接受庇护。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但哈里斯也表示，她的政策将为人道移民开辟一条道路哈里斯说：“我拒绝接受这样的错误选择，即我们必须在确保边境安全和建立安全、有序和人道的移民体系之间做出选择。” “我们可以而且必须两者兼顾。”&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，在拜登执政期间，约有 700 万非法越过美墨边境的移民被捕，这一数字创下历史新高，引发了来自各方的批评。特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;但自拜登今年早些时候宣布庇护禁令以来，非法越境人数急剧减少。&lt;/p>;&lt;p>;在道格拉斯，哈里斯与海关和边境保护局官员进行了交谈，并查看了部分边境白宫称，该屏障是在 2011 年至 2012 年奥巴马政府期间修建的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯还听取了有关 CBP 缉毒行动的简报，并查看了用于查获非法毒品的检查技术。该运动表示，边境官员在 2022 年和 2023 年在入境口岸拦截的芬太尼数量比前五个财政年度的总和还多。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯是由特蕾莎·格雷罗 (Theresa Guerrero) 介绍的，她的 31 岁以下7 岁的儿子雅各布·格雷罗 (Jacob Guerrero) 死于芬太尼中毒。她指责特朗普阻止一项旨在阻止芬太尼流动的全面边境安全法案。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯表示，她将针对“整个全球芬太尼供应链”，以实质性和可持续的方式破坏非法芬太尼的流动，呼吁中国采取更多措施打击芬太尼前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼过量服用已激增，成为18岁至45岁美国人死亡的主要原因。超过107,000名美国人死于药物过量2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，特朗普和他的竞选搭档 JD 万斯加大了对移民的批评力度，重申了万斯家乡俄亥俄州合法海地移民的谎言，并暗示移民犯罪并抢走了他们的工作机会。美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;移民是选民的首要问题。亚利桑那州是一个竞争激烈的选举州，两党都希望拥有大量拉丁裔选民。该国漏洞百出的南部边境仍然是芬太尼的来源，芬太尼是美国吸毒过量的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;周五，特朗普将非正常移民趋势上升归咎于哈里斯。&lt;/p>;&lt;p >;“这场破坏的设计师是卡马拉·哈里斯，”特朗普在曼哈顿特朗普大厦说道。 “她一直在谈论她想如何修复边界。我们只会问，为什么她四年前不这么做？这是一个非常简单的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他还指责哈里斯将美国的小镇变成了“破败的难民营”。&lt;/p>;&lt;p>;一项范围广泛的边境安全法案花了数月时间才得以通过在特朗普向共和党施压，拒绝任何妥协后，谈判于 2 月份被美国参议院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;上个月路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的一项民意调查发现，43% 的选民在移民问题上支持特朗普，33% 的选民支持特朗普。 10% 的人支持哈里斯，而 24% 的人要么不知道，要么选择其他人，要么拒绝回答。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在当选美国参议院议员和副总统之前曾担任加利福尼亚州总检察长。她在加州的职责包括打击在边境两侧活动的帮派以及贩运毒品、枪支和人口。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还责成哈里斯处理中美洲移民的原因，这是一个涉及中美洲的外交问题。她的记录好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;从拉丁美洲、加勒比海和亚洲向美国移民的现象引起了选民的不安，他们担心这一趋势对美国经济、犯罪率和文化意味着什么。根据美国人口普查局的数据href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>