<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Which are the top EV brands in Hong Kong? Which are the bestselling models?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3274584/which-are-top-ev-brands-hong-kong-which-are-bestselling-models?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/1f07e716-7b7f-42b2-8043-3e2a5435f7fa_e06c2811.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海运大厦挤满人潮小鹏电动汽车于五月上市。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，电动汽车 (EV) 的销量已经超过传统汽车一段时间，使香港坚定地走上 2050 年零排放的道路。&lt;/p >;&lt;p>;来自世界各地（包括美国、欧洲和中国大陆）的汽车制造商和经销商一直在缓慢但坚定地向香港推出电池驱动汽车，以配合政府推动逐步淘汰化石燃料驱动汽车的努力2035 年。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了香港市场份额排名前五位的电动汽车制造商，以及在该市销售的一些车型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/854eff3a-3248-46a0-ac53-3137d667ba39_38b78a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉 Model S。照片：Daniel Ren&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州帕洛阿尔托的电动汽车 (EV ）制造商于2010年5月进入香港，并于次年9月设立服务中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港是特斯拉的重要市场，被首席执行官埃隆誉为“电动汽车的灯塔城市”马斯克在 2016 年访问期间。&lt;/p>;&lt;p>;根据交通部 2017 年 8 月的数据，特斯拉是顶级电动汽车品牌，在该市注册的车辆超过 40,000 辆，占 86,938 辆电动私家车的 47%截至 2024 年 7 月，《华盛顿邮报》编制。&lt;/p>;&lt;p>;据其网站称，入门级特斯拉 Model 3 售价为 254,200 港元（32,630 美元），并享受电动汽车首次注册税收优惠。&lt;/p>;&lt;p >;五座轿车后轮驱动车型的续航里程为513公里，长续航全轮驱动车型的续航里程则高达629公里。后轮驱动车型从零加速到100公里/小时仅需6.1秒，全轮驱动车型则为4.4秒。两者的最高时速均可达到 201 公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;五座 Model Y SUV 可从 Tesla 网站订购，起价为 295,000 港元。后轮驱动的续航里程为455公里，而长续航全轮驱动的续航里程为533公里。后轮驱动车型可在 6.9 秒内从零加速到 100 公里/小时，全轮驱动车型则为 5 秒。两种型号的最高时速均为 217 公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /15/dc946a69-fae7-44c0-a97b-ce86556a7068_3facabde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宝马 iX2。图片：宝马香港&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家德国汽车制造商在电动汽车市场上占有第二大份额，占 10.9%，拥有近 10,000 辆电动私人乘用车宝马在香港和澳门的特许经营公司（香港）董事总经理Ray Leung表示，电动汽车目前约占宝马在香港汽车销量的90%。&lt;/p>; &lt;p>;BMW iX2 eDrive20 M 运动版售价由港币 479,900 元起，并提供“换一换”计划。这款五座SUV的续航里程可达478公里。&lt;/p>;&lt;p>;i7 xDrive60 M运动版起售价为248万港元。这款五座豪华轿车的续航里程可达625公里。 0-100公里/小时加速仅需4.7秒，最高时速可达240公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/15/c76c36b4-f4e7-4dfb-9a97-50ab8b35da30_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梅赛德斯-奔驰 EQB 250. 照片：梅赛德斯-奔驰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于斯图加特的汽车制造商拥有电动汽车市场第三大份额，份额为 10.2%，保有量近 9,000 辆全新电动私人乘用车已注册。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯-奔驰 EQB 250 的售价为港币 499,000 元起，可享受买一换一计划。这款SUV最多可容纳7人，续航里程长达514公里。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯-AMG EQS 53 4MATIC+售价279万港元起。这款五座豪华轿车的续航里程可达 580 公里，零加速至 100 公里/小时只需 3.9 秒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/a67d5791-6c36-41d0-90d6-a6dc48209c26_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;比亚迪海豚紧凑型掀背车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的汽车制造商是香港顶级的中国大陆电动汽车品牌。其市场份额排名第四，占 9.7%，并在该市登记注册的新电动私人乘用车超过 8,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪海豚起价为 179,800 港元，一换一更换据其网站称，该计划。五座掀背车的标准续航里程为410公里，增程式续航里程为490公里。&lt;/p>;&lt;p>;五座e6多用途车只有一种规格，售价为港币288,000元。该车的续航里程为520公里，最高时速为130公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/15/4db10917-8a52-477e-9ee7-0e812fab71f4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现代 Ioniq 6。照片：彭博社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家韩国汽车制造商跻身该市前五名电动汽车品牌之列。该公司的市场份额为 2.9%，销量超过 2,500 辆。&lt;/p>;&lt;p>;根据其网站，现代 Kona Electric 的售价为 168,800 港元起。五座SUV的续航里程为289公里，最高时速为155公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;五座轿车Ioniq 6售价348,800港元起，续航里程高达583公里，是顶级时速185公里/小时，零加速至100公里/小时仅需5.1秒。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are young Hongkongers choosing to pursue public rental flats over their dreams?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274631/are-young-hongkongers-choosing-pursue-public-rental-flats-over-their-dreams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/5bdea19b-45d8-43a6-bbfc-f83cfdf2278b_0ca466f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港人 John Chan* 18 岁时，还在读中学，他知道要等很长时间，才报名租住公屋。&lt;/p>;&lt;p>;他刚刚获得资格，有申请不需要任何费用，而且他厌倦了和另外六人一起挤在家里。&lt;/p>;&lt;p>;现在，30 岁的他已经毕业，在一家社会企业工作，但仍在等待一套公寓。他说，如果他的收入有可能使他失去资格，他会退出并留在队列中。&lt;/p>;&lt;p>;陈是一群年轻的香港人之一，对他们来说，获得公屋比试图租房要好。或者在世界上最昂贵的住房市场之一购买任何其他东西。&lt;/p>;&lt;p>;通过尽早申请，他们可以在公共住房队列中抢占先机。他们还符合单身申请人12,940港元（1,660美元）的收入标准或两人家庭19,730港元的收入标准。这也是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;这种现象最近引发了争论，官员建议年轻人停止过早申请公共住房，而年轻人和其他相关人士则认为这种做法反映了住房选择的严重短缺。近几个月来强调和批评这一现象的官员表示，年轻人正在拿自己的未来做赌注，无视自己的就业前景。&lt;/p>;&lt;p>;他们将这种做法比作“平躺”。 “”，中国大陆的一个术语，指那些只为生存而奋斗的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，房屋署署长罗淑佩提出了这个话题，询问年轻人人们不要依赖公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;五月，住房部长何永贤警告说，这些年轻人正在危及他们的生活进步，尽管她最近告诉《华盛顿邮报》，她并不认为这些“ &lt;/p>;&lt;p>;上个月，行政长官李家超也发表言论，呼吁年轻人不要为了公屋而牺牲自己的梦想，并批评那些人为压低收入以换取公屋的人。仍然符合资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/3be9398d-8bb3-4563 -8c61-1d660d010478_260956a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石硖尾村。建议年轻人停止过早申请公共住房。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》采访了三位年轻的香港人，询问他们为什么早早排队租公屋。&lt;/p >;&lt;p>;他们说这是他们能负担得起的。根据官方数据，去年公屋平均月租金为2,527港元，公屋住户平均月收入为26,057港元。&lt;/p>;&lt;p>;社企员工陈先生表示，希望有一天，他会拥有自己的家，但现在，只是想要一个负担得起的空间，远离拥挤的家庭住宅。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一家七口拥有一套 500 平方英尺的公寓，小时候，他不得不与两个姐姐共用一个房间。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起父母因金钱和抵押贷款付款而争吵，拥挤的环境导致冲突，有时甚至变得非常严重，甚至报警。&lt;/p>;&lt;p >;“我父母每月的收入总计约5万港元，按揭贷款占了他们工资的一半。我目睹了他们的挣扎。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名选择在社会企业工作的社会科学毕业生，他不得不接受该行业较低的薪酬和前景。&lt;/p>; &lt;p>;“由于行业的发展，我预计未来几年我的薪水不会增加，并将保持在较低水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调，从事社会服务工作部门是他的选择，但他也意识到自己买不起公寓。因此，申请公屋是他唯一的选择。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果有一天他不能拥有自己的家，他就不会生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;医务人员Kit Lee* 在 20 岁时申请了一套出租公寓。六年后，当他得知自己的申请将被考虑时，他辞去了工作以保持符合资格。&lt;/p>;&lt;p>;又花了两年时间，他才申请了一套出租公寓。 2021年分配到一套约200平方英尺的公寓，并搬去与妹妹同住。&lt;/p>;&lt;p>;为了追求自己的兴趣，他曾短暂担任过摄影助理，但后来又回到了医疗领域的工作。&lt; /p>;&lt;p>;他不同意政府对他这样的年轻人的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不应该谴责或批评那些购买公屋的人，他们应该解决很多人买不起房的原因。买自己的公寓，”现年 31 岁的李说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/7cc9686a-c19f-48dd-b8f2-ea1eb7097821_7c98a50f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房屋署长何慧仪（左）及房屋署署长罗珊娜。后者早些时候要求年轻人不要依赖公共住房。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他和他的妹妹在他们的出租公寓中没有单独的房间，但这是他们之前与五口人合住的400平方英尺的家庭住宅的升级版&lt;/p>;&lt;p>;“我以前客厅里有一张床，”他回忆道。 “当我的家人早上醒来去上班时，我会听到他们的声音。如果他们打开电视，即使音量很小，我也会听到并醒来。”&lt;/p>;&lt;p>;很高兴他得到了租来的公寓，但他并不认为这是他的长期住所。他说他的目标是攒够钱买自己的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;与李不同，Soy Wong* 从未将拥有一套公寓列入她的愿望清单。&lt;/p>;&lt;p>;她 18 岁时单身。她加入了公屋的排队队伍，花了11年的时间才于去年在离岛区找到了一套单位。&lt;/p>;&lt;p>;现年30岁并已婚的她表示，她和丈夫都是设计自由职业者，年薪约18,000港元一个月，她还做了与环境相关的志愿者工作。&lt;/p>;&lt;p>;“买一套公寓会限制我的生活选择，因为我必须每月支付抵押贷款，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她不同意官方对“平躺”的定义，认为香港社会过于注重金钱而非精神价值。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，平躺的人也可以为社会创造价值，成为一个做义工是丰富她精神生活的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，年轻人申请租住公屋只是利用现有的社会资源，这“完全合理”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的收入没有超过限额，就有资格申请公租房。这是我们的选择。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一次采访中，住房和城乡建设部部长承认，公共住房选择的短缺和过去的高房价使年轻人几乎没有选择。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们希望为他们提供一个愿景。未来我们会继续兴建资助房屋，并稳定供应公营房屋。&lt;/p>;&lt;p>;当局已物色足够土地，可在2024-25至2033-34年度兴建约41万个公营单位，超过预期未来十年对 308,000 套住房的需求。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，住房署署长 Law 表示，当局还在考虑一项帮助年轻人购买自己住房的计划。&lt;/p>;&lt;p>;住房部统计数据显示过去两年，30岁以下申请人占总数的比例为7%，低于2022年的9%，以及2021年和2020年的10%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;立法会议员宏文最关心的是年轻人故意收入低于自己的能力，只是为了获得租住公屋的资格。&lt;/p>;&lt;p>;担心这会让香港社会面临向下流动的风险，她说：“社会不会进步，我们需要为年轻人提供希望。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，政府必须想方设法提供更多经济适用房，包括为年轻人提供住房，以解决这个问题&lt;/p>;&lt;p>;“对公屋的巨大需求表明，缺乏包括资助出售单位在内的其他住房选择，而大多数年轻人没有其他途径购买单位。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她还敦促当局增加待售补贴单位的数量。她说：“我们需要立即将公租房与保障性住房的比例从70-30调整为50-50。”&lt;/p>;&lt;p>;她建议明确区分公屋的出售和出租，例如， &lt;/p>;&lt;p>;“资助出售单位的面积一般应大于公屋，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;人口专家叶兆辉表示，香港的年轻人人们“躺着”选择租住公屋，是因为连年飞涨的楼价让他们买不到自己的房子。&lt;/p>;&lt;p>;“香港房屋政策扭曲，资助单位供应不足”香港大学社会工作及社会行政学系讲座教授（人口健康）表示，“医疗水平低，无法满足年轻人的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，年轻人很难除非他们是专业人士或金融界的精英，否则他们的收入足以买得起公寓。&lt;/p>;&lt;p>;“买自己的房子已经成为一个无法实现的目标，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，他认为“平躺”不会影响大多数香港年轻人，但他也不认为问题会很快得到解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/8a7f7b72-c2cc-473a-a4bd-7b7fb16a1e50_072ca839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;人口专家 Paul Yip 表示，他认为“平躺”不会影响大多数香港年轻人。摄影：郑焱&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;社工施丽珊表示，她所遇到的大部分申请公屋的年轻人都有真正的需要，要么是因为他们的家庭背景或收入能力。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织社区组织协会副主任表示，年轻人没有足够的经济适用住房选择。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括根据“住房补贴”出售的补贴单位。 &lt;/p>;&lt;p>;政府全额资助或补贴的青年旅舍为年轻人提供折扣住宿，但空间有限居民最多只能居住五年。&lt;/p>;&lt;p>;公屋申请的收入限制意味着，即使是低收入申请人，只要多工作一点，也可能突破上限。&lt;/p>;&lt;p >;施促请当局为年轻人提供更多住屋选择，并检视现行公屋入息限制。&lt;/p>;&lt;p>;青年智库MWYO前行政总裁叶伟昌表示，近期的言论只是官员的言论反映了对年轻人更广泛的关注，特别是他们的发展潜力。&lt;/p>;&lt;p>;现在担任社会影响顾问的他说，他没有遇到过故意压低收入以获得公屋资格的年轻人，但对于可能出现这样的情况并不感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，高房价和社会主导的价值观迫使每个人都相信拥有一套房子并追求更高的工资更好，但他也看到年轻人选择追求更高的收入。他们自己的道路和梦想。&lt;/p>;&lt;p>;他认为年轻人会受益于保持开放的心态并寻求多样化的生活体验，而不是专注于获得一套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以考虑其他安排，例如例如共享共同居住空间，甚至在海外度过时光。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，通过拥抱世界并结交更多好朋友，年轻人可以拥有更完整的人生观。”&lt; /p>;&lt;p>;* 应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealanders seek jobs overseas in record numbers as recession bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274652/new-zealanders-seek-jobs-overseas-record-numbers-recession-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/999fe88d-9da6-466e-9a0b-9eb0ce04414a_34fdbafe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Doris Lien，奥克兰客户体验设计师，基督城人，是成千上万寻找海外工作机会的新西兰人之一。照片：Doris Lien&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Rohan Chakrabarti 是一名来自新西兰的 26 岁土木工程师，他在新西兰主要商业和金融中心奥克兰开始了自己的职业生涯。去年九月，由于经济低迷，国内就业前景黯淡，查克拉巴蒂与数千名新西兰人一起逃往澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;查克拉巴蒂说，奥克兰开始感觉像一座“鬼城”。&lt; /p>;&lt;p>;“以新西兰的工资，不可能存钱。即使在传统上被视为高薪行业工作，收支平衡也很困难。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Chakrabarti 搬到了悉尼，那里的工资通常高于在奥克兰担任类似的职务。&lt;/p>;&lt;p>;他并不孤单。根据政府数据，今年离开新西兰的人数创历史新高，其中至少三分之一移居澳大利亚，其他人则前往英国、欧洲和其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;根据新统计局发布的临时数据周二，截至 2024 年 6 月的一年里，新西兰有 131,200 人离开——这是有记录以来的单年最高人数。其中，超过8万是公民，几乎是疫情前的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友几乎都搬到了澳大利亚，看来他们的心态和我一样。”查克拉巴蒂说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/cadf7c79-b375-4239 -aaed-63b374cd73d7_1e5ea3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰奥克兰市中心，背景为天空塔。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至 7 月份，澳大利亚的平均最低工资为每小时 26.58 新西兰元（15 美元），比新西兰高出约 3 新西兰元。根据新西兰咨询公司 Infometrics 的一份报告，新西兰人平均每周可以通过跨越塔斯曼海额外赚取 200 新西兰元。&lt;/p>;&lt;p>;年轻新西兰人开始海外工作的现象国外经验是一个长期的传统。然而，经济学家表示，国内失业率上升和经济放缓加速了这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新西兰的净移民人数（到达人数减去离开人数）仍处于较高水平，但经济学家预计&lt;/p>;&lt;p>;Infometrics 首席经济学家兼首席执行官布拉德·奥尔森 (Brad Olsen) 表示，历史上“自然亲和力”推动了从新西兰移民到澳大利亚，但今年新西兰移民人数的激增反映出两国之间的失业率差距不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔森说，新西兰的失业率通常低于澳大利亚，但最近情况发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着人们正在寻找工作的人认为澳大利亚更有希望并决定搬到那里。”&lt;/p>;&lt;p>;新西兰今年第二季度的失业率升至 4.6%，而年工资增长率则达到了两倍 -根据本月早些时候发布的政府数据，这是今年以来的最低点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/15/8ff5f67f-826e-44b0-a442-d5014e2b261d_83ce3f4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚悉尼市中心。许多新西兰人涌向悉尼等澳大利亚城市寻求更好的就业前景。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，澳大利亚7月份失业率为4.2%，澳大利亚统计局报告称，工人参与水平创历史新高67.1%。&lt;/p>;&lt;p>;奥克兰西太平洋银行高级经济学家 Michael Gordon 预测，新西兰和澳大利亚之间的失业率差距将进一步扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计新西兰和澳大利亚之间的失业率将进一步扩大。”新西兰人将继续坚持一段时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据西太平洋银行首席经济学家凯利·埃克霍尔德 (Kelly Eckhold) 称，导致大量外流的另一个因素是“大流行后的追赶”，那些考虑移居海外的人在 COVID-19 大流行期间，他们正在按计划行事。&lt;/p>;&lt;h3>;生活成本压力&lt;/h3>;&lt;p>;3 月份，新西兰在短短 18 个月内陷入了第二次衰退，因为该国仍在苦苦挣扎专家表示，经济衰退给新西兰人带来了生活成本飙升、利率上升和就业前景黯淡的负担。&lt;/p>;&lt;p>;Raymond Stowers，一家公司的参与协调员基督城大学的一位学生表示，一段时间以来，他一直感受到高昂费用的刺痛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我喜欢在新西兰，也很想在这里养家糊口，但在与此同时，对于我们所做的工作来说，我们的工资并不高，但生活成本却在增加。&lt;/p>;&lt;p>;“在新西兰，乳制品和其他杂货等你认为便宜的东西并不 [这位 30 岁的年轻人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔斯一直在计划移居海外，而澳大利亚似乎是“显而易见的答案”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说我的绝大多数家人和与我年龄相仿的表兄弟姐妹已经离开或正在搬到澳大利亚。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的基督城人 Doris Lien 曾担任客户体验设计师过去几年她一直在奥克兰工作，并计划在移居欧洲之前在澳大利亚或亚洲进一步发展自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“国外有很多值得体验的事情，也有更多的工作机会。在伦敦或欧洲等地方工作可以让你接触跨国公司，这在新西兰是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她的许多同龄人移居国外是为了赚取更多收入并提升自己的地位。未来计划回国工作。 “新西兰是一个我可以稍后返回并定居的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;Infometrics 的 Olsen 表示，有人担心说服海外新西兰人回国会更困难，尤其是如果就业前景不佳和生活成本问题持续存在，这也会带来长期的人口风险。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是年轻人离开，那通常就是育儿人口，”他说。 “随着时间的推移，我们开始看到一些趋势，特别是在新西兰的一些省级和农村地区，这些地区人口持续老龄化，年轻人数量减少，并且正在失去更多年轻人。”&lt;/p >;&lt;p>;根据新西兰统计局的数据，截至 6 月份的一年中，新西兰公民出境的 80,200 名移民中，18 至 30 岁的移民占 38%。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Chakrabarti 来说，搬到悉尼也意味着与他的家人进行了艰难的讨论，他们不愿意看到他离开。但他们逐渐接受了这对他来说是一次很好的职业变动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很高兴我做出了这一举动，并且可以看到我在这里的未来更加光明，”他补充道。&lt;/p>;&lt; p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t underestimate dangers of trams, experts warn after fatal accident in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274662/dont-underestimate-dangers-trams-experts-warn-after-fatal-accident-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/2ff5be21-6e40-4792-a14c-bdea7d03376b_30641a4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坚尼地城致命交通意外现场的急救人员。照片：Facebook/Horace Ho。图片：Mark Porter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，香港有轨电车可能比汽车对行人构成更大的安全风险，因为它们制动速度较慢，并且在紧急情况下需要更长的停车距离。&lt;/p>;&lt;周四，一名三岁女孩在坚尼地城被电车撞倒并被困在电车底下，随后发出了这一警告。她在医院被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这名女孩和她六岁的妹妹、66 岁的祖父以及 34 岁的家庭佣工一起过马路，他们都受伤了。&lt;据知情人士透露，据信这家人在红灯亮起时正在过马路。三名伤者情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已以危险驾驶致人死亡罪拘捕司机，48岁，并扣留调查。&lt;/p>;&lt;p>;罗国强，一名理工大学退休工程师警告行人不要低估有轨电车的风险。经常作为专家证人出庭的罗说，它们较重，通常制动速度较慢，在紧急情况下需要更长的停车距离。&lt;/p>;&lt;p>;“与重约 1.4 吨的私家车或出租车相比，有轨电车重量可达27至28吨。他说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，以 10 公里/小时（6.2 英里/小时）的速度行驶的有轨电车可能需要 0.9 秒才能在额外行驶 1.3 米（4.2 英尺）后完全停止。 ）制动时。如果撞到行人，电车可能会因为距离太远而将受害者困在下面。&lt;/p>;&lt;p>;“当电车接近时，不要穿越铁轨，因为它们在刹车时无法立即停下来， ”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/eb31fe04-48f1- 4baf-b149-b8f7b5656e26_b4b0c536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有轨电车的运行速度通常低于 40 公里/小时，并安装警报器以提醒驾驶员减速香港电车工会主席叶永生表示，他们已经接近这个极限。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lo还指出，摩擦力的差异很大，因为有轨电车在金属轨道上使用金属轮，而汽车则在混凝土道路上使用橡胶轮胎。&lt;/ p>;&lt;p>;较高的摩擦系数（测量两个表面之间的阻力）会导致更快的停止。他表示，道路上的车轮系数约为0.7，而电车的系数则介于0.1至0.3之间。&lt;/p>;&lt;p>;香港电车工会主席叶永生警告行人应注意在轨道周围一定要小心。&lt;/p>;&lt;p>;他说有轨电车的运行速度通常低于 40 公里/小时。安装了警报器，提醒司机在接近此限制时减速。&lt;/p>;&lt;p>;“电车司机还需要参加年度培训课程，并在事后进行测试，其中包括故障恢复和紧急制动，”他说，没有具体评论此案。&lt;/p>;&lt;p>;虽然警方没有透露事故发生时电车的速度，但叶说他们可以使用安装在电车上的类似黑匣子的系统进行调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;区议员刘天正指出，事故发生在通常不被视为交通黑点的地区，并强调该地区是一条有五车道的宽阔道路。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，行驶中的车辆与向东有轨电车相反的方向行驶可能会使过路变得更加困难，而且早晨的降雨可能会遮挡驾驶员和行人的能见度。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，发生了几起与有轨电车有关的死亡事件。 1月31日，一名37岁女子在中环德辅道中被电车撞倒，两天后在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，一名42岁男子&lt;/p>;&lt;p>;2018年1月，一名来自中国内地的79岁女游客在铜锣湾被电车撞倒后头部受伤。她意识清醒，被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;2002年11月，一名72岁的妇女在她丈夫面前跌入电车下身亡，而她的丈夫也被扔进电车站，受尽折磨。西部地区受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;William Yiu 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jia Bei Zhu, owner of secret Chinese-run California lab, faces new US charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274677/jia-bei-zhu-owner-secret-chinese-run-california-lab-faces-new-us-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/fa298c05-b8ff-4977-91d1-c4c29661ab1a_8a5ed8c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员在得知加利福尼亚州里德利的这个仓库被Universal Meditech Inc. 非法用于储存危险材料。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国联邦大陪审团周四对一名被指控为加州实验室幕后黑手的男子提出了新的指控，监管机构称该实验室作为所有者非法分发贴错标签的 Covid-19 测试套件向投资者撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;62 岁的朱家贝 (Jia Bei Zhu) 此前面临三项向监管机构撒谎和分发冒牌医疗设备的指控，但大陪审团于周四返回了一份新的 12 项指控的替代起诉书。&lt;/p>; &lt;p>;美国司法部在新闻稿中表示，向加州东区弗雷斯诺县法庭提出的新指控包括与 2022 年底发现的实验室相关的共谋和电汇欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;朱据检察官称，他是一名中国公民，在实验室发现时居住在克洛维斯。他的浪漫和商业伙伴，现年38岁的Zhaoyan Wang在起诉书中也被提名。&lt;/p>; &lt;p>;他们的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;这两个是与奥克兰的一家有限合伙企业有关，该公司在加利福尼亚州里德利市中心拥有有关财产，该物业被环球影业公司和Prestige Biotech Inc.秘密使用。储存了数十封充满血液，病毒和其他传染剂小瓶的冰箱；实验室化学品容器；数百只实验小鼠； &lt;/p>; &lt;p>;被告在2020年8月至2023年3月之间欺骗Covid-19测试套件的买家的检察官指控被告被告指控。&lt;/p>; &lt;p>;他们据称进口了“数百个进口”根据新闻稿，AI de Ltd.的数千个测试套件是他们控制的，该公司是他们控制的公司，并错误地代表了买家，根据新闻稿。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;检察官说，两人告诉监管机构，这些工具包是妊娠试验，可以将其带入美国。&lt;/p>; &lt;p>;他们代表的是购买者，他们每周在美国批准的疾病中心批准了多达100,000套套件根据联邦检察官的说法，控制与预防。据司法部称，他们避免向实验室的买家展示实验室周围的买家。王没有被拘留。新闻稿说。&lt;/p>; &lt;p>;下一次听证会定于9月11日。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says he’s ‘entitled to personal attacks’ on Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274678/donald-trump-says-hes-entitled-personal-attacks-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 06:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/4302F95F-AD70-48A5-84B4-FD11B872E43E_E2E1AC35.JPG“ alt =”>; ，新泽西州，星期四。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普周四表示，他认为他“有权在民主党竞争对手身上进行人身攻击”，称他对美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）感到“非常生气”由于他面临的刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在他的新泽西高尔夫俱乐部的新闻发布会上回答了一个问题，他的竞选活动是否需要更多的纪律，在那里他以不受欢迎的经济记录向萨尔德·哈里斯（Saddle Harris）求婚美国总统乔·拜登（Joe Biden）。我对她非常生气，因为她会对我和其他人的司法系统武器，对她非常生气。我认为我有权进行人身攻击。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我对她的智慧没有太多尊重，我认为她会成为一名可怕的总统，”他补充说。 /p>; &lt;p>;特朗普在他的新泽西州高尔夫俱乐部的新闻发布会上，在他面前的活页夹中读到他的脚本经济信息超过半小时。后来，他转向了自己喜欢在集会上讲述的熟悉故事。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/08/16/3367EFCC-14ED-4C72-8C555555555-26D16978AC00_00DB2CDA.JPG“ alt =”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周四在新泽西州贝德明斯特（Bedminster）的高尔夫俱乐部举行的新闻发布会上发表讲话。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一天前，他在曲折的演讲中为他的经济政策持续案例，以至于他的竞选活动被称为主要政策讲话。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）是一位激进的加利福尼亚自由主义者，破坏了经济，坦率地说，打破了边界，打破了世界，”包括速溶咖啡，含糖早餐谷物和糕点，在桌子上放置在桌子上，因为他强调了从食物到汽车保险再到住房的所有物品的成本。在某一时刻，当他谈论他输掉的2020年大选时，他注意到了一盒谷物。&lt;/p>; &lt;p>;“我很长一段时间没有看过Cheerios，”特朗普说。 “我要带他们回到我的小屋。” &lt;/p>; &lt;p>;活动是在美国劳工部宣布同比通货膨胀率达到7月三年以上的最低水平之后的一天。 - 最新的迹象表明，四十年来最糟糕的高涨是褪色的。&lt;/p>; &lt;p>;，但消费者仍在感受到更高价格的影响 - 特朗普的竞选活动正在努力激励今年秋天的选民。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;哈里斯（Harris）周五在北卡罗来纳州计划自己的经济政策演讲，承诺将推动联邦禁令对杂货的价格进行禁令。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一小部分特朗普支持者看着他周边的新闻发布会，偶尔会为他加油。但是，没有成千上万的人对敌人的红肉发动袭击，特朗普在新闻发布会发生前几个小时就陷入了更近的言论。前助手和外部顾问正式陷入困境。 Corey Lewandowski，Taylor Budowich，Alex Pfeiffer，Alex Bruesewitz和Tim Murtaugh将为竞选的高级领导提供建议。&lt;/p>; &lt;p>; Lewandowski是特朗普在2016年竞选期间的第一位竞选经理。 Budowich和Pfeiffer正在从Pro-Trump Super PAC Maga Inc.转移。布鲁塞维茨为大量社交媒体粉丝制作支持特朗普的内容。穆尔托（Murtaugh）是特朗普2020年竞选活动的传播总监。&lt;/p>; &lt;p>;夏季传统上一直是特朗普先前的两次竞选活动中进行重组的时候。拜登决定结束他的连任竞选并认可哈里斯的决定，今年的变化是在竞选本身发生的几周之后。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在周四向他的顶级顾问投票，在他的社交媒体平台上写道，他的管理克里斯·拉克维塔（Chris Lacivita）和苏西·威尔斯（Susie Wiles）领导的团队是“最好的”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在媒体上对媒体进行了交谈，他加强了对哈里斯的批评，因为他没有举行新闻会议或坐下来进行采访，因为拜登（Biden她。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine coastguard ship ‘heading for disputed South China Sea reef’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274654/philippine-coastguard-ship-heading-disputed-south-china-sea-reef?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/15/379E8455-96F4-4F4D-BB19-B45690302158_D53212C9.JPG“ alt =”>;根据北京的研究所的说法。照片：菲律宾菲律宾正在派遣一艘新的海岸警卫队来加强其对南中国海有争议的礁石的持有，这些菲律宾预测北京对北京的“有力反应”。 &lt;/p>; &lt;p>;据总部位于北京的南中国海调查计划（SCSPI）称，BRP Melchora Aquino目前正在前往Sabina Shoal。 /div>; &lt;p>;自4月以来，斯普拉特群岛的无人居住的珊瑚礁一直是双方之间的僵局，当时最先进的菲律宾海岸警卫队之一，BRP Teresa Magbanua，到达该地点。 /p>; &lt;p>;马尼拉说，这艘船在收到有关中国试图进行土地填海工程的报告后被送到了那里。&lt;/p>; &lt;p>;北京拒绝了这一指控，并说菲律宾正在试图将建筑材料运送给在那里建立一个永久的前哨 - 又被拒绝了。&lt;/p>; &lt;p>; SCSPI说，梅尔科拉·阿基诺很可能与特雷莎·马格巴努阿交换场所，以维持菲律宾对珊瑚礁的控制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; SCSPI董事Hu Bo说：“ [最新部署]只会加深中国对菲律宾希望永久占领Sabina Shoal的怀疑。” “因此中国可能会采取坚决行动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08 /15/9C48354C-C8C3-4102-803B-7EDADA26D38E_A883A609.JPG“ alt =”>; Div>; &lt;p>; Hu补充说：“中国上次进入该地区时，中国不知道该船的意图……这次他们将不容易放开BRP Melchora Aquino。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;两艘Kunigami级船只在日本建造，是最先进，最昂贵的菲律宾海岸警卫队之一。 ，这是12,000吨CCG-5901，以保持监视菲律宾船，据报道，菲律宾船进行了旗杆仪式，土地和水调查。&lt;/p>; &lt;p>; sabina shoal，被称为中国的西宾礁和埃斯科达菲律宾的浅滩，属于菲律宾的200座英里（370公里）的独家经济区，但也被中国宣称。&lt;/p>; &lt;p>;第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal还属于这一地区，北京担心萨比娜·浅滩（Sabina Shoal）会重复的情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾在1999年第二次托马斯·肖尔（Thomas Shoal）和从那以后一直保持军事存在。&lt;/p>; &lt;p>;试图补给驻扎在那里的部队，近几个月来两国之间发生了一系列冲突，包括船只之间的碰撞&lt;/p>; &lt;p>;严重事件发生在6月，当时中国一侧拦截了一艘菲律宾海军船，造成八名菲律宾水手受伤，其中包括一名失去拇指的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese remote-sensor maker Hesai awaits Pentagon notification on blacklist decision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274675/chinese-remote-sensor-maker-hesai-awaits-pentagon-notification-blacklist-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/22961b66-495a-40e6-81e4-3d1fc74191c6_0364a62b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;禾赛集团总部位于中国上海，生产远程传感器用于智能汽车。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有报道称，几天前，美国国防部决定将一家用于智能汽车的远程传感器的中国制造商从军用公司黑名单中删除。总部位于该公司的公司尚未收到五角大楼的通知。&lt;/p>;&lt;p>;据英国《金融时报》周二报道，美国国防官员得出结论，禾赛集团不符合列入黑名单的“法律标准”。&lt;然而，该公司代表周四在一份电子邮件声明中告诉《华盛顿邮报》，目前五角大楼“尚未向禾赛通报这一行动，我们也没有看到国防部就此事作出任何正式公告或确认” 。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/93160539-b635-40ca-bd24-b3e901eef5d9_d81e1db1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;来自 Hesa​​i 的一系列远程汽车激光雷达传感器（光奉献和测距的缩写）。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位知情人士表示，国防部可能尚未做出最终决定。国防部迄今拒绝发表评论，并指出此事仍在法庭上。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区地方法院的一名书记员周四表示，尚未安排贺赛案件的审理日期。&lt; /p>;&lt;p>;5 月，即国防部将禾赛列入黑名单几个月后，该公司起诉了五角大楼。&lt;/p>;&lt;p>;日期为 7 月 31 日的法院文件显示，美国地区法官保罗·L·弗里德曼 (Paul L. Friedman) 听取了案件，拒绝了赫赛提出的简易判决请求，并给予国防部陈述案件事实的机会。&lt;/p>;&lt;p>;自本周事态发展以来，乔·拜登总统和民主党总统候选人卡马拉·哈里斯的政府已此举引起了共和党人的批评，他们对明显的转变提出了国家安全方面的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/16/6c3b7f60-b5e6-4cfc-b8c1-c8f78ae58178_8962d79b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会议员约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar) 向证人提问二月份在华盛顿国会山举行的听证会。这位密歇根州共和党人担任美国众议院中国问题特别委员会主席。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国会议员约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar），密歇根州共和党和中国众议院选择委员会主席，将莱达（Lidar）描述为“未来的基础技术，我们不能让我们的对手控制”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国允许像禾赛这样的中共附属公司主导我们的市场，我们将放弃我们的车辆、工厂、港口和其他关键基础设施来直接中共的监视和操纵， ” 莫勒纳尔周四通过电子邮件告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;一些追踪贺赛案件的国防专家将五角大楼目前的沉默归因于官僚主义障碍以及媒体泄密后加强的内部审查。&lt;/p>;&lt;p>;“国防部华盛顿智库新美国安全中心的比尔·德雷克塞尔 (Bill Drexel) 表示：“这些项目需要迷宫般的批准，并且可能会因普通的官僚主义拖延而受到各种阻碍。”&lt;/p>;&lt;p>;“德雷克塞尔表示，随着禾赛可能被从黑名单中删除的消息带来的反弹，该决定可能会在内部受到进一步审查。&lt;/p>;&lt;p>;激光雷达仍然是“一项非常重要的战略技术”为了国防，我们不能犯这样的错误”，他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil and Colombia – but not US – favour fresh Venezuela elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274676/brazil-and-colombia-not-us-favour-fresh-venezuela-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 05:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/a90141b6-f86b-4456-818a-c34bb5fcefef_13318ee4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 8 日，委内瑞拉加拉加斯，一名抗议者点燃蜡烛。为政治犯的自由守夜。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西和哥伦比亚总统周四呼吁在委内瑞拉举行新的选举，此前国际社会谴责了上个月的投票，反对派称该投票被强人尼古拉斯·马杜罗窃取。&lt;/p>;&lt; P>;来自华盛顿的美国总统乔·拜登（Joe Biden）表示他也在呼吁进行新的投票，但几个小时后，白宫退缩了他的评论。&lt;/p>; &lt;p>;这两位南美领导人，他们周三在电话上发表了讲话讨论从委内瑞拉选举后危机中“政治退出”的可能性，独立敦促马杜罗考虑举行新的选举。&lt;/p>;&lt;p>;但委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多表示，这将表现出对委内瑞拉“缺乏尊重” 7月28日已经表达了民众的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;如果马杜罗“明智”，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，“他可以尝试吸引委内瑞拉人民，甚至可能组织选举”。卢拉告诉一家巴西广播电台，新的选举应该有“所有候选人参与的标准”，这应该“允许来自世界各地的观察员”。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗则呼吁X 取消对加拉加斯的所有制裁、“全国和国际大赦”、“新的自由选举”和“过渡同居政府”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/cbaa46fd-4e8f-4ad1-a3c3-01e6704cd92b_317cd91e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多周四在加拉加斯与阿根廷和智利的记者举行了虚拟新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登（Biden）同时在周四解决了这一问题。当记者问他是否支持委内瑞拉重新选举的想法时，这位美国领导人回答说：“我支持。”&lt;/p>;&lt;p>;但白宫暗示拜登的意思更笼统。&lt;/p>;&lt;p>;“一位发言人说：“总统正在对马杜罗及其代表的荒谬性交谈。美国再次呼吁尊重委内瑞拉人民的意愿，并开始讨论恢复民主规范的问题，”美国国家安全委员会发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;马查多于 2017 年被替换。在被马杜罗友好的国家机构禁止寻求选举后，他在一次虚拟新闻发布会上表示，“忽视 7 月 28 日发生的事情表明了对委内瑞拉人缺乏尊重”，他们“在非常不利的条件下投票”欺诈，但我们仍然赢了”。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉 CNE 选举委员会宣布马杜罗赢得第三个六年任期，他获得了 52% 的选票，但没有提供详细的结果细目.&lt;/p>;&lt;p>;反对派表示，投票站的结果显示，其候选人、74 岁的退休外交官冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Gonzalez Urrutia) 以大幅优势击败了马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Gonzalez Urrutia) 本人周四重申X 上他“以压倒性多数”赢得了选举，并且“我们重申我们对民主的承诺”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/3187dcae-36f5-49f0-a8a7-6c5f8e5eac06_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗 8 月 9 日在加拉加斯向新闻界发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从总统指责冈萨雷斯·乌鲁蒂亚和马查多试图煽动叛乱以来，他们一直躲藏起来。政变并要求将他们监禁。&lt;/p>;&lt;p>;反马杜罗抗议活动迄今已造成 25 人死亡，数十人受伤，2,400 多人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗的胜利主张已被拒绝美国、欧盟和几个拉丁美洲国家提出了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔周四坚称，该争端“应由委内瑞拉人解决”。&lt;/p>;&lt;p >;马杜罗拒绝举行新选举的可能性，并要求该国最高法院（也被视为忠于他）证明选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，委内瑞拉立法机构周四批准了一项监管登记和资金的法律马杜罗政权将非政府组织描述为“资助恐怖主义行动的幌子”。&lt;/p>;&lt;p>;该法律是亲政权的国民议会正在考虑的几项法律的一部分，批评者称这些法律旨在将反对派定为犯罪。强人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/104ca5db-a724-4e10- AC61-44D34CCE2047_AC707F82.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们于8月10日在墨西哥城游行，抗议委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）的选举结果。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民议会议长豪尔赫·罗德里格斯表示，他还将寻求禁止未来来自外国的选举观察团。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数单院国民议会中的 277 名议员忠于马杜罗，马杜罗曾警告说，如果他连任竞选失败，将会发生“大屠杀”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克 (Volker Turk) 和国际人权组织美国人权委员会敦促立法者不要通过他们认为会限制民主自由的法律。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年上台以来，马杜罗导致了经济崩溃，导致超过 700 万委内瑞拉人逃离家园。国家，随着GDP在十年中跌落80％。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kursk incursion: Ukraine sets up military office in Russian town of Sudzha]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274674/kursk-incursion-ukraine-sets-military-office-russian-town-sudzha?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 04:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/16/4b37dd15-07b1-4388-bc44-5e6514baf04c_3267b6fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月，俄罗斯小镇苏扎 (Sudzha) 看到建筑物起火7. 照片：MIC Izvestia/IZ.RU 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周四表示，乌克兰军队已完全控制苏贾，这将是俄罗斯陷落的最大城镇自一周多前开始跨境入侵以来，该地区一直处于乌克兰的管辖范围内。&lt;/p>;&lt;p>;虽然苏扎战前人口只有 5,000 人左右，但它是俄罗斯边境地区的行政中心。库尔斯克地区，比乌克兰称其军队自 8 月 6 日开始入侵以来占领的任何其他城镇或定居点都要大。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，乌克兰军方正在苏贾设立一个指挥办公室，这表明乌克兰可能计划长期留在库尔斯克地区 — — 或者只是向莫斯科表明它可能打算这样做。他没有详细说明该办公室可能承担哪些职能，但他早些时候表示乌克兰将向有需要的苏扎居民分发人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯没有立即回应泽连斯基的说法，但俄罗斯国防部表示周四早些时候，俄罗斯军队阻止了乌克兰占领其他几个社区的企图。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，乌克兰的突然入侵重新定义了战争并在库尔斯克地区造成混乱，导致超过 120,000 名平民撤离据基辅称，俄罗斯当局已逮捕至少 100 名俄罗斯士兵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/16/d97b67d1-f15b-4d69-8907-d84f3855b721_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯小镇中看到被毁坏的建筑物8 月 7 日，乌克兰军队入侵库尔斯克地区后，苏扎。照片：MIC Izvestia/IZ.RU 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基表示，入侵的原因之一是为了保护邻近的乌克兰地区。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在边境地区的军事存在被摧毁得越多，我们国家的和平与真正的安全就越接近。俄罗斯国家必须对其所做的事情负责。”他周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯此前曾在战争中遭遇过对其领土的袭击，但库尔斯克入侵以其规模、速度、据报道，久经沙场的乌克兰旅参与其中，以及他们在俄罗斯境内停留的时间。&lt;/p>;&lt;p>;据西方军事分析人士称，参与其中的乌克兰军队人数多达 10,000 人。这是自二战纳粹德国以来，外国军队首次入侵并占领俄罗斯领土。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯军事博客报道称，俄罗斯向库尔斯克地区派遣的预备队减缓了乌克兰的前进速度，但问题仍然存在这次入侵是否会迫使莫斯科将部队从乌克兰东部的前线阵地调往库尔斯克，今年他们在那里取得了缓慢但稳定的进展。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人约翰·柯比周四表示，俄罗斯已从乌克兰撤出部分部队，包括步兵部队，并将其转移到库尔斯克，但美国不知道有多少部队参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一位不愿透露姓名的美国官员表示因为他们无权公开发表评论，表示俄罗斯似乎没有将足够数量的装甲营或其他类型的战斗力量从乌克兰前线转移到库尔斯克地区，莫斯科将需要转移更多部队击退基辅的军队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/0fe7f8b2-3abd -48D7-8262-556CBE46954A_1D668FA9.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯T-72战车在8月8日在Sudzha镇以外的俄罗斯T-72战车。 /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周四，乌克兰军方声称控制了库尔斯克地区80多个城镇和定居点。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军事博主报道称，乌克兰小型机械化部队各组织继续探测俄罗斯的防御。美联社周四分析的卫星图像显示，乌克兰无人机对俄罗斯空军基地的袭击损坏了至少两个机库和其他区域。&lt;/p>;&lt;p>;PBC 星球实验室周三拍摄的图像显示，鲍里索格列布斯克空军基地的两个机库遭到破坏。被击中，两者都有碎屑。目前尚不清楚机库的用途。基地的两架战斗机似乎也受到了潜在的损坏。&lt;/p>;&lt;p>;另外，在萨瓦斯莱卡空军基地，周三的图像中可以在跑道附近看到一处烧伤痕迹，但没有发现明显的损坏那里的战斗机和其他飞机。&lt;/p>;&lt;p>;库尔斯克代理州长阿列克谢·斯米尔诺夫周四下令疏散位于苏贾西北约 45 公里（28 英里）处的格卢什科沃地区。该命令表明乌克兰军队正在逐步向该地区推进。&lt;/p>;&lt;p>;在一个接收撤离人员的设施中，塔季扬娜·阿尼凯耶娃 (Tatyana Anikeyeva) 向俄罗斯国家电视台讲述了她逃离战斗的痛苦经历。 “我们从苏扎赶来……我们躲在灌木丛里。志愿者向路上的人们分发水、食物和面包。炮声不断，没有间断。房子在摇晃。”&lt;/p>;&lt;p>;疏散人员四处走动，排起长队等待食物和其他物资。一名男子抚摸着自己的宠物狗，试图安慰她，同时表示自己感到恶心，没有胃口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/16/98d00229-4cc3-4f3a-989a-aa5493d4df83_a561a37a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气体泵送2009年1月可见俄罗斯苏兹的车站。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯还宣布了Belgorod地区的联邦级紧急状态对该地区进行了一级申报。状态的变化表明，官员们认为局势正在恶化，并阻碍了该地区提供援助的能力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首席军事长官 Oleksandr Syrskyi 将军本周早些时候表示，乌克兰军队已经占领了 1,000 平方公里（库尔斯克地区（约 390 平方英里），但他的说法无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;库尔斯克的接触线仍然不稳定，允许双方轻松机动，这与乌克兰东部的静态前线不同俄罗斯军队花了几个月的时间才取得了渐进的进展。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员已经驳回了锡尔斯基的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;“库尔斯克发生的事情是恐怖破坏组织的入侵，因此，没有前线，”俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利扬斯基周三对记者表示。 “之所以发生入侵，是因为那里的森林很难控制。”&lt;/p>;&lt;p>;波良斯基称这次入侵是“绝对鲁莽和疯狂的行动”，并表示乌克兰的目的是迫使俄罗斯从东部撤军。乌克兰问题之所以没有发生，是因为“我们在那里有足够的军队”。&lt;/p>;&lt;p>;Sudzha 有一个俄罗斯天然气测量站，该天然气流经乌克兰管道，约占欧洲进口量的 3%。没有迹象表明气体流动中断。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[WHO confirms 1st case of mpox outside of Africa as outbreak spreads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274673/who-confirms-1st-case-mpox-outside-africa-outbreak-spreads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 02:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/e751d414-e6a1-4046-b9af-1277d61da466_521c3a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彩色透射电子显微照片显示在其中发现的mpox颗粒（绿色）受感染的细胞（粉色和紫色）​​。图片来源：美国国家过敏症和传染病研究所，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织周四证实，瑞典的一例病毒感染MPOX病例与非洲的疫情爆发有关，这是首例世界卫生组织宣布该疾病为全球公共卫生紧急事件一天后，就有迹象表明该疾病已在非洲大陆以外传播。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典卫生官员在新闻发布会上表示，该人在非洲期间感染了 Ib 型分支病毒mpox 参与了最近的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典公共卫生机构在一份声明中表示，该患者最近在斯德哥尔摩寻求医疗护理。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典卫生机构国家流行病学家马格努斯·吉斯伦 (Magnus Gisslen) ，说该人已接受治疗并制定了“行为规则”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“MPOX 患者在该国接受治疗这一事实并不影响一般人面临的风险瑞典官员表示，专家估计风险“非常低”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他们表示，偶尔的输入性病例可能会继续发生。&lt;/p>;&lt;p>;美国和美国和加拿大官员均表示，到目前为止，他们尚未发现任何病例。&lt;/p>;&lt;p>;在刚果民主共和国的病例蔓延到附近国家后，世界卫生组织周三宣布非洲疫情为突发公共卫生事件。&lt;/p>;&lt;p>; >; &lt;p>;进化枝IB是当前爆发背后的病毒版本，据信比在2022年引起公共卫生紧急情况的版本更为严重。&lt;/p>; &lt;p>;该病毒被传播通过密切联系。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>