<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Some flights delayed after 2 planes collide on ground at Tokyo’s Haneda airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223641/some-flights-delayed-after-2-planes-collide-ground-tokyos-haneda-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/f969dd84-e886-4710-bc0c-df5bb1ada9df_b6f6fec3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，两架飞机似乎相撞后，部分航班在东京羽田机场延误据公共广播公司 NHK 援引日本交通部的消息报道，飞机在滑行道附近的地面上。&lt;/p>;&lt;p>;NHK 和其中一家航空公司表示，没有造成人员伤亡，但该事件导致该机场四条跑道中的一条关闭。交通部副局长 Isamu Yamane 说，机场从当地时间上午 11 点左右开始。&lt;/p>;&lt;p>;跑道在清理完毕后大约两个小时后重新开放。&lt;/p>;&lt;h3>;“我只是坐在韩国人旁边打开机舱门的男子说，“对死亡感到恐惧”&lt;/h3>;&lt;p>;NHK 播放了台湾长荣航空和泰国航空的飞机停在地面上的镜头。泰航飞机的机翼部分断掉，跑道附近可以看到类似碎片的东西。&lt;/p>;&lt;p>;泰航表示，其飞往曼谷的航班正在滑行道上准备起飞当小翼（飞机右翼尖端的一部分）与同样在飞往台北的滑行道上的 Eva 飞机的尾部相撞时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;碰撞损坏了泰国飞机的小翼，这意味着该航空公司表示，它无法运营该航班。这架空中客车 A330 飞机载有 250 名乘客和 14 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到 Eva 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;日本交通部没有立即回应置评请求。泰国航空公司表示，日本民航当局正在调查这起事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 of 2 giant rubber ducks in Hong Kong’s Victoria Harbour deflates on opening day, with artworks aimed at bringing ‘double happiness’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223635/1-duck-down-giant-inflatable-figure-deflates-hong-kongs-victoria-harbour-leaving-lone-18-metre-art?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/365d81e3-6b19-4046-bd72-5f08f0148055_e2200fa1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六停泊在香港维多利亚港的两只巨型橡皮鸭中的一只泄气了一对深受喜爱的艺术作品正式对外开放。&lt;/p>;&lt;p>;数十名居民涌入中环和湾仔之间的海滨，在烈日下一睹艺术装置的风采，却发现其中一个仍然存在.鸭子一天前抵达港口。&lt;/p>;&lt;h3>;鸭子出局：香港公司被迫废弃与著名艺术品相似的巨型人物&lt;/h3>;&lt;p>;名为“Florentijn 的双鸭子”的艺术展霍夫曼”，以 18 米（59 英尺）高的人物为特色，由总部位于香港的艺术工作室 AllRightsReserved 组织，旨在在这座城市传播“双喜临门”。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容请关注 .. ..&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trim and scam: Chinese man claims US$2.8 haircut turned into US$1,400 after salon tricked him and got a loan using his phone to pay the bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223281/trim-and-scam-chinese-man-claims-us28-haircut-turned-us1400-after-salon-tricked-him-and-got-loan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/dbf4a09c-58c0-4c4d-821a-f7225b476dc3_08ca7c24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名视力不佳的男子在当地电视台声称沙龙被骗后在中国走红他为了 20 元（2.8 美元）的理发支付 10,000 元（1,400 美元），并胁迫他当场贷款来付账。&lt;/p>;&lt;p>;该男子姓李，是一家餐馆3 月搬到中国东部浙江省杭州市的工人。据浙江卫视报道，4 月下旬，一位朋友给了他一张 20 元的北极星美发沙龙礼品卡，并建议他用它来做一个基本的理发。&lt;/p>;&lt;p>;但当李走进美发沙龙并向他展示给一名员工的礼品卡，他被告知在理发前他将接受头部按摩。&lt;/p>;&lt;p>;该员工随后在 Li 的脸上涂抹了润肤露，并表示可以以 398 元（55 美元）的价格购买瓶子。之后，经理过来建议李某再买一张礼品卡，享受更多优惠。&lt;/p>;&lt;p>;李某同意买一张5000元的礼品卡，然后被带到椅子上等待理发。然而，在理发开始之前，另一名员工出现了沙龙服务的价格表。&lt;/p>;&lt;p>;李说他近视，需要眼镜才能看清楚，但把眼镜放在另一个区域的桌子上&lt;/p>;&lt;p>;他说，他只看到几项收费几百元的服务，但不知道是干什么的。当他要求在理发开始前再次查看价目表并查看账单报价时，该员工没有理会他。&lt;/p>;&lt;p>;然后一位美发师出现，开始将几小瓶美发产品倒在他的头发上.理发师才告诉小李，每瓶收费 598 元（84 美元），他的总账单已经达到 7000 元左右。&lt;/p>;&lt;p>;没想到最后的账单是平的高于他同意购买的 5000 元礼品卡，李告诉工作人员他没有更多的钱。李某称，对此，几名发廊员工突然出现，用手机向他施压，要求他在线申请快速审批贷款。&lt;/p>;&lt;p>;他说，其中一名员工随后夺过他的手机，并设法在他名下的信用APP上借了5000元。&lt;/p>;&lt;p>;“我只好把手机递给他们。那一刻我很害怕，”李说。 “我一个月前才来杭州。我害怕他们会打我或对我做其他坏事，因为我一个人的时候他们太多了。”&lt;/p>;&lt;p>;离开发廊后，李某说他意识到自己被骗了为所有增加的额外费用支付巨额账单。委屈的他联系了当地电视网络浙江卫视，该电视台对此事进行了新闻报道，希望媒体能帮助他追回这笔钱。&lt;/p>;&lt;p>;当地市场主管部门负责调查消费者投诉的公职人员说他们目前正在调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;然而，事件发生后北极星美发沙龙已经停止营业，邮报无法就此事联系到任何前业主或其代表。&lt;/p>; p>;&lt;p>;关于人们在不知情或不同意的情况下付款的欺诈行为、虚高的账单和激进的销售策略的指控在中国很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;去年，杭州的另一家沙龙被指控地方市场主管部门误导其价格并实施价格欺诈。案发后，一名顾客在社交媒体上爆料称，工作人员告知其烫发造型费用为398元，但最终收取了5000元。该沙龙声称他们是通过将男子的头皮分成12个“部分”来计算这个数字的，并且报价是每个部分的费用。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Rajasthan state once had a thriving camel industry, but now risks being ‘lost forever’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3223586/indias-rajasthan-state-once-had-thriving-camel-industry-now-risks-being-lost-forever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/52a94b25-2a5b-4634-905c-54e97ee37975_c7895ce2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在前往海德拉巴的途中获救，他们将在那里被屠杀，一些人的大篷车150 只饥饿而瘦弱的骆驼跋涉 750 公里回到拉贾斯坦邦的家乡，该邦的沙漠曾经以一种引以为豪的放牧文化与世隔绝，现在却在努力保护其最珍贵的动物。&lt;/p>;&lt;p>;骆驼在走私时在马哈拉施特拉邦被拦截开始从事肉类贸易，现在靠啃食拥挤路边的树木和灌木为生，因为他们在印度西部缓慢前进，由骆驼慈善机构派来的八名 Raika 牧民带领他们回家。&lt;/p>;&lt;p>;但它这是一场与时间的赛跑，要让尽可能多的人在路上艰难跋涉大约三个月后重获新生。&lt;/p>;&lt;p>;“他们通常每天可以步行 50 公里，但连一半的路程都走不了现在，”来自拉贾斯坦邦帕利区的 Karnaram Raika 说，那里的牧民以社区名称命名。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不得不将 22 头骆驼留在古吉拉特邦，因为它们无法行走。我们中的一个人会回去把他们带到拉贾斯坦邦，但他们中的大多数人可能无法生存。”&lt;/p>;&lt;p>;骆驼已经在 Mahaveer Camel Sanctuary 指定了一个新家，因为他们以前的主人不想要这些骆驼在拉贾斯坦邦南部的 Sirohi，那里有很大一部分土地专门用于骆驼保护。&lt;/p>;&lt;p>;但首先他们必须到达那里——在付印时他们还有大约五天的艰难旅行&lt;/p>;&lt;h3>;女子骆驼选美比赛在沙特阿拉伯首次亮相&lt;/h3>;&lt;p>;“过去三个月，这些骆驼一直在没有适当食物的情况下行走，”Hanwant Singh 说Lokhit Pashu-Palak Sansthan 的创始人，一位来自拉贾斯坦邦的骆驼保护主义者，得知大篷车的存在并前去营救他们。&lt;/p>;&lt;p>;“有些年纪大了，一个怀孕几天前生了孩子，另外两个死在途中，”Singh 说。&lt;/p>;&lt;p>;拉贾斯坦邦的骆驼有着悠久的历史，它们是耐寒的——而且足速惊人的——战争动物，曾被用作营的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;专家说，拉贾斯坦邦的骆驼数量曾经是繁荣的骆驼交易会的所在地，每只动物的售价高达 1,000 美元，而现在，拉贾斯坦邦的骆驼数量已从 1970 年代超过 100 万的高峰锐减至 200,000 左右。&lt;/p>;&lt;p>;他们部分现代化的受害者，这意味着工业、运输或战斗需要更少的骆驼，但在贫穷国家的糟糕经济现实中，饲养骆驼的成本很高，而且它们的销售价值只是以前的一小部分。&lt; /p>;&lt;p>;然而，对于牧民来说，它们仍然是生活的重要组成部分，他们现在依靠提供穿越塔尔沙漠起伏的星空骑行，以及从母骆驼那里销售骆驼奶和奶酪。&lt;/p>;&lt; p>;Hanwant Singh 的团队旨在拯救这些“沙漠之舟”免于沉没，不仅是为了保护拉贾斯坦邦数百年的文化，也是为了确保与巴基斯坦接壤的沙漠干旱地区的食物资源和生物多样性。&lt;/p>;&lt;p>; Singh 的使命是利用印度各地对骆驼奶和羊毛的需求，帮助牧民找到一种新的有利可图的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年出台的保护骆驼的法律意外地加速了拉贾斯坦邦骆驼的衰落.&lt;/p>;&lt;p>;《骆驼法》将未经许可将骆驼运出州定为犯罪行为，以阻止当局认为是大规模屠宰贸易。&lt;/p>;&lt;p>;但自该法律于 2015 年生效以来, 骆驼数量进一步下降，因为繁殖、出售或饲养这种动物的动力崩溃——尤其是在大流行期间，这使牧民所依赖的旅游业大打折扣。&lt;/p>;&lt;p>;别无选择，业主要么出售上升或下降到将骆驼走私到州外出售。&lt;/p>;&lt;p>;Karnaram 说，Raika 的生计已被《骆驼法》摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;“我是第九代骆驼牧民。我们的骆驼在 2015 年之前价值 20,000 卢比（240 美元），但现在我们很幸运能买到 3,000 卢比（36 美元），”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去常常向北阿坎德邦、旁遮普邦、哈里亚纳邦从事农业工作，并在全国各地从事旅游业。政府官员声称，所有骆驼都被屠宰，以证明禁令是合理的，但只有一小部分骆驼是出于这一目的。”&lt;/p>;&lt;p>;根据最近的印度牲畜普查，拉贾斯坦邦的骆驼数量暴跌了 40% , 从 2015 年的 35 万到 2019 年的 21 万，惊人的崩溃速度似乎还没有触底。&lt;/p>;&lt;h3>;骆驼摔跤、狗冲浪和兔子跳——奇怪的动物运动&lt;/h3>;&lt;p>; “迫切需要取消对骆驼运输的禁令，”拉贾斯坦邦骆驼奶制品公司 Camel Charisma 的兽医和创始人 Ilse Köhler-Rollefson 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; “还有其他方法可以保护骆驼，但全面禁令带来了更多问题。明年将是国际骆驼年，这是拉贾斯坦邦尝试建立骆驼保护区的好机会。”&lt;/p>;&lt;p>;但在法律发生变化之前，牧民们转而将这些生物走私出去&lt;/p>;&lt;p>;Singh 说，来自斋沙默尔市的骆驼在 1,200 多公里外的瓦拉纳西获救，并解释说，它们是通过独特的铁牌识别的，该铁牌表明它们属于拉贾斯坦邦的村庄或家庭.&lt;/p>;&lt;p>;但是，这 155 只获救并缓慢返回拉贾斯坦邦的骆驼“要么没有任何封印，要么由于变形而无法识别，”辛格说，他是一位著名的骆驼保护主义者，在发现这支衣衫褴褛的大篷车后立即联系了他&lt;/p>;&lt;p>;据信，在穆斯林庆祝开斋节期间，大篷车的目的地是海得拉巴的肉类市场，因为骆驼被认为是美味佳肴，在节日期间宰杀骆驼会带来公众声望。&lt;/p>; &lt;p>;但 Singh 表示，与巴基斯坦或中东部分地区不同，印度没有一个全年都有的大型骆驼肉市场。&lt;/p>;&lt;p>;“贩运者肯定以 1,500 卢比到 3,000 卢比的价格购买了一头骆驼卢比（18-36 美元）将在海得拉巴以 70,000 卢比至 100,000 卢比（850-1,200 美元）的价格出售，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;出于对人口危机的担忧，州政府多次提出这个想法取消在运输骆驼之前从地区收集员处获得许可证的要求。 2021 年，畜牧部提议取消这一条件，因为大多数 Raikas 受教育程度不足以应对印度不透明的官僚机构。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止还没有采取具体行动，而且随着时间的推移，激励措施对于拉贾斯坦邦的牧民来说，饲养骆驼的做法正在逐渐消失。&lt;/p>;&lt;p>;“六年后，拉贾斯坦邦的骆驼数量将变得微不足道，”辛格说。&lt;/p>;&lt;p>;“传统的职业、动物和人类之间的纽带由 Raikas 精美保存的作品将永远消失。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shots fired as Hong Kong car with suspected fake number plate rams into police vehicle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223632/shots-fired-hong-kong-car-suspected-fake-number-plate-rams-police-vehicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/494a3920-40e7-4632-84b6-56f86b1612f4_1c5e2c75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，两名警官向一辆涉嫌携带假车牌的汽车开火，在香港何文田撞上一辆警车后。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，一名路人早前报警称，还有另一辆安装了相同车牌的车辆&lt;/p>;&lt;p>;这辆车被发现在玛格丽特公主路，但当警察试图将其靠边停车时，司机加速撞上了一辆警车。&lt;/p>;&lt;p>;一名中士和一名警员开了一枪在事件发生期间向他们开枪，并逮捕了有关司机。没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man gets 18 years in jail for stabbing and burning alive pregnant teen girlfriend in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223631/man-gets-18-years-jail-stabbing-and-burning-alive-pregnant-teen-girlfriend-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/9221ae5b-5bc9-4392-b098-d047123b3d66_f33ed78f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，法国法院判处一名男子 18 年监禁，罪名是刺伤和然后活活烧死了他 15 岁的女友。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年杀害中学生（在法庭上仅确认其姓名为 Shaina）再次激起法国对死于亲密伴侣之手的女性人数的愤怒&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，被告当时是一名 17 岁的高中生，他将 Shaina 引诱到巴黎北部 Creil 镇的一个棚子里杀死并烧死了她&lt;/p>;&lt;p>;尸检发现刀造成​​“多处伤口”，而且 Shaina 在火灾开始时仍在呼吸。&lt;/p>;&lt;h3>;逃离虐待：移民妇女试图进入法国&lt;/h3>;&lt;p>;根据检察官 Loic Abrial 的说法，犯罪“在每个阶段都是有预谋的”。&lt;/p>;&lt;p>;他曾寻求更严厉的 20 年或 30 年徒刑，但法院考虑到被告的未成年人身份。&lt;/p>;&lt;p>;对此，夏娜的弟弟亚辛气呼呼地哭着回应。&lt;/p>;&lt;p>;“18年！这就是法国的正义，”他在瓦兹的特别少年法庭大喊，并在倒下并被送往医院之前与被告进行了紧张的交流。&lt;/p>;&lt;p>;限制措施使媒体无法识别被告，他已经坚决维护自己的清白。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么，为什么？”他在经过四个小时的审议后对判决作出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“你错了，我是无辜的。”&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Elise Arfi 表示“为时过早” ” 评论上诉的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，这起案件在法国引起轰动，每三天就有一名妇女被其伴侣或前伴侣谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;莎娜的遇害尤其触目惊心，不仅因为她年纪轻轻，还因为两年前她曾是性侵犯的受害者，另外四名年轻人因此被判处六个月至两年不等的缓刑。&lt; /p>;&lt;p>;据律师称，她被袭击的图片被发布到网上，目的是向 Shaina 展示一个“他们可以与之上床但也可以摆脱的人”。&lt;/p>;&lt;p>;描述据调查人员称，Shaina 被她的母亲称为“有趣和微笑”，在她被谋杀时可能正处于怀孕初期。&lt;/p>;&lt;p>;在她被杀的前一天，她在一次家庭晚餐。亲属在她的手提包中发现了阳性妊娠试验。&lt;/p>;&lt;p>;她将生父归咎于与她有过关系的被告。&lt;/p>;&lt;p>;检方坚称被告“已准备好摧毁一切以挽救他的形象，”并避免他父母的反对。&lt;/p>;&lt;p>;Shaina 的家庭律师 Negar Haeri 预测，在审前拘留和减刑之间，他可能“在八年内出狱”。 &lt;/p>;&lt;p>;“司法不关心对妇女的暴力行为，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians tap private eyes for evidence of affairs as dating apps drive more ‘hook-ups’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3223543/indonesians-tap-private-eyes-evidence-affairs-dating-apps-drive-more-hook-ups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/411ffe74-2ece-4cf2-a4f0-0046e2da736c_375444f2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Habibi 是一个可以融入任何地方的人，无论是在繁忙的购物中心或者五星级酒店。对于专门调查“perselingkuhan”的私家侦探来说，谦逊而不显眼的外表很重要，“perselingkuhan”是一个包含婚姻通奸和关系不忠的术语。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚没有太多的侦探，但 30 年-old 说他在将近 10 年后终于在这个行业找到了自己的定位。&lt;/p>;&lt;p>;“2014 年我第一次兼职当侦探时，我的日常工作很普通，”他说。 “最初几年在争取客户方面很艰难，但我现在可以全职做这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;他的实地工作经常需要他出差。他在距离雅加达约 345 公里的楠榜接受《亚洲周刊》采访时正在监视。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常以三人小组的形式工作。其中大部分是对我们目标的监视，包括拍照或录像，然后我们将其传递给我们的客户，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Habibi 声称他的客户中大约有十分之八是女性，90他的案件中有 % 涉及寻找配偶通奸的证据，以便在离婚诉讼中使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我的许多客户都想要确凿的证据证明他们的丈夫为了父母的利益而出轨，”他说。 “否则，通常很难获得家人对离婚的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年至 2021 年，印度尼西亚的离婚人数增加了 54%，从近 292,000 人增加到约 448,000 人。一半的分手是由一方或双方的不相容或通奸引起的“持续不断的家庭争吵”造成的。&lt;/p>;&lt;p>;泗水的心理学家 Astrid Regina Sapiie 说，越来越多的女性求助于私家侦探并不奇怪证明丈夫的不忠。&lt;/p>;&lt;p>;“在传统的印度尼西亚家庭中，丈夫通常占上风，许多妻子可能觉得她们需要求助于私家侦探来平衡胜算。把万无一失的证据藏在袖子里是一种自我赋权的形式，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我可以微笑着醒来”：为什么许多年长的印度人离婚&lt;/h3>;&lt;p>;Habibi 说他的费用大约为 1,000 美元起。他承认，对于大多数印度尼西亚人来说，他的价格可能无法承受，并补充说他的大多数客户都来自城市中上层阶级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的费用因情况而异。例如，如果我们碰巧尾随一位名人，就意味着必须住在他或她发生婚外情的五星级酒店。”&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，不正当的恋情通常是秘密进行的在按小时或按夜租用的酒店或旅馆中，例如由 RedDoorz 或 OYO Rooms 连锁经营的旅馆。 2020 年 5 月，RedDoorz 在印度尼西亚的客房预订量为 165,000 间。 OYO 在该群岛的 165 个城市经营着数千个可预订房间。&lt;/p>;&lt;p>;约会应用程序 JustDating 今年早些时候发布的一项民意调查显示，印度尼西亚的“骗子”数量在亚洲排名第二，仅次于泰国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然该应用程序没有具体说明它调查了多少受访者，但它声称印度尼西亚有 40% 的男性和女性承认曾欺骗过他们的伴侣。民意调查还表明，印度尼西亚女性比男性更容易出轨。&lt;/p>;&lt;p>;心理学家 Sapiie 说，有一种刻板印象认为，与女性相比，男性更容易离开配偶。&lt;/p>;&lt;p >;“这肯定会导致比男性更多的女性怀疑他们的配偶不忠，”她说。 “相反，这也让许多丈夫对自己妻子可能的不忠不敏感。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，她指出，在过去十年中，她看到越来越多的印度尼西亚女性因不忠而寻求治疗。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据 Sapiie 的说法，“有外遇的女性会受到更大的耻辱。对于男人来说，社会更能容忍外遇。&lt;/p>;&lt;p>;她说，随着印度尼西亚人越来越多地使用社交媒体和约会应用程序，“勾搭”的机会不可避免地增加了。&lt;/p>;&lt; p>;Rakuten Insight 于 2022 年 2 月进行的一项公开调查表明，29% 的印度尼西亚人使用过约会应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;由于不忠仍然是一种社会禁忌，因此谨慎在他的工作中至关重要，Habibi 强调。&lt; /p>;&lt;p>;“我们的许多客户拒绝与我们面对面会面以保护他们的隐私，因此业务是通过消息服务和银行转账进行的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;侦探可能会在罕见的时刻遇到他的客户时，认为有必要与执法机构协调进行“突袭”，以抓获犯罪夫妇。 “像我这样的私家侦探没有合法权利在没有警察或地方当局在场的情况下冲进房屋或卧室，他们也可以作为证人。”&lt;/p>;&lt;p>;性道德已经被政治化了多年来，保守派声称该国正面临通奸等“日益松散的道德”带来的“道德衰退”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚保守派的愤怒，在酷玩乐队演出前诈骗成为焦点&lt;/h3>;&lt;p >; 2022 年，印度尼西亚众议院通过了新的《刑法》，将婚外性行为定为刑事犯罪，成为全球头条新闻。新法典将于 2025 年生效，被视为对伊斯兰政党的让步，伊斯兰政党一直在推动修订荷兰时代的法典，以更好地反映“伊斯兰价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;但律师 Doddy Kosasih经常处理离婚案件的 ，为新立法辩护，称在实践中，它与旧立法没有根本不同。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上它只是扩大了非法性行为的定义，包括婚外性行为，这符合大多数印度尼西亚人的信仰，父母和孩子等家庭成员可以举报违规者。”&lt;/p>;&lt;h3>;西苏门答腊的新法律会导致印度尼西亚更多的伊斯兰保守主义吗？&lt;/h3>;&lt;p >;他说，新的性条款在印度尼西亚的法律体系中被称为“delik aduan”，这意味着如果没有受害方之一的投诉，他们就不能被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“担心这些将Kosaish 说，除非当事人的父母或子女向警方报案，否则用于禁止双方自愿的婚外性行为被夸大了，而这在大多数情况下是不太可能的。&lt;/p>;&lt;p>;Habibi 认为新的刑法可能证明成为他职业的福音。 “我们曾被当事人的父母或家人聘请调查他们的婚姻状况。法律现在赋予家庭成员在此事中的合法地位。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，Kosasih 警告说，随着新的报告渠道的出现，新规定可能会导致警方负担过重。 “问题是：如果警察被投诉淹没，他们能应付吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong pet-friendly? Owners welcome new dog parks but want more areas open for furry friends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223629/hong-kong-pet-friendly-owners-welcome-new-dog-parks-want-more-areas-open-furry-friends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/b1fee207-38ec-49b0-97c3-9ec377bdca17_4127dca5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港爱狗人士对政府开设更多宠物公园的计划表示欢迎，但说这座城市对宠物仍然不够友好。&lt;/p>;&lt;p>;他们告诉邮报，由于狗被禁止乘坐公共交通工具和许多餐馆，因此带宠物出门会花费时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;他们是在回应周四政府宣布从 6 月 13 日起将有 54 个新的包容性宠物公园。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，狗可以在宠物园中自由奔跑，但必须在包容性宠物公园内拴上皮带，这通常在较大的绿地内。&lt;/p>;&lt;p>;在康乐及文化事务署管理的 1,600 多个公园和花园中，全市有 52 个宠物公园和 116 个包容性宠物公园。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据最新的官方数据，2018 年全市有 221,100 只宠物狗。&lt;/p>;&lt;p>;31 岁的公关自由职业者赵雨桐每天遛 3 次 11 岁的柴犬本月早些时候从香港搬来，说这个城市根本没有足够的空间供狗使用。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的公园距离我在大角咀的公寓至少有 20 分钟的步行路程，”赵说，她还抱怨带狗旅行的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;公园狭窄的宠物通道引发了香港关于狗的空间的争论&lt;/h3>;&lt;p>;“我不拥有一辆车。每次我带着我的狗出去，我都会租一辆出租车，并且必须事先确保司机可以把狗放在出租车里。一点也不方便，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港的火车和专营巴士不允许运载动物，但陪伴视障人士的导盲犬除外。&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦, 狗可以免费乘坐伦敦地铁和伦敦地上铁，只要它们被拴住或放在板条箱或笼子里。在台北，任何公园都允许拴狗。&lt;/p>;&lt;p>;两只柴犬的主人陈晓光说，香港对宠物不友好，最让他烦恼的是他的狗不大多数餐厅都欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“一些餐厅设有宠物友好区，但大多数都在户外，”他说。 “你会在炎炎夏日和寒冷的冬天带着你的狗在外面吃饭吗？对狗和人都是一种折磨。”&lt;/p>;&lt;h3>;半岛天星小轮下午茶，以及宠物狗游轮&lt;/h3>;&lt;p>;根据《食物业规例》，只允许导盲犬食品店允许携带宠物，违反规定可处以最高 10,000 港元（1,276 美元）的罚款和三个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 说：“如果政府真的希望宠物友好，为什么不先改变规定，以适应香港现在有更多宠物的事实呢？”&lt;/p>;&lt;p>;一只牧羊犬和一只西施犬的主人 Winnie Mak 对铜锣湾花园感到高兴从星期二起，铜锣湾将成为一个包容性公园。&lt;/p>;&lt;p>;“我在铜锣湾花园和维多利亚公园遛狗，”这位住在百德新街的 70 岁退休人员说。 “让铜锣湾花园成为宠物包容公园，对我来说会方便得多。”&lt;/p>;&lt;p>;Mak 回忆说，在 2019 年引入包容公园之前，遛狗是一件痛苦的事水槽供人们洗手。&lt;/p>;&lt;p>;但她担心，随着更具包容性的公园开放，宠物主人不会清理宠物。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该对此类行为施加更严厉的处罚不文明的行为，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;狗主人兼沙田区议员 Osman Cheng Chung-hang 说，香港在对宠物友好方面仍有很大空间。&lt;/p>;&lt; p>;除了提供更多空间和使交通更方便外，他还建议对所有主人进行测试和许可，以确保狗得到妥善照料并在公共场所表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都喜欢乖巧的狗。有了有执照的主人，狗将得到更好的保护，并且可能会在更多公共场所受到欢迎，”拥有三只狗的 Cheng 说。&lt;/p>;&lt;p>;Leopold Chen 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US presence in Komodo navy exercise showed ‘support for Indonesia’, not each other]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223583/china-and-us-presence-komodo-navy-exercise-showed-support-indonesia-not-each-other?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 12:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/a9ee48b1-2a51-48d5-9e86-06dde4e0f25e_e4828049.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中美关系最紧张的时候，两国海军加入了同样的行列印度尼西亚的军事演习，专家认为这是对东南亚东道主的友好姿态。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年科莫多多边海军演习 (MNEK) 于周一在南苏拉威西省望加锡海岸开始，一直持续到周四。包括美国、中国和俄罗斯在内的多达 36 个国家的 40 多艘船只参加了此次演习。&lt;/p>;&lt;p>;其他一些传统敌对国家——印度和巴基斯坦，以及朝鲜和韩国——还应邀参加了“非战争”活动。&lt;/p>;&lt;p>;它发生在中美之间以及美国在亚太地区的盟友之间日益紧张的情况下。两军高层沟通渠道自8月起被切断。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月也有报道称有更多冒险接触。仅在过去一周，美国军方就指责一艘中国军舰在敏感的台湾海峡与一艘美国驱逐舰和一艘加拿大护卫舰进行了“不安全的互动”，并在另一起事件中称中国进行了“不必要的侵略” &lt;/p>;&lt;p>;上周，中国国防部长李尚福在新加坡香格里拉对话安全峰会上与美国国防部长劳埃德奥斯汀短暂握手，但拒绝了正式会晤的要求.&lt;/p>;&lt;p>;以救灾和人道主义行动为重点的科莫多演习似乎是将两国代表聚集在一起的又一次机会。&lt;/p>;&lt;h3>;美国官员警告危险，中国拒绝危机沟通工作&lt;/h3>;&lt;p>;中国海军派出了最新型的 052D 型导弹驱逐舰湛江号和 054A 型护卫舰许昌号，准备在前往印度尼西亚的途中进行航行研究、值勤人员培训和损害控制，据代表中国人民解放军的《解放军日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军尚未为其派出的船只命名。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实看到这些海军参与了 MNEK ，在第三国举行——在这种情况下是印度尼西亚——作为维持某种形式的合作联系的一种方式，我相信更高的政治当局也以某种方式看到了类似的优点，”S 的研究员 Collin Koh 说。 . 新加坡拉惹勒南国际研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;所有外国船只在苏拉威西岛外抛锚，人员被运送到岸上。印尼海军表示，除了城市游览和音乐会等娱乐活动外，还为客人组织了破冰船、医疗培训和国际海上安全研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;随后，部队返回舰艇进行海上拦截演练、海上搜救和损害控制。&lt;/p>;&lt;p>;据《解放军日报》报道，中国海军表示，将借此机会与其他国家海军开展军事和文化交流，“进一步加深相互了解和务实合作” .&lt;/p>;&lt;p>;它刊登了中国水手浮潜和参加国际烹饪比赛的照片，在轻松友好的气氛中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望……展示一个新的开放和自信的形象援引代表团军官雷晓的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;在南中国海紧张局势中，中国海军舰艇在越南进行友好访问&lt;/h3>;&lt;p>;但是这些类型的前解放军指导员宋忠平表示，交流不太可能缓和美中紧张局势或改善双方之间的实质性沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都是东道主协调的，中美海军没有确实需要有更多的直接接触，考虑到整体情况，我怀疑他们是否愿意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国参加这次活动不是为了美国，而是为了印度尼西亚，这是南海地区和东盟非常重要，因为那里是中国的国家利益和关切所在，”他补充说，并指出中国也参加了 2018 年的最后一次 MNEK 演习。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Koh 的说法，与作为去年 G20 峰会的主办国，科莫多岛海军演习展示了印度尼西亚不断加强的国防外交努力、其日益突出和更加积极的外交政策以及强调包容性的以东盟为中心的区域架构。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，从立场来看从现实政治的角度来看，这两个国家加入 MNEK 是一种表达对印度尼西亚的支持的方式，这是该地区非常重要的参与者，也是今年的东盟轮值主席国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I just felt the horror of death,’ says man next to passenger who opened Asiana Airlines plane door mid-air]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223630/i-just-felt-horror-death-says-man-next-passenger-who-opened-asiana-airlines-plane-door-mid-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/aee90a5f-3fbf-495f-a084-cdc8067a5b03_afa4f768.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名坐在韩亚航空公司乘客旁边的男子被控在中途打开机舱门- 上个月的航班说这让他想起了一部灾难电影。&lt;/p>;&lt;p>;据美联社报道，5 月 26 日从济州岛飞往大邱国际机场的空客 A321 飞机上有 194 名乘客，其中包括李润俊。 .&lt;/p>;&lt;p>;当飞机下降时——距离地面仅约 700 英尺——坐在李旁边的一位未透露姓名的乘客能够部分打开紧急出口门。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是这一刻被视频记录下来并迅速传播开来。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国航空公司敦促机组人员在机上事故发生后脱下裙子&lt;/h3>;&lt;p>;Lee，他当时正在用手机观看 YouTube 视频时间，在周五发表的采访中告诉美国有线电视新闻网，外面的强风吹走了他的帽子和耳机，让他呼吸困难。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是感受到了死亡的恐怖，”他告诉美国有线电视新闻网。 “我想，我要死了。就是这样，这就是我的结局。”&lt;/p>;&lt;p>;“在灾难片中，当一扇门在空中打开时，每个人似乎都会死去。我想知道我这辈子做错了什么。那只是一瞬间，但我有很多想法，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还说，坐在他旁边的那个人“看起来很紧张”，他们俩都“吓得发抖。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“当我低头看时，我注意到他的脚在风中摇摆，”Lee 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他当时并不知道旁边的乘客就是他一名后来负责开门的人。&lt;/p>;&lt;p>;官员后来说，这名被描述为 30 多岁的男子精神状态不佳，曾想下飞机，因为他据美国有线电视新闻网报道，他感到窒息。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的轮子撞到地面后，李的邻居站起来，试图从仍在行驶的飞机上跳下来。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在看着空姐，我听到旁边有人解开安全带的声音，我意识到这个人正在向紧急出口倾斜。”&lt;/p>;&lt;h3>;在半空中打开韩国飞机门的失业男子&#39;想赶紧下车&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;机组人员成功制服了这名男子，随后他跳出飞机，随后他因涉嫌违反航空安全法而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，这架飞机据美联社报道，安全着陆，但有 12 人在出现包括呼吸问题在内的轻微症状后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉美国有线电视新闻网，他觉得自己在事件发生后“重生了”。&lt;/p >;&lt;p>;“我只是想找点乐子，过得更有趣。我很享受，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong security chief says police will deploy more ‘high-profile’ patrols, urges people to ‘get along’ in light of recent public violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223628/hong-kong-security-chief-says-police-will-deploy-more-high-profile-patrols-urges-people-get-along?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/f0436bb2-036d-4e82-87ff-4b06114fe9cc_76fdc61d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港安全部长周六表示，警方将部署更多人手应对“高调” 鉴于最近在公共场所发生的一系列暴力袭击事件，其中一些与纠纷有关，他还敦促居民“彼此和睦相处”。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强承认过去一周发生伤人或谋杀案件后的安全问题，并承诺官员将通过更明显的巡逻迅速应对紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将动员更多人手在前线进行巡逻通过简化后端操作，”Tang 在周六的一个广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但这些案例也与容忍度有关。我希望人们能够和谐相处，多一些理解，这样的不幸事件就会少一些。”&lt;/p>;&lt;p>;警队的冲锋队也将加强巡逻，配备配备防护罩等防护装备的车辆，他说，并补充说，还将部署更多辅警。&lt;/p>;&lt;p>;继上周五两名女子在荷里活广场购物中心发生致命刺伤事件后，行政长官李家超发誓要在拥挤的地方增加警力钻石山中心。嫌疑人有精神病史，被控两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;h3>;商场袭击引发香港改革精神卫生服务的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;周四，一名 43 岁的在彩虹牛池湾街市经营菜摊的 6 岁女子在通往港铁站的行人天桥上被割伤背部和四肢。消息人士称，这次袭击可能是由商业争端引发的。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的另一起事件中，反恐怖主义反应小组的官员在收到目击者的报告后被召集到黄大仙的 Temple Mall声称一名男子挥舞着餐刀追赶一名十几岁的男孩。警方其后调查发现该男子手持叉子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子在港铁站附近的行人天桥被陌生人刺伤&lt;/h3>;&lt;p>;邓还呼吁香港人多关心朋友和家人&lt;/p>;&lt;p>;“一些学者认为，某件事可能会引发一些情绪不稳定的人做同样的事情，”他说。 “我希望人们能够更多地关心彼此，表现出更多的克制。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>