<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Number of Hongkongers enrolled in US universities hits record low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3287605/number-hongkongers-enrolled-us-universities-hits-record-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/725670f4-cdf3-44af-a54d-adae0819e82f_afa7abb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加香港教育博览会的人们正在查看美国大学地图。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方表示，赴美攻读本科学位的香港学生人数创历史新低，50多年来首次跌破3,000人青少年咨询机构学友会的顾问吴宝成表示，美国教育的高昂成本和其他国家的移民路线促使家长和学生到其他地方寻找机会。 &lt;/p>;&lt;p>;吴补充道，唐纳德·特朗普领导的下一届政府可能对国际学生实施进一步限制，这也可能会进一步减少来自香港的学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国政府的最新消息- 国际教育协会赞助的年度调查显示，上学年有2,762名香港本科生在国内就读。&lt;/p>;&lt;p>;他们是就读高等教育课程的5,627名香港人之一，包括学士、研究生&lt;/p>;&lt;p>;这一数字比上一学年下降了 4%，创 1969-70 年以来的新低，当时有 7,202 名香港人在内地学习。&lt;/p>; &lt;p>;自 2015-16 年以来，香港到美国接受高等教育的学生人数不断下降，当时这一数字开始降至 8,000 人以下，然后在 2015-16 年降至 7,000 人以下。 2018-19 年度。&lt;/p>;&lt;p>;Covid 大流行将这一数字在 2020-21 年度降至 6,000 人以下，2022-23 年度仅小幅上升 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，家长们近年来，打算将孩子送到海外的人可能会转向英国、加拿大或澳大利亚，因为这些国家为香港学生及其家人提供定制的移民路线。&lt;/p>;&lt;p>;“有了这些“三个国家现在提供移民路线，家长可能会放弃孩子去美国读书的选择。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，随着中学数量的增加，越来越多的学生也收到了当地大专院校的录取通知书毕业生人数有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;“随着在香港接受高等教育的学生人数不断减少......学生有更多本地选择来求学，”吴说。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，选择美国的家长也可能会被推迟与其他学习目的地相比，学费和生活费较高。&lt;/p>;&lt;p>;美国公立大学每年收费至少 220,000 港元（28,265 美元），其次是澳大利亚 150,000 港元、英国和 110,000 港元加拿大，根据全球教育服务教育咨询公司 IDP 的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/25888945-1a3f-45d4-b31f-ea75f5adf13e_bac5cd38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参观教育和职业博览会 香港。赴美留学人数减少也与香港教育部门的一项调查结果相符。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，在美国留学的中国学生数量，包括来自香港的学生，可能会受到特朗普下届政府实施更多措施的影响。 2017 年至 2021 年他最后一个任期内的限制性移民政策。&lt;/p>;&lt;p>;“如果未来唐纳德·特朗普领导下对海外学生有更多限制或不受欢迎的情绪，更多的学生将转向其他地方，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;该前往美国升学的学生人数减少也与香港教育当局的一项调查结果一致。&lt;/p>;&lt;p>;只有约87名2023年毕业的中六学生选择美国作为升学目的地在接受调查的 3,609 名学生中，有 3,609 名学生选择了美国作为留学目的地，这是该数字首次降至 100 以下。&lt;/p>;&lt;p>;香港并不是亚洲唯一一个对美国作为留学目的地失去兴趣的地方，与 2022-23 年相比，中国大陆、日本、韩国、马来西亚、印度尼西亚和泰国向美国高等教育机构输送的学生数量有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆也被印度取代，成为美国最大的国际学生来源国。数据显示，这是大约 15 年来首次出现在美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s female gig workers facing harassment and unsafe conditions, seek change and justice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287567/indias-female-gig-workers-facing-harassment-and-unsafe-conditions-seek-change-and-justice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e243c24c-76d3-41f5-ab6a-4def18193f87_227e85c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女性零工参加由印度第一个专门为女性零工工人设立的工会。图片：GIPSWU&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Selvi是一位拥有多年经验的37岁美容师，今年早些时候来到班加罗尔的一位客户家中进行预约，提供上门美容服务。等待着这位两个孩子的母亲的是一场令人震惊的考验。&lt;/p>;&lt;p>;站在门口的不是预订单上的妻子，而是丈夫，要求贴心的服务。尽管花了几个小时向雇主请求取消预约，但塞尔维没有得到任何支持并逃离了现场。&lt;/p>;&lt;p>;“我怎么能告诉我丈夫我每天在工作中经历了什么？女性零工的安全性为零，”塞尔维说，她只用自己的名字来避免受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“由于我们在室内、私人空间工作，所以任何事情都可能发生在我们身上。我们经常工作到深夜，很多时候我们无法访问移动网络。即使在紧急情况下，我们的公司也几个小时内都不会做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维讲述了另一起令人毛骨悚然的事件：“我的一位女同事在被客户抢走后被锁在厕所里近两个小时抵制性骚扰的电话。当我们投诉时，公司告诉我们只需给客户一个差评即可。”&lt;/p>;&lt;p>;这些体验绝非独一无二。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;数千名女性演出印度的工人面临不安全的工作条件，包括性骚扰、低工资、不稳定的工作时间以及缺乏厕所等基本设施。由于法律执行不力，公司拥有不成比例的权力并采取剥削行为，这些工人面临着一场艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们决心反击，许多人加入了零工和平台服务工人工会(GIPSWU)，印度第一个专门为女性零工工人设立的工会，这些工人受雇于提供送货、叫车和家庭护理等服务的平台。&lt;/p>;&lt;p>;该工会已拥有超过 4,200 名会员，并且还在不断壮大&lt;/p>;&lt;p>;“所有的可能性都对女工不利。雇佣公司行使不公平的权力。他们 24/7 跟踪工人。如果他们关闭位置跟踪，他们的智能手机就会关机。即使工人一方取消了一次，她也必须通过为 50 名客户提供服务来补偿，”GIPSWU 的国家协调员 Aishwarya Thanigavel 说。&lt;/p>;&lt;p>;“佣金模式有利于公司。他们可以在没有警告的情况下封锁工人的账户，无论他们在公司的任期如何。”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;最近，GIPSWU 于 10 月 31 日举行了一场纪念“黑色排灯节”的抗议活动。女工由于工资微薄，他们关掉手机并拒绝在政府假期工作，参加了“数字罢工”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图通过工会实现的最重要的事情就是让人们的声音被听到。人们第一次开始了解零工经济的含义。”Thanigavel 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/3bfcf711-fa85-42d8-82a0-d652685f337f_ab50cebc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;集会上的女性零工。照片：GIPSWU&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度缺乏管理男性或女性零工就业的具体立法。虽然一些州正在起草地方法规，但进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;零工被归类为独立承包商，并经常被贴上“合作伙伴”或“高管”的标签，使他们不受印度严格劳动法的管辖。&lt; /p>;&lt;p>;零工工人对平台最常见的一些投诉包括不切实际的截止日期、高昂的佣金成本和延长的工作时间——如果工人被雇用，所有这些都将被归类为严重违反劳动法的行为专家表示，在大多数情况下，零工工人是由公司的算法而不是真正的人类来处理的，这基本上使他们在劳动力中“隐形”。他们认为，这意味着女性零工受到剥削行为的影响更大。&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战带来了身体和心理成本，”国家公共财政与政策研究所教授 Lekha Chakraborty 博士说。 &lt;/p>;&lt;p>;“零工工人的性别工资差距非常严重。收入的不确定性和不安全的长时间工作可能会让低技能的零工陷入困境。高技能零工也并非没有风险，”查克拉博蒂告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“低技能零工经常面临评判态度，这可能会令人不安并影响他们的信心，尽管他们熟练程度高，能够按需完成工作。他们面临的这些精神成本常常被忽视。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;印度的零工经济正在快速增长，根据政府的数据，2020-21 年有 770 万零工工人，预计到 2030 年将增至 2350 万预报。虽然可靠的基于性别的数据很少，但女性在劳动力中所占比例虽小，但在稳步增长。&lt;/p>;&lt;p>;社会研究信托研究所研究员 Anweshaa Ghosh 主张进行重大变革以保护女性零工&lt;/p>;&lt;p>;“妇女问题——例如工作场所暴力、无偿护理和生育福利——必须被视为工人问题。长期目标应包括提高女性在工会进程中的领导力和代表性，”这位撰写了大量有关女性零工工人的文章的研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促私营公司发布按性别分类的数据，这至关重要供政策制定者设计有效的干预措施。&lt;/p>;&lt;p>;“政策制定者和执法者需要制定和实施相关计划和政策，”戈什说。 “如果没有这些数据，任何对性别变革劳动实践的呼吁都不会得到关注，以确保零工经济中各部门女工获得公正和体面的工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese province makes labour pain relief pledge to ease childbirth jitters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3287579/chinese-province-makes-labour-pain-relief-pledge-ease-childbirth-jitters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/52cff871-5209-4318-933c-14e94153cc7c_1767a367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个省份正试图缓解人们的担忧分娩时的身体压力，计划将分娩疼痛治疗纳入公共健康保险政策。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国各地正在补贴分娩期间止痛治疗的使用，这是当局正在实施的多项试点政策之一，患者常常因为成本高昂而回避这种做法。扭转生育率明显下降的局面。&lt;/p>;&lt;p>;中国最南部的岛屿省份海南已承诺将缓解分娩疼痛纳入政府医疗保险计划，以降低生育成本并帮助缓解生育焦虑。分娩&lt;/p>;&lt;p>;此举是周三宣布的更广泛计划的一部分，是实施中国建设“生育友好社会”战略的一种方法。&lt;/p>;&lt;p>;共产党机关报《人民日报》也呼吁官员减轻准父母的负担。&lt;/p>;&lt;p>;“降低生育、育儿、教育成本，让更多人敢于、愿意”生孩子，”它说，敦促地方层面将推出更加完善的政策。 “保持合理的生育水平和均衡的人口结构，对经济社会可持续发展和长治久安具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上，自然分娩过程中的止痛一直被回避，因为担心分娩过程中的疼痛。 ”那一年的抗痛日。米带领一个团队在国家卫生健康委员会的指导下研究缓解分娩疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;为了支持新父母，海南政府还表示将把辅助生殖技术纳入国家医疗保险体系，提高报销标准&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该举措与 10 月份发布的中央政府指示相一致，该指示指出地方政府领导人应“负责并承担直接责任”激励生育。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国的出生率创历史新低，引发了人们对人口下降对该国经济的长期影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;其出生率根据国家统计局的数据，到 2023 年，这一数字将降至每千人 6.39，为 1949 年以来的最低水平。新生儿数量下降至 902 万，不到 2016 年的一半，连续第七年下降。&lt;/p>;&lt;p>;“用出生率崩溃来形容当前的人口状况并不夸张，”来自日本的人口统计学家说道。总部位于北京的友和人口研究所在其《2024年中国生育成本报告》中写道。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的共同作者梁建章基于最近发布的数据2023年中国统计年鉴将低生育率部分归因于高昂的育儿成本。他的研究估计，每个孩子从出生到大学毕业的平均费用为 68 万元人民币（93,871 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据该研究所的报告，中国养育一个孩子 18 年的平均成本为 538,000 元人民币 - 6.3是该国人均GDP的倍数。相比之下，日本的这一数字为 4.26，美国为 4.11，法国为 2.24。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员指出，生育也会对女性的收入产生负面影响，并援引数据显示，生孩子可能会降低女性的收入。中国女性的工资上涨了12%至17%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Nations could meet Israeli PM Netanyahu despite ICC arrest warrant, UN says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287622/united-nations-could-meet-israel-pm-netanyahu-despite-icc-arrest-warrant-un-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 07:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/fc0f4662-c9e0-4317-87da-c2e6df052f14_968aee68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明10 月，内塔尼亚胡（左）在以色列耶路撒冷举行的第 25 届议会会议开幕式上发表讲话。图片来源：Pool/AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际刑事法院（ICC）因加沙战争对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发出的逮捕令并不禁止联合国官员联合国周四表示，禁止在工作期间与他会面。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列导致战争爆发以来，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯和内塔尼亚胡没有发表过讲话，尽管那里该地区的联合国官员与以色列领导人进行了接触。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯已被以色列宣布为不受欢迎的人，以色列指责他对巴勒斯坦人有偏见。因此，联合国秘书长和内塔尼亚胡之间的会谈可能性很小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/22/f2333193-9e41-40f4-a94a-2177f37591bd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周四在阿塞拜疆巴库举行的第 29 届缔约方会议上。照片：Zuma Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际刑事法院周四对内塔尼亚胡、前国防部长约阿夫·加兰特和哈马斯军事首长穆罕默德·戴夫发出逮捕令后，联合国发言人斯蒂芬·杜雅里克 (Stephane Dujarric) 表示，联合国关于与面临逮捕令的人接触的政策可以追溯到 2013 年发布的一份文件。&lt;/p>;&lt;p>;“规则是，联合国官员与被逮捕的个人之间不应有任何接触杜加里克说。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，允许有限的接触“以解决基本问题、运营问题以及我们执行任务的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;该搜查令标记为这是第一次西方主要盟友的现任领导人被全球法院指控犯有战争罪和反人类罪。这一决定使内塔尼亚胡和其他人成为国际通缉嫌疑人，使他们在出国旅行时面临被捕的风险，并可能进一步孤立他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月下旬，在一次峰会上在俄罗斯金砖国家期间，古特雷斯会见了总统弗拉基米尔·普京，后者因乌克兰战争而面临国际刑事法院的逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;在那次会面中，古特雷斯重申了他对俄罗斯入侵的谴责，这激怒了人们。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;以色列及其最高盟友美国不是该法院的成员。但以色列的其他盟友，包括其一些亲密的欧洲朋友，却处于尴尬的境地。包括法国在内的一些国家对法院的裁决表示欢迎，并表示如果内塔尼亚胡访问，他们可能会逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，美国总统乔·拜登政府“对检察官急于寻求通缉的行为深感担忧”逮捕令以及导致这一决定的令人不安的程序错误”。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，拜登称这些逮捕令“令人愤慨”。&lt;/p>;&lt;p>;这些逮捕令代表着“迄今为止最戏剧性的一步”欧洲外交关系委员会高级政策研究员安东尼·德沃金 (Anthony Dworkin) 表示：“法院卷入了以色列与哈马斯之间的冲突”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/23f588de-51e6-42cd-b116-b1fc2f03f895_4f9cf9f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名流离失所的巴勒斯坦女孩从她身边走过周四，加沙中部代尔巴拉赫一家人的避难所，照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人权组织对此举表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;针对两人的逮捕令人权观察国际司法副主任巴尔基斯·贾拉 (Balkees Jarrah) 在一份声明中表示，双方“打破了某些个人不受法律制裁的观念”。&lt;/p>;&lt;p>;该决定是在国际刑事法院做出六个月后作出的首席检察官卡里姆·汗请求逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在一份声明中欢迎针对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令，但没有提及针对代夫的逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;以色列反对派领导人强烈批评国际刑事法院的举动。退役将军、内塔尼亚胡的政治对手本尼·甘茨表示，这表现出“道德盲目性”，是“永远不会被遗忘的历史性耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese biotech firms brace for profit hit from Trump tariffs, US funding bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china-future-tech/biomedicine/article/3287492/chinese-biotech-firms-brace-profit-hit-trump-tariffs-us-funding-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/802b39b3-ae59-4c41-b409-5b48d429558f_73e6e278.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;手术期间显示机器人手术系统2024 年中国医疗器械大会于 2024 年 3 月 29 日在中国西南部的重庆市举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;包括医疗器械制造商在内的中国生物技术公司在美国的利润正面临着来自美国的威胁。分析人士称，特朗普政府计划提高对中国产品的关税，以及一项限制政府资助的中国研究和制造服务采购的法案。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国企业扩大规模的努力他们表示，在中国和其他海外市场开发和销售高价值产品将缓解冲击。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统唐纳德·特朗普提议对中国商品征收 60% 至 100% 的进口关税。&lt; /p>;&lt;p>;“服务提供商和[设备]制造商可能受到最严重的打击，”晨星股票分析师郑玉柔表示。 “许多中国医疗器械制造商已经优先考虑新兴市场进行全球扩张......部分原因是美国市场已经非常有竞争力且成熟。”&lt;/p>;&lt;p>;活跃在全球最大市场美国的中国医疗器械制造商自2018年7月上届特朗普政府与北京卷入针锋相对的贸易战以来，此类产品的市场一直被征收25%的关税。拜登政府维持了关税不变。&lt;/p>;&lt;p>;LEK驻上海合伙人Grace Wang表示，制造成本上升也影响了中国设备制造商，促使他们迅速向价值链上游移动以保持竞争力。专注于医疗技术领域的咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“由于劳动力成本不断上升，中国很难在低成本制造中心的基础上保持强劲增长，”她说。 “近年来，中国企业有意识地加大研发投入，转向创新，其中一个关键优势就是决策速度快。”&lt;/p>;&lt;p>;深圳迈瑞生物医疗电子，中国最大的医疗器械企业供应商，就是一个例子。它表示，由于战略改变，它在美国保持了势头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/21/f2f7ccf4-094c-4108-a49a-506bb1d233b8_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 11 月 13 日，总统乔·拜登在华盛顿特区白宫椭圆形办公室会见当选总统唐纳德·特朗普。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通过不断拓展高端客户并提高其收入贡献，过去几年迈瑞美国业务的盈利能力稳步提升，成为美国第一大客户迈瑞最赚钱的市场这家在深圳上市的公司在 7 月份的在线投资者路演中表示。&lt;/p>;&lt;p>;迈瑞表示，其直销团队目前覆盖了美国 80% 以上的所谓综合配送网络，包括医疗保健提供者和付款人。&lt;/p>;&lt;p>;为了管理关税风险，该公司正在迅速扩大海外生产，新建了 10 个工厂，其中一个位于墨西哥，预计将于今年年底投入运营。&lt;/p>; >;&lt;p>;美国将贡献大约 6%杰富瑞 (Jefferies) 亚洲（不包括日本）和澳大利亚医疗保健研究主管 Cui Cui 表示，迈瑞今年的收入占到了 10%。根据 Founders Securities 的报告，相比之下，2018 年这一数字约为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为美国市场是迈瑞的主要增长动力，该公司正在积极探索体外诊断领域崔天凯表示，“向欧盟和新兴市场出口机会，特朗普就任总统后的影响是可控的。”&lt;/p>;&lt;p>;美国提高关税造成的损害可以通过国内进口替代和替代品来抵消。她补充道，设备升级举措是北京经济刺激政策的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;随着迈瑞去年国内销售额的增长，海外销售占总收入的比例从 2018 年的 45% 下降至 38.8%该公司的产品销往190多个国家和地区。&lt;/p>;&lt;p>;在药物开发和制造业务中，美国即将立法禁止政府资助的项目与中国生物技术公司签订合同。给服务提供商蒙上了长长的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;9月，美国众议院通过了民主党发起的《生物安全法案》，旨在减少美国对中国开发和制造服务的依赖，以降低美国健康数据泄露的风险。北京。该法案需要获得美国参议院的批准，然后才能由总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;它针对五家中国公司——华大基因集团、Complete Genomics、华大智造、药明康德和药明生物——并制定了一项确定更多信息的机构间流程。美国生物技术行业的反对导致停止现有合同的最后期限延长至 2032 年 1 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/573fbee2-82d7-4975-92b1-57f0d1fbf028_b0aa3bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石家庄一岭员工2021 年 11 月 4 日，制药公司在生产线上工作。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无锡生物表示，其全球任何业务均不收集人类基因组数据，并将不会对美国构成安全风险，美国上半年贡献了 58% 的收入。&lt;/p>;&lt;p>;该法律很可能会在参议院获得通过，但范围不太可能超出联邦政府资助的项目和健康保险覆盖范围，崔说，她提到了即将上任的共和党参议院多数党与美国制药公司的关系更好。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的商人本性可能会导致商业决策更加灵活，”她补充说，中国承包商的竞争力可以为美国生物制药公司节省 30% 至 60% 的成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wuzhen Summit: China creates AI advisory body, with Alibaba Cloud founder as chief expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3287593/wuzhen-summit-china-creates-ai-advisory-body-alibaba-cloud-founder-chief-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/86c1e2b7-fc22-414e-af8c-d8be3682cc3e_726d7748.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人工智能专家委员会成立2024年世界互联网大会在浙江省乌镇举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京和华盛顿之间的紧张局势不断升温之际，中国成立了一个新的人工智能（AI）专家委员会，作为该技术发展和治理国家愿景的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家互联网信息办公室（CAC）在今年第四届人工智能大会上发布的声明，人工智能专家委员会将帮助带头宣传国家对如何治理快速发展的技术的看法。天世界互联网会议，又称乌镇峰会，将于本周五闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云创始人王健被任命为委员会首席专家。阿里云在电子商务巨头阿里巴巴集团控股（南华早报的所有者）的领导下领导人工智能研发。&lt;/p>;&lt;p>;CAC主任庄荣文周三表示，该委员会的目标是促进人工智能领域的国际合作。新机构由约170名人工智能专家组成，包括英国计算机科学家Wendy Hall、维也纳科技大学计算机科学教授Schahram Dustdar和担任人工智能产业研究院院长的美籍华裔科学家张亚勤据 CAC 称，芯片制造商 Advanced Micro Devices 和其他美国企业也有代表参加该委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/1adfefdc-3667-4d90-ae2b-da407d8dbd46_4dfaef7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里云创始人王健在南华早报发表讲话波斯特中国会议于 2023 年 6 月 20 日在香港举行。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能专家委员会的成立凸显了中国在塑造人工智能领域发挥更积极作用的紧迫性技术的全球发展 - 类似于为基于 4G 和 5G 系统的下一代移动网络制定国际标准的努力 - 尽管美国政府继续对技术施加令人窒息的贸易限制&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，CAC 组织的互联网会议每年在浙江省东部乌镇举行，本周重点关注人工智能，因为北京寻求在全球技术治理中发挥更大作用.&lt;/p>;&lt;p>;乌镇峰会的部分圆桌讨论涉及“负责任的人工智能发展与应用”、“人工智能创新与治理”、“人工智能赋能新生产力”等话题。&lt;/p>;&lt;p >;埃迪·吴永明，总部位于杭州的阿里巴巴首席执行官周四在峰会上表示，人工智能目前正在形成一个“超级智能体”，它将帮助所有企业提高生产力。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，人工智能最大的价值不只是在手机上创造一两个超级应用，而是推动各行各业的生产力变革。”吴说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/2bd48f04-69d9-4ab4-ae95-ca5e109caee1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股有限公司首席执行官吴永明在世界互联网大会上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小米创始人、董事长兼首席执行官雷军在峰会上强调了该公司如何在其业务领域采用人工智能，包括新兴的人工智能技术电动汽车业务。&lt;/p>;&lt;p>;周三，雷军表示，小米将于今年年底推出一款基于自己的大语言模型的新智能驾驶应用程序，该技术支持 ChatGPT 等生成式人工智能服务。他表示，这一举措体现了公司“All in AI”的战略。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁集团董事长兼首席执行官井贤栋当天表示，人工智能有望开启大规模个性化时代。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望人工智能在每个人的生活中像扫码支付一样方便。”井说。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump, Cop29 and why Chinese eco-warrior Ma Jun sees green shoots of hope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287575/trump-cop29-and-why-chinese-eco-warrior-ma-jun-sees-green-shoots-hope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/712e628b-a403-4f0f-964d-47a4f2150f60_da0bb846.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家驹&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马骏是北京非政府组织公共环境研究中心（IPE）的主任和创始人，该中心通过以下举措领导中国的环境透明度运动：作为 .马云于2006年被《时代》杂志评为世界上最有影响力的100人之一，并于1993年至2000年在《南华早报》工作。这篇采访首先出现在南华早报Plus上。欲了解开放问题系列的其他采访，请点击。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;这是全球气候治理的又一挫折，因为国际合作非常重要，而美国是第二大排放国仅次于中国的温室气体排放。&lt;/p>;&lt;p>;不同国家必须在二月份之前向联合国提交新的国家自主贡献（NDC）。 [国家自主贡献是《巴黎协定》下各国的温室气体减排计划。]我们可以预期美国将再次退出《巴黎协定》。目前尚不清楚是否会在特朗普第二任总统之前提交国家自主贡献，但即使提交也不能保证。同样，由于美国是许多多边治理机制的高度影响力的领导者，因此其撤回也可能影响全球气候倡议在这些机制中的整合。&lt;/p>; &lt;p>;中国与美国在国家之间的合作和联邦一级以及去年桑尼兰兹峰会期间达成的两个国家达成的早期协议也可能受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;，这意味着中国 -  US在国家级别或私人级别中的合作领域，例如加利福尼亚和中国之间的合作，以及促进绿色的合作我们和中国公司的低碳供应链将变得更加重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;人们在谈论特朗普总统时担心，因为他长期以来对气候变化背后的科学产生了怀疑。但参与者仍在积极寻找推动全球气候治理的途径，因为即使美国可能退出，参与者也有紧迫感和意愿。我看到的比悲观情绪更积极。&lt;/p>; &lt;p>;在中国馆里，有很多来自不同国家的游客，大多数人都在心情中看起来乐观。&lt;/p>; &lt;p>;情况与情况不同。八年前，特朗普首次退出了《巴黎协定》。当时，这更加悲观，人们认为它可能破坏全球气候行动。&lt;/p>; &lt;p>;不同之处在于，因为越来越多的人意识到低碳转化可能会带来绿色的经济增长。以中国为例，尽管房地产行业失去了动力，但太阳能电池板、风力涡轮机、电动汽车及其电池以及高铁等可再生能源相关产业的大幅增长做出了贡献&lt;/p>; &lt;p>;人们越来越多地看到，绿色转化代表了未来，如果美国回到石油和天然气等化石燃料，以及汽油车，则越来越多地看到绿色转化。意味着美国正在放弃其领导可再生能源行业，它可能在这些领域失去优势。从长远来看，我认为这不会使美国受益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为仍然有可能达成某种协议并建立框架，因为愿意提供帮助发展中国家要应对气候变化并应对损失。&lt;/p>; &lt;p>;但是，达成雄心勃勃的协议并实现目标是非常困难的到2020年气候融资。但是目标仅在2022年大会。&lt;/p>; &lt;p>;这次目标非常高，涉及更多的困难和复杂问题，以及许多当事方和国家的既得利益。我们必须意识到复杂性。为了支持其他发展中国家以来的气候变化。可以期望中国继续向发展中国家和弱势国家提供财务支持和扩展其财务支持。&lt;/p>; &lt;p>;它还支持有关该警察的新机制的谈判量化的关于气候金融的目标，但它强调了坚持发达国家和发展中国家共同但差异化责任原则的重要性。峰值目标。这将是中国可以做出的主要贡献，如果中国能够达到目标并更快地弯曲曲线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国完全决心实现它的碳峰在2030年之前，中国一直在努力扩大可再生能源能力。&lt;/p>; &lt;p>;大多数观察家认为，尽管过渡方面的挑战，中国将能够达到峰值碳排放。现在的问题是关于中国可以更快地实现这一目标的速度。&lt;/p>; &lt;p>;有许多不同的预测。这很复杂，因为它取决于各种不同的因素，其中的主要部分与能源过渡密切相关，而且与经济状况，尤其是在能源密集型部门中存在一些不确定性。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;例如，此刻房地产市场状况不佳。但也有一些政策试图提振市场。因此，仍然很难进行预测。这就是为什么我认为第15五年计划至关重要的原因。&lt;/p>; &lt;p>;我们正接近14五年计划的末期。 “十五五”时期，我们距离碳达峰期限越来越近。因此，设定更清晰的目标并尝试获得更量化的目标非常重要，不仅是能量强度和碳强度目标，而且要在绝对发射体积目标上。&lt;/p>; &lt;p>;，然后应钻取目标按地区和部门划分区域。我认为，基于大规模监测和测量的目标是中国能够迅速实现空气污染控制的原因之一。为了采用ESG [环境，社会和治理]政策。&lt;/p>; &lt;p>;此刻，中国表示愿意与ISSB [国际可持续性标准委员会]对ESG披露的标准保持一致。股市还制定了规则，要求一些领先的公司进行ESG披露。&lt;/p>; &lt;p>;我们[在IPE]一直在绿色供应链上工作了10多年，并且在10月我们根据对大约780家全球和本地公司的评估，发布了我们新的年度绿色供应链指数报告。&lt;/p>; &lt;p>;我们发现，越来越多的人制定了有关生物多样性保护的政策，这是非常积极的。但是与此同时，许多公司缺乏在供应链管理中真正实施[它们]的工具。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅在中国，而且在全球范围内都是一个挑战。大公司和金融机构发现尝试通过其价值链实施生物多样性政策是一个挑战在过去的十年中，中国开发了创新的解决方案。中国一直在研究所谓的红线区域和功能区机制。&lt;/p>; &lt;p>; [在这种机制下]，根据基线研究，中国的领土分为44,000个不同的区域，并具有不同的功能，优先级甚至一系列允许或禁止投资于不同区域的工业部门清单。&lt;/p>; &lt;p>;，我们将它们放在数字地图上并创建了服务。现在，一些主要银行已经利用了这一点。因此，我希望所有这些最终都将有助于全球解决方案，以帮助将生物多样性保护整合到供应链和金融活动中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我在SCMP的时间给我[机会]前往中国不同地区。我对环境损害（尤其是水污染，短缺和生态系统破坏）感到震惊，并将其置于1999年中国水危机中。&lt;/p>; &lt;p>;几年的研究使我了解了控制污染的难度。由于几十年来执法不力，违法成本过去远低于合规成本。许多公司选择走捷径，因为这使他们在市场上更具竞争力。在执法薄弱的背后，通常是由发展观点导演的州长或市长的干预，该发展观点将GDP增长在环境保护领先。&lt;/p>; &lt;p>;我与许多非政府组织同事分享了广泛参与公众以解决公众以解决问题的重要性。如此大小和复杂。但是我通过研究相信，任何深入且有意义的参与的先决条件是获取信息。&lt;/p>; &lt;p>; 2006年，我成立了IPE，这是一个专注于环境透明度和利益相关者参与的组织。我们做的第一个项目是开发蓝图数据库的前身中国水污染图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国数十年来一直是世界上最大的工厂。但是废物被倾倒在我们的后院，污染了水，空气，土壤和沿海海洋。&lt;/p>; &lt;p>;以应对全球供应链的污染影响，IPE于2007年与20个本地非政府组织发起了绿色选择计划然后开始与大型跨国公司，尤其是那些做出公开承诺的跨国公司互动，不仅是负责任的采购。&lt;/p>; &lt;p>;，当我们第一次试图与他们互动时，中国的许多人都不知道谁在污染，因此，他们将从最便宜的人那里购买。但是我告诉他们我有一张地图，可以帮助他们弄清楚谁在污染，谁没有污染。谁是一个糟糕的发射极，谁不是。&lt;/p>; &lt;p>;，因此，通过编译的记录以及与我们的合作伙伴进行的现场调查，我们提出了有关供应链影响的调查报告中国和国外。这些品牌一一开始将供应商清单与我们的违规者列表进行比较，并确定了存在合规性问题的人，并敦促他们改变行为或丢失合同。&lt;/p>; &lt;p>;今天，环境监控和信息披露的进展已经启用了像IPE的蓝图这样的平台，以跟踪中国经营的1600万公司的业绩。使用动态环境绩效评估（DEPA）工具，使用颜色编码系统对数百万的公司进行评分，并在电子图上可视化。&lt;/p>; &lt;p>;这样的颗粒状和动态数据成为更有效的绿色供应链的独特资源负责任的投资管理。&lt;/p>; &lt;p>;一些最大的跨国公司（以及越来越多的本地公司）将使用蓝图数据的使用纳入了其采购标准。借助使经理可以在收件箱或手机上接收推送通知的数字解决方案，成千上万的供应商已被激励解决其违法行为和/或衡量并披露其排放量。&lt;/p>; &lt;p>;数据是还广泛用于绿色金融。在过去的三年中，中国的主要银行，包括一些最大的国有银行，作为其绿色银行尽职调查的一部分，涉及260万公司的蓝图数据。&lt;/p>; &lt;/p &lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;存在更严格的监管要求问题，例如社交媒体，数据安全和与外国非政府组织的合作。作为一个专注于数据和参与并试图应对地区和全球环境和气候挑战的组织，我们必须仔细审查并遵守新规则。&lt;/p>; &lt;p>;我们继续为非政府组织提供空间来进行环境保护。 - 一个社会共识的问题。但我们需要调整以适应不断变化的环境。当我们在18年前建立时，由于执法较弱，我们以某种方式扮演着一名独立监督机构的角色。&lt;/p>; &lt;p>;今天，情况发生了巨大变化，政府执法受到了很大的收紧，并激发了动力提高性能。我们正在尝试利用我们编制的大数据来开发成本效益的数字解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;同时，应对气候变化，生物多样性损失和新的污染物（包括塑料）的全球紧迫性（包括塑料）创造了新兴非政府组织在中国和全球南部工作的需求。&lt;/p>; &lt;p>;将数据基础设施从环境扩展到气候，我们推出了零碳的蓝图，收集了区域碳和能源数据以及公司级碳排放数据。&lt;/p>; &lt;p>;该部的具有里程碑意义的法规生态与环境（MEE）将83,000个大型发射器放在清单上，要求披露广泛的环境数据，包括一些主要企业的碳数据。&lt;/p>; &lt;p>;响应中国政府对ESG报告和ESG报告的要求2024年4月，新兴的全球报告计划，例如[ISSB]，三项证券交易所 - 上海，深圳和北京 - 正式发布“上市公司可持续性报告指南（审判）” &lt;/p>; &lt;p>;但是，在当前的非上市企业，尤其是中小型企业的当前披露标准中，中国仍然存在很大的差距，并且可以说是世界上大多数地区的差距，产生范围3需要解决的碳排放。&lt;/p>; &lt;p>;令人鼓舞的是，差距引起了监管机构的关注，IPE正在协助（负责）制定公司碳一般准则的机构披露。&lt;/p>; &lt;p>;我们认为，牢固的环境和碳数据将实现动态绩效评估，这是创造问责制和激励措施的关键。&lt;/p>; &lt;p>;自从签署《巴黎协定》以来，我们已经扩展了供应链评估气候行动。在中国做出碳峰和中立性承诺之后，我们将指数进一步升级为公司气候行动指数，并将覆盖范围扩展到742个品牌和880个上市公司。&lt;/p>; &lt;p>;我们正在努力帮助从数据基础架构扩展。气候，塑料和生物多样性的环境。&lt;/p>; &lt;p>; [我们正在努力]建立环境数据基础架构，并基于此基础来创建数据驱动的评估，以创建公司问责制并添加基于市场的激励措施 - 基于市场的激励措施激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;和最后但并非最不重要的一点是，我们的工作也引起了海外的更多关注。&lt;/p>; &lt;p>;我们有非政府组织的合作伙伴，甚至来自东南亚和南亚的政府机构，他们都对我们有所了解，并想了解中国如何尝试处理空气和水污染并管理供应链。&lt;/p>; &lt;p>;，我们有一个非洲的非政府组织，表达了他们对建造非洲版本的蓝图的兴趣，以跟踪国际矿产采矿的投资组合和所有这些活动去那里。&lt;/p>; &lt;p>;我认为有一个真正的机会对于我们来说，试图为更地区甚至全球影响的环境和气候数据基础设施做出贡献，这将有助于全球南方解决这一新的搬迁，重新分配制造，并应对自己的挑战，例如空气污染。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;时不时地我们仍然会遇到公司的挑战多年更加艰难，压力很大一些强大的公司及其当地联系。在某些时候，我们不太确定第二天是否可以继续操作。&lt;/p>; &lt;p>;事后看来，我们做出的某些决定，例如从官方监视数据开始，并为通往违规者的解决方案，帮助我们在一些艰难的水域中导航。&lt;/p>; &lt;p>;蓝图的数据披露和应用程序和其他人的应用程序有助于将利益相关者团结在一起，并反对污染的信心，从而增强了信心环境透明度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是。让我举一个例子，说明一个主要省份如何开始与我们合作。&lt;/p>; &lt;p>;当我们首次启动蓝图应用程序时，中国有许多公司超出了排放标准。其中，许多人来自中国最大的工业基地之一山东省。&lt;/p>; &lt;p>;有一天，我们接到了与省环境保护局山东EPB负责人会面的电话。当我坐火车的时候，我感到有点紧张，因为我们在省内地图上标注了很多“红点”工厂。我以为我会再次被迫从我们的应用程序中删除一些信息。 ，我们燃烧了4亿吨煤炭。现在，我被要求清理PM2.5，我认为没有人的理解和支持，我无法交付。因为它基于科学和监视数据。最终，山东的省，市政和县级机构都设立了微博帐户 - 这些是Twitter的帐户，在Twitter更改为X。&lt;/p>; &lt;p>;通过这些帐户更改为x。&lt;/p>; &lt;p>;，他们可以关注并跟踪每个请愿书和投诉由我们的蓝图用户发布，然后敦促主要发射器改变行为。&lt;/p>; &lt;p>;在其中一种情况下，列出的钢厂用来反复违反排放标准。但是，我们的应用程序用户和非政府组织提交的报告使省会吉南的环保机构称重并要求该公司清理。&lt;/p>; &lt;p>;最终，钢铁厂的花费超过10亿美元。要深入削减空气排放。这样的努力促进了空气质量的重大改善 - 不仅在城市，而且在巨大的空影中。从2014年开始，成千上万的工厂、发电厂和废水处理设施被要求每小时或每两小时向人们提供一次监测数据，这在世界上尚属首次。每个省建立了一个平台来进行披露。&lt;/p>; &lt;p>;为了帮助人们访问和解释监视数据，我们启动了蓝图应用程序，从近30个平台中编译了数据，并在数字地图上找到了主要的发射器一方面，在本地非政府组织合作伙伴和应用程序用户的帮助下。&lt;/p>; &lt;p>;我们可视化监视数据，当违反排放标准的人会在我们的地图上变红时，许多居民选择在社交上分享它媒体，在官方社交媒体帐户中标记，使它们成为所谓的微报告。&lt;/p>; &lt;p>;它有助于改变某些关键区域的动态。成千上万最大的煤炭，钢铁，水泥和化学和石化公司，其中许多是国有企业，屈服于公共压力，并首次公开解决违规行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trudeau to cut sales tax and send cheques to millions of Canadians as election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287619/trudeau-cut-sales-tax-and-send-cheques-millions-canadians-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 06:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/413b5632-a252-a252-482f-9be3-8c13-8c13-8c13faa3333333a33aa33aa33aa1a_11_45f5f5f5f068.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加拿大总理贾斯汀特鲁多（Trudeau）周四访问了安大略省沙龙的一家食品商店，政府宣布计划从许多物品中暂时提高营业税。照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）政府周四宣布计划，暂时将联邦销售税从许多物品中撤回，并向数百万正在交易的加拿大人发送支票随着成本上升和联邦选举的临近。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施以生活危机为代价，使选民对特鲁多不满意，并且在今年冬天和下一个冬天之间的任何时间之前十月。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的政府不能在结帐时设定价格，但我们可以在人们的口袋里投入更多的钱，”特鲁多在多伦多的新闻发布会上说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/56bd0499-b6b5-40ff-9f555555-c618a9ad95555c_b45a9a9aa13.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人在北马超市购物在加拿大Nunavut的Iqaluit。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据计划，在2023年工作并赚取的加拿大人最多可获得150,000加元（107,440美元），将获得C $ 250的支票。特鲁多指出，即使是那些在高端收入的人也一直在努力获得。&lt;/p>; &lt;p>;估计有1,870万加拿大人将获得一次性支票。&lt;/p>; &lt;p>;联邦政府及服务税收减免将于12月14日开始，并于2月15日结束。&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，税收减免将适用于许多物品葡萄酒。它还适用于圣诞树，各种零食，饮料和视频游戏机。&lt;/p>; &lt;p>;“从政治上讲，这可能太少了，这就像一个不受欢迎的政府的拼命举动， ”蒙特利尔麦吉尔大学的政治科学教授丹尼尔·贝兰（DanielBéland）说。 “至少从财政角度来看，这也是糟糕的公共政策。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特鲁多表示，他将带领他的自由党参加下届大选。一个多世纪以来，没有加拿大总理连续四个任期赢得了四个任期。&lt;/p>; &lt;p>;特鲁多在2015年的明星力量中，当时他在经过近10年的保守统治后重新确立了该国的自由身份。但已故总理皮埃尔·特鲁多的儿子现在遇到了麻烦。加拿大人对19009年大流行的生活成本感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;自由主义者在最新的纳米民意调查中落后于反对派保守派39％至26％。 1,047名受访者的民意调查的抽样误差幅度为Plus或减去3.1个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[4 steps China can take to weather Trump’s tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3287238/4-steps-china-can-take-weather-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/8f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01f01-4b5b-a8a5b-a8a5b-a8a5b-a8a5-c11ebe03fc3fc3c3c3c_43400415.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：craig斯蒂芬斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国正在通过减少与中国的贸易来逐渐关闭其门。但是，中国总统习近平在秘鲁利马的亚太经济合作峰会上的讲话中强调，中国将“打开更广阔的世界”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一声明表明，一项积极主动的战略正在进行反对美国贸易保护主义措施的方法。为了抵消向美国出口的潜在损失，中国需要立即采取措施，使其更加自给自足，并使其贸易伙伴在西方以外的贸易伙伴中多样化。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫担任总统之前在2025年1月，著作在墙上说，针对中国的贸易战将进一步升级。尽管目前尚不清楚特朗普的下一套贸易政策将是什么，但他承诺在竞选活动中向中国进口征收60％或以上的关税。&lt;/p>; &lt;p>;很可能会对更多的关税威胁由于国会山的两党支持，将实现中国进口商品。美国众议院中国众议院主席约翰·穆纳亚尔（John Moolenaar）介绍了本月初恢复贸易公平法案。该法案将结束中国的永久正常贸易关系状况。撤销中国的PNTR地位将提高关税，超越了数十年的自由贸易，这已经塑造了全球经济。&lt;/p>; &lt;p>;共和党不仅可以控制白宫，而且还将控制参议院和参议院众议院。参议员马可·卢比奥很可能被确认为下一任美国国务卿。他主张结束与中国的正常贸易关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;以维持经济增长，中国拥有各种工具。首先，中国可以继续努力提高农业生产力，减少浪费，实现作物多样化，以实现人口自给自足。为了应对耕地和农业水资源的下降，中国可以利用无人机技术，可以帮助农民使用更少的土地和水。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，DJI制造的无人机具有精致的技术，可以使农民允许农民收集和分析各个地方的农作物健康数据，使农业更有效，精确和可持续。无人机还配备了先进的喷涂系统，可以确保肥料和农药的精确应用，减少废物并改善作物健康。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二，而中国从其他国家进口大米。亚洲要弥补短缺，它还可以激励农民种植高粱，珍珠小米和手指小米，这些谷物耐旱且营养丰富。种植小米可以帮助解决耕地和水资源供应减少的问题，并且由于生长周期较短，每年的收成比水稻多。虽然让中国人在饮食中包括更多的小米可能具有挑战性，但教育和促进运动可以帮助传播意识。&lt;/p>; &lt;p>;第三，在技术方面，中国在减少对我们的依赖方面取得了良好的进步芯片和软件。例如，华为技术已经开发了7纳米的Kirin 9010处理器，该处理器可与高通的Snapdragon相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;由于美国施加的政治压力，荷兰已禁止荷兰芯片制造设备公司ASML出口其ASML。深层紫外线（DUV）印刷机到中国。 Despite this setback, Shanghai-headquartered Semiconductor Manufacturing International Corporation managed to produce 7-nanometre chips.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Fourth, China can leverage its investments in ports around the world and its trade relationship with金砖四国集团的合作伙伴，以扩大与东南亚，中东，非洲和拉丁美洲的贸易。为了应对2018年始于2018年的特朗普关税，中国宣布对价值超过1000亿美元的美国产品的关税，以大豆，牛肉，猪肉，猪肉，小麦，玉米和高粱为目标。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，中国的农业从美国进口到340亿美元，低于2022年的430亿美元。但是，近年来，中国和拉丁美洲之间的贸易大大增加。中国增加了从拉丁美洲国家进口水果，谷物，肉类和其他产品，同时还出口华为技术的硬件和比特的电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>;中国也专注于在拉丁美洲进行投资。为了规避对中国直接进口的高关税，中国制造商在墨西哥建立了工厂，以通过运输组件来利用美国 - 墨西哥 - 加拿大协议，在墨西哥生产商品，然后将其出口到美国。该策略已帮助墨西哥成为美国的主要进口来源。&lt;/p>; &lt;p>;在拉丁美洲其他地方，BYD正在建设一个工业区，预计将在巴西生产混合动力和电动汽车。一旦完成，该庄园可以容纳4,000多名工人。在智利，中国的Tsingshan Holding Group正在投资2.33亿美元，以建立一种将生产磷酸锂的工厂，这是为电动汽车生产电池的重要材料。预计该工厂将创造668个就业机会。&lt;/p>; &lt;p>;西方寻求减少与中国的贸易，习近平正在寻找增加中国和拉丁美洲之间贸易联系的方法。习近平最近参加了秘鲁切卡大型港口的就职典礼。他还在里约热内卢的20次峰会上进行了国事访问南。这样做，中国可以继续发展并适应未来的挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles’ coronation cost UK taxpayers US$90.7 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287618/king-charles-coronation-cost-uk-taxpayers-us907-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 04:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/22/6ad1c4e1-58c2-431f-a9f-a9f-a9f-a9f8-4f09999995a2a2f430a2f430_543131313d55.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国的国王查尔斯穿着圣爱德华在2023年5月6日在伦敦的威斯敏斯特大教堂的加冕典礼上的王冠。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国王查尔斯去年的加冕典礼损失了英国纳税人的7200万英镑（9070万美元）， &lt;/p>; &lt;p>;批评家认为，纳税人在活动上的支出太大，鉴于近年来对伸展公共资金和节省的巨大要求，纳税人的支出太大了，与纳税人的支出相距太大，因此官方帐户宣布。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些数字显示了文化，媒体和体育部（DCMS）花费了50030万英镑，而内政部为“一旦一家生命”事件进行监管的费用总计为££ 2170万。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/22/90a97f94-ecb8-49c6b8-49c6-bc37-95a765a765a765a765a765a765a76522c1c1c_4f7f7fdc03.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加冕式游行走向金钟拱门在2023年5月3日在伦敦加冕典礼的彩排期间。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;查尔斯在2023年5月在威斯敏斯特大教堂被正式加冕&lt;/p>; &lt;p>;在温莎城堡举行了一场星光熠熠的音乐会。比尔估计超过1亿英镑，但仍将引发英国反纪念主义者的新谴责。&lt;/p>; &lt;p>;他们一直在加强对王室及其所说的批评它是过分且不公平的经济利益。活的标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/11/11/22/d177494940-8d54-4210-4210-4210-4210-4210-4210- 8EA7-18EC87F97315_A1943AD4.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;中国钢琴家朗·朗（Lang Lang Lang Lang）在温莎城堡的一场音乐会上表演，于2023年5月7日庆祝查尔斯国王的加冕典礼。照片：POM PHOTO通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; skeptics还要注意，英国君主获得的公共资金比欧洲竞争对手更多，他是一位能够付出更多机构账单的千万富翁。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的英国人告诉民意测验者Yougov加冕政府不应为此提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;本月皇家队面临的皇家队要求对其私人财产进行更多的透明度和改革，此前调查称他们从公共机构中获利，同时受益于重大免税。 。 globe”。&lt;/p>; &lt;p>; DCMS是与王室合作进行加冕典礼的主要政府部门，并将其描述为“曾经是一代的时刻”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些活动“提供了一个独特的机会来庆祝和加强我们的民族认同，并向世界展示英国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police report reveals assault allegations against Hegseth, Trump’s defence secretary pick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287617/police-report-reveals-assault-allegations-against-hegseth-trumps-defence-secretary-pick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.22 04:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/22/2c0fc32f-723b-4485-a487-a487-56b40acd1c51c51c57_2f1c57_2ff1f1cfd2c.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;皮特·赫格斯（Pete Hegseth），当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周四在华盛顿的罗素参议院办公大楼中选择国防部长的选秀权。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名妇女告诉警方，她在拿起电话后，在2017年在2017年遭到性侵犯，根据一份详细的调查报告，周三晚在周三公开。&lt;/p>; &lt;p>;赫格斯（Hegseth）是前福克斯新闻人物，当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的提名人是国防部长，当时这次遭遇已经是该报告说，上周当地官员发表简短声明，确认一名妇女在他在一家后，他在2017年10月指控赫格斯发生性侵犯的消息，说明了上周的指控的消息。 &lt;/p>; &lt;p>;共和党妇女活动。 nomination.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b632c843-07b7-40bf- 9751-53A6A5E6D65A_B44E8014.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2017年总统期间在华盛顿的白宫接受了赫格斯（Hegseth）的采访。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告没有说警方发现指控是错误的。警方建议将案件报告转发给蒙特雷县地方检察官办公室进行审查。&lt;/p>; &lt;p>;赫格斯思的律师蒂姆·帕拉托尔（Tim Palatore）表示，这名妇女在2023年被支付了一笔未公开的款项the threat of what he described as a baseless lawsuit.&lt;/p>;&lt;p>;The 22-page police report was released in response to a public records request and offers the first detailed account of what the woman alleged to have transpired – one that is at odds with Hegseth&#39;s version of events. The report cited police interviews with the alleged victim, a nurse who treated her, a hotel employee, another woman at the event and Hegseth.&lt;/p>;&lt;p>;The woman&#39;s name was not released, and Associated Press does not typically name people who say they have been sexually assaulted.&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman for the Trump transition said on Thursday that the “report corroborates” what Hegseth&#39;s legal team has been saying “all along”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/46059c58-00e6-4e12-b1c2-7c3d38f6b76e_e56386b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hegseth during the 2023 Fox Nation Patriot Awards at The Grand Ole Opry in Nashville, Tennessee in November 2023. Photo: Getty Images North America / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Investigators were first alerted to the alleged assault, the report said, by a nurse who called them after a patient requested a sexual assault exam. The patient said she believed she was assaulted five days earlier but could not remember much about what had happened. She reported something may have been slipped into her drink before ending up in the hotel room where she said the assault took place.&lt;/p>;&lt;p>;Police collected the unwashed dress and underwear she had worn that night, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;The woman&#39;s partner, who was staying at the hotel with her, told police he was worried about her that night after she did not come back to their room. At 2am, he went to the hotel bar, but she was not there. She made it back a few hours later, apologising that she “must have fallen asleep”. A few days later, she told him she had been sexually assaulted.&lt;/p>;&lt;p>;The woman, who helped organise the California Federation of Republican Women gathering at which Hegseth spoke, told police she had witnessed the television anchor acting inappropriately throughout the night and saw him stroking multiple women&#39;s thighs. She texted a friend that Hegseth was giving off a “creeper” vibe, according to the report.&lt;/p>;&lt;p>;After the event, the woman and others attended an after-party in a hotel suite where she said she confronted Hegseth, telling him that she “did not appreciate how he treated women”, the report says.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;A group of people, including Hegseth and the woman, decamped for the hotel&#39;s bar. That is when “things got fuzzy”, the woman told police.&lt;/p>;&lt;p>;She remembered having a drink at the bar with Hegseth and others, the police report states. She also told police that she argued with Hegseth near the hotel pool, an account that is supported by a hotel employee who was sent to handle the disturbance and spoke to police, according to the report.&lt;/p>;&lt;p>;Soon, she told police, she was inside a hotel room with Hegseth, who took her phone and blocked the door with his body so that she could not leave, according to the report. She also told police she remembered “saying &#39;no&#39; a lot”, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;Her next memory was of lying on a couch or bed with a bare-chested Hegseth hovering over her.&lt;/p>;&lt;p>;After Hegseth finished, she said he threw a towel at her and asked if she was “OK”, the report says. She told police she did not remember how she got back to her own hotel room and had since suffered from nightmares and memory loss.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b11b9d48-43d1-49eb-9cd4-5c6a9a9b9aa3_10154344.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hegseth at Trump Tower in New York in 2016. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;At the time of the alleged assault, Hegseth, now 44, was going through a divorce with his second wife.根据法庭记录和赫格斯的社交媒体帖子，在他与福克斯新闻制片人生下孩子后，她提出离婚，后者现在是他的第三任妻子。 His first marriage ended in 2009, also after infidelity by Hegseth, according to court records.&lt;/p>;&lt;p>;Hegseth, who joined Fox News as a contributor in 2014 before becoming co-host of Fox &amp; Friends Weekend, left the network after Trump announced his intention to nominate him.&lt;/p>;&lt;p>;Hegseth said he attended a party and drank beer but did not consume spirits, and acknowledged being “buzzed” but not drunk.&lt;/p>;&lt;p>;He said he met the woman at the hotel bar, and she led him back to his hotel room, which surprised him because he initially had no intention of having sex with her, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;Hegseth told investigators that the sexual encounter that followed was consensual, adding that he explicitly asked more than once if she was comfortable. Hegseth said in the morning the woman “showed early signs of regret”, and he assured her that he would not tell anyone about the encounter.&lt;/p>;&lt;p>;Hegseth&#39;s lawyer said a payment was made to the woman as part of a confidential settlement a few years after the police investigation because Hegseth was concerned that she was prepared to file a lawsuit that he feared could have resulted in him being fired from Fox News, where he was a popular host. The lawyer would not reveal the amount of the payment.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>