<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HK$2 million fine, 2 years’ jail proposed for illegal structures in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290755/hk2-million-fine-2-years-jail-proposed-illegal-structures-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/f91e1184-4e9c-42f8-964c-39806974de45_5b16d08f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大潭红山半岛。目前，当局只能起诉屡次无视非法建筑拆除令的房东。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果香港房东因非法建造地下室或其他重要建筑物而被定罪，可能会面临最高200万港元（257,220美元）的罚款和两年监禁，而根据加强适用法律的计划，无知将不再成为抗辩理由。&lt;/p>;&lt;p>;在周五提出的《建筑物条例》拟议修正案中，发展局还引入了一项新的罪行，要求业主被举行对其财产上存在所谓的“严重”违章建筑负有责任，无论其是否建造。&lt;/p>;&lt;p>;那些协助居民取得违章建筑财产所有权的人，例如房产经纪人和律师， ”在区内被定罪的业主至少须缴纳100万港元法院或高等法院，而裁判官判处的刑罚最高可达 30 万港元罚款和两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月破纪录的降雨暴露了红山半岛豪宅违例建筑的范围。数十间房屋被发现非法建造地下室、游泳池甚至额外楼层。&lt;/p>;&lt;p>;根据现行条例，政府只能起诉那些“明知”未经官方批准进行建筑工程的人，但业主被怀疑的人往往声称自己不知道有关安排。&lt;/p>;&lt;p>;该局建议删除有关词语，以降低检控门槛，同时将现行最高罚款40万港元提高至200万港元&lt;/p>;&lt;p>;“我们亦会要求法庭参考违例建筑物的规模、物业的位置或其应课差饷价值”。 ”，发言人表示。政府要追究他们的责任，即使它不能证明是他们发起的&lt;/p>;&lt;p>;并补充，拟议修正案亦会要求相关人士会面并向屋宇署提供资料。&lt;/p>;&lt;p>;由于现行法律制度下检控存在困难，当局一般会发出向业主发出搬迁令，并在不遵守规定的情况下起诉他们。最高刑罚为罚款20万港元及监禁一年。&lt;/p>;&lt;p>;该局建议将未能拆除“严重”违章建筑的最高刑罚提高至30万港元及监禁两年，而加上随后定罪的处罚为港币 600,000 元及监禁两年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron plans China visit, origins of modern humans: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3290707/macron-plans-china-visit-origins-modern-humans-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/7023b4c5-2ace-455d-a3c2-a34073792610_9c39782d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位参观者在化龙洞遗址位于安徽省池州市东至县。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最重要的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国前足球明星、兼任国家男队教练的李铁已被移交因腐败指控被判处 20 年徒刑。李曾担任英超球队埃弗顿队的中场球员，他是中国在体育领域，特别是足球领域开展的影响深远的反腐败运动中最新落马的人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/797edf57-2a17-45d5-b683-98c14fc1b4c2_c76d04eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四在波兰华沙举行的新闻发布会上发表讲话。照片：Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙计划在新的一年访问中国，外界猜测北京将在结束乌克兰战争中发挥潜在作用。据几位知情人士透露，马克龙值得信赖的外交顾问伊曼纽尔·博纳(Emmanuel Bonne)本周与助手团队一起前往北京，为法国领导人的访问奠定基础。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国商务部的官员最近忙于处理繁忙的贸易谈判议程。除了继续与欧盟就电动汽车关税进行谈判外，他们还一直在关注美国当选总统唐纳德·特朗普的关税威胁，并致力于加强与其他国家的贸易关系。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;科学家在中国东部的一个洞穴中发现的古人类化石具有原始人类和现代人类的特征，这一发现可能会挑战人类进化的“走出非洲”理论&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13 /702d61df-28d8-4403-81b3-dd973525dfaf_c1ef85f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦帝国理工学院的应届毕业生将于 2022 年在英国伦敦举行毕业典礼后庆祝。照片：图片来自 Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;牛津智库 HEPI 和教育咨询公司 Uoffer 周四发布的报告显示，学生们面临着英语水平不佳、对非中文社交媒体不熟悉以及缺乏大学有针对性的职业支持等问题。全球。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着北京政策制定者加大对未来产业的赌注，中国各地政府官员纷纷出台政策，以提高机器人（尤其是人形机器人）的创新和部署水平。定调的中央经济工作会议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国正在改革职业教育课程，以扩大战略部门的高科技人才队伍。一些课程还将涉及发电，以及核工程和技术方面的新课程。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Software engineer’s suicide sparks accusation of gender bias in India’s family courts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3290748/software-engineers-suicide-sparks-accusation-gender-bias-indias-family-courts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/c6c32eea-082c-46e6-bfcb-c517268d7bd3_5c86676c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;软件工程师Atul苏巴什结束生命前的最后一句话引发了印度对家庭法和性别偏见的全国性反思。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名软件工程师本周结束生命前的最后一句话，在印度引发了对家庭法和性别偏见的全国性反思，男权倡导者认为男性诉讼当事人经常被逼迫&lt;/p>;&lt;p>;“如果我从制度中获胜，请将我的遗体奉献给恒河； 34 岁的班加罗尔软件开发人员阿图尔·苏巴什 (Atul Subash) 写道，“否则，就在法庭外的阴沟里。”周一，他的尸体在印度科技中心的家中被发现。&lt;/p>;&lt;p>;他留下了一个24 页的遗书和 YouTube 视频指责他分居的妻子、她的家人和印度司法系统迫使他采取如此激烈的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;苏巴什的家人声称他是苏巴什称，他妻子的亲戚要求一次性支付高达 3000 万卢比（35 万美元）的赡养费，这一数字自 2021 年以来一直困扰着这对夫妇旷日持久的离婚案。&lt;/p>;&lt;p>;苏巴什还指控他的妻子阻止他见到他们的儿子，直到他满足她的经济要求。在写给儿子的遗书中，他表达了深深的悲伤和沮丧：“当我第一次见到你时，我以为我随时可以为你献出生命。但可悲的是，我因为你而献出了我的生命。我现在对你没有任何感觉，除了有时有一丝痛苦。现在，你感觉自己就像是一种敲诈勒索，我会越来越多地被勒索。”&lt;/p>;&lt;p>;当地警方正在调查，而苏巴什的妻子尼基塔·辛哈尼亚 (Nikita Singhania) 和她的直系亲属却躲藏起来。&lt;/p>;&lt;p>;在一份正式投诉中，苏巴什的兄弟比卡斯·库马尔 (Bikas Kumar) 表示，这次磨难把他的兄弟逼到了崩溃的边缘，他说：“他经常被嘲笑，如果他不能满足他们的要求，就被告知去死。”苏巴什之死在网上和街头引发了广泛的愤怒，朋友、同事和支持者聚集在班加罗尔举行烛光守夜活动，以纪念他并要求改革。&lt;/p>;&lt;男权活动人士、非营利性儿童权利共享育儿倡议创始人库马尔·贾吉达尔 (Kumar Jahgirdar) 表示，此案凸显了家庭相关法律纠纷中根深蒂固的偏见，这些偏见使男性陷入困境。漫长而昂贵的法庭斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个男人，即使走出第一步，也需要至少六到八年的司法程序，”Jahgirdar 说。&lt;/p>;&lt;p>;他援引政府犯罪数据称，每年记录的约 122,000 例已婚男性自杀事件中，有三分之一是家庭问题造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“印度的家庭暴力法被认为所有男人都是坏人。所有的女人都是天使。它应该是性别中立的，”Jahgirdar 说，他指的是 2005 年《保护妇女免受家庭暴力法案》，该法案专门为女性提供保障。&lt;/p>;&lt;p>;Jahgirdar 补充说，一些女性经常滥用赡养费、赡养费和子女抚养费。监护权法来利用这一制度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在，男人在婚姻中就像自动提款机一样，”他说。贾吉达尔说：“虽然该法律旨在赋予没有发言权的农村妇女权力，但城市妇女利用婚姻换取金钱的现象威胁到了印度的家庭观念。”他补充说，多年来他亲自处理过类似案件。 &lt;/p>;&lt;p>;Karanjawala &amp; Co 律师事务所的首席律师 Niharika Karanjawala-Misra 承认像苏巴什这样的案件会引起疑问，但对婚姻法本质上有利的观点提出了质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，认为婚姻法有利于女性并需要修改是不正确的，”她告诉《亚洲周刊》，并解释说，虽然法院可能会在对年幼儿童作出监护决定时，优先考虑的始终是儿童的福利。&lt;/p>;&lt;p>;“Atul Subhash 自杀的悲惨案件似乎指控操纵法律制度和滥用程序。虽然必须严防这种情况，但并不需要修改法律本身。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然她认识到滥用法律的情况是可能的，但她强调这种情况并不猖獗。 “这是一种异常情况，并不构成大多数情况。此外，法院努力确保不滥用法律或程序。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，最高法院高级律师纳尼塔·夏尔马 (Nanita Sharma) 辩称，法律旨在保护妇女免受家庭暴力、嫁妆等侵害。相关犯罪、婚姻虐待和工作场所骚扰越来越多地被滥用以获取经济利益或个人恩怨。&lt;/p>;&lt;p>;“这些法律已成为勒索金钱、报复和身体和骚扰的来源。 “精神上的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“性别平等是必不可少的，也是法律所要求的，”夏尔马补充道，尽管她认为彻底的改革对于一个大型民主国家来说是不切实际的。 “每个案件都必须根据案件事实来决定。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则认为，虽然苏巴什的死是悲惨的，但它不应掩盖印度妇女在婚姻中挣扎的更广泛现实。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;非营利组织 Durga 的创始人 Priya Varadarajan 对 Subash 表示同情，但警告不要将他的案件推断为更广泛的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;“从历史上看，由于在父权制、殖民主义和资本主义的影响下，男性享有更多的权力，”她说。 “不断发展的法律旨在确保最弱势群体获得正义。如今，谁在人际关系、婚姻、工作场所或公共场所中更容易受到伤害？是妇女、女孩和非二元性别的人。”&lt;/p>;&lt;p>;Varadarajan 承认存在妇女滥用法律规定的情况，但认为此类情况所占比例可以忽略不计。 “支持女性的法律的好处远远超过任何滥用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Biman Mukherji 的补充报告&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，请提供帮助可用。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请致电或发短信 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。如需其他国家的求助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump 2.0 could offer a reprieve from US hegemony, but only briefly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3290325/trump-20-could-offer-reprieve-us-hegemony-only-briefly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/d79fb8ff-5563-4d5e-9119-28925fc9800d_a32243da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管存在预期的不可预测性和混乱，特朗普2.0可能会让世界摆脱意识形态纠葛和军事干预。然而，这种喘息可能是短暂的，因为美国可能会很快恢复到其熟悉的意识形态和军事扩张模式。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普已威胁金砖国家，如果他们试图这样做，就会征收关税。削弱美元的主导地位。他还对中国、墨西哥甚至加拿大发出了类似的威胁，将关税与移民和芬太尼等问题联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国总统乔·拜登也使用了关税，但他的做法主要针对中国。相比之下，特朗普的战略包括不分青红皂白地征收关税，既针对对手，也针对盟友。&lt;/p>;&lt;p>;除了对盟友的不信任之外，特朗普广泛的关税威胁凸显出他拒绝美国自我指定的规则捍卫者角色为基础的国际秩序。拜登将当前的大国竞争描述为民主与威权主义之间的斗争，而特朗普与拜登不同，他似乎对保护或领导自由世界没有什么兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的关注点仍然是民族主义。他希望通过优先考虑和捍卫美国的核心利益，特别是通过重建国家的经济主导地位来“让美国再次伟大”。&lt;/p>;&lt;p>;这可能标志着以西方为中心的世界秩序正在进行的重组的一个关键转折点。特朗普的做法可能会让全球南方推进对更加平衡的经济体系的追求，而不会陷入民主和人权的意识形态争端。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普的重商主义具有破坏性，但他并不是一个刻板的意识形态主义者。在全球范围内强加价值观。相反，他是一个交易型的人，其驱动力是务实地关注重塑全球经济体系以造福美国利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与拜登的另一个显着区别是特朗普对战争的厌恶，尽管很大程度上只是修辞的。他发誓要停止战争，而不是发动新的战争。事实上，特朗普可能会决定不让美军打着捍卫自由的幌子卷入遥远的冲突。例如，当叙利亚巴沙尔·阿萨德政权摇摇欲坠时，特朗普在推特上表示，美国应该避免陷入困境并远离冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着一个重大发展：虽然不可预测且混乱，但特朗普2.0 可以提供一个难得的窗口，在没有意识形态纠葛或军事威胁的情况下重新配置全球经济秩序。然而，这个机会可能转瞬即逝，只能提供暂时的缓解。&lt;/p>;&lt;p>;首先，特朗普的一些关键任命者持有截然不同的世界观。特朗普提名的国务卿候选人、美国参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 是坚定的对华鹰派和反共思想家，致力于推进他所认为的民主和自由。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普提名的皮特·赫格斯 (Pete Hegseth)国防部长，对北大西洋公约组织等传统联盟持怀疑态度，但主张美国在全球范围内采取更加自信和单方面的军事存在&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/c703ce90-ec21-49ff- b67e-877f93d56e3e_99e3d2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 23 日，华盛顿立法者准备就乌克兰、以色列和台湾的援助计划进行投票时，美国参议员马可·卢比奥向记者发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;如果得到确认，这些提名可能会使特朗普的外交政策议程复杂化。然而，在特朗普入主白宫的第一个任期内，迈克·蓬佩奥和约翰·博尔顿等类似的鹰派人物也曾是他政府的一部分。特朗普对异见几乎没有容忍度，他可能会排挤与他的外交政策方针相冲突的强硬派。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，即使他在推动不干涉主义方面取得胜利，这也将是特朗普的最后一个四年任期，并且尽管特朗普有孤立主义倾向，但没有迹象表明美国政体已经放弃了“山巅之城”的信念。福音派基督徒是特朗普共和党基础的核心部分，仍然秉持改变世界的传教士愿景。与此同时，民主党内的建制派人物似乎接受政治学家弗朗西斯·福山的历史终结论点，主张自由民主在全球传播。&lt;/p>;&lt;p>;正如拜登和美国前总统巴拉克·奥巴马所表明的那样，他们愿意部署美国的军事力量来实现这一目标。即使在共和党内部，候任副总统 JD 万斯等人物也呼吁结束乌克兰战争，并非出于对和平的渴望，而是重新部署美国军事资产，以遏制他们认为对美国主导地位构成的真正生存威胁。 – 中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的非意识形态立场和对战争的厌恶是美国外交政策中的反常现象。美国建制派——无论是共和党还是民主党——仍然坚定地相信美国例外论。一旦特朗普卸任，两党都可能继续奉行旨在维持美国全球霸权的政策，甚至在必要时通过军事干预。&lt;/p>;&lt;p>;在全球南方，美国促进民主的努力往往未能带来更大的成果。自由。例如，对伊拉克和阿富汗的错误军事干预导致了长期的混乱和不稳定。作为卓越的军事超级大国，美国的行动常常弊大于利，特别是对于在这些冲突中首当其冲的发展中国家而言。&lt;/p>;&lt;p>;这就是美国全球领导力的悖论：以为了打击邪恶，几代美国领导人发动了战争，但往往对其毁灭性后果漠不关心。近年来，只有“无宗教信仰”的特朗普才会承认战争的恐怖并承诺停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2025 年的临近，特朗普 2.0 — — 尽管充满不可预测性和混乱 — — 可能会为世界提供一个美国“规范”的短暂喘息。然而，更大的挑战迫在眉睫：美国帝国主义的复兴。特朗普的回归可能会造成破坏，但接下来的事情可能会更加不稳定。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Topless women protesting Ukraine war detained for vandalism near UN building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290749/topless-women-protesting-ukraine-war-detained-vandalism-near-un-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/13/3b9e9295-5b3f-4801-aff6-ebebcca8658f_f9771561.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女权组织 Femen 的活动人士在联合国欧洲总部前抗议支持乌克兰并要求将俄罗斯驱逐出联合国。日内瓦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，至少三名女权活动人士因破坏日内瓦联合国大楼外的一座纪念碑而被拘留，以抗议俄罗斯对乌克兰的战争以及他们认为联合国未能制止的行为&lt;/p>;&lt;p>;以挑衅性抗议而闻名的 Femen 团体的两名裸照妇女，用电锯切割了名为“破碎的木雕”的木雕。主席”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/47228dfd-d23e-4345 -a2d8-ea64543e86ab_3382236c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以挑衅性抗议而闻名的 Femen 组织中的两名裸照妇女使用电锯切割了名为“破椅子”的木雕。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名头发上插着白花的女子在雕塑的一条腿上留下了几处大伤口，这是一把12m（40英尺）高的巨型椅子，腿断了。这件艺术品象征着地雷造成的肢解，并呼吁禁止在乌克兰战争中使用过的毁灭性武器。&lt;/p>;&lt;p>;这两名妇女戴着乌克兰国旗的蓝色和黄色的带子。他们腿上的旗帜。他们在接近冰点的温度下，在赤裸的胸前和背部涂上“停止地雷”和“F – 俄罗斯”等字样，并反复高喊针对联合国和俄罗斯的脏话。&lt;/p>;&lt;p>;他们拒绝接受采访。记者随后采访。至少三名女性——包括两名示威者的一名同事——后来被警察拘留在三辆车中。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi drivers to face ban for failing to turn on surveillance cameras]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290743/hong-kong-taxi-drivers-face-ban-failing-keep-board-cameras?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/5fabb4f9-fcd7-4c2f-81b8-4dc97bd51d09_33b7f493.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府希望提高出租车服务通过一系列新措施。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据旨在提高行业服务质量的拟议立法修正案，如果香港的士司机未能打开内部监控摄像头和行车记录仪，他们将被禁止从事其行业.&lt;/p>;&lt;p>;周五，新任命的运输及物流局局长陈美宝 (Mable Chan) 也排除了对出租车运营商安装设备的成本进行补贴的可能性，称潜在的价格约为 3,500 港元（450 美元）。每辆出租车5,300港元，应该是可以承受的。&lt;/p>;&lt;p>;她向立法会交通事务委员会表示，最新建议要求所有的士除安装车载摄像头、行车记录仪和全球定位系统（GPS）外，还须安装车载摄像头、行车记录仪和全球定位系统（GPS）。强制所有司机提供电子支付选项。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个三赢的计划。对乘客好，对司机好，也能提升的士行业声誉。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈少雄询问陈美宝，如果司机没有打开摄像头会怎样？ .&lt;/p>;&lt;p>;部长说：“这就像出租车计价器。不使用出租车计价器计算车费是违法的。所以，如果你的的士计价器坏了，你根本就无法操作，必须先修好。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周兆忠亦质问，让司机负责是否不公平。 “出租车司机不是 IT 专家。他们可能不知道设备是否正常工作，”立法者说。&lt;/p>;&lt;p>;但交通局长辩称：“司机有义务在启动汽车之前检查所有东西是否处于最佳状态。应该有某种指示灯来显示摄像头的运行状态。”&lt;/p>;&lt;p>;官员可以进行突击检查，看看摄像头是否正在使用，她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/7eb3ef8c-7857-4dae-836a-906cc40af1fa_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新任运输及物流局局长陈美洁会见周五，立法会交通事务委员会。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有立法会议员亦呼吁政府补贴安装摄像头的费用，但陈强调安装此类设备是业主的责任。&lt; /p>;&lt;p>;根据运输及物流局资料，每辆的士购买及安装摄像系统的费用介乎3,500至5,300港元，视乎规格而定。&lt;/p>;&lt;p>;后续的保养费用将大约每月150至200港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信通过市场竞争，未来相关成本可能有降低的空间。”部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;但是立法会议员陈国锋认为，提供津贴可以鼓励更多车主尽快安装摄像系统。&lt;/p>;&lt;p>;“如果补贴每位[司机] 1,000 港元，则只有 1,800 万港元，”他说，指的是如果该市大约 18,000 辆出租车配备这些设备的总成本。&lt;/p>;&lt;p>;立法委员田北辰也提出了隐私问题，称政府应该制定法规，概述是否可以安装避免捕获的摄像头乘客的面孔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/b099be03-290a-46c2-9e82-265aa3ca59e2_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出租车司机也需要提供拟议的立法修正案中的电子支付选项。摄影：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输部长陈茂波表示，摄像机镜头和相关数据只能由授权人员（例如警务人员）查阅，以协助他们调查投诉或收集证据&lt;/p>;&lt;p>;“数据将存储在一个集中平台中，”她说。 “相关记录的检索需要使用强密码和多重身份验证。车内储存装置亦会被封存，以防止任意存取。”&lt;/p>;&lt;p>;据政府称，修正案将于2025年第二季提交立法会。&lt;/p>;&lt;p>;警方2023 年，共收到 9,584 起针对出租车服务的投诉，比 2022 年的 5,673 起增加了近 70%。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年， 4,167宗投诉。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的事务委员会会议上，立法会议员亦听取政府船只补贴计划的最新进展，以协助离岛渡轮营办商以更环保的船只取代现有船队。&lt;/p>;&lt;p >;政府已预留5,790万港元全面资助营办商购买44艘新船，服务10条渡轮航线，以分两年更换整个船队&lt;/p>;&lt;p>;该计划第一阶段已采购了 22 艘船舶。自三月份以来，已有九家开始运营。另外 10 个预计将于明年底抵达，并可于 2026 年初开始运营。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Bigger picture’: China’s PLA hosts young Japanese officers in renewed military exchange]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3290736/bigger-picture-chinas-pla-hosts-young-japanese-officers-renewed-military-exchange?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/81a4290c-0614-4dc7-9a71-12c4278c51f6_0574251b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中美军官交流日本可以追溯到 2001 年，当时各国军官安排了一项交流计划，该计划一直持续到 2012 年暂停，然后于 2018 年恢复。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是防务合作的罕见迹象在双边关系紧张之际，中国人民解放军 (PLA) 接待了一个由年轻军官组成的日本代表团。&lt;/p>;&lt;p>;为期 9 天的访问于 12 月 4 日结束，其中包括访问日本中国国防部发言人吴谦周五表示，日本军官访问了北京、成都和广州等城市。&lt;/p>;&lt;p>;日本军官在访问期间参观了北京卫戍区警卫队、海军基地和空军特技飞行队。吴说，他们还与中国人民解放军军事科学院的中国军官举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问是自去年 7 月恢复此类交流以来第二次在中国进行面对面的交流。在Covid-19大流行期间中止定期交流后，日本代表团四年来首次访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国首次派出由20名军官组成的代表团访问日本自从&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些访问可以追溯到2001年，当时各国军官安排了一项交流计划，该计划一直持续到2012年暂停，然后于2018年恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;此次交流项目“为增进两国防务部门之间的相互了解和信任发挥了重要作用”，吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“发展中日防务关系需要着眼于更大的领域”图像和长期。我们愿与日方共同努力，继续推动互访和交流，为两国关系改善发展贡献正能量。&lt;/p>;&lt;p>;中日两国一直在寻求改善关系的途径。在地缘政治气候动荡和最近发生的事件中，包括八月份中国军用飞机侵入日本领空，北京后来称这“完全是意外”。&lt;/p>;&lt;p>;同月，东京在指责后也提出抗议中国海军航行到日本海域的测量船。北京坚称这是一条通过国际水域的“合法通道”。&lt;/p>;&lt;p>;10月，中国海警表示，他们在有争议的钓鱼岛附近的领海驱走了一艘日本渔船。中国和日本都对东海无人居住的岛屿拥有主权，这些岛屿被称为尖阁诸岛。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚联盟国防部长会议期间，两国在老挝举行会议上个月，中国和日本防长同意发展“互利”关系，并推动日本自卫队和中国军队之间的对话。&lt;/p>;&lt;p>;这是在中国国家主席习近平和中国国家主席习近平会晤后达成的日本人日本首相石破茂在秘鲁亚太经合组织峰会期间表示，双边关系“正处于改善和发展的关键时期”。习近平还表示，两国“应该互为合作伙伴，而不是相互威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;青年军官交流项目由中国国际战略研究院和日本笹川和平基金会联合举办。根据基金会的说法，有160多名日本军官和240名中国军官参加了两国之间的访问。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France’s Macron names centrist ally Francois Bayrou as prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290747/frances-macron-names-centrist-ally-francois-bayrou-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 20:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/12/13/ce771491-ba72-4a6e-a3c2-a3c2-e3503ee3503ee0404040404040f2_791788f45.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron） Elysee总统宫殿宣布，（右）和现代党弗朗索瓦·贝鲁（Francois Bayrou）的主席弗朗索瓦·贝鲁（Francois Bayrou）在2023年在法国西南部的鲍（Pau）访问期间站在市政厅的阳台上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）总统名为中间派领导人弗朗索瓦·贝鲁（Francois Bayrou）担任总理，递给他一项艰巨的任务，即在几个月的政治危机中拖拉法国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;贝鲁（Bayrou）是与马克龙（Macron）党（Macron）党派的现代73岁的负责人，在米歇尔·巴尼尔（Michel Barnier）的政府被议会罢免后，被任命为九天。在紧缩预算的僵持之后，不信心投票。声明不再提供细节。&lt;/p>; &lt;p>;贝鲁（Bayrou月份。&lt;/p>; &lt;p>;他也是马克龙2024年的第四任总理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/56333da9c-7866-4d0e-942e-942a-0dfe05a-0dfe05fe05A58738738738_19B419B415C0.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; francois bayrou（右）， 73是现代组织的负责人，该组织与伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）总统的政党相关。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贝鲁（Bayrou为了限制经济动荡。&lt;/p>; &lt;p>;在马克龙在周五进行了近两个小时的会谈中，宣布是在宣布的。 BFMTV报告说，与Bayrou的谈判是“紧张的”。&lt;/p>; &lt;p>; Barnier，现年73岁，有望在周五傍晚的仪式上将权力移交给他的继任者。 >;在仪式前，在法国政府的座位上安装了红地毯，并在Matignon的院子里安装了麦克风。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计新内阁将在以后透露日期。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙已经面临着今年夏天在国会大选中出现的复杂政治方程式 - 如何在没有政党或联盟没有任何政党或联盟没有的下层大房子中获得政府免受不信任的投票&lt;/p>; &lt;p>;左翼新的流行阵线（NFP）是为了防止极右翼上台的左翼新阵线（NFP），在夏季大选后成为国民议会中最大的集团。 &lt;/p>; &lt;p>;老板包括社会主义者，共产主义者和绿党在内的NFP联盟要求Macron任命一名总理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/93f9dfc5-7c7b-475b-475c-85b-85bd-e52bd-e52c9fce4a0aa0aa0aaa0aaa _832832828282860fd.jpdd.jpdd.jpcc9fce4a0aa _.832860fd.jp = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前法国极右翼党领袖海洋勒庞在挪用公款审判中面临判决，她否认。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国极右翼领导人马林·勒庞会谈。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙上周宣布巴尼尔的继任者在向国家讲话中，在艰难的左翼和极右翼联手推翻了总理政府之后。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是有一个标志马克龙（Macron）当时没有命名巴尼尔（Barnier）的继任者，他在周二的党领袖会议上错过了48小时的截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;星期四，马克龙的助手说，总理命名为总理的声明将会&lt;/p>; &lt;p>; Bayrou的竞选资格在周五上午出版。 Sarkozy。&lt;/p>; &lt;p>;以外的总理竞争者在贝鲁（Bayrou）之外，包括前社会主义总理伯纳德·卡兹尼夫（Bernard Cazeneuve），国防部长塞巴斯蒂安·莱科努（SébastienLecornu），马克龙忠诚主义者和前外交大臣让·莱夫斯·勒·德里安（Jean-Yves Le Drian。） /div>; &lt;p>; le drian周四说，他拒绝了这份工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我拒绝了”，他告诉地区周刊勒·佩内耶夫（Le Penthievre）。 “在两年半的时间里，我将是80岁，这不会是严重的。” &lt;/p>; &lt;p>;意见民意调查表明，公众厌倦了这场危机，只有三分之二的受访者对埃尔贝（Elabe）周三发表的一项民意调查说，他们希望政治家达成协议，不要推翻新政府。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙领导下的每位总理曾连续地工作了，也无法保证新总理不会按照这个模式。&lt;/p>; &lt;p>;在IFOP民意调查中，Le Pen在未来总统大选的第一轮中获得了35％的支持，远远领先于任何可能的对手。&lt;/p>; &lt;p>;时刻，2025年3月31日的勒庞在贪污审判中面临判决，她否认。如果被定罪，她可能会失去参加2027年选举的机会，并有了赢得Elysee Palace的最佳机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Peak Tram to scrap regular fare, charge same price on all days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290732/hong-kongs-peak-tram-scrap-regular-fare-charge-same-price-all-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 19:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/d2405d1c-44d8-44d8-44d8-95-95-95c7-6297-6297f45076dbb_d807ac96.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;峰值电车正在修改其定价和删除其当前的常规票价。 Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港著名的峰值电车将全天候将其当前的票价用于普通游乐设施，并全天收取108港元（14美元）的票价，导致乘客必须支付大约每次旅行的23％。&lt;/p>; &lt;p>;峰值电车公司公司周五宣布，从12月30日开始，乘车的票价将在所有天数中进行标准化。&lt;/p>; &lt;p>;在价格调整下，一个成人单票的价格为76港元，而退货票价为108港元。&lt;/p>; &lt;p>;还将删除儿童和老年人的常规票价，在新价格下，单个价格最高的机票三到11岁的儿童和65岁或以上的老年人将花费38港元，而退货票价将花费54港元。&lt;/p>; &lt;p>;新价格与当前的高峰日相同，而普通价格则相同天数少 - 成人票的62港元至88港元，从31港元到儿童和老年人的门票44港元。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，价格调整旨在减少客户混淆，这是由于当前动态的当前动态而引起的。定价结构。&lt;/p>; &lt;p>;“通过实施统一的票务结构，我们的目标是使我们的客户更容易计划他们的访问时间表。&lt;/p>; &lt;p>;“这不会仅简化购买过程，但也提供我们更灵活地制定了其他促销策略，进一步巩固了我们致力于提供非凡价值的承诺。大流行使改建服务的成本膨胀到近8亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;成人回报票的价格从52港元增加到88港元，比之前几乎高70％翻新。&lt;/p>; &lt;p>;电车服务于2021年6月暂停了改造，最初估计需要六个月。但是由于大流行而重新开放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/12/12/ 13/1FAF48B0-2C35-4DEC-B7C3-A416E3FB220E_A012A737.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客在10月的国庆日节日期间，在峰值电车上享受了峰值电车的风景秀丽。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;改装费用为7.99亿港元 - 比拟议的预算高1.19亿港元。添加座位以使乘客从山顶向下行驶时面对维多利亚港口。&lt;/p>; &lt;p>;八个停车位，还有安全带，带轮椅和婴儿车，以容纳残疾人的乘客和那些小的乘客儿童。&lt;/p>; &lt;p>;电车的窗户还通过安装的显示屏幕加宽。&lt;/p>; &lt;p>;峰值电车是1888年5月首次开放的，是世界上最古老的铁路之一。它的双重可逆曲线铁路沿着1.27公里（0.8英里）的轨道从33m上升到396m（108英尺至1,299英尺），梯度为4至25.7度。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Thai teen, 14, stabs schoolmate to death in a fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290735/thai-teen-14-stabs-schoolmate-death-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 19:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/12/12/13/7fb32e68-2802-441d-a90b-a90b-a90b-a90b-c14427f6a444427f6a471f6a471_1 _18888888888887e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在犯罪中找到的刀柄一个场景，一个泰国 - 澳大利亚男孩在泰国昌伯里省的萨塔希时期被刺死。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名14岁的年轻人因指控指控他在持续发生的仇恨后刺伤了泰国澳大利亚的同学，在战斗中刺死了死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人告诉调查人员，他和受害人对学校的不喜欢，他们通过线条消息传递应用程序同意在周二在乔恩伯里省的萨塔姆（Sattaip）附近的杂货店外面与杂货店外面见面。上校Sattahip警察局局长Tanapol Klinkeson。塔纳波说。&lt;/p>; &lt;p>;受害者也14岁，但嫌疑人是八年级学生，而受害者落后于他一年。他们没有因为年龄而释放名字，但说澳大利亚大使馆证实受害人具有双重国籍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个男孩被发现躺在商店的入口处根据慈善组织Sawang Rojanatham救援基金会的说法，EMS的工人赶往现场。&lt;/p>; &lt;p>; Tanapol说，嫌疑人在他的父母陪同下向Sattahip Police投降，他的EMS工人赶往现场。大约一个小时后刺伤。&lt;/p>; &lt;p>;警察指控他造成了对他人和武器犯罪的致命身体伤害。他在周三由春堡少年和家庭法院在10,000泰铢（295美元）的保释金上获释。警方说，被指控的最高刑期为15年监禁，他们正在进一步调查此案。&lt;/p>; &lt;p>;青少年暴力在泰国并不罕见，但致命案件通常涉及竞争对手的年龄较大学生的竞争对手。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Sattahip在首都曼谷东南约114公里（71英里）。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs incentives to power a lean, grass-roots-official machine, economic leaders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290737/china-needs-incentives-power-lean-grass-roots-official-machine-economic-leaders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 19:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/4423503f-21cf-21cf-4304-9d66-0343a69b3a69b3a69b3ab37d55 _fda3e3e3e3e605.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的经济被阻止分析人士说，官员较低等级的风险规避。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的低级官员需要激励措施来承担风险和刺激增长，但他们也需要设定节俭的榜样经济会议。&lt;/p>; &lt;p>;在中央经济工作会议上讨论了《平衡法》，这是周四在北京的共产党精英聚会，以确定来年政府行动的总体基调和经济议程。 &lt;/p>; &lt;p>;由XI总统主持会议的努力反映了对官方惯性和繁文tape节阻碍该国的经济复苏的担忧。 P>;要向经济注入新的生命，北京计划提高财政赤字上限，发行更多的国库券，降低利率并降低储备的需求比率。&lt;/p>; &lt;p>;，但地方政府官员必须受到激励和负担有效执行中央会议声明说，政府的经济议程和政策的变化。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，地方政府已经变得高度规避风险，正在努力努力预算，并用繁文tape节或“形式主义”捆绑在一起 - 长期存在的问题。&lt;/p>; &lt;p>;因此，许多官员优先考虑生成大量文书工作，以保护自己免受问责制和初级干部的危害&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; P>;“真正放松限制并减轻基层的负担至关重命名，会议声明的措辞是“比9月份的政治局会议&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，“更强大，更有针对性，表现出更高的紧迫程度”，分析师说，缺乏动力和根深蒂固的恐惧，对官员之间的错误以及艰难的恐惧在长达十年的反腐败运动中受到的处罚是“灰色犀牛”，使中国以国家驱动的经济为基础。&lt;/p>; &lt;p>;灰色犀牛是可预见的，高风险的因素。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说在过去的几十年中，最强大的增长驱动因素之一是官员们渴望促进发展政治阶层。&lt;/p>; &lt;p>;，但在过去的十年中，计算发生了变化。取而代之的是，彻底的反腐败运动和对政治忠诚的强调使中国干部避开了风险，因为“开拓新的方式”或使用“未正式批准的语言”可能会损害他们的职业。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，每个人都这样。扮演安全，将官员变成一个巨大的回声室，除了顶级领导人的话，只在批准的边界内工作。会议。 &lt;/div>; &lt;p>;新加坡国立大学Lee Kuan Yew公共政策学院副教授Alfred Wu说，政治忠诚度和国家安全一直是晋升的主要标准，这将是一个挑战北京提出新的激励措施。有高级联系，他们很自然地优先考虑老板的指示，而对人民的影响更少注意。努力工作意味着他们[很容易做到]错误。没有政治掩护，他们的政治生涯可能很快就会结束。 /p>; &lt;p>;地方当局通过在会议上削减咖啡和茶等领域的支出来回应早期的紧缩呼叫。&lt;/p>; &lt;p>;邓·尤文（&lt;/p>; &lt;p>; deng yuwen）是中央党学院学习时间的前副首席编辑。当唐纳德时，中国将面临更大的外部挑战特朗普明年在美国任总统办公室。&lt;/p>; &lt;p>;要确保有效实施经济政策并防止他们仅“留在纸上”，习近平总统必须为官员提供更多的空间和灵活性来实现目标邓说。这将非常微妙。但是，官员中的人们会以略有不同的评估矩阵的表现感受到这一点。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>