<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japanese rush to buy rice amid megaquake fears, typhoon, and Obon holiday spark panic buying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276097/japanese-rush-buy-rice-amid-megaquake-fears-typhoon-and-obon-holiday-spark-panic-buying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/61b4cd4d-6ba5-4e04-8427-f2f0c2383d1b_e1262400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本一家超市里空荡荡的大米货架。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“特大地震”的威胁、一系列台风以及为期一周的国定假日，让一些日本人争先恐后地购买大米——这个国家珍视的主食——政府周二警告不要恐慌性购买。&lt;/p>;&lt;p>;“今年夏天，我们只能采购平常数量的一半，袋装大米很快就卖完了，”受欢迎的 Fresco 连锁超市的一家分店的店员日本首都表示。&lt;/p>;&lt;p>;本月政府发出可能发生“特大地震”以及数次台风和一年一度的盂兰盆节的警告（现已解除）后，一些商店的米架被清空，或者库存被配给。 .&lt;/p>;&lt;p>;其他因素包括炎热天气和水资源短缺造成的收成减少，以及与创纪录数量的外国游客相关的需求增加。&lt;/p>;&lt;p>;在东京的一家食品店，一个标志写道：“为了让更多的顾客能够购买，我们要求每个家庭每天购买一袋大米。”&lt;/p>;&lt;p>;东京另一家商店的一名工作人员说：“我们可以根本不买米，短期内也买不到了。”&lt;/p>;&lt;p>;Fresco工作人员表示，每天的库存到中午就卖光了。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客还没到就排队了。” “商店开门了，但成堆的袋子，每袋重 10 公斤（22 磅），早上总是卖完。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;农业大臣坂本哲志周二呼吁大家保持冷静。&lt; /p>;&lt;p>;“请大家保持冷静，只购买自己需要的大米”，并强调“供应短缺的情况将会逐步得到解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/dde13563-24b3-454f-a1b4-11a25dcb8a4d_f4c40053.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名超市工作人员张贴告示，告知东京顾客每人只能购买一袋大米。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;稻米在日本文化中根深蒂固，稻米的收割塑造了国家的面貌，甚至在 7 世纪就被用作货币。&lt;/p>;&lt;p>;每年的消费量为 700 万吨，它是迄今为止该国消费最多的主食。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于人口减少以及许多日本人选择替代品而改变饮食习惯，需求已经下降了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该国 6 月份的库存是自 1999 年首次收集可比数据以来的最低水平，但官员们认为库存充足。&lt;/p>;&lt;p>;新的收获季节已经开始，收成已完成 40%一位农业部官员表示，将于 9 月底上市。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to cap foreign student numbers in migration crackdown, ease housing crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276093/australia-cap-foreign-student-numbers-migration-crackdown-ease-housing-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/42c5d956-c985-4c8f-a108-28138ff464ed_f1706838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚将把国际学生人数限制在 270,000 人，以缓解房地产市场压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周二表示，到 2025 年，将把国际学生的入学人数限制在 27 万人，因为政府希望遏制导致房屋租金飙升的创纪录的移民人数&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，澳大利亚采取了一系列行动，终止了新冠疫情时期对澳大利亚外国学生和工人的优惠政策，这些优惠政策帮助企业在当地招聘员工，同时严格的边境管制将海外工人拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;做出这一决定之前，澳大利亚采取了一系列行动。 >;&lt;p>;“如今，我们大学的国际学生比疫情爆发前增加了约 10%，私立职业和培训机构的国际学生增加了约 50%，”教育部长杰森·克莱尔 (Jason Clare) 在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt; p>;克莱尔说，这些改革旨在使国际学生部门变得更好、更公平，这将使其未来建立在更可持续的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;国际教育是澳大利亚最大的出口产业之一， 2022-2023 财年为经济带来了 364 亿澳元（247 亿美元）的价值。&lt;/p>;&lt;p>;但民意调查显示，选民担心外国学生和工人的大量涌入会给房地产市场带来过大压力，使移民成为距离选举不到一年的潜在主要战场之一。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年 9 月 30 日的一年内，净移民人数创下历史新高，飙升 60％，达到创纪录的 548,800 人，高于截至 2023 年 6 月的一年中，有 518,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚在 2022 年增加了年度移民人数，以帮助企业招聘员工，填补因 Covid-19 大流行带来严格边境管制后的短缺，并保留外国学生和工人近两年来，在来自印度、中国和菲律宾的学生的推动下，创纪录的移民数量扩大了劳动力供应，抑制了工资压力，但也加剧了本已紧张的房地产市场。&lt;/p>;&lt; p>;为了遏制移民激增，政府上个月将外国学生的签证费用提高了一倍多，并承诺堵住允许他们不断延长居留期限的规则漏洞。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong partners with hospital to offer non-invasive liver cancer treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276100/university-hong-kong-partners-hospital-offer-non-invasive-liver-cancer-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/99b2653f-4dec-419e-bbe4-e4878ef3e630_b5ac3626.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商业巨头李嘉诚（中）也做了虚拟周二出席超声波医疗设备的揭幕仪式。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;李嘉诚基金会捐赠亚洲首台尖端无创设备后，香港肝癌患者可以接受利用超声波破坏癌组织的无痛治疗到香港最古老的大学。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学李嘉诚医学院周二在薄扶林玛丽医院举行的新闻发布会上推出了新的组织解剖治疗方法。&lt;/p>;&lt;p >;此次活动还邀请了商业巨头李嘉诚的虚拟亮相，他向研究人员和记者挥手致意，称赞这项新技术“令人难以置信”。&lt;/p>;&lt;p>;非侵入性超声治疗将提供给作为该大学领导的一项研究计划的一部分，未来两年将免费为 20 名医院患者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;第一位患者预计将于本周开始治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望中大外科学系陈志恩教授表示：“研究计划完成后，治疗将成为常态化，让更多公立医院的病人受惠。”&lt;/p>;&lt;p>;肝癌是第五大癌症这是香港最常见的癌症，每年约有 1,800 例新病例和超过 1,500 例相关死亡病例。超过80%的病例确诊时已处于晚期。&lt;/p>;&lt;p>;目前肝癌的治疗方案包括手术切除、肝移植、消融、放疗、化疗、靶向治疗和免疫治疗——所有这些都包括在内。 &lt;/p>;&lt;p>;组织解剖学是一种非侵入性技术，利用高强度超声波精确破坏癌组织，而不损伤周围的健康组织。&lt;/p>;&lt;p>;该技术使用定向超声波在肿瘤内形成微泡。&lt;/p>;&lt;p>;气泡随后迅速膨胀和破裂，产生冲击波，破坏和液化目标肿瘤细胞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/1dbed4da-16d1-41a9-b1fa-96b892f66995_7665484b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;该大学外科系的 Albert Chan 教授表示，新的治疗方法还可以加快康复速度，患者可以在手术当天或一天后出院。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新设备配有先进的精准治疗臂、治疗传感器和水浴。&lt;/p>;&lt;p>;整个过程无需任何操作。切口或放射，无痛，不会给没有感染或转移（癌细胞扩散到身体其他部位）风险的患者留下疤痕。&lt;/p>;&lt;p>;这种治疗被认为更有针对性和有效与传统的放射治疗或外科手术相比。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，这种治疗还可以加快康复速度，患者可以在手术当天或一天后出院。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，使用新设备的每次治疗费用为8,000美元，约合62,400港元。&lt;/p>;&lt;p>;新技术由密歇根大学于2001年开发，去年获得美国食品和药物管理局批准。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员称，美国医疗机构已有近400名患者接受了新技术的治疗，临床数据显示接受手术的患者术后恢复良好。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充道患者未出现靶向肿瘤局部复发或重大并发症，表明治疗安全有效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/efb36b48-c809-47ae-a030-4ae272cb47d5_594d2bb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家美国制造商表示，新设备还可用于治疗其他形式的癌症。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国组织解剖系统制造商HistoSonics首席执行官Mike Blue表示，这项新技术还可以用于治疗其他形式的癌症。&lt; /p>;&lt;p>;“它不歧视癌症类型。它会摧毁任何癌细胞。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了超声波设备之外，李嘉诚基金会还支持培训六名医生和放射科医生使用 HistoSonics 的技术。&lt;/p>;&lt; p>;捐赠给香港中文大学医学院的另一套组织解剖系统预计将于今年年底抵达。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会表示，已拨出超过 600 万美元作为捐赠的一部分该组织没有透露新技术的确切成本。&lt;/p>;&lt;p>;该组织没有透露新技术的确切成本。</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How Sino-Indian cooperation can help Bay of Bengal prosper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275929/how-sino-indian-cooperation-can-help-bay-bengal-prosper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/17a82c61-f04c-483f-b8cf-e8e6d20b801e_47cb5714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气旋安攀登陆后，孩子们把湿漉漉的课本摊开晾干2020 年 5 月，印度东部西孟加拉邦的凯朱里 (Khejuri) 举行。孟加拉湾国家可以通过有效的中印合作释放其教育和经济潜力。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉湾是世界上最大的海湾，位于马六甲海峡和阿拉伯海之间，地理位置优越。然而，它尚未发挥其经济潜力。虽然孟加拉湾多部门技术和经济合作倡议 (BIMSTEC) 寻求通过即将在曼谷举行的峰会带来变革，但该海湾周边国家集团的一些成员正在应对自己的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸深陷内战之中。孟加拉国目前处于临时政府领导下。经济上取得成功的泰国刚刚突然更换了总理。&lt;/p>;&lt;p>;在经济发展方面，有效的制度往往胜过地理因素，新加坡和阿联酋就是例证。两国经济体在与大国的关系上也取得了巧妙的平衡。同样，孟加拉湾可以通过有效的中印合作释放其潜力，而不是被巴尔干化为势力范围。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于供应链的全球化，国际合作对于先进制造业至关重要。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然中国在美国精心策划的限制下努力发展自给自足的芯片产业，但如果没有中国的电池，美国可能会发现很难将其电动汽车产业扩展到特斯拉之外。&lt;/p>;&lt;p>;来自从美国到日本，成功的工业化往往利用了较早工业化国家的专业知识。例如，孟加拉国通过韩国和中国的投资建立并扩大了纺织和服装业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，印度的制造业与中国及其份额相比仍然相形见绌。尽管政府大力推动，但印度在经济中所占的百分比十年来仍停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;如果印度希望实现出口导向型工业化，如果不利用中国的制造实力，它就有可能无法实现目标，特别是在某些行业例如电动汽车和电池，中国在这方面处于全球领先地位。正如中国大陆的芯片产业是依靠台湾的专业知识建立的一样，如果没有中国工程师的一些初步帮助，印度如何能够建立繁荣的电动汽车产业？&lt;/p>;&lt;p>;除了经济发展之外，人类面临的许多挑战需要国际合作。尽管曾短暂被 Covid-19 所掩盖，但结核病仍然是最致命的传染病，到 2022 年将夺走 130 万人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;印度、中国、巴基斯坦和孟加拉国是结核病负担最高的八个国家之一。仅印度就占世界结核病病例的四分之一以上，每 500 人中就有一人患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，便携式 X 射线技术和人工智能的进步正在改善疾病检测。过去十年来，中国在遏制结核病方面取得了显着进展，因此完全有能力与南亚邻国分享其专业知识。消灭结核病可能是孟加拉湾国家的一项优先举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/26/91e77dca-65f3-4b38-9051-8801307a95f6_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区卫生志愿者采集样本进行结核病检测根据印度国家结核病消除计划，将于 2020 年在达兰萨拉指定的显微镜中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贫困表现为饥饿和过度拥挤的生活条件，是结核病的首要危险因素。儿童营养不良仍然是南亚的一个主要挑战。印度的劳动年龄人口可能很快就会比中国更多、更年轻，但印度人民只有在适当营养的情况下才能发展成为生产性劳动者。&lt;/p>;&lt;p>;受孕后前 1000 天内的适当营养对于儿童的认知能力至关重要发展。在印度，尽管本世纪发育迟缓的儿童比例已从 50% 下降到 32%，但仍需要取得更多进展。&lt;/p>;&lt;p>;中国儿童在这方面取得了显着进步，正在与美国儿童趋同。同行。无论是分享健康饮食习惯的信息，还是提供具有成本效益的铁补充剂，中国都可以帮助增强亚洲兄弟的人力资本。&lt;/p>;&lt;p>;中国成功的经济改革建立在普及初等教育的基础上。在之前的几十年里。同样，孟加拉国和印度在提高青年识字率方面取得了值得称赞的进展。然而，印度正在努力解决语言多样性问题，大约 40% 的人口使用印地语，大约 10% 的人口使用英语作为第二语言。&lt;/p>;&lt;p>;这种语言的复杂性对教育平等构成了独特的障碍。与东亚全球公认的卓越教育水平相比，南亚国家仍需要弥合巨大差距。为了释放全部经济潜力，孟加拉湾国家必须优先考虑全面的教育改革，或许可以借鉴东亚的成功经验。&lt;/p>;&lt;p>;经济发展的真正衡量标准不仅是国内生产总值，还包括福祉的人。人力资本是经济发展的基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的最终目标应该是改善人民的生活。尽管存在领土争端，对抗中国本身并不是目的。例如，对中国智能手机制造商和应用程序的打压可能会给印度民众带来巨大的社会和经济成本。&lt;/p>;&lt;p>;与泰国和越南等其他新兴经济体相比，此类政策可能会使印度处于竞争劣势。印度对中国尖端技术的自我限制可能会无意中阻碍其国家发展。印度走出一条双输的经济复苏之路，智慧何在？&lt;/p>;&lt;p>;这确实可以是一个印太时代。虽然这个词是为了制衡中国而创造的，但它可以被重新想象为意味着更广泛的亚洲合作——涵盖东亚、东南亚和南亚。&lt;/p>;&lt;p>;该地区人口的集体福祉超越了狭隘的范围政治。无论是抗击结核病还是提高学业成绩，孟加拉湾国家都将从中印合作中受益。&lt;/p>;&lt;p>;凭借强有力的伙伴关系，这些国家可以通过有效的人类发展充分发挥潜力。通过这样做，印度-太平洋地区可以改写其地缘政治叙事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On porpoise? ‘Lonely’ dolphin blamed for leaving bathers bloodied in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276071/porpoise-lonely-dolphin-blamed-leaving-bathers-bloodied-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/6996f1d3-bf88-4e16-93a4-e65e2a6da006_361252a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年静冈县下田水族馆的雌性宽吻海豚图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本福井县发生的一系列针对海滩游客的袭击事件被归咎于一只海豚，海洋生物学家认为这只海豚的行为是由于孤独和无法找到伴侣而造成的。 .&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有 18 人在敦贺镇海滩附近的印度太平洋宽吻海豚的无端袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;最令人震惊的袭击事件之一发生在富士新闻网频道播放的视频片段。 8月20日早上在水岛海滩拍摄，可以看到海豚的背鳍划过水面，冲向一名穿着黄色救生衣的儿童，该儿童正试图避开。&lt;/p>;&lt;p>;救生衣当海滩上的旁观者大声喊叫时，孩子做出了一系列急促的动作，水中的一名男子开始去营救孩子。其他游泳者离开水面或在浮桥上避难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据 FNN 报道，前往帮助孩子的男子受了轻伤，但男孩的双手已大量流血。当他到达海滩的时候。孩子缝了 30 针，伤势预计需要一个月才能完全愈合。&lt;/p>;&lt;p>;当地海岸警卫队官员立即命令游泳者离开水面，海滩当天剩余时间关闭。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一天前，一名女子在附近的白木海滩游泳时右手被咬，受轻伤，而一名男子的左脚和右手拇指受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;“东京农业大学北海道-鄂霍次克校区海洋生物学实验室主任小林麻里 (Mari Kobayashi) 表示，“这起多起事件似乎是同一头海豚所为。”&lt;/p>;&lt;p>;“据信， “这是一只雄性印度太平洋宽吻猫，我们知道雄性有时会通过咬对方来交流，所以它可能正试图对人类这样做，”她告诉《亚洲周刊》。 “而且，这是一种通常群居的物种，因此可能很孤独。”&lt;/p>;&lt;p>;福井附近的海豚事件首次报道于 2022 年，当时有 1 名游泳者受伤，但目前受伤人数已增至 5 人去年夏天的案例。还有建议称，海豚试图将其生殖器压向沐浴者。&lt;/p>;&lt;p>;专家建议那些遇到攻击性海豚的人立即离开该地区并离开水面。他们还警告说，与最初看似友好的海豚的互动可能很快就会变得危险，例如 1994 年，一只海豚在明显感到压力后杀死了巴西圣塞巴斯蒂昂度假胜地的一名游泳者&lt;/p>;&lt;p >;“值得研究的是，这些攻击是否可以防御感知到的威胁，因为据我所知，没有证据表明海豚对吃人类感兴趣，”东京自然学家、前文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 说信息科学大学。&lt;/p>;&lt;p>;日本海豚与人类之间的冲突反映了人类与该国不断增长的熊种群之间的类似对抗，他补充道，“我认为人们必须彻底重新思考他们将如何生活与野生动物。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US condemns ‘aggressive’ Chinese actions, ‘stands with’ the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276088/south-china-sea-us-condemns-aggressive-chinese-actions-stands-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 16:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/c19dea70-b629-4b2a-b23d-721808cfaaac_ac9c7531.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船在一艘据称是菲律宾海警船的附近航行周一前往南海有争议水域的萨比纳浅滩执行补给任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国猛烈抨击中国在南海的活动，并承诺与地区盟友“站在一起”，因为菲律宾和中国船只之间的多次冲突加剧了该地区的紧张局势。 &lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队太平洋地区副司令安德鲁·杉本少将表示，美国“明确”谴责冲撞船只等“侵略性”行为。&lt;/p>;&lt;p >;“中国希望被视为拥有一套规则并执行它的世界成员。但每当他们做出诸如撞击或用水炮轰击非武装船只之类的事情时，情况似乎并非如此，”杉本周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申了华盛顿与盟友合作在海上对抗中国的决心。杉本的言论是在中国和菲律宾船只第三次对峙之后发表的。在有争议的萨比纳浅滩附近一周内。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年在仁爱礁附近发生了一系列冲突，该浅滩已成为北京和马尼拉之间在南海的第三个潜在爆发点。以及斯卡伯勒浅滩（中国称为黄岩岛）。&lt;/p>;&lt;p>;萨比纳群岛和仁爱礁是南沙群岛（北京称为南沙群岛）的一部分，中国声称对南海大部分地区拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;菲律宾、越南和马来西亚是南沙群岛的主权声索国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾还指责中国在“危险地接近”其巡逻飞机的地方发射照明弹本月至少两次在北京控制的黄岩岛和渚碧礁附近发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;一再发生的对峙引发了人们对菲律宾条约盟友美国引发更广泛冲突的担忧。&lt; “我们与菲律宾站在一起，我们谴责侵略性个人的行为，这些人的行为包括撞击或试图阻止人道主义物资到达个人手中，[或]为其同胞提供补给，”杉本在周二。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁中国“自己维护规则”并“以身作则并以身作则”，他说：“到那时世界其他国家就会注意到他们实际上是世界领导人&lt;/p>;&lt;p>;北京多次指责美国挑衅南海局势，并将其称为该地区“和平的最大破坏者”。&lt;/p>;&lt;p>;美国加强了与盟国在南海的联合军事演习，其中包括首次在菲律宾领海之外举行此类演习。防务盟友还重申了南海水域和空域的航行自由权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要能够在海洋所在的任何地方自由派遣船只，因为这是每个国家权利的一部分杉本说。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警周一表示，已击退菲律宾船只的“非法入侵”，这是自 8 月 19 日以来双方第三次海上对抗。&lt;/p>;&lt;p>;就在中国和菲律宾周日就萨宾娜浅滩附近发生的碰撞事件相互指责几小时后，六天前发生了类似事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉声称采取了“侵略性和危险”的行动。周日，中国方面对所谓的执行“人道主义使命”的船只进行了攻击，包括撞击和使用高压水枪，为该地区的渔民运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，双方达成了一项协议为仁爱礁搁浅的菲律宾海军舰艇提供补给任务，仁爱礁是马尼拉控制的一个争议激烈的地标。但他们未能就任务的一些关键条件达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在黄岩岛附近发生空中对抗后不久，马尼拉表示补给安排可能会受到审查。&lt;/p>;&lt;中国当时表示，在菲律宾飞机飞入渚碧礁上空的中国领空后，中国采取了“必要的反制措施”。该礁也是有争议的南沙群岛的一部分，并已被控制该地物的北京变成了人工岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs warns 3 babywear products pose risk of injury, strangulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276080/hong-kong-customs-warns-3-babywear-products-pose-risk-injury-strangulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 14:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/d1a46c62-eaa4-408f-a7c5-769e8f3ecdff_05db9e63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被海关标记为潜在危险的婴儿服装之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关警告三款婴儿服装经安全测试后可能对穿着者造成伤害甚至勒颈风险。&lt;/p>;&lt; p>;香港海关发言人周二表示：“测试结果显示，三款婴儿衣的绳索可能对婴儿构成勒颈及受伤危险。&lt;/p>;&lt;p>;“建议家长不要穿着发言人没有在部门的新闻声明中透露品牌名称，但分享了产品的图片。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，这些产品被第三方标记给其，促使海关官员在各地区进行抽查，并购买部分物品进行实验室测试。&lt;/p>;&lt;p>;“测试结果显示发言人表示，三款婴儿衣靠近上胸部的绳带可能会勒死婴儿，造成窒息风险。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，其中一款婴儿衣的绳带末端过于松散，导致婴儿窒息。”可能会紧紧缠住婴儿的手指，限制血液循环。”&lt;/p>;&lt;p>;卫生署指出，其中一款测试产品的线绳过长，有可能与其他物体缠住，导致受伤。&lt; /p>;&lt;p>;同一产品线的样本也被发现甲醛含量超出安全限度。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，其中两条产品线的约1,600件物品已被没收。 &lt;/p>;&lt;p>;「已向有关零售商、批发商及进口商发出禁售通知，禁止继续销售该三款婴儿服装。」他说。 &lt;/p>;&lt;p>;“此外，海关人员已在各区巡查，至今未发现涉案三款产品有售卖。”&lt;/p>;&lt;p>;海关表示，市民可留意多项安全提示购买婴儿服装时。&lt;/p>;&lt;p>;建议包括注意婴儿服装的设计，以发现任何潜在危险，检查拉绳的长度并选择既不太紧也不太松的尺码。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/ac8b6100-1584-4978-9db0-d5c9530a3f3f_249148a0.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CB-TS-PLS 卡式炊具是机电工程署标记为未经市燃气管理局批准的两种型号之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同日，机电工程署（机电工程署）警告市民不要购买两款未经机电工程署书面批准的型号便携式卡式炉&lt;/p>;&lt;p>;该等产品须获煤气监管局批准才能在香港进口、销售及供应。&lt;/p>;&lt;p>;该署标记的炊具型号为 CB- TS-PLS及CB-WA-35F均来自日本厂商Iwatani，已在本地网上商店展示及销售。&lt;/p>;&lt;p>;「机电工程署正在调查案件，若有证据可能会提出检控以证明进口商或供应商已违反《气体安全条例》。&lt;/p>;&lt;p>;任何人违反《气体安全（杂项）规例》有关进口、销售或供应国产气体的相关条文他补充说，燃气器具首次定罪将面临 100,000 港元（12,800 美元）的罚款和 12 个月的监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s police to deploy AI-powered drones in disaster-hit areas to deter looters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276075/japans-police-deploy-ai-powered-drones-disaster-hit-areas-deter-looters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/881b28bf-f880-4c21-acc0-f3cbbbf77b4c_1c836185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架无人机从日本兵库县姬路海岸飞过。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本警方在打击犯罪方面有了新盟友：在遭受自然灾害的地区部署人工智能驱动的无人机，以遏制抢劫者从疏散的房屋、商店偷窃的问题&lt;/p>;&lt;p>;无人机将用于补充地面警察，并使用人工智能来识别在灾区表现可疑的个人，例如从一栋受损的建筑物移动到另一栋建筑物并携带物品。然后，操作员将指导警察确定嫌疑人的位置。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司创始人 Shinichi Ishizuka 称，该举措可能会有效帮助警方覆盖受地震或海啸等自然灾害影响的大片地区。总部位于东京的刑事司法未来智囊团。&lt;/p>;&lt;p>;但是，石冢说，这项技术将把“强大的权力”交到警察手中，某些说法可能会被滥用。&lt;/p>;&lt;p>;“警察工作的一个关键部分是预防犯罪，其中包括确保受自然灾害影响的地区的安全。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机可以做到这么多更容易做到这一点，并让那些不得不撤离家园的人们放心，他们受到了保护。在这方面，这不是一项激进的建议，由于最近的灾难而需要。” Ishizuka说。 2024/08/27/fbb1e4a4a4b6b9-4a35-bf23-177777006737f0_595de0ff.jpg“ alt =”>; Noto Peninsula。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月也因警告说，日本南部南部的北卡槽中长期刺耳的大型大地震，日本南部的大型大地震也不令人不安。&lt;/ p>; &lt;p>;有一些报道在2011年地震后抢劫，但在1月1日的7.5级级别Noto Peninsula震颤之后，有更多案件报告。&lt;/p>; &lt;p>; Noto灾难十天后，在其中有339人死亡，“掠夺者，骗子艺术家和小偷已经降落在伊西卡瓦县，捕食了元旦当天地震的受害者”。盗窃，包括从“ Ryokan”旅馆的现金和个人物品，该旅馆已被撤离，而公司提议以高昂的费用进行维修工作。&lt;/p>; &lt;p>;许多房屋受到严重损坏，以至于不可能锁定或锁定据警方称，虽然居民被指示由于结构不安全而被指示离开时，&lt;/p>; &lt;p>;在灾难发生后，警察加紧巡逻并与邻里观察团体一起保护社区，以保护社区，但&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“监视整个区域都是不可能的。在诸如自然灾害之后的混乱之时，控制人员。他说：“虐待。东京和横滨造成了约14万人死亡，日本军事，警察和警惕组织估计杀死了大约6,000名韩国和中国居民。没有证据，受害者被指控从日本房屋中抢劫并毒害井。 ” ishizuka说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam party chief To Lam to step down as president, relinquish dual power role]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276081/vietnam-party-chief-lam-step-down-president-relinquish-dual-power-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 15:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/98D9899B-F5C3-4121-BA10-F851732ADD14_56690A16.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;越南共产党秘书长。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南新安装的共产党负责人林将放弃他作为总统的角色，同时监督他的前任死后在政府的顶部进行重新兑换。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;国民议会因违反反腐败规则而单独接受副总理勒明·凯（Le Minh Khai）的辞职。议会还任命了三名副总理，新任命的共产党负责人林将于今年晚些时候离开总统。&lt;/p>; &lt;p>;在各种政府声明中透露，改组，这是在正在进行的反腐败运动中这导致了前所未有的政治动荡，并在7月的长期共产党总秘书Nguyen Phu Trong死亡之后。该党现在正在寻求在2026年初的两次大会上建立一种稳定感，当时最高领导人被选为五年期。&lt;/p>; &lt;p>;“这将帮助事情安定下来，尤其是要离开总统职位，”河内经济学家兼前政府顾问Le Dang Doanh说。他补充说，党的领导层正在与官员保持一致的职位，以确保平稳的治理并为党代表大会做准备。&lt;/p>; &lt;p>;国民议会将于10月投票给候选人，以填补总统职位。在政府的网站上引用了立法机关首席行政官Bui Van Cuong。在越南的政治制度下，党中央委员会将提名议会总统候选人对。文件/D8/Images/Canvas/2024/27/27/7149957C-672D-4648-8782-C4AECB035715_18A8A8A8A8A8A8F2BF.jpg.jpg“ alt =”中国共产党总统兼总书记中国习近平，8月19日在北京。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，通过将lam的角色递给该国最强大的党负责人。政治角色 - 越南正在恢复其“四个支柱”结构，而单独的领导人则担任政府的关键立场。这也使人们息息相关地在线流传，他将试图通过占据两个职位来巩固权力，就像在中国习近平是中国共产党总统兼总书记。在越南，特隆（Trong）在当时的总统特兰·戴（Tran Dai Quang）去世后，于2018年接任总统职位，然后于2021年放弃该职位。越南的稳定和方向。”澳大利亚新南威尔士大学的名誉教授卡尔·泰耶（Carl Thayer）说。现在，政府将返回“领导层的顶部四人，而不是三人”。&lt;/p>; &lt;p>; trong的死亡增加了政府内部的不确定性，因为长达多年的反腐败运动导致了许多高级官员和企业主管被拘留。两位总统，三名副总理和其他党官员最近辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/08/27/73DCCC99-C308-4EE3-BF2B-1C32C4C4C4C4CF_1FFDBA32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;大米在河内。一位最近离职的官员今年早些时候曾敦促美国给予越南市场经济地位，但没有成功。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前副总理Khai监督经济，并在6月失败敦促财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）授予越南市场经济状况。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据政府网站上的信息，P>;他因违反与度假胜地居住项目的调查有关的违法行为受到惩罚。喀伊的代表无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;副总理特兰·卢·昆（Tran Luu Quang）也将辞职并成为该党中央经济委员会的领导人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这三位新副总理是外交事务部长布伊（Bui Than Hon），财政部长Ho Duc Phoc和Nguyen Hoa Binh，他们被解雇为越南最高人民法院的首席大法官。根据政府发布的职位，直到议会选择其继任者。 /08/27/8acbae59-05d2-4b2c-a21f-8b8b8b8c2d308f9_60d41b88.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;党秘书长Nguyen Phu Trong上个月在河内的葬礼上，lam to。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam，在8月3日正式安装为党的新负责人，他说，他“绝对坚定地”继续积极进取，在工作时努力消除腐败来访的高级高级高级高级高级高级高级高级高级高级高级高级吉安格·恩格（Giang Nguyen）说在新加坡的Iseas-Yusof Ishak研究所的家伙。越南的反腐败驱动器有助于将其排名从2016年的第113位提高到去年的第83位，在透明国际的腐败观念指数中。&lt;/p>; &lt;p>;，但不间断的调查减慢了政府的速度。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;“越南商人在社交媒体上分享了一种观点，即政府的部分地区因害怕被反腐败调查所困扰而感到瘫痪，”吉安格·恩吉恩（Giang Nguyen）在周一的议会公告之前说。&lt;/p>; &lt;p>;和&lt;p>;和&lt;p>;和在幕后斗争中，一些观察家认为这项运动也是消除政治竞争对手的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;外国投资者，吉安格·恩格恩（Giang Nguyen）说：“不知道谁在起来，谁倒立了在已经进行了一年多的权力斗争中。”这引起了焦虑，即镇压可能会导致习近平下中国看到的“社会主义启发的民族主义”，从而对外国投资者产生了不太友好的态度，吉安格·恩格（Giang Nguyen）说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，被称为实用主义者，而不是意识形态，重视“外国投资者及其在将越南经济提升到新的发展水平上的作用。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jake Sullivan lands in China, first US national security adviser to visit in 8 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276072/jake-sullivan-lands-china-first-us-national-security-adviser-visit-8-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 14:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/CEF230EA-07C3-4472-A461-3566E0132EC2_4710F943.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;美国国家安全顾问杰克·沙利文 - 访问。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周二在北京登陆了三天的访问，这是在加强美国 - 中国竞争和不可预测的美国选举季节。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他对中国的访问是八年来白宫国家安全顾问的第一次，被广泛认为是为美国总统乔·拜登（Joe Biden）和他的中国XI XI Jinping之间的另一场峰会奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;国家广播公司CCTV报道了到达，该国将他的访问描述为在11月在旧金山举行的两位领导人之间达成共识的“重要举动”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交部北美和大洋洲事务总监杨道和美国驻中国大使在北京机场接待了尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns Yi，在他的旅行中，这是自去年以来两人之间的第五次会议。预计他们将讨论从台湾到南中国海的多个棘手双边问题，以及美国的芬太尼危机，以及中国在乌克兰战争期间通过转让军民两用产品来支持俄罗斯国防工业的指控——北京否认了这一指控。 &lt;/p>; &lt;p>;“这次旅行标志着王和沙利文先生之间的第五次会议。美国国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）周一对媒体说：“国家安全顾问与董事之间的渠道在负责任地管理竞争和紧张局势方面发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;王据中国外交部官员称，还预计将提出中国认为与关税，出口控制和单方面制裁有关的美国“任意措施”的问题，因为华盛顿继续针对中国的高科技发展，并指控“过于竞争力量” ”在制造业中。周一，中国海岸警卫队说，两艘菲律宾船只“侵入”了萨比娜浅滩附近的水域，这是一周内双方之间的第三艘对峙，此后在同一浅滩附近发生碰撞。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 8月19日，当美国发出谴责中国的“鲁ck动作”的声明时，也发生了类似的碰撞，并重申了其承诺在有争议的水域中遭到袭击时捍卫其盟友的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;星期五，美国批准了数十名。&lt;/p>; &lt;p>;在中国实体和个人在“加强”俄罗斯在乌克兰的战争中的作用，因为北京与莫斯科保持紧密联系，从西方承受着巨大的压力。&lt;/p>; &lt;p>;沙利文对中国的访问也随着股份而遇到在美国大选季节，民意测验显示候选人副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）与前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）之间进行了近距离比赛。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而拜登政府则表示，沙利文的旅行不应是分析师说，11月的民意调查将是主导会议议程的最重要问题之一。许多人推测拜登将在一月份下台之前可能访问中国。他仍然是几十年来美国唯一一位在他任期内不访问中国的总统。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Russia pounds Ukraine with missiles, drones for second day in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276066/russia-pounds-ukraine-missiles-drones-second-day-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 13:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/0459795D-ED89-497E-A4FD-1BD21408D50A_F1F9442424.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，俄罗斯无人机和导弹袭击。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯发动了几波导弹和无人机袭击，针对数十个乌克兰地区并杀死了至少四人，乌克兰军方在莫斯科最大的空袭之后的第二天说区域官员说，&lt;/p>; &lt;p>;在乌克兰中部城市克里维伊·里希（Kryvyi Rih）“消灭”酒店时，两人被杀。该地区军事行政部门在电报上说，有两人死于克里维伊·里希（Kryvyi Rih）以东的Zaporizhzhia。 。文件/D8/Images/Canvas/2024/27/27/14600DEC-5797-44BA-B81B-F2A130DAB3BE_4B2F688899.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，在基辅俄罗斯袭击之后。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，俄罗斯发射了200多个导弹和无人机，在美国总统乔·拜登（Joe Biden）谴责的袭击中杀死了至少7次，并破坏了能源基础设施”。&lt;/p>; &lt;p>;德国外交部说：“普京的俄罗斯再次用导弹饱和乌克兰的生命线。以及基于海上的武器和罢工无人机，以抵抗支持乌克兰军事工业综合体运营的关键能源基础设施。所有指定的目标均受到打击。 &lt;/p>; &lt;p>;几个俄罗斯军事博客作者，例如以瑞巴（Rybar）的名义，莫斯科攻击了乌克兰对俄罗斯令人惊讶的入侵俄罗斯的“报复行为”，以“莫斯科攻击”是一种“报复行为”，&lt;/p>; &lt;p>;。领土 - 克里姆林宫自第二次世界大战以来的第一个行动。莫斯科说，它使乌克兰部队一直在那里猛击 - 但仍然无法将其推开。&lt;/p>; &lt;p>;周二袭击的大小及其全部撞击并不立即知道，但乌克兰的空军表示，它记录了它的发射。几组无人机和从俄罗斯飞机场起飞的战略性TU-85战略轰炸机和MIG-31超音速拦截飞机。&lt;/p>; &lt;p>;路透社无法独立验证报告。俄罗斯没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/27/ 73F22837-0BE9-412B-BEB3-CC87BA285FB6_798E21ED.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周一在乌克兰的Odesa地区空气攻击的后果。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫否认弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在2022年2月对俄罗斯较小邻居发动的战争中针对平民。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;俄罗斯国防部表示，周一的罢工击中了乌克兰关键能源基础设施中的“所有指定目标”。&lt;/p>; &lt;p>; kryvyi rih，基夫和乌克兰的中部地区都在大多数乌克兰的袭击中。晚上，从星期一2000年格林尼治标准时间左右开始。&lt;/p>; &lt;p>;两名平民可能仍在克里维伊·里希（Kryvyi Rih）的酒店瓦砾下，五人在袭击中受伤，Dnipropetrovsk地区州长Serhiy Lisak在那里受伤。他补充说，Kryvyi Rih位于电报上。 Zaporizhzhia地区州长伊万·费多罗夫（Ivan Fedorov基辅说，俄罗斯在其攻击中使用。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse and Associty Press &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>