<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Art March’ mega events may attract 4 million attendees amid anticipated tourism uptick: city official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255641/hong-kongs-art-march-mega-events-may-attract-4-million-attendees-amid-anticipated-tourism-uptick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/83fc8367-ff1d-4999-bfd4-eee6f3acf872_15877e80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数百个发光的蛋形物体被设置来照亮维多利亚哈伯本月晚些时候作为“艺术游行”的一部分。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港副财政司司长表示，本月早些时候开始的一系列大型活动可能会吸引总共 400 万海外和本地观众，而今年的游客人数预计预计到 2023 年将增加近 50%。&lt;/p>;&lt;p>;财政副司长黄伟伟表示，预计 2024 年香港将接待约 5000 万名游客，较去年的 3400 万人次大幅增加-lun 在周六的一档广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一预测考虑到了政府的“艺术游行”活动，其中包括巴塞尔艺术展、艺术中心、西九龙文化区的国际文化峰会以及数百个艺术节。本月晚些时候，一系列发光的蛋形物体将照亮维多利亚港。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，此次活动预计将吸引 400 万人参加，其中包括游客和当地人。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府经济学家估计，每批 150 万游客将为香港的国内生产总值贡献 30 亿港元（3.835 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;当局还计划分享有关香港日历的更及时的详细信息他说，“因为他们必须知道大型活动的时间表才能抓住机会……我们希望尽早发布日历可以帮助他们安排。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，今年上半年政府已经安排了 80 场活动，下半年还有 70 多场活动正在筹备中。&lt;/p>; &lt;p>;黄先生对今年的年度游客预测也超过了香港旅游发展局早前估计的 4,600 万人次。但副财政司长表示，他不确定该市人口何时能达到 2018 年 6500 万人的水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/16/1a656ee4-542c-40b3-b57a-49d6d62e51d4_b3d91945.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;角色雕塑金庸小说《紫衣龙王》现于香港文化博物馆展出。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游局数据显示，上个月有 400 万游客到访香港，几乎是 2023 年同期游客量的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;在大型活动方面，黄周六表示，一些中国内地旅行社正在为香港最新的展览组织旅游活动，该展览展示了著名武侠小说家查良镛（又名金庸）作品中的人物雕像。 .&lt;/p>;&lt;p>;这些雕像现陈列于中环爱丁堡广场和沙田文化博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“作为政府，我们不会狭隘地关注[由大型活动]。我们希望他们能够让城市生活充满乐趣，明确香港作为国际城市的定位，为各行各业带来快乐。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;艺术游行期间举行的其他活动包括数百个发光的蛋形物体将点缀维多利亚港。&lt;/p>;&lt;h3>;香港以色彩缤纷的“蛋”照亮维港，开启“艺术三月”活动&lt;/h3>;&lt;p>;该装置是其中之一五个出现在香港岛和九龙，当局估计3月25日至6月2日期间将带来超过200万游客。&lt;/p>;&lt;p>;这些装置的总成本预计将达到约5,000万港元，政府已表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一些立法者质疑政府为何不趁机增加收入后，黄先生还为当局不向参观这些设施的人收取费用的决定进行了辩护。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港艺术游行旨在为当地经济增添一抹色彩&lt;/h3>;&lt;p>;财政官员表示，政府选择免费入场政策是因为他们希望参加者在活动中“玩得开心”。&lt;/p >;&lt;p>;文化体育旅游局常任秘书长黄志祖在同一电台节目中表示，政府希望狂欢者能够欣赏这些装置，并“增强气氛”。&lt;/p>;&lt; p>;“我们还有一些收费的活动，比如商业展会……我们应该考虑各种活动的不同功能，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centuries-old tomb continues to reveal clues about the life of Ming-era prince lost to history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255619/centuries-old-tomb-continues-reveal-clues-about-life-ming-era-prince-lost-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/b4774060-1d07-49d1-a7e4-aa4c10247712_c3b3580c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最近的考古发现为了解古人的生活方式提供了宝贵的见解明朝的王子，并揭示了皇家丧葬习俗和服饰。图片来源：南华早报综合报道/chinanews.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部地区的考古学家在金端亲王（1358-1398）墓葬的发掘过程中不断发现新的见解。明朝（1368-1644）第一代亲王的陵墓，其弟弟将成为一位转型皇帝。&lt;/p>;&lt;p>;位于中国北部山西省的陵墓，由太原文物研究所发掘据中新社报道，金氏的妻子元公主和他的两位妃子尹氏和王氏的最后安息地。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的发掘中，科学家们出土了玉器、丝绸服装、陶器和漆木棺材等随葬品。&lt;/p>;&lt;p>;这座坟墓几个世纪以来一直被盗，但仍然揭示了有关古代王子的陪葬服装和习俗的证据。明代。研究小组还发现了墓地上方的陵墓墙壁残骸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/16/2b6508c4-aa9a-4834-9b3b-fc0a3d543492_e23c26ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坟墓，被掠夺几个世纪以来，仍然揭示了对明朝王子的帝王服饰和传统的洞察。此外，研究小组还出土了曾经装饰墓地的陵墓墙壁的遗迹。图片来源：中国新闻网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些墓葬最初于2019年被发现，科学家发现的铭文证实了皇家遗产。&lt;/p>;&lt;p>;赵晖，领导该项目的人告诉 CNS，这些陵墓没有前室，这表明明代中国的王子可能已经失去了一些政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;金亲王的真名是朱纲（1358-1398 年） ），他是明朝开国领袖洪武皇帝（1368-1398 年在位）的第三子，使金成为第一代皇子。&lt;/p>;&lt;p>;洪武帝命名朱在即位第三年就被封为晋王，并任命他为以太原为代表的诸侯领地的首领，太原作为几千年来许多帝国的省都，在中国历史上具有特殊的意义。&lt;/p>; &lt;p>;金亲王的故事在很大程度上被历史遗忘，部分原因是他最小的弟弟朱棣的遗产，洪武皇帝去世后，朱棣发动了针对侄子朱允文的叛乱。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/16/1336042d-cc8c-443e-9645-8efd3e3d10d8_1db5b7b9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国北方山西省最近的一次发掘中，科学家出土了玉器和许多珍贵的珠宝，以及丝绸服装、陶器和漆木棺材。图片来源：chinanews.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱棣的起义将取得巨大成功，他将以永乐皇帝的身份统治中国，成为中国历史上最重要的人物之一。 &lt;/p>;&lt;p>;晋王经历了朱棣一生的一个转变时期。两兄弟和洪武的次子朱爽长途跋涉到凤阳，在那里度过了艰苦的军旅生活。&lt;/p>;&lt;p>;根据石山蔡英文的《明永乐皇帝》一书，三人学会了如何打仗和训练军队。他们还熟悉了火器、火药、弓弩等武器。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，这段经历增强了朱棣对独裁主义的信念，也增强了他本人的信念，从而助长了最终登上皇帝宝座的野心。 .&lt;/p>;&lt;p>;金亲王的遗产至今仍然存在。他在太原创建了一座名为崇山寺的皇家寺庙，该寺是中国现存为数不多的明初建筑之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Doomed to failure’: Beijing warns Manila against bolstering South China Sea outpost after ships collide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255638/doomed-failure-beijing-warns-manila-against-bolstering-south-china-sea-outpost-after-ships-collide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/07582dad-369a-406b-be3a-640531a3c6b8_dc130a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船在试图补给时被水炮击中3月5日进入南海仁爱礁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已就本月初南海发生的事件向菲律宾发出新警告，马尼拉称“采取欺骗手段”，并且其在有争议的珊瑚礁上加强前哨基地的努力“注定会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及 3 月 5 日中国和菲律宾船只在有争议的仁爱礁附近发生碰撞时，中国国防部发言人张晓刚周五表示，马尼拉侵犯了北京的权利，并敦促这个东南亚国家停止任何导致争端升级的“挑衅行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾方面无视善意，中方表现得十分克制，一再食言，屡屡侵入中国仁爱礁附近海域进行挑衅。”他用的是该浅滩的中文名称。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和菲律宾互相指责对方对最近的南海碰撞事件负责&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾表示，中国海警船“骚扰”其船只并向其发射水炮，随后召见中国驻马尼拉使团副团长，抗议“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国为自己辩护称，菲律宾船只非法侵入南沙群岛（中国称为南沙群岛）的岛礁附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;这次碰撞是两国在南海发生的最新对抗，北京对南海战略航道拥有广阔的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;与之前的对抗类似，该事件发生时，菲律宾船只正在执行补给任务。仁爱礁，在那里驻扎了少量部队。&lt;/p>;&lt;p>;1999年，马尼拉将一艘生锈的军舰“BRP Sierra Madre”停泊在该浅滩上，作为前哨基地并展示其主权对环礁的权利。北京一再声称马尼拉试图加强这艘二战时期的船只，并要求将其拆除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，张重申了这些呼吁，称菲律宾曾试图这样做&lt;/p>;&lt;p>;“这是菲律宾方面的欺骗行为，”他说， “这种非法、无效的行为严重侵犯了中国的主权，注定会失败。”&lt;/p>;&lt;p>;张还称北京的行为是在采取必要措施，同时声称菲律宾一些军方官员“作秀、扮演受害者”。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们试图欺骗自己和他人。但无论他们表现如何，没有人会相信他们的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;北京警告韩国在南海言论后要“小心”&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾官员已近几个月来，菲律宾在谴责中国在争议水道上的行动时大声疾呼，经常与北京交换严厉的言辞。&lt;/p>;&lt;p>;本月事件发生后，菲律宾一名海军官员明确表示，马尼拉不会允许中国拆除其军事前哨基地&lt;/p>;&lt;p>;上个月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在访问澳大利亚期间向澳大利亚议会发表讲话时表示，马尼拉坚定捍卫其主权，并补充说，他不会允许任何外国势力占领菲律宾“一平方英寸”的领土。&lt;/p>;&lt;p>;去年两个亚洲国家之间的对抗拉近了菲律宾与美国的距离，马科斯将于下周会见美国国务卿安东尼·布林肯，讨论如何解决这一问题。讨论安全问题等问题。&lt;/p>;&lt;p>;在含蓄地提到美国时，张说“一些域外大国……试图支持菲律宾，在该地区挑起事端、制造动乱” &lt;/p>;&lt;p>;“这种利用菲律宾作为谋取私利的棋子的做法不会得到支持，因为这违背了地区国家和平与发展的共同愿望。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong actor Gregory Wong jailed for 6 years, 2 months over Legco storming amid 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255635/hong-kong-actor-gregory-wong-jailed-6-years-2-months-over-legco-storming-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/a2b9616d-64b0-4892-95ea-4204741123b0_c494056a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员 Gregory Wong 将于二月出庭。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港演员黄宗耀因参与2019年抗争最激烈时期冲击立法会综合大楼的骚乱罪被判入狱六年零两个月。 -政府抗议。&lt;/p>;&lt;p>;黄，45岁，是周六在西九龙法院出庭的三名政治活动人士和其他十人之一，他的同案被告被判入狱四年多至六年八年不等&lt;/p>;&lt;p>;副区域法院法官李志豪表示，该团伙均不同程度参与了2019年7月1日冲击立法会大楼的活动。他说，他们的罪行包括在现场到更严重的煽动叛乱行为和扮演主角。&lt;/p>;&lt;p>;虽然黄只在综合大楼出现了不到五分钟，但这并不能减轻事实法官补充说，现场的每个参与者都参与了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“无论黄先生是否是名人，他的出现都让抗议者知道有人在支持和鼓励这一行为，”李在宣判时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议：冲击立法会案开庭，7人承认骚乱罪&lt;/h3>;&lt;p>;法官表示，演员在事件中扮演的角色不是演员&lt;/p>;&lt;p>;法庭早前获悉黄某前往立法会大楼，是因为要向向他求助的记者赠送充电设备。视频显示，他在综合大楼的房间内短暂停留，并拥抱了一名抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;李将演员的刑期起点设定为六年半，但由于黄没有前科，因此减少了刑期。在很大程度上，他们没有对检方的案件提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;周六的案件涉及反政府抗议活动中涉及骚乱的“最严重”罪行，因为事件集中在“法官表示，“宪法意义”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar not so optimistic on breakthrough in MH370 flight mystery amid push to restart search]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255637/malaysias-anwar-not-so-optimistic-breakthrough-mh370-flight-mystery-amid-push-restart-search?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/b8974300-6589-43b7-97c8-691fc25fec57_76ba6b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生点燃蜡烛为失踪的马航乘客祈祷MH370航班在中国浙江省诸暨市飞行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 周五警告称，在一家现代机器人公司表示可以重新开放 10 年前马航 MH370 航班失踪事件的答案后，不要抱太大希望。 &lt;/p>;&lt;p>;2014 年 3 月 8 日，飞机在从吉隆坡飞往北京的途中失踪，机上共有 239 人，其中包括 150 多名中国人和 50 名马来西亚人。航空界最令人难以忘怀的谜团。&lt;/p>;&lt;p>;本月十周年纪念日的前几天，马来西亚交通部长安东尼·洛克宣布，美国公司 Ocean Infinity 可能会启动对残骸的新搜索。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，在审查这家德克萨斯州公司的提议后，可能会在未来几周内做出决定。不过，他警告说，失踪者亲属不应期待任何突破。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想给他们一个错误的希望，即我们能够找到答案，”安瓦尔在访问德国期间表示。 “但我想让他们相信，我们正在尽一切可能，”他补充道，即使最终花费了“大量资金”。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370 航班 10 年后：马来西亚人在悲痛中团结起来，纪念 239 起事件。机上&lt;/h3>;&lt;p>;总理（2014 年担任反对党领袖）表示，他本人对飞机的失踪感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法理解，在当今时代安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，马来西亚聘请 Ocean Infinity 在南印度洋搜寻这架飞机，并愿意支付高达 7000 万美元的费用，如果它找到了飞机。但其行动却不尽如人意。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚、中国和澳大利亚在没有发现任何踪迹后，于 2017 年 1 月结束了为期两年、耗资 2 亿澳元（1.307 亿美元）的水下搜寻行动，但毫无结果。 &lt;/p>;&lt;p>;确认或相信来自 MH370 飞机的残骸已被冲上非洲海岸和印度洋岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚调查人员此前并未对所发生的事情得出结论。机上人员，但不排除飞机被故意偏离航线的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;机上人员的家人仍然受到失踪事件的困扰，他们的生活在持续的不确定性中生活了十年。&lt;/p>;&lt;p>;“十年后的现在，我仍然问自己同样的问题。我们仍然不知道发生了什么，”马来西亚人格蕾丝·内森 (Grace Nathan) 上周为遇难者组织了一场纪念活动，她 56 岁的母亲安妮·黛西 (Anne Daisy) 是飞机上的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;MH370 的航班失踪事件引发全球航空监管机构争相升级安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;大多数航空公司都在其飞机上采用了增强型位置跟踪系统，每 15 分钟自动发送一次 ping 信号，但国际民用航空组织 (ICAO) 已不得不两次将一分钟自动遇险跟踪系统的实施推迟到明年一月。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报亚洲部门路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 in connection with fatal hit-and-run in Sham Shui Po]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255633/hong-kong-police-arrest-2-connection-fatal-hit-and-run-sham-shui-po?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/d6e19893-6ac8-4e0b-abf2-598bbaaf9000_efdcb863.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四肇事逃逸事件的屏幕截图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕两名涉嫌深水埗肇事逃逸事件中一名女子死亡的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，其中一名 32 岁潘姓男子是与该事件有关的一辆汽车的车主，并于周五因涉嫌贩毒在上水地区被捕。&lt;/p>; &lt;p>;警员在车内发现约30克怀疑可卡因及约20克怀疑冰毒，估计毒品总市值为港币52,000元。&lt;/p>;&lt;p>;车主现被警方拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;有关第二名嫌疑人的详细信息尚未立即公布，因为警方表示他们的调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在女子受重伤后追捕肇事逃逸司机&lt;/h3 >;&lt;p>;这起肇事逃逸事件发生在周四晚上，当时警方在深水埗青山公路旁的一条车道上接近一辆非法停泊的白色汽车的司机。&lt;/p>;&lt;p>;该司机最初被确认为一名二十多岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;这辆车在加速行驶时撞上了另一辆汽车，驶上人行道并撞上了一名 66 岁的妇女。她伤势严重，被送往玛嘉烈医院，但于次日下午4时58分被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;事件中还有两名刘姓男子和张姓男子受伤。&lt;/p>;&lt;p >;深水埗警区重案组人员正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，此案被列为“鲁莽驾驶、贩毒和无证驾驶”，不排除进一步逮捕的可能性。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Gaza at Ramadan, starvation adds to death toll, despair as Israel-Hamas talks reach impasse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255570/gaza-ramadan-starvation-adds-death-toll-despair-israel-hamas-talks-reach-impasse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/b5049fc5-e248-4588-a8a7-80e3c810b40c_748ec737.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列-加沙战争：人们越来越担心即将发生的人道主义灾难停火谈判陷入僵局。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间旷日持久的谈判未能就周一开始的斋月期间加沙停战达成一致，国际社会对此感到屏息。 .&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政治领导层所在的卡塔尔以及与以色列和加沙接壤的埃及已经斡旋了几轮谈判，但谈判于 3 月 7 日破裂，双方都不准备放弃自己的立场。随着谈判陷入僵局，美国总统乔·拜登警告说“必须停火，因为……如果我们陷入这种[战斗]持续到斋月的情况，以色列和耶路撒冷可能会非常非常危险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/2547337b-b4ae-48d2 -9eea-511510cb8adc_2f63fcb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，伊斯兰斋戒月的第一天，巴勒斯坦穆斯林在耶路撒冷阿克萨清真寺大院进行晚间祈祷斋月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;耶路撒冷在斋月期间被视为火药桶，因为人们对进入阿克萨清真寺大院有着深刻的宗教敏感性，阿克萨清真寺是继麦加和麦地那之后的伊斯兰教第三大圣地。沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;在犹太教中被称为圣殿山，东耶路撒冷的大院也被认为是圣经中所罗门圣殿的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的谈判中，哈马斯以色列在 10 月 7 日对以色列南部发动史无前例的袭击期间进一步释放被绑架的数十名人质，条件是以色列承诺结束加沙的敌对行动并撤军。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列否认巴勒斯坦部队杀害等待中的加沙人的说法援助&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯领导的袭击造成约 1,200 名以色列士兵和平民死亡，253 人被劫为人质。以色列认为，哈马斯仍将 99 名其国民以及另外 31 人的尸体扣为人质。 11 月战斗短暂暂停期间，哈马斯释放了约 105 名人质，以换取 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后的几个月里，以色列对加沙的空中、海上和地面袭击已造成超过 10 名人质死亡。据该飞地哈马斯管理的卫生当局称，有 31,000 人死亡，超过 71,500 人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列拒绝了哈马斯永久停火的要求，而是提议分阶段进行为期六周的休战。进一步交换人质和囚犯。但在巴勒斯坦激进组织拒绝提供活着的人质名单以及以色列作为回应，将其代表撤出最近一轮在开罗举行的会谈后，这似乎也没有什么结果，使会谈陷入僵局。&lt;/p>;&lt;卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里 (Majed Al-Ansari) 在多哈举行的新闻发布会上表示：“我们尚未接近达成协议，这意味着我们没有看到双方就能够解决目前在协议执行方面存在分歧的语言达成共识。”周二。&lt;/p>;&lt;p>;他说，各方“继续努力进行谈判，希望在斋月范围内达成协议”，并补充说他无法“提供任何时间表”，因为加沙局势仍然“实地情况非常复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;在没有临时斋月休战的情况下，“最大的风险是事件以无计划的方式失控，可能是由耶路撒冷的行动引发的，”说美国前副助理国防部长威廉·韦克斯勒 (William Wechsler)。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，以色列、伊朗或真主党等伊朗代理人以及伊拉克的某些关键民兵组织都不会寻求故意发动更广泛的地区战争，”他告诉我们。本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“也门是一个例外”，胡塞民兵“将继续攻击完全无辜且无关的船只，直到他们失去这样做的能力”，他说。&lt;在美国的强大压力下，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡否决了以色列极端主义国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔加强对可以在阿克萨清真寺祈祷的穆斯林年龄和人数的限制的尝试斋月期间。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警察围堵试图进入的穆斯林后，大院附近确实爆发了混战，但第二天现场就平静了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/f489ad6c-0a1c-4ee9-bab3-416dee594085_2c199a01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，以色列安全部队在耶路撒冷老城大马士革门搜查一名年轻的巴勒斯坦男子。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ben-Gvir 和财政部长 Bezalel Smotrich 都是众所周知的极右极端分子，他们在过去几十年里因煽动针对巴勒斯坦人和以色列人的暴力而被以色列法院定罪。支持犹太恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;他们是 2021 年 12 月成立的内塔尼亚胡利库德集团领导的联合政府的重要合作伙伴，如果他们的政党撤回支持，可能会导致该政府崩溃。&lt;/p>;&lt;p >;自上任以来，两人已在被占领的约旦河西岸非法以色列定居点试点批准了超过 18,000 套新住房，其中 3,400 套于 3 月 6 日获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;斯莫特里奇还利用了他的职位作为财政部长，扣留了以色列代表巴勒斯坦权力机构收取的大部分收入，使其无法支付公务员的全额工资，包括负责其管理的西岸地区警务的安全人员。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/dc5abb6c-b840-46fb-9d2b-7ef5317937f4_8a16b2d3.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列财政部长贝扎雷尔·斯莫特里奇（右）在去年的一次活动中与总理本杰明·内塔尼亚胡交谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局由巴勒斯坦解放组织法塔赫派控制，该组织是哈马斯的死敌，在美国的斡旋下承认以色列国家的合法性。奥斯陆和平协议于 1993 年和 1995 年达成。&lt;/p>;&lt;p>;战前在以色列工作的大约 150,000 名巴勒斯坦人在战争开始后的几个月内被禁止进入该国，从而推高了西岸的失业率从 13% 增至 29%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列安全部队一直在打击西岸的武装分子及其支持者，定期对该地区的城镇和难民营发动突袭 –自 12 月以来，导致 400 多名巴勒斯坦人死亡，3,300 多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，巴勒斯坦武装团体的实力仍在不断增强，据报道，他们收到了哈马斯和以色列通过邻国约旦走私的武器。其在与伊朗结盟的“抵抗轴”中的盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在巴勒斯坦领土上的定居点构成“战争罪”：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;但约旦河西岸的大多数巴勒斯坦人“仍然保留”以色列安全局 (Shin Bet) 和外交部前研究主管内奥米·诺伊曼 (Neomi Neumann) 表示，“到目前为止，我们一直保持观望态度，没有采取暴力行动。”&lt;/p>;&lt;p>;“然而，目前的局势她在华盛顿研究所 3 月 4 日发表的一篇论文中写道：“几个月来地面变得越来越脆弱，斋月期间错误的火花”可能会将西岸变成以色列的第三条战线——与加沙并肩，对抗黎巴嫩真主党。近东政策。&lt;/p>;&lt;p>;“西岸越来越危险，”韦克斯勒同意，他现在担任拉菲克·哈里里中心和大西洋理事会中东项目的高级主任，大西洋理事会是一家总部位于华盛顿的机构坦克。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/47634624-53c4-4c63- b71a-77ed7bf9211e_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，巴勒斯坦人在约旦河西岸 Qalandia 村的以色列检查站等待。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，事实证明，巴勒斯坦权力机构“无法将其权威投射到”其名义控制下的所有地区，“与哈马斯或哈马斯-邻近团体占领了一些地方，需要以色列做出回应”。&lt;/p>;&lt;p>;极端主义和日益暴力的以色列定居者也“利用战争提供的环境来增加他们的挑衅和暴力”，他说。&lt; /p>;&lt;p>;“如果战争在斋月期间继续活跃，我们应该预计西岸暴力事件很可能会加剧，”韦克斯勒说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙，数千名巴勒斯坦人死亡，其中许多人的家庭在以色列炸弹袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;其中有 50 多名迪拜高级行政人员艾哈迈德·阿布·萨菲亚 (Ahmed Abu Safia) 大家庭的成员 -总部位于港口和自由区运营商 DP World。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的妻子都是巴勒斯坦人的后代，他们在 1948 年大规模被迫流离失所期间被迫离开家园，被迫前往加沙寻求庇护。 ” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/cea31650-537c-43cd-905f- 2a4ffde01bd2_1294​​a7e4.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;流离失所的巴勒斯坦人在周四在南部加沙地带的一条街道上聚集在以色列轰炸的房屋中的瓦砾中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近在加沙的最近事件“确实影响了我们的许多层面”，他在本周在亚洲周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;“我们艾哈迈德说：“失去了50多名家庭成员 - 第一个堂兄和第二个堂兄。我们正在努力与我的岳父，我妻子的兄弟姐妹，我的叔叔和阿姨保持联系，但与许多人进行交流真的很困难和困难。 &lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德（Ahmed去加沙并离开加沙并目睹巴勒斯坦人正在经历的日常苦难是非常非常艰难的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;“我实际上告诉我的妻子：我认为很快会发生任何事情。”他说，因为“加沙许多人的未来是不可持续的”，指的是年轻人没有机会和高水平的失业机会。&lt;/p>; &lt;p >;以色列在加沙发起军事行动时，艾哈迈德的亲戚居住在贾比利亚的北部难民营中。受到限制，就像前几十年的升级一样。&lt;/p>; &lt;p>;他们的想法改变了，但是，在亲戚的家被以色列空袭击中之后。艾哈迈德（Ahmed）的第二个堂兄，他的妻子，孩子和孙子 - 总共22人 - 全部死亡。&lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德的直系亲属抓住了他们可以携带的一切，并在加沙中部的Nuseirat难民营中寻求安全，那里的亲戚提供了为了容纳他们。&lt;/p>; &lt;p>;当他们在那里时，艾哈迈德尽力发送财政援助，但发现“真的很难将任何东西寄给加沙”。即使他成功了，他说他的亲戚也无法“用它做任何事情”。 $ 55）现在的价格是10倍，如果完全可用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ Images/Canvas/2024/03/15/B3285DD2-67A5-42B5-9295-650FEC25C9D8_AC707F82.JPG“上个月，加沙市以色列检查站附近的一辆援助卡车。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Nuseirat时，艾哈迈德（Ahmed以色列空袭。&lt;/p>; &lt;p>;“每天晚上，他们都会彼此说再见，好像是他们的昨晚，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后以色列军事将传单放在Nuseirat上，建议人们向南移动到Rafah。&lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德亲人周围的炸弹爆炸很快就加剧了，撞到了隔壁的房子，打碎了他们所住的房子的窗户。&lt;/p >; &lt;h3>;在加沙最大的医院Al-Shifa废墟中的“活地狱” &lt;/h3>; &lt;p>;他们逃到了拉法，在那里没有人带他们进去，并花了300美元在人道主义者的帐篷上花费了300美元艾哈迈德说，阿联酋捐赠的援助沿边境墙壁架起。&lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德说，他们获得食物的机会是有限的，他们经常每天几天去吃东西。 P>; &lt;p>;他的岳父没有药物治疗他的糖尿病和高血压，而他的brother无法从加沙的几乎没有运转的医疗保健系统中获得医疗。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，他的一位嫂子怀孕了，即将生产。没有医院，艾哈迈德说：“我们真的不知道她将在哪里以及如何交付。贝登在3月9日接受MSNBC采访时说，在3月9日接受MSNBC采访时说，她说。巴勒斯坦人死了。内塔尼亚胡（Netanyahu）在3月10日接受德国阿克塞尔·斯普林格（Axel Springer Media Group）采访时，估计平民死亡与战斗人员死亡的比例为1至1.5。激进组织将巴勒斯坦人用作“人类盾牌”，因为它来自人口稠密地区的以色列部队。&lt;/p>; &lt;p>; biden说，以色列对拉法的入侵会越过“红线”，尽管他立即澄清了这不会澄清这不会&#39;提示华盛顿切断“所有武器用品”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/15337276-1C54-4D53-A4A2-A67AF692490F_34F_34F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 999;”>;巴勒斯坦在星期三撤离了Israeli Morteral ture destrested Builters in the Israeli ofisraeli serraieli Morters来自加沙可汗Younis以西的Hamad City。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自战争开始以来，美国已向以色列提供了110亿美元的军事援助精确制导的炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;它还向中东部署了包括两架航空母舰在内的其他部队，以阻止哈马斯在伊朗一致的抵抗轴上，尤其是黎巴嫩真主党。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;拜登说，内塔尼亚胡有权捍卫以色列并继续追求哈马斯：“但是他必须，他必须，他必须更加注意由于采取的行动而丧生的无辜生命。” P>; &lt;p>; Rafah目前拥有140万人的帐篷，或者是加沙战前总人口的三分之二以上。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列计划将巴勒斯坦人引导在王朝之前&lt;/h3>; &lt;p>;就像艾哈迈德（Ahmed）的家人一样，其中大多数人从脱衣舞厅其他地区的主动战区中流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu）反复发誓要提出以色列进攻，告诉阿克塞尔·斯普林格（Axel Springer）： “你知道，我有一条红线。你知道红线是什么吗？ 10 月 7 日不会再发生了。不再发生。 &lt;p>;如果以色列在拉法的行动向前迈进，拜登将“要么必须遵循[针对以色列]的武器限制 - 他显然不想做，他会面对政治上的反对，或者无所作为，或艾伦说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /03/15/926378F8-A596-497E-87FA-FA-F29D28DCA408_9E8D60D0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在10月18日的特拉维夫（Tel Aviv）中。内塔尼亚胡（Netanyahu）在与拜登（Biden）打交道的某种拮抗方法中基本上没有改变”。&lt;/p>; &lt;p>;分析师指出，以色列尚未开始加强或重新定位其在加沙的部队，以准备袭击Rafah，在斋月期间发动进攻&lt;/p>; &lt;p>;以色列首席军事发言人后海军上将丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）周三揭幕了一项计划，将拉法的140万个加沙人转移到“人道主义群岛”中，并在国际社会中心创建的“人道主义群岛” 。 =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在周四在正在进行的以色列 - 哈马斯冲突中，烟雾在加沙爆炸后上升。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈加里没有迹象表明撤离或军事袭击将何时开始。&lt;/p>; &lt;p>;星期三晚些时候，美国国务卿安东尼·眨眼说华盛顿尚未收到以色列在拉法平民计划的计划。我们还没有看到这样的计划，”他在华盛顿的记者说。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，内塔尼亚胡声称以色列对哈马斯的战争不会“花费超过两个月”才能完成。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们已经摧毁了哈马斯战斗营的四分之三。我们即将完成战争的最后一部分，”他告诉阿克塞尔·施普林格。 “也许六个星期，也许四个。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;以色列政府与其西方盟友之间的另一个争论性是联合国的“迫在眉睫”饥荒面孔。&lt;/p>; &lt;p>;盟友和批评家都将以色列归咎于新兴的人道主义灾难，这是因为自战争爆发以来，它对进入加沙的人道主义援助的严厉限制。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟外交事务高级代表约瑟夫·伯雷尔·芬特莱斯（Josep Borrell Fontelles）在周二向联合国安理会的讲话说，加沙的人口“为其生存而战……但这不是自然灾害”。&lt;/p>; &lt;p>;他说以色列政府“人为地关闭了加沙的土地交叉口”，指责它使用“饥饿……作为战争武器”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/15/f1a1e6c3-f0ab-4760-A81E-A81E-733E08E08E65BFB_34F54C2A.JPG ;“>;流离失所的巴勒斯坦儿童队列在周三从加沙中部的街头厨房收集免费的食品讲义。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;响应哈马斯的十月袭击，以色列对加沙施加了攻城，封锁了所有接入点并切断电力，水和通讯。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;从那以后，以色列允许每天每天从埃及进入埃及的食物，药品和其他必不可少的人道主义物品。&lt;/p>; &lt;p>;战前，超过500辆卡车a Day进入了加沙，援助机构认为几乎没有足够的钱来维持飞地的220万人。&lt;/p>; &lt;p>;在批评风暴下，以色列最近做出了一些小的让步，例如允许联合国进行审判周一，通过以色列领土向北加沙北加沙地运送六辆卡车。&lt;/p>; &lt;h3>;加沙人口的四分之一距离饥荒是一步为了给25,000人提供一顿饭。&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国机构和加沙卫生部的说法，估计留在加沙北部的30万巴勒斯坦人最容易遭受饥荒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自3月4日以来，在那里的两家医院报告了25例营养不良和脱水的死亡。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/33db6d17-d17-d13c-4f6c-4f6c-4f6c-4f6a-ba78-468-46833543543867aaa alt alt and “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;本月将供加沙的食品援助装载到塞浦路斯的一艘船上。照片：世界中央厨房/通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，从埃及允许进入南加沙的援助卡车数量也翻了一番，上周翻了一番。&lt;/p>; &lt;p >;与此同时，以色列已允许建造在飞地北部地中海海岸附近的一个码头上开始，以从塞浦路斯提供援助，约580公里。&lt;/p>; &lt;p>;以色列批准了批准&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在3月7日，拜登宣布为美国军方建造一个能够每天接收200辆卡车援助的浮动码头的计划，尽管五角大楼已经说，直到5月初才能完成。&lt;/p>; &lt;h3>;挑战在美国的“浮动码头”的计划中，加沙&lt;/h3>; &lt;p>; gaza没有正常的端口，因为它只有一个端口在2000  -  2005年的巴勒斯坦起义中被以色列摧毁。英国的上议院周二说：“这是一个功能齐全的港口，可以真正最大程度地从塞浦路斯直接向以色列提供援助，从而使加沙的援助。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China harnesses LNG cold energy for high-end seafood cultivation, aims to reduce overseas reliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255573/china-harnesses-lng-cold-energy-high-end-seafood-cultivation-aims-reduce-overseas-reliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.16 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/fb6f8ec0-eaf7-4044-8449-3f9bf045518a_a_a04ccf.2.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2019年的进口来自澳大利亚。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的试验项目成功地种植了高价值海洋物种，例如石斑鱼，龙虾和鲍鱼，通过利用液化天然气（LNG）的冷能量，因为它寻求为了使其海鲜的来源多样化并减少海外依赖。&lt;/p>; &lt;p>;该试验（使用海水和液化天然气之间的热量交换过程中产生的冷能量）发生在LNG接收码头，位于广东省的深圳，州资产监管机构在周四的官方社交媒体帐户上表示。&lt;/p>; &lt;p>;该项目的年产量为50吨，与常规农业方法相比，该项目的成本降低了约30％。资产监督和行政委员会表示。&lt;/p>; &lt;p>;于2022年12月设计，该项目在一年后介绍了第一批炸薯条或年轻的鱼，然后在一月份成功生产鱼。在一月份。&lt;/p>; &lt;h3>;国王大虾，随着新疆乡村发展海水Aquafarming &lt;/h3>; &lt;p>;的龙虾，“目前，食品市场上的龙虾主要从国外进口。该项目旨在通过使用人工繁殖来代替进口的高端海鲜产品。” &lt;/p>; &lt;p>;内陆Xinjiang uygur自治地区越来越重视粮食安全。 ，国王大虾，鲍鱼和龙虾&lt;/p>; &lt;p>;是中国中产阶级的高度青睐的产品，国内龙虾市场传统上依赖于澳大利亚，美国和新西兰的进口。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京非正式禁止禁止的龙虾在2020年从澳大利亚进口，以响应堪培拉的呼吁，以调查禁令之前，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在禁令之前，中国超过一半的龙虾进口2019年来自澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>;北京去年与堪培拉的融化关系取消了对澳大利亚煤炭的非正式禁令，这导致市场猜测可能放松对澳大利亚龙虾的禁令。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据社交媒体帖子的说法，深圳的LNG码头可以连续提供低温无菌海水，这可以改善高价值海鲜的肉质并保证全年供应。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他自动化技术，例如各种温度控制和集中式曝气，也已合并到项目中，以丰富种种种类的种类，并降低成本并提高效率。&lt;/p>; &lt;p>;“在高中” - 价值养鱼，温度控制代表了最重要的成本。” &lt;/p>; &lt;p>;。摄氏摄氏度（37.4-41华氏度），“特别适合于高价值水生物种的生长”。&lt;/p>; &lt;p>;在确保稳定的水供应的同时，该项目还采用了设计的科学循环系统。为了避免对海洋环境的任何干扰，看门狗的帖子添加了。&lt;/p>; &lt;p>;也称赞该项目是“绿色，低碳和循环经济”，并补充说，产生的冷能量等于节省197万每年的千瓦时功率，这将使二氧化碳排放量减少1,800吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing tells airlines to check 787 cockpit switches after Latam plane plunge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255631/boeing-tells-airlines-check-787-cockpit-switches-after-latam-plane-plunge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.16 11:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/16/0AD772F8-9FB9-498D-9392-8E1506EA1C67_67_62C299BB.JPG“ ALT =”>;航班停在新西兰奥克兰机场的停机坪上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;波音周五警告航空公司飞行其787 Dreamliner模型，以检查驾驶舱的某些开关，在新西兰结合的LATAM飞机暴力降低了飞行中的飞行，数十名旅行者受伤。预防措施提醒787家运营商在2017年发布的服务公告，其中包括检查和维护飞行甲板座椅上的开关的说明，”波音说：“我们建议运营商在下一个维护机会上进行检查。” &lt;/p >; &lt;p>;波音公司定期向客户发送有关飞机的建议。但这涉及一次特别危险的事件。&lt;/p>; &lt;p>;智利航空公司拉坦（Latam进入机舱屋顶。&lt;/p>; &lt;p>;五十人受伤，其中13人住院。&lt;/p>; &lt;h3>; 12在湍流离开“整个飞机”尖叫&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;之后，在新西兰住院该航空公司周二将事故归因于未指定的“技术事件”。&lt;/p>; &lt;p>;，但《华尔街日报》引用了美国行业消息来源，周五表示，这一事件是由机组人员的笨拙造成的。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;它说一名空姐在饭菜时无意间撞到了飞行员座位上的开关，导致电动功能将飞行员推向控件，并急剧向下推动飞机的鼻子。&lt;/p>; &lt;p>;说该开关通常被覆盖，当飞行员坐在座位上时，并不是要使用开关。&lt;/p>; &lt;p>; AFP在智利与智利联系时，Latam拒绝发表评论，理由是正在进行的调查。它补充说：“从一开始，我们就与当局合作澄清了这一问题。&lt;/p>; &lt;p>;波音也拒绝发表评论。 ）说，它正在召集由安全专家组成的纠正措施审查委员会（CARB），以研究“并向波音提供反馈”。&lt;/p>; &lt;p>;补充说：“该过程将包括审查2017年服务公告&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;波音公司近年来遭受了一系列的安全问题，包括2018年和2019年737架最大飞机的致命撞车事故丧生一月份，一月份的一个机身737 Max 9阿拉斯加航空公司在飞行中期爆炸了350多人，以及一月份的近乎胃病事件。&lt;/p>; &lt;p>;上周，一架波音777喷气式飞机绑在日本的飞机中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从旧金山起飞后不久，当一个车轮掉下并撞到机场停车场，损坏了几辆汽车时，紧急降落。&lt;/p>; &lt;p>;美国监管机构本月早些时候给波音公司提供90天计划解决质量控制问题的计划，联邦航空管理局负责人说，自今年年初以来，波音公司的股价必须“实现真实和深刻的改进”。&lt;/p>; &lt;p>;波音的股价下跌了25％。 >;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali tourists warned to avoid civet coffee as animals kept in cages and fed rotten berries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255629/bali-tourists-warned-avoid-civet-coffee-animals-kept-cages-and-fed-rotten-berries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.16 10:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/16/F5C45C17-3334-4171-BA58-175AF4EB34BD_71189875.JPG“ ALT =”>; 。图片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在巴厘岛，选择用Civets船制成的豆是喝咖啡的最昂贵方法。每年，游客都会去印尼岛上饮用Civet咖啡（本地称为Kopi Luwak），在Google Maps上列出的十几个咖啡馆和农场。&lt;/p>; &lt;p>;，但对动物的道德待遇是对动物的道德待遇或者PETA在3月5日在YouTube上发布的调查视频中说，游客应该警惕喝Kopi Luwak，因为咖啡豆是从保存在电线笼中的Civets中收集的。&lt;/p>; &lt;p>;该视频包含录像带。几个被囚禁的族人。 PETA的高级副总裁杰森·贝克（Jason Baker）告诉CNBC，录像带是在乌布（Ubud）以北48公里（30英里）的Catur的一个农场拍摄的，在巴厘岛徒步旅行。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;可以听到一个视频，说咖啡豆是从“野生丛林”中发现的Civet粪便中收集的 - 但PETA在视频中写道，这不是真的。&lt;/p>; &lt;p>;“故意误导主张关于巴厘岛的Civet咖啡如何猖ramp。现在，它的旅游业正在押注其他事物&lt;/h3>; &lt;p>; PETA被确定为Kopi Luwak Peddler的人说，游客不知道Civets被俘虏了。那是因为我们强行[限制]他们。愚弄了。 &lt;/p>; &lt;p>;贝克告诉CNBC，不可能在不笼式凸箱的情况下以批量数量生产kopi luwak。他说，还发现Civets被喂食了烂咖啡浆果，被粪便覆盖，并有开放的伤口。&lt;/p>; &lt;p>;巴厘岛旅游委员会没有立即回应商业内幕人士就其关于其关于其关于其的法规的评论请求&lt;/p>; &lt;p>;在岛上生产和销售Kopi Luwak。警告游客：远离果子狸咖啡，”他说。 PETA和BAKER没有立即回应BI的置评请求。 /2024/03/16/f375d63a-f4cc-4852-aae7-6a7139f95959595952_5f9070e9.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;巴厘岛吉安亚尔的农场。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kopi luwak是通过清洁和烤的部分消化的咖啡豆来制造的。贝克告诉 CNBC，猫屎咖啡还以其高价位而闻名，每磅售价在 45 美元至 600 美元之间。这是大型业务 - 根据俄亥俄州研究公司球形见解的数据，Kopi Luwak行业的市场规模价值为71.6亿美元，预计到2032年将增长到110亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这不是PETA首次呼吁游客抵制Kopi Luwak。 PETA在2022年说，游客在收集粪便后发现Civets感到困扰后，游客应避免使用Kopi Luwak。&lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers want a TikTok sale or ban, but China’s ByteDance won’t give up without a fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3255539/us-lawmakers-want-tiktok-sale-or-ban-chinas-bytedance-wont-give-without-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.16 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/623C293D-E459-4D09-8980-050608175008_5731C4F4.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;插图：Lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;张Yiming是40岁的福建省人，他在12年前在北京的住宅公寓中创立了bytedance，是世界上最成功的企业家之一在过去的十年中，与埃隆·马斯克（Elon Musk），马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）和山姆·阿尔特曼（Sam Altman）相当。&lt;/p>; &lt;p>;，但是自从将公司的ins绳移交给大学以来，中国亿万富翁很少在公开场合看到三年前的室友Liang Rubo是他的同龄人中最隐居的，即使他的公司在美国和中国都受到政治炎热。&lt;/p>; &lt;p>;在美国众议院周三通过了一项法案以强迫野蛮人之后。&lt;/p>; &lt;p>;为了剥离Tiktok或面临该国的禁令，人们对Zhang是否可能考虑将流行应用程序的所有权归咎于美国买家，或者是否可能采取这种行动。前往美国参议院，民主党和共和党领导人都拒绝了快速跟踪其通过的想法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而美国总统乔·拜登（Joe Biden）上周表示，他将签署该法案法律如果它同时通过了会议厅，那么bytedance和tiktok仍然可以质疑美国法院的撤资令。&lt;/p>; &lt;p>;在平台上发布的视频Tiktok首席执行官Chew Shou Zi，新加坡公民，称为众议院决定“令人失望”，发誓要“继续竭尽所能，包括行使我们的合法权利”。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部发言人王·温宾（Wang Wenbin我们本身”。自上周以来，全球时报是政府喉舌的每日日报，已经发表了10多篇文章，表达了对Tiktok的支持，并将美国法案称为“抢劫”。&lt;/p>; &lt;p>; bytedance“之前一直在不愿意要认真撤资。 “以前发生这种情况时，中国政府表示会阻止销售。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;既不是北京的野蛮人，也不是被认为是新加坡的张，他直接就此问题发表了评论。 《南中国晨报》无法到达张接受采访，野蛮人没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;上周，bondedance上周否认了张与蒂克托克潜在买家进行会谈的新闻报道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/b8369295-d728-44d4-95d9- 5038E71F634C_2B6E4780.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;”>; bytedance的创始人Zhang yiming，日期为2019年4月的照片。蒂克托克（Tiktok）在去年4月说， /div>; &lt;p>;张拥有20％的野兽。机构投资者持有该公司60％的股份，而该公司的全球员工拥有其余的股份。&lt;/p>; &lt;p>; BOTDEDANCE的美国投资者包括私募股权公司大西洋，Susquehanna International Group和Coatue Management，所有这些都有代表坐在这里在中国公司的董事会上。其他董事会成员包括来自中国红杉的Neil Shen（自重命名为Hongshan）和Byedan​​ce首席执行官Liang。&lt;/p>; &lt;p>;虽然美国投资者持有大量的野兽，但张拥有特别投票权，具有特殊的投票权，使他能够控制公司公司的控制权。根据《金融时报》上周五的一份报告，包括蒂克托克在内。&lt;/p>; &lt;p>;美国投资者现在正在考虑一项计划，该计划将提高其投票权，同时允许野蛮人保留其股份，尽管这种安排仍然需要批准报告说，在中国政府。 。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/03/37fbd81a-0db6-4075-8569-23982d32c6ec_34f54c2a.jpg“周四，TikTok 首席执行官周受资（右）在华盛顿与美国参议员会面后离开。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张的早期演讲和与他合作的人的轶事表明，张梦想着建立全球业务，美国市场是其中的关键部分拼图。&lt;/p>; &lt;p>;当政治紧张局势于2020年开始在Tiktok的美国开始越来越紧张时，Zhang试图通过接受《大西洋》杂志的远程视频采访来亲自解决这个问题。在那次谈话中，他说他不是中国共产党的成员。&lt;/p>; &lt;p>;，但很快，他决定离开众人瞩目的焦点，将面向公众的工作委派给了咀嚼。&lt;/p>; &lt;p>;张的最后一张照片是从2021年6月开始的今年2月，据说他要求在他的家乡拆除一块石板。据称在网上流传的照片显示了在祖先的寺庙中竖起的平板电脑，详细介绍了他的家庭背景，同时将他称为年轻企业家的“偶像”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，Bytedance一直是北京监管机构镇压的受害者在互联网领域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/15/8bd72380-6927 -4CA9-B75F-EAAA85CC28CD_34F54C2A.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公司的第一个热门单曲之一，一个名为Neihan Duanzi的开玩笑的应用程序，在其顶峰上有近2亿用户，被中国人永久关闭政府在2018年就“庸俗的内容”。质量和责任”，并承诺将在公司的算法和内容审查机制中“纠正缺陷”。&lt;/p>; &lt;p>; bytedance在中国进入教育和视频游戏的尝试也面临着监管方面的阻力，迫使该公司扩大其扩展2022年以来在2021年的在线补习项目和视频游戏运营。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，随着中国实施严格的COVID-19限制，张陷入了新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;相反，在政治审查中， US seems to have done little to slow TikTok&#39;s rise.&lt;/p>;&lt;p>;In 2020, then-US President Donald Trump signed two executive orders forcing a sale of TikTok, but they were later revoked by his successor. Meanwhile, the number of US users on TikTok rose from 100 million in August 2020 to 170 million this January, according to figures provided by the company.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;But political hostility against TikTok is mounting.&lt;/p>;&lt;p>;“Undoubtedly, the political environment in Washington has grown more hawkish on China since 2020,” said Paul Triolo, associate partner for China and technology policy lead at consultancy Albright Stonebridge Group.&lt;/p>;&lt;p>;ByteDance has been trying to boost its political clout on Capitol Hill.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, ByteDance and TikTok spent a total of US$10.35 million in lobbying, a 2.5-fold jump from 2020, according to records published on the US Senate website.&lt;/p>;&lt;p>;But the company has to placate both Washington and Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;When Trump tried to force a sale of TikTok in 2020, the Chinese government stepped in by updating its technology export restrictions to include software, effectively banning ByteDance from transferring its content recommendation algorithms to foreign owners.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;To meet demands from both sides of the Pacific, ByteDance drew up a plan to create a separate entity called TikTok Global and sell 20 per cent of equity stakes to American investors.新公司的董事会将包括字节跳动现有董事和美国零售巨头沃尔玛的首席执行官。 However, there would be no transfer of algorithms.&lt;/p>;&lt;p>;That plan was aborted after Trump lost his bid for re-election.&lt;/p>;&lt;p>;This time around, it is still unlikely for ByteDance to sell TikTok without Beijing&#39;s consent. The Ministry of Commerce, which supervises technology exports, said China would “take all necessary measures to firmly safeguard its legitimate rights and interests”.&lt;/p>;&lt;p>;“A divestment is not possible,” said Cameron Johnson, a senior partner at Shanghai-based consulting firm Tidalwave Solutions and an American businessman with 25 years of experience in the country. “China would see it as not only a slap in the face, but the US controlling one of its national champions.”&lt;/p>;&lt;p>;“If TikTok [was] divested, more pressure would build to do this to other companies such as Temu [or] Shein,” he said, referring to two popular shopping apps that originated in China.&lt;/p>;&lt;p>;The current version of the bill applies not only to TikTok, but also other apps controlled by “foreign adversary” countries.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/5f26c649-1440-4482-a69c-ee7fe759f68b_9736d84d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok devotees monitored voting at the Capitol in Washington, as the House passed a bill that would force ByteDance to sell the app or ban it in the country. Photo: AP Photo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Resistance to a TikTok ban may come not only from China.&lt;/p>;&lt;p>;The app has been trying to mobilise its massive user base. Last week, it sent American users a push notification urging them to call their congressional representatives to speak out against a bill that could block their access to one of their favourite apps.&lt;/p>;&lt;p>;When it comes to TikTok&#39;s overwhelming popularity in the US, politicians are not immune.&lt;/p>;&lt;p>;“Ironically, many of the Senate and House representatives that would vote on enacting the divestiture, are actually using the TikTok platform to reach voters in the upcoming election campaigns,” said Alex Capri, a senior lecturer at the National University of Singapore (NUS) and a research fellow at Singapore-based philanthropic organisation Hinrich Foundation.&lt;/p>;&lt;p>;Biden&#39;s re-election campaign also opened a TikTok account last month.&lt;/p>;&lt;p>;TikTok&#39;s active defiance stands in stark contrast to its response in 2020, when it struck a deal to sell TikTok&#39;s US operations to a group of American businesses – a move that was perceived by many Chinese netizens as “kneeling down”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/9dc1f37d-5af2-4b91-ae25-1dcd55bce6cc_ed36af29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;An advertisement featuring the TikTok logo at a train station in Zhengzhou, China. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;This time, TikTok has earned a “thumbs up” at home for its tough stance.&lt;/p>;&lt;p>;“TikTok doesn&#39;t just stay still and wait for death,” Shanghai Observer, a news site under state-owned newspaper Liberation Daily, wrote in a report. “It has mobilised its users to fight back.”&lt;/p>;&lt;p>;Unlike the House vote, “passage in the Senate is likely to be more contentious”, said Capri from the NUS.&lt;/p>;&lt;p>;If the Senate passes the bill with changes, the two chambers will have to negotiate to reach a compromise, which “could take a long time”, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Given that, the deadline for ByteDance&#39;s divestment of TikTok would probably extend beyond the November 2024 midterm and presidential elections, Capri added.&lt;/p>;&lt;p>;Even if the bill were to pass both houses of Congress, TikTok could still take it to court.&lt;/p>;&lt;p>;“Any attempt to implement a ban resting on a forced divestiture will still run into major legal challenges, including First Amendment issues, in US courts, brought both by TikTok US and by well resourced TikTok influencers”, said Triolo from Albright Stonebridge.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/22131e3b-3fe1-4cc3-823b-07a45a6f9b23_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The offices of TikTok in Culver City, California. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Last year, a federal judge blocked the US state of Montana from introducing a statewide ban on TikTok.&lt;/p>;&lt;p>;The best way to address surveillance concerns about TikTok is Project Texas, a series of protocols proposed by TikTok that would restrict its access to user data in the US in coordination with the US government, according to Triolo.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, TikTok said it had already spent US$1.5 billion on the project, which the firm estimated would cost between US$700 million and US$1 billion annually once it is fully operational.&lt;/p>;&lt;p>;The project, with heavy involvement of former US government officials and industry cybersecurity experts, is aimed at setting up a secure US-based data enclave hosted by Texan software firm Oracle, according to Triolo.&lt;/p>;&lt;p>;That would give the Committee on Foreign Investment in the United States strong oversight, as well as the possibility for third-party auditing of data access and AI algorithms on the platform, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“In the absence of a broader US data security law that all companies operating the US would need to comply with, Project Texas would set a precedent for all similar applications, and thus would provide a useful precedent for the handling of US citizen data by social media platforms.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>