<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian defence official warns Washington audience about military tech innovation gap with China, Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254316/australian-defence-official-warns-washington-audience-about-military-tech-innovation-gap-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/455c1639-134d-4020-8c25-bddf690fcf54_c9936926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、美国总统乔·拜登和英国首相2023 年 3 月 13 日，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 部长在加利福尼亚州圣地亚哥举行的三边会议后就 Aukus 伙伴关系发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚和美国必须加强工业合作，以实现澳大利亚一位高级国防官员周一表示，要做好更好的准备，应对印度-太平洋地区不断变化的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚负责战略、政策和工业的副国防部长休·杰弗里赞扬了美国的做法同行评估认为，冷战期间发展的军工架构不足以应对当今的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在堪培拉华盛顿战略与国际研究中心主办的一次活动中发表讲话他对拜登政府与堪培拉合作应对该地区风险的努力表示欢迎，并借此机会呼吁华盛顿清除全面实施奥库斯联盟的监管障碍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div杰弗里表示，在军事创新的某些领域，“俄罗斯和中国正在超越美国及其盟友”。 “我们今天共同创新、共同投资和共同生产[国防技术]的能力将决定谁赢得明天的军事优势之战。&lt;/p>;&lt;p>;“我的观点是，双方已经达成共识Jeffrey 表示，Aukus 将发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟于 2021 年宣布，将为澳大利亚国防工业提供建造核潜艇并取代柴油动力舰艇的能力。该战略被广泛视为遏制中国海军在该地区尤其是南海的进展的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;12月，美国国会通过了《国防授权法案》(NDAA)，其中，除其他外，为澳大利亚的核动力潜艇计划提供支持，并将两国纳入《美国国防生产法案》，该法案规范美国军事工业的资金分配。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚希望日本“削减” Aukus 的边缘技术 - 但还不是现在&lt;/h3>;&lt;p>;根据 NDAA，国防部被正式授权转让三艘弗吉尼亚级潜艇。该法案还允许澳大利亚承包商在美国造船厂进行培训，并建立了华盛顿接受堪培拉资金以增强其潜艇工业基础的机制，此外还增加了美国出口管制许可要求的国家豁免。&lt;/p>;&lt;p>;但是，全面落实所有 Aukus 支柱的挑战仍然存在。拜登政府和国防部必须在四月中旬之前确定澳大利亚和英国是否已建立符合美国标准的国防设备出口管制系统。&lt;/p>;&lt;p>;这两个美国盟友都已实施立法改革以获得认证，但由于一些立法者、研究人员和当地媒体的压力，它们尚未最终确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/06/bb971bac-2e47-4997-a9b8-0e93966388ec_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在2023 年 10 月，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（右）在华盛顿特区白宫玫瑰园进行国事访问期间，与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯（右）举行新闻发布会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;例如，澳大利亚学者对安东尼·阿尔巴内斯总理去年为遵守华盛顿法规而提出的《国防贸易管制修正案》向政府提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为总理的提议危及研究通过严格限制与外国研究人员（包括澳大利亚研究人员）共享信息来加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;“[它将]对澳大利亚国防贸易管制框架的变化产生一定程度的不确定性和怀疑......将如何影响澳大利亚与三边协议之外国家的研究合作，”澳大利亚科学院和澳大利亚技术科学与工程学院在 11 月的一份联合声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里在周二的讲话中承认了这些担忧，但强调该立法的目的是在授予许可证后扩大与其他国家的合作，促进“受控商品和技术的负责任转让”。&lt;/p>;&lt;p>;他还保证堪培拉无意限制外国学生或学者参与澳大利亚机构的研究。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案旨在防止敏感的国防商品和技术以可能损害澳大利亚利益的方式传递给外国行为者（...）我们希望只控制出于安全原因必须控制的东西，而不是其他。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼最终法案的重点是台湾、奥库斯和对抗中国的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，拜登政府正在950亿美元的国家安全补充预算正在等待批准，其中包括33亿美元的Aukus资金。&lt;/p>;&lt;p>;补充预算已获得参议院批准，但需要在参议院进行投票众议院。&lt;/p>;&lt;p>;共和党众议院议长迈克·约翰逊表示，任何用于国际军事合作的额外资金方案只有在包含解决美墨边境危机的措施时才会进行投票。&lt;/p>;&lt; p>;二月份，国务院负责军备控制的副国务卿邦妮·詹金斯 (Bonnie Jenkins) 在众议院外交事务委员会听证会上表示，为扩大美国潜艇工业并使之现代化的雄心勃勃的项目提供资金至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要通过一项补充[预算]，因为这里的所有东西，包括 Aukus，都表明美国希望继续成为领导者，”詹金斯说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong wraps up consultation on domestic security law under Article 23, here’s a look at a list of fears and concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254304/hong-kong-wraps-consultation-domestic-security-law-under-article-23-heres-look-list-fears-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/086cffb5-8e9f-49c5-85bb-76f821481280_bb4b9e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港必须制定自己的国家安全法。图片：郑京焜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法机关将于周三和周四召开两次特别会议，讨论香港自己版本的国家安全法。上周为期一个月的咨询结束后，没有大张旗鼓地进行&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超缩短了北京之行，并于周二晚上在这两次新宣布的会议之前返回北京。几位同样在首都参加中国最大的年度政治集会“两会”的立法会议员也已回国参加立法会辩论。&lt;/p>;&lt;p>;政府于1月30日发布了一份长达110页的文件阐明立法的内容。咨询期结束后，得出的结论是其建议得到了社会的大多数支持，而一些外国则对可能侵犯居民权利和自由表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人誓言制定国内安全法“尽快”&lt;/h3>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第23条要求政府“自行”制定国家安全法。它旨在补充北京在 2019 年社会动荡一年后实施的立法。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法曾在二十年前因 50 万人走上街头反对而被政府搁置，但基本上没有引起人们的关注。这次在“爱国者统治”香港的政治格局发生变化的情况下，引起了当地的关注。根据这一原则，只有那些被视为“爱国者”的人才能成为制定政府政策的立法者或监督地方治理的区议员。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》列出了该文件所说的将要做的事情，并列出了不同人士提出的主要关切玩家们，在正式法案推出之前。让我们从头开始：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;基本法第23条要求该城市制定自己的法律，禁止任何叛国、分裂国家、煽动叛乱、颠覆中央政府或窃取国家机密，禁止外国政治组织在香港进行政治活动，并禁止本地政治团体与外国同行建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局辩称，香港必须履行其职责尽快制定第23条的宪法义务。&lt;/p>;&lt;p>;为此，必须制定有关国家安全的地方立法。政府表示，还需要补充和填补北京于 2020 年实施的国家安全法的空白。该国家安全法仅禁止四种行为：分裂国家；颠覆;恐怖主义;并与境外势力勾结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/c0c59636- d588-4f74-90d0-a0855797bac2_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府最近就第23条立法进行了公众咨询。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新法将涵盖五种新罪行：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全及相关活动；外部干扰和组织从事危害国家安全的活动。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从公开的意见和反馈来看，出现了三大令人担忧的领域。第一个与“煽动意图”有关。二是关于国家秘密的定义以及是否过于宽泛。第三个与“外部干涉”的定义有关。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政府提出，“煽动意图”除其他外还包括使城市中的任何人陷入仇恨的意图或对国家机构、宪法秩序、当地政府的行政、立法或司法权力产生不满，或煽动当地居民或中国不同地区居民之间的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会表示该提案有限制言论自由和新闻自由的风险。&lt;/p>;&lt;p>;香港大律师公会已敦促政府考虑通过引入“煽动暴力”作为某些煽动罪的要求来缩小拟议煽动罪的范围。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港安全局长猛烈抨击美国驻香港特使，捍卫第 23 条立法&lt;/h3>;&lt;p>;法律机构辩称，即使有这一要求，该罪行也将涵盖大多数情况的煽动行为。该协会表示，这将与一些主要普通法司法管辖区的立场保持一致，并有助于安抚本地和国际社会。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强重申，煽动罪指控不能被撤销。只要此类言论基于事实，就会被提起批评政府的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 表示，很难定义诸如“意图”之类的概念。 ”和“不满”，因为这种情绪存在于人们的内心深处，无法直接观察到。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;外交官和外国商会代表对此表示担忧。对国家机密和外部干涉的“非常宽泛”的定义和规定，他们担心这可能对驻港外国公民、企业和外交使团造成严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;法律系教授杨毅文教授香港大学 (HKU) 的专家表示，人们担心修订后的间谍罪会扼杀与领事馆的任何接触和会面，即使是出于正当理由，例如就特定法律话题进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>;律师协会还呼吁政府进一步细化和缩小目前其“广泛方法”中“外部力量”的定义，它可以包括“任何在任何时间受到另一司法管辖区合法权力管辖的任何人”。时间点”。换句话说，外国人可能会在不知情的情况下成为法律的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/06/f1a2fdc8-3fe8-4dc7-9b00-586acfc57389_9c4bdb05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西蒙·杨教授表示，人们担心修订后的间谍罪将扼杀与领事馆的联系。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学术交流方面，港大客座法学教授陈文文表示，拟议中的与外部干涉有关的罪行可能会引起学术界的思考两次。例如，如果他们与外国同行就有争议的话题进行合作，例如追踪导致 Covid-19 大流行的病原体的起源，他们可能会发现自己可能违反法律。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Tang称该例子无效，称学术机构“不符合外部力量的标准”，“研究不佳”的结果不会被视为故意歪曲。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;咨询文件列出了七类秘密，如果未经“合法授权”披露，可能会危害国家安全，则相当于国家秘密。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括重大政策等秘密决定国家和香港事务、国防和军队建设、国家外交外交活动、国家和城市经济社会发展。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须完成第23条立法以结束“混乱根源”：北京&lt;/h3>;&lt;p>;香港记者协会表示，根据拟议法律对犯罪行为的广泛定义，可能会对新闻自由造成“不可挽回的损害”。它敦促政府为记者制定国家机密的具体定义，以评估其工作风险，理由是担心记者可能会意外违反拟议的公布国家机密的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;安全负责人唐汉荣 (Chris Tang) 做出了保证官员们向记者提供有关政策和措施的非正式预览不太可能导致后者面临国家机密罪，并表示这种信息共享“非常正常”并且可能会获得授权。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;外国记者俱乐部和香港记者协会均要求政府考虑在立法中纳入公共利益辩护条款，并确保记者不会因工作而成为攻击目标。&lt; /p>;&lt;p>;律师协会和律师协会响应了这一呼吁，前者表示该条款应适用于任何人而不仅仅是记者。&lt;/p>;&lt;p>;公共利益辩护被添加到 2003 年的国家安全法案中回应咨询期间提出的要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 06/56d19888-6ef3-468a-9ee8-d972074dde87_9ec06056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政会议召集人叶刘淑仪表示，新闻界可以利用公众利益作为辩护理由涉及国家秘密的案件。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政会议召集人、前保安部长叶刘淑仪亦同意传媒在相关案件中可以以公众利益为辩护理由&lt;/p>;&lt;p>;官员回应称，当局正在积极研究纳入门槛较高的“重大公共利益辩护”，同时指出媒体也应该用常识来判断哪些内容存在风险。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;咨询文件建议警方需要拥有更多权力，以妥善调查潜在罪行。它表示，推迟被捕者的保释将为警方提供更多时间进行调查，并建议采取措施防止潜逃，并收紧提前释放被判犯有国家安全罪的囚犯的门槛。&lt;/p>;&lt;p>;它提到了海外的法律，其中某些级别的警察可以禁止被捕者咨询特定律师或推迟会面。根据这些法律，因刑事犯罪通缉的逃犯的护照可能会被吊销，或者可能会被阻止离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;人权律师马克·戴利 (Mark Daly) 对延长拘留期限和禁止被捕者联系其法定监护人的建议感到担忧。代表可能会偏离人权或法律保障。&lt;/p>;&lt;p>;带头立法的官员表示，为了制衡，他们将考虑增加行政措施或法院命令来延长拘留期限。&lt;/p>;&lt;h3>;9 。拟议的立法将如何影响香港人的自由和权利？&lt;/h3>;&lt;p>;当局已公开保证，该法律将符合国际公约的标准，以保护香港人的权利和自由，同时指出这些标准并不是绝对的&lt;/p>;&lt;p>;然而，该提案继续引发美国、英国、澳大利亚和欧盟等外国的担忧，除了北京颁布的国家安全法之外，他们还担心新的立法，将进一步限制权利和自由。&lt;/p>;&lt;h3>;香港指责美国驻香港高级外交官就国安法“散布危言耸听”&lt;/h3>;&lt;p>;法律专家西蒙·杨(Simon Young)指出，一些新的罪行可能会引发担忧令人寒心的效果。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，拟议的“叛国罪”罪（该罪将未在合理时间内向有关当局举报犯有叛国罪的人定为刑事犯罪）可能会被用作“一根大棒” ”针对原本无辜的朋友和通缉犯的家人，并误导人们必须举报他人有关国家安全的罪行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suffering China shrapnel girl, 11, with 23 shot fragments lodged in body 8 years after being gunned down by neighbour seeks fresh police probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253792/suffering-china-shrapnel-girl-11-23-shot-fragments-lodged-body-8-years-after-being-gunned-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/1cfac6d7-95ad-4ea5-a19f-e24a21b4e78d_aae522a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个 11 岁女孩的家庭，她八年前“意外”被邻居枪杀，至今仍遭受精神和身体上的痛苦，敦促警方重新展开调查。图片：南华早报综合报道/抖音/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名11岁女孩的家人要求警方重新调查这起事件。 “意外”枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻媒体《新报》报道，八年前，来自中国西南部云南省的女孩小童还是个蹒跚学步的女孩，被邻居开枪射杀。 &lt;/p>;&lt;p>;枪手周某22岁，他告诉警方，他是向朋友借了一把猎枪，正在检查这把武器，而他以前从未使用过这支枪。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说他不小心扣动了扳机，以为自己打不到几米外的小童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/01/83d92e0f-596a-4012-9e3c-5513ef3aea75_c4a20154.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个小女孩在被击中近十年后，仍然保留着枪击造成的伤痕，无论是外部还是内部。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霰弹枪内装有称为“弹丸”的金属弹丸，发射时会向大范围喷射金属球。总共有 27 发子弹击中了小童，她被紧急送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;医生从女孩的头部和脊柱中取出了四颗弹丸和一些弹片。由于小童年龄较小，他们无法提取散布在她肺部、背部、腿部和肾脏的另外23块碎片。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的家人于2017年向警方报案，周被短暂拘留。&lt; /p>;&lt;p>;不过，警方在2019年撤销了此案，称周某开枪是误伤，而晓彤的伤势并未严重到足以受到更严厉处罚的程度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，女孩在生活中一直在挣扎。事故发生已有八年了。&lt;/p>;&lt;p>;“金属弹丸分布在小童的身上。下雨或者气温急剧下降时，她的伤口就会疼痛，常常会痛得哭。”化名小慧的哥哥告诉大陆媒体《新​​黄河》。&lt;/p>;&lt;p>;运动和她的呼吸受到弹片的影响，这对她的性格产生了负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这些年来我们不得不仔细考虑她的情绪，”小慧说。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，枪击事件的长期影响促使家人要求警方重新审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;在为女孩支付了 5 万元人民币（7,000 美元）的医疗费用后，周拒绝提供更多费用，并恳求贫困。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/57a98b68-ef68-4556- a15c-aa37f1ebe59b_d59fd8cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;枪中的射击碎片，由于女孩年龄较小，射击时无法取出，至今仍嵌入年轻人的体内。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;晓彤说，她唯一的愿望是家人能够负担得起更多的手术费用，以清除体内剩余的碎片。&lt;/p>;&lt;p>; “我希望我最终能像其他同龄的孩子一样健康成长，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s welcome of future Aukus submarines underscores ‘friends-to-all’ policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254270/singapores-welcome-future-aukus-submarines-underscores-friends-all-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/1c5a5bf0-49c0-45a7-88e7-31490633aa71_a5800bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙在澳大利亚举行的新闻发布会上发表讲话3 月 5 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡领导人欢迎澳大利亚核潜艇未来“访问”的评论可能会激怒北京，但这个岛国也被视为只是坚持一贯立场分析人士表示，在该地区紧张局势不断升级的情况下，我们坚定了自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;总理李显龙周二在墨尔本举行的东盟-澳大利亚特别峰会上表示，“当新的澳大利亚潜艇准备就绪时，我们欢迎他指的是 Aukus 下生产的核动力潜艇，Aukus 是澳大利亚、英国和美国之间于 2021 年成立的三边联盟，旨在应对中国日益增长的影响力&lt;/p>;&lt;h3>;为什么新西兰加入奥库斯可能被视为“向盎格鲁圈”撤退&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士告诉《本周亚洲》，新加坡只是在重申其长期以来的角色：“ “澳大利亚和美国在东南亚的军事入口”，李的最新评论表明，与邻国相比，它对奥库斯采取更加开放的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这将符合两国之间长期的合作模式澳大利亚和新加坡，更不用说新加坡和包括中国在内的任何其他区域合作伙伴了。”分析师汤姆·科本 (Tom Corben) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡还定期提供获取中国资产的机会，”外交政策和政策顾问科本 (Corben) 表示。悉尼大学美国研究中心国防研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/3c24153c-41f5-48e2-bb77-8baf0481e2fd_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟、澳大利亚和东帝汶领导人以及该集团的领导人秘书长在墨尔本合影留念。图片：2024年东盟-澳大利亚特别峰会/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家联盟（东盟）多个成员国在南海存在领土争端。 -北京几乎完全拥有丰富的水道。特别是，菲律宾一再指责中国在其专属经济区的海域边界内实施侵略行为，并针对其渔民。&lt;/p>;&lt;p>;而菲律宾和越南则更加直言不讳地谴责中国在其专属经济区的足迹不断增加。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在周一的峰会上表示，他正在寻求与中国建立更友好的关系。&lt;/p>;&lt;p >;“如果[其他国家]对中国有问题，他们不应该把它强加给我们。我们与中国没有问题。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡李显龙在周二的新闻发布会上表示，东盟国家在制定南海准则方面有着共同立场与北京的行为。虽然谈判已经进行了二十年，但李说还需要更多时间。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及东盟内部对北京的不同立场时，他表示该集团“在南中国海问题上有共同立场，[但也有]不同的国家观点”。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡等一些东盟国家对南海没有主权主张，但我们对航行自由和国际法的适用感兴趣，”李&lt;/p>;&lt;p>;“有四个东盟成员国……都是南海的声索国。这些主张相互重叠，也与中国的主张重叠。因此，我们对这些主张采取的立场会根据我们的立场而有所不同。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本扮演更大的 Aukus 角色是“自然”的，但可能不会像合作伙伴那样&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示新加坡重申将驻扎澳大利亚潜艇，这可能会激怒中国。&lt;/p>;&lt;p>;“北京从一开始就强烈反对奥库斯，并声称澳大利亚、美国和英国在某种程度上破坏了新加坡的战略局势稳定。科本表示，“由于奥库斯号的争议性质，而且尽管新加坡长期以来一直扮演着与所有国家为友的准入促进者的角色，”科本说。地区军队，看看北京是否对此发表任何言论将会很有趣，特别是在新加坡处于前线的情况下，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据新加坡拉惹勒南国际关系学院研究员柯林·许 (Collin Koh) 表示，李显龙声明的前提是“强调新加坡政策的一致性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这项政策本来应该是新加坡自己制定的东盟邻国都知道这一点。即使印度尼西亚和马来西亚公开反对奥库斯，它从一开始就明确了这一立场。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡一直接受奥库斯联盟，并支持澳大利亚部署潜艇的计划从早期阶段开始。相比之下，印度尼西亚和马来西亚最初对奥库斯在该地区的存在持批评态度，担心这表明该地区进一步军事化并加剧核扩散风险。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟可以为澳大利亚的呼吁增添动力。美中缓和：前部长&lt;/h3>;&lt;p>;但观察人士表示，堪培拉一直在与东南亚的合作伙伴接触，以减轻此类担忧，并确保他们“适当了解澳大利亚在这方面正在采取的行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾在这篇文章中很早就公开表示支持澳大利亚的决定……越南也悄悄地这样做了，”科本指出。&lt;/p>;&lt;p>;“你有印度尼西亚外交官谈论 Aukus 的方式也发生了一些变化……他们对此的敌意有所减少，”他补充道。 “他们的公开立场并不完全是接受，而是愿意与这些协议合作，以确保该地区保持稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，新加坡欢迎澳大利亚核动力潜艇不应被“误解”为科本表示，这是新加坡将成为奥库斯协议正式一部分的信号，他还指出澳大利亚距离收购这支舰队还有几年时间。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示同意，称新加坡的立场“只是简单”。 “这一重申旨在强调新加坡基于[其自身]国家利益在奥库斯的代理权，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s extension of Hong Kong solo visitor scheme generates lukewarm response in target cities Xian and Qingdao]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254149/mainland-chinas-extension-hong-kong-solo-visitor-scheme-generates-lukewarm-response-target-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/b055969f-d835-48d7-9b67-cfd61b630898_006fc526.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客抵达机场，但中国大陆旅行社预测将单独旅行者身份扩展到两个城市不会增加城市游客数量。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;将香港的单独游客计划延伸至中国内地城市西安和青岛，反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;香港居民两个内地城市预计这一变化不会增加前往香港的客流量，因为目前的安排并没有太大不同，旅行社也表示预订量没有增加。&lt;/p>;&lt;p>;数百名社交媒体用户转向 X - 像在线网络工具微博和大陆版Instagram小红书质疑新政策的必要性，并强调持有团体旅游签证的散客多年来一直单独前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道不明白在以前限制团体签证的城市发放个人签证的区别和意义。”小红书上的一篇帖子说道。 “除非多次入境签证获得批准，否则这似乎是一个不必要的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，全国团体签证持有者可以自由前往香港和澳门，只是签证名称不同。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/c29df863-faf3-46d9-8b9a- ff67c8c81261_667347c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国大陆的游客在尖沙咀维多利亚港海滨摆姿势拍照。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但另一则帖子称：“[这项政策]旨在使[自由行]合法化。”&lt;/p>;&lt;p>;该计划将周三延长，但两个城市的旅行社告诉《邮报》，在上个月宣布新安排后，没有大量的询问前往香港的问题，并且计划没有晋升，因为这不是夏季或冬季峰季节。&lt;/p>; &lt;p>; 2月23日，中国国家移民管理局宣布，西安和青岛的游客可以通过各种签证选择申请对香港的个人访问 - 三个月的单次签证或双重进入签证，或一年的单一入境或双重入境签证。&lt;/p>; &lt;p>;香港允许的最大停留时间为每次访问7天。&lt;/p>; &lt;p>;这些条件与适合的条件相同在移民局网站上列出的集团签证。&lt;/p>; &lt;p>;虽然网站上没有关于旅行者是否可以使用此许可证独立前往香港的详细说明，但2017年和2018年的一些大陆媒体报道说大陆人可以通过有效的集体签证访问香港，而无需参加旅游集团的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; 2003年实施的个人访问计划已经覆盖了49个大陆城市，其中包括在广东省和第一届省份北京和上海等层次。&lt;/p>; &lt;p>;包括Xian和Qingdao的包含是自2007年以来首次更新合格城市的清单。&lt;/p>; &lt;p>;该计划允许居住在该计划中的人们选择城市独自访问香港，而不是作为旅游团的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;西安居民阿曼达·祖（Amanda Zuo许可。&lt;/p>; &lt;p>;“我花了不到两分钟的时间才能在一台自助机器上获得集体签证，而我单独通过了深圳海关，这是我平稳的。” &lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; wu lin，来自西安的中国旅行社说，在宣布扩张后，访问访问的询问次数并没有显着增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这并没有显着影响，香港和澳门访问的询问水平仍然相对不变。” &#39;&lt;/h3>; &lt;p>; Qingdao的中国旅行社的一名工作人员仅确定自己是Li，她说她不希望将这座城市纳入独奏旅行者计划，以增加对香港的访问。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她认为，游客选择目的地的决定性因素是提供的资源，例如景点和当地文化，香港在这一地区并不富裕。&lt;/p>; &lt;p>; li说。香港最受欢迎的旅游景点是迪斯尼乐园，但许多大陆游客会选择上海。航空公司的门票促销是游客的主要卖点。&lt;/p>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways从月底开始提高往返两个城市的飞行能力。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;向Xian的服务将从每周的三个返回航班增加到5次，每周将增加约800个座位。&lt;/p>; &lt;p>;更大的飞机将用于每天一次的返回飞往青岛的航班将每周增加约360个席位。&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会表示，在大流行之前，2018年有175,000名游客从西安到达，2018年从青岛到达Qingdao。尽管边境重新开放，但去年的相应数字是112,000和84,000。在新的独奏和现有团体许可之间，董事会发言人说，前者有优势。他说，与目前的安排相比发言人补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望香港的居民与西安和Qingdao的居民之间的联系。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;董事会补充说，它已经在大陆社交媒体上发表了帖子，以将计划扩展到两个城市，以期进一步加强。并将加紧促销。&lt;/p>; &lt;p>;文化，体育和旅游局表示，它没有任何补充的声明，该声明指出，扩张将使来自两个城市的人们都可以“探索并感受到这一点香港的独特大都会魅力以更加灵活，更方便的方式”。香港。董事会预测，2024年将有4600万人访问香港，比去年增加35％，但在2018年涌向该市的6500万人中仍然只有70％。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diners in India vomit and spit blood after eating mouth fresheners with dry ice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254313/diners-india-vomit-and-spit-blood-after-eating-mouth-fresheners-dry-ice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 08:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/42E1A2F2-1ED6-45D7-BA7C-EE6077B735D1_A7F01D47.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;冷却剂会造成内部器官损伤。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度北部Gurugram的警察周二逮捕了一家酒店餐厅经理，此前社交媒体录像显示食客在用餐后吐了血。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于英国广播公司的新闻，警方说，这家餐厅为食客提供了装有干冰的饮食后口新鲜剂。&lt;/p>; &lt;p>;酒店餐厅经理被指控犯有毒药造成伤害。&lt;/p>; &lt;p>; Surender。 Manesar的警察助理专员Sheoran告诉ANI新闻社，周末在Laforestta Cafe消费了餐后的口腔化剂后立即变得不适。&lt;/p>; &lt;p>; Sheoran告诉ANI，食客们说，食客们“开始呕吐&lt;/p>; &lt;p>;警方告诉BBC新闻，他们的嘴巴随后开始流血。&lt;/p>; &lt;p>;长时间暴露于或摄取干冰，一个二氧化碳的固体形式用作冷却剂，可能会导致冻伤，呼吸问题和内脏器官损害。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚妇女在吃pufferfish后死亡的马来西亚妇女不知道它有毒素&lt;/h3>; &lt;p>;在印度社交媒体上流传的视频似乎显示了食客在痛苦中尖叫。 。二氧化碳。&lt;/p>; &lt;p>;插座说正在为餐厅的所有者进行搜索。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>;上的原始文章</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Confusion as UK army says Kate Middleton will be at event but palace doesn’t confirm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254312/confusion-uk-army-says-kate-middleton-will-be-event-palace-doesnt-confirm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 07:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/aff696a6-e36b-4ff6-9032-ba54999121002_70721340.jpg“ alt =”>;照片：照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国政府似乎在周二犯了一个令人尴尬的错误，因为它宣传威尔士公主凯特·米德尔顿（Kate Middleton）将参加一次彩色仪式的部队6月，显然是在咨询宫殿官员之前。&lt;/p>; &lt;p>;英国国防部网站上的公告引起了人们的关注，因为自从她接受腹部手术以来，6月的出现将是42岁的凯特（Kate）确认的首位主要官方职责。 &lt;/p>; &lt;p>;，但陆军官员似乎跳了起来，因为威廉王子和凯特的办公室肯辛顿宫尚未确认凯特的任何预定公共活动。由宫殿官员而不是政府部门宣布并确认皇家队参加活动的出席。&lt;/p>; &lt;p>;这一公告引起了人们对凯特健康状况的强烈关注，引起了混乱。自一月份起，王室官员宣布她被送往伦敦一家私人医院接受未具体说明的计划手术以来，这位王室成员就退出了公众的视线。他们没有提供更多细节，但说她在复活节后直到复活节后才能返回公共职责。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国媒体报告说，陆军在出版前没有寻求肯辛顿宫的批准有关凯特（Kate）在6月出现的详细信息，并根据凯特（Kate）在爱尔兰卫队（Irish Guards）上校的角色中宣布了这项活动，该活动将在今年的年度军事仪式上检查部队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仪式的活动，皇家日历中的年度亮点是纪念君主的生日游行他们的“颜色”（或团国旗）在仪式上，因此凯特（Kate）作为象征性的负责人通常会带领检查。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿官员可能直到临近时间才能确认皇家的出勤率。 &lt;/p>; &lt;h3>;威尔士公主凯特（Kate）在腹部手术后住院&lt;/h3>; &lt;p>;最近几周，王室的审查比平常更为审查，因为凯特（Kate）和国王查尔斯（King Charles）都无法执行他们通常的公共职责由于健康问题。&lt;/p>; &lt;p>;皇家官员说，查尔斯正在接受一种未指定形式的癌症的治疗，这是在治疗前列腺肿大期间发现的。君主在接受治疗时取消了他的所有公共活动。&lt;/p>; &lt;p>;凯特因未公开的状况两周后，于1月29日从医院出院。宫殿官员说，她希望自己的个人医疗信息保持私密。&lt;/p>; &lt;p>;上周，威廉在最后一刻为他的教父，已故希腊国王君士坦丁国王的追悼会撤出​​了关于她的健康状况的猜测。 ，因为官员称之为“个人事务”。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿官员并没有详细说明，但重申凯特在康复方面继续做得很好。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to promote collaboration with institutions and pharmaceutical firms to boost city as clinical trial and research centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254281/hong-kong-promote-collaboration-institutions-and-pharmaceutical-firms-boost-city-clinical-trial-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/c76d0c3b-73c4-4bae-915e-f71c22c422c420_41b0f0aa.jpg“ alt =”>;作为医学研究的主要中心。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的卫生当局计划加紧努力与生命科学机构和制药公司建立合作，并创建一站式商店，以燃烧该市的城市作为临床试验和研究中心的证书。&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局临床有效性和技术管理首席经理Venus Siu Wing-Sze博士说，新的中央临床研究和创新办公室将启动并运行&lt;/p>; &lt;p>;“这个办公室将主要负责协调工作，将大学和科学研究机构联系起来，”她说。 “它还将与各种医院集群合作，以改善临床研究环境。将来，[办公室]将是联系点。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/03/05/81364C39-E159-448E-80E-80E6-9A4CBF1A0544_7B3E8951.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;将创建机构和私营部门。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu在去年10月的政策讲话中说，使香港成为健康和医疗创新中心是一个主要目标。&lt;/p >; &lt;p>; siu说，医院当局多年来一直进行了临床研究和试验，这是医疗进步的基础。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该机构已经很好地促进了促进的发展&lt;/p>; &lt;p>;官员上个月表示，新办公室将与大湾地区国际临床试验研究所合作，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; >;两阶段临床试验中心，这是对人类进行新治疗的第一步，自2013年以来一直在玛丽皇后医院（Queen Mary Hospital）运营，由香港大学运营，自2014年以来在威尔士亲王医院运营。香港中国大学。&lt;/p>; &lt;p>; SIU表示，今年将成立一个“集群临床研究支持办公室”，以协调各种医院小组进行的临床试验，并为其员工提供支持和培训。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港医院的权力缩短临床试验伦理评论为30天&lt;/h3>; &lt;p>;她补充说，每个医院组的临床研究伦理委员会都将在最终将其合并到一个中央机构审查委员会中3月。&lt;/p>; &lt;p>;“对于跨集群试验和研究，我们的同事必须花费大量时间进行申请。” Sui解释说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; SIU表示，非人类临床试验申请的道德审查期将从60天缩短到30天内。而且，增强肯定会吸引更多感兴趣的各方来到香港或联系医院管理局，以便可以改善[临床研究]的整体环境。为了提供匿名的临床信息，一个为城市大学提供的协作平台和专家支持，希望分析与健康相关的大数据并运行疾病预测算法。&lt;/p>; &lt;h3>;香港应该创建新办公室来开展医学研究：专家：专家：香港制药行业协会高级执行董事Sabrina Chan So-Kuen说，她欢迎这一举动。&lt;/p>; &lt;p>;，但她补充说，她希望伦理学审查期限对于人类的临床试验申请也可以在30天内剪裁。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，还有其他步骤，例如申请临床试验证书，在试验地点进行可行性研究和患者招募，那家制药公司还必须在试验开始之前完成，这会在开始日期开始。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该过程通常在香港花费了180天以上，但大多数其他地区都可以完成手续。在60天内。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望可以赶紧赶紧从临床试验申请到招募第一名患者的整个过程，以提高香港的竞争力。” chan说。&lt;/p>; &lt;p>;她还呼吁政府做更多的事情来鼓励研究人才并在该领域创建职业道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outgoing US climate envoy John Kerry says he will stay involved, hopes to maintain dialogue with Chinese counterpart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254309/outgoing-us-climate-envoy-john-kerry-says-he-will-stay-involved-hopes-maintain-dialogue-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 05:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/b227EECD-5B72-4D0F-8121-702860AD2173_78FD667C.JPG“ alt =”>;周二。照片：美国国务院华盛顿外国新闻中心&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国特别气候使节约翰·克里（John Kerry）赞扬了中国的气候承诺，并强调了在华盛顿的告别之旅中，个人关系在外交中的重要性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Kerry三年后在周三离开内阁级别的位置，但周二表示，他没有离开气候斗争。取而代之的是，他将保持“深入参与”，并将注意力转向动员私人资本以帮助清洁能源过渡。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，他希望他和他的前中国同行Xie Zhenhua继续讲话。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;克里（前国务卿，参议员和民主党总统候选人）近年来在紧张关系时与北京互动，在北京互动。在11月，在美国和中国领导人峰会帮助催化近200个国家之间空前的“迪拜共识”之前，双边气候协议于11月达成。克里表示，今年74岁退休的谢将继续在母校清华大学工作。 80岁的克里（Kerry）计划通过自己的母校耶鲁大学（耶鲁大学他一起作为“公民名誉”，做一些建设性的工作。他们近二十年来建立了他们的亲密个人关系 - 在大多数情况下，这有助于超越其国家之间的意识形态斗争。&lt;/p>; &lt;p>;避免气候变化的努力，尽管美国和中国之间的共同目标已有不能免疫地缘政治。近年来，美国由于担心供应链中的强迫劳动并遵守前美国总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）的关税制度而对中国太阳能进口施加了关税和制裁。&lt;/p>; &lt;h3。 >;中国气候使节Xie Zhenhua下台，外交官Liu Zhenmin掌管&lt;/h3>; &lt;p>;，并在2022年回应当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问北京，北京暂停了北京一名双边工人组，重点是气候。 /p>; &lt;p>;，但是克里和Xie是重新开始谈判的关键。在11月发布的相同声明中，北京和华盛顿恢复了工作组，并表示支持全球目标，即到2030年之前三重可再生能源容量。&lt;/p>; &lt;p>;全球两个最大的碳发射器也同意在范围内经济气候目标2035年，并承认旨在减少2020年代的权力部门的“封口后”绝对排放。&lt;/p>; &lt;p>;克里在周五赞扬了中国的这种承诺，称他们为“大型运动前进”。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/942b2f65-2a96-419f-9a59-a7926cead41d_34f54c2a.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Xie Zhenhua，中国的气候变化特使，以及美国气候特别特使约翰·克里（John Kerry）在迪拜举行的COP28会议上讲话12月2日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还指出，中国是可再生能源的最大生产者和部署者，比世界其他地区大。&lt;/p>; &lt;p>;“人际关系很重要，”克里在周五说，讲述了与Xie的谈判，直到世界各地的“凌晨”，导致桑尼兰兹协议达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;克里还强调了Xie如何带来他的如何带来他的方式。妻子和10岁的孙子去年年底在迪拜的COP28与他会面。他说：“这就是他们的个人如何，这就是我的判断，这是您如何真正完成事情的方式。” &lt;/p>; &lt;h3>;这真的是化石燃料时代的终结吗？凯里周二表示，COP28称呼历史过渡&lt;/h3>; &lt;p>;问他为什么要离开赛道1外交的世界。私营部门实施此类准则。他不会离官方场所太远。 “我将参加缔约方会议，我将参加[我们的海洋]会议，”他周二表示。 “作为一个私人公民，我仍然希望深入参与。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China makes science and tech a budget priority with 10% jump in spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254290/china-makes-science-and-tech-budget-priority-10-jump-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/05/5BD04E70-A113-4CC2-875B-1D0C90AC5FF3_8278C311.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;科学和技术已成为北京的优先区域。照片：Shutterstock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京今年将对科学技术的投资提高10％，因为它试图改变经济并处理西方施加的约束。&lt;/p>; &lt;根据财政部周二在北京举行的年度立法会议上发布的预算报告草案，P>;在北京举行的年度立法会议上发布了3798亿元人民币（527亿美元）的支出。&lt;/p>; &lt;p>;科学和技术已经采取了前所未有的意义。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的预算中，政府支出的任何主要领域的百分比最大（不仅仅是外交，公共安全，教育和国防），而且比去年的2％上升幅度很大。&lt;/p>; &lt;p>;但这远远少于中国在政府和私营部门上的总体支出 - 去年的政府和私营部门超过了3.3万元人民币。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;是全球第二大研究与开发的支付者根据财政部的说法，其在推动中国发展中的关键作用。&lt;/p>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）表示，将每年发行超长的特别财政债券，以资助关键的国家战略，并促进重要的安全能力地区。李在他的政府工作中说，今年将发行1万亿元的债券。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的目的是“系统地解决一些主要项目，以建立一个伟大的国家并推进民族恢复活力面临的短缺”。报告。&lt;/p>; &lt;p>;科学与技术已经成为北京的优先事项之一，这是由于技术自力更生的推动，以抵制西方大国以限制中国获得尖端技术的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李说：“外部环境对中国的发展产生了越来越多的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们应该充分控制创新的领导作用，刺激工业创新，通过在工业上进行创新。科学和技术，并向领先于新的工业化。 &lt;/p>; &lt;p>;它也强调了通过科学和教育振兴中国的重要性，并通过投资培训和动员资源来为“高质量开发”奠定了坚实的基础&lt;/p>; &lt;p>;也反映在国家发展和改革委员会2024年的经济和社会发展计划草案中。 &lt;/p>; &lt;p>; NDRC计划要求采用全面的方法来做到这一点 - 通过为基础研究提供支持，集合资源以实现关键技术的突破以及促进新兴的工业集群。&lt;/p>; &lt;p>;财务部门表示，在为科学和技术分配支出时，它将倾向于“基础研究，应用基础研究和对国家至关重要的任务”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约980亿元人民币已被指定用于基础研究，这是一项从2023年开始增加了13.1％。&lt;/p>; &lt;p>;也将花费更多的钱在培养和吸引人才上，包括加强对年轻研究人员的支持并为领先的科学家提供更大的科学家控制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/a5067209-04b04b04b04b04b04b0fb-b995-fb-b995-92af4cce2af4ccce2af4cce2af4cce217_96b96b927b927b0.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;江苏省Yichun的锂电池生产线。照片：VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科学技术部长Yin告诉记者，研究与发展的总支出比上一年增长了8.1％，占2.64 Yin表示，GDP的百分比&lt;/p>; &lt;p>; Yin称，这笔投资已得到回报。他说，中国科学家在量子信息，综合电路，人工智能和生物医学等领域取得了进展。&lt;/p>; &lt;p>;部长还指出，新的能量车，锂电池和太阳能电池的出口出口的“令人印象深刻” &lt;/p>; &lt;p>;达利安大学经济学和管理学院教授Sun Yutao表示，尽管经济迟钝，但对科学和技术的持续投资表明这是优先领域。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管施加了外部压力，但Sun还是认为对科学和技术的关注更多地受到国内因素的驱使。 “为了推动生产力的新飞跃，科学和技术创新是关键的驱动力。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国的国防预算信号是军事准备，而不是即将发生的战争，专家说&lt;/h3>; &lt;p>;这种观点中国科学院创新与发展中心总干事Mu Rongping回应了。他说，科学和技术支出的增长将对中国的长期发展产生深远的影响。政府。” Mu说，并补充说，地方政府和私营部门也将遵循更多的资金。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senator Kyrsten Sinema won’t seek re-election, reshaping Arizona race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254310/us-senator-kyrsten-sinema-wont-seek-re-election-reshaping-arizona-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/23845DBF-8381-456D-8DE7-39C7CCAA21E7_406A0C0A.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; 2月在华盛顿的媒体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚利桑那州独立的美国参议员Kyrsten Sinema说，她不会跑步第二任期，结束了在全国最有竞争力最具竞争力的一场动荡的三路比赛的前景&lt;/p>; &lt;p>; Sinema于2022年将她的党派从民主党人转移到独立性，批评国会党的党派功能障碍宣布她备受期待的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“因为我选择文明，了解文明，了解文明， ，聆听，共同努力完成工作，我将在今年年底离开参议院。” Sinema在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema，47岁那将使非法过境点破裂，使申请庇护和加快无证移民的驱逐出境变得更加困难。唐纳德·特朗普（Donald Trump）批评这笔交易。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的决定是在2023年最后三个月内贫血筹款之后的，拖欠了53.5万美元，这是筹集的一小部分。共和党Firebrand Kari Lake和进步的民主党国会议员Ruben Gallego，他们的当事方提名的最爱。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema通常会与民主党投票，该党使该党拥有51个席位的多数席位，并具有更大的确认司法提名的能力。 >;上个月进行的一项艾默生学院的民意调查/山丘调查显示，加勒戈维持并可能在对阵湖的两人比赛中保持领先地位。加莱戈在假设的双向比赛中领先 7 个百分点，而在三人比赛中领先 6 个百分点。错误的边缘是3分。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;特朗普穿着一件衣服&#39;：卡里湖是玛格共和主义的新面孔&lt;/h3>; &lt;p>; gallego为Sinema的公共服务鼓掌，以回应她宣布，他将欢迎她“加入”他在即将举行的选举中的努力。加列哥说。&lt;/p>; &lt;p>;在她宣布这一消息后，加列哥的竞选活动发出了筹款上诉，宣布参议院比赛是一场两人的比赛。&lt;/p>; &lt;p>;莱克湖提出了自己的上诉，以赢得宣布后不久，塞纳玛支持者的投票。&lt;/p>; &lt;p>;“塞纳玛参议员有勇气站在远离左翼的辩护中，尽管她的聚会中的激进分子施加了压倒性的压力，例如鲁本·加勒戈（Ruben Gallego）她在社交媒体平台上说：“呼吁她将其全部烧毁。 /Images/canvas/2024/06/06/73D96F62-9806-4BAE-B5AE-97D3695F1156_09DEB09D.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; 2月在亚利桑那州凤凰城举行的新闻发布会上提出问题。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚利桑那州的选民登记几乎在共和党，民主党和独立人士之间几乎平均分配，尽管民主党人的人数略高于人数。&lt;/p>; &lt;p>; Sinema激怒了许多亚利桑那州民主党人在全国范围内捍卫for列者并反对每小时15美元的最低工资，在全国范围内进行进步。 SINEMA迫使民主党人从其标志性的气候包中脱颖而出，这是“带有利益的漏洞”，将对私募股权经理征收更多税款。&lt;/p>; &lt;p>;她于2022年1月对她拒绝拒绝拒绝，&lt;/p>; &lt;p>;她受到州民主党的谴责。 &lt;/p>; &lt;p>;取消诉讼以强迫。多年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>