<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Taylor Swift will only play Singapore in Southeast Asia, China’s seed advancement: 8 highlights from the weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3226336/why-taylor-swift-will-only-play-singapore-southeast-asia-chinas-seed-advancement-8-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 11:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/e5256496-e1c0-4b91-9983-afa1fd4eea29_a7904e3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从上周末报道的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;泰勒·斯威夫特决定只在新加坡演出后，数以百万计的东南亚歌迷哀叹错过了观看这位明星现场演唱会的机会，一些人指责他们国家糟糕的娱乐基础设施和宗教保守主义驱使她离开。 &lt;/p>;&lt;p>;请阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港仍然是国际艺术家举办音乐会的有吸引力的目的地，但缺乏大型场地可能会阻碍业内人士表示，一些大人物即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年的父亲节对乔纳森·斯科特·李来说很困难。几个月前，4 月 21 日，凯特琳（他三个女儿中的长女）结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国与以美国为首的西方国家之间不断升级的紧张关系给中国的粮食安全敲响了警钟，因为本土种子竞争疲软，这也是中国严重依赖粮食进口的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;在此阅读全文。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方媒体报道称，随着联合国教科文组织本月恢复正式会员资格，中国警告美国不要在联合国教科文组织内部制造“对抗和分裂”。周五，美国重新加入由 193 个国家组成的联合国遗产、教育和科学机构的提案以绝大多数票获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;在此阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯负责数字基础设施的部长表示，沙特阿拉伯计划深化与香港的合作，利用香港作为通往中国大陆的桥梁，推动其在“2030年愿景”经济计划下的转型。&lt;/ p>;&lt;p>;请阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本地航空公司香港快运航空停运后，就座位数而言，新加坡不再是香港前五大航线之一它为城市国家服务。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莉斯·波尔森·弗洛里斯 (Lise Poulsen Floris) 从来不从事体育或灵性活动，但她现在大部分时间都在锻炼身体周，接受了治疗并成为一名灵气练习者。以下是她对生活做出积极改变的建议，包括戒酒。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore home prices ease slightly for first time since pandemic began – as public housing posts more gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226339/singapore-home-prices-ease-slightly-first-time-pandemic-began-public-housing-posts-more-gains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/8b756f10-45fb-4802-b0aa-9eceab75d2da_ca8200b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;第二季度新加坡房价三年来首次下跌，表明由于最新的房地产限制措施，市场正在降温。&lt;/p>;&lt;p>;根据市区重建局发布的初步估计，私人房地产价格较前三个月下跌 0.4%，前三个月上涨 3.3%周一。这是自 2020 年第一季度以来的首次下跌。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了从伦敦到上海的全球经济放缓的影响后，这座城市国家炙手可热的房地产市场出现了强劲上涨，价格上涨势头可能最终有所缓解。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;为了控制公寓价格，政府在 4 月份将外国买家的印花税提高了一倍，达到 60%，这是主要市场中最高的。它还提高了对第二套房买家的征税。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，最近价格的放缓是由 4 月份最新一轮房地产降温措施推动的，我们预计其余地区的价格将小幅上涨。摩根士丹利分析师 Wilson Ng 和 Derek Chang 在周一的一份报告中写道。该银行预计全年价格增长 5%。&lt;/p>;&lt;p>;根据市区重建局的数据，虽然上季度价格下跌，但交易量较前三个月增长约 16%。&lt;/p>; >;&lt;p>;随着新开发项目的推出，供应紧张状况有所缓解，5 月份房屋销售达到一年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续看到房地产市场放缓的迹象，”新加坡财政部长国家发展部德斯蒙德·李（Desmond Lee）在数据公布后在脸书上发帖写道。 “我们也持续增加住房供应以满足需求。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘心碎’：新加坡自杀率创23年来最高&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡的房产狂潮也波及市场&lt;/p>;&lt;p>;住房和发展局转售价格指数在第二季度创下新高，比前三个月上涨 1.4%。这是连续第 13 个季度上涨。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份，一套公共住房单位以创纪录的 150 万新元（110 万美元）转售。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The 2024 Republican presidential field keeps growing. So why aren’t there more women?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226343/2024-republican-presidential-field-keeps-growing-so-why-arent-there-more-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/f76f3d74-2e55-4d74-adaf-44b7ced5a3a2_240c7b41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着共和党人不断投入 2024 年总统竞选，有一个人口群体似乎明显缺乏：女性。&lt;/p>;&lt;p>;十多名候选人正在寻求提名，其中包括最近几周宣布参选的几位候选人，这是该党有史以来最多元化的总统候选人。然而，前联合国大使兼南卡罗来纳州州长尼基·黑利 (Nikki Haley) 是这群人中唯一的女性。&lt;/p>;&lt;p>;美国从未有过女性总司令，而且共和党人历来对选举女性候选人的关注度低于女性候选人。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然女性占人口的 50% 以上，但她们在公职中的代表性不足，无论是在市政厅、州立法机构还是在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，多个组织帮助女性以更高的人数赢得选举，并以与男性相同的比率赢得竞选。但研究显示，即使她们具备同等资格，她们竞选公职的可能性仍然远低于男性。&lt;/p>;&lt;p>;去年，女性在美国参议院主要政党候选人中约占 21%根据美国妇女与政治中心的数据，31% 的美国众议院候选人对此表示支持。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普抱怨福克斯新闻使用了他的“可怕”照片&lt;/h3>;&lt;p>;这是在美国大选周期之后进行的。每个政党当选的女性人数都创历史新高。尽管去年中期选举后女性州长人数达到创纪录的 12 名，但女性在美国众议院和参议院中所占比例不到三分之一，在全州民选职位中所占比例为 31%。&lt;/p>;&lt;p>;在总统职位方面，只有 5 名女性包括海莉在内的共和党女性在本世纪开展了引人注目的竞选活动，而民主党女性中有 12 名女性，其中 2020 年有 6 名女性。&lt;/p>;&lt;p>;前科技高管卡莉·菲奥莉娜 (Carly Fiorina) 是上届公开共和党总统初选中唯一的顶级女性候选人。 2016 年。&lt;/p>;&lt;p>;自那时起，共和党人已采取措施鼓励更多女性竞选联邦公职，但 2024 年的竞选是独一无二的，因为其中包括前总统唐纳德·特朗普，他毫不犹豫地制造性别歧视针对挑战他的女性（包括菲奥莉娜）的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;特朗普的存在，以及女性作为候选人面临的日益有毒和暴力的性别歧视，可能是最大的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的“需要一种特殊的性格才能愿意拥有这种毅力，我不确定是否有任何例子表明这是值得的，”All in Together 的创始人 Lauren Leader 说道，该组织致力于让更多女性参与其中&lt;/p>;&lt;p>;被视为 2024 年潜在共和党候选人的南达科他州州长克里斯蒂·诺姆 (Kristi Noem) 在接受电台采访时表示，她专注于自己的工作以及特朗普的竞选，“对”现在我看不到与其他任何人一起取得胜利的道路”。&lt;/p>;&lt;p>;这种情绪并没有阻止迈阿密市长弗朗西斯·苏亚雷斯和北达科他州州长道格·布尔古姆等远投者竞选。&lt;/p>;&lt;p >;无论党派如何，女性总统候选人都面临着关于谁对办公室足够强硬或足够阳刚的性别歧视假设，这个主题在初选期间反复出现。&lt;/p>;&lt;h3>;美国总统候选人妮基·黑利寻求重大改变在中国政策中&lt;/h3>;&lt;p>;在上个月保守派信仰与自由联盟聚会前夕，福音派基督教领袖拉尔夫·里德表示，共和党总统候选人需要在堕胎限制问题上采取更强硬的立场，称他们需要“特朗普仍然是提名的热门人选，尽管他对女性有性别歧视的历史，最近的民事法庭判决要求他向一名女性支付 500 万美元性侵犯和诽谤，以及他的其他法律麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;海莉既淡化又倾向自己的性别和种族——她是印度裔，也是移民的女儿——表示现在是时候提出“ ” 坏女人”在白宫，选举第一位女总统并不是首要考虑的事情。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月的 CNN 市政厅会议上被问及实现这一历史性第一意味着什么时，黑莉回答说，她不想多了。她说，如果发生这种情况，“那就太好了”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当她当选南卡罗来纳州第一位女州长时，她“有点松了一口气” &lt;/p>;&lt;p>;在周五举行的保守派女性聚会上，海莉称赞女性注重结果，能够分清轻重缓急并保持平衡，不会“像男人那样闹剧”。她重复了关于为什么美国人应该选举女性的竞选路线。&lt;/p>;&lt;p>;“就我个人而言，我认为为了拯救国家，我们需要派一位出色的共和党女性入主白宫，”黑莉在“自由妈妈”活动中说道。 &lt;/p>;&lt;p>;研究人员和倡导者表示，当女性不参选、甚至不考虑参选时，这就是公职中性别平等面临的最大挑战。因此，一些团体正在尝试新的招聘方法。&lt;/p>;&lt;p>;一个组织“She Should Run”开展了一项研究，探讨什么可能会激励更多女性寻求公职。该组织发现，仅仅鼓励女性参选来缩小性别差距是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;相反，围绕对她们影响不成比例的问题制定政策的想法更能激励女性，例如创始人兼首席执行官艾琳·洛斯·库特拉罗 (Erin Loos Cutraro) 表示，“生育权和气候变化等问题”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，对于女性来说，从第一次考虑竞选公职到真正竞选公职，这通常是一个长达数年的过程所以。该组织自 2011 年成立以来已鼓励约 40,000 名女性竞选公职，目标是到 2030 年达到 250,000 名女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt gets China-funded satellites in step towards space industry ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226283/egypt-gets-china-funded-satellites-step-towards-space-industry-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/910e32d9-6a95-4cd1-a959-bd59f2fb7770_6ec6b6ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国的帮助下，埃及现在具备了组装、集成和测试的能力北非国家寻求将自己定位为非洲大陆的航天工业强国。&lt;/p>;&lt;p>;埃及于 6 月 25 日接收了两颗中国资助的 MisrSat-2 卫星项目原型。&lt;/p>;&lt;这些卫星将在埃及新首都附近的埃及航天局中心进行组装和测试，该中心也由中国资助。中国为该项目提供了7400万美元赠款，并为即将建设的卫星组装、集成和测试中心提供了6800万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的三个月里，来自埃及和中国航天的工程师科技公司一直在对三颗 MisrSat-2 卫星模型进行测试，包括两颗原型机和一个飞行模型。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻埃及大使廖立强表示，埃及将成为第一个能够组装、集成和飞行的非洲国家。 &lt;/p>;&lt;p>;“埃及是中国在境外第一个移交卫星合作项目的国家，也是第一个与中国在境外合作完成卫星大规模试运行的国家， ”廖在向埃及政府赠送赠款的仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京热衷于与埃及共同推进太空合作，不断深化两国全面战略伙伴关系。 &lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星预计将于 10 月从中国发射。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及如何通过通往欧洲的苏伊士运河捷径吸引中国投资者&lt;/h3>;&lt;p>;尼日利亚太空科学家 Temidayo Oniosun表示，中国在与非洲机构合作发展太空计划方面发挥了突出作用。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，除埃及外，中国还与其他13个非洲国家签署了涉及空间技术、培训和地面的双边协议。 &lt;/p>;&lt;p>;“与俄罗斯、美国和欧洲等其他国家一样，中国一直在非洲大陆探索新的商机，”奥尼奥松说。&lt;/p>;&lt;p>;他说非洲航天工业该公司正在不断增长，年收入约为 200 亿美元，每个人都想从中分得一杯羹。他说：“这也是国际外交的重要工具，它定义了中国在非洲大陆的长期计划。”&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的仪式上，埃及国际合作部长拉尼娅·马沙特表示感谢感谢中国的支持。她说：“先进的设备和有效的技术对埃及来说非常重要，因为它们打开了与非洲在这一领域合作的大​​门。”她补充说，新的卫星中心将极大地促进研究、开发、测量和监测。&lt;/华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯博士表示，自2019年成立以来，埃及航天局不仅寻求扩大与中国的太空科技合作，还寻求扩大与其他国家的太空科技合作包括美国、俄罗斯、法国、印度，以及最近的南非。&lt;/p>;&lt;p>;总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西为了提振埃及的经济和地位，推进了建设一个精心设计的埃及经济中心的计划。去年开罗郊区的“太空城”。此后，双方达成了在非洲建立非洲航天局总部的协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯还指出，与埃及的卫星项目并不是中国首次与非洲国家开展太空合作。中国此前曾帮助尼日利亚、埃塞俄比亚、阿尔及利亚和苏丹发射通信卫星。&lt;/p>;&lt;p>;他指出了非洲国家发展太空能力的社会经济效益，但也指出了“同时发生的两个层面的竞争”。 &lt;/p>;&lt;p>;“非洲主要国家之间的竞争‘竞相’成为该领域的领导者，外部参与者（尤其是中国和法国）之间的竞争也是为了在非洲获得合同。”&lt;/p>;&lt;p>;他说中国在非洲寻求太空合作似乎也是北京“一带一路”倡议的另一“层面”，是所谓空间信息走廊的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“随着[一带一路]的发展，其太空合作的特点也如此，从销售大型硬件到销售服务和数字应用程序，”卡拉布雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;从美国的角度来看，卡拉布雷斯表示，可能会担心非洲对中国的依赖- 提供的服务。如果非洲国家订阅中国北斗全球导航系统而不是美国 GPS 或欧洲伽利略服务，也会造成商业“损失”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，高分辨率卫星图像可以带来许多好处，包括帮助监测农作物用水量——对于人口不断增长、面临水和粮食不安全问题的国家来说，这是一项重要发展。&lt;/p>;&lt;p>;独立航天工业分析师罗里桑·莫约(Rorisang Moyo)表示，该卫星项目是中国与中国之间在航天方面的众多承诺之一居住在南非的津巴布韦人莫约表示，埃及具有战略地位，是卫星组装中心，因为它可以通往欧洲和非洲，北临地中海，东临红海。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发射了创纪录的 41 颗卫星加入吉林一号高分辨率星座&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，中国与非洲国家签署了 28 项太空协议，是所有非洲国家中最多的国家 - 涵盖从地球观测和能力建设到卫星导航、通信和天文学的各个领域。&lt;/p>;&lt;p>;在塞内加尔达喀尔举行的2021年中非合作论坛期间，双方签署了协议，以加强空间技术合作，促进非洲航天基础设施发展，并利用航天产业带动社会发展、提高人民生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的战略似乎瞄准了非洲最赚钱的领域，”莫约说。&lt;/p>;&lt; p>;“中国的计划是尽早加入非洲太空竞赛。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Isn’t that Brazil? Philippines pulls tourism advert for using stock footage of other countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226318/isnt-brazil-philippines-pulls-tourism-advert-using-stock-footage-other-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/29c71ff6-3977-45fc-b9df-b4003e68f0bb_6e2178e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段视频的创作者让菲律宾旅游局官员脸红了宣传东南亚国家作为度假胜地的公司表示，他们使用了其他国家的库存照片。&lt;/p>;&lt;p>;广告公司 DDB 菲律宾周日为这些“极不恰当”的图片道歉，其中包括印度尼西亚的稻田和沙丘巴西。&lt;/p>;&lt;p>;该机构是政府于 6 月 27 日发起的耗资 88 万美元的“爱菲律宾”旅游活动视频的幕后制作者。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾旅游部周六晚间宣布表示正在调查有关 DDB 视频包含“非原创镜头”的指控。该视频后来从其 Facebook 页面上删除。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾知名博主 Sass Rogando Sasot 在 Facebook 上发帖称，竞选视频中的几张图片来自其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;法国通讯社分析-Presse 的事实核查团队证实该视频显示了巴西、印度尼西亚、瑞士和阿拉伯联合酋长国的地点。&lt;/p>;&lt;p>;DDB 周日为使用“外国素材”道歉，称其为“不幸的疏忽” “就我们机构而言”。&lt;/p>;&lt;p>;“应严格遵循适当的筛选和批准流程，”DDB 在一份声明中表示。 “在宣传菲律宾的活动中使用外国素材是非常不恰当的，并且与[旅游部]的目标相矛盾。”&lt;/p>;&lt;h3>;喜欢菲律宾吗？小马科斯因“单调和懒惰”的旅游口号而受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;DDB 表示，该视频是自费制作的。&lt;/p>;&lt;p>;旅游官员在一份声明中表示，他们“一再寻求” DDB 确认 [视听演示] 中包含的所有材料以及向该部门提供的关键视觉效果的原创性和所有权”。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有这些场合，DDB 多次向 [旅游部门] 保证，所有材料的原创性和所有权均符合要求。&lt;/p>;&lt;p>;宣传视频中使用的部分图片可以在素材提供商的网站上找到。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，Pond5 上有水稻梯田的镜头，该镜头将地点确定为印度尼西亚度假胜地巴厘岛上的乌布。&lt;/p>;&lt;p>;股票视频网站 Videvo 拥有与菲律宾拍摄的沙丘航拍相同的沙丘航拍照片。广告但说地点是巴西东北部的坎布科。&lt;/p>;&lt;p>;其他视频显示，一名渔民戴着一顶在菲律宾通常不戴的帽子撒网，以及一名驾驶越野车穿越美国沙丘的人阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;旅游部发言人周日没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾前往有争议的南海岛屿是一次软实力之旅&lt;/h3>; &lt;p>;旅游部长克里斯蒂娜·弗拉斯科 (Christina Frasco) 上周告诉当地媒体，新的品牌宣传活动耗资 4900 万比索（88 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;弗拉斯科表示，该部进行了一项全球调查，结果发现，在后疫情时代， ，游客想要“与社区进行真实的互动”。&lt;/p>;&lt;p>;新口号取代了“菲律宾更有趣”。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业是菲律宾的一个关键产业，拥有原始的潜水环境景点和白色沙滩，但由于基础设施薄弱和成本高昂，入境游客量落后于邻国。&lt;/p>;&lt;p>;去年菲律宾入境游客为 270 万人次，比大流行前的水平下降了 68% 2019年，根据联合国世界旅游组织的数据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 46, among 8 killed in Cambodian nightclub blaze at weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226327/hong-kong-man-46-among-8-killed-cambodian-nightclub-blaze-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/7840eed2-578c-44b4-bec2-3bd9c4279234_25fb743e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;火灾造成八人死亡，其中包括一名 46 岁香港男子据当地媒体报道，周末在柬埔寨首都的一家夜总会发生了事件。&lt;/p>;&lt;p>;受害者中还有五名中国公民，其中包括一名 29 岁的女性和四名年龄在 23 至 30 岁之间的男性。两名越南人。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨警方称，当地时间周六下午 5 点左右，金边市中心的 6969 夜总会发生火灾。&lt;/p>;&lt;h3>;50 名香港消防员和护理人员与大火搏斗造成 3 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，火灾导致 8 名受害者被困在一栋五层建筑的楼上。警方初步调查显示，火灾是由短路引起的，大火燃烧了三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系香港入境事务处，了解是否有柬埔寨居民寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;更多内容请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity slows in June, with economic recovery ‘yet to find a stable footing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226328/chinas-factory-activity-slows-june-economic-recovery-yet-find-stable-footing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/cab8f848-0c97-4045-bcb3-9a67a3f4d396_db106bd7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，中国 6 月份工厂活动增长放缓，随着企业越来越担心低迷的市场状况，情绪减弱，招聘降温。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 5 月份的 50.9 降至 6 月份的 50.5，表明制造业小幅扩张。活动。 50 点指数标志着增长与收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该数字与周五公布的工厂活动进一步下滑的官方调查相结合，进一步证明了世界第二大经济体在第二季度因需求下降而失去了动力。 &lt;/p>;&lt;p>;财新制造业 PMI 调查了大约 650 家私营和国有制造商，据经济学家称，它更关注沿海地区的出口导向型企业，而官方 PMI 调查了中国各地的 3,200 家企业。&lt; /p>;&lt;p>;被视为领先经济指标的疲软采购经理人指数显示，在房地产业根深蒂固的低迷、青年失业率高企和通货紧缩压力的背景下，中国正在努力维持今年早些时候出现的新冠病毒后复苏。&lt;/p>;&lt; p>;尽管央行在 6 月份下调了主要贷款基准利率以提振经济活动，但市场目前预计将有更多政策支持来提振步履蹒跚的经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“近期的一系列经济数据表明，中国的复苏已取得进展。财新智库高级经济学家王哲表示，“内生动力不足、需求疲软、前景黯淡等突出问题依然存在”。&lt;/p>;&lt;p>;“6月财新数据反映出的问题中国制造业PMI，从日益严峻的就业市场到通缩压力上升和乐观情绪减弱，也得出了同样的结论。”&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，6月份制造业产出和新订单扩张均放缓。&lt; /p>;&lt;p>;销售增长乏力导致工厂主对就业保持谨慎态度，就业连续第四个月下降。&lt;/p>;&lt;h3>;总理夸大中国经济前景，猛烈抨击西方“去风险化”&lt;/h3>;&lt;p>;供应状况的改善和低于预期的需求给价格带来了进一步的下行压力。投入成本以 2016 年 1 月以来的最大速度下降。&lt;/p>;&lt;p>;新出口订单分类指数略高于 50，表明来自海外的新业务量几乎没有变化。各公司表示，尽管中间产品的需求有所回升，但全球经济环境疲软抑制了消费品和投资产品的出口订单。&lt;/p>;&lt;p>;对 12 个月前景的乐观情绪回到了去年 10 月的低水平。约 17% 的制造商预计明年产量将增加，而预计产量下降的占 6%。&lt;/p>;&lt;p>;国务院提出进一步措施支持家庭产品消费，包括家居装饰和家电星期四。上个月，中国还公布了一项价值 5200 亿元人民币（77 亿美元）的电动汽车税收减免计划，以提振消费。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US Treasury chief Janet Yellen to visit China on Thursday for talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226324/us-treasury-chief-janet-yellen-visit-china-thursday-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/817dfe74-eb1e-4c28-899e-c65be54c7265_f6d977ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦将于本周晚些时候访问中国，这表明北京中美两国愿意坐下来讨论对两国以及世界经济都重要的金融和经济事务。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的访问将于周四开始，包括与高级官员、根据中国财政部周一发布的一份简短声明，该声明没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦呼吁加强与中国的经济关系&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部表示，耶伦将讨论“作为世界上最大的两个经济体，我们两国负责任地管理我们的关系、直接就关切领域进行沟通以及共同应对全球挑战的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦 –长期以来，他一直呼吁在从债务减免到气候变化等全球问题上与中国进行合作，此次访问正值两国在二月份气球事件的低谷之后重新开始交流之际，以及威胁全球经济复苏的逆风迫在眉睫。&lt; /p>;&lt;p>;在此前与北京的贸易谈判中，耶伦经常与时任副总理刘鹤交谈。 11 月，她还在印度尼西亚巴厘岛与中国央行行长易纲进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在 4 月份的讲话中表示，美国寻求与中国建立健康的经济关系，以促进互利的增长和创新并扩大美国工人和企业的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她也发誓要与盟友一起确保国家安全利益，并通过有针对性的行动保护人权。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国加强了对中国的科技遏制，特别是限制其获得先进芯片。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyes on China? Why some Asian nations ‘privately welcome’ Nato’s regional move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226275/eyes-china-why-some-asian-nations-privately-welcome-natos-regional-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/13764d5c-f043-42b3-9bbe-d4b07db0206f_fb12013b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约在中国日益主导的地区加强合作的努力有可能创造分析人士表示，中国更加稳定，实际上受到亚洲领导人的“私下”欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国与俄罗斯军事和安全关系的不断加强以及其他事态发展，一些亚洲国家也在战略上与欧洲国家拉近了距离。 &lt;/p>;&lt;p>;北约上个月表示，将根据所谓的“个性化定制伙伴关系计划”（ITPP）升级与澳大利亚、日本、新西兰和韩国的关系，从而深化与印太地区四个主要伙伴的合作）。&lt;/p>;&lt;p>;ITPP 的细节仍在制定中，但可能包括网络空间、打击虚假信息和新兴技术等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这四个国家，跨大西洋安全联盟在 4 月份的一份声明中表示，北约称之为“全球伙伴” — — 或亚太伙伴 (AP4) — — 也同意在海上安全、气候变化和复原力方面进行更密切的合作。&lt;/p >;&lt;p>;东京国际基督教大学政治和国际研究教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，北约与该地区国家的机构合作不应被视为破坏稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，它有可能破坏该地区的稳定。”通过促进合作、教育、信息共享和反击​​网络攻击、人工智能等新技术的挑战以及打击虚假信息等领域的战略，在该地区创造更多的稳定。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经让人们知道它反对北约向亚洲扩张，国防部长李尚福上个月在新加坡香格里拉对话会上表示，试图建立此类联盟是“绑架地区国家、夸大冲突和对抗的一种方式”。&lt; /p>;&lt;h3>;韩国着眼于北约新战略，以应对中国的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;但纳吉表示，北约目前的讨论重点是“技术领域的合作，这将促进信息共享，并制定如何应对中国影响力的战略”。 ”，而不是部署军事资源。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些东南亚国家对联盟在该地区的存在表示担忧，但纳吉表示，这是为了确保“中国不会被冒犯” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“私下里，许多人欢迎美国、北约和其他多边机构进入该地区，以平衡中国的影响力，并可能将美国带入该地区，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚美国研究中心外交政策和国防项目研究员布莱克·赫辛格表示，AP4合作伙伴将继续与北约合作应对网络和核安全以及对全球基于规则的威胁等跨国挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“北约与其他印太国家的合作并不新鲜，在某些情况下可以追溯到三十年或更久以前，”赫辛格说，并指出北约并未在该地区建立正式的行动存在。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，大多数地区国家“总体上很高兴收到美国和欧洲等国家发出的支持信号和兴趣表现”，这些国家近年来已向亚洲派遣了航母战斗群。在北约的支持下，为了自己的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;英国于 2021 年向南海派遣了伊丽莎白女王号航空母舰，并承诺在 2025 年再次这样做。法国的戴高乐号航空母舰袭击与此同时，该组织今年早些时候在印度洋与印度海军进行了演习。&lt;/p>;&lt;p>;“北约非常清楚，它并不将中国视为对手，而是将其视为系统性挑战，”赫辛格说&lt;/p>;&lt;h3>;“小北约”：拜登的七国集团团结推动会创造“经济铁幕”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;那些声称该联盟通过深化与美联社四国伙伴关系来挑衅北京的人可能会他说，最好询问为什么这些国家“认为有必要且可取地与北约寻求更深入的安全关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]将北约描绘成某种方式入侵印度太平洋地区的行为是特别虚伪的是，北京显然对与俄罗斯海军在欧洲水域的实际行动没有像在地中海、黑海和波罗的海那样感到内​​疚，”赫辛格说。&lt;/p>;&lt;p>;同事 Jae-Jeok Park延世大学国际关系教授表示，北约和韩国之间的《ITPP》可能涵盖国防工业合作和维和行动。&lt;/p>;&lt;p>;在这两个领域，韩国“处于更有利的地位”朴说：“北约比日本更重要”，他指的是首尔日益崛起的武器供应国——去年出口额达到创纪录的 173 亿美元——以及 500 多名韩国维和人员在联合国的各种维和任务中服役。&lt;/p>;&lt;p >;朴槿惠表示，华盛顿正试图建立一个以美国为首的安全网络，将其印太联盟与欧洲的北约联系起来，这一巩固旨在对抗中国日益增强的自信。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国与韩国关系的恢复“日本将使北约处于更有利的位置，与亚太四国合作。”帕克说，他指的是近期双边关系的解冻，此前两国关系曾因日本战时占领朝鲜半岛相关问题而产生敌意。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚国立大学国家安全学院研究东南亚安全及与大国关系的博士研究生阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布表示，鉴于最近的事态发展，北约和亚太四国之间的安全利益日益趋同“不足为奇”。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，俄罗斯和中国军队去年12月在东海举行了联合演习，自2019年以来一直在与日本、朝鲜半岛和台湾接壤的海域进行联合空中巡逻。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“北约与印度-太平洋国家在安全问题上的密切合作将是一个自然的进程，”阿卜杜勒·拉赫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促所有国家，包括东南亚国家，不要“ “反应过度”，因为 ITPP 并不意味着被视为“印度-太平洋地区的北约等同物”，而是代表了在安全问题上更密切的合作。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼表示，西方安全观察员经常东南亚国家对中国的军事扩张和行为普遍保持沉默，但却对澳大利亚、英国和美国之间的三边安全联盟 Aukus 等西方倡议表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，该协会东南亚国家的……中立主张受到怀疑。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;北约在中国威胁下开设第一个亚洲办事处，与日本的关系得到加强&lt;/h3>;&lt;p>;Celine Pajon巴黎法国国际关系学院亚洲研究中心日本研究负责人表示，日本希望其ITPP能够促进信息共享，增强抵御共同威胁的能力，并应对网络空间、外层空间和海洋领域的挑战。&lt; /p>;&lt;p>;“通过与尽可能多的合作伙伴接触，日本的目标是避免陷入美国和中国之间的不稳定境地，”帕洪说。&lt;/p>;&lt;p>;北约还可以为日本提供宝贵的经验教训。帕洪说，其亚洲伙伴的经验是基于其与前苏联和随后的俄罗斯的经验，特别是在“影响行动、虚假信息和混合战争以及中国政权所采用的战术”方面。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mutual fund sales rebound as hopes of interest rate pause stems last year’s massive outflows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3226299/hong-kong-mutual-fund-sales-rebound-hopes-interest-rate-pause-stems-last-years-massive-outflows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/bed390f4-2804-4764-b32f-ec93cd6ad31d_51fd942c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港共同基金销售在经历最严重的净流出后，首季强劲反弹基金经理和监管机构表示，随着利率环境更加稳定，市场情绪有所改善，去年的销售量创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月份的三个月，香港零售基金的销售量超过了投资者的赎回量，导致代表国际基金公司本地单位的行业组织香港投资基金公会的数据显示，资本净流入为155.1亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“香港共同基金市场显着改善HKIFA 主席 Nelson Chow 表示：“今年新的基金销售已开始绕过赎回金额。”&lt;/p>;&lt;p>;周先生还是美国基金公司 AllianceBernstein 香港部门的董事总经理全球管理资产达6800亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度的资金流入结束了连续五个季度的净流出。资金流出始于 2021 年第四季度，金额为 5.75 亿美元，随后去年的资金流出总额达到 77.4 亿美元，为 HKIFA 1999 年开始发布数据以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;该市的共同基金享有HKIFA 数据显示，2021 年净流入 88 亿美元，扭转了前一年 56.5 亿美元的流出趋势。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 表示，利率急剧上升解释了为什么一些投资者去年赎回了基金。香港和美国的主要利率在短短15个月内上涨了5个百分点，促使投资者选择将资金投入定期存款，而不是押注股市。&lt;/p>;&lt;p>;一些香港商业银行银行现在为定期存款提供 3% 至 4% 的利率，而去年 3 月加息周期开始之前几乎为零。&lt;/p>;&lt;p>;投资于债券（不包括高收益债券）的基金占 36.5%。第一季度香港零售基金销售总额。&lt;/p>;&lt;p>;排名第二的是投资于股票和债券的混合资产基金，占 30%，而股票基金则占 21% HKIFA 数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;基准恒生指数在疫情期间连续三年下跌后，第一季度上涨 3.1%。去年下跌了 15%，2021 年下跌了 14%，前一年下跌了 3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，我们看到债券市场变得更具吸引力，股市也变得更加有吸引力今年稳定，已吸引投资者重回买入模式，尤其是债券基金。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于加息可能暂停以及边境开放，前景谨慎乐观。 1月份香港与内地之间的业务活动已恢复正常。”&lt;/p>;&lt;p>;根据香港市场监管机构证监会的数据，香港400家持牌资产管理公司成功保住了收入第一季度与去年同期持平。证监会行政总裁梁凤仪在 6 月的 HKIFA 论坛上表示，与 2022 年所有季度的两位数跌幅相比，这一数字。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管[面临]完美风暴，但香港她表示：“香港基金的资产净值在截至 3 月底的六个月内增长了 75 亿美元，她说，总额达到 1750 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dreamed about my dad last night’: Chinese girl, 7, filmed at grave of father reading him stories moves mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226067/dreamed-about-my-dad-last-night-chinese-girl-7-filmed-grave-father-reading-him-stories-moves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/bdf9955c-c374-4966-925d-07bb52536fe1_e4732196.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体被一段七岁儿童的情感视频所吸引女孩在父亲的坟前读故事。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省的女孩林丽去年在一次溺水事故中失去了父亲，当时他一直在中国东部钓鱼。 &lt;/p>;&lt;p>;视频拍摄当天，即6月23日，林告诉姑姑：“我昨晚梦见了我爸爸”，并恳求去附近扫墓。&lt;/p>;&lt;p >;林的阿姨说，父亲每次从1000公里外回来，都会给林看书、讲故事。&lt;/p>;&lt;p>;自从林去世后，林主要和奶奶住在一起，没有父亲的工资，她的姨妈补充道，他们一直在艰难度日。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲患有长期的临床抑郁症，在林还是婴儿的时候就离开了，从那以后他们就再没有见过面。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;小女孩的阿姨说，由于林的母亲还活着，她没有资格获得向孤儿发放的儿童福利证书，该证书每月提供 800 元（110 美元）的经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;无奈之下，林阿姨向当地一家慈善机构寻求帮助，视频当天，该慈善机构的志愿者正在探访，回应她的求助。&lt;/p>;&lt;p>;视频中林对父亲的浓浓依恋感动了很多人。大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“看到一个小孩子如此体贴，真是令人心碎”，一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“别人最害怕的‘鬼’是某人另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体经常被有关孩子们在失去父母一方或双亲后承受悲伤的故事所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，一个为期三年的-来自中国东部的老女孩的母亲去年因癌症去世，她被拍到亲吻逝去亲人的放大照片后，在网上走红。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>