<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China sees hi-tech innovation as a boon for its global competitiveness and manufacturing dominance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249642/china-sees-hi-tech-innovation-boon-its-global-competitiveness-and-manufacturing-dominance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/33429439-892a-420b-b77f-e2d6fc4116cf_8186dbaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国希望建设五个“试点规模”设施来提供帮助攀登全球价值链，成为更强的制造商。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对华盛顿的技术遏制努力，北京推出了一项新战略，将本土创新转化为商业化产品，希望这些产品能够与国际产品竞争。&lt; /p>;&lt;p>;周二公布的这一雄心勃勃的计划将围绕建立五个先进的中试生产设施，旨在帮助中国攀登全球价值链并巩固其作为世界顶级制造商的地位。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“要推动中试、创新链、产业链同步发展，为制造业高质量发展提供有力支撑。”工信部表示。&lt;/ p>;&lt;h3>;中国经济萎靡、股市暴跌敲响了警钟：“我们何去何从？”&lt;/h3>;&lt;p>;中试规模生产是一个将实验室研究与大规模生产联系起来的过程。北京认为这一点至关重要，因为它正在努力培育各种专业巨头，以增强其供应链的弹性，并在人工智能、量子计算和生物医学制造等领域迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示将增加精密测量仪器、高端检测设备、设计仿真软件等中试常用产品供应。&lt;/p>;&lt;p>;“优先安排有重大应用前景、高附加值的试验材料、产品和设备” -添加了[好处]......对于工业重组，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此外，还敦促制造商在试点测试中更多地使用机器学习、人工智能和数字技术，并与&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省改革研究会执行会长彭鹏将这些试点称为“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有世界排名第一的论文发表量和众多的发明专利，但这些专利却被束之高阁，没有大量申请。”他说。 “除了研发投入不足之外，大多数中国制造商都追求快速的市场结果，但对试点研究缺乏耐心。”彭表示，北京不可避免地会带头加强制造商的意愿。如果中国想要提高科技成果的转化率，同时解决产业链的脆弱性，就可以先进行试点。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直致力于加强工业发展，这有助于将国家变成所谓的“工业强国”。世界工厂，并将中国制造的产品发送到世界各个角落。&lt;/p>;&lt;h3>;中国降低银行存款准备金率，表明正在准备更多工具来平息担忧&lt;/h3>;&lt;p>;但在过去几年中，挑战加剧。许多低端行业的制造商正在转向越南和印度等更具成本效益的邻国，而美国及其盟国则加强了技术限制，从对高端芯片出货的限制就可以看出。&lt;/p >;&lt;p>;据该部称，目前，年收入超过 2000 万元（307 万美元）的中国工业企业中，只有 37.3% 开展了研究和测试活动。&lt;/p>;&lt;p>;国家根据国家统计局提供的数据，去年研发支出占中国国内生产总值的2.64%。相比之下，根据世界银行最新数据，这一比例低于 2021 年美国的 3.46% 和韩国的 4.93%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harmless fun? Think twice before sharing your children’s lives online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249385/harmless-fun-think-twice-sharing-your-childrens-lives-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/60548b82-4c80-4ce2-8ab6-a1390cb9495c_cfe9b245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;值得考虑的是“共享”如何塑造我们孩子的数字世界身份并侵犯他们的隐私。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个日益互联的世界中，当育儿在线时会发生什么？ “分享”（“分享”和“养育”的组合词）现象并不新鲜，但随着社交媒体平台的兴起，这种现象日益流行，也越来越引起人们对隐私的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项调查香港中华基督教青年会发现，超过80%的香港父母在社交媒体上分享了孩子的生活细节，近30%的父母在这样做之前从未征求过许可。尽管超过 70% 的受访青少年希望父母停止分享，近 30% 的青少年表示他们讨厌在网上展示自己的生活，但这种现象并没有减弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;自豪地分享孩子的里程碑和在线成就可能看起来有趣且无害，但随着他们长大，值得考虑共享如何塑造他们的数字身份并侵犯他们的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;父母可能会无意中损害孩子的利益和安全在线泄露他们的个人数据或身份信息。毫不奇怪，一家全球银行在 2018 年估计，到 2030 年，共享可能会导致全球每年发生 740 万起身份欺诈案件。&lt;/p>;&lt;p>;此外，发布在社交媒体平台上的照片或视频最终可能会出现在网站上。分享恋童癖或色情内容。 2015 年，澳大利亚监管机构已经警告称，此类网站上分享的材料中多达一半可追溯到最初发布在社交媒体或家庭博客上的无辜照片。&lt;/p>;&lt;p>;在网上过度分享儿童的日常生活也可能对他们的教育，甚至工作前景产生长期影响。去年在美国进行的一项调查显示，74% 的招聘经理承认他们使用社交媒体筛选候选人，85% 的招聘经理表示他们根据网上获得的信息拒绝了候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/0d802acf-6ae5-46b0-a9be-6e060903f098_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分享对孩子继续教育和职业发展前景的影响不可低估。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，许多外国大学招生人员在审核申请时也会查看候选人的社交媒体资料和其他数字足迹。合租对孩子继续教育和职业发展前景的影响不可低估。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，合租的兴起也引发了家庭内部的法律纠纷。据报道，2016 年，一名 18 岁的奥地利人起诉她的父母，称其父母在未经她同意的情况下在社交媒体上发布了数百张她童年的照片。 2020 年，荷兰的一位祖母在未经父母许可的情况下在社交媒体上发布了孙子的照片，但她拒绝删除这些照片，结果被发现违反了欧盟的《通用数据保护条例》。&lt;/p>;&lt;p>;这些例子提出了一些有趣的问题涉及香港和全球的分享影响者和家长博主可能产生的法律影响，以及他们的孩子长大后最终会对有关他们的帖子有何反应。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到家长社交媒体的普及明星和儿童影响者的个人生活经常出现在货币化在线平台上，伊利诺伊州去年成为美国第一个通过法律的州，确保 16 岁以下的影响者根据他们的工作频率获得适当的补偿出现在网上。该法律于 1 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22 /e430ce5d-7ec4-4cc2-b1f0-6973800f9ab2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为了鼓励家长在上传有关孩子的社交媒体帖子之前三思而后行，香港个人资料私隐专员出版了一本名为《分享注意事项》的小册子。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管在网上分享孩子的生活会带来一时的兴奋，这可能会引起关注和“点赞”，但牢记隐私权至关重要、孩子的尊严和感情。香港中华基督教青年会的调查显示，超过40%的受访学生对父母的帖子感到“尴尬”，72.2%的学生宁愿不在社交媒体平台上分享此类内容。&lt;/p>;&lt;这些发现呼应了我对共享相关隐私风险的担忧。在这个数字时代，父母应该了解年轻一代面临的隐私挑战，并努力为他们营造一个安全、值得信赖的数字环境。毕竟，数字足迹很难完全消除，孩子的福祉永远是第一位的。&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励家长在上传有关孩子的社交媒体帖子之前三思而后行，我的办公室出版了一本小册子，名为“分享注意事项”，为家长提供了有用的提示。归根结底，所有儿童，无论年龄多大，都应该受到尊重、尊严和照顾，他们的隐私和最大利益应该成为父母的首要考虑。&lt;/p>;&lt;p>;表达尊重为了您孩子的权利，请在发布与孩子相关的任何材料之前征求他们的意见。让孩子参与有关共享的讨论不仅可以促进健康的亲子沟通，还可以帮助孩子了解在数字领域保护个人数据的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;我们生活在一个不断发展的数字化时代新颖、沉浸式的分享平台不断涌现的时代。在共享现象不断扩大的情况下，家长有责任谨慎应对这个复杂的数字环境。平衡在线分享内容的行为和保护孩子的数字隐私似乎具有挑战性，但有什么比采用一种既能享受分享的乐趣，又能以不限制孩子未来的方式保护孩子隐私的养育方式更值得称赞的呢？&lt; /p>;&lt;p>;分享之前请退后一步，三思而后行。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to boost tourism to quake-hit region with subsidies as focus turns to repairing ‘lifelines’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249677/japan-boost-tourism-quake-hit-region-subsidies-focus-turns-repairing-lifelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 08:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/d64df062-c006-4a90-8689-432050196637_73ad3fd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;积雪覆盖了著名市场旧址的残骸周三，石川县轮岛在 1 月 1 日发生强烈地震并随后发生火灾后。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府将为该国北部地区的旅游业提供慷慨的补贴1 月 1 日发生的 7.6 级地震给该地区造成了严重破坏，尽管该地区仍在遭受余震，且缺乏基本的市政服务。&lt;/p>;&lt;p>;这笔资金将是 1500 亿日元（10 亿美元）的一部分）首相岸田文雄表示，该地区的复苏计划将于本周得到确认。旅游补贴将包括多项计划，例如在新泻县、富山县、石川县和福井县，将支付每人每晚最多 20,000 日元的酒店费用的一半。&lt;/p>;&lt;p>;虽然旅游业对政府的支持表示欢迎，但人们普遍认为，在地震和随后的海啸中首当其冲的能登半岛在未来一段时间内还没有准备好迎接游客。&lt;/p>;&lt;p>;县政府向《亚洲周刊》证实，他们打算优先将恢复资金分配给基本重建，以帮助能登居民，其中重建道路以及恢复供水、污水和电力服务是首要关注的问题。&lt;/p>;&lt; h3>;“相当可怕”：幸存者回忆日本强烈地震的经历&lt;/h3>;&lt;p>;据当地警方称，已确认233人死亡，另有20人仍失踪。绝大多数人在建筑物倒塌时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;最初地震的余震继续困扰该地区，继前一天发生八次小地震后，周三又报告了两次轻微地震。&lt;/p>;&lt;p>;专家已确认 1 月 1 日的地震是由半岛东北部三个活断层之一发生移动而引发的，并警告说其他两个断层几乎没有发生移动。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学地震研究所教授佐竹健二 (Kenji Satake)研究所在接受《读卖新闻》采访时警告说，另外两个活断层可能会滑动，并可能引发另一场 7 级地震，从而引发高达 3 米的海啸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;尽管如此，石川县政府发言人中本隆 (Takashi Nakamoto) 表示，需要立即开始重建能登半岛受影响最严重的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我们必须重点关注道路，恢复道路电力供应和供水网络，”他说。 “这些是当地居民的生命线，当其中任何一条生命线被切断时，都会造成严重的问题。这些将首先得到修复，因为它们是最重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;下一步将是建设有弹性的基础设施，以保护生命和财产免受未来自然灾害造成的损害，他说，并补充说，此类基础设施从长远来看，该地区的旅游业将受益。&lt;/p>;&lt;p>;对于该县的旅游业来说，这场灾难发生的时机非常不幸，该地区正开始从冠状病毒大流行的影响中恢复过来。 2022 年，约有 1231 万名国内外游客到访，但去年这一数字恢复到 1825 万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;“完全疯狂”：日本因地震死亡人数上升而猛烈抨击乌克兰援助&lt;/h3>;&lt;p >;在日本旅游业工作超过15年的旅游营销分析师阿什利·哈维(Ashley Harvey)表示，政府对受影响最严重的四个县的酒店、旅行社和其他旅游业者的财政支持“只是在这种情况下需要什么”。&lt;/p>;&lt;p>;“但在能登半岛，重点需要放在帮助人民和重建他们的生活上，”他说。 “这需要成为未来 18 个月左右的优先事项，在情况改善之前，尝试吸引游客是没有意义的。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于此，他表示，该行业有一个重新开始重建旅游设施，这可能会让该国其他地区羡慕不已，并真正强调该地区独特的历史和文化景点，而不是“重建丑陋的混凝土酒店和城镇”。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈维的说法，考虑到本州岛东北部的东北地区能够从 2011 年 3 月规模更大、破坏性更强的地震和海啸中恢复过来，以及游客对福岛核事故影响的担忧，能登地区有一个可以借鉴的蓝图&lt;/p>;&lt;p>;“由于对辐射的担忧，2011 年和 2012 年入境游客数量锐减，但东北地区迅速重建，需求在 2013 年再次回升，因为政府取消了对东南亚游客的大部分签证要求，而且，最终，中国，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/25/ 0d5ddd3b-d67c-4704-9fdb-f17b4365fa3e_aa718391.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于石川县穴水市的能登铁路穴水站自 1 月地震以来一直关闭1. 图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京被指定为 2020 年奥运会主办城市，这也为日本的事业带来了帮助，这给日本旅游业“带来了积极的影响”哈维说。&lt;/p>;&lt;p>;“能登半岛受到了严重打击，但我没有听说有任何公司报告外国游客取消航班，主要是因为能登不在他们的行程中， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这与东北地区地震、海啸和核危机的‘三重打击’完全不同，所以我非常乐观地认为，能登的旅游公司将能够公平地摆脱这一切快点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Do zero hours of work’: China engineer in New Zealand boasts about skiving off work during office hours, triggers official probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248465/do-zero-hours-work-china-engineer-new-zealand-boasts-about-skiving-work-during-office-hours-triggers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/29f43fcc-8fba-40c9-9e53-e2979e2169c3_f97eb36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位来自中国的女士，在一家国有自来水公司工作她在大陆社交媒体上发布了一段视频，详细介绍了她如何定期逃避工作，这在新西兰引起了两国的愤怒。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名在新西兰一家公营水务公司工作的中国女子，因在内地社交媒体上夸耀自己不上班而引发网络风暴.&lt;/p>;&lt;p>;她在惠灵顿水务公司的滑稽动作触动了人们的神经，因为这些行为发生在该国缺水的时期。&lt;/p>;&lt;p>;这名员工最近获得了运筹学硕士学位。和Analytics，去年5月加入公司担任工程师。&lt;/p>;&lt;p>;在小红书社交媒体平台上发布的一段现已删除的视频中，这位女士列出了她在1月5日偷懒的计划。&lt;/p>;&lt;上面写着：“议会工程师——挑战有一天偷懒、不做任何工作。一边玩一边赚钱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/d4487ba9 -ed14-4f2a-a5e0-f76c5c32edd6_ba278243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子在一段在线视频中吹嘘说，她在本应工作的同时却享受娱乐活动。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她首先注意到，当她到达办公室时，办公室里几乎空无一人，只有一个人在工作区，这意味着公司的每个人都在工作。正在偷懒。&lt;/p>;&lt;p>;然后她继续检查电子邮件，并在视频中说道：“大多数公司仍在休假。我在圣诞假期前完成了所有任务，所以除了回复电子邮件之外，我似乎没有什么可做的。”&lt;/p>;&lt;p>;该女士一直工作到上午 11:40，之后她就离开去上班了。去电影院、健身房、洗车场，理由是“外面的天气看起来很好”。&lt;/p>;&lt;p>;最后，她写道：“我在办公室只花了 2.5 个小时，高效工作。工作时间为零。”&lt;/p>;&lt;p>;她的行为引起了中国社交媒体观察人士的愤怒，他们批评她缺乏责任感，认为她可能给同事增加了额外的工作负担。&lt;/p>;&lt;p>;然而，女子依然毫无歉意，甚至说：“2024年，我希望一切都没有改变，这样我就不用工作了，还能领到工资。”&lt;/p>;&lt;p>;在“偷工减料”文化盛行的中国， “摸鱼”指的是员工在工作时间大胆地从事个人活动。&lt;/p>;&lt;p>;这种态度既被视为懒惰的表现，也是对低工资、过度加班和扭曲工作文化的无声抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，她的视频很快传到了新西兰，并被多家媒体报道，让许多面临严重缺水和水质问题的当地人感到震惊。&lt;/p>;&lt;p >;许多人在网上表达了他们的沮丧和难以置信，评论如：“惠灵顿水务工程师可能无事可做，因为你们没有水。”&lt;/p>;&lt;p>;惠灵顿水务公司的发言人证实，该员工是其中的一部分并强调她的松懈态度并不代表他们更广泛、敬业的员工队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正在对这名员工进行内部员工调查，作为组织行为准则原则的一部分。 《新西兰先驱报》报道称，该视频并不代表惠灵顿水务公司的工作人员，他们是一支专注于为我们的社区提供 24/7 供水服务的敬业团队。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子还面临着一系列批评大陆社交媒体上，许多人认为她公然炫耀自己的懒惰是愚蠢的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/15/c376b06d-3bf7-4660-8ad9-fb445d20af91_b49f7f23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司已启动正式调查女子吹嘘说她上午 11 点 40 分左右就要下班。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人表示：“偷懒是一回事，但在网上吹牛呢？她脑子肯定有洞。”&lt;/p>;&lt;p>;“她不仅懒，还傻。被解雇是对像她这样的傻瓜的正确惩罚。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s 8.5 million abandoned rural homes, or akiya, have become a ‘cheap’ option for foreigner owners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249648/japans-85-million-abandoned-rural-homes-or-akiya-have-become-cheap-option-foreigner-owners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/7afb7ccb-c658-427d-8e1d-5223f5d107d9_f8520a02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本有大量废弃的房屋。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本有数百万套废弃的农村房屋待售。&lt;/p>;&lt;p>;供过于求让外国人感到高兴，他们只需花费 23,000 美元就能购买一栋。但盈余的背后是日本文化的重大转变。人口和经济模式 — — 包括人口减少和从农村到城市的人口迁移 — — 共同造成了日本的“鬼城”问题。&lt;/p>;&lt;p>;日本有超过 850 万套“秋屋”或废弃房屋。根据该国 2018 年住房和土地调查，这是有记录以来的最新一次调查。据统计，还有更多。野村综合研究所（NRI）预计这一数字接近 1100 万。该研究所预测，到 2033 年，akiya 将超过日本家庭的 30%。&lt;/p>;&lt;p>;对于寻求换换环境的外国人来说，akiya 是一个在国外以低廉的价格成为房主的机会。一些外国人甚至转向秋屋，通过开展短期租赁业务来充实自己。&lt;/p>;&lt;p>;人们购买秋屋的原因很简单——它们很便宜。但为什么这么多人空置了这么久，情况就更复杂了。&lt;/p>;&lt;h3>;随着日本数以百万计的空置房屋破烂不堪，Airbnb 的目标是用游客来填补它们&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;《商业内幕》新加坡分社在 2021 年报道了日本的“鬼城”问题。他们发现，问题的核心是日本人口几十年来一直稳步迁移到城市，留下了日益空旷的乡村。&lt;/ p>;&lt;p>;正如 NRI 首席经济学家 Richard Koo 当时告诉他们的那样，自 90 年代中期以来，日本农村一直在空心化。&lt;/p>;&lt;p>;还有人口萎缩的问题。日本的生育率在 2022 年连续第七年下降，从前一年每名妇女生育 1.30 人降至 1.26 人。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本研究系副教授 Chris McMorran 的说法，新加坡国立大学，空缺问题只会变得更严重，“因为问题的核心是日本没有足够的人手。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;日本人更喜欢新建住宅而不是二手房，Koo 说。负责经济合作与发展组织 (OECD) 监测日本经济的高级经济学家道格拉斯·萨瑟兰 (Douglas Southerland) 当时告诉 BI，部分原因是该国缺乏强大的 DIY 改造文化。&lt;/p>;&lt;p>;结构安全也很重要。一个主要问题是：许多秋屋是在 1981 年建筑标准法修正案之前建造的，该修正案要求更好的抗震性。&lt;/p>;&lt;p>;最后，麦克莫兰说，大多数年轻人根本不想住在乡村。除了机会有限之外，秋屋本身也是一种巨大的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，有这么多空房子对景观来说是一种破坏，也是一种进一步的威慑，因为人们不想住了“在一个被‘鬼屋’包围的终点站村庄里，”麦克莫兰说。&lt;/p>;&lt;h3>;日本日益严重的“垃圾屋”问题引发了人们对社会隔离的质疑&lt;/h3>;&lt;p>;娜塔莎·杜里 (Natasha Durie)，来自日本的博士生牛津大学人类学和博物馆民族志学院正在日本岐阜进行实地调查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她知道日本年轻人购买并翻新了秋屋，但她说大多数当地人还没有准备好自己尝试一下。&lt;/p>;&lt;p>;“日本有一股追求新事物的动力，但很多这样的房子并不适合居住或不受欢迎。我认为很多人认为这是别人做的事情，而不是他们做的事情，因为翻新房子需要付出很大的努力。”Durie 告诉 BI。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;日本的财产权法使政府很难干预。麦克莫兰说，2015 年之前，政府无权让秋屋业主妥善管理他们的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;找到长期空置房屋的业主也很棘手。&lt;/p>;&lt;p>;找到长期空置房屋的业主也很棘手。 >;&lt;p>;“追查房子属于谁需要付出巨大的努力，所以大多数时候，政府都会放弃，”古说。 “所以秋屋在那里坐了很多年，政府甚至无法将其拆除。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/24/35023b27-43e1-4177-864f-098cca72c7a9_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国女人 Coline Aguirre 买下了她的梦想日本的传统住宅，价格比法国的车库便宜。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于一些买家来说，比如在加拿大温哥华长大的埃里克·麦阿斯基尔（Eric McAskill），翻新秋屋省下的钱，而不是在自己的国家购买房产真是太好了，不容错过。&lt;/p>;&lt;p>;根据加拿大房地产协会的数据，2023 年 12 月大温哥华地区住宅房产的基准价格为 1,168,700 加元，即 866,620 美元。McAskill 2023 年 9 月，他在长野县以 23,600 美元的价格购买了一套五居室的秋屋，并已花费 7,400 美元进行装修，估计还有 7,400 美元可花。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说这是高端的”，他在谈到自己的装修时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以以更便宜的价格进行装修，因为我可以自己做一些工作，或者我也有在这里从事该行业的朋友。”&lt; /p>;&lt;h3>;比车库便宜：投资者将日本废弃房屋视为度假胜地&lt;/h3>;&lt;p>;已婚夫妇 Jaya Thursfield 和他的妻子 Chihiro 从英国搬到日本，并在茨城县购买了价值 30,000 美元的秋屋2019 年。两人在装修上投入的资金比 McAskill 多（约 15 万美元），但仍然认为这是比在伦敦买房更实惠的选择。&lt;/p>;&lt;p>;以黑泽明和乔伊·斯托克曼斯 (Joey Stockermans) 为例，他们可以“由于买不起家乡北美的房子，2023 年 6 月，他们以 42,000 美元在九州的一个城市购买了一间秋屋。朋友们计划将其用作度假居所和短期出租。&lt;/p>;&lt;p>;他们还看到了商机，创立了 Akiyamart，这是一个在线列表网站，让外国人更容易找到适合自己的产品。&lt;/p>;&lt;p>;然而，外国需求的涌入并没有改变当地人对 akiya、Durie 的看法。 &lt;/p>;&lt;p>;“与我交谈的很多人都来自这个地区，并且在这里长大。我想说，他们中的很多人甚至并不真正了解外国对秋屋的兴趣，”杜里说。 “他们发现这非常令人惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;阅读 &lt;/p>; 上的原始文章</description><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong universities of applied sciences to launch with over HK$40 million of government cash to boost profile of academic sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249656/hong-kong-universities-applied-sciences-launch-over-hk40-million-government-cash-boost-profile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/8e64ec19-1038-4cf2-80dd-3423afcd354c_af1fcff0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港城市大学预计成为新的第一所应用科学大学。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将拨出超过 4000 万港元（510 万美元）来​​帮助推动将于今年晚些时候成立的应用科技大学联盟据《华盛顿邮报》获悉，香港城市大学校长林冠声预计将成为首个无人机系统并领导该联盟，他表示，这笔现金足以启动推广工作，并且他希望它可以用来在该市举办总统论坛，并访问以其专业机构专业知识而闻名的国家。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，无人机系统地位最重要的标准之一即将公布本月，大学必须允许工业界帮助起草课程，以确保它们满足就业市场的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“应用科学大学将自己定位为培养具备工作准备和能力的毕业生。课程应该与就业市场相匹配，否则就毫无意义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/24/ab8e9a1d-e8a4-4c66-808b-cfc28124cfbf_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港总裁林保罗香港城市大学表示，他相信该机构将为新型应用科学大学开辟道路。相片：谭秀华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超去年10月施政报告表示，香港将发展应用科技大学，改变对职业的不良印象教育。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，政府将提供启动基金，支持高等教育机构组建应用科学大学联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]联合推广活动，让学生、家长和社会更好地认识职业专业教育和培训的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，符合条件的自资院校可以申请获得“私立大学”称号后，将由他们决定是否用UAS标签“重塑”自己。&lt;/p>;&lt;p>;有四所城市大学符合资格——香港都会大学、树大甄、恒生及新圣方济各（前明爱专上学院）。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士向《邮报》证实，政府将拨款超过4,000万港元予该基金。&lt;/p>;&lt; P>;政府内部人士早些时候表示，联盟还可以利用其现金分配来举行或参加国际会议。&lt;/p>; &lt;h3>;足以解决人力紧缩？教育部长Christine Choi Yuk-lin &lt;/h3>; &lt;p>;香港推动应用科学大学&lt;/h3>; &lt;p>;教育部长，早些时在年中获得批准。&lt;/p>; &lt;p>;预计就职机构将领导联盟，其他合格的大学将能够加入成员。&lt;/p>; &lt;p>;第三级部门拥有预测，香港大都会大学将是该类型的第一款。&lt;/p>; &lt;p>;该大学将在下一届城市的八个城市中八个政府补贴的地方占1,873  - 近40％ - 在下一个城市的4,825个政府补贴地点中，学年。&lt;/p>; &lt;p>;该补贴计划旨在针对量身定制的职业对象，对人工的需求很高。&lt;/p>; &lt;p>; lam表示，他相信他的机构将是该市的第一个UAS由于该大学一直定位为行业提供需求的毕业生。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是一所自给自足的大学，”林说。 “如果我们的计划不够实用，并且不赶上相关行业的发展，我们的毕业生将很难找到工作。&lt;/p>; &lt;p>;“最终将没有学生注册我们的课程将来。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港的顶尖大学可以吸引海外学生吗？通过行业”。&lt;/p>; &lt;p>;该课程将与建筑行业委员会组织，毕业生可能有资格成为认证的专业人员。&lt;/p>; &lt;p>;“有些课程将由理事会的专业人员教授，林说。他说。 p>; &lt;p>;“我们需要制作一些促销视频来解释UAS是什么，我们需要通过邀请其他国家 /地区的UAS负责人来举办一些总统的论坛或圆桌讨论经验。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s industrial property segment seeing pick up amid rising demand for data centres, JLL says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3249655/hong-kongs-industrial-property-segment-seeing-pick-amid-rising-demand-data-centres-jll-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/b498e3ee-7b85-4bd7-9561-560a4bc67bc67bcf_8900376e.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Tsuen Wan是香港的三个主要数据中心可用性区之一。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的工业物业领域正在看到需求，Microsoft Datacenter Holdings之类jll说。&lt;/p>; &lt;p>;这家美国软件巨头已致力于一部分HK2的长期租赁，这是由上海上海的数据中心服务提供商GDS开发的项目，该项目有望上市仲量联行说，2025年。微软没有回复评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;“作为数字化，自动化和AI [人工智能]计算的飙升，对可以处理AI算法的复杂和庞大任务的数据中心的需求也是如此，机器学习模型和大数据处理。”咨询公司数据中心服务解决方案开发的高级总监Kai Chui说：&lt;/p>; &lt;p>;“数据中心需要可扩展可靠的基础架构和网络。但是，传统的挑战是稀缺的新供应和建筑物适合转换为城市中的高容量数据中心。由于其强劲的数据处理需求，高技能的劳动力，无自然灾难的环境和稳定的电源。虽然该市的平均办公室租金去年下降了约6％，因为空缺持续了两位数，在12月的12.8％下降，大规模住宅资本价值在12月的一个月中下降了2.5％根据JLL。上市工业物业集团也已经开始在Tsuen Wan的新的50兆瓦（MW）数据中心建设，并在周三的单独声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;该项目计划于2026年完成，并且涉及古德曼·德克萨科中心（Goodman Texaco Center）的转换，古德曼·德克萨科中心（Goodman Texaco Center）位于香港三个主要数据中心可用性区域之一。自2014年以来，当我们获得了生命终止工业财产以来，”古德曼亚洲负责人保罗·麦克加里（Paul McGarry）说，&lt;/p>; &lt;h3>;数据中心运营商说，香港在可再生能源上不足，太空&lt;/h3 >; &lt;p>;“从那以后，我们一直将该地点再生到225MW TSUEN WAN WAN数据中心校园。加上旧古德曼·德克萨科中心仓库的重建，我们正在展示如何通过开发数据中心来增加现有投资组合的价值。 Goodman补充说，在过去六个月中，香港管理中心的392MW数据中心&lt;/p>; &lt;p>;中，香港数据中心行业已记录了20亿美元的租赁交易。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;在数据中心运营商中，恐惧因素威胁着香港的枢纽野心&lt;/h3>; &lt;p>;工业物业领域的其他活动包括商店Friendly在Tsuen Wan的Hale Weal工业建筑中以5.6亿港元（7.16亿美元（7160万美元）的仲量联盟说，与美国私募巨头黑石公司的合作伙伴关系。该建筑物将转换为由加拿大投资管理公司布鲁克菲尔德（Brookfield）支持的Redbox Storage的运营商的第五座自存储塔。 ying双关语，价格为8290万港元。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，Kwun Tong的Wai Yip Street的两座建筑物的未命名所有者提交了计划申请，将合并的地点开发成零售空间的混合地板和数据中心，跨越了290,163平方米英尺。&lt;/p>; &lt;p>;截至2023年第三季度，工业租赁市场的平均每月租金从一年前开始上涨11％，达到每平方英尺12.90港元，而平均每月租金为根据Knight Frank。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘considering Central location for planned national achievements showcase’ following public outcry over Science Museum relocation proposal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249662/hong-kong-considering-central-location-planned-national-achievements-showcase-following-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/9128babe-4b69-48b5-85f8-17c7c7bdb0cc96_09b109b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;政府消息人士称，正在考虑7个新博物馆展示国家成就的位置。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港计划的博物馆可以展示国家成就，这可能是在中央的主要地点建造的，而不是接管Tsim Sha Tsui的科学博物馆所在地，公众公开强烈抗议。该职位了解到后者的搬迁提案。&lt;/p>; &lt;p>;政府消息人士称，国际金融中心与中央渡轮7号之间的三角形地点位于公交车站旁边，是一家人之一消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;“该地点的中央位置具有明显的优点，博物馆将与周围环境融为一体。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/b2a6888888db-cce8-431b-8585b-8585-b-51f51f51f52dc84b0 dc84b0_1126e26e908.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国际金融中心和中央轮渡码头附近的博物馆的可能地点。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>;内部人士补充说，&lt;p>;发展和旅游当局正在努力寻找一个可以容纳新展示柜的区域，以便科学博物馆能够留下来。消息人士说：“很难坚持原始提议。为国家成就展示腾出空间。根据该计划，遗产博物馆将其收藏馆分发给以后宣布的不同场所。&lt;/p>; &lt;p>;在周三对邮政的答复中，该局说，有关该地点的任何更新国家成就博物馆，并未确认或否认中央地点的可能性被视为潜在地点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该局表示，该地点需要满足要求在市中心可以轻松地进入市中心，并指出它也需要很多空间。&lt;/p>; &lt;p>;议员约翰尼·诺格·奇（Johnny Ng Kit-chong）是立法委员会的文化小组，他说Central是计划中的博物馆的一个很好的位置，尽管成本很高，并且该地区主要是办公室。&lt;/p>; &lt;p>;“说实话，现在在香港有足够的A级办公室供应，因此为此目的，将[中央]的土地使用没有错。”他补充说，他不认为中央的办公空间需求会激增，因为趋势是员工更喜欢远程工作，而政府网站的销售却很乏味。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个新网站绝对更好NG说，不仅修改现有设施，该设施涉及搬迁展览和收藏品以为博物馆让路。他说。对于新的，说这太复杂了，可能会花费大量时间和金钱，欢迎在新网站上建造艺术枢纽的前景。&lt;/p>; &lt;p>;“如果国家成就博物馆可以Ngan说：“建在新网站上，不必涉及改变科学和遗产博物馆，这是一个不错的选择。” &lt;/p>; &lt;p>;。科学博物馆的设计和地理位置。”他说，并补充说，在新站点上建立该机构将意味着不必搬家和重新集合。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volodymyr Zelensky says Russia ‘playing with lives’ of Ukrainian POWs after plane shot down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249676/volodymyr-zelensky-says-russia-playing-lives-ukrainian-pows-after-plane-shot-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 07:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/25/8F2698CE-7BB0-4935-BE34-6F82A75DEA29_CD282D83.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;地区，星期三。照片：UGC通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周三表示，俄罗斯正在“与乌克兰囚犯的生活一起玩”，此前莫斯科指责基耶夫击倒了一架军飞机，载有数十名被俘虏的军用飞机士兵。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科说，有74人死亡 - 其中65人乌克兰战俘被送往预定的交易所 - 当时在周三早些时候在与乌克兰边境附近的贝尔戈罗德地区遭到军事运输飞机遭到枪击。 。 /p>; &lt;p>;他没有确认或否认俄罗斯的主张，但说这是“非常艰难的一天”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们需要建立所有清晰的事实。鉴于飞机的降落发生在俄罗斯领土上，这是我们无法控制的。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯立即将这一事件归咎于乌克兰，称其为“恐怖分子行为”。&lt;/p>; &lt;p>;在一系列精心策划的陈述中，基辅的各种军事机构证实一项囚犯交换计划定于举行，并说俄罗斯负责保护乌克兰的保管库，同时誓言继续针对贝尔戈罗德地区的俄罗斯军事设施和飞机。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯俄罗斯派遣的乌克兰单​​位战俘与自己的同胞&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;战斗，但基辅尚未说乌克兰的战俘在坠机事故中丧生，还是飞机是否被乌克兰武器击倒。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky说他曾指示他指示各种州机构调查坠机事故。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden vetoes law blocking EV charging stations’ ‘Buy America’ waiver]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249675/joe-biden-vetoes-law-blocking-ev-charging-stations-buy-america-waiver?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 06:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/25/983A0611-F66A-47A3-A772-8FA9A32C809D_8CF07B09.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，泰国，2016年8月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周三否决了旨在撤销其政府对政府资助电动汽车（EV）充电的“购买美国”要求的豁免的立法。根据美国一名高级官员的说法，车站。&lt;/p>; &lt;p>;议员们通过一项法案，该法案将阻止联邦公路管理局对美国对钢铁，铁和建筑材料的内容要求的放弃。政府政策的反对者表示，这将导致美国纳税人补贴中国制造的产品。&lt;/p>; &lt;p>;白宫认为，共和党法案将完全消除政府资助的电动汽车（EV）充电器和&lt;/p>; &lt;p>;“这项决议将损害我政府在鼓励对关键行业投资并将高质量的就业机会带回美国的努力，”拜登在一份否决权声明中说，并补充说，这将“推迟延迟我的政府和各州在建立EV充电网络方面取得了重大进展。 &lt;/p>; &lt;p>;拜登政府表示，短期豁免将允许EV充电器安装迅速进行。国会预留了75亿美元的资金来为电动汽车充电站提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;根据2021年两党基础设施​​法，诸如EV充电器等联邦基础设施项目必须获得至少55％的建筑材料，包括铁和钢材，包括铁和钢材&lt;/p>; &lt;p>; 2月通过的规则从国内来源并完全制造。&lt;/p>; &lt;p>;直到7月才开始施加55％的要求。充电器必须在美国的一家工厂组装。&lt;/p>; &lt;h3>;中国在充电电动汽车&lt;/h3>; &lt;p>; ev充电器上以8-1击败我们，包括内部结构框架，加热和冷却风扇以及电源变压器。装有容纳产品的橱柜的充电器需要更多的钢，在某些情况下，充电器总成本的50％。供应链，使得在美国制造的标准和加快新充电器的建设变得困难或不可能。&lt;/p>; &lt;p>;否决否决在同一天，拜登的2024年连任竞选活动赢得了联合汽车的认可工人是一个具有政治影响力的工会，在过渡到电动汽车的情况下寻求政府的保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China GDP: provinces set conservative 2024 economic growth targets as debt hangover bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249636/china-gdp-provinces-set-conservative-2024-economic-growth-targets-debt-hangover-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.25 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/DB7E780D-F438-4893-8D26-727F23618639_767D6F38.JPG“ alt =”>;旧工业区。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最负债累累的地区中的一些在被告知专注于减少债务炸弹的情况之后，为2024年设定了保守的经济增长目标，这增加了困扰世界的逆风今年的第二大经济去年，2023年的一年增长了4.3％。根据基于广州的Yuekai证券的数据，P>; &lt;p>; Tianjin依靠债务资助大量基础设施项目来促进增长，在2022年底欠了8645亿元人民币。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;写回家有关&#39;：中国经济数据的7个要点&lt;/h3>; &lt;p>;，但其2022年的财政收入包括中央政府的转让付款，不到3000亿元。&lt;/p>; &lt;p>;固定随着官员争先恐后地完成债务计划，蒂安金（Tianjin）的资产投资在2023年下降了16.4％。&lt;/p>; &lt;p>;市长Zhang Gong在本周告诉该市人民代表大会，Tianjin计划确保积极的投资积极投资今年的增长，指出空中客车的第二次装配线和政府倡导的负担得起的住房和紧急设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;北京已要求债务负债累累，以重组债务和支出，因为地方政府努力与之奋斗&lt;/p>; &lt;h3>;中国的收入下降和旷日持久的房地产部门下跌。默认情况下，尽管中央政府利用其低债务比率也增加了转让付款。&lt;/p>; &lt;p>;在10月，北京批准了旨在支持重建和提高灾难预防和救济能力的主权债券的1万亿元发行。 >;但是，地方政府融资工具（LGFV），国有企业和公私合营伙伴关系项目可能会有更多的隐式负债。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年的一份报告LGFV的总债务肿胀到了创纪录的66万亿元。&lt;/p>; &lt;p>;西南部云南省的债务，该省的债务在2022年将其债务升至1.2万亿元，在20233年增长4.4％。 。农业省已将今年的目标定为5％。去年。它的目标为2024年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Heilongjiang的东北水上水记录的惨淡增长去年增长了2.6％，但它也以5.5％的增长为目标。 &lt;/p>; &lt;p>;北京在2024年的旅游业收入上升。广东省的Powerhouse为2024年设定了5％的增长目标，去年的期望为4.8％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 06:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>