<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russian party filled with semi-naked celebrities accused of breaking anti-LGBTQ law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246100/russian-party-filled-semi-naked-celebrities-accused-breaking-anti-lgbtq-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/3af7b902-19cb-43b5-9d86-2dacd6b3158d_94182ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该派对由俄罗斯影响者 Anastasia Ivleeva 在莫斯科一家夜总会举办。照片：Instagram/agentgirl&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《The》报道，莫斯科举行的一场以半裸名人为主角的化装舞会引发了俄罗斯政界人士和活动人士的尖酸刻薄，他们希望讨好总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)。 《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，这场备受争议的活动本周在 Mutabor 夜总会由颇受欢迎的俄罗斯影响者阿纳斯塔西娅·伊夫列娃 (Anastasia Ivleeva) 主办，门票价格约为 11,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;据社交媒体帖子称，嘉宾包括流行歌星和模特，以及电视名人、影响者和普京的批评者克塞尼亚·索布恰克(Ksenia Sobchak)。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动的主题是“裸体幻觉”。伊夫列耶夫佩戴了一条价值 25 万美元的钻石身体链，而其他嘉宾则穿着肤色的网布和内衣。据《华盛顿邮报》报道，俄罗斯说唱歌手瓦西奥只穿了一只袜子。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员和正统活动人士此后呼吁对活动组织者和参加者进行法律制裁，突显了俄罗斯在普京领导下的保守主义转变。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;俄罗斯禁止“LGBTQ 运动”，引发对新镇压的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;电视宣传人员和政治活动人士表示，随着俄罗斯与乌克兰的战争接近第三个年头，这一盛大的活动“充耳不闻”，并估计俄罗斯据该媒体报道，伤亡人数已超过 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，该党的批评者还把矛头指向了他们所说的活动中公开表达的非异性恋取向和关系。&lt;/p>; &lt;p>;据《莫斯科时报》报道，警方在聚会第二天突袭了聚会，并在短暂拖延后允许聚会继续进行。然而，报告称，客人们比前一天“衣着更加整洁”。&lt;/p>;&lt;p>;叶卡捷琳娜·米祖利纳 (Yekaterina Mizulina) 是一个与克里姆林宫有联系的组织的负责人，呼吁加强对网络言论的控制，并为反 LGBT 法律开展活动。要求抵制那些参加聚会的人。&lt;/p>;&lt;p>;“这种聚会是对国家所推行的整个政策的一记猛击，”Mizulina 在 Telegram 帖子中写道。 “[参加聚会的人]生活在与该国其他地区不同的世界。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些人应该在州一级受到抵制，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，一个名为“人民呼唤”的激进基督教团体直接向总检察长办公室请愿，要求对该党的行为进行刑事调查，声称活动中存在“接吻男人”和吸毒行为。&lt;/据该媒体报道，伊维莱耶娃的批评者呼吁因该派对而关闭她的商业机会，并暗示她将面临巨额罚款并对其财务状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;但她似乎在《华盛顿邮报》看到的一篇已被删除的 Telegram 帖子中坚持自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是值得的，我喜欢在我的每次聚会之后人们写下评论说这是放荡、某种恶魔崇拜和撒旦崇拜，尽管只是穿着漂亮服装的人。”她写道。&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 俄罗斯人逃往阿根廷寻求庇护，躲避歧视和战争&lt;/h3>;&lt;p>;《商业内幕》已联系 Iveleeva 征求意见。&lt; /p>;&lt;p>;社会对该党的愤怒反应与俄罗斯官员（包括普京本人）曾经支持的态度有所不同，俄罗斯官员在战争初期试图说服公民，乌克兰的战斗不会有什么结果。近年来，普京在俄罗斯加强了反 LGBT 言论和立法，甚至禁止宣传和赞扬同性关系。 &lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New discovery suggests first Austronesian people, famous for maritime migration from 7,500 years ago, inhabited area beyond Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245983/new-discovery-suggests-first-austronesian-people-famous-maritime-migration-7500-years-ago-inhabited?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/3611284c-e28e-4c44-b5c8-6d1cd2aec6cd_a89a9c5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考古学家在平潭岛上发现了拥有7300年历史的文明，表明它可能是一次重大历史性海上移民的源头。图片来源：南华早报综合报道/中国国家文物局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国考古学家在中国东南部福建省沿海的平潭岛上发现了一个拥有7300年历史的文明，这表明该岛可能存在一些科学家认为这是人类历史上最大规模的海上迁徙的起源地。&lt;/p>;&lt;p>;据国家称，考古学家在 11 月底宣布，从 3,000 到 7,500 年前，该岛显然居住着南岛人。媒体《中国日报》。&lt;/p>;&lt;p>;南岛人是一个居住在广阔地理区域的庞大民族，起源于台湾，远至智利的复活节岛。人口覆盖东南亚大部分地区、密克罗尼西亚、波利尼西亚、新西兰和美国夏威夷州。&lt;/p>;&lt;p>;如今，大约有 4 亿人被认为是早期南岛人部落的后裔。&lt;/p>; &lt;p>;该项目于 2021 年启动，显示第一批居民在大约 7,500 年前抵达该岛。考古学家还发现证据表明，在 5,000 至 6,500 年前，该社会已发展成为一个复杂的社会，拥有住宅和用于手工艺品、废物清除和食品加工的建筑。&lt;/p>;&lt;p>;此外，科学家们还发现了最早的中国沿海岛屿上有水稻种植的已知证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/c2718bd3-ad0c-46cd-8fd2-6bc5baffb18f_a6198764.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福建平潭柯丘头遗址和西营遗址位置图。考古学家在平潭岛的一处地方发现了专为社区聚会和仪式设计的公共空间的证据，其历史可以追溯到 3,000-4,200 年前。图片来源：中国文化遗产部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在平潭岛上的一个单独地点，考古学家发现了距今3000至4200年前用于社区聚会和仪式的公共空间的证据。 &lt;/p>;&lt;p>;通过测试，考古学家确定这些骨头与南岛人的基因匹配。&lt;/p>;&lt;p>;“我们第一次在南岛西海岸建立了完整的文化谱系。中国社会科学院考古研究所研究员周振宇告诉《中国日报》。&lt;/p>;&lt;p>;主流的历史叙述是，南岛人起源于台湾，但人口大幅增长后开始迁徙，于公元前 2200 年左右抵达菲律宾。大约200年后，人们开始使用帆，迅速增加了迁徙的速度和距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/22/3bc7540f-193a-4069-ae75-f861178eb726_4e7906a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从福建平潭岛东花丘遗址。图片来源：中国文化遗产部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;南岛人的迁徙持续了5000年，从6000年前开始，到1000年前结束。&lt;/p>;&lt;p>;平潭岛上的遗址是另一个证据，表明第一批南岛人可能起源于比台湾岛更大的地理区域，也居住在中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年中，多个遗址据《中国日报》报道，福建省及其周边地区的骨骼在基因上可追溯到南岛人种。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在福建省的一个小岛上发现了两具据信距今约 7,500 至 8,200 年的骨骼。他们被认为是已知最古老的南岛人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore remittance clampdown: innocent funds caught in China’s anti-money-laundering crusade, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246098/singapore-remittance-clampdown-innocent-funds-caught-chinas-anti-money-laundering-crusade-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/92cfb10b-d3fa-42dc-9322-58c91b6c1f61_8de7716c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民币纸币。新加坡从1月1日起对向中国的非银行汇款实施为期3个月的限制。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡当地人向中国汇出的现金可能已与“脏”汇混在一起跨境支付专家表示，在这个岛国暂停使用非银行结算渠道的情况下，钱骡处理的资金。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，新加坡当局宣布，他们将限制非银行和非银行结算渠道的使用。自 1 月 1 日起，中国官员冻结了该城市国家的消费者（主要是中国公民）的大陆账户后，向中国汇款的非卡平台将暂停三个月。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的汇款或汇款业务现在只能使用银行或银联等知名中国卡网络的运营商代表客户将现金转移到中国。&lt;/p>;&lt;p>;跨境支付专家表示，新加坡的无辜汇款人可能会被抓获北京的洗钱行动日益频繁，在调查过程中冻结了中国账户。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在加大力度打击使用“钱骡”的诈骗者等犯罪分子的洗钱活动，第三他们说，政党个人或公司经纪人可以在不进行实物转账的情况下转移资金。&lt;/p>;&lt;h3>;到目前为止，我们对新加坡 13 亿美元洗钱案的了解&lt;/h3>;&lt;p>;骡子或“蓝精灵”它们有时被世界各地的犯罪分子用来洗黑钱，通常是通过无法察觉的小额存款存入合法银行账户或从合法银行账户转出。但许多汇款企业也使用骡子来“转移”资金。&lt;/p>;&lt;p>;对于汇款企业来说，骡子（其中一些本身就拥有当地许可证）比官方银行处理服务便宜，从而为汇款人节省大量外币。消费者。他们还绕过了跨境支付障碍，例如中国对 5 万元（7,000 美元）或以上资本转移的控制。&lt;/p>;&lt;p>;Ella Mak 表示，中国的“地下”银行网络深入而复杂，新加坡金融科技公司 Aleta Planet 的联合创始人，该公司通过知名的银行卡网络促进全球支付。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 补充道，中国大陆的网络还延伸到香港、新加坡和多个东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一个紧密结合的网络……但因为它是一个网络，如果你在网络中找到一方，它可能会导致其他人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2011 年以来，中国当局一直在积极实施不同的政策来清除这些骡子账户。但它不是几千个而是数百万个账户……中国的货币兑换业务与银行业一样古老。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/6a2c7889-7cdd-493e-8896-2488ef9b39b6_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们排队在新加坡的货币兑换商前。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mak表示，中国当局一直在从打击大型交易转向涉及汇款客户等小型企业和个人的交易。&lt;/p>;&lt; p>;中国当局不仅会冻结可疑的“骡子”账户，还会冻结该“骡子”往来资金和从中提取资金的所有账户。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国加大打击洗钱力度的举措” ，以确保流入和流出中国的资金必须合法。”她补充说，这些努力与北京加强其新兴经济体的金融体系的目标相一致。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局 (MAS) ）、该市中央银行和国家警察部门表示，寒山速汇、Samlit Moneychanger 和 Zhongguo Remittance 等 3 家汇款企业以及 39 名客户在最新的纠纷中受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;因此到目前为止，警方已收到 670 多起汇款被冻结的报告，金额达 1,300 万新元（980 万美元），但表示这只是“通过汇款公司进行的汇款交易总额中的一小部分”。&lt;/p>;&lt;p>;约 430 起其中一些报告涉及 Samlit Moneychanger、MAS 和警方。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡 13 亿美元的调查揭露了中国犯罪分子的付费护照&lt;/h3>;&lt;p>;其中一些企业曾协助挫败新加坡的诈骗活动。据当地媒体报道，这些公司可能会发现很难为客户追回资金，因为他们也已经支付了资金，据当地媒体报道，他们也涉嫌参与最近的洗钱案件。一位不愿透露姓名的新加坡支付服务金融科技公司的负责人告诉《亚洲周刊》。他补充说，受害者可能需要很长时间才能拿回钱。&lt;/p>;&lt;p>;“中国当局不知道如何将干净的资金与肮脏的资金分开，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国当局不知道如何将干净的资金与肮脏的资金分开。” >;&lt;p>;“[我怀疑]拿回钱的最快方法是带上收据、警方报告、文件证明，前往中国要求当局释放资金。&lt;/p>;&lt;p>;“这超出了新加坡，因为钱已经在中国了。”这位合规专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，其他与中国有优惠汇率的国家也可能会发现自己卷入了北京的镇压行动。&lt; /p>;&lt;h3>;澳大利亚突袭了在“众目睽睽之下”运作的“复杂”中国犯罪团伙&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚最大的独立汇款企业之一 Money Chain 的创始人 Fanson Yip 表示，没有看到中国从该国转账的任何危险信号。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，中国冻结账户很可能与对非法活动的调查有关，任何好得令人难以置信的外汇交易都是也可能是“狡猾的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为许多人使用这些第三方作为平台，不仅仅是中国，他们在印度、巴基斯坦、马来西亚、菲律宾等世界各地都这样做，”他说。&lt;负责监控金融交易以识别洗钱和其他金融犯罪的澳大利亚政府金融情报机构 AUSTRAC 的一名代表告诉《亚洲周刊》，该机构已与中国当局就共同的金融犯罪威胁进行了密切合作，但无法对“具体运营问题”发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局于 8 月破获了该国最大的涉及 28 亿新元（13 亿美元）资产的洗钱案件后，新加坡最近被暂停。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China prepares to commemorate Mao Zedong, hints of what Xi Jinping may have planned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246044/china-prepares-commemorate-mao-zedong-hints-what-xi-jinping-may-have-planned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 14:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/3ab27210-0a62-4703-9aa6-7807f0b44957_e1b3c01e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;下周，中国将纪念毛泽东诞辰130周年预计习近平主席将赞扬这位已故领导人的政治学说和成就。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每十年，中国领导人都会举行纪念已故国家主席毛泽东诞辰的活动，毛泽东出生于1893年12月26日。这些活动是领导层的一次机会呼吁团结一致，团结全国应对挑战，同时反思伟大舵手的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;中国各地当局一直在为下周二毛泽东诞辰 130 周年做准备，届时在与西方的紧张关系和国内经济问题的背景下，预计中国国家主席习近平将赞扬这位已故领导人的政治学说。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，北京的毛泽东陵墓将在北京举行，这表明了可能的计划。埋葬着他的防腐尸体的天安门广场宣布了不同寻常的临时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一在该设施官方微信账户上发布的公告，陵墓将于周日至周日“因工作需要”关闭周二早上。它没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;官方媒体报道称，习近平“亲自”指导中国的改革进程&lt;/h3>;&lt;p>;该设施正常开放时间的变化暗示可能会举行高层活动其中可能包括中国高级领导人。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，习近平带领中共中央政治局常务委员会（中国最高决策机构）向毛泽东致敬，在已故主席的大理石雕像前三鞠躬当天晚些时候，刚刚进入第一个国家主席任期几个月的习近平发表了向毛泽东致敬的讲话，这场讲话受到密切关注，以了解他领导下的党的新方向。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国家通讯社新华社发表的 2013 年讲话中，习近平呼吁党学习毛泽东的政治思想，毛泽东的政治思想指导了党的学说，确保其统治得以延续。&lt;/p >;&lt;p>;他还赞扬毛泽东的信念，即中国必须专注于“保持独立自主”，决不依靠“外部力量”来实现复兴，这与他目前在应对战略竞争对手（例如美国）时采取的自力更生方针相呼应。美国，特别是在贸易和获取尖端技术方面。&lt;/p>;&lt;p>;自上台以来，习近平经常注意到毛泽东的政治教导。 2020年，领导中央政治局常委会召开抗美援朝战争70周年纪念活动。这场战争从 1950 年持续到 1953 年，在中国被正式称为“抗美援朝战争”。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念中美唯一一次军事冲突的讲话中，习近平称他敦促国家传递“朝鲜战争”精神，并敦促公民“保持对最终胜利的信念”。&lt;/p>;&lt;p>;他含蓄地攻击美国，表示朝鲜战争期间形成的精神将激励他们“战胜一切敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;本月，全国各地举办了一系列国家支持的毛泽东纪念活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;在本月一篇旨在纪念毛泽东遗产的文章中，党的主要理论期刊《求是》也赞扬了习近平再次成为“党的核心和人民领袖”的国家“福气”。&lt;/ p>;&lt;p>;国营电视台一直在播放描绘毛泽东年轻时期的电视节目和电影，遵循党的学说，并带领毛泽东取得胜利，例如击败蒋介石领导的国民党。&lt;/ p>;&lt;p>;北京大学和中国科学院等领先机构的马克思主义学院也共同努力庆祝这一时刻，举办学术会议反思毛泽东的遗产并讨论中国的“伟大复兴”道路。&lt;/p >;&lt;h3>;探索习近平与中国共产党核心圈子之间的联系&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，习近平多次赞扬一种被称为“枫桥经验”的社会管理方法，这是毛泽东的教导，但并没有在历任中国领导人的领导下，该机制广受好评。&lt;/p>;&lt;p>;该机制旨在动员普通民众在基层解决社会矛盾，以减轻上级法律机构的工作量。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平的领导下领导层的同时，中国当局还加大了对共产党非官方历史记录的打压，尤其是有关毛泽东的历史记录，这加剧了长期以来官方对这位因其在民族独立中的作用而受到赞扬、但因错误而受到批评的领导人的遗产的模糊性。在后来的几年里，包括文化大革命，十年的社会和政治动荡直到 1976 年毛泽东去世后才结束。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian jailed for making false bomb threat on Singapore-Perth Scoot flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246095/australian-jailed-making-false-bomb-threat-singapore-perth-scoot-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/e16742e0-9b10-46f4-8690-1cac97a34773_a3dfbd52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子认罪后被判处六个月监禁在从新加坡飞往珀斯的航班上制造虚假炸弹威胁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 30 岁男子在从新加坡飞往新加坡的航班上向机组人员撒谎，希望被捕以避免精神分裂症复发带来的社会问题。珀斯，他口袋里有炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;凯文·弗朗西斯·霍金斯承认根据《联合国法》制造虚假炸弹威胁，于周五被判处六个月监禁。&lt;/p>;&lt; p>;新加坡心理健康研究所（IMH）提交给法庭的一份报告显示，霍金斯在事发前在泰国普吉岛度假期间精神分裂症复发。&lt;/p>;&lt;p >;地区法官 Elton Tan 表示，霍金斯的精神分裂症复发导致他对情况的理解扭曲，从而产生了毫无根据的感觉并损害了他的判断力。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 (DPP) Grace Chua 告诉法庭，10 月今年12月12日，霍金斯和他的妻子乘坐酷航TR16航班。&lt;/p>;&lt;p>;他们从普吉岛经新加坡飞往珀斯。&lt;/p>;&lt;p>;该航班于下午4点12分（当地时间），机上共有 11 名机组人员和 363 名乘客。&lt;/p>;&lt;h3>;酷航因扇打乘客、试图与他人打架而将澳大利亚航空公司赶下航班&lt;/h3>;&lt;p>;下午 4.30 左右，不久之后安全带指示灯关闭后，霍金斯从座位上站起来，走到位于飞机前部的航班经济舱的“安静酷航”区域。&lt;/p>;&lt;p>;空姐 Muhammad Nur Syafiq 25 岁的 Haroon 发现了 Hawkins，并询问他是否需要任何帮助。&lt;/p>;&lt;p>;Hawkins 靠近 Syafiq，用毫无感情的语气轻声说道：“我有炸弹。”&lt;/p>;&lt;p>;惊呆了霍金斯此话一出，Syafiq询问澳大利亚人是否可以重复一下他所说的话，但霍金斯没有理睬他，而是回到了自己的座位上。&lt;/p>;&lt;p>;Syafiq迅速跟在他身后，要求霍金斯澄清他所说的话。&lt;/p>; &lt;p>;霍金斯随后用同样的语气轻声重复“我有炸弹”，并用手势模仿爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;Syafiq 立即向 52 岁的空乘组长 Celine Fong 通报了此事。 &lt;/p>;&lt;p>;然后，她找到霍金斯，要求他澄清他的评论。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他重复了他对 Syafiq 所说的话，并指着他的左边裤子口袋。&lt;/p>;&lt;p>;Fong 问道”她发现这似乎是一个普通的鼻吸入器。&lt;/p>;&lt;p>;然后她问他是否知道声称自己拥有炸弹的后果是什么，他回答说他知道后果。&lt; /p>;&lt;p>;此时，霍金斯的妻子告诉方，他们一起旅行，而且他有“精神问题”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管霍金斯知道他的飞机上没有携带炸弹， DPP Chua 表示，他希望在飞机降落在珀斯后被捕，以避免“他认为的社会问题”，但没有详细说明这些认为的问题是什么。&lt;/p>;&lt;p>;Fong 后来通知飞行员发生了什么事鉴于目前尚不清楚霍金斯的随身行李或托运行李中是否有爆炸物，这是出于预防措施而发生的。&lt;/p>;&lt;p>;根据既定协议，飞行员报告了“五一节”并通知了酷航管制中心事件的中心，因为该航班将返回新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;下午 4 点 54 分，35 岁的酷航安全专家徐海山通知了机场警察局。&lt;/p>;&lt;p>;两个新加坡共和国空军战斗机出动护航 TR16 航班完成返回樟宜机场的剩余旅程。&lt;/p>;&lt;p>;该航班于下午 6 点 26 分降落在机场内的一个偏远地点。&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷一名男子对妻子大喊大叫，试图放火烧毯子，导致航班改道&lt;/h3>;&lt;p>;许多机场工作人员和警察被动员起来应对此事，该地区被封锁，同时特种作战司令部 K-9 部队开展行动安全检查。&lt;/p>;&lt;p>;机场紧急服务部门的一组官员也已启动。&lt;/p>;&lt;p>;所有手提和托运行李，包括霍金斯和他妻子的个人物品，接受了安全检查，但没有发现任何有罪的证据。&lt;/p>;&lt;p>;霍金斯随后被护送出飞机，并于晚上 9 点 10 分被捕。&lt;/p>;&lt;p>;所有机组人员和剩余乘客只被允许重新登机飞机于晚上 10 点 44 分起飞，航班最终于晚上 11 点 41 分从新加坡飞往珀斯。&lt;/p>;&lt;p>;霍金斯被捕后，被还押到 IMH 接受精神评估，评估结果显示他患有精神分裂症复发，并患有严重的精神分裂症。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国男子被控试图从新加坡航班上的行李中偷窃&lt;/h3>;&lt;p>;民进党蔡说，寻求四到六个月的监禁在恐怖主义幽灵既存在又真实的时代，炸弹恶作剧尤其有害，因为通常很难确定威胁是真是假。&lt;/p>;&lt;p>;“每次发出此类虚假威胁时，不可避免地要花费大量公共资源来应对感知到的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们的基本服务和紧急服务造成了相当大的消耗，从而降低了他们对实际事件做出反应的能力。”&lt;/p>;&lt;p >;她补充说，霍金斯的炸弹威胁也是在飞机上发出的，这给获得执法部门的援助造成了困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在飞机着陆之前，也没有办法从飞机上逃生，而且遭受炸弹骗局的所有各方都被迫留在船上并承受痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国法案，霍金斯若制造虚假炸弹威胁，可能会被判处最高 10 年监禁或罚款至 500,000 新元（377,472 美元），或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: US says Iran ‘deeply involved’ in Houthi ship attacks in Red Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246093/israel-gaza-war-us-says-iran-deeply-involved-houthi-ship-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/eddb505f-00da-4ac4-9639-2ef8a9d6173d_2223d1ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘集装箱船穿过苏伊士运河，驶向伊斯梅利亚的红海埃及，12 月 22 日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周五指责伊朗密切参与也门胡塞叛军对商船的袭击，华盛顿考虑加强语气采取更严厉的措施，包括可能的武力。&lt;/p>;&lt;p>;白宫公开发布了美国情报，因为与伊朗有关的也门叛乱分子坚持进行船只袭击，他们称这是为了声援加沙地带的巴勒斯坦人，以色列正在那里与哈马斯武装分子作战。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，德黑兰的教权国家已向胡塞武装提供了无人机和导弹以及战术情报。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道伊朗深入参与了针对商业活动的策划行动。国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森 (Adrienne Watson) 表示：“我们没有理由相信伊朗正在试图劝阻胡塞武装不要采取这种鲁莽的行为。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;现已有 20 多个国家加入美国领导的红海联盟：五角大楼&lt;/h3>;&lt;p>;胡塞武装控制着阿拉伯半岛最贫穷国家的大片地区，包括首都萨那，他们已发射了 100 多架无人机和无人机据五角大楼称，针对 10 艘商船的导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;随着商业交通日益中断，美国最近宣布成立一个由 20 多个国家组成的多国海军特遣部队，以保护通过红海的船只。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了展示武力，美国航空母舰“德怀特·D·艾森豪威尔”号已进入亚丁湾，一系列新闻报道称，如果该舰的袭击持续存在，乔·拜登总统的政府正在考虑进行军事打击。&lt;/ p>;&lt;p>;叛军领导人阿卜杜勒-马利克·胡塞周三警告称，如果他们受到攻击，叛军将针对“美国战舰、美国利益和美国航行”进行反击。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示美国目视分析发现，伊朗的KAS-04无人机与胡塞武装发射的无人机具有几乎相同的特征，而且伊朗和胡塞武装的导弹也具有一致的特征。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装也依赖伊朗提供的武器白宫表示。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，自 11 月胡塞武装开始袭击以来，伊朗提供的战术情报对于胡塞武装瞄准海上船只至关重要，”沃森说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管白宫提出了调查结果，但美国和盟国的一些政策制定者仍对胡塞武装是否按照伊朗的要求行事表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;一一位关注该地区的美国盟友外交官指出，与伊朗关系密切的黎巴嫩真主党在面对美国的警告（包括在东地中海展示海军力量）时相对克制。&lt;/p>;&lt;p>; “在伊朗在该地区的代理人中，胡塞武装与德黑兰的联系最薄弱。很难看出这些袭击如何服务于他们或伊朗的利益，”这位不愿透露姓名的外交官表示。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府最初对胡塞武装袭击保持低调，部分原因是维护也门脆弱的和平的利益。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 4 月以来，胡塞武装和沙特支持的政府有效地维持了联合国斡旋的停火协议，制止了一场毁灭性的战争，这场战争引发了人道主义危机，在这场战争中，大多数人的人口依赖援助。&lt;/p>;&lt;h3>;食物还是战斗？红海袭击使亚洲供应链面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿近东政策研究所研究员迈克尔·奈茨在最近的一篇研究论文中表示，胡塞武装与伊朗统治神职人员有着“​​偏执”心态&lt;/p>;&lt;p>;美国应该将胡塞武装视为朝鲜的一种，“一个孤立的、好斗的、装备精良的参与者，对美国怀有敌意，并占据关键地理位置，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;他写道。 p>;&lt;p>;伊朗宗教领袖公开支持哈马斯，根据法新社根据以色列数据统计，哈马斯的枪手于 10 月 7 日突破加沙的军事化边界，在以色列杀害了约 1,140 人，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。&lt; /p>;&lt;p>;美国官员表示，他们没有证据表明德黑兰事先知情或直接策划了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要摧毁哈马斯。据哈马斯当局称，它不懈的轰炸和对加沙的地面入侵已杀死了20,000多人，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top 100 storied brands lose 4.5 per cent of their intangible assets value as economic downturn weakens consumer demand: Hurun Report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246069/chinas-top-100-storied-brands-lose-45-cent-their-intangible-assets-value-economic-downturn-weakens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/2DFF1C0D-7-43BC-9A30-F3DF7192C79E_06479000.JPG“ ALT =”>; ）和Wuliangye Yibin。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国从白酒到商业银行延伸到商业银行的前100个著名品牌的价值在2023年下降了4.5％，受到薄弱的消费情绪和令人沮丧的经济外观的打击。 Hurun报告的最新研究。&lt;/p>; &lt;p>;以其中国富裕列表而闻名的咨询公司发现，大陆100个最成功的土著品牌的无形资产具有至少60年的历史历史（1.32万亿美元）在2023年，而前一年为9.87万元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;下降是由于对中国经济的通气压力造成的，因为国内贫民的需求继续困扰消费者市场。 Suolei的高级经理Suolei是上海的一家咨询公司。&lt;/p>; &lt;p>;全部支出快速移动的消费品（例如食品和饮料或服装），在第三次中，中国的食品和饮料或服装 - 在第三次下跌0.9％根据全球咨询公司Bain＆Company和市场研究公司Kantar Worldpanel的联合研究，2023年的四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;消费者在经济前景中对工作前景的担忧感到震惊该研究发现，当他们购买消费品（例如个人护理产品）时，狩猎交易。汉恩说：&lt;/p>; &lt;p>;品牌价值是通过评估与类似但无品牌的产品或服务时产生的价格溢价来衡量的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;清单上包括酒类蒸馏厂Kweichow Moutai和Wuliangye Yibin，药品制造商Tong Ren Tang，烤鸭餐厅连锁店运营商中国Quanjude和China Construction Bank。&lt;/p>; &lt;p>;“他们为新兴品牌带来了很多灵感， Hurun报告的董事长兼首席研究员Rupert Hoogewerf说。 “对于品牌而言，学习如何保留年龄的传统并避免被市场淘汰很重要。” &lt;/p>; &lt;p>;耐用性，无形资产和文化遗产的价值是占关键元素的关键要素。他补充说，品牌的成功。&lt;/p>; &lt;p>; yiyuanqing是一个来自中国中国山西省首都台湾的醋品牌，其名称上最长的历史是646年。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;一些品牌，例如较大的银行，在过去的一个世纪中帮助塑造了中国的国民经济，使其成为当今世界第二大经济体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，吉奥或“中国别致”（指的是对本土时尚的热情，这一术语都受益于数百家中国公司，因为在本土品牌下，大陆的4亿中国中等收入消费者在饮料和化妆品上花费了大量时间。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年6月，当中国与美国之间的贸易战争升级时，由著名的上海糖果品牌白兔子以高达2,000％的价格出售，由消费者的民族自豪感刺激。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;有些消费者愿意为牛奶茶付出高达500元的牛奶茶，通常卖出19至23元，因为他们不得不花费两个多小时排队以排队一杯著名的饮料。&lt;/p>; &lt;p>;白兔子的奶油味糖果在1972年上升到全球知名度，当时总理周恩·恩拉莱（You）向美国总统理查德·尼克松（Richard Nixon）介绍了一些。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s crypto craving: back-door Binance traders look more important to exchange’s future in wake of US conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246047/chinas-crypto-craving-back-door-binance-traders-look-more-important-exchanges-future-wake-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/e792ce14-062c-4904-91d7-6d651abdbbf8_4806a6e3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;领域和融资解决方案是维持市场活动的最受欢迎的方法之一。插图：Henry Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，一位华盛顿邮报记者问Binance联合创始人和当时的Zhao Changpeng关于Chen Guangying的关于Chen Guangying的事件 - 鲜为人知的高管被列为加密货币交易所的法律代表。中国 - 亿万富翁企业家在公司博客上推出了一个2,000字的屏幕，谴责将其描绘成“中文”。&lt;/p>; &lt;p>;根据CZ的说法，Zhao通常是众所周知的，记者在手中发挥作用竞争对手正在传播有关Binance的谣言以“侵蚀我们品牌的信任”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在中国没有任何法人实体，我们没有计划，” CZ在文章于2022年9月1日发表。“我们（以及其他所有海上交易所）被指定为中国的犯罪实体。同时，我们在西方的反对派向后弯腰，将我们描绘成“中国公司”。” &lt;/p>; &lt;p>;今天，陈在欧洲生活在欧洲的“相对和平”中，与Binance无关，由CZ的帐户。不过，在美国在美国和欧洲的加密法规收紧了43亿美元的罚款和刑事定罪之后，中国对世界上最大的加密货币交易所看起来比以往任何时候都更为重要。&lt;/p>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2023/2023/22/22/22/d97f4883-a6a0-a6a09ba7777777777-dafafeac8fafeac8fa693333_ae37834e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Binance首席执行官Changpeng Zhao于2023年11月21日在西雅图离开美国地方法院。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国以外 - 辞去首席执行官的公司和CZ都承诺犯有包括Lax Anti-Lax-Laine-Laine的指控Binance被迫在包括英国，德国，日本和新加坡在内的各个市场中为自己辩护。该公司今年撤回了在德国的许可申请，并在新加坡恢复了一份许可申请。最近，菲律宾的证券交易委员会（Philippines&#39;Securities and Exchange Commission 。虽然币安声称未在中国正式运营，但它在当地行业的巨大影响力来自于一种广泛使用的解决方法，即用户通过将其所在位置列为台湾来从中国大陆境内注册。北京声称自治岛是中国的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;全球会员计划进一步激励现有用户，使更多的人加入船上。 Binance没有回应反复的评论请求和有关其在中国运营的问题。&lt;/p>; &lt;p>;随着世界各地的监管景观的转变，中国仍然是融资的关键市场。根据《华尔街日报》的一份报告，仅在5月，总部位于中国的客户就占该平台上的加密货币的五分之一，价值900亿美元。 >;香港加密货币交易所寻求虚拟资产许可的背后binance：来源&lt;/h3>; &lt;p>;中国的在线加密服务在2022年7月至2023年6月基于网络流量数据的时期，在2022年7月至2023年获得了864亿美元的加密货币。链分析报告。&lt;/p>; &lt;p>;“这两个可能的原因是该禁令是松散强制执行的，第二个禁令通常不是很有效，” Apac Policy负责人Chengyi Ong说。在链分析时，补充说，禁令对诸如二元交易的全部影响并不完全清楚。&lt;/p>; &lt;p>;在中国交易加密货币的确切法律危险很难确定。虽然政府在2021年宣布大多数商业加密活动是非法的，但最近9月的地方法院裁定，加密货币在法律上受到财产的保护。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国使用加密货币有点像使用VPN [虚拟专用网络]； “这可能是非法的，但他们从未真正打击过这种行为，而且存在灰色地带。”一位中英加密货币交易员和在线影响者表示，他要求用他的社交媒体昵称 CryptosLaowi 来引用《华盛顿邮报》。 。&lt;/p>; &lt;p>; binance也没有买卖加密本身。虽然它将加密货币保存在自己的钱包中，但它促进了用户之间的交易。在中国，这意味着用户可以使用腾讯控股的微信支付或蚂蚁集团的支付宝等流行的移动支付平台以人民币相互支付。蚂蚁是阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding）的金融科技分支机构，《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国贸易商的规模比OKX和HTX这样的竞争对手明显优势，以前是Huobi，所有这些都在中国开始了。 “我喜欢Binance，因为它的深度是最好的，而不是易用性。” &lt;/p>; &lt;p>; Binance的6000万游客大约是其最近的竞争对手Coinbase的两倍，即3500万，OKX，2700万， ，根据Coingecko的说法。该人解释说，这很容易找到买卖双方。该国的加密货币。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在其网站上警告说，二手服务不是针对中国大陆或香港的，但决心使用这种交流的大陆人仍可以随身携带已知的客户（KYC）条款解决方法。尽管有被输入的个人信息（包括姓名，出生日期和地址），但在不到一个小时内批准了由大陆身份证在大陆上的南方早晨邮政创建的帐户。 P>; &lt;p>;在香港交易中是合法的，但当局现在要求交易所获得许可。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月CNBC的报告发现，人们将自己确定为Binance雇员和雇员受过训练的志愿者称为天使，一直在指导人们如何解决中国的地理限制。币安当时告诉新闻机构，它“已对可能违反我们内部政策的员工采取行动，包括错误地征求或提出不允许或不符合我们标准的建议。我们制定了严格的政策，要求所有用户通过为我们提供其居住国和其他个人身份信息来通过KYC。 &lt;/p>; &lt;p>;这些小组的一位用户说，中国发言人的提示中有些人说，最近有些人在中国最大的社交媒体平台上被关闭了。不过，其他人仍然存在于 Telegram 上，其中一个名为 BinanceChinese 的会员拥有超过 15 万会员。 Binance将其网站上的小组链接为“官方渠道”，但该帖子无法独立确认教练用户是如何或是否与公司绑定的。&lt;/p>; &lt;p>;可以看到该组中的多人建议新用户使用台湾帐户在iOS上下载该应用，并指出台湾也可以用于ID检查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; binance还运行一个会员程序根据该公司的网站，当一个人在板上的10个新用户交易价值50个比特币的加密货币时，转介的现货交易中有41％。当一个人在板板上产生500个比特币的新交易者时，这将高达50％。&lt;/p>; &lt;p>;许多分支机构都是中国人，并且可以随其他津贴带来。 Cryptoslaowai是X上有70,000名追随者的Binance分支机构，以前是Twitter，他说，最近在马尔代夫举行的Binance研讨会仅是为讲普通话的分支机构和影响者举行的，其中大多数人位于中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;可以看到几名与会者在本月的#BinanceCampus标签下发布活动的照片。程序可能很有利润。 Binance在2019年的顶级会员会员赚了1,050万美元，此前发布的交易所在X。&lt;/p>; &lt;p>;上审查了由其他中国加密货币有影响力的人组成的微信集团的帖子屏幕截图，Cryptoslaowai说员工有时会在其中提供有影响力的商人和其他有影响力的商人和其他商品商品，付费赞助机会。他补充说，该公司从未要求有影响力的人促进加密资产。但是，根据前雇员表达的观点，该国在该国的地位发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;根据公司的传说，在上海成立不到两个月后，二anance被赶出了中国。 CZ 去年在同一篇博客文章中写道，2017 年对加密货币交易所进行打击后，中国政府“在防火墙后面封锁了我们的平台”。 “此时，我们的大部分员工都离开了中国。在2018年底之前，只有少数客户服务代理商留下了。目前没有关于币安在中国有多少人或是否仍有人工作的数据，因为币安官方声称不再在中国开展业务。几个LinkedIn个人资料仍然显示人们声称从大陆内部进行交流工作。&lt;/p>; &lt;p>;当该人加入Binance时，他说他与中国的一个实体签约，但几个月后，他被告知他被告知要与这位前雇员说，在2021年加密货币禁令之后，Binance在政府宣布之后迅速推出了“全球化战略”。这位前员工表示，大多数中国员工都被“鼓励”搬迁，许多不同意的人最终被解雇。他补充说，到今年，新的中国雇员必须同意当时的搬迁计划。前往迪拜，”该人说。不久之后，该公司开始关闭其在中国的秘密办事处网络，要求员工不要在Binance上宣传自己的角色。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/22/22/d143ab5c-b877-4d81-a071-b4ed89d60a71_a6666cec46.jpg ;“>;新任命的Binance首席执行官Richard Teng，此前曾是该公司区域市场负责人，在2023年9月14日在新加坡举行的Token2049会议上。Teng先前在新加坡作为监管机构的工作提出了有关他是否会带来的问题运行世界上最大的加密交易所的新方法。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但对binance的严格镇压或大规模调查从未进行。甚至有关中国封锁币安的说法也只是部分正确。同时，尽管Binance的主要网站被中国的Great Firewall封锁 - 它的应用程序可以在中国在没有VPN的情况下自由使用，OKX和HTX的情况也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;主要网站被该网站阻止很棒的防火墙，但是像OKX和HTX一样，Binance的应用程序可以在中国自由使用。前新加坡监管机构。该公司是否从未命名过正式总部地点，最终扎根并清除对其运营的位置以及通过其规则的歧义？更高透明度的边缘。他此前告诉彭博电视台，该公司的“核心团队”仍然完好无损。当《金融时报》在本月伦敦的加密和数字资产峰会上受到质疑时，他拒绝分享公司总部的位置，并质疑为什么有人会“有资格”获得该信息。&lt;/p>; &lt;p>;公司的未来计划动摇了，中国可能太重要的市场了，无法忽视。到目前为止，北京一直在市场上容忍大量可衡量的活动。 “而且我们在中国仍然看到非常重要的活动。” &lt;/p>; &lt;p>;可可冯的其他报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dreaming of a Hong Kong Christmas? City rolls out festive markets and dazzling decorations for the holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246091/dreaming-hong-kong-christmas-city-rolls-out-festive-markets-and-dazzling-decorations-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/8E5D6A00-DA53-4D9B-9D76-7956820FC7E2_3A409150.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; colory：＃999;>; victoria港口的圣诞树。经过三年的大流行，香港正在加大节日庆祝活动的力度。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;节日季节只有几天的距离，香港正在庆祝其第一个无流行圣诞节，并在流行的旅游鬼魂和大多数购物中，拥有一系列的市场和豪华的装饰品中心。&lt;/p>; &lt;p>;最近的寒冷天气只会增加氛围，因为这座城市推出了节日装置，销售假日零食的集市，灯光秀，甚至是圣诞老人本人的一些特别露面。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;为了帮助人们充分利用自己的假期，该帖子正在研究什么活动，特殊旅行安排和当地天气预报。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/23/23/9ee3c9ab-8804-4627-4627-92d3-5f0127d21f9a_48c3f2ef21f9a_48c3f2e5.jpg “颜色：＃999;”>;史丹利广场（Stanley Plaza）主持一个名为“海洋奇玛斯（Chillmas by the Sea）”的澳大利亚风格的圣诞节市场。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;遍布香港，购物中心正在举办圣诞节市场，提供食物，饮料，活动和其他好东西。&lt;/p>; &lt;在城市的澳大利亚领事馆和澳大利亚旅游局的支持下，斯坦利广场（Stanley Plaza）主持了一个“海边的寒意”市场，庆祝节日的季节，并向该国致敬。&lt;/p>; &lt;p>;超过150个摊位在活动中鞭打了他们的商品，该活动已经持续了两个周末，并将在12月23日至26日的最后一段时间内结束。&lt;/p>; &lt;h3>; 260,000个狂欢者将在香港的tsim sim sha tsui &lt; /h3>; &lt;p>; K11 Musea的Musea在15米（49英尺）的树上举办“圣诞宫殿”活动，直到1月1日。并包括一个YouTube弹出式咖啡馆，以吸引该市标志性的天际线。&lt;/p>; &lt;p>;在新领土上，Kwai Fong的Metroplaza正在举办一个带有“秘密雪花园”主题的节日市场。该活动有一棵七米的树，一棵户外雪冰溜冰场，食物和手工艺摊位以及工作坊和圣诞节父亲的特殊外观。&lt;/p>; &lt;p>;已经开始了一些活动，但是游客至新年还必须加入。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场的机场括号，每天有1000多个航班&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港人和游客也可以通过光顾艺术来庆祝圣诞节假期和新年假期。&lt;/p>; &lt;p>;渴望看到一些欧洲杰作？香港没有一个，但是两个博物馆举办展览展示西方艺术品。&lt;/p>; &lt;p>;顾客可以前往香港艺术博物馆，观看意大利的乌菲兹画廊展览，其中包含世界著名的Renaissance绘画集合，例如作为Titian。该系列包括从15到20世纪的作品，以及雷姆布兰德，莫奈和梵高等著名名称。&lt;/p>; &lt;p>;那些对中国传统建筑充满热情的人应该前往位于九龙公园的传统建筑中心，从广州和澳门的一级国家珍宝与香港发现的伪像一起展示了该地区的发展，该地区从汉朝开始。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/23/52bab455-6da5-6da5-47d55-a340-a340-944bdb5b5b5b5b _60b_60b41c41c41c41c40.jpg 999;“>;顾客可以在香港艺术博物馆欣赏文艺复兴时期绘画的奇观。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;主要展览 - 一个气势雄伟壮观的五米高，百年历史的，错综复杂的雕刻木神社 - 安装在专门为展览的结构中并全天候监视以确保作品的安全性并具有适当的湿度。&lt;/p>; &lt;p>;在遗产博物馆结束时，顾客可以了解晚期的流行潜水Anita Mui，并从日本音乐节中获得她的奖项，并亲密地签名。乙烯基唱片以及她为自己的表演和公开露面而穿的服装。&lt;/p>; &lt;p>;展览还采用了电影海报和剧照，绘制了MUI的生活和国际名望的过程。&lt;/p>; &lt;H3 >;香港预计在节日期间人们将在900万次旅行中&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;那些愿意勇敢寒冷的人可以前往西九龙文化区的圣诞节小镇，以品尝一系列表演，包括颂歌，舞蹈表演和乐器音乐。如果他们看着西九龙文化区，可以从港口的任一侧观看表演。&lt;/p>; &lt;p>;在圣诞节前夕，可以在TSIM SHA TSUI的购物中心港口城市看到更多的烟花，并设置以太空为主题的装饰在海洋码头的前院。烟花表演将在当天的下午5.45下，下午6.15和6.45下午进行，模仿降雪发生在晚上7点至晚上9点之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;退休的MTR火车也发现了沿WAN的新家chai harbourfront被作为休闲和活动空间进行圣诞节改造后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2023/12/23/ABB59FE7-2864-41E7-9DD5DD5-DBCF79DD06ED_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港天文台预报表明，它在周末和圣诞节期间会持续很冷下周初变得更加明亮。&lt;/p>; &lt;p>;温度预计将从周中逐渐升高，其中一到两个少量的降雨。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;铁路巨头MTR Corporation将在圣诞节前夕提供通宵的火车，而增强的服务将从周五到星期二提供。&lt;/p>; &lt;p>;公交公司KMB和Long Win Bus还将在12月24日，25日和31日沿22个公交路线提供增强的服务，包括延长的运行时间和更大的频率。&lt;/p>; &lt;p>;还将在香港西九龙车站之间到达五十一次跨境火车，从周五到12月29日星期二至1月，在香港西九龙车站之间也将运行1。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的2023年前5个圣诞节展示&lt;/h3>; &lt;p>; CityBus&#39;B8路线将从周六的周六在Heung Yuen Wai边界控制和Tai Wai站之间加快周末服务。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;公共汽车公司的B7X路线还将提供从Sheung Shui市中心到Heun Yuen Wai边界控制的直接服务，省略了Fanling Town Center。&lt;/p>; &lt;p>;离开Sheung Shui（San Wan Road）从上午10:10至11.40am，并收取全部10港元10港元的费用（1.28美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers should be careful on slippery roads as persistent cold weather may cause icy conditions, Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246092/hongkongers-should-be-careful-slippery-roads-persistent-cold-weather-may-cause-icy-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 12:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/33824E97-71BB-4E7F-981B-DE6B82DD2DD2DD2D2D2D3F_3AB8A128.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在Sai Ying双关语中。专家表示，随着全球变暖导致气温升高，这座城市在即将到来的冬季将经历更少的凉爽日子。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人应在湿滑的道路上小心，因为持续的寒冷温度可能会导致某些地方冰冷的条件，周六的天气预报员说，温度降至8.1摄氏度（46.6.6.6.6.6.66.6.6.6）在城市地区的华氏），这是今年冬天到目前为止最低的。&lt;/p>; &lt;p>;周六香港天文台说，冬季季风和雨带在早晨的寒冷天气后面，野牛的一部分是sai kung，sai kung，sha，sha锡和太极记录温度在6至7度之间。&lt;/p>; &lt;p>;“由于高地可能的结冰条件，公众，驾车者和骑自行车的人应意识到湿道道路上的危险，”天文台的危险说，建议居民避免长时间呆在寒风中，尤其是在裸露的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在天文台的TSIM tsim sha tsui总部记录的最低温度为8.1度，是本季城市地区最低的。天文台说，到目前为止。一天，汞在下周中旬逐渐上升。发言人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“老年人在皮肤下的绝缘脂肪较少，以保持温暖，并且其体温控制机制可能会弱。” “他们的身体可能无法适当应对寒冷的天气。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2023/12/23/970B3312-CDA2CC-8ECA-726A6F87A777777F_B33BBBEAE.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;居民在Quarry Bay进行练习。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中心建议脆弱的人穿帽子，围巾和手套等温暖的衣服。&lt;/p>; &lt;p>;他们也应该避免待太长时间&lt;/p>; &lt;p>;上周，天文台在上周星期六的第一次寒冷的天气警告时，在户外，定期运动以促进血液循环和热量产生，并寻求医疗建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在城市地区有12度，但专家早些时候告诉邮报，随着全球变暖将汞提高到更高的冬季，这座城市将经历较少的日子。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;天文台还期望这个冬天的寒冷日子少于寒冷的日子，指的是由于气候变暖而与过去几年相比，温度下降到12度以下。它说，这种趋势可能会在未来几年持续。&lt;/p>; &lt;p>;香港去年冬天记录了13天。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dying fish, Fukushima discharge, skyrocketing rice prices: Asia counts its losses in world’s warmest year ever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3246056/dying-fish-fukushima-discharge-skyrocketing-rice-prices-asia-counts-its-losses-worlds-warmest-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 11:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/a6402f65-7275-4a9f-ae1f-2395f31737af_4918869b.jpg“ alt =”>; 11月，泰国省。厄尔尼诺现象导致亚洲今年的稻米产量减少。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;带有烧焦的热浪和窒息的雾霾的回归，亚洲在2023年的气候变化急剧末端，是有史以来最温暖的一年。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;，但这并不全都是厄运和忧郁，因为联合国关于迪拜的气候变化会议截至年底，这表明了化石燃料时代的最终结束。&lt;/p>; &lt;p>;这是一些最大的本周在亚洲有影响力的环境故事。 /22/8e450844-6715-4908-a163-fb2ffd94f5cd_3db0f58f.jpg“ alt =”>; 6.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;气候变化引起的极端天气全年都不确定。厄尔尼诺现象会扰乱天气模式，转移降雨，导致该地区大部分地区变得更热、更干燥，导致稻米减产。预报员预计厄尔尼诺现象将持续到至少明年年初。&lt;/p>; &lt;p>;这导致了印度，这是世界上最高的大米出口商，削减了货物，只允许将微薄的货物发送到海外。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;在印度禁止其禁令后，亚洲的稻米价格在近15年内达到了最高水平。竞争对手出口商泰国的价格也升至自2008年底全球金融危机深度以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;灼热的热浪和季风降雨不平坦&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲的括号&lt;/p>; &lt;h3>;，因为印度的出口禁令unnerves Markets &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2023/22/22/f3f7b1cb-0de1-40c8-b328-a7541e21a4d_0c42f5_0c42f09f.jpg.jpg“访客于12月4日在泰国曼谷的第40泰国国际电动机博览会上检查BYD SEAL EV。 >;在更积极的事态发展中，东南亚国家越来越优先考虑电动汽车的生产，着眼于削减其对进口化石燃料的严重依赖，并符合其净零碳认捐。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国家。&lt;/p>; &lt;p>;该地区今年互相争夺，吸引了Marquee Investors的注意，提供原材料，税收减免和基础设施。区域对电动汽车的需求也激增，但仍然落后于世界其他地区。&lt;/p>; &lt;h3>;在东南亚的电动汽车竞赛中，国内市场面临漫长而蜿蜒的道路&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2023/2023/22/22/d28bf33c-f3c-f0f8-4b94-94-94-9dd2-202-2-202f8934ca55 _7418188818881.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;八月份图片的福岛daiichi核电站，日本开始从海啸损害的设施中排放出处理过的废水进入海上。照片：Jiji Press/AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本释放福岛废水的计划引起了中国大陆和中国大陆环境安全的骚动香港，遏制了日本食品的进口。&lt;/p>; &lt;p>;这些担忧袭击了日本的鱼类出口，但由于国家试图摆脱肮脏的转变，争议并没有阻碍该地区包括中国在内的核能发展燃料。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的福岛连接禁令加宽了以观赏鲤鱼？&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2023/22/22/92a41e30-bdde-45cc-be8d-637b8d-637b8ffbd16_13d1c8833.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;在大雨下，在12月在印度钦奈的海滩上岸上的垃圾岸上可回收塑料材料。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;塑料废物甚至在地球上最偏远的地方 - 从珠穆朗玛峰到玛丽安娜沟 - 甚至被发现了&lt;/p>; &lt;p>;，在婴儿中摄取了它的婴儿，但世界领导人正朝着将塑料废物条约的广泛轮廓付诸实践，以清理地球并鼓励循环经济。亚洲占每年生产的所有塑料的很大一部分，香港和韩国是人均生产者中最高的塑料，中国大陆占据了名单。&lt;/p>; &lt;h3>;谈话垃圾：塑料废物条约谈话刺激了人们对希望的希望。亚洲的循环经济&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defeault/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2023/2023/12/22/b9701749-1749-1f28-4b21 -88AA-E2E5A794154A_F79EDD66.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;泰国最喜欢的鱼，一种蛋白质包装的迷你麦片，被称为“ pla tu”面孔，这是一个不确定的未来。 Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The confluence of climate change, pollution and overfishing have begun to deprive Thailand of its favourite fish, a protein-packed mini mackerel known as pla tu.&lt;/p>;&lt;p>;Not only are too many of the fish being hauled out of the ocean each year for numbers to recover, rising sea temperatures and extreme weather patterns are putting the delicate marine ecosystems that pla tu subsist on under pressure.&lt;/p>;&lt;h3>;Why Thailand&#39;s favourite fish may soon be off the menu for good&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A glimmer of hope that the world may yet beat global warming emerged at the year-end United Nations climate conference in Dubai, Cop28, where nations finally agreed that a transition away from fossil fuels was necessary to combat climate change.&lt;/p>;&lt;h3>;Asia at risk as Cop28 deal falls &#39;far short&#39; of acceptable fossil fuel phase-out&lt;/h3>;&lt;p>;However, no timelines were announced for the phasing out oil, gas and coal, nor a financial mechanism put in place to aid developing nations in their transition.&lt;/p>;&lt;p>;Next year will show whether world leaders are serious about putting their money where their mouths are when it comes to the climate.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>