<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[High-speed sleeper train tickets for Hong Kong to Beijing sell out fast online, as elderly wait hours before counters open]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265441/high-speed-sleeper-train-tickets-hong-kong-beijing-sell-out-fast-online-elderly-wait-hours-counters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/a73b7ac6-f267-4dbd-9de3-559cb6538160_27518d07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民前往西九龙站购买新高车票- 高速卧铺列车。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三上午，香港至北京的首三趟高铁网上车票迅速售罄，一些希望出行更顺利的老年居民在西九龙排队&lt;/p>;&lt;p>;从香港到北京和上海的新列车服务于周二宣布，并于次日中午 12 点开始提供网上和现场销售。&lt;/p>;&lt;p>;A记者在12306中国铁路网站和APP上查看，6月15日至17日发往北京的车票已全部售完。&lt;/p>;&lt;p>;邮报还观察到，有四批老年居民在该市高速排队。周三上午 11 点左右，他们前往高铁总站领取这两项服务的车票。&lt;/p>;&lt;p>;退休人员何石于上午 9 点 30 分抵达西九龙站，比开售时间还早两个半小时，因此他这位 88 岁的老人有望登上首趟开往上海的火车，位列第二。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴有一趟通宵火车，这样我们就可以睡整觉了。”早上抵达，”他说，并补充说他计划于 6 月 15 日与妻子一起去上海。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想在那里待两周，与我们的儿子和女儿共度时光 -姻亲。我们已经好几年没回过家了。”&lt;/p>;&lt;p>;一张飞往上海的下铺卧铺机票可能高达 1,821 港元，而且比乘坐飞机需要更多的时间，但 Ho 表示，这项新服务似乎可以提供&lt;/p>;&lt;p>;“门票价格不菲，如果能卖到700至800港元就很合理了。”&lt;/p>;&lt;p>;退休人士李肇基排在买票队列第四位的他说他想带妻子去北京。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得坐飞机不安全。 Rails 感觉更安全。我以前从深圳开车到北京。花了一周的时间，我停在哪儿就睡到哪儿，”这位 85 岁的老人说。 “所以火车绝对是最方便、最舒适的出行方式。”&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢尝试新事物。以前有直通车的时候，我也坐第一趟到北京。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/05/63a09d5b-2e7d-4427-8214-20e4afca8098_b84a182f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些顾客提前几个小时排队中午12点售票柜台开放。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员田北辰表示，他无法在该服务网站上为四口之家预订火车车厢，因为该选项需要与工作人员交谈&lt;/p>;&lt;p>;“对于公众尤其是家庭旅客来说不太方便。他们可能被迫彼此分开坐着或睡觉。”他告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;立法者呼吁加强在线服务，例如提供团体预订选项。&lt;/p>;&lt;两条线路将于周五至周一运营，由香港西九龙总站前往北京西站和上海虹桥站。列车将提供普通座位和一系列卧铺车厢。&lt;/p>;&lt;p>;Ambrose Li 和 Lo Hoi-ying 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Poor political theatrics’: Beijing’s foreign ministry arm in Hong Kong hits out at Western envoys for visiting former Tiananmen vigil site on 35th anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265433/poor-political-theatricals-beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-hits-out-western-diplomats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 12:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/084cb2bc-3504-44ff-a923-41f54e97048c_e9981a30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国外交官在天安门广场镇压 35 周年之际参观维多利亚公园。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在至少五名特使于 2019 年 12 月 17 日突然出现在维多利亚公园后，中国外交部驻香港机构猛烈抨击西方外交官的“挑衅”和“拙劣的政治表演”。天安门广场镇压35周年。&lt;/p>;&lt;p>;办公室发言人谴责欧盟驻香港代表团以及英国、美国和其他国家驻港领事馆，称一些外部势力正在破坏香港的秩序。 &lt;/p>;&lt;p>;“一些外国驻港领事馆官员无视基本的领事道德和行为准则，借‘‘‘’”之名，上演政治大戏。该办公室在周二晚间的一份声明中表示：“这是‘侵犯人权’，玩起了意识形态渗透、和平演变的老把戏。”站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/61c60461-f2be-4b87-be19-f0fc6423211f_1e40fa16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部驻香港部门表示，一些外国驻香港领事馆的官员正在上演政治戏剧。图片：李华顿&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人表示，这些行为旨在制造对抗、煽动对抗，恶意损害中国形象。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;外交部驻港特派员公署敦促各领馆遵守国际关系基本准则，停止插手香港事务和中国事务。&lt;/p>;&lt;p>;周二，英国、美国、加拿大和澳大利亚驻香港领事馆在社交媒体上发布帖子，纪念镇压周年，但公众纪念活动仍存在不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;美国领事馆和欧盟办事处的窗户上还发现了电蜡烛。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟办事处副主任马蒂亚斯·考夫曼 (Matthias Kaufmann)、德国总领事斯特凡·布雷多 (Stefan Bredohl) 和荷兰总领事阿尔扬·范登伯格 (Arjen van den Berg) 也在其中。出现在维多利亚公园的外交官，该公园此前曾举办纪念周年纪念的烛光守夜活动。&lt;/p>;&lt;p>;在没有接受媒体提问的情况下，有人看到这三人在警察和新闻界成员的包围下一起走过公园。晚上 7.30 左右，这是过去举行守夜活动的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/05/8a73c399-ac95-4e10-b0ae-c756a98493ca_bee494d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国领事馆的窗户上发现了电蜡烛。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三人身穿西装，欧盟代表也在公园的足球场上浏览亲北京团体举办的美食嘉年华&lt;/p>;&lt;p>;法国特使克里斯蒂尔·德鲁赫(Christile Drulhe)、比利时外交官大卫·洛马斯特罗(David Lomastro)和日本总领事冈田健一(Kenichi Okada)也被发现在现场。&lt;/p>;&lt;p>;对此，香港政府表示，一些权利和自由可以依法限制，以维护国家安全、公共安全和秩序。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人违法，执法部门将依法跟进，”一位发言人表示，警告部队仍在试图破坏香港社会稳定，威胁公共安全。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As war in Gaza rages, Israel nears decision on Lebanon border offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265437/war-gaza-rages-israel-nears-decision-lebanon-border-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/b9697780-47ba-43ee-b963-539b7e1af76c_d2b5ba83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列什莫纳镇附近发生火箭弹袭击后冒烟起火黎巴嫩。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参谋长周二表示，以色列已准备好沿黎巴嫩北部边境发动攻势，并且即将做出决定，而真主党运动则表示无意这样做扩大冲突，但准备好打任何强加于它的战争。&lt;/p>;&lt;p>;真主党和以色列之间的冲突与加沙战争同时发生，最近几天加剧，加剧了人们对全副武装的对手之间可能会爆发更广泛的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军事总参谋长赫尔齐·哈勒维表示，以色列国防军 (IDF) 已准备好向北部发起进攻。&lt;/p>; &lt;p>;“经过非常好的训练过程，我们已准备好进行总参谋部演习的水平，以便向北部发起进攻，”他在一份记录声明中说。 “我们正在接近一个决策点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05 /6537c5fd-eccf-4d45-a716-5f3fc1a16de9_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在真主党和以色列军队之间的敌对行动中，被招募为预备役人员的基布兹成员进行训练以色列北部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和真主党之间的敌对行动是自2006年发动战争以来最严重的一次，边境两侧数万人被迫流离失所逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯的盟友真主党表示，它一直在袭击以色列，以支持在以色列轰炸加沙的巴勒斯坦人。该组织此前曾表示，当以色列对加沙的攻势停止时，该组织将停火。&lt;/p>;&lt;p>;真主党副领导人谢赫·纳伊姆·卡西姆告诉半岛电视台，该组织的决定不是扩大战争，而是在以下情况下发动战争：这是强加给它的。半岛电视台援引卡西姆的话说，在加沙战争停止之前，黎巴嫩战线不会停止。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在黎巴嫩多次发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修米勒表示，华盛顿“不支持与真主党全面战争”，但以色列有权防御真主党的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们听到以色列领导人表示，他们更喜欢的解决方案是外交解决方案。显然，这也是我们更喜欢并且正在努力追求的解决方案。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国将伊朗支持的真主党视为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，它“越来越关注”以色列-黎巴嫩边境两侧紧张局势升级和平民被迫流离失所，并呼吁各方保持克制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/a0b2c31d-001c-472e-9e9e-6224e0a43030_8e616c31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;以色列的铁穹反导系统拦截从黎巴嫩发射的火箭。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有人能从更广泛的地区冲突中获胜，”欧盟在一份声明中表示。 “局势的缓和将大大有助于解决中东更广泛的冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府发言人大卫·门塞尔表示，该地区的战斗“不是一个可持续的现实”，并补充说，以色列致力于确保从北部撤离的数万名以色列人返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;“由真主党决定是否可以通过外交手段或武力来实现这一目标，”他说。 “我们正在保卫这个国家，任何人都不应对我们的反应感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的高级顾问阿莫斯·霍赫斯坦是寻求缓和紧张局势的外交努力的核心人物，他上周表示，以色列和黎巴嫩之间分阶段实施的陆地边界协议可能会抑制冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，以色列极右翼部长贝扎雷尔·斯莫特里奇和伊塔马尔·本-格维尔敦促采取更多军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;本-格维尔在访问北部城市基亚特什莫纳后在 X 上分享的视频声明中表示：“当我们的土地遭到袭击、这里的人们被疏散时，黎巴嫩就不可能实现和平。”“他们在这里纵火，我们必须烧毁真主党的所有据点，摧毁它们。战争！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/175cb550-b947-4ec5 -89b9-a02b534e4df1_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列对黎巴嫩边境村庄卡法尔哈马姆进行空袭。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本-格维尔和斯莫特里奇是以色列安全内阁成员，但不是战时内阁成员。&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件发生了振荡几个月来，最近几天升级了。真主党周二宣布，它已连续第二天向以色列军营发射了一个单向攻击无人机中队，称这是对以色列在黎巴嫩纳古拉发动的致命袭击的回应。&lt;/p>;&lt;p>;警报响起以色列北部，周一从黎巴嫩发射的火箭引发了野火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，一个从黎巴嫩飞越的“可疑空中目标”落在黑门山地区，目前没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列战机袭击了纳古拉的一名真主党成员以及黎巴嫩南部的另外两个地点。以色列军方称，以色列炮击袭击了南部五个地点。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社公布的真主党死亡人数统计和医疗数据，自 10 月 7 日以来，以色列的袭击已造成约 300 名真主党成员和约 80 名平民死亡。以色列军方表示，黎巴嫩对以色列的袭击已造成 18 名以色列士兵和 10 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周一，真主党表示，它发射了一个无人机中队，针对以色列以色列针对以色列杀害一名真主党成员而设立的目标。虽然真主党在冲突中使用了无人机，但这标志着真主党首次宣布发射无人机中队。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does China need its own theory of economics? Some academics call for a new model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265386/does-china-need-its-own-theory-economics-some-academics-call-new-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/6a7b2a63-a88b-4928-9b52-5425bb318a06_75cba55b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些学者表示，中国的发展需要自己的经济学理论。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据共产党喉舌《人民日报》周一发表的一系列评论，中国应该有自己的经济理论来框架其发展并回答西方体系无法回答的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;一些学者发出上述呼吁之际，西方评级机构对中国的增长前景提出了越来越悲观的看法，尽管北京方面试图说服世界否则。&lt;/p>;&lt;p>;支持的主要论点之一新框架的核心观点是，中国的现代化与西方不同，西方经济学并不能解决中国的问题——这一点得到了复旦大学教授周文和复旦大学经济管理学院院长洪永淼的支持。中国科学院。&lt;/p>;&lt;p>;周恩来在评论中表示，习近平主席的经济政治学说应该成为框架的指导，并表示习近平的经济思想“为把握经济逻辑提供了准确指导”。经济和社会发展”。&lt;/p>;&lt;p>;他呼应了习近平去年的言论，即中国的进步已经揭穿了“现代化意味着西化的神话”。&lt;/p>;&lt;p>;当时，习近平表示中国模式“展现了现代化的另一幅图景，为发展中国家拓展了道路选择”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平关于经济的政治学说是“习近平新时代中国特色社会主义思想”的一部分”这一理论还涵盖外交、军事、环境、法律和文化。它被写入国家和党章。&lt;/p>;&lt;p>;周还表示，新的制度应该借鉴国家的传统文化，其中“包含许多仍然具有当代价值的经济思想和概念”。&lt;/p>; &lt;p>;建设中国自己的经济体系需要“历史自信、文化自信”，将“马克思主义政治经济学的精髓与中国传统文化的精髓融为一体”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;中国科学院大学洪教授在另一则评论中表示，由于社会制度、历史文化的差异，西方经济理论无法为中国社会主义经济建设提供直接答案。&lt;/p>;&lt;比如，中国新能源产业的发展丰富了全球优质产能供给，缓解了全球通胀压力，推动了全球低碳转型。然而，一些海外政客和媒体却将其炒作‘产能过剩’。”洪写道。&lt;/p>;&lt;p>;这体现了加快构建中国独立的经济学知识体系的“必要性、重要性和紧迫性”。他说，其理论的影响力不断扩大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但一些评级机构对中国的经济公式持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，领先的信用评级机构惠誉评级将中国的主权债务前景从稳定下调至负面，理由是对该国房地产和公共财政的担忧，以及庞大的财政赤字和政府债务上升导致的“财政缓冲被侵蚀”。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部财政部回应称，降级是“遗憾”，这一决定没有预见到北京财政政策组合对促进经济增长、稳定宏观杠杆率的“积极作用”。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，国际评级机构穆迪投资者服务公司将中国主权债券的前景从稳定下调至负面后，北京方面也表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;该机构将这一决定归因于“越来越多的证据表明政府将提供财政支持”以及更广泛的公共部门对财政紧张的地区和地方政府以及国有企业的影响，对中国的财政、经济和制度实力构成广泛的下行风险”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong’s politeness drive just a courtesy call amid tourist complaints? The Post takes a look at past campaigns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265419/hong-kongs-politeness-drive-just-courtesy-call-amid-tourist-complaints-post-takes-look-past?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/260304d0-5835-483d-86cc-45430ef37c7e_168678b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港推出礼节活动，培育礼貌服务文化。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继近三十年前推出一波类似举措后，香港正在重新启动一项在餐饮、零售和出租车行业中培养礼貌举止的活动。&lt;/ p>;&lt;p>;政府在电影明星古天乐的带领下，于周一启动了“一起加油”迎宾活动。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港最新的魅力攻势已经展开，波斯特探讨了它的开始原因，以及它与过去的努力以及在城外举办的活动相比如何。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;陷入困境的香港旅游业目前正面临着多项挑战特别是中国大陆游客的行为发生了变化，他们开始选择更具文化、深度的旅游和体验，而不是花钱购买零售商品。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体平台的影响力日益增强类似 Instagram 的应用程序小红书意味着糟糕的客户体验可能会立即传播开来。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄表示，现在是开展活动的好时机，因为该行业“ ”休眠”了三年。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，非传统旅游地点的游客越来越多，一些经营者只习惯于接待需要“提醒”的当地顾客。&lt;/p>;&lt;p>;杨还指出，一些糟糕的客户服务案例在社交媒体上引起关注，引发了人们对香港作为受欢迎的旅游目的地地位的怀疑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;小红书上的滚动会产生数百个结果游客回忆起他们在香港的糟糕经历，尤其是在港式咖啡馆或茶餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;一些用户形容在香港就餐“付出了艰难的代价”，而另一些用户则评论道： “在任何其他中国城市，你永远不会得到这样的服务”。&lt;/p>;&lt;p>;这个话题已经疯传，一些内容创作者制作了“卧底”视频，在视频中他们一边说普通话一边测试客户服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但也有人呼吁更多地了解以效率为荣的香港文化。一些人还指出，当地的粤语口音听起来比实际更粗鲁。&lt;/p>;&lt;p>;一些不熟悉当地餐馆员工独特的笔记文化的游客也因将账单上的行业术语误认为是侮辱而在网上受到关注。 .&lt;/p>;&lt;p>;当地出租车司机也面临大量投诉，称他们走更长的路线、不遵守计价器或找借口收取过高的额外费用，向乘客收取过高费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游发展局最近发布了一系列由古天乐和女演员宣萱等明星主演的短片，在视频中重提了“现在这样的服务态度还不够”的老口号。过去的活动。&lt;/p>;&lt;p>;董事会计划推出更多视频，重点关注让茶餐厅变得更受欢迎，并鼓励销售人员和出租车司机提供周到的服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港总会饮食及相关业协会主席黄家和表示，该行业将与雇员再培训局合作，为前线员工推出免费基础培训课程。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，许多员工可能没有接受过培训。出租车行业还计划在周三为其为期三个月的礼遇活动举行启动仪式，该活动将于 6 月 11 日启动，并将于周三举行。在出租车站部署大使，鼓励与乘客进行更礼貌的互动。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;董事会在香港旅游协会时就招募了演员兼创作型歌手刘德华-wah 于 1997 年以“礼貌明星”的身份开展活动。&lt;/p>;&lt;p>;刘后来出现在一系列电视广告中，他使用了现在广为人知的口号：“这样的服务态度还不够，这些”。&lt;/p>;&lt;p>;其他活动使用了林子祥演唱的歌曲，包括 80 年代早期鼓励人们多微笑的歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;林子祥也带着一个主题回来了《友好的香港——你有所作为！》的歌曲该活动于 2004 年发起，旨在应对因非典疫情而遭受重创的旅游业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/05/8aa475a7-ca3c-4a41-ae29-04f8e303e22b_fedf5485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本土明星刘德华掌舵大约二十年前的类似活动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳门去年推出了自己的迎宾活动，名为“宾至如归”，并通过电视进行宣传&lt;/p>;&lt;p>;该市为服务人员推出了各种培训计划，涉及政府和私营公司之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;1997 年，时任总理李光耀领导下，新加坡推出了一项国家礼遇旨在解决“媒体报道的‘丑陋新加坡人’的反社会行为和特征”的运动。&lt;/p>;&lt;p>;该活动原本打算成为一年一度的活动，后来被类似的倡议接管。&lt;/p>; &lt;p>;该活动包括电视广告、竞赛和名为“Singa”的狮子吉祥物。&lt;/p>;&lt;p>;Edith Lin 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Multinational operation breaks up scheme for sabotaging Interpol red notices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265422/multinational-operation-breaks-scheme-sabotaging-interpol-red-notices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/314814c4-46a0-4717-b0a6-8b87d1be2ed6_617db647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于里昂市中心的国际警察机构总部的国际刑警组织标志法国。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名内政部雇员在摩尔多瓦逮捕了破坏国际刑警组织红色通缉令的政府官员的大规模行动。&lt;/p>;&lt;p>;美国和法国官员参与了这起事件法国金融犯罪检察官让-弗朗索瓦·博纳特 (Jean-Francois Bohnert) 在一份声明中表示，此次行动针对 12 名嫌疑人，在摩尔多瓦 33 个不同地点进行。&lt;/p>;&lt;p>;大多数摩尔多瓦官员试图进行欺诈，目的是“阻碍国际刑警组织的发布”博纳特周二表示，“针对国际通缉犯的红色通缉令”与有组织犯罪有关。&lt;/p>;&lt;p>;“一群不同国籍的人涉嫌实施腐败计划，允许通缉犯屏蔽或删除针对国际通缉犯的红色通缉令。”他补充道，这些贿赂金额达“数百万美元”。&lt;/p>;&lt;p >;摩尔多瓦反腐败特工得到了联邦调查局官员以及法国金融检察官和反腐败办公室人员的协助。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉此次行动的消息人士称，这些目标与有组织犯罪有联系，而且所有四人被拘留的是在内政部工作的摩尔多瓦人。&lt;/p>;&lt;p>;博纳特说，安全部队扣押了数字设备、文件和其他物品进行分析。&lt;/p>;&lt;p>;他说法国部分的调查于八月开始去年，“根据国际刑警组织提供的信息”，国际刑警组织总部位于法国东南部里昂。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑警组织在另一份声明中表示，它发现了“少数案件”，其中试图“封锁和消除红色通缉令”，导致其启动内部措施并向法国当局发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦调查局的帮助下，法国和摩尔多瓦于四月成立了联合调查组。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国际刑警组织表示，由英国牵头的一项并行网络犯罪调查“发现，摩尔多瓦的一些涉嫌腐败的人可能向通缉犯发送了红色通缉令信息”。&lt;/p>;&lt;p>;Juergen Stock国际刑警组织秘书长在声明中表示，涉嫌欺诈仅涉及该组织 7 万份红色通缉令中的“一小部分”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心打击一切形式的高层腐败摩尔多瓦反腐败检察官办公室主任维罗尼卡·德拉加林 (Veronica Dragalin) 表示：“特别是那些危及世界各地刑事案件的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“这项联合调查证明，国际合作......对于侦查和侦查腐败至关重要。”制止不受国界限制的腐败犯罪分子。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有 196 名成员的国际刑警组织国际刑警组织发出红色通缉令，请求全世界执法部门寻找并拘留​​等待引渡的人，移交或类似的法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;该通知是根据请求国司法当局发出的逮捕令或法院命令而发出的。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦自 2022 年 6 月以来一直是官方的加入欧盟的候选人，并发誓要打击腐败。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社和路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia eats more plastic every day than 108 other countries, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265411/malaysia-eats-more-plastic-every-day-108-other-countries-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/d01a79be-ea53-4ea0-96f2-6ecd13b81411_df7ce35d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色和平活动家展示从南海收集的微塑料样本。报告发现，马来西亚 50% 以上的微塑料消费来自鱼类。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一项研究发现，马来西亚的微塑料消费量在 109 个国家中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究发表在《环境科学与技术》杂志上，研究发现，马来西亚人平均每天人均摄入 502.3 毫克微塑料。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，马来西亚超过 50% 的微塑料消费量来自鱼类。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚也被记录为研究显示，吸入微塑料颗粒最多的前 10 个国家，估计人均每天吸入 494,000 个微塑料颗粒。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究发现，印度尼西亚、马来西亚、菲律宾等快速工业化国家报告称，由于海鲜消费量较高，越南在全球微塑料吸收量方面名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;微塑料——小于 5 毫米的塑料颗粒——常见于淡水和海洋环境中，被生物体摄入。然后被人类消耗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/0e1eb4ee- 08b9-47e4-a709-f624f4a92aea_f407218a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示意图显示了微塑料被鱼类吃掉后如何进入食物链。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究的作者、中国国防科技大学教授赵翔和尤凤琪表示，工业发展导致塑料污染程度不断加剧美国康奈尔大学能源系统工程教授。&lt;/p>;&lt;p>;“膳食微塑料涉及食品中积累的微塑料，以及食品和饮料生产、加工和最终产品包装中塑料使用造成的材料损失。”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，空气中的微塑料主要来源于塑料材料的磨损，例如轮胎中的塑料材料的磨损和水生塑料颗粒的爆炸。”&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，水生微塑料是垃圾填埋场或露天倾倒处理不当的塑料废物径流。&lt;/p>;&lt;p>;“这些塑料颗粒会污染淡水和咸水环境中的水系统和微塑料，然后通过水流或空气扩散传播并渗透到食物链中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/d01a79be-ea53-4ea0-96f2-6ecd13b81411_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色和平组织活动人士展示从南海收集的微塑料样本。塑料污染污染了海鲜，然后被人类食用。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据数据，从 1990 年到 2018 年，亚洲、非洲和美洲（包括中国和美国）的空气和膳食微塑料吸收量增加了六倍多&lt;/p>;&lt;p>;作者表示，通过消除全球 90% 的水生塑料碎片，东南亚国家的微塑料吸收量可减少 48% 以上，而东南亚国家的微塑料吸收量占全球的大部分。记录。&lt;/p>;&lt;p>;“为了减少微塑料的吸收和潜在的公共卫生风险，亚洲、欧洲、非洲、北美和南美的发展中国家和工业化国家的政府应鼓励清除淡水和盐水中的游离塑料碎片通过先进的水处理和有效的固体废物管理实践来改善环境。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could China gain from Vietnam’s political infighting and ‘hardline’ tilt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265337/could-china-gain-vietnams-political-infighting-and-hardline-tilt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/acc07904-0315-4f0b-acf2-60d510786f05_4a8b0cd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;越南最高五位领导人中的三位——国家主席武文上、越南国会主席黄廷惠和强大的共产党中央委员会组织委员会主席张氏梅——已因不当行为下台。自 3 月以来，他们是自 2022 年 12 月以来被迫辞职的 18 名政治局委员中的 6 人之一，这是越共中央总书记阮富仲倡导的“烈火熔炉”反腐败运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;被广泛认为在政治动荡中发挥核心作用的该国前公安部部长苏林已被任命为总统，并处于在下一次领导层过渡中接替阮富仲的最佳位置，以及总理范明正。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然反腐运动受到公众欢迎，但不断扩大的镇压行动却让包括高级官员和高级商界领袖在内的数千人陷入困境– 越南寻求从西方投资远离中国的多元化中受益。&lt;/p>;&lt;p>;在执政的共产党内部长达数月的内讧和内部阴谋中，预计中国将从越南前所未有的政治动荡中受益，并且有迹象表明，中国将从越南前所未有的政治动荡中受益。据观察人士称，河内的政治倾向更加专制。&lt;/p>;&lt;p>;查塔姆研究所亚太项目副研究员比尔·海顿 (Bill Hayton) 将这场骚乱描述为“前所未有”，并表示这表明越南的政治“处于永久的变化状态”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道这是战斗的结束还是中途阶段，”他说。 “目前看来，强硬派，特别是警察将军和列宁主义者，已经赢得了这场战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;除了林郑月娥的崛起之外，67 岁的政治总局局长梁强将军越南人民军总司令在5月18日的中央委员会全体会议上被提拔为接替张氏梅。该党上个月还任命了四名新的政治局委员。&lt;/p>;&lt;p>;激烈的权力斗争可能会海顿说，这对该国未来的发展产生了深远的影响，因为越南新领导层似乎愿意“为了加强政治控制而牺牲一些经济增长”。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会减缓越南融入世界的速度，因为越南看起来将追随中国的政治内向转向，更多地关注政治安全和政权生存而不是经济发展。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在关注越南的情况海顿表示，密切关注政治的中国人会很高兴看到人事变动。&lt;/p>;&lt;p>;“这正是他们（中国官员）想要的。他们希望有一个强硬派团体，其政治思维方式与习近平和中国相同，并且对西方更加持怀疑态度，追随中国的许多强硬政策，效仿反腐败运动，并关闭外界获取信息的渠道，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着当权者对美国及其在促进民主和开放方面的作用越来越怀疑，海顿表示越南可能会远离美国。&lt;/p>;&lt; p>;“很明显，他们有一个亲中国的领导层。越南将声称他们仍然保持中立，他们的政策保持不变。但这将是一个更加专制的领导层，他们会发现与西方合作比与中国和俄罗斯合作更加困难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;广州暨南大学地区事务专家张明亮指出”在 2026 年过渡之前变得更加激烈。这显示了越南最高领导层的裂痕，这可能会影响执政党在南海争端和其他问题上团结一致应对中国的能力。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;虽然河内和北京在维护各自的一党统治和社会主义制度、应对所谓的“颜色革命”威胁方面有着密切的一致，但两国在南海的相互冲突的主张仍然是双边关系的最大障碍。&lt;/p>; &lt;p>;“对于中国来说，越南一直是眼中钉。但不断升级的政治动荡可能会分散河内领导层的注意力，使在外部问题上寻求团结变得更加困难，这可能会削弱其对华政策，从而使北京受益。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在就职演说中表示在他成为越南不到两年的第三任总统后不久（他的两位前任因“违法和不法行为”而辞职），他发誓要“坚决并坚持不懈地继续反腐败斗争”。&lt;/p>;&lt;p>;与前总统Thuong不同去年3月上任后提出社会经济发展目标的林郑月娥在5月22日国会宣誓就职后的讲话中几乎没有提及经济。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥反而将重点放在了党的目标上。领导和控制，承诺“加强秩序和纪律”，坚决“防止和抵制‘自我进化’”，海顿认为，“自我进化”是指个人将自己置于党的前面的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，林郑月娥以意识形态为中心的好斗言论凸显了河内政治稳定的首要任务，而政治稳定只有通过与北京密切合作才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;“巩固党的控制和维护制度成为战斗口号在执政党内部，越南很可能会与西方保持距离。这对中国来说也是个好消息。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚新南威尔士大学名誉教授、东南亚问题专家卡尔·塞耶 (Carl Thayer) 表示，领导层动荡不太可能影响越南的经济发展。外交政策及其在北京和华盛顿之间的平衡行为。&lt;/p>;&lt;p>;“三十多年来，越南一直稳步推进外交关系多元化和多边化。越南已经并将继续不遗余力地发展与合作伙伴的全方位合作关系，特别是与俄罗斯、中国、印度、韩国、美国、日本和澳大利亚七个顶级全面战略伙伴的合作关系。” &lt;/p>;&lt;p>;“越南平衡行为的一个迹象是，随着中国对美国出口的下降，越南对美国的出口会因中国对越南出口的增加而增加。”&lt;/p>;&lt;p>;前总统Thuong——阮富仲的门生、政治局中最年轻的成员——去年两次访问中国，以缓解北京方面对河内与美国、日本及其盟友关系升温的担忧，两国在海上争端问题上的分歧不断扩大。&lt;/ p>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所分析师Nguyen Khac Giang也淡化了高层政治动荡对国家大方向的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“越南已逐渐变得更加专制，但其开放的经济和多边外交政策阻止其成为一个内向型国家，”他说。 “虽然这场动荡可能会分散越南解决南海局势的努力，但我认为这不会改变其目前的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;但张也警告说，北京应该保持警惕，因为过度的内讧权力斗争可能会破坏越南的政治稳定，“不稳定的越南不会是中国的福祉”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示，外部因素，例如与北京可能在南海发生的事件，可能会扰乱中越关系，并将河内再次推向华盛顿的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;注意到 2014 年的石油钻井危机 — — 这场危机引发了越南各地大规模的反华抗议活动，并成为河内与华盛顿关系的转折点 —张说，“不能排除”再次发生类似不幸事件的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;海顿还表示，北京在处理与河内的海上争端时应谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;“从某种程度上来说，这就是中国搬起石头砸自己脚的问题，因为中国在南海问题上采取强硬态度，不承认其他国家主张的有效性。这破坏了越南的共产党领导，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他建议，“如果中国想变得聪明，它就会与越南达成妥协，这将使它在河内的朋友的地位更加稳固。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何认为领导层不爱国或过于屈服于中国的行为都将是反对他们的主要原因。因此，如果越南在南海或其他地区遭受中国的羞辱，就会成为对抗领导层并引起反弹的借口，而这可能会违背中国的真正利益。”海顿说。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然政治动荡引起了国外国家对反腐运动背后真正动机的担忧，但他们确信一件事：反腐运动尚未结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;东南亚问题专家、华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，这是越南政治历史上最动荡的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“[林郑月娥]已经武器化了阿布扎说：“林郑月娥计划通过反腐败调查系统地消灭他的政治对手。” 2026 年初召开的国会。&lt;/p>;&lt;p>;“这显然削弱了该国对外国投资者的卖点，即它提供政治稳定性和可预测性。但越南的政治制度是基于集体领导的，因此这给了他们一定程度的弹性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，内讧还没有结束，我预计在 14 日之前会有更多人关注。 [党]代表大会预计将于 2026 年 1 月举行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Land or air? The Post weighs up options as China Railway launches a new sleeper service from Hong Kong to Beijing and Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265392/land-or-air-post-weighs-options-china-railway-launches-new-sleeper-service-hong-kong-beijing-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/04/109b2bd2-8d34-4e69-bb2e-b4a67d1d0604_9128601c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港准备开通往北京及香港的高速卧铺服务上海。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高速过夜卧铺列车将于6月15日起定期往返香港、北京和上海，并于周三中午开始售票。 &lt;/p>;&lt;p>;中国铁路周二表示，新服务将缩短一半的旅行时间，并将座位数增加到600个，取代香港红磡和中国内地两个城市之间暂停运行的直达列车。&lt; /p>;&lt;p>;从香港西九龙总站出发，约12.5小时可到达北京西站，约11小时可到达上海虹桥站。&lt;/p>;&lt;p>;周五至周一运行的火车将有普通座位以及一系列卧铺车厢。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》在此解释了新服务的细节，并将其与其他替代方案的时间和成本进行了比较香港往返内地两座城市。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;D910航班将于下午6.24从香港西九龙总站出发，次日早上6.53抵达北京西站 –行程时间约12.5小时。&lt;/p>;&lt;p>;沿途经停深圳、东莞、广州、长沙、石家庄5个城市。&lt;/p>;&lt;p>;回程D909航班北京出发时间为晚上 8.13 分，第二天早上 8.47 分抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;二等座票价为 937 港元，上层卧铺座位为 1,031 港元（132 美元），下层座位为 1,163 港元6月15日至17日的甲板卧铺车厢。&lt;/p>;&lt;p>;后两趟票价将于6月16日星期日上涨，介乎1,163港元至1,448港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰-孙说，新的安排非常适合商务和家庭旅客。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直梦想着和家人一起乘坐过夜火车旅行，我的梦想终于实现了，”他说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;但田补充说，他觉得早上9点从北京回程的火车到达时间还不够早，这意味着旅客抵达后可能需要休息一天。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁当局安排较早的到达时间，以便人们能够在通常上午9点开始的时间上班。&lt;/p>;&lt;p>;上海方向的D908航班将于晚上7点49分从西九龙总站出发次日早上6.45到达上海虹桥，行程约11小时。&lt;/p>;&lt;p>;沿途经停深圳、潮汕、厦门、杭州。&lt;/p>;&lt;p>;回程D907次列车晚上8点15分从上海出发，次日早上7点29分抵达香港，经停杭州、深圳。&lt;/p>;&lt;p>;二等座票价为港币682元，票价为6月15日星期六及6月17日星期一，卧铺车厢票价为878港元至1,821港元。&lt;/p>;&lt;p>;6月16日星期日，卧铺车厢票价为1,009港元至2,128港元。&lt;/p>;&lt; p>;周三中午起，内地订票平台12306以及各车站售票柜台、窗口和售票机将开放售票。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;邮报搜索以下航班机票携程网发现香港至北京6月15日直飞北京单程机票价格介乎755港元至5,000多港元，视乎出发时间、飞行时长及所搭乘航空公司而定.&lt;/p>;&lt;p>;大多数直飞航班的飞行时间不到四个小时。&lt;/p>;&lt;p>;最短的旅程为三小时零五分钟，有两个航班可供选择：一个是国航的，另一个是国泰航空的太平洋航空​​。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/dd1d101f-2cf2-4bf0 -ae71-cfd7aadf707e_738e6041.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港和北京以及上海之间的列车上的卧铺车厢。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国航航班票价为港币2,190元，国泰航班票价为港币4,000多一点。&lt;/p>;&lt;p>;同日由香港直飞上海的单程机票价格由港币 609 元至超过港币 2,500 元不等。&lt;/p>;&lt;p>;大部分航程少于三小时，且最短只需 2 小时 20 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乘飞机旅行时间较短，但大多数航空公司建议乘客至少在起飞前两小时到达机场，这会增加总旅行时间。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前每天只有一趟从香港直达北京的高速列车服务。&lt;/p>;&lt;p>;G80列车于上午11点从香港西九龙总站出发，抵达晚上7点30分到北京，行程八个半小时。&lt;/p>;&lt;p>;但该车只有座位，没有过夜服务。&lt;/p>;&lt;p>;日间列车沿途经停六个城市前往北京-深圳、广州、长沙、武汉、郑州、石家庄。&lt;/p>;&lt;p>;票价从1,179.50元到3,907.50元不等。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他7种选择，但都需要乘客沿途转乘列车。&lt;/p>;&lt;p>;香港与上海之间现时只有一趟高速服务，没有任何转乘列车。&lt;/p>;&lt;p>;G100列车由西九龙总站开出上午11.36分，晚上7.25分抵达上海虹桥。&lt;/p>;&lt;p>;Vivian Au补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity accelerates at quickest pace in 10 months in May, drives up employment, Caixin PMI shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265412/chinas-services-activity-accelerates-quickest-pace-10-months-may-drives-employment-caixin-pmi-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/eadfa9ba-074a-4b1e-893e-0716afdc27cd_7aa4a964.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI)从 4 月份的 52.5 升至 54。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的一项私营部门调查显示，中国 5 月份的服务业活动以 10 个月来最快的速度加速，而人员配备水平自 1 月份以来首次增加，表明中国的服务业活动持续增长&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数（PMI）从 4 月份的 52.5 升至 54，连续第 17 个月扩张，增速为 2023 年 7 月以来最快。 50 关口是扩张与收缩的分界线。&lt;/p>;&lt;p>;与触及近两年高位的财新制造业 PMI 一起，该数据表明上个月商业活动强劲扩张，尽管包括出口、银行贷款在内的更多指标即将发布的零售销售数据将提供更多有关增长势头的线索。&lt;/p>;&lt;p>;同时追踪服务业和制造业的财新/标普综合 PMI 从 4 月份的 52.8 升至上个月的 54.1。创一年来最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;新业务流入加快支撑了服务活动的增长。新业务以 2023 年 5 月以来最快的速度增长，新出口业务也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;受访者表示，上个月雇用了更多员工来应对持续的工作量，将员工配备水平推至 9 月份以来的最高水平。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，随着企业在成本负担不断增加的情况下提高收费，价格压力加剧。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心经济衰退，企业信心水平也降至七个月低点。全球经济环境和物价上涨。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济一季度开局良好，促使国际货币基金组织和评级机构穆迪上调年度增​​长预期。&lt;/p>;&lt;p>;但房地产业的持续低迷给任何有意义的经济反弹带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师周一表示，“增长势头总体上仍然不温不火，尤其是国内需求，因为开发商合同销售仍处于严重收缩状态”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但考虑到出口强劲，日本投资银行将中国 2024 年国内生产总值 (GDP) 增长预测从 4.3% 上调至 4.5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong suspect released on bail after arrests on anniversary of Tiananmen Square crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265413/hong-kong-suspect-released-bail-after-arrests-anniversary-tiananmen-square-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/d564f7b0-f112-4cd7-9696-61758cf14d13_fb0382eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察周二在铜锣湾巡逻。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名在天安门广场镇压周年纪念日被香港警方逮捕的嫌疑人已获保释，而一位俗称“黄奶奶”的活动人士仍被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;周三获准保释的嫌疑人是一名姓岑的23岁男子，他于周二因涉嫌袭击维多利亚公园保安而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称。 78岁的黄凤瑶（粤语昵称“黄婆婆”）因在铜锣湾怡和街高喊口号，因触犯国内国家安全法煽动叛乱罪，于同日被捕。&lt; /p>;&lt;p>;这两人是周二被捕的四人之一，另外两人是一名 24 岁男子和一名 69 岁女子，罪名是涉嫌袭击两名警察并在公共场所做出不当行为， &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该名24岁男子和一名69岁女子目前在湾仔律敦治医院。&lt;/p>;&lt;p>;四人稍后可能面临指控.&lt;/p>;&lt;p>;周二，另外三名男子和两名女子，年龄在 27 岁至 88 岁之间，因涉嫌破坏治安被带回警察局接受调查。该团体包括一名日本国民和一名瑞士国民。五人后来被释放。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾的维多利亚公园在过去几十年里被用作纪念 1989 年天安门广场镇压周年的烛光守夜活动的场所，这是唯一在 1989 年举行的大规模纪念活动。中国土壤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/eaf01626-352b-499e -889c-bac667cf4337_577ad3d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息人士称，活动人士亚历山德拉·黄（中）是周二被捕的人之一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年，由于Covid-19大流行，该活动因公共卫生原因被禁止，而组织者香港支持中国爱国民主运动联盟在北京实施2020年国家安全法一年后，该组织被解散。&lt;/p>;&lt;p>;自该组织解散以来，没有任何反对派团体提交过举办类似活动的申请，但在铜锣湾有大量警察驻守的情况下，出现了零星的“纪念活动”。星期二。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>