<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nasa’s dream comes true: China plans to build a giant rail gun to launch hypersonic planes into space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255351/nasas-dream-comes-true-china-plans-build-giant-rail-gun-launch-hypersonic-planes-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/d14fc726-537e-456b-a863-a3924cbd687d_8c297cc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一种结合高超音速的新型太空发射方法采用电磁发射技术飞行。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国科学家和工程师结合近年来在电磁发射和高超音速飞行方面取得的重大进展，人们很快就会使用一种高超音速轨道炮被发射到太空。 &lt;/p>;&lt;p>;本质上，目标是：利用巨大的电磁发射轨道将高超音速飞机加速到 1.6 马赫。然后，飞机将脱离轨道，点燃发动机，以七倍音速进入近太空。&lt;/p>;&lt;p>;这架太空飞机是一架重 50 吨、长度比波音 737 还要长的庞然大物，是波音 737 的一部分。 2016年公布的“腾云计划”。&lt;/p>;&lt;p>;依靠飞机自身动力升空需要大量燃料。为了确保低速起飞时的安全，科学家和工程师不得不在影响高速飞行效率的空气动力学设计和发动机布局上做出妥协。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在过去的此类项目中没过讨论阶段，这次不一样。中国正在将承诺付诸行动。&lt;/p>;&lt;p>;从事该项目的科学家们对解决各种问题充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“电磁发射技术为克服这些挑战提供了一种有前途的解决方案，并且已经中国航天科工集团飞行器技术研究院磁电综合部科学家李少伟领导的团队在同行评审中写道：论文于 2 月 6 日发表在中国学术期刊《航空学报》上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了验证这一理论，中国最重要的航空航天和国防承包商之一航天科工集团建造了一座 2 公里（1.2 英里）的）位于山西省大同工业中心地带的低真空轨道高速磁浮试验设施。&lt;/p>;&lt;p>;该设施可以将重物推进到接近 1,000 公里/小时的速度，接近音速。未来几年，测试线的长度将延长，以实现最高运行速度 5,000 公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;这是地球上最雄心勃勃的电磁推进设施，准备支持开发下一代高速铁路的研究，并为空间电磁发射项目收集重要的科学和工程数据。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在山东省东部省会济南，又一条支持超高速的巨型磁浮轨道在中国科学院（CAS）的监督下，电磁雪橇实验也已启动并运行。&lt;/p>;&lt;p>;中国并不是第一个提出电磁空间发射系统的国家。这样的概念自冷战时代以来就一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪90年代，美国宇航局试图将这一想法从纸上变为现实，第一步是建造一条15米长的迷你测试线（ 49英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于资金不足和技术困难，最终建成的轨道长度不足10米。最终，该项目被取消，政府和军方领导人将资源转向航空母舰低速电磁弹射技术的开发。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新型高超音速无人机在空气动力效率方面击败了 F-22：研究&lt; /h3>;&lt;p>;但是第一艘配备这项新技术的航空母舰福特号却遇到了问题。唐纳德·特朗普在担任总统期间，曾抱怨电磁弹射器的实际性能远不如传统的蒸汽弹射器。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军也公开承认，福特号电磁弹射器的故障率过高。弹射系统导致整个航母打击群的作战能力下降。&lt;/p>;&lt;p>;由于电磁发射技术的重大挫折，美军放弃了轨道炮等一些相关项目的研制，转而进行研发。节省下来的资金用于高超音速导弹。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国接起了美国递过来的接力棒。尽管如此，李和他的同事们还是很谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;在研究的早期阶段，他们发现了美国宇航局的一个惊人的遗漏：没有进行风洞测试来确定将太空飞机从太空中分离出来的可行性。 &lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局最初的想法是，将航天飞机加速到仅700公里/小时就足以消除对第一级火箭的需要，但中国科学家认为这个速度太低了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;中国需要一个数据局来支持其不断增长的卫星网络吗？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，随着速度的增加，飞机、承载飞机的电磁雪橇和地面轨道之间的气流变得非常困难。激烈而复杂。因此，项目团队首先必须确认的事情之一就是飞机能够安全地脱离轨道。&lt;/p>;&lt;p>;为此，李的团队进行了大量的计算机模拟和风洞测试。他们的研究结果表明，当飞机突破音障时，大量冲击波会沿着其底部产生涟漪，与地面碰撞并产生级联反射。&lt;/p>;&lt;p>;这些冲击波会导致气流中断，从而形成大量的气流。飞机、电磁雪橇和轨道之间的亚音速气流。&lt;/p>;&lt;p>;当雪橇达到目标速度、释放飞机并突然制动时，混沌气流最初使飞行器浮起，仅在之后转变为向下的推力根据风洞测试结果，4秒。&lt;/p>;&lt;p>;如果机上有乘客，他们可能会经历短暂的头晕或失重。但随着飞机与轨道之间距离的增加，气流的强度逐渐减弱直至完全消失。伴随着发动机的轰鸣声，飞机随后进入快速爬升阶段。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的某些部分需要加固以承受反射的冲击波。还需要进一步的现实世界测试。但总的来说，这种方法是安全可行的，李的团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在电磁空间发射系统领域，中国处于领先地位，有一些明显的优势其他国家缺乏的优势。&lt;/p>;&lt;p>;像航天科工这样的主要国防企业已经生产了自己的高超音速武器，这些武器现已成为中国人民解放军 (PLA) 武器库的一部分，并为其制造者带来收入。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，中国在电磁轨道炮研究方面处于领先地位，在高性能电源、精密控制技术、耐磨涂层以及抗强电磁干扰电子器件的研制等方面取得了突破。&lt;/p>; &lt;p>;中国强大的制造业还可以为高速磁浮轨道提供世界上最优质、最具成本效益的稀土永磁体或超导线材。许多渴望建造高速磁悬浮列车的城市都已做好投资准备。&lt;/p>;&lt;p>;继去年埃隆·马斯克 (Elon Musk) 终止超级高铁一号之后，中国独自致力于推进这项技术。&lt;/p>; &lt;p>;虽然 SpaceX 的可重复使用火箭已将卫星发射成本削减至 3,000 美元/公斤，但一些科学家估计，电磁太空发射系统可以将这些成本降低至仅 60 美元/公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 new Hong Kong ‘community living rooms’ for people living in tiny subdivided flats to open]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255424/3-new-hong-kong-community-living-rooms-people-living-tiny-subdivided-flats-open?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/9e628548-fc26-47d8-a13a-13dbabfb4549_766350da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗首个“社区客厅”有8000个平方英尺，供居住在狭窄的劏房的人们做作业、淋浴、做饭和吃饭。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三个旨在帮助劏房居民的新香港“社区客厅”即将开放。&lt;/p>;&lt;p>;政府周四表示，新资源预计可以满足九龙土瓜湾、红磡和南昌的 1,000 多个居住在狭窄环境中的家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港第二号官员、政务司司长陈国基提出上诉与扶贫委员会会面后，鼓励更多发展商捐赠物业支持社区客厅计划。&lt;/p>;&lt;p>;“以深水埗现有的社区客厅计算，这四房合共可惠及1,750个劏房每年约有27万户到访。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在每一个劏房集中的地区设立一个社区客厅，并呼吁更多开发商加入我们的倡议，造福更多贫困家庭。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/db715c98 -4e46-4f90-99db-5e8b0987122d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈家良秘书长呼吁更多开发商挺身而出，为“社区生活”捐赠空间房间”来帮助居住在劏房的人们。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年公布的一项调查显示，2021年香港劏房的平均面积仅为118平方尺。&lt;/p>;&lt;p >;东华三院获选经营土瓜湾占地 6,900 平方尺的用地，该用地由大型企业华润集团捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;香港圣公会福利协会将经营位于洪地那块土地。&lt;/p>;&lt;p>;坎，由发展商信和集团捐赠，面积3,200平方尺。&lt;/p>;&lt;p>;第三个场地位于南昌，占地2,200平方尺，由地产发展商恒基兆业地产集团捐赠，并由慈善组织「南昌」管理。圣雅各福群会。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士称，香港劏房租户仍遭受剥削&lt;/h3>;&lt;p>;去年12月，深水埗推出首个社区客厅，以帮助缓解通过提供额外的空间做作业、淋浴、做饭和吃饭，让人们在有限的环境中生活。&lt;/p>;&lt;p>;该处所也是由信和集团捐赠，预计将使 500 个家庭受益。&lt;/p>;&lt; p>;陈说，在社区关爱基金的支持下，新客厅将于今年推出。&lt;/p>;&lt;p>;该市至少有 22 万人居住在劏房中，这些房屋是通过将房产分隔成小隔间而划分出来的。经常存在健康和消防安全隐患。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙上个月在参观深水埗工地后对社区客厅计划表示赞赏，并表示政府是“朝着正确的方向前进”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首个政府“社区客厅”向劏房租户开放&lt;/h3>;&lt;p>;另一个政府扶贫计划是课后托管计划，该计划允许&lt;/p>;&lt;p>;陈先生参观参与计划的荃湾小学后表示，这项服务减轻了家长的育儿负担， ”九龙城、油尖旺、深水埗、观塘、葵青、荃湾及元朗，照顾约3,000名儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s former US Treasury Secretary Steven Mnuchin putting together investors to buy TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255425/trumps-former-treasury-secretary-steven-mnuchin-putting-together-investors-buy-tiktok-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/359d366f-fda9-4a5f-a596-53b914bb36cd_629f323d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 表示，他正在组建一位投资者组团购买TikTok。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 周四对 CNBC 表示，他正在组建一个投资者团体，试图收购 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论只是一天前，美国众议院通过了一项法案，该法案将给予该短视频应用程序的中国所有者字节跳动大约六个月的时间剥离美国资产，否则将面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 称该法案为“禁令”并敦促参议员在采取任何行动之前听取选民的意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok首席执行官Chew Shou Zi周三表示，该公司将行使其合法权利来阻止禁令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok首席执行官Chew Shou Zi周三表示，该公司将行使其合法权利来阻止禁令。 p>;&lt;p>;“我认为这项立法应该通过，而且我认为应该出售它，”姆努钦周四在 CNBC 的“Squawk Box”节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项伟大的生意，我打算出售它。”组建一个集团来收购 TikTok，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它应该由一家美国企业拥有。中国人绝不会允许美国公司在中国经营这样的事情。”他补充说，这款社交媒体应用程序将在美国采用本土技术进行重新制作。&lt;/p>;&lt;h3>;总理阿尔博内塞表示，澳大利亚不会效仿美国实施 TikTok 禁令&lt;/h3>;&lt;p>;姆努钦表示他已与一些潜在投资者进行了交谈，但拒绝透露任何具体细节。他补充说，如果社交媒体公司的出售得以完成，没有投资者会拥有超过 10% 的 TikTok 股份。在任何交易中，现有投资者都可以选择在新的所有权下延期。&lt;/p>;&lt;p>;姆努钦相信，只要不进行技术转让，中国政府就会支持出售 TikTok。&lt;/p>; &lt;p>;TikTok 无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some affordable anti-wrinkle eye creams such as Nivea outperform expensive versions, Hong Kong consumer watchdog finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255419/some-affordable-anti-wrinkle-eye-creams-such-nivea-outperform-expensive-versions-hong-kong-consumer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/d2b56542-db7f-452c-b9f6-be40ac9c9932_455b6bba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者监督机构测试了 15 款抗皱眼霜。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者监管机构表示，一些价格实惠的抗皱眼霜的效果优于其他知名品牌和更昂贵的品牌，并强调用户应管理好自己的眼霜。 &lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会周四表示，在其测试的15款抗皱眼霜中，部分产品中发现了游离甲醛和香料过敏原，其中一个样品中检出微量有毒物质。&lt; /p>;&lt;p>;“我们发现，从非常昂贵的产品到更经济的产品，都有好的产品供您选择，因此您可以根据自己的承受能力来选择产品，”该委员会的首席执行官” Gilly Wong Fung-han 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，消费者必须控制自己的期望，因为眼霜并不能真正帮助他们消除皱纹。但它们可以帮助抚平皱纹，以及眼睛周围的皮肤。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是很深的皱纹，它可以软化一点，但可能无法消除它，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/ca874398-dac4-4f0a -b0ea-378c438cb8a3_78b295fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 Gilly Wong 建议消费者管理自己的期望。相片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在消委会测试的15款抗皱眼霜中，妮维雅的Cellular Expert Filler Eye and Lip Contour Cream排名胜过价格较高的产品，例如雪花秀浓缩人参再生眼霜、雅诗兰黛、资生堂、娇兰和修丽可。&lt;/p>;&lt;p>;雪花秀的制造商对委员会的结果提出异议，称一家韩国实验室在 2021 年对 31 名年龄在 30 岁至 69 岁之间的参与者进行了一项独立研究发现该产品使用后立即能有效抚平肌肤、减少皱纹。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，该委员会测试的样本量较小，只能反映产品功​​效的趋势，并补充道该产品更适合 30 岁或以上且有轻微皱纹的人士。&lt;/p>;&lt;p>;妮维雅产品每毫升或克的售价仅为 11.90 港元（1.50 美元），而相同数量的雪花秀的售价为 53 港元，更多价格高出三倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;经过测试的 15 个奶嘴支架中，有 6 个对婴儿造成窒息风险：香港监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;然而，根据该委员会根据就面霜在平滑皮肤和减少皱纹方面的表现而言，妮维雅的产品总体得分为 3.5，而雪花秀样品仅得分为 2。&lt;/p>;&lt;p>;该评级是根据该委员会进行的测试得出的，其中 14 至 15亚洲女性被要求在一只眼睛周围每天两次涂抹眼霜，连续 30 天，而另一侧则保持不变，作为不进行任何治疗的对照。&lt;/p>;&lt;p>;这是该监管机构首次采用这种方法。去年 9 月至 11 月期间，广州有 220 多名 40 至 55 岁的亚洲女性参加了该方法。&lt;/p>;&lt;p>;妮维雅产品的表现仅次于韩国品牌 the History of 的 Kongjinhyang 强化营养眼霜。 Whoo 的化妆品特性总体评分为四分。&lt;/p>;&lt;p>;研究还发现，其中五个样品含有不同类型的香料过敏原。其中一种产品检出游离甲醛和微量环四硅氧烷，而另一种产品则疑似对生殖系统有毒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于游离甲醛带来的风险，我们会最担心的是皮肤接触引起的炎症。”Wong说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于香水过敏原，如果你对它过敏，就会产生皮肤肿胀、发红、发痒、皮肤出现小肿块等问题。” &lt;/p>;&lt;p>;“如果非常严重，它会让你非常不舒服......但它还不足以导致癌症。”&lt;/p>;&lt;p>;在这五种产品中，History Whoo 的面霜排名最低，因为检测到了八种不同含量的香料过敏原。&lt;/p>;&lt;p>;The History of Whoo 的制造商表示，已将委员会的测试结果告知其韩国总部，并将审查其配方。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构在 40 种测试的益生菌产品中发现 2 种存在安全风险&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会还表示，该产品没有清单其标签上的成分，这将阻止用户意识到过敏物质。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构还发现玉兰油的再生眼部紧致精华液含有游离甲醛，并称其相信源自使用的释放甲醛的防腐剂&lt;/p>;&lt;p>;还发现同一产品含有微量环四硅氧烷，疑似对生殖系统有毒。它对海洋生物也有剧毒。&lt;/p>;&lt;p>;玉兰油产品制造商在给委员会的答复中指出，其成分符合香港、中国大陆和欧盟的规定。它说该产品可以安全使用。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s digital currency: HKMA launches phase 2 of e-HKD pilot programme, delving deeper into potential uses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255417/hong-kongs-digital-currency-hkma-launches-phase-2-e-hkd-pilot-programme-delving-deeper-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/6fc0fed5-b329-4315-a4e9-c4629bcebef6_970ac89d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;试验的第二阶段代表了引入公众最终可能会用它来购物、外出就餐和转账的虚拟货币。图片来源：Shutterstock。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融管理局启动第二阶段试点计划，探索供公众使用的中央银行数字货币（CBDC）的“创新”用途，为期五个月&lt;/p>;&lt;p>;“基于第一阶段的成功和经验，下一阶段将更深入地[探索]电子港元可以增加独特价值的地方，即可编程性、代币化和原子结算，”金管局在周四的新闻稿中表示。原子结算是指即时支付。&lt;/p>;&lt;p>;10月，香港事实上的中央银行完成了电子港币的首次试运行，其中包括16家银行和支付公司及其六个“用例”。的客户。测试的六个使用场景是在线支付、商店和餐馆支付、政府支出、代币化存款、代币化资产结算以及 Web3 交易和清算。&lt;/p>;&lt;p>;这代表了引入虚拟货币的第一步公众最终可能会用它来购物、外出就餐和转账。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的银行汇丰银行已参与并打算参与第二阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;“汇丰银行一直是电子港币试点的主要参与者，并热衷于推动数字货币各方面的举措。我们期待参与电子港元试点计划的第二阶段。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;金管局在周四的公告中表示，将在其另一个项目下建立“增强型电子港元沙盒”上周宣布的 – Project Ensemble，专注于批发央行虚拟货币推出的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;新的电子港币沙盒将为第二个试点的参与者提供原型设计、开发和推广方面的支持测试他们的用例。它还将促进 e-HKD 与其他形式的代币化货币之间的互操作性和银行间结算的研究。&lt;/p>;&lt;p>;参加 e-HKD 第二阶段试验的申请将于 5 月 17 日截止，金管局预计在初夏对选定的申请人进行面试。&lt;/p>;&lt;p>;据金管局称，第二阶段预计将持续到 2025 年中期，以便参与者有足够的时间来测试和评估他们提出的用例。&lt;/p>; &lt;p>;已经制定了多项标准来确定试点中将包含哪些潜在用例。它应该展示现有市场产品的创新元素、客户体验的增强或痛点的解决方案。它还应该易于测试，符合现有的许可要求，并最大限度地发挥电子港币的潜在用途。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直处于试验不同形式的数字货币和促进区块链的前沿生态系统。过去一周，金管局推出了“wCBDC”试点，以使用代币化货币改善银行间结算，并推出了稳定币沙箱，允许企业在香港试验与法定货币挂钩的加密货币代币。&lt;/p>;&lt;p>;还制定向散户投资者出售稳定币的立法提案，并与中国大陆、泰国和阿联酋央行合作开展名为“mBridge”的多CBDC项目，研究使用此类货币进行交叉结算-边境支付。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: security chief takes aim at local newspaper for ‘misleading’ subheading on new amendment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255418/hong-kongs-article-23-law-security-chief-takes-aim-local-newspaper-misleading-subheading-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/66ba750e-e4da-46cf-aed0-f1727295333b_cd273464.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安局局长邓永康试图反击那些盗取自政府一月份结束公众咨询以来，一直致力于制定拟议的法律。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安局局长猛烈抨击当地一家中文报纸，称其在副标题上刊登了一篇“误导性”和“恶毒”的文章，内容涉及当局向香港国内议会提出的一项修正案。 &lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周四在立法会法案委员会发言时将矛头指向了《明报》，因为《维护国家安全法案》的马拉松式审议程序已进入第七阶段。 &lt;/p>;&lt;p>;部长的讲话集中在文章的一个小标题上，其中写道：“[修正案]包括加强媒体管理，将[可以看到罪犯]的四种犯罪行为发送到大陆。”&lt;/p>;&lt;p>;部长的讲话集中在文章的小标题上。 p>;&lt;p>;该报已就副标题发表道歉和更正。&lt;/p>;&lt;p>;“这是错误的。这是不正确的。这是错误的。 《维护国家安全法案》的任何条款都没有提及媒体，也没有针对媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“这项地方立法下的所有犯罪行为都将在香港本地处理。 ”&lt;/p>;&lt;p>;事件核心的新条款旨在授权香港领导人“出于维护国家安全的需要”引入附属立法，并且是上传的 40 多项政府对第 23 条法案的修正案之一周三晚上 10 点后浏览立法会网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/ 9d21801e-fbba-4a64-b5c3-5059371f87e7_c50b4b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议员们在为期7天的审议《维护国家安全法案》的会议后合影。图片：孙杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该条款规定可以制定附属立法，以“更好地实施”北京于2020年颁布的国家安全法。&lt; /p>;&lt;p>;该修正案特别提到了北京实施的立法的第五章，其中涵盖了维护国家安全办公室的职责，该办公室是在香港设立的中央政府机构，负责监督该法律的实施。&lt;/p>;&lt;该办公室的职责包括“采取必要措施，加强对……外国新闻机构的管理和服务”，并可以对符合特定条件的国家安全案件“行使管辖权”，例如“重大、迫在眉睫的威胁” ”。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府表示，根据国内安全法被捕的嫌疑人不会受到任何此类内地特别司法管辖，该规定仅适用于北京实施的法律所涵盖的罪行周四，官员们告诉立法者，拟议的第23条法律的附属立法可以确保政府在出于国家安全目的制定“行政法规”和“实施细节”时具有“前瞻性”灵活性。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港二十三条保安法案逐条审查第六天结束&lt;/h3>;&lt;p>;明报就该文章发表公开道歉并澄清那些根据拟议法律被捕的人不会被送往大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“该小标题不准确，容易引起误解。我们特此更正它并表示歉意。”它写道。&lt;/p>;&lt;p>;但唐警告说，该报之前的描述可能会造成对该条款的误解。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[明报的副标题] ] 很恶毒。这让人觉得这个法案是针对媒体的，会把犯罪分子送到大陆。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;安全负责人承认该报已发表更正声明，但辩称“损害已经”，读者可能已经被这篇文章误导了。&lt;/p>;&lt;p>;“我再次向全体香港居民强烈谴责《明报》。这份报道再次严重损害了《明报》的公信力。”唐说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/14/469d44fc-18e2-4d96-bfaa-d21a7b264021_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拟议的安全立法是根据《安全法》第 23 条授权的基本法，城市的小宪法。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自政府于2月28日结束公众咨询以来，安全负责人一直试图反击那些针对该法案的人。拟议的国内安全这项立法是根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的。&lt;/p>;&lt;p>;唐本周早些时候抨击《华盛顿邮报》的一篇社论，称其为“误导性和不恰当的言论”，此前该文章描述了该法案的条款当局还对外国媒体彭博新闻社和泰晤士报对拟议法律审查过程的报道提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s Vision Pro headset likely to face trademark issues in China as Huawei has already registered the name]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255397/apples-vision-pro-headset-likely-face-trademark-issues-china-huawei-has-already-registered-name?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/c308eb83-c19d-402a-aad7-74a50566ff26_3346b431.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于深圳的华为于 2021 年在中国注册了“Vision Pro”商标，涵盖商品种类广泛。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，鉴于华为技术公司三年前在中国大陆注册了该名称，苹果公司的混合现实 Vision Pro 耳机可能在中国面临一些商标和营销问题报告和公共商标记录。&lt;/p>;&lt;p>;根据记录，总部位于深圳的华为于 2021 年在中国注册了“Vision Pro”商标，涵盖包括虚拟现实 (VR) 耳机和可穿戴视频显示器在内的广泛商品和服务在中国国家知识产权局（CNIPA）商标局。&lt;/p>;&lt;p>;华为拥有“Vision Pro”名称在中国的专有权，直至2031年11月。&lt;/p>;&lt;p>;据CNIPA称，这家美国科技巨头去年申请了“Vision Pro”品牌的商标权，目前处于“拒绝重新审查”阶段。苹果去年六月还申请了“Apple Vision Pro”品牌商标，目前仍在审查中。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果将在上海和深圳扩大应用研究业务&lt;/h3>;&lt;p>;华为首款智能眼镜设备“Vision Glass”于 2022 年 12 月推出，同时还推出了 Vision 品牌下的一系列智能电视屏幕。&lt;/p>;&lt;p>;继 2 月份苹果在美国发布 Vision Pro 后，据当地媒体报道华为正准备推出类似的耳机。&lt;/p>;&lt;p>;中国智能手机品牌魅族前营销总监李楠在微博上分享了一篇文章，概述了正在讨论的华为 Vision 耳机的外观。&lt;/p>;&lt;根据李的微博帖子，华为可能会使用国产芯片来为其新的 VR 耳机提供动力。去年年底，华为推出了支持5G的Mate 60系列，搭载强大的国产芯片麒麟9000S，被中国网民誉为中国有能力抵抗美国严厉制裁的象征。&lt;/p>;&lt;p>;李还提到，华为的耳机设备可能轻至350克，几乎是苹果Vision Pro重量的一半。李还说，华为耳机的价格可能约为15,000元（2,090美元），这几乎是苹果愿景专业人士价格的一半。&lt;/p>; &lt;p>;华为没有立即回应对最新评论的请求&lt;/p>; &lt;p>;除了这些潜在的商标问题外，苹果还面临着中国在本地科技竞争对手面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;苹果在中国的iPhone销售中，近四分之一根据Counterpoint Research的数据，2024年的前六周。这家美国公司占据中国市场 15.7% 的份额，排名第四，仅次于 Vivo、华为和荣耀。同时，华为在同一时期的销售额增长了64％，占市场的16.5％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，苹果仍在扩大其在中国大陆的应用研究业务。根据周二的一份声明，这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司计划在今年晚些时候在深圳市南部技术中心开设一个新实验室。&lt;/p>; &lt;p>;深圳实验室有望提高苹果的测试和研究能力根据公司的说法，对于其主要产品，包括iPhone，iPad和Vision Pro耳机。&lt;/p>; &lt;p>;它还计划扩大其在上海的研究中心以支持其所有产品线。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names former South Africa envoy Chen Xiaodong as new foreign vice-minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255407/china-names-former-south-africa-envoy-chen-xiaodong-new-foreign-vice-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024 /03/14/d1335cb0-c3a5-4331-8d3e-7bdaa9b09787_22ee2e2e44.jpg“ alt =” a>;时代”在他的手表下。照片：微博/新浪&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国前往南非的前特使和新加坡陈北荣（Singapore Chen Xiaodong）被任命为外国副士兵，因为北京继续改组其外交团队，而外部挑战是。与邻国和其他新兴经济体的联系与与美国领导的西部发生地缘政治和意识形态的争执。 &lt;p>;上周在与南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）的告别会议上，陈称赞了两国之间的“友善加兄弟会的纽带”，声称在XI Jinping州总统XI Jinping的州总统之后，双边关系已经进入了他的手表下的“黄金时代”。去年访问。&lt;/p>; &lt;p>; XI在访问南非时也参加了金砖四国峰会 - 去年中国领导人的四次出国旅行之一，被视为陈时代的亮点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;在莫斯科入侵乌克兰之后，在中国与俄罗斯的联系正在受到严格的审查的时候，与印度的关系在边境纠纷和地缘政治争吵中步履蹒跚，中国与南非的联系将为“湍流世界”注入更大的稳定性&lt;/p>; &lt;p>;陈（58岁根据外交部的网站，他的大部分早期职业生涯都在外交级别上崛起，专注于中东国家。 2006年。两年后，他被任命为伦敦，在中国任务中担任部长 - 第二名官员。他于2010年成为外交部西亚和北非事务部门的负责人。&lt;/p>; &lt;p>; Chen于2015年被任命为新加坡大使。 ，西亚和北非。&lt;/p>; &lt;p>;他于2020年9月在比勒陀利亚（Pretoria）担任了1920年9月的比尔多尔多尔（Pretoria）。上周，在大使馆的告别招待会上，陈将南非描述为他的“第二故乡”，并说他是骄傲的中国一直是其过去15年的最大贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仍然不清楚谁将取代陈正如北京向南非的下一个特使。 2020年取代陈为外交大臣助理外交大臣。第二年，邓小平担任欧洲和非洲事务的外国副部长。有传言称他是中国的下一个驻法国大使。政策规划部 -  11月作为外交大臣助理。徐的下一步行动尚未宣布，但有人猜测，这位59岁的前驻阿富汗和罗马尼亚大使可以被任命为印度的新特使 - 这个职位已经空缺了16个月以上。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Kremlin says Putin did not threaten to use nuclear weapons, US took comments ‘out of context’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255410/kremlin-says-putin-did-not-threaten-use-nuclear-weapons-us-took-comments-out-context?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 19:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/14424B28-502F-4859-B3C9-46A675EDBFD5_A8A3403D.JPG“ ALT =”>; 。照片：克里姆林宫通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫周四说，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在接受州媒体采访时对核武器的评论并不构成使用它们的威胁，并被指控美国故意从上下文中言论的美国。&lt;/p>; &lt;p>;普京在周三发布的采访中说，俄罗斯从技术上讲已经准备好进行核战争，如果美国将部队派往乌克兰，这将被认为是重要的白宫发言人卡琳·让·皮埃尔（Karine Jean Pierre）在评论普京的话时对冲突的升级。整个乌克兰冲突中的言论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周四表示，普京只是在回答一名新闻工作者关于该主题的问题，并重申俄罗斯本来就会在俄罗斯的情况理论上被迫使用核武器。&lt;/p>; &lt;p>;佩斯科夫还提请注意普京在同一次采访中说的事实，即在乌克兰使用战术核武器的想法从未跨过他的想法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;帕斯科夫询问了白宫的评论，佩斯科夫说：“这是故意摆脱上下文的。普京在这次采访中没有对使用核武器做出威胁。总统只是在谈论可能不可避免地使用核武器的原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这些是我们相关文件中陈述的原因，这些原因在整个过程中众所周知世界。此外，西方的每个人都故意没有注意到他的话说，尽管在战斗中发生了各种情况，但他从未发生过使用战术核武器（在乌克兰）。&lt;/p>; &lt;p>;有意扭曲上下文，不愿听到普京总统。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks closer US links on scientific research, use of AI in education]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255412/china-seeks-closer-us-links-scientific-research-use-ai-education?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/83AC1B8B-086E-40A1-AB1E-B94C6E086D77_59546B84.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;刺激创新，以免在全球AI种族中落后。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已敦促与美国在科学研究和在教育中使用人工智能的合作，同时促进青年交流。&lt;/p>; &lt;p>;中国的教育副教育陈杰（Chen Jie）在本周早些时候在北京遇到纽约大学校长琳达·米尔斯（Linda G. Mills）。陈告诉米尔斯，根据周四在教育部网站上发布的读者。&lt;/p>; &lt;p>;北京在与华盛顿与AI的激烈地缘政治竞争中，美国技术的压力越来越大，作为主要战斗之一近年来，战线并呼吁在该领域进行更多的国际合作。邀请纽约大学参加去年中国总统习近平宣布的倡议。&lt;/p>; &lt;p>; XI的宣布 - 在11月的美国同行乔·拜登（Joe Biden）在旧金山已期待已久的峰会上 - 在11月份达成协议扩大教育，文化和商业交流，因为两国寻求方法来扭转关系长期向下的关系。去年十年来，中国大学入学的学生人数降至其最低水平 - 双边关系紧张，COVID-19限制和延迟恢复直接飞行的延迟。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据2023年的国际教育研究所（Institute of International Education）的一项美国资助的一项研究，在2021-22学年中，只有211名美国学生在中国大陆学习，而2018年至2019年则超过11,000名。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;米尔斯（Mills）表示，米尔斯（Mills）表示，纽约大学愿意鼓励更多的年轻美国人参观中国，并在其校园内举行更多的双边青年友谊活动，据北京读者读者。&lt;/p>; &lt;p>;中国寻求将AI融入包括高等教育在内的传统部门，以刺激创新，以便在全球AI种族中不落后，也不会促进经济增长，而经济增长一直在努力脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，随着美国领导的科技战争挤压该国，中国领导层还呼吁在人工智能方面进行更多的国际合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在与米尔斯的会议上，陈表示NYU上海的学术成就于2012年作为与上海东部中国师范大学的合资开业。&lt;/p>; &lt;p>; nyu赞扬了其上海校园的开业，该校园得到了中国教育部和该市的支持。市政府作为“重大成就”。&lt;/p>; &lt;p>;米尔斯表示，纽约大学将继续坚决支持其上海校园的发展，并期待与中国进行更紧密的科学研究合作。纽约时代上海总统汤·夏恩（Tong Shijun）也参加了会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist Agnes Chow, Demosisto group involved in international anti-government push, key witness tells Jimmy Lai trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255413/hong-kong-activist-agnes-chow-demosisto-group-involved-international-anti-government-push-key?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/fa7e87ab-3883-4f0e-b704-5f7bf68cdb3333333333333333328f.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港媒体大亨的国家安全审判中的一名主要起诉证人被任命为反对派激进主义者和现已偏爱的地方党，因为那些参与国际政府运动的人五个几年前。&lt;/p>; &lt;p>;周四拘留了激进主义者安迪·李·欣（Andy Li Yu-hin），他说，周期为敦促海外政府在此期间对城市政府采取行动的倡议的一部分，帮助将广告放在日本报纸上的广告中。 &lt;/p>; &lt;p>;广告标题为“我们抵制应得的东西”，他说，街头确保不会因现已有效的引渡法案而剥夺它们的自由，这将使逃犯转移到大陆中国如果通过。全球对2019年抗议活动的支持&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;西九隆法院听说，随后向当地人集团发票，寻求支付700万日元的发票，其中Chow是常设委员会成员。&lt;/p>; &lt;p>;另一份发票。&lt;/p>; &lt;p>;由比利时的在线新闻门户网站Politico Europe发行也将Demosisto列为接受者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一系列文本广告以当地人团体的认罪形式出版，声称该法案将具有严重的影响全球并敦促欧盟“立场来保护其国民的安全”。解散的政党通过与海外媒体（尤其是日本的媒体）联系来促进了这项运动。&lt;/p>; &lt;p>;证人补充说，他不确定Chow的参与程度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li在针对莱伊作证。当被告转向起诉证人时，当备受瞩目的审判进入第45天。老苹果日报的创始人否认了两项与外国军队结合的阴谋指控，在北京欺骗的情况下，第三项阴谋罪名是在法院下面听到Mogul的串谋打印和分发煽动性出版物。&lt;/p>; &lt;p>;在他控制的公司之下，公司已代表一项广告活动向国外的各种报纸发放，以在该市获得国际支持。&lt;/p>; &lt;p>; li和其他匿名参与者以及Facebook和Google于2019年6月在Facebook和Google上通过众筹，筹集了673万港元（860,229美元），但据报道，该集团依靠LAI来解决他们无法及时支付的部分款项。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电子邮件通讯华盛顿邮报和一名称为“ T”的竞选参与者显示，美国报纸在2019年7月收到了85,050美元的付款。&lt;/p>; &lt;h3>;苹果每日每日出版的《灰色地区》在制裁中发表了“灰色地区”文章，孔法院告诉&lt;/h3>; &lt;p>; li说他没有意识到马克的身份，直到两个月后，他后来发现的“ T”是律师助理Wayland Chan Tsz-wah，将他介绍给Lai的私人助理，前美国。情报代理。&lt;/p>; &lt;p>;陈和西蒙之间的更多电子邮件建议莱在NT的台湾苹果日报欠120万美元的广告费时批准了竞选活动的财务帮助，但李说他已经说过对交流不了解。​​&lt;/p>; &lt;p>;法官亚历克斯·李·万先生，替补席上的三名法官之一，也要求李解释一个“安娜·库克”从发票中可以看出的约克时报。&lt;/p>; &lt;p>;目击者说，库克是“可能”的参与者，他帮助与每日的时间联系，但他不确定为什么会要求她付款。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;审判将于周五恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>