<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s GPS rival BeiDou prepares to take off as Beijing moves to strengthen home-grown satellite navigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263353/chinas-gps-rival-beidou-prepares-take-beijing-moves-strengthen-home-grown-satellite-navigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/011c5c40-bf70-477e-aea0-4373a5b737a8_219ba1ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国卫星导航市场预计将快速扩张的报告，根据中国全球卫星导航系统与位置服务协会（GLAC）发布的白皮书。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据了解，随着国家努力巩固本土北斗系统基础并拓展海外市场，中国卫星导航市场预计未来几年将快速增长一份新报告。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国卫星导航和位置服务发布的白皮书，去年中国卫星导航和位置服务价值达到 5362 亿元人民币（742 亿美元），比 2022 年增长 7.09%周六，中国全球导航卫星系统与位置服务协会 (GLAC) 召开了会议。&lt;/p>;&lt;p>;以北斗导航系统（中国相当于美国全球定位系统 (GPS)）为中心的行业已涵盖从芯片和设备到算法和数据等广泛的领域。报告显示，近年来，这一数字从 2006 年的 127 亿元人民币（17 亿美元）开始稳步增长。&lt;/p>;&lt;p>;随着经济发展的逐步复苏、各行业的数字化转型和智能化升级，需求报告称，卫星导航设备和时空数据去年也大幅增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该领域有2万个市场主体，创造了近100万人的就业机会，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“预计该行业将在未来几年重新回到发展的快车道”。&lt;/p>;&lt;p>;第一颗北斗卫星于2000年发射20年后，中国正式推出了第三代系统，并开始为“一带一路”倡议的合作伙伴提供服务，这是北京对外投资的大型基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;北斗和GPS是其中的两个系统。全球卫星导航系统的四大核心提供商，以及俄罗斯的全球导航卫星系统（GLONASS）和欧盟的伽利略系统。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周访问中国期间的联合声明中，北京和莫斯科同意加强北斗和格洛纳斯应用领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中俄表示将巩固长期太空伙伴关系，包括在导航系统和太空计划方面的合作，例如计划中的国际太空计划月球科学研究站。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，两国政府签署《北斗和格洛纳斯和平利用合作协议》，形成合作框架。&lt;/p>;&lt;p >;11月北斗被国际民航组织认可为标准之一，成为全球民用航班通用卫星导航系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北斗国际影响力持续提升白皮书称，“一些国内企业正在大力拓展海外市场，相关收入大幅增长，同比增速达到15%”。 %。”&lt;/p>;&lt;p>;北斗广泛应用于智能手机、可穿戴设备和其他消费产品。去年，98%的国产智能手机支持北斗定位功能。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Ebrahim Raisi’s death could affect Iran’s leadership, politics and regional ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3263416/how-ebrahim-raisis-death-could-affect-irans-leadership-politics-and-regional-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/7486c522-0782-4a78-b22c-daff063a2ba9_0910a486.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人周一聚集在德黑兰哀悼伊朗总统的去世易卜拉欣·莱西。图片来源：Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;63 岁的伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在直升机事故中丧生，使伊朗伊斯兰共和国陷入不确定性，在地区局势升级的情况下引发了对权力移交的质疑。紧张局势和复杂的政治格局。&lt;/p>;&lt;p>;载有莱西、外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安和其他六人的直升机残骸，周一在暴风雪中经过艰巨的搜寻后，在阿塞拜疆边境附近的山区被发现。 &lt;/p>;&lt;p>;莱西是一名强硬派神职人员，于 2021 年当选总统。他因努力在伊朗执行更严格的道德法而闻名，最终在 2022 年对反政府抗议活动进行了暴力镇压，主要领导&lt;/p>;&lt;p>;在外交政策上，莱西大力推动与世界大国的核谈判，并通过“向东看”战略扩大了伊朗与俄罗斯、中国和印度的关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他去世之际，加沙战争导致该地区紧张局势加剧，伊朗支持声称抵制以色列和美国在中东影响力的组织。&lt;/p>;&lt;p>;了解莱西的潜在后果伊朗国内和外交政策的意外死亡，有必要审视该国的政治格局、继承进程及其更广泛的地区和国际关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/20/28fe0cc7-351d-4a07-8d79-9db169fd34ce_1e7f453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊和总统易卜拉欣·莱西十月在德黑兰举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;1979年，因对沙阿·穆罕默德·礼萨·巴列维的统治不满而引发大范围骚乱和大规模示威活动后，伊斯兰革命导致伊朗建立了新政府。&lt;/p>;&lt;p>;通过民众投票，伊朗人选择成为伊斯兰共和国，有效地推翻了君主制并迫使国王流亡。这一新制度将伊朗转变为什叶派神权政治，同年，阿亚图拉鲁霍拉·霍梅尼当选为该国第一位最高领导人，他对国家的所有事务拥有最终决定权。&lt;/p>;&lt;p>;该国宪法获得批准1979 年通过全民公投，融合了伊斯兰神权政治和民主原则。&lt;/p>;&lt;p>;当今伊朗政治结构的最高领导人是 85 岁的最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊，他在 1989 年去世后接替了霍梅尼哈梅内伊对伊朗的外交政策及其有争议的核计划拥有最终决定权。&lt;/p>;&lt;p>;莱西被广泛认为是最高领袖的坚定盟友，负责执行他的政策并推动伊朗伊斯兰革命卫队在伊朗核问题上发挥更大的作用。专家表示，无论是政治还是经济领域。&lt;/p>;&lt;p>;因此，阿拉姆·萨利赫表示，伊朗的主要外交政策立场不太可能发生太大变化，因为“总统对这些决定的影响力很小”澳大利亚国立大学伊朗研究专家。&lt;/p>;&lt;p>;“最终决策者是最高领导人，因此在地区和外交政策方面，情况很可能会和以前一样。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/20/31a17f07-d1de-46af-8cfc- 29216e1c2cd5_584f563f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗第一副总统穆罕默德·莫赫贝尔（左）周一在德黑兰向该国内阁发表讲话，已故总统的空位在他旁边。图片来源：伊朗总统/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;考虑到哈梅内伊的年龄，谁将成为该国下一任最高领导人的问题引起了很多猜测。一些人认为莱西是潜在的继任者，但分析人士表示，他的前景有限，特别是因为他正在与哈梅内伊的儿子莫吉塔巴竞争，后者是一名伊斯兰神职人员，已经与哈梅内伊的父亲密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗宪法规定，由选举产生的神职人员机构（称为专家大会）必须选出最高领导人。但据观察人士称，大会更像是一个权力有限的仪式机构，哈梅内伊可能在决定谁接任主席一职方面拥有重大发言权。&lt;/p>;&lt;p>;莱西的去世凸显了莫吉塔巴是唯一的萨利赫说，这是接替父亲担任最高领导人的“明显”候选人。&lt;/p>;&lt;p>;乔治城大学政府学教授迈赫兰·卡姆拉瓦 (Mehran Kamrava) 表示，已故总统并未被认真考虑担任最高领导人职位卡塔尔 - 特别是他在一些政治和经济决策上面临内部异议。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗经济在莱西的领导下受到打击，该国货币里亚尔创历史新低，贬值过去三年其价值至少下降了 55%。&lt;/p>;&lt;p>;“Raisi 的一个特点是他根本不受欢迎。他未能兑现他的经济承诺。我们看到在他的统治下政治空间进一步收缩，自由减少……他不太受伊朗人欢迎。”卡姆拉瓦说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;伊朗目前最紧迫的政治问题是举行投票选举下一任总统，投票将于50天内举行。第一副总统穆罕默德·莫赫贝尔周一被任命为伊斯兰共和国代总统，预计将组织这次选举。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，总统职位上可能存在权力斗争，特别是该国极端保守派之间的斗争。萨利赫表示，强硬派可能将莱西之死视为在国内获得权力和影响力的机会。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家阿拉什·阿齐兹表示，该政权现在的重点将放在“总统职位的有序过渡”上。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国克莱姆森大学历史和政治学高级讲师兼作家阿齐兹说：“我预计伊斯兰共和国各派别将就谁能成为总统展开激烈斗争。”&lt;/p >;&lt;p>;“不会出现宪法危机，因为伊斯兰共和国相当擅长对这样的时刻做出制度反应……但肯定会出现围绕总统职位的权力斗争，”他说。&lt;/p>;&lt;观察人士表示，莱西之死涉嫌谋杀的嫌疑可能会助长质疑事故真实性质的阴谋论。阿齐兹说，“在像伊斯兰共和国这样没有新闻自由的封闭体系中”，这尤其成问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/20/300965ee-c3ea-43af-a1f3-c66db4aa2400_7f112626.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯的2023 年 12 月，弗拉基米尔·普京总统在莫斯科克里姆林宫会见莱西时握手。普京称莱西是“俄罗斯真正的朋友”。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗的一些地区邻国和盟友纷纷向莱西表示哀悼，其中包括沙特阿拉伯领导人、叙利亚、埃及、阿拉伯联合酋长国、卡塔尔、约旦、伊拉克和巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，西方领导人没有立即做出反应，但欧盟和日本确实表达了哀悼。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2018年，当时由唐纳德·特朗普领导的美国退出了与伊朗的核协议并实施了经济制裁，打击了该国主要的原油和石油产品出口，伊朗与西方的关系跌至新低。&lt;/ p>;&lt;p>;莱西在制裁实施三年后就任总统，但未能与美国达成协议。相反，伊朗将其方针从与西方国家接触转向与俄罗斯、中国和印度建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最重要的是，伊朗能够修复与长期以来的关系地区敌人沙特阿拉伯，将于 2023 年在北京签署一项协议，以重新建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;在回应莱西去世的消息时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京称他为“俄罗斯真正的朋友”，而印度则称其为“俄罗斯真正的朋友”。总理纳伦德拉·莫迪表示，他“深感震惊和悲伤”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的“抵抗轴”联盟中的中东激进组织，例如巴勒斯坦领土上的哈马斯、黎巴嫩真主党和伊朗支持的“抵抗轴”联盟中的中东激进组织。也门的胡塞叛军也发表声明哀悼莱西的死。&lt;/p>;&lt;p>;据分析人士称，预计伊朗处理外交关系的方式不会有什么变化。&lt;/p>;&lt;p>;“当事情发生时，伊朗研究专家萨利赫表示：“对于关键的外交政策问题和战略决策，总统几乎没有发言权……最高领袖和深层政府发挥着重要作用，并且是最终决策者。”&lt;/p>;&lt;p >;“与总统一起去世的外交部长……能够拉近伊朗与中国、印度，最重要的是俄罗斯等国家的距离，”分析师卡姆拉瓦说。 “我认为在可预见的将来我们不会看到这方面的重大变化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/20/7ee8de24-ce61-4829-a41c-7a11a6b35cd2_25964719.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗妇女走过横幅本月早些时候，伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊在德黑兰的照片。图片：西亚通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡姆拉瓦补充说，从最高领袖哈梅内伊对伊朗人民的回应和声明中可以明显看出，政府的重点是继续“商业”像往常一样”。&lt;/p>;&lt;p>;“哈梅内伊表示，国家的边界​​是安全的，国家是安全的，政治会像往常一样保持连续性。我认为这是政府现在的首要关注点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到，在官方媒体电视直播中，甚至在死亡得到确认之前就已经在直播……一切都一切如常。下一步的安排。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Panda dogs’ in China zoo spark row as pups are actually dyed canines, practice triggers allegations of animal cruelty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3261995/panda-dogs-china-zoo-spark-row-pups-are-actually-dyed-canines-practise-triggers-allegations-animal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/372fb26b-1309-4b3c-8388-20cbf0493fce_56ca934c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一家动物园因染色而面临虐待动物的指控展出的狗看起来像大熊猫，但不是大熊猫。图片：南华早报composite/Weibo/163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国动物园里两只极受欢迎的所谓熊猫狗，实际上是松狮犬，被染成黑白相间，看起来像野熊。&lt; /p>;&lt;p>;5月3日，一段关于江苏省泰州动物园的熊猫狗的视频在抖音上获得了110万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;“进入动物园后，我听到很多人问熊猫在哪里。然后我跟着人群，直到到达围栏时，我才意识到它们实际上是狗。”一位游客说道。&lt;/p>;&lt;p>;动物园的普通门票包含了看狗的门票，每位成人 20 元（2.8 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;动物园在门票和标志上注明这些动物是狗而不是熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;“熊猫狗不是特定品种，而是动物园说：“更像是一只外表像熊猫的宠物狗。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/09/ecb06e3b-aa3e-41d6-bc6d-2e7e7c89cc4b_1b2983a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;染色的松狮犬在动物园公开摆姿势承认这些动物不是熊猫。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个词常用来形容被毛被修剪成特定样式或天生具有与熊相似的被毛图案的狗。&lt;/p>;&lt;p>;它们的典型特征是白色皮毛，带有黑色斑纹，尤其是眼睛和耳朵周围，类似于大熊猫的面部特征。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从互联网上得到了将白色松狮犬染成熊猫的想法。 “我们的目标是提高动物园的吸引力，吸引更多的游客。”泰州动物园工作人员刘秋明告诉江苏新闻。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该动物园是残疾动物的庇护所，需要大量资金来&lt;/p>;&lt;p>;刘说：“动物园太小了，没有能力引进真正的大熊猫。”&lt;/p>;&lt;p>;一些游客指责动物园虐待动物。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“有些人使用天然无害的植物染料，例如菠菜汁或红火龙果。不过，熊猫狗身上使用的黑色染料绝对是化学染料，会对狗的皮肤造成伤害。”小红书网上一位观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;动物园工作人员解释说，熊猫狗是他们饲养的新品种。引进来的，而且它们不是在动物园里染色的。他们声称在动物身上使用的宠物专用染料与人类毛发的颜色相似并且无害。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示支持动物园对待狗的方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/6968d441-dbf8-469f-81d9-9b6c0ecd9b13_e436da90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;动物园说真正的熊猫太贵了，所以选择了伪装的狗。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“两只熊猫狗有充足的食物和水、舒适的空调和充足的活动空间。它们活泼顽皮，不必大惊小怪。”一位参观者表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，内地专家表示，这些染料并非完全无害。&lt;/p>;&lt;p>;“宠物染料湖北大学化学工程教授陈怀霞告诉湖北电视台，这些染料的气味非常强烈，而且含有有机溶剂和工业染料，因此不可能完全无毒。&lt;/p>;&lt;p>;如果宠物误食这些染料舔它们的毛皮可能会致命。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据兽医的说法，这个过程还可能产生心理影响。&lt;/p>;&lt;p>;“染色后，狗可能会失去判断能力他们的外表使他们容易患上抑郁症。我从不建议我的客户给宠物染色。”中国中部武汉市尼斯宠物医院的兽医陈世阳告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong braces for heavy showers on Tuesday morning amid week of unstable weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263428/hong-kong-braces-heavy-showers-tuesday-morning-amid-week-unstable-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 08:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/fd8f2626-f856-4303-a035-a70c7fa51240_e4389cb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港预计将迎来为期一周的潮湿天气。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;当地预报员警告周二早上将有大阵雨，香港人应准备好雨伞。&lt;/p>;&lt;p>;“香港天文台早上7时10分表示，珠江口和香港以南正逐渐接近本港。&lt;/p>;&lt;p>;“未来两季，本港部分地区将不时有大阵雨”&lt;/p>;&lt;p>;预报员呼吁公众保持警惕天气变化。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的9天天气预报，本市将持续遭遇降雨。 &lt;/p>;&lt;p>;“未来数日，低压槽将小幅减弱，但广东沿海仍会有阵雨。”&lt;/p>;&lt;p >;“受高空扰动影响，周末华南地区天气不稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;随着高空扰动离开，香港周六只会出现部分晴朗天气。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uber vs Hong Kong taxis: why is the government allowing the quarrel to fester and let customers lose?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263415/uber-vs-hong-kong-taxis-why-government-allowing-quarrel-fester-and-let-customers-lose?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/41bb6c20-2e07-4ab3-9a11-9f969177fa28_6d320485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 自 2014 年以来一直在这座城市，但许多司机据信，该公司在没有私人出租汽车许可证的情况下运营。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察家和商界领袖认为，香港出租车司机伪装成优步乘客并当场抓获网约车司机的策略可能最终会适得其反。警告说，因为这使有关此类服务的命运的长期僵局达到了顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;由于对此类服务的需求显而易见，但遭到政府的阻止，他们表示这是正确的一位商界领袖敦促政府停止拖延解决 Uber 运营合法性的僵局，并指出打车服务&lt;/p>;&lt;p>;有经济学家表示，造成僵局的另一个原因是18,163张的士牌照是价值数百万港元的可交易商品，涉及既得利益。 &lt;/p>;&lt;p>;麻烦首先出现在政府的贸易促进办公室投资推广署 (InvestHK) 于 2014 年开始运营后，大肆宣扬其成功将总部位于美国的 Uber 引入香港，但交通运输部随后认为这是一项非法服务，因为它需要租车许可证。但 Uber 既不拥有也不雇用司机，而是充当司机和乘客之间的匹配服务，因此这种方法被认为不可行。&lt;/p>;&lt;p>;即使在与政府对抗的同时，Uber 也不得不面对出租车司机数量不断增加的情况。娱乐业大亨盛智曼敦促政府表明立场，称：“我们的政府做出了他们从来不喜欢做出的艰难决定。他们将受到出租车司机和工会的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“希望政府能够做出正确的决定，最终使 Uber 合法化。我告诉政府要倾听人民的声音。这就是人们想要的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/20/ a089b0b4-5ce1-44c2-a046-20d00a4824c9_f3452149.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 表示出租车司机和拼车服务在其他国家共存，并已准备好努力实现与政府和利益相关者共同制定解决方案。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中环兰桂坊夜生活区创始人泽曼表示，政府应主动将Uber合法化，并为居民和游客提供他们所用的东西&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该是一个世界级的社会。不要走回头路。香港目前面临很多问题。现在是真正向前迈进并做出正确决定的时候了，这样香港才能真正重新在世界上名声大噪。”运输及物流局表示，政府对使用各种通讯方式持开放态度技术，包括用于租赁车辆的互联网和移动应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;“但是技术的使用必须遵守法规，例如车辆拥有有效许可证的要求，”一位发言人周一告诉《华盛顿邮报》 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，有关部门一直在积极寻求意见并与行业合作，处理非法冰雹乘车或未经授权的客运活动。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 发言人表示：“我们我们已经看到出租车和拼车在其他国家可以很好地共存，我们随时准备与政府和相关利益相关者找到一条互惠互利的前进道路。”&lt;/p>;&lt;p>;出租车行业拥有约 46,000 名司机目前，因服务质量差而受到一些居民的批评。交通咨询委员会投诉部门去年共收到 11,096 起关于出租车服务的投诉和建议，比 2022 年增加了 52.8%。&lt;/p>;&lt;p>;拒载和多收费是投诉最多的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在2023年，政府出手干预，推出一项法案，加强对私家租车行业服务质量的监管。&lt;/p>;&lt;p>;本月到目前为止，会员已进行了三轮卧底行动的士联盟伪装成顾客，举报了 13 起涉嫌 Uber 司机的非法叫车案件。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个地点涉及兰桂坊。&lt;/p>;&lt;p>;等候出租车的队伍排长队盛智文说，晚上居民在兰桂坊享用晚餐或饮料后，通常会在毕打街附近的置地广场外看到出租车。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你做得好，我保证你们也会乘坐出租车。”他说。 “并不是每个人都只乘坐 Uber。香港是一个拥有750万人口的城市。因此，每个人都有空间。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，出租车司机呼吁取缔 Uber 的唯一依据是，这家叫车巨头存在灰色地带，政府在其中推卸责任，没有做出决定。&lt; /p>;&lt;p>;他指出，优步合法化可以创造更多就业机会，让年轻人有机会赚取额外收入，从而创造更多支出。&lt;/p>;&lt;p>;“你还可以为当地人以及前来的游客提供更好的服务泽曼说。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，Uber甚至扩大了服务范围，并通过推出Uber Taxi来招募出租车司机加入他们的服务，该出租车向乘客收取类似Uber服务的费用，而不是计价。&lt; /p>;&lt;p>;46 岁的出租车司机 Jonathan Wu* 表达了他反对取缔 Uber 的做法，因为这是他在不担心街头冰雹的情况下增加收入的方法之一。&lt;/p>;&lt;p>;“ “我是自己的老板，我相信自己有权为我想要搭车的人做出决定，而不必通过从应用程序中选择乘车来当面拒绝，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客可能会抱怨服务质量差出租车司机，但我们有时也会遇到粗鲁和难相处的乘客。 Uber 用户往往更文明。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调加入 Uber Taxi 让他增加了收入，其他出租车司机也可以这样做，尽管在接车前并不知道目的地或每次乘车的费用乘客。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么其他出租车司机声称 Uber 损害了他们的收入。但他们要求取缔它会伤害我，但他们只是没有意识到，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家、中文大学亚太商学院名誉研究员李兆宝香港特区政府表示，政府在解决 Uber 与出租车的争吵方面面临困难，因为出租车牌照的估值可能会损害持有人的既得利益。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不愿意采取可能损害他们利益的举措。” “的士牌照是价值超过 300 万港元（384,480 美元）的金融资产。&lt;/p>;&lt;p>;[牌照持有者]会指责政府干预，但他们从不考虑自己糟糕的服务水平，”李说。 .&lt;/p>;&lt;p>;牌照加上出租车的价格在 2009 年达到创纪录的 766 万港元，现在的价格约为 322 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，高级出租车队不会&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，政府表示预计有5支车队将在2024年中期获得牌照，并达到&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，优质出租车计划将是拯救出租车行业的最后机会。&lt;/p>;&lt;p>;“如果车队目前尚无法解决挑选乘客或提供无现金支付等问题，因此不可避免地需要进一步研究引入网约车服务的需求或开放市场。” &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员吴杰庄表示，的士与Uber并无“生死存亡”关系，相信可以达到共存的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“乘车-叫车不能在街上接载乘客，但出租车可以。双方都有自己的市场，特别是如果类似 Uber 的车辆在收费后收取更高的费用。所以它们绝对可以共存，”吴说。 “但还需要政府进一步研究。”&lt;/p>;&lt;p>;张以斯补充报道&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求改名。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong a rising contributor in Greater Bay Area’s research in strategic fields like AI and biomedicine, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3263406/hong-kong-rising-contributor-greater-bay-areas-research-strategic-fields-ai-and-biomedicine-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/7c57e244-f0e1-48d6-b2a5-150e31ff1a32_5e88907f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港对大湾区科研产出的整体贡献计算机科学与工程领域最强。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港已成为大湾区学术研发的重要贡献者，涵盖生物医学、环境科学、清洁能源等国家战略重要领域一份新报告显示，从 2018 年到 2022 年，大湾区的研究总产出几乎翻了一番，截至年底，出版物数量达到 142,663 篇根据香港中文大学（CUHK）委托信息分析公司爱思唯尔周一发布的一份报告，该报告显示了这一时期的情况。同期，该地区活跃的研究人员数量也翻了一番，截至 2022 年，学者人数达到 207,800 名。&lt;/p>;&lt;p>;“作为推动我国未来发展的引擎，该地区必须加强学术深度融合。中大副校长岑美霞在南方科技中心深圳举行的报告发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;岑美霞表示，爱思唯尔报告的调查结果显示，该地区的研究成果开始反映此动态区域的大小和比例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/20/e6586d73-60b0-4b1f-8ae2-fac301fed2bc_544cd603.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学是世界百强大学之一。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，将香港、澳门和广东省南部的九个城市整合为一个新的经济强国——人口加起来超过8600万——预计到 2035 年，其经济影响力将超过纽约都会区和东京湾地区。&lt;/p>;&lt;p>;爱思唯尔报告展示了大湾区为发展成为世界级信息和技术中心所做的努力，以及香港所取得的成就迄今为止，爱思唯尔大中华区总裁李琳表示，香港的大学被视为大湾区国际和行业合作的主要“推动力”。该报告称，&lt;/p>; &lt;p>; cuhk在2018年至2022年的1,244篇出版物中为AI做出了最大的贡献。这占GBA在同一时期内在该领域的21,432次出版物的总研究产出的5.8％。&lt;/p>; &lt;p>;在生物医学中，Cuhk在这五个战略领域中贡献了其最大的研究成果，该领域有3,265个出版物中的五个出版物，这五个出版物贡献了这五个出版物。 - 年期，占该领域61,548个GBA总产出的5.3％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/05/20/20/9e79c4f0-484f-4cc5-b9ef-227583965a4e_1126e908.jpg“ alt =”信息分析公司Elsevier的一份报告称，香港中国大学正在为大湾地区的技术进步做出重要贡献。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; cuhk在量子技术，环境科学领域中，分别为GBA的总研究成果贡献了5.1％，3.4％和2.6％根据报告，在这五年中清洁能源。&lt;/p>; &lt;p>;香港是世界前100名大学中的五所，即cuhk，香港大学，香港大学，香港大学根据2024 QS世界大学排名，香港理工大学和城市大学科学技术。&lt;/p>; &lt;p>;该市对GBA研究成果的总体贡献在计算机科学和工程领域是最强的根据Elsevier报告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;还表明，香港的研究人员比GBA中的同伴更有生产力，产生的学科比在GBA中的同伴更有生产力，产生的是多的两倍&lt;/p>; &lt;p>;仍然，每个活跃的作者出版物是该地区其他地区的出版物。根据报告，这所历史100年历史的公立研究大学在GBA中贡献了最大的出版物。企业在GBA中的学术界与行业之间的领先合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese ‘cognitive warfare’ fears in Philippines as Marcos calls for deal probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263381/south-china-sea-chinese-cognitive-warfare-fears-philippines-marcos-calls-deal-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/20/B0CCFE38-3ACC-4547-9FCF-270A0BE040B8_67AAE1D4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾总统Ferdinand Marcos Jnr说他想听听中国的记录所谓的南中国海交易。图片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR可能会成为“认知战”的猎物，分析师呼吁对指控进行全面调查，指控菲律宾海军官员一名高级菲律宾海军官员使A与其他菲律宾高级官员不同，与北京有关北京的秘密交易。 &lt;/p>; &lt;p>;自己在得出任何结论之前。 p>; &lt;p>;“这可以追溯到太阳祖的战略思想，而没有动力欺骗而赢得[菲律宾与美国的防御性联盟]毫无用处。”战争。&lt;/p>; &lt;p>;本周，参议院国防与安全委员会将正式调查中国大使馆的人员是否违反了该国的反宣传法，通过发布录音和涉嫌电话交谈的录音和转录。一个不愿透露姓名的大使馆官员和副校长Alberto Carlos。 /20/9A673853-986A-4EE3-9199-B29D562DC519_079C1D2B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;副校长Alberto Carlos，Philippine Western Compersect of Philippine wertern Compersect照片：菲律宾海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们正在研究它，因为事实是，已经提到录像带确认有这一协议，马科斯·詹（Marcos Jnr）在周六在马卡蒂市举行的活动的旁观中说。&lt;/p>; &lt;p>;“很难得出结论，直到我们知道事物实际上存在为止。如果确实存在，那就是中国大使馆和中国政府的拥有。 &lt;/p>; &lt;p>;根据成绩单，大使馆本月早些时候向菲律宾媒体发布了这本书，西方司令部局长阿尔贝托·卡洛斯（Alberto Carlos）表示，他的上司批准了一个“新模式”，用于处理补给任务以处理补给任务第二次世界大战的海军船塞拉马德雷（Sierra Madre ，这意味着马尼拉只会部署一艘菲律宾海岸警卫队和一艘补给船到浅滩，而中国只会发射一艘海岸警卫队和一艘渔船。马尼拉将被要求在任何补给任务之前两天内通知北京，这只能在周末，周末，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上后将阿方索·托雷斯（Alfonso Torres JNR）正式取代卡洛斯（Carlos）为军事西方司令部的负责人，该司令部负责监督南中国海大多数菲律宾享有的领土。争议发生后的几天后卡洛斯休假。&lt;/p>; &lt;p>;周日，参议员弗朗西斯·托伦蒂诺（Francis Tolentino）说，邀请了中国驻菲律宾大使，中国领事和卡洛斯（Carlos）和卡洛斯（Carlos）参加参议院调查。&lt;/p>; &lt;p>;“外交官就大使馆的正常行动具有免疫力；但是，违反东道国的法律没有任何豁免权。”托伦蒂诺说。&lt;/p>; &lt;p>;问总统为什么决定进行调查，而不是允许卡洛斯在新闻发布会上为自己辩护，美国国务院对美国国家安全研究所的研究研究员说，需要进行严格的正当程序，尤其是在军队中进行的调查。该国的值得信赖的组织，必须进行透明的调查，以辩护或惩罚高级军官。菲律宾总统是军队的总司令，他应该服从这一进程。” .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/20/a8e89e0f-ac60-4453-a9e1-619c56c56f8245b_6114a0af.jpg.jpg.jpg“ ;“>;菲律宾旗帜来自BRP Sierra Madre，这是一艘破旧的菲律宾海军船，自1999年以来一直扎根于有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal），担任菲律宾军事前哨基地。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关于马尼拉为什么不能简单地要求大使馆掌握所谓的录音直接的外交解决方案不再可行。他说：“世界需要批评故事的两个方面，以揭示惨败背后的隐藏真理。智力和反情报的努力是为了使军队的正直。这驱动了机会和挑战，坐下在一起，建立对双边关系的另一层信任和信心。”卡巴尔扎说。从战略上利用菲律宾倾向于依靠个性而不是机构来谈判协议的趋势，利用该国的感知腐败问题。&lt;/p>; &lt;p>;阻碍了战略决策所必需的信息的自由流，使某些参与者有利， Espena说。在这种情况下，他说，这迫使Marcos JNR应对官僚挑战，可能为北京提供利用的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“在菲律宾方面Espena说，呼唤与政府的外国安全政策相矛盾的恐惧和替代方案，它诉诸单方面调查，因为与北京合作寻找真相是由于国家利益的不同而很难通过确保开放沟通，不允许集体思维接管来保护官僚机构免受此类攻击。马科斯政府不应允许意识形态和个性掩盖这种追求。 =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moose kills man trying to take photos of her newborn calves in Alaska]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263426/moose-kills-man-trying-take-photos-her-newborn-calves-alaska?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/F702585C-046D-410D-A31F-E9BE2C2C2FAA68_5CABDA4C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; home，阿拉斯加荷马。阿拉斯加警方说，一名70岁的男子周日在荷马被驼鹿袭击并杀害。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名70岁的阿拉斯加男子，他试图拍摄两只新生驼鹿小牛的照片被母亲袭击和杀害。&lt;/p>;阿拉斯加公共安全部发言人奥斯汀·麦克丹尼尔（Austin McDaniel）说，&lt;p>;周日被杀的男子被确定为荷马的戴尔·乔曼（Dale Chorman）。 &lt;/p>; &lt;p>;“当他们穿过刷子寻找驼鹿的时候，那是牛驼鹿攻击戴尔的时候，”麦克丹尼尔说。&lt;/p>; &lt;p>;袭击发生时两人逃跑时发生了说。尚未公开识别的第二个人没有受伤。&lt;/p>; &lt;p>;该人没有目睹袭击，因此当局不能说驼鹿是通过踢或踩踏而杀死了Chorman，或者是组合。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/205/21/59aa51cb-db933-438d-9e48d-9e48-9e48-b7209cb23e18333333333333333333333333333333333333。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;阿拉斯加安克雷奇的驼鹿。警方周一说，一名试图为新生驼鹿犊牛拍照的阿拉斯加男子被母亲袭击和杀害。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chorman在现场宣布死亡。阿拉斯加州士兵在一条在线帖子中说，牛驼鹿离开了该地区。&lt;/p>; &lt;p>; 1995年，一位驼鹿试图进入校园的一栋建筑物时，一名71岁的男子踩死阿拉斯加大学锚地。目击者说，学生们一直在扔雪球，骚扰驼鹿及其小牛几个小时，当该男子试图走过它们时，动物感到烦躁。&lt;/p>; &lt;p>;阿拉斯加有多达200,000麋鹿根据国家鱼类和游戏的网站，这些动物的人口约为737,000。该部门说，对年轻的小牛的保护非常保护，并将攻击太近的人。他说：“牛麋和小牛将是您要接触的更具侵略性的驼鹿。” 。根据鱼类和游戏部的说法，约为800磅（363公斤），而一名大型成年男性可以称重两倍。这些动物可以高几乎6英尺（1.8米）。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Hong Kong students at UK private schools falls and further dip possible if Labour wins in January]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3263418/number-hong-kong-students-uk-private-schools-falls-and-further-dip-possible-if-labour-wins-january?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/20/23AC2E81-580B-4700-AB52-6EEC72E282E282AD_DECD834E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在英国，从去年的2,357名，2022年的1,538和2021年的496名学生跃升至2,602名学生。英国的私立学校从去年的高峰略有下降到约7,700，并且顾问警告说，如果英国政府撤销对运营商的免税的税款，这一数字可能会进一步下降。&lt;/p>; &lt;p>;根据年度人口普查。&lt;/p>; &lt;p>;英国独立学校委员会于1月进行，并于上周五发布，该市的7,677名学生正在该国的私立学校学习，低于去年8,011的记录。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;专门从事英国私人私人的教育顾问的说法，如果工党于2025年上台，则由可能在2025年执政，以取消当前的豁免，而独立学校从增值税和商业税率上享受了当前的豁免学校。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的两年中，香港一直是[海外]学生数量最多的起源，但今年，中国已经回到了最大数量的来源&lt;/p>; &lt;p>;目前，来自大陆的10,375名学生正在英国私人机构学习。&lt;/p>; &lt;p>;来自香港至少一位父母生活的学生人数在英国，从去年的2,357名，2022年的1,538和2021年的496名学生跃升至2,602名学生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在英国国家（海外）签证计划推出之后，这一数字已经上升。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年1月，英国政府在北京政府颁布了一项国家安全法之后，由英国政府启动的定制移民途径。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/20/20/20BD6C3C-BDC3-496F-BBD4-489CB7CD7381_82AA381_82AA3ED2.JPG 2.JPG ;“>;伦敦的希思罗机场。目前约有62,700名非英国学生在私立学校学习，其中来自香港的学生占12%。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港学生选择一日制学校的人数 - 没有登机的私人学校 - 从2021年的200次以上到近五次到近1,100今年，由于学生可以通过移民计划与家人定居的家人生活。大约有1,500名学生仍然选择寄宿学校。&lt;/p>; &lt;p>;来自香港的学生的父母的居住在海外的学生人数连续两年下降，从去年下降了10％至5​​,075 ，甚至少于BN（O）签证计划之前的数量。&lt;/p>; &lt;p>;英国政府截至2022年12月，英国政府已批准了191,158亿（O）签证的签证。在英国学习并居住了六年，之后他们有资格申请公民身份。&lt;/p>; &lt;p>;现在约有62,700名非英国学生正在独立学校学习，来自香港的学生占12％ 。 >;“他们可能会发现私立学校的学费并不昂贵，”他说。 “过去，一所带有登机部门的独立学校每年可能会向香港人收取约40,000英镑的费用，但现在他们可以支付约20,000英镑，因为他们现在可以住在英国的家中。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Chan是一名前老师，在英国的私立和州立学校工作了10年，他说，尽管州立学校是免费的，但他们的质量变化了，香港的父母可能会在学术上更加期待。&lt;/p>; &lt;p>;他说鉴于工党打算在一月份赢得大选的独立学校的税收免税的意图，香港和英国家庭的父母可能会犹豫参加独立学校，尤其是那些计划选择同学寄宿部门的成本要高得多。&lt;/p>; &lt;p>;“他们可能会推迟将孩子送往英国的计划，也许两年后以节省更多的钱……他们甚至可以选择将整个家庭搬到他说。根据Chan的说法，提供助学金和奖学金。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stealing from Trump was ‘self-help’, lawyer Cohen testifies at hush money trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263425/stealing-trump-was-self-help-lawyer-cohen-testifies-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 06:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/cccfe67c-65d1-4512-8a2f-23851a3093c3c3_495ef31c.jpg“ alt =” aLT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的前固定人迈克尔·科恩（Michael Cohen）作证说，他从特朗普的公司中偷走了钱，这是一种“自助”的形式，检察官周一在美国前总统的Hush案中休息了案子货币审判。&lt;/p>; &lt;p>;检方最重要和最终的证人，科恩在证词的最后一天承认，他为一家为特朗普公司工作的技术公司提供了大部分资金。 /p>; &lt;p>;“我只是觉得这几乎就像是自助的，”科恩说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/05/21/7CF77809-C67F-45BA-A12F-CCE52DEA688A_ED2458DC.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的前律师在周一在纽约在纽约的刑事审判作证后。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科恩承认他从当时的老板中偷走了，首先是由辩护律师盘问，可能会伤害他对陪审员的信誉决定是否在美国前总统的第一次审判中是否应该被判有罪。&lt;/p>; &lt;p>;在科恩离开证人箱后不久，检察官安息了案，特朗普的律师开始召集自己的证人。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他们中的一位表示不满，促使法官暂时清除法庭。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您不喜欢我的裁决，您不给我侧眼，您不会翻白眼。目前尚不清楚特朗普本人是否会作证。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/21 /963D259A-0347-404A-951F-5DE8B54D435A_D667E456.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump），在纽约曼哈顿刑事法院的唐纳德·特朗普（Donald Trump）。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cohen，57岁，他说，他支付了大约20,000美元的现金，这些现金是在纸袋中，向一家技术公司支付了50,000美元的欠款，该公司欠了50,000美元剩下的。特朗普组织后来向他偿还了100,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他偷了钱，因为他对自己的年度奖金感到沮丧，因为他在自己的130,000美元自己的钱购买了自己的130,000美元以购买色情明星的寂静之后暴风雨丹尼尔斯（Stormy Daniels）在2016年大选前威胁要公开据称与特朗普发生性行为的说法。&lt;/p>; &lt;p>;纽约检察官说，特朗普通过掩盖了向丹尼尔斯的付款来违反法律。&lt;/p >; &lt;p>;科恩作证说，他在2016年10月与特朗普进行了超过20次的付款，当时特朗普正面临多重指控性不当行为。&lt;/p>; &lt;p>;科恩先前作证说，特朗普以前证明特朗普担心丹尼尔斯&#39;&#39;故事会损害他对女选民的吸引力。特朗普的法律团队的论点削弱了他只是为了保护自己的家人免受尴尬的态度。&lt;/p>; &lt;p>;，但作为被定罪的罪犯和被录取的骗子，科恩是有问题的证人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;辩护作证，科斯特洛说，科恩在2018年联邦调查局（联邦调查局）突袭后告诉他，他没有对特朗普提供检察官的任何污垢。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他说：“我向上帝发誓，鲍勃，我在唐纳德·特朗普上没有任何东西。”对丹尼尔斯（Daniels）。&lt;/p>; &lt;p>;科恩（Cohen）此前曾作证说他对科斯特洛（Costello）撒谎，因为他担心自己会向特朗普（Trump）传达任何可能与检察官合作的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管特朗普在审判前说过辩护律师托德·布兰奇（Todd Blanche）开始说，他计划作证，上周对法官说，这是不再确定的。周一在法庭外，特朗普没有告诉记者他是否会作证。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/05/21/8FD0C5DDDDDDDD-BEC5-4066-B9B2-1AE907F527CF_095D03E2.JPG“ ，周一在纽约的曼哈顿刑事法院。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一会议开始时，梅尔尚说，他希望起诉和辩方在下周进行结束论点，然后进行陪审团审议。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;第一位面对刑事审判的前总统对34项伪造商业记录的罪名不认罪，以掩盖向丹尼尔斯的付款，丹尼尔斯曾威胁要公开她对2006年性接触的帐户 - 特朗普的一个联络人否认。&lt;/p>; &lt;p>; 77岁的特朗普（Trump）爆炸了该审判，这是一项出于政治动机的努力，努力阻碍他的共和党运动，以在11月5日的选举中从民主党总统乔·拜登（Joe Biden）夺回白宫。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;如果他选择作证，特朗普将有机会说服陪审员对案件的核心不承担任何责任，并驳斥丹尼尔斯在内华达州塔霍湖会面的详细说明。 /p>; &lt;p>;他不会受到插科打命令的限制，该命令在其他情况下禁止他批评法官和检察官的陪审员和亲戚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/05/21/2c71e128-d8ef-42ad-bd5d-bd5d-02c42c42c426eb_f4c40053.jpg “颜色：＃999;”>;法庭草图显示，特朗普在周一在纽约举行的刑事审判期间在他的律师托德·布兰奇（Todd Blanche）旁边打哈欠。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，他会面临检察官的盘问，他们可以试图在故事中揭露不一致的情况。宣誓下的任何谎言都可能使他遭受进一步的刑事伪证指控。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普去年在一次民事企业弗拉德审判中以证人的身份出现，并提供了挑衅和漫长的证词，使大法官亚瑟·恩多伦（Arthur Engoron）加重了他，后者是监督案件。恩多伦（Engoron）在发现他欺诈性地夸大了他的净资产向杜佩贷款人（Dupe Lenders）的净资产后继续命令他支付3.55亿美元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>; hush货币审判被广泛认为是四项刑事起诉的最不影响的特朗普特朗普面孔，但这很可能是唯一在选举前参加审判的人。特朗普在华盛顿和佐治亚州面临指控，试图推翻他2020年的选举损失，并于2021年离开白宫后，在佛罗里达州对佛罗里达州的不幸机密文件罪名。 &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s top Covid expert is studying climate change to prepare for the next global pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262893/why-chinas-top-covid-expert-studying-climate-change-prepare-next-global-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/20/141F36AC-CB2F-4A94-9209-832BFA837CBA_25BEDCD0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>;尽管新的Covid-19变体正在继续在世界各地浮出水面，但科学家和医生已经开始为下一个大流行准备即将到来。&lt;/p>; &lt;p>;，随着专家的更多信息，专家了解了有关气候变化如何影响的更多信息。传染病的突变和传播，可能不是另一个是否会出现的问题 - 而是。 ”，中国国家传染病医学中心主任张文洪（张文洪与病毒作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;他在公共卫生和传染病领域发表了数百篇论文。但是现在，他正在采取一项新计划，以解决两个增长威胁之间的交叉点：气候变化和传染病。&lt;/p>; &lt;p>;，而世界通常会更关心气候变化的可观察到的影响，例如极端，灾难性的灾难性，张说，天气事件说，越来越多的研究正在研究变暖气候对病原体突变和传播的间接影响。&lt;/p>; &lt;p>;研究研究这种关系“将在全球范围内成为日益增长的焦点”。 。 ：2020年的气氛发现亚热带地区的海面变暖正在扩大热带的宽度。&lt;/p>; &lt;p>;“细菌和病毒的储层随着地球的温暖而膨胀，”张补充说，这将暴露出来随着病原体及其媒介（如tick虫和蚊子）获得更宜居的土地，更多动物会引起细菌，病毒和真菌感染。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，脑炎和莱姆病的发病率，两者都通过tick传播，正在增长。同时，在中国，蚊子传播的登革热越来越在以前从未繁荣发展的地区。它也开始扩展到长江河流域。因此，我们现在也可以在长江盆地发现登革热。 ”，这与气候变化有关。在全球温度和降水模式中。&lt;/p>; &lt;p>;有一个假设，即蝙蝠的共vid-19大流行传播到人类的栖息地也在膨胀。&lt;/p>; &lt;p>; plus，如阿拉斯加这样的北部地区张继续保持温暖，“一些以前没有出现的物种可能进入我们的人类社会”，包括古代细菌和真菌。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我们现在正在做的工作实际上是下一个大流行。” &lt;/p>; &lt;p>;，如果国家要共同努力制定全球疾病管理协议和策略，以迅速对另一个全球病原体做出反应。&lt;/p>; &lt;p>;“ [[科学家]需要提供足够的数据，足够的证据并提供有关如何建立全球大流行准备的相应建议，这是张和其他人现在正在努力的目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>; 1999年的大流行摧毁了世界，造成超过700万人。照片：张塔纳托宾通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为上海科幻技术中心主任，张与香港大学（HKU）签署了一份谅解备忘录（HKU） 4月下旬在香港举行的年度Pujiang创新论坛的目标。&lt;/p>; &lt;p>;作为该项目的一部分，气候变化，公共卫生，传染病控制和公共政策的专家将在HKU的中心进行研究根据CCCW的说法，关于当代中国和世界（CCCW）。&lt;/p>; &lt;p>;居民和非居民专家将“进行原始研究，建立定期监测系统并提供公共政策话语平台”。 &lt;p>;“使用此平台，传染病专家和微生物学家可以与环境专家和气候专家一起进行有关气候变化和传染病的深入研究。”他说，常规疾病监测可能会发现传入的大流行者的“警报”，这可以作为预警并触发快速反应措施。&lt;/p>; &lt;p>;，而Zhang和其他大陆的其他专家将与专家一起开始工作。在香港，为下一个大流行的准备将成为全球研究人员的团体努力。&lt;/p>; &lt;p>;它将需要科学“从不同的角度和层面”，以为政策专家提供尽可能多的证据&lt;/p>; &lt;p>;气候变化和传染病是需要从不同领域输入的复杂问题。但是通过他们的工作，像张这样的研究人员正在尝试“使一个复杂的问题变得简单”。&lt;/p>; &lt;p>;作为与CCCW一起工作的一部分，将创建一个信息共享平台：“以便我们的科学家有了一些我们可以用来通信的系统。” 05/16/74D995A8-F305-4ABF-95DDDDDDDDDDDDDDDDDDDD-238ED35C9D9A_17AFEC09.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” change on pathogens as he prepares for the next global pandemic. Photo: Weibo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;He also noted that in the second half of this year, a discussion bringing together experts from multiple countries will be held to talk about how the world can prepare for future pandemics.&lt;/p>;&lt;p>;The work scientists are doing today will be guided by the research that has been done in the past few years since the coronavirus pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Beyond preparing to manage the spread of future pathogens, scientists are also concerned with how climate change will affect treatments for infected patients.&lt;/p>;&lt;p>;Antimicrobial resistance – when bacteria, parasites, viruses and fungi develop resistance to drugs meant to kill them – is another growing challenge.&lt;/p>;&lt;p>;Infectious pathogens can change and mutate over time, leading them to no longer respond to medicines used to treat them. This can cause infections to persist within patients, and increase the risk of it spreading to others, according to the WHO.&lt;/p>;&lt;p>;Zhang said that in 2019, 1.27 million people died directly as a result of antibiotic resistance around the world.&lt;/p>;&lt;p>;“An issue that scientists all over the world agree on is that by 2050, annually, 10 million people will die of drug resistance,” Zhang said. That is equal to the number of people who currently die of cancer each year.&lt;/p>;&lt;p>;“Bacterial resistance is a problem, and it has a lot to do with changes in the environment, climate changes, human activities and animal activities,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In the past, research on drug resistance was separated into clinicians studying how to treat it and pharmacologists trying to make new antibiotics.&lt;/p>;&lt;p>;“But we have now discovered that the emergence of drug resistance is faster than the emergence of antibiotics,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;While research on how climate change and drug resistance may be linked was “currently lacking”, expanding on this field should be an important part of pandemic preparedness, he said.&lt;/p>;&lt;p>;One of the strategies that has been proposed is One Health, an initiative that the WHO describes as an integrated global approach mobilising different sectors of society to work together on issues like managing global health threats.&lt;/p>;&lt;p>;This includes researchers, doctors, government officials, world organisations and global communities.&lt;/p>;&lt;p>;Although the world officially came out of Covid-19 lockdowns last year, Zhang said that how the virus mutates and evolved “is still of great concern”.&lt;/p>;&lt;p>;New variants of Covid-19 have continued to emerge and spread around the world.最新的是 KP.2，它是“FLiRT”变体组的一部分。 In early May, it became the dominant variant in the US, according to the Centres for Disease Control and Prevention (CDC).&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t know what the next variant will be, so we need to conduct a longer-term survey on it,” Zhang said, adding that then scientists will be able to gain a clearer picture of how Covid-19 evolves, like they have for influenza.&lt;/p>;&lt;p>;“We will also observe how coronavirus spreads from the natural reservoir to human society,” he said. This is due to the expanding habitable areas for its vectors.&lt;/p>;&lt;p>;“It will have important implications for the future.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>