<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India election: Modi falls back on anti-Muslim rhetoric in bid to boost BJP’s poll fortunes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259983/india-election-modi-falls-back-anti-muslim-rhetoric-bid-boost-bjps-poll-fortunes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/7dc572b1-3c6a-41a8-9301-8f21e4286061_afc413ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在普什卡的竞选集会上向支持者发表讲话本月早些时候，拉贾斯坦邦。他继续利用宗派政治引发了人们对违反选举标准的担忧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界上时间最长的选举投票顺利进行，纳伦德拉·莫迪加大了对印度穆斯林的口头攻击力度，引发了人们对他再次转向宗教来争取支持的批评。 ，有人声称他执政的印度人民党的表现并不如他所希望的那样好。&lt;/p>;&lt;p>;他明显回归宗派政治，引发了人们对违反选举标准的担忧，尽管观察人士表示，此举不太可能增加印度教民族主义人民党现有的选票库。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，病毒式传播的支持人民党的帖子告诉印度教徒要小心“邪恶”的穆斯林。&lt;/h3>;&lt;p>;“当你贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学政治研究中心的政治理论家兼副教授阿贾伊·古达瓦蒂 (Ajay Gudavarthy) 表示： “人们现在感到无聊了，这种印度教与穆斯林之间的[分歧]不再受到人们的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，社交媒体平台 X 上充斥着莫迪在一次选举中的视频片段。拉贾斯坦邦西部的集会，称穆斯林为“渗透者”和“那些拥有更多孩子的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们（反对党国大党）掌权时，他们说穆斯林对资源拥有优先权，”莫迪的讲话被拍摄到引起了支持者的雷鸣般的怒吼。 “他们会收集你所有的财富，并将其分配给那些有更多孩子的人。他们会将其分发给渗透者。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在社交媒体上引起轩然大波，反对者指责莫迪诉诸“集体仇恨”，他们声称第一阶段的民意调查尚未进入投票阶段。印度人民党的青睐——尽管尚无统计数据可以证实这是否属实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/23/233e512a-f94b-4972-9bae-536284863aee_3dc6165a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫迪支持者携带印度黄金时期的剪纸本月早些时候，部长在拉贾斯坦邦举行的一次竞选集会上。莫迪在最近的集会上发表的反穆斯林言论引发了大量抱怨。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度人民党长期以来一直使用分裂性语言来谈论穆斯林，尤其将来自孟加拉国和缅甸等国的难民称为渗透者。政党领导人的另一个常见比喻是指责穆斯林男子娶印度教妻子来改变自己的信仰，这是一种被称为“爱情圣战”的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在周日集会上的言论引发了印度记者、学者、律师和政治专家敦促该国选举委员会立即采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会自己的指导方针（称为“示范行为准则”）呼吁政党和候选人不要使用语言或参与任何活动。活动“可能会加剧现有分歧，或制造相互仇恨，或导致不同种姓和社区、宗教或语言之间的紧张关系”。&lt;/p>;&lt;p>;著名印度记者兼作家拉维什·库马尔称莫迪的言论“可耻”，并表示许多人现在正在“寻求选举委员会”采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“以寺庙和拉姆的名义寻求选票多久了？”他于 X 日用印地语问道，指的是阿约提亚一座供奉印度教神罗摩的有争议的寺庙，该寺庙建在一座被毁清真寺的遗址上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一晚上，一位国大党代表团向选举委员会官员提交了针对印度人民党和包括莫迪在内的其他行为者的 16 项投诉，指控其违反了《示范行为准则》、印度最高法院的判决以及规范选举方式的《人民代表法》（1951 年）。 &lt;/p>;&lt;p>;拉贾斯坦邦政府电子媒体监控中心官员雷努·普尼亚 (Renu Poonia) 博士早些时候告诉《亚洲周刊》，该中心也收到了对莫迪演讲的投诉，“此事的正当程序已得到落实” &lt;/p>;&lt;p>;周一，前议会议员苏巴斯尼·阿里 (Subhashini Ali) 发起了一份在线请愿书，呼吁选举委员会对莫迪“违反《模范行为准则》的行为”采取行动。印度共产党（马克思主义）高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;当我们联系选举委员会时，选举委员会拒绝就此事发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/57a39ec5-9a57-454a-9a2d-c9603f696516_cf13f12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周五，一名穆斯林男子在印度北方邦凯拉纳的一个投票站为印度大选第一阶段投票后展示了他沾有墨水的手指。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管引起争议，政治理论家古达瓦蒂预测莫迪在周日集会上的言论对印度人民党的影响微乎其微。 &lt;/p>;&lt;p>;“穆斯林的打击已经不再对他们有帮助，因为它没有增加任何新的选票或新的[社会]部分，”古达瓦西告诉《亚洲周刊》，并补充说印度人民党只是巩固其现有选民&lt;/p>;&lt;p>;尽管莫迪于 2014 年首次上台，表面上是在发展和反腐败的平台上，但他采用了更加公开的印度教民族主义议程，并在五年后再次当选。印度人民党因其反穆斯林言论和意识形态而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;p>;政治评论员兼德里大学教授阿普尔瓦南德（Apoorvanand）称莫迪为“惯犯”，因为他引发了对穆斯林的集体仇恨。 .&lt;/p>;&lt;p>;“自竞选开始以来，他一直在使用反穆斯林的比喻，只是媒体直到现在才淡化它，”阿普尔瓦南德说，他指的是莫迪过去在北方发表的言论邦关于穆斯林据称强迫印度教徒出售房屋的言论，或者他本月早些时候声称国会的选举宣言带有亲穆斯林的色彩，“每一页都散发着将印度撕成碎片的味道”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次他说，选举委员会已经对其他政党的言论和行动采取了行动，例如极端民族主义者湿婆神军，但没有这样做当谈到印度人民党时。&lt;/p>;&lt;p>;“总理是一个惯犯，其他印度人民党领导人也是如此，”阿普尔瓦南德说。 “[然而]尚未对他们中的任何人采取任何行动，他们的行为也不受惩罚。”&lt;/p>;&lt;h3>;拉胡尔·甘地的团结印度游行：国会在莫迪的“仇恨集市”中取得胜利？&lt;/h3 >;&lt;p>;反对派人物拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）是前国大党主席，目前仍是党内的领军人物，他指责莫迪播下仇恨的种子，以提高对印度人民党的支持，此前他表示印度人民党在民意调查中表现不佳。&lt;/p>; &lt;p>;“在第一阶段投票令人失望之后，纳伦德拉·莫迪的谎言程度已经大大降低，以至于出于恐惧，他现在想转移公众对这些问题的注意力，”甘地在社交媒体上写道。 &lt;/p>;&lt;p>;“国家现在将对其问题进行投票，为就业、家庭和未来投票。印度不会误入歧途。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel yet to offer proof UN staff in Gaza have ties to Hamas, review finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259976/israel-yet-offer-proof-un-staff-gaza-have-ties-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 10:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/b16061d5-06e9-4428-974b-7ec2322bf2fb_30e74a02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙南部拉法的流离失所的巴勒斯坦人的临时营地条。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据外部调查结果，以色列尚未提供证据证明加沙地带联合国救援机构的工作人员与恐怖组织存在广泛联系。&lt;/根据周一发布的一份报告，联合国委托的调查发现，联合国救济和工程机构“仍然存在与中立相关的问题”，包括设施“滥用于政治或军事利益”的情况。&lt;/ p>;&lt;p>;但调查并未就以色列的说法得出任何结论，即该救援机构的 12,000 名工作人员中多达 10% 是激进组织哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;由法国前外交部长凯瑟琳·科隆纳领导的审查小组写道：“以色列公开声称，近东救济工程处的大量员工是恐怖组织的成员。” “但是，以色列尚未提供这方面的支持证据。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/23/f3497b6d-5107-4791-836e-1194f4aa4698_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带南部一所被毁的近东救济工程处学校。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项调查与联合国的一项调查是分开的，该调查正在调查以色列声称几名近东救济工程处雇员参与了哈马斯 10 月 7 日对以色列发动的袭击、造成约 1,200 人死亡的事件。 。联合国已因这一说法解雇了至少九名近东救济工程处工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处为约旦、黎巴嫩、叙利亚、加沙地带和西岸的约 200 万巴勒斯坦人提供服务，并且一直是加沙援助的主要渠道自从以色列在那里发动军事行动消灭哈马斯以来，哈马斯被美国和欧盟认定为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国秘书长任命独立小组来评估近东救济工程处在加沙的机构&lt;/h3>;&lt;p>;据哈马斯管理的卫生当局和联合国称，估计有 32,000 名巴勒斯坦人被杀，其中包括近 200 名近东救济工程处工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;审查发现，在以色列对 10 月事件作出反应之前，哈马斯统治着加沙地带。 7 次袭击——2022 年对近东救济工程处设施进行了 8 次入侵。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，该机构“不具备检测此类违规行为所需的治安、军事或更广泛的调查能力或能力”。&lt;/p>; &lt;p>;报告建议联合国加强与包括以色列在内的国家在滥用设施问题上的合作。&lt;/p>;&lt;p>;报告发布后，以色列外交部发言人奥伦·马莫斯坦（Oren Marmorstein）在 X 上发帖称“这不是真正彻底的审查。这就是避免问题而不是正面解决问题的努力的样子。”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯对调查结果表示欢迎，并责成近东救济工程处制定一项计划来落实报告中的建议，发言人斯蒂芬·杜贾里克 (Stephane Dujarric) 周一在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说近东救济工程处是战争期间加沙巴勒斯坦人的“生命线”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Big aftershocks rock Hualien county in Taiwan weeks after 7.2 earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259979/big-aftershocks-rock-hualien-county-taiwan-weeks-after-72-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 11:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/6341b1b1-5be3-4c74-a347-f98005271541_36401254.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Fouquet 酒店已在 4 月 3 日的致命地震中受损周二早上，台湾东海岸花莲县发生余震，倒塌。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾花莲县周二凌晨发生一系列地震，最高达6.3级。&lt;/p>;&lt;p>;该县，据台湾中央气象局称，台湾东海岸沿岛东海岸经历了大约六分钟内的两次最强地震，记录显示，凌晨 2.26 发生了 6.0 级地震，深度为 10 公里（6.21 英里）。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;据政府称，第二次 6.3 级地震发生在凌晨 2.32 分，震源深度为 5.5 公里（3.42 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;地震发生在沿海城市附近国家地震局地震中心主任吴建福在早间新闻发布会上表示，该县北部花莲县发生的地震是本月早些时候发生的 7.2 级地震余震的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; 4月3日的地震是台湾25年来最强烈的地震，造成至少17人死亡、1000多人受伤。吴说，从那时到周二早上，记录了超过千次地震。&lt;/p>;&lt;p>;大约一半的5级或以上余震发生在周一晚上到周二早上。据当地媒体报道，历史悠久的富凯酒店和先前受损的将军府倒塌，但空无一人。周二，花莲县学校和工作停课。&lt;/p>;&lt;p>;附近的桃园、新竹、台中县以及首都台北也遭受了震动。&lt;/p>;&lt;p>;吴说余震可能会持续至少六个月，并呼吁居民做好更好的地震准备。但他补充说，震动的强度可能会减弱，不太可能超过 7 级。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong sewer workers die after suspected exposure to hydrogen sulphide while underground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259982/2-hong-kong-sewer-workers-die-after-suspected-exposure-hydrogen-sulphide-while-underground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 11:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/f1d9d1b7-c0ae-47af-a62e-2b7853000653_29aad44b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田源禾游乐场，工人们正在清理污水排水沟。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名香港下水道工人疑似在地下接触硫化氢而死亡，促使当局暂停相关清洁作业。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官约翰李家超周二上午表示，需要进行全面调查，以了解渠务署分包商雇用的工人为何冒险进入地下，以及是否遵守安全规定。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都有“我们有责任改善工业安全，包括工地业主和工人，[我们还需要]有效的管理体系，”他在每周执行委员会会议之前表示。 “我希望安全文化能够成为常态，每个人都会按照安全准则工作。”&lt;/p>;&lt;p>;这两名分别为 26 岁和 34 岁的男子于周一深夜被发现昏迷在一间四人房内。米深的沙井室。&lt;/p>;&lt;p>;发展部长伯纳黛特·林汉浩周二上午告诉立法者，工人不需要按照标准程序进入下水道，只需使用高压软管从外面清理排水沟。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，工人们正在与另外两名同事一起清理沙田源禾游乐场的污水渠。&lt;/p>;&lt;h3>;香港开放修订密闭区域的工作安全规则：部长&lt;/h3>;&lt;p>;另一位同事在午夜前向警方报告，两人在地下失去了知觉。&lt;/p>;&lt;p>;消防队员救出了失去知觉的两人，并将他们送往威尔士亲王城。警方发言人表示，死因将通过尸检确定。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，两人在抵达沙田医院后不久就昏倒了。吸入有毒气体硫化氢。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名工人也进入沙井室，自行爬出并被送往医院。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑业“将推出监控工人安全的应用程序”&lt;/h3>;&lt;p>;发展主管林恩表示，调查的一个关键焦点是这些人为何转入地下，她承诺会跟进此案。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;所有地下排水系统清理工程在死亡事件发生后暂停，以确保所有承包商和工人都清楚了解标准程序。&lt;/p>;&lt;p>;渠务署署长莫永昌也表示，表示哀悼，并承诺立即向受影响家庭和承包商提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;渠务署、劳工处和警方正在进行调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s domestic security law 1 month later: no arrests, no big uproar, what’s going on?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259929/hong-kongs-domestic-security-law-1-month-later-no-arrests-no-big-uproar-whats-going?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e5e8e6d6-531c-43ba-967e-add8b65b3976_af07a813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;数十名已经入狱三年的香港反对派人士开始意识到，香港新的国内安全法也会对他们产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京于 2020 年实施的国家安全法受到指控，他们没想到一个月前生效的《基本法》第二十三条会引起他们的关注。&lt;/p>;&lt;h3>;香港安全法将使用，但第一个月没有逮捕：林郑月娥&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;事实上，他们将是最先感受到其影响力的人。他们希望早日出狱，通常因“勤奋和品行良好”而获得三分之一减刑的希望已经破灭。&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律《维护国家安全条例》，任何因“勤奋和品行良好”而入狱的人除非当局确信该行为不会违背国家安全利益，否则不得对国家安全犯罪行为予以减刑。&lt;/p>;&lt;p>;47 名政客中的一些人被指控密谋利用非官方初选，为了赢得立法会选举并瘫痪政府，他们私下向家人和朋友哀叹，他们现在可能会在监狱里待更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果他们被判九年徒刑，他们可以认罪可获得三分之一折扣。根据最后的判决，如果行为良好，另外三分之一的人可能会被判入狱四年。考虑到还押时间，他们本来可以很快被释放。&lt;/p>;&lt;p>;第 23 条改变了他们的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;没有戏剧性，但有理由担心？&lt;/h3>;&lt;p>;自3月23日新法实施以来，香港经历了相对平静的第一个月，这与四年前北京实施禁止分裂国家、颠覆国家安全、禁止恐怖主义和勾结外国势力的国家安全法不同。&lt;/p>;&lt;p>;文章23 填补了该法律的空白。 《维护国家安全条例》涵盖 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港的小宪法《基本法》要求制定国内安全法，但在 2003 年引入该法的早期尝试因大规模抗议而被放弃。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;第 23 条规定的一些罪行可判处终身监禁，但新法律并未在国内引发抗议，在海外也引起相对平静的反应。&lt;/p>;&lt;h3>;香港司法部长林郑月娥回避西方&lt;/h3>;&lt;p>;到目前为止，尚未有人根据新法被捕，而 2020 年北京国安法实施第一个月就有 15 人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在其他方面，有迹象表明这一变化已经产生了效果。&lt;/p>;&lt;p>;一些香港人已经移除了家里的抗议标语，或者扔掉了《苹果日报》的副本，该小报已被关闭，其创始人黎智英是&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年以来，一些公司通过审查其运营情况，采取了规避法律的预防措施，例如对员工进行筛选和对供应商进行尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;美国资助的自由亚洲电台关闭了香港分社，并将员工迁至台北和华盛顿，理由是新法律实施后存在安全问题。 &lt;/p>;&lt;h3>;企业应如何应对香港第23条法律？邮报有答案&lt;/h3>;&lt;p>;美国、英国、日本、加拿大、欧盟和联合国均对新法表示担忧，警告“模糊”和“宽泛”的立法将进一步削弱公民自由并可能影响他们在香港的组织。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯宣布，国务院将对“对权利和自由加紧镇压负责”的香港官员实施新的签证限制，尽管拜登政府并未提及实施制裁。到目前为止，尚未采取任何行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/6c59e4d0-d719-446d-9dc1-f93473557ca9_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯提到对某些官员的签证限制。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚和台湾修改了旅行警告，就该法律向其居民发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;一些香港人表示担心，如果海外担忧的话如果不果断解决，香港的经济发展可能会脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;但港澳事务办公室主任夏宝龙上周表示，香港应该集中精力发展，强化独特优势，有信心&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，政府内部并没有计划进行大规模的宣传活动或派高层代表团到海外解释国安法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;政府高级顾问唐家华表示：“无论你如何解释，来自西方的批评者总是指责香港缺乏民主制度，并利用法律压制异见。”&lt; /p>;&lt;p>;作为一名律师和关键决策机构执行委员会的成员，他表示政府知道该法律不能频繁使用，否则只会“实现西方的预言”。&lt;/p>;&lt;p >;“布丁的好坏在于吃的过程中。政府唯一能做的就是明智地处理相关案件。仅在绝对必要时才起诉，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“未来一到两年是关键。如果政府需要动用这部法律，就意味着社会上仍然存在不稳定因素。”&lt;/p>;&lt;h3>;外国势力处于“观望”状态&lt;/h3>;&lt;p>;西方驻港外交官，一位不愿透露姓名的人士告诉《华盛顿邮报》，外国势力在决定下一步行动之前处于“观望”模式。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的因素是如何适用法律”，一位欧洲外交官说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，第 23 条的性质 — — 作为《基本法》所要求的立法，与北京实施的 2020 年国家安全法不同 — — 可以解释为什么反应基本上如此冷淡。&lt;/p >;&lt;p>;“我们需要谨慎行事，避免受到北京干涉内政的指控，”该外交官表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员谢保罗在 Facebook 页面上添加了有关第 23 条法律的免责声明&lt;/h3>; &lt;p>;另一位欧洲外交官表示，外国势力将密切关注备受瞩目的安全审判的进展情况 — — 包括《苹果日报》创始人黎智英和 47 名反对派活动人士的审判 — — 以确定他们的下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;但是外交官表示，采取的任何措施都应选择适当的时机并发挥作用，因为过于频繁的批评可能会导致“疲劳”。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官补充道，目前，西方政界人士和官员可能会避免采取行动。访问香港。 《华盛顿邮报》获悉，一位欧洲国家的文化部长拒绝了参加香港大型活动的邀请，选择避免因新国安法引发任何争议。&lt;/p>;&lt;p>;但这两位外交官均表示，交易一切正常进行。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港大部分大型外资企业多年来已在中国内地立足。高度重视国家安全对他们来说并不是什么新鲜事。”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;但一些在香港的外国商会表示，他们需要更多关于新国安法如何适用的保证和解释，特别是在哪些地方划定了外部干涉罪的“红线”。&lt;/p>;&lt;h3>;“眼见为实”&lt;/h3>;&lt;p>;在香港通过新法之前，安全局长克里斯率先提出第23条立法的邓炳强和律政司司长林定国在反驳批评时采取了强硬态度。&lt;/p>;&lt;p>;同样，北京外交部针对外国的关切也发表了措辞强硬的回应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/6df51681-d640-4758-b1f5-1930fd942c94_070a7e63。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林郑月娥（左）和保安处处长邓国华采取了强硬态度。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，据一位接受香港政府采访的高级官员透露，最近香港政府已将其策略转向“更温和、反应性”的做法。匿名发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是重定向叙述，更多地关注经济，而不是发布进一步的警告（与法律相关），”他说。&lt;/p>;&lt;p >;他说，在幕后，正在为公众准备易于理解的法律信息图表，以及为企业提供的解释材料。&lt;/p>;&lt;p>;政府希望强调的一个关键信息是，第23条的检控门槛很高，普通民众除非有危害国家安全的意图，否则不会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p>;行政会议召集人叶刘淑仪，前保安局局长，早些时候曾建议使用“人民外交”来应对批评，称城市官员的“战狼”方式不会缓解西方对香港的误解。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟声明中，北京和香港猛烈抨击七国集团国安法&lt;/h3>;&lt;p>;前商务部部长马时亨建议派遣高调的政商代表团前往美国和欧洲解决担忧，但这一想法引起了冷淡反应。&lt;/p>;&lt; p>;一位亲北京的银行家回忆起四年前公开捍卫国家安全法时发生的“尴尬情况”。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝详细说明所发生的事情，但表示：“这与我的声誉无关，而是银行的国际联系。这一次，我有各种借口不去碰触。”&lt;/p>;&lt;p>;政府内部也反对组织参观解释23条，因为怀疑“有偏见”的西方政客会开诚布公。香港官员的视角。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/ e7db3f58-e388-49f2-b510-8bab40269676_fb7d8227.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位政府消息人士称，现在的目标是将焦点转向经济。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府内部人士表示，从长远来看，与其花巨资进行大规模宣传和品牌重塑，举办大型活动的策略可能会更有效消除人们对香港的疑虑。&lt;/p>;&lt;p>;政府已在当前预算中预留 1 亿港元（1,280 万美元），用于推动未来三年大型活动的宣传，例如即将到来的法国五月和中国五月文化节。&lt;/p>;&lt;p>;“众多大型活动不仅促进了旅游业和本地消费，还为外国人提供了体验更安全的香港的机会，这与他们可能听到的警告相反，”该官员表示。&lt; /p>;&lt;p>;“亲眼所见是最好的相信方式。让他们通过口口相传传播香港的好故事。”&lt;/p>;&lt;p>;但著名的香港传播专家 Chris Kyme 并不相信“一次性的、临时的”大型活动足以完成这项工作。&lt; /p>;&lt;p>;凯梅回忆起一位美国朋友向他发送了一段废弃购物中心的视频并询问他是否安全时说：“香港正面临着认知问题。&lt;/p>;&lt;p>;”我缺少的是长期战略。香港的新口号是什么？”&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的外国公司审查国内国家安全法的运作&lt;/h3>;&lt;p>;香港-APEC贸易政策研究执行主任David Dodwell智库集团表示，对香港立场的负面态度将持续一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促政府与近年来从香港移居（主要是移居西方国家）的香港人接触，以解决香港问题。保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;“西方国家的大学和许多记者会向他们寻求对香港正在发生的事情的看法，而不是相信政府官员的任何评论，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;北京实施的国家安全法颁布后，确实有一些人接受了外国媒体的采访。随着国内安全法进入第二个月，律政司司长林郑月娥在接受《华盛顿邮报》采访时表示，将其适用情况与北京颁布的法律进行比较是不合适的，因为现在的社会氛围非常不同。&lt;/p >;&lt;p>;他表示政府将在必要时使用该法律，否则它将成为“一张无用的纸”，同时驳斥了有关监狱规则的改变对新法律颁布前已经入狱的人不公平的建议.&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还表示，他“非常有信心”对于表现良好且没有“引起我们担忧”的囚犯，仍然可以酌情提前释放。&lt;/p>;&lt;p>;随着颠覆案中的 47 名被告最早将于今年晚些时候返回法庭听取案件的判决，这种信念很快就会受到考验。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues third amber rainstorm warning in a week amid heavy downpour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3259973/hong-kong-observatory-issues-third-amber-rainstorm-warning-week-amid-heavy-downpour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/e8edd336-3195-4244-ba1e-911dc27d8bf2_9e8f5401.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角的​​行人冒着倾盆大雨。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;周二，香港人在大雨中醒来，因为该市天气预报员发布了一周内的第三次黄色暴雨警告。&lt;/p>;&lt;p>;该警告于上午 8.30 发布。表示，每小时超过30毫米的大雨已经或预计将在全市范围内下雨，并可能持续。&lt;/p>;&lt;p>;“一些低洼、排水不良的地区将出现洪水。天文台表示，可能受影响的市民应采取必要的预防措施，减低暴雨和水浸带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;今年首个及第二个黄色暴雨警告已于去年发布周四和周六。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员补充说，大雨可能引发山洪，居民应远离海岸线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港被告知本周将迎来更多潮湿天气&lt;/h3>; &lt;p>;它说，在上午4:45发出的雷暴警告将保持生效，直到上午10:45。预报员说，&lt;/p>; &lt;p>;与低压槽相关的强烈雷雨阵雨正在影响广东省的沿海地区。在接下来的几天中。&lt;/p>; &lt;p>;未来9天的温度预计在22至31摄氏度之间（71和88华氏度）。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China KOL with inferiority complex owns 7 homes worth US$110 million, wears only branded clothes and jewellery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3258609/china-kol-inferiority-complex-owns-7-homes-worth-us110-million-wears-only-branded-clothes-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/11/a306cfb9-99f5-4800-8991-828a310b461a_d64ec09f.jpg“ alt =”>;而且只穿着衣服和珠宝价值超过140万美元的珠宝，他的财富却震惊了社交媒体。照片：SCMP复合/Douyin/bilibili &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的在线影响者再次以其财富水平震惊了大陆社交媒体的人们。&lt;/p>; &lt;p>; Wang Hongquanxing接受了大陆媒体媒体凤凰新闻的访谈，他透露，他在高端北京住宅大院中拥有七个物业。 ）。&lt;/p>; &lt;p>;王说，他选择住在大院约700平方米的较小物业中，因为他拥有的较大的991平方米一平方英尺缺乏自然光。&lt;/p>; &lt;p>;珠宝经销商王说除非他穿着一件价值至少1000万元人民币（140万美元）的衣服和珠宝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/除非他穿着一件服装和珠宝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =默认/文件/D8/images/Canvas/2024/04/11/70463d03-A0C3-4B96-84C7-9AD217240D7B_41C59A9B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“ ALT =” Rich Jade在线影响者Wang Hongquanx与他的母亲一起。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的八个小组组成的小组包括四个致力于他的保护的人。&lt;/p>; &lt;p>; wang帖子为他赢得了财富 - 弗洛纳特的视频标记“中国的金·卡戴珊（Kim Kardashian）”。&lt;/p>; &lt;p>;最初名为Wang Hongquan，这位30多岁的影响者添加了“ Xing”，意为“ Star”，是他在线角色的名称。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王在2022年的视频中名声升起，他躺在所有四个人上，要求他的母亲从他的母亲那里获得幸运的钱。&lt;/p>; &lt;p>;视频的休闲风格与豪华的室内装饰和他们所穿的巨大玉石相比，吸引了许多人遵循他的Douyin帐户。&lt;/p>; &lt;p>;他的帐户现在有440万关注者。&lt;/p>; &lt;p>;，但王想要更多。他很清楚自己为什么成为KOL：“我不在乎我能赚多少钱。我只想成为聚光灯。王很少谈论他的背景。他给出的稀疏信息是他来自一个在煤矿业务中建立财富的家庭，后来又在翡翠珠宝业务中。&lt;/p>; &lt;p>;王是著名中国女演员粉丝bingbing的邻居和密友。他还拥有众多的展示朋友和熟人。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，他的1,000平方米的精品馆Quranus在北京豪华区的中心盛大开业。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/11/11/0e51d104-9e49e49-49-49-4999999999-60420b60420b6e700b6e7070700fe_eff_eff_9444cc2d.jpg” “>;”照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一系列星星，例如加拿大女演员克里斯蒂·钟（Christy Chung）和布莱恩（Bruneian）歌手和演员Wu Chun，出现在庆祝他的重要日子。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;但是，王说，尽管有很多名人试图让他成为廉价购买珠宝的朋友，但他纯粹将它们视为顾客，因为许多伪君子“过着虚假的生活”。&lt;/p>; &lt;p>;王的风格并没有使人变身。就像其他财富劳动的科尔斯或富尔代一样，意思是“第二代富人”。比大多数名人更真实，符合他对金钱和名望的渴望，尽管拥有比普通百姓多得多，但还是承认自己的自卑感。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Hong Kong to thrive, the private sector must rise to the challenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3259692/hong-kong-thrive-private-sector-must-rise-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 09:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/86C9DA7B-891C-4145-837A-9C74E.87FE6FA_124EDA16.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港的P>;企业希望在中国大陆的劳动节“黄金周”假期中提升游客。但是，希望不能代替这种艰难的环境，而我们是由我们取决于香港的经济在激烈的挑战下灭亡还是发现变革性的重生 - 就像从灰烬中升起的凤凰。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国神话，凤凰代表了韧性，义务，礼节和美德。也许这应该是我们时代的象征：香港人必须对城市的经济未来承担更多的个人和集体责任。&lt;/p>; &lt;p>;过去不会为香港带来未来直接责任，确定和拥抱当今截然不同的经济机会。&lt;/p>; &lt;p>;第一步是不让香港与2019年以前的2019年以前的云新兴证据的经济比较，指出了新的增长机会。在三重鱼雷到香港（从2019年的骚乱和Covid-19的大流行到新的地缘政治环境）之后，该市进入了一个新时代。让我们称此为“ 2020年后香港”。&lt;/p>; &lt;p>;在评估城市新的经济驱动因素的轨迹时，与2020年香港之前的2020年香港进行比较可能是无助的失真。&lt;/p>; &lt;p>;是的。 ，今年零售销售增长已经淡化，餐厅行业已经面临着不断变化的旅游趋势和消费者行为。然而，在这一切中，如果我们明智地将香港后时代的第一年作为基线，访客人数一直在急剧增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，从2020-2023，游客人数增加了852％以上，达到3400万。如果我们将 2024 年第一季度与 2023 年第一季度进行比较，我们将继续看到强劲增长，游客数量增加了一倍多。有趣的是，这相比之下，2019年第一季度的增长只有17％，就在社会动荡的破坏性时期发作之前。&lt;/p>; &lt;p>;，值得注意的是，去年香港的访客人数强劲恢复到2019年流行前水平的61％类似于新加坡的恢复71％，但在提升大流行控制措施方面有了相当大的努力。&lt;/p>; &lt;p>;这使我们陷入了问题。关于香港的私营部门为什么不将这些新兴的访客人数转换为城市的可观经济利益，例如艺术和文化，酒店，餐厅和娱乐部门。&lt;/p>; &lt;p>;我相信这个问题是私人的 - 部门的态度以最新的香港为特征为“结构性问题”。我拒绝这个。是的，结构性变化已经发生，我们确实进入了一个新时代，但将新环境视为一个永久性问题掩盖了大量且不断增长的访港游客向我们传达的信息：“我们喜欢旅游，但我们的需求已经改变。作为8600万大湾地区的支柱城市的优势。&lt;/p>; &lt;p>;我支持首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）敦促私营部门适应变革。私营机构需要反思，适合旧时代的商业模式是否仍然适合2020年后的香港。我看到的是过分强调恳求更多的政府支出和干预措施，以建立或购买大事件平台和头。 H3>; &lt;p>;虽然有趣的事件和吸引力的声誉很有帮助，但对大型活动的固定只提供了战术解决方案，而不是对经济的基本战略重新定位，以年复一年地捕捉强劲的增长。如果我们有信心，想象力，愿意改变业务模式，并且确实促进了全新的业务。有些进步，但我们几乎没有开始。在大陆游客方面，我们尚未找到从“体验旅游”的新趋势和非常积极的趋势中产生价值的方法。我们还可以通过拥抱我们的餐厅和食品领域的变化来促进像中东这样的新游客来源。&lt;/p>; &lt;p>;关于香港国家安全法折磨的话题及其影响在城市的活力上，这是一条红鲱鱼。私营部门需要在交流这一方面发挥更多的作用，尤其是在城市运营的强大的全球银行和保险公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;此类法律几乎都存在于几乎每个高级国家国家安全目标与个人权利之间通常持续的平衡。考虑澳大利亚，在某些情况下，在某些情况下，人权法律中心最近对该国的国家保密法进行了13个提议的更改，该法律将举报者和记者定为犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;，而我们在香港的我们几乎无能为力。外部宣传机器的重点，我们可以在拥抱我们的改变但仍然积极的经济基本面以及采取行动以增强城市及其人民的价值方面承担更大的责任。现在不是坐在希望的时候了，而是采取行动 - 当然不是时候被动地希望香港政府在这个明显的市场驱动的城市中找到私营部门的答案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$888,888 for a set of plastic utensils? Hongkongers have some fun with ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259958/hk888888-set-plastic-utensils-hongkongers-have-some-fun-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/2802d1a2-3e3a-4149-a194-e913c1c71720_73285776.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然主要快餐连锁店转而提供可重复使用的非塑料餐具对于外卖，一些在线交易商迅速采取行动，试图从禁令中获利。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人迅速以创造性（如果不是嘲笑）的方式对周一的一次性塑料禁令作出回应，他们在网上交易平台上出售由合成材料制成的未使用的一次性餐具&lt;/p>;&lt;p>;虽然主要快餐连锁店转而为外卖提供可重复使用的非塑料餐具，但一些在线贸易商迅速采取行动，试图从禁令中获利，甚至在禁令生效之前就在 Carousell 等热门交易平台上发布商品。禁令开始实施。&lt;/p>;&lt;p>;禁令实施前一天，一名用户已经在销售快餐连锁店大快活常用的透明橙色塑料器具，并称其“已停产”。&lt;/p>;&lt;p>;他们是售价为 10 港元（1.30 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /22/3188f2e8-9b8e-4d50-8f1c-27fae736ac79_3cc188ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;「已停产」大快活叉勺套装售价 10 港元。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，另一名用户只出售该连锁店的一把塑料勺子，宣传为“停产”。叉子不见了，因为卖家用它“饿了的时候吃面条”。&lt;/p>;&lt;p>;唯一的勺子售价200港元，并标记为“轻度使用”。&lt;/p>;&lt;p>;另一份雄心勃勃的清单是一套由白色塑料勺、竹筷、牙签和纸巾组成的套装，是各类餐厅最常用的套装之一，标价高达港币888,888.88元。在香港，八与发财有关。&lt;/p>;&lt;p>;当《华盛顿邮报》联系卖家时，卖家没有回复有关更实际价格的询问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/26c6e355-a530-4aa4-aa4c-8c0cd3037362_e14207f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;Carousell 交易平台上的一则清单，一套餐具的售价近 90 万港元。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Facebook 用户讨论销售的热情很高，其中一位评论道：“哇，这就是我们所说的‘停产’。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友呼吁大家赶快购买，并表示：“价格还会上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;有用户夸口家里有“五大袋”未使用的餐具，暗示他或她想利用它们.&lt;/p>;&lt;p>;有用户表示要再等两年，直到再也找不到塑料餐具，要价可能是港币100元一套。&lt;/p>;&lt;h3>;不少小港行香港食品、饮料店仍在出售塑料餐具&lt;/h3>;&lt;p>;但其他人对那些试图从旨在可持续发展的禁令中获利的人持批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户表示：“那些出售塑料餐具的人他们真的病了。”&lt;/p>;&lt;h3>;最后一根稻草：网购漏洞会阻碍香港禁塑令吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在第一阶段禁塑令下，泡沫塑料产品和一次性塑料餐具，例如外卖购买时禁止使用餐具和吸管。就餐顾客不再使用一次性塑料餐具。&lt;/p>;&lt;p>;但政府给予居民和企业六个月的宽限期来适应这一变化。期满后，只会对不遵守规定的企业采取执法行动。他们最高可面临港币100,000元的罚款，并可能根据定额罚款制度须缴纳港币2,000元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Parliament approves Rwanda deportation bill, ending weeks of legislative stalemate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259971/uk-parliament-approves-rwanda-deportation-bill-ending-weeks-legislative-stalemate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 07:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/85a72e72-227e-4c26-880c-97814e2901b9_042ee82a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克周一在伦敦。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)向卢旺达派遣一些移民的最新努力终于在周二早些时候获得了议会的批准，就在他承诺将于7月开始驱逐航班几小时后。&lt;/p >;&lt;p>;午夜过后，立法陷入停滞两个月的议会僵局终于被打破，未经选举产生的上议院“承认民选下议院的首要地位”，并放弃了最后一项拟议修正案，扫清了道路。当天早些时候，苏纳克罕见地举行了一次早间新闻发布会，要求上议院停止阻止他关于结束乘小船穿越英吉利海峡的移民潮的关键提案，承诺议会两院将继续开会直至获得批准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/23/4b8854b3-8dfd-40fe-ae71-6d5d10ef338e_7e4d0c48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘英国边防部队船只载有海上抓获的移民尝试从法国穿越英吉利海峡返回英国多佛尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法僵局只是推迟实施该计划的最新障碍，该计划已多次因一系列法院裁决和人权活动人士的反对而受阻。说这是非法和不人道的。移民倡导者发誓要继续与之斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“近两年来，我们的对手使用了书中的每一种伎俩来阻止战斗并保持选票的到来，”苏纳克周一早上告诉记者。伦敦。 “但是已经够了。不再搪塞，不再拖延。”&lt;/p>;&lt;p>;政府计划将一些非法进入英国的人驱逐到卢旺达，以威慑那些冒着生命危险乘坐漏水充气船的移民，希望他们能伦敦玛丽女王大学政治学教授蒂姆·贝尔表示，尽管议会批准了这项立法，但进一步的法庭挑战可能仍会推迟驱逐航班。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为这不一定是家里和干燥的，”他说。 “我们将看到一些合法阻止驱逐出境的尝试。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国第一架飞往卢旺达的驱逐航班将在 10-12 周内起飞&lt;/h3>;&lt;p>;苏纳克将自己的政治前途押在了驱逐航班上，这使得“停船”的承诺是他向选民宣传的关键部分，因为民意调查显示，在今年晚些时候的大选之前，他的保守党远远落后于工党。下周的地方选举被视为各党派在大选中表现如何的晴雨表。&lt;/p>;&lt;p>;英国的这场辩论正值西欧和北美国家寻找减缓移民数量增长的方法之际。由于战争、气候变化和政治压迫迫使人们离开家园。&lt;/p>;&lt;p>;小船过境在英国是一个潜在的政治问题，在英国，它们被视为政府未能控制移民的证据。&lt;/p>; &lt;p>;乘小船抵达英国的移民人数从四年前的 299 人猛增到 2022 年的 45,774 人，因为寻求庇护的人们向犯罪团伙支付数千英镑以将他们渡过海峡。&lt;/p>;&lt;p>;去年随着政府打击人口走私并达成将阿尔巴尼亚人送回祖国的协议，小船抵达人数下降至 29,437 人次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为最重要的收获是贝尔说：“政府显然是多么迫切地希望通过这项立法，因为这将使它至少能够兑现其停止船只的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然苏纳克承认苏纳克表示，他无法在原定的最后期限内完成今年春天第一批驱逐航班的起飞，他将延误归咎于反对党工党的持续抵制。&lt;/p>;&lt;p>;周一，苏纳克表示，第一批航班将在10-12 周内关闭，但拒绝提供有关将有多少人被驱逐出境或航班何时发生的详细信息，因为他说这些信息可以帮助反对者继续试图挫败该政策。&lt;/p>;&lt;p>;准备中苏纳克说，为了该法案获得批准，政府已经为驱逐航班包租了飞机，增加了拘留空间，雇用了更多移民案件工作者，并腾出了法庭空间来处理上诉。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议政府做好准备如果欧洲人权法院试图阻止驱逐，就无视它。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经准备好，计划已经到位，无论发生什么情况，这些航班都会起飞，”苏纳克说。 “没有任何外国法院会阻止我们起飞。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国议员拒绝对苏纳克的卢旺达法案进行修改，并将其发回上议院&lt;/h3>;&lt;p>;现行立法被称为“安全”卢旺达法案是对英国最高法院一项决定的回应，该决定阻止了驱逐航班，因为政府无法保证送往卢旺达的移民的安全。在与卢旺达签署新条约以加强对移民的保护后，政府提出了新立法，宣布卢旺达为安全国家。&lt;/p>;&lt;p>;该法案因英国立法体系的特殊性而陷入停滞。上议院负责审查下议院批准的措施并提出修正案，但无权彻底阻止立法。&lt;/p>;&lt;p>;因此，卢旺达法案来来回回。议会两院之间的争论不断，上议院多次提出修正案，但都被下议院否决，然后下议院将立法送回上议院。&lt;/p>;&lt;p>;对政府政策的批评者拒绝接受他们的下一步行动。拘留行动组织（Detention Action）负责人詹姆斯·威尔逊（James Wilson）致力于反对移民系统中的侵犯人权行为，他敦促公众超越政治僵局，记住什么是利害攸关的。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，最重要的一点是这不是议会的来龙去脉，也不是那里正在发生的事情，”他告诉美联社。 “归根结底，这是关于人的。这是关于人们的生活。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canton Fair: overseas buyers pour in, leaving Chinese exporters to ask ‘why so many foreigners?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3259893/canton-fair-overseas-buyers-pour-leaving-chinese-exporters-ask-why-so-many-foreigners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/eaa39649-3737-4cb8-852c-62cf8ae9cc5c_99612d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一年两次的广交会，自 1957 年以来每年举办一次，被广泛视为中国出口的晴雨表。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》经济台记者何惠峰自2000年代初起就开始报道每半年在广州举行的中国进出口商品交易会。她讲述了正在举办的第135届中国最大的贸易展览会——广交会的经历。&lt;/p>;&lt;p>;这些年来，我目睹了广交会出口订单的一波一波的起起落落，但这今年，令我震惊的是外国进口商的强劲回归。&lt;/p>;&lt;p>;即使是南方制造业中心广州春季罕见的倾盆大雨，也丝毫没有减弱他们的参展欲望。 &lt;/p>;&lt;p>;巨型展览中心的四个展馆中，以新能源汽车和智能出行展示为主的展馆是最拥挤的，我已经很多年没有见过了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;展位上挤满了来自不同国家和地区的买家，几乎每个中国与会者都在想：为什么今年有这么多外国人？&lt;/p>;&lt;p>;一些出口商表示，进口量激增可能是因为需要补充库存甚至提前储备库存，以应对对中国产品的贸易制裁风险，这些产品在美国总统大选期间甚至之后成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;更有趣的是，一些海外企业与会者表示，尽管西方报道称中国新能源领域产能过剩带来威胁，但他们还是忍不住想看看中国产品有多便宜、实惠。&lt;/p>;&lt;p>;“买还是不买”购买。我终于亲身体验了中国的电动汽车——这么多品牌和型号，而且价格也不贵。非常令人印象深刻。”一位外国进口商说道。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着中国在三年零新冠严格管控后重新开放边境，广交会全面恢复现场参展，我能够与出口商在午休时间。&lt;/p>;&lt;p>;但这一次，由于太忙，不可能进行长时间详细的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我们必须等待客人，我们必须到达“展会主动向与会者发出邀请，但现在却在排队等候。”一位出口商说道。&lt;/p>;&lt;p>;这一活动自1957年以来每年举办一次，被广泛视为中国出口的晴雨表。 &lt;/p>;&lt;p>;早在2008年，该展会就提供了16万平方米（170万平方英尺）的室内展览空间，并配备了劳动力-密集型产业和低端工业产品，包括建筑材料、电子、家具和纺织品是主要主题。&lt;/p>;&lt;h3>;美国进口商不顾贸易限制威胁仍蜂拥参加中国广交会&lt;/h3>;&lt;p>;如今，展览面积已扩大至155万平方米（1670万平方英尺），不仅展示传统制造业产品，还展示日益先进的电子产品、新能源汽车和其他绿色产品。&lt;/p>;&lt;p>;中国出口商还表示来自俄罗斯、中东和南美的买家有所增加，并且愿意以人民币结算更多交易。&lt;/p>;&lt;p>;在一位美国女买家拍摄了一辆比亚迪车后，一段短视频也被疯传——品牌电动汽车售价为 9,000 美元（65,000 元人民币）。她对这款在美国被禁止的汽车的超低价格感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车制造商 Aion 的公共事务总监王云龙表示，此次展会为更多人提供了绝佳的机会。外商近距离看中国新能源汽车。&lt;/p>;&lt;p>;“体验加上价格对比，最有说服力。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“15万左右的电动SUV人民币（20,700 美元）的表现优于售价超过 50,000 美元的外国品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“这几天有很多潜在客户参观我们的工厂，来自东南亚、南美和欧洲，陆续而来。”&lt;/p>; >;&lt;p>;另一方面，家电等传统商品制造商则感叹近年来欧美客户数量持续下降。&lt;/p>;&lt;p>;而且新产品的购买力也下降了。来自俄罗斯、中东和南美等新兴市场的客户仍然无法弥补订单的损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们仍然买不起那些高端照明产品一位专注于西方市场的LED照明贸易商表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管整体气氛乐观，但今年展会的最终成交额仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;主办方表示，11 月份上一届广交会共有约 19.8 万名海外买家参加，比 2019 年秋季疫情爆发前的展会增加了 6.4%。&lt;/p>;&lt;p>;他们签署了价值223亿美元，比去年4月和5月春季会议小幅增长2.8%，但仍低于2019年新冠疫情爆发前的70亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;大雨未来两周广州的气温将继续下降，但主办方和出口商希望这不会影响海外买家的热情，他们为中国今年经济复苏的希望带来了一缕阳光。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>