<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s Prabowo Subianto sheds strongman image as he guns for top job by being ‘Jokowi’s man’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228519/indonesias-prabowo-subianto-sheds-strongman-image-he-guns-top-job-being-jokowis-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e9bb5186-24ee-4756-9212-ced7843dda5a_ 1250f5a8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 希望，随着佐科·维多多 (Joko Widodo) 的两届总统任期将于明年结束，他将第三次幸运地成为印度尼西亚领导人。&lt;/p>;&lt;p>;最近的民意调查显示普拉博沃是领先者，这可能是这位 71 岁的国防部长最终夺取最高职位的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;但在他的道路上，更年轻、更具魅力的中爪哇省省长甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 是印度尼西亚执政党民主斗争党 (PDI-P) 的候选人，以及前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan)，后者受到印尼有影响力的伊斯兰政党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构 Lingkaran Survei Indonesia 本月早些时候发布的一项调查显示，普拉博沃以 34.3% 的支持率领先，在连续几个月落后于甘贾尔 (甘贾尔的支持率为 32.7%) 后，普拉博沃的支持率不断上升。百分之一的选票。阿尼斯以 22.1% 的支持率仍位居第三。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在两次总统竞选失败后，普拉博沃是如何登上民意调查榜首的呢？&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这位前军事将领一直在努力重塑自己的形象，通过在演讲中采取温和的策略，并利用令人印象深刻的社交媒体活动与年轻选民建立联系，一改以前的强人形象。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在两项总统选举中都输给了维多多。 2014年和2019年的总统选举。在后一次民意调查后，他指责政府存在选举舞弊行为，尽管落后约 1700 万张选票，引发了雅加达街头致命的骚乱。两位政客最终和解，普拉博沃被任命为国防部长，被选入维多多内阁。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，媒体和公众基本上已经忘记了过去对这位部长的令人担忧的人权记录的指控，取而代之的是一位性情平和、随和的政治家的形象，他分享了穿着印有杰林德拉党品牌连帽衫的自拍照，在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须承认，普拉博沃的风格“沟通的方式与 2019 年上次选举完全不同，”Lingkaran Survei Indonesia 的政治研究员 Yoes Kenawas 说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为佐科维政府的一部分，他一直努力将自己展现为团队合作者，”Yoes 说。 “他把自己描绘成佐科威的人。” 分析人士表示，这种与维多多（俗称佐科威）的亲密关系可能是普拉博沃的关键。即使退出领导权，维多多仍设法将他的支持率保持在历史最高水平，他被广泛认为是即将到来的选举的造王者。&lt;/p>;&lt;p>;但距离投票还有七个月，普拉博沃如果想将自己最近的势头转化为胜利，还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;维多多本人是执政党人民民主党的成员，他在选择甘贾尔作为该党总统候选人的过程中发挥了作用。但他也不回避表达了对普拉博沃的支持。&lt;/p>;&lt;p>;早在11月，维多多甚至打趣说2024年“属于普拉博沃”。&lt;/p>;&lt;p>;两人在过去一个月至少会面了3次。 6 月在总统府举行会议后，普拉博沃说道：“总统询问了我的未来计划。”&lt;/p>;&lt;p>;还有一些更间接的迹象表明普拉博沃得到了维多多的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;当普拉博沃脱离剧本时，印度尼西亚的佐科威戏弄普拉诺沃为政治继承人&lt;/h3>;&lt;p>;“许多支持佐科威并在其选举胜利中发挥关键作用的志愿者团体已经支持普拉博沃拉惹勒南国际研究学院印度尼西亚项目高级研究员亚历山大·R·阿里菲安托 (Alexander R. Arifianto) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个小组由维多多的长子、现任梭罗市市长纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 领导。纪伯伦和普拉博沃日益密切的关系引发了 PDI-P 高层中一些人的不安，纪伯伦坚持认为他与普拉博沃的会面不应等同于对他的认可。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达国家研究与创新局的政治分析师瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示，最终，确保印度尼西亚下一任领导人能够继承他的遗产才符合维多多的最佳利益。&lt;/p>;&lt;p>;瓦西斯托表示：“佐科威希望确保他的继任者在 2024 年退休后继续他的工作和政策。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃多次表示，如果他在 2 月份当选，他将继承维多多作为总统的计划，包括继续在婆罗洲建设耗资 320 亿美元的新首都 Nusantara，以及改造国内采矿业。&lt;/p>;&lt;p>;作为 PDI-P 的高级成员，甘贾尔很有可能也继续这些计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，分析人士表示，由于甘贾尔与党主席兼前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里的关系，公众（也可能包括维多多）对甘贾尔的支持可能会减少。&lt;/p>;&lt;h3>;佐科维和梅加瓦蒂之间在印度尼西亚造王者之争中是否存在裂痕？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管今年大部分时间的调查都处于领先地位，但甘贾尔的在他因反对以色列参加原定在巴厘岛举行的国际足联20岁以下世界杯而卷入反犹太主义争议后，他的民意支持率有所下降。 5 月份的比赛后来改期举行。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称 Ganjar 在这个问题上遵循了 PDI-P 的立场。但这场争议导致印尼被国际足联剥夺了主办权，这让普通印尼人，尤其是这个狂热足球国家的年轻选民感到不舒服。&lt;/p>;&lt;h3>;国际足联因其以色列立场而取消 U20 世界杯，印尼人感到愤怒和悲伤&lt;/h3>;&lt;p>;过去几个月，也有传言称梅加瓦蒂将拥有挑选甘贾尔内阁任命的专属权利，这引起了佐科威的非 PDI-P 成员的担忧甘贾尔否认了这些谣言，但不久之后，有人发现联盟成员专业集团党和国家托管党的领导人会见普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;“这对甘贾尔来说将是一个挑战，到目前为止，除了作为人民民主党和梅加瓦蒂的候选人之外，甘贾尔还没有表现出独立的人格，”阿里夫安托说。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃o 将表明他是一个独立的人物，并且他将凭借自己的能力成为一位强大而果断的领导人。”&lt;/p>;&lt;h3>;大亨出身的部长桑迪亚加·乌诺（Sandiaga Uno）会竞选印度尼西亚最高职位吗？&lt;/h3>;&lt;p>;随着 10 月份候选人登记的临近，普拉博沃尚未选择竞选伙伴。观察人士表示，他选择的人可能至关重要。在他的上一次竞选中，他与商人出身的政治家桑迪亚加·乌诺（Sandiaga Uno）一起竞选。这一次，现任国有企业部长兼商业大亨埃里克·托希尔(Erick Thohir)一直是民意调查的首选。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士称，普拉博沃可能会走不同的道路，选择一位与伊斯兰教士联合会(Nahdlatul Ulama)等伊斯兰组织有密切联系的候选人，以赢得其庞大投票集团的支持。&lt;/p>;&lt;p>;与保守的穆斯林政党关系密切的雅加达前省长阿尼斯(Anies)在民意调查中一直落后普拉博沃可能会寻求吸收他们的选票并将支持者聚集到自己一边。&lt;/p>;&lt;p>;“明智之举是吸引伊斯兰选区，而他的副总统人选可以帮助他确保这一点，”阿里凡托说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US President Joe Biden to establish national monument honouring lynched black teen Emmett Till]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228621/us-president-joe-biden-establish-national-monument-honouring-lynched-black-teen-emmett-till?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/22ce8a4f-f221-4a9b-936b-696553d15 a12_445aab70.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白宫官员周六表示，美国总统乔·拜登将建立一座国家纪念碑，纪念来自芝加哥的黑人少年埃米特·蒂尔 (Emmett Till) 和他的母亲，埃米特·蒂尔于 1955 年因被指控在密西西比州向一名白人妇女吹口哨而遭到绑架、酷刑和杀害。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将于周二签署一项公告，创建埃米特·蒂尔和玛米雕像这位官员称，蒂尔-莫布里国家纪念碑横跨伊利诺伊州和密西西比州的三个地点。该人士要求匿名，因为白宫尚未正式宣布总统的计划。&lt;/p>;&lt;p>;周二是埃米特·蒂尔 1941 年的诞辰纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;这座纪念碑将保护那些对蒂尔 14 岁时的生与死、杀害他的白人凶手被无罪释放以及他母亲的激进主义故事至关重要的地方。蒂尔的母亲坚持要打开棺材，向世界展示她的儿子是如何被残酷对待的，而《喷气机》杂志决定发表他残缺不全的尸体的照片，这些都有助于激发民权运动。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的决定也是在美国因种族问题而令人担忧的时期做出的。保守派领导人正在反对在公立学校教授奴隶制和黑人历史，以及从大学课堂到公司董事会的多元化、公平和包容性项目。&lt;/p>;&lt;p>;周五，副总统卡玛拉·哈里斯批评了佛罗里达州修改后的黑人历史课程，其中包括教导奴隶从那些剥夺他们自由的人那里学到的技能中受益。佛罗里达州教育委员会批准了该课程，以满足共和党总统候选人州长罗恩·德桑蒂斯签署的立法，他指责公立学校进行自由主义灌输。&lt;/p>;&lt;p>;“怎么会有人认为在这些暴行中遭受这种程度的非人化有任何好处呢？”哈里斯在佛罗里达州杰克逊维尔发表演讲时问道。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯表示，他在制定该州的新教育标准中没有任何作用，但为被奴役者如何受益的内容进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些都植根于事实，”他回应道。&lt;/p>;&lt;p>;蒂尔和他母亲的纪念碑将包括两个州的三个地点。&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊州的地点是位于布朗的罗伯茨上帝教堂。泽维尔，芝加哥南区的一个历史悠久的黑人社区。 1955 年 9 月，数千人聚集在教堂哀悼埃米特·蒂尔。&lt;/p>;&lt;p>;密西西比州的地点包括 Graball Landing（据信是从塔拉哈奇河中打捞出蒂尔残缺不全的尸体的地方）和密西西比州萨姆纳的塔拉哈奇县第二地区法院，杀害蒂尔的凶手在这里受到审判，并被全白人陪审团宣判无罪。&lt;/p>;&lt;h3>;指控的白人妇女被私刑处决的黑人青少年埃米特·蒂尔去世&lt;/h3>;&lt;p>;蒂尔正在密西西比州探望亲戚时，卡罗琳·布莱恩特·多纳姆 (Carolyn Bryant Donham) 说，当她在 Money 小社区的一家商店工作时，14 岁的蒂尔向她吹口哨并对她进行性挑逗。&lt;/p>;&lt;p>;蒂尔后来被绑架，他的尸体最终从塔拉哈奇河中捞出，他在被枪击并用棉花压住后被扔到河里。杜松子酒迷。&lt;/p>;&lt;p>;蒂尔被杀大约一个月后，两名白人罗伊·布莱恩特和他同父异母的兄弟 JW 米拉姆因谋杀罪受审，但密西西比州的全白人陪审团宣告他们无罪。几个月后，他们在《Look》杂志的付费采访中承认杀害了蒂尔。科比于 1955 年与多纳姆结婚。她于今年早些时候去世。&lt;/p>;&lt;p>;这座纪念碑将是拜登自 2021 年上任以来建造的第四座纪念碑，也是他对年轻的蒂尔的最新致敬。&lt;/p>;&lt;p>;今年的黑人历史月，拜登举办了电影《蒂尔》的放映，这是一部关于他私刑的戏剧。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，拜登将《埃米特·蒂尔反私刑法案》签署为法律。国会早在 120 多年前就首次考虑过此类立法。&lt;/p>;&lt;p>;司法部于 2021 年 12 月宣布，将结束对蒂尔被杀事件的调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Mainland young people are very polite’: Hong Kong customer praises Chinese delivery driver for returning cancelled order and sorting refund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228320/mainland-young-people-are-very-polite-hong-kong-customer-praises-chinese-delivery-driver-returning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/c3303d1d-d553-4565-833d-2e9984b4 056c_5427b664.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位香港居民对内地送货司机“诚实、善良”的工作态度的赞扬在中国网上引起了共鸣，并突显了这些工人经常面临的挑战性工作条件。&lt;/p>;&lt;p>;这位香港女士于 7 月 3 日在 Facebook 群组中发帖称，一位朋友使用美团应用从中国南部的深圳网上订购了杂货，然后送到城市边境取货。&lt;/p>;&lt;p>;发帖人称，朋友因个人紧急事，意外未能见到司机，打电话告诉他可以代为保管。&lt;/p>;&lt;p>;朋友收到平台退款后，很惊讶，得知司机免费帮忙退货，她就有资格获得全额退款。&lt;/p>;&lt;p>;发帖人称，朋友“对内地快递员的善良、诚实和礼貌的态度印象深刻。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，朋友曾试图向司机赔偿&lt;/p>;&lt;p>;据美团称，取消订单后，送货司机将不会收到任何付款。不过，如果不承担取消责任，他们可以向平台申请赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事反映了近期香港消费者通过代购和外卖应用程序从深圳购买内地美食和廉价杂货的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子引起了其他使用内地服务购买杂货和其他商品的消费者的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“内地年轻人很有礼貌。餐馆的服务人员也有积极的工作态度，值得香港人学习。”一位人士评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位人士表示，“我在边境重新开放后到内地旅行，被他们充满活力、诚实、礼貌的态度所吸引。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位人士曾目睹内地送货司机在咖啡厅等餐时主动清理凌乱的桌子，他说：“他无私的行为赢得了我的尊重！”&lt;/p>;&lt;p>;有网友也指出在中国年轻人大量失业的情况下，越来越多的大学毕业生从事送货员工作。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，6月份16至24岁人群的失业率达到21.3%，创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国两大外卖巨头美团和饿了么在国内雇用了738万名送货司机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia votes as Hun Sen near-guaranteed election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228619/cambodia-votes-hun-sen-near-guaranteed-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/13cf21f3-ab44-47a0-a417-46e2a05819 30_1c73b7e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨人周日在一次选举中投票，长期领导人洪森几乎肯定会获胜，因为他希望通过将权力交给他的长子来确保自己的政治遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这位 70 岁的前红色高棉干部自 1985 年以来一直执政，在这次投票中没有面临真正的竞争，反对党被禁止，挑战者候选人被迫逃离，自由&lt;/p>;&lt;p>;他的柬埔寨人民党 (CPP) 可能会保住下议院的全部 125 个席位，从而延长他对权力的控制，并为一些批评者将其与朝鲜政治相比较的王朝更替铺平道路。&lt;/p>;&lt;h3>;洪森在民意调查中取得一定胜利后，柬埔寨的美国关系和中国贸易接下来会怎样？&lt;/h3>;&lt;p>;唯一严肃的反对党在大选前因技术细节被取消资格。民意调查显示，如果其他 17 个资金匮乏的小政党中的任何一个赢得席位，那将是令人惊讶的。&lt;/p>;&lt;p>;投票站于当地时间上午 7 点开放后不久，洪森就在首都金边投票。&lt;/p>;&lt;p>;自 1993 年联合国首次发起民意调查以来，超过 970 万人登记投票，此前多年的冲突（包括种族灭绝的红色高棉）使该国遭受重创。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的 30 年里，国际社会对柬埔寨充满活力的多党民主的希望已经被洪森的统治压得粉碎。&lt;/p>;&lt;p>;这位资深领导人已经开始展望未来，表示他将把权力移交给他的儿子、四星将军洪马内 — — 甚至可能在未来几周内。&lt;/p>;&lt;p>;这位 45 岁的后裔在投票日之前领导了在金边举行的最后一次柬埔寨人民党集会，他告诉周五，喧闹的人群说这是该国的“胜利日”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者可能不同意，人权组织也谴责这次选举。&lt;/p>;&lt;p>;投票前夕，包括亚洲自由选举网络和国际人权联合会在内的 17 个强大联盟将这次民意调查描述为“令人深感担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“即将举行的选举活动表明，选举结果明显缺乏透明度、公平性和包容性。该联盟在周六发表的一份声明中表示：“选举进程”。&lt;/p>;&lt;p>;洪森领导的柬埔寨人民党唯一真正的挑战来自烛光党 (CP)。但5月，该国选举机构拒绝登记该党，使其失去竞争资格。&lt;/p>;&lt;p>;该党在去年的地方选举中表现好于预期，赢得了22%的选票，因此做出了这一决定。&lt;/p>;&lt;h3>;洪森在美国接受教育的儿子会为对中国友好的柬埔寨带来变革吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在国际上，洪森利用美国和中国之间的紧张关系，积累了巨额资金&lt;/p>;&lt;p>;共产党在投票前表示，登记决定意味着选举不可能自由或公平。&lt;/p>;&lt;p>;“至于结果，谁会获胜，”该党副主席荣春说。&lt;/p>;&lt;p>;选举前，言论自由受到严重压制，仅存的少数独立新闻媒体之一“民主之声”被关闭今年早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，洪森下令修改选举法，禁止任何未在投票中投票的人竞选公职 — — 此举将影响流亡的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;这些挑战者中包括长期敌人萨姆·兰西 (Sam Rainsy)，他在法国自我流放近十年，以避免被他认为是出于政治动机的刑事定罪。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，反对党领袖根索卡 (Kem Sokha) 遭到软禁，在这之后，他备受煎熬。因涉嫌与外国人密谋推翻洪森政府而被判叛国罪 27 年。&lt;/p>;&lt;p>;在投票前几天，首都金边被洪森的巨幅海报覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;但现在许多人都在关注在美国和英国接受教育的洪马奈，想知道领导层的更迭是否会给国家带来变化。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，我想先看看他的作品，然后再进行评估，”说一名 73 岁的柬埔寨人拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我无法评估任何事情，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;投票将于下午 3 点结束，预计数小时内即可得出初步结果。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 light rail routes in Hong Kong resume operations after collision caused by human error]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3228620/3-light-rail-routes-hong-kong-resume-operations-after-collision-caused-human-error?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/a8cc5509-3b1c-4348-a729-654b25ae85 e5_a1f99a21.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港三条轻铁路线周日上午在屯门总站恢复运营，前一天晚上发生罕见的火车相撞事故，涉及人为失误，导致服务中断。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，两名火车司机已被停职接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;“公司对事件深表关注。公司发言人周日凌晨发表声明称，初步调查显示[涉及人为因素]，涉案车长已暂时解除驾驶职务协助调查。&lt;/p>;&lt;h3>;港铁员工讲述脱轨列车48小时的辛苦工作，才让脱轨列车重回正轨&lt;/h3>;&lt;p>;轻铁507、614及614P号线改道经三圣站，而好景花园至图都的服务则由港铁公司负责。两列火车于晚上 10 时 55 分左右在屯门码头相撞，导致屯门码头于周六晚上暂停服务。无人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生时，一辆614P线列车离开屯门站5号月台时，在转乘处被另一辆507线列车从后面撞上，当时该车正离开6号月台。&lt;/p>;&lt;h3>;前铁路老板田北辰表示，港铁公司将事故归咎于泰雷兹&lt;/h3>;&lt;p>;港铁公司表示，其轻铁运行控制中心已立即向警方和消防部门报告事件。并派员前往现场疏散及协助乘客。&lt;/p>;&lt;p>;为受影响乘客提供往返屯门码头至三圣的免费穿梭巴士服务，直至周日凌晨1时40分左右轻铁运营结束。&lt;/p>;&lt;p>;受影响列车被送往车厂作进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;2019年3月，两列港铁列车在非服务时间试运行时相撞。虽然没有乘客受伤，但该事件导致市中心的服务瘫痪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barbie mania sweeps Latin America, but sometimes takes on a macabre tone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3228618/barbie-mania-sweeps-latin-america-sometimes-takes-macabre-tone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 09:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/61ed1de7-316a-40a2-9ae0-d4adfc8cf710_ 5b502f47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拉丁美洲正在将芭比娃娃狂热推向极致，从粉色炸玉米饼和糕点、带有芭比娃娃标志的商用飞机、政治广告，甚至以芭比娃娃为主题的抗议活动，一切应有尽有。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不全是高跟鞋和绒球：该地区的芭比娃娃狂热已经呈现出一种更黑暗、更可怕的基调。&lt;/p>;&lt;p>;在秘鲁，反政府分子本周，示威者在首都利马主广场将两名女性打扮成粉红色，并将她们放入巨型芭比娃娃盒子中，以抗议现任总统迪娜·博卢阿特(Dina Boluarte)，在她的领导下，警察经常与抗议者发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;一名女演员的盒子上贴着“芭比独裁者”的标签，她拿着一把粉色枪。根据盒子上的说明，该娃娃“包含催泪瓦斯和达姆子弹”。另一位抗议者的盒子上贴着“种族灭绝芭比”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，整个拉丁美洲的商店、街头小贩和餐馆都在提供各种以芭比为主题的商品。&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥，有芭比玉米饼（玉米面团用甜菜汁染成粉红色，有些印有可食用染料扎马尾辫的芭比剪影）；芭比糕点和芭比炸玉米饼（腌制猪肉放在粉红色玉米饼中，搭配草莓奶昔）。&lt;/p>;&lt;p>;一家芭比主题餐厅本周在厄瓜多尔瓜亚基尔开业；当然，它是按照芭比娃娃的房子建造的。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥航空公司沃拉里斯 (Volaris) 在其一架飞机上涂上了芭比娃娃的标志，根据宣传视频，这架飞机将由芭比娃娃而不是肯驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的粉色热潮使得芭比娃娃狂热现已蔓延到政治领域。&lt;/p>;&lt;p>;在危地马拉，总统候选人桑德拉·托雷斯 (Sandra Torres) 分享了一段音乐 TikTok 视频，宣传她是芭比娃娃，“墨西哥街头小贩正在兜售以总统候选人克劳迪娅·辛鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 为原型的芭比娃娃，后者是一位现实生活中的科学家出身的政治家，她自己的（真正的）马尾辫已成为她的品牌商标。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 的办公室最近以芭比主题视频（包括电影预告片中的剪辑）宣传该国的独立日之旅，引起了人们的愤怒。他的办公室很快删除了这段制作拙劣的视频。&lt;/p>;&lt;p>;除了马尾辫和有趣的食物之外，还有一股更黑暗的暗流。&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥，一个向芭比娃娃致敬的娃娃引发了争议，当时墨西哥 111,000 名失踪者之一的一位妹妹开始缝制芭比娃娃服装，将娃娃装扮成“搜索母亲”——一群志愿者中的一员，他们在墨西哥尘土飞扬的平原上散布，寻找可能含有藏品的墓地。他们孩子的遗体。大多数失踪者似乎是被贩毒集团或绑架团伙绑架并杀害的。&lt;/p>;&lt;p>;这个芭比娃娃戴着宽边帽和遮阳帽，穿着印有失踪男子照片的 T 恤和迷彩裤，并配有铲子。她的创作者是志愿者搜寻者 Delia Quiroa，她希望宣传母亲们的困境，她们必须进行警方不会做的搜查和调查，同时筹集资金继续搜寻。&lt;/p>;&lt;p>;西部哈利斯科州（失踪人数最多的州）的一组志愿者搜寻者质疑将芭比塑造为可怕犯罪的受害者是否合适。&lt;/p>;&lt;p>;芭比“已经演变成坚强、独立女性的代表，她们可以做自己想做的事，追逐他们的梦想”，志愿者搜索组织“希望之光”在一份声明中写道。 “寻找失踪孩子、配偶或兄弟姐妹的人都没有在做他们想做的事，更不用说追逐梦想了。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充道，“在我们看来，女孩们认为成为一名寻找母亲是一件很正常的事情，这是一种令人憎恶的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;来自北部边境塔毛利帕斯州的 Quiroa 说，她的创作几乎是反芭比娃娃。&lt;/p>;&lt;p>;“芭比娃娃是一个人想成为的一切，但这是一个不符合的芭比娃娃。”我不想这样，”她说。 “她是没人想成为的人。没有人想成为搜索者，没有人想寻找家人。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年 3 月她的兄弟罗伯托被贩毒集团枪手绑架以来，Quiroa 一直在寻找他。尽管自己进行了搜查并向当局施压进行调查，但家人对他的下落一无所知。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个更适合女性、我们的玩偶，而不是给女孩玩的，”Quiroa 说。&lt;/p>;&lt;p>;V阿内萨·蒙吉亚（anessa Munguía）被广泛认为是拉丁美洲领先的芭比娃娃收藏家（她的收藏有数千件），她说芭比娃娃在拉丁美洲特别受欢迎，因为直到几十年前，这里的大多数女孩玩具都描绘了母亲和家庭主妇的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“芭比娃娃是我发现的唯一一个告诉我还有一百万种其他可能性的玩具。我可以成为一名宇航员，我可以成为一名老师。”后来成为一名律师的 Munguía 说道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及将芭比娃娃描述为“搜索母亲”或娃娃的任何其他化身时，Munguía 说她发现这是一个非常有效的表达方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这正是我们喜欢芭比娃娃的地方，我们可以让她成为我们当时需要她成为的任何人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How long will Malaysia’s Penang remain loyal to DAP, after years of voting ‘anything but Umno’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228520/how-long-will-malaysias-penang-remain-loyal-dap-after-years-voting-anything-umno?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/23262bc2-9884-4f0f-bea6-d14cc66e5dbb _b7a75e7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚民主行动党（DAP）可能面临迄今为止最艰难的战斗，以确保槟城保留在定于下个月举行的州选举中，因为该党正在努力解决支持者对其与前竞争对手巫统的伙伴关系的不满，以及批评者称领导层在经济方面过于被动。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚半岛的六个州属 - 吉兰丹，登嘉楼，吉打，槟城雪兰莪州和森美兰州 – 将于 8 月 12 日进行投票，这被视为对安瓦尔·易卜拉欣总理执政八个月后的乌合之众联合政府的第一次真正考验。&lt;/p>;&lt;p>;反对党国民联盟 (PN) 正在捍卫吉兰丹州、登嘉楼州和吉打州等北部州属，而安瓦尔的希盟 (PH) 则管辖着该国两个富裕国家的西部雪兰莪州和槟城州。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚新议会中最大的政党伊斯兰党是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;党内人士表示，中国领导的民主行动党（安瓦尔联合政府的重要盟友）的支持者和草根成员仍然难以接受他们现在必须与联盟盟友巫统保持友好关系。巫统是前执政党，几十年来一直将民主行动党视为该国多数派的敌人马来穆斯林社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;安华受国王委托，将合作伙伴和竞争对手聚集在一起组建联合政府，以期在 11 月全国大选后降温。&lt;/p>;&lt;p>;将巫统赶下台是希盟支持者多年来在反对党的主要推动力。&lt;/p>;&lt;p>;巫统最终在 2018 年全国民意调查中被击败。时任党魁、前首相纳吉布·拉扎克去年 8 月因涉及 4200 万林吉特（约合 920 万美元）的腐败罪被判入狱，该腐败案与丑闻缠身的国家基金 1Malaysia Development Berhad 的一个前部门有关。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 120 万选民有资格在下个月的州选举中投票，但由于许多人在其他州属或国外工作，民主行动党领导人担心选民可能会对巫统的伙伴关系感到愤怒，从而放弃投票权。这次选举失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“民主行动党与巫统的调情是一种策略，可能会影响其在槟城州民调中的表现，”政府事务咨询公司 Vriens &amp; Partners 的副总监 Shazwan Mustafa Kamal 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个亲民主行动党支持者历来都是坚定的 ABU [“除了巫统”] 的州属，如果选民投票率较低，尤其是”&lt;/p>;&lt;p>;希盟在 2018 年获得了槟城州议会的绝对多数席位，赢得了 40 个席位中除 3 个席位之外的所有席位。民主行动党以 19 韩元的席位占据最大份额。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最近几个月，选举准备工作也受到打击，因为有传言称，几位政党领导人据称游说让曹观友接替槟城首席部长曹观友，称他在寻求大笔交易以帮助提振州经济方面过于被动。&lt;/p>;&lt;p>;民主行动党主席安东尼·洛克（Anthony Loke）不得不与该党最高领导层召开会议上周决定，如果他们连续第四个任期保持对槟城的控制权，将保留周先生作为首席部长的人选。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能再犯2008年民政党的错误，当时他们无法决定在候选人名单中选择谁作为首席部长，”一位接近该党领导层的消息人士告诉《亚洲周刊》，由于问题的敏感性，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;民政党，前巫统领导的巴里斯党成员国民联盟，现在是反对党国盟的一部分，领导槟州政府近 40 年，直到在 2008 年的民意调查中被选民赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;曹观友在 2018 年升任首席部长，受到槟城居民的广泛欢迎，他们欣赏他安静和平易近人的态度，这与他的前任、现任民主行动党全国主席林冠英的好斗风格截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;但现在的槟城新加坡国际事务研究所高级研究员吴逸山 (Oh Ei Sun) 表示，“[Chow] 与槟城各行各业的关系更好，争议较少，也很讨人喜欢。” “但我们需要一个有远见和大胆的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然民主行动党正在努力平息其支持者的不满，但巫统选民也不得不接受新的效忠对象，因为几十年来他们一直被引导相信民主行动党是新加坡长期执政的人民行动党的延伸，是共产主义者。&lt;/p>;&lt;p>;“对于巫统选民来说，对于巫统与他们合作肯定持保留态度马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示：“民主行动党……他们中的一些人可能会出去投票给国盟。”马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士的共识是，希盟和民主行动党将继续执政第四个任期，但国盟将取得进展，特别是在地理位置靠近反对派控制的邻国吉打州的席位上。&lt;/p>;&lt;p>;最大的问题是 8 月 12 日将会发生多大的转变。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;据报道，国盟主席兼前首相慕尤丁·亚辛上个月表示，该党很有可能赢得槟城 40 个席位中近一半的席位。&lt;/p>;&lt;p>;一些人认为，这似乎并不牵强。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，这可能会发生，而且很可能导致行动党在槟城不再拥有三分之二多数席位，”Vriens 的 Shazwan 说道。 “但他们不太可能失去国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Real-life Spider-Girl’: ‘sticky’ Chinese daughter, 8, who watches TV from  ceiling stuns mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228228/real-life-spider-girl-sticky-chinese-daughter-8-who-watches-tv-ceiling-stuns-mainland-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/928c2476-d180-41f3-a93b-4385955b 02be_54c25776.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大陆社交媒体上出现了一位现实生活中的“蜘蛛侠”，她的爱好是粘在天花板上看电视。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲将客厅监控录像放到网上，视频显示她八岁的女儿从沙发上爬上两堵墙角，然后在天花板上休息。&lt;/p>;&lt;p>;该视频于7月9日发布，显示&lt;/p>;&lt;p>;当她这样做时，她的另一位家庭成员也平静地继续看电视，完全不为她的“特殊能力”所困扰。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲（在抖音（中国版 TikTok）上的名字为@如香随苏）后来透露，在她查看监控录像之前，没有人知道她女儿的超级英雄另一个自我。&lt;/p>;&lt; p>;她补充说，这个女孩总是有一点勇敢的精神。&lt;/p>;&lt;p>;网上观察者对中国现实生活中的漫画英雄感到惊讶，有些人解释了她如何能够完成这一特技。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为这是因为孩子体重较轻，瓷砖墙壁提供了更多的抓地力。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的母亲来自中国东南部福建省的平潭岛，她补充说，这座沿海城市气候潮湿，这让她的女儿更“粘”。&lt;/p>;&lt;p>;一家人选择了瓷砖墙，以防止发霉。&lt;/p>;&lt;p>;一位目光敏锐的网上观察者发现了蜘蛛女孩手中的电视遥控器，并开玩笑地说：“很明显她为什么爬上去……以控制电视频道。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位告诉这位母亲：“检查一下你的女孩身上是否被蜘蛛咬了。如果是这样，你应该做一套衣服。”&lt;/p>;&lt;p>;“你应该带她去参加运动攀岩课程。第三个人建议道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位人士则尖锐地将这种超能力称为“人类只有在很小的时候才拥有的天赋”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是中国孩子第一次因为奇特的天赋而成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，来自中国中部山西省的一名七岁女孩在一分钟内完成75个手翻，获得了吉尼斯世界纪录。&lt;/p>;&lt;p>;女孩的父亲说她沉迷于后空翻，从四岁起就开始接受后空翻训练。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto firm Ripple focused on markets with clear rules, including Asia, after partial US victory allowing XRP sales on exchanges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3228489/crypto-firm-ripple-focused-markets-clear-rules-including-asia-after-partial-us-victory-allowing-xrp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/ef1a76a0-55e2-411d-8622-db08883f5f cd_e6e6b39e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在美国法院胜诉后，加密货币和区块链公司 Ripple 表示，它仍然致力于拥有明确监管框架的地方，这与美国逐案起诉代币发行人的做法相悖，因为亚洲许多市场都在行业监管方面领先。&lt;/p>;&lt;p>;在上周四的简易判决中，美国联邦法院裁定 Ripple 的 XRP 代币在第三方交易所出售时不构成证券，但当公司直接将其出售给机构投资者时，该代币满足了证券的要求，并将在稍后安排试验。这一决定对美国证券交易委员会 (SEC) 来说是一个挫折，该委员会于 2020 年首次起诉 Ripple，该机构尚未表示是否会上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这对 Ripple 来说是一个巨大的胜利，对整个行业来说是一个巨大的胜利，但我们必须看看这是否会在监管透明度方面起到推动作用，或者 SEC 是否会继续采取针对个别代币的‘执法监管’方法，”Rahul Advani，Ripple 亚太区政策总监Ripple 周二向《华盛顿邮报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发布的一份声明中，Ripple 表示，这只是其“在美国追求健全的加密货币监管”的“开始”。&lt;/p>;&lt;h3>;Circle 首席执行官表示，人民币支持的稳定币可以帮助人民币国际化&lt;/h3>;&lt;p>;法院的判决立即引起了投资者的热情，它使 XRP 的价值在过去一周内上涨了约 70％，徘徊在 80 美分左右，使其成为最大的加密货币据 CoinGecko 称，这是迄今为止市值超过 100 亿美元的加密货币中的赢家。比特币同期下跌约 2%，而以太币上涨 1%。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会针对的较小型代币本周也出现上涨。 Solana 的 SOL 和 Cardano 的 ADA 分别上涨了 22% 和 14%。本周市场整体下跌约 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;Bybit 是一家总部位于阿拉伯联合酋长国、正在香港申请牌照的加密货币交易所，该交易所表示，在裁决后的 24 小时内，算法交易量大幅增长。在其机器人交易的 2.5 亿美元中，XRP 期货占 4900 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“该裁决被加密行业视为好消息，自此以来的资本流入证明了这一点，这推高了一些顶级数字资产的价格，”Bybit 首席执行官周本在电子邮件中表示。 “虽然细节很难预测，但很明显，加密货币将继续存在，那些行动迅速的司法管辖区将抓住这一新资产类别提供的更多机会。”&lt;/p>;&lt;p>;美国加密货币状况的模糊性一直令许多业内人士感到沮丧，他们对亚洲市场变得更加看好。 Ripple 的亚太区董事总经理 Brooks Entwistle 在 5 月份告诉《华盛顿邮报》，美国证券交易委员会的诉讼意味着该公司的大部分发展都是在美国境外进行，尤其是在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;Ripple 正在参与香港金融管理局 (HKMA) 的中央银行数字货币 (CBDC) 试点计划。该公司上个月还在其亚太区总部所在地新加坡获得了原则上的支付许可证，为以后的批准扫清了道路。 Ripple 的大部分按需流动性（包括汇款等低价值跨境支付）均经过新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;除了新加坡、日本和最近的欧盟等市场推出了针对加密货币的监管之外，香港还一直在努力成为拥有自己的一套规则的虚拟资产中心，这在过去几个月引起了业界的兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;该市要求为本地居民提供服务的加密货币交易所必须获得证券及期货事务监察委员会的许可，这一要求已生效上个月。香港金管局目前正在制定稳定币的监管规定，稳定币是与特定资产（通常是法定货币）挂钩的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;Ripple 不是交易所，但 Advani 表示，该公司仍然对香港的举措感到鼓舞。他赞扬金管局针对风险交易活动引入了明确的监管措施。&lt;/p>;&lt;p>;“你无法监管数字资产本身。这些都是无国界、24/7 的市场。”Advani 说道。 “你需要监管的是活动以及该活动产生的风险。因此，大框架是‘相同的风险、相同的活动、相同的监管’，以确保监管与技术无关且进步。”&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，香港绝对领先于[美国]，是一个更加进步的司法管辖区，”他补充道，“也是亚太地区少数几个拥有这些进步监管的司法管辖区之一。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong losing edge to Singapore as legal hub? No major shift, ‘stable and robust’ judiciary still strong, says lawyer in John Lee’s delegation to Asean countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228576/hong-kong-losing-edge-singapore-legal-hub-no-major-shift-stable-and-robust-judiciary-still-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/e47b3015-fc79-4af1-9c46-9490866a2 04c_16534a09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法律界对香港作为仲裁中心的地位充满信心，行政长官李家超周日启程前往新加坡、马来西亚和印度尼西亚进行为期一周的访问。&lt;/p>;&lt;p>;为了宣传香港作为商业和专业服务之地，他的第一站是新加坡，预计他将于周一与李显龙总理会面。&lt;/p>;&lt;p>;法律代表团中包括约 30 名高级商界代表和专业人士的岑君毅表示，他已准备好抵御对香港法律制度的批评，这是他在上次出访时遇到的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“应该成为法律培训中心”以支持仲裁中心计划&lt;/h3>;&lt;p>;“有一次，有人在台上问我香港是否还有安全的法律制度，”他回忆道。 “作为一名律师，我希望能帮助其他代表解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;香港律师会理事会成员、国际律师事务所贝克·麦坚时律师事务所合伙人岑表示，虽然他看到客户将仲裁地点从香港转移到新加坡，但这种转变并不重大。&lt;/p>;&lt;p>;“人们产生怀疑，因为地缘政治一直是一个因素......许多从未去过香港的人在看到新闻后得出了结论，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他想强调此行期间向东南亚国家联盟（东盟）企业展示香港稳定和健全的司法体系。&lt;/p>;&lt;p>;“正是因为存在误解，我们需要指出实际情况，解释这里有哪些基础和机制。”&lt;/p>;&lt;p>;他还希望向东盟企业领袖推广新的网上争议解决服务。&lt;/p>;&lt;p>;北京的大湾区计划支持香港维持其法律中心地位，为期三年的试点计划名为“大湾区法律专业考试”，将于2021年启动。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于今年结束，允许经验丰富的香港律师在大湾区计划创建经济强国的中国内地九个城市以及澳门执业，从事民商事法律业务。&lt;/p>;&lt;p>;具有五年以上经验的法律执业者，包括事务律师和大律师，在通过考试后，可以在内地九个城市就特定的民商事事务提供服务。考试并取得相关证书。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月向一名律师颁发了第一张执业执照。截至今年4月30日，来自香港的大约200名法律从业人员已获得资格。&lt;/p>; &lt;p>;北京的第14个五年计划也设立了香港，作为亚太地区的国际法律和争议解决中心，新加坡的职位在过去的两年中一直在玛丽竞争。伦敦和律师事务所White＆Case。香港排名第三。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年推出国家安全法，并改革选举制度以确保只有“爱国者”掌权，引发香港政治动荡，这两个亚洲城市之间的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最高法官敦促香港律师捍卫法律制度&lt;/h3>;&lt;p>;去年 12 月，香港律政司指控新加坡的麦克斯韦《钱伯斯》首席执行官潘俊彦 (Ban Jiun Ean) 向一家行业刊物表示，一些长期合同当事人避免将香港指定为仲裁地，因此受到“不公平的批评”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的法拉隆律师事务所 (Farallon Law Corporation) 在上个月发表的一份分析报告中表示，“政治动荡”后，人们对香港的司法独立表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然司法机构保持了声誉，但各方可能仍对长期稳定和政治环境感到担忧，”该公司表示。协助香港公司迁往新加坡的服务。其创始人尼古拉斯·唐(Nicolas Tang)拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港国际仲裁中心(HKIAC)处理了344起案件，价值约55亿美元，而新加坡国际仲裁中心处理了357起案件，价值约56亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;西雅图Harris Bricken律师事务所合伙人、中国法律博客的合著者、美国律师丹·哈里斯(Dan Harris)宣称，“香港结束了”。他表示，外国律师在不涉及中国当事人的合同中冷落了香港。&lt;/p>;&lt;h3>;独立的司法机构对香港至关重要，律师协会告诉北京官员&lt;/h3>;&lt;p>;“新加坡现在就是这样的地方，两到三年后，当仲裁开始根据过去几年签订的合同进行，并且没有将香港作为仲裁地时，这一点就会变得显而易见，”他说。自 1990 年代以来一直致力于调解和仲裁，并于 1998 年至 2008 年担任 HKIAC 秘书长，驳斥了香港正在遭受损失的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“我太忙了。如果案件真的减少了，我应该坐在这里无所事事。”杜先生说。他的案件包括几起涉及马来西亚公司的案件。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港和新加坡在争议解决方面的透明度和效率方面享有盛誉，但前者受益于更容易找到会计师和理赔顾问等专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在他的一个案件中，争议双方将仲裁地点从新加坡移至香港，因为相关专业人员都在香港，这意味着双方都节省了巨额酒店费用住宿和机票。&lt;/p>;&lt;p>;成本效率和便利性是企业选择如何以及在何处解决分歧的最决定性因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我给很多客户提供过咨询，但没有一个提到国家安全法，”他说。 “相反，他们更关心仲裁是否会公平审理，而且他们都认为香港非常专业。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学院副院长莎拉·阿里教授表示，香港的仲裁生态系统仍然受益于严格的记录和特殊安排，使仲裁裁决能够在内地轻松执行。&lt;/p>;&lt;p>;她说，最终，香港和新加坡之间的竞争对企业来说是一个福音。&lt;/p>;&lt;p>; “两者都倾向于反映和反映对方最好的仲裁创新，”她说。 “例如，当一个中心引入紧急仲裁程序时，另一个中心通常也会引入相同的创新。当事人最终是这种动态的受益者。”&lt;/p>;&lt;p>;岑律师和杜律师一致认为，到目前为止，新加坡在展示其优势方面已经超过了香港。&lt;/p>;&lt;h3>;北京听说香港在其国家安全法下的人权至关重要&lt;/h3>;&lt;p>;建议香港各开展推广活动的机构，如贸易发展局和投资推广署，集中力量，设立一个一站式中心，展示香港的人权向东盟企业提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚人喜欢让事情变得简单，”他说。 “看到如此众多的机构，他们会想知道这些组织是否在香港竞争并会感到担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;李市领导人访问新加坡后，将于周二前往吉隆坡，然后从周四开始访问雅加达。&lt;/p>;&lt;p>;根据周四发表的声明，他将鼓励东盟企业扩大在香港的业务，并探讨在贸易和基建方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;他的官方随行人员包括财政司副司长、香港特别行政区政府秘书长黄伟纶。金融服务业许正宇、商务部长邱英华、运输部长林世雄和科技部长孙东。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Military experts say PLA rolling out longer-range missiles near Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228592/military-experts-say-pla-rolling-out-longer-range-missiles-near-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/990d23d3-e77a-4e81-bfae-2a855a7e6 6e1_d2ce1194.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据军事分析人士称，中国军队在过去十年中扩大了导弹力量，并推出了现代化导弹，使其能够在两岸战争中瞄准台湾及其盟国。&lt;/p>;&lt;p>;根据米德尔伯里国际问题研究所研究员德克尔·埃维莱斯本月早些时候发布的一份报告，中国人民解放军火箭军正在广泛部署 DF-17 中型导弹台湾附近的中程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;台湾附近东南部省份的火箭军旅一直在升级其短程弹道导弹，根据该报告，短程弹道导弹的定义是能够打击 1,000 公里（621 英里）内目标的导弹，该报告很大程度上基于火箭部队基地公开的卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;解放军尚未透露打算如何使用其导弹。但2016年才成为全军种的火箭军，在北京去年8月针对台湾的实弹演习以及4月对这个自治岛屿的模拟攻击中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾国防部称，解放军在一天内派出16艘舰艇接近台湾&lt;/h3>;&lt;p>;国防情报公司简氏亚太公司的陆战记者卡皮尔·卡贾尔表示，现代DF-17弹道导弹已逐渐被取代&lt;/p>;&lt;p>;“随着DF-17在[火箭军]第61基地的部署，解放军寻求获得打击西太平洋外国军事基地和舰队的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国情报，这些导弹安装在中国高超音速滑翔飞行器(HGV)上时可以飞行1,800公里至2,500公里。&lt;/p>;&lt;p>;HGV可以飞行携带导弹时的速度比音速快五倍以上。它们在大气层中滑翔的能力使得它们比具有固定弹道的传统弹道导弹更难被雷达探测到，这些弹道导弹可以使它们飞越大气层。&lt;/p>;&lt;p>;Kajal 补充说，与 DF-17 相关的 HGV 速度在 5 马赫到 10 马赫之间，可能不受美国防空系统的影响，例如 THAAD、SM-3 和爱国者导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中程 DF-17 已被Kajal 说，取代短程导弹，近 1,000 枚短程导弹仍部署在台湾对面，可在六到八分钟内到达台湾岛。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，横跨中国南部和西南部的短程和中程弹道导弹将形成对台湾的第一波攻击。&lt;/p>;&lt;p>;伊夫莱斯同意，DF-17 导弹将是第一波针对台湾及其盟国防空设施的导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“但问题是美国的许多系统都超出了 DF-17 的射程。”他说道，并指出这些短程导弹无法到达关岛和美国其他主要海军部队。&lt;/p>;&lt;p>;然而，射程至少 3,000 公里的中程反舰和反陆 DF-26 可以到达这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是武器库中最重要的导弹。他们正在建造很多这样的建筑。我的意思是，正在推出的 DF-26 数量确实令人震惊。我们可以看到这一点，部分原因是我可以看到生产设施，我可以看到导弹从该设施中滚出，”伊夫莱斯说。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登曾表示，如果台湾遭到北京攻击，美国军队将保卫台湾。白宫后来表示，拜登关于美国军队前来援助台湾的言论并不反映政策的变化。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，美国一直不清楚自己在这场冲突中的角色，这使得华盛顿能够与北京保持官方关系，同时也阻止对台湾的攻击。&lt;​​/p>;&lt;h3>;台湾捍卫新的生物实验室，否认美国要求其制造生物武器的说法&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为一个与台湾统一的分裂省份大陆，必要时可以使用武力。大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但许多国家反对北京攻击这个自治岛屿的任何企图。&lt;/p>;&lt;p>;根据埃弗莱斯的报告，DF-26已由驻扎在安徽省、新疆维吾尔自治区和其他地方的七个火箭军旅部署。驻扎在东北辽宁省的第八旅正在建设 DF-26 设施。&lt;/p>;&lt;p>;DF-26 给美军带来了问题。作为一个内陆系统，很难瞄准。它还位于核资产附近，可以配备核弹头或常规弹头。&lt;/p>;&lt;p>;“任何美国试图压制 DF-26 部队的行为都面临着击中专用核资产的风险，”伊夫莱斯说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的导弹能力可以通过卫星图像收集，但解放军将如何使用它们以及建立能力的原因更加难以捉摸。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，解放军正在测试撤离技能，为可能的台湾冲突做好准备&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;智库兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思表示，火箭军能力的扩大可能会促使中国改变其“严格不首先使用”的核学说，即在敌方核武器击中其领土之前不发射核武器。&lt;/p>;&lt;p>;该学说可能会更改为“警告后发射”，这将允许中国在敌人发射核武器后立即发射核武器。&lt;/p>;&lt;p>;伊夫莱斯表示，重启学术界和军事领导人之间的对话将有助于推动中国的发展。降低中美之间发生冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院议长南希·佩洛西于2022年8月访问台湾，激怒了北京后，对话停止。解放军在岛上进行了史无前例的实弹演习作为回应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>