<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tencent sharpens focus on ‘evergreen’ video games in mainland China as domestic industry matures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264602/tencent-sharpens-focus-evergreen-video-games-mainland-china-domestic-industry-matures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/2a0a11a6-fabf-4aa2-8568-47e12bc59a01_8abbc82d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯的重点转变表明这家总部位于深圳的公司如何正在适应日益成熟的国内游戏市场。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着国内市场的不断成熟，腾讯控股希望将重点放在能产生稳定收入的“长青”视频游戏上，而不是急于推出新游戏。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯高级副总裁马晓轶在中国数字新闻媒体《游西葡萄》周二发布的一份报告中表示，“我们现在更加专注，我们倾向于取消很多中间定位的产品。” “对于那些永远没有机会挑战自己类型中第一或第二的项目……最好不要做。”&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，这一策略考虑到了大陆的广泛转型。中国的视频游戏市场日趋成熟。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯运营着全球收入最高的视频游戏业务，其重点的转变表明这家总部位于深圳的互联网巨头正在如何适应国内游戏市场，由于疫情后经济复苏不平衡，影响了消费和监管审查，该国经济增长放缓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/29/dfb1f449-c241-42b1-9cde-e99b8a2d3f4a_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股高级副总裁——总裁马晓义。图片来源：腾讯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯最新的财报反映了这种缓慢的增长，其国内视频游戏业务今年第一季度同比下降了2%季度增至 345 亿元人民币（48 亿美元）。相比之下，同期该业务的海外收入增长了3%，达到136亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，2023年，内地视频游戏销售额同比增长14%，达到3030亿元人民币中国音像与数字出版协会游戏出版专业委员会这与10年前形成鲜明对比，当时随着中国移动互联网用户的快速增长，该行业的年增长率接近40%。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯在视频游戏领域的收购策略也发生了变化。因此，负责视频游戏发行部门腾讯游戏国际发行的马云表示。&lt;/p>;&lt;p>;“2007年，当中国还是一个新兴市场时……每个人都更加关注短期目标” ，我们投资的公司基本上在两三年内就取得了（良好的）业绩。”马云说。 “今天，我们延长了时间表，我对持续五到十年的计划持非常开放的态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/dad16794-b68d-4e4b-bc8d-c29372925dff_e0ec0b3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A腾讯控股新热门视频游戏《地下城与勇士》的屏幕截图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当行业更注重长期机会时，你需要有信念、相信它、热爱它并长期坚持”是时候收获果实了。”他说。 “这可能会让一些[行业参与者]望而却步，但这样做的好处是我们可以看到谁真正有长期的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;腾讯发现开发新的大片变得更加困难，尤其是那些吸引超过 5 甚至 1000 万的日活跃用户。该公司最赚钱的国内游戏仍然是 2015 年发布的，在海外被称为 2018 年发布的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这家视频游戏巨头从其新发布的游戏中获得了急需的一剂强心剂。标题， 。根据中国应用分析平台七麦的数据，这款游戏在 5 月 22 日发布后的第二天就在苹果中国大陆应用商店中一炮而红，超过了其两款旗舰游戏的日收入。&lt;/p>;&lt;根据数据显示，DnF Mobile 周收入已达到 986 万美元，位列中国应用商店销量第三名，仅次于收入分别为 1296 万美元的《王者荣耀》和《和平精英》的 1215 万美元。到七麦的估计。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV sector could offset looming EU tariffs with detours via ‘friendly’ tracks, but be prepared for countermeasures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264560/chinas-ev-sector-could-offset-looming-eu-tariffs-detours-friendly-tracks-be-prepared-countermeasures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/861270d9-8795-44f5-a26a-4bdc42115c6c_666fb366.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户在匈牙利布达佩斯的比亚迪展厅内观看电动汽车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;企业可以通过在土耳其、塞尔维亚和匈牙利等国建设生产设施来减轻欧盟完成对中国电动汽车 (EV) 行业调查的潜在影响，但分析人士还警告北京方面留意欧盟采取更严厉的反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;继美国提出对来自中国的各种电动汽车、电池、半导体、起重机、石墨和其他关键矿物提高关税之后本月早些时候，布鲁塞尔预计将在 6 月 6 日之前完成对中国电动汽车行业补贴的调查，临时关税将于 7 月初实施。&lt;/p>;&lt;p>;“中国电动汽车制造商可能已经制定了缓解计划专门研究欧盟与亚洲关系的香港地缘政治分析师 Sebastian Contin Trillo-Figueroa 表示：“欧盟可能征收高额进口关税，复制 1970 年代和 1980 年代美国使用的日本模式。” Trillo-Figueroa 指出，本田、日产和丰田于 1970 年代和 1980 年代在美国建立了制造工厂，雇用当地工人并融入供应链。&lt;/p>;&lt;p>;但如果中国电动汽车制造商采取类似举措，绕开欧盟进口关税的“唯一目的”是，欧盟“可能会将通过土耳其的关税规避解释为试图破坏其贸易法规”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[而且]可以强制执行特里洛-菲格罗亚补充道：“更严格的车辆原产地规则可能会使合规成本变得复杂并增加。”&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学国际关系教授王一伟也表示，如果中国企业的投资决定被解读为试图规避进口关税，欧盟可能会结合旧有的保护主义指控 — — 例如将对强迫劳动和新疆维吾尔自治区的担忧捆绑起来 — — 来做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪，中国最大的企业电动汽车制造商去年 12 月宣布，计划在匈牙利南部建造其在欧洲的第一个乘用车工厂，该工厂将成为其欧洲生产业务的中心。该公司已在该国北部设有一家工厂，负责组装电动卡车和公共汽车。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚政府高级顾问 Sanja Arezina 表示，“应匈牙利和塞尔维亚领导人的要求”中国帮助其伙伴国家“在全球投资版图上更加引人注目”。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车制造商奇瑞汽车于 4 月份证实，该公司还达成协议，将在西班牙合资建设其第一家欧洲工厂。 Ebro-EV Motors。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国财政部长布鲁诺·勒梅尔本月早些时候也表示，如果中国公司决定建厂，法国将欢迎比亚迪。&lt;/p>;&lt;作为中国的“友好”合作伙伴之一，《欧洲汽车新闻》本月早些时候的一篇报道称，土耳其正在与比亚迪和奇瑞就工厂投资进行深入谈判，作为有助于提高欧洲销量的举措的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;王认为，土耳其与中东的密切联系以及与欧盟的关税同盟使其成为中国企业进入欧盟市场的“一个不错的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟关税同盟，正式名称为共同体关税同盟，提供区内商品的自由流通，这些商品要么完全在成员国内生产，要么从第三国进口。&lt;/p>;&lt;p>;李立凡，俄罗斯专家上海社科院表示，中国不仅会依赖土耳其，还会增加对匈牙利和塞尔维亚的投资。&lt;/p>;&lt;p>;Arezina补充说，中国对匈牙利和塞尔维亚电动汽车生产的投资将有助于获得“她补充说，匈牙利也是欧盟成员国，属于欧洲单一市场，而塞尔维亚已与欧盟签署了《稳定与结盟协议》，可实现免税塞尔维亚产品进入欧盟市场的准入，因为塞尔维亚正在考虑成为欧盟的正式成员。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席五年来首次访问欧洲，经停法国后访问了塞尔维亚和匈牙利本月早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;2022年中国成为塞尔维亚最大直接投资来源国，双边贸易额从2016年的5.96亿美元飙升至2023年的43.5亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国事实上，企业通过扩大在欧洲的生产链，实际上同时帮助……从汽车中的内燃机转向电动发动机，以便到 2035 年实现二氧化碳零排放。”截至 2035 年，所有进入市场的新车都应实现零二氧化碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道，欧洲企业没有足够的能力、知识和生产链来实现欧盟绿色转型。&lt;/p>; &lt;p>;“中国实际上在欧洲舞台上运行在多个不同的轨道上，同时帮助发展基于高科技制造的中国市场增长新模式，”阿雷齐纳说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47 trial: court to rule on 16 opposition figures over subversion charges, plot to topple then chief executive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264604/hong-kong-47-trial-court-rule-16-opposition-figures-over-subversion-charges-plot-topple-then-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/26b8f0b9-47e2-4bea-9405-a5aebd2f4a53_380ef243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;47 人被起诉，其中包括 16 名反对派政客和活动人士2020 年 7 月的民意调查后，北京称这是对该法律的“公然挑战”。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名香港法官将于周四宣布16名反对派政客和活动人士通过参与非官方立法会初选密谋颠覆国家政权是否违反国家安全法四年前。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 7 月，估计有 61 万选民投票选出他们理想的立法会候选人后，有 47 人因北京所谓的“公然挑战”法律而被起诉，其中 16 名被告是其中之一理事会选举最初定于当年举行。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的大规模逮捕和起诉引发了西方的强烈反对，美国制裁了六名北京和香港官员，理由是“对亲民主政客和香港人进行令人震惊的镇压”。 &lt;/p>;&lt;p>;检方将初选描述为将立法会变成针对政府的“致命宪法武器”的阴谋，该术语借用了法律学者戴耀廷撰写的文章&lt;/p >;&lt;p>;检方认为戴秉国是初选的发起者，并声称这次民意调查是他实现香港“相互毁灭”的“叛乱大战略”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为 47 名反对派人士密谋获胜控制立法会并通过滥用否决财政预算案来瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;在西九龙法院受审的16人包括四名前立法会议员：黄碧云、林卓廷、陈志泰。 &lt;/p>;&lt;p>;八名被告为前区议员：达郑达雄、杨雪英、彭卓基、何嘉明、施德来、柯耀霖、李裕信及同为大律师的刘伟忠。&lt;/p>;&lt;p>;余下四人，周嘉诚、何桂-林郑月娥、余伟明和吴正行都是活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;检方指控吴正行敦促选民只投票给参与投票并同意的候选人，从而协助组织初选。受其结果的约束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/22fa2e2e- 55d6-424d-bcbb-84ba6cdd6c55_30c4def0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在 2020 年 7 月的大埔初选中排队投票。检方辩称被告密谋夺取立法会控制权并瘫痪政府。相片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，两名组织者转为控方证人区诺轩及赵家贤均作证表示，他们在被捕前并不认识吴先生，没有将该活动人士的上诉视为非正式选举程序的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;据说其余被告已同意参加初选，以进一步推进戴的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;其中十人在法庭上作证的人否认达成协议，投票否决政府的金融蓝图，以削弱城市的管理。&lt;/p>;&lt;p>;争论的两个关键点是参与者之间是否存在颠覆国家政权的阴谋，以及是否有不分青红皂白地投票反对政府预算，构成国家安全法所定义的“非法手段”。&lt;/p>;&lt;p>;判决后，法院将听取包括戴某和其他30名认罪者在内的被定罪者的减刑请求&lt;/p>;&lt;p>;减刑听证会将于媒体大亨黎智英国家安全案休庭后举行，该案也在西九龙法院进行审理。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Africa relations: Xi Jinping vows to help Equatorial Guinea diversify economy away from heavy oil and gas reliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264591/china-africa-relations-xi-jinping-vows-help-equatorial-guinea-diversify-economy-away-heavy-oil-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/efa7cc48-ba23-4dca-bbff-eaa0a48aded4_feb5c8d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与赤道几内亚总统特奥多罗·奥比昂·恩圭马·姆巴索戈周二出席在北京人民大会堂举行的欢迎仪式。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着两国经济的提升，中国承诺支持赤道几内亚实现经济多元化，摆脱对石油和天然气的严重依赖（石油和天然气占出口总额的80%）将双边关系提升为“全面战略合作伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周二在北京与赤道几内亚总统特奥多罗·奥比昂·恩圭马·姆巴索戈举行会谈，他承诺“中国支持赤道几内亚经济社会发展”赤道几内亚及其促进经济多元化和工业化的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，北京将鼓励中国企业到赤道几内亚投资兴业，并允许更多来自中非小国的农产品进入中国&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赤道几内亚人口约 160 万，严重依赖原油和天然气，这提供了约 90% 的政府收入，因此很容易受到影响到价格冲击。但马拉博已确定了农业、渔业、金融和旅游业来提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，中国将“与赤道几内亚分享农业农村发展经验，并继续开展农业技术援助项目”。会谈后，两国领导人宣布将双边关系提升为全面战略合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明称，中国和赤道几内亚同意扩大贸易和投资合作，深化农业、畜牧业等领域合作。渔业、能源、矿产、基础设施等领域合作，中方支持赤道几内亚优质农渔业产品进入中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;中方同意支持赤道几内亚公共卫生体系建设，将继续向赤道几内亚派遣抗疫援助。赤道几内亚承诺改善中国企业在赤道几内亚的营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;奥比昂·恩圭马称中国“赤几建交50多年来，“两国关系始终保持友好发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“赤几愿意向中国敞开大门，欢迎中国企业根据中国外交部的消息，奥比昂·恩圭马表示：“我们希望在赤道几内亚进行投资和合作。”他表示，这将有助于国家实现经济多元化和工业化，实现国家持续健康发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/29/f6eb3f19-9bef-4363-bb88-d8dd44db1343_fd5c280e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赤道几内亚马拉博国际机场。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国领导人共同见证了投资、经济发展、数字经济、绿色发展和全球发展倡议等双边协议的签署。&lt;/p>;&lt;p >;奥比昂·恩圭马访华之际，有传言称中国计划在赤道几内亚大西洋沿岸建立军事基地，但中国对此予以否认。华盛顿方面曾多次表示，中国一直在争取马拉博建立军事基地，特别是在巴塔市的一个中国建造的深海港口。&lt;/p>;&lt;p>;但中国一再否认华盛顿的说法，即计划部署更多军事基地。基地。北京在非洲大陆只有一个基地，位于非洲之角的吉布提。&lt;/p>;&lt;p>;不过，华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯表示，建立军事基地有可能是为了提上议程，关系的提升是中国为马拉博的经济多元化努力提供更多帮助的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会换取同意进一步逐步巩固军事关系，包括他说，这个“设施”最初可能看起来不像或充当基地，但可能会成为一个基地。&lt;/p>;&lt;p>;撒哈拉以南地区地缘经济分析师阿里-汗·萨楚 (Aly-Khan Satchu) 表示：“我认为中国正在变得非常灵活，接续美国和其他国家停下来的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“赤道几内亚的关键点是中国将在那里的大西洋沿岸建立一个军事基地，从而进行升级”。 &lt;/p>;&lt;p>;奥比昂·恩圭马 (Obiang Nguema) 自 1979 年在军事政变中推翻其叔叔弗朗西斯科·马西亚斯·恩圭马 (Francisco Macías Nguema) 以来一直掌权。他此前曾10次访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织（IMF）的数据，由于油井老化导致石油产量下降、投资不足，未来几年中国的经济前景将充满挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们（赤道几内亚）打算加快促进非碳氢化合物增长的计划，实施可信的欠款偿还计划并建立现代宏观经济治理框架，”国际货币基金组织表示2月份的报告。&lt;/p>;&lt;p>;中国是赤道几内亚原油、天然气和原木的主要目的地——2022年进口商品价值13亿美元。赤道几内亚从中国进口特种用途船舶、燃气轮机和陶瓷砖.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，中国多年来为许多基础设施项目提供了项目融资，从道路建设到巴塔港口建设。&lt;/p>;&lt;p >;“贷款堆积，加重了赤道几内亚的债务负担。这也不是反常现象，将中赤道几内亚关系置于中国与其他撒哈拉以南非洲国家接触的更广阔背景中。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据波士顿大学非洲贷款数据库，赤道几内亚借了2000 年至 2022 年间投入 31 亿美元，其中大部分用于资助其能源工业和社会住房。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，中国石油天然气集团公司 (CNPC) 已参与赤道几内亚近二十年，管理石油供应流动是中赤几关系的基石。&lt;/p>;&lt;p>;此外，在此基础上还建立了与“一带一路”倡议相关的赤道几内亚经济特区。卡拉布雷斯表示，这是一种标准的关系结构——中国进口大量自然资源，能源安全和供应商多元化始终是重中之重。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s capital hits record 52.3 degrees in fierce heatwave: ‘everyone wants to stay indoors’, ‘waiting for the monsoon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264593/indias-capital-hits-record-523-degrees-fierce-heatwave-everyone-wants-stay-indoors-waiting-monsoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/4591e7bd-40ed-417b-8765-ac7888101d20_e596b78c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子用毛巾保护头部免受高温印度新德里炎热的夏日，周三气温打破纪录，达到52.3摄氏度。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度政府气象局称，周三印度首都气温飙升至全国历史最高纪录52.3摄氏度（126.1华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;印度气象部门（IMD）报告了“严重的热浪状况”，周三下午记录了德里郊区 Mungeshpur 的气温，打破了拉贾斯坦邦沙漠此前的国家纪录一摄氏度多。&lt;/p>;&lt;p >;气温比预期高出约十度，这是破纪录高温的第二天，远高于 2002 年创纪录的 49.2 度。&lt;/p>;&lt;p>;IMD 已向该市发布红色健康警报，估计人口超过 3000 万。&lt;/p>;&lt;p>;该警报警告说，“所有年龄段的人都极有可能患上热病和中暑”，“弱势群体需要特别护理”。&lt; /p>;&lt;p>;印度对炎热的夏季气温并不陌生，但多年的科学研究发现，气候变化正在导致热浪变得更长、更频繁、更强烈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/8cc3ce8b-e25e-4739-ab01-dc934196f481_3e329fd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着当局警告这座庞大的大城市出现缺水问题，印度首都的气温已飙升至创纪录的 52.3 摄氏度。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但德里街头的人们表示，他们无能为力来避免炎热。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都想留下来57 岁的零食小贩鲁普·拉姆 (Roop Ram) 说，他很难卖掉美味的油条。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆与妻子和两个儿子住在一间狭小的房子里，他说他们有一个小风扇，但这并没有让他们冷静下来。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在倒计时，直到七月雨季到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道我们还能做些什么来应对，”他说。 “我们只是在等待季风到来。”&lt;/p>;&lt;p>;60 岁的拉尼 (Rani) 只用一个名字，每天早上乘公共汽车两个小时，在临时街边摊位上向游客出售珠宝。&lt;/p>; &lt;p>;“天气肯定更热了，但我们对此无能为力，”她一边说，一边从家里带来的瓶子里喝着水。&lt;/p>;&lt;p>;“我尝试从周围的人那里给瓶子装水。 &lt;/p>;&lt;p>;IMD 表示，即使在夜间，气温仍然很高，并指出从周四开始，气温“可能会逐渐下降”。&lt;/p>;&lt;p>;新德里当局也警告了这一风险。德里水务部长阿蒂什只用了一个名字，他表示，许多地区的供水量已减少一半，以增加流量“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;阿提什周三命令国家当局“立即部署 200 个小组”，严厉打击使用生活管道的建筑工地或商业地产，以遏制“严重的水资源浪费”。&lt;/p>; &lt;p>;德里几乎完全依赖邻近的哈里亚纳邦和北方邦的水，这两个农业邦的用水量巨大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/0920de0c-46e2-41b9-877b-e2b9b84d0eac_89066812.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人新德里一个炎热的夏日午后，人们从亚穆纳河漫滩沿线的一根管道里洗澡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;恒河支流亚穆纳河污染严重，流经德里，但夏季流量大幅减少。&lt;/p>;&lt; p>;许多人将气温飙升归咎于来自拉贾斯坦邦的灼热大风，该邦周二的气温为 50.5 度，为全国最热。&lt;/p>;&lt;p>;拉贾斯坦邦的帕洛迪沙漠地区保持着印度 51 度的历史高温记录。 ，于 2016 年袭击。&lt;/p>;&lt;p>;邻国巴基斯坦也经历了长达一周的热浪，周日，信德省农村地区的摩亨佐达罗的气温达到了 53 度。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦气象局表示预计气温将从周三开始下降，但警告称 6 月还将出现更多热浪。&lt;/p>;&lt;p>;此时，巴基斯坦正在与国际货币基金组织敲定一项新协议，据信该协议重点关注能源供应危机。导致该国部分地区每天面临长达 15 个小时的断电。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度西孟加拉邦和东北部米佐拉姆邦在周日飓风袭击印度和孟加拉国后正在恢复中，造成至少 65 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国气象部门表示，这次气旋是“该国历史上持续时间最长的气旋之一”，并将这种转变归咎于气候变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest suspected phone scammer over attempt to cheat 2 elderly people out of HK$150,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264605/hong-kong-police-arrest-suspected-phone-scammer-over-attempt-cheat-2-elderly-people-out-hk150000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/3d34d064-f344-4ce1-97e0-b8c8b3a508f0_bba13597.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因涉嫌试图诈骗两名老人而被捕。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌电话诈骗的嫌疑人，该犯罪嫌疑人涉嫌试图诈骗两名被诈骗集团瞄准的老年人，骗取 15 万港元（19,2010 美元）。&lt;/p >;&lt;p>;观塘刑事调查组督察黄俊熙周三表示，该名 37 岁男子在观塘月华街向一名 72 岁女子收取 5 万港元时被捕。前一天下午 3.15 分。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当警察接到一名 82 岁男子的电话诈骗报告后，在现场监视时发现了这笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，这名老人周二早上接到一个冒充其儿子的电话，自称已被警方拘留进行刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;“[来电者]索要 10 万港元&lt;/p>;&lt;p>;交易会议于同日下午3时30分在观塘工地安排。&lt;/p>;&lt;p>;会议前，男子联系家人后才意识到这是一场“猜猜我是谁”的电话诈骗。已向警方报案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/4c33345c -7534-4938-a94b-24528fd7f0a8_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方于周二进行了逮捕。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方随后在观塘工地埋伏，于下午3时15分发现嫌疑人与老妇之间的交易。&lt;/p>; &lt;p>;黄说，调查显示，该女子在中午左右接到一名冒充女婿的男子的电话后，也陷入了电话诈骗，该男子要求她支付 5 万港元的保释金。&lt;/p>;&lt;p>;他警方称，她被告知将现金带到观塘工地交给他的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，两起案件均没有损失。&lt;/p>;&lt;p>;检查员表示，调查显示嫌疑人据称是受诈骗集团指示向两名受害者收取金钱。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三下午，这名失业男子被拘留审问。&lt;/p>;&lt;p>;在“猜猜我是谁”电话诈骗中，诈骗者打电话给受害者，假装是陷入困境的家庭成员并索要钱财。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该策略是三种常见伎俩之一，另外两个是虚假绑架和冒充官员的诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;一名 70 岁女子被骗子冒充，骗取港币 2.65 亿美元2002年和2023年，她成为已知的最大电话诈骗受害者。&lt;/p>;&lt;p>;警方在今年1月接到受害者报案后，冻结了包含157万港元的银行账户。但电话诈骗者已经把剩下的人都偷走了。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，警方逮捕了三名与此案有关的女性。他们已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Greater Bay Airlines to tighten safety rules and require passengers to keep seat belt on at all times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264594/hong-kongs-greater-bay-airlines-tighten-safety-rules-and-require-passengers-keep-seat-belt-all-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/e1565495-40b5-48c8-ad04-38c84c8c9f9f_f422afef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飞机上打开了系好安全带的标志。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继新加坡航空航班发生事故后，一家香港航空公司将从周四起收紧客舱安全规定，要求乘客始终系好安全带遭遇严重颠簸后，最终造成一人死亡、数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;大湾航空周三宣布，作为“预防措施”，即使安全带标志熄灭，也需要系好安全带。但是，它补充说规则是“不是强制性的”，乘客在不打开标志时仍然可以使用厕所。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，该公司表示，新规则的主要目标是为了“提高乘客的安全意识”。&lt;/p>; &lt;p>;该声明观察到：“最近的某些航空公司的某些飞行事件表明，固定安全带是保护乘客的有效方法，尤其是在不可预测或恶劣天气条件下，例如对流诱发的湍流和清除空气湍流”。它的机队由八架波音737-800架飞机组成。&lt;/p>; &lt;p>; 5月21日，新加坡航空公司从伦敦飞往新加坡的SQ321航班载有211名乘客，18名机组人员遇到了严重的湍流，在此期间，一名73岁的英国男子在此期间死亡，至少有40人受伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/29 /9C3E2870-EF4D-49FB-84F3-90BF93E11233_EE9561AE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在香港国际机场跑道上的大湾航空公司飞机上。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;截至周三下午，新加坡航空公司证实，有42名在SQ321上的乘客仍在曼谷，其中包括26名接受医疗疗法的住院乘客。 &lt;/p>; &lt;p>;新加坡航空公司上周五宣布，在安装安全带标志时，将不会提供餐饮和热饮料。航班。除了在安全带标志上停用热饮料服务外，餐饮服务还将被停职。” &lt;/p>; &lt;p>;声明说：“在安全带标志上时，请固定安全带。香港机组人员协会主席保罗·韦瑟尔特（Paul Weatherilt安全带标志已打开，但餐饮服务可能会继续。&lt;/p>; &lt;p>;香港的旗舰承运人拒绝评论是否根据新加坡航空公司的事件对机舱规则进行更改。&lt;/p>; &lt; P>;该帖子再次与国泰联系以发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Photo of woman riding Hong Kong tram with giant mattress goes viral, prompting internet users to ask: ‘how did she do it?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264595/photo-woman-riding-hong-kong-tram-giant-mattress-goes-viral-prompting-internet-users-ask-how-did-she?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.29 19:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/29/A31AD8FB-7BB0-4B33-9867-254D9DE63568_F038BF03.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：微博/香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一张妇女在香港带着巨大床垫的女人的病毒照片激发了互联网用户对她如何设法将其带到船上的好奇心。一位用户说，他在中国大陆的类似Instagram的社交媒体平台上发布了照片。&lt;/p>; &lt;p>;这张照片显示了一个拿着扶手的女人站在驾驶员座位附近的过道中，靠在大型床垫上&lt;/p>; &lt;p>;在铃铛的声音中被称为“丁丁”，电车是该市最早的公共交通形式之一，延伸了119年。&lt;/p>; &lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;电车是该市最早的公共交通形式之一。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多互联网用户对照片感到惊讶，并想知道乘客在难以将较小的物品和较小的物品和&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得当我进来时它很狭窄...她是怎么做到的？”一位用户说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个用户问：“我什至无法抬起婴儿推车，她怎么能把床垫载在电车上？” &lt;/p>; &lt;p>;用户也很好奇知道电车司机如何允许该名女子带上床垫，问“丁丁司机没有责骂她？” &lt;/p>; &lt;p>;香港电车说事件发生在5月14日下午1点左右&lt;/p>; &lt;p>;拿着电车到肯尼迪镇。 p>;“那时，一名女乘客借此机会用床垫登上了电车，”它补充说。&lt;/p>; &lt;p>;船长随后迅速返回驾驶员座位并开始驾驶。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“由于女乘客将床垫紧紧地放在驾驶员座椅后面，靠近通往上层甲板的台阶，床垫的颜色类似于马车舱的颜色，船长不知道它， ”说。 4D95-9F6A-E3801733684A_F179B316.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一张载着巨大床垫上电车上的女人的照片令互联网用户感到惊讶。图片：微博/香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司在电车到达中心时说，乘客向驾驶员报告了通道被阻塞。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“驾驶员立即建议乘客在下一站下车。”根据香港电车法规，乘坐电车时的态度。此外，不允许使用摩托车的人认为，或者会给其他乘客带来不便。&lt;/p>; &lt;p>;乘客在MTR火车上携带超大物品的乘客在2015年引发了争议，并导致了马车和行李的变化船上的安排。&lt;/p>; &lt;p>;您是否看到过在公共交通工具上携带笨重或不寻常物品的乘客？您可以告诉我们您的经历，并将任何相关照片或视频发送到news@scmp.com。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest seventh suspect in first sedition case under Article 23 law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264597/hong-kong-police-arrest-seventh-suspect-sedition-case-under-article-23-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.29 19:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/29/FCC903C4-F4AE-45C2-BAC3-E72786D769F6_F57EBFD6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong Police Bestquarters in Wan Chai in Wan Chai。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察周三逮捕了一名妇女，涉嫌帮助发布与1989年蒂安曼广场镇压链接的材料&lt;/p>; &lt;p>;国内国家安全法。&lt;/p>; &lt;p>;现年53岁的妇女因涉嫌与煽动性意图有关的罪行而在香港岛上被捕。&lt;/p>; &lt;p>;案件说，该名妇女是关·乔邦的妻子，他是周二由该部队国家安全部门官员逮捕的其他六名嫌疑人之一。现已陷入的香港联盟支持中国的爱国民主运动，该运动此前6月4日在维多利亚公园组织了守夜，以纪念天安门广场的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;另一位消息人士说，周二被捕的人士包括前联盟主席乔包括Hang-Tung和她的母亲Medina Chow Lau Wah-Chun。激进主义者楚顿目前因单独的罪行而被还押在监狱中。&lt;/p>; &lt;p>;该邮报得知嫌疑人被指控据称出版了与天安门广场镇压有关的煽动性材料，目的是煽动仇恨当地人中央当局。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，调查发现该妇女周三被捕，剥削了“即将到来的敏感日期”，在社交媒体平台上反复在社交媒体平台上发表匿名煽动性帖子，并在“至少六名被捕者的帮助下，因为&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体帖子旨在激发对中央当局，市政府和司法机构的仇恨，以及“促使网络人在后来的一次组织或参加相关的非法活动该部队说。 Ping-keung在周二的新闻发布会上透露，逮捕与据称在名为“ Chowhangtungclub”的Facebook页面上出版的煽动性内容有关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据《保障国家安全条例》，《逮捕》是自保护国家安全条例之后的第一个是第一项。该法律于3月23日颁布。在新法律生效之前，在过去的立法下以前被概述为犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;该法令指出，一个人说出一个煽动性的言论是罪行意图，包括那些在香港挑衅一个人对地方行政或司法当局感到仇恨，鄙视或不满意的意图。&lt;/p>; &lt;p>;该定义还涵盖了那些煽动其他人不遵守法律的行为的人。 /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong study records 33% rise in elderly people struggling with loneliness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264598/hong-kong-study-records-33-rise-elderly-people-struggling-loneliness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.29 19:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/29/f8a9f9c9c9-30c0-4c25-93bc-22dde25928ea_bc2298e6.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”老年人感到孤独。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自2018年以来，一家大学和慈善机构的联合研究发现，与孤独的老年人的比例增加了30％以上。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;香港中国大学和救世军周三表示，社会需要更加重视解决日益严重的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“评估老年人的孤独程度很重要，因此提供临床心理学家兼项目顾问斯蒂芬·曼·卡（Stephen Mann Ka-fai）说。要求受访者对六个孤独感进行评分。&lt;/p>; &lt;p>;受访者的平均得分为3.56，而2018年上一次调查的得分为2。&lt;/p>; &lt;p>;调查还发现，在研究之间的间隔中，经历孤独的老年人比例从35.3％增加到68.3％。根据2024年的调查。趋势，人口老龄化和低生育率。&lt;/p>; &lt;p>;该慈善机构表示，它还培训了26名社会工作者，以通过接受和承诺治疗小组计划在治疗活动中帮助改善老年居民的心理健康。 /p>; &lt;p>;五周的倡议于去年12月下旬发起，旨在提高参与者的心理弹性和自尊心。&lt;/p>; &lt;p>;“该计划帮助我建立了一种思维方式王苏克·杨（Wang Suk-Yin）说：&lt;/p>; &lt;p>;“我现在练习唱歌和跳舞，当我加入中心举行的常规活动时，我为自己设定了不同的目标。” &lt; /p>; &lt;p>;王，现年77岁，两年前接受手术，并与儿子离开香港的儿子让她陷入了孤独。&lt;/p>; &lt;p>;“我很沮丧，因为我只能留下来她说。 P>;支持老年人和照顾他们的人已经越来越关注，政府周三告诉立法者，其指定的护理人员支持热线已收到16,490次电话。&lt;/p>; &lt;p>;发现了该数字的细分近40％的呼叫者寻求情感支持，而超过20％的呼叫者正在询问社区支持服务。&lt;/p>; &lt;p>; 24小时热线是由Tung Wah Group of Hospitals运营的，并于去年9月推出。该服务目前包括由100多名社会工作者处理的30条电话线。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who are the 6 suspects arrested along with Chow Hang-tung for allegedly breaching Hong Kong’s new security law?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264600/who-are-6-suspects-arrested-along-chow-hang-tung-allegedly-breaching-hong-kongs-new-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.29 19:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/29/2E458121-539E-402B-88B9-6965E80BDB57_7BDB57_7B5C56BA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”新的安全法。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据称违反香港国内国家安全法而被捕的七名嫌疑人标志着该市第一次被捕以来该法律于3月份颁布以来。&lt;/p>; &lt;p>;包括被捕的人。六名妇女和一名男子因涉嫌在1989年蒂安曼广场（Tiananmen Square）镇压35周年的纽约市的Facebook上发表煽动性材料而被拘留，以促使对当地和中央政府的仇恨。激进主义者乔·汉顿（Chow Hang-Tung）被捕，被捕。她妈妈;前区议员；以及一个现已解散的民主团体的前志愿者，该团体于 6 月 4 日组织了守夜活动。他们于周二被捕。&lt;/p>; &lt;p>;周三，另一位嫌疑人是一名53岁的妇女，被捕。&lt;/p>; &lt;p>;以前在Chow上发表个人资料的职位发现有关其他被拘留者的更多信息：&lt;/p>; &lt;h3>; 1。 Medina Chow Lau Wah-Chu &lt;/h3>; &lt;p>; Medina Chow Lau Wah-Chun是Chow Hang-Tung的母亲。&lt;/p>; &lt;p>;她以前被任命为一些非政府组织的顾问，包括关注心理健康问题的人。&lt;/p>; &lt;p>; chow hang-tung说，她的母亲从小就带她参加了6月4日的年度守夜活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; H3>; 2。 Chan Kim-kam &lt;/h3>; &lt;p>; Chan Kim-Kam曾是Tsuen Wan Clague Garden的前区议会议员。她在2021年退出了该职位，这是反对派代表大规模辞职的一部分，拒绝宣誓效忠该市的基本法和特殊行政区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，陈继续表达她的政治政治通过各种途径的观点，例如运行小型文具和香火摊位，这是“黄色经济圈”的一部分，这是支持2019年抗议运动及其理想的非正式企业。&lt;/p>; &lt;p>; chan也继续为了以各种方式纪念天安门广场的镇压，包括在她的摊位中显示蜡烛。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。 Lau Ka-Ye和Kwan Chun-Pong &lt;/h3>; &lt;p>; Lau和Kwan都与现已灭绝的香港联盟有关，以支持中国的爱国民主运动。&lt;/p>; &lt;p>;他们以前被拘留。警方试图于2023年6月3日下午6.04企图进行24小时的绝食罢工，后来因煽动性意图进行表演而被捕。&lt;/p>; &lt;p>; kwan的妻子53岁，于周三被捕。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/05/29/efffa3ac-358c-4d99-bd99-bd5b-d5b-d1f5b-d1f0256c37ce_798e98e98eed。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; kwan chun-pong在6月4日在Mong Kok的博物馆举行的2019年采访中。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。 Lee Ying-Chi &lt;/h3>; &lt;p>; Lee Ying-Chi是社会民主党政党联盟的成员。&lt;/p>; &lt;p>; Lee是专业的牙医，以前曾告诉当地媒体她已经移民了1988年与父母一起去新西兰，但在她在这座城市获得了职业资格后，于1994年回到香港。&lt;/p>; &lt;p>;她告诉记者，她在旅途中错过了香港。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;激进主义者指出了2008年四川地震的媒体故事，他说媒体在中国大陆的报道和香港的报道上标记了她的政治觉醒。&lt;/p>; &lt;p>;一年后，她开始参加该市7月1日的活动&lt;/p>; &lt;p>; 3月4日。 >; 7月1日，她试图从铜锣湾的维多利亚公园到政府总部时，她也被当局拦住了。在这种情况下，她遵守了警方的指示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>