<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New Zealand to deploy surveillance plane to Malaysia under 5-nation defence pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276868/new-zealand-deploy-surveillance-plane-malaysia-under-5-nation-defence-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/71404b02-59fa-4c34-b08b-145a20315444_a2a6e8e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣和新西兰总理克里斯托弗·卢克森在欢迎会上仪式在马来西亚布城举行。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰总理克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 周一表示，两国宣布计划扩大防务关系，新西兰承诺向马来西亚派遣新型侦察机进行联合演习五国联防安排（FPDA）。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还呼吁以色列-加沙战争立即停火。他们发出呼吁之际，数十万以色列人集会，要求总理本杰明·内塔尼亚胡结束对加沙的袭击，并通过谈判释放仍被哈马斯扣为人质的 100 多名以色列人。&lt;/p>;&lt;p>;这是他自以来首次正式访问马来西亚。 Luxon 于 11 月上任后表示，新西兰将扩大与“我们在亚洲最古老的朋友之一”的防务合作，首先作为 FPDA 的一部分部署 P8 海神巡逻和监视飞机。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露何时或部署多少架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已同意开展新的合作，以加强打击跨国犯罪、反恐和打击暴力极端主义的努力，”他在与马来西亚同行安瓦尔·易卜拉欣在吉隆坡。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰于 2022 年至 2023 年间收到了由美国航空航天和国防公司波音公司制造的四架 P8 Poseidon 飞机，是其老化的 P-3K2 的升级版自 20 世纪 60 年代以来一直投入使用的猎户座巡逻机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/02/87ff623b-5367-456a-8314-5ed83de559a1_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架波塞冬 P-8A 海上巡逻机飞越英国皇家空军克兰威尔学院，英国。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚和新西兰于 1971 年加入了 FPDA，这是一个多边防御联盟，还包括新加坡、澳大利亚和英国。该联盟的防空作战部门总部设在槟城北海的马来西亚皇家空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;五个伙伴国根据该协议定期进行海军、空军和步兵演习，该协议于 2004 年扩大到包括反恐、海事安全、人道主义援助和救灾等非传统领域。&lt;/p>;&lt;p>;根据惠灵顿的数据，去年马来西亚和新西兰之间的双向贸易总额达 48 亿新西兰元（30 亿美元）。外交和贸易办公室。马来西亚是新西兰在东南亚的第三大贸易伙伴，进口乳制品和清真认证肉制品等产品，主要出口矿物燃料和机械。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔一直是最直言不讳的批评者之一以色列和巴勒斯坦事业的捍卫者表示，他和卢克森还同意全力支持卡塔尔在加沙斡旋立即停火的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在为期 11 个月的行动中，超过 40,000 名巴勒斯坦人被杀害。以色列军队夷平了大部分领土，大多数受害者是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，停火方面的进展“目前看起来并不十分令人鼓舞”，他指出联合国缺乏承诺各国向以色列施压，要求其同意停火并与哈马斯进行和平谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/02/1b427734-f55d-44d7-8a53-81436a1b90b5_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫抗议以色列人质被劫持由加沙的哈马斯发起。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“更重要的是，我同意[新西兰]总理的观点，现在的解决方案是什么？我们现在需要做什么？这是为了支持确保立即停火的一切努力。”&lt;/p>;&lt;p>;卢克森表示，马来西亚和新西兰在哈马斯问题上的分歧并不妨碍两国就加沙局势寻求共同点。新西兰于二月份将哈马斯列为恐怖组织，而马来西亚多年来一直与巴勒斯坦组织保持密切接触。&lt;/p>;&lt;p>;“我们双方非常团结，呼吁立即停火，让各方回到谈判桌前卢克森说：“最终找到两国解决方案。”周日，大规模抗议活动席卷了以色列各地城市，以色列人要求内塔尼亚胡采取更多措施，确保哈马斯劫持的人质获释。六名以色列人质的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方宣布，在为期八天的有限停火开始后，已从加沙南部拉法的一个隧道中找到了尸体，以便援助人员在加沙地带注射脊髓灰质炎疫苗。 &lt;/p>;&lt;p>;这场战争是由哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动袭击引发的，这次袭击造成 1,200 多人死亡。据信有超过 250 名以色列人在袭击中被劫持为人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French pensioner on trial for drugging wife, allowing 50 men to rape her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276873/french-pensioner-trial-drugging-wife-allowing-50-men-rape-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/6ef0b006-e49c-4eea-ae9c-fd25388203d4_855459d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位远南人在一名被告受审前到达法院给他的妻子下药近十年，并邀请陌生人在法国南部的家中强奸她。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名法国养老金领取者因在给妻子下药后允许数十名陌生人强奸她而接受审判，这起案件震惊了整个国家。&lt;/p>;&lt;p >;他在网上招募的 50 名男子也在南部城市阿维尼翁接受审判，其中包括主要嫌疑人，一名 71 岁的法国电力公司 EDF 前雇员。&lt;/p>;&lt;p>;警方统计了共有 72 名男子实施了 92 起强奸案，其中 51 人的身份已得到确认。&lt;/p>;&lt;p>;这些男子年龄在 26 岁至 74 岁之间，被指控强奸了一名 72 岁的女子，她的律师称，该女子是在她的律师之一安托万·加缪 (Antoine Camus) 表示，服用大量镇静剂的她并没有意识到这种虐待已经持续了十年。&lt;/p>;&lt;p>;这次审判对她来说将是“一场可怕的考验”。&lt;/p>;&lt; p>;“她将第一次经历 10 多年来遭受的强奸，”他说，并补充说，他的当事人“不记得”了这次虐待，她直到 2020 年才发现这一点。&lt;/p >;&lt;p>;这名妇女在三个孩子的支持下出庭，她本可以选择闭门审判，但“这正是袭击者所希望的”，加缪说。&lt;/p>;&lt;p>;警方2020年9月，被告Dominique P.开始调查，当时他在购物中心偷拍三名女子裙底，被保安抓获。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/c62688c8-3166-4356-a9c2-a213de9fbb6b_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;吉赛尔·P.（右）坐在女儿卡罗琳·达里安（中）和儿子（左）旁边，她的丈夫被指控对她下药近十年并邀请陌生人强奸她。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，他们在他的电脑上发现了数百张妻子的照片和视频，她的妻子明显处于昏迷状态，大部分处于胎儿位置。&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些图像显示了这对夫妇位于 Mazan 的家中发生的数十起强奸案，Mazan 是一个距离普罗旺斯阿维尼翁约 33 公里（21 英里）的村庄，有 6,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员还在一个名为 coco 的网站上发现了聊天记录。自从被警方关闭以来，他招募陌生人到他们家中与他的妻子发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;Dominique P. 向调查人员承认，他给妻子服用了强效镇静剂，尤其是 Temesta，一种减轻焦虑的药物。&lt;/p>;&lt;p>;虐待行为始于 2011 年，当时这对夫妇住在巴黎附近，两年后搬到马赞后，虐待行为仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;丈夫参加了据检察官称，强奸犯将其拍摄下来，并使用侮辱性语言鼓励其他男子。&lt;/p>;&lt;p>;没有金钱易手。&lt;/p>;&lt;p>;被指控的强奸犯包括一名叉车司机、一名消防队官员、一名公司老板和记者。&lt;/p>;&lt;p>;有些人是单身，有些人已婚或离婚，有些人是家庭男人。大多数人只参加一次，但有些人参加了六次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/02/e36b003d-8c6f-4b8b-a440-08cf27c374b6_ddf02754.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Beatrice Zavarro，被告 Dominique P. 照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的辩护是，他们只是帮助一对放荡的夫妇实现了幻想，但多米尼克·P. (Dominique P.) 告诉调查人员，所有人都知道他的妻子在不知情的情况下被下了药。 &lt;/p>;&lt;p>;一位专家表示，她的状态“更接近于昏迷而不是睡眠”。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫告诉检察官，只有三名男子在抵达后很快离开了家，而所有男子都离开了家。其他人开始与他的妻子发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼克·P. (Dominique P.) 说，他九岁时被一名男护士强奸，他的律师比阿特丽斯 (Beatrice) 说，他已经准备好面对“他的家人和妻子”扎瓦罗。&lt;/p>;&lt;p>;这次审判可能不是他的最后一次。他还被指控犯有 1991 年谋杀和强奸罪（他否认）和 1999 年强奸未遂罪（他在 DNA 检测后承认）。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，该男子似乎没有精神疾病，然而在文件中，他们说他需要对女性身体感到“全能”。&lt;/p>;&lt;p>;审判将持续到 12 月 20 日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan to continue to gain against US dollar, but outlook hinges on Fed: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276877/chinas-yuan-continue-gain-against-us-dollar-outlook-hinges-fed-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/15e69df7-30a6-4359-9ac6-b1a6b188d197_583a8107.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工正在整理成捆的美元纸币和人民币。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人民币兑美元汇率可能会继续升值，尽管进一步持续升值很大程度上取决于美联储降息的规模分析师表示，随着全球第二大经济体的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“人民币和其他亚洲货币的主要驱动力将是美联储降息周期的程度，”Heng Koon How 表示大华银行集团市场策略主管。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实预计中国人民银行未来可能进一步逐步放松货币政策，但关键驱动力仍将是美联储降息，推动亚洲货币复苏周一，中国人民银行将中间价（允许人民币在 2% 的区间内交易）设定为 7.1027 兑 1 美元，这是5月以来最强劲。&lt;/p>;&lt;p>;8月人民币兑美元汇率上涨1.9%，创11月以来最大月度涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国通胀持续缓解，人民币兑美元汇率已出清美联储自 2022 年 3 月以来可能首次降息，这削弱了美元前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 表示上月底表示“政策调整的时机到了”，标志着自2022年3月至去年7月11次加息后的逆转。&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计中国央行还有更大的空间上个月的制造业数据反映了疲弱的经济势头，银行将放松政策以提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国官方制造业采购经理人指数（PMI）（一项工厂主信心调查）下滑至8月份为49.1，连续第四个月处于收缩状态。&lt;/p>;&lt;p>;“整体美元兑人民币利差应该偏向收窄，我不认为人民币会再次贬值。”瑞穗银行首席亚洲外汇策略师 Ken Cheung 表示：“中国央行在人民币情绪改善后降息。”&lt;/p>;&lt;p>;德国商业银行高级中国经济学家 Tommy Wu 表示，中国央行可以利用债券交易来减轻其认为过度的贬值压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行周五表示，已出售长期债券并购买短期证券，此举导致净买入1000亿元人民币（ 8 月份的债务总额为 140 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“话虽如此，只要中国增长势头依然疲弱，且房地产市场仍然令人担忧，人民币面临的压力就依然存在，”吴补充道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;但分析师表示，如果美元在未来几周内继续走软，也可能会促使更多的中国出口商出售货币并将其外汇收入兑换成人民币，​​这可能会支撑人民币。&lt; /p>;&lt;p>;麦格理集团周五估计，自 2022 年以来，中国出口商和跨国公司持有的外币已超过 5000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;大规模兑换人民币将是一件大事，因为这可能会推高人民币汇率短期内人民币需求大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;不过，开元证券分析师认为，由于中国内需疲弱和中国出口的不确定性，而两者之间的利差，这种情况不太可能发生短期内也可能保持重要地位。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，将限制相关外贸企业继续结汇的积极性（人民币）”，开元证券周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，人民币汇率整体可能会双向波动、震荡升值。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea seeks incentives from US to curb semiconductor exports to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276860/south-korea-seeks-incentives-us-curb-semiconductor-exports-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/153cc7f7-b511-4cc4-b5dd-b386eb00ff31_e84a286d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国正在寻求美国在芯片出口方面提供更大的灵活性中国，类似于与 SK 海力士和三星的交易。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国贸易部长表示，韩国寻求美国提供更多灵活性和激励措施，以鼓励首尔遵守华盛顿正在考虑的对中国先进半导体出口的额外限制。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“对于试图真诚地遵守美国要求的国家或企业来说，应该有某种胡萝卜，”韩国贸易部长郑仁教(Cheong Inkyo)在一月份上任以来首次接受媒体采访时表示。&lt; /p>;&lt;p>;“这将有助于更容易地接受美国的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国是少数面临美国可能禁止向中国出口最先进技术的半导体强国之一。 -用于训练人工智能的艺术芯片，包括高带宽内存。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻上个月报道称，美国正在制定多项限制措施，旨在限制人工智能芯片和设备的销售。美国可以挥舞的一根大棒是外国直接产品规则，该规则允许美国官员控制外国制造的产品的流动，即使这些产品使用了最少量的美国技术。&lt;/p>;&lt;p>;美国是主导设备彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 指出，在蚀刻、等离子体沉积和溅射等 10 个关键芯片制造阶段中，日本和荷兰占据了一半的主导地位，而日本和荷兰控制着其余的阶段，包括晶圆清洗和光刻。韩国的 SK 海力士和三星电子长期以来一直依赖美国及其盟国提供的技术、材料和专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;韩国目前无法向中国提供支持下一代技术的芯片制造设备。技术，张说。他预计，由于各种限制，从长远来看，两国之间的整体半导体贸易将会下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/02/846f7dfc-0778-4355-b0fb-9a7e4284d777_f61ec637.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左） ）和韩国总统尹锡烈于 2022 年 5 月参观韩国首尔以南的三星电子平泽园区。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cheong 谢绝具体说明美国的哪些激励措施将受到欢迎，或者评论首尔和华盛顿是否正在就最新技术的出口管制进行谈判。他表示，他的国家将通过探索减少业务中断的方法来应对任何额外的限制。他说：“我们必须找到一种方法，将对我们公司业务的影响降至最低。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国正在讨论的措施将限制高带宽存储芯片的直接销售对于中国公司来说，目前尚不清楚那些与 Nvidia 等公司的人工智能加速器捆绑在一起的公司是否仍会被允许。&lt;/p>;&lt;p>;韩国在涉及中国的技术业务方面有赢得美国让步的历史。去年，华盛顿给予 SK 海力士和三星无限期豁免，允许其向其在中国的芯片工厂运送设备。&lt;/p>;&lt;p>;与美国的谈判也让韩国芯片制造商在很大程度上维持了盈利能力，尽管与相关实体切断了关系Cheong 表示，现有的让步是在尹锡烈总统去年与美国总统乔·拜登进行讨论之后做出的，拜登政府也明白突然的限制可能会给美国公司依赖的芯片的全球供应链带来压力&lt;/p>;&lt;p>;拜登此后退出 11 月总统竞选，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 与副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 展开角逐，韩国面临的风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普获胜花旗研究经济学家 Jin-Wook Kim 和 Jiuk Choi 在一份报告中表示，韩国将通过取代中国对美国的部分出口而受益，但它在其他地方面临的来自中国的竞争将变得更加激烈。他们表示，哈里斯当选总统可能会导致美国提高企业税，从而削弱对韩国产品的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cheong 拒绝透露哪位候选人对韩国更有利韩国的贸易利益。无论谁当选，首尔都将关注其对从技术到供应链等一系列领域的影响。他说：“冲击越大，情况就越糟糕。”他说，积极的情况是，世界贸易组织领导的多边贸易框架仍然得到尊重和维护。 &lt;/p>;&lt;p>;郑说，无论谁当选总统，韩国都将在经济安全问题上与美国结盟，因为两国的安全联盟是两国关系的基石。尽管如此，他强调韩国在经济上仍然与中国紧密相连，并表示中国约占韩国半导体销售额的一半，而且两国的行业多年来已经形成了一种“环环相扣”的关系。&lt;/p>;&lt;p>;虽然就韩国产品的整体需求而言，美国已基本赶上中国，7月份贸易细目显示，对中国出口的近一半是芯片和其他电气设备。与此同时，美国韩国经济研究所的 Je Heon Kim 表示，这些产品仅占韩国出口到美国的 18%。这意味着目前尚不清楚美国对芯片需求的替代作用有多大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与中国的经济关系比全球化时代与任何国家的经济关系都要密切，”Cheong 说。 “中国对我们也很重要。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines urged to forge global cooperation over marine life damage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276847/south-china-sea-philippines-urged-forge-global-cooperation-over-marine-life-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/ab67c65f-3204-4d22-b390-18b1aaea3b39_027a4b2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾渔船靠近中国控制的黄岩岛南海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有人敦促菲律宾加强保护南海海洋生态系统的国际合作，分析人士称，这对于结束北京在争议领土上持续填海造地造成的破坏至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;“当我们努力维护我们的权利并保护我们的海洋环境时，与政府、私营部门和国际社会的主要利益相关者合作至关重要，”Stratbase ADR 总裁丁多·曼希特 (Dindo Manhit)该研究所智囊团上周在一次海洋保护论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;据信，中国在西菲律宾海（马尼拉称该海域的一部分）的填海造地活动毁坏了数千英亩的珊瑚礁。南中国海位于其专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;在论坛上发言的海洋生物专家表示，这些努力涉及在珊瑚礁上疏浚和建造人工岛，从而压碎和窒息珊瑚，造成广泛的生态破坏。随后，这些岛屿被军事化，修建了跑道、雷达系统和导弹装置，以支持中国在争议海域的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，多边环境协定对于追究中国等违反其义务的国家的责任至关重要。保护海洋环境。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽·克里斯蒂表示，《联合国海洋法公约》（Unclos）下的《国家管辖范围外生物多样性协议》（BBNJ）等条约对于帮助恢复海洋健康至关重要Baleva，东盟生物多样性中心国际事务和条约部门前主任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/02/fd276608-56f0-48a5-b293-aca9a2a22d32_bc21e9ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国占领的渚碧岛上的建筑位于南海的珊瑚礁，当地称为萨莫拉礁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年通过的 BBNJ 全球协议重点保护公海或国家管辖范围以外地区的海洋生物多样性。它建立了海洋保护区，强制进行环境影响评估，并促进海洋资源的可持续利用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果足够多的国家成为《BBNJ 协议》的缔约方，就会产生额外一层具有法律约束力的义务，将有助于保护海洋生物多样性。”巴勒瓦说。&lt;/p>;&lt;p>;曼希特告诉《亚洲周刊》，多边协议可以通过建立国际合作机制和强化国际法律原则，为西菲律宾海提供各种形式的保护。尊重各国主权。&lt;/p>;&lt;p>;曼希特补充道，拥有国际合作伙伴可以加强马尼拉通过联合巡逻和能力建设举措阻止北京在争议水域进一步填海造岛活动的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部、菲律宾海岸警卫队以及渔业和水产资源局等政府机构应加强海上巡逻并执行法规，同时参与建立国际联盟的外交努力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Manhit 说马尼拉与美国、澳大利亚和韩国等国的伙伴关系超越了防务合作，并解决了非传统安全风险，包括气候变化和环境挑战，“这些风险因中国在西菲律宾海持续的灰色地带行动而加剧” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/d0024fd6-6f5a-497f- 8d40-75f78cb628c4_eb45f839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仁爱礁（北京称为仁爱礁）海域海底的渔网。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚驻马尼拉大使馆二秘Alex Sodomaco表示，澳大利亚已投资3.28亿菲律宾比索（580万美元）改善菲律宾民用海事菲律宾武装部队（法新社）发言人弗朗西尔·帕迪拉上校表示，菲律宾武装部队观察到在萨比纳浅滩（当地称为埃斯科达浅滩）周围倾倒了大量死珊瑚。帕迪拉表示，此类活动为建造地物和声称拥有争议领土奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么他们通过破坏珊瑚来倾倒珊瑚，使埃斯科达浅滩成为这样一个地物，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;帕迪拉引用了战略与国际研究中心的估计，即约 21,000 英亩（即近 8500 万平方米）的珊瑚礁因与中国有关的岛屿扩张活动而遭到破坏。&lt;/p>;&lt; p>;帕迪拉说，法新社已在该地区驻扎了其最大的海岸警卫队船只 BRP Teresa Magbanua，以防止该地区进一步填海造地。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是目前加剧紧张局势的原因。正如你所看到的，[爆发点]从阿云金[仁爱]浅滩逐渐转移到埃斯科达浅滩……这不仅是法新社的担忧，也是整个国际社会的担忧。这就是为什么我相信，作为志同道合的国家，我们有着共同的目标，那就是拥有一个自由开放的印度-太平洋地区。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，中国指责菲律宾对印度洋造成环境破坏。菲律宾否认通过其搁浅的军舰“BRP 马德雷山脉”攻击仁爱礁周围的珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“让我们看看（中国）填海造岛的情况-相对于 [BRP Sierra Madre] 的位置……我认为，最低限度可以与 [船] 搁浅所造成的任何结果进行比较，与军事化所造成的众多损害相比。帕迪拉在接受《亚洲周刊》采访时表示，“西菲律宾海的许多特征”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大规模的珊瑚破坏对鱼类捕捞量产生了不利影响，但科学家们仍在研究其影响，玛丽亚·瓦内萨·巴里亚-罗德里格斯 (Maria Vanessa Baria-Rodriguez) 说，菲律宾大学海洋科学研究所助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;曼希特表示，各利益攸关方之间的协调努力对于保护西菲律宾海海洋环境免受中国“破坏性行为”至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;曼希特表示，其中，渔民可以与当局合作追踪非法活动，民间社会团体可以帮助倡导更强有力的海事法，科学机构可以通过提供环境破坏数据来补充这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;“通过通过协调这些部门的努力，菲律宾可以制定强有力和统一的应对措施，以保护其海洋环境并维护其在西菲律宾海的主权权利。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea police probe Telegram for potential role in distributing deepfake pornography]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276865/south-korea-police-probe-telegram-potential-role-distributing-deepfake-pornography?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/4ce10453-ee7a-4bd0-9df2-88c0aa4b6f25_63215fa8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国警方正在调查 Telegram 在传播深度伪造色情内容中的作用，案件不断增加，公众对此类内容感到愤怒。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩联社周一表示，韩国警方已对 Telegram 展开调查，将调查该加密消息应用程序是否参与传播露骨的 Deepfake 内容.&lt;/p>;&lt;p>;韩联社援引国家调查办公室负责人的话说。该办公室的网络调查局拒绝对该报告发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;公众和政界对以韩国女性为主角的数字深度伪造色情内容感到愤怒，并启动了一项调查，当地媒体报道称此类内容经常在 Telegram 中找到聊天室。&lt;/p>;&lt;p>;这也比国家政策局局长 Cho Ji-ho 周一早些时候的评论更进一步，他表示该机构正在审查是否通过以下方式调查安全消息应用程序：指控他们犯有教唆犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;韩国当局上周承诺打击性剥削性深度造假犯罪 — — 法国对 Telegram 出生于俄罗斯的创始人帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 进行调查，韩国当局正在进行调查平台上有组织的犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;在议会被问及 Telegram 上的犯罪活动时，Cho 表示，事实证明，对安全消息提供商的调查既复杂又耗时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/8073216e-8054-49ea-ac09-6596bfcff81e_e3c977db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 30 日，在首尔举行的针对 Deepfake 色情内容的抗议活动中，活动人士戴着眼罩并举着海报。媒体报道 Telegram 聊天室正在分享露骨内容后，韩国总统呼吁对 Deepfake 色情内容进行调查未成年人在学校和大学的形象引发了公众的愤怒。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Telegram 周一没有立即回应置评请求。上周，该公司表示正在积极控制其平台上的有害内容，包括非法色情内容。&lt;/p>;&lt;p>;韩国是深度伪造色情内容最受攻击的国家，其歌手和女演员占其中的 53%。根据专注于身份盗用保护的美国初创公司 Security Hero 2023 年关于全球深度伪造的报告，该国警方表示，他们接手的深度伪造性犯罪案件数量如此之多。今年到目前为止已飙升至 297 个。相比之下，首次整理数据时，2021 年全年为 156 个。他们说，大多数受害者和肇事者都是青少年。&lt;/p>;&lt;p>;除了敦促社交媒体公司更积极地配合删除和屏蔽此类内容外，韩国媒体监管机构还要求法国当局定期与 Telegram 合作相关问题并促进与 Telegram 的直接沟通。&lt;/p>;&lt;p>;此外，韩国政府周五表示，将推动制定更严格的法律，将购买或观看具有性剥削性的深度假货定为犯罪行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pledges deeper DRC ties as African leaders gather in Beijing for FOCAC summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276862/china-pledges-deeper-drc-ties-african-leaders-gather-beijing-focac-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/a5eff498-db07-4d9d-b8fa-6e99abbbeaba_89d7bc71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席与民主共和国总统费利克斯·齐塞克迪周一在北京，刚果是中国 60% 以上钴的产地。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平已承诺加深与刚果民主共和国的农业和矿产加工合作，以帮助非洲国家“将资源优势转移到发展势头”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周一在北京会见刚果总统费利克斯·蒂斯·蒂克迪（FélixTshisekedi 。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据国家新闻社新华社称，至少有50名非洲州政府负责人将访问北京参加论坛。北京将为期三天的活动标记为中国多年来主办的最大的“重大外交活动”。&lt;/p>; &lt;p>;在与XI的会谈中，Tshisekedi赞扬了与中国合作带来的“互惠率”。刚果民主共和国提供了超过60％的中国钴，这是电动汽车和电子产品电池的关键组成部分，使其成为亚洲巨头向绿色能源过渡的关键参与者。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时公司（中国中国铁路公司和中国铁路集团）同意投资高达70亿美元的基础设施，以支持Sicomines Copper和Cobalt合资企业，此前刚果民主共和国引起了人们对中国对该地区不足的基础设施的担忧，以补偿其资源需求。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI周一还与吉布提，科莫罗斯，马里和多哥的领导人见面。旋风会议使中国和四个国家升级了各自的双边伙伴关系，以“战略合作伙伴关系”级别。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯梅尔·奥马尔·圭勒（Ismail Omar Guelleh），吉布提（Djibouti），他告诉XI，他的国家期待着“加强“加强沟通与协作和协作”在当前的国际和区域状况下，“促进区域安全与发展”。&lt;/p>; &lt;p>;非洲之鹰国家拥有中国唯一的海上海军基地，因为北京在非洲和非洲的影响力越来越关注西方中东。&lt;/p>; &lt;p>;两人还签署了航空航天领域的合作协议。&lt;/p>; &lt;p>;与士兵控制的马里临时总裁会见了乔塔上校，习近平说中国说，中国“支持自我支持决心非洲人民在决定未来的命运方面”，这是对全球对西非国家军事政治的关注的潜在提及。其他国家”，当他发誓要加深经济和安全合作时。罗纳德·拉莫拉（Ronald Lamola）周日。根据中国外交部的读数，王告诉拉莫拉。&lt;/p>; &lt;p>;拉莫拉说，他的国家支持中国在多边平台（例如20人组和金砖国家）中的越来越多的作用，这两个国家都是经济集团&lt;/p>; &lt;p>;也与塞内加尔外交大臣亚西恩（Yassine）跌倒，王告诉她，世界不能是“富裕国家始终是富人而穷国总是贫穷的世界”，中国外交部的读数说。&lt;/p>; &lt;p>;王赞扬了塞内加尔作为碎石联合主席的角色，并说北京坚定地支持非洲国家，以维护其合法的发展权。&lt;/p>; &lt;p>;塞内加尔曾在上次接待塞内加尔2021年11月在其首都达卡（Dakar）的斜坡地区，XI提供了虚拟的主题演讲。&lt;/p>; &lt;p>;他概述了中国计划在接下来的三年中实施的九项计划，最涉及提供冠状病毒疫苗，提供贸易和鼓励私人私人的私人疫苗中国公司投资于非洲。&lt;/p>; &lt;p>;但是，与以前的更易碎的企业不同，没有大型的基础设施资金承诺，这是2000年首次举行的三年展活动。&lt;/p>; &lt;p>;今年的更易碎的是预计将有四个主要主题 - 治理，工业化和农业现代化，和平与安全以及北京的腰带和道路倡议的发展。&lt;/p>; &lt;p>;还将举行企业家的峰会来促进中国非洲商业合作，州广播公司闭路电视说。&lt;/p>; &lt;p>;表示，该活动将结束两份文件 - “宣言”和“行动计划”  - 指导中国 - 非洲合作的未来三年。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国过去15年一直是非洲最大的贸易伙伴，2023年的交易量达到了创纪录的2821亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;，而与中国的贸易赤字去年扩大到640亿美元，由于从农产品到金属到金属和中国新能源部门的原材料的迅速进口，差距在2024年上半年缩小。&lt;/p>; &lt;p>;直接投资。&lt;/p>; &lt;p>;中国在2023年达到了400亿美元，使其成为非洲的主要投资来源之一。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;然而，对非洲债务问题及其与中国的贸易盈余的越来越多。 >; &lt;p>;中国的金融机构在2001年至2022年之间向非洲国家提供了超过1700亿美元的信贷，贷款和赠款，主要是为了资助与腰带和道路相关的基础设施项目。虽然贷款的数量在2010年代中期达到顶峰，但由于中国缓解了“零互联”路缘。近年来，西方对中国的“产能过剩”的关注。这三个部门在2023年对非洲的每年出口增加了291％，109％和57％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href = a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Putin gifts Kim Jong-un 24 horses as payment for North Korean artillery shells]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276851/russias-putin-gifts-kim-jong-un-24-horses-payment-north-korean-artillery-shells?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 16:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/4cedeaab-4b0b-45f9-bd11-7b7e57d3bab6_1d04f8b9.jpg“ alt =” a>;在最新的动物外交表演中的马。照片：KCNA/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin媒体引用了Primorsky Krai的兽当局的宣布，这是一个俄罗斯地区，俄罗斯地区通过火车与朝鲜联系。&lt;/p>; &lt;p>;宣布指出，周日在边境上运输了24匹马，《泰晤士报》写道。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;马匹 -  19种公马和五匹母马 - 是奥尔洛夫猪肉，这是金正日的最爱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;朝鲜领导人对马的热爱已得到充分记录。 2019年，他在降雪期间在Paektu山上骑着白色种马的描绘。&lt;/p>; &lt;p>;这是两国动物外交的最新例子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/fc29dae9-72a2-72a2-4eaa-a685-c652777777affbb0b0bb0b c959e6e6e6e6f2.jpg2.jpg2.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）骑着一匹白马来爬上Paektu山。据报道，俄罗斯向邻居派遣了二十匹马，以换取炮弹。照片：kcna/kns/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 6月，路透社报道金（Kim P>; &lt;p>;在8月，Politico报告说，俄罗斯已将447多只山羊送到朝鲜，这将为当地儿童提供乳制品，并减轻朝鲜的粮食短缺。&lt;/p>; &lt;p>;两位领导人越来越强调他们的国家之间的联系，这种趋势使中国和西方担心。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，普京成为24年来第一位访问朝鲜的俄罗斯领导人。在引人注目的访问期间，他们签署了一项辩护协议，如果受到攻击，他们承诺要互相保护。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/D8/Images/Canvas/2024/09/02/5977273D-4332-4332-4C2C-822E-A44E8AAC563E_2E2E26EA26EA2D.JPG“ ALT =” ALT =“>;普京和朝鲜的领导人金正恩（Kim Jong-Un）于6月20日在朝鲜平壤乘汽车。照片：KCNA通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伙伴关系表示朝鲜表示朝鲜将提供俄罗斯有了大炮在乌克兰的战争，虽然有报道称俄罗斯将为朝鲜提供卫星技术。&lt;/p>; &lt;p>;他们6月会议的某些部分不如其他地区严重。他们确保展示看起来像是崭露头角的东西，互相赠送了诸如汽车，艺术和动物之类的奢侈礼物。&lt;/p>; &lt;p>;本文首次发表&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s troubled solar sector may be nearing a turning point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276853/chinas-troubled-solar-sector-may-be-nearing-turning-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 16:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/02/13D575D7-275F-4CD4-B982-85462BAB6648_17BD6520.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” NINGXIA地区于2024年8月21日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的太阳能制造商刚刚经历了收入季节的血液，但是有一些暂定的迹象表明，困扰该行业可能可能的巨大过剩开始放松。&lt;/p>; &lt;p>; Longi Green Energy Technology和其他五家领先的太阳能公司在过去几年中狂热的工厂建设中，在上半年造成了20亿美元的损失，这使超额产能产生了多余的能力驱动价格以记录低点。一些较小的公司已经被迫进行重组，而与美国和欧洲的贸易紧张局势不断增加，可能会使出口危险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;金融痛苦似乎正在为周转的种子种植种子，尽管有意义的反弹是直到明年不太可能。高盛（Goldman Sachs）看到迫在眉睫的工厂关闭浪潮将有助于重新平衡市场，而摩根士丹利（Morgan Stanley）认为设备价格已经触底了。&lt;/p>; &lt;p>; longi表示，希望“将行业推向低价的泥潭，竞争”，因为它上周提高了太阳晶片的价格。根据中国媒体的一份报告，TCL中华可再生能源技术还表示，它将提高三种晶片的价格。对于最大的球员来说，”上海Trivium China的分析师Cosimo Ries说。 “这仍然是一个非常痛苦的一年，也许更长的时间才能清除能力。” &lt;/p>; &lt;p>;中国太阳能行业的困境可以追溯到三年前，当时对面板的需求提高了价格的增长&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该行业结束了2023年，其能力生产1,154吉瓦（GW）的太阳能模块，这是两年前的两倍以上。根据彭博社的数据，今年的预计需求仅为593GW。它的苦难突显了与能源过渡相关的许多快速发展领域的生产和需求的难度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越来越多的美国 - 中国竞争也使中国制造商的生活更加困难。华盛顿正计划将该国太阳能设备的关税提高到50％，并正在追捕在东南亚建立工厂的中国公司。&lt;/p>; &lt;p>;北京与欧盟之间的贸易关系，中国太阳能设备的市场也在恶化。一项越来越多的补贴争议刺激了一场从电动汽车开始的案争议，此后一直传播到猪肉，乳制品和白兰地。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/02/3d2ab7a7-52c8-4523-4523-9166-7cdfbf7fbf7f5b0a_287c9fc9fc9fc4c4c4c4.jpg g.pg &lt;>; 999;“>;母牛在Ningxia saishang Muyuan畜牧业生态繁殖企业附近的太阳能电池板附近放牧，该企业在2024年8月12日在中国北部宁格西亚地区的Lingwu结合了动物育种和清洁能源的产生。 >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国制造商对盈利能力和不确定性的差异涉及到美国和欧盟的限制，”包括特里娜·陈（Trina Chen）在内的高盛分析师在本月的一份报告中说。 “中国太阳能行业正进入下周期的最后阶段，2025年的周期性底层可能。” &lt;/p>; &lt;p>; Longi的收入最大，因为其净亏损为52亿元人民币（7.4亿美元） ）在2023年同期获得93亿元的利润后，一年中的头六个月。 JA太阳能技术，新疆Daqo新能源和GCL技术控股公司在此期间也处于红色。 &lt;/p>; &lt;p>;“面对过去两年行业生产能力的迅速扩大以及全球复杂的全球贸易环境，该行业已经进入了深度调整时期，”朗迪在其收入文件中说。&lt;/p>; &lt;p>;中国顶级公司的几位高管诉诸于要求中央政府干预以帮助该行业重新站起来。提出的选项菜单包括调节哪些新工厂可以建立，削减效率较低的设施，降低价格和促进合并。&lt;/p>; &lt;p>;已经进行了其中一些动作。本月初，汤维（Tongwei）在该行业的第一个重大整合动作中购买了江苏跑步新能源技术，而其他几家公司的扩张计划已延迟或取消。&lt;/p>; &lt;p>;仍然需要六个摩根士丹利分析师（Eva Hou）在一份票据中说：&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>;”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More to China’s role in Ukraine peace efforts than meets the eye]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276825/more-chinas-role-ukraine-peace-efforts-meets-eye?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/02/a89799f8-1fb9-4e86-9d90-911d6cefb651_70b651_70b81263.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国的特殊代表，7月29日，会见了巴西总统的特别顾问Celso Amorim。令人惊讶的是对库尔斯克俄罗斯地区的进攻。旨在建立缓冲区的大胆举动旨在迫使俄罗斯在未来的任何和平谈判中放弃其领土主张。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，直接的后果是俄罗斯退出了任何正在进行的和平谈判，升级，升级冲突进一步。在如此复杂且越来越动荡的情况下，中国的角色成为了人们的关注，尤其是通过其特别使节李华的努力。&lt;/p>; &lt;p>; 8月27日，李举行了新闻发布会，以结束他的第四轮穿梭外交。他的最新外交任务将他带到了7月28日至8月7日之间的巴西，南非和印度尼西亚，恰逢乌克兰入侵俄罗斯领土。&lt;/p>; &lt;p>;观察不断发展的战场动态，李的新闻发布会是在我们期间进行的。国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）访问北京，参加第五届美国 - 中国战略对话。这些事件的时机是说明的，可以说是强调了中国的微妙平衡行为，试图在外交努力和战略利益之间进行罢工。&lt;/p>; &lt;p>;在新闻发布会上，李对西方支持进行了尖锐但掩盖的批评对于乌克兰。他表示担心，西方缺乏乌克兰用西方供武器袭击俄罗斯领土的条件加剧了冲突，并强调，战场上最近的发展证实了这些恐惧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/02/ceb3fd19-bd89-4761-4761-ae46-f0e4b70a0b70b70b82b82_322afda762afda76.6.32afda76.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;中国特别特使李胡（Li Hui表明北京的立场，这是一个巧妙地将责任转移到西方大国的同时，同时将中国作为一个寻求进一步升级的负责演员。&lt;/p>; &lt;p>;北京外交推动力的核心是巴西 - 中国的六分之一的共识5月，李被吹捧为获得了110多个国家的广泛支持。该共识包括三个关键原则：防止冲突溢出，避免升级，并确保没有一面粉丝的战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些原则伴随着建议的和平谈判，人道主义要求，人道主义要求的指南反对使用大规模杀伤性武器和对核设施的攻击以及致力于维持全球安全和供应链的保护措施。中国在瑞士和平峰会上关于乌克兰的缺席反映了这些原则，因为北京将重点转移到全球南方国家之间建立更广泛的共识。面对较早的调解。在与乌克兰，俄罗斯和其他欧洲利益相关者进行了两次未成功的航天飞机外交之后，中国已重新校准了其方法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，中国与外交利益相关者，外围利益相关者，外交利益相关者，外交利益相关者，第三轮开始包括土耳其，埃及，沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。这一转变表明，从与主要交战者和欧洲大国的直接互动转向了动员全球南方的战略。&lt;/p>; &lt;p>;这个枢纽并未被北大西洋条约组织所忽视。在美国举行的北约周年纪念峰会上，中国被指控是俄罗斯战争努力的决定性推动者。同时，中国越来越与巴西保持一致，这个国家在调解重大的地缘政治冲突方面变得更加积极，尤其是在全球南部。&lt;/p>; &lt;p>;这种一线可能在协调的努力中达到合法化，使巴西合法化 - 中国在计划于今年晚些时候举行的国际峰会上的中国提案，例如本月联合国大会会议，10月的金砖四国峰会和11月20日举行的20号峰会，该集团将于里约热内卢举行。&lt;/p>; &lt;p>;通过利用全球南方的支持，中国旨在对冲西方批评和美国的压力，尤其是在美国总统选举周期中的压力，鉴于唐纳德·特朗普的潜在归来或美国总统乔·拜登的外交政策的连续性在卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的领导下，政府对中国都将很艰难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交动作背后的动机是多方面的。类似于其在促进中东和解中的作用，例如在沙特阿拉伯 - 伊朗和解协议和《北京宣言》宣称联合巴勒斯坦派系中，中国参与乌克兰的谈判并不一定是针对目前解决冲突的目的。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;实际上，中国外交大臣王伊说，直接和平解决方案的时机和条件在7月与他的乌克兰乌克兰对方Dmytro Kuleba会面中没有成熟。相反，中国试图将自己确立为关键的和平缔造者，或者至少是和平调解人，从而扩大了其在全球事务中的影响力，并确保对其主要举措的支持。&lt;/p>; &lt;p>;这一策略为中国提供服务更广泛的目标：通过利用全球南方的市场，资源和外交支持来利用美国领导的美国经济和技术遏制工作，从而降低美国对主要地缘政治剧院的影响。中国披露的最新贸易统计数据表明，与全球南方的一致性有助于弥补西方的脱钩和脱离风险策略。&lt;/p>; &lt;p>;，而中国与巴西一起成为乌克兰和平的拥护者，乌克兰冲突中的拥护者，它的行动暗示了更深的战略演算。通过将自己定位为调解人，北京不仅在加强其全球地位，而且还创造了推动其自身经济和地缘政治利益的机会。随着世界观察不断发展的局势，中国的外交是否会导致真正的决议或以重塑的全球秩序加强其权力还有待观察。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong conservation authorities free rescued sea turtle kept for nearly a year in care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276858/hong-kong-conservation-authorities-free-rescued-sea-turtle-kept-nearly-year-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.02 16:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/02/2B539E4C-E7BA-4D5F-9084-D4241AAA6C99_5074515A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;今天（9月2日）在香港南部水域的乌龟。照片显示了由AFCD官员救出的绿海龟，被释放到海上。 SCMP图片（来自ISD的讲义）照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的保护当局已释放了一只被救出的绿色乌龟，这是唯一已知在当地筑巢的濒临灭绝的海龟物种 - 放置在该城市的南部水域之后它在兽医护理中近一年。&lt;/p>; &lt;p>;，体重为39公斤的66厘米长的绿色乌龟，于2022年10月在兰塔岛的Chi Ma Wan Peninsula附近，由农业，渔业和保护部（AFCD）（AFCD）（AFCD）（AFCD）发现）官员在周一被释放。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年营救后，部门官员对乌龟进行了初步检查，然后将其转移到海洋公园，在那里由公园兽医和公园兽医进一步评估一位部门发言人周一说，&lt;/p>; &lt;p>;公园在11个月后结束时，爬行动物处于“状况良好并准备返回海上”。 &lt;p>;释放前，将乌龟用微芯片标记为识别，并将卫星发射器附着在其外壳上，以允许海洋科学家跟踪其在海中的运动和进食地面。&lt;/p>; &lt;p>;“ AFCD可以收集数据以制定适当的保护措施，并将与其他地区的机构分享其发现，因此，通过每个人的一致努力，可以更好地保护绿海龟。包括海龟在野生动物保护条例下受到香港的保护。&lt;/p>; &lt;p>;参与狩猎，令人不安，拥有，出售，出售或出口海龟等活动，可能会导致高达100,000港元的罚款（美国$ 12,800）和一年的监狱期限。罪犯保留或持有的标本也将被没收。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09 /02/B021A40E-BBF5-4929-89B0-7C6654F471D0_67FED9D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;跟踪其运动和海洋中的饲养场。照片：AFCD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;海龟物种由《国际贸易公约》所涵盖的野生动物群和动植物（cites） - 一项由184个政党签署的国际协议，以确保该协议动物和植物的国际贸易不会威胁到它们在野外的生存 - 在纽约市保护濒临灭绝的动物和植物条例的情况下受到保护。&lt;/p>; &lt;p>;该法令执行高达1000万港元的罚款，10 - 年度监狱任期和未经授权的海龟活动的标本，包括进口，从海上介绍，出口，再出口或拥有。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>