<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia concerned about China economy, monitoring ‘very closely’, says Treasurer Jim Chalmers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3232443/australia-concerned-about-china-economy-monitoring-very-closely-says-treasurer-jim-chalmers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/7f8ff1ff-69f7-4a2b-a8fe-f635beac3a5e_664129df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚财长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 周日表示，政府“担忧”地密切关注中国经济疲软的迹象可能会给澳大利亚经济带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意人们对中国经济表达的相当大的担忧，”查尔默斯告诉天空新闻电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“它令人担忧的是最近几周和几个月中国经济的疲软，因为这对我们澳大利亚有明显的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国作为世界第二大经济体的复苏，由于房地产市场衰退加剧、消费者支出疲软和信贷增长下滑，导致中国当局削减利息并承诺提供进一步支持，同时分析师下调增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;中国是原材料的最大贸易伙伴出口商澳大利亚，年贸易额为 2,850 亿澳元（1,830 亿美元），尽管堪培拉敦促出口商在外交紧张局势中减少对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，他们正在应对增长放缓的问题，他们查尔默斯表示，已经出现通货紧缩，他们的房地产行业以及某种程度上银行业都存在担忧，他们的出口也放缓了。 “我们正在密切关注对中国的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于中国经济放缓和澳大利亚利率上升，澳大利亚的增长“将大幅减弱”。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚储备银行在 16 个月内将利率提高 4 个百分点以抑制通货膨胀后，8 月份连续第二个月保持利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;“总体方向非常明确 -查尔默斯表示：“我们的经济正在走弱。”&lt;/p>;&lt;p>;由于高物价和不断上升的利率削弱了消费者支出，澳大利亚第一季度经济增长了 0.2%，为 1-1/2 年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Children are not accessories’: mother in China steals daughter’s drama school offer letter to force her to work in hometown, sparking online anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3232018/children-are-not-accessories-mother-china-steals-daughters-drama-school-offer-letter-force-her-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/f9fa8225-5881-4aea-a0b9-d3de9611180e_c721a9d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位母亲偷走了女儿的一部著名戏剧的录取文件的故事大陆社交媒体上流传“大学阻止她入学”的报道。&lt;/p>;&lt;p>;《南方周末》报道，8月21日，来自中国西南部四川省重庆市的身份不明的母亲窃取了录取通知书和证明文件11几天前，她的女儿小名佳佳就读于北京中央戏剧学院。&lt;/p>;&lt;p>;这位年近50岁的母亲，从佳佳上中学起就没有工作过，原本预计她17岁左右8月14日，嘉嘉上完游泳课回家后，发现妈妈不在家，心里有种什么感觉。 &lt;/p>;&lt;p>;她去卧室检查书包，书包里放着她的身份证件和她申请大学所需的其他重要文件。&lt;/p>;&lt;p>;佳佳惊讶地发现，录取通知书、身份证、学费银行卡、MacBook电脑、iPad和备用手机等文件和其他物品都不见了。&lt;/p>;&lt;p>;然后她发现上面有一支笔和一张纸条。客厅的桌子。&lt;/p>;&lt;p>;“对不起！” &lt;/p>;&lt;p>;嘉嘉知道她妈妈希望她成为一名老师，并立即意识到发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;“我妈妈不希望我在大学学习戏剧。她希望我能当一名老师，一辈子待在家​​里。”嘉嘉说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她不想当老师，一直努力成为一名编剧，住在大城市。比如北京、上海。她说，她决定离开的另一个因素是逃避她要求严格的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;佳佳回忆说，在六月填写大学申请的最后一天，她的母亲闯入她的卧室并试图强迫她。她选择当地的大学。当时，佳佳按照妈妈的要求做了，这才让妈妈平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;为了避开霸道的妈妈，她想出了一个办法。&lt;/p>;&lt;p>;妈妈想了想，申请完成后，嘉嘉偷偷溜出家门，去网吧修改。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后的7月，嘉嘉被戏剧大学课程录取时，激动不已。由于不信任母亲，她把录取通知书藏了起来。然而，她的母亲发现了。&lt;/p>;&lt;p>;在她的母亲偷走了她的录取通知书和其他文件后，她联系了大学，并在招生办公室的帮助下，成功支付了学费以确保入学。 &lt;/p>;&lt;p>;嘉嘉说她已经原谅了母亲。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事经当地新闻媒体报道后，在大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者说：“孩子不是附属品，不要试图永远控制他们。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人写道：“天哪，母亲太自私了。”&lt;/p>;&lt;p>;严厉的养育方式涉及教育问题在中国网络上经常引起广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一位来自中国东部的父亲光着膀子坐着，嘴里叼着烟，用“内疚”心理强迫孩子努力学习，引发广泛关注。愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国东部的一位单亲母亲因12岁女儿在学校表现不佳而多次殴打，激怒了舆论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outrage in India after teacher asks students to slap Muslim boy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3232440/outrage-india-after-teacher-asks-students-slap-muslim-boy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 14:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/d06435a6-51a5-400d-bf35-cee73ed0beaf_69df4208.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度当局周六发誓要采取行动，因为一名小学老师命令她的学生人权组织表示，自印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪上任以来，针对印度穆斯林少数民族的仇恨犯罪和暴力不断增加2014 年。&lt;/p>;&lt;p>;周四事件的视频显示，北方邦一所私立学校的老师指导学生殴打这名 7 岁的孩子，表面上是因为他的乘法表写错了。&lt;/p>;&lt; h3>;“印度，不是印地语”：印地语节期间围绕印度语言的争论升温&lt;/h3>;&lt;p>;“你为什么这么轻地打他？狠狠地打他，”当男孩站着哭泣时，她对孩子们说。&lt;/p>;&lt;p>;“开始打他的腰部……他的脸变红了，改为打他的腰部，”她补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;警长萨蒂亚纳拉扬·普拉贾帕特 (Satyanarayan Prajapat) 表示，这段视频已经得到证实。&lt;/p>;&lt;p>;“部门将对这名老师采取行动，”他在社交媒体上发布的视频中表示。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;地方法官在另一段视频声明中表示，受害人的父亲向事件发生地穆扎法尔纳加尔区警方提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在网上引起了广泛的不满，反对派领导人拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 也对此表示不满。指责执政的印度人民党 (BJP) 在印度教占多数的国家煽动宗教不宽容。&lt;/p>;&lt;p>;“在无辜儿童的心中播下歧视的毒药，将学校这样的圣地变成了宗教市场。 “仇恨，”他在 X（以前称为 Twitter）上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一个老师来说，没有什么比这更糟糕的了，”他补充道。 “这与印度人民党传播的煤油一样，点燃了印度的每个角落。”&lt;/p>;&lt;p>;北方邦自 2017 年任命首席部长约吉·阿迪蒂亚纳特 (Yogi Adityanath) 以来一直由印度人民党统治。印度教僧侣被视为莫迪的潜在继任者。&lt;/p>;&lt;p>;在他任职期间，印度教暴徒针对所谓的牛保护（许多印度教徒的神圣动物）发起了一系列攻击，并犯下了其他仇恨犯罪，在该州的穆斯林人口中播下了恐惧的种子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore presidential election: opposition politician Tan Cheng Bock endorses Tan Kin Lian]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232449/singapore-presidential-election-opposition-politician-tan-cheng-bock-endorses-tan-kin-lian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/836c7b0d-0884-479d-b970-ea7b37974f96_76a8f2cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;陈清木，新加坡执政党人民行动党 (PAP) 的著名批评者，周日在共和国总统竞选中支持了这位局外人候选人，称另一位亲建制国家元首将违背国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能对陈健联来说是一剂强心剂。一家保险公司的前首席执行官在选举中被视为局外人，而前人民行动党部长尚达曼和强大的国家投资者 GIC 的前高管黄国松也参与了竞选。观察人士称，66 岁的尚达曼最有可能赢得 9 月 1 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;陈清木 (Tan Cheng Bock)，83 岁，坚定的人民行动党议员，在 2010 年代脱离建制派，是第一位参加总统竞选的人作为局外人当选，随后组建了自己的政党。&lt;/p>;&lt;p>;统治集团“总是给不和他们在一起的人贴上能力较差的标签”，但要靠选民来消除这种想法，谭程博克周日与 75 岁的陈健联一起在媒体吹风会上说道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着总统竞选的升温，新加坡的秘密储备成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;陈还提到了人民行动党在2016 年收紧了总统职位的资格标准，这是一个很大程度上是礼仪性的职位，对共和国财政储备的使用和关键官僚的任命拥有一些监管权。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的规则意味着“你总是会得到一些人”陈清木表示，但重要的是，公民有机会投票选出一位“非常独立”的总统。&lt;/p>;&lt;p>;总统独立于政府是至关重要的。鉴于该职位作为国家庞大储备的看门人的角色，该职位受到了执政机构的重视。&lt;/p>;&lt;p>;陪同两人的还有前高级公务员、现为反对党新加坡民主党成员的陈治世 (Tan Jee Say)。 &lt;/p>;&lt;p>;陈健联、陈清木和陈如斯是 2011 年四选一总统选举的候选人，总共获得了 65% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;那次竞选由人民行动党前高级部长陈庆炎 (Tony Tan Keng Yam) 的领先优势为 0.35%。鉴于人民行动党内部人士很少与自 1959 年以来统治国家的政党分裂，陈清木在那次选举中的候选资格被视为该国政治历史上的一个重要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡进步党 (PSP)由陈清木 (Tan Cheng Bock) 共同创立的公司在 2020 年大选期间首次亮相的强劲表现令专家们感到惊讶。作为此次民意调查的“最佳输家”，该党在立法院拥有两名非选区议员。&lt;/p>;&lt;p>;陈如斯和陈清木均表示，他们以个人身份支持陈健联，因为根据选举规则，政党不得支持候选人。&lt;/p>;&lt;p>;被问及支持陈健联是否会影响社会党的选举机会时，陈清木表示，每一个决定都是有风险的。不过，他强调，他的支持并不反映该党的立场，并表示选民必须警惕将总统民意调查与政党政治问题混为一谈。&lt;/p>;&lt;p>;陈健联表示，他感谢他的支持他在 2011 年总统选举中的两个竞争对手。他还重申了竞选活动的关键信息，即确保下一任总统是真正独立于人民行动党的人。&lt;/p>;&lt;p>;在他发表一些旧的社交媒体帖子后，这位总统候选人的竞选活动因一些争议而蒙上阴影。他在公众场合看到的“漂亮女孩”的言论引起了一个有影响力的女权组织的批评。&lt;/p>;&lt;p>;他在竞选期间的言论也引起了一些人的关注，选举官员指示他的团队修改了他演讲的一部分本周早些时候进行了一次电视广播，因为其中包含有关总统角色的“不准确之处”。&lt;/p>;&lt;p>;包括现任总统哈莉玛·雅各布在内的所有前任总统都与人民行动党有着密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;尚达曼被视为领跑者的人民行动党前高级部长，强烈反驳了由于他在党内的长期记录而无法胜任这一职务的说法。&lt;/p>;&lt;p>;第三位候选人是黄国（Ng Kok）。宋也以独立于执政党为基础开展竞选活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s anti-corruption campaign is shaking up healthcare. Will it spur innovation?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232257/chinas-anti-corruption-campaign-shaking-healthcare-will-it-spur-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/9585ce8c-4f28-4e01-9b50-6e6c479e6f92_f8c41827.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的医疗保健系统正处于最大规模的反腐败打击之中，自今年年初以来，全国各地已有 160 多名医院院长被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;这项行动旨在根除受回扣困扰的系统中普遍存在的腐败行为，希望提供更好的护理和更具创新性的医疗服务。行业。&lt;/p>;&lt;p>;人们感兴趣的一个主要领域是生物制药行业，人们担心与美国关系的恶化可能会限制中国获得药品和其他健康相关产品——就像它所做的那样。&lt; /p>;&lt;p>;国家卫健委本月早些时候表示，“加强是推动医药行业高质量发展的重要内容”。&lt;/p>;&lt;p>;但这次打击行动引发了人们的争论：确实可以帮助解决中国医药行业一些长期存在的问题，例如研发投入不足。&lt;/p>;&lt;p>;不到10年前，无效药或仿制药占据了中国医药市场的最大部分。 &lt;/p>;&lt;p>;由于这些药物非常相似，制药公司依靠营销来推广它们。 “营销”可以是合法的，例如会议或研讨会，也可以是非法的，例如付钱给医生开更多处方。&lt;/p>;&lt;p>;在二月份发布的一项研究中，北京大学和哈佛大学的研究人员发现，在上法庭的医疗腐败案件中，绝大多数涉及贿赂。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员检查了2013年至2019年中国3546起公共医疗腐败案件，发现存在超过三分之二的案件。 &lt;/p>;&lt;p>;大约 80% 的受贿者是医疗保健提供者，而大多数给予回扣的人是医疗设备和消耗品的供应商。&lt;/p>;&lt;h3>;“非常严重”：中国加大力度努力消除医疗部门腐败&lt;/h3>;&lt;p>;由于大量资金投入“营销”，用于研发的资金越来越少。长期以来，中国医药企业的研发投入与营销成本相比偏低，一直被诟病。&lt;/p>;&lt;p>;据中国新闻网站界面报道，A股市场上市的中国医药企业的销售费用合计约为2022 年将达到 2800 亿元人民币（384.7 亿美元），约为研发费用的 2.6 倍。&lt;/p>;&lt;p>;最大的区别是中药制药公司 - 其销售费用占运营成本的四分之一，而研发投入只占3%。&lt;/p>;&lt;p>;生物科技公司Neoland首席执行官王浩然表示，他相信从长远来看，只有真正投入生物科学并开发出最好的医疗方法和设备的公司才能成为未来的公司。 ” ，为什么企业愿意多年来在研发上投入大量资金并承担不确定性的风险？” &lt;/p>;&lt;p>;生物技术产业集团 Tonacea 创始人程增江表示，减少医疗行业腐败不会自动带来更多创新，并表示根本原因仍然很强大。&lt;/p>;&lt;p>;问题在于回到 20 世纪 90 年代，当时中国开始削减资金，同时坚持要求医院限制服务价格和加成。&lt;/p>;&lt;p>;因此，许多医院开始向患者收取不必要的处方和服务费用，以弥补不足解决公共资金短缺问题。与此同时，制药公司之间的竞争加剧，所有这些都使卫生部门腐败的时机成熟。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2 月份发表的研究，公立医院的低工资也是卫生服务提供者贿赂的主要驱动因素之一。程说，鉴于医疗服务价格扭曲和财政补贴有限，即使是独特的药物也可能涉及回扣销售，因为医生有动力从“灰色”来源补充收入，例如药品和设备制造商。&lt;/p>;&lt;p>;但一些观察人士表示，即使中国市场上的所有药品都是尖端且高度创新的，也无法杜绝不道德的销售行为。&lt;/p>;&lt;p >;“即使是‘一流’药物也需要商业推广；清华大学药学院教授丁胜说：“这是所有产品的基本原则。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，即使是全球制药巨头有时也存在营销不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;程对此表示同意，并表示“海外医疗公司在某种程度上已经试行了回扣文化”。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，习近平主席发起了一场针对各个行业的反腐败运动。一年后，跨国制药公司在中国被发现卷入贿赂丑闻，其中包括葛兰素史克和阿斯利康。两者都生产许多一流的药物和疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学陈曾熙公共卫生学院教授 Winnie Yip 表示，将创新机构与医疗产品制造商和销售商分开将是一种方法开始看到反腐败与产业创新之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;如果研究公司涉嫌贿赂，打击腐败将产生明显的结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是促进制药公司的研发丁表示，这是一项复杂的挑战，指望反腐败运动成为灵丹妙药是不现实的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反腐监管机构在医疗保健突击行动中逮捕了 160 名医院老板&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，行业还是取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;中国学者群体在2022年发表的一篇论文发现，经过二十多年的改革，中国的药品监管机构已经成为一个更加高效、科学和临床的监管机构。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，2016年推出的仿制药质量一致性评价要求显着提高了仿制药的标准，排除了多余的仿制药。&lt;/p>;&lt;p>; 2017年，中国还加入了国际协调理事会，为中国药品注册技术要求与全球标准接轨铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力有助于推动国内创新。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力有助于促进国内创新。 >;&lt;p>;例如，治疗——中国生物技术发展最活跃的领域——已经取得了重大进展。 2018 年开始蓬勃发展，截至 2021 年 5 月已有 8 个产品获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管同意打击腐败可能带来的积极影响，但中国医疗健康创新平台研究院院长蔡约翰（John Cai）上海智库警告说，需要详细的政策和法律来实施真正的变革。&lt;/p>;&lt;p>;“一刀切的做法可能会对医药创新产生不利影响，”蔡说。例如，它可能会阻碍旨在改善医生和制药公司之间沟通的守法和必要的促销活动。&lt;/p>;&lt;p>;为了刺激生物技术行业，程补充道，中国政策制定者必须创造一个更可持续的环境，使确保创新产品利润丰厚，并不断鼓励公司投资研发。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France offers ‘third way’ as Sri Lanka balances China, India ties. But is it ‘late to the party’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232364/france-offers-third-way-sri-lanka-balances-china-india-ties-it-late-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/32e51585-5ad0-4232-ac6d-6ed01d4dda80_481db376.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙上个月在斯里兰卡进行了短暂但历史性的停留，这表明法国希望为中国、印度和西方国家之间争夺印太地区影响力的大国斗争提供“替代方案”。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的访问正值法国和斯里兰卡建交75周年之际两国关系已持续多年，而且两国都致力于加强发展援助、海上安全和贸易等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，两国日益增长的友谊是由共同利益驱动的，斯里兰卡也希望避免被在努力解决其巨大的债务负担时，它“陷入”了争夺地区影响力的敌对大国之间。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡正处于严重经济和人道主义危机的阵痛之中，“严重衰退、高通胀、资源枯竭”。储备和不可持续的公共债务”，国际货币基金组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;“斯里兰卡不仅在经济上处于困境，而且由于各国之间的战略竞争而使地区环境日益紧张，使情况变得更加复杂。美国和平研究所客座专家尼兰蒂·萨马拉纳亚克 (Nilanthi Samaranayake) 表示，马克龙之行表明巴黎希望被视为其他大国的替代者，马蒂厄·德罗恩 (Mathieu Droin) 表示， ”西方或美国；他补充说，法国向斯里兰卡等国家传达的信息是，“如果国家不愿意，就不必选择或选边站队” .&lt;/p>;&lt;h3>;西方官员直奔印度太平洋地区以抗衡中国的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;斯里兰卡与法国的关系可以追溯到很久以前，自 2004 年毁灭性海啸以来就得到了法国的援助。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡与法国的关系可以追溯到很久以前。在斯里兰卡的危机中，法国已成为继中国、印度和日本之后的第四大债权国。根据斯里兰卡政府财政部数据，截至3月份，其欠法国的金额总计4.28亿美元。除此之外，据法国欧洲和外交部称，法国政府的援助和发展机构 AFD 在过去十年中已为项目承诺了 6.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，Expertise France 成立，该机构成立作为法国发展署的一部分，法国开发署与欧盟合作在斯里兰卡启动了“绿色政策对话机制”，帮助其发展“绿色和循环经济，确保其长期宏观经济稳定”。 7 月份，法国开发署、欧盟和世界银行还批准了一项 1,060 万美元赠款，以加强斯里兰卡的公共财政管理。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯里兰卡政府的官方数据，斯里兰卡欠双边债权人 71 亿美元，其中欠中国 30 亿美元，其次是欠巴黎俱乐部 24 亿美元，欠印度 16 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;政府还需要与海外私人债权人重新谈判超过 120 亿美元的欧元债券债务以及 27 亿美元的其他商业贷款。&lt;/p>;&lt;p>;今年 4 月，法国与印度和日本合作，还宣布为斯里兰卡债权人建立一个共同平台，以协调和帮助科伦坡重组债务。&lt;/p>;&lt;p>;萨马拉纳亚克表示，与此同时，与巴黎加强经济联系可能有助于科伦坡未来改善财政状况。 “斯里兰卡需要增加出口以创造外汇来源并摆脱经济危机。欧盟的普惠制附加版对于帮助斯里兰卡的市场准入至关重要。”她补充说，法国可以通过解决欧盟的任何关切来推动这一进程。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法国已呼吁CSIS 的德罗因表示，印太地区是“优先事项”，但考虑到美国、日本和印度等其他国家一直在积极扩大在该地区的影响力，现在“有点晚了”。&lt;/p>; &lt;p>;“马克龙此行的目的是为了弥补失去的时间，并跟上这些大国的步伐，”德罗因说。 “这次访问标志着法国对该地区态度的转变。”&lt;/p>;&lt;p>;中国加强在印度洋的经济、外交和军事存在也激发了法国对该地区的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;四月份在美国众议院作证时，卡内基捐赠基金南亚项目研究员达莎娜·巴鲁阿 (Darshana Baruah) 表示，中国是在印度洋六个岛国均设有大使馆的唯一主要参与者– 斯里兰卡、马尔代夫、毛里求斯、塞舌尔、马达加斯加和科摩罗。中国一直在亚丁湾进行海军部署，打击海盗行为，其军舰也经常出现在印度洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;德罗因表示，北京的行动尤其让巴黎感到震惊。&lt;/p>;&lt; p>;“中国是这次访问的一个重要因素。法国由于其领土（在印度-太平洋地区），处于非常有利的位置来观察中国日益增强的自信，特别是在南太平洋地区。”他指的是留尼汪岛、法属波利尼西亚和新喀里多尼亚。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着法国寻求增强其在该地区的影响力，斯里兰卡也依靠法国的积极存在来帮助其克服一个尴尬的困境：对邻国印度的依赖日益增加。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年，印度通过信贷额度、货币互换协议和延期进口付款向斯里兰卡提供了约 40 亿美元的援助。斯里兰卡议会议长马欣达·亚帕·阿贝瓦德纳上个月表示，新德里的援助“拯救”了科伦坡，使其免于金融危机中的“大屠杀”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，斯里兰卡对其日益增长的依赖感到越来越不安。 &lt;/p>;&lt;p>;“科伦坡有人呼吁与印度进行更强有力的接触，但这并不意味着印度将是斯里兰卡想要依赖的唯一参与者，”Aditya Gowdara Shivamurthy 说，总部位于新德里的观察家研究基金会战略研究项目的初级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“印度的援助无疑帮助了斯里兰卡，但它也让科伦坡产生了一种感觉，即必须对印度的援助更加敏感”安全利益和印度的担忧。它不能像以前那样认为印度是理所当然的。”Shivamurthy 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡一直在涉及其利益的问题上展示其独立性。上周，印度宣布加入区域全面经济伙伴关系贸易集团，德里于 2019 年 11 月退出该贸易集团，声称这损害了印度的利益。斯里兰卡也在考虑与中国达成自由贸易协定，这一进展引起了印度的关注。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，与巴黎加强接触将有助于缓解科伦坡的困境。&lt;/p>;&lt;p>;法国已斯里兰卡还热衷于加强其在该地区的海上存在，由于其战略位置，斯里兰卡正在成为该地区的关键参与者。在过去的两个月里，两艘法国海军舰艇访问了科伦坡港进行补给活动。&lt;/p>;&lt;p>;ORF初级研究员Shivamurthy表示，斯里兰卡科伦坡、汉班托塔和亭可马里这三个具有战略地位的港口对于主要的补给活动至关重要。希望增强其在印度太平洋地区的存在并确保海上交通线安全的大国。&lt;/p>;&lt;h3>;“分享中国的增长”：高级外交官告诉南亚推动一带一路&lt;/h3>;&lt;p>;萨马拉纳亚克同意，并表示马克龙与斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈的会晤表明斯里兰卡和法国将在海上安全和安保方面进行合作，鉴于斯里兰卡位于印度洋海上航道和“持续”的海上安全挑战，这对斯里兰卡至关重要。&lt; /p>;&lt;p>;“斯里兰卡并不是主要依靠实力来运作，因此它寻求更多的合作伙伴，而不是更少的合作伙伴，”萨马拉纳亚克说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia maintaining ties with ‘reliable ally’ China crucial says Johor ruler Sultan Ibrahim Ismail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232445/malaysia-maintaining-ties-reliable-ally-china-crucial-says-johor-ruler-sultan-ibrahim-ismail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/d40ed612-feaa-4fdd-811f-daa46d8f5d3d_5796fd26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柔佛州统治者苏丹易卜拉欣·伊斯梅尔表示，马来西亚与中国保持友好关系至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;陛下将这个亚洲超级大国描述为“良好且可靠”的投资伙伴，并表示柔佛自其祖先时代起就与中国有着长期良好的关系。&lt;/p>;&lt;p>; “一位中国皇帝曾向我的曾曾祖父颁发‘双龙宝星’奖。&lt;/p>;&lt;p>;“之后，中国人被邀请到柔佛州种植甘蜜和胡椒。&lt;/p>;&lt;这就是为什么我一直重申柔佛华人不是外人。他们被邀请来到这里，”昨天在星洲日报发表的采访中，最近在新山皇宫举行会议后，统治者说。&lt;/p>;&lt;p>;统治者的曾曾祖父苏丹阿布巴卡收到了1892年清朝皇帝授予的“双龙勋章”。&lt;/p>;&lt;p>;该勋章于1882年首次作为礼物赠送给外国人。从1908年起，它也被授予清朝&lt;/p>;&lt;p>;2024年是马中建交50周年，自联合政府成立以来，苏丹易卜拉欣一直密切关注事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹采取了嘲笑一位前领导人，他声称尽管在中国受到热烈欢迎，但他对中国的访问并不成功。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚柔佛王室成员与未经批准砍伐森林用于种植园有关&lt;/h3>;&lt;p>;“你知道吗？”希望他们停止购买我们的棕榈油吗？”据中国日报报道，苏丹易卜拉欣谈到了这位领导人，但苏丹陛下没有透露这位领导人的名字，并补充说“最好与同等地位的人打架”。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣对他的声誉充满信心他在中国建造了一座工厂，许多中国企业的负责人都希望会见国王陛下。&lt;/p>;&lt;p>;统治者透露，他曾建议一家公司与中国合作伙伴合作，从事加工、生产、精炼和销售业务。棕榈油出口。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹陛下表示，他想在访问中国时“到处走走”，并补充说，中国在他心中占有特殊的地位，因为它让他想起了他的儿子东姑阿卜杜勒。加里勒，柔佛三王子。&lt;/p>;&lt;p>;在与癌症作斗争的同时，东姑阿都加里勒于2014年在中国政府的特别许可下在中国广州接受了肝脏移植手术。&lt;/p>;&lt;p >;这一安排有助于增进柔佛王室与中国的友好关系。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔关于“收复”新加坡的言论是针对柔佛苏丹吗？&lt;/h3>;&lt;p>;正如易卜拉欣苏丹极力培养的那样为了与中国建立更密切的友谊，苏丹陛下引进中国开发商的努力引起了批评，因为一些人认为土地被征用。&lt;/p>;&lt;p>;陛下表示这是一个误解，并补充说土地不能简单地被剥夺。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据土地所有权法，如果您想将租赁（99年使用期）土地转换为永久业权状态，将被征收费用和罚款。为什么这是一个问题？”&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣表示，柔佛州与其邻国新加坡和其边境的三个州属相比，更善于与外国人打交道并建立互利关系。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹陛下补充道：“通过为外国投资者提供更好的激励措施，我们的产品可以走得更远，进入更多市场。”&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣表示，为外国人提供更多激励措施不会使柔佛当地人处于不利地位。&lt;/p>; &lt;p>;相反，柔佛人可以从更多的商业和就业机会中受益，陛下补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道首次发表在 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘WeWork for events’ start-up eyes expansion from Shanghai to Beijing despite economic headwinds in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3232365/wework-events-start-eyes-expansion-shanghai-beijing-despite-economic-headwinds-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/424dfe0f-91a3-4327-bbaa-9392d0239cab_2e25ae91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家由美国企业家联合创立的中国会议空间初创企业2018 年，该公司的规模在 Covid-19 大流行期间增加了两倍，尽管中国经济形势日益严峻，与美国的关系也日益恶化，但该公司仍寻求在中国主要城市扩张。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的 White Space，提供按需举办活动和会议的场地已从 2019 年的 4 个增加到今年年初的 12 个。联合创始人兼首席执行官 Barbara Ex 在最近的一次采访中告诉《华盛顿邮报》，该公司目前计划每个季度在北京、深圳和杭州等一线城市增加至少一个办公地点。&lt;/p>;&lt;p>; WeWork 等空间提供商为用户提供灵活的办公桌和私人办公室使用权限，White Space 专注于可容纳 10 至 150 人进行培训、销售会议和团队建设活动的较大房间。&lt;/p>;&lt;p>;该公司是Ex 是一名资深咨询人士，自 2005 年以来一直在中国工作，其中包括在计算机巨头担任过一年高管，他表示，希望吸引计划减少房地产足迹、因此需要预算友好的外部空间来举办协作活动的企业。联想在北京。&lt;/p>;&lt;p>;“经济放缓实际上支持了我们的模式，因为人们正在寻找尽可能节约的方法，”Ex 说。 “他们仍然想见面，但也许他们不想花钱住五星级酒店。”&lt;/p>;&lt;p>;由于消费者和投资者信心低迷，中国经济复苏未达到预期，这是中国经济增速最大的一次跌幅。出口三年来下滑，地方政府债务和房地产风险不断加深。&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，受新冠疫情和新规出台的双重打击，中国房地产开发商一直面临流动性紧缩的困境中国最大的私营房地产开发商碧桂园控股表示，其未能支付几笔债券，引发了人们对其困境可能蔓延至同行和更广泛领域的担忧，最近，危机进一步加深。中国金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;Ex表示，White Space与房东分享收入，而不是按照市场价格向他们支付租金，在过去三年里，由于Covid-19感染浪潮和上海的封锁，White Space也面临着挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 Ex 的说法，自运营第一个月到 2020 年 1 月，这家初创公司已录得利润和正现金流。但随着疫情爆发，该公司不得不终止与一位房东的合作关系，后者改变了主意并要求全额租金，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是在 2020 年还是去年，都有一些存在主义的时刻 [问题]，”Ex 说道。 “我不知道这家公司是否能渡过难关，我们可能会在四个月内破产。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 White Space 能够在 2020 年和 2021 年保持运营，并获得更多分数埃克斯说，与房东建立伙伴关系。她说，今年中国取消了所有疫情限制后，该公司恢复了盈利能力和正现金流，并能够解决去年延迟付款的问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界逐渐摆脱最糟糕的时期，然而，在大流行期间，全球共享空间行业正处于十字路口。行业巨头 WeWork 在 2021 年上市前在私募市场的估值一度达到 470 亿美元，该公司本月早些时候警告称，随着需求下滑，其继续运营的能力存在“重大疑问”。&lt;/p>;&lt;p>;WeWork 曾截至上周，其市值还不足 3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美中地缘政治紧张局势加剧，加上多年的疫情限制，也使 Ex 成为留在中国的美国企业家数量不断减少的一员。 .&lt;/p>;&lt;p>;投资者对政治气候的担忧“肯定减缓了我们的增长”，Ex 表示。尽管如此，地方政府对待空白空间的态度“与任何其他小企业一模一样”，该公司的联合创始人是中国公民，而且该公司并未感受到中美关系日趋恶化的任何影响。 Ex 表示，White Space 目前拥有约 3,000 个活跃客户，其中大多数是中型公司，涵盖 70 多个行业。&lt;/p>;&lt;p>;中国电信设备巨头华为技术有限公司、全球咨询公司埃森哲和中国房地产经纪公司链家都是White Space服务的最大客户。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的下一个主要项目是一个方便预订的小程序，预计将进行测试Ex 表示，9 月发布，10 月发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump has raised US$7.1 million since infamous mugshot at an Atlanta jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232439/trump-has-raised-us71-million-infamous-mugshot-atlanta-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/52a86a5d-311c-4e3a-9c56-935ce7bfa9b2_b3caf638.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普在过去三周内筹集了近 2000 万美元，特朗普的竞选发言人周六表示，这一时期与他在联邦和州案件中被起诉的时期大致吻合，这些案件涉及他虚假声称 2020 年选举被窃取的情况，自从周四出现在一个摄像头中拍摄他的照片以来，特朗普发言人史蒂文·张在X（前身为Twitter）平台上表示，在佐治亚州亚特兰大的敲诈勒索和欺诈案中，前总统获得了710万美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;仅周五，特朗普就获得了418万美元的收入。张说，这是迄今为止他竞选期间收入最高的一天。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 2016 年当选总统，但在 2020 年被民主党人乔·拜登击败，他再次寻求共和党总统候选人提名.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普目前面临四项起诉，涉及他谎称选举被窃取以及他的追随者于 2021 年 1 月 6 日袭击华盛顿特区美国国会大厦的指控&lt;/p>;&lt;p>;他否认了所有指控。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 15 日，富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 对特朗普试图推翻该州 2020 年大选输给拜登的努力进行调查后，特朗普被佐治亚州大陪审团起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;8月3日，他对特别检察官杰克·史密斯向华盛顿联邦法院提出的指控表示不认罪，指控他串谋欺骗美国，阻止国会证明拜登在2020年大选中获胜，并剥夺了他的权利。选民们享有公平选举的权利。&lt;/p>;&lt;p>;他还对离任后非法保存机密文件的指控以及在纽约与支付相关费用有关的案件中伪造业务记录的指控表示不认罪。 - 2016 年总统大选前向色情明星斯托米·丹尼尔斯收取封口费。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore arrests 2 teens, 11 others over links to Android banking-related malware scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232438/singapore-arrests-2-teens-11-others-over-links-android-banking-related-malware-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/6da371dc-848b-428e-a996-7b6d4340c1ea_d07c67f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;因涉嫌参与银行相关恶意软件诈骗而被捕的 13 人中有两名青少年警方在周六的一份新闻稿中表示，这些 15 岁的男子与年龄在 17 至 25 岁之间的七名男子和四名女子一起被捕。&lt;/p>;&lt;p>;所有她们在8月14日至25日期间警方开展的反诈骗执法行动中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名分别为29岁和39岁的女性以及另一名15岁的青少年正在协助调查。 &lt;/p>;&lt;p>;警方初步调查显示，13名嫌疑人涉嫌通过交出银行账户为诈骗案件提供便利。其中一些人还放弃了网上银行凭证或披露了 Singpass 凭证以获取金钱利益。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，自 1 月份以来，用于破坏 Android 移动设备的恶意软件案例不断增加。&lt;/p>; &lt;p>;这会导致受害者的银行账户发生未经授权的交易，即使他们没有向任何人透露其网上银行凭据、一次性密码或 Singpass 凭据。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，受害者回应诈骗者在社交媒体平台上看到广告，随后受骗者指示从非官方应用商店下载恶意 Android Package Kit 以方便购买，从而导致恶意软件安装在受害者的移动设备上。&lt;/p>;&lt;p>;然后，诈骗者通过电话或短信说服受害者打开 Android 手机上的无障碍服务。这使得诈骗者能够完全控制移动设备。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着诈骗者可以记录每次击键并窃取手机中存储的银行凭证，并允许他们远程登录受害者的银行业务警方表示：“新加坡警方调查了 18 起炸弹威胁，其中包括针对政府大楼的炸弹威胁。”诈骗者还可以删除银行转账的短信和电子邮件通知以掩盖其踪迹。&lt;/p>;&lt;p>;警方建议公众不要点击可疑链接、扫描未知二维码或下载第三方手机应用程序网站。&lt;/p>;&lt;p>;“这些未经验证的应用程序可能包含恶意软件，可能会严重损害移动设备的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“始终警惕任何对 Singpass 和银行凭证或汇款的请求，以及警方表示，这些诱人的优惠听起来好得令人难以置信。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，他们提醒人们从官方应用商店下载应用程序，并建议打开安全设置以保护他们的设备。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;8 月初，警方逮捕了 10 人，其中包括一名 16 岁的青少年，原因是他们涉嫌参与针对 Android 用户的银行相关恶意软件诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;今年 6 月，还有 9 人被逮捕。因同一骗局被捕，受害者损失超过 221,000 新元（164,000 美元），其中包括超过 114,000 新元的公积金储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在对最新一轮逮捕进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;因犯罪行为获取利益而被定罪的人可能会被判处最高 10 年监禁、最高 500,000 新元罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;欺骗银行开设不属于自己的银行账户根据《刑法》，使用并放弃银行账户登录详细信息的犯罪者将面临三年监禁、罚款或两者并罚。他们还可能面临《计算机滥用法》的指控。&lt;/p>;&lt;p>;如果泄露其 Singpass 凭证，违法者可能面临三年监禁、最高 10,000 新元的罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;这故事首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s reserves in spotlight as PM Lee Hsien Loong makes rare comments about ‘nest egg’ ahead of presidential poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3232370/singapores-reserves-spotlight-pm-lee-hsien-loong-makes-rare-comments-about-nest-egg-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/ed15acdc-6fdd-427f-ae26-a34c5669d5ab_b7583d2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自从新加坡 9 月 1 日总统竞选的发令枪响后，许多新闻围绕这三名竞选总统的人的关注重点是他们的独立、无党派和对政府的制衡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果他们当选总统，他们必须解决的最大问题是城市国家庞大的财政储备。&lt;/p>;&lt;p>;自已故开国总理李光耀执政以来精心积累，这个城市国家目前据信拥有超过 1 万亿新元（7,375 亿美元）的储备，实际金额属于国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;总和中高达一半的年度回报的一部分，即所谓的净投资回报贡献（NIRC），构成了政府的第二大贡献者预算。与此同时，本金可以在危机时期（例如在 Covid-19 大流行期间）为共和国提供强大的财政火力，而无需借入资金。&lt;/p>;&lt;p>;何时以及可以释放多少储备金取决于经总统顾问委员会同意，属于总统职权范围。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这一制度自 1991 年开始运作，反映了执政的人民行动党 (PAP) 的焦虑，即储备金可能会“如果民粹主义政府在一次反常的选举中掌权，“为了短期利益而遭到突击搜查”。&lt;/p>;&lt;p>;随着新加坡即将进入下周的投票——这是十多年来首次有争议的总统选举——李显龙总理和其他高级官员在一系列采访中罕见地深入了解了储备金的管理方式、储备金的组成以及为何必须对其价值保密。&lt;/p>;&lt; p>;“储备金是很珍贵的东西，是我们继承下来的，因为我们的祖先并不比我们富有，但在年景好的时候，他们觉得应该存一些钱，为未来存钱，养活孩子和李在接受国家广播公司中央通讯社采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;这些储备很像一个“小储蓄”，对于维持这个没有“石油、锡、黄金或石油”的城市国家至关重要。钻石”——通过“一个非常困难的地方”，他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总统不是一个替代性的权力中心：尚达曼&lt;/h3>;&lt;p>;政府过去曾强烈拒绝反对派的呼吁花费更大比例的储备回报，这些回报由国家投资者 GIC 和淡马锡及其中央银行管理，并将此类建议标记为对新加坡子孙后代不利。&lt;/p>;&lt;p>;目前，储备金长期年度回报的 50% 可以用作政府预算的 NIRC 部分，其余 50% 作为本金的一部分保存。&lt;/p>;&lt;p>;三位总统有希望的人——尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam)，一位受过训练的经济学家、前高级部长； Ng Kok Song，拥有数十年管理州政府投资组合的经验；和保险公司 NTUC Income 前首席执行官陈健联 (Tan Kin Lian) 煞费苦心地说服 270 万选民，让他们相信他们有能力保护国家储备。&lt;/p>;&lt;p>;当地政治分析人士表示，政府的在 9 月 1 日投票前几周决定揭开储备金的帷幕，很可能是因为它希望选民选出最适合担任储备金管理者的人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然选举规则禁止人民行动党多年来，尚达曼一直是李总理的最高经济沙皇，从支持一位候选人开始，他就被视为执政机构接替现任总统哈莉玛·雅各布的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有关于总统独立性和监护权的讨论中，新加坡国立大学政治学家 Chong Ja Ian 表示：“我认为李明博和他的内阁希望向公众澄清现任政府如何看待储备金的使用和管理。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示最近的幕后一瞥可能为捍卫当前储备金的使用提供了一个机会，一些批评者抨击这种储备金“效率低下”并涉及“过度储蓄”。&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党历来都一直渴望塑造围绕储备金使用的叙事。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尚达曼和吴恩达被广泛认为与当权派有联系，但他们都同意政府对储备金采取谨慎态度，谭是唯一一位在当地媒体采访中质疑政府是否“储蓄过多”的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;谭没有详细说明他打算如何管理储备，但表示希望缓解新加坡人面临的一些成本压力。他回应了批评者的呼吁，他们敦促政府不要继续将明年生效的商品和服务税上调 1 个百分点至 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“我打算工作陈在周四的全国广播中表示：“与政府合作，确保过去的储备得到明智利用，造福于我们这一代和子孙后代。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡很幸运，尚达曼和我竞选总统：黄国松&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，他的对手也回应了李的担忧，即“挥霍”储备金，两人都在监管机构中工作了数年，这些机构负责监督他们当选后打算保护的相同储备金。&lt;/h3>;&lt;p>;吴恩达最近在接受《亚洲周刊》采访时表示：“我希望能够淡化一些误解……政府做得还不够，我们可以花更多钱。因此，我认为更多的解释正在滋养这场辩论，例如总理所做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我是总统，我完全理解总理所说的一切。但我认为没有足够多的新加坡人理解这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;批评者呼吁提高储备的透明度，但 2007 年至 2015 年担任财政部长的尚达曼在接受 This 采访时为政府的做法进行了辩护亚洲周。官方立场是必须扣留储备规模，以防止对新元的投机性攻击。&lt;/p>;&lt;p>;尚达曼在采访中表示，除了总理之外，还有其他人知道储备的价值，这允许“一些制衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我们已经反复解释了为什么向世界展示你拥有完整的防御规模在全国范围内不是一个非常明智的战略。我认为这个论点仍然有效。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡在“漂亮女孩”争议中启动总统竞选&lt;/h3>;&lt;p>;前总统王鼎昌曾在 1993 年利用他的职位来强调- 测试该系统，并促使政府提出一个解决这些问题的框架，该框架此后经历了“不断的微调和改进”，尚达曼说。&lt;/p>;&lt;p>;政府随后发布了白色关于确定和保护储备的原则的文件，其中还要求各机构向总统提供定期财务报告。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 支持修改宪法的决定，以节省 50% 的投资收入，同时支出&lt;/p>;&lt;p>;2000年代，政府确定了净投资收益和净投资回报框架，分别称为NII和NIR，作为完善制度的手段。&lt;/p>; &lt;p>;现任政府的理念自早期开国元勋以来一直没有改变，而赢得周五总统选举的领跑者尚达曼不太可能制定与前任不同的路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的储备金这些都是几代人来之不易的，”他在本周的全国广播中说道。 “它们反映了我们创始领导人的独特远见，以及几代新加坡人为更美好、更安全的未来而储蓄的意愿。它们在极其不确定的未来中为新加坡带来了显着的优势。它们必须经久耐用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 09:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>