<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Male resident of Hong Kong drug treatment centre found dead on beach after suspected fall from cliff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257372/male-resident-hong-kong-drug-treatment-centre-found-dead-beach-after-suspected-fall-cliff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 17:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/e28dbda1-fbaa-493b-953d-c9bfc5974680_ebce7c01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子是黎明岛福音戒毒所的居民中心。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港西贡戒毒中心一名59岁居民被发现死在附近海滩。&lt;/p>;&lt;p>;警方周日上午 8 点 49 分，他们接到报告称，一名男子躺在镇岛海滩的岩石上，身上多处受伤。警方证实他当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，初步调查显示，这名赖姓男子在散步时失足，从悬崖上坠落超过10米（33英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;警方正在调查死因，将在尸检后确定。&lt;/p>;&lt;h3>;岛屿为吸毒者康复提供了新曙光&lt;/h3>;&lt;p>;警方证实该男子是一名正在康复的吸毒者在岛上的黎明岛福音戒毒中心就读。&lt;/p>;&lt;p>;该中心于 1976 年开业，为男性吸毒者提供寄宿和信仰驱动的治疗和康复服务。&lt;/p>; &lt;p>;该中心只能乘船到达，居民在逗留期间未经许可不得离开岛屿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza ceasefire talks to resume in Cairo: Egyptian media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257373/israel-gaza-ceasefire-talks-resume-cairo-egyptian-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/45f54287-c08b-4944-ad53-56eeb9bb50c2_a3f62b7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，哀悼者在巴勒斯坦援助卡车司机伊斯梅尔的葬礼上做出反应阿贝德·达亚（Abed al-Daya），卫生官员称他在以色列的一次袭击中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据埃及媒体 Al-Qahera 报道，旨在促成以色列和哈马斯在加沙地带停战的会谈将于周日在开罗恢复，几天前，总理本杰明·内塔尼亚胡发表了讲话为新的谈判开绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;“埃及安全部门消息人士向 Al-Qahera News 证实，以色列和哈马斯明天将在埃及首都开罗恢复停火谈判”，该频道的一位主播说道。周六的广播中称，该国与该国情报部门关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和以色列的主要盟友美国已经在前几轮谈判中进行了调解，但仍难以达成可行的协议。&lt;/p>; &lt;p>;调解人原本希望在斋月开始前实现停火，但进展陷入停滞，穆斯林斋月已过半。&lt;/p>;&lt;p>;周五，内塔尼亚胡批准了新一轮停火谈判，以达成停火协议。 &lt;/p>;&lt;p>;他的办公室表示，以色列总理已与摩萨德负责人大卫·巴尼亚 (David Barnea) 就会谈进行了交谈，但没有详细说明巴尼亚是否会前往任一城市。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/9e9a6456-46cd-4027-b887-81dc26f3e7b3_62414c39.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，约旦安曼的人们举行抗议活动，支持加沙的巴勒斯坦人。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于开罗新会谈的报道是在以色列最大城市的抗议者周六封锁一条主要道路之际进行的，此前示威活动要求释放在加沙的人质并批评政府对战争的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日对以色列的袭击引发了战争，武装分子扣押了约 250 名人质。以色列认为其中 130 人仍留在加沙，其中 33 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;停火谈判的一个关键要素是达成释放人质以换取以色列关押的巴勒斯坦囚犯的协议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法国最高外交官周六也在开罗与埃及和约旦同行会面，三人都呼吁加沙“立即永久停火”并释放所有人质。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国外交部长斯蒂芬·塞茹尔纳(Stephane Sejourne)还表示，法国政府将向联合国安理会提出一份决议草案，制定战争的“政治”解决方案，其中包括“两国间的所有标准”周一，安理会通过了一项决议，要求在加沙“立即停火”，联合国法院周四命令以色列“确保紧急人道主义援助”尽管这两项事态发展似乎都没有改变当地的局势。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt; /p>;&lt;p>;根据哈马斯控制地区卫生部的数据，以色列在加沙地带针对哈马斯的报复行动已造成至少 32,705 人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列拒绝安全部门的要求安理会要求加沙停火。现在怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，国际货币基金组织已批准向埃及增加 50 亿美元的贷款计划，这是全球援助浪潮的一部分，承诺支持因战争而承受更大压力的陷入困境的经济。 &lt;/p>;&lt;p>;执行董事会的同意将延期基金安排从最初于 2022 年 12 月批准的 30 亿美元增加到 80 亿美元。这家总部位于华盛顿的银行周五在一份声明中表示，这将能够立即支付约 8.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;埃及当局于 3 月 6 日宣布了新的国际货币基金组织协议，此前当局实施了期待已久的货币浮动，导致英镑兑美元贬值约40%。与阿拉伯联合酋长国达成的 350 亿美元协议的资金是埃及历史上最大的外来投资，为这一举措铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“埃及面临着重大的宏观经济挑战，鉴于这些挑战的管理变得更加复杂，国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃在声明中表示，“由于最近加沙和以色列的冲突造成的溢出效应。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着饥饿问题的加剧，载有第二轮加沙援助的船只离开塞浦路斯&lt;/h3>;&lt;p>;“最近采取的纠正宏观经济失衡的措施，包括统一汇率、清理积压的外汇需求、大幅紧缩货币和财政政策，虽然是困难的，但也是关键的一步，应该继续努力。”&lt;/该交易是超过 500 亿美元的投资、贷款和赠款的一部分，这些投资、贷款和赠款承诺支持中东国家的经济，该国家在管理该地区的动荡方面发挥着关键作用，而这场动荡越来越被视为“太大而不能倒”。 .&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants lament drop in business over Easter holiday, hit hard by residents heading to mainland China and high rent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257374/hong-kong-restaurants-lament-drop-business-over-easter-holiday-hit-hard-residents-heading-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/14e138b2-e3e8-4d4f-b7a5-79d21c161429_8c9cb3c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大年初三，旺角一家餐厅空无一人。漫长的复活节假期。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港餐馆老板感叹，复活节假期期间生意较去年大幅下滑，因为受到居民跨境消费和消费的双重打击。房东提高租金。&lt;/p>;&lt;p>;一些香港人周日还告诉《华盛顿邮报》，他们留在香港是为了在经济低迷时期省钱，尽管许多人选择在长周末前往中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位餐厅经营者表示，气氛很悲观，甚至促使他在四天复活节假期的第三天关门。&lt;/p>;&lt;p>;“周六我们只接待了三桌顾客。周五的情况更糟——我们只提供了两张桌子。尖沙咀坂内一火锅店老板杨志强说：“整个气氛相当暗淡，因为我的员工整晚都在互相看着对方。”&lt;/p>;&lt;p>;杨志强表示他很失望，尤其是他延长了拥有 25 张桌子的餐厅的午餐服务时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是太痛苦了。我决定周日不营业，因为这只会浪费电力，而且让我的八名员工没有为任何人服务会令人沮丧。我宁愿让他们多休息一天。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/31/d1b03797-96d6-4dbc-819f-cf7898be6c26_4c1915c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多餐厅都报告说今年生意下滑与去年相比，复活节假期。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一家在香港拥有约30家分店的连锁餐厅老板表示，假期前三天的生意比去年同期下降了30%去年，他在北区和新界的店铺受到的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;“位于九龙的店铺表现良好，只有个位数增长，因为更多的游客在那里度过。但它无法弥补其他地方的下降。”这位不愿透露姓名的业主表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，尽管经济环境不佳，房东仍然不断提高租金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实很难与运营成本较低的大湾区其他城市竞争。” “高租金仍然是我面临的最大障碍，因为我已经关闭了一些场所。其他业内人士也面临着同样的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;入境处数据显示，截至周日上午 10 点，已有 99,000 名居民离开香港，另有 21,000 名旅客抵达香港。周五和周六，共有 115 万居民离境，而香港迎来了 237,000 名游客，其中 72.5% 来自内地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场提供免费停车，因为有 541,000 人离城过复活节假期&lt;/h3>;&lt;p>;Facebook 上为经营者设立的关注小组，分享对商店关门和业绩的担忧，周末人气也飙升，关注人数从 8,000 人猛增至 12 万人。&lt;/p>;&lt;p >;一位自称在西贡经营了22年的咖啡馆老板在页面上写道，经济不景气也影响了该地区的客流量。&lt;/p>;&lt;p>;“每天晚上8点前，西贡感觉就像一座鬼城” 。即使在平时的繁忙时间，比如节假日，也没有出现交通拥堵，可见情况有多严重。”他写道。 “更糟糕的是，在过去三个月一切恢复正常之前，我的房东就将租金增加了30%。”&lt;/p>;&lt;p>;一些香港人决定留在香港以省钱。 32 岁的美容行业工人张婉珊 (Elaine Cheung Yuen-shan) 表示，农历新年假期期间，她与丈夫和六岁的女儿花了约 80,000 港元（10,200 美元）去东京旅行，之后她没有剩余的旅行预算。&lt; /p>;&lt;p>;“鉴于经济环境不佳，我发现很难像 Covid-19 爆发之前的假期那样旅行。留在香港并不是一个坏主意，因为我的三口之家可以一起探索不同的地方。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港预计复活节和清明节期间将有 1100 万人次过境&lt;/h3>;&lt; p>;“花时间欣赏一些艺术品非常好，因为它不需要花费太多，”她说，指的是参观艺术中心，这是与巴塞尔艺术展同期举办的主要卫星展览会。&lt;/p>;&lt;p>;黄清吉 (Evan Wong Ching-chi) 也是留在家里的人之一，他是一个 7 岁儿子和 5 岁女儿的父亲，因为他没有申请年假，让这个假期值得去旅行。&lt;/p >;&lt;p>;“这实际上是一件好事。一家四口一起旅行可能会相当昂贵，”这位 49 岁的销售代表说。 “留在香港仍然有很多活动，我可以带孩子们到户外去消耗他们的能量。在家做饭也让我们不用花额外的钱。&lt;/p>;&lt;p>;“我和妻子考虑带孩子去迪士尼乐园或海洋公园，但一家四口的门票相当昂贵，所以我们决定反对。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘needs to focus on boosting domestic AI sector to close gap on US’ as export curbs on chips take their toll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257370/china-needs-focus-boosting-domestic-ai-sector-close-gap-us-export-curbs-chips-take-their-toll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 16:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/e9b2538c-b3b3-480b-aecb-6a9057239233_1a1557f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在面部识别等技术方面一直处于领先地位，但落后于生成人工智能的使用。图片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业领导者表示，如果中国人工智能公司想要赶上美国市场领导者，就需要专注于开发自己的硬件和软件。&lt;/p>;&lt;中国人工智能公司科大讯飞副总裁刘聪在海南博鳌亚洲论坛的小组讨论中承认，中国的共识是“我们在生成人工智能方面与世界领先者仍有差距”周三。&lt;/p>;&lt;h3>;中国生成式人工智能开发人员急于升级聊天机器人以处理超长文本&lt;/h3>;&lt;p>;虽然该国一直在追赶，但他表示关键重点必须是实现“独立拥有和控制的硬件和软件”，尤其是在大型语言模型 (LLM) 方面。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是 ChatGPT 等聊天机器人背后的深度学习人工智能算法，可以识别、总结、翻译、预测、并使用非常大的数据集生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;安徽科大讯飞是推出自己的聊天机器人的中国主要公司之一，但其董事长十月份承认，中国法学硕士必须弥合“真正的差距” ” 在其产品和美国竞争对手之间存在分歧，但希望他的公司能够在今年年中之前变得更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;用于处理法学硕士的半导体芯片的出口限制是主要的措施之一中国生成式人工智能发展面临障碍。&lt;/p>;&lt;p>;美国以国家安全为由，禁止 Nvidia 和 AMD 等公司在 2022 年向中国出售其最强大的芯片及用于制造这些芯片的设备，并已推动其他国家效仿。&lt;/p>;&lt;p>;由于华盛顿的推动，中国企业不仅应该关注LLM的突破，还应该关注如何开发新的硬件和软件，中国人曾毅中科院教授、中国电子信息产业集团公司负责人告诉专家组。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人工智能仍然是全球产业链趋势的关键。但我们也必须做好准备，在硬件基础设施方面不依赖这些技术，这些技术可能与我们脱钩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国陷入激烈的竞争主导人工智能领域，而中国被认为在面部识别和自动驾驶等领域日益领先。&lt;/p>;&lt;p>;但自从 OpenAI（有史以来第一个类人聊天机器人）诞生以来，生成式人工智能已经发生了转变。使用涵盖从历史到计算机代码等主题的大型数据集进行训练 - 于 2022 年 11 月推出 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司一直在努力缩小与百度的 Ernie Bot 4 和 iFlytek Spark 3.0 及更早版本等国内竞争对手的差距今年，当局批准使用国内LLM的人数已超过40人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，OpenAI在2月份推出的文本视频生成器Sora再次拉大了这一差距，将注意力集中在中国在以下领域的竞争力上：计算能力使人工智能模型能够使用大量数据进行“训练”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家称人工智能模型可以标记太阳能电池板的最佳位置&lt;/h3>;&lt;p>;在另一款人工智能电池板之后发言在论坛上，人工智能聊天机器人公司小i的创始人兼首席执行官表示，自移动互联网诞生以来，中国在人工智能技术的“应用”方面一直很强大，但需要加倍努力开发“核心和基础” ” 技术。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁金斯学会驻北京高级研究员克里斯托弗·托马斯 (Christopher Thomas) 在周四的另一个人工智能治理小组中回应了这一点，他说：“如果你认为驱动人工智能的能力是为了控制和管理计算，计算基本上由美国主导，中国远远落后于第二。”&lt;/p>;&lt;p>;在一个“美国将做自己所有的事情，而中国将做所有事情”的世界中他说：“我们将把钱浪费在重复上，而不是解决问题上。”&lt;/p>;&lt;p>;但袁对突破持乐观态度。他表示，没有一个国家或公司能够完全独立地“拥有”人工智能，因为每当新产品出现时，他们的竞争对手就会开发类似或更先进的芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/193655e2-9bdc-461a-af86-78713d85f075_77e70e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人工智能公司科大讯飞副总裁刘聪表示，中国需要缩小与美国的差距。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了美国的芯片禁令，中国还面临着巨大的计算成本和审查成本等国内挑战。&lt;/p>;&lt;p>;曾表示风险反对的态度是中国人工智能发展面临的最大挑战，质疑人们是否愿意挑战多数观点。&lt;/p>;&lt;p>;&#39;&#39;我认为现在中国人工智能最大的挑战是我们可能做得不好于承担更大的风险。在探索未知的过程中，我们不愿意付出更多的成本……这是中国人工智能发展的最大症结。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong housing director pours cold water on fears over health of subsidised homes market, despite a rash of cancellations with lost deposits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257368/hong-kong-housing-director-pours-cold-water-fears-over-health-subsidised-homes-market-despite-rash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 16:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/74e8d36d-db28-4366-b612-359753d0a24a_b69a302d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kai Chuen Court，有六人退出了补贴住房，尽管他们的存款损失了。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管近几个月有一百多宗交易被取消，但香港房屋署署长否认了对该市资助房屋市场低迷的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;罗淑佩周日表示，她并不担心资助房屋需求不足，并补充说，人们仍然对政府的居者有其屋计划感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“当房价面临下行压力时，诚然，买家会有不同的考虑，”罗在电视采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有人放弃[保障性住房]首付，我相信需求仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;“既然有这么多人排队买公屋，我不太担心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/31/a915c88a-82ac-4832-8d36-cc4f96289a4f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住房总监罗莎娜·劳（Rosanna Law）驳斥了买家大量取消购房后对补贴住房市场健康状况的担忧。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有报道称，财政部长陈茂波在二月份取消房地产降温措施后，启德启泉苑的六名买家被没收按金，罗安达发表讲话。 &lt;/p>;&lt;p>;启泉苑的 132 名买家中有 6 人，他们在 3 月初退出购买并放弃了定金，尽管该庄园的房屋在2021 年底。&lt;/p>;&lt;p>;降温措施包括取消三种类型的印花税——一种是针对买家征收并针对非永久居民的，一种是由第二次购买者支付的，另一种是针对第二次购买者征收的特别税。两年内转售房产的房主。&lt;/p>;&lt;p>;其中两名损失押金的人购买了面积最小为 184 平方英尺的纳米公寓，另外三人则首付购买了面积在 274 至 287 平方英尺之间的单间公寓ft.&lt;/p>;&lt;p>;但 Law 表示，现在判断销售是否有所减弱还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“截至周六，我们已售出 57% 的单位，而 2019 年的销售量为 54%。与2022年同期相比，所以我们的表现实际上比去年更好。”她指出。&lt;/p>;&lt;h3>;启德在香港出售约9,000个资助单位，深受买家欢迎&lt;/h3>; &lt;p>;“现在判断是否有单位卖不出去还为时过早。我们还有很多人急需。”&lt;/p>;&lt;p>;房管部门早些时候宣布对违反公租房管理规定的租户进行新一轮打击。&lt;/p>;&lt;p>;他们上周五表示，将从周二开始向超过 250,000 名租户发送资产申报表。&lt;/p>;&lt;p>;Law 表示，当局将调查昂贵汽车的所有权，作为调查的重点之一。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道专责小组包括前纪律部队成员，他们将进行“像刑事案件一样”的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;申请购买资助房屋的香港人减少“可能是积极的信号”&lt;/h3>;&lt;p>;罗说：“我们已加强对公屋停车场的巡查，尤其是较新屋村有昂贵汽车，或同时拥有内地和香港车牌的汽车。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会检查所有权、拥有时间以及是否是二手车。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，当局还可能考虑对举报后来发现的人给予 3,000 港元（383 美元）的赏金。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能用少量的奖励收回单位，这就是一件值得做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;有关部门向他们发出了表格去年 10 月，第一批超过 88,000 个住户被要求申报他们在香港拥有自己的公寓，并且没有拥有任何其他房产。&lt;/p>;&lt;p>;法律表示，他们发现 190 名租户在香港拥有其他房产。 &lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，继前岳父邝九（66 岁）之后，政府加强了对富裕公屋租户的执法力度。被谋杀模特蔡天凤的尸体被发现拥有一套豪宅，同时还购买了一套资助单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech talent moving to Hong Kong more worried about living costs than Article 23 domestic national security law, Science Park executives say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257366/tech-talent-moving-hong-kong-more-worried-about-living-costs-article-23-domestic-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/c13e22c4-15bc-4fdc-a296-3993d69b5e7c_70bfc52c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白石角科学园。当局试图向企业保证，新的第 23 条立法不会扰乱外国公司的正常运营。照片：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府支持的创新中心的高管表示，在香港日益激烈的竞争中，移居香港的科技专业人士更关心生活成本，而不是新的国内国家安全法加大招聘力度。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技园公司首席执行官兼人才主管周日表示，该机构正在提供更实惠的住宿，并增加其全球实习计划的大学合作伙伴数量进一步吸引工人。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及有关该市的新立法或一般新闻报道是否引起了潜在新移民的担忧时，人才和人力资源主管 Fanny Wong 表示，她“没有真正听说过或触及“他们更关心自己在这里的职业前景，他们会赚多少钱，以及他们是否能充分利用自己的优势，”她说。 “由于香港的生活成本很高，他们也会考虑住宿地点与办公室的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《基本法》第 23 条规定的国内国家安全立法，是香港的小规模国家安全立法。宪法于 3 月 23 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;该立法是对北京 2020 年实施的国家安全法的补充，涵盖 39 项犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;商会敦促政府继续与商界接触，进一步明确法律，当局表示，立法的通过将允许该市将重点转向经济。&lt;/p>;&lt;p>;北京和地方当局一直试图向业界保证，新立法不会扰乱外国企业的正常运营，而是旨在创造一个安全的商业环境环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/e79fb023-b301-4327- a057-59870fc40140_4f4fdd20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 Albert Wong 表示，园区内 1,700 家公司中约有 1,000 个职位始终处于空缺状态。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄表示，考虑到初创企业和公司的数量以及他们的商业计划，香港的创新生态系统对本地和海外人才仍然具有吸引力，以及该市作为西方公司寻求扩大区域影响力的平台的作用。&lt;/p>;&lt;p>;行政总裁黄克强表示，位于白石角的科学园为约500人提供住宿&lt;/p>;&lt;p>;他说，公园正在寻找土地为该计划建造新宿舍，但与此同时，通过与开发商合作扩大了该计划，以提供在大角咀增设数百间客房。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们可以通过相对实惠的住宿条件留住香港的人才。空间虽小，但足够了。”他说。 “他们在香港面临的主要障碍是昂贵的住宿，所以这是我首先要解决的问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;语言障碍、生活成本对内地人才盯上香港构成障碍&lt;/h3>;&lt; p>;该住宿同时满足个人和家庭的需求，有助于为移居城市工作的专业人士提供一个社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;该机构去年还与斯坦福大学合作推出了全球实习计划，为学生提供– 尤其是工程师或学习 STEM 相关科目的学生 – 有机会在科学园工作两到三个月，在工作场所亲身体验东西方文化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年正在扩大该计划。除了斯坦福大学外，还有清华大学、加州大学伯克利分校、芝加哥大学等多所顶尖大学。”Fanny Wong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官 Albert Wong 表示，从2017年起，随时都有约 1,000 个职位空缺。园区内有 1,700 家企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们渴望人才。我们不仅寻找海外人才，还寻找本地人才。”他鼓励学生在大学选择相关科目，在创新领域发展职业生涯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: UN Security Council’s ceasefire demand must not be ignored]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3257115/gaza-war-un-security-councils-ceasefire-demand-must-not-be-ignored?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/527395cd-5ea5-4e85-9c6f-bfcefd71edc3_f9bf284d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女坐在以色列毁坏的建筑物废墟附近3月27日，加沙城市拉法发生空袭。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会通过一项决议，要求加沙停火以进行穆斯林斋戒，这是一项具有政治意义但具有象征意义的事态发展斋月。这是自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以及随后的残酷报复以来通过的第一项停火决议。&lt;/p>;&lt;p>;此前有四项停火决议均以失败告终：其中三项被美国否决，一项被美国否决。中国和俄罗斯。最新决议获得14票赞成；美国投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管花了数月时间才达成停火共识，并造成数千人丧生，但该决议仍值得谨慎欢迎——加沙上空乌云中的一线希望。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;核心要求是在4月9日结束的斋月剩余时间内“立即停火”，“得到各方尊重”并“实现持久可持续的停火”。&lt;/p>;&lt;尽管据报道总理本杰明·内塔尼亚胡已同意进一步谈判，但这一提议遭到了以色列的拒绝。更重要的是，特拉维夫的军事攻势依然不减，据报道美国已授权向以色列转移更多武器弹药。&lt;/p>;&lt;p>;显然，安理会决议迄今收效甚微。以色列发誓要继续对哈马斯发动战争，尽管国际社会警告这将意味着更多无辜平民的死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该决议有其弱点。与马蹄形桌子上达成的其他共识文件一样，该语言必须适应美国、俄罗斯、英国、法国和中国这五个常任理事国之间非常不同的政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，白宫国家安全委员会顾问约翰·柯比宣布安理会决议“不具约束力”，不能强迫以色列遵守该决议。柯比还表示，美国对 10 月 7 日哈马斯袭击的政策没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然对安理会通过的此类决议以及以色列承担的义务还有其他法律解释，但美国对加沙战争至关重要的立场 — — 以及拜登政府没有使用否决权这一事实激怒了以色列。愤怒的内塔尼亚胡谴责美国，并取消了高级代表团对华盛顿的访问。&lt;/p>;&lt;p>;但特拉维夫知道，如果美国暂停军事援助和急需的库存，这场战争就无法继续下去。它向以色列国防军提供，内塔尼亚胡的公开姿态将旨在解决国内政治强迫及其军事依赖性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;类似的模式在美国也很明显。专注于连任竞选的总统乔·拜登敏锐地意识到美国选举考量和美国中东战略中的以色列因素。因此，他一直在向以色列提供切实支持，同时口头上支持停火的必要性，一直在谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;拜登团队不太可能采取更强硬的立场来限制以色列，尽管全球对发动战争的方式感到愤怒和谴责。&lt;/p>;&lt;p>;停火决议通过前一天，联合国任命的独立专家弗朗西斯卡·阿尔巴内斯得出结论，“有合理的理由相信”以色列的行动达到了“种族灭绝行为”的门槛。不出所料，以色列拒绝了这一指控，但这并不是第一次提出此类指控。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在 1982 年黎巴嫩战争期间，美国总统罗纳德·里根将以色列对贝鲁特的大规模空袭描述为“在与以色列总理梅纳赫姆·贝京通电话时，“一场大屠杀”。&lt;/p>;&lt;p>;四十年后，中东已是一个截然不同的地区，巴勒斯坦和以色列的政治变得更加错综复杂。 9月11日以来，全球战略格局中实力强劲的非国家圣战恐怖组织崛起，哈马斯、真主党、胡塞武装等成为地区安全框架的积极参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;如果安理会的停火决议被允许陷入困境并仍然是一种政治说教，那么主要大国（美国、俄罗斯和中国）将因继续留在其岛屿安全范围内而感到内疚，而巴勒斯坦人的生存权将面临可怕的威胁内塔尼亚胡的顽固态度正使以色列面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;最紧迫的需要是向加沙和被困在不同地点的饥饿巴勒斯坦人提供人道主义援助。在安理会内部，中国、法国和英国这三个常任理事国和阿尔及利亚、日本和韩国这三个非常任理事国应该组成一群志同道合的国家，在联合国的支持下组建一支人道主义工作队。联合国并制定一项计划来落实停火决议的精神。&lt;/p>;&lt;h3>;世界法院命令以色列采取行动解决加沙饥荒&lt;/h3>;&lt;p>;无法就解决问题达成有意义的大国共识以色列在加沙无情的军事行动将加剧伊斯兰世界的地区不稳定，并播下长期怨恨的种子，这可能会助长极端的报复和报复行为。 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击以及最近伊斯兰国在莫斯科的袭击就是例证。&lt;/p>;&lt;p>;决不能纵容恐怖主义。但一个从大屠杀余烬中崛起的国家对人口的大规模屠杀不可能是道德答案。这里的道德关乎开明的自身利益，大国必须更客观、更有同理心地考虑安理会成功通过的停火决议的潜台词和背景。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With a trial run this modest, can Hong Kong’s waste charging scheme succeed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3257223/trial-run-modest-can-hong-kongs-waste-charging-scheme-succeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/acc45883-2e4b-4839-8030-68de993e9b8b_a81064a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港实惠家居有售出售政府认可的垃圾袋1 月 26 日，九龙湾区。该市垃圾收费计划的实施一再拖延，以及试点建筑数量的减少，损害了人们对政府成功实施全面计划的信心。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;垃圾按量收费计划今天4月1日开始试运行。政府正在推行，大家不知道也情有可原。试点计划仅在 14 个场所进行。香港约有 50,000 栋建筑物，这意味着政府正在进行一项极其小型的试验，仅涉及该市 0.003% 的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;试运行将如何告诉政府公众如何看待正如行政长官李家超所言，谁是否理解这项政策，谁也说不准。&lt;/p>;&lt;p>;政府已缩减了指定试运行的建筑物名单。这意味着它最初想要更多，这是有道理的，但最终决定反对，原因尚不清楚。公众和立法者对政府缺乏雄心感到摸不着头脑，立法会环境事务委员会主席刘国勋称样本量“小得可怜”，并质疑所收集的数据是否有用。&lt;/ p>;&lt;p>;考虑到很多人对该计划的可行性表示保留，第三次似乎没有魅力。如此多的公开表达保留意见，在香港现时的政治制度下实属罕见。&lt;/p>;&lt;p>;14处指定处所包括荃湾及柴湾两座共750户的公共房屋大厦、三座单幢私人住宅九龙城及深水埗的大厦、四间食肆、屯门两间安老院、屯门及大埔两间购物中心，以及西九龙政府合署，共容纳八个部门的 2,500 名雇员。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;该试点计划旨在帮助向更广泛的公众展示垃圾收费计划的运作方式。环境保护署或环境生态局办公室不包括在内，会引发一些危险信号。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云在一月份曾誓言，“一些政府建筑物”将率先示范垃圾收费计划，但“一些”变成了“一个”。&lt;/p>;&lt;p>;谢的局和负责该计划的部门不参与带头，给人一种政府的印象：不愿意用行动来证明自己的言论。这对公众的看法不利，并加剧了人们对政府是否会在两次推迟后于 8 月 1 日真正全面实施该计划的猜测。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港即将到来的浪费，你需要了解什么-收费计划&lt;/h3>;&lt;p>;样本量和选择的代表性是否足以达到其目的并向政府通报公众的反应？该试验不包括学校、娱乐设施、医院或酒店，所有这些地方都有不同的废物处理做法和需求。当然，这是重要的信息，也是政府在全面实施垃圾收费之前需要充分了解的信息。为什么政府不对其进行研究？&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都提出了一个重要问题：谢的部门是否有能力控制该计划的推出。如果连试点期间都搞砸了，毫无疑问全市范围内的实施也会搞砸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/14708cc7-b81c-411b-b7cf-1c9247a34456_bfe91c2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵青区议员郭富勇（左）与环境生态局局长谢展云于1月26日在金钟政府总部听取都市固体废物收费简介后会见传媒。谢解释，废物收费计划并非为了钱不是问题，而是居民处理垃圾的方式。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从宣布第二次推迟计划以来的两个多月里，谢和他的局是否只是袖手旁观？或者更糟糕的是，他们是否决定缩小（而不是加大）实施力度？&lt;/p>;&lt;p>;更令人担忧的是，政府的官僚作风似乎是一致的。他们所说的表明有很大的回旋余地。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，现在决定是否需要改变该计划“为时过早”，并补充说政府愿意“听取意见”并会决定“在我们进行演习并吸取经验的过程中，下一步的方向”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，谢表示，政府将在试运行后的六月前决定下一步的行动。他还明确表示，在调整、协调以及“可能需要对[计划]进行重大改变”的可能性方面保持“开放的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;似乎很明显唯一的办法政府在过去20年里一直在实施垃圾收费计划，其中一个项目就是拖把手柄。解决执行不力问题的唯一办法就是将流程切成碎片，就像它曾经建议居民将拖把手柄切成小块进行处理一样。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong grocers feel pain as locals rush to Shenzhen for cheaper prices; luxury and experiential retailers fare better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3257252/hong-kong-grocers-feel-pain-locals-rush-shenzhen-cheaper-prices-luxury-and-experiential-retailers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/5289850b-ffbf-4e24-8e40-1a1f7b4c06c3_fd99af38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在香港九龙塘的一家购物中心仔细逛商店，2024 年 3 月 1 日。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港零售市场的复苏分布不均，随着居民继续分析师表示，人们涌向深圳以更便宜的价格购买生活必需品。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这种趋势可能会限制零售地产领域的租金涨幅，而零售地产领域的复苏将逐步进行。&lt;/p>;&lt;p>;标准普尔上周发布的一份报告显示，2023 年香港零售额增长近五分之一，达到 4870 亿港元（622 亿美元）。该信用评级机构补充说，到 2023 年下半年，销售额已恢复至 2018 年水平的 84% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;去年零售额的改善似乎对零售业主有所帮助，因为平均零售租金有所下降根据政府数据，到 2023 年将增长 4%。标准普尔表示，这使得商店租金仅比 2019 年 2 月大流行前的峰值低 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/93d2e41d-7e90-407f-90d7-9bbfc8fb13b3_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人过马路2024 年 1 月 17 日，香港铜锣湾区。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，1 月份零售额增速从 12 月份的 7.8% 放缓至 0.9%尽管有 380 万人次游客入境，几乎是 2018 年 1 月水平的四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;根据房地产咨询公司莱坊 (Knight Frank) 的数据，前往邻国深圳寻求便宜价格的香港人激增，造成了 14 个月来最慢的销售增长，而标准普尔指出，香港的非奢侈品支出占零售总收入的 85% 之多。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份超市销售额同比下降 9%，而其他非奢侈品支出也出现下滑标准普尔表示，这一比例为 2%。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超 10 月份表示，估计每个周末有 20 万香港人前往内地。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的跨境消费习惯当地居民仍然是当地零售业面临的巨大挑战。”莱坊大中华区研究与咨询总监梁露西亚 (Lucia Leung) 表示。 “我们预计零售额将继续改善，但短期内不太可能恢复到疫情前的水平。预计核心零售区域的商铺租金仍将面临压力，而吸纳速度却缓慢。”&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“盲盒”经济以及为何这种现象席卷中国？&lt;/h3>;&lt;p>;据戴德梁行称，到 2023 年，香港人通过陆地边境出行的次数将超过 4000 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到东铁线沿线的购物街和购物中心受到严重影响，这些地方靠近香港边境戴德梁行执行董事兼香港零售服务主管林凯文 (Kevin Lam) 表示：“在香港西北部地区，销售额普遍下降了 20% 至 30%。”林说：“食品和饮料、生鲜市场和超市行业”。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，奢侈品领域的零售商以及迎合游客或提供新颖体验的品牌正在看到更好的业绩，他们&lt;/p>;&lt;p>;“体验式”零售店的一个例子是位于九龙湾 Megabox 的庞大 Anichi。这家占地 20,000 平方英尺的商店于 2 月开业，出售与流行的日本动漫系列和漫威漫画等相关的收藏品。与此同时，游戏室提供现场活动和游戏、视频游戏和拍照点。不远处，在启德空侧，一座名为 Groundswell 的 10,000 平方英尺室内冲浪屋以其独特的运动体验吸引了年轻人的关注。&lt;/p>;&lt;h3>;日本公司充分利用了香港的低租金，snap增加零售空间&lt;/h3>;&lt;p>;根据标准普尔的数据，香港最大的商业业主之一太古地产旗下的三个购物中心的业绩反映了当前的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的高档太古广场金钟购物中心的销售额在 2023 年增长了 44%，而靠近机场的东涌以游客为主的东荟城名店仓则增长了 43%。另一方面，标准普尔表示，太古地产旗下位于太古城的太古城中心的收益在 2023 年仅增长了 6%。&lt;/p>;&lt;p>;“随着全球利率将上升，奢侈品行业可能会出现更多改善。”下半年起逐步缓解，从而有利于股市和房地产市场估值以及人民币反弹，[这可能]缩小中国内地与香港之间的价差，”莱坊的梁表示。 “更多内地人也可能来香港旅游和购物。”&lt;/p>;&lt;p>;结合运动、健身和休闲活动的运动休闲领域的零售商也对他们在香港的前景感到乐观高纬环球的 Lam 表示，今年。&lt;/p>;&lt;p>;“零售、娱乐和食品饮料领域有许多（中国大陆）品牌积极寻求在香港的新扩张，”他说。 “我们预计这些参与者将在未来几个季度进行新的交易。具体来说，中环皇后大道上的两家临街商店最近被租给了运动和运动休闲品牌。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港在全球零售租金中滑落至第三位，仅次于纽约和米兰&lt;/h3>;&lt;p>;“势头肯定正在增强，但由于经济形势充满挑战，品牌仍保持谨慎态度。”Lam 表示，并补充说，下半年对零售商来说可能是一个更好的时期。&lt;/p>;&lt;p>;不过，标准普尔认为与 2018 年相比，由于中国大陆当日游客的支出下降了 40%，即使是奢侈品行业的销售增长也将有限。&lt;/p>;&lt;p>;“香港和中国大陆的经济增长一直在放缓。对高端奢侈品的需求放缓、放缓，”标准普尔表示。 “其中一些购物者现在前往中国大陆的海南岛，那里提供免税选择。这使其与免税区香港竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;港元兑人民币走强也削弱了香港作为购物中心的吸引力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Li Ka-shing’s CK Asset lists another 110 flats at Blue Coast after 8,000 buyers jump at first 138]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3257367/hong-kong-property-li-ka-shings-ck-asset-lists-another-110-flats-blue-coast-after-8000-buyers-jump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/bf957430-6787-46a4-9d87-b0da2e42005b_b1dae243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长实集团The Southside 3B期蓝色海岸，黄竹坑上方港铁站（拍摄于2024年3月6日）是与港铁公司联合开发的项目。照片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;长实集团是香港亿万富翁李嘉诚的旗舰房地产开发商，在买家热烈超额认购该开发项目的第一批单位后，长实集团将在其蓝色海岸项目上再推出 110 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;长实集团于周六在黄竹坑推出了该项目的第二批单位，此前已有约 8,000 套潜在买家入手。据房地产经纪人称，买家开出支票，以便有机会购买周五以低于成本价出售的 138 套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;新名单包括 20 套两居室公寓和 90 套三居室公寓，面积介乎452至972平方尺。折扣后售价介乎905万港元（116万美元）至2,470万港元，即每平方尺19,938港元至25,805港元。&lt;/p>;&lt;p>;平均售价110个单位的每平方尺售价为22,703港元，比首138个单位的平均售价高出735港元，长实集团以该住宅区所有已落成项目中最低的价格定价，令市场大吃一惊。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/3983807d-49fa-4779-b533-7b4023581a1e_b9a04b88。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁南港岛线黄竹坑站于2016年12月28日运营首日。照片：Nora Tam &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两幅价单共248伙，估值50亿港元，发展商预计下周末展开首轮销售。&lt;/p>; &lt;p>;市场正在密切关注该项目，该项目将成为 2024 年推出的最大项目之一，以寻找该市房地产市场复苏的可能速度和方向的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;蓝色海岸是六个项目之一港岛南区Southside发展阶段。作为第三阶段的一部分，Blue Coast 正在与交通运营商和开发商港铁公司 (MTR Corp) 合作开发。总共将拥有 1,200 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;Southside 总共由 14 栋住宅楼组成，总计 5,200 个单位。五期和六期尚未启动。&lt;/p>;&lt;p>;据房产中介称，蓝色海岸可能会吸引30%的投资者和40%的中国大陆买家，预计租金回报率约为3%美联物业。&lt;/p>;&lt;h3>;长实集团的蓝色海岸公寓定价远低于成本，以吸引兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;自取消所有房地产限制以来，香港的一级房地产市场活动有所增加上个月。&lt;/p>;&lt;p>;Midland 表示，3 月份一手成交量预计将达到 4,300 套，为 1998 年以来的最高月度成交量。&lt;/p>;&lt;p>;十年计划于 2 月 28 日立即废除，结束了针对非永久居民的买方印花税、针对第二次购房者的印花税以及针对两年内转售房产的房主的特别印花税。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ecology of South Korea’s Mount Halla faces threat from ramen-slurping hikers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257364/ecology-south-koreas-mount-halla-faces-threat-ramen-slurping-hikers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/e79c9e29-ca26-43e4-ab0f-8cc62b5721c9_74bd212b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国汉拿山拉面消费量的增加引发了环境问题。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着徒步济州岛汉拿山后吃速溶杯拉面的照片在韩国流行起来，人们对包括生态系统破坏在内的环境问题的担忧也日益凸显。 &lt;/p>;&lt;p>;目前，在山的某些地方，例如Witse Oreum，允许使用保温瓶中的热水来准备和食用食物，包括速溶杯拉面。&lt;/p>;&lt; p>;根据山管理办公室的说法，即食杯拉面的消费量激增，导致每天积累100升至120升的拉面汤，尤其是在春季鲜花盛开的高峰期。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，汉拿山国家公园办公室在 Witse Oreum 安装了两个食品分配器，并在公园内安装了 5 个 60 升的容器来存放剩余的拉面汤。&lt;/p>;&lt;p>;但是，游客仍然不正确地处理拉面汤。由于现有设施仍然不足，因此在卫生间或地面上进行。此类行为违反了《自然公园法》，最高可处以 20 万韩元（148.42 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;京都将因“失控”事件禁止游客进入艺妓区&lt;/h3 >;&lt;p>;不当丢弃的拉面汤对生态系统构成重大威胁。如果盐水汤倒在地上，它可能会流入山谷溪流，污染对水生生物至关重要的水源，例如石蚕、蜻蜓幼虫和济州岛特有的蝾螈。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拉面汤渗入土壤可能会危及汉拿山独有的特殊植物物种，甚至可能导致它们灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;拉面等废弃食物的气味可能会吸引乌鸦、獾和黄鼠狼等动物来到 Witse Oreum 等地区。由于这些动物食用受污染的食物，这将导致生态系统受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这些问题，公园管理办公室发起了一项活动，敦促游客不要留下任何拉面汤。整个国家公园都放置了显示信息的横幅，并且该活动正在通过社交媒体进行宣传。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS 发布：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>