<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong innovators look to world’s biggest biotech event in US to inject new life into projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264108/hong-kong-innovators-look-worlds-biggest-biotech-event-us-inject-new-life-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/394f7d26-5570-4835-bdf2-4e78686baadc_8f72a0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表团计划以1,000人的规模展示他们的最新产品和服务平方英尺的活动“香港馆”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港生物科技初创企业将前往美国参加全球最大的行业盛会，寻找新的投资者和合作机会，以提升其在香港的全球形象。推动研究和开发。&lt;/p>;&lt;p>;本地研究人员表示，他们希望参加圣地亚哥生物国际会议的香港以外的同行能够对他们的工作感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;十六家公司和机构来自香港科学园的企业预计将参加 6 月 3 日至 6 日举行的被誉为“生物技术领域规模最大、最全面的盛会”的会议。&lt;/p>;&lt;p>;代表团计划在大会上展示他们的最新产品和服务。此次活动设有 1,000 平方英尺的“香港馆”，本地行业领袖自 2019 年以来首次参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望让香港重新回到生物科技版图上。过去我们一直发展良好、增长迅速……但在香港以外，没有多少人知道香港也是一个生物科技中心。”香港科技园公司转化研究所所长 Grace Lau 表示。&lt;/ p>;&lt;p>;国家的发展努力促使香港的生物科技行业与大湾区的同行更加紧密地融合。&lt;/p>;&lt;p>;但刘表示，仍然需要与西方的行业参与者建立联系.&lt;/p>;&lt;p>;“在采用创新方面，美国仍然是世界上最强的国家，其次是中国和欧盟，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道，许多生物技术公司希望在这三个地点设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;国家最新的五年发展计划呼吁香港成为创新科技中心，地方当局拨出数十亿香港资金支持香港的发展战略。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团前往圣地亚哥，其中包括本地初创公司 YnnoMed，其工作重点是开发新抗生素，以应对更具抵抗力的超级细菌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/e37f446d-22b9-4a05-8e67-7612bd64d4eb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;园区转化研究所所长Grace Lau博士（左）和YnnoMed联合创始人马聪希望此行能够吸引新的投资者。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;初创公司联合创始人、理工大学副教授马聪表示，希望与投资者和跨国公司(MNCs)见面）在美国的活动中，这可能有助于利用其在中国以外的研究产品的开发。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已经与领先公司上海医药合作，为中国大陆市场开发产品，但外国合作对于该公司至关重要他说，要向海外扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望找到在美国、英国或欧洲拥有销售团队的更大的制药公司或跨国公司来帮助我们，”马云说。 “我们希望我们的新药可以在每个国家使用。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港生物科技产品需要国际投资的帮助……有了这个帮助，它们就可以走向世界。”&lt;/p>;&lt;p >;初创公司联合创始人补充说，他的团队已经完成了正在开发的药物的动物临床前试验，并计划于2026年在大陆开始第一阶段的患者试验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/2e6ed6bc-64db-4a63-a010-3c0c3f13504f_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中药药物研发中心主任卞兆祥教授（中）及其团队也在美国大会上寻找潜在机会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中药药物研发中心主任卞兆祥教授也赞同马云的观点，该中心是在美国寻求潜在机会的研究中心之一&lt;/p>;&lt;p>;卞氏中心目前正致力于开发治​​疗慢性便秘和溃疡性结肠炎（一种长期炎症性肠病）的中草药。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然美国食品药监局已经批准他的团队进行一期临床试验，中心计划在活动中与具有类似研发管线的生物科技公司会面，寻找潜在的合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望能进入一些领域合作将有助于为国际市场和药物研究开发[我们的产品]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，与熟悉美国药物开发的公司合作可以帮助加快和促进复杂的过程.&lt;/p>;&lt;p>;卞表示，内地以外的中药材市场仍不发达，而对更有效药物的需求却很大。&lt;/p>;&lt;p>;基因治疗联合创始人兼董事长郑宗立初创公司 GenEditBio 表示，他希望与美国的投资者见面，并为他的初创公司筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;身兼香港城市大学副教授的郑说，美国的投资者由于该国是基因编辑疗法的主要支持者，因此更有可能熟悉该领域。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在美国被接受，这也意味着我们更有可能在全球范围内得到认可， “他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong, mainland China firms trail regional peers for credibility of emissions targets, MSCI study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264018/climate-change-hong-kong-mainland-china-firms-trail-regional-peers-credibility-emissions-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/40e5bc22-7795-409d-b56b-507764644c32_136c871e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，亚太地区贡献了 40%全球排放量。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港和中国大陆的大型上市公司在其环境目标的可信度和温室气体排放的披露方面，表现落后于亚太地区的同行。最新研究表明，供应链合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;纳入 MSCI AC 亚太 IMI 指数的 70 家大型香港上市公司中，只有 1% 设定了被视为“温室气体减排目标”的公司。根据指数提供商 MSCI 的环境、社会和治理研究部门 MSCI ESG 研究部的一份报告，“完全”可信。该区域指数覆盖了 13 个市场的 4,242 家成分股。&lt;/p>;&lt;p>;这比除中国大陆和新西兰以外的该地区其他地区的大盘股成分股低 2% 至 22%。&lt;/p>;&lt;p >;大约 29% 的香港大型公司拥有“不完全”可信的目标，落后于该地区其他国家 33% 至 86% 的上市公司（中国大陆的比例为 6%）。&lt;/p >;&lt;p>;MSCI ESG 研究亚太区 ESG 和气候研究主管王晓树表示，部分原因是香港企业不太愿意接受第三方验证其气候目标是否符合全球气候目标。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于企业来说，承诺到 2050 年或 2060 年实现净零排放是很容易的，但这个时间框架确实太长了，”她在接受采访时表示。 “我们需要公司证明可信度的是 2030 年或更早的短期目标、实现先前目标的记录，以及第三方的验证，例如基于科学的目标倡议 (SBTi)。”&lt;/p>;&lt;p>; MSCI ESG 研究采用脱碳目标可信度加权系统。要被视为“完全可信”，公司必须拥有至少一个短期目标、至少一个外部验证的目标、实现先前目标的记录，并有望实现某些目标。&lt;/p>;&lt;p >;制定可信的企业减排目标是实现该地区大多数国家到 2050 年（最迟 2070 年）实现碳中和的雄心的关键。去年，亚太地区的排放量占全球排放量的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;据科学家称，温室气体排放过多是导致气候变化和全球极端天气事件频率升高的原因。&lt; /p>;&lt;p>;气候变化导致粮食不安全、人口流离失所、生物多样性丧失和生产力损失日益严重，进而威胁企业供应链的稳定性。亚太地区尤其容易受到气候风险的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果到本世纪末全球气温较前工业化时期上升 3 摄氏度，亚太地区的 4,242 家公司将遭受潜在损失。 MSCI 估计，由于极端气候事件，MSCI AC 亚太可投资市场指数可能会达到其企业价值的十分之一。相比之下，MSCI 世界 IMI 指数的 5,595 只成分股的估计比例为 4%。&lt;/p>;&lt;p>;MSCI 研究发现，所谓的范围 3 排放（归因于供应链合作伙伴）的披露率在小范围内除香港和中国大陆外，整个地区的中小型企业落后于大型企业超过 25 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，中小型企业的披露率为 36%优于其他区域市场的同行，但新西兰 60%（新西兰强制披露）除外。然而，香港大型股公司的范围 3 报告率为 41%，低于该地区其他地区 53% 至 86% 的范围。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构预计此类报告将在明年1月1日起所有上市公司。未能这样做的公司将必须提供解释。&lt;/p>;&lt;p>;对于恒生综合大型股指数的 119 只成分股，在 2026 年 1 月 1 日或之后开始的财政年度中，此类披露将成为强制性的，不接受任何借口。 .&lt;/p>;&lt;p>;范围3排放是国际可持续发展标准委员会建议全球证券监管机构采用的披露要求的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港和中国内地公司希望向全球展示“为了让投资者相信他们确实在为低碳转型而努力，他们应该遵守国际披露标准来展示他们的业绩并让他们的形象更具吸引力，”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr forges alliances, hands out cash aid as he gears up for midterm elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264040/philippines-marcos-jnr-forges-alliances-hands-out-cash-aid-he-gears-midterm-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/40e5591c-0668-4482-85bf-e1286a5371ad_8c5fc763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯的努力旨在巩固政治力量，确保他的政党在明年的中期选举中取得胜利。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;5月8日，菲律宾武装部队在备受瞩目的军演中发射了第一枚反舰巡航导弹，创造了历史，但该国最高官员却明显缺席军事指挥中心内。&lt;/p>;&lt;p>;人们对小费迪南德·马科斯总统出席此次活动寄予厚望，并为他指定了一个特别座位，以总司令的身份观看今年的“肩并肩”活动的精彩场面，或者来自美国、菲律宾、澳大利亚和法国的 16,000 多名士兵参加了并肩进行的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;相反，小马科斯专注于建立一个重要的政治联盟，这标志着他的努力巩固政治力量并确保他的政党在明年的中期选举中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力包括建立若干战略伙伴关系和其他策略，分析人士称，这些努力旨在展现团结并增强他的影响力，同时他的盟友的忠诚度仍不确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/ 4a97c7ce-7ae5-4ef0-af15-cc09e4c5627e_07d3c8e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在棉兰老岛分发援助物资的仪式上。图片：总统办公室下属的总统通讯办公室/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统没有参加“肩并肩”行动，而是在5月8日亲自见证了他称之为“ Alyansa Para sa Bagong Pilipinas”（新菲律宾联盟）由拉卡斯-基督教穆斯林民主联盟 (Lakas-CMD) 组成，该联盟是众议院的执政多数党，由他的表兄、众议院议长马丁·罗穆阿尔兹 (Martin Romualdez) 领导，该联盟拥有 100 名议员311 众议院机构成员 - 以及规模较小的菲律宾联邦党 (PFP​​)，由小马科斯本人担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;PFP 在众议院有 13 名成员，在参议院没有成员，但声称有 43 名成员占所有州长成员的 %。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 18 日，小马科斯的亲民党与前参议院议长维森特·索托三世 (Vicente Sotto III) 领导的民族主义人民联盟 (NPC) 签署了另一个联盟。&lt;/p>;&lt;p>;总统于 5 月 2 日表示，他愿意与维拉尔家族控制的国民党结盟，今年早些时候，《福布斯》杂志将维拉尔家族列为全国第二富有的家族。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，总统亲自奔赴南部棉兰老岛，亲自向部分受厄尔尼诺现象造成干旱影响的农民、渔民和贫困家庭发放了每人超过 10,000 比索的现金援助，总计 4.788 亿比索（820 万美元） ）。&lt;/p>;&lt;p>;他的个人捐款受到热烈欢迎，尽管安全严密，仍有数百人挤满了活动。&lt;/p>;&lt;p>;自罗德里戈以来近八年以来，棉兰老岛一直是杜特尔特家族的政治据点杜特尔特于 2016 年赢得总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯与杜特尔特的联盟于 2022 年结成，当时前总统的女儿萨拉·杜特尔特-卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 竞选小马科斯的副总统伙伴，但现在已明显破裂。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/95e06485-61ad-406b-83a9-26ee8cae94d1_6bdc4578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议院主席胡安·米格尔·祖比里 (Juan Miguel Zubiri) 于 2023 年 5 月 31 日在马尼拉主持参议院全体会议。祖比里于本月初被赶下台。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，小马科斯的影响力得到了最明显的体现，他策划了罢免参议院议长胡安·米格尔·祖比里（Juan Miguel Zubiri），主要是由那些在参议院获得席位的参议员发起的。 “心碎”的祖比里将自己的下台归咎于他拒绝停止对杜特尔特前国家警察局长参议员罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎及其前任总统涉嫌非法吸毒的调查。 ”祖比里说：“我很不满，而且这很困难，因为我只想保持参议院的独立性。”&lt;/p>;&lt;p>;祖比里是小马科斯在 2022 年家乡棉兰老岛布基农省取得压倒性胜利的关键设计师。小马科斯赢得了布基农选票总数的 72%。&lt;/p>;&lt;p>;总统府否认对祖比里的下台有任何预知或干涉，但第二天举行了胜利晚宴，由小马科斯和他的妻子玛丽·路易丝·“丽莎”·阿拉内塔·马科斯 (Marie Louise “Liza” Araneta-Marcos) 在总统府与 12 名参议员和他们的大多数配偶一起微笑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/dd1bb298-c6d0-4a52-bd23-1597b97194b2_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A菲律宾第一夫人玛丽·路易丝·“丽莎”·阿拉内塔-马科斯在 Facebook 上发布了一张照片，标题为“与参议员及其配偶的休闲晚餐”。照片：Facebook/Liza Marcos&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾担任丈夫竞选经理的阿拉内塔-马科斯(Araneta-Marcos)在Facebook上发布了一张活动照片，标题为“与参议员共进休闲晚餐” &lt;/p>;&lt;p>;坐在她旁边的是国际名人模特兼有影响力的女演员 Heart Evangelista，她是新上任的参议院主席弗朗西斯·“Chiz”·埃斯库德罗的妻子，她站在小马科斯旁边。埃斯库德罗是全国人大委员。&lt;/p>;&lt;p>;政治风险分析师罗纳德·拉马斯告诉《亚洲周刊》，这张照片是为了在总统府和参议院之间建立统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他指出，“从我的角度来看，我在参议院中看不到任何人坚定支持[小马科斯]。”&lt;/p>;&lt;p>;埃斯库德罗获胜后，总统在社交媒体上公开赞扬了他，并且表示他正在“向新任参议院主席表达我的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拉马斯表示，埃斯库德罗在 2022 年选举中支持小马科斯的竞争对手、时任副总统莱尼·罗布雷多，并对问题有自己的看法例如修改 1987 年宪法，取消对包括总统在内的所有选举职位的任期限制。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯库德罗曾在 2014 年公开表示，他反对取消限制现任总统任期为六年的宪法规定。周一，他表示他愿意讨论宪法修改，但补充说“我没有理由改变我的立场”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/24/40e5591c-0668-4482-85bf-e1286a5371ad_f73a7e3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周二在马尼拉举行的商业论坛上。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明年5月12日举行的中期选举将涉及超过17,000个地方和国家职位。但拉马斯表示，总统必须集中精力确保在 24 名参议员中保住 12 个席位，以“通过他的优先法案并推进他的项目”，并停止破坏他议程的调查。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯，然而，他指出了菲律宾政治制度的特殊性，即“重点是[候选人的]个性，而不是政党”。换句话说，人们当选担任高级职务不是因为他们的公共服务记录、专业知识或党派关系，而是因为他们的魅力和个性的力量。&lt;/p>;&lt;p>;正如前参议院议长索托三世所说。周四的亚洲周，“强有力的候选人来自世界各地，而不是来自任何一个群体。”他指出，根据 4 月份发布的最新 Pulse Asia 调查显示，在 2028 年总统竞选中，以独立候选人身份竞选 2022 年参议员的参议员拉菲·图尔福 (Raffy Tulfo) 和副总统杜特尔特·卡皮奥 (Duterte-Carpio) 在统计上并列领先。 /p>;&lt;p>;当被问及小马科斯的联盟建设是否构成明年民意调查的强大联盟时，索托澄清说，总统正在组建一个“联盟，而不是联盟”，允许相关各方保留自主权，同时加强“公平”根据立法者的说法，所谓的现任者的公平性意味着无论谁在任，都可以利用政府资金来推动他或某人的利益，从而获得额外的优势&lt;/p>;&lt;p>;就小马科斯而言，虽然他不竞选公职，但他可以利用国家的资源来竞选连任。为他喜欢的候选人提供预算，以赢得竞争对手的选票。&lt;/p>;&lt;p>;索托最初是一位受欢迎的喜剧演员和电视主持人，后来转向政坛，并最终在参议院任职四届。他说，总统为了获胜，必须确保国家预算“应该得到充分利用，流向人民，而不是落入政治家的口袋”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;一个显着的政治发展给小马科斯的政治野心蒙上了一层阴影，那就是他与杜特尔特-卡皮奥的争吵，他与杜特尔特-卡皮奥伪造了 2022 年获胜的“Uniteam”彩票。 ” 对于明年的中期选举，他将自己的政治命运押在了新菲律宾联盟上，首先是拉卡斯-CMD，然后是全国人大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“统一团队”的裂痕导致了更多社交媒体上出现针对小马科斯的负面政治帖子，尤其是来自杜特尔特的死忠支持者和前马科斯粉丝，他们曾经处处为总统辩护。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲脉搏关于 2025 年中期民意调查的最新调查于 4 月发布，显示前总统杜特尔特排名第三，尽管他的阵营尚未宣布任何特定候选人。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特迄今为止尚未透露他的政治意图。 2022 年，他正式申请竞选参议员，但意外退出。&lt;/p>;&lt;p>;Llamas 警告说，鉴于政党候选人缺乏意识形态或基于政纲的承诺，小马科斯可能会发现自己支持的参议员候选人是以后可能会反对他。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的忠诚度永远不确定，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm warning as city braces for week of wet weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264195/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-city-braces-week-wet-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/f251a925-7f26-417c-a9f1-4aa5f65f219a_0ed4f4c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于早上发布黄色暴雨警告。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周一发布黄色暴雨警告，香港将迎来低压槽和热带气旋带来的又一周潮湿天气。&lt; /p>;&lt;p>;距离早上 7.50 发出信号不到一个小时，预报员呼吁居民保持警惕，因为它警告说，大范围的大雨可能会在几个小时内影响该市。&lt;/p>;&lt;p>;预计，一道低压槽将于周一和周二为广东带来阵雨和狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;“随着本周中一股强劲偏东气流到达广东沿海，预计低压槽将在周一和周二给广东带来阵雨和狂风雷暴。天文台表示，热带气旋艾云尼亚将轻微向南移动，并于本周中后期为华南沿岸及南海北部带来不稳定天气。&lt;/p>;&lt;p>;周一和周二，它们将穿过吕宋岛以东的海域，然后向北太平洋西部移动，到达日本南部。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh evacuates hundreds of thousands as severe cyclone approaches from Bay of Bengal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264194/bangladesh-evacuates-hundreds-thousands-severe-cyclone-approaches-bay-bengal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/8451bd3f-c2d0-4275-bb00-c1dc65e96f9c_b4a99c26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在雷马尔气旋来临前将自己的物品带到气旋避难所，周日，孟加拉国萨特基拉的夏姆讷格尔地区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，孟加拉国从脆弱地区疏散了近 80 万人，该国和邻国印度正在等待孟加拉湾上空形成的严重气旋的到来。&lt;/p>; &lt;p>;风暴预计将于周日午夜左右穿过孟加拉国和印度西孟加拉邦海岸。印度气象部门表示，预计周日晚间西孟加拉邦萨加尔岛和孟加拉国赫普帕拉地区的最大风速将达到每小时 120 公里（75 英里/小时），阵风将达到 135 公里/小时（85 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p >;孟加拉国灾害管理和救援部副部长莫希布尔·拉赫曼 (Mohibur Ra​​hman) 表示，已部署志愿者将人员疏散至该国沿海地区的 4,000 个飓风避难所。政府还关闭了该地区的所有学校，直至另行通知。&lt;/p>;&lt;p>;印度加尔各答机场将从周日午夜起关闭 21 小时。孟加拉国关闭了东南部城市吉大港的机场，并取消了往返科克斯巴扎尔的所有国内航班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/27/2890f35f-6795-4616-92bb-b9fbf49aa3db_e976eb2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通勤者乘坐周日，印度加尔各答，一辆机动三轮车沿着道路行驶，热带气旋“雷马尔”来临前，雨云笼罩着天空。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国当局还暂停了该国最大的主要海港吉大港的装卸工作，并开始将十几艘船只从码头移至深海，以应对紧急情况。预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;这是今年季风季节（6 月至 9 月）之前孟加拉湾出现的第一个气旋。&lt;/p>;&lt;p>;预计 2020 年大部分地区将出现中到强降雨。印度西孟加拉邦沿海地区。预计高度约 1 米（3.1 英尺）的风暴潮将淹没西孟加拉邦和孟加拉国沿海的低洼地区。&lt;/p>;&lt;p>;此类风暴可能会将树木连根拔起，并对茅草屋以及电力和通讯线路造成重大损坏声明称。&lt;/p>;&lt;p>;印度海岸经常遭受气旋袭击，但气候模式的变化导致气旋变得更加强烈，使得应对自然灾害的准备工作更加紧迫。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian Investment Conference: first UBS-hosted edition kicks off in Hong Kong with ‘global investor mindset’ on agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264002/asian-investment-conference-first-ubs-hosted-edition-kicks-hong-kong-global-investor-mindset-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/877f48ae-044a-4906-8b8b-87b6a9350bf9_4a6efe65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 在新闻发布会上竖起大拇指2024 年 4 月 10 日在泰国曼谷政府大楼举行的会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前国务卿约翰·克里 (John Kerry) 和泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 是演讲嘉宾，预计将有 3,000 名与会者本周在香港举行的由瑞银主办的亚洲投资会议 (AIC)。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士投资银行周一在香港拉开了“最大的全球投资者会议”的序幕，会议策展人尼尔·麦克劳德 (Niall MacLeod) 表示。为期一周的AIC，在接受采访时表示。该活动包括将于周二和周三在四季酒店举行的为期两天的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“参加这次会议了解有关全球投资者心态的重要组成部分该地区，”瑞银产品管理主管麦克劳德说。 “我们为它在香港举办而感到非常自豪。我们对这一传统感到非常自豪。”&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团还运营着全球最大的私人银行，目前正在继续举办这一旗舰投资会议，该会议由瑞士信贷 (Credit Suisse) 于 27 年前发起，在会议结束后该活动将于 2023 年 6 月与竞争对手银行合并。&lt;/p>;&lt;p>;该活动面向该银行的机构客户，接待了 3,000 多名注册与会者，其中包括来自亚太地区、欧洲和北方 15 个市场的 300 多家公司的代表美国。 MacLeod 表示，该议程有 100 名演讲者和 50 场小组讨论，将阐明投资者心中的“自上而下”和“自下而上”主题。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括宏观和大数据。描绘利率、气候和地缘政治等主题，以及生成人工智能、心智和长寿的神经科学发展、城市的未来和继承等微观内容。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些东西聚集在一起MacLeod 表示：“这本质上就是机构投资者的思维方式。”&lt;/p>;&lt;p>;本周的 AIC 将帮助瑞银在瑞信收购扩大了其在该地区的业务范围和客户资产后，将亚洲作为其增长引擎。集团首席执行官塞尔吉奥·埃尔莫蒂 (Sergio Ermotti) 表示，该银行预计其亚洲部门管理的资产占总资产的比例将从目前的 15% 增加到 20%。&lt;/p>;&lt;p>;继续在香港开展业务也将是该行的重要组成部分。该银行计划进军中国大陆，特别是大湾区。瑞银将把在香港的所有员工搬到西九龙靠近高铁的新大楼，方便前往内地城市。&lt;/p>;&lt;p>;MacLeod表示，该行从未考虑过搬迁AIC。 “香港是亚洲的国际都会，”他说。 “这里仍然是人们想要在该地区讨论世界问题的首要场所。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/707c787f-53b1-43a2-a80e-b59acaad1923_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·克里美国前国务卿、前总统气候特使于 2021 年 11 月 10 日在苏格兰格拉斯哥举行的新闻发布会后发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，瑞银已更改该活动的日期。瑞信通常在三月底举办 AIC，时间与该行赞助了 14 年的香港国际七人榄球赛临近。然而，汇丰银行于 2012 年接管了这项体育赛事的赞助，并于今年 4 月初举办了首届全球投资峰会，占据了时间。&lt;/p>;&lt;p>;MacLeod 表示，这种变化是“以客户为中心”的说。 “如果你查看公司报告日历，一年中什么时候你可以让最多数量的公司参加会议并向我们的机构客户展示？我说五月底比三月底要好得多。”&lt;/p>;&lt;p>;AIC 还将邀请诺贝尔经济学奖得主保罗·罗默 (Paul Romer)、奥巴马政府前首席技术官梅根·史密斯 (Megan Smith)、以及印度储备银行前行长拉古拉姆·拉詹。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超、财经事务及库务局局长许正宇以及香港交易及结算所行政总裁陈怡婷也将在会上发言。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s middle class still jittery about spending – especially on property, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264152/chinas-middle-class-still-jittery-about-spending-especially-property-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/a71ac6fb-aa67-42b7-b1df-b1a14649d88b_3b211343.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的中产阶级仍然不愿意在房地产上花钱。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项大学研究显示，尽管政府一再努力放松家庭开支，但中国中产阶级家庭对支出（尤其是房地产）仍持谨慎态度。&lt;/p>; &lt;p>;在周四发布的家庭财富和收入季度调查中，四川省成都市西南财经大学的研究人员发现，他们的家庭未来支出预期指数甚至低于新冠疫情初期-19大流行病。 2023年的第四季度。&lt;/p>; &lt;p>;读数为100是支出计划的扩展和收缩之间的分界线。&lt;/p>; &lt;p>;最新读数甚至低于第二季度的102.6结果。 &lt;/p>; &lt;p>;冠状病毒大流行开始时。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该调查衡量家庭的支出计划平均为150万元人民币（207,000美元）的合并财产和金融资产，平均家庭收入和平均家庭收入&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;，面临外部逆风的出口和压重投资前景的债务，北京对消费寄予厚望。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;根据国家统计局的数据，中国第一季度的GDP年份增长了5.3％，国内消费贡献了73.7％。在该国的消费实力中，今年第一季度的一年增长了4.7％。&lt;/p>; &lt;p>;，但在旅行和娱乐等可支配地区的支出很大程度上保持了大流行低低，尽管增长到99.6第一个季度从三个月前的97.5季度开始。&lt;/p>; &lt;p>;调查中的家庭对购买房地产特别谨慎，今年第一季度购买新房的比例降至6.4％ 7.5％在2023年的最后一季度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;只有6.8％的家庭表示他们计划在未来三个月内购买财产，而20.1％调查发现，将采用待观察的方法。&lt;/p>; &lt;p>;秋天反映出该国房地产部门的投资较大下降，在该国的最初四个月中，该国的投资年份下降了9.8％根据国家统计局的说法，2024年。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;售出的地板空间数量下降了20.2％在接下来的12个月中，对经济前景的受访者中的受访者不太乐观，略低于三个月前的66.4％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对工作稳定性的期望仍处于低于以下的收缩范围阈值100，在98.3，但上一季度的95.8大。&lt;/p>; &lt;p>;所有收入群体的家庭债务上升，尤其是在年收入为100,000元或更少的低收入家庭中。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该报告的作者说，结果反映了这些家庭和当局面临的更大的经济压力，应考虑中低收入家庭的税收激励措施，以减轻负担。&lt;/p>; &lt;p>;，而被调查的家庭则表现出对投资贵金属投资的热情，该计划于2022年11月启动的国家私人养老金计划的入学人数不符合政策期望。报告说，到去年年底，有5000万人开设了个人养老金帐户，但只有22％的帐户持有人实际上存入了存款。&lt;/p>; &lt;p>;。了解政策或对政策变化的担忧，32.6％的人担心在退休或有限的税收激励措施之前无法撤回投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea informs Japan it will launch satellite before June 4]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264189/north-korea-informs-japan-it-will-launch-satellite-june-4?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 07:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/600A5102-96E7-4396-8D1E-412D143FB288_5559861A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;照片：KCNA通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜已通知日本计划在6月4日之前发射卫星的计划。 &lt;/p>; &lt;p>;日本海岸警卫队说，八天的发射窗开始于周日至周一的午夜，朝鲜的通知指定了朝鲜半岛和菲律宾岛附近的三个海上危险区，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。根据Kyodo新闻社的说法据Kyodo报道，随着任何使用弹道导弹技术的发射都将违反联合国的决议。 &lt;/p>; &lt;p>;专家说，这是对联合国制裁的“粗暴违规”，说间谍卫星可以提高平壤的情报收集能力，尤其是在激烈的韩国竞争对手的情况下，并在任何军事冲突中提供重要的数据。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔周五表示，韩国和美国情报部门“密切监视和跟踪”推出了推出另一项军事侦察卫星的准备工作。&lt;/p>; &lt;p>;可疑的准备工作首尔说，在朝鲜的Tongchang-Ri县被发现，该县是孤立国家的Sohae卫星发射场的所在地。去年，北方也是北方上演三颗卫星发射的地方，只有最后一个是成功的。在乌克兰的战争中使用。&lt;/p>; &lt;p>;北部的警告出现在首尔，北京和东京的顶级领导人周一将在韩国举行近五年的第一次峰会，尽管不同的政治立场不同平均朝鲜不预计会在桌上。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli air strikes kill at least 35 in Rafah, say Gaza authorities; Israel reviewing incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264192/israeli-air-strikes-kill-least-35-rafah-say-gaza-authorities-israel-reviewing-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 06:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/12CBF1B3-9612-4646-8D79-189654C832F6_D3DB0A00.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日在加沙南部的拉法。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列的空袭在加沙州南部拉法南部的一个地区，被指定为流离失所的加沙市拉法市的一个地区，杀死了至少35名巴勒斯坦人，并受伤了数十人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;以色列军方说，其空军在拉法袭击了哈马斯大院，罢工是用“精确的弹药，基于精确的情报”进行的。&lt;/p>; &lt;p>;意识到报告表明，由于罢工和大火被点燃，该地区的几个平民受到了伤害。事件正在审查中。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/27/04521cb4 -3746-4981-8C99-DDEE689C6ABC_CB0AC75C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个巴勒斯坦妇女抱着一个孩子，周日，加沙南部的加沙（Southern Gaza）在路透社获得的视频中抢了一个屏幕上。照片：通过路透社电视&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卫生部的发言人阿什拉夫·基德拉（Ashraf al-Qidra妇女和儿童在袭击中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;罢工发生在拉法西部的特拉尔 - 苏尔丹附近，在许多人逃离以色列部队的城市东部地区之后，成千上万的人庇护所在&lt;/p>; &lt;p>;红十字会的国际委员会说，其在拉法的现场医院正在受到伤亡的涌入，其他医院也在接受大量患者。 &lt;/p>; &lt;p>;高级哈马斯官员萨米·阿布·祖里（Sami Abu Zuhri）将拉法的袭击描述为“大屠杀”，使美国负责用武器和金钱来帮助以色列。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“空袭燃烧着帐篷，帐篷正在融化，人民的尸体也在融化。说，尽管联合国顶级法院在周五命令停止袭击这座城市的裁决，但以色列南端的拉法地区被确定了八个弹丸。它说，弹丸被拦截了。没有任何伤亡的报道。&lt;/p>; &lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周日晚些时候召集了他的战争内阁，讨论了在拉法的持续行动。以色列认为，联合国法院的裁决允许在那里进行一些军事行动的空间。&lt;/p>; &lt;p>;在其电报频道的一份声明中，哈马斯·卡萨姆旅说，火箭是为了回应“犹太复国主义者对平民大屠杀”而发射的火箭。 。它说的救援人质是在该地区举行的，但其袭击使平民的困境恶化，并引起了国际强烈抗议。&lt;/p>; &lt;p>;周日，以色列罢工在拉法中杀死了至少五个巴勒斯坦人。服务。加沙卫生部将死者确认为平民。 /p>; &lt;p>;国防部长Yoav Gallant在拉法进行了一项运营评估，他被简要介绍了“部队在地面上方和下方的部队的行动，以及在其他地区加深行动，以拆除哈马斯营”，”他的办公室在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; Itamar Ben Gvir是一位不属于以色列战争内阁的硬线公共安全部长，他敦促军队更努力地击中拉法。他在x。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 05/27/B5941B85-1C8E-4F90-BD3F-CC6A4172F1B9_058BE9994BE994.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”受到医生的治疗。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在以色列的进攻中被杀了近36,000名巴勒斯坦人。根据以色列塔利亚斯（Israeli Tallies）的说法，以色列领导的激进分子于10月7日袭击了以色列南部社区，造成1,200人丧生，抓住了250多名人质。 ，战争早期的激烈战斗场景。在一次突袭中，军方说，它在一所学校找到了一个武器存储地点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;否认了哈马斯的陈述，即巴勒斯坦战斗人员绑架了一名以色列士兵。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;哈马斯媒体说，以色列在贾巴利亚附近的一所房屋中罢工杀死了10人，并炸伤了其他人。文件/D8/Images/Canvas/2024/05/27/F687DDF5-3183-46AE-A5BF-01CDF25E80F_603047A3.JPG“ ALT =”周日在以色列特拉维夫举行的内塔尼亚胡政府的示威游行中的人质。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;努力同意战斗和返回数周，但在以色列之间的会议之后，本周末有一些运动迹象&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一位了解此事的官员说，本周已经决定根据埃及和卡塔里调解人的新提议恢复谈判，并与“活跃于我们活跃，” &lt;/p>; &lt;p>;但是，哈马斯官员对报道说：“这是不正确的。” &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡的战争内阁会讨论新的建议，他的办公室说。 &lt;/p>; &lt;p>;第二任哈马斯官员Izzat El-Reshiq说，该小组尚未收到新约会中的调解员的任何东西，因为它恢复了以色列媒体的报道。哈马斯的要求包括：“在所有加沙地带，不仅在拉法，完全永久地结束侵略。” &lt;/p>; &lt;p>;当以色列寻求人质的回归时，内塔尼亚胡一再表示战争不会结束直到被宣誓就毁灭性的哈马斯被淘汰。 /05/27/f17D46B5-8B07-4ACD-9051-CDDE00D93A10_1126E908.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”越过继续前往加沙的旅程。图片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列在战争超过七个月后，面临更多的援助，以获取更多的援助，这导致了飞地广泛的破坏和饥饿。&lt;/p >; &lt;p>;埃及红新月的哈立德·扎耶德（Khaled Zayed）告诉路透社200辆援助卡车，包括四辆燃油卡车，将于周日通过Kerem Shalom进入加沙和埃及总统阿卜杜勒·法塔（Abdel Fattah al-Sisi）周五在周五通过Kerem Shalom Crossing暂时发送援助，绕过了已经被封锁数周的Rafah Crossing。媒体平台X，显示了当他们进入Kerem Shalom时所说的是援助卡车，在冲突是以色列，埃及和加沙之间的主要商业交叉站。&lt;/p>; &lt;p>; Rafah Crossing已关闭了近三个几周，自从以色列控制了十字路口的巴勒斯坦一侧以来，它加强了进攻。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，它不限制援助流，并在北部开设了新的过境点，并与美国合作，这已经建造了一个临时的浮子码头援助交付。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What lesson does Stalin’s Cold War ‘mistake’ have for Russia, China and the US today? A Chinese historian weighs in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264153/what-lesson-does-stalins-cold-war-mistake-have-russia-china-and-us-today-chinese-historian-weighs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/26/1710C69F-D714-49CB-84A6-9027613D4A85_95C6A800.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;我们与全球思想领导者采访的最新访谈是中国冷战历史领先专家Shen Zhihua。 Shen是最高共产党安全官员和前海军飞行员的儿子，现在是上海东中国师范大学的终身历史教授，负责中国唯一的冷战历史研究中心。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;我的基本观点是，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京想倒退并重建俄罗斯帝国。你可以从他在高加索、车臣、白俄罗斯和乌克兰所做的事情中看到这一点——他希望将那些被分离的地方重新纳入势力范围。这实际上是对中国的安全威胁，但它受到美国和西方的反对。我认为，&lt;/p>; &lt;p>;中国应该坚持其对改革和开放的早期外交政策，而不是与他人保持一致或基于意识形态的绘画线。&lt;/p>; &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;在人民共和国建立后，中国和朝鲜都在社会主义营地中，当中国与苏联之间的关系在1950年代良好时，朝鲜就像一个小兄弟， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，金·苏尔（Kim il-Sung）是朝鲜的领导人，但他的权威是由[约瑟夫]·斯大林（Joseph] Stalin）授予的，因此通常朝鲜仍然遵循苏联。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国苏联的关系恶化后，毛泽东迈出了非常重要的一步，这是撤回驻朝鲜的所有人民志愿军队。这意味着中国将给予朝鲜充分的自由。否则，北京不会在这么小的地方控制朝鲜40万部队？&lt;/p>; &lt;p>;，1958年后，金家族在毛泽东借助毛泽东在朝鲜建立了至高无上的地位。中苏的分裂其实给了朝鲜更多的生存空间，因为两国在东北亚面对面，所以都想拉近朝鲜的距离。这使中国北韩国苏联的三角安全结构保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;，但后来，在美国 - 中国关系解冻后，东北亚的景观发生了变化。中国的外交目标是使美国与苏联团结起来，朝鲜的外交目标是团结苏联反对美国，三人发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>;中国想与美国一起加入美国与韩国对抗苏联的三角形结构，同时捍卫朝鲜的利益。但是美国必须捍卫韩国的利益。&lt;/p>; &lt;p>;冷战结束后，这种结构变得更加困惑。中国和苏联都承认韩国。美国当时表示要相互承认，但事实上美国和日本后来都没有承认朝鲜。因此，需要进行六方谈判来应对朝鲜核危机，但截至今天尚未解决。&lt;/p>; &lt;p>;现在，中国与美国之间的关系再次紧张，这个问题是变得更加复杂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我还没有对现在发生的事情进行具体研究。但我观察到，俄罗斯现在与朝鲜非常接近。自从中国与美国之间的关系恶化以来，美国，韩国和日本之间的军事联盟也变得越来越近。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有一种倾向于回到北三角与对抗的模式南三角。但我认为走那么远是危险的，并可能引发全面冲突。中国在这方面应该谨慎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个障碍是档案不向社会和学者开放。&lt;/p>; &lt;p>;第二是意识形态限制，特别是在教科书和学者的发现上。有些观点已经形成，无法改变。那是行不通的。随着科学发展和历史档案的继续开放，人们对历史的解释肯定会改变。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不解决这两个问题，您如何才能进入真实的历史？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我不想对中国北朝鲜关系的现状太多。俄罗斯外长拉夫罗夫访华后赵乐际访问朝鲜，可能向国际社会发出错误信号——中国会加入他们的联盟吗？中国应该明确其外交立场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我有两个来源。第一个是俄罗斯档案馆。苏联解体后，俄罗斯人整理了许多档案馆藏，如德国问题、波兰问题、军事问题、经济问题等专门档案。档案馆的这一部分很大，苏联崩溃后一段时间，当地档案的管理很混乱，当我在1990年代去俄罗斯时，我发现了其中一些。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这些档案有很多局限性，但总比没有好。&lt;/p>; &lt;p>;也有美国档案馆更具纪律性和开放性的美国档案，并且它们的解密严格由法律执行。一旦到达25年，研究人员就有权要求当局对其进行解密。&lt;/p>; &lt;p>;这些档案是足够的，就像我经常看的外交档案馆一样。&lt;/p>; &lt;p>;中国是就其档案的开放性而言，最糟糕的是，因为它们基本上不向公众开放。如今，进入任何档案并看到任何材料都是非常困难的。&lt;/p>; &lt;p>;外交档案的解密可以代表一个国家的现代化。 2004年外交部档案解密，轰动一时。但是后来它慢慢地关闭了，也许是因为他们觉得它很敏感。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;朝鲜的档案从未公开，所以没人见过他们。我们有两个渠道可以查看朝鲜的材料。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜公开发表的是一个，包括工人派对年鉴，金·伊尔·苏恩（Kim Il-Sung）的著作，[官方烟嘴]罗登·辛蒙（Rodong Sinmun）和一些开放杂志。&lt;/p>; &lt;p>;但这还不够。例如，外交官之间的接触已被对方记录和报告。其中来自苏联和东欧的人尤其多。中国也有许多记录，但中国没有解释它们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;冷战是最接近我们的历史阶段。当今国际关系的结构和发展深受其影响。所以我们应该知道它是如何发生、发展和结束的。这样，我们才能正确吸取历史教训。我们不能犯斯大林犯的错误。&lt;/p>; &lt;p>;这一历史也将使我们对现在正在发生的变化有更清楚的了解 - 中国与美国之间的全面竞争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;学者数十年来一直在研究冷战，并且有许多英语作品。但是，在中国对该主题的深入研究并不多。&lt;/p>; &lt;p>;在2017年，我受到了美国和中国之间的贸易战的启发。那时，我认为中国与美国之间的关系非常好，那么为什么突然发生贸易战呢？因此，我想仔细研究冷战开始之前美国与苏联之间关系的历史。&lt;/p>; &lt;p>;我发现，过去，研究了冷战的起源战争主要是在国际政治的背景下进行的，包括安全问题，地缘政治问题和意识形态问题。但是，很少有人分析了两国之间经济关系在使他们陷入冷战漩涡中所扮演的角色。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/e2f4a80c-3813-4a55-8689-dc9a5475475475a4cc_63867e52.jpg gpg&#39; ;“>; Shen Zhihua是冷战历史上的专家。照片：上海东部师范大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第二次世界大战后，美国和苏联之间的分歧在根本上是经济的，包括问题美国向苏联的租赁和贷款，对盟国的德国赔偿以及布雷顿伍兹系统。&lt;/p>; &lt;p>;简单地说，美国设计了战后的国际经济结构（包括国际货币基金会，世界银行以及拟议中但没有成熟的国际贸易组织）希望世界上的主要大国，尤其是苏联，都会加入。但是经过大量审议，苏联在1945年12月拒绝签署，美国开始对苏联拒绝国际合作有战略性怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;在这次失败之前，漫长但最终失败了谈判在双方在美国向苏联贷款问题上发行的两面是第一个降级苏联从美国统治的全球经济体系中的多米诺骨牌。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝莫斯科及其卫星国家1947年7月，参加欧洲的马歇尔计划表明，苏联已决定与美国及其西方世界隔离。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国苏维埃关系中，这两种破裂均在美国苏联关系中发生经济领域，表明战后世界主要是由于未能建立国际经济组织&lt;/p>; &lt;p>;而分裂的，因此，冷战期间的系统性对抗首先体现在经济中，并开始冷战始于经济脱钩。&lt;/p>; &lt;p>;在此过程中，美国和苏联都受到意识形态影响的战略性误解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/63ba4e97-5ebbbb-476f-a832-3a0cb1cb1cd073c_073c_047b5a22.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;东中国师范大学历史系教授Shen Zhihua说，从冷战历史上可以吸取教训。照片：Gary Cheung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为，斯大林犯下的最根本的错误是完全将[苏联]与美国完全脱在一起并创建一个内部在社会主义营地内循环。因此，第二次世界大战之后，不可能有经济的脱钩。 &lt;p>;斯大林担心，如果他不能与西方合作，他将不得不控制其影响力领域的所有国家，否则他将被西方推开，苏联将被隔离。&lt;/p >; &lt;p>;因此，在决定不加入布雷顿·伍兹系统之后，苏联组织了自己的共同经济援助理事会（COMECON）。斯大林后来提出“两个平行世界市场”来切断西方国家。&lt;/p>; &lt;p>;这对苏联非常有害。社会主义营地的经济环境与外界切断，以防止商品和技术的交换。他们没有从另一端的快速发展中受益。二十年后，经济差距扩大了。&lt;/p>; &lt;p>;就GDP而言，由于其重工业基础，苏联经济仍在1970年代发展。但是实际上，IT与美国科学技术方面的差距正在增长。这是因为苏联的能力集中在国防工业中。&lt;/p>; &lt;p>;在1970年代末和1980年代初，东欧国家被逐渐吸引到国际经济组织中。&lt;/p>; &lt;p>;在[前苏联领导人米哈伊尔]戈尔巴乔夫的改革中，苏联还开始申请国际货币基金组织和世界银行的会员资格，但是在接受后约一个月，苏联崩溃了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;历史记录不可能。但是我相信冷战不是不可避免的。根据我的研究，导致冷战的每一步都有机会被逆转，但美国和苏联仍然陷入冷战的深渊。&lt;/p>; &lt;p>;就因果关系而言在外交和经济政策的变化之间，美国对苏联的外交态度的加强是对经济政策进行完全改变的先决条件，而苏联对美国外交态度的总体转变是完全失望的结果在美国经济政策中。但是苏联并不是无辜的。一方面，人们经常说美国误解了苏联的动机，虽然肯定存在美国决策者固有的意识形态偏见，但在许多情况下，莫斯科的不适当或侵略性行为引发了误解并提供了华盛顿的行为&lt;/p>; &lt;p>;回到今天的美国 - 中国关系与此历史的教训的关系，我们可以得出结论，每个细节都很重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin arrives in Uzbekistan on third foreign trip of his new term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264191/putin-arrives-uzbekistan-third-foreign-trip-his-new-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 05:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/93FADC17-64D0-457F-BE24-6A0AAF1F9EEC_628AD4FD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普京（Vladimir Putin） Mirziyoyev周日在乌兹别克斯坦塔什肯特的机场。照片：Sputnik / Mikhail Metzel / Pool通过路透社&lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin各国的关系。 &lt;/p>; &lt;p>;这次访问是普京的第三次外国旅行，自5月份成立了第五届。&lt;/p>; &lt;p>;他首次前往中国，在那里他对中国的提议表示赞赏为了结束乌克兰冲突的谈判，后来又是俄罗斯部署了战术核武器的白俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;在乌兹别克斯坦之旅之前，普京和米尔齐耶耶夫在讨论了一系列双边合作问题，包括贸易和经济关系，克里姆林宫说&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>