<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky confirms possible ‘reset’ of military chief, in boost to Russia as invasion nears 2-year anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251015/ukraine-war-zelensky-confirms-possible-reset-military-chief-boost-russia-invasion-nears-2-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/1eca4f37-8375-4226-8ce5-a63a17153fdf_9580407c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（右）与乌克兰人握手武装部队总司令瓦莱里·扎卢日尼 (Valerii Zaluzhnyi)。泽列森基周日首次证实，他正在考虑更换该国最高军官。照片：Reuters/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，他正在考虑解雇该国最高军官的可能性，这一前景震惊了正在对抗俄罗斯入侵的国家，也让基辅的西方盟友感到担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否正在考虑罢免瓦莱里·扎卢日尼将军时，泽连斯基在周日晚间发布的意大利 RAI 电视台采访中表示，他正在考虑将其视为制定国家道路这一更广泛问题的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说“需要重新调整、新的开始”，“这不是一个人的问题，而是国家领导层的方向”。&lt;/p>;&lt;p>;“我在考虑泽连斯基说：“当我们谈论这个问题时，我指的是一系列国家领导人的更替，而不仅仅是一个人的更替。”像军队这样的部门。如果我们想获胜，我们必须朝着同一个方向前进，对胜利充满信心，我们不能气馁，放下我们的手臂，我们必须拥有正确的正能量。”&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基的言论标志着他的首次确认他正在考虑解雇这位广受欢迎的将军，这种可能性在乌克兰引起轩然大波，并在战争临近两周年之际让克里姆林宫感到高兴。&lt;/p>;&lt;h3>;寻求西方支持，泽伦斯基警告第三次世界大战的风险&lt; /h3>;&lt;p>;据乌克兰和西方媒体报道，泽连斯基上周向扎卢日尼提出辞职，但遭到将军拒绝。扎卢兹尼尚未对此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;由于夏季反攻失败，该国正面临严重的弹药和人员短缺问题，总统和扎卢兹尼之间的紧张关系不断加剧。据报道，是否需要广泛动员来填补人员空缺一直是存在分歧的领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基去年年底表示，他拒绝了军方动员多达 50 万人的请求，要求提供有关如何组织和支付费用的更多详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/5b46a7a0-c178-48d7-be95-daf78bbcc1dc_a9aa5a32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这种裂痕源于去年秋天，当时将军在接受采访时承认，与俄罗斯的战斗陷入僵局。总统否认了这一说法。照片：Ukrinform/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《乌克兰真理报》周一报道称，泽连斯基据称正在考虑解除总参谋长谢尔希·沙普塔拉和扎卢日尼的职务。&lt;/p>;&lt;p>;扎卢日尼于周一祝贺沙普塔拉生日，并在 Facebook 上发布了一张他们在一起的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说仍然会很困难，但我们绝对不会感到羞耻，”Zaluzhnyi 写道。&lt;/p>;&lt;去年秋天，扎卢日尼和泽连斯基之间的裂痕首次公开化，当时泽连斯基将军在接受《经济学人》采访时承认，与俄罗斯的战斗已经陷入僵局。总统强烈否认事实如此。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟为乌克兰对抗俄罗斯达成了 540 亿美元的协议&lt;/h3>;&lt;p>;随着俄罗斯军队向多个方向施压，乌克兰迫切需要更多西方军事帮助1,500 公里（900 英里）的前线，但援助计划已在美国国会受阻。扎卢日尼被解职可能会加剧西方盟友之间的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对这一前景感到高兴，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，有关扎卢日尼被解职的讨论暴露了乌克兰领导层之间的裂痕。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Trump’s Republicans are deaf to Nato’s cry for Ukraine support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250957/why-trumps-republicans-are-deaf-natos-cry-ukraine-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/9a3c8ea0-0b61-44b3-af31-3d46c4f6e873_ae782418.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位音乐家在被摧毁的俄罗斯战车附近弹奏吉他2月4日，乌克兰军队在乌克兰基辅米哈伊利夫斯卡广场展示。北约认为乌克兰必须作为一个主权独立国家获胜，必须让俄罗斯认识到试图控制乌克兰的成本太高。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“2022 年，威慑确实失败了。”这是美国前总统唐纳德·特朗普的前副国家安全顾问维多利亚·科茨上周在她的智库传统基金会的一次讨论中就弗拉基米尔·普京对乌克兰的攻击向北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格提出的评估。斯托尔滕贝格与科茨的谈话是他在华盛顿几天后最后一次公开露面，传达了一个可怕的信息：中国对俄罗斯的经济和言论支持与中国人民解放军袭击台湾的可能性有关。他警告说，如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在乌克兰获胜，中国国家主席习近平将有勇气占领台北。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格不得不向科茨解释乌克兰不是北约成员国。对于那些不熟悉美国极右翼言论的人来说，像她这样有背景的人不知道这一点一定会显得很奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;她确实知道，传统基金会的其他人也知道。近年来，该组织致力于为美国文化战争火上浇油，并通过“2025 计划”为右翼接管美国政府制定蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;遗产基金会主席凯文·罗伯茨 (Kevin Roberts)知道。他在最近接受《纽约时报》采访时谈到普京的入侵时表示：“我们对乌克兰加入北约的争论是导致这一情况的众多因素之一。”不应该采取任何可能打扰普京的举动，这正是斯托尔滕贝格在美国多次露面时试图埋葬的内容，共和党人正在推动乔·拜登总统应对这位俄罗斯领导人所发动的恐怖行为负责的说法。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/cf159085-8fb2-488e-ae9b-a2b12970a36e_686e78c9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 31 日，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 在华盛顿传统基金会发表讲话。斯托尔滕贝格告诉他的听众，“虽然中国是最严重的最大的长期挑战，俄罗斯是最紧迫的”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;传统基金会和其他右翼人士正在推动现实逆转的叙述，以转移人们对普京拥有特朗普坚定盟友的事实，他试图让俄罗斯领导人重返全球领导地位。特朗普失败了，因为很少有西方领导人信任普京，普京随后就发动了迟早会发生的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格接着解释说，北约的目标是阻止普京扩大侵略行动反对任何北约成员国。至此，成功了。他还指出，在欧盟的支持下，乌克兰能够夺回俄罗斯军队占领的大约一半领土，这是很少有人认为可能实现的又一次成功。&lt;/p>;&lt;p>;对于科茨和传统基金会来说，重要的是他们与莫斯科以及北京的共同观点得到了氧气。他们想让我们相信，华盛顿花费数十年建立的自由、民主、基于规则的秩序不值得挽救。&lt;/p>;&lt;h3>;当今美国的政治状况应该温暖北京的心&lt;/h3>;&lt;p>;它正是在这样的背景下，拜登和大多数民主党人恳求美国国会为乌克兰争取数十亿美元的紧急补充援助。共和党中现已被边缘化的一派也加入了他们的行列，其中包括参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔，他没有切断与罗纳德·里根和这位已故共和党偶像所坚持的世界秩序的联系。&lt;/p>;&lt;p >;在特朗普的控制下，党内大多数人反而更担心流行歌星泰勒·斯威夫特是让拜登在白宫再次连任的心理行动的一部分。这种极其愚蠢的叙述已经获得势头，这一事实证明了右翼叙述已经变得多么强大。如果特朗普的支持者相信斯威夫特的阴谋，他们就不会质疑右翼对乌克兰事业的忽视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/05/9fa0b502-1b61-44c7-9794-46944d580460_7c484cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特亲吻她1 月 28 日，男友堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 在巴尔的摩参加一场 NFL 比赛后。一种疯狂的阴谋论声称，这位歌手与这位 NFL 球星的恋情实际上是一个操纵超级碗并让美国总统乔·拜登连任的阴谋。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他们把对政治多元化的厌恶隐藏在有关财政责任和不相关的美国边境问题的口号后面。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都导致了这个论点比斯威夫特心理行动的胡言乱语和其他 MAGA 故事更有道理，因为根据上述所有内容，自从特朗普上个月末表示他不相信北约会“他是那些开展自己的行动的工具，其目的不仅是为了重塑国内政治，而且还反对北约保护的整个自由民主秩序。他们拒绝接受多元社会，因为多元社会破坏了白人过去所掌握的权力。女性和各种少数族裔在谈判桌上拥有比以往更多的席位，这对每个人来说都更好。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普、传统基金会和许多其他右翼扭曲的来源都对此深恶痛绝。只要乌克兰继续与俄罗斯作战，他们就会继续进行有利于莫斯科和北京的心理行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia police probe claims ex-Sarawak governor Taib Mahmud was taken from hospital amid legal row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251017/malaysia-police-probe-claims-ex-sarawak-governor-taib-mahmud-was-taken-hospital-amid-legal-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 19:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/b8393573-abbe-4523-b5a8-81f35f7aaf79_87e94dd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰益马末于5月21日抵达砂拉越州立法议会， 2013. 资料图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚警方周一表示，他们正在调查社交媒体引发的谣言，称前砂拉越州长泰益马茂德在正在进行的法律诉讼中，违反医生的命令被强行带出医院。他的叙利亚妻子和孩子们就他的巨额财产发生了争执。&lt;/p>;&lt;p>;泰益现年 87 岁，担任马来西亚首席部长三十多年，于 1981 年上任，同年马哈蒂尔·穆罕默德首次担任总理。至少在过去的一年里，他基本上淡出了公众视野，这加剧了有关他健康状况恶化的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;在 X、Facebook 和 Reddit 上疯传的帖子显示了一份副本后，周末马来西亚社交媒体上充斥着谣言据信是泰益的医生提交的一份警方报告，指控前州长的妻子拉加德·库尔迪·泰益 (Ragad Kurdi Taib) 在周六深夜将他从古晋州首府诺玛医疗专科中心带走。&lt;/p>; &lt;p>;“砂拉越警方确认，我们收到了一份警方报告，涉及前州长被带出医院的案件，涉及病毒问题，”砂拉越警察局长曼查阿塔在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/7f866733-d856-4326-bc1b-2038fc6c7da4_cefc98b3.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年 2 月 12 日，即将卸任的砂拉越首席部长泰益马末（右）向砂拉越州州长阿邦穆罕默德沙拉胡丁递交辞职信。 文件图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次调查涉嫌鲁莽或疏忽行为，危及人命或他人人身安全，最高可判处三个月监禁， 500 林吉特（105 美元）罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，拉加德“自愿取出了泰益身上的所有药物”——据信泰益一直在重症监护室——然后将他推到一辆等待的豪华多功能车上。并把他带走。&lt;/p>;&lt;p>;泰益的孩子们目前正在起诉拉加德，指控其父亲将其父亲所拥有的上市公司Cahaya Mata Sarawak的股份转让给她的名下，该公司是一家由前砂拉越州长创办的富有集团范围从建筑到基础设施开发和 IT。&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子苏莱曼·阿卜杜勒·拉赫曼 (Sulaiman Abdul Rahman) 和马哈茂德·阿布·贝克尔 (Mahmud Abu Bekir) 正在质疑泰益在与股份转让相关的文件上签名的真实性，并寻求法院命令停止&lt;/p>;&lt;h3>;为什么马来西亚总理安瓦尔的竞争对手陷入腐败调查？&lt;/h3>;&lt;p>;泰益在 2010 年与 29 岁的拉加德结婚，一年前，他是波兰出生的第一任总理妻子莱拉 (Laila) 于 68 岁因癌症去世。&lt;/p>;&lt;p>;他的政治对手和维权人士指责泰益掠夺砂拉越的自然资源，以充实自己和家人，养活政治精英，抢占重大基础设施项目并获得国家批准他从他的叔叔阿都拉曼·雅古 (Abdul Rahman Ya&#39;kub) 手中接过了首席部长的职位。 &lt;/p>;&lt;p>;反对者称泰益及其家族据称积累了数十亿美元的财富和资产，同时滥用权力压制批评者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine indigenous groups question ‘true purpose’ of dam project in Marcos’ political stronghold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251014/philippine-indigenous-groups-question-true-purpose-dam-project-marcos-political-stronghold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/a5856e59-8d68-4b6a-9aa0-408fecd4e463_c01bb7b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（文件）此文件照片拍摄于 2017 年 9 月 10 日前参议员、已故独裁者费迪南德·马科斯的儿子小费迪南德·马科斯（左二）、他的妹妹伊梅（右二）和他们的母亲、菲律宾前第一夫人伊梅尔达·马科斯（右）在敬献花圈时聆听国歌在马尼拉北部北伊罗戈省巴塔克举行的庆祝活动中，在已故独裁者纪念碑前举行了仪式。 - 小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr) 的独裁者父亲和同名者对菲律宾进行了掠夺和残暴，长达数十年的恢复家族品牌的运动已经结束：总统职位。 （摄影：NOEL CELIS / 法新社）/ 与菲律宾政治马科斯同行，塞西尔·莫雷拉简介&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾北伊罗戈省的原住民社区反对菲律宾的灌溉项目理由是他们没有就环境风险进行适当的咨询，这场争吵导致当局指控开发背后还有其他不可告人的议程。&lt;/p>;&lt;p>;由国家灌溉局领导的卡巴卡南小型水库灌溉项目（CSRIP）政府（NIA）将建在祖传部落的土地上。任何建设都需要获得帕古普市 Dampig、Saguigui 和 Caunayan 等村庄的部落理事会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 6 月以来，国家土著人民委员会 (NCIP) 一直在协助召开土著人民委员会会议。 NIA 获得当地人的自由、事先和知情同意 (FPIC)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/05/3f7f58da-3437-4125-891d-e45956f9c3fd_21eb248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡巴卡南瀑布，其水域为卡巴卡南小水库灌溉工程即将丰收。照片：Michael Beltran&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月，当Isnag Yapayao Balangon 部落理事会（IYBTC）和Isnag Yapayao Uggayam 部落理事会（IYUTC）质疑 NCIP 阻碍谈判进程时，谈判破裂。 ，尽管涉及风险。各部落发表联合决议，要求暂停 FPIC 程序。&lt;/p>;&lt;p>;“祖传领地对我们来说是最重要的，因为我们的祖先为此付出了汗水、鲜血和生命。我们并不反对灌溉，因为这对我们农民来说是必需的。 NIA 提供这项服务是理所应当的。但现在开始明显的是，该项目的真正目的是修建大坝，而不是灌溉服务。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，两个委员会要求停止 8.37 亿比索（ 1,480 万美元）项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/ceff95d5- e135-4ab3-b08b-70eee29a4b3c_21eb248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Isnag Yapayao Balangon 部落理事会发言人 Ambo Garvida（左）与来自其他国家的其他人会面他的村庄 照片：Michael Beltran&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;IYBTC 发言人 Ambo Garvida 担心定期放水将淹没大坝下游的 Saguigui、Subec 和 Baduang 村庄。 “这不安全。它还将夺走我们对土地和水资源的控制。”他在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;进步团体联盟巴彦伊洛戈斯 (Bayan-Ilocos) 也指出了“班吉断层线和维甘-阿高断层线”以及“大坝水库物质崩塌和沉积物堆积”。&lt;/p>;&lt;p>;根据NIA文件，“大坝将采用分区填土类型，约36.1米高（118 英尺），长 294.72 米，顶部宽 10 米”，旨在“将现有的雨养水稻和非水稻地区转变为灌溉田”。它还将利用卡巴卡南河的水流和降雨来储存 287 万立方米（9,920 万立方英尺）的水。&lt;/p>;&lt;p>;北伊罗戈省是小费迪南德·马科斯总统家族的政治基地。他的儿子是 CSRIP 网站的国会代表，他的侄子 Matthew Manotoc 是省长。帕古普市长拉菲·贝内梅里托 (Raffy Benemerito) 表示，卡巴卡南大坝的提议可以追溯到老马科斯 (Marcos Snr) 担任总统期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/05/a5856e59-8d68-4b6a-9aa0-408fecd4e463_97a500ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）路易丝“丽莎”小费迪南德·马科斯总统的妻子阿拉内塔-马科斯、小马科斯总统、他的妹妹伊梅和他们的母亲、菲律宾前第一夫人伊梅尔达·马科斯在已故独裁者老马科斯纪念碑举行的献花仪式上聆听国歌。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高地村庄依赖卡巴卡南河及其瀑布的水域。尽管几乎没有电力供应，但主要由农民组成的当地社区对开放该地区进行不可预测且可能危险的努力持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;马诺托克办公室准备了一份档案，以吸引对该省的投资展示 Cabacanan 项目作为一个可能的商业投资。&lt;/p>;&lt;p>;政府正在敦促 CSRIP 的建设在今年第一季度开始。 “这已经等了很长时间了，”贝内梅里托在 2020 年该项目首次获得批准时说道。 “这对当地农民来说是一个很大的帮助，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但 Garvida 声称 NCIP 和其他官员歪曲了该项目，将大坝归类为“小型”。但根据国际大型水坝委员会的说法，高度超过 15 米的水坝被列为大型水坝。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯为中国交易修改菲律宾宪法的计划引发强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;11 月在与市长会面时，加维达听到贝内梅里托谈到了该项目的水电和旅游业前景，这是以前没有提到过的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有征求我们的许可，他们只是向我们施压，迫使我们投降我们的同意而不保证我们的安全。接下来是从水力发电和我们土地上的游客流中获利。” Garvida 说道。&lt;/p>;&lt;p>;NCIP 北伊罗戈省的法律官员 Jiford Rosqueta 坚称该项目是一个小型水库，但承认“有可能” &lt;/p>;&lt;p>;IYBTC 和 IYUTC 也反对 Emilio Rabago 的参与，他是 Saguigui 村的部落酋长，也是唯一支持 CSRIP 的人。他们声称他是非法代表，没有土著遗产证明，因此损害了诉讼程序。&lt;/p>;&lt;h3>;中国资助的桥梁威胁到“无价”珊瑚礁，菲律宾人失去了希望&lt;/h3>;&lt;p>;罗斯克塔敦促菲律宾政府社区恢复与他们的对话，因为该项目很紧急并且“已经推迟了一个月”。但我们还有 3 月”，他说，并呼吁“为争议和 FPIC 设立一个单独的论坛”。&lt;/p>;&lt;p>;加尔维达表示，警方于 12 月 23 日拜访了他兄弟的家，劝阻他们放弃“左派” ” 对 FCIP 的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“NCIP 必须记住，FPIC 是自决权的行使。坚持在短时间内完成 FPIC 侵犯了这一权利。全国原住民组织联盟 Katribu 的召集人贝弗利·朗吉德 (Beverly Longid) 表示：“你不能继续推行过去用来掠夺原住民地区的程序。”&lt;/p>;&lt;p>;罗斯克塔表示，他们正在努力“协调”情况。然而，如果他们未能说服社区同意该项目，他们“将要求地区和中央办公室的干预”。&lt;/p>;&lt;p>;“还有其他方法可以帮助土著社区进行灌溉，但这些方法并不适用。”不涉及掠夺土地和剥夺我们的自主权，”加维达说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Boeing 737 Max orders set for late arrival in Asia, will Airbus and China’s Comac benefit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250970/boeing-737-max-orders-set-late-arrival-asia-will-airbus-and-chinas-comac-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/abde46b6-7de2-4661-9d94-0c68e021e5ae_836255e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国调查人员找到了阿拉斯加航空 1282 号航班波音 737 的一部分-9 Max 飞机于 1 月 8 日在波特兰。照片：NTSB viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;航空巨头波音公司在美国发生空中井喷事件后，正在竞相解决困扰其 737 机型的缺陷，预计延误分析师表示，向亚洲客户交付的飞机数量可能会巩固竞争对手空中客车公司的领先地位，并为中国飞机制造商中国商飞打开一扇机会之窗。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加航空的一架载有 177 人的航班于 1 月 6 日起飞后不久紧急迫降从俄勒冈州波特兰起飞时，这架波音飞机的一部分被炸开，在机舱墙壁的一侧留下了一个大洞。&lt;/p>;&lt;p>;门塞爆裂后，美国联邦航空管理局发布了紧急通知适航指令要求所有 737 Max 9 飞机接受进一步检查，该过程仍在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/05/35c20c92-eda4-4da1-81db-c0c909bc60e4_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉斯加航空的航班上个月被迫紧急迫降。图片来源：NTSB viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然波音公司从亚太航空公司获得的 737 Max 9 系列订单很少，但该事件给相关版本的交付带来了不确定性，例如OAG Aviation 亚洲区主管 Mayur Patel 表示，Max 8 系列可能需要在未来几周内接受更严格的测试。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年，大约有三打公司他告诉《亚洲周刊》，该地区运营着 211 架波音 737 Max 飞机，其中大多数都驾驶 Max 8 系列版本。其中 21 家运营商位于东北亚，6 家位于东南亚，4 家位于南亚，3 家位于西南太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;空客在亚太地区拥有 55.4% 的市场份额帕特尔表示，波音公司的市场份额为 31.6%。他说：“如果你看看目前的分裂情况，很明显空客占据领先地位。”&lt;/p>;&lt;h3>;波音公司首席执行官承认阿拉斯加航空事件是“我们的错误”&lt;/h3>;&lt;p>;在井喷之后，印度尼西亚交通部停飞了该国狮航的波音 737 Max 9 飞机，但该航空公司通过了强制检查，并于 1 月 19 日获准执飞其三架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;狮航在其客舱中部设有紧急出口帕特尔说，与阿拉斯加的门塞朝向后门相反，联合航空公司上个月对 737 Max 9 系列进行的检查发现，用于固定飞机门塞的几个松动的螺栓，引发了对波音质量控制体系的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;波音增加了制造过程中的质量检查频率，并对质量管理体系进行了其他更改。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/84807c5c-acf6-4c21-be96-78ff27c7d53e_19ae704c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 18 日，参观者聚集在 Akasa Air 飞机附近。该航空公司已订购 150 架波音 737 Max 飞机。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最新成立的航空公司阿卡萨航空 (Akasa Air) 上个月宣布将购买 150 架波音 737 Max 飞机，这是这家陷入困境的飞机制造商自戏剧性的阿拉斯加航空 (Alaska Airlines) 以来的首个大订单&lt;/p>;&lt;p>;Akasa 订购了 737 Max 10 和 737 Max 8-200 版本，但没有订购 Max 9 飞机，自飞行中发生爆炸事件以来，这些飞机已被美国监管机构停飞。波音公司表示，Akasa Air 的订单已于 12 月敲定。&lt;/p>;&lt;p>;由于自五年前 Covid-19 爆发以来供应链问题一直困扰着飞机制造商，这些飞机的首次交付将于三年内完成。帕特尔表示，波音 737 Max 10 型号仍在认证中，尚未推出。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲以及全球拥有波音 737 订单的航空公司可能会受到影响” Frost &amp; Sullivan 航空航天和国防高级顾问 Shantanu Gangakhedkar 表示，这是因为生产限制。&lt;/p>;&lt;h3>;美国停飞波音 737 MAX 喷气式飞机，哪些航空公司、监管机构效仿？&lt;/h3>;&lt;p>;Rob咨询公司 Cirium Asced 全球主管莫里斯表示，该公司可能不得不修改其对波音到 2025 年交付 690 架商用飞机的预测，具体取决于 737 Max 产量限制的持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;这家飞机制造商他表示，预计到 2024 年底，每月产量将从目前的每月 38 架增加到 48 架。&lt;/p>;&lt;p>;然而，另一位分析师表示，与美国或欧洲航空公司相比，亚洲航空公司受到影响的可能性较小创始人 Shukor Yusof 表示：“亚洲航空公司不太可能受到严重影响，因为许多航空公司运营的是 737 Max 8 变体，而不是过去几周备受关注的 737-9 型。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;波音公司的门塞事件可能会激发人们对中国飞机制造商商飞飞机的兴趣，但机会可能是长期的帕特尔说，因为飞机订单是提前数年下达的。&lt;/p>;&lt;p>;“值得关注的是中国商飞，”帕特尔说。 “这个行业的特点是它有一个 20 到 30 年的周期。所以你永远不知道。中国商飞可能会成为这一时期的参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;这家飞机制造商必须克服一些障碍，包括获得国际认证而不仅仅是在中国获得认证，而其许多零部件，例如帕特尔说，发动机和航空电子设备都是从西方进口的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/05/102a5997-cecb-4f19-8240-d45f56b27383_76e41650.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月16日，一架商飞C919飞机飞越香港维多利亚港， 2023。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，莫里斯表示中国商飞或空客公司几乎没有机会利用波音事件获利。&lt;/p>;&lt; p>;“这个问题造成的生产缺口可能是短期的，”他说，并解释说，大型飞机制造单通道飞机需要长达 18 个月的交货时间。&lt;/p>;&lt;p>;“C919订单簿几乎专门针对中国客户。目前出口市场仍对 C919 [和 ARJ21] 持谨慎态度，”莫里斯说。他补充说，该航空公司的客户支持服务和飞机性能也未经证实。&lt;/p>;&lt;p>;截至本月，中国商飞已向其第一个客户中国东方航空交付了四架 C919 飞机。其中三架飞机在五月下旬首航后，已部署在从上海飞往西南大都市四川省成都的航线上。&lt;/p>;&lt;p>;国产C919客机的设计载客量为140至210人乘客，并旨在直接与波音 737 和空客 A320 竞争。&lt;/p>;&lt;p>;Su-Lin Tan 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden vows more US strikes in the Middle East while trying to avert wider war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251002/biden-vows-more-us-strikes-middle-east-while-trying-avert-wider-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 17:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/a0057ee9-b3d3-4421-b101-fb682d4663c9_7098dbba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞战士和部落支持者在抗议期间举起枪械最近，美国领导的对也门萨那附近胡塞武装目标的袭击。图片：Reuters/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在连续三天的惩罚性袭击之后，拜登政府誓言对伊朗军队及其在中东的代理人发动更多袭击，尽管高级官员坚称美国不会白宫国家安全顾问杰克·沙利文在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中表示：“我们将作出强有力的回应，并且我们将以持续的方式作出回应。”即便如此，他表示，乔·拜登总统并不认为美国过去三天的行动是“某种无休止的军事行动”。&lt;/p>;&lt;p>;在这两个极端之间取得平衡将是拜登面临的主要挑战。计划他的下一步行动，并准备应对伊朗及其代理人的任何反击。官员们将美国的空袭 — — 周五袭击了伊拉克和叙利亚的 85 个目标，其中一些是从美国起飞的远程轰炸机 — — 视为对每周在约旦的一次无人机袭击中造成三名美国士兵死亡的必要且不可避免的回应&lt;/p>;&lt;p>;“是的，”拜登周日在拉斯维加斯被问及美国的袭击是否有效时说道。&lt;/p>;&lt;p>;政府明确表示，它也在应对其他挑战。美国周六的袭击目标是总部位于也门的胡塞武装，他们以红海的商船为目标，袭击了武装分子地下深处的武器储存设施，而不仅仅是构成迫在眉睫威胁的目标，扰乱了全球贸易。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;更广泛的目标清单 — — 以及五角大楼将对伊朗资产和该国代理人发动更多打击的预期 — — 表明美国正在扩大其行动范围。在接受CNN采访时，沙利文拒绝排除“任何地方的任何活动”，包括伊朗本身。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;星期五晚上在叙利亚和伊拉克的袭击旨在在示威之间进行赛道，在政治上都在政治上在确保没有更广泛升级的同时，我们有能力和能力，在该地区，我们有能力和能力。 &lt;p>;一名高级政府官员要求不认定讨论私人审议的人，他坚持认为拜登不会深入到中东冲突中。这位官员表示，到目前为止，美国评估是，也门，伊拉克和叙利亚的罢工在降低了团体的能力及其补给武器的能力方面有效。&lt;/p>; &lt;p>;美国中央司令部周日表示其部队自卫罢工至少对五枚霍蒂反舰艇巡航导弹“准备在红海中发射。”中央司令部在一份声明中说，美军还针对胡塞·陆地攻击导弹进行了罢工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，美国看到了霍蒂斯的适应性。另一位官员也要求不认定讨论内部评估。该官员说，激进分子即使还不能压倒美国的防御能力，武装分子也在瞄准船只。胡塞政治委员会成员阿里·卡胡姆表示，现在是一场“公开战争”，胡塞武装有军事反击能力。这打开了更多升级的可能性，并建议美国的信息没有通过。&lt;/p>; &lt;p>;即使美国打算更多的攻击，它也推动了由卡塔尔调解的一项交易，这会看到以色列和哈马斯停止战斗始于该激进组织在10月7日在以色列南部的袭击。作为延长停火的回报，哈马斯同意释放该协议中仍有的近140名人质中的大多数人，美国认为这是美国官员之一，这是消化区域危机的唯一真正方法。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）于周日晚上在战争爆发以来的第五次延长中东之旅中回到了该地区。他计划与以色列，埃及，沙特阿拉伯和卡塔尔的领导人会面，以推动更多的进展，尽管有些伙伴对他们的步伐和强度不满意，但仍对美国领导的袭击表示支持。&lt;/p>; &lt;div div div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;眨眼都没有看到与伊朗相关目标的罢工，因为影响了哈马斯释放以色列人的交易的机会一位美国官员说，援助到达该地区。&lt;/p>; &lt;p>;眨眼也认为，加沙的平民死亡仍然太高，一项停止战斗的协议将有助于减少这一点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;伊拉克外交大臣召集了一名美国高级外交官戴维·伯格（David Burger），以抗议对伊朗资产的打击。即便如此，美国官员表示，国际共识站在他们一边。据该地区的一位官员说，华盛顿的阿拉伯盟友支持美国军事反应，并认识到美国不能容忍对部队的袭击。&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p >;在欧洲，对美国行动有保留。在周六在布鲁塞尔举行外交部长的非正式聚会之后，欧盟外交政策负责人乔塞普·伯雷尔（Josep Borrell）表示，部长们对一天前的美国空中袭击表示“严重关注”。&lt;/p>; &lt;h3>;美国计划对伊朗进行更多罢工 - 后面的小组&lt;/h3>; &lt;p>;“在这一系列攻击和反击中的任何时候，火花都会造成更大的事件。” &lt;/p>; &lt;p>;美国前官员和分析师说，拜登团队的战略 - 针对伊朗在国界之外的伊朗武装部队以及它说的特定团体是负责对美国基地和运输的攻击的原因 - 似乎显然是为了发送信息而不会触发与德黑兰直接冲突的升级。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果您总体看出该政策，则有一个最终目标是试图惩罚伊朗的代理力量，同时避免直接对伊朗造成高昂的成本 - 无论是军事，经济还是政治成本，”戈德伯格（Goldberg瓶子里的精灵，替代方案是永无止境的混乱，暴力和分心。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to ‘strictly enforce’ sovereignty following ex-president Duterte’s secessionist threat for Mindanao]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250989/philippines-strictly-enforce-sovereignty-following-ex-president-dutertes-secessionist-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 17:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/05/b2a5f83b-864c-4545-8515-0a4475a2e5a2e5a2e5f_8c54447f8.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;棉兰老岛在菲律宾南部。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾国防部长周一发誓要“严格执行”该国的主权，加入了安全官员的合唱杜特尔特（Duterte。 &lt;p>;“国防部的授权是确保宪法中所谓的国家领土的主权和诚信。”国防部长吉尔伯托·蒂奥多罗（Gilberto Teodoro）在一份声明中说。杜特尔特总统？菲律宾民意调查使爸爸和老板之间的行复杂化&lt;/h3>; &lt;p>;“我们将严格执行这项任务，无论是外部还是内部，” ，他在周日表示，政府将毫不犹豫地“利用其权力和力量平息并阻止任何和所有企图拆除共和国的尝试”。来自资源丰富的棉兰老岛（Mindanao Island）的冰雹，由于政府与叛乱分子和极端主义者作斗争，数十年来一直困扰着暴力和冲突。动荡不鼓励投资，并使许多村庄陷入了贫困。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾武装部队（AFP）首席罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）提醒部队，同时在周日访问棉兰老岛的军事营地时，“我们发誓我们将宣誓就职始终遵循指挥链，忠于宪法和我们正式构成的当局。” &lt;/p>; &lt;p>;“让我们继续表明，在强大而团结的法新社中，我们将拥有一个强大而团结的菲律宾”布劳纳说&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s cross-border trips during Lunar New Year to hit pre-pandemic levels, authorities project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251005/chinas-cross-border-trips-during-lunar-new-year-hit-pre-pandemic-levels-authorities-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 17:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/05/59411CE5-34FE-4608-AB79-91C7DB6F2F82_2DC16409.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”大厅周六在北京的西部火车站乘火车。当局预计，今年的Lunar新年旅行激增将是多年来最大的。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的移民当局正在预测月球新年假期期间的跨境旅行，以反弹到大频繁的水平，与同一旅行相比，此类旅行的数量增加了三倍去年的时期。尽管预报员在假期中称为“复杂”的冬季天气。从周六开始的八天假期 - 比去年假期更长的一天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;大型国际机场有望从周四至周日遇到高峰乘客流动闭幕周末。上海的平均每日平均为830,000次到达机场，而广州的Baiyun机场预计每天有390,000次交通，北京首都机场每天有360,000个。&lt;/p>; &lt;p>;该国的天气管理人员警告说，运输可能会受到全国“复杂”的冬季天气的影响，包括在中国北部易于暴风雪和吉林和狮林的东北省，以及上周暴风雪的遥远的新疆Uygur自治区。 P>; &lt;h3>;暴风雪和极端天气可能会破坏中国的农历新年旅行&lt;/h3>; &lt;p>;中国气象局也发出了冰冻降雨，这是其三层系统中第二高的警告 - 这仍然有效在整个周末，该国中部和东部地区。&lt;/p>; &lt;p>;在南部地区，大湾地区还将看到陆地旅行的涌现，张比亚港和澳门之间的冈比港预计每天约305,000次过境，卢胡港（Luohu Port）是最繁忙的边境检查站，适用于香港和深圳之间的人们 - 预计每天有198,000名乘客。预计邻近的五十,000名乘客将每天见到157,000名乘客。&lt;/p>; &lt;p>;在节日期间，来自香港和大陆的居民和游客预计将在整个边界遍布整个边界。深圳湾边境过境将全天候运作，而Lo Wu检查站将延长其运营时间。&lt;/p>; &lt;h3>;更多的中国人期望出国旅行到农历新年&lt;/h3>; &lt;p>;正式的假期临时。在今年1月26日开始的40天节日旅行期中根据州新闻的报道，在旅行季节的第一天，记录了1.89亿旅客旅行，去年同期上涨了近20％，&lt;/p>; &lt;p>;。代理商新华社。&lt;/p>; &lt;p>;观察家说，大流行后的热情以及延长的假期都促使旅行激增。去年的这个时候，中国刚刚从其长达多年的零货币政策中出现，旅行情绪刚刚开始恢复。&lt;/p>; &lt;p>;北京还签署了与23个国家的全面互惠豁免协议，包括受欢迎的国家，包括受欢迎的温暖。枢纽泰国，马来西亚和新加坡以及法国，德国和意大利。对于旅游业，家庭访问，商务或其他私人事务，在香港最大的Lunar New Year new Year new Year new Year new Year公平乐观的节日销售&lt;/h3>; &lt;p>;的供应商中，最多30天。&lt;/p>; &lt;h3>;马尔代夫，泰国和新加坡今年一直是中国游客的顶级海外目的地。 NIA表示，已采取措施应对旅行激增，包括部署了“足够的人员”，以在30分钟以下的海关检查站保持等待时间，延长海关关闭时间，提供乘客帮助并在高峰时段提供交通支持。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Must save the patient’: online praise for China medics who calmly complete brain surgery as operating theatre rocked by powerful earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249881/must-save-patient-online-praise-china-medics-who-calmly-complete-brain-surgery-operating-theatre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/05/c1ffa5f9-8e48-48f4-b0bf-c999c04d23407_bec9cd1d.jpg“ alt =”>;中国的团队尽管被强烈地震陷入了脑海，但在患者中完成了脑部手术。照片：SCMP复合/Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管受到强大的7.1高度地震的余震威胁，但在中国的外科医生及其在中国的员工因完成脑部手术而受到称赞。&lt;/p >; &lt;p>; shufang是中国西部的神经外科医生，当时有强大的地震在1月23日凌晨2点袭击了该国的Xinjiang自治区。&lt;/p>; &lt;p>;与他的团队一起完成。 《人民日报》报道说，尽管进行了手术，但仍在乌奇班县的颤抖者中死亡。 P>; &lt;p>;一个监视视频显示了地震袭击时旁边的一个旁边，摇摆房间。默认/files/d8/images/canvas/2024/26/26/4BE9CA89-8141-45E5-B0B3-691D9EF1D9EF11C16_8D29ECFE.JPG.JPG.JPG“ ALT =”外科医生的手术室被震颤嘎嘎作响，Shufang敦促他的团队保持镇定。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“地震，地震！”可以听到一名身份不明的医务人员大喊大叫。&lt;/p>; &lt;p>;当震惊使周围的医疗设备震撼时，医务人员暂停了工作。&lt;/p>; &lt;p>;“保持冷静，保持冷静，”小组。&lt;/p>; &lt;p>;随着震颤变得更加严重，握在手术台上，并敦促他的团队不要惊慌。&lt;/p>; &lt;p>;“房间会崩溃吗？”另一位未透露姓名的男性医生问：“哦，我的上帝！” &lt;/p>; &lt;p>;当摇晃开始消退时，一个告诉他的团队：“我必须拯救病人，所以我必须留在这里地震。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管有余震的风险并设法完成了程序。&lt;/p>; &lt;p>;当记者问一个他是否害怕时，外科医生说他所有的话，正在考虑的是为了拯救病人。视频吸引了230万次观看次数和70,000条有关中国版本的Tiktok的Douyin的评论，其中大多数评论都赞扬了医生及其团队。&lt;/p>; &lt;p>;“这是如此感人，”一个人说。&lt;/p >; &lt;p>;“让我们向我们的伟大医务人员​​致敬，”另一位。&lt;/p>; &lt;p>;第三人写道：“摆脱危险是很自然的，但保持责任。我们必须向他们学习。” &lt;/p>; &lt;p>;有关医生产生积极影响的故事通常在中国受欢迎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/26/b7aa2​​067-99a5-4f22222222-a57c-0572cfa645b5_64e164e164e16666666b.jpg.jpg.jpg.jpg“ >;当局说，由于受影响地区的人口稀少，地震幅度的死亡人数保持较低。照片：CNS/AFP/CHIAND OUT &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月份，中国中部的一名64岁的医生在将空气吹入幼儿的肺部后晕倒了&lt;/p>; &lt;p>;在2023年8月，中国东部的一名医生挽救了一个陌生人的生命，因为他们注意到一名在同一餐厅吃饭的女人的症状，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;挽救了陌生人的生命。 /p>; &lt;p>;在2023年12月下旬，中北中北部的甘苏省发生了不太强大的地震。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它还迫使成千上万的人在温度下过夜，以至于跌至-15摄氏度。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s DingTalk, miHoYo’s Honkai: Star Rail among Chinese apps launching on Apple Vision Pro headset]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250997/alibabas-dingtalk-mihoyos-honkai-star-rail-among-chinese-apps-launching-apple-vision-pro-headset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 18:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/05/b13591ec-8e4d-4f0c-aa69-869999932fd4_cf592d00.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;加利福尼亚州帕洛阿尔托。照片：由中国电子商务巨头Alibaba Group Holding运营的工作协作平台彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; DingTalk，已为Apple新发布的Vision Pro HeadstEN推出了一个本机应用程序，使用户可以发送消息和发送消息和在三维虚拟环境中举行视频会议。&lt;/p>; &lt;p>; dingtalk是自苹果（Apple）上周五在美国首次亮相3,499美元以来的数百种应用程序和手机游戏之一&lt;/p>; &lt;p>; DingTalk的Vision Pro版本配备了特殊功能，其中包括显示多个窗口并使用手势在屏幕上绘制的选项。阿里巴巴是《南方中国晨邮报》的所有者。这些化身旨在是用户的数字表示，通过实时跟踪其动作来重新创建其面部表情。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/05/4b33a0c5-ec6a-4cc2-9dbf-491028b24906_89d75857.jpg“ Apple Digital Avatars在Vision Pro耳机上被称为角色。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; dingtalk加入了几个宣布支持苹果新耳机的中国应用后来到包括中国在内的其他市场的设备。&lt;/p>; &lt;p>;在周五X上的一篇文章中说，中国工作室Mihoyo开发的全球热门游戏将于2月6日在Vision Pro上提供。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;根据Apply Analytics Platform Sensor Tower的数据，角色扮演动漫标题是去年国际市场上第三高的中国手机游戏，仅次于Genshin Impact（另一个Mihoyo游戏）和Tencent Holdings的PubG Mobile。 P>; &lt;p>;总部位于上海的在线旅行服务提供商Trip.com（还经营Ctrip，Qunar和Skyscanner）也正在为Vision Pro启动一个应用程序，该应用程序使用户可以观看各种旅行目的地，包括珠穆朗玛峰，包括珠穆朗玛峰，包括珠穆朗玛峰，马尔代夫，南极和撒哈拉-1FA9-4D9B-B843-28C781C781C1CA4D_5263062E.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; dingtalk的Visionos版本允许用户同时看到多个窗口。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;愿景专家发行之前，上周中国的一些商人愿意将备受期待的小工具运送给该国愿意支付两倍的买家原价。&lt;/p>; &lt;p>; dingtalk上个月表示，到2023年底，它达到了7亿用户，其中包括120,000个付款企业。该平台最近添加了人工智能（AI）代理功能，旨在帮助用户自定义其工作流程，因为其他中国大型科技公司还急于将AI功能集成到新的和现有的产品中。&lt;/p>; &lt;p>; dingtalk的混合现实性应用程序将面临来自Apple耳机上一系列生产力应用程序的竞争。这家美国科技巨头上周表示，超过一百万个应用程序最终将与Vision Pro兼容，其中600个专门为利用该设备的独特空间体验而建造。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai asked Apple Daily executive to help UK-based group campaigning for human rights in Hong Kong 2 years before 2019 unrest, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250998/jimmy-lai-asked-apple-daily-executive-help-uk-based-group-campaigning-human-rights-hong-kong-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/98e850c0-2d49-4a87-b576-19e9b58bcf5e_533ffa09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》副出版人陈培文，大亨吉米说黎要求她与英国团体“香港观察”建立联系。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英要求他所拥有的现已关闭的小报《苹果日报》的一名高级管理人员帮助一家总部位于英国的组织，该组织倡导香港的公民权利法庭审理称，2019年社会动荡前两年，人权问题得到了解决。&lt;/p>;&lt;p>;该报前副出版人陈佩雯表示，她与《香港观察》三年来的交往，后来被被市当局列为黎智英的代理人和中间人之一，以维权组织的新闻稿为中心。&lt;/p>;&lt;p>;随着周一备受瞩目的审判进入第 23 天，陈作为第二名同谋证人出现出庭作证指控前老板黎智英，76 岁，根据国家安全法，他面临煽动叛乱和串谋与外国势力勾结的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/2849d3ea-7d35-448e-b958-499924f2686d_b3242f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;《苹果日报》前行政总裁陈培文抵达西九龙法院。她是第二位出庭指证其前老板黎智英的同谋证人。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方出示陈与黎智英之间的WhatsApp通讯，显示这位大亨要求其下属与香港观察联合创始人本尼迪克特罗杰斯取得联系， 2017 年 10 月 31 日，即该权利组织在伦敦成立的一个月前。&lt;/p>;&lt;p>;“Pui man，我刚刚和 Ben Rogers 共进晚餐。他最近与一些国会议员创立了“香港观察”，以维护香港的自由。我告诉他，如果他需要媒体的帮助，就来找你。”消息中写道。&lt;/p>;&lt;p>;罗杰的团队已呼吁英国政府制裁行政长官李家超和香港的主要官员。香港和中国大陆限制香港自由。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局在2022年甚至以国家安全为由要求撤下该组织的网站。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英前助手否认与香港警方见面后，他成为控方证人&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，她当时对该组织的了解是，该组织倡导香港的自由和民主，并对北京“非常批评”。&lt;/p >;&lt;p>;她告诉法庭，他们一直保持 WhatsApp 通讯直到 2019 年，并补充说，在香港政府提议修改逃犯法后，该组织“经常”向她发送新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;“从 2017 年到 2019 年，陈说：“他发给我的所有信息都是关于他们的组织及其发布的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，小报《苹果日报》报道了时任英国保守党人权委员会副主席罗杰斯的情况， 2017年被拒绝进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;该报还在当年12月31日发表了一篇文章，标题为：“年度风云人物：罗杰斯否认威胁香港安全。 “我要为那些没有发言权的人发声”。&lt;/p>;&lt;h3>;《苹果日报》系列反映黎智英对香港国安法的看法：法庭&lt;/h3>;&lt;p>;张卓伟-代理检察长助理菅直人问陈：“他是怎么被选为2017年度‘风云人物’的？”&lt;/p>;&lt;p>;陈回答：“我不记得了。”&lt;/ p>;&lt;p>;她早些时候向检察官证实，作为最高级别的编辑员工，她每天负责三场重要的编辑会议，会议期间，她根据同事的最新情况，就报纸的内容和布局提供建议.&lt;/p>;&lt;p>;她说，她通常会与前执行主编林文忠开会，有时也会与负责的前主编罗伟光会面。三人以及另外三名《苹果日报》高管已承认与黎智英共谋与外国势力勾结的罪名，这可能会导致该罪行受到较轻的处罚。最高可判处无期徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>