<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Prabowo’s coalition set to sweep Indonesian regional polls, Jakarta leaning to opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288711/prabowos-coalition-set-sweep-indonesian-regional-polls-jakarta-leaning-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/a2aec292-ccef-43b7-9c88-6cac249bbf52_e4e25b50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃周三，苏比安托在西爪哇省茂物的地区选举投票时展示选票。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印尼总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)支持的候选人在该国的地区选举中占据主导地位，除了令人垂涎的雅加达州长席位外，早期结果显示反对派支持的人物处于领先地位。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，周三投票的非官方结果反映了普拉博沃领导下的“前进印度尼西亚联盟”（KIM）的广泛影响力，并为总统提供了更顺利的选举机会。推进未来五年经济增长议程的途径。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在该国政治和经济中心首都雅加达，反对派支持的候选人普拉莫诺·阿农 (Pramono Anung) 在快速计票结果中处于领先地位。独立民意调查机构。&lt;/p>;&lt;p>;普拉莫诺得到印度尼西亚斗争民主党 (PDI-P) 的支持，该党是唯一尚未正式加入普拉博沃联盟的主要政党，该联盟控制着议会约 80% 的席位&lt;/p>;&lt;p>;“对于 PDI-P 来说，这（可能）是一次具有重要政治意义的胜利，因为它在立法选举中遭遇了真正的失败，”默多克大学印度太平洋地区印度尼西亚政治研究员伊恩·威尔逊 (Ian Wilson) 表示珀斯研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;PDI-P在过去十年中一直是印度尼西亚的执政党，与佐科·维多多一起连续两次赢得总统选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/f9cdb0ac-5b1f-407f-824b-538acf9fc60e_f97e1843.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达省长候选人普拉莫诺阿农（左）和他的副省长候选人拉诺·卡诺（右）在雅加达地方政府选举中挥手致意。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，维多多在今年的选举中对普拉博沃的默许支持，造成了与PDI-P及其主席、前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里(Mekawati Soekarnoputri)的裂痕。&lt;分析人士称，虽然雅加达的潜在失败对普拉博沃来说是象征性的挫折，但不太可能对其联盟产生“灾难性”影响&lt;/p>;&lt;p>;“最终，每个人​​都会互相合作，这通常是印度尼西亚政治的动力……每个人都倾向于中间派，”威尔逊说。&lt;/p>; &lt;p>;大约 2 亿选民有资格参加周三同时举行的地区选举。&lt;/p>;&lt;p>;独立民意调查机构从投票站样本中收集的快速计票结果显示，普拉博沃的 KIM 支持的候选人已做好准备以确保重大包括西爪哇、东爪哇和中爪哇在内的主要省份取得了巨大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;官方结果将于 12 月 15 日公布，但民意调查机构的快速统计已被证明是最终结果的可靠指标之前选举的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/7a831ea3-e52f-4271-8139-e5c41028f596_a667b247.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计票时间为周三，班达亚齐的一个投票站。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;佐科威效应？&lt;/h3>;&lt;p>;前总统维多多（俗称佐科威）也加入了竞选活动。佐科威与普拉博沃结盟，在主要战场州为金正恩支持的候选人进行竞选活动，其中包括他的家乡中爪哇省。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，维多多的明星效应可能会推动中爪哇等战场州的选票。他拥有重大影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“这些候选人有一个很大的优势，他们不仅与普拉博沃的联盟结盟，而且还得到了佐科威的支持，”说新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员兼印度尼西亚项目协调员亚历山大·阿里菲安托 (Alexander Arifianto)。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩候选人艾哈迈德·卢特菲 (Ahmad Luthfi) 看起来将以近 60% 的选票赢得中爪哇省。快速计数，使他明显领先于 PDI-P 支持的安迪卡·佩卡萨 (Andika Perkasa)。&lt;/p>;&lt;p>;此外，维多多的女婿鲍比·纳苏蒂安 (Bobby Nasution)预计将在北苏门答腊岛（苏门答腊岛最大的省份）轻松获胜，获得超过 60% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;鲍比此前与维多多一起是 PDI-P 的成员，但后来加入了普拉博沃的 Gerindra维多多与人民民主党分手后举行的派对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;默多克大学的威尔逊表示，除了“佐科威效应”之外，还有更多因素在起作用说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会夸大[维多多]的影响。我认为，除了雅加达之外，全国各地的政党机制和联盟各党派的竞选活动似乎都运作良好。&lt;/p>;&lt;p>;“这个大联盟在巩固普拉博沃的权力方面运作良好。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;雅加达竞选&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃在一些最大省份的预期胜利将为他提供强大的政治资本，因为他期待实现他雄心勃勃的竞选目标，包括在未来几年实现 8% 的年增长率，以及实施全国范围内的学童免费膳食计划，预计第一年将花费 71 万亿卢比（45 亿美元），超过 30 美元一旦全面实施，到 2029 年每年将达到 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，前国防部长将对雅加达的结果感到失望，因为反对派支持的普拉莫诺已获得约 49 票支持。到目前为止，快速计票结果中有 50% 的选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/29/ea0c5683-1029-4adb-b3ee-f2484a0b1923_9f50d78f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚副总统吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 和他的妻子塞尔维·阿南达 (Selvi Ananda) 周三在中爪哇省梭罗同时举行的地区选举中投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果官方成绩显示他超过了50%大关，普拉莫诺将在一轮比赛中获胜。否则，他将在决选中与总统青睐的候选人里德万·卡米尔(Ridwan Kamil)对决，后者目前得票率约为 39%。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达省长一职经常成为政客的跳板。渴望成为国家领导者。&lt;/p>;&lt;p>;维多多在 2014 年赢得总统职位之前曾担任首都省长。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Arifianto 的说法，普拉博沃的领导者KIM 联盟和 Ridwan 的竞选活动一直在努力有效地吸引雅加达选民。&lt;/p>;&lt;p>;“雅加达选民受过更多教育，对国家和地方政治了解更多。这些选民可能更难通过简单的口号来说服。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s hand-raised baby leatherback sea turtles fight extinction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3288693/thailands-hand-raised-baby-leatherback-sea-turtles-fight-extinction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 17:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/7ac32f71-68e9-426d-ace8-5c9b05c1c4e9_dbd3ad08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国只是该地区五个国家之一&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;棱皮龟是濒临灭绝的七种海龟之一，在海洋生态系统中发挥着巨大作用.&lt;/p>;&lt;p>;普吉岛海洋生物中心 (PMBC) 旨在通过照顾通常存活率较低的新生儿并在它们准备好后将其释放到野外来保护它。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, 21, for allegedly pouring unknown liquid on 5 female students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288715/hong-kong-police-arrest-man-21-allegedly-pouring-unknown-liquid-five-female-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/c18bb7ae-308d-4cbe-87e0-760993028545_cb9dea22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗富丽台。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名21岁男子涉嫌向五名女学生泼洒不明液体，并以清洗校服为幌子猥亵她们，被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，接获五名年龄介乎15至17岁的女学生举报，称她们在经过天水公共屋村骏豪台时被同一名男子跟踪&lt;/p>;&lt;p>;这名21岁的嫌疑人被指控用不明液体弄脏了学生的校服，然后提出清洗他们的衣服，并据称在期间猥亵了他们。&lt;/p>;&lt;p >;第一起事件发生在 5 月 29 日，最近的一起事件是在周三报道的。警方在调查涉嫌游荡和猥亵袭击后，于最新事件发生的同一天逮捕了该男子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/3c7b5dd7-9306-4853-9348-27bb320c7bff_b6d37246.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林家杰，高级督察元朗分区警署呼吁受害人挺身而出。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还起获了疑犯作案时据信所穿的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁公众前来元朗分区警署高级督察林家杰表示：“如果他们受到类似方式的袭击或目睹类似事件，请转发并与我们联系。” 元朗分区警署高级督察林家杰说。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，五人学生来自同一所学校，其中一些只向学校报到警方在得知其同伴也遭遇同样遭遇后，向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人目前已被拘留，警方表示不排除此案还有其他受害人的可能性。&lt;/p>;&lt;p >;警方表示，嫌疑人可能因在公共场所闲逛并引起他人安全和福祉的担忧而被判处两年监禁。如果性犯罪罪名成立，嫌疑人可能面临 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，一名 56 岁男子涉嫌在 Causeway 向一名 17 岁女孩泼温水后不久被捕。湾。随后，他在法庭上承认另外两起殴打案件，其中一件发生在旺角地铁站外，另一件发生在油麻地。&lt;/p>;&lt;p>;法庭判处他入狱四个月，原因是他表示压力和心理问题。问题导致了他的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wants to turn Xinjiang’s vast deserts into a string of pearls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288686/china-wants-turn-xinjiangs-vast-deserts-string-pearls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/6ecf945c-7e27-43db-bbbb-a52107b73a0a_4a1d293a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数以百万计的珍珠贝正在被捕获栽培于新疆维吾尔自治区。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国推进一项雄心勃勃的计划，将干旱地区变成水产养殖中心，新疆维吾尔自治区的沙漠中正在人工养殖数百万颗珍珠。 &lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，珍珠养殖项目于 2022 年首次启动，但直到最近才引起了中国公众的关注，当地农民炫耀一把珍珠的视频在社交媒体上疯传。据报道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年以来，中国当局一直鼓励私人投资中国西北省份的水产养殖，企业利用创新技术将该地区的盐碱湖内的水转化为人工海水。&lt;/p>;&lt;塔克拉玛干沙漠（新疆的一片广阔沙漠，被称为“死亡之海”）星罗棋布的湖泊中已经开始工业化养殖鲑鱼、龙虾、虾和罗非鱼。中国许多城市的餐馆都在使用“新疆产”海鲜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，该地区正在努力采摘珍珠。据报道，来自中国南方的投资者在位于塔克拉玛干市中心的且末县建立了一个海鲜养殖基地，利用微生物将当地的咸水湖变成可用的水源。&lt;/p>;&lt;p>;去年，投资者开始养殖约 200 万只珍珠贝，他们的目标是在 2025 年下半年开始销售第一批珍珠。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，新疆独特的气候 -其昼夜温差大，日照时间长，非常适合珍珠养殖，因为珍珠会产生丰富的光泽和质地。&lt;/p>;&lt;p>;养殖珍珠还有一个副作用，可以帮助改善珍珠品质。当地湖泊的水质，降低了新疆水产养殖场的水处理成本。&lt;/p>;&lt;p>;新疆生产了 184,000 吨（4.057 亿磅）水产品，价值 38.6 亿元人民币据当地政府数据，去年新疆水产养殖业产值达5.3亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府预计，到2025年，新疆整个水产养殖业产值将达到200亿元人民币左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What Xi’s flying visit to Morocco means for China’s EV industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288608/what-xis-flying-visit-morocco-means-chinas-ev-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/efd78150-e8ca-4356-a6c4-91af23a209f3_b34fac3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平礼节性拜会摩洛哥王储穆莱·哈桑从巴西 G20 峰会飞回中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平上周结束巴西二十国集团峰会返回途中，在摩洛哥进行了短暂但重要的停留。&lt;/p>;&lt;p>;那里期间，他会见了 21 岁的摩洛哥王储穆莱·哈桑，两人重申了深化两国关系的共同承诺。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是一次飞行访问，但也是一次战略一。&lt;/p>;&lt;p>;据观察人士称，摩洛哥和马格里布地区的其他国家（包括北非西部和中部）对于解决中国的两个重要问题至关重要：采购电动汽车（EV）所需的关键材料）制造并绕过美国和欧洲施加的进口限制。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，虽然中国在该地区的存在此前主要集中在埃及和阿尔及利亚，但北京现在正在将其经济和外交关系扩展到其他国家摩洛哥、突尼斯等国家，在过去的十年中，双方的关系一直处于最低限度。此外，自中国企业因北非国家政治动荡而撤离十多年来，中国和利比亚正在就重建关系进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，中国与摩洛哥的接触已“日益活跃”，中国企业加大对北非国家电动汽车电池和汽车制造行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中欧电池制造商国轩高科于 6 月宣布计划在非洲建设首个“超级工厂”。盖尼特拉位于摩洛哥首都拉巴特以北约 40 公里（25 英里）处，耗资 13 亿美元。中国电池制造商贝特瑞新材料集团也在该国建设一座耗资 3 亿美元的正极工厂，而中国负极生产商 Shinzoom 正在建设一座耗资 6.9 亿美元的负极工厂。&lt;/p>;&lt;p>;根据乔治大学教授 David Shinn 的说法北京华盛顿大学埃利奥特国际事务学院将摩洛哥视为一个可以提供进入欧洲市场的商业机会的地方。与此同时，在突尼斯，日益增长的威权主义正在损害其与西方传统上的牢固关系，这为中国提供了独特的机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;弗朗索瓦·康拉迪 (François Conradie)，牛津大学卡萨布兰卡首席政治经济学家非洲经济组织表示，许多活跃于电动汽车技术的中国公司已在摩洛哥开展业务，以受益于摩洛哥在生产绿色能源以及绿色氢（通过利用水分解产生的氢）方面的优势。电解。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥靠近欧洲市场，其用于生产某些汽车电池的锂和磷酸盐储量提供了更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，这些生产商可以从非洲大陆自由贸易区中受益。”Conradie 说道。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司 FIM Partners 宏观战略主管查理·罗伯逊 (Charlie Robertson) 表示，摩洛哥正在实现工业化，而中国热衷于与该国建立关系与有密切贸易往来的欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“摩洛哥现在是一个大型汽车生产国和出口国，中国公司正在供应汽车轮胎等产品来支持这一点，”罗伯逊说。&lt;/p>;&lt;p>;突尼斯也在北京的视线之内。 .&lt;/p>;&lt;p>;5月，习近平在北京会见突尼斯总统凯斯·赛义德，两国签署战略伙伴关系，为中国在这个北非国家投资打开大门。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一次突尼斯总统三十多年来多次访华。在此期间，该国面临政治和经济动荡，特别是自 2011 年阿拉伯之春推翻时任总统扎因·阿比丁·本·阿里以来。&lt;/p>;&lt;p>;中国是突尼斯第三大消费品供应国，去年双边贸易额达22亿美元，其中约20亿美元是中国对北非国家的出口。美国企业研究所的《中国全球投资追踪》仅记录了一份中国建筑合同，价值 1.1 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/007db0ff-45d2-4c07-bf35-880cd0da6fb5_10a5ad30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平会见突尼斯总统凯斯5月，赛义德成为三十多年来首位访华的突尼斯领导人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，在利比亚，该国的重建工作为中国企业提供了一个利润丰厚的市场，特别是在基础设施领域。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业已撤离利比亚2011 年革命推翻了领导人穆阿迈尔·卡扎菲。据中国商务部估计，当时75家中国企业控制了50个大型项目，合同金额超过200亿美元。政府垮台后，北京撤离了近 36,000 名中国公民，其中大多数参与基础设施建设。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，预计中国企业将撤离在中利联合经济商会启动后返回利比亚，以促进投资与合作，特别是在“一带一路”项目、基础设施和可再生能源方面。&lt;/p>;&lt;p>;8月，利比亚进一步加强了与北京的关系通过讨论重新启动因冲突而陷入停滞的合同，并在工业技术和城市规划方面寻求新的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，中国一直在努力恢复在利比亚的商业活动，并恢复从利比亚进口少量石油，”希恩说。 “随着利比亚局势慢慢好转，中国正在加大参与力度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，由于存在问题，中国积极进军摩洛哥可能对其北非政策构成挑战摩洛哥与北京的长期贸易伙伴阿尔及利亚之间的协议。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥声称资源丰富的西撒哈拉是其领土的一部分。但阿尔及利亚支持波利萨里奥阵线，该阵线自 1970 年代以来一直为阿拉伯撒哈拉共和国的独立而战，此举使其与其邻国摩洛哥发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;辛恩表示，摩洛哥和阿尔及利亚“强烈支持”不同意摩洛哥控制的西撒哈拉，但阿尔及利亚认为应该成为一个独立国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与摩洛哥关系过于密切可能会危及其与摩洛哥的友好关系希恩说。&lt;/p>;&lt;p>;但卡拉布雷斯指出，中国与摩洛哥、突尼斯和利比亚建立关系的进展并不意味着中国将这些关系置于与埃及和阿尔及利亚的关系之上。&lt;/p>;&lt; p>;相反，他表示，中国与埃及的关系依然强劲，而与阿尔及利亚的经济和军事合作也不断深化，中国汽车制造商计划在那里建厂。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，中国必须处理好与摩洛哥和阿尔及利亚的微妙关系，特别是在西撒哈拉问题上，”卡拉布雷斯说。 “但中国处理地区争端的方式的标志之一是平衡其关系 — — 迄今为止，这方面做得相当成功。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China can set the tone for global climate action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3288211/how-china-can-set-tone-global-climate-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/c595e323-4dd1-4164-a094-28b2269658d7_3bc88f18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平参观9月11日，黄河在甘肃兰州学习生态保护措施。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会第29届会议上的两项声明显示了中国的一贯立场在气候变化外交与合作方面发挥领导作用，特别是从全球南方的角度来看。&lt;/p>;&lt;p>;首先是北京承诺与所有国家合作推进联合国的全民预警倡议，该倡议由中国国家主席习近平的特别代表、国务院副总理丁薛祥。丁提出了三项重要任务：完善全球风险评估、建立全球预警网络以及培育气候适应伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，中国推出了南南合作项目，为各国配备气象观测工具和技术。 &lt;/p>;&lt;p>;第二个公告是发布《中国适应气候变化预警行动计划（2025-2027年）》。旨在建立极端天气气候事件监测、预报和预警联合平台，支持灾害风险管理和气候适应型社区建设。北京表示将利用地球静止卫星在非洲、亚洲和太平洋地区提供高频灾害监测。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展强化了中国对支持世界上最气候脆弱国家的国内政策的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;这些发展强化了中国对支持世界上最气候脆弱国家的国内政策的承诺。 >;&lt;p>;预计美国将在唐纳德·特朗普第二任总统任期内退出国际气候领导地位，中国在塑造全球气候外交方面的作用可能变得更加重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/b7e69ffd-dd95-474b-89d5-4ae9ba18b311_df59d258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动家用剪影传达信息11 月 7 日，美国候任总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 登上英国伦敦塔桥。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普曾斥责气候变化是一场骗局，但他却对环境问题进行了逆转第一个任期内的保护。他已承诺再次退出《巴黎协定》，这可能会留下北京有能力填补的领导真空。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国正在快速推进其气候政策，将自己定位为适应和气候变化方面的领导者。减轻。面对日益严重的气候影响，例如造成数十亿美元损失的干旱，习近平承诺在 2030 年达到碳排放峰值，并在 2060 年实现碳中和。&lt;/p>;&lt;p>;作为其更广泛的气候政策的一部分，中国对可再生能源进行了大量投资。 2023 年，中国向清洁能源投资 2730 亿美元（近三分之一），巩固了其在太阳能和风能领域的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的太阳能电池板生产商和最大的能源消费国，中国正在推动全球能源转型。据报道，2023 年，中国的太阳能装机容量达到了 253 吉瓦，占全球装机容量的 57%，相当于 2022 年全球装机容量的水平。与此同时，中国的风电装机容量同比增长了 66%。&lt;/p>;&lt;p>;通过推动清洁能源的增长并实现能源结构多元化，中国不仅正在塑造国内气候努力的未来，而且正在塑造整个世界的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/d48536b3-ef9f-43e8-9f81-8a6dfa304b0c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在工厂生产风电设备2023年5月22日，山东省滨州。照片：CFOTO/Future Publishing/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有机会为气候外交树立新标准，特别是在全球南方。这可能会增强其地缘政治影响力，并凸显在气候变化方面开展更多国际合作的必要性。在此背景下，北京的气候政策可能会重塑全球外交，挑战西方的传统主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，正如第二十九届缔约方会议关于新集体量化目标的讨论所强调的那样，中国面临着对气候融资的日益严格的审查，该目标旨在支持发展中国家。虽然气候融资责任是根据发达国家的历史排放量来分配的，但许多谈判代表敦促中国做出更多贡献。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年以来，中国已向发展中国家提供了超过 245 亿美元的资金，虽然数额相当大，但仍低于发达国家每年1000亿美元的目标。北京坚称，作为一个发展中国家，它没有义务为这一目标提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;中国代表支持自愿捐款，但抵制强制财政承诺的呼吁。批评者认为，尽管中国崛起为全球大国，但它仍在气候谈判中寻求优惠待遇，这似乎与其日益增长的影响力相矛盾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着其经济能力的不断增强和自2006年以来，中国成为全球最大的温室气体排放国，许多人表示中国应该承担更多责任。因此，中国的气候融资角色将面临更严格的审查，特别是如果它在国际气候外交中寻求更突出的地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国的气候政策也因其对化石燃料的依赖而变得复杂。尽管对可再生能源进行了大量投资，但煤炭在其能源结构中仍然占主导地位。 2023 年，煤炭产量创下历史新高，引发了人们对北京在能源需求预计增长的情况下能否实现碳中和目标的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国在超过 6 名国家中排名第 55 位，反映了这种紧张局势。国家和欧盟的气候变化绩效指数，强调了追求雄心勃勃的气候目标和减少化石燃料依赖的挑战。克服这种依赖需要更积极地转向可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国依赖煤炭且财政贡献有限，但中国在应对气候变化方面已取得重大进展。随着影响力不断增强，特别是在南半球国家，它有望在塑造全球气候行动方面发挥关键作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China expands health insurance coverage with 91 new drugs, breakthrough treatments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288691/china-expands-health-insurance-coverage-91-new-drugs-breakthrough-treatments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/da6891d3-7c14-46de-b997-0dd048640586_7d4bdde7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国将数十种新药纳入医保报销清单。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已将数十种新药纳入医保报销目录，表明对创新疗法的支持，同时严格控制支出。&lt;/p>;&lt;p>;国家医保局周四预审药品91种，总数达到3159种。同时，43种有更好替代品或已停产的药品被剔除。&lt;/p>;&lt;p>;新增的药品包括26种抗肿瘤药物、15种治疗糖尿病等慢性病药物、13种罕见病药物、7种抗肿瘤药物。 -根据投资银行 Jefferies 的数据，感染药物、11 种中药产品、4 种精神科药物和 15 种其他药物。&lt;/p>;&lt;p>;新合格药品平均降价 63% %，而去年与制药商谈判时的比例为 62%。这可能会为政府明年节省约 500 亿元人民币（69 亿美元）的公共卫生支出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国人口老龄化，北京面临着遏制不断增长的医疗保健的压力通过与药品和医疗器械制造商进行艰苦的讨价还价来降低成本，同时随着对更好服务和治疗的需求持续增长而支持创新产品。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府已将医疗保险基金的支出增速放缓至前 10 名中占 9%兴业证券分析师周一在一份报告中表示，今年以来，参与谈判的创新药物中，超过 92% 的创新药被纳入谈判范围，而上半年为 17%。报销清单，远高于整体76%的成功率。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管在预算控制下总体降价63%，但结果显示出支持创新药物的强烈信号，”分析师崔崔领导的杰弗里斯报告。 “值得注意的是，我们认为 DS-8201 的纳入是一项突破，尽管成本较高，但它显示了对具有临床优势的药物的专门支持和更高的耐受性。”&lt;/p>;&lt;p>;由英国阿斯利康和日本第一三共共同开发，该药物的商品名为 Enhertu，用于治疗乳腺癌、胃癌和食道癌。&lt;/p>;&lt;p>;这种抗体药物能够靶向并杀死肿瘤细胞，同时不伤害健康细胞，但在去年的试验中被拒绝。崔说。&lt;/p>;&lt;p>;入围的国产创新药物包括康方生物的转移性非小细胞肺癌药物伊沃奈希单抗和治疗肝癌、肺癌、胰腺癌和宫颈癌的卡多尼利单抗。&lt;/p>; &lt;p>;信达生物、江苏恒瑞制药、石药集团、再鼎医药等国内药企的药品均被列入名单。&lt;/p>;&lt;p>;“去未来，竞争激烈和上一代畅销药物领域的药物可能会面临更高的定价压力，或者更容易被下架，从而为创新药物腾出空间。”崔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will the EU and China form a united front against Trump’s tariff offensive?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288627/will-eu-and-china-form-united-front-against-trumps-tariff-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/a3b53d45-33d5-460d-8a11-f5edcc515b8c_7bc6bbf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲对中国电力征收关税的谈判由于分析人士想知道会谈对更广泛的欧盟与中国贸易关系意味着什么，车辆仍在继续。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国和欧盟之间关于电动汽车关税的谈判发出了混杂的信号，专家表示，谈判及其结果将有助于确定电动汽车的状况在美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第二任期的贸易关系。&lt;/p>; &lt;p>;在周末的一份报告中，德国广播公司N-TV引用了欧洲议会贸易委员会主席的言论在附近。但是，彭博社和路透社本周都引用了消息来源，说自11月2日以来，欧盟官员到达北京进行“技术谈判”以来，“没有太大变化”。&lt;/p>; &lt;p>;，没有任何一方面的正式公告，观察员，正在密切关注谈判中的任何发展，渴望表明两者如何在可能是一个更加充实的贸易环境中管理其经济关系。&lt;/p>; &lt;p>;“我不太乐观[关于中国 - 欧盟贸易关系]，但我是至少比特朗普当选之前更乐观。”他是纽约中国领事馆和旧金山的前商业顾问韦恩说：&lt;/p>; &lt;p>;“在特朗普领导下，对彼此市场的客观需求应该增加，正如我们期望的是，美国在处理贸易方面采取更具保护主义和单方面的方法。 ,宣布，他将在执行命令上任后立即履行10％的责任。他还透露了他向加拿大和墨西哥商品征税的计划。欧洲市场（欧洲市场的获得者近20％的出口商）表示，随着美国的增长越来越敌人，欧洲市场将更加至关重要。如果我们可以确保与欧洲的贸易，这占我们出口的近70％。”他说。 “因此，即使我们面对美国的波动，我们也会受到较小的影响。为了表明我们想建立更好的贸易关系，我们也应该从欧洲进口更多。电动汽车。上个月，欧洲委员会确认，在现有10％的职责范围内，对中国电动汽车的关税高达35％。&lt;/p>; &lt;p>;提出抗议活动时，还对抗议活动进行了抗议，并且还针对关税提高了。美国和加拿大 - 北京继续敦促谈判为其电动汽车提供一个空间。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，即使特朗普的第二任期确实给中国和欧盟带来了更多挑战，这还不足修复&lt;/p>; &lt;p>;之间的争夺联系。欧洲联盟在中国的商会。&lt;/p>; &lt;p>;北京的经济学家&lt;/p>; &lt;p>;曾向中国国务院委员会辩护，他说，他“至少看到有可能与欧盟合作，因为双方都有与美国的摩擦在特朗普的第一任期中。&lt;/p>; &lt;p>;“这正是欧盟 - 中国全面投资协议（CAI）能够在经过七年的谈判后达成初步协议的原因，”这位经济学家说，由于他以前的角色而保持匿名。&lt;/p>; &lt;p>; wuttke不同意，说协议及其后来的停滞 - 只表明关系为什么不会改善。&lt;/p>; &lt;p>;“在特朗普的上一届中，对于欧洲和 中国。我们得到了[CAI]的行列，但再次被中国人拆除了制裁。 2021年5月。投票是在北京和布鲁塞尔之间对中国新疆尤里古尔自治区侵犯人权行为的一系列制裁和反宣传之后进行的。&lt;/p>; &lt;p>;兴趣，他们发现很难在贸易伙伴上更容易。他们只是为了自己的利益而全力以赴，这足够公平。” &lt;/p>; &lt;p>;。到目前为止，美国是欧洲更重要的贸易伙伴。相信，由于美国对中国的艰难，欧洲和中国会比以前更共同的立场是不现实的。谈判。&lt;/p>; &lt;p>;根据欧盟的官方发行，双方一直在探索“价格承诺”的协议 - 对价格和出口量的控制权和用于替代关税的出口量。消息人士称，讨论还涉及执法机制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;布鲁塞尔与汽车制造商达成了个人协议，他们强调这将符合世界贸易组织规则。但是这个想法被中国政府反复拒绝，他坚持其在其商务部下的贸易机构应该代表该国的汽车公司站立。&lt;/p>; &lt;p>;无论谈判的结果如何两位消息人士称，为采取更多的保护措施做准备，几乎可以肯定会阻碍贸易关系。他们补充说，这将是意大利和法国的打击。北京表示，在欧盟成员国宣布对中国evs的临时关税之后，北京正在调查该部门。&lt;/p>; &lt;p>;这些将在中国的反倾销调查扩展之后，进入欧洲乳制品和猪肉&lt;/p>; &lt;p>;同时，欧盟于周一在世贸组织提起诉讼，反对中国决定对欧洲白兰地进口签署反倾销职责的决定。欧盟的《金融时报》本月报道，欧盟还计划强迫中国公司将技术转移到欧洲企业，以获得电池开发补贴资格，援引两名欧盟高级官员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“老实说，我只看到贸易关系恶化的可能性，”参加中国与欧盟之间闭门会议的官员说。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们抱怨中国对白兰地的关税，他们开始谈论电动汽车。对我们来说，很明显，他们正在做报复。 p>; &lt;p>;“我们在欧洲的问题远不止是贸易，”鲁伊说。 “欧洲人实际上有意与我们合作，但最重要的是他们一再告诉我们：他们希望我们对乌克兰的冲突表示立场。” &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰之后2022年2月，中国因其与莫斯科的经济和政治联系而面临着来自美国和欧洲的压力。本月早些时候，欧盟外交部长警告说，如果证明乌克兰使用的武装无人机是在中国制造的。 ，说，当特朗普的贸易诉讼生效，中国试图修补围栏时，该集团可能不会坚持不懈。的改革WTO，或在双边级别，进行投资。”她说。 “简而言之，我们应该期望欧洲统一将得到测试。与中国相比，我们的着陆处可能有一些分歧。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[UK transport minister quits over decade-old mobile phone fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288667/uk-transport-minister-quits-over-decade-old-mobile-phone-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 15:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/49d1440f-b318-4561-9ab5-9ab5-845b999303ee2ee2b99303ee2ee2_a0c2_a0c2b4dd.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;路易丝·海格（Louise Haigh）已辞去运输部长。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国运输部长路易丝·海格（Louise Haigh）周五在十年历史的欺诈定罪中辞职，因为他声称她的手机被盗。&lt;/p>; &lt;p>;在给Prime的信中海格部长海格说：“我仍然完全致力于我们的政治项目，但我现在相信我的支持您的支持您将得到外部政府的支持”。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢您感谢问题，这个问题不可避免地会分心她写道。报道说，一部工作手机在2013年被抢劫后被盗。她后来说她错误地将其列为被盗的物品。&lt;/p>; &lt;p>;找到手机并重新打开电话后，她被称为在警察询问。海格因虚假陈述而对欺诈表示认罪，并得到了有条件的解释。&lt;/p>; &lt;p>;在辞职之前的一份声明中，海格说：“在我的律师的建议下，我认罪 - 事实上这是一个真正的错误我没有从中获得任何收益。治安法官接受了所有这些论点，并给了我最低的结果（出院）。 &lt;/p>; &lt;p>; 37岁的海格（Haigh）是第一位从斯塔默（Starmer）政府辞职的内阁大臣，自7月份掌权以来，其批准收视率都在批准。&lt;/p>; &lt;p>;大臣因使用的使用而受到批评。捐赠服装和礼物，以及在政府第一个预算中加大对企业和富人的税收。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deepfake extortion targets Singapore officials, highlighting growing cyber threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288671/deepfake-extortion-targets-singapore-officials-highlighting-growing-cyber-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 15:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/29/2E3D3260-5715-4D88-B375-B375-B375-A5BFD5BFD536793B_FC0AB0AAB0A.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡正面临成长网络威胁作为DeepFake勒索的尝试以公职人员为目标。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师警告说，最近在新加坡发生的网络勒索事件可能是未来网络勒索威胁的预示，此后有100多名公务员，包括来自30名政府机构的五名部长，包括来自30个政府机构的五名部长，收到了有针对性的电子邮件，这些电子邮件损害了深瓦图像和赎金要求高达50,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;网络安全专家，他们本周在亚洲与之交谈。 Deepfake技术的复杂性和快速移动性质，指出了更大的需求公众意识和检测工具。对于网络犯罪分子。 &lt;/p>; &lt;p>;据称，操纵的图像据称显示了政治办公室持有人和公职人员处于损害状态，该市国家国家的数字发展和信息部在周四的一份声明中说。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;除了图像中的个人面孔外，发送给受害者的电子邮件内容和图像似乎是从LinkedIn等开源来源拍摄的。&lt;/p>; &lt;p>;“政府对零容忍立场它在一份声明中说，将深击用于勒索或骚扰目的。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/29/29/2e3260-5715-4d88b3755b375-b375-a5bfd5bfd536793b_b _b9aa04b8888888888888888888888888888888888888888888888888888.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡正在面对随着DeepFake勒索的发展，网络威胁的发展是针对公职人员的。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法委员会成员也在周六收到了类似的电子邮件，该部在周四的Facebook帖子中补充说。新加坡数字发展和信息部长约瑟芬·特奥（Josephine Teo）将罪犯的策略描述为“卑鄙的”，并指出一些公民陷入了类似的骗局。她说，细节很容易在线访问。敦促公众保持警惕并通知警察任何案件。&lt;/p>; &lt;p>;在11月下旬向警方报告了此类案件的更多。&lt;/p>; &lt;p>;这是在四月发生类似事件后不久就发生，在包括外交部长Vivian Balakrishnan在内的几名议会议员收到了带有操纵照片的勒索信件。&lt;/p>; &lt;p>;警方报告说，这些信件被发送给受害者的工作场所，并包含叠加到明确的图像的照片男人和女人据称是“亲密而妥协的立场”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;共和国已制定了立法来打击这些威胁，例如最近的法律禁止深击和数字操纵期间，在选举期间进行了数字操纵。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，网络安全专家警告说，仅立法就不会完全解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;“在不久的将来，创造了长期，现实的深击视频Fazeli说：“将变得容易且易于获取。每天，个人信息一直在被盗。黑客可以使用这些被盗的数据来创建个人的伪造概况，包括其生物学细节。”他说。 “这使得深击的威胁更加严重。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管新加坡在解决这些攻击方面已经迅速解决，但充分阻止它们将是具有挑战性的。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/673D514D-3364-40A7-40A7BD6D6D-BD6D-BD3953953413413422_859ADCAC.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡外交大臣维维安Balakrishnan收到了带有操纵照片的勒索字母。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“可能，犯罪分子甚至可能会创造一个人的深击，并威胁其政党或公司以向公众发布照片或视频，”他说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，X的老板埃隆·马斯克（Elon Musk总统竞选和打电话她自己是“最终的多样性雇用”。&lt;/p>; &lt;p>; fazeli警告说，随着DeepFake和AI工具变得更加先进和访问，恶意演员可能会利用它们，如果不受限制，可能会成为“规范”。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“我们需要对工具进行更多的投资，以检测深层烟，并向公众教育这些威胁。全球团队合作和更好的教育至关重要，因为深层发展变得越来越高级和危险。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[85 business heavyweights pledge to support Hong Kong’s Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288670/85-business-heavyweights-pledge-support-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 15:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/623ECO85-7214-44EB-80EB-80E0-D83A3A3A3AAC15DFE_98223302.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;业务领导者在周五签名。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;八五个五五个企业重量级人物已承诺支持并参与了在中国大陆边境附近的香港北部大都会大都会的大都市，北京高级官员敦促他们参加改革改革应对全球变化。&lt;/p>; &lt;p>;来自地方，中国大陆和海外企业的领导人在周五签署了一份谅解备忘录（MOU），以支持大型开发项目，旨在转折30,000公顷&lt;/p>; &lt;p>;企业涵盖了财产和基础设施开发，银行和创新。&lt;/p>; &lt;p>;大陆企业中的大陆企业是中国国家建筑工程，&lt;/p>; &lt;p>; ，中国铁路集团，中国商人集团，中国Everbright集团，中国旅行服务，中国银行，中国资源和阿里巴巴云。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/29/2841263a-f20f-49a9-91cc-91cc-9bbbbbbb25e0c697_686e_686e788c9.jpg. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;约翰·李（John Lee）在签字仪式上讲话 星期五。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;主要香港开发商参与其中包括Sun Hung Kai Properties，Henderson Land Development，New World Development，Wheelock Properties，Swire Properties，Swire Properties，Great Eagle和Kowloon Development 。 hk $ 10十亿。&lt;/p>; &lt;p>;在签署仪式上发表讲话，首席执行官约翰·李·卡奇（John Lee Ka-Chiu）强调了市场参与政府领导的大型大型发展的重要性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北方都市的发展将会由政府主导，但市场参与同样至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他特别呼吁支持大规模的土地疾病飞行员计划，在该计划中，政府搁置了三个包裹10和20公顷的开发商竞标和建立私人财产和社区设施。&lt;/p>; &lt;p>; Lee指出，每个土地包裹的规模和组件都不同，可以为不同业务的食欲服务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“我有信心Lee说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/5A378EF5-3229-4AA1-8CFD-2C3758DA3758DA3758DA3506_6D48D48DC6AA.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北方都市将建造在附近的土地上大陆边界。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他强调了新城镇将如何与深圳无缝连接，并位于大湾地区，人口为8600万，经济与经济相当于世界第十大。 P>;他敦促企业他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北方大都市将成为改革性思维和创新的结果，”他补充说，香港应该改革应该改革&lt;/p>; &lt;p>; Zheng表示，应对在全球主要大国之间的竞争中的变化。 。&lt;/p>; &lt;p>;他还说新的发展也符合北京第三届全体会议的精神，该会议强调了持续的改革和创新。&lt;/p>; &lt;p>;企业的承诺是在北京北京的北京贝尔隆（Xia Baolong）的三周后，北京敦促该市事务上的北京人的角色，敦​​促业务领导者“认识他们的责任”并采取“具体行动”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16B4EA5F-5542-42-42F5-9B9B9B9A-BC5BC5C5C5C5C5CAF3CF3CF3CF87_686E786E78C9.JPG”在在发展中发挥作用。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在签署仪式之前，商业代表还访问了北大都市的遗址，新的创新枢纽与财务大臣保罗·陈（Paul Chan Mo- PO和Zheng。&lt;/p>; &lt;p>;它涵盖了Hung Shui Kiu/Ha Tsuen的新开发区，该地区是大型土地包裹之一的所在地。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu也是邀请他们在政府总部午餐&lt;/p>; &lt;p>;政治分析师早些时候表示，北京干预了动员商业社区，因为它担心开发商对土地销售的不冷不热反应将进一步侵蚀投资者的信心。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>