<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Republican Party leader Ronna McDaniel to step down after pressure from Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253278/republican-party-leader-ronna-mcdaniel-step-down-after-pressure-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/b481fb42-e9c7-493f-9620-6848093c96ed_89b21b41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党全国委员会主席罗娜·麦克丹尼尔在委员会冬季会议上发表讲话加利福尼亚州达纳角。麦克丹尼尔将于 3 月 8 日离职。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党主席罗娜·麦克丹尼尔 (Ronna McDaniel) 周一表示，在该党可能的 2024 年总统候选人承受了数周的公众压力后，她将离职。唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在前总统特朗普（该党总统提名的领跑者）表示他希望对共和党全国委员会（RNC）做出改变，并为可能与乔总统的重赛做准备之后做出的。 11 月，民主党人拜登。&lt;/p>;&lt;p>;“从历史上看，一旦有了提名人，共和党全国委员会就会发生变化，我一直打算尊重这一传统。我仍然致力于赢回白宫，并在 11 月的选票中选举共和党人。”麦克丹尼尔在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她感谢特朗普，并表示此举将从 3 月 8 日起生效，以允许共和党提名人选择主席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/6e5e3c53 -c5c1-40df-af0f-10709ca731b6_a739b455.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十五个州和一个美国领地将在三月的超级星期二举行共和党提名竞赛5. 图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;15个州和1个美国领地将在3月5日的超级星期二举行共和党提名竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;RNC co主席德鲁·麦基西克 (Drew McKissick) 也表示他将辞职。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁接替麦克丹尼尔，都将面临在距离 2024 年大选仅 9 个月的时间里统一分裂的政党的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;共和党全国委员会在为提名人筹集资金、宣传党的信息、调动资源和争取选民方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;本月初与麦克丹尼尔会面后，特朗普在社交媒体上写道，他将推动周六南卡罗来纳州初选轻松获胜后，共和党全国委员会发生了变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese floating barrier at South China Sea flashpoint was ‘necessary’, Beijing says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253276/chinese-floating-barrier-south-china-sea-flashpoint-was-necessary-beijing-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/f9e27525-2963-4771-b3ec-6ac17768891d_d8a8e5eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长证实在南海黄岩岛入口处，称其为该国的“固有领土”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一表示，“有必要”在南海有争议的斯卡伯勒浅滩设立浮动屏障，中国与菲律宾在该海域经常发生冲突&lt;/p>;&lt;p>;当被问及阻挡浅滩泻湖入口的屏障的新卫星图像时，中国外交部发言人毛宁表示，这片浅滩中文名为黄岩岛，是中国的“固有领土”。&lt; /p>;&lt;p>;“近来，菲律宾方面采取了一系列侵犯中国主权的行动，”毛泽东在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中方必须采取必要措施，坚决维护我国领土主权。” &lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉可能就浅滩内船只可能使用氰化物对中国提起诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;在周日的一份声明中，菲律宾海岸警卫队指责中国海岸警卫队船只在浅滩上部署氰化物。上周二，菲律宾渔业和水生资源局的一艘船只巡逻时，在距浅滩约 1.3 海里的地方进行了“拦截演习”，该局还向菲律宾渔民运送燃料。 /p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉 (Jay Tarriela) 表示，“每次”菲律宾政府船只出现在 Bajo de Masinloc（菲律宾对该浅滩的称呼）附近时，北京都会安装屏障。&lt;/p>;&lt;h3>;有多少艘潜艇菲律宾是否需要在南海威慑北京？&lt;/h3>;&lt;p>;他说，菲律宾船只离开该地区几小时后，障碍物就被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;当天拍摄的商业卫星图像据路透社周一报道，还显示了浅滩口的屏障，以及“中国可能拦截”菲律宾船只。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警表示，菲律宾政府船只已“被驱走”在“非法侵入”中国海域后。&lt;/p>;&lt;p>;北京使用“九段线”对几乎整个南海提出了主权声索，这一主张遭到了菲律宾、越南、马来西亚等邻国的质疑。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛拥有丰富的渔业和海洋资源，已成为北京和马尼拉之间的冲突点和外交紧张局势的常见根源。&lt;/p>; &lt;p>;该浅滩位于菲律宾200海里专属经济区内，曾是驻苏比克湾美军射击场的一部分，而中国则声称其是中沙群岛的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;北京于 2012 年控制了该浅滩，促使马尼拉将此案提交海牙国际仲裁庭，仲裁庭于 2016 年裁定中国的主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军派遣部队监视美菲在南海的空中巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;中国拒绝了这一裁决，但后来在前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)领导下关系改善后允许菲律宾进入该地区。&lt;/p>;&lt;p>;自费迪南德·马科斯(Ferdinand Marcos)以来2022年，Jr就任菲律宾总统，紧张局势再度升级，冲突频发。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，马尼拉还指责北京设置漂浮屏障，阻止渔船进入黄岩岛。随后，菲律宾海岸警卫队在一次“特别行动”中将其拆除。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ex-president urges people to ‘stand on side of humanity’ amid debate over school discussions on Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253281/singapore-ex-president-urges-people-stand-side-humanity-amid-debate-over-school-discussions-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/fdd3b1e1-070a-4781-9401-1943fbb78a20_b27796f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前总统哈莉玛。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡前总统周一表示，加沙持续不断的苦难代表着“人类灵魂的堕落”，并呼吁人们“站在人类一边”。哈莉玛·雅各布 (Halimah Yacob) 在 Facebook 上发表的一份措辞强硬的声明中还感叹，随着世界在同意停火问题上“犹豫不决”，“国际法和国际机构&lt;/p>;&lt;p>;前工会成员和律师、2017 年至 2023 年担任新加坡总统的哈莉玛的帖子得到了法律和内政部长尚穆根 (K. Shanmugam) 的支持，后者转发了她的信息并说她“说话很有力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/ 8cf42c5a-f1b7-475a-9499-1418496d0458_e5318bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 26 日，巴勒斯坦人参观加沙地带南部拉法的一座公墓，以色列和哈马斯之间的冲突。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，政治人物正在寻求“调整和人性化他们关于巴勒斯坦人困境的信息”，因为他们指出这与巴勒斯坦人的努力形成鲜明对比。教育部向中小学生传授战争知识，这一举措在过去几天里受到了部分家长的不满。&lt;/p>;&lt;p>;家长们发出了一封公开信，敦促当局不要忽视这场战争。长达数十年的冲突的更广泛背景，并对无辜生命的丧失表示遗憾。有些人甚至对学生们讨论如此复杂的话题感到震惊，而成年人却觉得他们没有足够的空间来表达他们对战争的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“当食品卡车承诺时，人类灵魂的堕落是如此明显进入加沙的安全通道遭到轰炸。以色列国防军士兵在巴勒斯坦房屋被炸成碎片后自拍、跳舞、大笑和敬酒的画面深深烙印在我们的集体记忆中，”这个城市国家第一位女总统哈莉玛在 Facebook 帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;表达她对实现加沙停火的国际努力缺乏进展感到失望，她说：“随着世界在停火努力上犹豫不决，人类灵魂的堕落是显而易见的。国际法和国际机构变得无关紧要。在[第二次世界大战]的恐怖之后建立的在战争期间保护无辜者的共识已受到严重损害。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾穆斯林和基督徒菲律宾人在加沙问题上的分歧不仅仅是信仰&lt;/h3>;&lt;几天前，共和国教育部为其品格和公民教育（CCE）课程进行了辩护，一些家长批评该课程不公平地向学生展示了以色列-加沙战争，并且未能提供更广泛的战争历史背景。&lt; /p>;&lt;p>;教育部长陈振声周日向家长保证，这些课程并非“旨在将一方视为善，另一方视为恶”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人，我们希望并祈祷和平。不仅仅是暂时停火或结束冲突，而是长期解决方案：巴勒斯坦人和以色列人可以和平相处的两国解决方案。至少可以说，这并不容易。”他在接受当地媒体采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，CCE 课程旨在帮助学生同情他人、了解自己的情绪、在线验证信息并敏感且尊重地进行对话。它们“无意成为一堂历史课”，也不是“将责任归咎于一方或另一方的练习”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能只看到了部分材料，并得出了错误的结论结论是，CCE 课程的目的是将一方视为善，另一方视为恶，”他说。 “但这正是我们试图避免的。教育的目的不是传播愤怒和仇恨。它是为了向所有人灌输知识、理解和同理心，无论种族或信仰如何。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/26/cee17b4c-faa9-4b0e-a2ce-cb2bd525d8b0_ec0bf02f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡律政部长 K.尚穆根。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈莉玛和尚穆根的言论在网上引起轩然大波，一些人称赞两人为巴勒斯坦人发声，另一些人则警告巴勒斯坦人可能会出现不和谐。多民族城市国家。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢你们为那些无能为力的人发声，”一位 Facebook 用户写道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实细节很重要，前总统女士。请不要成为“当今潮流”叙述的牺牲品，尤其是当您如此公开地发表您的想法时。另一位网友写道：“这对促进公平思想毫无帮助，而公平思想是我们新加坡社会的标志。”&lt;/p>;&lt;p>;“那为什么新加坡不站在人类一边呢？”一名用户提出质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/f67a1075-3d74- 4576-a9dd-4aeece9ed5b5_0a970c39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片是在以色列与加沙地带边境附近拍摄的，展示了一辆以色列主战坦克于 2 月沿边境部署26. 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治观察家表示，虽然哈莉玛和尚穆根的评论可能为 CCE 课程中如何处理战争提供了一些保证，但这可能还不够&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这些帖子表明这些政客正在努力校准和人性化他们的信息，以对巴勒斯坦平民的困境表现出更多的同情，”政治学副教授庄贾伊恩说。新加坡国立大学。&lt;/p>;&lt;p>;“这些言论与教育部 (MOE) 的努力形成鲜明对比，教育部以许多公众认为缺乏背景并淡化复杂事件的方式来教授中东事件。虽然某些家长可能会对 Facebook 的帖子感到放心，但 Chong 表示，这“与通过正式教育部系统推行的课程计划不同”。这些评论也可能被一些人视为“分散了人们对以色列与巴勒斯坦关系如何在学校中表现的问题的注意力”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚对其黑暗历史玷污的针对以色列的种族灭绝案件的支持&lt;/h3 >;&lt;p>;新加坡国立大学政治学家 Bilveer Singh 指出，自从联合国和国际组织谴责以色列以来，建制派就巴勒斯坦人的斗争进行沟通的方式发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;“这也很重要在法律上与我们的近邻保持一致，他们已在外交上对以色列在加沙的种族灭绝政策宣战。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，这两个帖子试图承认战争给以色列人带来的“情绪困扰”。南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院社会凝聚力研究高级研究员 Leong Chan-Hoong 表示，新加坡人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要承认双方都有违法行为，需要付出巨大努力双方和世界其他国家共同努力，恢复对人类的信心。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;政府的核心立场是，新加坡在战争问题上一直采取“原则立场”，这是符合新加坡副领导人劳伦斯·黄 (Lawrence Wong) 11 月在议会表示，“我们是以色列和巴勒斯坦的朋友。”但这并不意味着我们支持各方所做的一切。相反，我们一贯采取符合国际法并支持全球和平与安全的原则立场。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡警方在航展前对以色列-加沙战争抗议活动发出警告&lt;/h3>; &lt;p>;以色列是新加坡最古老的军事伙伴之一。 1965 年，这个城邦国家与马来西亚激烈分离后，以色列向这个新兴国家提供了建设军队的国家帮助，但印度和埃及等大国拒绝了这项任务。&lt;/p>;&lt;p>;以色列共和国还与以色列保持着联系。管理西岸的巴勒斯坦权力机构和外交部长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 将于 2022 年在拉马拉与同行举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府必须在允许其公民就战争交换意见和维持和平之间取得谨慎的平衡。该国来之不易的社会凝聚力。&lt;/p>;&lt;p>;据《海峡时报》周五报道，内政部已就两名社交媒体影响者与战争相关的帖子提供了建议。&lt;/p>;&lt;p>;最后今年，当局以公共安全和治安问题为由，禁止在该国唯一的言论自由区举行与战争有关的公共活动。他们还发布了警告，禁止佩戴与战争有关的标志。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of sacked Hong Kong civil servants triples in 6 years, with increase attributed to stricter handling of misconduct cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253272/number-sacked-hong-kong-civil-servants-triples-6-years-government-pointing-stricter-handling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/c496208b-596b-4fa6-b70b-2cfbef7f7fd8_fcf33c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员在金钟下班。 2022-23 财年，解雇的公务员人数达到 60 人。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去六年，香港公务员被解雇的人数几乎增加了两倍，当局将这一数字归因于当局更严格地处理严重不当行为案件。 &lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨何佩恩周一告诉立法会议员，解雇人数激增的另一个原因是一些政府工作人员在Covid-19大流行期间未能按照要求充分接种疫苗，或者提供疫苗接种医疗豁免证明书。&lt;/p>;&lt;p>;根据公务员事务局向立法会提交的文件，解雇人数由2017-18财政年度的21人上升至2021-22财政年度的52人，继而达到2022-23 年将达到 60 个。 Yeung 补充道，截至 12 月，本财政年度另有 38 名公务员被解雇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/26/c51440b7-de52-4aac-89c3-2243bf78bc88_d7baa58c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过连接桥添马舰及港铁站。当局表示，对严重不当行为案件的更严格处理是解雇人数激增的主要原因。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对严重不当行为案件的处理更加严格，”她说。 “当我们决定处罚时，我们会参考以前的类似案例，但我们没有必要遵循。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，政府要求公务员要么在来之前接种疫苗。工作或提供医疗证明证明他们不应该接种疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;过去5年有3,000名香港公务员因不当行为受到纪律处分：部长&lt;/h3>;&lt;p>;“但有少数同事没有被注射，也没有提供证明，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们因此无法上班，也无法提供良好的解释。他们最终被视为潜逃者。一段时间后，我们将他们免职。”&lt;/p>;&lt;p>;部长说，其他人被解雇是因为他们犯了罪。&lt;/p>;&lt;p>;“犯刑事罪包括违反公共秩序。条例、妨碍司法公正、袭击、伤人、斗殴和串谋诈骗等，”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/bb9c73af-1762-4abf-8416-4f39aee8a6e7_e97c6963.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tamar (CGO) 位于金钟添马舰。截至 12 月，本财政年度已有 38 名公务员被解雇。相片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨亦指其他导致被解雇的不当行为包括旷职、滥用职权及败坏政府声誉&lt;/p>;&lt;p>;当局于去年四月开始推行试点计划，加强对四个部门对试用或试用期人员的简易纪律处分（例如口头和书面警告）处理情况的监察。&lt;/p>;&lt;p>;杨说21计划实施以来，已有个案处理。&lt;/p>;&lt;p>;但立法会议员陈俊英表示，担心因涉事公务员声称患病，部分个案会拖延较长时间处理。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员“可能因代码修改而删除社交媒体帐户”&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，政府在采取纪律处分之前应该给他们足够的时间恢复。但部长表示，已经进行了检查，以确保整个过程顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们对这些病例有怀疑，我们将要求他们咨询指定的政府医生，以确定病例是否真的那么严重， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该文件还表示，该局将在该计划实施一年后进行审查，以制定措施，以提高对正式案件采取纪律处分和进行部门调查的有效性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian opposition leader Navalny was close to being freed in prisoner swap before his death, ally says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253274/russian-opposition-leader-navalny-was-close-being-freed-prisoner-swap-his-death-ally-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/3afd5af0-08c5-425d-b435-af4d6f50ec46_7a734aad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的肖像坐在鲜花致敬中俄罗斯驻柏林大使馆外还有一支蜡烛。纳瓦尔尼的盟友玛丽亚·佩夫奇赫 (Maria Pevchikh) 表示，她已确认互换谈判已于 2 月 15 日晚进入最后阶段。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 即将一位亲密盟友周一表示，他死后在囚犯交换中获释，并重申了他的家人和支持者关于弗拉基米尔·普京总统杀害他的指控。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽亚·佩夫奇赫 (Maria Pevchikh) 在 YouTube 上发表讲话说，会谈关于用纳瓦尔尼和两名未透露姓名的美国公民交换在德国监狱中的俄罗斯联邦安全局安全部门杀手瓦迪姆·克拉西科夫 (Vadim Krasikov) 的交易，在他去世时正处于最后阶段。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼，47 岁，死于一场车祸。 2 月 16 日，北极流放地。克里姆林宫否认俄罗斯政府与他的死亡有关。据纳瓦尔尼的支持者称，纳瓦尔尼的死亡证明表明他死于自然原因。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登会见纳瓦尔尼的遗孀和女儿，并发誓对普京实施制裁&lt;/h3>;&lt;p>;“阿列克谢·纳瓦尔尼可能会坐在这个座位上就在现在，就在今天。这不是比喻，它可以而且应该发生，”佩夫奇赫说。&lt;/p>;&lt;p>;“纳瓦尔尼应该在接下来的几天内离开，因为我们就他的交换做出了决定。 2月初，普京被提议用两名美国公民和阿列克谢·纳瓦尔尼交换凶手、因谋杀案正在柏林服刑的联邦安全局官员瓦迪姆·克拉西科夫。”&lt;/p>;&lt;p>;克拉西科夫在德国被判终身监禁。 2019 年因在柏林蒂尔加滕公园杀害一名流亡的车臣-格鲁吉亚持不同政见者而被定罪。普京本月在接受美国记者塔克·卡尔森采访时表示，他希望让克拉西科夫回来。&lt;/p>;&lt;p>;佩夫奇赫表示，她已确认，交换谈判于 2 月 15 日晚进入最后阶段。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，纳瓦尔尼在一天后被杀，因为普京无法容忍他获得自由。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/ac290942-4c0e-4c54-a0d5-af0ff52a4d20_1b2ed3df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在圣彼得堡政治镇压受害者纪念碑前为已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼献花。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩夫奇赫居住在俄罗斯境外，她没有立即披露她的一些说法的来源或提供书面证据。&lt;/p>;&lt;p>;她说商人罗曼·阿布拉莫维奇作为调解人参与了与普京的一些谈判。阿布拉莫维奇没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;佩夫奇赫没有透露这两名与纳瓦尔尼争夺的美国国民的名字。但美国表示正在努力遣返《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇和前美国海军陆战队队员保罗·惠兰。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯指控两人从事间谍活动，但俄罗斯否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯指控两人从事间谍活动。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尚未对纳瓦尔尼之死发表评论的普京此前曾表示，俄罗斯和美国情报机构之间正在进行与格什科维奇有关的幕后谈判，但没有提及纳瓦尔尼通常不会公开提及他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，克里姆林宫称有关俄罗斯当局就纳瓦尔尼儿子的葬礼向纳瓦尔尼的母亲施压的指控是荒谬的，并称普京没有参与决定纳瓦尔尼的发言人周五表示，俄罗斯当局已向他 69 岁的母亲柳德米拉发出最后通牒：同意在三小时内让他安息，不举行公开葬礼，否则他将被埋葬在监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;这位已故反对派政治家的遗体于周六在北极城市萨列哈尔德被移交给他的母亲。他的安葬安排尚未公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /26/fbf9ddea-036b-4625-8856-b3b0735da96a_70ac4bf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女来到纪念馆为阿列克谢·纳瓦尔尼献花时的反应致圣彼得堡政治镇压的受害者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及是否会对官方对纳瓦尔尼母亲施加的压力发表评论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一告诉记者：“我无法以任何方式发表评论。因为克里姆林宫与此事无关，所以克里姆林宫无法施加压力。这是这些[纳瓦尔尼]支持者的又一荒谬言论。&lt;/p>;&lt;p>;“他们几乎都被[俄罗斯当局]通缉，而且几乎都在国外。他们的言论应该得到相应的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;佩夫奇赫表示，自乌克兰战争爆发以来，纳瓦尔尼的盟友一直在制定一项将他带出俄罗斯的计划，作为涉及“俄罗斯间谍作为交换”的囚犯交换的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，他们做出了绝望的努力，试图寻找中间人，甚至接近已故的亨利·基辛格，但表示西方政府未能表现出必要的政治意愿。&lt;/p>;&lt;美国和德国官员纷纷点头表示理解。他们讲述了帮助纳瓦尔尼和政治犯的重要性，他们握手，做出承诺，但什么也没做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan ex-PM Nawaz Sharif’s daughter becomes nation’s first woman to govern a province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3253270/pakistan-ex-pm-nawaz-sharifs-daughter-becomes-nations-first-woman-govern-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/1bf9f644-137e-4783-929c-e7c092e6a633_67ebf683.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳瓦兹·谢里夫（右），前总理和民族团结党领导人巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹和他的女儿玛丽亚姆·纳瓦兹在拉合尔向支持者挥手致意。玛丽亚姆被选为其家族长期权力基础旁遮普省的首席部长。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前总理纳瓦兹·谢里夫的女儿周一控制了巴基斯坦人口最多的地区，成为该国第一位管理省份的女性。&lt;/p>;&lt;p >;巴基斯坦于 2 月 8 日举行全国和省级民意调查后，玛丽亚姆·纳瓦兹·谢里夫 (Maryam Nawaz Sharif) 当选为其家族长期权力基础旁遮普省的首席部长。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲 – 广为人知的“旁遮普之狮” – 曾三度担任总理，最后一次任期于 2017 年结束。&lt;/p>;&lt;p>;她的叔叔 Shehbaz（也是前总理）在家族的巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 党同意后，看起来将再次执政与巴基斯坦人民党 (PPP) 联合执政。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/7cf244ac-9254-402d-951a-a728ed67f6a5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理纳瓦兹·谢里夫，他的女儿玛丽亚姆，他的兄弟前总理沙赫巴兹·谢里夫和前信息部长玛丽尤姆·奥朗则布聚集在位于拉合尔的巴基斯坦穆斯林联盟党办公室。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在该联盟中，人民党的旁遮普立法者支持玛丽亚姆担任首席部长，她将领导这个拥有 1.27 亿巴基斯坦人的省份——超过一半的巴基斯坦人。全国民众。&lt;/p>;&lt;p>;当玛丽亚姆宣誓就职时，纳瓦兹和谢赫巴兹在她两侧。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽亚姆周一表示，她的任命是“创造历史”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是每个女性的胜利，每个女儿和母亲的胜利，”在地区立法者选举她担任这一职务后，她告诉他们。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明作为一名女性和作为一名女儿不能约束自己。你的梦想。”&lt;/p>;&lt;p>;裙带关系和任人唯亲在巴基斯坦政治中根深蒂固，尽管社会保守主义将大多数女性拒之门外，但家庭关系有时会促使精英女儿掌权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;贝娜齐尔·布托于 1988 年成为巴基斯坦第一位女性领导人，但这一机会归功于她在布托王朝的血统，该王朝在历史上一直与谢里夫家族相抗衡，而不是社会进步。&lt;/p>;&lt;p>;只有大约十几名女性当选为领导人。国家办公室在本月的选举中。大多数女性议员进入议会时都是为女性和宗教少数群体保留的席位。&lt;/p>;&lt;p>;在父权制的巴基斯坦，女性政治家也面临着性别歧视的批评，玛丽亚姆过去曾因其外表而成为攻击目标，并受到暗示性言论的嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;在巴基斯坦农村地区，村里的长辈认为妇女投票“没有必要”&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士认为，这位 50 岁的妇女正在被培养为接替谢里夫兄弟的人，谢里夫兄弟已经 70 多岁了，健康状况不佳。&lt;/p>;&lt;p>;两人在领导国家之前都曾担任旁遮普邦首席部长。玛丽亚姆的表弟哈姆扎·沙赫巴兹 (Hamza Shahbaz) 最近也担任该职位。&lt;/p>;&lt;p>;与她的父亲纳瓦兹 (Nawaz) 一样，玛丽亚姆过去也因腐败入狱。&lt;/p>;&lt;p>;PML-N 有望赢得本月的民意调查在获得强大军事机构的支持后。&lt;/p>;&lt;p>;但被监禁的前总理伊姆兰·汗在民意调查中取得了令人惊讶的结果，尽管镇压导致了经济的瘫痪，但忠于他的候选人获得的席位比任何其他政党都多。他们的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan: mainland China sends coastguard ships from contested Diaoyu Islands to patrol near Kinmen where fishermen died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253266/taiwan-mainland-china-sends-coastguard-ships-contested-diaoyu-islands-patrol-near-kinmen-where?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/8353d7ce-b1ff-470f-8d74-40f9ca70b762_9ccee8e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警表示，他们在金门附近进行了执法巡逻，那里有两艘船大陆渔民被台湾海警追赶身亡。图片来源：微博/中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆海警在有争议的钓鱼岛附近航行的大型船只周日被派往金门附近执法巡逻，两名大陆渔民在金门附近死亡本月逃离台湾海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;一位专家表示，此次部署表明北京正在加大对台北的压力，其目的是以压倒性的力量对抗台北。&lt;/p>;&lt;p>;至少四艘舰艇——其中包括一艘编号为 2202 的 2,000 吨以上的前 053H2G 型护卫舰——在金门（又称金门）附近海域巡逻，金门距离大陆城市厦门几海里，但由台湾控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;根据中国海警局的声明，该船队由中国南部福建省海警派出，执行包括检查船只、保护渔船和发出警告等任务。&lt;/p>;&lt;p>;警方发布的视频显示，一艘海警船发出口头警告：“我是中国海警2202船，请告知贵船的出发港、目的港和来该海域的目的”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京誓言在台湾追捕造成两名渔民死亡的海域定期巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;声明中附的一张照片显示，一艘中国海警船在附近水域与一艘小船对峙。中央电视台附属社交媒体平台豫园探天援引匿名消息人士的话称，另一艘船似乎来自台湾海警。&lt;/p>;&lt;p>;中国声明称，此次行动旨在加强重点水域的执法力度，有效地维护秩序并维护渔民的安全性和财产。&lt;/p>; &lt;p>;部队发布的视频显示了船只的类型，包括那些轴承编号14608、14515和2202。 Yue Gang表示，有争议的透明岛群岛被称为日语，具有“富裕”的执法经验。周日出现在巡逻队中，具有强大的火力功能，可以在甲板上操作直升机。他说：“比金门海岸警卫队造成绝对优势，并防止台湾的可能增援……可以有效地阻止台湾”。中国海岸警卫队第一次进入金门周围的“被禁止或受到限制的水”。在这些水道中，台湾的海岸警卫队在其他执法措施中搜寻外国船只。北京否认存在这样的水域，但传统上却遵守了边界。中国管辖下的水域”。 /p>; &lt;p>;在同一天，另外两条船正在同一海事区域执行北京的渔业法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京和台北在死前留在loggerheads。渔民在金门附近的水域被台湾海岸警卫队追赶后。&lt;/p>; &lt;p>;台湾当局辩称，大陆中国船未获得许可，非法进入其“禁止或受到限制的水”，并在当时倾斜了。试图避免台湾海岸警卫队检查。北京否认水是限制的，并指责台北隐藏了事故的真相。&lt;/p>; &lt;h3>;致命的台湾台湾海岸警卫队的追逐能够缓解紧张局势吗？&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;包括官员和官员，包括和包括官员和官员死渔民的亲戚在金门（Kinmen）与台湾当局进行谈判。根据台湾媒体的说法，他们在周日进行了第六轮谈判。&lt;/p>; &lt;p>;自从威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）来自独立的民主进步党以来，这一事件有望增加越野紧张局势。 &lt;/p>; &lt;p>;周五，州媒体报道说，北京必须掌握“战略倡议”，以便今年与台湾统一。大陆顶级咨询机构的咨询会议在台湾事务的年度工作会议上。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can play a critical role in the space economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252893/how-hong-kong-can-play-critical-role-space-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/22/86D70B64-682B-41F7-A527-6C48DAF1D206_4F55563C5.JPG“ alt =”>;照片：照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港需要唤醒“报纸”经济的机会，以及在周围越来越多的创造财富创造的行业&lt;/p>; &lt;p>;可悲的是，这些行业在很大程度上绕过了我们（但没有澳门），尽管它们在我们的城市中具有巨大的潜力，但这些行业在很大程度上绕过了我们。尤其是当香港在大湾地区努力寻求更大的技术相关性。这也是因为香港不仅在我们的伟大大学和学院内拥有人才孵化，创新和技术突破的能力，而且还以可以为报纸经济提供资金，管理和支持的方式。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这可能是通过我们强大的法律和合规基础设施，投资途径，列出专业知识和相关知识机制的，因为这是一个伟大的全球金融科技枢纽。我们只需要从高处设置的正确的“绿灯”环境。投资兴趣存在。现在，关键行业参与者和大陆运营商都有声音，所有的节拍都在进步。全面披露 - 我对促进和支持香港报纸经济的出现有明显的兴趣，不是出于任何有意义的金钱利益，而是出于科学和教育目的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报纸经济涵盖低地球轨道我们大多数卫星都在我们上方几百公里处。它包括距离我们约36,000公里的地静止领域，在那里找到了全球通信和电视的卫星。&lt;/p>; &lt;p>;到2030年，这要归功于SpaceX之类的公司，以及他们不断增加的Starlink卫星星座，那里可能多达60,000颗卫星。他们的目的包括电信，互联网，平面Wi-Fi，我们星球的遥感和纯科学。但是，大多数人对将传递回地球的二进制数字数据的元素和零元素货币化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;听起来令人印象深刻且重要，而且确实如此。商业回报可能很重要。香港可以通过Adaspace，USPACE Technology Group和Silkwave等公司发挥作用，尤其是在支持Space的智能城市基础设施方面。&lt;/p>; &lt;p>;，但低地球轨道环境的运作方式像野外西部。它迫切需要有效和可执行的全球法规，在这里，香港可以在合规，谈判，争议解决和卓越的卓越方面利用其技能来帮助管理这样的全球流程。低地轨道的使用对全球经济至关重要，但不受限制的通道会带来严重的风险。&lt;/p>; &lt;p>;我在谈论凯斯勒综合症，这是一个假设低地球轨道可能变得如此混乱，以至于一场碰撞中的碎屑导致其他人发生级联和灾难性的链反应。这可能比许多人想象的要早，这是因为&lt;/p>; &lt;p>;只追踪最大的碎片（大于10厘米），但即使是小于1厘米的小碎片，也只有最大的碎片（大于10厘米）的碎片。可以对工作卫星造成巨大伤害，因为它以非常高的相对速度移动。 2016年，一个微小的碎片，可能是油漆薄片，将国际空间站（ISS）的窗户撕裂；在2021年，太空碎片在ISS的一个机器人臂之一上打了一个洞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;说凯斯勒综合症会灾难性的，不幸的是，没有夸张。在破坏大多数卫星的几个小时内，全球经济将关闭，金融和市场交易残障以及大多数电信。国际空间站和中国的天气空间站都将被切断。&lt;/p>; &lt;p>;城市的交通将变得僵硬，我们的智能手机将停止运作，因此大多数国家可能会宣布紧急状态来应对灾难。它可能会在数十年中恢复到人类社会。&lt;/p>; &lt;p>;令人惊讶的是，尽管空间碎片是世界各地严重科学家的经过认可，甚至研究的问题，但几乎没有实用和负担得起的解决方案。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;在太空经济方面，香港必须到达恒星&lt;/h3>; &lt;p>;需要严重牙齿的强大的全球法规，以保护极其有价值的低地轨道，尤其是香港可以帮助 - 香港大学已经提供了太空法课程。今年晚些时候，将首次在我们的城市举行一次针对太空可持续性的大型国际会议。&lt;/p>; &lt;p>;，因此我们需要醒来，认识并应对大陆在这一地区的进步并抓住我们的应有角色，不仅是创新的技术孵化器，而且是保护我们宝贵的太空环境及其商业承诺的卓越争端和合规性中心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s aviation boon, driven by C919 and Airbus plant, an opportunity South Korean firms ‘must pursue’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3253251/chinas-aviation-boon-driven-c919-and-airbus-plant-opportunity-south-korean-firms-must-pursue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/26/4AC1BF40-C758-4AFD-A159-827194CF79BA_5D062EEA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” C919窄体乘客喷气机。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国航空航天制造商有望在大流行供应链改组和飙升的需求中，在中国新兴的航空市场中利用中国的新兴航空市场。 >;中国对航空零件的需求不断上升，这在很大程度上是由于其本地生产的C919客机的大规模生产以及空中客车在天津的工厂建造第二座装配线，以及近乎编织的趋势，“是韩国的机会根据韩国国家贸易和投资促进局本月初发布的报告，公司必须追求”。韩国贸易促进局（KOTRA）在其报告中说：&lt;/p>; &lt;p>;由全球航空中的后复苏后的促进，越来越多地将现有航空零件从北美和欧洲供应链从北美和欧洲供应链。中国的民航市场是世界第二大的民航市场，希望通过狭窄的C919旨在与波音和空中客车竞争。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; -  C919的制造商中国拥有的商业飞机公司计划在未来几年内提高投资。&lt;/p>; &lt;p>;它已经为C919提供了1,000多个订单，其中包括100份协议中国东部航空公司的飞机价值将近100亿美元，还有六架C919喷气式飞机，带有国旗航空公司，需要更大的制造能力。海外公司，中国仍然取决于其发动机以及起飞和起飞装备等的进口。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公司生产与复合材料，钣金成型零件相关的零件，设备和工具，报告称，铝和钛制成的机身零件，机身结构以及门需要积极利用中国出口机会。该报告补充说，在每个处理阶段都必须分别运输它们。需要通过协作共同响应买方的需求。报告说。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公司的更多门也将由北京和华盛顿之间的不良关系开放，这些关系对航空产生了严重的下游影响。&lt;/p>; &lt;h3>;已清理降落：航空供应商扩大了中国的存在，因为C919脱颖而出&lt;/h3>; &lt;p>;美国政府已经加强了对其认为双重使用物品的出口的控制权 - 可以用于军事和和平手段的技术 - 贸易禁令征收征收的贸易禁令报告补充说，许多中国航空公司和机构将其标记为军事最终用户。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公司可以通过参加Zhuhai和Shanghai Air Shows等博览会来建立并增加与买家的联系。&lt;/p >; &lt;p>;韩国经常在美国和中国之间陷入困境，在2023年与中国的贸易赤字达到180亿美元，这是自1992年建立外交关系以来的首次赤字。 &lt;/p>; &lt;p>;它去年向中国出售了价值1.248亿美元的商品，比2022年下降了20％，而从世界第二大经济体进口则下降了8％至1.428亿美元.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[KMT deputy chief Andrew Hsia starts mainland China trip with call for dialogue with Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253252/kmt-deputy-chief-andrew-hsia-starts-mainland-china-trip-call-dialogue-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/26/dd2ba0c7-fc36-4bac-aa19-a7c111acd8eb_ded685f7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”他在大陆上的一周。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾主要反对派副主席Kuomintang周一在中国大陆进行了为期一周的旅行，呼吁放松跨性别竞争和对话的重新开放。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;离开台北前往大陆城Xiamen，安德鲁·赫西亚（Andrew Hsia）还说，如果他会见了大陆官员，他将向两个渔民的家庭表示哀悼，他们在本月初台湾海岸警卫队追赶船只后死亡。 /p>; &lt;p>;“我们希望跨与克拉特的敌对行动不会继续上升，因为我们都希望台湾海峡双方之间的和平，稳定和繁荣，”赫西亚说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还希望政府能够尽快找到双方之间的对话。 ，杭州，昆山和上海。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;跨境紧张局势在2月14日爆发时，当时两个大陆渔民死在台湾控制的Quemoy的水域附近，也称为Kinmen，也称为Kinmen 。当海岸警卫队追逐时，船上的所有四名机组人员都用来钓鱼。 &lt;/p>; &lt;p>;该岛的当局声称，两人被从水中撤出。然而，两个幸存者之一告诉大陆媒体，他们的船被海岸警卫队撞到并推翻。&lt;/p>; &lt;p>;北京指责该岛在追逐中使用“暴力和危险方法”，并表示会巡逻水域在Quemoy和Matsu周围是台湾另一个靠近大陆的防御哨所，以执行法律并保护其渔民。&lt;/p>; &lt;h3>;中国海岸警卫队在致命的船只事件后台湾巡航船&lt;/h3>; &lt;p>;在机场的机场上周一，HSIA表示，民主党进步党政府能够与大陆进行对话以避免敌对情绪和紧张局势继续在海峡上崛起。&lt;/p>; &lt;p>;“ KMT进行对话，与大陆方面的渠道……但我们不是执政党，也无权与[北京]交谈以解决这个问题。 ，基于大陆的学生和居民，他没有计划与大陆官员见面。&lt;/p>; &lt;p>;，但他愿意为大陆当局安排任何安排，以举办“主持人愿望”，HSIA，HSIA说。 &lt;p>;他还说，他希望双方能够以理性和法治解决这个问题。他说。但是，岛上的当局坚持认为，在非法进入台湾水域大陆船只之后，其官员只是在执法职责。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hsia也否认了DPP议员的主张，即国民民主共和国国民党的主张对北京试图在Quemoy和Matsu周围使用巡逻来消除台湾水域的边界。 DPP政府的[注意力]，但所有这些案件都解决了。为什么这次无法解决？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么跨态关系继续恶化，不能变得和平与稳定？ &lt;/p>; &lt;p>;北京 - 这是台湾作为其领土的一部分，如有必要的话，将由武力团聚 -  2016年暂停了与该岛的官方交流，当Wen是独立DPP的Wen，当选为总统，并拒绝接受单中国原则。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数国家一样，美国 - 台湾的非正式盟友和最大的武器供应商 - 不认识到该岛作为独立国家，但反对通过武力对现状的任何单方面变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Housing Authority wins bid to ask Hong Kong’s highest court to quash ruling giving same-sex couples right to pass on public housing to spouses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253265/housing-authority-wins-bid-ask-hong-kongs-highest-court-quash-ruling-giving-same-sex-couples-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 19:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/26/3E9C6E88-74AA-4FE5-BB4C-1A32F804C346_18EE8179.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;该市最高法院公共公寓的权利。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港住房管理局获得了最后的机会，要求法院撤销一项裁定，该裁决授予同性夫妇继承其合作伙伴拥有的公共住房公寓的权利。五年前，他得知自己无法将自己根据房屋所有权计划购买的公寓留给丈夫亨利·李·伊克·霍（Henry Li Yik-ho）。大法官阿里夫·巴尔马（Aarif Barma）和大法官托马斯·盟（Thomas Au）先生在书面判决中达成了同意，有一个“巨大的一般性或公众重要性”，以提出涉及公共或补贴住房的问题，向纽约市的上诉上诉上诉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三名法官在六页的长期判决中写道：“我们认为上诉的理由……不能说是不可判断的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/26/46e1ebb8-28ab-4129-4129-8d3e-268a38a38a38a38a38f257_9d444440025.jpg gpg &lt;jpg“ ：＃999;“>; Edgar ng and Henry Li在2017年在伦敦结婚。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到最后一个上诉阶段，涉及申请公共租赁住房的宪法权利是否是按照《基本法》第36条（该市的迷你宪法的第36条）“专门”授予了异性已婚夫妇的，该宪法规定居民有权有权根据法律，社会福利”。 《人权法案法案》第19条中对婚姻的定义。&lt;/p>; &lt;p>;当局还基于确定是否应分配公共住房公寓的经验和统计证据，提出了挑战 - 性别夫妇。&lt;/p>; &lt;p>;它认为，扩大公开租用的住房配偶政策并增加占用率意味着较少的异性恋夫妇的可用性。&lt;/p>; &lt;h3>;上诉香港法院对男人继承丈夫的权利的支持Home &lt;/h3>; &lt;p>;这一决定是在去年11月上诉法院坚持支持NG的决定之后的，后者要求司法机构确保其丈夫的遗产权利，驳回了政府撤销裁决的要求。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; li于2017年在伦敦结婚，当时他希望当局将尊重上诉法院的裁决，而不是对判决提出异议。&lt;/p>; &lt;p>;允许将案件提交最终上诉法院。&lt;/p>; &lt;p>; Ng and Li案也涉及根据《无知的遗产条例》和《遗产（为家庭和家属提供）条例的婚姻的规定》，激发了正义部长提出对判决的单独上诉。该申请与住房当局的同时。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法院坚持裁决，要求对同性夫妇的住房福利&lt;/h3>; &lt;p>;司法秘书由于去年9月最高法院的裁决，政府命令政府审查激动人心的立法和政策，并制定一个框架以承认同性工会。 /p>; &lt;p>; 9月份的裁决是吉米·肖姆·TSZ-kit成功的法院战斗的结果，该战斗为立法变更铺平了道路，以使同性婚姻有资格获得同等的婚姻权利。&lt;/p >; &lt;p>; Sham曾要求法院承认同性婚姻进入海外，如果否认这是违反基础法的违反基础法。&lt;/p>; &lt;p>;住房的最终上诉听证日期。&lt;/p>; &lt;p>;授权案件仍然要解决。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 19:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>