<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump’s invitation to Chinese carmakers might boost US transition to EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272854/donald-trumps-invitation-chinese-carmakers-might-boost-us-transition-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/db2a6030-dfbb-48c0-8456-9fee985bcab6_59866cc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车制造商理想汽车位于江苏常州的工厂省。唐纳德·特朗普已开始鼓励中国制造商在美国建厂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三月份在俄亥俄州举行的一次集会上，共和党总统候选人唐纳德·特朗普打破了党内关于中国投资的言论，欢迎中国汽车制造商在美国建厂。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们想在密歇根州、俄亥俄州、南卡罗来纳州建一家工厂，他们可以——使用美国工人，他们可以，”这位前总统在代顿表示。此后他多次重复发出邀请，包括在上个月的共和党全国代表大会上。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论还反映出特朗普从长期以来有关电动汽车的可怕言论中撤退，而中国汽车制造商绝大多数将重点放在国际市场上。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然这位前总统此前只对电动汽车进行过打击——称电动汽车将“杀死”美国汽车工业，并表示他将取消联邦政府对电动汽车的支持——但他现在的语气更加灵活。他在会见特斯拉首席执行官埃隆·马斯克后表示，它们“令人难以置信”，但“并不适合所有人”。&lt;/p>;&lt;p>;对于特朗普来说，向中国公司提出的建议是廉价中国汽车充斥美国市场的替代方案。在有关中国电动汽车和电池制造商考虑在墨西哥建厂的报道中，他和佛罗里达州参议员马可·鲁比奥等其他共和党人多次提出了这一担忧。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国-墨西哥-加拿大协议，只要 75% 的汽车零部件（包括关键零部件）在北美制造，这些产品就有资格免税进口到美国。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国制造商选择在墨西哥生产并发货特朗普表示，他将对这些最终产品征收更高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在对中国电动汽车和电池已经征收高额关税的情况下，以及针对中国投资的激烈言论，特朗普的邀请有可能改变美国向电动汽车转型的过程，以及向中国企业在迄今为止似乎关闭的领域敞开大门。&lt;/p>;&lt;p>;尽管远未完全充实，但他的主张符合全球日益增长的认可度中国对电动汽车行业发展的关键作用，并表明共和党内部关于中国在美国土地上工业投资的未来正在出现分歧。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，共和党人已经在政治上反对中国制造商。美国。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，美国总统乔·拜登的通胀削减法案大幅扩大了电池和电动汽车税收抵免，以减少对中国供应商的依赖，但中国企业仍然可以通过使用剥离或满足某些条件来受益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;受益的公司之一是中国电动汽车电池制造商国轩高科，该公司宣布计划在密歇根州、伊利诺伊州和加利福尼亚州建设三座工厂，并承诺为美国创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;但是此类计划引发了当地的反对。在上周五的圆桌会议上，众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔（John Moolenaar）重点讨论了中国企业与中国共产党之间的关系，反对国轩在美国扮演任何角色。&lt;/p>;&lt;p>; “我希望看到这个地区有更多的就业机会和投资，但我们决不能欢迎那些被视我们为敌人的人所控制的公司，”穆勒纳尔在密歇根州格林特许镇农村地区向观众发表讲话时说道，那里的一座工厂将建成已建成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/ea39ea97-41a4-492f -a416-93c59e4deee8_ae78e985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普和他的副总统竞选伙伴、俄亥俄州美国参议员 JD 万斯在共和党7 月 16 日在威斯康星州密尔沃基举行的全国代表大会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;穆勒纳尔 (Moolenaar) 与伊利诺伊州共和党众议员达林·拉胡德 (Darin LaHood) 一起指责 Gotion 与强迫劳动有关，并推动了他们去年提出的一项法案，该法案将阻止中国公司从 IRA 税收抵免中受益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国会议员尚未就中国汽车制造商在美国开设工厂采取具体立场，但其他利益相关者已经美国制造业贸易集团联盟负责人斯科特·保罗称这是一个“愚蠢”的想法。 “当许多新品牌和老牌品牌刚刚扩大电动汽车生产规模时，北京支持的中国汽车巨头可能会消灭它们。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党人也对让中国汽车制造商表示怀疑进入美国，试图在拥抱绿色未来和防范潜在的国家安全风险之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到传感器、摄像头和其他类型设备的数量，拜登政府担心中国汽车卡内基国际和平基金会研究员彼得·哈雷尔（Peter Harrell）在谈到拜登的商务部长时表示，正如吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）所说，本质上是“车轮上的间谍相机”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么拜登的商务部启动了一项潜在的规则制定程序，重点关注数据安全风险，这可能会将中国汽车公司排除在美国市场之外——即使他们实际上是在美国生产汽车，”他补充道。该规则制定过程预计将于今年晚些时候完成。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球电动汽车行业占据主导地位。到 2021 年，全球电动汽车用锂离子电池中近 80% 源自中国，国际能源署表示，截至 2023 年，全球电动汽车销量中近 60% 是中国制造。&lt;/p>;&lt;p>;中国随着中国比亚迪的迅速崛起，电动汽车的销售也更具竞争力。该公司目前可与特斯拉竞争，成为全球领先的电动汽车制造商，其最便宜的车型在中国境外的售价约为 21,000 美元，比最便宜的美国电动汽车低数千美元。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，拜登政府宣布对中国电动汽车征收 100% 的关税，对中国制造的电动汽车锂离子电池征收 25% 的关税，声称这是为了报复北京的不公平贸易行为。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟也一样，已采取行动，7月份将中国电动汽车的关税提高了约38%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但即使保护主义高墙已经竖起，有迹象表明情况正在发生转变，欧洲正在考虑利用新关税作为杠杆，吸引中国电动汽车制造商在欧洲大陆组建合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国加大工业投资的支持者认为，这对双方都有利，而美国将如果没有电动汽车领域的世界领先者的参与，就无法建立具有竞争力的电动汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要就业机会，带来资本，带来专业知识，我们必须相信美国人的创造力Dunne Insights 咨询公司的创始人迈克尔·邓恩 (Michael Dunne) 在全球锂播客上表示：“我们能够吸收这一点并与之共存。”&lt;/p>;&lt;p>;前通用汽车高管邓恩表示，美国应该效仿。借鉴中国 20 世纪 80 年代的剧本：鼓励合资企业建设汽车工业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将拥有多数股权。您拥有少数地位，但您可以进入我们利润丰厚的市场。随着时间的推移，我们希望能够了解如何制造电池。”&lt;/p>;&lt;p>;这也是有先例的。面对20世纪80年代技术先进的日本汽车，美国总统罗纳德·里根与日本谈判达成“自愿出口限制”，限制日本汽车向美国出口，并鼓励日本汽车制造商在美国建厂。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普没有详细说明他为中国汽车制造商在美国运营所设想的条件。特朗普竞选团队没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，如果特朗普寻求鼓励此类投资，他可能不需要共和党议员的支持。他们表示，与民主党同僚相比，这位前总统不太容易被视为对中国软弱，这使他能够更灵活地邀请中国企业加入。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普可以做很多事情来影响他的政策。”堪萨斯大学政治学助理教授杰克·张（Jack 张）表示，他认为，“他会采取这种政策，因为他不需要国会批准外国直接投资。”他补充说，外国汽车厂此前已在红州找到了接受者他们带来的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车制造商则大多保持沉默，采取观望态度。例如，比亚迪在加利福尼亚州经营一家电动巴士工厂，但尚未宣布在美国生产或销售汽车的计划。它没有回应评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 02/c9220599-6846-4510-98f0-b7eadbe2c32e_8f342cf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人离开位于加利福尼亚州兰开斯特的比亚迪制造工厂的车间。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国汽车制造商认为拜登关税反映了对中国参与价值链的更广泛抵制，北京Trivium China副总监科里·库姆斯(Cory Combs)表示。为基础的咨询。即便如此，在可预见的未来，他们也不太可能排除美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯表示，与美国企业不同，中国企业不必对利益相关者做出如此敏感的反应，并且有更多的发展空间中长期计划。 “他们正在等待市场理性化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我宁愿成为国轩，也不愿在五年内成为另一家试图扩大美国电池生产的公司。”&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teenage suspect in UK dance class stabbings named in rare ruling to counter misinformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272855/teenage-suspect-uk-dance-class-stabbings-named-rare-ruling-counter-misinformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/21979419-dd25-4629-974f-b6f21acf3263_9b8c2c1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子被警察拦住，囚车上载着刺伤物嫌疑人阿克塞尔·鲁达库巴纳周四离开英国利物浦的利物浦刑事法庭。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这名 17 岁男孩被控在舞蹈课上谋杀三名女孩并刺伤另外 10 人，周四出庭受审，部分原因是为了反驳有关他身份的错误信息。被指责在英格兰各地引发暴力抗议。&lt;/p>;&lt;p>;法官安德鲁·梅纳里 (Andrew Menary) 表示，考虑到男孩的年龄，他允许阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 命名的决定是特殊的。但他表示，这名青少年下周满 18 岁时将失去匿名权，继续隐瞒自己的身份可能会导致有关其姓名和移民身份的虚假信息传播。&lt;/p>;&lt;p>;“继续阻止全面报道其缺点是允许其他人在真空中传播错误信息。”梅纳里在利物浦刑事法庭表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/02/9e80d5ff-a182-43ba-9cb8-267840ee9d9a_fe745ca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫廷艺术家绘画周四，17 岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana）（中）在英国利物浦的利物浦刑事法庭出庭时遮住了脸。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在几个城市的警察在两个晚上遭到瓶子和石块投掷后，英国首相凯尔·斯塔默与英国警察局长召开了一次会议，以解决危机的暴力冲突。斯塔默谴责了“抢劫暴徒”中的“暴徒”，他们袭击了一些对这起可怕的刺伤事件做出反应的警察。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是抗议，这是暴力骚乱，我们将采取行动，斯塔默说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在以泰勒·斯威夫特为主题的暑假舞蹈班上发生的儿童袭击事件震惊了这个国家，在这个国家，持刀犯罪是一个长期存在且令人烦恼的问题，尽管大规模刺伤事件很少见。极右翼活动人士利用这些死亡事件来煽动对移民和穆斯林的愤怒——尽管嫌疑人不是移民，而且他的宗教信仰也没有被披露。&lt;/p>;&lt;p>;鲁达库巴纳，警方称他出生于威尔士尚未被指控犯有恐怖主义罪，但因九岁的爱丽丝·达西尔瓦·阿吉亚尔 (Alice Dasilva Aguiar)、七岁的埃尔西·多特·斯坦科姆 (Elsie Dot Stancombe) 和六岁的贝比·金 (Bebe King) 在英格兰西北部海滨小镇绍斯波特的死亡而面临三项谋杀罪。&lt;/p>; &lt;p>;他还被指控对受伤的八名儿童和两名成人犯有 10 项谋杀未遂罪。&lt;/p>;&lt;p>;鲁达库巴纳没有认罪，被勒令不得保释，并返回青少年拘留所，不过梅纳里说，在他生日后，情况可能会发生变化。他的下一次出庭日期是 10 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;这两名成年人的情况危急，首次被命名为带领舞蹈和瑜伽课程的 Leanne Lucas 和在附近工作的 John Hayes并介入袭击以保护儿童。受伤儿童因年龄原因无法透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔德海儿童医院表示，其中两名儿童已于周四出院。另外五人在医院情况稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 02/a6e56944-70e6-485c-8e58-f2e2e25f1f9d_9b9c6b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察守卫着利物浦地方法院的出口，一辆载着鲁达库巴纳的囚车准备周四离开大楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官没有透露犯罪动机，但据另一名补充称，他们透露使用的武器是一把带有弧形刀片的菜刀。指控鲁达库巴纳的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人身穿灰色运动服，首次出现在利物浦地方法院时，对记者短暂微笑。随后在刑事法庭出庭时，他将运动衫拉至头发处以遮住脸部。他没有说话。&lt;/p>;&lt;p>;少年的父母和受害者的家人都没有出庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/c5e20cf3-3197-4dd2-999d-dd285a972e86_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A周二，在英格兰西北部绍斯波特，人群与警方发生冲突，前一天在舞蹈课上发生多起持刀伤人事件。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼示威者在一定程度上受到网上错误信息的推动，举行了多次暴力抗议活动，表面上是为了回应袭击事件，并与警方发生冲突周二，绍斯波特的一座清真寺外发生了骚乱，第二天在伦敦首相办公室附近引发了一场混战。&lt;/p>;&lt;p>;数百名抗议者高呼“我们希望我们的国家回来”，并在唐宁首相府附近投掷啤酒罐和瓶子周三晚上，伦敦街头的住宅向附近的战时领导人温斯顿·丘吉尔的雕像发射了照明弹。伦敦大都会警察局表示，已有 100 多人因暴力骚乱和袭击紧急救援人员等罪行被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在英格兰东北部的哈特尔普尔镇，警察遭到瓶子和鸡蛋投掷，那里有一名警察被投掷瓶子和鸡蛋。警车被纵火焚烧。据报道，曼彻斯特发生了规模较小的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，数百人向绍斯波特的防暴警察投掷砖头和瓶子，焚烧垃圾箱和汽车，并抢劫了一家商店，几小时后，为刺伤受害者和平守夜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/45751127 -e967-400a-8fc9-6cedca3daa77_997490e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，Elsie Dot Stancombe、Bebe King 和 Alice Dasilva Aguiar 在持刀袭击中丧生在英国绍斯波特。照片：默西塞德郡警方/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，社交媒体上流传的一个名字据称是嫌疑人的名字，由极右翼活动人士和来源不明的账户传播是新闻机构 - 不正确，嫌疑人出生在英国，这与网上声称他是寻求庇护者的说法相反。&lt;/p>;&lt;p>;来自哈特尔普尔的议员乔纳森·布拉什 (Jonathan Brash) 表示，需要就以下问题进行对话：极右翼分子如何在社交媒体上散布错误信息来煽动暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我几乎每天都看到这种情况——针对这些情况的直接谎言旨在引发暴力、煽动种族仇恨， ” 工党政治家布拉什告诉 BBC 广播四台。“我们必须处理这种情况，因为有太多错误信息，而且这些信息被故意传播，以加剧社区紧张局势，最终受苦的是社区。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping sends rare letter urging Hong Kong entrepreneurs to play major role in China’s reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272845/xi-jinping-sends-rare-letter-hong-kong-entrepreneurs-play-major-role-nations-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/29c8bea3-9abe-41cc-9e09-e083628db50e_7d2326db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人的信是“一个放心和鼓励的信号”一位专家表示，私营部门。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席罕见地与商界接触，敦促在内地港口城市有亲属关系的香港企业家为国家现代化建设作出更大贡献。专家认为此举是对摇摇欲坠的私营部门表现出信心的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周二的讲话是在一封写给香港商界领袖的信中发表的，这些商界领袖是出生于宁波的企业家的后裔。 &lt;/p>;&lt;p>;她们包括已故船王包玉刚爵士的长女包佩馨，以及已故实业家赵光标的长子赵启荣。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;习近平对企业家们一如既往支持家乡和国家、兴办企业、办学办学表示感谢，并要求他们发挥各自优势，积极参与国家改革开放。&lt;/p >;&lt;p>;总统的答复恰逢已故中国领导人邓小平 1984 年呼吁动员全球“宁波帮”（通常由商人组成）来发展宁波 40 周年。在中文中，“帮”的意思是一群人因共同的目标和理想而团结在一起。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省宁波市众所周知，习近平于 2002 年至 2007 年担任市委书记。作为中国重要的港口和工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;宁波商人帮助建立了中国第一家现代银行、证券交易所、保险公司、邮局、时装学校和化妆品、食品添加剂、火柴、肥皂等各类专业工厂。&lt;/p>;&lt;p>;包括船王包先生和已故娱乐大亨邵逸夫在内的香港“宁波帮”，长期以来被誉为先进的先锋。 20世纪80年代中国改革开放。&lt;/p>;&lt;p>;已故的包宗伟和赵中基的父亲赵光彪也曾在大陆进行各种投资和经济活动受到邓小平的接见。&lt;/p>; &lt;p>;习近平在信中指出，多年来，宁波籍香港企业家有着“家国情怀”和“代代相传”的爱国精神。&lt;/p>;&lt;p>;他还肯定了&lt;/p>;&lt;p>;习近平指出，建设强国、实现现代化，需要全体中华儿女团结奋斗。&lt;/p>;&lt;p >;“希望你们继续发挥各自优势，积极融入中国改革开放大局，为中国现代化建设作出新贡献，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。”&lt; /p>;&lt;p>;对此，曹国伟感谢习主席对宁波血统的下一代的鼓励，并补充说他的父亲只是做出了每个中国人一生中应该做出的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;曹国伟说香港进入新阶段，机遇与挑战并存。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续传承上一代人爱国爱港的精神，在自己的领域努力奋斗，习近平的公开信是在香港和国家发展的关键时刻发表的。北京师范大学人文社会科学学院和香港浸会大学联合国际学院副院长赵西蒙表示，香港企业家对香港的经济前景失去了信心。&lt;/p>;&lt;p>;赵补充说，香港香港吸引外资的势头，无论是其自身还是作为帮助内地吸引外资的桥梁，也在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平的信函发出了中央政府关心的放心和鼓励的信号“他们需要他们有足够的信心留在香港发展和持续投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;广东省改革研究会智囊团执行主席彭彭表示，习近平已经表明了他的承诺彭还引用了官方通讯社新华社关于这封信的报道中提到了邓小平，这是习近平决心继续推进经济发展的微妙而重要的迹象。邓小平开始实施的改革。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，即 8 月 22 日，也是已故最高领导人的 120 岁生日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/056b2bcb-9aa3-4473-b74b-2319cd3263de_b47ad922.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;赵小平是最早给习主席写信的宁波团体之一。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国经济增速放缓，从2010年的两位数增长降至目前的5%左右。超过95%的中国企业实体来自私营部门，使其成为主要的增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超表示，习近平的信函体现了领导人对香港经济发展的“肯定和真诚鼓励”宁波商界人士加倍爱国行动，为国家发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“这封鼓舞人心的信不仅为上述商界人士，也为各地的香港企业家注入了坚定的信心。”李在周四晚发表的一份声明中表示，“我们将继续发挥自己的力量，为国家做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人还承诺团结所有商界和民间力量融入香港写下这封信的企业家之一、国际宁波商会会长李德伦告诉《华盛顿邮报》，他们将这封信寄给了习近平。大约两周前。&lt;/p>;&lt;p>;据他介绍，他们的来信是对过去二十年来他们为促进香港经济和民生所作的努力以及服务香港的承诺的汇报。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很惊讶他这么快就回复了我们，这对我们来说是一个很大的鼓励。”李说，并补充说，大多数企业家都是甬商二代和三代。 &lt;/p>;&lt;p>;“总统要求我们做得更多。我们将一如既往。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 80 年代内地改革开放以来，香港宁波集团捐赠了超过 60 亿元人民币（8.3 亿美元），支持内地的科学、教育事业、文化、卫生、公益事业。&lt;/p>;&lt;p>;它们还通过吸引投资、带动国家对外开放，为经济社会做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上次写信给国家十年前，个体工商户领导在纪念全省领导下放企业权力下放30周年之际，给30位福建企业家回信。习近平在信中用闽南语比喻“努力就是胜利”来鼓励他们。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在之前写给香港的信中，曾于2023年7月与培奎中学的学生接触，看望他们&lt;/p>;&lt;p>;他还回复了2017年24位香港顶尖科学家和大学教授写信给他的信，“表达了为祖国做出贡献的迫切愿望”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;何惠峰和 Mia Nulimaimaiti 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Gaemi’s Hunan toll rises to 30 dead, with 35 missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3272849/typhoon-gaemis-hunan-toll-rises-30-dead-35-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2429140f-0d71-4c83-adba-3d167d508138_525ecf10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急救援人员正在修复华中地区卷水河决口的堤坝周三，湖南省。此次违规事件发生在周日，强降雨袭击了该省。照片：新华社/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周四报道，自台风“嘉美”登陆并袭击湖南省以来，已造成 30 人死亡、另有 35 人失踪。&lt;/p>;&lt; p>;台风引发的严重洪水、泥石流和山体滑坡导致资兴市发生人员伤亡，11.8万居民受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;台风“盖美”上周横扫菲律宾和台湾，造成严重破坏，上周末，洪水首先袭击了中国的福建和江西省，然后又向内陆移动，袭击了湖南省，该省有超过120万人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四中午，资兴市被洪水损坏的道路和通讯设施已被破坏。据新华社报道，抢修或恢复正常，失踪人员搜救仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“各部队仍在前线紧张有序地开展工作，将全力搜寻新华社报道称，“按照不放过一丝希望的要求，全力搜救失踪人员，全力做好救灾工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/7d40c85b-ec58-4cf4-8182-3647706dccc6_966e6f60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一架无人机正在调查资兴市暴雨造成的损失。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;连日来，台风“嘉美”带来的史无前例的暴雨，已导致全省超过150万亩（10万公顷）农田被淹。&lt;/p >;&lt;p>;据新华社报道，国家防灾减灾救灾委员会周四将湖南省灾害应急响应级别提升至第二级，以更好地协调救灾工作，支持地方当局救助受灾群众。&lt;/p >;&lt;p>;国务院总理李强周四抵达视察情况，并嘱咐当地官员“全力做好防洪救灾工作，确保人民群众生命财产安全”。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导层领导层上周命令官员为紧急情况做好准备，因为该国在一个不寻常的夏季台风季节面临着很高的洪水风险。&lt;/p>;&lt;p>;包括Geami在内，截至7月底，今年太平洋已发生四次台风，大约是平均水平的一半。但其中三场台风登陆中国，而平常每年有两场半。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局预计，8月份还将有两到三场台风袭击中国，可能会影响南部和东部海岸。它们还可能沿着长江以北移动，给北方地区带来问题，而不是沿着台风的通常路径。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing’s first engineer came from China. Now it hires mostly from India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272745/boeings-first-engineer-came-china-now-it-hires-mostly-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2506a64c-2857-4570-9a44-9c5275e511ac_b4349eec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音在印度的工程师职位空缺比在中国多美国公司普遍疏远中国人才。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于地缘政治担忧，美国寻求减少对中国人才的依赖，波音在印度雇用的工程师数量是中国的近 20 倍。&lt;/p>;&lt;p >;截至周三，波音招聘网站上在中国有 5 个职位空缺，其中 3 个是工程职位。&lt;/p>;&lt;p>;同时，印度有 83 个职位空缺，其中 58 个是工程职位，相当于 19 倍印度的工程职位比中国更多。这种差距在同一地区至少持续了几周。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司表示，该公司在中国拥有约 2,200 名员工，该公司正在努力应对数十年来最大的安全和管理危机之一。印度有 6,000 多架，该国商业航空机队总数约为中国的六分之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度成为美国日益增长的枢纽，许多美国顶级公司都将印度视为自己的目标。希望将制造基地多元化，远离中国的公司。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员最近关于在 STEM 专业招收更多印度学生而不是中国学生的评论也表明，该国不仅希望印度建立新的工厂，但也因其科学人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的工程专业知识帮助波音公司与欧洲的空中客车公司一起实现了对全球飞机制造的双头垄断。&lt;/p>;&lt;p>;1916年波音公司聘请出生于北京的黄津作为公司第一位航空工程师，他毕业于麻省理工学院 (MIT)。&lt;/p>;&lt;p>;黄津在设计公司第一架经济上成功的飞机——海军飞机方面发挥了至关重要的作用。训练水上飞机 Model C。这为波音公司在大约十年后建造其第一架专用客机铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代以来，这家美国航空航天巨头也与中国建立了密切的联系，开设了多个在中国的合资企业，包括工程、维护和研究中心，以及 737 完工和交付中心。&lt;/p>;&lt;p>;但在回答《华盛顿邮报》关于在中国是否可以期待更多技术角色的询问时对于未来，波音中国的一位公关代表表示，他们没有透露该公司未来在中国或其他地方的招聘计划。&lt;/p>;&lt;p>;在 2018 年印度尼西亚和埃塞俄比亚发生致命空难之后，该公司经历了一段动荡的时期。 2019年，波音公司的737 Max飞机扎根，波音品牌崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;本月，该公司在更改以解决安全问题后恢复了737 Max向中国的交付。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;，但可能为时已晚。尽管制造商收到了当局的绿灯，但中国现在已经发射了自己的家产旅客飞机 -  C919，因为中国商业飞机公司（COMAC）试图抓住远离波音和空中客车的市场份额。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在接下来的二十年中，中国正准备成为世界上最大的航空市场，而2024年波音的商业市场前景于7月发布，该国预测该国将需要8,830架飞机运送到2043年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，除了对飞机以及美国和中国之间的政治和贸易紧张局势的持续安全问题之外，波音可能会在其他地方发展其工程和设计能力。&lt;/p>; &lt;p>;印度一直在向美国公司希望打破的美国公司远离他们对中国作为技术和制造基地的依赖。现在，它正在向航空公司提供自己的人才。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，波音公司在班加罗尔境外开设了最大的设施，向波音印度工程技术中心（BIETC）投资了约2亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;在该中心就职典礼上，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）说：“鉴于印度在印度有很大的潜力，我们需要在该国迅速建立飞机制造生态系统。” &lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/932A1207-87-87D2-434D2-434F-96ED-63184F4CA3184F4CA34CA34444444444_1B0E11B0E1128F.JPG.JPG.JPG.JJPG.JJPG” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的comac忙于创建自己的乘客喷气机，包括今年早些时候在新加坡航天展上展示的C929型号。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，波音印度总裁Salil Gupta去年对福布斯印度说：“印度市场是一个与众不同的机会为民航和国防客户提供服务的机会，这也是因为在工程和制造业中都有能力在全球支持航空航天。” &lt;/p>; &lt;p>;印度可用的大多数波音工作都位于班加罗尔。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;由印度不断增长的民航市场驱动的南亚P>;将需要到2043年运送2,835架飞机，这将使其现有的车队四倍。印度现在是全球第三大国内航空市场，仅次于美国和中国。&lt;/p>; &lt;p>;阿米丁杜·帕利特（Amitendu Palit对于波音公司在印度的更大存在是其迅速扩大的航空市场和对飞机的需求。第二个是对“中国加一个”的追求，该战略旨在使远离中国的业务多样化。航天。 [波音]在印度的更大作用与这种协作的想法相匹配。”帕利特说，他指出，空中客车公司还在扩大了其在印度的业务。国内需求，作为印度太平洋的航空服务枢纽的逐渐增长，以及中国以外的方便地点，用于三国出口。刘明总统说，波音将中国视为最重要的市场优先事项，理由是该国在未来二十年中对飞机的需求不断上升。&lt;/p>; &lt;p>;，但波音中国代表没有评论是否满足未来飞机在满足未来飞机需求中的需求国家将涉及扩大公司的员工基础和在中国的存在。 。&lt;/p>; &lt;p>;世界各地有10,000多个波音飞机在中国建造了零件和集会，甚至该公司甚至与COMAC建立了合资企业，以建立位于惠江省Zhoushan的737完成和送货中心。 &lt;/p>; &lt;p>;由于中国的国内飞机制造仍处于早期阶段，尽管对飞机的需求不断增长，因此中国甚至在波音公司就向空中客车求助，以提供其新机队，从而摆脱了其市场份额。&lt;/p >; &lt;p>;四面楚歌的美国飞机制造商仍在试图从近年来的名字遭受的损害中恢复过来。&lt;/p>; &lt;p>;在狮子航空和埃塞俄比亚航空公司的顶部，一系列事件继续进行质疑波音飞机的安全。这些事件包括车轮从一架飞机上掉下来，一个面板在737 Max飞机上吹出空中，在机舱中留下了一个张开的孔。&lt;/p>; &lt;p>;两次撞车事故发生在全球范围内的737 Max Max飞机，问题，问题，问题&lt;/p>; &lt;p>;彭博社于2019年的一份报告说，该公司已将Max Software的编码外包给临时工人，以削减成本，尤其是从印度削减成本。一位前波音软件工程师告诉彭博社，该公司已聘请了印度公司的近期大学毕业生来进行编码，他们帮助开发和测试了用于飞行显示器和飞行测试设备的软件。&lt;/p>; &lt;p>;回应。印度工程师雇用的工程师没有针对与致命的737 Max Crashes相关的系统的软件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而中国的国内乘客流目前在北美和欧洲的世界下排名世界第三位，预计它是预计的根据波音前景的说法，到2043年。世界上的民航市场。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues 5,000 fire safety warnings after 700 old buildings checked following deadly blaze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272847/hong-kong-issues-5000-fire-safety-warnings-after-700-old-buildings-checked-following-deadly-blaze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 23:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/0117A41D-6E42-4675-BAA9-952957796C6F_641EF10E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局在检查了大约700座高风险的旧建筑物后，发出了5,000多个消防安全警告，这些建筑物是在衰老的住宅和商业爆发后发现的。 &lt;/p>; &lt;p>;消防部门从5月开始检查老式的复合建筑物，并发出了5,000多个消防危害通知，并发出了32％的警告，其中涉及5,000多个消防危害通知，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;“烟门” &lt;/p>; &lt;p>;“大多数警告都与人为因素有关周四说，在建筑改善中。&lt;/p>; &lt;p>;烟烟门破裂的通知数量是第二高的，为28％。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都可以帮助提高火力安全Yung补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;事故将重点放在建筑物不遵守消防安全方向的长期存在的问题上，导致政府加强执法。&lt;/p>; &lt;p>; yung截至7月底，该官员已经检查了1000个目标建筑物中的700人。他说，他希望调查将在年底之前进行。&lt;/p>; &lt;p>;约25％的建筑物位于Yau Tsim Mong区，另外12％在东区，而Sham Shui Po则位于东区他补充说，有11％的人。该当局希望在明年第一季度评估检查。&lt;/p>; &lt;p>;三纳米建筑物是指没有业主公司或任何形式的居民组织的建筑物，并且不使用同时，在今年的头六个月中，该部门起诉了1,000多起案件，因为不遵守消防安全指示，该部门起诉了1000多起案件。这些警告为所有者提供了改善建筑物中消防安全标准的指示。&lt;/p>; &lt;p>;今年迄今为止的起诉案件的数量是2023年总数的三倍。&lt;/p>; &lt;p>; yung补充说。该部门将使相关利益相关者有时间在需要时跟进警告。&lt;/p>; &lt;p>;“如果相关所有者试图解决需要时间进行跟进的问题工作。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong triathlon body says Olympic athlete’s wetsuit damage result of ‘intense competition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272843/hong-kong-triathlon-body-says-olympic-athletes-wetsuit-damage-result-intense-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 21:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/22F24F53-111C-4550-812B-646ED0B9607C_75B72AC5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;铁人三项的游泳部分。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的铁人三项理事机构说，杰森·尼·泰长（Jason ng Tai-long）穿着西装的泪水阻碍了他在比赛的游泳腿上的表现，这是没有错的在巴黎奥运会中。&lt;/p>; &lt;p>; ng的紧身服及其拉链在与另一位运动员的“身体接触”后损坏，它让水中造成了拖曳，他无法再次将其盖好。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但香港中国的铁人三项协会周四表示，这一事件并不意味着潜水衣的过错。协会发言人说。从南非杰米·里德尔（Jamie Riddle）并肩作战。&lt;/p>; &lt;p>;他的西装被撕裂了，铁人三项运动员在塞纳河上仅200米的桥下束缚在一起。&lt;/p>; &lt;p>;拉链。被困在他的背部中途，奥运会的首次亮相者无法将其向后拉，并在场上完成了很好的结束。 /Default/files/d8/images/canvas/2024/01/c0821f1e-c1d3-4589-abd6-b8a0986b4e9a_7d5042dd.jpg“ NG显示了他的潜水衣和卡住的拉链的伤害，这在铁人三项游泳期间引起了阻力。照片：Mike Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同伴铁人三项运动员TSZ TS-TO在周四的广播节目中很少见，但他曾经有过泳衣“撕裂”。&lt;/p >; &lt;p>;“很少看到拉链打开。但这是可以预见的，” Wong说。&lt;/p>; &lt;p>;“最后，运动员在游泳中有更多的身体接触。我们预计会有接触。 &lt;/p>; &lt;p>;黄说，在这种情况下，竞争对手几乎没有做的事情，他们只能继续下去。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他补充说，铁人三项运动员不能花太多时间停下来尝试修复损坏的潜水衣。&lt;/p>; &lt;p>; Wong由教育大学健康和体育高级教育的高级讲师Lobo Louie Hung-Tak支持，他强调NG的套件是专门设计的，符合运动科学和运动科学和&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，这是一个不幸的事件，但是这种身体接触偶尔发生在艰苦的比赛的开放水游泳区，其中还包括骑自行车和跑步。&lt;/p>; &lt;p>; ng随后拉到了18.7公里的比赛中，比赛的40公里骑自行车腿，这是未能结束的55个首发球员中的五个。&lt;/p>; &lt;p>;铁人三项运动员说，他的奥运会希望被破坏了，这令人心碎经过两年的辛勤工作才有资格。&lt;/p>; &lt;p>;他说，尽管他努力努力，但他说他“什么都没表现”，“甚至没有结束比赛”，他说他“什么也没表现” &lt;/p>; &lt;p>;该协会表示不会在令人遗憾的情况下，无论是由激烈的竞争还是可能的故意破坏造成的损害。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，相反，发言人说：“我们应该给杰森一些时间和空间来处理情绪和事件，使他能够重新组合并重新集中在他的培训中。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color） ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia to free US reporter and former marine in major prisoner swap with West: US media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272842/russia-free-us-reporter-and-former-marine-major-prisoner-swap-west-us-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 21:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/2DE937F7-985E-4997-ADEE-EF8CEF87E453_324144AA5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;华尔街期刊记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）在俄罗斯监禁周年纪念日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）和前美国海军陆战队保罗·惠兰（Paul Whelan）预计将被俄罗斯释放，这是自冷战以来最大的东西方囚犯掉期之一的一部分。美国媒体周四。&lt;/p>; &lt;p>; CNN和其他美国网络报道了这一消息，ABC新闻报道说，互换涉及许多国家和俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有立即得到美国官员的确认。克里姆林宫拒绝对任何交流发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;“我仍然对此话题没有评论，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）说。&lt;/p>; &lt;p>;华尔街期刊记者32岁的记者Gershkovich被拘留。去年3月，在7月的间谍指控中被定罪的快速试验中的间谍指控。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/08/01/ee09aeb4-79c4-4aa3-a139-a139-7f23b8a39485_698775011.jpg“上个月在Yekaterinburg的判决书中，记者Evan Gershkovich站在玻璃被告的笼子里。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;迫在眉睫的囚犯交换的迹象在星期四捡起了势头，据报道，据报道，在先前的交易所交易中使用的一架飞机已降落在俄罗斯的卡林宁格拉德（Kaliningrad）的俄罗斯。 &lt;/p>; &lt;p>;希望在包括惠兰在内的许多备受瞩目的囚犯之后，最近几天也已经上升，他们从监狱中失踪了，他们在他们服务长期。&lt;/p>; &lt;p>;瓦迪姆·克拉西科夫（Vadim Krasikov）是返回俄罗斯的俄罗斯公民，他是一名俄罗斯公民，因杀害了一名前车臣叛军指挥官而被杀害的俄罗斯公民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;交流将是乔·拜登总统的胜利，乔·拜登的副总统副总统，卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在11月的选举中面对共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）。 2022年12月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/08/01/44981/44981ff7-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-1ca4-ca4-- 4797-85FF-6CF3266572F8_F60200C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;保罗·惠兰&#39;2019年在莫斯科的笼子。其中包括由莫斯科派往英国和秘密的俄罗斯特工安娜·查普曼（Anna Chapman）的双重代理谢尔盖·斯克里帕尔（Sergei Skripal）根据Flight Trucking网站Flightradar24，冷战在1985年和1986年进行了交流。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已经在周四早上已经在格林纳（Griner）和布特（Griner）的交易所中使用的飞机从莫斯科飞往卡林宁格勒（Kaliningrad）。两个小时后，该航班后来从卡林宁格（Kaliningrad）起飞。&lt;/p>; &lt;p>;通常，掉期只有在俄罗斯定罪后才能发生，而几位备受瞩目的政治犯的失踪极为罕见。 &lt;/p>; &lt;p>; Gershkovich在举行报告时在Yekaterinburg市被捕。他，他的雇主和美国政府都强烈否认了针对他的间谍指控。&lt;/p>; &lt;p>;拜登在宣判后曾说过，他“努力努力为埃文的释放，并将继续这样做。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;华盛顿还一直在为释放54岁的被判入狱的前海军陆战队惠兰（Marine Whelan），他于2018年在莫斯科被捕并被指控犯有间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;惠兰在美国汽车零件公司的安全工作中工作当他于2018年在莫斯科被捕时，并一直断言对他的证据被伪造。&lt;/p>; &lt;p>;最近，他抱怨华盛顿被遗弃的感觉。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;也是消失的人，还有新闻工作者兼活动家弗拉基米尔·卡拉·穆扎（Vladimir Kara-Murza），他是42岁的俄罗斯和英国公民。他的律师周三表示，他们在两次被拒绝进入原本要举行的设施后不知道他的位置。&lt;/p>; &lt;p>; kara-murza反对俄罗斯对乌克兰的入侵发表讲话，是在西伯利亚服刑25年，罪名是叛国罪和其他指控。他患有神经疾病，并于本月早些时候被搬到监狱医院进行医疗检查。&lt;/p>; &lt;p>;在斯洛文尼亚增加了一个案件，在斯洛文尼亚，一个法院判处两名俄罗斯人涉嫌监视莫斯科，以便更多地向莫斯科监视更多。比一年半的监狱入狱 - 但随后下令将他们从该国开除。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，美国公民在俄罗斯逮捕了美国公民，华盛顿认为这是克里姆林宫试图确保释放释放的企图俄罗斯人在国外定罪。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia wants Hong Kong to tap its investment potential, plans first-ever business forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272836/indonesia-wants-hong-kong-tap-its-investment-potential-plans-first-ever-business-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 20:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/F9748099-D7E5-42C3-AE7D-2612EFA716B8_0D7FFB81.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的国家。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这是与香港渴望建立联系的新兴，腰带和道路经济领事的一系列采访中的第一次。&lt;/p>; &lt;p >;印度尼西亚将在11月在香港举办一个有史以来的第一个商业论坛，以提供其投资潜力的“清晰景象”，其纽约市的顶级外交官表示，强调了金融中心在帮助东南亚巨人达到其达到其的关键作用开发目标。&lt;/p>; &lt;p>;将印度尼西亚描述为“机遇之地”，领事尤尔·爱迪生将军在一次独家采访中告诉《邮报》，香港为他的国家提供了许多“独特”的好处，因为他推动了更大的联系&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚周香港2024年的两个司法管辖区将于11月1日至3日在“印度尼西亚桥梁”主题下进行，这将是领事馆有史以来第一个多日的商业论坛。 YUL将其描述为展示可用机会的“全面促销”。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中，将论坛描述为香港最大的印度尼西亚活动，他说，这将与事务上两个司法管辖区之间的业务联系起来&lt;/p>; &lt;p>;与香港和印度尼西亚的发言人一起，尤尔说，它将提供“两个地区之间潜在合作的清晰图片”。&lt;/p>; &lt;p>;”。我们想提供有关印度尼西亚的完整信息，我们也想从香港方以及国际方面获取有关香港的更多信息。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港和印度尼西亚首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在访问国家期间签署了15次谅解备忘录，他说，随着城市对经济逆风而战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/ad31/ad31c8-798-798f-40dc-94a9-60227e81a7e81a7a9 _1a9_1a9_1a4c2dbb.jpg a alt &lt;small style =“颜色：＃999;”>;雅加达天际线。香港于2022年从印度尼西亚进口了31亿美元的商品。照片：今年早些时该国的顶级公司会见了李，他们讨论了想利用香港和中国大陆市场的印尼企业和家族企业创造更多机会。&lt;/p>; &lt;p>; Yul表示香港提供了许多提供的机会。对印度尼西亚有益的优势。除了成为金融枢纽外，他还强调了该市作为贸易中心的角色，以及技术，创新，法律，知识产权和人与人之间的交流中心。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出他希望他的国家能够利用这一范围的世界中国人民币付款中有70％是通过香港定居的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们从这种处置中受益，”他说。 “这是非常独特的……尤其是现在香港是一名超级综合和超级价值加法器。” &lt;/p>; &lt;p>;新加坡长期以来一直是该国最大的外国直接投资来源，在2023年，达到154亿美元，达到154亿美元根据印度尼西亚投资部。同年，香港是仅次于中国大陆的第三大消息来源，其65亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Yul表示，香港对该国的兴趣一直在增加。周一，该部透露，在今年上半年，香港投资已达到38亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;香港投资者主要将资金投入到基本金属，住房和食品等行业中。 。但他希望可以将其扩展到包括其他关键部门，包括基础架构，旅游业及其新兴的数字经济。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/01/9EB2CA13-6031-4175-B9E4-B3E4-B3E585DB5631_71369795.JPG“ ALT =” （左）和首席执行官约翰·李（John Lee）去年在雅加达举行的一次会议上。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在该国的金印尼愿景2045开发计划下，这些行业被视为关键支柱。&lt;/p>; &lt;p>;蓝图，该国首次提出的蓝图总统乔科·维多多（Joko Widodo）在2019年，旨在在本世纪中叶将该国变成一个高级且繁荣的国家。&lt;/p>; &lt;p>; YUL指出，印度尼西亚拥有20多个经济特殊区，提供税收激励措施，并更容易做到这一点。业务以及强大的启动生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;“因此我们需要合作伙伴来发展这些领域，” Yul说。 “我们希望向香港，因为我们知道香港有很多钱是世界上的金融枢纽之一。” &lt;/p>; &lt;p>; Yul表示，除了投资之外，他还希望看到贸易进一步扩大。根据国际货币基金组织的数据，尽管是2023年的国内生产总值为1.71万亿美元的东南亚国家协会中最大的经济体，但这只是香港在该街区的第六大贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府统计处的数据，2022年香港从印度尼西亚进口了约31亿美元的商品，其中约12亿美元是煤炭。他说，其他主要商品包括珠宝，石油油和食用产品。克服扩大贸易。他说，印尼当局必须简化该国的“监管复杂性”，并找到改善运输车道的方法。来自香港的国家，因此，如果我们不处理这个问题，我们将无法竞争。” /files/d8/images/canvas/2024/08/01/f9677382-F370-4022-87AE-E359E78A927E_ECD2224C3.PG“爱迪生说，这座城市的独特性在于其自然和文化以及技术和传统的融合。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;较轻的侧面&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为夜间确实带来了香港的魅力，作为一个充满的大都市摩天大楼和霓虹灯。景象总是令人着迷，我发现自己很喜欢它而不会感到无聊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港的独特性在于它充满活力的自然和文化，技术，技术和传统。因此，我认为参观星光大道和太平山是一睹香港两岸风光的好方法——在星光大道一睹这座城市的艺术魅力和郁郁葱葱的绿色植物而且，通过远足维多利亚峰（Victoria Peak）可以看到华丽的城市视野。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我非常喜欢香港的点心。有很多变化，我喜欢他们的真实性，与印度尼西亚回家的点心相比，这当然是适合当地口味的。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is timing right for China’s foreign minister to visit Ukraine as part of peace efforts?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272825/timing-right-chinas-foreign-minister-visit-ukraine-part-peace-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/62A685AF-E97E-48C7-B4AA-B08F88E49E49AF6_7872B2DE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; dmytro kule and>; dmytro kule and dmytro kule and wang yi the ukrainian部长中国访问中国访问。照片：中国分析师说，乌克兰向中国外交部长王伊访问该国的邀请AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;访问该国的邀请可能表明基辅越来越希望北京寻求支持&lt;/p>; &lt;p>;在上周他访问中国 - 他是战争以来的第一个开始 - 乌克兰外交大臣杜米特罗·库列巴（Dmytro Kuleba）告诉王，他很高兴谈话如果莫斯科以“诚信”行事。乌克兰及其西方支持者的立场。&lt;/p>; &lt;p>;根据王的说法，唐纳德·特朗普（Donald Trump）可能返回白宫 - 他夸口说，如果他获胜，他可以在24小时内结束战争，而增加了反对乌克兰进一步帮助的右翼政客在欧洲议会中的存在提出了有关国际对基辅的支持将继续持续的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;王说，沃迪米尔·泽伦斯基总统担心沃罗迪米尔·泽伦斯基担心&#39;乌克兰可以被牺牲&#39; “在西方”。他补充说：“即使欧洲现在也希望中国在调解中发挥更大的作用……中国也看到紧迫性并愿意做出工作。” &lt;/p>; &lt;p>; wang yiiwei说部长可以为Zelensky遇见XI Jinping铺平道路 - 很可能在诸如今年在秘鲁举行的亚太经济合作峰会或巴西的G20会议等国际聚会上。&lt;/p>; &lt;p>;中国领导人遇到了弗拉基米尔自战争开始以来，普京几次发誓要加深与俄罗斯的合作，但在那个时期仅通过电话与Zelensky进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;邀请中国外交大臣是在一系列的高级职位之后包括美国总统乔·拜登（Joe Biden）在内的政治人物已经去过乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;王伊维说，中国还可以邀请俄罗斯参加G20会议，这可能为直接通信铺平了道路普京和一些西方领导人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国关于欧亚事务的特别使节李华正在前往巴西，南非和印度尼西亚的第四次和平之旅，寻求为人们提供支持六点计划中国和巴西于5月发布呼吁进行谈判和俄罗斯与乌克兰之间的谈判和停火。&lt;/p>; &lt;p>;上周在中国访问期间，意大利总理乔吉亚·梅洛尼（Giorgia Meloni）表示，中国可能成为中国的“关键参与者”和平谈判，但警告说，北京与俄罗斯的紧密经济联系是“摩擦大摩擦”的来源。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky在周二接受法国媒体的采访中，包括包括法国媒体的采访，包括北京是“关键参与者”法国定位。但是他强调，他不希望它充当调解人，而是要向俄罗斯施加压力。&lt;/p>; &lt;p>;“如果中国想要，它可能会迫使俄罗斯结束这场战争，”他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;总部位于北京中国与全球化中心副总裁P>; Victor Gao说，他没有看到Wang Yi访问乌克兰的“绝对需求”他愿意说话。&lt;/p>; &lt;p>;他说，乌克兰可能会宁愿立即开始这些谈话，因为如果特朗普返回白宫，则可能会“灵活性”来做出“独立”的决定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “中国在巴勒斯坦的14个派系之间成功地介导了中国……但是[他们的谈判]在宣布结果之前并未公开，” Gao也是中国东部Soochow University的主席教授。 。&lt;/p>; &lt;p>;“关键是这次会议的目的是什么？中国一直表示，如果双方（乌克兰和俄罗斯）甚至不想说话，它的角色将非常有限。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯表示，如果它同意放弃北约会员资格以及移交俄罗斯四个省份试图吞并的条件，则可以与乌克兰进行对话。乌克兰拒绝了这些条件，并说俄罗斯必须退出所有被占领的领土。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周被问及库莱巴的评论时，克里姆林宫发言人说，需要更多的澄清和行动。 。中国，”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘basic self-sufficiency’ in chip-making tools could come this summer, veteran says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3272831/chinas-basic-self-sufficiency-chip-making-tools-could-come-summer-veteran-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/9b41727c-40dc-4991-99cb-f7f57a6ca3ae_a712cd4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Escalating US export restrictions have made it harder for Chinese companies to access advanced chip-making equipment in recent years. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;China could be on the verge of reaching a basic level of self-sufficiency in chip-making tools by this summer, something that seemed unlikely just a couple of years ago, according to an industry veteran, although it remains years behind the US in sophistication.&lt;/p>;&lt;p>;Gerald Yin Zhiyao, chairman and CEO of Shanghai-listed Advanced Micro-Fabrication Equipment China (AMEC), said during a panel discussion last week that China&#39;s semiconductor supply chain can achieve self-sufficiency despite gaps in “quality” and “reliability”, providing fresh evidence that US restrictions may have accelerated China&#39;s chip industry development.&lt;/p>;&lt;p>;“I had thought we need at least 10 years to find a solution, but with joint efforts from hundreds of companies over the past two years, we can reach basic self-sufficiency by this summer,” Yin, who had worked in Silicon Valley from 1984 to 2004 before setting up his own company in China, said during a discussion on Chinese semiconductor equipment on July 22. A video of the discussion was published online by state media outlet China National Radio.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/c0698d37-5845-4868-91db-79ee55291136_a57dc0a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Advanced Micro-Fabrication Equipment China chairman and CEO Gerald Yin Zhiyao speaks at an industry conference in August 2023. Photo: qq.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;While the capabilities of Chinese chip firms lag those in the US, 80-year-old Yin – who previously worked for Intel, Lam Research and Applied Materials – said he was confident that China could catch up with the best in the industry in another five to 10 years.&lt;/p>;&lt;p>;The US has reportedly been mulling additional sanctions to cut Chinese foundries off from more semiconductor manufacturing equipment. It plans to expand the remit of its Foreign Direct Product Rule, which will restrict China&#39;s semiconductor equipment imports from countries such as Israel, Taiwan, Singapore and Malaysia, Reuters reported on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;The US has been increasing pressure on China&#39;s chip sector since October 2022, when it barred for the first time exports of equipment to all Chinese foundries that make advanced logic and memory chips. The export control rules were further fortified last October, barring ASML from selling some of its less advanced ultraviolet lithography systems to Chinese customers.&lt;/p>;&lt;p>;The restrictions have forced Chinese suppliers to join together to find breakthroughs that can counter some of these restrictions. They also provided an opening in the market for China&#39;s domestic tool makers, according to Zhang Guoming, general manager of Hwatsing Technology, which makes chemical mechanical planarisation equipment.&lt;/p>;&lt;p>;AMEC&#39;s Yin said 60 per cent of parts used in his company&#39;s etching tools are procured domestically, while 80 per cent of components used in its metal organic chemical vapour deposition tools are locally sourced. However, China still has a long way to go to replace all imported tools.&lt;/p>;&lt;p>;“In the chip tool sector, China still has a large distance from global top players,” Yin said.本地制造的工具估计占国内铸造厂工具的 15% 至 30%。 Lithography systems, ion implantation tools and electron beam inspection systems are the weakest areas for Chinese firms, according to Yin.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>