<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US plans US$440 million in arms sale and military vehicle support for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226187/us-plans-us440-million-arms-sale-and-military-vehicle-support-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/407163af-ca8d-426d-ae2e-d73c176cd393_b6506f95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务院周四批准了两笔潜在的军售台湾总价值为 4.4 亿美元，其中包括弹药以及车辆和武器零件。&lt;/p>;&lt;p>;备件和维修零件的潜在销售额为 1.08 亿美元，30 毫米弹药及其使用支持价值为 3.322 亿美元美国国防安全合作局 (DSCA) 在另一份声明中表示，应台湾要求购买这些物品。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议的出售将有助于提高接收方的安全并有助于维持政治稳定该机构负责管理美国国防部的对外武器销售。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的销售在确认前需要获得美国国会的批准。&lt; /p>;&lt;p>;台湾国防部周五表示，希望能够在一个月内完成军售。&lt;/p>;&lt;p>;“美国宣布对台军售不仅有助于我们对台军售做出反应”中国外交部在一份声明中表示：“我们不仅能够应对来自中国共产党的军事威胁，而且还能使我们的国防更有弹性，满足战争和训练任务的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部在回应这一消息时表示“坚决反对”美国向台湾出售武器或两国之间进行任何军事接触。&lt;/p>;&lt;p>;“美国应遵守一个中国原则和中美三个联合公报的规定，停止外交部发言人毛宁表示，“停止向台湾出售武器，停止在台海制造新的紧张局势，停止危害台海和平稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个等待统一的分裂省份一直反对美国向台湾出售武器，并将其视为支持台独的努力。美国表示不支持独立，但中国大陆和台湾之间的宪法秩序应由台海两岸人民决定。&lt;/p>;&lt;p>;DSCA 表示，这些零部件将帮助台湾维护其车辆、小型车辆武器、作战武器系统和后勤支持，而弹药（其中一些用于训练）将支持台湾于 2019 年投入使用的 CM-34 装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;CM-34 车辆是为了台湾国防部军备局余玉堂少将表示，该系统可以保护驻军并攻击进行两栖和空中登陆的敌军。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾展示了国产装甲车 CM-34云豹&lt;/h3>;&lt;p>;步兵战车配备美国武器巨头诺斯罗普·格鲁曼公司生产的30毫米Mk44 Bushmaster II链炮。除了发动机、变速箱和有害气体检测器等零部件外，这些车辆均在台湾制造。&lt;/p>;&lt;p>;余在2020年表示，预计到2023年将生产305辆。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国最后一次批准对台军售是在三月份。其中包括价值 6.19 亿美元的用于该岛 F-16 战斗机机队的弹药及相关设备。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Vietnam reaffirm pledge to work together on South China Sea ‘code of conduct’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226180/china-vietnam-reaffirm-pledge-work-together-south-china-sea-code-conduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/47a10031-ccd8-4d70-b77f-bf0f7139fa1a_4063e50d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和越南同意就“南方有效行为准则”进行合作中国海”和“低敏感度”海域，这是亚洲邻国之间尽管存在领土争端但仍保持牢固关系的最新表现。&lt;/p>;&lt;p>;越南总理范高调访华后发表的联合声明明正指出，双方重申共同努力，早日达成符合包括《联合国海洋法公约》在内的国际法的实质性、有效的南海行为准则。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将认真指导解决涉海问题，妥善管控海上分歧，发展海上合作，共同维护地区和平稳定。周五发布的声明称，南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;邻国将彼此视为外交政策优先事项，并承诺深化互联互通、跨境基础设施、关键矿产部门和供应链方面的合作。&lt; /p>;&lt;p>;“越南承诺为在该国投资的中国企业提供有利的商业环境，”声明补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过其所谓的历史“九海”主张对南海大部分地区拥有主权。划线”，而河内是西沙群岛和南沙群岛的几个地区声索国之一。争端经常引发海上紧张对峙。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免海上对抗、增进互信，双方于2012年启动了对话机制，就“不太敏感”领域的合作进行合作，例如渔业、海洋保护、研究与救援以及旅游和环境保护。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明称，签署的合作协议包括“海上不太敏感区域”的合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;郑正恩于 2021 年 4 月上任，是七年来首位访问中国的越南总理。&lt;/p>;&lt;p>;这位越南排名第三的政治家在访问期间与中国高层领导人进行了一系列会面，其中包括国家主席习近平、国务院总理李强、人大常委会委员长赵乐际、中央政治局委员王沪宁。周二，他还在天津举行的世界经济论坛或“夏季达沃斯”上发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在做出最新承诺之际，这两个意识形态密切的共产主义国家之间的关系因南海紧张局势而变得日益复杂。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，鉴于与中国的敌对竞争日益激烈，美国一直在寻求加强与越南的关系。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的 2022 年印太战略将这个前冷战敌人列为其中之一周四，在 Chinh 结束对中国的访问的第二天，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 接待了印度、新西兰和台湾等国家的“主要区域伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;越南共产党对外关系委员会，位于华盛顿。双方均表示愿意进一步提升关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美竞争加剧，越南一直保持两面下注的策略，寻求平衡与两个超级大国的关系。&lt;/p>;&lt;p >;当正于周日启程前往北京时，越南在中部港口城市岘港接待了美国核动力航母罗纳德·里根号，进行为期六天的友好访问。&lt;/p>;&lt;p>;这是越南第三次访问这是自 1975 年越南战争结束以来的一艘美国航母，几天前日本直升机航母 JS Izumo 停靠在岘港以南数百公里的金兰湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police seize 7 imitation guns, other weapons and arrest suspect over haul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226188/hong-kong-police-seize-7-imitation-guns-other-weapons-and-arrest-suspect-over-haul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/bbb0072e-c706-4c73-b5e9-24707e6dfe75_a452a1f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在一住宅单位检获七支仿真枪及其他武器并被捕一名 41 岁男子与这起抢劫案有关。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，不排除此案可能与周六该市回归中国统治 26 周年有关。 &lt;/p>;&lt;p>;警方周四突击搜查位于将军澳的公寓，检获七支仿制枪械，包括六支手枪和一支步枪。警方九龙东重案组高级督察刘启贤表示，警方还发现了一根绳镖、六把折叠刀、两把短刀、一把中国剑和一把斧头。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕3 缴获子弹后，仿制枪留在垃圾桶旁&lt;/h3>;&lt;p>;41岁男子据称是建筑工人，无黑社会背景，因涉嫌管有攻击性及违禁武器被捕，还有仿制枪械。他已被拘留接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，警方正在调查武器的来源、是否涉及其他案件以及储存装备的可能动机，并可能会逮捕更多人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们不排除这可能与7月1日有关，”刘说，指的是周六的回归26周年。&lt;/p>;&lt;p>;“警方一直在积极收集信息线上和线下进行分析，特别是在 7 月 1 日等一些标志性和敏感的日子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;部队法证枪械检查部门将检查缴获的武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fashion brands driving demand for green shipping fuels, industry giant says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226189/fashion-brands-driving-demand-green-shipping-fuels-industry-giant-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/382fcc4c-738f-41d2-8523-42a64d79ca1f_b2007a12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据航运集团的说法，时尚品牌是绿色航运燃料需求的关键驱动力马士基，因为该行业面临着来自消费者和监管机构的压力，要求减少其气候足迹。&lt;/p>;&lt;p>;零售商从中国、越南和孟加拉国等国家的生产中心向世界各地的消费者运送大量服装，造成碳排放二氧化碳排放量。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国环境规划署上个月发布的一份报告，总体而言，纺织业估计占全球温室气体排放量的 2% 至 8%。&lt;/p>; >;&lt;p>;航运业本身的目标是到 2050 年实现净零排放，已开始提供低排放燃料，例如由食用油和食物垃圾制成的生物燃料或由可再生能源生产的甲醇作为燃油的替代品。 &lt;/p>;&lt;h3>;具有环保意识的客户推动了奢侈品的可持续包装需求&lt;/h3>;&lt;p>;马士基去年在其 ECO Delivery 下使用生物燃料运输了超过 240,000 个集装箱，其中时尚行业占 26%该公司表示，这使其成为使用低排放燃料服务的最大行业。&lt;/p>;&lt;p>;“许多时尚品牌实际上都在追求这一目标”，垂直生活方式全球主管 Josue Alzamora马士基在本周于哥本哈根举行的全球时尚峰会上表示。 “当然，时尚公司也感受到了来自消费者的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大海运集装箱运输公司马士基去年为时尚品牌所有者处理的集装箱中，近十分之一是使用生物燃料运输的，他说。&lt;/p>;&lt;p>;ECO Delivery 合同的售价高于常规运输。&lt;/p>;&lt;p>;许多时尚品牌和其他零售商正在研究如何应对其产品所带来的环境问题。通常是年轻且相对富裕的客户群，公司承诺减少排放和减少对气候的影响。&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大时装零售商 H&amp;M 在 2022 年表示，在过去两年中购买了生态燃料其海洋运输的“重要份额”。该公司已表示其雄心勃勃的目标是到 2040 年实现“气候积极”。&lt;/p>;&lt;p>;“H&amp;M 是首批与我们一起加入生物燃料之旅的公司之一，”Alzamora 说道。&lt;/p>;&lt;p>;零售亚马逊和宜家等巨头已承诺到 2040 年全面转向零碳燃料运输。&lt;/p>;&lt;p>;与标准燃油相比，生物燃料可以将集装箱运输的排放量减少 80% 以上。尽管如此，去年使用生物燃料的船舶仅占马士基海运总量的 2% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;现在人们对甲醇作为替代燃料的兴趣也在增长。&lt;/p>;&lt;p>;马士基已经订购了 25 艘此类船舶，首批交付于 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;据马士基称，航运公司总共订购了 100 多艘可使用燃油和甲醇的船舶。然而，由于该行业仍处于起步阶段，采购甲醇等绿色燃料仍然是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“时尚业帮助我们在生产更多甲醇方面取得了进展，”阿尔萨莫拉说，指出该行业对替代品的需求，因为它是集装箱运输最大的行业之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK government vows massive recruitment drive for England’s National Health Service]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226184/uk-government-plans-massive-recruitment-drive-englands-national-health-service?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/e176abe3-f2f4-45ea-bd93-d43f29ee4181_85559084.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英格兰国家医疗服务体系 (NHS) 将在一项计划下招募超过 300,000 名员工政府周五宣布了一项新计划，旨在解决医生和护士长期短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;公共资助的 NHS 将于周三迎来成立 75 周年，预计到 2037 年将面临 36 万名劳动力短缺，因为人口老龄化、缺乏国内培训的卫生工作者以及留住员工的困难。&lt;/p>;&lt;p>;政府的长期劳动力计划将包括减少医生在医学院的时间和培训更多本土员工，以改善低于欧洲平均水平的人员配置水平。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们宣布对 NHS 的人员配置方式进行有史以来最雄心勃勃的变革，”总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在新闻发布会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一项为期 15 年的计划，旨在实现有史以来最大程度的扩大我们培训的医生和护士的数量……该计划不仅可以缓解当今的压力，而且可以保护这个宝贵的国家机构从长远来看，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指责前几届政府“几十年来一直回避挑战”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国卫生工作者发动 NHS 历史上最大规模的罢工&lt;/h3>; &lt;p>;英格兰国家医疗服务体系 (NHS England) 目前有 112,000 个职位空缺，因为该机构正在努力填补大量因工资问题以及英国脱欧后更严格的签证规定而离开该服务部门的员工。&lt;/p>;&lt;p>;英国国家医疗服务体系 (NHS) 遭遇了前所未有的罢工。去年，员工抱怨工资过低和工作过度，因为他们难以清理冠状病毒封锁期间产生的积压工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，该计划的主要目标是培训和留住更多员工并改革工作方式。他们希望到 2037 年再增加 60,000 名医生、170,000 名护士和 71,000 名卫生专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;为了留住更多员工，政府正计划改变养老金计划，并为员工的职业生涯提供更大的灵活性。它还将鼓励使用人工智能和“虚拟病房”等创新技术，以更好地利用 NHS 资源。&lt;/p>;&lt;p>;政府要求卫生部门负责人提出这些提案，NHS 英格兰负责人对此表示欢迎高管阿曼达·普里查德 (Amanda Pritchard) 称其为“历史性时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到下周的里程碑时，普里查德表示，“这项雄心勃勃且大胆的 NHS 计划的发布感觉比周年纪念日更重要”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个千载难逢的机会，可以通过将人员配备建立在可持续的基础上来改善患者护理”，她说。 “我们将对 NHS 历史上的劳动力进行最大胆的改革——我们将增加本土医生、护士和其他工作人员的数量”。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还将鼓励在其他背景接受过培训的人通过学徒转向医疗保健行业。&lt;/p>;&lt;h3>;作为招聘竞标的一部分，香港向英国医生提供了 130 多个工作机会&lt;/h3>;&lt;p>;反对党工党指责2010 年以来执政的政府采纳自己的想法但行动太慢。&lt;/p>;&lt;p>;“保守党最终承认他们没有自己的想法，因此正在采纳工党的计划来培训医生和护士NHS 需要，”影子卫生部长韦斯·斯特里廷 (Wes Streeting) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该在十年前就这样做，这样 NHS 今天就会有足够的工作人员。相反，医疗服务部门缺乏 15 万名员工，这一公告需要数年时间才能产生影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;医疗保健在英国是一个权力下放的部门，由苏格兰、威尔士和北部地区的政府负责爱尔兰在那里制定政策。英国政府负责监督英格兰的健康状况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland Chinese police arrest 17 suspects in connection with 149 online fraud cases, including writers of scripted scam dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226185/hong-kong-mainland-chinese-police-arrest-17-suspects-connection-149-online-fraud-cases-including?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/04c6645f-f1ab-45e0-a1ed-dedeb799056f_81026e08.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港和中国内地警方逮捕了 17 名涉嫌参与犯罪集团的成员至少149起网络诈骗案件中，包括为骗子提供脚本对话以欺骗受害者的作家。&lt;/p>;&lt;p>;周四和周五在联合行动中被捕的嫌疑人包括12名年龄在18岁至57岁之间的香港人.&lt;/p>;&lt;p>;这 10 名男子和两名女子因串谋诈骗和洗钱 3500 万港元而被捕，其中受害人被骗金额总计 6820 万港元（870 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;香港企业发誓打击诈骗者，不通过短信收集客户数据&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，五名驻香港的嫌疑人被认为是该诈骗集团的主谋和主要成员。&lt;/p>; &lt;p>;同时，边境执法人员捣毁了该组织的行动中心，并拘捕了五名年龄介乎21至28岁的内地男子。&lt;/p>;&lt;p>;内地团队主要负责联系、勒索受害人以及提供技术支持，警察说。据信，这些人还编写了所谓裸聊诈骗的短信对话模板等材料，其中包括诱骗受害者在视频对话中脱掉衣服，然后向骗子勒索钱财。&lt;/p>;&lt;p >;但当地警方周五拒绝透露突袭地点，称可能会逮捕更多人。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 157 名年龄在 13 岁至 79 岁之间的受害者被卷入诈骗案件，并有补偿约会诈骗受害人损失逾千万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方亦检获84张提款卡、31部流动电话、34张预付SIM卡、六部手提电脑及平板电脑，以及两块手表。&lt;/p>;&lt;p >;网络安全及科技罪案调查科警司谭伟信表示，内地警方早前已通知警方，发现本市有针对受害人的裸聊诈骗运作中心。&lt;/p>;&lt;p>;“相关组织Tam 说：“从 2022 年 11 月开始运营……直到现在。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，这些欺诈行为的方法和目标各不相同。其中，网上购物诈骗案占40起，其中32起与投资诈骗有关，27起与求职诈骗有关。已发现有偿交友案件多达20起，其中裸聊勒索案件14起，网络游戏诈骗案件10起，虚拟恋情诈骗案件6起。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙还被认为利用了更多手段。超过 100 个本地走狗银行账户，洗钱约 3,500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信我们已经成功打击了跨境有组织犯罪集团，”谭说。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港警方拘捕25名嫌疑人，提醒长者提防电话诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;总督察郑泽恩表示，内地骗徒通过网上交友应用程序与受害者联系，并声称提供裸聊或有偿约会的机会。&lt; /p>;&lt;p>;他们后来勒索受害者，强迫他们将钱存入傀儡账户。&lt;/p>;&lt;p>;郑解释说，香港同行负责洗钱、管理账户、将资金转换为资金。最大的受害者是一名 54 岁的男子，他通过 49 笔单独的交易损失了超过 1000 万港元。诈骗者通过一款声称提供有偿约会机会的智能手机应用程序与他联系。&lt;/p>;&lt;p>;最年轻的受害者是一名 13 岁女孩，她试图在社交媒体上出售自己的在线游戏帐户，损失了 2,300 港元。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕25名嫌疑人后，警告老年人提防电话诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;郑表示，总收益的1％已作为佣金给一些集团成员。&lt;/p>;&lt; p>;高级督察吴伯伟表示，去年裸聊诈骗案件已从 2019 年的 171 起增至 1,402 起。&lt;/p>;&lt;p>;截至 5 月，已记录了 657 起案件，增加了 10%与去年同期相比，损失超过1,100万港元，增加了30%。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，大多数旨在预防犯罪的法律也适用于互联网，居民不应测试极限。&lt;/p>;&lt;p>;为避免成为骗子的目标，居民在与朋友在线互动时应保持谨慎，尤其是当这些人索要个人信息或试图借用银行账户时。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong inks cross-border data transfer deal for Greater Bay Area with China’s internet regulator following crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3226161/hong-kong-inks-cross-border-data-transfer-deal-greater-bay-area-chinas-internet-regulator-following?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/5f8f610c-d08e-4e53-9399-d6dee9a53023_94cbf062.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港和中国中央政府签署备忘录，简化跨境数据传输在大湾区内，这项协议可能会让这座南方半自治城市在处理来自中国的数据方面发挥特殊作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国的数据监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 和香港据该机构周五发布的公告，香港创新科技工业局同意在国家数据安全管理框架下起草该地区（包括澳门和广东省九个城市）数据安全流动规则。&lt; /p>;&lt;p>;虽然网信办没有透露细节，但表示该交易有望增强内地与香港之间的数据流动，充分发挥数据的利用作用。&lt;/p>;&lt;h3>;C2NET首先承认&lt;/h3>;&lt;p>;香港前特首梁振英在 Facebook 上发帖称，这份备忘录是双方多年努力的“成就”和“突破”双方。同时担任中国最高政治咨询机构副主席的梁振英表示，该协议可以“平衡国家网络安全和跨境交流的需要”。&lt;/p>;&lt;p>;香港创新科技局局长孙东工信部在香港政府网站发布的另一则公告称，该备忘录将促进内地数据便捷有序地转移到香港，有利于香港建设全球数据中心。&lt;/p>;&lt;p >;“便利湾区数据流动是推动湾区一体化高质量发展、降低企业合规成本、带动香港数字经济发展、主动融入国家发展的重要举措该技术负责人在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该交易是在中国近年来出台新法律加强对跨境数据传输的控制之后达成的。 2021年生效的《数据安全法》和《个人信息保护法》对未经授权收集、处理、存储和使用境内产生的数据行为进行了严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国还对跨境数据传输实施了严格的新规定，要求从中国向境外目的地传输“重要”且大量的数据，并接受网络安全审查。&lt;/p>;&lt;p>;预计该规定将使情况变得复杂化和大幅提高了许多国际企业在内地运营的合规成本，但没有具体说明内地与香港之间的数据流是否也涵盖在内。&lt;/p>;&lt;p>;根据跨境数据传输规则规定，处理超过100万中国居民个人信息的企业必须经过安全审查，如果是“关键信息基础设施运营者”或需要转让“重要信息基础设施”的企业进行转让，则需要获得网信办的批准。 ”数据。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 ex-flight attendants at Hong Kong’s Cathay Pacific found guilty of accepting HK$78,000 in bribes to help travellers get discounted tickets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226181/3-ex-flight-attendants-hong-kongs-cathay-pacific-found-guilty-accepting-hk78000-bribes-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/7f90103a-1126-4e24-b6ae-38015c09b027_6196067b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三名前国泰航空空姐因收受超过港币七万八千元被判有罪（10,000美元）帮助三名旅客获得优惠机票，给香港旗舰航空公司造成近86万港元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;区域法院周五将李宗辉和黄爱廷定罪凭借其前同事刘静雯的证据，被指控两项贿赂罪。刘静雯今年早些时候认罪后，在审讯中为控方作证。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，三人滥用职权。 2018 年至 2019 年间，员工受益于国泰航空的同伴旅行计划，该计划为员工的家人和朋友提供高达 90％ 的机票折扣，如果他们的提名被航空公司接受。&lt;/p>;&lt;p>;Lau，前航班事务长早些时候承认，她从一名越南时装设计师（在法庭上被指称 Trang Nha Le Do）收受了 1,500 美元，作为出售她的提名的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;Le Do，又名 Mimi，购买了 20 张国泰航空门票只需港币 19,500 元，节省近港币 330,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;设计师还寻求刘的协助，以 8,500 美元向当时的侍者 Lee 和 Wong 购买提名，送给她的男友 Marc Dambrines 和 Dambrines 的妹妹 Mariah Ernst .&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空解雇3名员工，指其侮辱非英语人士&lt;/h3>;&lt;p>;兄妹共购买29张机票，总价约港币35,000元，不足原价港币526,000元。 &lt;/p>;&lt;p>;刘承认三项串谋代理人接受利益的罪名，而李和黄则各自否认一项罪名。刘周五没有出庭。&lt;/p>;&lt;p>;这三名旅客没有被捕，因为他们不在香港。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉审判，他不知道所谓的阴谋并坚称他只是与刘讨论通过私下向乘客出售机上免税品来赚钱的方法。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他提名丹布林斯是因为后者是他的情人。&lt;/p>;&lt; p>;法官郭启安周五驳回了李的主张，并指出前服务员甚至不记得自己何时开始与该男子约会。&lt;/p>;&lt;h3>;“高度关注”：香港国泰航空的疏散受到政府关注&lt; /h3>;&lt;p>;Kwok 强调了从 Lau 的手机中恢复的消息记录，其中显示 Lee 向 Lau 提供 10% 的佣金，以将他连接到 Dambrines。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 声称这笔回扣是为了让 Lau 建议赚取额外的费用通过在机上出售免税商品赚钱，但郭表示，机组人员从这种“高风险”活动中获利是不切实际的。&lt;/p>;&lt;p>;法官进一步判定黄有罪，黄没有出庭作证。 ，在拒绝了她的警告声明后，她从买家恩斯特那里收到的钱是机票预付款。&lt;/p>;&lt;p>;法院撤销了黄的保释，但将李释放到下周四，以便他可以完成大学考试&lt;/p>;&lt;h3>;随着航班数量的增加，香港国泰航空的新机组人员每月收入高达 20,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;“这是你不想看到的结果，但我可以告诉你们这不是世界末日，”郭告诉被告席上耻辱的两人。 “但就目前的情况来看，[贿赂罪]会被判处监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师表示，两名被告愿意全额赔偿其前雇主遭受的损失。&lt;/p>;&lt; p>;预计法院将于 9 月份对所有三名被告进行判决。&lt;/p>;&lt;p>;在地方法院，串谋代理人接受利益的行为最高可判处七年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese travellers in visa rush for first post-Covid overseas summer holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226182/chinese-travellers-visa-rush-first-post-covid-overseas-summer-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/458a2830-7d73-4031-8e91-a0e8373afbba_d1eedc50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部城市杭州的艺术家托尼·包 (Tony Bao) 计划拜访朋友今年夏天，他在荷兰自疫情大流行以来第一次见到他们。&lt;/p>;&lt;p>;他于五月初申请了申根签证，预计有足够的时间获得允许他入境的文件欧洲大部分国家。&lt;/p>;&lt;p>;但他最早能预约的是8月15日。&lt;/p>;&lt;p>;“三个月的等待时间太长了，但我真的很想见到我的朋友们欧洲，所以我可以接受。”鲍说。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，李海棠从 3 月份开始与伴侣申请美国签证，但得知她必须等到 6 月份才能获得签证面试时间。&lt;/p>;&lt;p>;李没有时间等待 - 她向一家公司支付了 1,500 元（约合 200 美元），帮助她将面试推迟到 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;“我的男朋友刚刚向我提议的。我们想庆祝生命中这个甜蜜的时刻，并在春天——一年中最好的时节——去美国旅行。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;签证代理表示，来自大陆的游客正在涌入。希望充分利用自中国政府一月份取消零新冠病毒政策并开放边境以来的第一个暑假。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，美国和一些欧洲国家的签证申请激增唯一可用的预约是在几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;例如，周五通过美国大使馆网站尝试确保签证面试的时间（几乎所有中国游客都必须这样做）表明旅游签证申请人将在上海预约需要等待128个日历日，在北京预约需要等待119天。&lt;/p>;&lt;p>;等待时间最短的是在沉阳领事馆预约，等待时间为75天。&lt;/p>;&lt;p >;Ann Gao, a visa agent based in the southwestern city of Chengdu, said there had been a “significant uptick” in applications for visas to Western countries – demand she had not seen before in her five years of working in the industry.&lt;/ p>;&lt;p>;“If someone was planning a trip to the US this summer, they had to apply for visas at least in April. It&#39;s too late to apply now,” Gao said, adding that the demand was expected to be high for the rest of the year.&lt;/p>;&lt;p>;“We might have to wait until after the Lunar New Year next year when everyone who wants to go out has made a round trip before the demand decreases,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Guangzhou-based visa agency Charles Zhang said the rush of applications was “unprecedented”.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s not surprising for us to be busy in summer but nothing like this,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;h3>;Fancy a safari? African countries on hunt for lion&#39;s share of Chinese tourists&lt;/h3>;&lt;p>;Under the Schengen Visa Code, applicants must be informed about decisions within 15 days, a period that can be extended to 30 days.&lt;/p>;&lt;p>;But some European Union countries are warning travellers of longer waiting times and reminding them not to try to buy flight tickets before securing visas.&lt;/p>;&lt;p>;VFS Global, a visa outsourcing and technology services specialist for governments, said on Wednesday that visa processing time through the Danish consulate in Guangzhou could be up to 30 days.&lt;/p>;&lt;p>;TLScontact, an outsourcing visa agency for the French embassy, also said applicants could have a “longer waiting time” because of the surge of applications brought by “the relaxation of Covid-19 travel restrictions”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leaders and their social media strategies one year on: Thumbs up or down? Experts say they are not impressed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226175/hong-kongs-leaders-and-their-social-media-strategies-one-year-thumbs-or-down-experts-say-they-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/ffe270c2-9c7e-4e76-83c8-257b693bca65_7e1da428.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s leader John Lee Ka-chiu and his administration launched online accounts a year ago to exploit social media but have barely scratched the surface in using them to tell better Hong Kong stories, communication experts have said.&lt;/p>;&lt;p>;The experts explained ministers had tended to focus on the work they did or lifted the veil on aspects of their personal lives, but had not done enough creative thinking to further their agenda on policies.&lt;/p>;&lt;p>;Government figures also did not do much to be aggressive on “selling” Hong Kong, even though that was made a government priority after the post-pandemic reopening of the city, they said.&lt;/p>;&lt;p>;The personality-heavy content strategy of one minister raised eyebrows and a former senior government aide suggested that taxpayers might prefer to have their money spent on something that focused less on the individual.&lt;/p>;&lt;p>;Just hours into his new role on July 1 last year, Chief Executive John Lee Ka-chiu promised in his second Facebook post he would strengthen his connection to the public by sharing his everyday work and life on the social media platform.&lt;/p>;&lt;p>;One year on and more than 270 posts later, Lee&#39;s Facebook page has captured around 40,000 followers, has gathered about 22,600 page likes and amassed more than 530,000 interactions.&lt;/p>;&lt;p>;Ministers who entered the social media arena around the same time as Lee have gathered varying degrees of attention.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s No 2 official, Chief Secretary Eric Chan Kwok-ki, has about 3,300 followers. Financial Secretary Paul Chan Mo-po has around 2,600.&lt;/p>;&lt;p>;Security minister Chris Tang Ping-keung was a stand-out among the newbies. Tang&#39;s Facebook following, about 30,000 people, with 21,000 page likes, was not far behind Lee&#39;s.&lt;/p>;&lt;p>;Dr Rose Luqiu Luwei, an associate professor at Baptist University&#39;s department of journalism, said that Tang had benefited from a strategy that used more video and behind-the-scenes content compared with Lee.&lt;/p>;&lt;p>;Two of Tang&#39;s most popular posts featured selfies at concerts with his wife. Each collected about 8,000 likes.&lt;/p>;&lt;p>;But a more recent video of Tang to mark the Dragon Boat Festival, which saw him share a rice dumpling with the Security Bureau&#39;s interns, drew scathing comments on online forum LIHKG. One user wrote: “Does he have nothing to do as his news is all about eating and shooting videos”.&lt;/p>;&lt;h3>;End of the honeymoon? Hong Kong leader&#39;s Weibo followers raise stink over dump&lt;/h3>;&lt;p>;Luqiu agreed captivating content could maintain public interest in the top officials&#39; pages, but felt they should also foster dialogue on social media by providing more personal insights and responding to comments.&lt;/p>;&lt;p>;But other experts said they did not think social media platforms were a suitable venue for serious policy discussions.&lt;/p>;&lt;p>;Character building was a typical objective in social media content strategies, communications adviser Elizabeth Wong Kit-wai said.&lt;/p>;&lt;p>;She explained Tang&#39;s page had managed to convey an image of a tough-minded, but tender-hearted man who lives like regular people.&lt;/p>;&lt;p>;But she said Lee&#39;s Facebook page read like his work diary to her.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s been a whole year and I still can&#39;t tell what the key message is. The only information I get is that he has a packed schedule and travels a lot,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;Light-hearted content did not have to be personal, Julian Law Wing-chung, a former journalist who ran the chief executive election campaign for former financial secretary John Tsang Chun-wah, said.&lt;/p>;&lt;p>;“[The strategies] that make you like the Hong Kong government or a certain official in the government are distinguishable. For something that involves public money, we might not expect it to focus on a person,” Law, who now runs a firm offering communication services with clients, including the government, explained.&lt;/p>;&lt;p>;He also cast doubt on the rationale behind officials&#39; expansion of their presence onto mainland social media platforms that did not have many Hong Kong residents on them.&lt;/p>;&lt;p>;Lee, Chan and Tang started their accounts on Weibo, a Chinese Twitter-like platform, in the past year. Lee had said he hoped his debut on the service would allow mainlanders to understand the city better and improve cross-border relationships.&lt;/p>;&lt;p>;Tang last September became the first senior official to open a Xiaohongshu account, popular among young mainlanders for its more photo- and video-heavy content.&lt;/p>;&lt;p>;“When they work with Xiaohongshu, they are not facing Hong Kong people but mainlanders, which of course includes mainland officials,” Law said.&lt;/p>;&lt;p>;The Security Bureau at present manages six pages across four platforms for itself and Tang. The presence on Weibo and Xiaohongshu is limited to the secretary.&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman said the bureau&#39;s “enhanced presence” on mainland platforms would attract tourists and “help attract talent and businesses and strengthen our bond with the Greater Bay Area.”&lt;/p>;&lt;p>;She added that fostering public interest in the work of the disciplined services through social media was of particular importance against the backdrop of “massive misconceptions” about them.&lt;/p>;&lt;p>;Public affairs consultant Andy Ho On-tat, who masterminded publicity efforts for ex-city chief Donald Tsang Yam-kuen, said attempts to change the minds of the public through social media would be unlikely to bear fruit as people had already established firm beliefs.&lt;/p>;&lt;p>;Ho said, in the face of a flurry of foreign government reports that criticised Hong Kong, the administration should reach out to audiences in the West through Twitter and Tik Tok, which is not available in the city, to “tell the Hong Kong story well”.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s not enough to issue a press statement after each of these reports,” Ho maintained. “Cookie cutter statements are fine as a way to declare a stance, but they do nothing to influence the views of others.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong is under unfair attack from Europe and the US&lt;/h3>;&lt;p>;The former government information controller appealed to his former colleagues to mount a challenge to online scepticism about Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“How are we going to counter these messages? Do we know how these people talk about Hong Kong on Tik Tok and Twitter?” he asked.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said, as Lee faced a much less hostile political landscape than his predecessors, it was time he adopted a more aggressive content strategy and elaborated on the “Hong Kong story” he had always wanted to be properly told.&lt;/p>;&lt;p>;“As a chief executive, what is the Hong Kong story in his eyes? This has been his governance philosophy and his vision as a political leader,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Human-driven storytelling content can evoke the sentiments of some Hong Kong people and was more share-friendly than what had been uploaded to Lee&#39;s Facebook page in the past year, she argued.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said that promoting growth in Lee&#39;s follower base was vital as the city leader was unable to pay and boost posts on Facebook after he was sanctioned by the US in 2020 for his role in the implementation of the Beijing-imposed national security law.&lt;/p>;&lt;p>;A broader audience might also bring back dissenting voices and would help officials gauge public opinion, Law, also an aide to former finance chief John Tsang from 2012 to 2016, added.&lt;/p>;&lt;p>;A spokesman for the Office of the Chief Executive said it was recognised that social media was an effective way to engage the public and assess public feeling on new policies.&lt;/p>;&lt;p>;“We will keep in view the latest trends of public usage of social media and review the needs to expand our social media network in due course,” the spokesman added.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Starlink, Japan ‘could buy more time’ in conflict over Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226176/starlink-japan-could-buy-more-time-conflict-over-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/801b1f4d-ef27-45fd-89a4-7047859f1d9a_fd6d66a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The Japanese military&#39;s decision to add Starlink to its communications toolbox will boost its defences and buy more time for Taipei and Washington in a conflict over the island, analysts said.&lt;/p>;&lt;p>;In a report on Tuesday, The Japan Times quoted Japanese Defence Minister Yasukazu Hamada as confirming that Japan&#39;s Self-Defence Forces had been testing the satellite internet service since March.&lt;/p>;&lt;p>;“In recent years, threats to the unfettered use of space have been increasing, and it is important to improve the resilience of satellite communications by using multiple communications satellite networks,” Hamada was quoted as saying.&lt;/p>;&lt;p>;It followed a report in the Yomiuri Shimbun that Tokyo planned to adopt the Starlink technology in the next financial year.&lt;/p>;&lt;p>;Since its adoption by the Ukrainian military last year, Starlink, an advanced broadband satellite internet system operated by US billionaire Elon Musk, has gained a reputation for robustness and resistance to jamming.&lt;/p>;&lt;p>;The Ukrainian military is now highly dependent on the system for drone flights and artillery strikes on Russian forces.&lt;/p>;&lt;p>;Fumiko Sasaki, an international relations specialist at Columbia University in New York, said that in a conflict over Taiwan, the People&#39;s Liberation Army could first target underwater cables and satellites to disrupt communications between the island, the US and Japan before deploying conventional weapons.&lt;/p>;&lt;p>;“Just like Russia carried out a cyberattack on the ViaSat communication satellites before its invasion of Ukraine,” Sasaki said, referring to the California-based high-speed broadband service provider.&lt;/p>;&lt;p>;The adoption of the Starlink system by the Japanese forces would make an attack on Taiwan more difficult, becoming a further deterrence to conflict, she said.&lt;/p>;&lt;p>;Starlink now has almost 3,700 small satellites that operate in low-Earth orbit – only about one-third of SpaceX&#39;s target number – and its massive scale has boosted its anti-jamming capabilities.&lt;/p>;&lt;p>;“The use of Starlink would force the PLA to rethink its offensive strategy, and that will take time, giving Japan greater room and more time to strengthen its defences,” Sasaki said.&lt;/p>;&lt;p>;But Lu Li-shih, a former Taiwanese naval instructor, said Musk&#39;s vast business interests in China might prevent the billionaire from making the satellite services available in a conflict between the mainland and Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;“Starlink is for civilian use and it is a profit-making business for Musk but it has become critical to Ukraine almost by accident,” Lu said.&lt;/p>;&lt;p>;“Musk&#39;s biggest Tesla factory outside the US is in Shanghai, which delivered more than half of the world&#39;s Telsa vehicles last year,” Lu said. “The mainland market is crucial to Musk.”&lt;/p>;&lt;p>;The billionaire&#39;s strong interest in the China market was evident when he visited the mainland in early June, meeting top Chinese officials and becoming one of the first prominent Western business leaders to go to the country since the Covid pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t think Musk would allow his Starlink to be used for the transmission of encoded military data if war happens over Taiwan,” Lu said.&lt;/p>;&lt;p>;“In order to avoid political sanctions from China or the US, Musk might make Starlink strictly a commercial service as soon as the Ukraine war is over.&lt;/p>;&lt;p>;“A businessman like him will never sacrifice a business interest even if he is a patriot.”&lt;/p>;&lt;p>;Sasaki said Japan would also improve the capacity and resilience of its advanced X-band defence satellite system, which was vulnerable to interference by China and Russia because of its limited number of satellites.&lt;/p>;&lt;p>;“The SDF needs to diversify its defence communication network system. The use of Starlink in addition to its X-band system is one such effort,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Macau-based military observer Antony Wong Tong said the PLA was working on ways to deal with Starlink.&lt;/p>;&lt;p>;“It realised that a Taiwan attack should involve multi-domain and hybrid combat covering space, intelligence, communications, electromagnetic warfare, cognitive warfare and other areas,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;That realisation was apparent in April when the Beijing Institute of Tracking and Telecommunications – part of the PLA&#39;s Strategic Support Force – said China must boost its anti-satellite abilities, including a surveillance system with unprecedented scale and sensitivity to track and monitor every Starlink satellite.&lt;/p>;&lt;p>;China also appears to be working on its own version of the system.&lt;/p>;&lt;p>;In February, China Aerospace Science and Technology Corporation, the country&#39;s main space contractor, said its new Long March 5B heavy-lift rocket upper stage configuration could be used to help deliver a large number of satellites into space for its planned “Guo Wang” satellite internet mega-constellation.&lt;/p>;&lt;p>;“Guo Wang”, or “National Network” in Chinese, aims to be a low-Earth orbit broadband system with about 13,000 satellites.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>