<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore issues flood warnings as heavy rain causes delays in several flights, major golf event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261444/singapore-issues-flood-warnings-heavy-rain-causes-delays-several-flights-major-golf-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/96ae5dea-c797-4492-ab33-7eb047d7f723_423f0058.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恶劣的天气条件推迟了第二轮比赛的开始LIV 高尔夫锦标赛在新加坡圣淘沙举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，大雨导致新加坡超过10个地点发出山洪预警，恶劣天气也影响了樟宜机场的航班。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国家水务机构 PUB 于早上 6.55 左右发布了当天的首次山洪警报，敦促人们避开该国东部蒙巴顿路和丹戎加东南路的交汇处。&lt;/p>;&lt;p>;类似警告整个上午和下午早些时候发布的信息覆盖了丹戎巴葛地区的克雷格路、巴耶利峇路上段、马林百列地区的海景路，以及西部的文礼路一段。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡西部从早上 7.30 到下午 1.30 记录了 107.2 毫米的最大降雨量，”PUB 在下午 6.35 发布的 Facebook 更新中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这个量相当于 65% 的降雨量。新加坡 5 月份的平均月降雨量处于 1978 年以来最大日降雨量记录的前 3% 之内。”&lt;/p>;&lt;p>;针对网上流传的巴尔莫勒尔弯公寓停车场被淹的视频，公用事业局表示，这并不是大雨造成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/12712833- dd04-4bae-adc8-2faab124e980_4eb70133.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在樟宜机场等待登机。 2024年5月4日，大雨导致机场多趟航班延误。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“根据初步调查，地下室喷水灭火储水箱的阀门出现故障导致水溢出并淹没了停车场，”该机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一起孤立事件，并非由降雨引起。事发时，该地区降雨量不大，附近的排水沟也没有满负荷排水。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡各地持续下大雨，但并未发生山洪爆发。 PUB。&lt;/p>;&lt;p>;在樟宜机场，一名乘客表示，他从新加坡飞往纽约的航班在3号航站楼，在延误之前先改到1号航站楼。&lt;/p>;&lt;p>;“这是由于机场发布公告称，“针对恶劣天气、强降雨和雷电警报”。 “出于安全考虑和雷电警告，我们无法让乘客登机。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/04/d972331b-49c6-4c3e-b11b-bcde6ded6ff7_c435709a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡丹戎巴葛。由于 2024 年 5 月 4 日的大雨，当局已对该地区发出洪水警报。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;樟宜机场网站上的检查显示，多个航班延误。新加坡航空从 2 号航站楼出发飞往大阪和东京的两架航班至少推迟了 30 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;樟宜机场随后发布公告称：“由于恶劣天气和闪电警告，航班延误了至少 30 分钟。”行李展示，因为我们优先考虑地勤人员的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;机场补充说，受影响的乘客可以向地面工作人员寻求免费茶点。&lt;/p>;&lt;p>;他们也可以离开并重新出发。行李准备好领取后，进入行李提取区。&lt;/p>;&lt;p>;机场表示：“部分航空公司为受影响的乘客提供免费行李运送服务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;对于大雨造成的任何不便，航空公司表示歉意，并补充说，航站楼内会发布公告，让乘客随时了解最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议乘客通过查看其各自的航空公司，并监控樟宜机场航班状态页面或樟宜应用程序以获取最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;圣淘沙岛 LIV 高尔夫赛事第二轮也受到影响，并发布了关于比赛的通知网站称比赛时间已推迟，不会在下午 1.45 之前开始。高尔夫球手们于下午 2 点开球，比最初的开始时间晚了四个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;包括大满贯冠军乔恩·拉姆 (Jon Rahm) 和布鲁克斯·科普卡 (Brooks Koepka) 在内的一些世界顶级高尔夫球手参加的锦标赛定于周日结束.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/d60b8846-476f-48b5-b7c8 -6f48e39352ea_b435455a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大雨推迟了圣淘沙 LIV 高尔夫赛事第二轮的开始。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡气象局本周早些时候表示，预计 5 月前两周的大部分时间上午晚些时候和下午都会有中到强雷阵雨。&lt; /p>;&lt;p>;“此外，苏门答腊岛飑风可能会在几个早晨带来大范围的雷阵雨并伴有阵风，”英国气象局5月2日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“上半年总降雨量预计 2024 年 5 月该岛大部分地区的气温将高于平均水平。”&lt;/p>;&lt;p>;PUB 表示，由于气候变化可能会导致极端天气，例如更强烈的风暴，因此鼓励公众及时了解重灾区的最新情况。降雨和洪水风险警告，通过 MyENV 应用程序或 PUB 的 X 帐户和洪水警报电报频道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发布</description><pubDate>Sat, 04 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students back in North Korea as post-Covid exchanges return to life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261439/chinese-students-back-north-korea-post-covid-exchanges-return-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/883b25a0-ab03-412f-84fd-b7da1b1535c2_6d0b0cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群获得政府奖学金的中国学生抵达美国时合影周四，平壤。图片来源：中国大使馆 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛紧张局势加剧，邻国之间的疫情后交流加快，41名中国政府奖学金留学生抵达朝鲜。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻平壤大使馆表示，该团体是自朝鲜四年多前关闭边境以来第一批进入朝鲜的政府资助外国学生。周四，大使馆官员在平壤机场迎接了这些学生。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆在其网站上发布的帖子中称，另外 45 名自费中国学生“在这批学生之前”抵达朝鲜首都。大使馆称，虽然人数略低于大流行前的水平，但他们的到来标志着“中朝之间留学交流项目的恢复”。&lt;/p>;&lt; p>;2020 年 1 月中国武汉市首次报告 Covid-19 疫情后，朝鲜成为世界上首批封锁边境的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;跨境贸易于 2022 年恢复韩国重新开放边境的步伐缓慢。直到去年8月，高丽航空才恢复往返平壤和北京以及俄罗斯远东符拉迪沃斯托克的航班。&lt;/p>;&lt;p>;虽然朝鲜在2月和3月短暂接待了一些俄罗斯旅行团，但它仍然基本上不对外国游客开放。&lt;/p>;&lt;p>;学生们抵达的几周前，中国三号人物、最高立法委员赵乐际率领一个大型代表团对朝鲜进行了为期三天的“友好访问”，成为这是自平壤大约一年前恢复外交活动以来最新访问该国的中国高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;赵的访问包括与韩国领导人金正恩的会面，并出席了“中朝友好年”，纪念建交75周年。&lt;/p>;&lt;p>;4月13日，赵紫阳在会见金正恩时重申了中国加强“中朝传统友好合作关系”的“坚定不移的政策”。据中国官方通讯社新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩还承诺加强合作，为朝鲜与中国的关系“谱写新篇章”。&lt;/p>;&lt;p>;据猜测，金正恩可能会在今年晚些时候访问北京，与习近平主席举行会谈。他们上次会面是在五年前，当时金正恩于 1 月访问北京，随后习近平于 2019 年 6 月访问平壤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜核计划加剧与韩国的紧张关系，作为其条约盟友美国，平壤一直在寻求加强与其第一大贸易伙伴中国和俄罗斯的合作。&lt;/p>;&lt;p>;西方还指责平壤向莫斯科提供武器以支持其入侵朝鲜半岛。乌克兰，这一指控遭到俄罗斯和朝鲜的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩去年九月罕见地出国访问，会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。几个月后，他表示平壤不再以统一为目标，而统一长期以来一直是朝韩两国的共同目标。他还呼吁修改宪法，将韩国定义为朝鲜的“主要敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2021 年与平壤续签了共同防御条约，长期以来一直将地区稳定视为优先事项，并谨慎对待随着朝鲜寻求与俄罗斯进行更密切的军事合作，朝鲜保持了距离。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜购买中国监控摄像头以加强控制&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，北京与莫斯科的协调日益加强，这已变得更加密切。近年来明显，已引起美国的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在访问朝韩两国之间的非军事区时，美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德敦促俄罗斯和中国停止奖励朝鲜的不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国在投票赞成每年更新一个负责监督联合国因朝鲜核武器和弹道导弹计划而对朝鲜实施制裁的多国小组时投了弃权票。 3 月 28 日的安理会决议被莫斯科否决。&lt;/p>;&lt;p>;北京 14 年来一直支持专家组更新。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas and Qatar officials in Cairo for talks on Gaza ceasefire deal, Doha mulls future of militant group’s office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261443/hamas-and-qatar-officials-cairo-talks-gaza-ceasefire-deal-doha-mulls-future-militant-groups-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/0c690541-03cf-4cdc-8a62-9d99285206b9_40e0aa61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在遇难亲属的尸体旁祈祷以色列对加沙地带的阿克萨医院进行空袭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及首都机场的消息人士称，巴勒斯坦激进组织哈马斯和调解者卡塔尔的团队于周六抵达开罗，与以色列就停火和释放人质协议进行进一步谈判&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，两支队伍均搭乘从卡塔尔起飞的航班抵达。&lt;/p>;&lt;p>;埃及国家附属电视台 al-Qahera News 也报道了哈马斯代表团抵达开罗，并援引“该广播公司援引其所谓的高层消息人士的话称，参与谈判的埃及安全团队已就几个有争议的问题达成了“共识方案”问题。没有给出具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 10 月哈马斯武装分子对以色列发动史无前例的袭击、造成约 1,200 人死亡以来，以色列一直从地面和空中轰炸加沙地带。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为最新调解努力的一部分，10 月 7 日绑架了约 250 名以色列人的哈马斯收到了一份停火提案，以换取释放人质。&lt;/p >;&lt;p>;11 月为期六天的休战期间，超过 100 名人质获释。目前尚不清楚仍有多少被囚禁的人还活着。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯统治的飞地的卫生官员表示，以色列随后对加沙地带的军事袭击已造成超过 34,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国对以色列和哈马斯之间的间接谈判进行了数月的斡旋，但尚未取得突破。过去几天，旨在达成协议的外交努力势头强劲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/04/463d477c-5323-4fb1-ad56-381f29e74bc2_edd85c69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击黎巴嫩村庄期间浓烟滚滚由于以色列和哈马斯在加沙地带的战斗仍在继续，泰尔·哈法的边境局势持续紧张。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，卡塔尔可以关闭哈马斯的政治办公室，作为对其在以色列和激进组织之间战争中调解者角色进行更广泛审查的一部分，据一位熟悉卡塔尔政府重新评估情况的官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;这个海湾国家正在权衡是否允许哈马斯继续运作政治办公室，更广泛的审查包括考虑是否继续在长达七个月的冲突中进行调解这位官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔上个月表示，它正在重新评估其在以色列和哈马斯之间间接谈判中作为调解人的角色，理由是担心其努力受到寻求得分的政客的破坏。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果卡塔尔不进行调解，他们就不会认为保留政治职位有什么意义。因此，这是重新评估的一部分。”这位不愿透露姓名的官员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/04/f3af80e7-cfb3-47ac-8c84-44e69a1c4f03_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦抗议者聚集在外面在以色列加沙战争的持续示威中，纽约大学的建筑。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员不知道如果卡塔尔政府确实决定关闭哈马斯办公室，哈马斯是否会被要求离开多哈。不过，该官员确实表示，卡塔尔自身对其角色的审查将受到以色列和哈马斯在正在进行的谈判中的行为的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份报道中，《华盛顿邮报》援引一位未透露姓名的美国官员的话说，华盛顿曾告诉多哈，如果哈马斯继续拒绝与以色列达成停火协议，就将其驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;作为与美国协议的一部分，卡塔尔自 2012 年以来一直接待哈马斯的政治领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wants sci-fi industry, led by megahit 3 Body Problem, to help tech make the jump to lightspeed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3261367/china-wants-sci-fi-industry-led-megahit-3-body-problem-help-tech-make-jump-lightspeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/f2f0b95f-e6c9-421a-90e5-fd238bf9675f_8b3feb2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，中国科幻小说销量的近 70%根据《中国科幻十年产业报告》，这归因于《三体》。图片来源：Netflix&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国价值 150 亿美元的科幻产业在 Netflix 剧集《身体问题 3》大获成功后受到全球关注，在与北京的政策保持一致的同时，也为经济提供了潜在的推动力。分析师表示，他们渴望成为科技强国，这凸显了政府需要更强有力的支持来强化该行业。&lt;/p>;&lt;p>;该行业去年的总收入达到 1,132.9 亿元人民币（156 亿美元），相当于 29%根据上周在北京举行的第八届中国科幻大会期间发布的《2024 年中国科幻产业报告》，科幻小说同比增长 50%。&lt;/p>;&lt;p>;科幻小说还可以帮助企业构思和产生新想法，例如报告合著者吴岩表示，火星人类定居点或脑机接口。&lt;/p>;&lt;p>;“科幻产业最重要的好处是激发公众对未来的想象。吴说：“随着技术的快速发展，包含越来越不确定的颠覆性技术。”“内容丰富的科幻产品为未来技术提供了广阔的想象空间。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的吴说，科幻产业稳步增长，过去八年收入从100亿元人民币攀升至1000亿元人民币以上。&lt;/p>;&lt;p>;“这种上升趋势预计将在未来几年持续存在， ”同时也是深圳南方科技大学教授的吴补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“在我即将进行的行业评估中，我计划量化科幻对技术研发的影响。 ”&lt;/p>;&lt;p>;北京已明确将科幻产业列为推动中国科技进步的催化剂。&lt;/p>;&lt;h3>;从金秀贤到《鱿鱼游戏》，韩国是如何崛起的？ &lt;/h3>;&lt;p>;2021年，国务院发布了《国家科学素养行动计划2021-35》，强调科学素养是促进科学创新、素养和文化发展的重要工具。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在建立高水平的科幻创作和交流平台，实现科技传播与影视产业的融合。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国根据吴的报告，科幻影视行业收入增长了38.8%，科幻游戏行业收入增长了15.4%。&lt;/p>;&lt;p>;科幻文学记录报告作者发现，同比增长4.3%，而包括景区、游乐园和舞台剧在内的科幻主题旅游收入猛增至310.6亿元，同比增长106.7%。这份由中国科幻研究中心和研究中心联合发布的报告称：“未来，人工智能生成的内容将彻底改变科幻文学、电影等的创作。”南方科技大学科学与人类想象力博士。&lt;/p>;&lt;p>;“科幻将与新兴产业无缝融合，培育新生产力的途径。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，吴说尽管《三体》得到了广泛认可，但广大观众对整个行业的了解仍然有限。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国科幻小说销量的近70%来自《三体》根据《中国科幻十年产业报告》，该剧描述了人类与技术更先进的外星文明的接触，该剧于 2006 年首次连载。中国工程师、科幻作家刘慈欣在拥有40多年历史的著名杂志《科幻世界》上发表的文章。这部小说被认为是中国科幻小说的里程碑式成功。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应加大科幻文学的推广力度，并将其融入教育，包括将科幻小说引入学校并提供教育计划”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样可以确保这个行业的长期生存能力。”&lt;/p>;&lt;p>;陈瑞琪，一位居住在上海的36岁律师，是一名狂热的科幻迷，但由于商品供应有限，他去年只花了几百元在这个爱好上。&lt;/p>;&lt;h3>;审查制度、破产和新冠疫情的伤痕给中国电影业的复苏蒙上阴影&lt;/h3 >;&lt;p>;“科幻文学在电影中的改编潜力巨大，但中国将科幻文学融入电影的力度不如美国，而且中国仍处于市场发展的初级阶段。”热爱科幻小说二十多年的陈先生说道。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国上映了根据刘同名小说改编的电影《流浪地球》，并受到官方新华社的大力宣传。 《新闻社》是中国进军科幻电影的开端。&lt;/p>;&lt;p>;续集于 2023 年上映，票房收入达 87 亿元人民币（12 亿美元），两部影片均跻身前 10 名。中国历史上票房最高的电影。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Smears and baseless’: China rejects Canadian election meddling claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261437/smears-and-baseless-china-rejects-canadian-election-meddling-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 18:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/5a11ffc2-722e-4cbc-bd22-e169c9ba9b8c_86971198.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大政府报告中国干涉加拿大过去两次联邦选举。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大政府报告指责中国干预加拿大过去两届联邦选举，中国对此予以回击，称这些建议“毫无根据”，反映了“意识形态偏见”。&lt;/中国驻渥太华大使馆在一份声明中表示，“5月3日，加拿大外国干涉委员会专员发布了初步报告，再次老调重弹攻击中国干涉加拿大内政” &lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示强烈不满和坚决反对。”&lt;/p>;&lt;p>;该报告称中国是加拿大最大的外国情报威胁，“抹黑中国” &lt;/p>;&lt;p>;“中国一贯坚持不干涉别国内政的原则。我们从未、也无意干涉加拿大内政。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促加方尊重事实，摒弃意识形态偏见，停止无端攻击中国” .”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该报告是对 2019 年和 2021 年加拿大联邦选举期间可能存在的外国干预的公开调查的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该报告由专员 Marie 撰写-Josée Hogue，他得出的结论是，俄罗斯、巴基斯坦、印度、伊朗和中国都是“加拿大可能的外国干涉者”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两次联邦大选期间确实发生了外国干涉行为，但他们没有破坏我们选举制度的完整性。”霍格在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，尽管有不止一个国家​​参与干涉，但中国“是最持久、最复杂的外国干涉威胁”到加拿大”。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国使用一系列工具，包括加拿大的代理。这些工具包括对侨民社区的监测和跨国镇压；旨在影响加拿大民主进程结果的活动（包括向首选候选人提供财政支持）；并秘密塑造支持中华人民共和国战略利益的叙事。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国还利用其对中文媒体和微信等社交媒体应用程序的控制和影响力，来对中国人施加影响力。 &lt;/p>;&lt;p>;报告列举了一些选举候选人可能因其对中国对香港和台湾政策的立场而成为干扰目标的案例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;对此，大使馆表示，加拿大有“在涉及中国核心利益的问题上粗暴干涉中国内政的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;“该报告充满矛盾和意识形态”报告称，该文件“存在偏见且缺乏可信度”，并暗示该文件是“故意误导公众”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的调查结果是初步的，第二份报告将于今年年底提交。&lt; /p>;&lt;p>;“话虽如此，我认为本报告的主要结论不太可能改变，”霍格说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 400 killed in East Africa as cyclone triggers floods and landslides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3261438/more-400-killed-east-africa-cyclone-triggers-floods-and-landslides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/299505d6-fa65-45e3-8933-19bab5929754_c409d919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚内罗毕马萨雷的房屋被洪水摧毁。肯尼亚政府已向居住在一些已规划的 178 座水坝附近的居民发出了驱逐通知，据说这些水坝已经满了。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，肯尼亚和坦桑尼亚沿海地区遭受热带气旋带来的大雨和大风的袭击，加剧了该地区致命洪水造成的混乱。 .&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，由于暴雨引发洪水和山体滑坡，吞没了房屋、道路和桥梁，整个东非已有 400 多人丧生，数万人背井离乡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;肯尼亚气象部门在周六的一份公告中表示，近海已经感受到热带气旋希达亚的影响，强风超过 40 节，波浪超过两米（超过六英尺）。&lt;/p>;&lt;p >;预计从周日开始，印度洋沿海地带将出现强降雨，并在接下来的两天内加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“目前观测表明，热带气旋希达亚已在坦桑尼亚海岸登陆。然而，其背后正在形成另一种萧条”。&lt;/p>;&lt;p>;坦桑尼亚当局没有立即证实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/49d699f7-e47d-4886-b271-1b0c078dba3c_986acb28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚大雨引发洪水和山体滑坡后，马萨雷贫民窟的人们在被转移到肯尼亚内罗毕的避难所之前收集物品。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坦桑尼亚气象局在周六早些时候发布的最新消息中表示，夜间沿海地区出现强风和大雨。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，姆特瓦拉地区 12 小时内降雨量为 75.5 毫米（三英寸），而 5 月份的平均降雨量为 54 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;坦桑尼亚机构已建议生活在高风险地区的人们东非贸易集团气候预测和应用中心伊加特周五表示，气旋希达亚的峰值阵风将达到 165 公里（100 英里）登陆时每小时每小时。&lt;/p>;&lt;p>;西南印度洋的气旋季节通常从 11 月持续到 4 月，每年大约有十几场风暴。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto)周五，天气状况“可怕”，并随着美国首个飓风的临近，无限期推迟了学校的重新开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/3a9643cf-c969-4b9a-b021-659e15b26cf2_f4ec19a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;肯尼亚总统威廉·鲁托在该国遭遇暴雨和随后的洪水后向全国发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府数据，肯尼亚约有 210 人死于洪水相关事件，近 100 人失踪，165,000 人被迫逃离家园。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们国家的每个角落都没有幸免于这场浩劫，”鲁托在向全国发表的电视讲话中说。 “可悲的是，我们还没有看到这个危险时期的最后一刻。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，内政部命令居住在主要河流或水坝附近的任何人在 24 小时内离开该地区，否则将面临“强制疏散”。安全”。&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，178 个水坝和水库已满或接近满，可能会溢出，给附近的人们带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;反对派政客和游说团体已指责政府在天气警告的情况下毫无准备且反应缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;坦桑尼亚的洪水和山体滑坡吞噬了房屋并毁坏了农作物，造成至少 155 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;东非极易受到气候变化的影响，今年的降雨量因厄尔尼诺天气模式而加剧——这是一种自然发生的气候现象，通常与全球气温升高有关，导致世界某些地区出现干旱联合国表示，自 9 月以来，比平常更大的降雨还导致布隆迪至少 29 人丧生，数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;与天气有关的死亡埃塞俄比亚、卢旺达、索马里和乌干达也有报道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国难民机构联合国人权事务高级专员办事处表示，它“特别关注”布隆迪、肯尼亚、索马里和坦桑尼亚数千名流离失所的难民。&lt;/p>;&lt; p>;“[他们]在家园被冲毁后被迫再次逃离家园，”联合国难民署发言人奥尔加·萨拉多·穆尔 (Olga Sarrado Mur) 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，超过 300 人在洪水中丧生。埃塞俄比亚、肯尼亚和索马里遭遇降雨和洪水，而该地区正试图从四十年来最严重的干旱中恢复过来。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is ‘light living’? New China lifestyle choice with a twist on ‘tang ping’, how to practise it, reap benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3258330/what-light-living-new-china-lifestyle-choice-twist-tang-ping-how-practise-it-reap-benefits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/4fe591db-0904-4084-81d2-b2a3005f8d86_07000fba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国年轻一代已经出现了一种新的生活方式选择。他们称自己为“轻人”，《华盛顿邮报》在这里解释了原因。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出现了一种新的社会类别，反映了该国年轻人渴望走上阻力最小的生活道路的愿望。&lt;/p>;&lt;p >;这种现象在小红书社交媒体平台上的受欢迎程度已显而易见，“轻人”标签已吸引了 175,000 次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人正在采取一种对发生在他们身上的一切都漠不关心的生活方式。 ，一种稳定的精神状态和强烈的个人界限感。&lt;/p>;&lt;p>;一些人将这种趋势比作“平躺”，一种病毒式的生活方式，人们只做绝对要做的事情。 &lt;/p>;&lt;p>;唐萍的起源在于人们对现代生活的弹弓和箭矢的反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/1f7d1914-6e2e-4cb8-abf2-50fddd7f8df3_f87c716c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;顺其自然吧：越来越多的中国年轻人正在采用新的无忧无虑的生活方式。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，新轻人生活理念在很多方面与唐平有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;这里，邮报解释一下。&lt; /p>;&lt;h3>;什么是轻松的生活？&lt;/h3>;&lt;p>;轻松的人倾向于采取一种没有情感的生活方式，将发生在他们身上的一切，尤其是负面的经历，视为简单的命运问题，应该待人优雅。&lt;/p>;&lt;p>;他们对物质成功的追求很少，也不沉迷于人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;如果他们迷恋某人，他们只是将其抛在脑后。期望如果他们接受它，关系最终会动摇。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法可以概括为这样一句话：“算了。”随它去吧。”&lt;/p>;&lt;p>;有些人形容轻的人“半死不活”，并说他们的生活方式平淡无奇。&lt;/p>;&lt;h3>;密集的生活&lt;/h3>;&lt;p>;“密集”的人是与那些喜欢“轻松”生活方式的人相反，因此他们往往是外向的人。&lt;/p>;&lt;p>;他们性格开朗，包括他们的时尚选择，并且是那种在每条聊天消息结束时都会用“ ，或几个感叹号。&lt;/p>;&lt;p>;“密集”说服力的人也喜欢表达自己的想法，希望激励或感动他人。&lt;/p>;&lt;h3>;轻生活 vs &lt;/h3>; &lt;p>;几年前，随着越来越多的年轻人退回到自己的舒适区，“唐萍”的概念开始流行。&lt;/p>;&lt;p>;这反映了对辛勤工作的厌倦和对买不起房子的不满。直播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/9cb7a451-c8f4-4720- 9897-a8fcb0dbbc1a_6aa5bf38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这种社会现象被视为对现代生活压力和紧张的反应。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国一线城市，买一套公寓的花费是平均年薪的40到50倍。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它可以值得争论的是，所谓的轻生活并不相同，因为它的倡导者并不是真正平躺着。&lt;/p>;&lt;p>;他们有时会借机“站起来”享受生活，但只是在一定程度上，因为他们不想消耗太多精力。&lt;/p>;&lt;h3>;轻偶像&lt;/h3>;&lt;p>;轻人喜欢性格大大咧咧的明星，比如内地女演员闫妮，在公开演讲时经常忘记台词。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还喜欢美国说唱歌手Ice Spice，他平静的说唱风格被《纽约时报》描述为“吸引你，然后把你推开”，被视为轻松生活方式的完美表达。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Israel menaces Gaza’s last holdout of Rafah, apathy and resignation abound among negotiators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261339/israel-menaces-gazas-last-holdout-rafah-apathy-and-resignation-abound-among-negotiators?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/29821687-d2f3-4d05-9305-36a68240b458_6237e9f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国俄亥俄州立大学的亲巴勒斯坦抗议者展示了周三，标语上描绘了美国总统乔·拜登和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡双手沾满鲜血。图片来源：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着人们对以色列威胁袭击被围困的加沙地带最南端、将本已是一场人道主义危机变成一场灾难的担忧日益加剧，调解者谴责缺乏任何一方在自私的政治动机的驱动下，都真诚地致力于结束长达数月的战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队正在等待总理本杰明·内塔尼亚胡下令入侵拉法——飞地中最后一个未受战争影响的城市地面部队 - 分析人士表示，最近的一系列外交活动很大程度上是表演性的，未能改变冲突的轨迹。&lt;/p>;&lt;h3>;随着谈判的继续，内塔尼亚胡誓言无论有没有加沙休战，都会入侵拉法&lt;/h3>;&lt; p>;西方及其在中东的以阿拉伯穆斯林为主的合作伙伴并没有积极寻求阻止以色列的行动，而是似乎接受了其不可避免的事实。&lt;/p>;&lt;p>;“由于内部政治背景，情况更加复杂。埃及总理穆斯塔法·马德布利周一在沙特首都利雅得举行的世界经济论坛特别会议上关于加沙冲突的小组讨论中表示：“双方都在努力。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，卡塔尔 — —冲突中的其他主要调解者 - 上个月末通过其外交部发言人表示，它对以色列指控多哈利用援助资金资助哈马斯感到“震惊”，该激进组织 10 月 7 日对以色列南部的袭击引发了更广泛的战争.&lt;/p>;&lt;p>;多年来，在以色列主要盟友美国的要求下，多哈一直接待哈马斯的政治领导层，以实现对话——就像 2013 年至 2022 年间招待阿富汗塔利班一样，出于类似的原因。卡塔尔还拥有中东最大的美国军事基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/d4af4f52-07b0-459a-a0bc-f3d2d0fd5de5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯与埃及代表会面、约旦、沙特阿拉伯、卡塔尔、阿拉伯联合酋长国和巴勒斯坦权力机构周一在利雅得举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周周日在利雅得举行的外交部长峰会上，沙特阿拉伯、约旦和土耳其与卡塔尔和埃及一起呼吁对伊朗实施“有效制裁”沙特外交部新闻稿称，以色列“在加沙和被占领的约旦河西岸犯下战争罪行”。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，他们呼吁对以色列实施国际武器禁运，鉴于自战争开始以来美国、德国和其他西方国家已向该国运送了数十亿美元的武器和弹药，这显然是象征性的姿态。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 24 日，美国总统乔拜登签署了一项计划，将向以色列追加 150 亿美元军事援助，其中包括 50 亿美元用于以色列导弹防御系统、10 亿美元用于弹药以及 24 亿美元用于美国在该地区的军事行动。中东问题专家安德烈亚斯·克里格 (Andreas Krieg) 表示，“伊斯兰联络组织主要具有象征意义，他们呼吁实施制裁，实际上是呼吁美国和其他西方国家针对以色列计划袭击拉法采取行动” -伦敦国王学院专注于政治风险的分析师和安全研究副教授，使用非正式术语来指代周日的部长级会议。&lt;/p>;&lt;p>;“[伊斯兰和阿拉伯官员]确实表现出很多冷漠和脱离态度” ] 实际上接管[关于加沙冲突]的代理权，而不是总是说西方需要采取更多措施让以色列承担责任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是解决问题的一种简单方法。隐藏在西方在加沙战争中的共谋背后，并否认自己的机构和责任。”&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，如果美国继续“或多或少明确地”支持以色列，那么“显然，没有什么是事实”克里格说：“以色列将向巴勒斯坦或加沙转移”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，阿拉伯和穆斯林国家“可以采取更多措施，不仅谴责以色列，还可以通过一切可用手段施加压力”他说，“他们的西方伙伴”，例如限制石油、天然气和相关产品的出口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/03/52f72589-6ced-40c6-99b1-9b87d8090418_74dfcea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正统犹太人聚集周二，伊朗发射并于四月初被以色列拦截的一枚弹道导弹残骸周围。据以色列军方称，300 多架无人机、巡航导弹和弹道导弹几乎全部被拦截。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月以色列和伊朗之间针锋相对的空袭之后，拜登加倍强调华盛顿对以色列的“铁定”承诺辩护，同时缓和了他对拉法袭击提议的反对，他此前曾表示，这将跨越“红线”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周三会见内塔尼亚胡后，国务院发布了一份声明称，他“重申了美国对拉法的明确立场”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;会谈后，布林肯在耶路撒冷接受记者采访时，对以色列缺乏“确保平民安全的有效计划”表示遗憾。没有受到伤害”，强调“有更好的方法来应对哈马斯真正持续的挑战，不需要采取重大军事行动”。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，在周一于利雅得举行的世界经济论坛上，布林肯告诉阿拉伯领导人，“加沙人民与停火之间唯一的障碍就是哈马斯”，并称以色列提出的临时休战以及交换人质和囚犯的提议“非常慷慨”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/6a48f662-0e0a-4c0c-abe1-ae4c7df300e2_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，拉法的巴勒斯坦儿童携带水容器经过一栋在以色列袭击中受损的房屋。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;外交努力现已转向限制拉法平民伤亡规模，那里有超过 120 万巴勒斯坦难民——其中大部分人居住在拉法。加沙居民——据信扎营，获得住所、食物、水和医疗保健的机会极少。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的任何地面入侵都会对救援工作造成毁灭性打击——并可能使本已脆弱的人道主义行动陷入困境。联合国人道主义事务协调办公室副发言人延斯·拉尔克 (Jens Laerke) 表示：“死亡之门已经来临”。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法避难的数十万流离失所的巴勒斯坦人“已经在为生存而挣扎，”他说。告诉本周亚洲。 “他们吃得很少，获得的医疗服务很少，无处可睡，也无处安全可去。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于参与这场危机的各国政府来说，国内政治与迫在眉睫的人道主义灾难一样是一个因素。谈判。埃及担心拉法的袭击将导致难民涌入其与加沙边境，这与大规模平民死亡一起可能会激起公众的愤怒，并动摇其本已不受欢迎的独裁政府。邻国约旦也有类似的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/29821687- d2f3-4d05-9305-36a68240b458_519e5185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国俄亥俄州立大学的亲巴勒斯坦抗议者展示了一幅描绘拜登和以色列总理的标语周三，本杰明·内塔尼亚胡双手沾满鲜血。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登今年晚些时候连任的机会也因冲突而受到削弱，CNN 最近的一项民意调查发现，71% 的受访者不赞成外交政策问题很少决定美国总统选举的结果，但中东冲突越来越多成为一个言论自由问题，尤其是美国众议院周三通过了一项法案，批评者称该法案将对以色列的批评等同于反犹太主义。&lt;/p>;&lt;p>;大学管理人员面临着禁止的巨大压力。 - 校园反战抗议活动，导致最近几天美国大学遭到多次警察镇压。&lt;/p>;&lt;p>;尽管抗议活动得到了一些犹太教职人员和犹太倡导团体（例如犹太组织）的支持，和平之声。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/53c2d853-975b- 433a-ba21-039284014813_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二日落时分，孩子们在拉法的一个收容流离失所的巴勒斯坦人的营地里。据信有超过 120 万难民被困在加沙地带最南端。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，研究重点是巴勒斯坦建国问题的美国政治评论员侯赛因·伊比什 (Hussein Ibish) 向《亚洲周刊》表示，美国公众舆论“受抗议活动的影响较小，而受抗议活动的影响较小”。媒体对冲突和加沙人民苦难的报道”，他说这已经开始“对以色列的声誉产生相当大的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;入侵拉法造成的大规模平民死亡可能会“巨大的影响”，他说，因为“少数美国人相当关注”——其中大多数是民主党选民或中间偏左的政治活动家。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，加沙任何额外的屠杀这意味着美国或拜登政府将不可避免地在一小部分美国人中引起轰动，乔·拜登需要在选举中保持支持。”伊比什说。&lt;/p>;&lt;h3>;警察部署在加沙战争抗议骚乱酝酿中的美国校园&lt;/h3>;&lt;p>;对于更广泛的美国公众来说，这也可能产生巨大影响，“因为以色列在加沙的复仇战争已经引起了相当大的排斥和恐惧”，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯控制的飞地卫生当局称，自战争开始以来，加沙已有超过 34,000 人被杀。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Baccalaureate exams authority warns of disqualification after alleged leak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261436/international-baccalaureate-exams-authority-warns-disqualification-after-alleged-leak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 18:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/63098a4c-ddab-4296-8b23-2e132dcf8f7d_cc275ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士 IB 文凭课程，学制两年，是国际认可的大学入学资格。图片：国际文凭组织&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;管理正在进行的国际文凭组织 (IB) 考试的当局警告称，在试卷据称在网上泄露几天后，可能会取消任何参与不当行为的学生的资格，引发了人们对考试公平性的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;本周网上出现了讨论，称一些学生获取了泄露的数学和物理试题，促使一些人质疑考试的公平性。&lt;/p>;&lt;p>;“IB 是由意识到少数学生可能通过社交媒体渠道进行作弊。我们严肃对待所有学术不端行为的指控，并已查明参与此项活动的学生。”IB 周六告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/57520553-c32e-4494-b845-bdba1141f486_b7642c53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2024 年版 IB 考试将于 4 月 24 日至 5 月 17 日举行。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与此不当行为相关的学生将受到的后果包括：不接受考试其考试和/或相关科目的分数，并可能无法获得 IB 资格。”&lt;/p>;&lt;p>;事后检查发现，涉嫌泄密的 Telegram 频道已删除了看似试卷的内容。 &lt;/p>;&lt;p>;瑞士的IB文凭课程，学制两年，是国际认可的大学入学资格。&lt;/p>;&lt;p>;IB和中学文凭是香港的两大大学入学考试.&lt;/p>;&lt;p>;2024 年版 IB 考试将于 4 月 24 日至 5 月 17 日期间举行。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Congress official arrested over alleged doctored video of Modi’s ally Amit Shah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3261434/indias-congress-official-arrested-over-alleged-doctored-video-modis-ally-amit-shah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/70ce7295-698a-4930-b514-53f3621315a7_0abb6774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度内政部长阿米特·沙阿 (Amit Shah) 抵达位于新德里的印度议会德里。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度警方周六表示，他们逮捕了该国主要反对党的社交媒体负责人，指控他在正在进行的全国选举期间篡改了一段广泛分享的视频。&lt;/p>; &lt;p>;周五晚间，国大党的阿伦·雷迪因剪辑过的视频而被拘留，该视频错误地显示了印度强大的内政部长阿米特·沙阿在竞选演讲中发誓要结束针对数百万贫困和低种姓印度人的平权行动政策。&lt;/ p>;&lt;p>;沙阿经常被称为印度第二大权力人物，仅次于印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪，两人几十年来一直是密切的政治盟友。&lt;/p>;&lt;p>;雷迪“被捕”德里警察局副局长赫曼特·蒂瓦里 (Hemant Tiwari) 表示：“昨天，我们正在对……内政部长的一段被篡改的视频进行调查。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将他带上法庭，目前他已被警方拘留。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/b5eda3d6-c3fe-4051-8392-84ea5d5c86a5_776b83c5.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度青年大会活动人士在印度内政部长阿米特·沙阿官邸附近抗议，要求他于 2021 年在新德里辞职。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会发言人莎玛·穆罕默德证实了雷迪被捕，但否认他对制作或发布该剪辑负责。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有参与任何篡改视频。我们支持他。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度快报》周六报道，当局扣押了雷迪的电子设备进行法医验证，并援引一名未透露姓名的警官的话说，他指责雷迪“裁剪和编辑”了该视频.&lt;/p>;&lt;p>;沙阿一直代表莫迪领导的执政党印度人民党 (BJP) 竞选，人们普遍预计该党将在下个月印度为期六周的选举结束时赢得第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士长期以来一直预计莫迪将战胜国大党和尚未提名总理候选人的两打政党组成的难以相处的联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的前景得到进一步提振。对他的对手进行的多项刑事调查以及今年冻结国会银行账户的税务调查。&lt;/p>;&lt;p>;反对派人士和人权组织指责莫迪政府精心策划调查以削弱竞争对手。&lt;/p>;&lt;p >;莫迪政府上台十年后仍然广受民众欢迎，这在很大程度上是因为尽管印度制定了正式的世俗宪法，但其将印度占多数的印度教信仰置于其政治中心。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来又导致了印度民众的不满。印度 2.2 亿穆斯林社区感受到印度教民族主义热情高涨的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;自上个月开始投票以来，莫迪和沙阿都加强了针对印度主要宗教分歧的竞选言论，以努力团结选民.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/1afbd07f-c8b3-4bfc-b059 -4f8b6f544a42_2f77ddc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的纸面具在印度北部的克里希纳纳加尔 (Krishnanagar) 镇举行的 2024 年选举竞选活动中欢呼加尔各答。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在警方对雷迪进行调查的最初竞选演讲中，沙阿发誓要终止在南部州建立的针对穆斯林的平权行动措施特伦甘纳邦。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪上个月在一次竞选集会上将穆斯林称为“渗透者”和“那些有更多孩子的人”，引发国会谴责并向选举当局提出正式投诉。&lt;/p>;&lt; p>;但是，尽管选举规则禁止以宗教等“共同情感”为主题进行竞选活动，但总理并未因他的言论而受到制裁，这引起了反对派阵营的不满。&lt;/p>;&lt;p>;“当总理当选时，选举委员会在哪里？部长每天都在喷吐仇恨吗？”莎玛说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong housing authorities find enough land to provide 21,000 transitional flats by early 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261433/hong-kong-housing-authorities-find-enough-land-provide-21000-transitional-flats-early-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/79de4332-f16d-4f5f-9957-55b054938758_e392ea75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄大仙道沿线的过渡性房屋项目。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位部长表示，香港房屋当局已找到足够的土地，以实现明年初提供约 21,000 个过渡性单位的目标。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤周六表示，政府过去两年致力提供更多过渡性房屋的努力已初见成效。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们正进入房屋的收获季节”局方致力推动过渡性房屋项目，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已物色足够土地兴建约21,000个单位，其中13,600个单位已投入使用。今年我们将推出超过 6,000 个单位，到明年初，我们将推出剩余的 1,200 个单位，以完成我们的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;使用过渡性房屋是政府为提供短期住房而努力的一部分。为等待分配公营单位的人士提供短期住房。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划在2024-25年之前完成84个过渡性房屋项目，其中一半以上承诺的单位将位于新界。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;何先生周六还谈到看到劏房住户搬进过渡性单位，表示这一景象令人深受感动。&lt;/p>;&lt;p>;“看到他们获得过渡性住房并搬进过渡性单位，感到很欣慰。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，有关部门也加大了政策的推广力度，与非政府组织合作，利用短期空置土地，补贴建设项目。增加供应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/2d763a2b-1d19- 4200-ae69-dbf0ead83593_29241ba9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民查看为劏房居民提供的过渡性住房模型。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但香港理工大学赛马会社会创新设计院去年八月发表的一项研究强调了该政策的持份者所经历的各种问题。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员提出的担忧包括公寓的使用期限较短、政府资助范围有限以及设计和开发过程中的技术问题。&lt;/p>;&lt;p>;报告中还提到了其他问题人们对偏远地区项目的入住率、租户支持服务资金的范围、推广政策以及招募和筛选潜在租户的行政负担的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;公众的平均等待时间去年最后一个季度，租金水平上升至 5.8 年，较之前的 5.6 年有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;房委会将这一增长归因于去年住房产量下降和项目延误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局去年分配的13,700个单位中，有12,900个是翻新单位，大部分位于市区。&lt;/p>;&lt;p>;当局补充，相关申请者普遍等待时间较长，影响了季度数字。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>