<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific becomes largest corporate sponsor of West Kowloon arts hub in deal to fly in artworks and take artists abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243650/hong-kongs-cathay-pacific-becomes-largest-corporate-sponsor-west-kowloon-arts-hub-deal-fly-artworks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 23:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空通过为期三年的合作，成为资金短缺的西九龙文化区的最大企业赞助商包括载旗航空公司引进全球艺术品并帮助本地艺术家飞往海外。&lt;/p>;&lt;p>;周六，双方在文化区举行的仪式上启动了合作伙伴关系，国泰航空成为艺术的独家旅行合作伙伴&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空行政总裁林少波表示，此次安排将侧重于货运服务，由该航空公司将艺术品从中国大陆和世界各地运送到香港进行展览。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港国泰航空预计四年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，该航空公司已经负责运送香港故宫文化博物馆和M+展出的许多作品。&lt;/p>;&lt;p>;林说：“国泰航空货运服务将许多艺术品从世界各地和内地带到香港。” “艺术家之间也有很多交流，我们帮助世界各地的艺术家来香港，也帮助本地艺术家走出国门。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，航空公司也会推动艺术活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴能参与与西九文化区的合作，未来三年，我们终于可以大力支持香港的发展香港的文化艺术。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空为内地返港香港人提供票价折扣&lt;/h3>;&lt;p>;西九文化区管理局行政总裁冯淑仪” 表示，国泰航空的赞助将有助于提高该枢纽的整体收入，因为除了门票销售之外，企业的支持还为其带来了很大一部分收入。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到国泰航空协议时，她表示：“这一直是迄今为止该地区规模最大、最有价值的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;冯补充说，2022-23 年，该机构收集的企业赞助捐款达到约 2 亿港元（2,560 万美元），占三分之一以上&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空加薪3.8%，飞行员工会却不满意&lt;/h3>;&lt;p>;“企业赞助对于推动文化可持续发展至关重要她说。&lt;/p>;&lt;p>;上一财年，这个现金短缺的艺术中心的基本运营赤字降至 7.18 亿港元，比 2021-22 财年减少了 7%。&lt;/p>; &lt;p>;该中心的管理机构早些时候将这一改善归因于边境的重新开放和城市在 Covid-19 大流行后恢复正常，以及其两个博物馆 - M+ 和故宫博物院 - 满负荷运营。&lt;/p >;&lt;p>;2022-23 年，该地区扣除利息和投资收益的营业收入从一年前的 1.08 亿港元跃升五倍，达到 5.53 亿港元。筹款收入也由之前的2,700万港元跃升至1.97亿港元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Impact of Amazon’s climate-driven drought may last until 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243652/impact-amazons-climate-driven-drought-may-last-until-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月的一个早晨，亚马逊雨林破纪录的干旱给 Raimundo Leite de Souza 带来了沉重打击，他说，当时他醒来发现流经他家后面的溪流一夜之间下降了近一英尺，他的小船搁浅在泥滩上。&lt;/p>;&lt;p>;苏扎说，几周过去了，腐烂的鱼被冲到了里约河支流哈拉基河的岸边。黑人。啮齿动物在泥浆中挣扎寻找水源。森林中出现了凯门鳄和眼镜蛇的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;最后，贝拉维斯塔杜哈拉基 (Bela Vista do Jaraqui) 的旅馆老板兼社区领袖苏扎 (Souza) 说，他召集了二十几个邻居，在森林中心钻了一口 60 米深的井。世界上最大的淡水盆地。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的 37 年里，我从未见过我们的河流发生过这样的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在气候变化的推动下，巴西北部、圭亚那、苏里南、法属圭亚那以及委内瑞拉和哥伦比亚部分地区的干旱削弱了亚马逊河及其四个最大支流的水位达到了至少半个世纪以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;它杀死了濒临灭绝的河豚，并引发了致命的河岸崩塌。由于河流成为亚马逊地区的交通支柱，干旱已经扰乱了数十个城市的食品和药品供应。而且，在世界最大的粮食生产国之一，明年大豆产量比最初预测减少了多达 1000 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;在对全球气候构成威胁的情况下，干旱也可能加倍。据科学家称，雨林中最大树木的死亡率，释放出它们储存在木材中的大量导致气候变暖的碳。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊是世界上最大的雨林，被科学家视为巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉 (Luiz Inacio Lula) 表示，“即使我们不再砍倒一棵树，亚马逊地区也可能陷入无法挽回的境地”。达席尔瓦在周五的联合国 Cop28 气候峰会上发出警告。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;最糟糕的情况可能还没有到来，专家预测明年将会出现更严重的干旱。&lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了九位科学家，他们表示，从四月份开始的干旱可能会削弱每年的降雨量。季节现在正在进行中，并将持续到 2024 年底的下一个雨季。&lt;/p>;&lt;p>;其中五位科学家表示，亚马逊充其量在 2026 年初之前不太可能完全恢复，因为可能需要两个健康的雨季美国伍德韦尔气候研究中心热带项目主任迈克尔·科（Michael Coe）是预计这一效果的科学家之一，他说：“这是一个序曲”。干旱将持续到 2026 年。“我们现在的情况才刚刚开始。”&lt;/p>;&lt;h3>;从中国到美国，厄尔尼诺现象如何推动热浪和极端天气&lt;/h3>;&lt; p>;预测 2026 年恢复的五位研究人员表示，如果厄尔尼诺现象持续时间更长，干旱的影响可能会持续更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;这种自然发生的现象每两到七年就会扰乱全球天气，使太平洋海域变暖南美洲海岸，并将降雨拉向该方向，同时抑制亚马逊地区的降水。&lt;/p>;&lt;p>;四位科学家表示，鉴于长期的不确定性，很难准确预测雨林何时会从这场干旱中恢复过来。长期天气预报。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;科学家们表示，干旱是由热带北大西洋和南美洲太平洋沿岸变暖造成的，这种现象随着气候变化而变得更加极端。科称其为“双重打击”。&lt;/p>;&lt;p>;降雨往往会沿着海洋最热的区域进行。海水蒸发并被上升气流带到大气中。&lt;/p>;&lt;p>;8 月和 9 月，北大西洋气温飙升至历史最高水平，佛罗里达州海岸附近的水温达到 38.4 摄氏度（101华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;这些温暖的海水将被称为热带辐合带的降雨带进一步拉向北美并远离亚马逊，使得今年五月至十月（丛林的旱季）更加干燥。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，通常会淹没的降雨从 11 月开始，亚马逊将受到厄尔尼诺现象的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的气候模型显示，由于全球变暖，您会遇到超级厄尔尼诺现象，这就是我们现在所面临的情况，”国家亚马逊研究所的生态学家 Philip Fearnside 说道。&lt;/p>;&lt;p>;降雨不足正在导致亚马逊森林深处的土壤流失，而且在明年 11 月左右大雨回归之前，水分不太可能重新补充。科学家告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去 15 年里，这可能是亚马逊地区第四次‘世纪干旱’，”马里兰大学研究热带森林的物理学家恩里克·巴尔博萨 (Henrique Barbosa) 说，巴尔的摩。 “这比我们以前的要糟糕得多。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;干旱对比西欧还要大的广大地区造成了严重破坏，该地区的粮食、运输和商业依赖河流。&lt;/p>;&lt;p>;巴西的亚马逊州，受灾最严重的地区，于 9 月宣布进入公共紧急状态，并通过飞机和可在浅水区航行的小型船只运送了饮用水以及 1,000 多吨大米、豆类和其他主食。&lt;/p>;&lt;p>;该州已部署直升机将病人空运到医院，并为约 7,000 名无法上学的学生提供远程学习。&lt;/p>;&lt;p>;巴西联邦政府已承诺提供 6.28 亿雷亚尔（1.29 亿美元）的救援资金，包括医疗用品、加强扑灭森林火灾和疏浚以缓解船只交通，并计划明年进行更多疏浚。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们现在面临的问题是适应这些气候变化，其代价仍然难以想象，”亚马逊环境部长爱德华多·塔维拉在州首府马瑙斯接受采访时表示。&lt; /p>;&lt;p>;外面，森林火灾产生的烟雾遮蔽了地平线。&lt;/p>;&lt;p>;“异常的一年——或者可能连续两年、三年——它开始淹没我们的建筑，”塔维拉说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;世界第 11 大经济体巴西的经济成本正在不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;在靠近亚马逊河和马德拉河交汇处的伊塔科蒂亚拉，一座耗资 1500 万美元的港口的一部分于 10 月份倒塌。就职后仅五年，干燥、松散的土壤就被淹没了。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;马瑙斯港创下 121 年来的最低水位，导致集装箱船进出中断超过 50 天。&lt;/p>;&lt;p>;马瑙斯自由贸易区的装配线闲置，本田、LG和其他公司用进口零件组装消费品。电子产品制造商 Positivo Tecnologia 将 2023 年收入预测下调了 15% 至 35%，警告圣诞节期间的交货会受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;将巴西 40% 以上的粮食出口运往北部港口的驳船已被停运。产能减半。&lt;/p>;&lt;p>;在农场，干旱迫使许多生产者今年种植一种作物而不是两种作物，从而使明年的大豆和玉米产量预测减少了数百万吨。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;森林本身也被推向科学家说，这是极限。树木在炎热和干燥的条件下，正在脱落更多的叶子，并在地面上留下更多的碎片，以助长森林火灾。&lt;/p>;&lt;p>;“这正是亚马逊大型烧烤的完美组合，”保罗说白兰度是耶鲁大学的生态学家。&lt;/p>;&lt;p>;严重且反复的干旱会影响最大的树木扎根的土壤深处的水分含量。&lt;/p>;&lt;p>;这些丛林巨人的消失可能会推动他说，森林更快地走向不归路，导致大片森林死亡。&lt;/p>;&lt;p>;白兰度估计，在极端情况下，正常的大树死亡率可能会翻倍，达到 3% 或更高。干旱年份 - 这可能对全球温室气体排放产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;“大树，如果它们开始以更高的速度死亡，它们就会储存大部分碳，”白兰度说。&lt;/p>;&lt;p>;如果类似干旱的情况随着气候变化而成为永久性的，就像一些人所说的那样根据 Barbosa 运行的计算机模拟，长期气候模型表明，亚马逊生物群落可能会失去六分之一到二分之一的面积，即 100 万到 300 万平方公里（386,000 到 120 万平方英里）。 p>;&lt;p>;这将释放大量二氧化碳，导致气候变化，并消灭仅在亚马逊地区发现的大量动植物物种。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到的影响如果他们继续坚持下去，那将是一场悲剧。”巴博萨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[National security studies are going mainstream in China. Will it breed a new Chinese elite?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243616/national-security-studies-are-going-mainstream-china-will-it-breed-new-chinese-elite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正处于加强国家安全的全面转型之中——这是由国家主席习近平领导的一项艰巨事业，他认为，在与华盛顿及其盟友的地缘政治紧张局势加剧之际，这些变化对于中国的生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施在中国境外引发了政治和金融冲击波，并促使人们制定长期规划，以确保未来几十年，世界第二大经济体将按照中国最高领导层的国家安全议程运作。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年，十几所中国大学（其中七所是普通大学）已设立国家安全研究系，预计会有更多学校效仿，将新的研究领域定位为“保卫国家”。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年首次推出的举措将曾经的专业学科变成了一个新的学科。现在，该学科已向更广泛的公众开放，并招收来自不同学术背景的学生&lt;/p>;&lt;p>;以前，该课程主要侧重于军事、安全和执法官员的学术培训。例如，重庆西南政法大学自 20 世纪 80 年代起就开设了国家安全课程。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国教育部将这一举措的理由解释为“迫切需要随着中国面临“复杂严峻”的国际国内挑战，中国“涌现出大批国家安全人才”。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级官员多次警告民众警惕“最糟糕、最极端的情况”，并做好应对“高风险”的准备。风浪”——可能指的是来自华盛顿及其盟友的地缘政治逆风。&lt;/p>;&lt;p>;外部观察家和内部人士均表示，教育部门推动满足北京以安全为重点的优先事项，反映了对教育领域的深入评估。长期以来，人们对北京在世界秩序中的地位及其与西方大国竞争的能力感到不安全。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国在几十年来一直被西方国家主导的领域继续追赶，美国的这种转变还引起了专家们的担忧，他们担心培养新一类安全人员以及支持他们的机构将从根本上重新调整中国官员的治理思维和方法。&lt;/p>;&lt;h3>;自力更生、安全、国有企业：中国总理对铁锈地带之旅发出明确信息&lt;/h3>;&lt;p>;当中国教育部于2018年首次宣布计划在全国大学设立国家安全研究系时，将该领域指定为新的一年级学科，与数学和哲学等其他基本科目同等。此举确保了新研究领域的声望和资金，此外还允许教育部培养硕士和博士学位课程。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的五年里，中国大学新设立的国家安全研究系取得了丰硕成果。 2014 年，习近平成立了中国第一个国家安全委员会，制定了 16 个安全领域的要求。习近平至今仍担任该委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;这个包罗万象的框架被视为对中国国内稳定和国际繁荣至关重要，涵盖安全的政治、领土和军事方面以及非传统方面南京大学国际关系学院院长朱峰表示，设立新学科体现了国家长远发展战略在中国自1949年成立以来所经历的最“空前严峻的国际环境”中，中国提出了提高国家安全领域知识和人才的战略。&lt;/p>;&lt;p>;“大国竞争不是一朝一夕就能解决的事情。”简单、快速，所以从现在来看，我们需要着眼长远，做好相应的准备。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们身材矮小，但比赛的人却很高。”朱镕基在谈到中国​​必须所处的外部环境时说。他说，力量的不平衡决定了中国的算计和思维方式的转变，因此应对的一个选择是建立自然安全知识框架。&lt;/p >;&lt;p>;自提出以来，习近平的“全面国家安全”愿景已成为一个流行主题，在与以美国为首的西方在贸易、技术、台湾和南海问题上持续紧张的情况下，渗透到治理的各个方面。 &lt;/p>;&lt;p>;“学科建设不仅是应对战略挑战，更重要的是关系到未来的人才培养，完善整个学科的治理。”朱镕基表示，国家安全研究将引领中国社会科学研究未来的方向。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政府消息人士表示，在普通大学层面设立该研究领域表明，共产党领导人希望提高国家安全意识，应对外部威胁。&lt;/p>;&lt;p>; “目前的形势是这样的——中国要崛起，美国要打压。这是不可避免的，你必须承认西方在情报运作方面比中国熟练得多，”消息人士告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来的间谍案件令人震惊，许多政府官员都没有‘在与外国人交往时甚至没有意识到这一点，所以如果中国领导人必须重视这一点，他们会想从教育开始。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家安全部最近对几位备受瞩目的人士进行了提请关注。间谍案，其中包括八月份的一起间谍案，据称一名在日本招募并接受中央情报局培训的政府工作人员被捕。本月，该部表示，中国西南部一家国有企业的一名前高管因向外国提供机密信息而被判处六年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，国家安全研究的事实向广大公众，特别是年轻人开放，而不是仅限于军事院校成员，这意味着党的领导人有意扩大安全运动在整个教育领域的整体影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但是哈佛大学中国研究教授、哈佛商学院工商管理斯潘格勒家族教授威廉·柯比（William Kirby）表示，新学科的设立更多地反映了“党的不安全感”及其感知到的外部威胁。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，此举给人一种“中国的国家安全在某种程度上处于危险之中，但我个人并不认为是这样的”的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“这更多地反映了党的不安全感” ”，柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;中国正处于“其现代历史上最好的战略地位”，他补充说，如果建立大学来进行和平研究，那就更有意义了。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国间谍机构警告人工智能技术对国家安全构成威胁&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全研究部门的重点将有所不同，并且大多数将利用大学的传统优势而建立。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国东北吉林大学于 2019 年推出的该项目专门研究与该地区相关的安全事务，该地区与朝鲜接壤。它还提供粮食安全方面的课程，其中粮食是一种重要商品。&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学国家安全系负责监管中国最好的计算机科学学院之一，重点研究人工智能和密码学，反映了中国对网络安全的重视。&lt;/p>;&lt;p>;隶属于中国最高民族事务办公室的北京中央民族大学将其国家安全研究重点放在中国最西部的新疆地区，北京在该地区进行了国家安全研究。因涉嫌侵犯人权和西方国家制裁而受到国际批评。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国人民大学国际关系学院开设了一个国家安全研究项目，其中八名学者专门研究中国与主要世界的各种关系&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在全市范围内开展活动庆祝国家安全教育日&lt;/h3>;&lt;p>;柏林智库墨卡托中国研究中心政治与社会项目负责人卡嘉·德林豪森 (Katja Drinhausen) （Merics）表示，新纪律的全国范围涉及中国的总体国家安全驱动力。但她表示，发展此类专业学科也给下一代带来了风险。&lt;/p>;&lt;p>;“发展更专业的国家安全研究是有好处的，这在其他国家也是很正常的事情。”但与此同时，我也确实看到了很大的风险，因为‘全面国家安全’的官方概念非常广泛，几乎任何事情都可能成为国家安全问题。”德林豪森说。&lt;/p>;&lt;p>;德林豪森说。该课程旨在将习近平的安全意识形态融入教育体系，并有可能以“非常安全化的观点”扭曲中国年轻人的思想，让他们对中国与世界的关系抱有“非常安全化的看法”。&lt;/p>;&lt;p>; 2015年，中国国家安全法规定，将国家安全纳入教育体系，提高全民国家安全意识。此后，该指示已被提升为共产党的一项重要信条，现在被认为对其未来发展和生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去十年中，我们已经看到这种[心态]在多大程度上引发了摩擦“与其他国家的关系，更加孤立中国，更加注重自力更生……实际上是从向世界开放的方式倒退了一步，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这样的议程可能会成为某种东西德林豪森说，这阻碍了中国的国内发展和与其他国家合作的能力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉林大学国家安全学专业一年级学生Nora Niu表示，由于新学科没有任何内容，许多学生面临着必须从头开始学习课程的挑战。 ”从以前的本科课程作业中建立了途径。&lt;/p>;&lt;p>;“这在学科上是一个很大的飞跃，对我们来说学起来相当困难，”今年秋天开始学习的牛说，并补充说许多同学都希望作为南京大学国际关系学院院长，负责监督新的国家安全项目的朱峰表示，“相对薄弱”的学科面临的最紧迫挑战是&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国应该借鉴美国在该领域拥有悠久历史的经验教训，建立自己的具有“中国特色”的国家安全核心课程。 &lt;/p>;&lt;p>;但是哈佛大学的柯比表示，在美国，在普通大学和学院进行此类国家安全研究“根本不常见”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大学大多是分拆出来的他们的国家安全研究课程作为在线硕士课程或为军事或安全专业人员提供职业发展的短期培训。与学术研究相比，课程更加实用，有时会有FBI和北约专家教授的课程。&lt;/p>;&lt;p>;Kirby表示，作为一门新学科，课程的授课方式很重要不仅了解国内的国家安全，还了解其他国际视角的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只了解自己国家内部的国家安全是什么样的，那么你就不了解其他国家的看法——什么是国家安全？”他们担心的是国家安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他更愿意看到中国学生与美国、欧洲、俄罗斯和日本的学生一起学习国家安全。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你想取得成功，你就必须看看世界、你的合作伙伴或你的对手看待世界的方式，”柯比说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong market indicators show city still ‘brilliant’ global financial centre, John Lee says, despite concerns amid flagging IPO figures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243644/hong-kong-market-indicators-show-city-still-brilliant-global-financial-centre-john-lee-says-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超表示，市场指标显示香港仍然是领先的国际金融中心，尽管人们对香港的吸引力感到担忧&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周六还透露，他计划前往欧洲为香港探索商机，并敦促市民尽管全球经济逆风，不要过于悲观。&lt;/p>;&lt;p >;“在谈论我们作为香港金融中心的地位时，首先我们应该看看我们的优势、劣势、风险和威胁，”他在香港新闻博览馆博物馆的一次活动中说道。&lt;/p >;&lt;p>;“从本质上讲，我们自己应该清楚地认识到我们[在这一领域]非常出色。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长猛烈抨击香港作为全球金融中心的时代已经结束的说法&lt;/h3>; &lt;p>;他表示，香港证券交易所的市值仍高于许多竞争对手，与去年 10 月的低点相比已反弹超过 10%。&lt;/p>;&lt;p>;近期他补充说，债券通北向交易量和前三季度新保单保费金额也录得两位数增长。&lt;/p>;&lt;p>;债券通北向推出2017年，允许国际投资者在内地债券市场进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“作为开放经济体，我们会受到外部因素的影响，”他说。 “有时我们会前进三步，后退两步。这很正常，到处都一样。但我们不应该贬低自己。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示香港人不应低估他们的成就，因为他们已将香港变成了金融强国。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的内在优势不会改变，因为它们存在于我们的DNA中，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;李的辩护是在恒生指数上周跌破17,000点之后做出的。自1月份触及22,700.85点高位以来，该基准指数一直呈下行趋势。&lt;/p>;&lt;p>;低迷的市场情绪也给香港首次公开募股(IPO)市场带来了寒意。根据安永的报告，截至 11 月 17 日，香港股票上市筹集的资金同比下降 59%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保持国际特色，促进城市繁荣发展&lt;/h3>; &lt;p>;这些数字在内地社交媒体平台上引发了一波负面评论，包括将香港证券交易所所在的建筑与历史遗迹进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇周五，清宇反驳了这些说法，称这座城市的地位“不是一座可以被压力推倒的高楼大厦或纪念碑”。&lt;/p>;&lt;p>;许说，宏观经济因素，例如全球不确定性经济前景及不稳定的地缘政治环境，制约了香港金融市场，特别是股票交易及首次公开招股的短期表现。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官表示，第二项政策已推出一系列措施十月份公布的讲话旨在增强金融市场的竞争力，例如降低股票交易印花税。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员敦促香港成为发展目标的催化剂&lt;/h3>;&lt;p>;“这也很重要“我们希望香港能成为金融中心，以开拓市场，因此我们正在努力吸引投资，例如吸引外国公司来香港上市和投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李透露，他计划前往欧洲进一步加强金融和专业服务领域的合作，但没有说明他计划访问哪些国家。&lt;/p>;&lt;p>;此行并非他的政府首次欧洲之行。财政司司长陈茂波于 9 月访问了法国、英国和德国，但在伦敦期间没有会见任何高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;李在北京颁布法令后自 2020 年以来一直受到美国制裁国家安全法生效，带领商界代表团分别于2月和7月访问中东和东南亚。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商界领袖对经济复苏和香港金融中心地位充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，李在周六敦促香港人在12月10日的区议会选举中投票。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，对于那些放弃挑选社区代表机会的人来说，这将是一个“损失”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“你必须去追求你喜欢的人，这就是我赢得妻子心的方法，”他说。 “你投票给最能帮助你的人。如果是其他人[当选]，可能会出现很大的缺口。”&lt;/p>;&lt;p>;当局已全力呼吁居民参加周六审计委员会高级官员的投票周六参观一家老人院，这是推动投票的最新例子。李说，他对政府表现出的团结感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“整个团队正在以前所未有的方式共同努力，”他说。 “虽然这个[努力]是必要的，但更令我欣慰的是，我们的团队精神已经开始向积极的方向发展，而且越来越好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[83-year-old Hong Kong patient dies after tubing from blood pressure machine found wrapped around neck at hospital in suspected suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243645/83-year-old-hong-kong-patient-dies-after-tubing-blood-pressure-machine-found-wrapped-around-neck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家医院发现一名83岁患者脖子上缠着血压机管子，随后死亡&lt;/p>;&lt;p>;已向警方报案的香港佛教医院周六晚间表示，凌晨时分，工作人员检查病房仅15分钟后，这名老人被发现昏迷不醒。 .&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们已将案件列为自杀，并继续调查。&lt;/p>;&lt;p>;“医护人员立即拆除了连接管并进行了复苏，”医院发言人表示。 “医院也通知了患者家属。凌晨2时47分，该名患者被证实死亡。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院检讨对坠亡患者的监管措施&lt;/h3>;&lt;p>;一名医护人员于凌晨1时20分检查该男子的病房，发言人称，发现“患者睡着了，没有观察到任何异常”。&lt;/p>;&lt;p>;但15分钟后，他被发现昏迷不醒，并被血压机的管道缠住。&lt;/p>;&lt;当局称，该男子于11月29日因终末期肾衰竭和肺炎入住该院内科和老年病房，此后病情稳定。&lt;/p>;&lt;p>;医院方面表示对此事件深感悲痛，并向该男子的家人表示深切哀悼，并表示将根据需要提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;此案已报告给警方和验尸官跟进，医院表示将全力配合警方调查。&lt;/p>;&lt;h3>;工作人员发现氧气阀关闭后，对香港病人死亡展开调查&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示，该机构“非常关注”事件，并已采取行动&lt;/p>;&lt;p>;“院方已及时检视病房，安排相关医疗设备位置，加强巡查，避免类似事件再次发生。”&lt; /p>;&lt;p>;《邮报》已联系医院管理局和卫生局征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件是在本周早些时候一家公立医院发生医疗事故后发生的，涉及一名 79 岁的老人死亡。一名四岁病人在转送深切治疗部时发现氧气瓶阀门关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;研究显示去年香港有四分之一的儿童患有精神障碍&lt;/h3>;&lt; p>;医院管理层拒绝透露谁对这一错误负责，周四表示，调查小组和死因裁判法庭将调查事件原因。&lt;/p>;&lt;p>;明爱医疗中心也誓言采取措施卫生部长罗仲茂周四回应事件时表示，医院管理局将分析所有事件，以防止事件再次发生，包括提醒员工有关转移程序和正确使用氧气瓶。&lt;/p>;&lt;p>;并做出改进。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel bombards southern Gaza as humanitarian crisis reaches ‘breaking point’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243643/israel-bombards-southern-gaza-humanitarian-crisis-reaches-breaking-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列战机和大炮轰炸了加沙地带南部的汗尤尼斯，袭击了清真寺和住宅以及医院附近，以色列和哈马斯武装分子之间近两个月的战争停火协议破裂后。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，自周五上午停火协议结束以来，至少有 193 名巴勒斯坦人被杀，650 人受伤– 自战争开始以来已有超过 15,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;国际红十字会负责人表示，新一轮战斗非常激烈。&lt;/p>;&lt;p>;“这是新一轮的破坏罗伯特·马尔迪尼 (Robert Mardini) 在迪拜表示：“关键基础设施、民房和社区遭受了前所未有的大规模破坏。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;用马尔迪尼的话说，随着哈马斯统治飞地内的情况达到“临界点”，自停战结束以来的第一批救援卡车通过埃及一侧进入加沙埃及安全部门和红新月会的消息人士告诉路透社，周六拉法过境点的情况。&lt;/p>;&lt;p>;交战双方互相指责对方导致了为期 7 天的休战的破裂，在此期间哈马斯释放了人质以换取巴勒斯坦囚犯被关押在以色列监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;周六，加沙南部地区遭受重创。居民称，汗尤尼斯的房屋和空地遭到袭击，三座清真寺被毁。浓烟冲天。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员称，在加沙中部代尔巴拉赫市，包括儿童在内的九名巴勒斯坦人在空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;流离失所。由于人口稠密的飞地北部发生战斗，加沙人一直在汗尤尼斯和拉法避难，但居民表示，他们担心以色列军队正准备向南部移动。&lt;/p>;&lt;p>;“这与他们的策略相同。亚门只透露了他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列摧毁代尔巴拉赫的几个地区后，亚门从北部逃到了代尔巴拉赫。&lt;/p>;&lt;p>; “继代尔巴拉赫、汗尤尼斯之后去哪里？我不知道要带我的妻子和六个孩子去哪里，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;据医生和目击者称，周六早上，以色列战机六次袭击了汗尤尼斯·纳赛尔医院附近的地区。&lt;/p>;&lt;p>;医院里挤满了数千名流离失所者和难民。数百名伤员，其中许多人是从加沙北部医院撤离的伤者。&lt;/p>;&lt;p>;“一个恐怖的夜晚，”四个孩子的母亲萨米拉说。 “这是我们抵达这里以来六周以来在汗尤尼斯度过的最糟糕的夜晚之一。我们太担心他们会进入汗尤尼斯。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，在过去 24 小时内，其地面、空中和海军部队的联合攻击袭击了 400 个武装目标，并杀死了数量不详的哈马斯成员。 &lt;/p>;&lt;p>;冲突于 10 月 7 日爆发，当时哈马斯武装分子进入以色列南部，对基布兹和其他社区发动暴行，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民。超过 200 名人质被带回加沙。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;以色列以轰炸行动和地面进攻作为回应，摧毁了加沙的大片地区，这已成为更广泛的以色列-巴勒斯坦冲突中最血腥的一幕。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在汗尤尼斯东部地区投放传单命令四个城镇的居民撤离——不是像过去那样撤离到汗尤尼斯的其他地区，而是更南边的拉法。居民们把物品堆放在手推车上，走上道路，寻找更西边的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法，居民们从被击中的房屋中抬出几名沾满血迹、满身灰尘的小孩。 。穆罕默德·阿布-埃尔尼恩 (Mohammed Abu-Elneen) 的父亲拥有这所房子，他表示，这里是为了庇护从其他地方流离失所的人们。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰圣战组织的武装派别圣城旅 (Al-Quds Brigades) 表示，其战士向集结在基苏菲姆 (Kissufim) 的以色列军队发射了迫击炮弹。汗尤尼斯和代尔巴拉赫以东的加沙地带南部。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们在加沙北部打死了许多武装分子，其中包括在伊斯兰圣战武装分子用作指挥所的清真寺发生的枪战中.&lt;/p>;&lt;p>;在以色列南部，周六早些时候，加沙边境附近的社区响起了火箭警报，但没有收到严重破坏或人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法确认战场情况&lt;/p>;&lt;h3>;“根本没有生命”：印度尼西亚志愿者谈到加沙北部的破坏&lt;/h3>;&lt;p>;11 月 24 日开始的休战已两次延长。但在妇女、儿童和外国人质以及一些巴勒斯坦囚犯被释放 7 天之后，调解者未能找到释放更多人质的方案。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在调解中发挥了核心作用，表示恢复停战的谈判仍在继续，但以色列对加沙的新一轮轰炸使事情变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的一名以色列官员表示，释放尽可能多的人质是“非常重要的优先事项”。这位官员表示：“以色列愿意进一步暂停。” “我们可以在战斗的同时进行谈判。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，土耳其总统塔伊普·埃尔多安在伊斯坦布尔表示，由于他所说的以色列不妥协的做法，加沙暂时失去了和平的机会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙周六警告以色列的目标是消灭以色列哈马斯冒着发动十年战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在迪拜举行的联合国 Cop28 气候谈判期间表示，“彻底摧毁哈马斯”将意味着“战争将持续 10 年”。 “因此必须澄清这一目标，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，法国对加沙重新爆发暴力活动“非常担忧”，并补充说他将前往卡塔尔帮助“达成新的休战协议” ”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列连续第二天炮击黎巴嫩南部的真主党阵地，这表明战争有蔓延到其他战线的危险。真主党称其一名武装分子被杀。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Get a flu shot, health expert says as China grapples with respiratory illness wave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243640/get-flu-shot-health-expert-says-china-grapples-respiratory-illness-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生部门周六表示，现有的治疗方法在全国范围内的一波急性呼吸道疾病中被证明是有效的。&lt;/p >;&lt;p>;国家卫生健康委员会新闻发言人米锋表示，监测到的疾病都有“相应成熟的治疗方法”，并且都是由已知病原体引起的。&lt;/p>;&lt;p>;正在对病例进行监测和评估，以帮助在疫情期间协调资源。米说：“有必要增加儿科门诊服务并延长服务时间。”他还指出需要“确保医疗物资供应”和“保证疫苗供应……”让更多的老人和儿童尽快接种疫苗”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;过去几个月，中国社交媒体上充斥着北京、天津和上海等城市拥挤的医院里儿童接受静脉滴注的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这些帖子引发了人们的担忧医疗保健系统承受压力。&lt;/p>;&lt;p>;11月中旬，国家卫健委报告称，呼吸道疾病发病率有所上升，但没有提供详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织随后，出于对导致 Covid-19 的潜在新病毒株以及新病原体的可能性的担忧，要求中国提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;北京告诉世界卫生组织，没有新的或不寻常的病原体&lt;/p>;&lt;p>;北京在回应世界卫生组织的要求时还表示，肺炎支原体儿童的门诊和住院人数早在5月份就开始上升。由其他病原体引起的呼吸道疾病，包括呼吸道合胞病毒（RSV）、腺病毒和流感病毒，在十月份开始激增。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，米指出，多种病原体是导致病例增加的原因。孩子们。他说，流感病毒以及鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒和腺病毒推动了病例激增。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家卫生健康委员会进一步强调了这一信息，称没有新病毒或新病毒引起的新传染病。在持续的激增中发现了细菌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家流感中心主任王大燕也表示，监测表明，抗病毒药物对病毒仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;她说，目前流行的流感病毒，包括甲型流感病毒H3N2亚型，也对病毒有效。去年流行，也“与全球大多数地区流行的主要毒株一致”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，研究人员正在监测现有疫苗是否与这些毒株“兼容”。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，现有的针对包括流感在内的流行呼吸道疾病的相应疫苗被证明“安全有效”，接种疫苗很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于以前没有接种过的人来说仍然有效”周五在华盛顿，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求乔·拜登总统政府禁止美国和中国之间的旅行，因为据路透社报道，病例激增。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Supply chains headline China-Vietnam talks as US vies for influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243636/supply-chains-headline-china-vietnam-talks-us-vies-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着与美国争夺在东南亚国家影响力的竞争加剧，中国最高外交官一直在越南执行促进供应链的使命.&lt;/p>;&lt;p>;周五在河内，中国外交部长王毅呼吁两国加强高层交往，改善安全、经济和海洋关系。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应该……深化贸易、互联互通、关键矿产等领域合作，共同构建互利、稳定、畅通的生产供应链体系。”王毅在越南副总理共同主持的双边合作指导委员会会议上表示。陈禄光。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社援引匿名消息人士报道，王毅的河内之行预计将为中国国家主席习近平本月晚些时候访问该国铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;如果访问继续进行，这将是习近平六年来首次访问越南，紧随美国总统乔·拜登访问越南之后。&lt;/p>;&lt;p>;拜登 9 月访问期间，华盛顿与河内之间的关系升级为使美国与中国在外交上处于同等地位。美国和越南还同意加强高科技合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在周五的会晤中，王毅表示，双方就提升两国关系水平达成重要共识，这将开启两国关系新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“面对风云变乱的世界”中国外交部援引王毅的话称，中越两国要不忘初心、团结一致。&lt;/p>;&lt;p>;越南是中国在东盟最大的贸易伙伴。据越南计划投资部称，今年前九个月，中国对越南直接投资达 29.2 亿美元，比去年前三季度增长 94.9%。&lt;/p>;&lt;p>; 11月下旬，中国商务部部长王文涛向越南总理范明正表示，邻国应在“互联互通”方面进行合作，而范明正则主张推动铁路互联互通。&lt;/p>;&lt;p>;两国正在考虑对越南基础设施进行重大升级据路透社报道，他们正在改善不发达的铁路线，以改善横跨越南稀土中心地带和该国北部主要港口的线路。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管两国贸易关系密切，但两国在南中国海部分地区存在争议——这些分歧有时会导致海上立场—— &lt;/p>;&lt;p>;在与越南外长裴青山的单独会晤中，王毅表示河内和北京应在海上合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中越应积极推动海上互利合作” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;双方官员同意增加中国在越南使用先进技术的领域的投资。越南在线新闻服务 VnExpress 报道称，越南副总理陈大光表示，两国应合作改善边境货物通关程序，加快开放中国市场对于某些越南农业和水产养殖产品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: activists decry silence over evidence of sexual violence in Hamas attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243641/israel-gaza-war-activists-decry-silence-over-evidence-sexual-violence-hamas-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列妇女和法律活动人士指责国际人权组织对哈马斯武装分子涉嫌强奸和其他性犯罪保持沉默在 10 月 7 日的袭击中。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在法医检查开始之前，大量图像就表明了袭击的可怕性质，网上分享的图片和武装分子直播的现场视频杀死了 1,200 人，其中大部分人被杀据以色列统计，除了调查流血事件外，以色列警方还表示，他们一直在调查性暴力的证据，从涉嫌轮奸到死后肢解。&lt;/p>;&lt;p>;一名高级警官本周向以色列议会表示，到目前为止，他们的调查已收集了来自目击者、医生和病理学家的“1,500 多份令人震惊且难以理解的证词”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生后不久，以色列人权专家向联合国妇女署和联合国等主要国际机构发出了详细证据的信件消除对妇女歧视委员会 (CEDAW)。&lt;/p>;&lt;p>;但直到本周，当联合国秘书长和联合国妇女署就这些指控发表声明时，活动人士表示回应甚少，让他们深感不安。 ”联合国系统的一部分对包括性暴力在内的基于性别的暴力行为的报道公开表示震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后的一份声明中，它表示“对大量基于性别的暴行和暴力行为的报道感到震惊”哈马斯袭击期间的性暴力”，并“呼吁对所有基于性别的暴力行为进行适当调查和起诉”。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家露丝·哈尔佩林-卡达里 (Ruth Halperin-Kaddari) 一直站在努力的最前沿挑战全球机构的沉默，他说：“这是他们两个月前就应该发表的声明。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题激起了以色列日益增长的愤怒。上周《新消息报》上的一幅漫画描绘了一名身穿血迹斑斑、撕裂的衣服的以色列妇女对由三名联合国妇女组成的小组说“我也是”——其中一人捂住耳朵，一人捂住眼睛，一人捂住嘴。&lt;/p>;&lt; p>;10 月 7 日后的几周内，联合国妇女署的声明主要关注加沙地带的局势，哈马斯政府表示，以色列的报复性轰炸已造成 15,000 多人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 27 日，消除对妇女歧视委员会敦促“所有各方系统地解决冲突的性别层面”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国委员会现已邀请提交关于“基于性别的犯罪指控，重点是谋杀和人质-劫持、强奸和其他形式的性暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;Halperin-Kaddari 指责国际组织在近两个月的时间里故意忽视证据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些机构都没有承认这一事实：在这里犯下的是战争罪还是危害人类罪，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人提到系统地、故意地和蓄意地对妇女实施性暴力，这是将妇女武器化并利用强奸作为手段的案例。战争武器。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Halperin-Kaddari消除对妇女歧视委员会前副主席表示，此类联合国实体的沉默是“可耻地滥用其职权和使命”。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的以色列议会听证会上，高级警察调查员雪莉·哈鲁什 (Shelly Harush) 表示性暴力和残害的令人痛心的证据，包括“尸体的末日，女孩腰部以上和腰部以下都被剥光”，以及一名年轻女子被轮奸、残害和谋杀的可怕证人证词。&lt;/p>;&lt;p>;另一个她引用的目击者谈到“生殖器、腹部、腿部和臀部”受伤，其中一些人的“乳房被切断”或遭受“枪伤”。急救人员描述称，他们遇到了“双手被铐在背后的尸体，这是一具女性尸体，生殖器部位流血”。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查负责人施洛米特·兰德斯 (Shlomit Landes) 表示，他们“只是因为是女性”而遭到袭击，其中包括一些女性怀孕了。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人被谋杀了。那些幸存下来的人——因为他们躲藏在其中，其中包括儿童——我们还没有与他们交谈……因为他们遭受了严重的创伤。”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲议会副主席皮娜·皮切尔诺 (Pina Picierno) 在听证会上表示，哈马斯犯下的“战争罪行”“超出了欧洲任何女性所能犯下的”。世界无法想象……在这个可怕的时刻，以色列妇女不能被孤立”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有国际组织和妇女组织都应该谴责哈马斯的袭击并为受害者辩护，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;“出于政治原因假装没有看到……是第二次可怕的暴力。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列妇女网络负责人埃纳特·费舍尔·拉洛 (Einat Fischer Lalo) 表示，全球女权主义斗争和 MeToo 运动已转变为“‘是的’斗争” ，但是……&#39;”。&lt;/p>;&lt;p>;“‘是的，我们反对强奸，但不是所有女性’，‘是的，我们反对性虐待，但这取决于你的国籍’，‘是的，我们相信你，但如果你是被恐怖分子伤害的以色列妇女，那么请给我们提供证据，否则我们不会站在你这边。”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯就 X 发表了一份声明，表示：“有大量的说法10 月 7 日哈马斯实施的令人发指的恐怖行为中的性暴力，必须予以大力调查和起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;国际知名法医专家耶尔·谢雷尔 (Yael Sherer) 表示，他是一位在收集性暴力受害者证据方面拥有丰富经验的国际法医专家。这是他第一次解决这个问题，并认为他的反应“太少，太晚了”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种耻辱，”她说，并补充说他的反应是在“巨大的公众压力”和数千人之后做出的。发给联合国各部门的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;她说，尽管她在该领域拥有专业知识，但她还是遇到了对这些指控前所未有的愤世嫉俗。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，人们被发现赤身裸体，受到限制双手背后绑在椅子上对他们来说还不够吗？”她说。 “这是令人愤慨和侮辱性的。”&lt;/p>;&lt;p>;哈尔佩林-卡达里表示，国际机构的沉默部分是由于对这场长达数十年的冲突的先入之见，包括“很难摆脱以色列作为侵略者的传统认识”巴勒斯坦人是受害者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里，情况发生了转变，”她说。 “他们不能将这种邪恶归因于那些他们总是更愿意将其视为受害者的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Insure your dog or cat? Hongkongers get tangled in policy fine print as pets age and premiums rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243630/insure-your-dog-or-cat-hongkongers-get-tangled-policy-fine-print-pets-age-and-premiums-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港狗主人Cyrl Azur每月为她的12岁杂种狗Fifi的关节炎注射提出保险索赔，直到她的保险公司OneDegree突然提出索赔停止付款，称“政策调整”。&lt;/p>;&lt;p>;这只狗接受了关节炎药物 Pentocasan 注射，每月费用为 170 港元（28 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“Fifi余生每个月都需要它。”这位 28 岁的时尚造型师每月缴纳保费为 854 港元。 “我支付了一项计划的费用，所以我认为他们应该承保。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，自更新以来，该药物已在她的保单中列为补充剂，不包括在她的承保范围内。并表示保险公司在续保时有权更改条款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;OneDegree 告诉《华盛顿邮报》，它每年都会审查其定价，并根据医疗通胀情况进行调整。&lt;/p>;&lt;p>;它还定期更新承保药物清单，并在咨询兽医后排除补充剂。一月份将戊聚糖列入排除项目清单。&lt;/p>;&lt;p>;保单不一致、隐藏条款以及保费逐年大幅上涨是为宠物购买保险的香港宠物主人的抱怨之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自2021年以来，消费者委员会共收到16宗与宠物保险相关的投诉，其中今年首10个月共收到5宗。&lt;/p>;&lt;h3>;激烈辩论：允许宠物进入香港办公室是否会创造更好的工作场所？&lt;/h3>;&lt;p>;它表示价格和索赔纠纷是一个主要问题，其中包括一项关于兽医诊所被排除在网络覆盖范围之外的投诉，导致索赔上限降低。&lt;/p>;&lt;p>;保险投诉自2021年以来，该局共接获六宗有关宠物保险的投诉，主要涉及保单条款及除外责任。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会三月份就23个宠物保险计划的报告发现，相同年龄和品种的狗只的保单可能会有所不同每年超过 12,000 港元（1,529 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;老年犬的保费也更高。其中 18 项保单的最高投保年龄为 8 岁，另外 5 项保单接受 11 岁或 12 岁以下宠物的新申请。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宠物保险通常涵盖兽医咨询、药物、X光和实验室检查、手术和寄宿费，不同的计划有不同的最高赔付额和共同费用&lt;/p>;&lt;p>;Azur 没有意识到为老年宠物投保的费用更高，当她的第二只杂种狗 Muimui 的保费从 763 港元翻倍至 13 岁时的 1,459 港元时，Azur 感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;转换计划不是一个选择，因为大多数保险公司不允许八岁以上的狗进行新的注册。&lt;/p>;&lt;p>;“我的狗现在老了，”她说。 “如果他们需要任何东西来防止他们余生承受痛苦，我担心公司会不断改变政策，直到我无法提出任何要求。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位宠物主人35 岁的创意设计师 Mandy Loo* 表示，她的猫的医疗费用超过 3,000 港元，只能索赔 210 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行狗品种的保险每年相差超过 12,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;她的八个月大的英国短毛猫包师傅在出现流感症状后接受了检查，并被诊断出患有蜱传疾病。兽医开了眼药水和抗生素。&lt;/p>;&lt;p>;但她的保险公司拒绝了她索取全额账单，称处方与诊断无关。上诉后，她额外获得了100港元抗生素的报销。&lt;/p>;&lt;p>;首次养宠物的卢女士表示，她是在朋友的推荐下购买了保险，并没有对条款做太多研究。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我以为小猫小时候免疫力比较弱，所以想给它买保险，但结果发现一次看兽医的费用就是我一年的保费。”&lt;/p>;&lt; p>;香港大多数宠物保险公司都为狗和猫提供一般保单，其中大多数不包括某些被视为危险的品种，例如阿根廷杜高犬、巴西菲拉犬、日本土佐犬、斗牛梗和藏獒。&lt;/p>;&lt;p>;Insurer OneDegree覆盖所有品种的藏獒表示，平均寿命为12至15年的10岁藏獒每月保费高达1,446港元。&lt;/p>;&lt;p>;副主任行政总裁周美华表示，虽然宠物保险早已存在，但只有 3% 至 5% 的香港宠物主人为自己的宠物投保，而瑞典的这一比例为 40%，英国为 25%。&lt;/p >;&lt;h3>;香港虚拟保险公司 OneDegree 有望在 2024 年实现盈利：首席执行官&lt;/h3>;&lt;p>;“许多主人直到他们的宠物发生意外才意识到兽医费用有多昂贵，但随后太晚了，因为这些疾病将被视为已有疾病。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，宠物主人在宠物出生后的前六年平均每年花费 6,200 港元的保费，但随着动物年龄的增长，这笔费用可能会增加到超过 10,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“由于宠物无法告诉我们出了什么问题，兽医通常会进行许多测试，例如验血和超声波扫描，从而增加了成本Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，许多疾病在宠物满 10 岁后就会出现，这就是为什么许多保险公司拒绝为老年宠物申请甚至停止更新保单的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Lawren Durocher -来港五年的美国兽医Babek表示，与混种狗相比，纯种狗更难获得保障。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，她说，金毛寻回犬的癌症发病率较高，而拉布拉多寻回犬则经常患有髋关节疾病问题，“许多保险公司不会承保这些狗的任何类型的骨科异常”。&lt;/p>;&lt;p>;她建议主人尽早购买保险，以避免宠物的原有疾病被排除在承保范围之外。 &lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会强调，即使保单续保，承保项目和保费也可能会发生变化，并建议宠物主人在购买前比较保单。&lt;/p>;&lt;p>;它表示保险公司可能会回顾过去的保单索取宠物记录、年龄或健康状况，并进行相应调整。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines says China has executed 2 Filipinos convicted of drug trafficking despite appeals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243638/philippines-says-china-has-executed-2-filipinos-convicted-drug-trafficking-despite-appeals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管菲律宾政府高层呼吁将两名菲律宾人的死刑减为无期徒刑，但中国还是处决了两名因贩毒而被判处无期徒刑的菲律宾人政府周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉外交部 (DFA) 没有透露这两名菲律宾人的身份，理由是他们的家人希望保护隐私。它补充说，直到中国正式通知菲律宾政府后，它才宣布11月24日的处决。&lt;/p>;&lt;p>;中国或菲律宾当局没有立即提供有关处决和贩毒案件的其他细节。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;菲律宾抓获冰毒4名中国毒贩&lt;/h3>;&lt;p>;外交部表示，从2013年两名菲律宾人被捕到2016年被中国下级法院定罪为止，外交部提供了一切可能的帮助，包括为他们的法律辩护提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾共和国政府进一步用尽一切可用措施，呼吁中华人民共和国有关当局基于人道主义将他们的刑期减为无期徒刑。理由，”外交部说。 DFA说：“在这方面，也有高级的政治代表。 &lt;/p>; &lt;p>;“虽然菲律宾政府将继续耗尽所有可能的途径来协助我们的海外国民，但最终是外国的法律和主权决定，而不是菲律宾，在这些情况下将占上风。”在由于南中国海的领土争端不断升级，中国和菲律宾的关系。自去年6月，菲律宾通过DFA通过DFA就中国的积极行动提出了100多次外交抗议活动。通过菲律宾人的处决，他们的死亡加强了“政府的决心继续我们不懈地努力摆脱对弱势群体的毒品集团的努力，包括那些为自己和家人寻求更好生活的人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;它更新了提醒人们出国旅行的菲律宾人对毒品集团的警惕，招募旅行者将旅行者用作“毒品”或“快递员”，并拒绝携带其他人的任何不受影响的包裹。&lt;/p>; &lt;img src =” “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;其他两个涉及菲律宾人的死刑案件正在上诉，并且在中国的最终审查下，DFA女发言人特雷西塔·达扎（Teresita Daza）说，&lt;/p>; &lt;p>;另外一位菲律宾人玛丽·简·维洛索（Mary Jane Veloso）在被判犯有毒品贩毒后，在印度尼西亚面临处决。 Marcos JNR表示，他已呼吁她的死刑或赦免，但是否会授予这一点。尤其关心较差的菲律宾人被毒品集团剥削的脆弱性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>