<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and US ‘step in the right direction’ with top-level talks in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250024/china-and-us-step-right-direction-top-level-talks-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/6a6c2f11-1ac3-4f1f-b36f-3b6d5c25a4ae_923321fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与美国国家安全顾问杰克·沙利文会面在曼谷。图片来源：中国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美官员在泰国举行的会谈将有助于进一步稳定脆弱的关系，因为敌对大国正在寻求在从朝鲜到中东等热点问题上进行合作的机会，据观察人士称。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官王毅和美国国家安全顾问杰克·沙利文周五和周六在曼谷坐下来，就妥善处理“重要问题”进行了“坦诚、实质性和富有成效的战略沟通”。双边关系中的“敏感问题和敏感问题”。&lt;/p>;&lt;p>;专家们称，这次会谈是两国一年内的第三次会谈，是有助于维持高层对话的“朝着正确方向迈出的一步”。&lt;/p>; &lt;p>;但他们警告不要期望在从台湾到南中国海的重大刺激问题上取得突破，并表示预计两国关系将继续坎坷，尤其是在美国大选前夕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;这次会议是自中国国家主席习近平去年 11 月在旧金山会见美国总统乔·拜登以来两国之间最高级的对话。&lt;/p>;&lt;p>;这也是一系列高层对话中的最新一次。高层交往，包括上个月恢复高层军事沟通以及中联部部长刘建超本月初访美。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，王毅敦促华盛顿从45年的双边关系中“吸取教训”。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]平等相待而不是居高临下，求同存异而不是凸显差异，尊重彼此“尊重对方核心利益，而不是损害对方核心利益，共同构建相互尊重、和平共处、合作共赢的中美正确相处之道。”&lt;/p>;&lt;h3 >;美国准备在泰国举行的会谈中就胡塞武装红海袭击向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;上海国际关系学者沉丁立表示，王毅和沙利文之间的会面是改善紧张关系进程的一部分。地缘政治和意识形态竞争日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;沉说，两人必须解决如何落实习近平和拜登在旧金山达成的共识的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，[他说，在本月早些时候台湾总统选举之后，他们需要关注台湾海峡的局势。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂的省份，必须重新统一，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的高级外交政策助手王毅表示，台湾问题是中国的“问题” “台湾地区选举不能改变台湾是中国一部分的基本事实”。&lt;/p>;&lt;p>;“台海和平稳定的最大风险是‘台独’，中美关系最大的挑战也是‘台独’。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促华盛顿坚持“一个中国原则”，“承诺不支持台独”。台独行动起来，支持中国和平统一”。&lt;/p>;&lt;p>;“各国都有国家安全关切，但必须合法合理，不能政治化、安全化，更不能用来遏制、打压国家安全。”王毅说：“中国的声明称，双方同意两国元首将保持定期接触，北京和华盛顿将促进“各个级别的军事和其他交流” ”和“进一步讨论国家安全与经济活动的边界”。&lt;/p>;&lt;p>;据称，王毅和沙利文还讨论了中东、乌克兰、朝鲜半岛和南海局势。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾选举赖清德为新总统后，北京加大了对台湾的军事压力，为台湾连续第三次连任铺平了道路。据台湾国防部称，王沙利文会面消息公布后，北京解放军向台湾派遣了 30 多架战机和一批海军舰艇。 &lt;/p>;&lt;p>;“北京和华盛顿都不希望台湾新政府改变现状。沉说：“两国必须在某种程度上共同努力，以维护台海稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京和华盛顿可能无法弥合台湾问题上的分歧，但南海问题沉说，他们可以在其他地区问题上“探索合作甚至伙伴关系的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“还有其他新出现的地区紧张局势值得讨论，例如中亚地区的安全航道”。他表示：“红海以及朝鲜半岛及其周边地区的局势。”本月早些时候，朝鲜领导人金正恩将首尔指定为朝鲜的“主要敌人”后，半岛局势再次爆发。&lt;/p>;&lt;p>;北京周四派外交部副部长孙卫东前往平壤，并在那里会见了朝鲜外交部长崔善姬部长。据平壤官方朝中社周六报道，两国承诺加强战术合作并捍卫共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面也一直在就红海问题开展谨慎的外交活动，中国对红海问题表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;据英国《金融时报》报道，过去三个月，美国官员“多次向中国同行提出”此事，包括在国务卿安东尼·布林肯与刘鹤会面期间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;路透社周五援引伊朗消息人士的话说，中国在北京和德黑兰的会议上向伊朗施加压力，要求伊朗帮助遏制伊朗支持的胡塞武装在红海对船只的袭击，否则可能会损害商业与北京的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;随着紧张局势升级，中国誓言与朝鲜合作维护地区稳定&lt;/h3>;&lt;p>;但中国社会科学院专家卢翔认为，中国的和平斡旋红海和朝鲜半岛的努力与拜登政府一再呼吁北京利用其影响力无关。&lt;/p>;&lt;p>;“台海、南海的稳定与安全符合中国的利益”中国海、朝鲜半岛和中东，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，北京担心红海危机升级将对欧洲和亚洲之间的贸易造成毁灭性打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“鉴于与伊朗的友好关系，中国肯定会帮助促成该地区的和平。但美国和伊朗之间的冲突不是中国造成的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陆说，对于北京来说，鉴于华盛顿印太战略的目标，美国要求中国提供帮助是“两面派”遏制北京介入印度洋。&lt;/p>;&lt;p>;“[王-沙利文]会议的主要目的是保持沟通。除此之外，很难对双边关系抱有太高的期望。我们可能需要为美国可能发生的重大变化做好准备。”他指的是唐纳德·特朗普在 11 月大选中重新掌权并连任的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;李明江，副教授新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院教授表示，王毅和沙利文之间的会晤仍然是双边战略对话最重要的机制之一。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的对话意义重大，因为它更关注”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但指望这次会议取得任何实质性进展是不现实的，因为这在很大程度上是一个据李说，这是战略沟通和建立信任的平台。&lt;/p>;&lt;p>;两人去年会面两次——5 月在维也纳，9 月在马耳他。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues cold weather warning, further dip in temperatures expected overnight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250021/hong-kong-observatory-issues-cold-weather-warning-further-dip-temperatures-expected-overnight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/d373690b-73ee-4e3d-bf23-2347472441a2_71395b27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的一名妇女裹着暖和的衣服以抵御寒冷。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周六晚上发布寒冷天气警告，警告气温将进一步下降，政府敦促居民在寒冷中注意保暖。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台警告气温将进一步下降。 p>;&lt;p>;天气预报员于周六晚上7点30分发布寒冷天气预警，预计夜间市区最低气温将徘徊在12摄氏度左右。新界的气温将低几度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港寒流威胁农历新年花卉，延迟花卉收获&lt;/h3>;&lt;p>;居民预计将迎来阴天寒冷天气，或者周六晚上和周日早上有两场阵雨。到周日下午，将有晴天，最高气温在17度左右。&lt;/p>;&lt;p>;政府敦促居民确保老年人在寒潮中注意保暖。&lt;/p>;&lt;p>;某中心卫生防护发言人警告，寒冷天气容易引发或加重长者及慢性病患者的疾病。他说，他们穿暖和的食物，吃足够的食物，呆在温暖的室内。&lt;/p>;&lt;h3>;寒流袭来，香港长者热线接听超过1,300个电话&lt;/h3>;&lt;p>;社会福利署致电发言人表示：“我们鼓励亲戚、朋友和邻居关心和照顾体弱老人，特别是独居老人的健康。”&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Patriarchy kills’: Hundreds march in Kenya against the murder of women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250022/patriarchy-kills-hundreds-march-kenya-against-murder-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/d4247c45-163c-48da-becb-32827a006420_03057121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名人权活动家在肯尼亚内罗毕参加抗议活动，要求结束杀害女性的行为。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数百人在内罗毕游行，抗议肯尼亚杀害女性的行为。本月，肯尼亚发生了震惊全国的案件，造成十几名妇女被杀。&lt;/p>;&lt; p>;活动人士走上首都街头，举着标语牌，上面写着“作为一名女性不应该被判死刑”、“父权制杀人”，还有一些标语牌上写着受害者的名字和照片。&lt;/p>;&lt;p>;“停止他们在走向议会时高喊着“杀了我们”，导致内罗毕中央商务区的交通陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，今年肯尼亚至少有 16 名妇女被杀，引起了人们的关注。政府称此类暴力侵害妇女行为“呈上升趋势”。&lt;/p>;&lt;p>;在引起全国关注的一起案件中，一名 26 岁妇女于 1 月 4 日在一间短租公寓内被杀。警方称该犯罪嫌疑人属于勒索团伙，该团伙通过约会网站以女性为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/27/3b65ffd8-4e38-4e25-90e6-275e19e365f5_c3525b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士周日在内罗毕游行反对年轻女性被谋杀的数量惊人地增加。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不到两周后，一名20岁的女子被勒死、肢解，遗体被塞进塑料袋。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子因该案被警方拘留，但尚未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;“杀害女性是性别暴力最残酷的表现形式，”国际特赦组织肯尼亚分会在游行前的一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;该权利组织表示，“这是不可接受的，绝不能正常化”，并呼吁当局加快调查和起诉肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的抗议活动中，特里·旺加雷 (Terry Wangare) 表示，通讯官员表示，现在是“肯尼亚站起来做出决定的时候了”。&lt;/p>;&lt;p>;“没人在乎。如果你抱怨，你就是坏人。”这位 32 岁的学生说道。&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的学生费思·克莱尔·万吉鲁 (Faith Claire Wanjiru) 第一次参加抗议活动，她说她很“生气”，并表示不会容忍暴力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“夺走某人的生命不应该是任何人的工作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;超过 30% 的女性在根据去年发布的一份政府报告，肯尼亚遭受过身体暴力，13% 的人遭受过某种形式的性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;根据非营利组织 Femicide，去年肯尼亚至少发生了 152 起杀害女性案件Count 仅统计报告的事件。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 的一份报告，2022 年，这个东非国家约有 725 名妇女和女孩被谋杀。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police make biggest Ecstasy seizure in 20 years, intercept drugs worth HK$5.2 million and arrest 3 in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250020/hong-kong-police-make-biggest-ecstasy-seizure-20-years-intercept-drugs-worth-hk52-million-and-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/a206d264-dbfb-4642-b966-15d836f73075_7e8608b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方检获摇头丸、大麻芽和注射麻醉剂依托咪酯。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方破获20年来最大宗摇头丸，在一村屋拘捕三人，并截获价值520万港元的非法毒品。&lt;/p>;&lt; p>;缉毒局高级督察朱兆伦周六透露，警方周四在西贡一处民宅内发现涉嫌毒品仓库。&lt;/p>;&lt;p>;他们在西贡一处民宅内发现了33.3公斤非法毒品。滘西新村，包括46,000粒摇头丸，总重23公斤。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现一些贩毒集团利用偏远乡村的房屋作为掩护。他们会租用储存毒品的单位，然后将其分成部分出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/27/c514cf84-3b89-40b3-93d5-ae0d8d5add7b_4ddecf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缉毒高级督察朱兆伦局。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方还在屋内检获5公斤大麻芽和327克依托咪酯（一种被列为甲级毒物的短效注射麻醉剂）&lt;/ p>;&lt;p>;朱说，这批摇头丸是自2004年以来截获的最大一批，而依托咪酯的数量是过去十年来最多的。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子、他的女友和他的母亲，年龄较大年龄介乎21岁至47岁的男子因涉嫌贩毒及藏有危险药物而在现场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，这些毒品的市值估计为520万港元。&lt;/p>;&lt;p>;预计男子将于周一在观塘法院被提控，而两名女子已获准保释。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人被捕，在制造可卡因的公寓内检获价值 310 万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>; Chu说，警察首先在村屋外拦住了该男子，发现了一个装有5公斤密封包装的大麻芽的纸盒，然后进入他的家中，在那里发现了其余的毒品。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察说依托咪酯通常由注册医疗专业人员作为麻醉剂或镇静剂使用。他警告说，过量服用该药物可能会导致不可逆的神经损伤、呼吸停止和支气管痉挛。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们记录中第七次截获依托咪酯。在过去的六起案件中，我们经过实验室检测，在电子烟笔内发现了该物质。此次我们查获的成品粉末状产品非常罕见。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获液体可卡因创纪录，价值4.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;周三，警方查获液体可卡因突击搜查长沙湾一单位，检获2.6公斤可卡因及强效可卡因，价值310万港元。警方逮捕了一名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;该公寓怀疑是毒品制造和储存设施，已运营一个月。&lt;/p>;&lt;p>;贩运危险药物最高可处以罚款在香港被判处无期徒刑并被罚款 500 万港元。任何人如管有危险药物罪名成立，最高可被判入狱七年及罚款港币一百万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Philippines plans to upgrade South China Sea outposts, Beijing weighs options]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250018/philippines-plans-upgrade-south-china-sea-outposts-beijing-weighs-options?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/78c1ff12-ea28-42c6-8c51-4e4889a5ce8c_e3d64155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在菲律宾海警船 BRP Cabra 旁边演习11 月 10 日，他们接近南海有争议的仁爱礁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京可能将马尼拉升级其南海前哨基地的计划视为挑衅，但它似乎分析人士称，中国将采取“观望”态度，而不是迅速做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，北京可能会成功扰乱马尼拉的项目（如果该项目确实进行的话），但美国参与帮助菲律宾的任何行为将使中国的选择变得复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，中国和菲律宾之间因南海有争议的仁爱礁而引发紧张局势，导致了涉及激光、水力等方面的对峙在具有重要战略意义的水道上的几个军事哨所附近发生了大炮和碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳上周宣布了一项计划，升级马尼拉在该地区占据的所有九个领土特征——主要是岛屿、浅滩和珊瑚礁——安装海水淡化机和通讯设备，并对部署在那里的部队进行其他改进。&lt;/p>;&lt;p>;军方还计划在 BRP Sierra Madre 号上安装海水淡化机，这是一艘 1999 年故意搁浅在仁爱礁的老化军舰以维护马尼拉的领土主张。布劳纳指出，作为开发计划的一部分，该船不会进行加固。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国定期派舰艇到该地区巡逻，并敦促菲律宾移除这艘生锈的船只。马尼拉称之为“承诺”。然而，菲律宾总统小费迪南德·马科斯否认曾做出过这样的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面对马尼拉计划的反应迄今为止一直保持沉默，中国外交部警告称，坚决反对在菲律宾进行“非法建设”中国国防部发言人吴谦大校周四发出类似警告，称菲律宾应对两国关系恶化承担责任，并敦促马尼拉避免走上“错误道路” &lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促菲方尊重历史，认清现实，不要在错误道路上越走越远……但如果菲方一意孤行，我们也必将坚定立场”。 ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;广州暨南大学东南亚研究副教授张明亮表示，中国目前正在采取“观望态度”。&lt;/p>;&lt;p >;据张说，北京可能对是否会进行升级持怀疑态度，因为菲律宾曾在其他场合宣布过从未完成的项目。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北京可能会观察事态发展并考虑是否会进行升级。在菲律宾采取具体措施实施升级之前，他们不会做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;“现在判断马尼拉的计划是否会继续推进还为时过早……北京将坚决回应并对[菲律宾]实施封锁张补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国与菲律宾的军事关系会让马尼拉成为中国的目标吗？&lt;/h3>;&lt;p>;拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科 (Collin Koh)新加坡南洋理工大学也认为，北京的反应基本上符合预期，但现在做出激烈反应还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“中国试图做的只是维持一定的升级阶梯。”因此，通过首先发出口头警告，它可以测试马尼拉的反应，看看马尼拉下一步会做什么，然后北京将调整反应，”许说。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，北京不会考虑马尼拉的反应。升级计划，它将被视为马尼拉的挑衅。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，国际危机组织的高级中国分析师Amanda Hsiao表示，北京别无选择，只能采取强有力的行动来威慑马尼拉。&lt; /p>;&lt;p>;“北京的一个主要担忧是，如果它对马尼拉的主权主张没有做出足够有力的回应，从中国的角度来看，马科斯政府将采取更多公开和挑衅性的行动，”萧说。 &lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，马尼拉升级的决定比预期的要晚，因为其在南中国海的前哨基地比其他声索国发展程度较低。&lt;/p>;&lt;p>;他说，主要的菲律宾计划的目的是在南海保持持续存在，以弥补其缺乏有能力的近海船只的影响。 Koh补充说，升级这些设施的设施有助于最大限度地减少船只轮换和补给任务的频率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据布劳纳称，菲律宾的升级计划将覆盖中业岛、南山岛以及仁爱礁，在中国称为仁爱礁，在菲律宾称为阿云金。&lt;/p>;&lt;p>;中业岛，马尼拉称为 Pag-asa，中国称为中业岛，距离约 500 公里（310 英里） ）位于菲律宾巴拉望岛以西。它是马尼拉在该地区占据的最大地物，设有海岸警卫队站、飞机跑道和着陆坡道，居住着约 200 人。&lt;/p>;&lt;p>;专家们一致认为，如果菲律宾继续实施该计划， ，这将加剧两国之间的紧张关系，而马尼拉的任何可能的外部帮助都可能使北京的校准复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果马尼拉决定单方面继续建设活动，那么很有可能北京将实施封锁，并可能成功扰乱该项目。”Koh 表示，并补充说，获得外部帮助将为马尼拉提供最好的成功机会。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他指出，北京可能会通过强加措施来打持久战。封锁仁爱礁周围并阻止任何运载物资进入的菲律宾船只，但不一定会加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们继续这样做，那么马尼拉可能会感到沮丧并放弃Koh 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;如果菲律宾在争议岛礁上建造建筑，中国将“坚决回应”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，菲律宾是唯一卷入南海争端的国家与美国保持共同防御条约，这意味着对菲律宾公共船只、飞机和武装部队的任何武装攻击都将迫使美国提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一的问题是美国人是否会真正提供帮助。因为当美国人不断谈论对联盟的坚定承诺时，他们从来没有说到什么程度，”高说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是否意味着美国将在任何情况下始终支持马尼拉的行动？ ”&lt;/p>;&lt;p>;在马科斯政府的领导下，马尼拉针对所谓的中国在该航道的“侵略活动”加强了防御态势，并定期公布北京的行动。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在这一领域展示了力量。马尼拉在南中国海采取防御措施&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾与志同道合的国家之间的安全接触有所增加，美国空军和海军部队在该地区的影响力也越来越大。&lt;/p>;&lt;p>; 11月，美国和菲律宾在台湾和南海附近进行了首次海上和空中巡逻，并举行了为期三天的军事演习，第二次联合巡逻已于1月初结束。&lt;/p>;&lt;p>;几天后在11月与美国首次巡逻后，菲律宾还与澳大利亚进行了联合巡逻。华盛顿的另一个地区盟友日本也向马尼拉提供了沿海监视雷达和巡逻舰。&lt;/p>;&lt;p>;萧说，考虑到华盛顿及其盟友，北京必须保持微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;北京她说，美国必须展示武力，重新控制与马尼拉的关系，同时避免与美国直接对抗，并阻止美国深化与菲律宾的安全承诺。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，如果华盛顿积极支持由于马尼拉的建筑活动，紧张局势将会升级。这将使中国的选择变得复杂，因为它随后将不得不直接对抗美国船只。&lt;/p>;&lt;p>;“北京的强烈反应程度取决于情况本身。那么北京有多少选择呢？” Koh说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果北京只需要与马尼拉打交道，它会有更多选择，“但如果美国介入，它的选择就更加有限”。&lt;/p>;&lt; p>;上周末，据报道，菲律宾通过空投成功为驻扎在马德雷山脉的 BRP 人员提供补给，上次使用这种方法是在 2014 年。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，空投的效率并不高，因为它们只能运送的物资数量有限，并受到天气和水况的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong on track to restore passenger traffic to pre-pandemic levels by end of year, senior Airport Authority official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250019/hong-kong-track-restore-passenger-traffic-pre-pandemic-levels-end-year-senior-airport-authority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/e17d1389-2cd2-4de7-a5b3-5f9df307d0ca_d4730443.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场管理局的Steven Yiu表示，来自该市的航班供应本土航空公司以及当地和中国大陆经济的健康状况是恢复客运量水平的因素。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;机场高级官员表示有信心香港将在年底前将客运量恢复至疫情前的水平，同时指出这将取决于以下因素：机场管理局执行董事姚少忠也向《华盛顿邮报》表示，扩建后的二号航站楼将分阶段开放，具体取决于中国大陆和国泰航空公司增加航班运力的需求。客运量超过 7500 万人次，略高于 2018 年创纪录的 7460 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，空中交通正在以“健康的速度”恢复：“我们有信心，客运量到今年年底将恢复到 100%，或接近 100%。”&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场 2023 年旅客吞吐量为 3950 万人次，占 2023 年 7150 万人次旅客吞吐量的 55%。 2019年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/27/d72552c6-8346-4257- b010-4c777be6eb5c_0da0aae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被问及内地出境需求复苏慢于预期时，Steven Yiu表示这是“担忧之一” ”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，新加坡樟宜机场在疫情平息后比香港更早全面重新开放，去年的水平达到了疫情前的 86%当被问及恢复全面客运水平的主要障碍时，姚表示，因素包括香港本土航空公司的航班供应，以及当地和中国大陆经济的健康状况，这将导致&lt;/p>;&lt;p>;独立航空分析师布伦丹·索比(Brendan Sobie)早些时候表示，国泰集团到2023年的载客量恢复率约为56%，与当局的55%相近。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;机场运营执行董事姚表示，国泰航空在提供额外航班以及整体人力水平方面仍然面临挑战，但他补充道：“我相信我们能够克服这些挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;该机场有 60,000 名员工，比 Covid-19 大流行之前的 78,000 人减少了 18,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/27/298320b3-6ec5-4939-8213-d20aea3ca74f_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;完全重新开放的新加坡樟宜机场比香港疫情平息更早，去年已达到疫情前水平的 86%。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局设定了到今年年底拥有 69,000 名工人的目标，姚表示他有信心实现这一目标，部分原因是政府引进劳动力计划。&lt;/p>;&lt;p>;当局已申请引进 6,300 名员工，这是全市引进 20,000 名工人的努力的一部分。姚表示，到目前为止，已有约 2,000 人获得工作机会，约 450 人已抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示乐观，并指出机场耗资 1,415 亿港元的三跑道系统即将竣工&lt;/p>;&lt;p>;随着第三条跑道投入使用，当局关闭了两条现有跑道中的一条，以便与其他计划一起进行升级，其中包括 2 号航站楼扩建和一个可容纳 283,000 人的额外乘客大厅平方米，同时增加63个平面停车位。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，考虑到运营效率和人力，将分阶段开放。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，当我们超过7500万时， [乘客]，如果我们需要开放一个新航站楼，那么我们就会开放该航站楼，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以这实际上取决于航站楼的交通量，但跑道是不同的。跑道我们希望早一点投入使用。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及内地出境需求复苏慢于预期时，姚表示这是“担忧之一”。&lt;/p>;&lt;p >;航空公司 Cirium Ascend Consultancy 的估值经理 Herman Tse 表示，内地经济使得香港恢复交通水平的时间表难以确定。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在应对经济增长疲软和人民币贬值的问题违反美元，这是中国旅行者转向国内旅行的原因之一。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的国泰组集团在2023年携带超过2000万乘客&lt;/h3>; &lt;p>;国际航空运输协会（IATAA）（IATA） ）航空公司的贸易机构说，往返大陆的旅行需求低于2019年的40％。&lt;/p>; &lt;p>; tse说：“这意味着从中国的乘客更少，所以不仅是中国，但也通过香港进入中国的游客。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他说香港可以在今年年底之前接近恢复乘客流量。&lt;/p>; &lt;p>;根据行业机构香港航空公司代表委员会的72名成员中，约有20％仍必须恢复到12月的航班。随着成员关注的登陆和停车费。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰航空公司的城市总经理尤兰达·尤（Yolanda Yu）表示，一些外国承运人尚未恢复到香港的服务或增加飞行频率。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港国泰太平洋的首席执行官对飞行取消浪潮表示歉意&lt;/h3>; &lt;p>;一些承运人希望在圣诞节和新年高峰期旅行期间增加航班，但由于地面处理代理无法容纳&lt;/p>; &lt;p>;的要求。说。 “我们正在追赶。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father becomes lawyer to get justice for son, 11, who leapt to his death after being verbally abused by teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248742/china-father-becomes-lawyer-get-justice-son-11-who-leapt-his-death-after-being-verbally-abused?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/7CD77D6F-7068-4CE2-B532-FA4C76F1F38E_E5EE_E5EE9A29.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他在学校被老师虐待后自杀了，放弃了警察工作，成为一名律师，以便为死去的儿子争取正义。照片：SCMP复合/douyin/qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国悲伤的父亲，他放弃了担任交通警察的工作，成为律师，以便他可以与儿子的案件作斗争，他的儿子案件在被老师虐待后，他自己的生命搬到了大陆社交媒体上。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang dingjie和他的妻子王·贝利（Wang Beilei几年。&lt;/p>; &lt;p>;这位11岁的年轻人于2021年11月9日在他的小学，他在中国东部的江西省对面的一栋24层楼层建筑的屋顶上夺走了自己的生命。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;年轻人留下了一张纸条，上面写着：“我的死与我的父母，社会或国家无关。这仅与使用暴力措施的Zou有关。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/17/68b17de8-ba14-48f9-89e7-c3a5c491baf0_524888888b5d.jpg ：＃999;“>;年轻人通过从学校对面的一座高层建筑的屋顶跳下来夺走了自己的生活。照片：张家庭&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;儿子去世后不久，这对夫妇从学校检查了监视视频，并在他那天在课堂上屡次虐待儿子的儿子&lt;/p>; &lt;p>;在悲剧发生之前，祖指责张撒谎，因为他没有递给他从未收到过的测试纸。&lt;/p>; &lt;p>;老师也通过询问年轻人而感到尴尬他有多贫穷，因为他的笔记本中有一个撕裂的页面。悲惨的孩子的父亲说，祖（Zou针对老师的诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; zou在男孩去世后两个月被从教学职位中撤职，在2023年8月的第一次审判中无罪释放，但设备问题意味着听证会没有看到监视视频证据。&lt;/p>; &lt;p>;张高级老师于去年11月将老师带回法院，并正在等待判决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/7a90a9d2-1566-45be-9268-2312a689e70b_9b56477f.jpg.jpg“ ;“>;警方发现了一个悲惨的男孩留下的便条，这解释了他自杀的原因。照片：张家族&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从成为律师以来，父亲一直在向在类似情况下失去孩子的其他父母提供法律帮助，并在大陆社交媒体上获得称赞。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他的妻子是一名心理顾问，也为像她这样的近100个家庭提供了免费服务。&lt;/p>; &lt;p>;“自我们儿子去世以来任务。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Babysitter, 33, arrested in Hong Kong after 9-month-old girl falls into coma with blood clot on brain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250013/babysitter-33-arrested-hong-kong-after-9-month-old-girl-falls-coma-blood-clot-brain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 17:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/27/c776fbb7-32d8-4079-ad60-720bd5fa2222f0_29f57154.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;婴儿在Tuen Mun医院的关键状况。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方逮捕了一名33岁的保姆，涉嫌虐待一个九个月大的女孩，该女孩陷入医院的昏迷状态。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周六警方说，杜恩·芒医院在前一天晚上8.18下午在下午8点18点进行了报告，怀疑婴儿在大脑上患有血块并陷入昏迷之后虐待。&lt;/p>; &lt;h3>;洪孔警察逮捕妇女据称是因为唱歌而攻击儿童&lt;/h3>; &lt;p>;“初步调查后，我们认为婴儿在照顾保姆时受到虐待，”警方发言人说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“警察调查仍在进行。” &lt;/p>; &lt;p>;该名女子姓氏在周六因涉嫌虐待儿童而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;医院当局说，婴儿正在关键条件。&lt;/p>; &lt;h3>;烧焦的尸体在父亲袭击家人并在2023年上半年设置了香港平坦的烧烤&lt;/h3>; &lt;p>;，警方记录了儿童同比增长29％滥用案件，部分是由于学校在学校的面对面课程的恢复。&lt;/p>; &lt;p>;在六个月中比2022年的相应期间相同。</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 17,000 hectares in Colombia destroyed by forest fires in hottest January for decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250015/over-17000-hectares-colombia-destroyed-forest-fires-hottest-january-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 17:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/27/3B696399-7503-4689-8D3B-D3C763A2D91A_63296396.JPG“哥伦比亚，星期五。该国已向联合国寻求帮助。照片：自11月以来，森林大火在哥伦比亚摧毁了17,000公顷的森林大火，因为该国几十年来面临最热的一月。环境部长Susana Muhamad周五表示，在那段时期已记录了340次大火，在长期的干旱，创纪录的高温和El Nino天气现象的刺激下，并补充说，&lt;/p>; &lt;p>;哥伦比亚一直在爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;自周一以来，首都附近的几场大火作斗争，包括俯瞰波哥大的山上的一些大火，当局建议居住在烧毁地区附近的居民由于空气质量差而避免出门。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德（Muhamad公园里的高点，因此已经部署了一架直升机来评估情况。&lt;/p>; &lt;p>;其中一场大火燃烧了距离波哥大东部El Paraiso社区约900米。&lt;/p>; &lt;p>;有些居民波哥大的哥伦比亚红十字会受到烟的影响，在社交媒体平台X上写道，以及紧急工人的照片，帮助一个男人戴着口罩的男人。&lt;/p>; &lt;p>;总统古斯塔沃·佩特罗（Gustavo Petro）本周宣布一场自然灾害，允许资金从其他预算项目转移到包含大火的情况下，并呼吁国际援助。&lt;/p>; &lt;p>;波哥大的埃尔多拉多国际机场在前一天限制了138次航班后，周五返回正常运营。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据哥伦比亚水文，气象与环境研究研究所主任Ghisliane Echeverry的说法，P>; &lt;p>;本月将成为30年来最热的一月。看到更高的温度，只有在三月，下雨才有助于“减轻”极端高温的后果。&lt;/p>; &lt;p>;当局正在调查纵火犯是否正在造成某些大火，警察为26人逮捕了“与火灾相关的犯罪”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese villages offer cash rewards to matchmakers as anxieties grow over rural ‘bachelor crisis’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250010/chinese-villages-offer-cash-rewards-matchmakers-anxieties-grow-over-rural-bachelor-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 16:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/27/42CDAC2C-AC69-487E-9E0B-0B-0AFC96216739_0B7C4CA0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;高年轻人的失落是造成低婚姻的因素之一根据威斯康星大学人口统计学家耶·富豪斯（Yi Fuxian）的说法。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国地方政府正在向媒备提供现金奖励和其他激励措施，这是一个古老的职业，现在是对农村未婚男人的焦虑症的聚光灯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全国各地的乡村政府，从南部的广东省到西北的shaanxi，宣布奖励从600至1,000元到1,000元（84美元至140美元），如果她们向未婚男性向30岁及以上的未婚男人介绍了婚姻的奖励最终在村庄结婚，中国新闻网站周六报道。&lt;/p>; &lt;p>;大多数激励计划将于1月或2月开始。&lt;/p>; &lt;h3>;专注于不关注的人中国告诉人数，由于它面临不可避免的出生衰落&lt;/h3>; &lt;p>;从1月1日起，Shaanxi的Xiangjiazhuang村庄村将向那些将一个未婚男人介绍给他最终结婚的女人的人1,000元人民币。报告称，该村庄是大约270户家庭的家园，有40多名25至40岁的未婚男子。根据1980年至2015年的单孩子政策中出生的性别失衡。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，农村地区的性别比例约为每100名妇女的108名男性。 &lt;/p>; &lt;p>;中国现在有大约3000万未婚男人，一些决策者担心单身男人的盈余会影响社会稳定和经济发展。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;威斯康星大学麦迪逊分校的高级科学家Yi Fuxian说，在农村地区，这个问题在农村地区更加明显，许多妇女在城市工作。 P>; &lt;p>;近年来，全国人民代表大会和各级政治顾问的代表提出了措施，以解决乡村男子在寻找妻子时面临的困难。&lt;/p>; &lt;p>;“简单的现金激励措施不可能不可能解决中国农村的单身汉危机。”年轻人负担不起养家糊口的负担，所以当然他们负担不起结婚。” &lt;/p>; &lt;p>;。更高的激励措施促进生育能力，更不用说婚姻了。”根据本月早些时候国家统计局（NBS）发布的数据，去年中国大陆的人口去年下降了140.9亿，比2022年的14.118亿美元下降了。中国的“媒人”将“新娘价格”付款高达25,000美元&lt;/h3>; &lt;p>;“我认为，即使目前的婚姻和分娩[激励]政策，即使是农村地区的年轻妇女也不有兴趣结婚，”杨Zi是20多岁的中国中部的移民工人，在广州的一家美发沙龙工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我想住在一个富裕而发达的地区。她说。&lt;/p>; &lt;p>; Z世代妇女在中国的妇女愿意结婚的愿意比男同龄人要小得多。根据2021年的共产主义青年联盟对18至26岁的未婚城市青年的调查，其中43.9％的妇女表示，她们不想结婚或不确定婚姻，而只有24.6％的男性反应相同。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国Z一代的性别比率最大，任何年龄段的性别比率最大，男性比女性多。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s clean energy boom ‘an example to the entire world’, IEA analyst says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249929/chinas-clean-energy-boom-example-entire-world-iea-analyst-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/64613588-E34D-4B07-B5A0-6348882CEDCC_10F1A22A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”今年的风能和太阳能。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已成为可再生能源的领导者，生产能力以前所未有的速度扩大，国际能源机构分析师表示，这不仅将使国家受益，而且会使星球受益。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; IEA的高级分析师Heymi Bahar表示，/p>; &lt;p>;中国所取得的成就是“全世界的一个例子”。&lt;/p>; &lt;p>;他在IEA发布年度可再生后发表了评论Outlook Report本月早些时候。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/01/26/cac23735-- 4CEF-47CA-8DF8-EA3A84F9C67C_320F7ACF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国都占世界太阳能PV模块的约80％。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据报告，去年中国的可再生能源能力扩展是由太阳能光伏设施驱动的，该设施等于其余部分添加的太阳能全球在2022年。&lt;/p>; &lt;p>;巴哈尔说，中国也是太阳能光伏模块的最大生产国，制造了全球约80％的模块。&lt;/p>; &lt;p>;导致太阳能下降的&lt;/p>; &lt;p>;他说，在过去十年中，模块价格超过80％。&lt;/p>; &lt;p>;其他国家正试图在太阳能制造业中与中国竞争。在过去的几年中，美国和欧盟试图鼓励国内制造业，包括通过为太阳能等绿色技术提供补贴。&lt;/p>; &lt;p>;印度也正在寻求扩大国内太阳能生产能力。结果，根据英国总部位于英国的气候智囊团Ember的报告，中国太阳能模块的进口在2023年上半年下降了76％。&lt;/p>; &lt;p>;巴哈尔说，较低的价格较低。太阳能模块“帮助世界上所有国家扩大太阳能光伏的部署”。&lt;/p>; &lt;p>;进口对于实现可再生能源容量的全球目标也至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;在其报告中， IEA表示，在上个月COP28联合国气候峰会期间，必须在全球范围内加速可再生能源能力的扩张。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和巴西去年的可再生能源产能记录了记录，中国的增加幅度远大。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在报告中，IEA说，从2023年到2028年，“中国将比欧洲联盟的可再生能力多四倍，而五倍的五倍比美国。 H3>;中国工程师在COP28 &lt;/h3>; &lt;p>;之前完成了阿联酋地球上最大的太阳能农场。 。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，制造成本明显更高。该报告称，在2023年，在美国制造多元利单的PV模块估计要比中国要花费30％。在印度，制造成本比中国高10％，在欧盟，IEA期望价格差距会继续扩大60％。它估计，从2023年到2028年，用美国国内制造的模块取代中国光伏进口量将花费120亿美元。欧盟和印度的数字为80亿美元。根据报告，该国&lt;/p>; &lt;p>;说，去年，估计有96％的新公用事业范围内风和太阳能光伏“比新煤炭和天然气厂的发电成本较低”。与现有的化石燃料厂相比，大约75％的新风和太阳能设施提供了更便宜的电力。 &lt;/p>; &lt;p>;该计划与“以市场为导向的方法增加可再生能源融合的方法相吻合”和电力交易。香港。它还可能取代他说的省级目标等授权，“由于中央一级的监管能力较弱，这是不可持续的。 &lt;/p>; &lt;p>;复杂的北京对该部门发展的控制权。 p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>