<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[4 Chinese economists and academics advising Beijing on capital, employment and finance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270214/4-chinese-economists-and-academics-advising-beijing-capital-employment-and-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/1d91b244-a6ac-4a30-9b77-545fb42fcca1_208ff69d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国定调三中全会将于下周举行。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自2018年中国十九届三中全会以来，经济学家和学者就北京应如何规划其经济战略提出了建议。&lt;/p>;&lt;p>;新一届中央委员会第三次全体会议定于下周在北京举行，以规划中国的长期增长道路，我们来看看四位经济学家和学者，他们近年来在资本、就业、社会等方面提出了见解。安全、金融服务、金融体系的稳定性以及数字技术的集成。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/a1d7332a-3043-4c7d-b601-3c43dda15ce3_0ba4a2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘元春。图片：外滩峰会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海财经大学校长刘元春畅谈中国引导资本健康合规发展的策略2022年4月，习近平主席等高层领导人出席讲座。&lt;/p>;&lt;p>;刘和其他官员还讨论了北京应该让市场在资源配置中发挥决定性作用，并为市场和经济提供有利的市场和环境。根据中共党员官方网站上的出版物，私营部门的法制环境。&lt;/p>;&lt;p>;刘后来主张北京加快完善社会保障体系，加大对平等教育的投资，并增加&lt;/p>;&lt;p>;在北京金融40人论坛智库5月份的博客文章中，刘还呼吁北京在户口方面取得突破国家户籍制度，为农民工提供平等服务，让其子女在父母工作的城市接受教育，同时也促进更好的教育资源向欠发达地区流动。&lt;/p>;&lt;p>;刘还建议中国需要增加社会保障支出在总体财政预算中的比重，同时增加失业救济金。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/22162987-bfd2-4de5-89db-e45ec9038758_717fe844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;墨蓉。图片来源：微博/北京日报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央政治局劳动和社会保障研究院政府智库负责人莫蓉在演讲中谈就业问题5月份主要决策层学习。&lt;/p>;&lt;p>;他主要讨论中国如何发展所谓新型优质生产力，加快产业升级，培育未来产业以创造就业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在今年的两届会议上，即三月份的中国人大会议上，莫敦促北京针对灵活就业的持续趋势制定全面的标准，并完善社会保障政策。&lt;/p>;&lt;p>;他还主张建立平台企业和劳动者共同承担缴纳社会保险的责任。&lt;/p>;&lt;p>;莫敦促北京实施终身职业技能培训，解决劳动力市场技能差距，有针对性地开展信息化技能培训和预测&lt;/p>;&lt;p>;“要增强就业趋势预测能力，制定失业保险与再就业政策相结合的专项规划，防范和化解就业风险。”该国大规模失业，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/12/438b0b19-2078-43dd-ae50-f5818f923243_4363d993.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢朵。图片：微博/中证网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丝路基金董事长谢铎，丝路基金是中国政府引导基金，旨在促进对“一带一路”沿线国家的投资增加2019年2月中央政治局学习会上，他就如何增强金融服务支持实体经济能力、化解金融风险提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;会议议程包括讨论金融机构要更加高效地服务实体经济，开发符合市场需求的金融产品，增加中小金融机构在金融体系中的数量和比重。&lt;/p>;&lt;p>;讲话中2020年10月，谢还敦促北京促进人民币离岸投资，增加人民币在跨境贸易和投资中的使用，以降低兑换成本和汇率风险，减少对主要国际储备货币的依赖，提高金融体系稳定性。&lt;/ p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/90a5b510-028f -4671-8fef-929efda96236_e9bf584d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陆健。图片来源：苏州市人民政府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018-2023年担任南京大学校长的计算机科学学者陆健于2021年10月参加中央政治局学习，并提出建议中国应如何推动数字技术与实体经济深度融合。&lt;/p>;&lt;p>;卢建议，北京要培养适应数字经济需求的人才，强调科研人员不仅要有扎实的基础学科基础，还要有扎实的基础学科基础。 3月份，他在江苏省的一次集体学习中讲授了应用和创新技能的发展。&lt;/p>;&lt;p>;在今年的两场会议上，卢还敦促北京在人才计划内加强人工智能相关的培训，适度加强人工智能相关培训。扩建国家数学、物理、化学、生物高层次人才培养中心，在传统四个专业的基础上加大天文、地球科学专业人才培养力度。&lt;/p>;&lt;p>;“这两门学科提供基础学科是寻找新的生产力、建设强大的航天事业、提高人民生活水平的重要支撑。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese legal experts warn detention measure is being abused and call for change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270394/chinese-legal-experts-warn-detention-measure-being-abused-and-call-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/f47ef1b6-53b8-4a90-8e8a-ac998f0b0f94_0d916d85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;指定地点监视居住（RSDL）的犯罪嫌疑人一位中国法学教授表示，通常每天 24 小时都会受到警方监视。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国法律专家呼吁修改有关拘留形式的法律，他们称当局滥用了这种拘留形式，当局经常使用酷刑来从嫌疑人那里获取信息。&lt;/p>; &lt;p>;这项措施被称为指定居所监视居住 (RSDL)，最初的目的是对涉嫌不太严重违法行为的人的个人自由进行温和限制。&lt;/p>;&lt;p>;几十年后，它已经成为包括恐怖主义在内的国家安全案件中使用的最严厉的拘留形式。&lt;/p>;&lt;p>;现在，法律专业人士表示，预计将在未来几年进行修订的刑事诉讼法应该修改，以废除或修改如何指定居所监视居住是为了避免虐待、侵犯人权和误判。&lt;/p>;&lt;p>;四月份，北京科技公司经理邢彦军的故事疯传。他在被警方带走并受到指定居所监视居住后死亡。根据该规定，嫌疑人被限制在指定地点并受到持续监视。&lt;/p>;&lt;p>;邢的哥哥，微博上这条病毒帖子的作者，写道：警方告诉家人，他的兄弟是上吊自杀的，但他们不相信，并寻求真相。&lt;/p>;&lt;p>;后续媒体报道称，内蒙古自治区呼伦贝尔警方指控邢某的公司经营赌场，去年11月，包括邢在内的该公司14名员工被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当地检察机关并未批准逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;但警方并没有释放嫌疑人，而是将12名嫌疑人关押起来。家人称，其中一些人于 12 月接受指定居所监视居住，四个月后他们发现了邢的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;此案说明了围绕该措施的争议。&lt;/p>;&lt;p>;居住监视作为一种类型自 1979 年中国刑事诉讼法制定以来，就一直实行拘留制度。根据该法，犯罪嫌疑人可以留在家中，并派警察对其进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;指定居所监视居住选项于 1996 年引入，当时刑事诉讼法的修订规定，可以为没有住所的嫌疑人指定一个拘留地点——通常是酒店房间或类似地点。&lt;/p>;&lt;p>;该法律于 2012 年再次修订，扩大了指定居所监视居住的使用范围除轻微违法行为外，还包括涉嫌“危害国家安全、恐怖活动特别是重大贿赂犯罪”的行为。理由是让犯罪嫌疑人留在自己的住所可能会妨碍侦查。&lt;/p>;&lt;p>;刑事诉讼法预计将进行新一轮修改。该法案已于 9 月列入第十四届全国人民代表大会常务委员会的立法计划，并将在 2028 年结束的最高立法机关五年任期内提交审议。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月举行的在线讨论中总部位于北京的私人自由派智库红帆法律经济研究所的法律专家认为，RSDL 已被当局滥用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管多年来该措施的使用率一直很低，但北京大学法学教授陈永胜从一开始就备受争议。&lt;/p>;&lt;p>;这项措施设计时的本意是比派出所拘留的力度要弱，让犯罪嫌疑人有更多的权利和自由。 ”，告诉红帆论坛。&lt;/p>;&lt;p>;但实际上却恰恰相反，有些嫌疑人甚至要求将其拘留，而不是接受指定居所监视居住。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，在监视下，嫌疑人通常会受到 24 小时监视，即使他们睡觉或上厕所时也会受到不间断的审讯。&lt;/p>;&lt;p>;与警方拘留或逮捕不同，指定居所监视居住没有要求北京律师周泽表示，酷刑的发生地点往往是由警方在没有监督的情况下决定的，这增加了酷刑的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;陈列举了媒体报道和法律记录中披露的酷刑案例近年来，包括一名男子在监控过程中被辅警勒索，还有两人被殴打和挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;“举报的案件只是现实情况的一小部分，所以我们陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他说指定居所监视居住违宪，可能导致误判，并且“严重侵犯人权”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法律专家的说法，监视居住通常与另一种形式的拘留互换使用，即在腐败相关犯罪中使用的拘留形式，以使反腐败人员在审讯时具有更大的灵活性。&lt;/p >;&lt;p>;但留置仅用于腐败案件，根据法律规定，嫌疑人无权请律师并受到监管和反腐败机构的调查。&lt;/p>;&lt;p>;用于留置的设施通常有严格的规定： &lt;/p>;&lt;p>;但是，据法律分析人士称，如果监管机构在三个月留置期内无法取得口供，他们通常会将嫌疑人移送警方进行指定居所监视居住。然而，他们表示，反腐败官员经常继续审讯，而不是由警察监视嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;许多人建议废除指定居所监视居住。人权律师斯伟江指出，2012年刑事诉讼法修订扩大了指定居所监视居住用于恐怖主义的用途，并建议该措施只能用于此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;“修改法律时“一般案件应当取消指定居所监视居住，只在涉及国家安全犯罪的案件中保留。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法学教授陈表示，如果改变现有的措施而不是废除它。他建议在嫌疑人的住所进行监视或逮捕该人，而不是让当局分配位置。&lt;/p>;&lt;p>;如果必须分配位置，那么条件应该改善，他说。&lt;/p>;&lt;陈建议警察在现场外部进行监控，而不是在现场与嫌疑人面对面。他还建议确保嫌疑人的饮食和休息，对审讯过程进行录像，并允许嫌疑人与家人住在一起。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong marathon swimmer conquers tough 40km channel between Ireland and Scotland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270410/hong-kong-marathon-swimmer-conquers-tough-40km-channel-between-ireland-and-scotland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/e6b0284a-79f8-475d-b162-5ea9f1e9620b_c04ff998.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁振英在西边的波特帕特里克悬挂香港旗帜从爱尔兰完成 40 公里的艰苦游泳后，我来到了苏格兰海岸。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港游泳运动员克服寒冷和波涛汹涌的大海，成为第一位从香港穿越北爱尔兰和苏格兰之间的海峡的人，这条海峡被认为是最艰苦的一段艰苦的旅程一系列七个开放水域挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Ryan Leung Chun-hay 花了 14 小时 5 分钟游过爱尔兰海北海峡约 40 公里（25 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;他说他在四个小时左右，当水温降至 11 摄氏度（51.8 华氏度）时，我面临着挣扎，但我决心不放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“我在水中不断发抖，无法呼吸。”只是不断地想——‘我可以忍受运动时浸入冰水中’”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说怎么会困难呢？只要我坚持，我一定会做到。”&lt;/p>;&lt;p>;35岁的梁先生表示，马拉松游泳的中段比较轻松，因为潮水帮助了他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;但在冲向终点线的最后冲刺中，他遇到了困难，突然的变化意味着潮流对他不利。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我在逆流游泳一样，”梁说。 “幸运的是，团队一直为我加油。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他花了大约三个小时才完成最后的 7 公里。&lt;/p>;&lt;p>;梁从北爱尔兰郡的 Donaghadee 出发。向下，并在苏格兰邓弗里斯和加洛韦的波特帕特里克完成游泳。&lt;/p>;&lt;p>;他在香港时间周日凌晨完成了游泳。&lt;/p>;&lt;p>;北海峡是最长且最短的海峡。由于北大西洋寒冷、潮汐变化快以及狮鬃水母（已知最大的生物物种之一）的存在，该比赛被认为是七大洋马拉松游泳挑战中最困难的一项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/23a0be6d-a716-46ac-8e91-ac0ff944b27d_764538bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游泳运动员 Ryan Leung 在香港接受训练，准备在爱尔兰和苏格兰之间寒冷的水域进行艰苦的开放水域游泳训练。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;七大洋挑战包括世界上一些最艰难的海峡游泳，被视为相当于登山七大峰会的开放水域游泳。&lt;/p>; &lt;p>;梁先生还竭尽全力为公益事业筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;他为儿童发展倡议联盟筹集了约20,000港元，该联盟是一个非政府组织，致力于通过教育、就业等方式支持贫困青少年。在 6 月前往苏格兰之前，他寻求机会和职业培训。&lt;/p>;&lt;p>;从事房地产开发工作的 Leung 早些时候告诉《华盛顿邮报》，他连续游泳 100 天，为这场严酷考验做准备，通常是三个小时上午 9 点开始工作。&lt;/p>;&lt;p>;他的准备工作还包括在大约 13 度的海水中完成 10 个小时的游泳，这正是他在爱尔兰海所期望的体验。&lt;/p>;&lt; p>;梁先生早年在美国学习并工作，年轻时是一位热衷竞技游泳的运动员。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行期间他的美国业务遭遇挫折，导致他返回香港2021 年，一位朋友向孔介绍了开放水域游泳，这重新点燃了他对水的热情。&lt;/p>;&lt;p>;梁表示，一年后，他的朋友去世了，这场悲剧激励他“立即行动，而不是等待” ”。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他参加了多项比赛并获得多项荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;他和另外三名香港人组成接力队，游过苏格兰尼斯湖，团队还为公益金（一个为弱势群体服务的非营利组织）筹集了 11,600 港元。&lt;/p>;&lt;p>;团队还为公益金筹集了 11,600 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 19:50:40 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US rapper Wiz Khalifa charged with illegal drug possession in Romania]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270411/us-rapper-wiz-khalifa-charged-illegal-drug-possession-romania?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/9b411579-cf1a-492b-b508-9db5cbf2e008_48f9c304.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国的合法大麻公司吸引了名人的资助或认可维兹·哈利法 (Wiz Khalifa) 等知名大麻爱好者。照片：@wizkhalifa/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官周日表示，美国说唱歌手 Wiz Khalifa 在罗马尼亚的一个海滨音乐节上表演后被指控非法持有毒品，据称他在舞台上吸食了大麻。&lt; /p>;&lt;p>;这位嘻哈明星在“海滩，请！”中担任主角。检察官称，周日早些时候，他在黑海岸边的罗马尼亚科斯蒂内什蒂村庆祝节日时携带毒品被捕。&lt;/p>;&lt;p>;大麻在罗马尼亚被认为是“危险毒品”，持有大麻是不允许的。可判处最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上发布的视频显示，这位说唱歌手被罗马尼亚当局护送出会场。&lt;/p>;&lt;p>;“在罗马尼亚举行的音乐节上表演时，罗马尼亚反有组织犯罪检察官在周日的一份声明中表示，在科斯蒂内什蒂度假胜地，被告被发现拥有超过 18 克大麻，并在舞台上吸食了另一批手工卷烟。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位接近调查的消息人士向法新社证实，维兹·哈利法(Wiz Khalifa)和其他人已于周日早些时候被带走接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;哈利法消息人士补充说，随后被指控，但没有被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，对这位音乐家的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;哈利法经常在他的作品中提到大麻带来的乐趣。 &lt;/p>;&lt;p>;美国的合法大麻公司吸引了名人的资助或来自 Wiz Khalifa 和说唱歌手 Snoop Dogg 等知名大麻爱好者的支持，还有演员 Seth Rogen 和前拳击冠军 Mike Tyson 的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;最近另一场震撼罗马尼亚音乐界的争议中，美国说唱歌手 Nicki Minaj 本月早些时候突然取消了在布加勒斯特 Saga 音乐节的露面，理由是即将到来的抗议活动导致安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;会计师被扣留在她原定露面一天后，抗议罗马尼亚财政立法的变化，但示威活动和平通过。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 19:50:40 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas has not withdrawn from truce talks after latest Israeli strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270407/israel-gaza-war-hamas-pull-out-truce-talks-after-israel-strike-targets-militant-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/23a4e5d2-96d9-4031-aa68-7de2f75ecd3a_41661c74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人从汗尤尼斯遭受以色列轰炸的地点撤离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯的一名高级官员周日表示，在以色列本周末对加沙发动致命袭击后，哈马斯并未退出停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政治办公室成员伊扎特·雷希克还指责以色列总理本杰明·内塔尼亚胡试图破坏阿拉伯调解人和美国达成停火协议的努力。&lt;/p>;&lt;p>;袭击升级雷希克说，内塔尼亚胡及其政府的目标是阻止结束冲突的努力。&lt;/p>;&lt;p>;参加多哈和开罗停火谈判的两名埃及安全消息人士周六表示，经过三天的激烈谈判后，谈判已停止。 &lt;/p>;&lt;p>;雷希克发表声明之前，一名哈马斯官员周日表示，在以色列对武装分子指挥官穆罕默德·戴夫发动袭击后，哈马斯将退出加沙停战谈判。另一名哈马斯人物。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，“指挥官穆罕默德·德伊夫很好地直接监督”哈马斯军事部门的行动。周六，以色列对加沙南部的一个流离失所者营地进行了大规模爆炸袭击，据称这是为了杀死代夫。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的伊斯兰组织的另一位高级官员，该组织一直在与武装分子作战。在加沙地带与以色列长达九个月的战争中，哈马斯表示，由于以色列的“屠杀”以及该国在谈判中的态度，哈马斯正在退出停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙地带卫生部称在 Al-Mawasi 营地的一次袭击中至少有 92 人死亡，其中一半以上是妇女和儿童，300 人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/758fcb25-8afe-4f6a-a50b-af0ebefb8354_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列轰炸汗尤尼斯的地点检查受损情况。由卡塔尔和埃及在美国支持下斡旋的谈判已经进行了数月，但未能停止战争。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国的支持下，卡塔尔和埃及斡旋的会谈已经进行了几个月的尝试，但未能停止加沙地带的战争。&lt;/p >;&lt;p>;卫生部称，马瓦西已造成数十人死亡，以色列军方和平民于 5 月宣布该地区为人道主义安全区，并下令疏散到该地区。然而，那里发生了多起致命事件，归咎于以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼(Philippe Lazzarini)将该地区描述为“14平方公里（5.4平方英里）的沙地”农业用地，人们被留在露天，几乎没有建筑物或道路”。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙人民可以迁移到‘安全’或‘人道主义’地区的说法是错误的，”说拉扎里尼在社交媒体网站 X 上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，他们在袭击中瞄准了卡桑旅旅长德伊夫以及旅指挥官拉法·萨拉马周六晚间。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周六晚间表示，“不确定”两人是否在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;代夫几十年来一直是以色列头号通缉犯之一，并受到指责以色列当局杀害多名平民和士兵。此前至少有六次企图刺杀他。&lt;/p>;&lt;p>;他在音频消息中宣布，哈马斯于 10 月 7 日开始对以色列南部发动突然袭击，引发了加沙战争，军方已将他贴上“和”的标签。萨拉马是这次袭击的“两个主谋”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，救援人员表示，在加沙城不同地区的三起独立袭击中，至少有八人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人与此同时，军方表示，整个领土上的行动仍在继续，包括加沙城和拉法。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据以色列数据统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致 1,195 人死亡，其中大部分是平民。&lt; /p>;&lt;p>;武装分子还扣押了 251 名人质，其中 116 名人质仍留在加沙，其中 42 名人质已死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列以军事攻势予以回应，根据加沙卫生部周六下午发布的统计数据，加沙至少有 38,443 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Mawasi 难民营中的死亡事件引起了该地区各国政府的谴责，埃及外交部表示，此类“罪行……无论以任何理由都不能被接受”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在谈到针对德伊夫的袭击时表示，“遭到袭击的地区是一片空地，周围环绕着树木、几栋建筑物和棚屋。这不是一个帐篷建筑群，而是一个行动大院”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的一份声明驳斥了以色列针对代夫的说法，称其目的是“掩盖可怕大屠杀的规模”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本周早些时候，美国总统乔·拜登曾表示，他在战争初期制定的停战和人质协议框架“现已得到以色列和哈马斯的同意”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“仍有差距需要弥补，但我们正在取得进展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/14/e7d1aede-2be1-4a86-9b01-720bba03ce5a_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在汗尤尼斯 (Khan Younis) 遭到以色列轰炸的地点。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚间，哈马斯官员巴塞姆·纳伊姆表示，内塔尼亚胡应对僵局负责，并呼吁拜登向这位以色列领导人施加“足够的压力”，以确保以色列的和平进程。谈判因哈马斯周日撤军而暂停，但该官员援引哈尼亚的话说，该组织“准备在占领政府认真达成停火协议时恢复谈判”和囚犯交换协议”。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的以色列安全消息人士周六表示，这次袭击表明以色列“将继续针对哈马斯高级领导层”，尽管它“正在寻求达成一项协议”的谈判。人质协议”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong NGO predicts results needed to win university spots for DSE students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270402/hong-kong-ngo-predicts-results-needed-win-university-spots-dse-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 17:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/0d1016d6-a288-44c3-8727-7336c599e5e8_70cc3695.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参加大学入学考试。官方数据显示，已有 39,300 人通过大学联合招生系统申请公立大学学习，其中 15,000 个名额可供争夺。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港参加大学入学考试的学生如果在五项最高分中获得 20 分（满分 35 分），那么他们应该有“很高的机会”获得公立院校的录取机会据一家关注青年的非政府组织称，学友会在周日分享了其预测，三天后，超过 50,000 名学生将收到今年中学文凭 (DSE) 考试的成绩。 &lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，已有 39,300 人通过大学联合招生系统申请到香港八所公立大学学习，还有 15,000 个名额可供争夺。&lt;/p>;&lt;p>;吴宝成，该非政府组织的学生指导顾问估计，竞争程度将与去年相似，并指出申请大学学位和参加考试的考生人数仅略有下降。&lt;/p>;&lt;p>;他预测，在七级评分标准下，最好的五门科目取得 20 分或以上的学生将有“非常高的机会”获得大学录取资格。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ng 补充说，面试表现等其他因素和需要考虑每个课程的入学要求。&lt;/p>;&lt;p>;去年，约 35% 的考生达到了之前“3-3-2-2-2”的最低入学要求，即中文和英语均达到3级，数学、通识科和一门选修科目均达到2级。&lt;/p>;&lt;p>;今年的计算过程预计会有所不同，因为通识科改版为重点关注国民教育，采取及格/不及格的评分制度。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，通识教育改为“公民与社会发展”后，一些以前计算前六科的课程已改为前五科。课程。&lt;/p>;&lt;p>;现在，所有八所大学都要求该科目达到“达到”水平，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“评分系统的变化将影响学生击球判断的准确性”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴还为考试成绩出来后需要改变大学偏好的学生提供了建议，他说学生应查阅院校的信息，例如预计录取分数、科目权重以及自己的分数计算器，以确保更准确的判断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/74a770c5-2622-4b8c-ac61-7e1702abceb6_113b40ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一位非政府组织代表敦促家长，如果孩子的 DSE 成绩未能达到预期，请表示理解。相片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学友会执行董事梁国成表示，不少家长担心孩子的考试成绩，但不应责怪孩子： &lt;/p>;&lt;p>;他鼓励家长与孩子交谈，了解预期的结果，同时积极关注孩子的感受和需求，帮助培养积极的态度。&lt; /p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日在其官方博客上写道，鼓励DSE考生拥抱变革，敢于创新，踏上新的征程。&lt;/p>;&lt;p>;“ “公开考试总结了你过去的努力，但它们肯定不能决定你的未来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;财务负责人表示，适应不断变化的社会经济环境和快速发展的技术很重要在追求成功的过程中，而不是照搬过去的模式。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府进行了大量投资并制定了许多政策来促进技术创新和培养年轻科技人才。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed China father tears up over academic success of son, captivating social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270282/jailed-china-father-tears-over-academic-success-son-captivating-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/8b4b0dc1-c6d0-4f87-9f87-aed4e2525799_3c23234d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位在中国入狱的父亲，听到自己的消息后喜极而泣。儿子在一次关键考试中表现出色，引起了社交媒体的关注。照片：SCMP复合/shutterstock/paper &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个被监禁的男子在中国哭泣的故事，他发现他的儿子在国家中获得了750分的697分，而国家的得分为697。大学入学考试已在大陆社交媒体上趋势。&lt;/p>; &lt;p>;被监禁在中国东南部安河省的乔胡（Chaohu）的男子中，他意识到这个男孩的表现很好，他从亲戚那里获得的钱表现出色。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;一家人在6月底将69.7元（10美元）转移给了该男子，表示他的儿子在考试中获得了697分。&lt;/p>; &lt;p>;兴奋的父亲与监狱分享了好消息报纸报道，守望者和他们给了他一个罕见的额外电话给他的儿子，以与他的儿子交谈。 ，”这个男孩自豪地告诉父亲，父亲哭了。 2024/07/12/24B06CBE-E593-445F-BE72-155B1424999B2_F1B495F4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;承诺他们很快就会团聚。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我收到正式录取信时，我会来拜访你。”考试要求学生完成五个科目的测试论文，例如中文，数学和英语，每个科目的最高分数为150。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚父亲犯了什么犯罪，但他被判入狱。两年。他的妻子在被监禁时与他离婚。&lt;/p>; &lt;p>;在一封手写信中，父亲说他很抱歉，他在准备重要的考试时不能和儿子在一起。&lt;/p>; &lt;p >;“我对您的良好得分感到放心。受到您出色的学习表现的动机，我将在监狱中表现良好。” &lt;/p>; &lt;p>;“我想回到家并尽快与您团聚。男孩告诉他：“我和我的弟弟和妹妹一起不要怪你。你只要好好待在监狱里就行了。我们正在家里等待您的回报。” &lt;/p>; &lt;p>;他们的谈话很快在网上吸引了。多么懂事的男孩啊。他并不责怪他的父亲。相反，他努力学习，并向他申请。 /Images/CANVAS/2024/07/12/62477CEA-2C51-4DEE-A7EC-C5222841E53B1_DE35E35E5E5DF.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;带着狱警，他们给他打了一个特别的电话。照片：纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他非同寻常。他是不断努力变得坚强的一个例子。儿子的未来工作前景。这个男孩将无权从事“铁碗”工作，例如国有企业的公务员和员工，”其他人说。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，很有可能的候选人的父母或配偶的候选人很有可能有犯罪记录不会通过政府部门和国有企业的大多数职位的“政治背景调查”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Remains of missing Chinese tourist Yan Ruimin found in Thailand, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3270401/remains-missing-chinese-tourist-yan-ruimin-found-thailand-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/14/383BCBA6-7140-44F4-B227-1E80C8182F89_C3305305.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国旅游Yan Ruimin几周都缺失了。她最后一次出现在7月1日在曼谷上车。据泰国媒体报道，有10天以上的时间，一名中国男性嫌疑人离开了该国。&lt;/p>; &lt;p>;警方仍在等待最终DNA测试的结果，但泰国媒体引用警方消息来源说这一消息人士说遗体很可能是Yan Ruimin的中国游客的遗体，据信被绑架了。&lt;/p>; &lt;p>; yan，38岁，已经失踪了将近两个星期。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，她的家人接到了一个不知名的人打来的电话，要求赎金为100万元（137,800美元）。&lt;/p>; &lt;p>; Yan的一个朋友周五向泰国警方报告了他怀疑Yan的危险，因为他没有危险自6月30日以来，她听到她的来信，当时她告诉他，她计划两天后去普吉岛。&lt;/p>; &lt;p>;泰国警察已经确定了32岁的中国男子马·金扬（Ma Qingyan），作为此案的嫌疑人根据泰国媒体的报道，&lt;/p>; &lt;p>;泰国警察在周五在人们被认为上次访问的地区进行了广泛的搜查，周六发现一个被分解的尸体埋在草地上。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;总部位于曼谷的英语新闻网站该国引用当地警察的话说，Yan于6月26日独自一人从马来西亚前往泰国，而MA四天后从新加坡抵达并租了一辆汽车。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;报告说，从7月1日起，监视录像显示，Yan当天被MA捡起，两人牵手。泰国警察认为两者彼此认识。&lt;/p>; &lt;p>;，但是那天晚上，马上开车去了各个地方，最终在池塘附近燃烧了一个手提箱。&lt;/p>; &lt;p>;警方。&lt;/p>; &lt;p>;国家报告说，行李箱可能属于失踪女性。 /2024/07/14/778EDD80-6AEE-4955-8A99-1CF07FE98C47_3999994C96.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;中国妇女Yan Ruimin周六在泰国的Chachoengsao省。照片：微博/泰国网&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;报告还说，Yan被埋葬在距离行李箱被烧毁的1公里（0.62英里）的地方，MA呆在那里几乎呆在那里40分钟。&lt;/p>; &lt;p>;周六在曼谷邮报上的另一份报告说，Yan的手机信号是在7月3日早些时候在距Central Bangkok约70公里的公园附近检测到的。&lt;/p>; &lt;p>;报价。一位泰国警察消息人士说，马云当天晚些时候离开曼谷前往香港。&lt;/p>; &lt;p>;，但从7月4日至6日，Yan的微信薪水在澳门（Macau）购买了几次购买，尽管没有她离开泰国的记录。质疑前往东南亚是否安全。&lt;/p>; &lt;p>;今年在泰国和菲律宾的几次绑架已经引起了警报。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬，一个中国国家和一个中国人 - 据报道，美国人一起在菲律宾旅行旅行。一个月，四名菲律宾警察因绑架三名中国中国人和一名马来西亚游客而被捕。要求赎金800万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to escape typhoon at start of week as tropical cyclone moves away from city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270404/hong-kong-escape-typhoon-start-week-tropical-cyclone-moves-away-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.14 18:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/14/406A65EE-909B-4A37-9709-F590ACF4BF67_8CCB9BA9BA9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;行人在周日的tsim sha tsui中寻求雨水。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可以在本周开始时让台风的威胁降低，因为天气预报员预测越南东部海岸的热带气旋&lt;/p>; &lt;p>;香港天文台周日表示，这座城市可能会在周一炎热的天气，随后在接下来的几天里有多云的天空，阵雨和孤立的雷暴。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“南海中部的热带低气压将向越南中部移动，并与香港保持超过800公里（497英里）的距离，”天文台科学主任范文熙，告诉帖子。&lt;/p>; &lt;p>;他说，撞到这座城市“极不可能”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是在亚热带山脊和热带气旋的综合效果下，风将在接下来的几天里，在广东海岸逐渐逐渐淋浴，”范说。根据某些计算机模型，该地区可能形成低压或热带气旋的区域。在5月下旬，热带风暴马利克西（Tropical Storm Maliksi）在塔塔格（Tagalog）中的意思是“快速”的一年，促使天文台发出3号强风信号。&lt;/p>; &lt;p>;天文台在周日表示亚热带山脊覆盖了中国东南部，导致香港的天气炎热。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/07/14/CAF3B0D9-9597-428A-B17D-28B1AB90241A_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;自7月1日上午8.30以来，城市中的武力照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;汞在下午在刘fau shan的下午达到36.3摄氏度（97.3华氏度）在西北新地区。天文台的TSIM SHA TSUI总部还记录了最高温度为34.6度。&lt;/p>; &lt;p>;“非常炎热的天气”警告自7月1日上午8.30起就已经有效。&lt;/p>; &lt;p>;粉丝说淋浴说他说，&lt;/p>; &lt;p>;的最高温度将在未来几天内袭击该地区。在广东省的沿海地区再次，低压的低谷削弱了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk endorses Trump in presidential race, calls him ‘tough’: ‘the martyr lived’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270400/elon-musk-endorses-trump-presidential-race-calls-him-tough-martyr-lived?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 17:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/1a727fa8-c425-425d-b1e8-a80a805a2743_4a55a4f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克的影响力对特朗普有利，因为马斯克拥有以下之一： X 上足迹最大，拥有 1.895 亿粉丝。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉亿万富翁首席执行官埃隆·马斯克在美国总统竞选中首次公开支持唐纳德·特朗普，称这位共和党前总统“强硬”。&lt;/p>; &lt;p>;世界首富马斯克周六在宾夕法尼亚州的特朗普集会上发出多声枪响后，发布了一段特朗普脸上流血的视频，他挥舞着拳头。特朗普很安全。&lt;/p>;&lt;p>;这些帖子巩固了马斯克向右翼政治的转变，并为特朗普寻求在 11 月 5 日大选中重返白宫提供了一个高调的支持者。&lt;/p>;&lt;p >;“我完全支持特朗普总统，并希望他能迅速康复，”马斯克在他的社交媒体平台 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“这位烈士还活着，”他在后来的帖子中写道，援引了据报道保守派之间的辩论风险投资家 Peter Thiel 和 LinkedIn 联合创始人兼民主党巨额捐助者 Reid Hoffman。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克后来贴出了一张特朗普在活动中的照片，接着说道：“美国上一次有如此强硬的候选人是西奥多·罗斯福。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/08ed72d1-cd99-4b93-8dbb- 00d598ca2bf6_a61e8390.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普满脸是血，被特工包围，被带下舞台。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克和X的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克一直加大对美国总统的批评力度彭博社周五援引消息人士的话说，乔·拜登已向致力于选举特朗普的政治团体捐款。&lt;/p>;&lt;p>;这位南非出生的商人的影响力将使特朗普受益，因为马斯克是美国影响最大的商人之一。 X 拥有 1.895 亿粉丝，这意味着他的帖子可以立即广泛传播。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，他之前投票给了民主党总统候选人希拉里·克林顿和拜登。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在过去几年来，马斯克一直拥护右翼观点，成为多元化举措、拜登移民政策的激烈批评者，并抱怨民主党对特斯拉及其火箭公司 SpaceX 给予“非常冷淡的态度”。&lt;/p>;&lt;p>; 3月份，预计将于下周正式提名为共和党竞选候选人的特朗普据报道会见了马斯克和其他富有的捐助者。&lt;/p>;&lt;p>;针对会议报道，马斯克在X上发帖称： “我要澄清的是，我不会向任何一位美国总统候选人捐款。” 5 月，他还否认了媒体报道称，曾就他在特朗普总统任期内担任潜在顾问角色进行过谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年 7 月，马斯克表示特朗普“太老了”要成为总统，特朗普需要“驶向夕阳”。马斯克还表示，他倾向于支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 竞选 2024 年总统。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普回击，称马斯克为“公牛艺术家”。&lt;/p>;&lt;p>;然后在晚些时候2022 年，在马斯克以 440 亿美元完成对这个有争议的社交媒体平台的收购后不久，推特就撤销了对特朗普的禁令，后来他将其更名为 X。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，特朗普表示他是“埃隆的粉丝” ，并补充说“他在特斯拉方面做得非常出色”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在最近的特斯拉股东大会上表示，这两个人进行了“一些对话”。马斯克表示，特朗普是特斯拉电动皮卡车的“超级粉丝”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普重申了他的承诺，即立即放弃拜登政府支持电动汽车行业的“授权”。&lt;/p>;&lt;p >;马斯克对共和党的支持以及他的反犹太主义和其他有争议的言论疏远了一些特斯拉客户，影响了这家汽车制造商的声誉和销量。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: what do Filipinos think about the Manila-Beijing row?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270369/south-china-sea-what-do-filipinos-think-about-manila-beijing-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/cd286de6-ee66-4740-b2c1-d8b04a6dca70_ce56d315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员在二号线附近发生的事件中似乎使用刀片武器6月17日拍摄的视频中的圣托马斯浅滩剧照。照片：菲律宾武装部队公共事务办公室/法新社分发的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉立场日益强硬，菲律宾和中国之间的冲突不断升级菲律宾捍卫其海洋领土主张的行为引起了菲律宾人的担忧，但一些人对其领导人的反应看法不一。&lt;/p>;&lt;p>;6月17日，菲律宾海军与中国海岸警卫队之间发生冲突，一名菲律宾船员失去了拇指观察人士称，这标志着本已紧张的关系中的一个关键点，他们还表示，北京在争议海域的行动变得更加激进，因为它采用了广泛的“灰色地带策略”，而这些策略几乎没有跨过武装冲突的门槛.&lt;/p>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的菲律宾人似乎同意这一评估。独立销售和营销顾问阿丽亚娜·坦西奥科 (Ariane Tancioco) 表示，中国不断增强其军事能力，以及在西菲律宾海（马尼拉对其声称拥有主权的南海部分地区的称呼）上日益强硬的立场，表明情况正在恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国在西菲律宾海的持续军事集结和侵略性演习加剧了紧张局势，使外交解决更加困难。菲律宾需要坚定立场，寻求国际支持来反击这些行动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;坦西奥科表示，中国海警与菲律宾船员之间的冲突令人愤怒，同时也对菲律宾军方的能力表示失望。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/493ea7a0-61e0-4a95-b356- ceec59bf3d07_6f1ec0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自澳大利亚悉尼的菲律宾软件工程师 Anton Hipolito。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;软件工程师安东·伊波利托 (Anton Hipolito) 表示，这场小冲突可能开创先例，并最终导致一名菲律宾人死亡，这将被视为战争行为。 &lt;/p>;&lt;p>;“这将援引共同防御条约，美国必须介入这场冲突，进而导致真正的武装冲突，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Edgie鲁伊斯是一家寻求中国国有企业投资菲律宾基础设施项目的公司的执行副总裁，他指责当地媒体过分渲染了 6 月 17 日冲突等场景。&lt;/p>;&lt;p>;“[当地媒体]倾向于耸人听闻。我最近遇到了一位台湾朋友，问他那里的紧张局势……他说一切都很正常。谈到菲律宾媒体，他们总是想迎合读者的情绪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些菲律宾人表示，尽管国内新闻报道增加，但情况仍然没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;在州立大学任教的凯莎·康斯坦丁诺 (Keisha Constantino) 表示：“我认为这主要是为了维持现状，覆盖面更大。”她表示，她认为问题并没有真正恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然鲁伊斯表示，“与中国做生意”，并补充说他相信南海的海上争端“注定是失败的”。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查公司 WRNumero 4 月份的一项调查发现，十分之七的菲律宾人或66%的人认为西菲律宾海的紧张局势正在恶化。 12% 的人表示情况没有变得更糟，而 21% 的人则不确定。&lt;/p>;&lt;p>;伊波利托对海上涉及文职和军事人员的事件不断增加以及中国民兵船只在争议水域的出现越来越多表示担忧，作为紧张局势恶化的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/ 7efe94ed-c3e2-4752-ba54-75f2e82faa56_7af2df9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jhong dela Cruz，美国的菲律宾护士。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是参与Bayan USA和Migrante USA等进步团体的美国护士Jhong dela Cruz认为，一切仍然可以通过以下方式解决：适当的外交。&lt;/p>;&lt;p>;坦西奥科表示，他对日益紧张的局势感到担忧，认为它们威胁到地区稳定和菲律宾渔民的生计。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的行为破坏了国际海事法，其行为不受制止。侵略可能导致更广泛的冲突，可能涉及其他国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾人对菲律宾领导人和当局如何处理海事争端持有不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;伊波利托支持菲律宾海岸警卫队对中国在西菲律宾海活动的报道持续透明，并例行安排记者执行补给任务，以“向世界展示谁是坏人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也在实行极大的克制。不首先发动战争，始终处于守势。我认为中国只是在等待我们首先犯下侵略性攻击的错误，这样他们就可以以此为借口，进一步升级冲突。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/2609246e-9abb-4633-81f8-2283e514f558_e1ac6a15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周五，奎松市的菲律宾抗议者纪念 2016 年仲裁裁决反对北京在南中国海的主张八周年。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坦西奥科敦促菲律宾领导人采取“更强有力、更果断的行动”，例如优先考虑加强联盟和防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;德拉克鲁兹批评该国领导人“非常不一致和两面性”。&lt;/p>;&lt;p>;“[总统费迪南德]小马科斯本人声称寻求和平解决方案并避免对中国使用武力，但仅仅几周后参议员伊米·马科斯 (Imee Marcos) 声称 25 个地点即将受到攻击，试图引发恐慌，这暴露了他们寻求外交解决方案的诚意。&lt;/p>;&lt;p>;许多人对渔民表示担忧。 ”我担心被剥夺生计权的渔民，以及我们对西菲律宾领土和资源的国家利益和主张。德拉克鲁斯说：“海岛依然存在。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾渔船的撞击和菲律宾渔民的骚扰令人痛心，坦乔科说，“凸显了中国对人的生命和主权的漠视”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;对于与中国是否即将爆发直接战争的看法也褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>;“西菲律宾海的紧张局势肯定正在加剧，但我不认为战争即将来临，”德拉克鲁兹表示，鉴于美国在俄罗斯-乌克兰和以色列-加沙冲突中发动代理人战争，菲律宾的条约盟友美国“不会赞成全面战争”。&lt;/p>;&lt;p>;德拉克鲁兹补充说，菲律宾需要进行“彻底的政治和宪法变革”，以便该国能够独立生产自己的战争装备并抵制外国援助。&lt;/p>;&lt;p>;伊波利托表示，他相信菲律宾和中国正在合作很快就会发生直接冲突，但“我希望事实证明我的观点是错误的”。&lt;/p>;&lt;p>;康斯坦蒂诺指出，“中国不是一个侵略者国家。他们肯定会使用恐吓战术，但他们不太可能真正发动袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;鲁伊斯同意，中国不太可能与菲律宾发生战争，“因为他们害怕美国的军事力量” .&lt;/p>;&lt;p>;虽然与中国的直接战争并非不可避免，但坦西奥科表示，如果处理不当，紧张局势可能会升级为更严重的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“外交努力和强大的国际联盟是防止冲突的关键这种情况。” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>