<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Arresting Vladimir Putin would be declaration of war, says South Africa’s Cyril Ramaphosa in BRICS dilemma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3228159/arresting-vladimir-putin-would-be-declaration-war-says-south-africas-cyril-ramaphosa-brics-dilemma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/f121cdc2-a50c-44fe-b9b1-50ffbc85f285_a32321c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔逮捕弗拉基米尔·普京就相当于对俄罗斯宣战拉马福萨在周二发布的法庭文件中写道，当时该国正在就接待俄罗斯领导人的问题展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;普京已受邀参加下个月在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，但他是国际刑事法院逮捕令的目标 -如果他出席的话，比勒陀利亚作为国际刑事法院成员将需要执行这一条款。&lt;/p>;&lt;p>;南非的外交困境正在法庭上上演，主要反对党民主联盟 (DA) 正试图在法庭上解决这一问题。迫使政府采取行动，并确保克里姆林宫领导人在踏入该国时被拘留并移交给国际刑事法院。&lt;/p>;&lt;p>;但在回应的宣誓书中，拉马福萨称地方检察官的申请是“不负责任的”，并表示国家安全受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯已明确表示，逮捕现任总统将等同于宣战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这样做，将不符合我们的宪法。他说，这可能会冒与俄罗斯发生战争的风险，并补充说，这将违背他保护国家的职责。&lt;/p>;&lt;p>;这次逮捕还将破坏南非领导的结束乌克兰战争的使命，并且“拉马福萨写道，“排除任何和平解决方案的可能”。&lt;/p>;&lt;p>;南非正在根据国际刑事法院的规则寻求豁免，因为实施逮捕可能会威胁“国家的安全、和平与秩序”。拉马福萨说。 &lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家峰会临近，南非面临普京的外交困境&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，拉马福萨率领包括埃及、塞内加尔和赞比亚代表在内的七国非洲和平代表团在基辅举行会谈和圣彼得堡。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院条约规定，成员国在发现可能妨碍执行请求的问题时应咨询法院，并且如果这会影响法院的执行，法院不得继续提出逮捕请求。要求一个国家违反有关外交豁免权的国际规则。&lt;/p>;&lt;p>;南非是金砖国家集团的现任主席国，该集团由重量级人物组成，其中还包括巴西、俄罗斯、印度和中国，金砖国家将自己视为制衡者&lt;/p>;&lt;p>;普京因指控俄罗斯非法驱逐乌克兰儿童而受到国际刑事法院通缉。&lt;/p>;&lt;p>;南非副总统保罗·马沙蒂尔最近在接受当地媒体采访时表示，政府拉马福萨的宣誓书于 6 月签署，最初标记为“机密”，法院裁定公开后，于周二公布了该宣誓书。&lt; /p>;&lt;p>;DA 领导人 John Steenhuisen 赞扬了法院的裁决，称拉马福萨关于南非冒着与俄罗斯开战风险的论点是“滑稽的”和“站不住脚的”。&lt;/p>;&lt;p>;“当外交政策决策有能力斯廷惠森在一份声明中表示：“这会损害南非的国际声誉……并损害我们的经济，政府必须履行公开和透明的义务，这一点至关重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管有逮捕令，金砖国家峰会仍将举行“实体”峰会普京：南非&lt;/h3>;&lt;p>;南非与美国和欧洲有着牢固的经贸关系。&lt;/p>;&lt;p>;与俄罗斯的贸易要小得多，但比勒陀利亚与莫斯科的联系可以追溯到几十年前，直到克里姆林宫支持执政的非洲人国民大会党反对种族隔离的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨在已故领导人的出生地库努举行的纳尔逊·曼德拉日庆祝活动间隙评论了这份宣誓书，称此案涉及“复杂的外交问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the US must revoke sanctions on China’s defence minister – now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228077/why-us-must-revoke-sanctions-chinas-defence-minister-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/3fc1f9d8-9458-49eb-90f1-696727618bf3_44a37859.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月6日，美国财政部长珍妮特·耶伦抵达北京国际机场时，这是罕见的出现了——阵雨后天空出现彩虹。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯立即向微笑的耶伦指出了这一点。中国总理李强在会见耶伦时也提到了彩虹，他说，“我认为中美关系不仅仅是风雨……我们一定会在经历风雨之后看到更多彩虹。”&lt;/ p>;&lt;p>;问题是要经历多少风雨，才能再次见到彩虹。虽然外交和经济领域似乎取得了一些小进步，但在一个关键领域——两军之间的沟通——上并没有“消除风险”的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;曾经有一段时间，双方相信军事关系甚至可以在政治或经济紧张的情况下充当压舱石。这种乐观情绪早已不复存在。在时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京以在台湾附近和周边地区进行数天的军事演习作为回应，并暂停了中美军事互动。&lt;/p>;&lt;p>;问题是，即使解放军现在想恢复对话，根本不可能。现任中国国防部长兼国务委员李尚福将军曾任中国人民解放军装备发展部部长。自2018年以来，他因从俄罗斯主要武器出口商俄罗斯国防出口公司购买战斗机和防空导弹系统而受到美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这太荒谬了。中国与俄罗斯的军贸不违反任何国际制度，两个主权国家之间的此类贸易与美国无关。&lt;/p>;&lt;p>;6月初在新加坡举行的香格里拉对话会上，很遗憾地看到李将军和美国国防部长劳埃德·奥斯汀简单地打了个招呼，然后面无表情地坐在同一张桌子旁，没有进行眼神交流。对话前四天，北京拒绝了五角大楼邀请中国国防部长与美国国防部长在新加坡举行会晤的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;如果历史提供了有用的教训，那么当代美国历史可以用另一种方式来解读——如何它对其他人的制裁屡屡失败。美国对朝鲜和古巴的制裁并未成功实现政权更迭。它们也没有努力改变缅甸、尼加拉瓜、委内瑞拉、叙利亚、也门和伊朗的行为。乌克兰战争以来对俄罗斯的制裁无论规模有多大，都阻碍了俄罗斯经济，但并未严重削弱俄罗斯经济。&lt;/p>;&lt;p>;对中国国防部长的轻率制裁正在关闭一扇窗户，而两国如果保持开放，这扇窗户将受益。试想一下，在比美国总统任期还长的五年任期内，中国国防部长将无法访问美国，也不会邀请美国国防部长访华。其他级别的交流即使有，也很少。&lt;/p>;&lt;p>;再想象一下，中美军事领导人不会在 2008 年设立的热线电话上进行交谈，该热线本应发挥至关重要的作用&lt;/p>;&lt;p>;在香格里拉对话会上，当被问及中国海军舰机在台湾拦截美国军舰一事时海峡，李请人们思考为什么所有问题都发生在中国附近，而不是其他国家附近。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，两国军队之间的对话有时就像是不同意见的人之间的对话。目的，但总比不说话好。缺乏沟通，必然会导致误解和误判。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在冷战时期也没有出现过。尽管存在绝对的敌意，两个超级大国仍保持开放的沟通渠道，并建立了一系列建立信任措施，其中一些措施，如《新削减战略武器条约》，尽管发生了乌克兰战争，但仍然有效。&lt;/p >;&lt;p>;华盛顿怀疑北京正在利用不沟通作为获取利益的策略。奥斯汀在香格里拉对话会上表示，“对话不是一种奖励。这是必要的”。但对北京来说，美国的制裁本身就是一个先决条件，甚至在谈判开始之前就制造了一种不愉快的气氛。&lt;/p>;&lt;p>;美国的立场是，制裁在技术上并没有禁止奥斯汀和李克强的会面，因此没有必要删除他们，是美国虚伪的教科书例子。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，取消对李的制裁并不是很困难，因为该制裁是拜登政府可以撤销的行政命令，但可能具有政治挑战性。对于美国总统乔·拜登来说，他不希望在对华鹰派眼中对北京表现出软弱，尤其是在 2024 年大选之前。冷战。但如果这两支最大的军队在未来五年内不相互对话，这种情况将比冷战期间的任何时候都更加危险。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月拜登和总统会面时，习近平同意为两国关系设置“底线”，以确保竞争不会演变成冲突。为了实现这一目标——用奥斯汀的言论来大体解释一下——取消对中国国防部长的制裁不是一种奖励，而是一种必要。现在正是正确的时机。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deputy minister in mainland China’s counter-espionage services new national security chief in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228157/deputy-minister-mainland-chinas-counter-espionage-services-new-national-security-chief-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/e7b712e7-18a9-47db-a1e4-311c0afdf452_11c9771b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆反间谍部门副部长已被任命为北京国家安全部门&lt;/p>;&lt;p>;北京市人力资源和社会保障部周二表示，董经纬已被任命为中央政府驻香港维护国家安全办公室主任。&lt;/p>;&lt; p>;一位熟悉这一任命的消息人士称，董曾任国家安全部副部长，自 2018 年起担任该职务。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的董接替同样 59 岁的郑彦雄，后者被提升为国家安全部副部长。一月份担任北京驻香港联络办公室主任，担任安全办公室主任。&lt;/p>;&lt;p>;他在家乡河北省的安全部门工作了很长时间。&lt;/p>;&lt;p>;董2017年至2018年任国家安全部政治部主任。&lt;/p>;&lt;p>;2006年至2017年3月任河北省国家安全厅厅长。&lt;/p>;&lt; p>;消息人士称，董的任命是在港澳事务办公室升级后才得到确认的，因为安全职责现在由改组后的香港监管机构负责。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超家超对这一任命表示欢迎，并表示他的政府将继续与董办公室合作，并尽最大努力执行香港的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;董的任命是在中国与西方之间紧张局势加剧的情况下做出的.&lt;/p>;&lt;h3>;驻港国家安全负责人执掌中联办&lt;/h3>;&lt;p>;双方在香港自治和人权等多项问题上发生了交锋。&lt;/p>;&lt;p >;预计董将在维护香港的稳定和安全方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;他的任命是在香港警方宣布史无前例的每人 100 万港元（127,988 美元）悬赏金后几周进行的。导致八名被指控违反国家安全法的反对派人士被捕并被起诉的信息。&lt;/p>;&lt;p>;这八人均在海外，据了解，他们最后居住在美国、英国、澳大利亚&lt;/p>;&lt;p>;董在2021年反间谍法规研讨会上敦促该国情报官员加大力度追捕与“反华”势力勾结的外国特工和内部人士。 &lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月实施的香港国家安全法旨在禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的行为。&lt;/p>;&lt;h3>; 8 香港通缉活动人士应被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;该组织中有七人被指控呼吁国际社会制裁香港。&lt;/p>;&lt;p>;李在7 月 1 日在纪念香港回归中国统治 26 周年时发表的讲话，指出香港必须警惕旨在威胁稳定的“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;香港学者刘兆佳教授政治学家表示，这一任命是正常的人事变动，以填补郑空出的职位。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，董在维护国家安全方面拥有丰富的经验，并且对香港面临的威胁有敏锐的了解&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道，他预计美国和一些西方国家将继续利用香港试图破坏国家安全稳定。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，董的任命将增强香港的执法能力。国家安全警察，以及加强中央和城市政府之间的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What the emergence of ‘full-time children’ tells us about modern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228146/what-emergence-full-time-children-tells-us-about-modern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/d49cf8e5-c772-4f70-bb33-9037455f5199_0fe4ebe9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“全职儿童”或“付费儿童”的概念 – 参考近几个月来，针对没有全职工作并与父母住在一起的年轻人，这在中国引发了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;他们提供家务等服务，以换取父母和父母的经济支持。在某些情况下，他们可能会继续学业或尝试找工作。&lt;/p>;&lt;p>;关于这一现象的许多讨论和媒体报道都集中在这些年轻人面临的挣扎以及为什么他们做出如此非传统的选择&lt;/p>;&lt;p>;一些全职子女表示，他们厌倦了大城市竞争激烈的工作环境、漫长的工作时间和高昂的生活成本。但对许多人来说，原因更为明显：即使想要工作也找不到工作，所以他们只能回家和父母住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;由于二三十岁的人大多是独生子女，他们父母常常很高兴与他们共度时光。有些家长还给他们生活费，有时每月达数千元。&lt;/p>;&lt;h3>;“前景黯淡”还是一年4万美元？中国毕业生的情况截然不同&lt;/h3>;&lt;p>;典型的一天包括做饭、为父母购物、身体不适时带他们去看医生以及计划周末旅行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些社交媒体帖子这些全职孩子描述了离开工作生活的仓鼠轮子的田园生活，许多人也谈到了他们的挣扎，例如他们的焦虑以及来自父母或亲戚的压力，要求找到一份合适的工作并结婚。&lt;/ p>;&lt;p>;大多数年轻人和他们的父母都将这种安排视为工作间隙的临时解决方案，也是别无选择时的最后手段。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一位来自陕西的女士在网上写道去年年底，她在全日制儿童论坛上称，她7月份从澳大利亚一所大学毕业后一直找不到工作，最终只能为父母做饭，以换取每月3000元（420美元）的津贴。 &lt;/p>;&lt;p>;她剩下的时间都在看小说，但她仍然希望自己最终能找到一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;这些父母中的许多人似乎已经六七十岁了，身体健康，但有时年轻人不得不辞去工作，照顾生病的父母。&lt;/p>;&lt;p>;“这三年，我要么带着爸爸，要么带着妈妈去看医生。我没有挣钱，全靠父母。吉林的一位网友在一月份在同一论坛上写道：“这很丢脸，所以我除了上网聊天之外没有任何社交生活。”&lt;/p>;&lt;p>;这种社会现象凸显了中国面临的两大问题：年轻人失业和人口迅速老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国约有1158万大学毕业生进入劳动力市场，而6月份16至24岁人群的失业率创历史新高，达到21.3 &lt;/p>;&lt;p>;虽然人们希望第二个数字可能开始下降，但上海财经大学校长刘元春警告说，青年失业已成为一个结构性问题，需要立即解决或解决。它可能会变成一个政治问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否通过征兵来解决青年失业问题？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国社会正在迅速老龄化。到 2035 年，近三分之一的人口（即 4 亿人）将达到 60 岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;许多达到退休年龄的人只有一个孩子，这意味着一对已婚夫妇将不得不赡养四位老人&lt;/p>;&lt;p>;对于全日制孩子来说，这或许只是暂时的安排，但却为中国争取了时间。这种情况如果持续到10年后是不健康的，那时他们的父母很可能已经接近80岁，可能真的需要全职照顾。必须尽快找到适合年轻一代和老一代的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China tech war: Washington’s curbs will only ‘travel towards tightening’ as national security trumps economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3228116/us-china-tech-war-washingtons-curbs-will-only-travel-towards-tightening-national-security-trumps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/1b45200d-7183-48e6-8f56-5488db2ee6d1_cb114007.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国对中国技术限制的任何放松都将是一场“艰苦的战斗”，因为分析人士表示，尽管北京和华盛顿之间最近恢复了高层会谈，但由于顶级芯片公司敦促拜登政府不要增加进一步的限制，国家安全问题仍令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯会见据美国国务院称，美国芯片公司英特尔、高通和英伟达的首席执行官周一将讨论供应链问题以及中国对用于制造芯片的锗和镓的出口限制。&lt;/p>;&lt;p >;还有报道称，美国商务部长吉娜·雷蒙多、国家经济委员会主任莱尔·布雷纳德和国家安全委员会主任杰克·沙​​利文参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;半导体行业协会，一家总部位于华盛顿的贸易协会和游说团体该组织周一还敦促拜登政府避免对中国施加进一步限制，并允许该行业继续进入全球最大的半导体商业市场。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府，以及特朗普政府经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗表示，美国芯片公司正面临着一场“艰苦的战斗”。&lt;/p>;&lt; p>;“对于企业来说，这一理由总是很难反驳，尤其是现在，因为美国对贸易、技术和台湾的担忧日益成为中美关系下滑轨迹的特征。”&lt;/p>;&lt;p>;世界上的两个国家最大的经济体最近重启了双边谈判，美国国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和气候变化特使约翰·克里访问了中国。&lt;/p>;&lt;p>;北京也对雷蒙多的访问持开放态度，谁负责监督与中国相关的贸易问题，包括对中国技术的出口管制，这导致双边关系紧张。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能会成为中国超越美国并成为顶级经济体的王牌吗？&lt;/h3>;&lt; p>;在最新的双边会谈中，半导体公司的一个主要担忧是华盛顿将在多大程度上继续遏制中国获取先进技术，包括进一步实施出口管制，以限制向中国出售一些人工智能 (AI) 芯片。&lt;/p>; &lt;p>;美国还在考虑限制对中国科技行业的投资，包括芯片、人工智能和量子计算。&lt;/p>;&lt;p>;马罗表示，美国正在努力说服日本、荷兰和其他市场对中国实施类似的出口限制。中国反映了对现有措施不足以阻止获得某些类型先进芯片的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“方向是进一步收紧，而不是减少，”Marro 补充道。&lt;/p>;&lt;p>; 10月，美国总统乔·拜登发布了一套旨在冻结中国半导体行业的全面规则，而美国却向自己的行业注入了数十亿美元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;半导体行业协会还呼吁两国政府缓和紧张局势并通过对话寻求解决方案，而不是进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的行动经过精心设计，重点关注具有国家安全影响的技术，旨在确保美国及其盟国的技术不会被用来破坏据路透社报道，白宫国家安全委员会表示：“我们的国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部本月初宣布从 8 月初开始限制镓和锗，以维护“国家安全和利益” ”此举被视为对美国支持的对中国半导体行业制裁的报复。&lt;/p>;&lt;p>;麦格理集团周五表示，即使中美之间解决双边关系中的结构性问题也将很困难。预计将有更多高层会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，美国将继续去风险化，中国将坚持自力更生。麦格理集团表示，期待已久的限制美国对华科技投资以及人工智能芯片出口限制的行政命令可能会在今年晚些时候推出。&lt;/p>;&lt;p>;“在对两个国家实施出口管制之后，外交部发言人毛宁周二表示，中方希望美方为中美经贸合作创造良好环境。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;宁还重申中方反对“美国将贸易和科技问题政治化、武器化”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chile zoo welcomes birth of endangered Somali wild ass]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3228147/chile-zoo-welcomes-birth-endangered-somali-wild-ass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/66d4a4e2-1946-4278-9988-48cc62e6c764_43094911.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一头罕见的索马里野驴在智利动物园诞生，这是第四个标本动物园老板说，这种极度濒危物种将在这个南美洲国家诞生。&lt;/p>;&lt;p>;兽医伊格纳西奥·伊达尔索加 (Ignacio Idalsoaga) 表示，这匹名叫朱丽叶塔 (Julieta) 的小马驹于 6 月 19 日在一家私人动物园出生。动物园的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;索马里野驴有着类似于斑马的白色条纹腿，在其故乡东非处于极度濒危状态。&lt;/p>;&lt;p>;仅存不到 200 头在野外，圈养的数量也相似。根据国际自然保护联盟 (IUCN) 的数据，其中 7 只在南美洲，全部位于圣地亚哥的布因动物园。&lt;/p>;&lt;p>;狩猎和与普通家养驴杂交已经减少了驴的数量。这种动物已经到了濒临灭绝的地步，这是灭绝前世界自然保护联盟登记册上的最后一个类别。&lt;/p>;&lt;p>;“在非传统医学中，它们的骨头被用来做汤，据说可以改善健康状况。”动物园创始人 Idalsoaga 说：“风湿病、肺结核，尽管尚未得到科学证实。”重约 250 公斤（550 磅）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK McDonald’s workers say they were sexually harassed – some as young as 16 – report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228155/uk-mcdonalds-workers-say-they-were-sexually-harassed-some-young-16-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/1f19bda2-b242-43f3-b2d5-b2b68c1d5dab_a015b2ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一篇基于 100 多名现任和前任麦当劳英国员工指控的爆炸性 BBC 文章描绘了这家快餐巨头有毒的工作文化，其中包括骚扰、性侵犯、种族主义和恐同症。&lt;/p>;&lt;p>;在许多情况下，经理应对这些事件负责，无论是现任还是前任。工作人员告诉广播公司。年仅 16 岁的工人表示，他们在工作中受到性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;在 BBC 为期五个月的调查中，听说一名餐厅经理建议一名 16 岁男工人进行性行为作为交换对于电子烟，另一位经理试图迫使新来的 16 岁女员工发生性行为，威尔士一家餐厅的男性经理和工作人员开玩笑说，打赌他们中谁会第一个和新员工上床。&lt; /p>;&lt;p>;一名前员工告诉 BBC，一名高级餐厅经理在她 17 岁时掐住了她的脖子并抓住她的臀部，一名值班经理还单独向她发送了露骨的色情照片。&lt;/p>;&lt;h3>;英国商业游说团卷入强奸指控的公司承认雇用了“有毒”人员&lt;/h3>;&lt;p>;一名员工表示，在她 19 岁时，一名男同事扇了她的屁股，让她别无选择，只能辞职。挫伤。这一事件被摄像机拍了下来，她向经理报告了这一情况，但她仍然被迫与这位同事一起工作，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在麦当劳工作，你会受到骚扰，这是人们的预期。” ”，一位前工人告诉 BBC。&lt;/p>;&lt;p>;一些年轻女工表示，她们觉得自己不断受到外貌的评判，经理要求她们穿的制服太紧。&lt;/p>; &lt;p>;“麦当劳有句俗话，‘t*ts onills’——男孩在厨房，女孩在柜台，”一名员工告诉 BBC。 “这个想法是把有魅力的人放在前面。”&lt;/p>;&lt;p>;BBC 报道称，它还听到了种族主义的指控，包括一家餐厅的工作人员假装模仿一名来自印度的工人，说“胡言乱语”，一名工人对一名 17 岁的员工进行种族歧视，并说他想和她生一个“黑白”婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;一些工人表示，当他们报告这些事件时，经理们只是转移到同一特许经营网络中的另一家餐厅。有些人说他们没有抱怨，因为他们担心轮班被削减。&lt;/p>;&lt;p>;在与 Insider 分享的一份声明中，麦当劳英国和爱尔兰首席执行官阿利斯泰尔·麦克罗 (Alistair Macrow) 表示，公司的每位员工“都应该在一个合理的环境中工作”。安全、尊重和包容的工作场所。”他说，麦当劳“对任何形式的骚扰都采取零容忍的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下，我们显然没有做到这一点，对此我们深表歉意，”他继续说道。&lt;/p>; &lt;p>;Macrow 补充说，英国麦当劳将调查所有指控。他说：“所有已证实违反我们行为准则的行为都将受到我们可以合法实施的最严厉措施，最高可达解雇。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to blame for poor relations, sanctioned Chinese defence minister tells diplomatic veteran Henry Kissinger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228152/us-blame-poor-relations-sanctioned-chinese-defence-minister-tells-diplomatic-veteran-henry-kissinger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/f9c24aee-3f4d-4e43-9d59-f11a7ed8f957_f00d227d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国希望与美国建立健康稳定的关系，但关系已受到损害” 1979年，“中美建交”。&lt;/p>;&lt;p>;根据国防部官方社交媒体上发布的新闻稿，李将局势恶化归咎于“美方一些人没有与我们同向” &lt;/p>;&lt;p>;基辛格作为理查德·尼克松的国家安全顾问和国务卿，在 20 世纪 70 年代关系正常化中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“两国之间相互依存的事实是中方敦促美方采取“实际行动”，阻止中美关系进一步下滑。 &lt;/h3>;&lt;p>;“中国正在走和平发展道路，这对世界是福不是祸，美国应该做出正确的战略判断。”&lt;/p>;&lt;p>;李克强拒绝正式发表声明上个月在新加坡举行的防务峰会上与美国外长劳埃德·奥斯汀会面。一名中国高级将领以美国对李克强实施的制裁为理由——据称他在为中国人民解放军获取俄罗斯武器方面发挥了作用——作为拒绝会面的理由。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面也一直在抵制要求美国军方出动的呼吁。去年 8 月，前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，北京认为这是对其主权的严重侵犯。建设稳定、可预期、建设性的中美关系。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到去年习近平和拜登的会晤时，他补充道：“我们希望美方与我们共同努力落实两国元首共识，共同推动两国两军关系健康稳定发展。”&lt;/p>;&lt;p>;基辛格表示，他是“作为两国的朋友”来访的。中方声明称，两国应“消除误解，和平共处，避免对抗”，&lt;/p>;&lt;p>;“历史和实践不断证明，美国和中国都承受不起今年早些时候已过百岁生日的基辛格说：“两国之间的战争不会给两国人民带来任何有意义的结果。” >;&lt;p>;他建议解放军和美军加强沟通，“尽最大努力为两国关系发展、维护世界和平稳定创造积极成果”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s surprise meeting with Duterte the latest bid to improve ties with Manila]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228126/xis-surprise-meeting-duterte-latest-bid-improve-ties-manila?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/eac3b8cf-d6b3-40af-a990-f0aa1e616620_1dec2fff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国领导人习近平和罗德里戈·杜特尔特周一的意外会面是为了争取支持分析人士称，随着马尼拉向华盛顿靠拢，习近平在菲律宾寻求更加友好的对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京会谈时，习近平敦促菲律宾前总统杜特尔特“在友好合作中发挥重要作用”习近平表示，以亲华政策闻名的杜特尔特在担任领导人期间做出了改善与北京关系的“战略选择”，这有助于使两国关系“走向正确方向”据国家通讯社新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;“中方一贯重视中菲关系，愿与菲方共同努力，推动中菲关系行稳致远” ”，习近平说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，由于中国船只侵入南海领土，菲律宾与中国的关系一直紧张。北京声称对南海几乎全部海域拥有主权。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员马波表示，这次会议可以被视为北京“国家元首外交”的延伸，并指出杜特尔特“几乎单枪匹马地改变了”马尼拉的对华政策&lt;/p>;&lt;p>;“与杜特尔特的接触表明中国 — — 特别是习主席 — — 致力于向那些为加强与中国的双边关系做出贡献的领导人表示敬意，”马云说。南京大学国际关系学院副教授。&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然希望杜特尔特倡导与中国友好关系，但他们也希望他和他的政治联盟批评美菲关系在南中国海以及可能在台湾海峡对中国进行“魅力攻势”。”&lt;/p>;&lt;p>;在去年上任的小费迪南德·马科斯总统的领导下，这个东南亚国家寻求与美国建立更温暖的关系&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾二月份扩大了与美国的一项军事协议，允许美国军队进入另外四个基地，其中一个距离台湾不远。 4 月，两国举行了为期 18 天的联合军事演习，约有 17,000 名士兵参加。&lt;/p>;&lt;p>;同月，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和时任代理国防部长小卡利托·加尔维斯在华盛顿会见了两国同行之后，美国“加倍”致力于使 1951 年签署的共同防御条约现代化，双方就南海联合巡逻计划达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;国际关系学教授雷纳托·克鲁兹·德卡斯特罗 (Renato Cruz De Castro)德拉萨尔大学的研究人员表示，中国对小马科斯让美国在菲律宾拥有更大战略足迹的举动感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对他们认为的反华政策非常担忧， “ 他说。 “习近平正在向[杜特尔特]的追随者传递一个信息，即中国更倾向于旧政策。他希望回到菲律宾绥靖中国时的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;外交观察员查曼·威洛比表示，菲律宾对杜特尔特本周访华感到“措手不及”，并称其“削弱了菲律宾的机构” 。菲律宾媒体报道说，外交部并不了解这位前领导人的访问。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会董事会成员威洛比表示，北京认为杜特尔特可以挑战与华盛顿的联盟。总部位于马尼拉的智库国家利益组织。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2016 年至 2022 年总统，杜特尔特寻求与中国建立更密切的外交和经济关系，并疏远菲律宾与美国，暂停联合海军巡逻并限制军事行动&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，杜特尔特周一向习近平表示，他感谢中国对菲律宾经济和社会发展的支持，并表示他“愿意继续为促进友好关系发挥作用” &lt;/p>;&lt;h3>;“海战”：菲律宾考虑提高南海国防预算&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学教授庄嘉伊恩 (Chong Ja Ian) 表示，习近平可能会考虑提高南海防务预算。寻求解决马尼拉转向华盛顿问题的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“也许习近平希望杜特尔特能够利用他的声望和支持者来帮助推进[中国]在菲律宾的情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德拉萨尔大学的克鲁兹·德卡斯特罗表示，习近平似乎“试图授权现任政府内的[杜特尔特]派系，以检查他们认为倾向于美国的政策”。&lt;/p>; &lt;p>;该派别包括副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 和总统的妹妹伊梅·马科斯 (Imee Marcos)，后者曾公开反对其兄弟的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;威洛比表示，挑拨菲律宾和美国之间的关系将是一场胜利对于北京来说，因为它将能够“摆脱南海问题，甚至可能摆脱台湾问题”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾靠近自治台湾意味着马尼拉可以在这一事件中发挥重要作用&lt;/p>;&lt;p>;但克鲁兹·德卡斯特罗表示，杜特尔特不太可能对现任政府的对华政策产生太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，民意调查显示，杜特尔特不太可能对现任政府的对华政策产生太大影响。菲律宾对中国高度不信任，而对美国则更有信心。 “有一件事是明确的，这将导致杜特尔特派系和那些支持现任政府的派系之间产生更大的分歧，”他说。 “这可能会导致公开对抗。”&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫伊萨东南亚研究所的马云表示，北京认为与马尼拉的关系比与其他东南亚国家的关系更加不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“北京正在对小马科斯政府表现出战略耐心。” “然而，如果这些外交努力失败，北京可能别无选择，只能在南海发起新一波行动，将马尼拉与四方的军事和安全合作作为最后手段。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s largest online travel company Trip.com Group creates own large language model, Wendao, to push AI as a tool for accurate voyage data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228128/chinas-largest-online-travel-company-tripcom-group-creates-own-large-language-model-wendao-push-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/09b873d7-36f5-4809-97c3-0ee16ec9ea3d_ba86455f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最大的在线旅游服务提供商携程集团推出了自己的大型旅游网站语言模型 (LLM) – 用于训练 ChatGPT 等聊天机器人的技术 – 预计将使人工智能 (AI) 成为客户获取准确航程数据和交易建议的重要工具。&lt;/p>;&lt;p>;上海-周二，在线旅行社 Trip.com、Ctrip、Qunar 和 Skyscanner 的运营商在其家乡举行的一次企业活动中推出了名为“闻道”的法学硕士，“问路”在中文中大致翻译为“问路”。&lt;/随着旅游业继续成为“重要产业”，携程联合创始人兼执行董事长梁建章在活动中表示，集团致力于拥抱“技术发展，使用先进的人工智能驱动服务”改善旅行过程和整体体验”。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据集识别、总结、翻译、预测和生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;旅行.com面向旅行的文道LLM仍处于测试阶段，仅面向一小部分用户开放，该文道法学硕士接受了200亿个优质旅行相关数据集的训练，并得到了公司实时数据和专有搜索算法的支持。 ”，梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“垂直法学硕士的机会在于 AIGC（人工智能生成的内容）遇到了巨大的挑战 - 他们的回答不可靠，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;该公司在一份声明中表示，为了确保问到提供最准确的答复，该集团还投入了大量人力来验证人工智能模型生成的答案的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;携程网的法学硕士计划随着北京通过实施法学硕士国家标准加大力度规范人工智能，反映了更广泛的中国科技行业在构建类似 ChatGPT 的服务方面缩小与西方差距的决心。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将制定并实施国家标准人工智能模型标准&lt;/h3>;&lt;p>;在微软公司支持的初创公司OpenAI于11月推出ChatGPT之后，中国的大型科技公司纷纷开发替代服务，北京将希望寄托在人工智能开发上，以提高传统行业的效率并推动全球第二大经济体在疫情后的增长。&lt;/p>;&lt;p>;除了利用LLM为用户提供精准的旅行信息和优惠推荐外，携程网还运用该技术来简化自身运营，公司首席执行官简孙洁周二在活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;闻道已经推动了 Trip.com 基于自动在线聊天、电子邮件和热线的客户服务的使用，这些服务在 20 多个国家和地区提供。 Sun 表示。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，自从采用 LLM 以来，这帮助 Trip.com 的全球客户服务部门平均每天节省了 10,000 多个工作时间。&lt;/p>;&lt; p>;效率的提高使得携程能够指导客户服务部门在售前活动中的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴让携程客户服务代表承担更具创造性的角色，”孙说.&lt;/p>;&lt;p>;今年，百度、阿里巴巴、腾讯、华为和京东都已经推出了各自的LLM申请，以在各个行业得到更广泛的应用。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump claims he’s been told he’s a target in 2020 election probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228153/donald-trump-claims-hes-been-told-hes-target-2020-election-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/fefc0a80-122b-496f-96c5-3d3a2efe03a4_c1cabee5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周二表示，他收到了特别检察官杰克的一封信史密斯表示，他是大陪审团调查推翻 2020 年总统选举结果的目标。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯“发了一封信[再次，那是周日晚上！] 表示我是大陪审团调查的目标1 月 6 日大陪审团调查，”特朗普在他的真相社交媒体网站上写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普没有提供证据支持这一说法。史密斯办公室的发言人拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;这样的一封信可以在起诉之前发出，用于告知个人检察官有证据将他们与犯罪联系起来；特朗普在上个月因机密文件处理不当的另一项调查而被指控之前收到了一份文件。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普承诺，如果连任，将解密所有与肯尼迪遇刺相关的记录&lt;/h3>;&lt;p>;一个目的目标信函的目的是告知潜在被告，他或她有权出庭出席大陪审团。特朗普在帖子中表示，他被给予“非常短的 4 天时间向大陪审团报告，这几乎总是意味着逮捕和起诉”，但助手们没有立即回应寻求澄清的问题。&lt;/p>;&lt;p >;负责领导调查的特别检察官杰克·史密斯的发言人拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的团队在调查中对特朗普及其盟友试图阻止合法转移的行为进行了广泛的调查。 1 月 6 日美国国会大厦发生骚乱之前，民主党人乔·拜登掌权，当时特朗普的支持者冲进国会大厦，试图破坏国会对选举人票的认证。超过 1,000 名被指控参与骚乱的人已被指控。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的调查集中在特朗普及其盟友为让他继续掌权而实施的一系列广泛计划上，包括使用所谓的“黑名单”。拜登赢得并受到特朗普争议的摇摆州的假选举人。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚些时候，辩护律师和联邦检察官将首次在佛罗里达州接受美国地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 的审讯，艾琳·坎农正在主持指控特朗普是 2024 年大选中与民主党总统乔·拜登对决的共和党提名领跑者，上个月被指控在离开后非法扣留国防文件史密斯于 2021 年在办公室任职，并密谋阻碍政府找回它们。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯也在该案中领导起诉。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>