<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Qantas Airbus A380 flew for 294 hours with tool left inside engine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3286846/qantas-airbus-a380-flew-294-hours-tool-left-inside-engine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/99e22a69-0522-4216-aece-c7de4f7ece9b_e03b3b2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架澳洲航空空客 A380 从德国机场起飞。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一架澳洲航空空客 A380 飞行了数百小时后，被发现其中一个引擎内遗留有工具。&lt;/p>;&lt;p>;事件曝光周四，澳大利亚运输安全局的一份调查报告称，1 月 1 日在洛杉矶进行定期维护检查时，发现一个 1.25 米（4 英尺）长的尼龙工具卡在发动机内。 .&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州城市是澳大利亚旗舰航空公司 A380 喷气式飞机服务的四个目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;ATSB 调查发现，自从发生事故以来，该工具一直位于飞机的四个发动机之一内。上一次维护检查是在去年 12 月 6 日进行的。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，在发动机中装有尼龙工具的情况下，这架巨型喷气式飞机已经飞行了 34 个周期，即 294 小时。&lt;/p>;&lt;p>;结论是，报告称，“异物碎片和损坏可能对飞机的安全运行构成重大威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;调查称，一名工程师将该工具留在发动机进气口，因为他们认为需要它稍后由其他人。任务结束后的后续检查未能发现该工具。&lt;/p>;&lt;p>;“ATSB 调查发现，维护工程师在检查现场是否有异物时，没有注意到该工具被留在发动机的低压压缩机箱中。” ATSB 首席专员安格斯·米切尔 (Angus Mitchell) 表示，“完成管道镜检查任务。”&lt;/p>;&lt;p>;“此外，一旦确定工具丢失，维护工程师就没有开始丢失工具程序，认证工程师释放了飞机ATSB 表示，工具被发现后，澳洲航空工程部向工作人员介绍了归还所有工具的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;澳洲航空没有立即回应商业内幕网在澳大利亚正常工作时间之外发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indigenous dialect in Indonesia saved by Korea’s alphabet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3286843/indigenous-dialect-indonesia-saved-koreas-alphabet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/d79e6273-4e02-4f8c-a02a-1e84f25ada1a_9a9ef630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国字母保存的本土方言&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在印度尼西亚的一个偏远村庄，阿比丁老师使用韩文字母韩文来转录和保存濒临灭绝的 Cia-Cia 方言，确保其为子孙后代生存。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 order backlog raises urgency for foreign-part acquisitions, new suppliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286779/chinas-c919-order-backlog-raises-urgency-foreign-part-acquisitions-new-suppliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/355ba89d-3a53-4da6-8e6d-f469d17df243_8bc2101b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;珠海航空展示一架 C919 单通道喷气式飞机本周展示。这架中国喷气式飞机依靠美法合资企业CFM国际公司的LEAP发动机起飞。图片：Frank Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国主要民用飞机制造商可能需要寻找更多外国供应商来加速其C919窄体客机的生产，因为它的目标是在全球供应动荡的情况下完成数百份订单据分析师和公司消息人士称，中国商飞公司（Comac）自2022年底以来已交付了总共12架C919飞机，正在争分夺秒地提高其上海工厂的生产能力，但对关键零部件和供应品采购的担忧依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这家中国国营制造商的一些客户更希望某些零部件能够被保留下来。中国商飞的一名工作人员在本周珠海航展期间表示，这些产品均来自特定的海外生产商。&lt;/p>;&lt;p>;“客户可以指定使用特定供应商的特定产品，”该工作人员表示，由于缺乏接受媒体采访的授权而拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，三大航空公司（中国国有航空公司，国航、东航和南航）选择了当双方承诺采购 100 架 C919 时，会采用不同的配置”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，旗舰航空公司中国国际航空公司选择了一款可以飞起来的单通道飞机的增程型飞行里程为 5,555 公里（3,451 英里），而另外两家航空公司则选择了可飞行 4,075 公里的标准型号。&lt;/p>;&lt;p>;C919 飞机是中国第一架如此规模的国产喷气式飞机，其规格与空客 320 和波音 737 系列。中国商飞正在将自己定位为在国内市场与两家外国公司竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于上海的制造商已收到国内航空公司的 360 架确认订单，其中包括周二签署的涉及海南航空 60 架飞机的订单 – &lt;/p>;&lt;p>;该工作人员表示，中国商飞已经从多家海外供应商采购相同或相似类别的部分零部件，以满足不同客户的需求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据中国商飞的供应商信息，C919的驾驶舱控制系统、客舱氧气系统、紧急乘客出口装置和电线均来自CFM国际公司和美国柯林斯航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国商飞正在使用CFM国际公司的发动机，CFM国际公司是美国通用电气航空航天公司和法国赛峰飞机发动机公司的合资企业。然而，该供应商已经在应对空客和波音的顶级 LEAP 发动机订单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/d50028f9-ba73-4c55-a3d3-3a14e5405eee_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赛峰集团10月29日，技术人员在接受媒体采访时在比利时LEAP发动机维修中心工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国内，中国航空发动机公司正在研发中国首款涡扇发动机，CJ-1000，位于上海基地。涡轮风扇发动机利用燃气轮机的能量将进入的空气推向飞机后部，从而为喷气式飞机提供推力。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员希望在国内采购高科技部件，以推动工业自给自足，中国与西方的贸易紧张局势激发了这一使命。美国官员以国家安全为由限制向中国转让某些技术，但大多数飞机零部件仍然可以公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中国飞机发动机将需要“多年的研发”，且费用不菲，这意味着“有行业数据平台 OAG Aviation 的亚洲负责人 Mayur Patel 表示：“有很多未知数”。&lt;/p>;&lt;p>;“这还很遥远，”他说。 “他们正在努力取得进展，但这需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞与波音在某些情况下一样，可以通过完成除发动机之外的飞机来加快生产，并且只需沿生产线留出空间即可。帕特尔说，最终安装的翅膀。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping weighs pros and cons of China’s shrinking population]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286813/xi-jinping-weighs-pros-and-cons-chinas-shrinking-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/9a5f4f16-0a00-4a2c-bebc-1f0badd79882_d99c06bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在最新公布的讲话中，中国国家主席习近平承认了这一点人口减少可能带来一些好处，但也可能带来经济上的负面影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席表示，中国人口减少带来的负面影响和积极影响并存，人口减少带来的好处之一是环境负担减轻。&lt;/p>;&lt; p>;根据中央财经委员会讲话的摘录，中国领导人还捍卫了过去计划生育政策的“正确性和有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;他于去年 5 月发表了这一讲话，但这些摘录于周五首次发表在共产党的顶级理论期刊《求是》上。&lt;/p>;&lt;p>;习近平告诉委员会官员，人口下降的影响“必须辩证地看待”。&lt;/p>;&lt;p>;人口下降的影响“必须辩证地看待”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，下降可能会带来积极影响，例如“缓解资源和环境压力”以及倒逼经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;但习近平也承认劳动力减少、消费和投资动力减弱等负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“总体来看，人口下降对经济社会发展的影响既有积极的一面，也有消极的一面。我们不能只从一方面来看。有些问题需要长期考虑，我们应该避免急于下结论……我们应该努力实现利益最大化，避免损害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着出生率大幅下降，中国面临着日益严峻的人口挑战。 2023 年，该国的出生人数仅为 900 万，这是自 1949 年有记录以来的最低水平，人口连续第二年下降至 14 亿，降幅超过 200 万。&lt;/p>;&lt;p>;国家和地方政府推出了现金补贴、延长产假和陪产假等一系列政策。但人口统计学家认为，这些措施未能解决更深层次的问题，例如生活成本高、儿童保育支持不足和持续的性别不平等。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五发表的文章，习近平指出，中国的人口变化是随着国家“发达国家用了一百多年的工业化水平，用了几十年的时间完成了”。&lt;/p>;&lt;p>;“人口转变的速度很快，人口下降的速度比预期要早，但总体来说是这样的”党刊援引他的话说，该党刊经常在内部领导讲话发表数月后对其进行重点报道。&lt;/p>;&lt;p>;关于中国历史上的计划生育政策，习近平表示，这些政策“正确” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策“有效控制了人口过快增长及其带来的压力，有力支持了改革开放”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;中国的独生子女政策始于1980年，并受到严厉的惩罚，包括对违规者的罚款和经常强制堕胎。在人口老龄化和劳动力萎缩的情况下，二孩政策于 2016 年 1 月正式结束。&lt;/p>;&lt;p>;全国人口普查显示，二胎政策连续第四次下降，随后于 2021 年 5 月实施了三孩政策。年出生率下降。&lt;/p>;&lt;p>;周五的《求是》文章指出，习近平呼吁继续改革创新，促进人口高质量发展。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，仓促的决定导致“出台了一些措施”必须避免仓促行事，容易引起争议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators seek investigation of Elon Musk’s SpaceX contracts over Russia’s Putin ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286842/us-senators-seek-investigation-elon-musks-spacex-contracts-over-russias-putin-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/e9a46b91-0b78-4776-bc66-fac8c19e569e_0f21134a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名美国民主党参议员呼吁对埃隆·马斯克参与美国政府与其公司 SpaceX 之间的合同进行调查，理由是据报道他与总统弗拉基米尔·普京的接触引发了国家安全担忧。和其他俄罗斯官员。&lt;/p>;&lt;p>;参议员们在周五的一封信中要求国防部和司法部调查所谓的通信是否“应迫使对马斯克继续参与 SpaceX 与政府的合同进行审查”。&lt; /p>;&lt;p>;“美国著名对手和美国政府数十亿美元资金的受益者马斯克先生之间的这些关系，对马斯克先生作为政府承包商和清关持有人的可靠性提出了严重质疑。”信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;签署这封信的两位参议员是罗德岛州的杰克·里德（兼任军事委员会主席）和新罕布什尔州的珍妮·沙欣。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯政府官员和任何拥有安全许可的个人之间的通信都有可能使我们的安全面临风险。”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在政府中的角色以及对敏感信息的访问可能会影响我们的安全。候任总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 一月份就任后将扩大规模。他已经成为一个亲密的盟友和自信的人，与特朗普一起与包括乌克兰的弗拉基米尔·泽伦斯基在内的世界领导人通话，并被任命领导政府削减成本的工作。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克和 SpaceX 没有立即回应通过电子邮件发送评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封信以及向空军部长发出的单独请求，引用了《华尔街日报》上个月的一篇报道，称马斯克一直在联系自 2022 年以来，他一直与普京和其他俄罗斯官员保持联系。这些接触者包括副幕僚长谢尔盖·基里延科 (Sergei Kiriyenko)，美国指责他策划莫斯科影响 2024 年总统竞选的努力。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克有时不稳定的行为让他的处境变得复杂起来。与五角大楼的深厚关系，主要是通过 SpaceX 在卫星发射方面的工作以及他的 Starlink 卫星互联网服务，这对于乌克兰对抗俄罗斯的战争至关重要。尽管存在这些担忧，美国仍与他的公司签订了多份合同。&lt;/p>;&lt;p>;参议员们将 SpaceX 描述为“深深融入了我们的国防和情报太空计划”。他们还表示，该公司持有太空军国家安全太空发射计划价值超过 7 亿美元的合同，正在通过其 Starshield 部门为太空军建设专属卫星网络，并与国家侦察局签订了价值 18 亿美元的机密合同。他们写道：“虽然太空商业整合是我们创新能力的关键，但它依赖于承包商在处理我们一些最敏感的能力时表现出负责任的行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What I gained (and lost) as a native Chinese writing in English]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286682/what-i-gained-and-lost-native-chinese-writing-english?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/e1e171d8-9074-4459-86cd-8b827fc37087_293406c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浙江省省会杭州市的学生在教室里学习英语，2018 年。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;语言是文化表达的灵魂。对于多语言作家来说，最根本的决定是用哪种语言进行写作。许多非英语母语人士都被英语的实用优势和艺术可能性所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个以英语为母语的中国人写作，我仍然对这个事情很着迷，因为它触及了文化和身份的本质。&lt;/p>;&lt;p>;我在长江之滨出生和长大，我的舌头沐浴在南京话的韵律中；我直到 22 岁才开始学习英语。&lt;/p>;&lt;p>;你可能会问，那为什么要用英语写作呢？ 30多年前，当我住在英国牛津时，一家中国出版商邀请我写一本关于西方毛泽东形象的书，计划恰逢毛泽东诞辰一百周年。我热切地接受了，很高兴发现西方对主席的看法是否以及如何反映更广泛的西方对中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;当我在博德利图书馆度过了无数个小时并采访了各行各业的西方人时，我进行了艰苦的研究。 。然而，我完成的手稿并没有通过中国的审查，因为“太消极了”。在为自己胎死腹中的孩子悲伤的同时，我做出了一个决定：从那一刻起，我要用英语写作，这种语言可以让我摆脱审查制度的束缚。为了确定我的决定，我什至开始用英语写日记。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，用英语写作是一种解放——政治上和创造性上的解放。我所采用的语言使我能够以中文并不总是允许的方式探索和表达思想和想法。例如，在我的回忆录《社会主义伟大！》中，如果我用中文写，性爱场景就不会那么明确。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/e41d27be-25a7-422d-9320-64f9f64193c9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023年，游船在江苏省南京市长江支流秦淮河上航行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的文化，深受儒家思想的影响常常以谨慎的态度对待性问题，并在层层克制中掩盖浪漫的感情。&lt;/p>;&lt;p>;作家与其工作语言之间的关系总是耐人寻味且复杂，是一场与文化和身份的共舞。对我来说，英语代表着希望。 16岁时，我被贫困家庭送去火箭工厂工作。在给机器零件涂润滑油时无聊得要死，我决定自学英语作为逃避的手段。虽然不是特别有天赋，但我努力学习一门新语言，但坚持了下来。&lt;/p>;&lt;p>;工厂内我唯一的避难所是车间拐角处的垃圾场。所以只要有时间我就会去那里学习。在那里，尽管苍蝇嗡嗡作响，腐烂的食物散发出恶臭，我仍能感觉到周围的墙壁正在崩塌，我的视野在扩大。英语改变了我的生活；我不只是学习基础知识，而是学习一整套西方文化。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，我不认为用另一种语言写作会让我变得不那么中国化。身份植根于一个人的文化背景和个人经历。当我 20 多岁开始学习英语时，我的情感——实际上是我的核心身份——已经形成。它是中国的，并将继续如此。在写作中，我刻意借鉴中国的句法、隐喻和古语，希望创造出一种独特的声音来反映我的混合身份。&lt;/p>;&lt;p>;用不同的语言写作往往会带来新鲜的视角。爱尔兰作家塞缪尔·贝克特尝试用法语写作，选择法语而不是他的母语英语，以避免受某些文体习惯的束缚。他用法语写作，然后将其翻译成英语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /15/a3060269-c66a-4d63-8756-5bb598420357_3e1b09df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国旗和中国政治家毛泽东的肖像展示在2013 年，湖北省武汉市，一艘载着冬泳运动员参加纪念毛泽东诞辰 120 周年的游泳活动的船只。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jhumpa Lahiri，出生于孟加拉父母的美国作家在英国，也通过一种新的语言找到了解放。在她用意大利语写的回忆录《换句话说》中，她回顾了自己学习语言的历程，以及她如何在意大利语中感受到英语所没有的自由感。&lt;/p>;&lt;p>;作家选择或拒绝语言出于不同的原因。在一篇题为“说话就是犯错”的辛酸文章中，我的中国出生作家李伊云描述了她如何“否认”母语，以此作为使自己摆脱某些文化和情感负担的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;对于以英语抒情而闻名的俄罗斯流亡作家弗拉基米尔·纳博科夫来说，转向使用第二语言写作是一次充满悲伤的经历。他在接受采访时有句名言：“我个人的悲剧是我不得不放弃我的自然语言、我的自然习语，这不能、也不应该引起任何人的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;“悲剧”：不妥协的词。我只能猜测，这反映了他离开祖国和母语时的深刻失落感。如果他没有被迫流亡，也许他用英语写作的决定不会感到如此悲惨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/15/705df0be-4ec4-46fb-862a-448678082cb3_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们全神贯注2018年，在安徽省合肥市的一家阅览中心看书。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我自己选择英语是环境所迫。我转向英语是充满挑战的，也是有回报的，但我也付出了代价：失去了祖国的潜在读者。&lt;/p>;&lt;p>;在全球化的世界里，越来越多的中国出生的作家生活和工作在国外，更多人也用英语写作，特别是郭小鲁、黄阳和马玲。对于这些作者来说，英语可以充当一座桥梁，一种跨文化交流的方式，同时仍将他们的中国身份元素融入到他们的作品中。我对此说：愿百花齐放。&lt;/p>;&lt;p>;语言，就像身份一样，不必是单一的或固定的。用英文写作对我来说既是失也是得——这是向世界表达我的中国灵魂的一种方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China aquariums opt for robotic whales to cut costs, leaving visitors feel deceived]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3286578/china-aquariums-opt-robotic-whales-cut-costs-leaving-visitors-feel-deceived?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/3358f122-ede3-4533-a704-727332ddc02b_e5735a64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国水族馆利用机器人鲸鱼来降低与维持生命相关的成本动物。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方的一家水族馆因展示机器鲸鲨而不是活体鲸鲨而受到审查，引发了有关动物福利和消费者权利的激烈辩论。 &lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频描绘了广东省深圳小梅沙海洋世界十月重新开放后，真人大小的机器人鲸鲨在水域中滑行。&lt;/p>;&lt;p>;机器人展览引起了不同程度的反响。访客的反应。有些人被它的创新设计所吸引，而另一些人则感到被欺骗了。水族馆的入场费为 230 元（32 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一些游客在大众点评（美团经营的餐厅和评论服务）上的水族馆页面上表达了不满并寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者表示：“我不敢相信鲸鲨是假的。一张门票要收200多块钱，太离谱了。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名游客因出现假鲸鲨而扬言要“举报并关闭”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，一些游客支持水族馆的做法。&lt;/p>;&lt;p>;一位自称赛博朋克爱好者的小红书评论道：“这是展示大型海洋生物而不是将它们囚禁在水箱中的绝佳选择。水族馆不应向游客隐瞒鲸鲨的真实身份，而应利用这个机会向公众宣传动物保护的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是中国水族馆使用机器人鲸鱼的第一例。 &lt;/p>;&lt;p>;据《每日经济新闻》报道，一款类似的机器人于 2022 年在上海海昌海洋公园首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;由海昌海洋与海昌海洋合作开发上海机器人长 4.7 米，重 430 公斤，旨在模仿人类操作时真实鲸鲨的动作。&lt;/p>;&lt;p >;通常放置在水箱中，仅在表演时激活，游客反馈表明该机器人的动作与真实鲸鲨的动作并不十分相似。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/0e0dc240-72b3-47ce-9500-12fd1944a8f2_e2242536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;机器人鲸鲨的目标是模仿真实的鲸鲨，但游客的反馈显示，它的动作并没有完全复制真实鲸鲨的动作。图片来源：观察网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每头机器鲸鲨的造价高达数百万元人民币（数十万美元），但这比相关费用要便宜得多保存活体标本。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的鱼类的饲养和护理费用可能超过 1 亿元人民币（1,400 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;而鲸鲨的寿命可达 80 至 130 年中国海洋大学未来海洋研究院院长李建平表示，在野外，它们在水族馆里的存活时间通常不会超过五年。&lt;/p>;&lt;p>;尽管水族馆可以提供最佳的水质&lt;/p>;&lt;p>;上海海昌海洋公园相关负责人表示，鲸鲨属于国家二级保护动物，在中国是禁止捕捉的。展示机器人鲸鲨是保护海洋生物和促进海洋教育的一种手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/14/5e08fb46-9b8d-484c-b858-725c77dc3f27_bec158ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多人认为展示机器人鲸鲨这是保护海洋生物的一种方式，同时也促进海洋教育。图片来源：观查网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小梅沙海洋世界的一些游客表达了被“欺骗”的感觉，甚至要求退款，但也有人称赞海洋馆不断致力于动物保护，表示只要消费者提前了解机器鲨鱼的情况就可以接受。&lt;/p>;&lt;p>;北京京师律师事务所王荣梅律师表示，公园只要不做广告宣传机器鲨鱼就没有违法。鲸鲨。&lt;/p>;&lt;p>;海洋大学的李教授对未来的技术进步表示乐观，这些进步可以使机器人以更逼真的方式移动。&lt;/p>;&lt;p>;“理想的水族馆应该是大自然本身，”他总结道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising above racism: the Nigerian Instagram blogger sharing bits of his life in Cantonese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286828/rising-above-racism-nigerian-instagram-blogger-sharing-bits-his-life-cantonese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/870ed8cb-00f7-4102-9c07-a20b0bdb709d_57a201c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“这是为那些认为非洲一无所有的人准备的” Adekunbi哈桑·萨拉科（Hassan Salako）的所有短视频都以相同的格式开始，用粤语说话，以吸引香港人。照片：Instagram/ kunbifusion &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;说粤语的 Adekunbi Hassan Salako 并不知道一段关于非洲的 Instagram 视频会获得数以万计的香港人点赞。&lt;/p>;&lt;p>;开始他的视频”，萨拉科说：“这是为那些认为非洲一无所有的人写的。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人问我尼日利亚是否有很多动物可以看。事实上，尼日利亚还有很多东西可以提供。我们不骑马上下班，我们有汽车。我们确实有空调和电风扇。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频已获得 103,202 个点赞，它是 Salako 的 Instagram 帐户 kunbifusion 上的众多视频之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/a8dc3895-851f-4e4d-9b2a-690897c04e2b_32d8ff87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Adekunbi Hassan Salako 在 Instagram 上拥有超过 100,000 名粉丝。图片来源：Instagram/kunbifusion&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Salako所有视频的开头都是一样的格式，自称“非洲王子”，用搞笑的方式赢得了很多当地人的心与他 30 岁的女友宋慧雯 (Zoe Sung Wai-man) 一起表演小品和日常沉思。&lt;/p>;&lt;p>;从在公寓里烹饪尼日利亚美食，到带宋慧敏参观他的家乡拉各斯，自此以来，Salako 已经获得了超过 100,000 名粉丝今年一月发布了他的第一个视频。&lt;/p>;&lt;p>;Salako 出生于尼日利亚，12 年前随父亲移居香港。&lt;/p>;&lt;p>;他刚到香港时就学了粤语，并在能够流利地交谈，当他用香港人的语言与他们交谈时，他们感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;Salako 最近获得了香港护照，使免签证旅行变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;他收到的评价大多是正面的他说，“当我乘坐公共交通工具时，如果我坐下来，有些人会立即站起来或远离我，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“有时我和朋友走在街上，走在我们旁边的人经过时都会捂住嘴。”&lt;/p>;&lt;p>;这种态度也影响到了中国人宋先生。当地人和他交往四年的女友。&lt;/p>;&lt;p>;她遇到了对非洲人有刻板印象的香港老人，问她为什么要和尼日利亚人约会。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会说，‘你是吗？和他在一起是因为他很有钱？他受过良好教育吗？’”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当这对夫妇试图一起租房时，他们遇到了当地房东的种族主义，其中一位房东将萨拉科错误地标记为“印度人”。&lt;/p>; &lt;p>;“经纪人告诉我最好自己签合同。但我和[Salako]一起去了那里，这样他也能看到这个地方，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“房东一开门，他就说：‘我不会把它租给他们。他们很脏，他们做的食物让我的厨房很臭。这是新装修的。我不会租给印度人。&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;Sung 表示，两人都对这个评论感到愤怒，并就房东的歧视态度与房东对质，但他毫无歉意。&lt;/p>;&lt;p>;“ [Salako]会说粤语也无济于事。一旦房东在 WhatsApp 上看到他的个人资料照片，他们就会拒绝他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/15/d4c2137c-6b28-4730-9ab9-45b09bb79898_036a4185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Adekunbi Hassan Salako 今年早些时候开始在 Instagram 上创作视频年。照片：Instagram/kunbifusion&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sung表示，由于缺乏对其他文化的认识以及媒体对非洲的一维描绘，导致当地人对非洲大陆的无知。 &lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，Salako 开始在社交媒体上制作视频，用粤语分享他的生活和文化点滴。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Salako 无意搞笑，但网友们纷纷回应这对夫妇在街上得到了观众的认可，他们表示希望向城市里的人们介绍非洲文化，消除种族障碍和刻板印象。 &lt;/p>;&lt;p>;根据社会企业非洲中心的数据，截至 2021 年，约有 5,000 名非洲籍人士居住在香港。&lt;/p>;&lt;p>;为 Salako 制作视频的 Sung 表示，他们希望他的短片可以传播更多关于香港非洲社区的正面信息。&lt;/p>;&lt;p>;“很多香港人不知道非洲是一个大陆，反而认为非洲是一个只有一种语言的国家，”萨拉科说。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这里很多非洲人很想和香港人交朋友，但他们害怕与香港当地人交谈会受到歧视。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，语言障碍也可能导致非洲人在与当地人互动时更加害羞。&lt;/p>;&lt;p>;Sung 对此表示同意，并表示他们希望利用 Salako 的新人气将尼日利亚介绍给更多香港人。&lt;/p>; >;&lt;p>;“例如，尼日利亚到底是什么样子？去美丽都公馆有什么推荐？或者你在香港怎么做非洲菜？”她指的是弥敦道上以其非洲社区而闻名的综合体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意，既然我们的追随者喜欢观看我们在这个频道上发布的视频，我们需要利用它的力量来分享一些东西人们可能不知道。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump defence chief pick Pete Hegseth was flagged as possible ‘insider threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286839/trump-defence-chief-pick-pete-hegseth-was-flagged-possible-insider-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/f11ae79f-430e-4a40-937d-508adcdf6313_2fd0ca12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 走向电梯去特朗普与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 会面2016 年 12 月纽约塔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国民警卫队军士长德里科·盖瑟 (DeRicko Gaither) 于 2021 年 1 月 14 日晚发出有关皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 的警告，他于周二成为美国公民候任总统唐纳德·特朗普提名的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;他写信给正在帮助加强安全的华盛顿特区国民警卫队司令威廉·沃克少将，“先生，这个信息非常令人不安” 1 月 20 日在美国首都乔·拜登举行总统就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟写道，赫格斯的二头肌上有一个令人担忧的纹身，上面刻着“Deus Vult”字样。他在网上搜索后发现，这是一个与右翼极端主义有关的基督教表达方式。 “Deus Vult”是一个拉丁语短语，意思是“上帝愿意”，是中世纪基督教十字军的战斗口号。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟附上了一张当时担任福克斯新闻主持人的赫格斯赤裸上身的照片，显示耶路撒冷十字架的另一个纹身。这个十字架在基督教中有着悠久的历史，但最近被一些极右团体选为争取西方文明的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“这符合内部威胁的思路。 ，”盖瑟写道，他曾是警卫队的人身安全负责人，但现已退役。路透社已获得该电子邮件的副本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封电子邮件此前未曾报道过，但对于曾在阿富汗、伊拉克和阿富汗服役的赫格斯来说，这似乎是一个转折点古巴关塔那摩湾，有两颗铜星奖。赫格斯在书中写道，他因耶路撒冷十字架而被列为极端分子，并被解除了华盛顿的警卫职责。&lt;/p>;&lt;p>;他认为这是遭到不再需要他的军方的拒绝。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了，”赫格斯在他的书《战士之战：让我们自由的人的背叛背后》中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了。” &lt;p>;国民警卫队尚未对赫格塞斯的纹身、他因宗教和政治信仰而成为攻击目标的指控以及他是否被撤回华盛顿的国民警卫队职务发表评论。特朗普的过渡团队没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但当时的华盛顿特区国民警卫队的另一名成员（现已离职）证实，赫格赛斯的纹身是他被标记为“黑人”的原因。审查，并且该组织内部有关于他们的电子邮件往来。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的人士表示，赫格斯并未被宣布为极端分子。但在 1 月 6 日的骚乱之后，警卫队领导层选择了谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及纹身问题时，海蒂·贝里奇 (Heidi Beirich) 是全球反对仇恨和极端主义项目的联合创始人，该项目致力于打击极右极端主义，并没有消除人们的担忧。但她警告不要做出任何快速判断，称它们可能只是赫格斯基督教信仰的标志，即使它们已被极端主义团体利用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们必须相信他的话，”贝里奇说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/9661dac3-399d-4b10-9728 -b3ecd51f5286_b44e8014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 4 月，美国总统唐纳德·特朗普（右）在白宫接受皮特·赫格斯的采访。照片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普选择赫格斯担任国防部长令华盛顿感到惊讶。赫格斯经常出现在保守派媒体上，他对五角大楼领导人所谓的“觉醒”政策表示蔑视，反对女性担任战斗角色，并质疑美国黑人高级将军是否因为肤色而担任他的角色&lt;/p>;&lt;p>;如果得到美国参议院的确认，赫格斯可能会兑现特朗普的竞选承诺，将美国军队中的将军赶走，他指责这些将军在保守派所反对的队伍中奉行进步的多元化政策。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赫格斯如何成为“反觉醒”倡导者仍然是人们关注的焦点。但越来越明显的是，他在 2021 年 1 月走到了十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的播客中，赫格斯表示，他接到军事命令前往华盛顿参加就职典礼安保，但接到了他的一位同事的电话指挥官们在他向华盛顿特区国民警卫队报到的前一天被任命为指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;“少校，你可以下台了。我们不需要你。我们很好，”赫格斯回忆起被告知的情况。他说他被告知他的命令已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯说，当时他没有被告知为什么不再需要他，但当他写最新一本书时，他联系了该人。 &lt;/p>;&lt;p>;“他说：99.99%的我知道为什么你被……告知不要举报，因为我看到了这些电子邮件，而且我正在参加会议，有人发现你胸前有一个耶路撒冷十字架纹身……作为一个极端主义纹身，所以你被称为可能的极端主义者，特别是白人民族主义者。”&lt;/p>;&lt;p>;“是因为纹身吗，可能不是。我不知道是不是因为我在福克斯工作过。我不知道是不是因为我支持唐纳德·特朗普。这些都是不可接受的理由，”赫格斯写道。 “那一刻我说，我完成了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/16/69d216bb-0da4-4b7b-9b6f-91a382d38d48_32067f79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶部的安全围栏上可见美国国旗和玫瑰2021 年 1 月，乔·拜登就职前，美国国会大厦周围有六角形铁丝网。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hegseth 并不是四年前就职典礼当天唯一被免职的人。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月 19 日，这一天在拜登就职之前，五角大楼官员告诉记者，经过审查后，十多名国民警卫队成员已被免职，其中包括筛选与右翼极端主义的潜在联系。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人当时表示审查超出了与极端主义团体的关系。一名警卫队成员在发现令人不安的短信后被免职，另一名警卫队成员已通过举报热线举报。&lt;/p>;&lt;p>;官员们没有透露这些人中任何人的名字，也不清楚 Hegseth 是否包含在其中。 &lt;/p>;&lt;p>;盖瑟是一名前警卫队成员向赫格斯塞斯举报的，他表示他坚持标记赫格斯纹身的决定。他的工作是确保部队的安全，并将信息发送给指挥系统以供决策。&lt;/p>;&lt;p>;“我根本不会放弃，”盖瑟说。 “我做了作为领导者应该做的事情，并将其转发出去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Singapore’s ruling PAP turns 70: can its dominance last?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286795/singapores-ruling-pap-turns-70-can-its-dominance-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/0c0d0249-d689-428a-85bf-f9674abfa1d3_b0ffd57a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡执政党人民行动党 (PAP) 的支持者挥舞党旗以及 2015 年大选前的标语牌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于退休教育家 KH Seah 来说，投票一直是支持新加坡执政的人民行动党 (PAP) 的直接选择。&lt; /p>;&lt;p>;然而，最近，这位 67 岁的老人发现自己重新考虑了自己的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉到一切的成本都在上涨。我属于中产阶级，但我感觉不到它的好处。”Seah 说。他补充说，今年早些时候商品和服务税提高到 9%，加上汽车所有权证书价格上涨，对人们造成了打击非常喜欢他。&lt;/p>;&lt;p>;谢家带着一丝怀旧之情说，他很怀念开国总理李光耀的果断态度，与现任领导层更具协商性的做法形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;谢家是否这种情绪反映了人民行动党支持者中少数人的不满，或者表明在明年 11 月之前必须举行的下届大选中将显示出日益增长的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这将是该党第 16 次寻求政治支持。自 1959 年开始不间断地统治新加坡以来，新加坡人民行动党将获得该岛共和国公民的授权。周四，人民行动党将庆祝其成立 70 周年，这一里程碑可能与现任秘书长李显龙向黄循财交接。 5 月接任总理。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士告诉《亚洲周刊》，虽然人民行动党仍然占据主导地位，但它面临着选民渴望对制度进行更大程度的监督，并愿意考虑可信的反对派人物。在新加坡之外，该党还必须应对日益分散的世界秩序，长期以来关于多边主义和全球化好处的假设正在受到挑战。&lt;/p>;&lt;p>;70岁的人民行动党能否适应这些转变现实？它会继续成为新加坡人的首选政党吗？随着选举季的临近，观察家和反对派内部人士都在联合起来研究这些关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡国立大学 (NUS) 政治学家比尔维尔·辛格 (Bilveer Singh) 的说法，人民行动党的崛起和其 65 年的主导地位源于独特的国内和国际因素，但这些因素现在正在消退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/15/cd6b95f1-ec7e-42d2-8b37-4a62a45b885a_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民行动党支持者和办公室职员聚集聆听时任新加坡总理李显龙在 2015 年的一次选举集会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实证明，人民行动党在保住权力方面取得了成功，”他说，但这种成功“也播下了熵的种子”。&lt;/p>;&lt;p>;在现代多党议会民主国家中，人民行动党是执政时间最长的执政党之一。在普选国家中，只有执政71年的墨西哥革命制度党拥有更长的历史。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党成立于1954年，目标是摆脱英国统治，最初由李光领导尤任秘书长。它在 1959 年立法议会选举中获得权力，并迅速面对内部分歧，包括后来组建社会主义阵线的左翼派别，以及迫在眉睫的共产主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“自从 Coldstore 和 Pechah 以来，没有一个新加坡出现了挑战人民行动党的政治力量，保证了其自 1963 年以来无可争议的主导地位，”辛格说。他指的是 1963 年的反共行动，该行动导致 100 多人未经审判就被拘留，其中包括社阵成员。&lt;/p >;&lt;p>;辛格表示，在确保国内稳定的情况下，人民行动党将新加坡转变为一个繁荣的金融中心，吸引外国投资和专业知识，同时培育以低劳动力成本为特征的有利于商业的环境。&lt;/p>;&lt;p>;Shashi Jayakumar，他写过有关人民行动党历史的书籍，强调了该党的历史意义。&lt;/p>;&lt;p>;“对于许多建国一代来说，这是一个机构，是一个给他们和他们的孩子带来进步和繁荣的政党。问题是，那一代人中的许多人已经不再和我们在一起了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻一代中的许多人尊重共产党过去的所作所为，但这对他们来说是坚定的。过去——这是李光耀的政党。现在，党在为他们做什么呢？他们想知道。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ade54e0d- 69e4-4b8c-a54e-96b99b3b3e7c_e4c6bdcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡首任总理李光耀与儿子李显龙握手后者于 2004 年宣誓就职，成为新加坡的新领导人。 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;领导层从老李移交给吴作栋唐先生，然后从吴先生到李显龙都是提前几年计划好的，从人民行动党第三代（3G）领导人到第四代（4G）领导人的过渡更加混乱。这种过渡通常是为了避免让投资者和市场感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的黄是继 63 岁的副总理王瑞杰于 2021 年辞职后的第二人选，理由是他的年龄和年龄。领导力缺乏“足够长的跑道”。&lt;/p>;&lt;p>;黄的崛起速度加快；与李显龙的 14 年和吴作栋的 5 年相比，他只担任了两年的副手。他于 2022 年 4 月当选，党的 19 名高级官员中，有 15 名（包括 4G 部长）支持他作为下一任领导人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然黄尚未正式就任总书记，但所有人都将拭目以待。 11月24日出席党代表大会，看看他是否能保住这个职位。卸任总理没有立即移交党的领导权是有先例的；李光耀一直担任秘书长直至 1992 年，即吴作栋就任总理两年后。然而，李显龙在 2004 年上任几个月后就被任命为秘书长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/15/6b880a72-f718-4ef8-b7dd-c0caf5883fab_2fc03329.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理黄循财接受媒体采访继上周在雅加达与印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托会面后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士预计黄将在大会上被任命。前人民行动党议员英德吉特·辛格表示，在新加坡即将举行大选之际，不任命黄先生为秘书长是不明智的。他说：“选民对谁将领导未来的政府毫无疑问。”新加坡 Solaris Strategies 咨询公司的高级国际事务分析师穆斯塔法·伊祖丁 (Mustafa Izzuddin) 也同意，表现出对政府的信心。黄的领导力对于党的形象至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是，新加坡国立大学的辛格表示，黄仍然面临挑战，因为他不是首选领导人，而且在即将到来的选举中还有很多需要证明的地方。&lt;/p>; &lt;p>;话虽如此，Jom 杂志的一项民意调查显示，他给人留下了积极的印象，成为最受欢迎的 4G 领导者，遥遥领先于其他人&lt;/p>;&lt;p>;许多人将密切关注黄是否贾古玛说，他可以对反对派保持强硬立场，同时保留他从不同群体中获得的“个人善意”。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党还必须应对吸引合适人才的挑战。安全咨询公司 SJK Geostrategic Advisory 的执行董事贾古玛指出，候选人的“质量有所下降”，因为在公共和私营部门表现出色的公民感觉入党的动力减弱。&lt;/p>;&lt;p >;尽管如此，人民行动党前议员洪海表示，由于其强劲的选举前景和全球最高的薪酬，执政党仍然吸引着来自各个领域的人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，合格人才的竞争洪说，近年来，候选人的竞争加剧，反对党现在成功地吸引了有能力且具有“使命感”的个人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/3f40cbee-d42a-4881-9a50-75a2d2ee7e8c_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;新加坡工人党的支持者庆祝在 2020 年选举中赢得创纪录的席位。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，随着反对党工人党继续在议会中获得更多席位，这将鼓励其支持者考虑竞选公职，这得益于日益增长的支持者。开放的在线环境，鼓励大胆的公众讨论政治。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年大选中，反对党赢得了创纪录的 93 个席位中的 10 个席位，工人党赢得了第二个多席位选区。政府还首次正式任命其秘书长 Pritam Singh 为反对党领袖。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学辛格表示，人民行动党必须特别关注 40 岁以下及以上选民的支持60，从住房到医疗保健的生活成本不断上升，成为这些人口面临的紧迫问题。他说，尽管政府做出了保证，但这些团体需要感受到真正的帮助即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;黄在 8 月份的首次国庆致辞中承认通货膨胀是一个主要问题，并强调了全球物价上涨的情况正在影响新加坡人的日常支出，并强调政府维持新加坡元强势以减轻这些影响的战略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/15/aa3b42ac-3e53-4157-af2d-59fb84f37859_c457e08e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位客户从新加坡取款ATM 机上的美元纸币。维持货币强势一直是人民行动党减轻通胀影响战略的关键部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛格表示，对于 60 岁以上的年龄段来说，与 4G 领导人建立更深入的联系至关重要，因为他们的政治形成时期是由不同的领导群体塑造的。 &lt;/p>;&lt;p>;“关于人民行动党如何选择最高领导人以及这是否对新加坡最有利的问题......将继续被问到，”他说，最终引发了关于“更强大的反对派存在”的必要性的讨论。控制人民行动党。&lt;/p>;&lt;p>;在国际上，这个城市国家面临着不确定的世界秩序，这引发了关于人民行动党适应和应对稳定和务实治理挑战的能力的更多问题，据该公司董事总经理 Nydia Ngiow 表示。位于新加坡的战略咨询公司 BowerGroupAsia。&lt;/p>;&lt;p>;“随着全球经济挑战，当地生活成本不断上升，新加坡人感受到了压力，特别是随着地缘政治动态的演变以及国家和企业都在努力应对最近的经济影响。美国对该地区的选举结果，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，黄和他的团队不仅必须表现出连续性，而且还必须表现出在日益复杂的全球环境中的适应性。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政党活动人士告诉《亚洲周刊》，人民行动党需要进行更新，以解决议会中日益增长的多元化需求。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻选民没有和老一辈人一样对人民行动党的忠诚。他们为什么会这么做？这就是为什么我们不断强调更新政党，让年轻人更好地了解政党的立场和将为他们做的事情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该党早些时候启动了为期六个月的“更新人民行动党”倡议今年，超过 2,300 名活动人士和合作伙伴参与其中，以更新其使命。继这一举措之后，该党表示致力于促进与新加坡人更广泛的双向沟通​​。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体影响者和当地名人受邀参加 6 月份的人民行动党活动，这是前所未有的举动，并被称为“ “人民行动党之友”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着选民动态的变化，人民行动党必须不断更新、改变策略，寻找新的方式来吸引选民。要做到这一点，他们需要更好地了解情况，”1996 年至 2015 年担任人民行动党议员的 Inderjit Singh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党可能犯的错误是，如果他们认为过去行之有效的方法也能行得通。将来。我在他们如何制定政策的某些领域看到了一些这种想法，我认为这可能会在未来给人民行动党带来问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该党必须面对的另一个残酷事实是认识到实现60%以上的普选率并不是衡量其与民众关系的唯一标准。到目前为止，人民行动党从未跌破这一门槛，但分析人士认为，坚持将其作为心理基准是不必要的负担，特别是在政治竞争激烈的时期。&lt;/p>;&lt;p>;即使在观察人士称，授权率低于 60%。&lt;/p>;&lt;p>;“60% 并没有什么神奇之处，”前人民行动党议员洪说。 “如果反对派仍然存在分歧，人民行动党可以继续占据主导地位，但民众选票的比例会不断下降。近年来，除了工人党外，反对党在凝聚力方面都容易出现问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡管理大学政治观察家、法学教授尤金·陈（Eugene Tan）指出，从理论上讲， ，该党仍然可以以低于其习惯的得票率在议会中获得绝对多数，从而使其能够有效执政。&lt;/p>;&lt;p>;“除了定量措施之外，强有力的授权还可以是定性的选举结果，例如人民行动党赢得了至少三分之二的席位，选举不会出现分裂。” “这意味着仍然存在一个完整的广泛中间立场，要求所有政党争夺社会各阶层的选票。”&lt;/p>;&lt;p>;其他自由民主国家的中间立场由于政治两极分化而缩小，这构成了他说，这是一个更重大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;贾亚古玛表示，在为他的书《人民行动党 1985-2021 年历史》采访政党领导人时，他们表示相信，虽然执政变得越来越困难，确保该党的选举成功仍在他们的掌控之中。&lt;/p>;&lt;p>;他说，人民行动党与选民脱节的观点是反对派声音传播的一种说法，该党必须予以抵制。&lt;/p>; >;&lt;p>;“它必须面对并制定有效的反叙事，以反对派或与反对派有联系的人士中的一些人提出的实地观点，即人民行动党已经不再是过去的政党了。并以某种方式从早期的崇高标准下降了，”贾古玛说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong signs ‘timely’ free-trade deal with Peru on Apec sidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286838/hong-kong-signs-timely-free-trade-deal-peru-apec-sidelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/750eecef-cfae-48b4-be9a-fd1c61686b42_571a2ff2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特在亚太经合组织峰会上讲话2024年11月15日，秘鲁利马。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港与秘鲁签署自由贸易协定，双方称赞这是刺激新商机的一种方式两国经济体及与中国大陆之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;由秘鲁总统迪娜·博卢阿特、行政长官李家超、商务及经济发展局局长邱英华及外贸部长见证旅游局Ursula Leon Chempen于当地时间周五签署了该协议。李和丘还将参加将于周六举行的亚太经济合作峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该协议涵盖商品和服务，以及投资和其他相关领域。双方于去年一月开始谈判，并于七月结束。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁是继十年前与智利签署自由贸易协定之后第二个与香港达成自由贸易协定的南美经济体。 &lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，香港与21个经济体签署了9项自由贸易协定，其中包括中国内地和东南亚国家联盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁是香港第五大经济体去年双边货物贸易额达52亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/16/88463162-f3aa-4d31-b6b9-85dec070842a_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超前往秘鲁出席亚太经合组织峰会。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年至2023年，两国双边商品和服务贸易年均增长4%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港从秘鲁进口价值17亿港元的商品，其中大部分来自水果和坚果，而香港向秘鲁转口的商品价值达35亿港元，主要涉及电讯设备。&lt;/p>;&lt;香港也是中国与秘鲁商品贸易的转口港。该市在秘鲁与内地之间运送了价值45亿港元的货物，约占总贸易关系的1.5%。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁与中国自2010年以来已签订自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;香港亚太经合组织商业咨询委员会代表杨文德表示，香港签署贸易协议是“及时的”，她认为中国在秘鲁建造的钱凯港将成为通往南美的“入口”杨女士也是总部位于香港的溢达集团（全球最大的服装生产商和供应商之一）的董事长，她表示，专注于美国和欧洲市场的企业“有点懒”探索新的国家。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促企业挖掘其他地区的机会，特别是考虑到当前中美之间的贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“整个贸易动荡[已经] 造成了很多[涟漪]，所以我们不能再自满了，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Edgar Vasquez，全球商业与经济研究中心主任秘鲁出口商协会表示，虽然该国与许多国家签订了自由贸易协定，但香港可以在连接该国与亚洲经济体方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;新协议可以帮助南美公司更多地了解香港的低税率和优质的金融服务，促使他们利用香港作为扩张的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;同样担任秘鲁前外贸和旅游部长的瓦斯克斯表示，他对香港的发展感到乐观随着这个南美国家过去与其他国家签署自由贸易协定时出口“爆炸式增长”，两个经济体之间的业务不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;他指出香港是一个自由港，并表示关税将不是该交易的主要焦点，而是可以促进知识产权和投资等其他领域的合作，使秘鲁的中小企业受益。&lt;/p>;&lt;p>;Liverita 总经理 Carolina Hurtado，一家总部位于秘鲁、为约 200 家公司提供服务的国际货运代理公司表示，她相信这项交易将进一步鼓励秘鲁向该市出口，包括纺织品和鱼产品。&lt;/p>;&lt;p>;她表示还希望利用香港的强大优势投资银行服务。&lt;/p>;&lt;p>;“在秘鲁，我们没有超过 20 家[银行，因此]市场非常艰难。他们没有大量的银行投资者或国际产品的银行信息。但我知道香港[明白]这一点。因此，对于出口商和[进口商]来说，这当然是一个非常好的机会。”Hurtado 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>