<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US must pick up hypersonic arms pace to meet competition: defence contractor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267201/us-must-pick-hypersonic-arms-pace-meet-competition-defence-contractor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/d8766ae0-ebe7-42b9-8a77-004b39421009_01981180.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺斯鲁普格鲁蒙公司的先进反辐射制导导弹增程（AARGM- ER）在 Eurosatory 展出。照片：Seong Hyeon Choi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一家领先的国防承包商表示，华盛顿在高超音速武器的开发方面不能“落后”，并准备支持其合作伙伴的防空能力。&lt;/ p>;&lt;p>;诺斯罗普·格鲁曼公司国际项目的高级沟通员布里奇特·斯莱恩 (Bridget Slayen) 表示，“世界各地的威胁”正在引起欧洲和亚太合作伙伴对该公司防空和导弹产品的兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;周二在巴黎举行的欧洲防务展览会上发表讲话时，斯莱恩没有直接提到中国或俄罗斯，但表示，“如果另一个国家[拥有]高超音速导弹......我们希望[确保]我们拥有最好的威慑力量”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想落后，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;诺斯罗普·格鲁曼公司正在为华盛顿的高超音速攻击巡航导弹（HACM）做出贡献——一种吸气式导弹，飞行速度超过 5 马赫的超燃冲压发动机动力巡航导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿正在与其地缘政治对手中国和俄罗斯展开竞争，这两个国家是另外两个拥有高超音速武器的国家- 装备军队 - 建立基于该技术的导弹库存。&lt;/p>;&lt;p>;诺斯罗普·格鲁曼公司负责为 2022 年启动的 HACM 计划提供超燃冲压发动机。美国空军的目标是在 2027 年之前部署该武器并正在努力使导弹“成熟”，以便在 2025 财年之前进行飞行测试活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据 3 月份的 2025 财年预算请求，五角大楼已为 HACM 拨款 5.17 亿美元到 2029 财年，预计研发总支出约为 24 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;北京的 DF-17 是一种配备高超音速滑翔飞行器 (HGV) 的中程导弹系统，已投入使用自 2019 年以来。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼 2022 年的一份报告将 DF-17 的射程描述为“打击西太平洋的外国军事基地和舰队”，其射程为 1,600 公里（1,000 英里）。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/db2831b3-61c7-4323-ba5c-200260bc3eda_7c058af3 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的DF-17是一种配备高超音速滑翔飞行器的中程导弹系统。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还在开发射程为 3,000 公里（1,860 英里）的 DF-21 空射弹道导弹版本，即 CH-AS-X- 13，将由 H-6K 轰炸机携带，预计明年投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，俄罗斯在乌克兰使用了 Kh-47M2 匕首高超音速空射、可携带核弹头的弹道导弹2022 年 3 月，即其发起入侵一个月后。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科和基辅之间的导弹攻击交锋，以及台湾海峡和南海的紧张局势，正在推动对防御系统的需求欧洲和亚太地区的主要武器出口国，包括美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;防空和导弹防御系统是今年欧洲战略会议的核心利益之一，该会议越来越强调现代战争，特别是自二战以来俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;诺斯罗普·格鲁曼公司展示了其最新的综合作战指挥系统 (IBCS)，该系统设计为单一集成架构，可连接数千英里的雷达，并能够击落短距离、 IBCS 因其加速决策过程而被称为“游戏规则改变者”，于去年 4 月获得批准全速生产，其中第一个本月向美国陆军交付了一套。&lt;/p>;&lt;p>;“在国防开支法案中增加的国家[要求]希望实现现代化或购买综合空中导弹防御系统，”斯莱恩说.&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推荐我们的产品，看看是否能满足他们的需求。如果你是一个岛国，你希望它保卫你的土地。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/19/6cf3e9f2-f1f8-40ff-830b-f24bccbd4887_502d1e41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺斯罗普·格鲁门公司在 Eurosatory 展览会上的展位巴黎。照片：Seong Hyeon Choi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月份，波兰购买了IBCS系统，而塞尔维亚则于2022年接收了中国制造的FK-3地对空防御系统是 2019 年订购的 HQ-22 的出口型号。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空巨头洛克希德·马丁公司在 2022 年 2 月与台北达成价值 1 亿美元的武器交易（其中包括对台湾自治岛屿的升级）后，面临北京的制裁。爱国者导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时将通过武力与大陆统一。与大多数国家一样，美国不承认台北，但致力于为该岛的防御提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;诺斯罗普·格鲁曼公司（也因向台湾出售武器而受到北京制裁）在其 Eurosatory 展位上展示了其先进的武器。展出的反辐射制导导弹增程型导弹（AARGM-ER）。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯莱恩的说法，空射的 AARGM-ER 适用于使用美国战斗机的军队，例如 F-35 或 F-35 战斗机。 16日，表彰“压制和摧毁敌方防空”。&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国国防部发言人吴谦大校批评美国在与菲律宾举行的年度“肩并肩”联合演习中部署洛克希德公司的“堤丰”导弹系统为“该地区带来巨大的战争风险”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s ‘zero-dollar’ tour packages weigh on travel sector despite crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267236/thailands-zero-dollar-tour-packages-weigh-sector-despite-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 17:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/9272b3e5-5378-4714-8b3c-b40ce15ee016_fa7a271a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客参观曼谷卧佛寺。警方经常采取突击行动来遏制零团费旅游。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国旅游业正感受到先前针对中国游客的“零美元”旅游套餐重新流行带来的压力，尽管泰国旅游业受到打击，但运营商仍瞄准俄罗斯和印度度假者。这是不正当的做法。&lt;/p>;&lt;p>;这些旅游团涉及中国游客向泰国公司支付低价的旅游套餐。但一旦到达这个东南亚国家，他们常常被迫购买价格过高的食物、住宿和礼物。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，低预算的旅行损害了泰国的形象，警方经常采取突击行动来遏制这种现象。 &lt;/p>;&lt;p>;但这些努力似乎并没有产生预期的结果，外国人被指控参与不可持续的价格战，可能给当地旅游公司造成经济损失。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/c9de54eb-dc5f-454f-beb1-ec2276491c20_9ab85755.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客聚集在曼谷的一家购物中心前。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国旅行社协会表示，越来越多的外国人通过利用当地人作为非法业务的代理来提供零美元交易。&lt;/p>; &lt;p>;该集团总裁 Sisdivachr Cheewarattanaporn 表示，获得许可的泰国运营商无法与未经授权的同行相比，后者以超便宜的套餐吸引游客，并通过强迫他们从特定商店购买昂贵的产品来弥补损失。&lt;/p>;&lt; p>;“这是我从事旅游行业以来遇到的最糟糕的运营环境，”Sisdivachr 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这种曾经用来诈骗中国游客的臭名昭著的策略现在已经被复制以吸引俄罗斯人和印度人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sisdivachr 上周也向总理 Srettha Thavisin 提出了这个问题，称这些策略可能会消除竞争并垄断占旅游业约占王国国内生产总值的 12%。&lt;/p>;&lt;p>;他说，零美元计划玷污了王国的旅游声誉，因为客人被迫为他们不想要的服务付费，而且这无助于该国的旅游业。据《曼谷邮报》报道，由于非法公司逃税，公共财政受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这种业务持续的时间越长，泰国旅游业就会变得越糟糕，”Sisdivachr 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多持有执照的泰国代理商已经通过迎合优质旅行者来改进业务，并呼吁政府通过解散该行业采取更多措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/5e0bf202-629d-455f-b5b2-f3b5388a58ce_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;泰国举世闻名的皮皮岛玛雅湾。今年第一季度，泰国的海滩吸引了超过900万外国游客。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年第一季度，泰国沙滩吸引了超过900万外国游客，旅游部预计到2020年将吸引约3600万游客到今年年底。&lt;/p>;&lt;p>;去年有超过 300 万俄罗斯和印度游客访问泰国。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，最高法院撤销了对 7 名被指控经营该国最大零排放设施的人的指控。 - 美元旅游戒指。&lt;/p>;&lt;p>;法院表示，该计划的特色服务深受中国游客欢迎，而且价格并不昂贵。它补充说，他们没有被收取过高的费用，而且这种安排没有削弱竞争或损害行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails ‘deity’ who made followers eat faeces, cheated them out of US$5.2 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267225/singapore-jails-deity-who-made-followers-eat-faeces-cheated-them-out-us52-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/9ad1db93-cf04-4b20-9d07-c03cfd3eed1a_f4e57029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡监禁了一名自称“神”的妇女，并诈骗其追随者520万美元，强迫他们吃粪便并拔掉牙齿。照片：Harvey Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妇女给她的“精神”追随者洗脑，让他们相信她是神，并因不服从而对他们进行残酷的惩罚，包括强迫他们吃粪便和拔牙周三被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;54 岁的新加坡人胡美和 (Woo May Hoe) 在承认五项罪名后被判处 10 年半监禁，其中包括作弊和造成严重伤害，另外 45 项指控正在考虑中。&lt;/p>;&lt;p>;从 2012 年开始的大约八年时间里，Woo 领导了一群大约 30 名追随者，他们相信印度精神领袖 Sri Sakthi Narayani Amma。&lt; /p>;&lt;p>;吴在定期和漫长的精神会议中让她的追随者相信她是一位可以与神和灵魂交流的神，并要求他们称她为“主”。&lt;/p>;&lt;p>;她的许多追随者法庭获悉，他们为自己或家人寻求治愈，因此热切地遵循吴的教诲。&lt;/p>;&lt;p>;吴告诉她的追随者，他们必须清除“恶业”并增加“善业”以改善健康，并教他们通过向印度的阿玛付款来做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;她说服她的追随者申报他们有多少钱，并警告说，如果他们撒谎，他们将受到众神的惩罚，然后才说服他们把钱交给她。&lt;/p>;&lt;p>;她声称她会把这笔钱整理好并转移到印度，用于购买牛或在该国建造寺庙和学校等。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;吴还命令她的追随者购买房屋、公寓和汽车作为“一种崇拜形式”，并供自己使用。&lt;/p>;&lt;p>;她总共欺骗了追随者700万新元（ 2012 年至 2020 年间直接投资 520 万美元。她欺骗他们从金融机构又借了660万新元的贷款。此后，她赔偿了 675,000 新元。&lt;/p>;&lt;p>;Woo 控制了她的追随者，指示其中三分之一搬来与她同住，并全职为她服务，为她买杂货、为她做饭、打扫卫生。 &lt;/p>;&lt;p>;他们中的一些人被勒令辞去工作，而所有人都必须向她报告他们的日常活动和通讯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/d8f5d3bf-3af2-462d-bad9-79a3950a5117_8def6728.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国家法院的外观。这个城邦国家将一名自称神灵的妇女在骗取其追随者数百万美元后判处十年徒刑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果追随者不完全服从吴，她会对他们施加各种暴力和有辱人格的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括用棍子打他们成捆的手杖或画笔，用剪刀刺伤他们，用钳子拔掉他们的牙齿，强迫他们吃人的粪便，让他们从二楼跳下。&lt;/p>;&lt;p>;所施加的惩罚由吴本人或受指导的追随者执行，导致一些追随者受到永久性伤害。其中包括被鞭打导致失去几颗牙齿和眼睛受伤。&lt;/p>;&lt;p>;如果追随者试图退出该团体，吴会用一系列电话骚扰他们，并威胁他们垮台。然后，恐惧的追随者将返回该团体并面临严厉的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;Woo 的一名受害者是一名 43 岁的新加坡妇女，2019 年与她住在一起。Woo 有一次用包裹惩罚了她五根手杖，反复击打她的头部和面部，并击中她的一只眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;该女子感到一阵剧痛，并看到一道闪光，然后倒在了地上。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉吴关于疼痛，吴回应说让她用一些“圣水”来洗眼睛并喝下液体。她还指示受害者直视太阳。&lt;/p>;&lt;p>;该女子遵循了吴的指示，但随着时间的推移，她的视力变得模糊且恶化。吴禁止她就医，后来才这样做，并向医生谎称受伤是因跌倒造成的。&lt;/p>;&lt;p>;她将需要终生随访，以了解可能的青光眼或视神经损伤，她受损眼睛的视力可能仍然不如另一只眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 10 月，这名受害者与另一名追随者一起帮助从育碧科技园的一间办公室搬东西。胡某发现受害人瞒着自己向人借了100元，非常生气。&lt;/p>;&lt;p>;她指示受害人从大厦二楼跳下。该女子爬过那里的栏杆，但受到惊吓并开始哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;吴告诉她，如果她不跳下去，另一名追随者就会把她推倒。最终，受害人跳了起来，双脚着地，感到剧痛并立即倒下。&lt;/p>;&lt;p>;吴告诉她“别再装了”，站起来。随后，她让另一名追随者从办公室取了一把轮椅供受害人坐下。&lt;/p>;&lt;p>;受害人因不被允许而延迟后再次寻求医疗帮助。她被诊断患有双脚踝骨折和足底筋膜炎，这是一种涉及组织炎症的脚后跟疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;直到 2020 年中期，一些追随者才向警方举报她，称他们已被广泛遭受身体虐待，失去了毕生积蓄，并承担了无法偿还的大量银行贷款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/19/fbf7faac-6567-48ba-ba41-dc5e01f77542_41760306.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名新加坡女子因更多罪被判入狱诈骗金额超过500万美元的，可判处十年以上徒刑。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴于 2020 年 10 月被捕。&lt;/p>;&lt;p>;周三，她穿着白衬衫和蓝色衣服从还押地被护送到法庭面具。她有一头短发。&lt;/p>;&lt;p>;出席法庭听证会的她的一位家人或朋友表示，她体重减轻了。&lt;/p>;&lt;p>;吴的一些受害者也出席了听证会，但拒绝透露宣判后 CNA 联系她时发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;心理健康研究所对她进行了评估，发现她在犯罪时患有偏执型精神分裂症，这与犯罪有关。&lt; /p>;&lt;p>;但是，她意识到自己的所有行为都是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;她的作弊行为被发现是故意的，并且在她的控制范围内。&lt;/p>;&lt;p>;检方要求对吴判处 9 至 12 年监禁，称她对她的追随者实行“恐怖统治”，并滥用他们对她的“非凡的信心和信任”，“榨干他们毕生的积蓄”。&lt;/p >;&lt;p>;她还操纵他们出售财产、终止保险并接受他们无力承担的大量贷款。&lt;/p>;&lt;p>;IRB Law 的辩护律师 Caryn Lee 寻求 69 个月的监禁，指出她的当事人的精神状况如何干扰了她的思维、情绪和行为。&lt;/p>;&lt;p>;副首席地方法官Ong Chin Rhu指出了Woo对她的追随者造成的伤害以及她对他们的财务状况的“束缚”。她说，如果不是吴的精神疾病，造成伤害指控的起始刑期将会“大幅提高”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; 发表&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ramming of Philippine ship stops short of invoking US defence treaty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267208/chinas-ramming-philippine-ship-stops-short-invoking-us-defence-treaty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/18b3baca-b54c-47bd-91af-7ce00f497a18_7543aba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船拦路后，菲律宾海警人员准备橡胶护舷3月5日，前往南海仁爱礁执行补给任务。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，菲律宾海军人员与中国海警人员在南海发生小规模冲突观察人士称，菲律宾方面所受的伤害还没有严重到足以援引马尼拉和华盛顿之间的防务条约。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们警告说，菲律宾必须对中国采取的行动表示强烈赞同。并与美国讨论继续马尼拉在争议海域执行补给任务的策略。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方指责中国在周一发生的事件中“故意高速撞击”，导致八名菲律宾水手被撞。受伤，其中一人拇指被切断。据报道，中国海警还扣押了菲律宾船只用于补给任务的两艘救生艇。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉和美国受 1951 年长期有效的共同防御条约 (MDT) 约束，该条约呼吁双方提供帮助菲律宾军事总司令罗密欧·布劳纳将军在周二的一份声明中表示，中国海岸警卫队“没有权利或合法权力干涉我们的合法行动或损害我们的主权”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这种鲁莽和侵略行为造成了人身伤害，并构成对国际海事法、菲律宾主权和主权权利的公然侵犯，”布劳纳补充道，并指出中国的行为也“对地区稳定构成重大风险”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管发生了这一事件，布劳纳表示，他的一方仍然致力于维护法治，并将与国际伙伴合作“确保和平与稳定”横跨西菲律宾海和印度太平洋地区”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/08d997fe-9101-4a01-8812-82efe96092e1_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘破旧但仍在使用的菲律宾海军舰艇 BRP Sierra Madre 坐落于仁爱礁，当地人称为阿云金礁，位于有争议的南中国海。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将仁爱礁事件归咎于马尼拉。仁爱礁是南中国海的热点地区，双方因领土争端发生了多次冲突。中国表示，菲律宾船只“无视一再严肃的警告”。&lt;/p>;&lt;p>;防务分析师兼印度-太平洋研究人员联盟研究员何塞·安东尼奥·库斯托迪奥 (Jose Antonio Custodio) 告诉《亚洲周刊》，周一的事件并不值得证实。启动 MDT，注意到一名水手失去一根拇指，虽然令人遗憾，但并不构成生命危险。&lt;/p>;&lt;p>;根据库斯托迪奥的说法，小费迪南德·马科斯总统的政府需要重新考虑其行为方式向 BRP Sierra Madre 号（一艘搁浅在浅滩上、充当菲律宾前哨基地的旧军舰）执行补给任务，方法是在执行此类任务期间加强人员和资产。&lt;/p>;&lt;p>;“人员伤亡、船只沉没或船只击沉中国攻击菲律宾的飞机将被认为足以让美国加强参与。但即便如此，马尼拉和北京之间也将进行大量外交交流，”他在谈到遵守该条约的可能情况时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国副国务卿库尔特坎贝尔在与菲律宾外长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗的电话中谈到了这一事件。美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 表示，他们一致认为，中国的“危险行动威胁了地区和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;坎佩尔重申了 MDT，称其“延伸到对菲律宾武装部队、公共船只或其他国家的武装攻击”。米勒说：“在南中国海的任何地方，包括其海岸警卫队的飞机。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/19/6937bf31-69e3-4243-9433-a0ab0cb61c29_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和菲律宾海军陆战队军官挽着手6 月 3 日，在马尼拉大都会达义市的一个军事基地内，美国与菲律宾联合海军陆战队军事演习开幕式上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉哈里斯于 2022 年访问了面向南中国海的菲律宾岛屿巴拉望岛，他表示美国对该地区的“未来有着深远的利害关系”，并随时准备支持菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，美国总统乔·拜登向小马科斯保证，华盛顿捍卫其东南亚盟友的承诺仍然“坚不可摧”。&lt;/p>;&lt;p>;洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示美国可能不想让局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的任何军事干预都可能导致与中国的军事对抗。反过来，这种情况可能会导致两国在印太地区发生更广泛的军事冲突，”雅各布说。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，美国正在向乌克兰和乌克兰提供大量武器供应。以色列介入红海以保持那里海上航线的畅通。我认为，当华盛顿已经在欧洲和中东陷入困境时，它并不热衷于开辟新战线。”&lt;/p>;&lt;p>;中国政府也热衷于避免与美国发生常规战争。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们的海军虽然在数量上是世界上最大的，但在与美国的实际军事冲突中可能只是纸老虎，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;雅科布说，如果北京使用导弹和枪支等军事火力造成菲律宾军人受伤甚至死亡，中国就必须跨越美国加入战局的红线。&lt;/p>;&lt;p>; “不过，中国这样做的可能性较小。中国可能会使用没有火力的灰色地带战术来恐吓菲律宾。扣押菲律宾两艘救生艇只是一个开始。&lt;/p>;&lt;p>;“如果马尼拉方面没有强烈反应，中国将更加大胆地采取行动，从现在开始扣押和破坏菲律宾船只。”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;雅各布表示，马尼拉向中国表明事件严重性的一个可能选择是驱逐一名中国外交官或召回马尼拉驻北京大使进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;雅科布说，另一个选择是美国和菲律宾制定作战和战术战略，以确保部署在仁爱礁的菲律宾军队得到持续补给。&lt;/p>;&lt;p>;“他们必须具有创造力，因为例如，菲律宾船只是否应该配备冲撞和损坏中国船只的装备？当中国船只和人员靠近菲律宾船只时，是否有非致命武器可以用来击退它们？部署一架从船上操作的直升机进行补给怎么样？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治分析师埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao)，政治经济元素研究中心总裁兼首席执行官”在过去四位总统左右的时间里，我们一直收到混杂的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们只能希望他们能够保持一致，并且在发生枪击事件的困难事件中，我们能够迅速做出反应，”Tayao 告诉本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;过去也曾发生过类似事件，但没有引起美国的坚定回应，也不清楚华盛顿兑现其声明的“触发因素”是什么，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国安全分析师雷蒙德·鲍威尔（Raymond Powell）也是 SeaLight（斯坦福大学的一个项目，旨在追踪海上灰色地带活动）的负责人，他在《亚洲周刊》上表示，马尼拉和华盛顿应该开始正式磋商立即在 MDT 上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/8d7c2cc7-6cf8 -45a0-9167-2a1aa87bc9be_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在中国驻菲律宾马卡蒂领事馆附近撕纸，抗议中国在菲律宾的持续侵略有争议的南海。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这将提供一个高层正式磋商机制，以便采取具体行动，并提醒中国，它有让美国更深层次的危险。”鲍威尔说道。&lt;/p>;&lt;p>;鲍威尔表示，中国的侵略行为表明它相信菲律宾最终会让步，而美国也不会干预。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;菲律宾南部穆斯林自治区议员苏哈托·安博洛托 (Suharto Ambolodto) 表示，马尼拉和北京需要在为时已晚之前重返谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不在于事件是否已经成熟”援引美国与菲律宾共同防御条约。这就是我们为避免局势恶化而采取的做法。安博洛托在亚洲《本周》杂志上表示，“各方应极其谨慎，不要让灰色地带局势突破武装冲突的门槛。”&lt;/p>;&lt;p>;“当肇事者变得更加危险时，这种风险就会存在，并且会变得更加迫在眉睫。”挑衅的。只有当各方注意到自己已经错误地突破了门槛时，他们才会知道自己已经越过了卢比孔河。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reinvention must start now if Hong Kong businesses are to survive change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3266692/reinvention-must-start-now-if-hong-kong-businesses-are-survive-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/1dc43651-1c2b-4744-8abd-f456d7b09089_9b6fec6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 2 日，游客在 Wellcome 超市外休息。随着超加工食品的危害越来越大，惠康和百佳等连锁店的领导者是否正在为不再需要不健康的包装食品的未来做好准备？照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“一切照旧”真的像听起来那么糟糕吗？大多数亚太地区的首席执行官认为情况更糟。普华永道最近的一项调查显示，63% 的人认为，如果继续走目前的道路，他们的公司在 10 年后将不再有生存能力。只有彻底改变心态才能实现他们所需的业务转型。&lt;/p>;&lt;p>;是什么引起了担忧？与气候相关的监管和生成人工智能（AI）的兴起是最大的风险之一。但也有其他驱动因素：地缘政治紧张局势、贸易走廊变化和外部性恶化。&lt;/p>;&lt;p>;预计到 2040 年，每年将有 2900 万吨塑料进入海洋（或者说我们每人每天摄入的 5g 塑料）。平均周）牢牢地存在于公众视野中。尽管报告中没有提及，但这些因素会影响消费者的选择并最终影响监管。&lt;/p>;&lt;p>;香港首席执行官敏锐地意识到中美竞争的影响，包括供应链中断和贸易模式的变化。许多人仍然否认不平等和经济混乱带来的风险。许多人反对该市对垃圾处理收费的计划，该计划现已搁置，否认有限垃圾填埋场的现实，这与我们更灵活的深圳邻居形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;如果大多数人同意需要重新发明，那么什么是企业领导要做什么？恢复的第一步是承认存在问题。对于首席执行官来说，接受根本性改变的必要性的心态是不容谈判的。面对公司政治时，彻底改革业务可能会令人畏惧。&lt;/p>;&lt;p>;与我们共事的一位明智的退休首席执行官的建议是扩大问题：使其成为每个人的问题。人们常常倾向于回避甚至掩盖口号的问题，从而招致“漂绿”或“目的漂洗”的批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;知识分子的谦逊意味着知道我们在做什么不知道并接受我们的错误。领导者需要知道变革何时发生。在欧洲，67% 的消费者认为超加工食品会导致肥胖、糖尿病和其他与生活方式相关的疾病。类似的意识到达香港和其他亚洲市场只是时间问题。当不再需要不健康的包装食品时，惠康和百佳的领导者是否正在为未来做好准备？&lt;/p>;&lt;p>;坚持糟糕的想法或过时的商业模式从来都不是明智的做法。事实是，如果没有首席执行官担心无法生存的许多业务，我们的情况会更好。外部化成本已经变得过于极端——土壤中的化学物质太多、道路上的汽车太多、屏幕时间太多——无法通过增量修补来解决。&lt;/p>;&lt;p>;重塑业务需要学习，而这需要承诺和好奇心。与许多现代社会一样，香港也密谋反对这一点。去年的一项调查发现，超过一半的香港人每周工作时间超过 45 小时，65% 的人表示他们必须在下班后回复工作信息。过多的时间专注于工作交付成果会让高管及其团队目光狭隘，几乎没有时间进行反思。缺乏思考会破坏转型的基础。&lt;/p>;&lt;p>;我们全球明日研究所 (GIFT) 的团队在推动高管领导力项目近 20 年后发现，自疫情大流行以来，领导力思维处于倒退模式。世界观比较狭隘。概念思维较弱。注意力、逻辑思维和同理心能力都在萎缩。即使生成式人工智能通过某些措施提高了生产力，它也会使这种情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;业务重塑需要由外而内的视角。依赖名牌商学院等传统方法虽然被认为是安全的选择，但往往会加剧问题。他们不会提出困难的问题，而是专注于让客户满意。声誉受损但恢复力强的咨询公司常常为喜欢快速解决问题的决策者提供掩护。&lt;/p>;&lt;p>;从根本上说，公司需要新的能力，无论是个人能力还是组织能力。香港公司准备与中东合作伙伴开展更多业务。他们是否有会说阿拉伯语或了解伊斯兰教逊尼派和什叶派之间区别的员工？获得文化的流畅性需要超越一个人的舒适区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;像印度和孟加拉国这样的国家不能被笼统地描绘成肮脏或危险的。印度尼西亚和菲律宾所做的远不止出口家庭佣工，而这往往是香港高管的心态。这些是未来的市场。&lt;/p>;&lt;p>;了解当地条件是打造新供应链、市场和合作伙伴关系的关键。我们与印度尼西亚西巴布亚市的医疗保健项目合作的国际高管迅速提出了诸如远程医疗应用等数字解决方案，忽视了连通性基础设施的限制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;创新中心。为了为诸如香港，新加坡或曼谷等地区经济中心以外的客户提供服务，他们的领导人需要在该地区进行更多的一线曝光，并在高级经济框之外思考。&lt;/p>; &lt;p>;改装公司将需要新学科的专家 - 从碳会计到AI工程 - 以及非西方治理系统的物质科学家和专家。今年我们去柬埔寨支持中小企业发展时，我们知道，金融资本主义的遗留模式可能不会被长期被经济强者剥削的农村社会所接受。它们甚至可能不适用。&lt;/p>; &lt;p>;香港的未来取决于其业务领导者重新设计其公司。在贫穷且快速增长的中国大陆进行套利的日子已经一去不复返了。政府资助、公共关系活动和国际活动也只能到此为止。开始业务重塑的最佳时机是10年前。第二好的时间是现在。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank vows supportive monetary policy but dismisses dramatic easing measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267210/chinas-central-bank-vows-supportive-monetary-policy-dismisses-dramatic-easing-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.19 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/19/e3852b4d-8793-4951-868b-509982f0e73333333333333333333355544.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周三在上海举行的Lujiazui论坛。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国中央银行州长已承诺继续宽松的货币政策来震撼经济，但他也缩减了长期维护的意图，以避免西方风格的定量松动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;星期三在上海举行的第15卢吉亚济济祖论坛上发表讲话时，潘·冈申（Pan Gongsheng）表示，中国人民银行（PBOC）将避免发生严重的政策变化，同时考虑其他目标，例如风险控制和促进消费者价格中等上涨。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，潘首次透露，PBOC首次与财政部在二级市场上购买财政债券的购买，强调这将是一个逐步的过程，细节尚未是尚待解决的。 &lt;/p>; &lt;p>; PAN表示应该将其视为一种流动性管理工具，该工具将与其他人一起使用，以促进合适的流动性环境。&lt;/p>; &lt;p>;“这个过程是逐渐的，因为债券发行的速度，成熟结构和监护系统需要进行研究和优化。”他解释说。需要更强大的支持，以及中央银行的预期债券购买是否等同于定量的放松。&lt;/p>; &lt;p>;最新的主要经济指标表现出在采取某些政策措施之后的经济方式，例如针对该政策的措施，例如房地产部门似乎未达到其预期影响。&lt;/p>; &lt;p>;中国经济仍在努力重新获得大流行后的势头，而房地产投资在2024年的前五个月进一步融合，每人下降10.1 &lt;/p>; &lt;p>;同时，工业产出和出口增长也面临着美国和欧盟中国产品（例如电动汽车）提出的新关税的逆风。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; Natixis公司和投资银行的高级经济学家Gary Ng表示，对于中国，达到今年的GDP目标将“有点困难”。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”如果我们看不到更多的政策措施，那么2024年的经济将达到4.8％。 ，近年来，公开市场运营并削减了储备要求的比率。&lt;/p>; &lt;p>;北京表明，中央银行需要扩大其政策工具箱。&lt;/p>; &lt;p>; 3月份报告习近平曾指示中央银行在二十年中的休假后重新启动国库债券交易。&lt;/p>; &lt;p>; PBOC多年来一直没有购买债券，因为货币当局不想为市场猜测引起人们对重大刺激的推测。 &lt;/p>; &lt;p>; Li Xuenan是北京的隆基金商学院的财务教授，他说，除了量化宽松的范围外，PBOC仍然有许多工具可以重新塑造经济，并且北京仍然坚信，北京仍然坚信可容纳的政策是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“是否存在如此量化的宽松取决于多种工具的结果，”李说。 “北京认为不需要重大变化或重大轻松。在短短几个月内，该政策太快就收紧了。释放的很多钱进入了房地产部门，而快速收紧给企业带来了不必要的流动性风险。表示，将简化合格的外国机构投资者资金的管理，以帮助外国投资者投资家庭证券。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky world news: cat pain app, China robbers’ booze rethink, Japan ‘wage slave’ voyeurs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267102/quirky-world-news-cat-pain-app-china-robbers-booze-rethink-japan-wage-slave-voyeurs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.19 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/c67d8c2a-A792-400C-A2E9-E4D3F017E22D_37573C4D.JPG“在亚洲的新闻中。照片：SCMP复合/Shutterstock/YouTube/Weixin/Weixin/Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;它可以是一个怪异而美好的世界，充满了喜悦，失望和令人惊讶的发展。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子突出了亚洲新闻中的一些奇怪行为。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本AI驱动的应用程序可以通过动物的面部表情来检测猫的疼痛。&lt;/p>; &lt; p>; catsme！是由Nihon University的Tech Startup Carelogy和研究人员开发的，Nihon University使用6,000张猫的图片培训了人工智能模型。&lt;/p>; &lt;p>;开发人员说，它的准确性超过95％，并期望随着更多的速度提高添加了猫面。 -473F-97A0-5C820099A1EE_7CC54781.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本开发人员提出了一个应用程序，可以通过其面部表情来检测猫的疼痛。照片：taiwanplus.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;研究表明，猫非常擅长隐藏疼痛。&lt;/p>; &lt;p>;只有当他们感到疼痛时就会发生微妙的变化，使业主很难注意到。&lt;/p>; &lt;p>; catsme！旨在帮助解决此问题并允许他们及时采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;人口老龄化和出生率下降的宠物在日本家庭中变得越来越重要。&lt;/p>; &lt;p>;去年，几乎有根据日本宠物食品协会的说法，该国1600万只宠物猫和狗的人数超过15岁以下的儿童。&lt;/p>; &lt;p>;自2023年推出以来，Catsme！ &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;来自中国西南城市重庆的抢劫帮派已使用了超过23万客户。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 78D1E9F4-B111-444A-BAC4-31ED92B17CA2_CCE8B428.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;三名害怕的强盗团伙成员在中国被警方确定。照片：照片：重庆警察&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，在线搜索显示他们的战利品超级昂贵，轻量级的小偷将酒精送回了车库，担心他们会面临的惩罚根据论文。&lt;/p>; &lt;p>;莫塔伊是一种在中国西南部吉州省生产的中国酒的Baijiu。它以其独特的咸香气和高品牌价值而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;较旧的年份具有可收藏和投资价值，一个30年历史的瓶子通常价值高达20,000元（2,760美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;警方说，该团伙针对高端居民区，在车库中寻找贵重物品。总共拘留了七名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本的一家咖啡馆已经建立了有利的位置，以便客户可以观察到该国最著名的人之一，所谓的薪金男人或&lt;/p>; &lt;p>;也被称为shachiku，他们是为公司屈服的员工，从不抱怨过度劳累，并且像牲畜一样被利用。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;蓝瓶咖啡插座位于东京南部的Shinagawa车站的三楼，这是一个著名的办公室工作枢纽，每天的交通量高达100万。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/d9314f72-2695-2695-41aa-a6ee-3dab939393594d_bef8e677777.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本的咖啡馆在网上受到批评，因为他们对通勤者“不尊重”。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过其落地窗窗户，客户可以享受咖啡，同时俯瞰着繁华的通勤者。&lt;/p>; &lt;p>;许多外国游客在社交媒体上声称看着人们上下班比喝咖啡更有趣。&lt;/p>; &lt;p>;，有些人认为这项活动是不尊重的。&lt;/p>; &lt;p>; x上的在线观察者将消遣方式描述为“痛苦的旅游业”一种行为形式，人们从他人的苦难中获得愉悦。&lt;/p>; &lt;p>;咖啡馆现在发布了一条通知，上面写着：“没有摄影。我们知道这种观点是不可抗拒的，但是出于对我们的旅行者的尊重，请不要拍摄下面的通勤。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Melaka turns to actress Fan Bingbing to reel in 1 million Chinese tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267185/malaysias-melaka-turns-actress-fan-bingbing-reel-1-million-chinese-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.19 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/19/9372a33d-676f-422d-90fb-0830fc343153_a9888aee87.jpg“ alt =”>;马来西亚的马来纳州。照片：Instagram/bingbing_fan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在为吸引今年的一百万中国游客的兴趣中，马来西亚的马这加州已转向了Star Power和当地榴莲的久经考验和值得信赖的组合，部署了女演员的粉丝Bingbing希望利用她的6,300万微博追随者进入访客人数的激增。&lt;/p>; &lt;p>;粉丝，她神秘地消失了四个月，因为2018年的逃税逃税指控在她周围旋转，上周末在马勒拉卡举办了。政府要采样尖峰水果和当地甜点，因为它试图说服500万中国游客中的一大切片，让整个马来西亚前往西南海岸。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业是第三大贡献者马来西亚在制造业和商品部门和东南亚背后的经济中，当该行业占国内生产总值的16％时，疯狂地努力将访客人数提高回到大流行级别。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “在19日大流行之后，我的思想非常不安，我没有出国旅行，”穿着传统的粉红色Nyonya Kebaya礼服的粉丝告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，大流行旅游业&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与当地，葡萄牙语和荷兰人的影响力混合在一起，现代的马六甲与游客相处得很好，&lt;/p>; &lt;p>;与游客在一起，与众不同据当局称，116,000人在1月至4月之间访问。暹罗。&lt;/p>; &lt;p>;今天，这种长期的历史领带继续被引用为马来西亚和中国之间良好关系的证明。&lt;/p>; &lt;p>;周三，中国底漆Li Qiang举行了与马来西亚总理安瓦尔的会谈易卜拉欣（Ibrahim），因为这些国家标志着50年的外交领带。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 06/19/BB930E40-7905-4754-B19D-1C6D93C76234_C61B8472.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三在布城举行欢迎仪式后。照片：马来西亚信息部/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;球迷的约会呼应了Melaka先前尝试使用来自Jackie Chan到宝莱坞明星Shah Rukh Khan的名人的尝试，以期将马来西亚推广到他们的马来西亚大型粉丝群。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，有超过147万中国国民访问该国，马来西亚希望今年能吸引多次这一数字，因为两国在纪念外交关系里程碑方面彼此之间的签证要求很大。马来西亚旅游总干事P. Manoharan在4月表示。&lt;/p>; &lt;p>;虽然低于马来西亚的目标，但中国人民与外国友谊协会（CPAFFC）总统杨·旺明（Yang Wanming）有信心中国游客的数量到2024年底前往马来西亚将超过2019年记录的大流行前数字。马来西亚国家通讯社伯纳马（Bernama）引用杨的话说。今年的假期超过去年超过十倍，是2019年的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;这是根据中国的付款网关支付宝，报告说，马来西亚是全球第五最受欢迎的目的地。根据该国记录的中国国民的交易数量，中国游客。&lt;/p>; &lt;p>;蚂蚁群体经营的支付宝是阿里巴巴集团控股公司的分支机构，《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;根据马来西亚中国旅游协会的数据，这些度假者还注入了近15亿林吉特（3.2亿美元）的花费。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;马来西亚巡回和旅行社协会（Matta）表示，该组织已经看到来自中国的旅游者的来访，但仍在等待政府的确切人数。&lt;/p>; &lt;p>;“已经发生过自从签证要求放松以来，尽管大量的内心游客也由独立旅行者组成，” Wong本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;根据他的说法。表明来自中国旅游业的趋势正在与过去几年的普通中国旅游集团度假者转移。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚岛度假村以及沙巴的婆罗洲领土是中国游客的一些流行地点，与国家首都吉隆坡和槟城的食品避风港目的地一起。&lt;/p>; &lt;p>;除了短期狂欢者外，中国国民在马来西亚退休居住签证计划中名列申请人名单之列为马来西亚，我的第二个家（MM2H）拥有24,000多名活跃参与者或总数的44％。去年8月成为特殊财务区（SFZ）后，第二次租赁。&lt;/p>; &lt;p>; mm2h参与者选择在森林城建立基地 - 与其他经济区 - 现在将享受更轻松的清单要求包括21岁以上的最低年龄“刺激外国投资”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: US seeks help of allies Japan and Netherlands to curb China’s AI chip progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3267204/tech-war-us-seeks-help-allies-japan-and-netherlands-curb-chinas-ai-chip-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/51c82b00-7455-4302-afa8-463ae8de2f84_362cfae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部工业与安全部副部长 Alan Estevez 将按日本和荷兰同行对中国半导体行业增加新的限制。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国高级官员将访问日本和荷兰，要求两国对中国半导体行业增加新的限制，包括其制造高带宽的能力人工智能（AI）开发所需的内存（HBM）芯片。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部负责工业和安全的副部长艾伦·埃斯特维兹（Alan Estevez）将敦促东京和海牙的同行对在大陆的活动施加更多限制据知情人士透露，荷兰供应商 ASML Holding 和日本 Tokyo Electron 的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这些要求是与美国盟友持续对话的一部分，将重点关注开发 HBM 芯片的中国半导体工厂，要求匿名，因为讨论是私人的。&lt;/p>;&lt;p>;ASML 和 Tokyo Electron 机器用于生产动态随机存取存储器芯片，这些芯片堆叠在一起以制造 HBM 芯片。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/88503fec-ca71-49cd-9616-a162d05b4633_1930b17d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国负责工业和安全的商务部副部长艾伦·埃斯特维兹 (Alan Estevez) 负责监督该国的出口管制。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据国内企业称，从事HBM芯片的中国公司包括武汉新芯半导体制造有限公司，该公司是大陆领先的存储芯片制造商长江存储技术股份有限公司的子公司。数据提供商企查查。据报道，华为技术公司和长鑫存储技术公司也在开发 HBM。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府多年来一直试图限制中国购买和生产先进半导体的能力，认为此类措施对于国家安全是必要的。然而，结果好坏参半，华为和其他公司取得了重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在寻求盟友的支持，这些盟友已经实施了不太严格的控制，以建立更有效的全球封锁。&lt;/p>; &lt;p>;“美国是全球半导体设备行业最关键的参与者，但它远不是唯一重要的国家。日本和荷兰也是半导体设备的主要供应商。”华盛顿战略与国际研究中心人工智能和先进技术瓦德瓦尼中心主任格雷戈里·艾伦说。 “荷兰和日本对出口有限制，但对服务没有限制，这是整体技术控制架构中的一个关键限制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/0b941d4e-8e3b-4e36-a6e4-a313343b24d5_8a2f2842.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2023 年 6 月 16 日，ASML 装配工程师在公司位于荷兰 Veldhoven 的主要生产设施中使用 Twinscan 深紫外光刻系统。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Estevez知情人士称，预计将重复美国的长期要求，要求两国加强对 ASML 和东京电子在中国维护和维修其他先进芯片制造设备的能力的限制。美国已经对这些公司的美国竞争对手，例如应用材料公司和泛林研究公司实施了此类限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国代表团预计将在荷兰新内阁宣誓就职后访问荷兰七月的第一周。极右翼议员基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 领导的自由党 (Freedom Party) 的雷内特·克莱弗 (Reinette Klever) 将出任外贸和发展援助部长，该职位通常负责监督该国的出口管制政策。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰和日本政府一直在知情人士早些时候表示，这是为了顶住美国的压力。两国希望有更多时间来评估当前高端芯片制造设备出口禁令的影响，并看看 11 月份美国总统大选的结果。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不确定荷兰新政府将如何应对。威尔德斯领导的将对美国采取额外措施的要求做出反应。克莱弗是极右翼电视频道 Ongehoord Nederland 的联合创始人，该频道因其亲俄报道和气候变化怀疑论而引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的外贸部长 Liesje Schreinemacher 对荷兰进行了告别访问。美国上周为ASML的利益游说。荷兰国王威廉-亚历山大与施赖内马赫一起会见了纽约州州长凯西·霍赫尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/19/513cf97f-6ed0-40e5-ab1f-778fa886fd0a_f4c40053.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国SK海力士是全球领先制造商高带宽存储芯片。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部工业与安全局的代表拒绝置评。荷兰外贸部发言人拒绝置评。日本经济产业省没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;HBM 芯片是人工智能硬件生态系统中不可或缺的一部分，因为它们可以加快对内存的访问，帮助人工智能的发展。由 Nvidia 公司和 Advanced Micro Devices 制造的人工智能加速器需要与 HBM 芯片捆绑在一起才能工作。据彭博社报道，美国官员正在就限制 HBM 芯片出口进行早期对话。&lt;/p>;&lt;p>;SK 海力士是全球领先的 HBM 芯片生产商，三星电子和美国美光科技正在紧追不舍。向上。根据彭博社的供应链数据，SK Hynix 依赖 ASML 和 Tokyo Electron 的设备。&lt;/p>;&lt;p>;包括 Hanmi Semiconductor Co 和 Hanwha Precision Machinery Co 在内的韩国设备制造商也在 HBM 供应链中发挥着关键作用。据彭博社报道，今年早些时候，华盛顿要求首尔限制制造高端逻辑和存储芯片的设备和技术流向中国。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司无法再购买最先进的人工智能芯片来自英伟达，但华为正在开发自己的人工智能加速器，名为 Ascend。目前尚不清楚哪家或哪家公司正在向华为提供先进的存储芯片。 2020年美国加强对华为的制裁后，SK海力士、三星和美光均停止向华为供应芯片。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿官员也对中国自身在芯片制造设备方面的进展感到担忧。立法者周二提出了一项两党法案，禁止接受美国资金建设半导体工厂的公司为这些设施购买中国工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says US tip led to suspect, a ‘prime example’ of cooperation amid fentanyl crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267202/china-says-us-tip-led-suspect-prime-example-cooperation-amid-fentanyl-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/bfa5d40e-b8c9-49d3-880d-c46af170cf8d_cc90b086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，中国驻美国大使谢锋会见拉胡尔·古普塔白宫国家禁毒政策办公室主任，讨论共同禁毒工作。照片：X/AmbXieFeng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国当局根据来自中国的举报，逮捕了一名涉嫌毒品和洗钱的嫌疑人，这被他们称为双边禁毒合作的“典范”。华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;拘押的消息传出之际，北京重申“最大”支持美国解决芬太尼危机，并称芬太尼危机不是“由中国造成的”。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在进行中据官方通讯社新华社周三报道，中国警方“根据美国线索”拘留了一名参与“非法外汇交易”的童姓嫌疑人后，此案正在展开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;Tong 据称于 2017 年在美国开设了一家汽车展厅，并向其客户提供货币兑换服务。据新华社报道，中国公安部称，该行动后来“演变为包括非法外汇交易在内的犯罪活动”。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督全国执法人员的公安部称此案为这是“近期中美禁毒合作的典范”。&lt;/p>;&lt;p>;此消息是在中国驻华盛顿大使谢锋与白宫国家禁毒办公室主任拉胡尔·古普塔举行会谈几天后发布的。据中国大使馆的一份声明称，周五，双方讨论了在“相互尊重、平等互利”的基础上推动两国禁毒合作。 &lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病控制与预防中心的数据，过去几年，美国阿片类药物引发的毒品危机每年导致超过 10 万美国人死亡，并且情况持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“芬太尼问题不是中国的问题，也不是中国造成的。但出于人道主义考虑，中方一直在尽最大努力帮助美方处理芬太尼问题。”谢说，并补充说，中国“做出了巨大努力”，“展现了合作诚意”。&lt;/p>; &lt;p>;合成药物芬太尼是最有效的阿片类药物之一，分别比吗啡和海洛因强 100 倍和 50 倍。经常被添加到其他药物中，在不知不觉中使用。&lt;/p>;&lt;p>;“美方需要与中方相向而行，认真对待中方关切，切实解决中方关切，营造良好合作氛围谢说。&lt;/p>;&lt;p>;众议院中国共产党特别委员会的既定目标是就“[北京]构成的威胁达成共识并捍卫美国”，但该委员会却指责中国“直接”补贴那些制造和出口芬太尼的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;四月份的专家小组声称，北京通过提供“货币补助和奖励”（包括国家税收）来鼓励易制毒化学品的生产产品出口后给予回扣和其他经济奖励。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆反过来强调了北京的禁毒行动、调查以及与华盛顿的共同努力。&lt;/p>;&lt;p>;成立了禁毒工作组一月份，即中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登会晤两个月后，两国领导人称赞双边关系取得了“突破”。副国土安全顾问Jen Daskal带领一名机构间代表团为就职典礼。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx。 net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https：//feedx.run“ style” =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurant worker taken to hospital after right hand gets stuck in meat grinder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267206/hong-kong-restaurant-worker-taken-hospital-after-right-hand-gets-stuck-meat-grinder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/9c01490d-b50c-418b-9669-5b178dab21cd_0e192b76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女的右手被绞肉机夹住。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名香港餐厅员工的右手被绞肉机卡住，急救人员在现场未能将她救出，被送往医院。&lt;/p >;&lt;p>;上午9时30分左右，该女子在红磡土瓜道汉宝餐厅使用机器时，手被困在里面。&lt;/p>;&lt;p>;消防员和护理人员接到报告后赶到餐厅据警方称，该厨房工人的同事发生了一起工业事故。&lt;/p>;&lt;p>;一名医生和一名护士也被叫来。&lt;/p>;&lt;p>;在餐厅未能解开她的手后，急救人员大约一个小时后，这名妇女被担架抬了出来。她仍然被困在宽60厘米、高20厘米的机器部件中。&lt;/p>;&lt;p>;网上发布的一张照片显示，该女子被送往救护车，一条红色毛巾覆盖了她的手臂和机器部件。&lt; /p>;&lt;p>;警方发言人表示，该名女子已被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗，并补充说劳工处也已获悉。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>