<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Treatment to reduce liver cancer tumours is world’s first, Hong Kong researchers claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244983/hong-kong-researchers-claim-treatment-reducing-liver-cancer-tumours-worlds-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/50254d8a-7325-4f96-af5d-14f4501d3a74_c51aaa25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Albert Chan 教授（中）及其团队成员会见周三按。 “该团队很荣幸为肝癌的治疗提供了新的希望和可能性，”他说。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学的研究人员声称，他们是世界上第一个通过使用一种新的治疗策略来延长晚期肝癌患者生命的人。将肿瘤缩小到适合移植的状态。&lt;/p>;&lt;p>;李嘉诚医学院周三宣布，研究人员通过首先缩小肿瘤，治愈了一名 65 岁的四期肝癌居民。他们开发出一种“减少和消除”的治疗方法。&lt;/p>;&lt;p>;“目前实际上没有其他有效的治疗方法可以将任何第四期癌症缩小到第一期。” -领导的研究小组说。 “这将是世界上第一例。&lt;/p>;&lt;p>;“患者的康复令人鼓舞。该团队很荣幸为肝癌的治疗提供了新的希望和可能性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/13/e59fc477-e6f4-4ec0-b4aa-c11ff15879c0_ba2600ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学研究团队与黄乐-晚期肝癌被治愈的Wing（中）。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年11月医生表示，65岁黄乐荣的肿瘤长约18.2厘米（7英寸）直径已扩散到他的主要门静脉，将血液输送到肝脏。&lt;/p>;&lt;p>;为了治疗黄，研究小组使用了“减少和去除”治疗，这使得以前没有资格接受治疗的患者可以接受治疗。移植进行手术。&lt;/p>;&lt;p>;团队结合使用立体定向放射治疗（一种靶向肿瘤治疗）和免疫疗法，将黄的肿瘤恢复到一期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学：洪Kong“虚拟病人”提高学生的诊断技能&lt;/h3>;&lt;p>;8月，Wong成功接受了12小时的手术，接受了儿子Nathan提供的肝脏，自此之后的几个月里，他一直没有患癌症.&lt;/p>;&lt;p>;根据医院管理局的数据，肝癌是香港第五大常见疾病和第三大致命疾病，在 2021 年导致 1,447 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究小组表示，不到三分之一的肝癌患者有资格接受肝脏手术或移植——这是唯一可用的选择。研究小组表示，所有其他患者大约有 30% 的机会再存活五年。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，自那以后，香港已有 100 多名患者使用“减少和去除”策略成功治疗。 2019年。该团队于一月发表了他们的研究结果。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在简化的申请流程下批准了两种新的抗癌药物&lt;/h3>;&lt;p>;这种治疗方法对老年患者和不适合治疗的患者特别有用他说，这是高风险、复杂的手术。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，该团队正在通过寻找“分子标记”来推进他们的研究，这些标记可以帮助识别对治疗反应良好的患者。&lt;/p>;&lt; p>;研究人员还在探索其他免疫疗法，希望将患者对治疗的反应率从 50% 提高到 60%，提高到 80%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有信心能够继续下去陈说：“这种疗法，我们未来的方向是如何……增强这种疗法的疗效，使更多患者受益。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US appeal court rejects Donald Trump’s request for presidential immunity in E. Jean Carroll’s defamation suit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244984/us-appeal-court-rejects-donald-trumps-request-presidential-immunity-e-jean-carrolls-defamation-suit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/249cd872-6722-446e-8a43-d60e4b428275_978a4c20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总统唐纳德·特朗普不能通过以下方式主张总统豁免权：美国上诉法院裁定，作家 E. Jean Carroll 指控他强奸。照片：美联社/泳池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上诉法院周三裁定，前总统唐纳德·特朗普不能在作家 E·让·卡罗尔指控他强奸的诽谤诉讼中主张总统豁免权，处理这是她所追求的诉讼中的又一个挫折。&lt;/p>;&lt;p>;位于曼哈顿的美国第二巡回上诉法院维持了联邦法官驳回特朗普豁免权主张的决定，认为特朗普等了太久才提出豁免权主张。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普在该案中的律师迈克尔·马达约 (Michael Madaio) 和阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/b44eebf8-9c0c-4d40-8146-de9a3cf9c330_0fe733c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡罗尔在诉讼中要求特朗普就他在 2019 年 6 月担任总统时发表的言论赔偿至少 1000 万美元。 20 世纪 90 年代中期，特朗普首次公开指控他在曼哈顿一家百货公司更衣室强奸了她。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认认识卡罗尔，称她不是他的“类型”，并且她编造了强奸指控。宣传她即将出版的回忆录。&lt;/p>;&lt;p>;这位前《Elle》杂志专栏作家于 2019 年 11 月提起诉讼，但特朗普直到 2022 年 12 月才声称绝对的总统豁免权使他免受她的诉讼。根据此规定，总统在任期间对多种类型的民事诉讼享有完全豁免权。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在强奸原告卡罗尔的第二起诉讼中被判承担诽谤责任&lt;/h3>;&lt;p>;6 月，美国地区法官刘易斯 (Lewis)曼哈顿的卡普兰拒绝了特朗普驳回卡罗尔案件的请求，后来拒绝让特朗普提出豁免辩护，理由是寻求援引豁免辩护的延迟以及公众对问责的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;第二巡回法院周三表示，这些决定是正确的。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的先例，三年的拖延足以被认定为‘不当’，”由三名法官组成的小组在其意见中写道。&lt;/p>;&lt; h3>;E。让·卡罗尔就判决后的陈述向特朗普寻求新的损害赔偿&lt;/h3>;&lt;p>;在定于 2024 年 1 月 16 日进行的审判之前，特朗普的上诉得到了快速审理。&lt;/p>;&lt;p>;他已寻求在华盛顿的联邦刑事案件中，他也有类似的豁免辩护，他被指控非法试图推翻自己在 2020 年总统选举中的失败。&lt;/p>;&lt;p>;卡罗尔已经赢得了针对特朗普的一项民事审判。去年10月特朗普再次否认她的指控后，5月，陪审团在第二起诉讼中以性侵犯和诽谤罪判给她500万美元。特朗普正在对该判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月6日，卡普兰裁定陪审团5月份的调查结果适用于卡罗尔的第一起诉讼，使特朗普的否认具有诽谤性。这样一来，只剩下特朗普应该向卡罗尔支付多少钱作为赔偿金的问题有待审理。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是 2024 年美国大选中挑战民主党总统乔·拜登的共和党提名的领跑者，尽管他面临着四名联邦和州议员的挑战。国家刑事起诉书。他在这些案件中均表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Second stage of Hong Kong time-varying tolls set to take effect will ease congestion at 2 cross-harbour tunnels by up to 1km, authorities say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244979/second-stage-hong-kong-time-varying-tolls-set-take-effect-will-ease-congestion-2-cross-harbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/071e5acb-743e-4a69-891c-8efe8c529be7_d14fbc8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第二阶段的时变通行费将于星期日。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;交通部门表示，自周日开始高峰时段收费进一步增加后，预计香港两条主要海底隧道的交通队列将减少最多1公里&lt;/p>;&lt;p>;运输署周三表示，红磡海底隧道、东区海底隧道及西区海底隧道第二阶段时变收费将于12月17日早上5时起生效，私营企业汽车驾驶员和摩托车驾驶员根据一天中的时间段按不同的费率支付费用。&lt;/p>;&lt;p>;新的通行费计算方式是该部门为缓解早晚高峰时段整体交通拥堵所做的努力的一部分，同时还实施了今年早些时候推出的香港通行费电子支付系统，为司机节省时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/13/5fc8e435-c887-44a3-9a9b-fb87cc10666c_bc1b7cac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输署助理署长梁世豪（右二）表示，调整收费的目标是尽量减少隧道的交通拥堵。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署助理署长表示：“我们的主要目标不是让排队现象完全消失，而是尝试将排队人数控制在可接受的水平”梁世豪说。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段的调整于8月2日生效，西区路口提高收费，两条繁忙隧道的通行费则减少。&lt;/p>;&lt;p>;梁世豪说调整收费的目的是尽量减少隧道交通堵塞的影响，因为排长队有时会影响未过海的车辆。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海底隧道将采用新的电子收费站周日系统&lt;/h3>;&lt;p>;运输署署长李宗恩预计，新收费实施后，东区隧道的交通排队时间将缩短0.5公里，红磡海底隧道的交通排队时间将缩短1公里。&lt;/h3>;&lt;p>;她说：“我们将密切关注变化，但交通需要一段时间才能稳定下来。”她补充说，司机将根据日常道路情况制定他们喜欢的隧道模式。 &lt;/p>;&lt;p>;交通规划署总工程师李浩天提醒司机，进入隧道的时间及应缴费用会即时反映在「香港出行易」流动应用程式上，并显示于右侧设立的收费站&lt;/p>;&lt;p>;李说，超过92%的车辆安装了HKeToll，而该系统每小时可处理全市7条隧道超过28万辆汽车。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/f9b25fff-a60c-46ab-a594-ce5e59148d12_207bd217.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;实施时变收费后，交通拥堵预计将缓解1公里。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据第二阶段收费调整，所有三条隧道将于上午 10.15 至下午 4.30 期间对私家车收费 30 港元（3.84 美元），而在上午 10.15 至下午 4.30 之间则收费 20 港元。晚上7时及翌日早上7时30分。&lt;/p>;&lt;p>;但于早上7时30分至上午10时15分及下午4时30分至晚上7时的繁忙时段，西区海底隧道私家车的通行费将每增加或减少港币2元。过渡繁忙或非繁忙时段时两分钟，直至达到最高收费港币 60 元。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期，红磡海底隧道及东区海底隧道的私家车预计将逐步收取费用，直至达到高峰时段 40 港元的最高费率。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将于 12 月在 3 个过境点实行时变通行费&lt;/h3>;&lt;p>;摩托车手将计算方法类似，但高峰时段收费最高为港币16元。&lt;/p>;&lt;p>;公众假期期间，私家车在三个过境点的收费为港币20至港币25元。的士及货车在三个口岸的收费时间分别为港币25元及港币50元。&lt;/p>;&lt;p>;首阶段私家车使用西区海底隧道的收费由港币75元减至港币60元东区海底隧道及红磡海底隧道的收费则分别由25港元及20港元增至30港元。三个过境点的士收费均为港币 25 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s stocks, bonds to suffer US$65 billion capital outflow in 2024 amid geopolitical risks, waning investor sentiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3244938/chinas-stocks-bonds-suffer-us65-billion-capital-outflow-2024-amid-geopolitical-risks-waning-investor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/fcb0e92c-3891-47a3-bbf4-6a28b1dd048b_fe0714ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月外国投资者从中国股票和债券撤资 37 亿美元国际金融研究所（IIF）周三公布的初步数据。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际金融研究所（IIF）表示，地缘政治风险升高和投资者情绪变化将抑制明年外国投资者对中国股票和债券的兴趣.&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的全球金融服务业协会周三在一份报告中估计，到2024年，外国投资者将流出中国股票和债券650亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;IIF 数据显示，尤其是中国债券，自今年年初以来外国投资者持续流出。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计 2024 年非居民资本将持续净流出中国。经过大幅IIF 在其资本流动报告中表示，“尽管 2023 年出现资本流出，但预计 2024 年非居民投资组合债务净流出仍将达到 450 亿美元”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管美联储停止加息，由于中国人民银行的鸽派立场，美元兑人民币的宽幅收益率利差可能会持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;中国央行将利率维持在较低水平，以支持信贷需求，而信贷需求一直受到抑制&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自去年3月美联储开始上调基准利率以来，中美之间巨大的利差加剧了人民币资产的资本外流。&lt;/p>; &lt;h3>;系列：2024 年中国经济展望&lt;/h3>;&lt;p>;自年初以来，人民币兑美元汇率已下跌 6.2%，9 月和 10 月再次跌破 7.3 .&lt;/p>;&lt;p>;此后人民币压力有所缓解，近几周兑美元汇率徘徊在7.13至7.17附近。&lt;/p>;&lt;p>;11月，外国投资者从中国撤资37亿美元IIF 周三的初步数据显示，尽管流入新兴市场的资金有所复苏，但股票和债券市场仍呈现复苏态势。&lt;/p>;&lt;p>;IIF 数据显示，中国股市边际流入 6 亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;“我们估计新兴市场证券在 2023 年 11 月吸引了约 434 亿美元，”IIF 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这一积极结果打破了整个新兴市场复合体持续三个月的资金外流。&lt;/p>; >;&lt;p>;“整体表现主要是由于资金大量流入新兴市场（不包括中国）。”&lt;/p>;&lt;p>;IIF表示，明年新兴市场货币的回报将与美国经济保持密切联系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国资产而言，北京与西方关系的恶化仍然是主要的下行风险，因为对去风险、回流和技术禁运的担忧明年将持续存在，这将给资本流动带来压力IIF 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“随着发达经济体央行的鹰派态度减弱，流向中国以外新兴市场的资金应该会受益于全球通胀下降。”IIF 表示。&lt;/p>;&lt;p>; “然而，地缘政治风险升高和投资者情绪变化将继续阻碍流向中国的资金。”&lt;/p>;&lt;p>;IIF 表示，其对中国 2019 年实际经济增长的预测“略高于共识”。受两年经济衰退后房地产市场趋于稳定的预期以及全球对中国出口产品需求温和的推动，明年将增长 5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What latest US privacy row says about Washington’s concerns about security threats from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244975/what-latest-us-privacy-row-says-about-washingtons-concerns-about-security-threats-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/11e0d089-2ae8-4a1b-9d18-527f9708eb2a_3a1ee706.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一场重大的隐私纠纷中，国会对这些提案进行了投票。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，赋予美国当局更大监控权力的有争议计划突显了其安全重点正在如何转向中国和网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;该法案试图重新授权将于 12 月 31 日到期的《外国情报监视法》(Fisa) 中的一项条款，但由于权利组织和隐私专家对数据收集的强烈反对，该法案已被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;作为该法案的一部分本月早些时候，众议院情报常设特别委员会呼吁对“电子通信服务提供商”进行新定义，以包括“正在或可能用于传输或存储”通信的设备。&lt;/p>; &lt;p>;它建立在现行法律（FISA 第 702 条）的基础上，该法律允许美国政府在没有授权的情况下强迫通信服务提供商（例如电话和电子邮件提供商）披露美国境外个人的通信，以用于外国情报目的。&lt;新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员费扎尔·本·阿卜杜勒·拉赫曼表示，该法案表明，华盛顿现在认为其威胁已从主要的“实体恐怖阴谋演变为广泛的威胁” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些新威胁包括基础设施和通信等关键和新兴技术，这些领域容易受到网络攻击。&lt;/p>;&lt;h3>;美国间谍机构“入侵了华为总部”：中国证实斯诺登泄密&lt;/h3>;&lt;p>;“这项改革意义重大，因为它标志着美国国家安全重点从伊斯兰恐怖主义转向新的冷战焦点，其中主要威胁来自另一个大国，特别是中国，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;上个月，众议院常设情报特别委员会称第 702 条为“情报界用来保护我们国家的最有效工具之一”，并补充说许多美国盟友也依赖它。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将对许多威胁我们祖国和海外军事利益的重大国家安全风险‘视而不见’，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;它还引用了马特·奥尔森的一句话，负责国家安全的助理总检察长在脚注中表示：“此时此刻，当中国加大对美国人的间谍活动力度时，如果让这一关键机构对这一威胁视而不见，那将是一个严重的错误。即将到期。”&lt;/p>;&lt;p>;Faizal 表示，新法案可能存在“监控蔓延”的风险，并补充道：“在世界各地发生涉及间谍软件和国家主导监控的事件之后，如今对这种风险的担忧更加强烈” 。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，各国可能需要审查改革后的第 702 条的全球影响力是否会影响其公民的数据和隐私。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，该法案扩大了必须与美国政府合作的数据和通信公司的范围，这表明需要“英特尔工具来调查具有庞大而复杂的数字能力的威胁行为者”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“如今，此类威胁行为者与中国等战略竞争对手有联系，而不是与基于意识形态的恐怖组织联系在一起，后者通常拥有不太复杂的数字工具。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议该法案还可能加强审查前往美国旅游的外国人。 “这似乎发生在人们对间谍活动和外国干涉美国政治的担忧加剧之际。虽然俄罗斯被认为是 2016 年总统选举中的敌对行为者，但美国似乎将中国视为目前最大的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;扩大美国政府监控权力的提案的未来目前尚不清楚，而且国会目前预计将于本周就《国防授权法案》进行投票，此举将暂时将现有条款延长至四月。&lt;/p>;&lt;h3>;中国猛烈抨击美国击落疑似中国间谍气球的行为&lt;/h3>;&lt; p>;美国情报机构多次将中国列为主要威胁，在二月份的年度威胁评估中将其描述为“对美国政府和私营部门网络最广泛、最活跃和持续的网络间谍威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京进行网络入侵，其目标是影响其境外的美国和非美国公民……以反驳其认为批评[中国共产党]言论、政策和行动的观点。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;同时、隐私和公民自由团体警告说，如果新立法获得通过，可能会产生严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;纽约大学法学院布伦南司法中心在一份报告中警告称，它“将极大地影响扩大美国境内必须协助政府进行 702 条款监控的实体范围”。&lt;/p>;&lt;p>;“酒店、图书馆、咖啡店和其他提供 WiFi 的企业可能被迫充当代理间谍，组织战略与国际研究中心研究员凯特琳·钦-罗斯曼 (Caitlin Chin-Rothmann) 在发表的一份报告中写道上周：“由于第 702 条授权国家安全局针对非美国人的广泛互联网和蜂窝通信，它也扫除了与他们通信的美国人的消息。”&lt;/p>;&lt;p>;早些时候今年，白宫敦促国会重新授权第 702 条，并将其描述为“国家最重要的情报工具之一”。&lt;/p>;&lt;p>;“得益于根据该授权获得的情报，美国已经能够了解国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 和首席副国家安全顾问乔恩·费纳 (Jon Finer) 在 7 月表示：“并应对中华人民共和国构成的威胁，团结全世界反对俄罗斯在乌克兰的暴行。”</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Vietnam relations enter ‘new stage’ after Xi Jinping strikes deal with Hanoi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244974/china-vietnam-relations-enter-new-stage-after-xi-jinping-strikes-deal-hanoi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/47bec3de-b008-49fe-b8b0-e52b6ef17431_326a5159.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与越南总理范明正会面（右）周三，习近平对新建立的关系表示欢迎，称这种关系显示了“中越关系非凡的广度和深度”。图片EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平在与河内达成协议后于周三结束了对邻国为期两天的访问，中越关系进入了一个新阶段加强合作，构建“命运共同体”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平告诉越南，这一承诺是北京的一项重大外交举措，将“开启两国关系发展的新阶段”周三，武文上总统在河内举行会议。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平告诉越南，这是他寻求加强关系的“外交优先事项”&lt;/h3>;&lt;p>;在周三发布的联合声明中，中越同意将关系提升到“政治互信更加牢固、安全合作更​​加实质性、务实合作更加深入、社会基础更加牢固、多边协调更加密切、分歧更加管控”的新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;还承诺加强安全合作和情报共享，关注“敌对势力”所谓“颜色革命”的风险。关于“海上分歧”，他们表示将寻求双方都能接受的基本和长期解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;提升双边关系是习近平此行的首要任务，这是在美国总统乔·拜登三个月后访问的访问该国，极大地推动了华盛顿和河内之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在为期两天的访问中，习近平还会见了越南共产党总书记、总理范明习近平与越南国会主席王庭惠会面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在会见郑正大时表示，中国和越南应反对任何“搞乱亚洲的企图” -太平洋”——暗指美国印太战略。&lt;/p>;&lt;p>;双方签署了36项合作协议，包括数字经济和数字数据协议、铁路合作、边境地区公路互联互通等据越南媒体报道，这是双边绿色发展投资合作。&lt;/p>;&lt;p>;据越南国家媒体报道，两国还同意设立热线电话，就“海上渔业活动发生的意外事件”进行沟通。越南通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;习近平提到“具有战略意义的中越命运共同体”，与他2012年提出的“命运共同体”理念相呼应，该理念设想了一个人民安居乐业的世界各国间和谐相处，合作共赢，为人类争取最大利益。&lt;/p>;&lt;p>;将越南纳入双边“命运共同体”——老挝、缅甸、泰国、马来西亚、巴基斯坦、蒙古和南非——被视为习近平此行的主要外交目标。&lt;/p>;&lt;p>;河内是习近平继访问俄罗斯、南非和美国之后今年的第四次出访。&lt;/p>; &lt;p>;最近美越关系升级后，北京一直在推动改善与越南的战略关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 9 月访问越南时，河内指定华盛顿为其“全面战略伙伴”之一 –越南外交排名最高级别。日本在 11 月被提升至同一级别。&lt;/p>;&lt;h3>;日本与中国、美国、印度一起成为越南的顶级安全和经济伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;在周三与 Chinh 的会晤中，习近平表示高度评价两国新建立的关系具有战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;据中国国家电视台中央电视台报道，“这充分体现了中越关系的非凡广度和深度”。&lt;/p>;&lt; p>;习近平还呼吁在国际和地区问题上加强协调，并将中国和越南的成功部分归功于亚太地区基本和平的环境。&lt;/p>;&lt;h3>;在越南，“共同命运”和美国可能会成为习近平议程中的重要议题&lt;/h3>;&lt;p>;“中国愿意加强与越南的多边合作……增加发展中国家在国际事务中的发言权和影响力，”习近平对越南党总书记阮富仲说周二，阮富仲表示，河内认为发展对华关系是“首要任务和战略选择”，同时重申将继续奉行独立、自力更生、和平、合作、发展的外交政策方向。据越南报道，两国经济交往活跃，但在南海领土主张问题上也存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;当他会见顺化时习近平指出，必须“妥善管控”海上问题上的分歧，并补充说，双方必须探索海上合作和共同开发的机会。&lt;/p>;&lt;p>;两国高级官员周二还会晤。习近平的亲密助手蔡奇会见了越南共产党中央政治局委员张氏梅。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia’s ‘passionate’ women tuk-tuk drivers fight prejudice, one ride at a time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244978/cambodias-passionate-women-tuk-tuk-drivers-fight-prejudice-one-ride-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/0fca4b90-8c62-43f6-b545-0836a9169d9b_79da99c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kim Sokleang（更广为人知的名字是 Tuk Tuk Lady）在附近运送乘客暹粒的巴戎寺。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每天，Roeung Sorphy 都会巧妙地穿过暹粒的街道，蜿蜒穿过汽车、摩托车和偶尔出现的流浪狗，同时带领游客前往著名的吴哥窟寺庙建筑群.&lt;/p>;&lt;p>;但是，在成为柬埔寨极少数女性嘟嘟车司机之一的道路上，这位绰号为“Sopy”的 37 岁女性不仅要躲避其他道路使用者，还要躲避其他道路使用者。还有一系列嘲讽、厌女症和偏见。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨已采取法律和实际步骤实现性别平等，但它仍然是一个保守的父权社会。女性应该承担家庭责任，而不是寻求有酬工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/13/7dc8d5bd-6762-45b7-88c6-3389d1101b0b_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘟嘟车司机 Roeung Sorphy，又名 Sopy，提供优惠为暹粒的乘客提供瓶装水。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当索比第一次走上街头时，日子很艰难。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，他们（男司机）看不起我......他们说我们女性应该呆在家里洗碗，”她说，并描述了她在竞争票价时如何受到言语骚扰和攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们坚持不懈，”她在完成清洁后说道。 ”她的嘟嘟车已经在吴哥公园的阴凉道路上行驶了三年多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能仅仅依靠丈夫，”她说，并敦促更多女性加入这个行业。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们会像男人一样坚强，”索比说，她的丈夫也是一名嘟嘟车司机。&lt;/p>;&lt;p>;她在吴哥周围游览的收费约为 15 美元。庞大的联合国教科文组织世界遗产地。&lt;/p>;&lt;p>;多年后，她的男同事终于接受了她。&lt;/p>;&lt;p>;“我们赢得了他们的心，他们不再歧视我们。他们认为我们是一样的，”她说。 “我热爱这份工作。我认为所有女性都可以做到。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13 /2920bd24-8208-47af-9cc3-345ebdbc3966_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女嘟嘟车司机在暹粒吴哥窟建筑群附近等待乘客。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国际开发署 2020 年报告称，女性因工资低、工作条件差、缺乏儿童保育以及获得资金和服务的机会有限而受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;为了在男性主导的领域帮助女性，著名车手 Kim Sokleang（更广为人知的名字是 Tuk-Tuk Lady）去年成立了暹粒雷莫克司机协会。&lt;/p>;&lt;p >;她的团队包括 20 名女司机，其中 6 名像她一样是单身母亲。&lt;/p>;&lt;p>;“对柬埔寨妇女的歧视仍然存在，”金在巴戎寺等待乘客时说道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/a2ac834d-1a29-4a11-85b0-cacb565994e5_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘟嘟车司机 Kim Sokleang 接受车费。为了帮助男性主导领域的女性，她去年成立了暹粒雷莫克司机协会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2013年离婚后，金开始在首都phnom phnom phnom phnom驾驶人力车来喂她两个儿子。&lt;/p>; &lt;p>;第一天，我没有任何乘客。开车。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我是我自己的主人：在印度，电动人力车的升高生活&lt;/h3>; &lt;p>;最初是粗糙的，Kim说，描述了她如何在自己的身上哭泣Tuk-tuk未能获得票价。金说：“他们认为女性太虚弱，无法握住方向盘，女人不能像其他人一样工作。”柬埔寨最高的旅游目的地。&lt;/p>; &lt;p>;挪威游客Stine Solheim和一位朋友说，他们对Kim驾驶他们感到“安全”，并为她为女性站起来而印象深刻。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”她说：“他们真的对自己的工作充满热情，并且真的很喜欢它，并感到自豪。文件/D8/images/Canvas/2023/12/13/82929466-79A8-460F-AC14-E628DF5463C4_F67D3284.JPG“ ALT =”驾驶员准备莲花花在暹粒中的车辆上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由摩托车拉动的两轮马车，Tuk-tuks是柬埔寨最著名的运输方式之一。&lt;/p>; &lt;p>;没有官方统计数据存在，但是非政府组织的非正式经济协会的独立民主，估计有成千上万的Tuk-tuk司机在柬埔寨工作。 -tuk驱动程序。我从来没有想过我能做到。” 36岁的Sieng Meng说。她说，这将有助于打击偏见。 &lt;/p>; &lt;p>;“我一直很成功地成为一名Tuk-tuk司机，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk’s Tesla recalling 2 million cars in US to prevent ‘misuse’ of Autopilot driver-assist system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244972/musks-tesla-recalling-2-million-cars-us-prevent-misuse-autopilot-driver-assist-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 21:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/13/ED34D2D0-6B75-4E05-A4C7-C859B9B9D08199_061F2008.JPG“ alt =”>;解决汽车自动驾驶模式的问题。照片：路透社。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;特斯拉都在召回它在美国出售的几乎所有车辆，在其模型阵容中超过200万辆，以修复一个有缺陷的系统，该系统应确保驾驶员是当他们使用自动驾驶时，请注意。&lt;/p>; &lt;p>;美国安全监管机构周三发布的文件表示，该公司将发送软件更新以解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;召回是在两次 - 两次 - 国家公路交通安全管理局（National Highway Traffic Safety Administration）对一系列撞车事故进行了调查，这些撞车事故发生了一系列自动驾驶仪的使用。 &lt;/p>; &lt;p>;该机构表示，其调查发现自动驾驶仪的方法是确保驾驶员注意的注意力可能不足，并且可能导致对系统的可预见滥用。&lt;/p>; &lt;p>;召回涵盖了模型。&lt;/p>; &lt;p>; Y，S，3和X在今年10月5日至12月7日之间产生。&lt;/p>; &lt;p>;该软件更新包括其他控件和警报，以进一步鼓励驾驶员遵守其持续的驾驶责任，文件说。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚的镍行业可以从特斯拉电动汽车挫折中反弹，并在周二将更新发送给某些受影响的车辆，其余的则将其送到这些文件说，以后的日期。&lt;/p>; &lt;p>;自动驾驶仪包括称为AutoSteer和交通Aware Cruise Control的功能，当AutoSteer旨在在Limited Access Freeways上使用，当它不使用更复杂的功能（在City Streets上的AutoSteer）运行时。 &lt;/p>; &lt;p>;显然，软件更新将限制在可以使用自动赛的位置。&lt;/p>; &lt;p>;“如果驾驶员在不满足条件时尝试参与自动赛车以进行参与时，该功能将提醒驱动程序。召回文件说。以及其他检查是否在受控通道道路之外以及接近交通控制设备时使用自动赛车的其他检查，“如果驾驶员反复未能证明持续不断的驾驶责任，则最终在AutoSteer使用中使用自动驾驶器。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;召回文件说，机构调查人员从10月开始就与特斯拉会面，以解释有关修复监视系统的“暂定结论”。它说，特斯拉并不同意该机构的分析，但在12月5日同意召回，以解决调查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/9e6df7dc-f6cc-4122-a3de-eac146a77469_3bcc32d4.jpg“ “>;特斯拉3型车辆沿着加利福尼亚405号高速公路上的自动驾驶仪驾驶。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自动安全倡导者多年来一直在要求对驾驶员监控系统进行更严格的调节，该系统主要检测到驾驶员的手是否在方向盘上。他们呼吁摄像机确保驾驶员正在注意，这些驾驶员被其他具有类似系统的汽车制造商使用。&lt;/p>; &lt;p>;自动驾驶仪可以在其车道上自动转向，加速和刹车，但是驾驶员辅助系统并且尽管名字叫自己。独立的测试发现，监测系统很容易愚蠢，以至于驾驶醉酒时被捕甚至坐在后座。&lt;/p>; &lt;p>;在向安全机构提交的缺陷报告中Autopilot的控件“可能不足以防止驾驶员滥用。” &lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候留言了一条消息，寻求来自德克萨斯州奥斯汀市公司的进一步评论。&lt;/p>; &lt;p>; tesla在其网站上说该自动驾驶仪和更复杂的完整自动驾驶系统不能自主驾驶，旨在帮助必须始终准备干预的驾驶员。特斯拉所有者在公共道路上的所有自动驾驶正在测试。&lt;/p>; &lt;h3>;特斯拉在印度的EV种族中提高了速度，因为中国的比特（Byd）在周一发布的一份声明中，在X，以前是Twitter，以前是Twitter，特斯拉说，自动驾驶仪订婚时，安全性更强。 &lt;/p>; &lt;p>;这些调查是NHTSA对特斯拉的多个实例进行的调查的一部分，该调查是使用自动驾驶仪撞上停放的紧急车辆的特斯拉案件的一部分。在过去的一年中，NHTSA在解决特斯拉的安全问题方面变得更加积极，宣布了多次召回和调查，包括召回完整的自动驾驶软件。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，运输秘书Pete Buttigieg，其部门包括NHTSA NHTSA ，特斯拉说，特斯拉不应该打电话给系统自动驾驶仪，因为它不能自行开车。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的声明中，NHTSA表示，特斯拉的调查保持开放。与汽车制造商合作以确保最高安全水平。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN says Gaza faces ‘public health disaster’, as Israel under pressure from allies over war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244970/un-says-gaza-faces-public-health-disaster-israel-under-pressure-allies-over-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/13/7D60508C-895D-47F7-B180-086403B88608_8EE63C07.JPG“ alt =”>;大多数平民避难的南加沙地带拉法的校园。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国人道主义办公室周三表示，由于其卫生系统崩溃及其疾病的传播，加沙面临“公共卫生灾难”。 p>; &lt;p>;“我们都知道医疗保健系统已经或已经崩溃了，”联合国占领的巴勒斯坦领土的人道主义协调员Lynn Hastings说：和一场公共卫生灾难。其他临时生活设施。 &lt;/p>; &lt;p>;黑斯廷斯说，加沙的人们必须排队几个小时才能进入厕所。&lt;/p>; &lt;p>;“你可以想象卫生条件是什么样的，” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。” /p>; &lt;p>;周二说，加沙的36座医院中只有11家有其部分功能，其中一家在北部，在飞地的南部有10家。她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，评论来了，现在有230万在飞地南端的拉法。&lt;/p>; &lt;p>;。当以色列面临日益增长的外交隔离时，联合国要求直接的人道主义停火和美国总统乔·拜登（Joe Biden）表示，对平民的“不加区分区别”轰炸正在付出国际支持。&lt;/p>; &lt;p>;现在在北部和北部和北部同时进行了激烈的战斗以色列部队在飞地以南周三报告说，他们一个月以上的战斗损失最严重，其中包括上校，这是在地面运动中尚未杀害的最高级别的军官。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;战机再次对加沙全境进行轰炸，援助官员表示，冬季多雨天气的到来使数十万在临时帐篷里露宿的家庭的条件更加恶化。加沙绝大多数人口已经无家可归。主要是平民，并抓住了240名人质。&lt;/p>; &lt;p>;，但从那以后，以色列部队围困了飞地，并将其大部分浪费掉，根据巴勒斯坦卫生当局，有18,000多人确认被杀，还有数千人丧生。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由于&lt;/p>; &lt;p>;而感到恐惧。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/13 /EB1E8594-1F15-4234-8BEF-C389EB10CAF4_5336B96B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; 999>;>; 999>;>; 999;”拉法的一个校园。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，战斗只是在北部的瓦砾中加剧了，以色列以前宣布其军事目标已得到很大的实现。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;以色列报告说，过去24小时内有10名士兵被杀，其中包括一个命令前部基地的完整上校和一个指挥团的中尉。这是自10月31日15人丧生以来最严重的一日损失。&lt;/p>; &lt;p>;在北部，在贾巴利亚（Jabaliya）地区也发生了激烈的战斗，加沙卫生官员说，以色列部队已包围并猛击了一场医院并拘留并虐待医务人员。居民说，那里有激烈的战斗，但在过去24小时内没有进一步的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;北部的医院在很大程度上停止了运作。在南部，他们被死亡和受伤的人淹没，全天候被十几个被带走。克里斯·胡克（Chris Hook）博士是在汗尤尼斯（Khan Younis）的纳赛尔医院（Nasser Hospital）部署的英国医生，他告诉路透社。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国大会要求在加沙州的人道主义停火&lt;/h3>; &lt;p>;国际机构说，有限的援助到达加沙只有在埃及边界附近的拉法的部分地区分发。即使在那里，本周的情况也变得越来越极端，成千上万的人在篷布下居住。&lt;/p>; &lt;p>;杰玛·康奈尔（Gemma Connell），总部位于拉法（Rafah一条消息：“大雨和风过夜。以色列说，这一直在鼓励通过埃及的边境对加沙的援助，并宣布每天在拉法附近的行动中宣布每天的四个小时的暂停，以帮助平民到达，这使平民宣布每天的四个小时的暂停它。联合国表示，繁琐的检查和不安全感减慢了滴流的帮助。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;联合国大会投票要求停火没有法律武力，但是侵蚀国际支持的最强迹象为了以色列的行动。 193个成员国中有四分之三投票支持，只有八个国家与美国和以色列一起投票。美国和欧洲联盟与哈马斯的斗争。 H3>;澳大利亚，新西兰，加拿大新西兰与我们一起呼吁加沙停火&lt;/h3>; &lt;p>;在联合声明中说：“击败哈马斯的代价不可能是连续的&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，在美国和以色列领导人之间最公共的迹象中，拜登说，本杰明·内塔尼亚胡总理需要改变他的硬线政府，最终以色列“可以” t对一个独立的巴勒斯坦国家说，以色列内阁的极右派成员反对。受西方支持的巴勒斯坦权威的管辖，现在在西岸行使部分自我统治。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From outer space to seven seas, China has 6 ambitious priorities as Beijing plots economic recovery in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244968/outer-space-seven-seas-china-has-6-ambitious-priorities-beijing-plots-economic-recovery-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/13/880C99B9B9B9-5CC4-4382-AF69-0D308E67A7A7A7FD_5D5CC458.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;凭借4,355个字符的读数制定了北京的2024年计划。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的年度为期两天的中央经济工作会议，该会议于周二结束，为全球的规定了广泛的政策优先事项第二大经济体在2024年开辟了更强大的恢复道路。&lt;/p>; &lt;p>;从增强业务情绪到更好地协调各部委，由XI Jinping总统主持的会议的4,355个字符读数包含了漫长的待办事项列表。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国领导人明确地说出了他们在推进边境技术的野心，包括低速航空航天，商业太空飞行和量子科学，将这些领域视为经济增长的新来源。 &lt;/p>; &lt;p>;这些评论发表在中国太空当局本月表示，埃隆·马斯克（Elon Musk）SpaceX的成功提出了“前所未有的挑战”。 >; &lt;p>;“中国在相关的研发方面取得了进展，但这是一个不同的故事，将研究和发展成果商业化并开发满足企业和人需求的产品，”上海的一位经理吴Xinjian说。孵化器和技术咨询。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;读数还包含北京的必要性，即加强中国海洋经济发展并成为海洋超级大国，但它并没有详细说明这项事业将如何可以实现。 /p>; &lt;p>;目前，南中国海和其他领土争端的长期不和谐使北京雄心勃勃的计划加强其蓝色经济的雄心勃勃的计划。&lt;/p>; &lt;h3>;不要引起浪潮：随着开放的建议南中国海争端&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中央经济工作会议声明特别提到了“银经济”，领导人试图将人口挑战变成一个机会来促进经济发展。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;与去年不同，当局发誓要反老化和分娩时，北京现在说它想要高质量的发展。领导人此前曾强调，中国的人才库正在蓬勃发展，同时淡化了美国人口股息的消失，这是经济快速增长的数十年的动力。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贾斯汀·林（Justin Lin）是一位著名的经济学教授北京大学和一名资深政府顾问上个月表示，他的发现表明人口转变是提高效率，生产率和消费需求的机会。&lt;/p>; &lt;p>;中国去年拥有20978万年龄在65岁以上的年龄，会计，会计对于人口的14.9％。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;北京列出了瓜乌奥，或新的和有竞争力的国内品牌，这是明年的新增长指出，当时它希望达到14亿的支出能力人们可以将经济推向前进。&lt;/p>; &lt;p>;许多国内参与者已经可以提供具有成本效益的产品，而地缘政治紧张局势则增加了爱国的菜，以购买它们。&lt;/p>; &lt;p>;在电动汽车和消费品细分市场中， “中国制造”标签不仅与爱国主义相关，而且还与良好的质量和适合中国客户需求的设计相关联。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特别是，北京誓言要确保谷物和其他主食食品的供应，稳定耕地的规模，并投资更多，并投资于农田保存和建筑。今年的天气现象，年度谷物的年增长率增长1.3％，达到2023年的近7亿吨。保护农田和种植农作物是经济的一部分。”北京大学公共管理教授亚历克斯·马古老的，这意味着他们不会急于废除某些事情，例如财产政策，并且会避免某些类型的运动以实现政策目标。&lt;/p>; &lt;p>;运动以节省能源，减少碳排放并破坏美国的能源近年来，私人服务部门已适得其反或邀请了新问题。与普通的基层人士可能会感觉和思考，提前准备充足的“政策储备”的宏观管理，并为调整和操纵留出空间。他们说，政策评估应专注于有效性或实施。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s climate goals at risk over Cop28’s modest transition from fossil fuels: ‘we have one foot in the grave’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244967/asias-climate-goals-risk-over-cop28s-modest-transition-fossil-fuels-we-have-one-foot-grave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 19:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/13/B77045A9-1663-4F33-9F7B-9495226066BD_0261731F.JPG“ 7月，印度马哈拉施特拉邦西部的Raigad区被冲走了房屋。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜举行的联合国气候变化会议于周三结束，消息表明最终结束了化石燃料时代专家说，亚洲越来越容易受到气候冲击。远离化石燃料”和“在这一关键十年中的加速行动”到2050年才能实现净零碳排放。&lt;/p>; &lt;p>;本文还包括协议，以将可再生能源的部署三倍和效率提高的速度增加三倍到十年末。&lt;/p>; &lt;h3>; COP28气候峰会从化石燃料中采用世界优先的“过渡” &lt;/h3>; &lt;p>;气候活动家在化石燃料上欢迎这种语言，以反映几乎的共识观点200个国家聚集在迪拜，但表示在解决发展中国家的气候关注时仍然严重缺乏。 ，完全且公平的化石燃料与1.5摄氏度一致。甚至限制了煤炭的限制，也未能承认必要的时间表，并将“过渡燃料”的概念（用作将更多的化石燃料，尤其是天然气，尤其是天然气的代码）归为发展。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;p>;“世界上最脆弱的民族没有奢侈的奢侈品来放开一个快速的窗口来保持我们的未来宜居。 &lt;/p>; &lt;p>;在中东及以后的石油和天然气产生国家的强烈抵抗后，逐步淘汰化石燃料的时间表，取消化石燃料的时间表就达成共识。值得注意的是，新文本并未明确要求对化石燃料进行“淘汰”，这是100多个国家恳求的。&lt;/p>; &lt;p>;对语言的争吵，尤其是关于化石燃料的使用，导致CAN International全球政治战略主管Harjeet Singh &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>;其中许多在亚洲。他说。 &lt;/p>; &lt;p>;科学家说，世界需要停止建造新的化石燃料发电厂，并在2050年将其完全分配，以实现这一气候目标。同时，世界需要三重可再生能源生产，尤其是在发展中国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2023/12/13/8AEE1D31-2729-4A7E-9F14-4D5F21DAEDE0_D3D0D653.JPG“五月份上海的炎热天气。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;亚洲面临多个障碍，尽管山洪泛滥，山体滑坡和热水近几个月来说明了立即影响&lt;/p>; &lt;p>;该地区仍然有一个相对年轻的煤舰队，平均发电厂年龄还不到15年。它还预计天然气基础设施会大幅上升，开发中有320吉瓦斯燃气发电厂，如果完成的电厂几乎将翻一番。&lt;/p>; &lt;p>;原油价格也下降了由于有影响力的石油集团减少了产量，因此过去几周由于非欧洲国家生产商，如美国加紧产出。&lt;/p>; &lt;p>;东盟国家每年需要270亿美元才能达到23％的可再生能源到2030年，他们的能量混合将与净零到2050年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2023/12/13/1E9DD52E-9076-482A-95BB-36518949491B57_A4C0BA5B.JPG.JPG“ alt =”>; &lt;div>;在印度尼西亚班丹省的塞勒根（Cilegon）的工厂。印度尼西亚表示，它可以允许其圈养的煤炭动力设施保持活跃直到2050年。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最大的两个最大的煤炭生产商和消费者，中国和印度专家说，两者都已经承诺要“倒下”煤炭，但是结束煤炭使用的时间表仍然不确定。由圈养的煤炭动力设施保持活跃。 p>; &lt;p>;但是，气候活动家警告说，该协议还不够远。支持发展中国家能源过渡。我们现在所采取的是同样的旧策略，即混淆（逐步减少未减少的煤炭）和危险的干扰（碳捕获和储存），并且没有迹象表明将发展中国家的气候融资扩大到可再生能源目标的三倍，”纳库尔说Sharma，气候行动网络南亚的计划协调员。 div>; &lt;img src =” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一家医院在印度钦奈的孟加拉湾海岸沿印度钦奈的大雨后被洪水淹没。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;南亚能源经济学和财务分析研究所主任Vibhuti Garg表示，整体文本仍在倾斜到化石燃料而不是可再生能源生产。&lt;/p>; &lt;p>;真正的赢家她说。因此，不应被视为增加可再生能源的临时解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过800名商业，学术界，慈善事业和政治领导者已向贾伯签署了一封公开信，后者也负责阿拉伯联合酋长国国家石油公司阿布扎比国家石油公司（Abu Dhabi National Oil Co）呼吁“最大的可能结果”，包括“以公正可公平的方式逐步淘汰所有化石燃料”。&lt;/p>; &lt;p>;，同时承认COP28解决了需要停止的需求战略观点执行董事琳达·卡尔彻（Linda Kalcher）表示，它仍然存在诸如倡导“虚假解决方案”之类的缺陷，例如昂贵的碳捕获和存储以减轻排放。他们节省了1.5度。她说：&lt;/p>; &lt;/p>;，这项交易仍然很沉重，缺乏时间表，并且没有提供大多数人民需要为现在所需的快速过渡提供资金的支持。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>