<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Hamas ceasefire talks ‘not really promising’, Qatar PM says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252305/israel-hamas-ceasefire-talks-not-really-promising-qatar-pm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/5a4288e3-f9be-4f8b-bc21-e9c01fc71bfd_77647125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列对 Al Maghazi 难民采取军事行动后，房屋被毁周六在加沙地带南部的营地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几天，以色列和哈马斯之间就加沙停火达成的谈判“前景并不乐观”，卡塔尔总理是以色列和哈马斯的关键调解人。周六表示，“我相信我们很快就能达成协议，”卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼在慕尼黑安全会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>; “然而，过去几天的情况并不是很有希望。我们将永远保持乐观，我们将永远继续前进，”他用英语补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“时间对我们不利”，他说道，展望穆斯林斋月的开始。 3 月 10 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/dd7d2cca-3898- 43bf-b1b7-e5c1fd085f81_c8b9b34b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼周六出席在德国慕尼黑举行的小组讨论。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿勒萨尼没有透露有关高度敏感谈判的许多细节。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实表示，如果达成协议根据“协议的人道主义方面”，将就交换人质和囚犯的“数字”达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和以色列之间的休战不应取决于达成一项协议释放哈马斯扣押的人质，阿勒萨尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们陷入的困境，不幸的是，这一点被许多国家滥用了——为了实现停火，必须有条件达成人质交易。不应该有条件，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯表示，加沙的以色列人质遭受了许多损失&lt;/h3>;&lt;p>;未能达成协议可能会导致该地区局势进一步升级，他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着越来越大的国际压力，要求其与哈马斯达成停火协议，因为它准备入侵加沙拥挤的南部城市拉法。&lt;/p>;&lt;p>;一些人的担忧与日俱增。 140 万巴勒斯坦人在靠近埃及边境的城市避难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/18/811f0910-0124-4ac0-aba3-46fddbe5fe11_b8aefb96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童站在拉法的栅栏后面周六，在凯雷姆沙洛姆过境点附近，满载国际援助的卡车进入加沙。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯 10 月 7 日的袭击，据法新社统计，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民以色列官方数据。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 人作为人质，根据以色列数据，其中 130 人仍在加沙，其中 30 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复性袭击据该地区卫生部称，加沙地带的袭击已造成至少 28,858 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alexei Navalny death: hundreds detained in Russia at memorial events, rights group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252304/alexei-navalny-death-least-340-people-detained-russia-memorial-events-rights-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 01:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/31cf372c-a2b3-4584-bb0c-0b6a78bc297f_c054a497.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在纪念俄罗斯反对派的集会上拘留一名妇女周六，领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在莫斯科悲伤之墙纪念碑附近。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据人权组织 OVD-Info 称，自弗拉基米尔·普京总统最强大的国内对手阿列克谢·纳瓦尔尼去世以来，至少有 340 人在俄罗斯 30 个城市的活动中被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;这是自 2022 年 9 月以来俄罗斯在政治活动中最大规模的逮捕浪潮，当时有 1,300 多人在反对“部分动员”预备役人员参加乌克兰军事行动的示威活动中被捕。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;监狱部门称，47 岁的纳瓦尔尼曾是一名律师，周五在“极狼”北极流放地散步后失去知觉并死亡，他正在该监狱服刑三年。&lt;/p >;&lt;p>;报道俄罗斯集会自由的 OVD-Info 表示，周六逮捕人数最多的地方是圣彼得堡和莫斯科，这两个地方的纳瓦尔尼运动传统上很强大，截至目前分别有 74 人和 49 人被拘留。下午 5 点 09 分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/a5858a59-9cdd-48cf -b897-ee23601c1d8f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们在莫斯科向俄罗斯反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼献花并致以最后的敬意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社周六在圣彼得堡拍摄的视频显示，数十人聚集在镇压受害者纪念碑前。抗议者献上鲜花和蜡烛，一些人唱着赞美诗，另一些人互相拥抱、流泪。&lt;/p>;&lt;p>;“我为他和我们的国家感到非常遗憾，”参加守夜活动的 83 岁妇女说道她拒绝透露自己的名字。 “我很害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;现场的一名记者称，歌声结束后不久，约有 30 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;OVD-Info 还报道了俄罗斯各地较小城市的个人逮捕事件，从边境城市别尔哥罗德（星期四在乌克兰导弹袭击中造成七人死亡）到沃尔库塔，这是一个北极采矿前哨，曾经是斯大林时代古拉格劳改营的中心。路透社在莫斯科拍摄的视频显示，执法人员将人们捆绑在雪地里，靠近哀悼者留下鲜花和留言以支持死去的反对派领导人的地方.&lt;/p>;&lt;p>;“每个警察局的被拘留者人数可能比公布的名单还要多，”OVD-Info 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只公布我们掌握的人员姓名。可靠的知识以及我们可以公布谁的名字。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实这一数字。警方拒绝发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man dies, woman injured in 2 separate cycling accidents, prompting safety warning on travelling downhill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252299/hong-kong-man-dies-woman-injured-2-separate-cycling-accidents-prompting-safety-warning-travelling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 00:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/a42ddd0a-faa2-42bf-b3a9-c05cd75a8c1a_12d33d04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑自行车的人在上路之前应该接受适当的培训，一位学者说。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港发生两起单车事故，造成一名男子死亡和一名女子住院，促使骑手在下坡时减速或下车。&lt;/p>;&lt; p>;警方正在调查八乡一宗致命意外，一名27岁男子于周五中午12时48分沿林锦路往元朗方向下坡骑车，据报失控身亡。&lt;/p>;&lt;p>;他摔倒身亡摔倒在地，头部受伤。该男子被紧急送往医院，昏迷不醒，随后被证实死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;汽车撞上骑自行车者、撞上隔板并翻倒后，在香港寻找司机&lt;/h3>;&lt;p>;警方正在寻找目击者或任何有证据的人如需了解意外详情，请致电3661 3800与他们联络。&lt;/p>;&lt;p>;在周六上午11时发生的另一起意外中，一名55岁的女单车骑手在梅子林水塘附近下坡时失去控制摔倒在地。马鞍山。&lt;/p>;&lt;p>;她的额头和腿部受伤，其后入院。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学卫生与健康学系副主任雷鸿德体育老师表示，业余骑车下坡风险很大，容易发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;“业余骑车下坡时发生自行车事故的情况并不少见。这种事一次又一次地发生。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“下坡时，骑自行车的人必须有控制自行车和减速的技巧，否则很容易撞车。&lt;/p>;&lt;p>; “如有必要，骑手应下车……步行，以尽量降低风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港高速公路一小时内发生 4 起交通事故，至少 9 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;Louie 也表示建议骑行者在上路之前接受适当的训练，尤其是学习转弯、下坡和在危险地点骑行。&lt;/p>;&lt;p>;“很多骑行者忽视了学习正确技能和正确骑行的重要性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们认为通过自学就能轻松掌握这项技能，而忽略了安全注意事项。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，涉及自行车的道路交通事故2,224起，造成骑车人死亡2,089人。 2019年，共报告此类事故1,738起，造成1,625人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Pakistan official says he helped rig elections, will hand himself over to police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252301/senior-pakistan-official-says-he-helped-rig-elections-will-hand-himself-over-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/30eed648-4fd6-427f-b932-ee29a554ae5d_3aedbb8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦拉瓦尔品第专员Liaqat Ali Chatha与记者交谈他于周六提出辞职，接受涉嫌操纵大选的责任。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名高级官僚表示，他帮助操纵了巴基斯坦的选举，一周前，民调因操纵指控而受到损害，没有出现明显的获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;Liaqat该国强大的军队总部所在地拉瓦尔品第的驻军城市专员阿里·查塔 (Ali Chattha) 表示，他将向警方自首。&lt;/p>;&lt;p>;当局关闭该国的移动电话后，出现了广泛的舞弊指控。选举日的电话网络，计票时间超过 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;军队支持的巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 未获得多数席位，已宣布与巴基斯坦人民党建立伙伴关系(PPP) 和一些较小的政党组建下一届政府。&lt;/p>;&lt;p>;查塔说，在辞职之前，他亲自监督了拉瓦尔品第的选举舞弊行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我们转变了立场他对记者说：“将失败者变成胜利者，扭转了 13 个国民议会席位中 70,000 票的差距。”&lt;/p>;&lt;p>;“由于犯下了如此令人发指的罪行，我将向警方自首。”选举委员会主席和国家最高法官受到牵连。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会拒绝了查塔的指控，但在一份声明中表示将“进行调查”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;主要倡导组织巴基斯坦人权委员会在查塔宣布后表示，“巴基斯坦国家官僚机构参与操纵的行为开始暴露”。&lt;/p>;&lt;p>;来自巴基斯坦穆斯林联盟的候选人人民党占领了拉瓦尔品第的大部分席位，扫除了忠于被监禁的前总理伊姆兰·汗的候选人，伊姆兰·汗是全面镇压的目标。&lt;/p>;&lt;p>;汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 呼吁全国范围内举行抗议活动周六，抗议涉嫌操纵行为。&lt;/p>;&lt;p>;少数支持者走上主要城市中心的街头，其中最大的集会在其据点北部城市白沙瓦，约有 4,000 人。&lt;/p>;&lt;h3 >;巴基斯坦的选举结果为其军队敲响了警钟&lt;/h3>;&lt;p>;在中部城市拉合尔，警方拘留了包围党总部的高级党员萨勒曼·阿克拉姆·拉贾 (Salman Akram Raja) 和大约十几名支持者，但表示他们已经下午晚些时候已被释放。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 高级官员阿里·穆罕默德·汗 (Ali Muhammad Khan) 在抗议活动后表示，查塔的声明证明他的政党被欺骗了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须恢复我们的使命，”他告诉我们伊斯兰堡的记者。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 不顾长达数月的镇压，粉碎了其竞选活动，迫使候选人以独立候选人身份参选，获得了比任何其他政党都多的选票。&lt;/p>;&lt;p>;但它一直不愿意与反对派结成联盟，为穆斯林联盟-北方组建下一届政府铺平道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Munich Security Conference: China’s Wang Yi defends ties with Russia, warns West on Taiwan ‘red line’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252295/munich-security-conference-chinas-wang-yi-defends-ties-russia-warns-west-taiwan-red-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/4cfa2069-9195-430f-bfc8-ac9c21d027f7_081651d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在慕尼黑安全会议上发表讲话，德国，周六。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅在慕尼黑安全会议上发表咄咄逼人的讲话，对北京与莫斯科的关系进行了有力的辩护，并警告西方不要跨越台湾问题的红线。周六。&lt;/p>;&lt;p>;在一次以美国在唐纳德·特朗普第二任总统任期内退出国际舞台的前景为主导的集会上，王将北京视为一个可靠的演员。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何世界发生变化，中国是一个负责任的大国，重大原则和政策将保持一致和稳定……在动荡的世界中，中国将成为稳定的力量。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是——只是就在王毅会见美国外长安东尼·布林肯的第二天——在俄罗斯入侵乌克兰近两年后，美国也毫不掩饰地抨击了美国，并坚决拒绝了要求中国控制俄罗斯的直接要求。&lt;/p>;&lt; p>;在乌克兰问题上，北京高级外交官表示，中国一直在“不懈努力促进和平与和谈”，但“各方重返谈判桌的条件还不成熟”。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）寻求在慕尼黑活​​动上与王毅会面，试图说服北京参加基辅支持的和平峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反驳在批评北京与莫斯科的密切关系时，王表示，这种关系建立在“不结盟、不对抗、不针对任何第三方”的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲领导人经常指出中国国家主席习近平与俄罗斯的定期接触与战争爆发以来俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)与乌克兰总统泽连斯基(Volodymyr Zelensky)的一次电话相比。他们说，北京只派了一名代表参加基辅支持的一系列和谈中的一次。&lt;/p>;&lt;p>;但王说，习近平“与包括俄罗斯和乌克兰领导人在内的世界领导人进行了深入交流”，并且中国的特殊立场特使李辉“频繁出差，在各方之间进行调解”。&lt;/p>;&lt;p>;当主持人兼会议主席克里斯托夫·霍伊斯根询问中国是否会接受“南海行为准则”时，这位资深外交官笑了”，考虑到有争议水域和台湾海峡以及红海的航行威胁和“危险遭遇”。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾问题无法与红海发生的事情相提并论。台湾问题是中国内政……台湾是中国的一部分。王说：“它从来都不是一个国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;谈到中东，他呼吁在巴以冲突中采取两国解决方案，并继续努力将北京视为全球南方的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“应努力实现两国解决方案。只有实现这一点，巴勒斯坦国和以色列国才能和平相处，并得到国际社会的保证，以色列才能享有持久的安全。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他驳斥了人们对巴勒斯坦国和以色列国的担忧。中国经济，并警告那些考虑去风险的人“世界经济就像一个大洋，不能被切成孤立的湖泊”。&lt;/p>;&lt;p>;“那些试图以去风险为名将中国拒之门外的人将犯历史性错误，”王说，并补充说“全球经济受到保护主义的拖累”。&lt;/p>;&lt;p>;被问及中国西部新疆地区强迫劳动的新指控，这些指控促使德国大公司为了重新评估他们在那里的存在，巴斯夫和大众汽车对这些说法不屑一顾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了来自各方的大量捏造信息，”王说。 “所谓强迫劳动只是毫无根据的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;他邀请与会者去新疆，并称新疆“对所有有兴趣的人开放”。&lt;/p>;&lt;p >;此前，驻北京的欧洲外交官拒绝了前往该地区的邀请，因为他们不被允许会见被拘留的维吾尔族社区成员。&lt;/p>;&lt;p>;王在慕尼黑年度聚会第二天中午露面。 “国防达沃斯”之后，德国总理奥拉夫·肖尔茨和泽伦斯基发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心特朗普如果赢得 11 月总统选举，重返基辅就会放弃基辅，泽伦斯基邀请这位美国前总统访问乌克兰。看到“真正的战争”。他说：“如果特朗普先生来，我准备和他一起去前线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，在巴伐利亚城市的外交旋风中，王与英国、欧盟和美国的同行进行了座谈。&lt;/p>;&lt;p>;王与布林肯会面后，双方发表的声明明显比一年前两人在慕尼黑会面时更加和解。围绕中国监视气球的争吵。&lt;/p>;&lt;p>;继王之后，布林肯在慕尼黑舞台上发表讲话时表示：“我们有义务负责任地管理这种关系，我认为我们从世界各国那里听到了这一点&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部报道，王毅在与英国外交大臣戴维·卡梅伦的单独会谈中敦促英国“妥善处理分歧和冲突，推动中英关系重回正轨”。 .&lt;/p>;&lt;p>;英国的一份新闻稿称，卡梅伦提出了“一些分歧领域，包括新疆和香港的人权问题”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前首相还提出了英国立法者受到制裁的问题。并“再次呼吁释放英国国民黎智英”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel detains 100 in Gaza as fears grow for patients and staff in raided hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252297/israel-detains-100-gaza-fears-grow-patients-and-staff-raided-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/99272f5b-10e2-446b-95b1-af6edbee0537_19083753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击巴勒斯坦人后，巴勒斯坦人在亲人尸体旁哀悼加沙地带南部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，周六，在部队突袭加沙的一家主要医院后，该医院拘留了 100 人，人们对被困在里面的患者和工作人员的担忧与日俱增。&lt;/p >;&lt;p>;据哈马斯卫生部称，对加沙的致命轰炸持续了一夜，以色列的袭击造成另外 100 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;至少 120 名患者和 5 支医疗队被困在没有水和食物的情况下据卫生部称，加沙南部主要城市汗尤尼斯的纳赛尔医院已恢复通电。&lt;/p>;&lt;p>;以色列数周以来一直将军事行动集中在哈马斯加沙领导人叶海亚·辛瓦尔的家乡汗尤尼斯。据称是 10 月 7 日袭击事件的策划者，引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;纳赛尔医院周围爆发了激烈的战斗，该医院是巴勒斯坦领土上仅存的几处主要医疗设施之一，甚至部分仍在运营。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生部称，袭击发生后，电力被切断，发电机也停止运转，导致六名患者因缺氧死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新生儿以色列国防部周六警告称，“在接下来的几个小时内有死亡的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，部队于周四进入医院，根据其在 10 月份扣押的人质所称的“可信情报”采取行动。 7 次袭击曾在那里发生，一些人的尸体可能仍在里面。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，已从医院拘留了 100 名涉嫌“恐怖活动”的人员，缴获了武器并取回了“名称为”的药物。 ”在医院里的以色列人质”。&lt;/p>;&lt;p>;但这次突袭遭到了医生和联合国的批评。军队坚称已尽一切努力保持医院供电，包括引进替代发电机。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯称加沙的以色列人质遭受了许多损失&lt;/h3>;&lt;p>;一名目击者，出于安全原因拒绝透露姓名的人告诉法新社，以色列军队向“医院内任何走动的人”开枪。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织发言人塔里克·贾萨雷维奇 (Tarik Jasarevic) 周五猛烈抨击了这一行动，称“医院的环境恶化意味着更多的生命丧失”。&lt;/p>;&lt;p>;“在医院寻求庇护的患者、卫生工作者和平民应该得到安全，而不是在那些治愈的地方被埋葬，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;无国界医生组织表示，其医生被迫逃离并留下病人，一名员工下落不明，另一名员工被以色列军队拘留。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯 10 月 7 日的战争根据法新社根据以色列官方数据进行的统计，这次袭击导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队展示了据称是加沙哈马斯酋长辛瓦尔的视频&lt;/h3>;&lt;p>;根据以色列数据，武装分子还劫持了约 250 人作为人质，其中 130 人仍在加沙，其中 30 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列随后对加沙的袭击已造成人员死亡据该领土卫生部称，至少有 28,858 人，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列多次指责哈马斯将医院用于军事目的，但巴勒斯坦伊斯兰组织对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p >;联合国人权高专办表示，纳赛尔医院的突袭似乎是“以色列军队袭击重要的救生民用基础设施的袭击模式的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;举行了暂停战争的高层谈判本周在开罗举行，但结果仍不清楚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/17/21e718fe-be8a-4ff3-b6ac-27c997321570_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星期六，哀悼者抬着在以色列袭击中丧生的七人的棺材周三关于黎巴嫩。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登呼吁“临时休战”以确保人质获释一天后，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚周六重申了该组织的立场卡塔尔的哈尼亚表示，哈马斯“不会同意任何其他要求”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还敦促以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在没有保护平民安全计划的情况下不要在拉法发动攻势，但内塔尼亚胡坚称他将在那里推进“强有力”的行动，以击败哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>; 140 万流离失所的平民在埃及边境的临时营地避难后被困在拉法，供应不断减少。&lt;/p>;&lt;p>;“由于资源匮乏以及缺乏药物和治疗，我们正在慢慢死去， ”流离失所的巴勒斯坦人 Mohammad Yaghi 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/ae2024fd -b5a7-4215-b961-a0b3d90f5991_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男孩在拉法难民营境内流离失所的巴勒斯坦人的帐篷前放风筝周六在加沙地带南部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙北部，许多人非常渴望食物，他们正在研磨动物饲料。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在需要食物， ”来自加沙北部贾比利亚的 50 岁穆罕默德·纳萨尔说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将死于饥饿，而不是死于炸弹或导弹。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国警告加沙人巴勒斯坦难民机构负责人指责以色列发动一场彻底“摧毁”巴勒斯坦难民的运动。&lt;/p>;&lt;p>;在声称发现哈马斯隧道后，以色列要求近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼辞职&lt;/p>;&lt;p>;拉扎里尼告诉瑞士媒体Tamedia，该隧道位于地下20米处，近东救济工程处不具备在加沙地下进行搜索的能力。他说，战争期间近东救济工程处的 150 多个设施遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装派别警告说，由于以色列的无情轰炸，情况恶化，加沙的人质也“难以生存”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;以色列对加沙人质救援的空袭摧毁了巴勒斯坦家庭&lt;/h3>;&lt;p>;《华尔街日报》本周报道称，埃及正在边境附近建造一个有围墙的营地，以容纳从加沙流离失所的巴勒斯坦人，并援引埃及官员和安全分析师。&lt;/p>;&lt;p>;法新社获得的卫星图像显示，机器正在沿着高度安全的边境修建隔离墙。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙以北约 25 公里（15 英里）处的以色列南部城镇周五，一名枪手在一个拥挤的公交车站杀死了两人，内塔尼亚胡警告说，整个国家已成为战争前线。&lt;/p>;&lt;p>;随着冲突现已进入第五个月，地区紧张局势仍然高度紧张。&lt; /p>;&lt;p>;自以色列-加沙战争爆发以来，哈马斯盟友真主党和宿敌以色列几乎每天都在边境交火。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党运动领导人哈桑纳斯鲁拉誓言以色列将为在黎巴嫩杀害的平民“付出鲜血”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lost Hong Kong paraglider, 67, rescued after making emergency landing in heavy fog and spending night in woods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252293/lost-hong-kong-paraglider-67-rescued-after-making-emergency-landing-heavy-fog-and-spending-night?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/60f4d700-015b-488c-8018-e70e27b96b53_aaa1075f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西贡的滑翔伞飞向天空。摄影：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消防员救出一名67岁的滑翔伞运动员，他在大雾中被迫紧急迫降，并在树林中迷路过夜。&lt;/p>; &lt;p>;该男子钟姓男子原计划周五下午从马鞍山郊野公园昂坪露营地飞往西贡，但落地后滞留，没有任何流动电话服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港紧急服务部门救援 74 岁的滑翔伞运动员在山坡上坠毁&lt;/h3>;&lt;p>;“我不应该驾驶滑翔伞，”他周六对当地一家电视台说道。 “起飞后我意识到雾很大，我什么也看不见。但我无法返回起飞的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“雾很大。我看不到天空中的任何东西，但我看到下面有一片草丛开放，所以我紧急着陆。到达地面后我才意识到遇到了大麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他们接到报告称，一名67岁男子周五下午5点30分去滑翔伞，然后遇到大雾。并紧急降落在树林里。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，他在外面过夜，没有任何食物和水，直到周六早上被消防员救出，没有受伤。他们没有透露他在哪里着陆。&lt;/p>;&lt;p>;钟在讲述自己的遭遇时说，他着陆后想寻求帮助，但发现自己没有互联网或移动服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方“HKSOS”应用程序在正式推出前下载了 4,000 次&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，警方开发的一款帮助寻找迷路徒步旅行者的新移动应用程序效果不佳，因为他之前触发了多达七次但没有成功放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次千钧一发的机会，”他说。 “我想警告大家，如果你掉进树林里，就很难找到你了。我当时以为我无法逃出那里。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，消防队员还在香港岛石澳附近救出了一名 74 岁的男子，当时他的滑翔伞撞到了山坡上，导致他被困在山坡上。六个小时。他的左手擦伤了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe must strengthen defence capabilities regardless of US elections, Ukraine war: Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252291/europe-must-strengthen-defence-capabilities-regardless-us-elections-ukraine-war-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/b79ebdf6-f8a1-4112-a60a-3eb594949a89_92c1859e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手周五在柏林举行。图片来源：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在一次会议上表示，无论谁赢得即将到来的美国大选或乌克兰战争结果如何，欧洲都必须加强自卫能力。周六在慕尼黑举行的全球安全会议。&lt;/p>;&lt;p>;在这场为期三天的政治家、外交官和军官年度全球聚会召开之际，欧洲越来越担心美国承诺帮助乌克兰抵御俄罗斯的全面入侵并支持乌克兰的军事行动。更广泛地捍卫其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普表示，如果他今年晚些时候再次当选，他将不会捍卫北约西方防御联盟内那些在国防方面支出不足的盟友。&lt; /p>;&lt;p>;国会中支持特朗普的共和党人也阻止了对乌克兰防御俄罗斯的援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欧洲人现在和将来都必须更加关心我们自己的安全，”肖尔茨在被称为“国防达沃斯”的会议第二天表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲最大经济体德国已将国防支出提高至产出的 2%，并将继续肖尔茨说，为了打击北约西方防御联盟的目标。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该国还在与盟国法国和英国讨论开发远距离精确武器，以确保其威慑战略保持领先地位。尽管如此，肖尔茨反驳了特朗普的言论，称“北约防御条款的任何相对化只会服务于那些想要削弱我们的人，比如（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京”。他说，跨大西洋关系仍然牢固。&lt;/p>;&lt;p>;周五会议的第一天，克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼在北极监狱死亡的消息震惊了会议，美国副总统卡马拉哈里斯曾试图安抚欧洲。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的合法债务超过 5 亿美元。他必须付出代价吗？&lt;/h3>;&lt;p>;哈里斯说，她和乔·拜登总统“对北约的神圣承诺仍然是铁定的”，他们的政府将继续施压，帮助乌克兰获得所需的武器和资源。&lt;/p >;&lt;p>;“我们对建立和维持联盟的承诺帮助美国成为世界上最强大和最繁荣的国家，”她说。 “将所有这些都置于危险之中是愚蠢的。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、美国国务卿安东尼·布林肯和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格等官员将在此次会议的小组上发表讲话。周六晚些时候将举行慕尼黑安全会议。&lt;/p>;&lt;p>;当晚的焦点将转向中东和以色列与哈马斯的冲突，约旦国王阿卜杜拉和以色列总统艾萨克·赫尔佐格将发表讲话，并举行专题讨论会沙特阿拉伯和埃及外交部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU ‘absolutely willing’ to use trade tools against China to fight unfair practices as bloc launches train probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252287/eu-absolutely-willing-use-trade-tools-against-china-fight-unfair-practices-bloc-launches-train-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/a7d3948a-265f-4094-8540-75e6deb956fe_d177af01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被问及欧洲大选前是否会出现更多贸易询问六月，欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格表示，此类调查“必须根据案件的实质内容进行”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级官员周六在慕尼黑表示，欧盟“绝对愿意使用”其一系列贸易工具来打击来自中国的不公平竞争。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔对中国国有火车制造商中车集团就国家补贴问题展开首次调查的第二天，欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格表示，它有义务使用这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是这项调查的早期阶段，但这对欧洲和欧洲以外的商界来说是一个非常重要的信号，我们绝对愿意使用我们的工具来确保我们获得公平竞争。”慕尼黑安全会议期间。&lt;/p>;&lt;p>;周五，欧盟委员会表示正在调查中车子公司青岛四方机车公司与保加利亚签订的价值 6.1 亿欧元（6.55 亿美元）的采购合同，以提供电动火车。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟没有紧急帮助欧洲太阳能行业对抗廉价的中国进口产品&lt;/h3>;&lt;p>;根据外国补贴规定，企业在招标采购时必须注明其收到的国家补贴在欧盟。该委员会在一份新闻稿中表示，“有足够的迹象表明该公司已获得扭曲内部市场的外国补贴”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在全球各地都有补贴。我认为欧洲是唯一一个我们拥有复杂系统来控制的司法管辖区，这样我们就可以知道我们什么时候花钱、如何花钱、出于什么目的，这对于可能无法了解相同情况的竞争对手来说是透明的，”维斯塔格说。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否预计在 6 月欧洲选举之前进行更多调查时，维斯塔格表示，时间“无法与选举日相匹配”，但“必须根据实质内容和案件进行” .&lt;/p>;&lt;p>;“所以我希望您注意我们愿意使用它的事实，现在公开招标的第一个案例是铁路案例，但也可能是其他部门”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨&lt;/h3>;&lt;p>;铁路调查标志着欧盟对中国商业行为的最新调查。已经发生了一系列贸易调查，其中最引人注目的针对该国电动汽车行业的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，维斯塔格否认贸易和竞争武器直接针对中国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为你不能说我们没有对抗中国。我们正在采取行动，反对我们认为不公平的行为，”她说，并补充说，调用该工具并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;“我们花了一些时间才让外国公司接受补贴工具已经准备就绪，我认为我们对于为什么需要它以及它的用途是绝对透明的。现在我们有了它，现在我们有义务使用它。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的一个中国商业团体“对这项调查表示极大失望和深切关注”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟中国商会在一份声明中写道：“启动深入调查……向打算在欧盟市场培育和经营的中国投资者发出了令人沮丧的信息。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China deports ‘black hand’ foreigner over theft of thousands of wild plants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252285/china-deports-black-hand-foreigner-over-theft-thousands-wild-plants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/14a00482-fe37-4faa-8f72-268c2cf84b83_072dbccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;犯罪者曾前往“数十个保护区和风景区”据国家安全部称，自 2011 年起，针对四川和云南两省的行动持续了九年。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驱逐一名采集受保护植物的外国人，警告外部势力侵犯了中国的生态安全。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家安全部表示，该外国人“非法挖掘、采集”中国重点保护植物物种。&lt;/p>;&lt;p>;“该外国人受境外组织指使，非法挖掘、采集植物标本和种子样本数千株。”公安部表示，“国家安全机关已依法将其驱逐出境，成功斩断了‘黑’”。侵犯中国生态安全的外国势力的手。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;环保部没有透露被告的姓名或国籍，也没有透露被盗植物的名称。&lt;/p>;&lt; p>;但它表示，该罪犯从 2011 年起前往四川和云南省的“数十个保护区和风景区”，行动持续了九年。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有具体说明该外国人违反了哪条法律，但援引国家反间谍法称，“窃取、刺探、收买、非法提供”“上述文件、数据、材料或者物品”，均属于间谍行为。&lt;/p>;&lt;p>;该规定是7月份生效的修正案的扩展部分之一。&lt;/p>;&lt;p>;修正案之前，间谍活动被定义为窃取、刺探、收买或者非法提供“国家秘密或者情报”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但后来又扩大到所有涉及国家安全和利益的文件、数据、材料和物品都与国家秘密和情报同等受到保护。&lt;/p>;&lt;p>;该部还援引国家有关濒危野生动植物进出口的规定以及自然保护区的规定。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部援引《自然保护区规定》称，“外国人进入自然保护区应当事先获得批准” ”，并且不得“从事[未经批准的]在自然保护区采集标本等活动”。&lt;/p>;&lt;h3>;根据新法律，中国“鼓励公民相互监视”，美国说&lt;/h3>;&lt;p>;中国是世界上仅有的几个“生物多样性丰富”的国家之一。根据2021年国务院《中国生物多样性保护》白皮书，自1956年以来，中国已建立了近万个各类各级保护区，约占国土总面积的18%。&lt;/p>; &lt;p>;2022年，原定在云南昆明举行的联合国生物多样性谈判因北京疫情防控措施而移至蒙特利尔举行。&lt;/p>;&lt;p>;仍保留昆明作为主办国之一，蒙特利尔会议最终形成了昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架，这是一项全球生物多样性行动计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ni hao, Singapore: China’s Lunar New Year holidaymakers revel in visa-free travel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252280/ni-hao-singapore-chinas-lunar-new-year-holidaymakers-revel-visa-free-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/d5304510-de1a-462b-88cc-b3981b6343b2_aa66578e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;滨海湾金沙的龙雕塑成为游客的热门拍照地点农历新年假期去新加坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农历新年假期期间，新加坡金碧辉煌的滨海湾金沙度假村挤满了游客，这是中国旅游旺季之一。&lt;/p>;&lt;p >;高档购物中心和赌场里挤满了度假者，他们充分利用八天的假期以及与北京签订的新的互免签证协议，该协议于 2 月 9 日年假前夕生效。&lt;/p>;&lt;p >;根据协议，旅行者现在可以在任一国家/地区享受最多30天的免签证停留，延长了新加坡人在中国大陆的逗留时间，并取消了之前对中国大陆游客前往新加坡的入境签证要求。&lt;/p >;&lt;p>;这个长期以来深受中国游客欢迎的东南亚城市国家希望该协议能够进一步提振其经济。&lt;/p>;&lt;p>;早期指标表明，免签政策可能已经产生了成效，但还缺乏成效。奢侈品精品店的明显活动表明游客的消费发生了转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国西南部云南省的安琪和她的家人是此行的游客之一&lt;/p>;&lt;p>;“我们喜欢新加坡，因为它离我们很近，而且很方便，而且现在我们不需要签证，这更容易了。”安吉尔一边说，一边等待与三条巨大的中国龙合影。装饰悬浮在度假村入口处。&lt;/p>;&lt;p>;一家人已经去过新加坡好几次了，并打算继续回来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经去过其他附近的国家，但是我们会继续回到这里，因为这里不像欧洲那么贵。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;游客似乎对 ION Orchard 购物中心的成本更加敏感，这是该市主要购物带上的一家高档购物中心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然少数奢侈品精品店里排起了很短的队伍，但大多数顾客都是空手而归。相比之下，鞋履品牌 Charles 和 Keith 等中端市场商店以及高档茶馆连锁店 TWG 都挤满了人。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两周，我们约 70% 的客流量来自中国大陆。 ”，一家奢侈品精品店的店员阿德里安说。他拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;“但在我看来，他们的购买量没有新冠疫情发生之前那么多，”他补充道，说道。这可能是因为中国经济陷入困境和新加坡元走强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡去年接待了 136 万名来​​自中国的游客，这是疫情爆发前其最大的游客来源国，根据新加坡旅游局的数据。这与 2019 年吸引的 363 万中国游客相差甚远。&lt;/p>;&lt;p>;但与巴黎或罗马等偏远地区相比，新加坡是一个交通便利的选择，以其清洁和交通便利而闻名.&lt;/p>;&lt;p>;在营销公司 China Trading Desk 进行的 2023 年中国人最向往的度假目的地调查中，中国击败了欧洲、韩国和泰国，位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;预订Trip.com 新加坡总经理 Edmund Ong 表示，农历新年期间前往新加坡度假的中国游客数量比去年同期猛增 206 倍。&lt;/p>;&lt;p>;其中近一半的预订来自他补充说，来自家庭的游客最受欢迎，其中新加坡动物园、新加坡环球影城主题公园和城市旅游是最受欢迎的景点。&lt;/p>;&lt;p>;一家旅行社的主管表示，她来自中国的预订量在过去几年有所增加。节日期间，尽管比她希望的要少。&lt;/p>;&lt;p>;“团体规模缩小了，很多‘自由自在’的散客更喜欢自助游，而不是聘请旅行社，”李茉莉说康泰旅行社业务发展总监。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的预订目前约占她入境业务的 30%，而疫情前为 35%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望旅游业能够提振经济。但外国游客呢？&lt;/h3>;&lt;p>;中国游客也被发现出现在一些意想不到的地方，例如该市的大学。其中两家机构对旅游团涌入校园参观并扰乱课堂的投诉激增，其中一家机构表示计划征收游客费。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡接下来也将面临更激烈的竞争本月，中国和泰国之间类似的免签证安排生效。中国和马来西亚之间也实行相互免签入境，印度尼西亚在 12 月宣布也正在考虑这样的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们甚至在宣布免签之前就想来新加坡， “因为这里很方便，而且很干净，所以没有太大区别，”第一次来访的 Dana 说，她是从东部省份浙江来的，与丈夫和两个年幼的儿子度过了一周的假期。&lt;/p>;&lt;p >;她说他们还没有决定什么时候回来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会看看事情进展如何。这只是我们的第一天，所以我们对这个城市还不是很熟悉。但到目前为止我们很享受，人们非常热情，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>