<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[93% of children in Hong Kong subdivided flats have spine issues: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286950/93-children-hong-kong-subdivided-flats-have-spine-issues-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/304b53c8-e99e-4fae-a68e-9f16307ccf85_6cea7b2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在狭窄的条件下，孩子们劏房没有地方放置办公桌。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，居住在香港声名狼藉的劏房的儿童，由于空间狭小，超过90%的儿童出现脊椎问题的迹象，引发了呼吁来自一个关注团体的建议，要求优先考虑公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;罪魁祸首是孩子们没有合适的课桌，不得不在床和椅子等临时表面上做作业，社区组织协会（SoCO）周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该考虑为有孩子的家庭引入加分制度，而不仅仅是新生儿，无论是过渡性住房、轻型公共住房还是公共住房。 “住房”，副主任施丽珊说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为它应该适用于12岁或以下的人。如果可以扩展到 18 岁或以下，那就更好了。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，现有的服务，例如允许学生留下来做作业的学校以及社区客厅，都远远不够。足以满足5万名居住在劏房儿童的实际需要。&lt;/p>;&lt;p>;调查于9月至11月期间进行，共调查了503名来自低收入家庭、年龄介乎7岁至18岁的儿童，并进行了脊椎检查其中234个。超过80%与家人居住于约140平方尺的劏房。&lt;/p>;&lt;p>;脊椎检查发现，44.4%的儿童肩膀不平，75.2%的儿童颈椎倾斜角度不合格测试中，42.3% 的人未通过骨盆倾斜角测试，5.6% 的人怀疑患有脊柱侧弯。&lt;/p>;&lt;p>;脊柱侧弯是一种根据香港大学的数据，脊柱侧向弯曲通常呈“S”或“C”形，弯曲尺寸为 10 度或更大。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，93.6%儿童（即 219 名）有轻微到严重的问题，至少检查了其中一项。超过 46%（即 108 人）被列为严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;SoCO 呼吁建造更多公共单位以缩短等待时间，目前等待时间约为 5.5 年加强过渡性住房政策，优先考虑有3至12岁儿童的家庭，并为符合永久公屋条件的家庭制定现金津贴试点计划。该计划将于明年6月结束。&lt;/p>;&lt;p>;一位三个孩子的母亲表示，她13岁的女儿为了矫正100多度的脊柱侧弯，等了三年才做了3次手术。&lt;/p>;&lt; p>;“我们在城门水塘附近一间不足100尺、只有厨房、没有厕所的单位里住了九年。 “三个孩子必须以一个尴尬的角度坐着，或者趴在床上做作业。”这位只透露自己姓程的 51 岁女士说道。&lt;/p>;&lt;p>;这对她的孩子来说意味着不良姿势，尤其是在疫情期间在线上课，这加剧了她女儿的病情。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的女儿今年经历了三次手术，第一次是连接金属帧到她的头保持悬空两个月，以帮助舒展她的脊椎。接下来的两次手术是针对她的脊柱，包括在脊柱中插入 20 个螺钉以帮助矫正。&lt;/p>;&lt;p>;Cheng 说，她和她的三个孩子现在共用一张双层床，其中两个 - 她 17 岁 -大女儿和 12 岁的儿子 – 睡在上铺，而她和 13 岁的儿子则睡下铺。&lt;/p>;&lt;p>;她从中国大陆搬到香港，并在香港找到了自己的家身份证最后&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi executes more than 100 foreigners in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286951/saudi-executes-more-100-foreigners-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/c611adfb-df23-46d9-bdf3-b8d6cbd11012_1d8c43a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特王储穆罕默德·本萨尔曼.照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯今年已处决了 100 多名外国人，数量急剧增加，一个人权组织称这是前所未有的。&lt;/p>;&lt;p>;最新一次处决于周六进行。据沙特官方通讯社报道，在纳季兰西南部地区，一名也门国民因向海湾王国走私毒品而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;据沙特官方通讯社报道，这使得 2024 年迄今为止被处决的外国人人数达到 101 人。到官方媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;这几乎是 2023 年和 2022 年沙特当局每年处决 34 名外国人的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于柏林的欧洲-沙特组织人权组织（ESOHR）表示，今年的处决数量已经打破了纪录。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一年来处决外国人数量最多的一年。沙特阿拉伯从未在一年内处决过 100 名外国人，”该组织的法律总监 Taha al-Hajji 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/9f08b697-635a-4373-9088-9d2d02791559_df749224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际特赦组织活动人士穿着足球裁判举着红牌，横幅上写着“沙特阿拉伯世界杯？周一，在荷兰宰斯特举行的反对沙特阿拉伯申办 2034 年世界杯的抗议活动中，KNVB：不要忽视人权”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯因其使用死刑而受到持续批评，人权组织谴责死刑过度且与缓和其禁止性的努力不同步。据国际特赦组织称，这个石油资源丰富的王国在 2023 年处决的囚犯人数位居世界第三，仅次于中国和伊朗。&lt;/p>;&lt;p>; 9月，沙特阿拉伯进行了最多数量的三十多年来执行死刑的数量超过了 2022 年 196 例和 1995 年 192 例的历史高点。&lt;/p>;&lt;p>;此后处决数量持续快速增长，截至周日，全年执行死刑总数为 274 例。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;今年被处决的外国人包括来自巴基斯坦的 21 名、也门的 20 名、叙利亚的 14 名、尼日利亚的 10 名、埃及的 9 名、约旦的 8 名和来自约旦的 7 名埃塞俄比亚。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹、印度和阿富汗各有 3 名，斯里兰卡、厄立特里亚和菲律宾各有 1 名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/4216b3a7-3f0e-46b9-8c2d-a8cabcfc3a7b_40f56554.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯10 月 23 日在沙特阿拉伯利雅得会见沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，沙特结束了为期三年的暂停执行死刑毒品犯罪者和因毒品相关犯罪而被处决的人数增加了今年的数量。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今已执行 92 起此类死刑，其中 69 起是外交官和活动人士表示，外国被告在公平审判方面通常面临更高的障碍，包括获取法庭文件的权利。&lt;/p>;&lt;p>;外国人“是最脆弱的群体”，他说ESOHR 的 Hajji。&lt;/p>;&lt;p>;他们不仅经常是“主要毒贩的受害者”，而且“从被捕到被处决，都受到一系列侵​​犯”，他&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯因斩首死刑犯而臭名昭著，尽管官方声明往往没有提及处决方法。&lt;/p>;&lt;p>;持续居高不下的处决数量削弱了沙特的声明阿拉伯事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼于 2022 年告诉《大西洋月刊》，该王国已废除死刑，但谋杀案件或个人对多人生命构成威胁的情况除外。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese tourists fall down Hong Kong escalator ‘like dominoes’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286952/mainland-chinese-tourists-fall-down-hong-kong-escalator-dominoes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/a6285748-8605-43c8-b25c-22bbdb85b7bb_294dba57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防处表示已于下午5时20分，九龙公园径与梳士巴利道交界处有人受伤。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，内地赴港旅游团成员在尖沙咀“如多米诺骨牌”般从自动扶梯上摔下，其中一名男子被送往医院。&lt;/p>; &lt;p>;消防处表示，下午5时20分接获报告，九龙公园径与梳士巴利道交界处有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的事件视频显示，有多人趴在地上。一个尖沙咀港铁尖东站L6出口附近梳士巴利基督教青年会大楼外的自动扶梯停止运行。&lt;/p>;&lt;p>;一名跌倒的老妇试图爬起来，而一名较年轻的男子则在搀扶一名老人谁脸朝下摔倒了。有人看到其他人试图回到自动扶梯的顶部。&lt;/p>;&lt;p>;小腿流血的老人被轮椅转移到等候的救护车上。&lt;/p>;&lt;p>;现场有血。现场，自动扶梯暂停运行。&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者称，其中一人失去平衡，导致其他人“像多米诺骨牌一样倒下”。&lt;/p>;&lt;p>;他说一行人从文化中心前往九龙公园径使用地下隧道。&lt;/p>;&lt;p>;消防处表示，受伤男子已送往广华医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，另一名六十多岁女子也被送往广华医院救治。受伤但无需住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;这群戴着相同橙色帽子的游客是来自湖北省的游客，据信事故发生后仍继续行程。&lt;/p>;&lt;p>;回应港铁公司发言人表示，有媒体询问公司已获知事故发生，但自动扶梯不属于其管理范围。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司本月初发起一项活动，敦促乘客在自动扶梯两侧保持静止，不要行走，与为需要匆忙通行的通勤者预留左侧通行权的长期习惯。&lt;/p>;&lt;p>;这家铁路巨头表示，今年前 9 个月，共发生了 430 起涉及车站自动扶梯的事故。 &lt;/p>;&lt;p>;该活动引发了激烈的争论，许多人拒绝耐心等待自动扶梯的建议，并表示这与城市快节奏的环境格格不入。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi urges ‘extreme caution’ from US on Taiwan matters, South China Sea disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286948/xi-urges-extreme-caution-us-taiwan-matters-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/637fe61f-9908-4662-8254-6689ab27d2da_76f32be9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登周六，秘鲁利马。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外交部表示，习近平主席敦促华盛顿在处理涉台问题时“极其谨慎”，避免煽动在南海的“挑衅行动” .&lt;/p>;&lt;p>;外交部周日发布了关于习近平与即将离任的美国总统乔·拜登在秘鲁利马亚太经合组织会议期间会谈的在线声明。&lt;/p>;&lt;p>;台独势力声明称，习近平告诉拜登，这与该地区的和平与稳定“根本不相容”，他呼吁华盛顿明确反对此类举动并“支持中国和平统一”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国“如果希望维护该地区的和平，承认[台湾领导人]赖清德和[他的]……政府的‘台独’本质至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;席还将台湾列为与华盛顿交往的四条“红线”——民主和人权、政治制度和北京的发展权——并称它们不得受到​​挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;紧张局势已经加剧自从被北京称为“麻烦制造者”的有独立倾向的领导人赖清德于五月宣誓就职以来，台湾海峡的局势一直处于高位。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，需要重新统一强行如有必要，此后加强了在该岛周围的军事演习。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾是一个独立国家，但反对任何武力夺取台湾岛的企图，并在法律上承诺武装台湾进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普在竞选演讲中多次呼吁台湾缴纳“保护费”，并将国防开支占GDP的比例从目前的2.45%增加到10%。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面一贯反对这样的销售。一年前的最后一次峰会上，习近平敦促拜登停止武装台湾，同时称台湾问题是双边关系中“最危险”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;当地时间周六在利马，习近平告诉拜登，他“准备好与特朗普合作”改善双边关系，同时警告不要试图让世界上最大的两个经济体脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促华盛顿不要干预有争议的南中国的双边争端海洋。&lt;/p>;&lt;p>;中国对这条繁忙、资源丰富的航道的广泛主张与马来西亚、菲律宾和越南等几个邻国的主张重叠。近几个月来，中国船只在争议海域发生了多起冲突，特别是与美国的条约盟友菲律宾的冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国致力于维护在该海域的领土主权。习近平在外交部声明中表示，南海问题和“直接当事方”之间的对话一直是解决该地区争端的最佳方式。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国“不应该”鼓励或支持挑衅行为”在周日发布的白宫声明中，拜登强调华盛顿的一个中国政策保持不变，但重申反对任何一方单方面改变现状。他还呼吁北京停止在台湾周边的军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过和平方式解决两岸分歧，台海的和平与稳定符合世界的利益， ” 拜登的话说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s ‘America first’ agenda will stumble without China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286214/trumps-america-first-agenda-will-stumble-without-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/229ba7d3-fca9-443f-a75d-75e0e14c4997_f0e141a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在一次集会上发表讲话宾夕法尼亚州雷丁，11 月 4 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，美国在全球创新中的地位面临着一个关键问题。随着特朗普重振“美国优先”战略并推动制造业独立，一个悖论迫在眉睫：如果缺乏大规模建设的基础设施，美国能否引领创新？&lt;/p>;&lt;p>;多年来，美国科技巨头一直依赖希望中国能将他们的愿景变为现实。现在，特朗普重新依赖关税，并计划对所有中国进口商品征收高达 60% 的关税，这表明特朗普试图通过阻止外国在美国本土的竞争来重塑美国制造业。然而，这种方法可能会破坏现代创新所需的敏捷性和全球一体化。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，关税保护新兴产业；现在，关税保护新兴产业。如今，他们经常抬高价格，却没有解决国内制造基地需求这一核心问题。在全球化经济中，单靠关税无法重现 20 世纪中叶美国的制造业实力。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国已经在太阳能和电动汽车 (EV) 等关键领域奋力追赶，如果它希望重新夺回制造业领导者的地位，就需要采取全面的方法。例如，在清洁能源领域，美国太阳能工厂落后于中国工厂，而中资在美国境内的设施则显示出先进的规模化能力。特朗普的关税暴露了美国在其旨在主导的行业中对其外国专业知识的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;这突显了在追求制造业独立性的同时在基于全球合作的高科技市场中保持立足点的复杂性。它还反映了一个更广泛的事实：如果没有集成制造，美国公司就面临着自身创新周期停滞的风险。&lt;/p>;&lt;p>;底特律历史悠久的汽车制造商在与比亚迪等中国电动汽车巨头竞争时面临着类似的挑战，比亚迪拥有先进的技术和快速的发展速度。生产周期设定了高标准。福特首席执行官吉姆·法利承认小米电动汽车技术的吸引力，并在谈到他的小米 Speed Ultra 7 时表示，他“不想放弃它”。这体现了中国一体化模式的成功，研发和制造协同工作，实现快速迭代和可扩展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ec0f7a81-4cab-412f-9e84-d886eba53ab5_7d84bd50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户试用小米新款 Speed Ultra 3月28日，北京一家展厅内的7号电动汽车。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年来，美国一直依赖外包生产、国内研发的模式，利用外国制造的成本效率。然而，随着中国企业在清洁能源和消费电子产品领域的扩张，这种模式的缺陷正变得越来越明显。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造业产值目前落后中国约 2.4 万亿美元，自从美国输掉制造业后，这一差距进一步扩大。 2010 年，美国成为全球最大制造商。随着美国企业远离生产，其快速、有效的创新能力逐渐减弱，关税成为权宜之计，而非真正的技术之路。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然《芯片与科学法案》等努力旨在重建美国半导体制造业，但这将需要数十年的时间和一个不仅仅是资金的生态系统。关税只是部分解决方案；它们无法替代整合国内研发和制造所需的长期投资。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国寻求制造业回流，它必须在国内生产与获取全球研发和制造专业知识之间取得平衡，在不妥协的情况下利用合作伙伴关系国家利益。与此同时，中国的“中国制造2025”计划旨在确保关键技术的自给自足，这是一项超越生产的战略努力，旨在建设面向未来的集成产业。&lt;/p>;&lt;p>;台积电创始人张忠谋制造公司称，推动将芯片生产带回美国是“一项非常昂贵的徒劳之举”，理由是成本过高且缺乏熟练劳动力。作为人工智能领域的主导力量，英伟达仍然严重依赖台积电在亚洲的制造专业知识，这凸显了美国科技公司在保护主义日益抬头的环境中的脆弱性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，中国认为将生产作为战略资产，将制造与创新相融合，形成支撑其技术快速崛起的模式。这种方法不仅限于电动汽车和太阳能。它已成为中国从制药到人工智能硬件等许多领域经济战略的标志。中国的模式表明，这种紧密的整合能够实现快速迭代、成本效率和可扩展性——这些优势在高科技行业中至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉上海超级工厂就是这一优势的例证，使公司能够快速适应市场需求。如果不靠近先进的制造设施，这种敏捷性将很难复制。因此，美国必须不仅仅只是搬迁制造业；它必须建立一个研发和生产协同工作的生态系统 - 无论是在国内还是通过战略国际合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英特尔最近在成都投资 3 亿美元，礼来公司投资 15 亿元人民币（苹果在苏州投资 2.0725 亿美元，以及苹果公司在深圳开设了美国以外“最广泛”的实验室，这都表明，对于许多公司来说，在中国一体化的研发和制造环境中工作不仅具有优势，而且战略上至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这些投资突显了一个关键现实：虽然制造业回流可能是一个目标，但美国公司不能忽视中国基础设施提供的竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;在这个产业十字路口特朗普的政策无疑将塑造美国的前进道路，但仅靠关税可能不足以重新夺回全球领导地位。虽然关税可能有助于重塑制造业，但真正的创新将来自于将国内生产与全球最佳实践相结合，包括研发和制造的整合，正如中国所见。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持全球技术的前沿，美国必须在独立性与战略伙伴关系之间取得平衡，开发一个能够随着全球合作的进步而发展的制造生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;未来属于那些建设者，而不仅仅是那些有远见的人。随着关税上升，美国必须权衡其自主权与建立伙伴关系的务实需求（即使是与中国这样的竞争对手），以确保其在新工业时代的地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Hong Kong public universities ranked among world’s best for graduate employability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286865/4-hong-kong-public-universities-ranked-among-worlds-best-graduate-employability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/6775a7ee-35a6-4271-abe6-6a845835c615_55536b53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港理工大学已排名全球就业能力排名第 133 位。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据全球排名表，香港四所公立大学的毕业生就业能力跻身全球前133所大学之列，其中表现最好的大学排名第 24 位。&lt;/p>;&lt;p>;该调查背后的咨询公司表示，香港正在恢复疫情前的势头，两所大学的排名上升，而一位人力资源专家表示，香港的高度灵活性、适应性和本地毕业生在西方的接触使他们在就业市场中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;由人力资源咨询公司 Emerging 设计并由泰晤士高等教育 (THE) 发布的年度全球就业能力排名提供了招聘人员对大学的见解顶级公司认为最适合为毕业生做好就业准备。&lt;/p>;&lt;p>;该排名基于今年 6 月至 9 月与国际雇主进行的一项在线调查。它收集了超过 13,000 名参与毕业生招聘和工作的运营经理和专业人士的反馈。&lt;/p>;&lt;p>;雇主对全球 1,000 多所大学的毕业生就业能力表现进行评分，每位受访者最多有 10 票。总得票数最高的前 250 所大学将被列入排名。&lt;/p>;&lt;p>;香港公立大学中有四所进入前 250 名。香港科技大学（科大）上升 5 名排名上升至第 24 位，而香港最古老的学府香港大学 (HKU) 则保住了第 43 位。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学 (CUHK) 跃升两位，排名第 90 位，理工大学 (PolyU) 下滑两位至第 133 位。&lt;/p>;&lt;p>;该咨询公司的发言人告诉《华盛顿邮报》，香港的结果“证实了该地区的复苏”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港香港正在恢复新冠疫情前的势头，香港科技大学和香港大学等院校脱颖而出。香港中文大学也在取得进展。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/17/39063a1b-1878-4b2b-a5ff-060a2023c0df_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港科技大学。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年疫情期间，科大、港大、中大分别排名第30、47、94位。&lt;/p>;&lt;p>;内地大学继续攀升并确保排名第一，北京大学上升三位至第 11 位，清华大学上升两位至第 19 位。&lt;/p>;&lt;p>;六所大学出局总体排名前 10 的大学来自美国。麻省理工学院今年超越加州理工学院，位居榜首。加州大学排名第二，斯坦福大学排名第三。&lt;/p>;&lt;p>;剑桥大学和牛津大学也跻身前十。&lt;/p>;&lt;p>;两所亚洲大学，东京大学和新加坡国立大学，位居第八和第九位。&lt;/p>;&lt;p>;科大发言人表示，科大继续稳居全球前30名，并连续12年在香港排名第一，反映科大强大的竞争力&lt;/p>;&lt;p>;“虽然排名提供了对大学表现的宝贵见解，但科大将继续推进教学、研究和行业合作，为社会做出有意义的贡献，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Alexa Chow AMAC人力资源顾问董事总经理Yee-ping表示，香港的成绩非常出色，有四所大学进入全球前133名大学。&lt;/p>;&lt;p>;“香港确实是一个小地方，我们只有大约700万人口，但我们我们四所大学的毕业生可以超越其他竞争对手，”她说。 “这并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示顶尖的年轻毕业生灵活且适应能力强，使他们能够应对就业市场的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这是香港的优势之一毕业生拥有我们的中国背景以及对西方文化和思维的高度接触，”她说。 “这让香港年轻人与众不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World watches Rio for G20 climate talks breakthrough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286941/world-watches-rio-g20-climate-talks-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/f32c971a-5ed7-43d5-932b-6933780c03c9_ae93dad0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巨型肖像（左至右）美国总统乔·拜登、中国国家主席习近平、欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、印度总理纳伦德拉·莫迪、俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和日本首相石破茂被原住民淹没，抗议缺乏领导力世界上最富有的国家之一在巴西里约热内卢讨论解决人为气候和生物多样性危机星期六。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球变暖引发的外交紧张局势将成为本周在巴西举行的 G20 峰会的焦点，阿塞拜疆联合国会谈的谈判代表在气候融资问题上陷入了僵局，他们希望各国领导人能够解决气候融资问题。世界 20 个主要经济体可能会崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;周日抵达里约热内卢参加 G20 峰会的国家元首将在周一和周二讨论从贫困和饥饿到全球机构改革等问题。尽管如此，正在进行的联合国气候谈判仍引起了人们对他们应对全球变暖的努力的关注。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 峰会的任务是就为应对全球变暖筹集数千亿美元的目标达成一致。气候问题，远在地球另一边的里约热内卢的 20 国集团主要经济体领导人掌握着财政大权。&lt;/p>;&lt;p>;G20 国家占世界经济的 85%，是最大的国家多边开发银行的捐助者帮助引导气候融资。它们还对全球四分之三以上的温室气体排放负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;“所有国家都必须尽自己的一份力量。但 G20 必须发挥领导作用，”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯上周对 Cop29 表示。 “他们是最大的排放者，拥有最大的能力和责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/17/426b2ff2-24ff-4ad5-a9f4-bc621f0f89aa_83740c6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平特别代表、中共中央政治局常委、中国共产党人丁薛祥周三，在阿塞拜疆巴库举行的第 29 届缔约方会议期间，副总理会见了联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普重新掌权，达成这样的协议可能只会变得更加困难，据报道特朗普正准备再次将美国撤出&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还计划撤销即将离任的乔·拜登通过的具有里程碑意义的气候立法，拜登将于周日停留亚马逊雨林，成为第一位访问亚马逊雨林的美国总统在去的路上里约热内卢。&lt;/p>;&lt;p>;联合国气候负责人西蒙·斯蒂尔周六致信二十国集团领导人，恳求他们在气候融资方面采取行动，包括增加对发展中国家的赠款和推进多边开发银行的改革。&lt;/p>;&lt;p>;但是据了解里约谈判的外交官称，自上周开始以来一直困扰 Cop29 的同样的斗争正在蔓延到 G20 谈判中。&lt;/p>;&lt;p>;Cop29 必须就应提供多少资金设定新目标从发达国家、多边银行和私营部门转向发展中国家。经济学家告诉峰会，至少应为 1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/17/c5a736a4-540a-4e95-a4e2-b1281f9caf04_42f363a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，美国总统乔·拜登在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间会见了中国国家主席习近平。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;富裕国家，特别是欧洲国家，一直表示，只有扩大捐助者基础，将一些较富裕的发展中国家纳入其中，才能达成雄心勃勃的目标。周六，在里约热内卢对二十国集团联合声明的讨论陷入了同样的问题，欧洲国家推动更多国家做出贡献，而发展中国家，例如接近谈判的外交官告诉巴西，巴西正在反击记者。&lt;/p>; &lt;p>;不仅COP29的成功，而且是下届联合国气候峰会，明年在巴西举办的COP30，取决于气候金融的突破。&lt;/p>; &lt;p>;巴西COP30的核心策略是“任务1.5”，这是一种使巴黎协定的目标的驱动力，将全球变暖限制为1.5摄氏度的目标。联合国估计，目前的国家目标将导致温度至少升高2.6度c。&lt;/p>; &lt;p>;发展中国家认为，如果富裕国家（是气候变化的主要罪魁祸首），他们只能提高减少排放的目标。 ，脚步账单。菲利普·戴维斯（Philip Davis）部长上周在COP29。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new drug approvals take market scale beyond US$13 billion as innovation picks up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3286924/chinas-new-drug-approvals-take-market-scale-beyond-us13-billion-innovation-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.17 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/674141414258-2103-4E7B-BD3D2C002C002C1A3C1A3C1A3C6C6_612D97EEE.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;来自中国工业部的数据信息技术显示，今年批准了37种创新药物和51种医疗设备。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据上海国内医药产业发展论坛分享的数据，自2021年“十四五”规划以来，中国已批准113个创新药物。&lt; /p>;&lt;p>;中国医药工业发展大会上获悉，批准数量已比上一个五年计划增长近三倍，市场规模已达 1000 亿元人民币（138 亿美元）。周六。&lt;/p>;&lt;p>;工信部在论坛上发布的数据显示，仅今年就有37个创新药物和51个医疗器械获批上市。&lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局中央电视台的数据还显示，我国在研新药数量位居全球第二。&lt;/p>;&lt;p>;“加快重要创新产品产业化，开展上下游协调工作。和供应链的较低流，然后向前推行业和信息技术部长Jin Zhuanglong告诉论坛。&lt;/p>; &lt;p>;部长还承诺提高药品供应和生产能力储备，预计该部门将进一步进一步，预计将进一步，预计，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;行业和信息技术部长Jin Zhuanglong对论坛说，诸如AI制造的药品的转型。 CCTV报道说，与不同政党的合作开放。这是其通过技术创新和支持性商业环境驱动的“优质新生产力”实现自力更生计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国食品药品监督管理总公司质量管理副总裁程增江和安全促进会今年早些时候强调了如何让药品变得更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“国产创新药物的快速发展，不仅大大提高了患者获得药物的机会，也大大减少了患者的用药负担。” [财务]负担，”官方科学技术每日引用郑在4月的话说。&lt;/p>; &lt;p>;根据在线数据库Statista的说法，中国是2023年全球第二大制药市场，仅次于美国，占全球药品总支出的44％。中国为 7%，但仅就医院内市场而言，不包括零售数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“十四五”期间该行业的进展报告据官方通讯社新华社报道，论坛上发布的到 2025 年的计划也揭示了人工智能在药品生产中的“高水平”应用。&lt;/p>;&lt;p>;论坛赞扬了制药专家的“高质量”发展，并说中国的目的是新华社说。国家支持的中国国家核公司（CNNC）的Kong上市部门。在亚洲用于分子靶向癌症&lt;/p>; &lt;p>;根据共产党人物的每日人物，生产基地是CNNC的支柱项目，并将容纳与放射性药物有关的设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis calls for genocide investigation into Israel’s attacks in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286945/pope-francis-calls-genocide-investigation-israels-attacks-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.17 20:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/2a24e490-37c5-4b7c5-4b7e-b067e-b067-eeb17777777777777654f84f8_39e3aa130.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;弗朗西斯教皇为世界带来了弥撒周日，梵蒂冈的圣彼得大教堂的穷人日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周日在教皇就任五十周年前发布的一本新书的摘录，教皇方济各呼吁进行调查，以确定以色列对加沙的袭击是否构成种族灭绝。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是方济各首次公开敦促对以色列在加沙地带的行动进行种族灭绝指控的调查。 9 月，他表示以色列对加沙和黎巴嫩的袭击是“不道德的”和不成比例的，其军队已经超出了战争规则。&lt;/p>;&lt;p>;这本书由埃尔南·雷耶斯·阿尔凯德 (Hernán Reyes Alcaide) 撰写，基于对教宗的题为“希望永远不会令人失望。走向更美好世界的朝圣者。”该书将于周二在教皇 2025 年禧年之前发布。方济各周年庆典预计将吸引超过 3000 万朝圣者前往罗马庆祝圣年。&lt;/p>;&lt;p>;“根据一些专家的说法，加沙正在发生的事情具有种族灭绝的特征，”教皇在周日的摘录中说，意大利每日洛杉矶Stampa。 &lt;/p>; &lt;p>;去年，弗朗西斯（Francis）分别与以色列人质的亲戚在加沙和巴勒斯坦人经历了战争中的亲戚，并使用梵蒂冈外交官通常避免的词来引发大火：据“恐怖主义”：巴勒斯坦人，“种族灭绝”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/17/bf4c426a-d426a-4783-8583-858a-219898987287287287280B1_2F580B1_2F58E58E58E57A.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;示威者举行横幅在星期三，在由亲帕勒斯坦协会和法国左派派对组织的抗议活动中，阅读“停止种族灭绝”的抗议活动，周三在法国巴黎的巴勒斯坦人和黎巴嫩人民团结一致。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;弗朗西斯当时在会议后谈到了以色列人和巴勒斯坦人的痛苦，这次会议是在以色列与哈马斯人质协议和临时协议之前安排的。宣布停止战斗。&lt;/p>;&lt;p>;教皇上周还会见了由被释放的以色列人质及其家人组成的代表团，他对这本书拥有编辑控制权。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的轰炸加沙触发了海牙国际法院的几起法律案件涉及逮捕令的请求以及对战争罪行，违反人类罪和种族灭绝的指控和否认。&lt;/p>; &lt;p>;周四，联合国特别委员会裁定以色列的战争行为在加沙“与种族灭绝的特征一致”中，指责该国“将饥饿作为一种战争方法”。&lt;/p>; &lt;p>;它的结论已经受到以色列的主要支持者曼联的谴责&lt;/p>; &lt;p>;，自战争开始以来，以色列并不是以色列首次成为种族灭绝指控的主题。&lt;/p>; &lt;p>;南非带来了种族灭绝案国际法院在包括土耳其，西班牙和墨西哥在内的多个国家的支持下。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/080bd9c0-8a2a-4cfe-bcbb-b2d332a5ec67_e0ea2cb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个巴勒斯坦男孩坐在联合国世界食品节目框中周四在加沙城的食品。加沙一直处于严峻的人道主义危机之中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;方济各还经常呼吁归还10月7日被巴勒斯坦伊斯兰武装分子劫持的以色列人质。&lt;/p>;&lt;p>;在新书中教宗方济各还谈到了移民以及移民融入东道国的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“面对这一挑战，任何国家都不能独善其身，也没有人能够想到通过更严格的限制来孤立地解决这一问题。和压制法，有时会在恐惧或寻找选举的优势，”弗朗西斯说。 。方济各还提到“乌克兰战争尚未愈合的伤口已导致数千人放弃家园，特别是在冲突的头几个月。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eyes Europe’s wealthy with London, Paris, Milan on family office agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286934/hong-kong-eyes-europes-wealthy-london-paris-milan-family-office-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.17 19:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/17/efc4b2f0-45ed-4bce-9d65d65d65-df42a42a47e4981e4981_e125d3844.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港一直热衷于吸引家庭办公室近年来，高净值的人。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港投资促进机构发起欧洲魅力攻势之旅，旨在吸引高净值人士在香港设立家族办公室。&lt; /p>;&lt;p>;投资推广署高级官员吴祥光 (Charles Ng Siong-kwong) 将于周日启程，并将在未来一周访问欧洲各个主要城市，包括伦敦、米兰、卢加诺和巴黎，会见该地区的家族办公室代表并在财务论坛上发表演讲以促进&lt;/p>; &lt;p>;“我们致力于促进业务友好环境的承诺，再加上我们强大的金融基础设施，使香港成为寻求多样化投资组合并利用亚洲显着增长潜力的投资者的理想目的地Ng说，Investhk副局长投资促进总监Ng说。&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人说，欧洲的超高净值个人越来越面临不确定的税收环境。他表示，受更优惠的税收政策和在亚洲领先的财富管理地位的吸引，许多人正在将财富管理的重点转向香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直热衷于吸引高净值家族办公室近年来，政府部门在9月举行了为期三天的峰会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/11/11/17/17/32c04454-d098-416d-b497-2278156a256a251518_16f5555555555533b.jpg jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Charles NG将访问各种欧洲城市接下来的一周。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市领导李家超在本月的另一个论坛上强调政府致力于将香港打造为全球慈善中心。&lt;/p>;&lt; p>;李在论坛上表示，香港拥有约 2,700 家单一家族办公室，其中一半以上是由财富超过 5,000 万美元的个人创办的。&lt;/p>;&lt;p>;德勤最近的一份报告显示，亚洲的单一家族办公室数量 - 太平洋到2030年，单户办事处预计将增长40％至3,200，超过了全球所有地区。&lt;/p>; &lt;p>;除了会见家庭办公室代表和潜在客户外，还讨论了他们的投资策略，并计划在该公司中建立业务纽约市还将在瑞士的Lugano Finance论坛上谈论财富管理景观和香港对家庭办事处的经济吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;他还将遇到France de France，这是一个独立的机构。法国政府以促进私人慈善事业，以促进该市与该地区的此类组织和家庭办事处的联系。&lt;/p>; &lt;p>; ng的旅行宣布为100多个海外的海外，中国大陆和地方企业参加了校长。 - 仅2024年香港家族企业峰会。本周末为期 1.5 天的活动由《南华早报》和蓝池资本主办，摩根大通作为主讲合作伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Daily turnover of southern leg of Hong Kong’s Stock Connect up by 40 times since 2014 launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286936/daily-turnover-southern-leg-hong-kongs-stock-connect-40-times-2014-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.17 19:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/17/17/5f0fa196-a15e-4e7e-818b-81e-81e-77c821fc821fc41fc4e11fc4e11 _11_a51e51e555555b3.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中央的香港证券交易所。沪港通计划最初允许香港和上海交易所之间进行交易，后来扩大到包括深圳。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;跨境投资计划推出10年来，内地人购买港股的日均成交额已上涨40倍之多，财政部长在承诺进一步发展该计划时表示。&lt;/p>;&lt;p>;在回顾周日庆祝其十周年的沪港通计划时，陈茂波列出了该计划可以进一步发展的三个领域。&lt;/p>; &lt;p>;“ in除了连接传统的欧洲和美国市场，我们还应该与新兴市场与大量人口以及快速的经济和收入增长联系，以满足国际和大陆投资者的多元化资产分配需求，” Chan在他的周日博客中写道。&lt;/p >; &lt;p>;“在这方面，香港正在努力加强与全球南部市场的联系，包括吸引更多的高质量企业将在香港列出并推出更多的跨境投资产品。” &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;最初允许在香港证券交易所之间进行交易的股票连接上海，两年后将其扩展到包括深圳。债券市场互联互通计划于 2017 年推出。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，该计划进一步扩大，纳入了符合条件的交易所交易基金 (ETF)。&lt;/p>;&lt;p>;过去 10 年，符合条件的股票数量已从最初的几天中的800多个增加到当前两个计划的3,300多个，约占这三个市场中上市公司总市值的90％，根据Chan。大陆和香港市场的总营业额的百分比。&lt;/p>; &lt;p>;这分别增加了21次和40次，而交易的第一个月平均每日营业额相比根据Chan。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 17/BA7299DC-757B-4BE4-A520-D03EF4A2E2E262_9E3ECDE2.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;财务负责人保罗·陈（Paul Chan）说，香港可以通过在股票计划下提供更多投资产品来更好地利用其功能作为人民币国际化的测试场。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈伟霆誓言要利用该计划，提升香港作为连接内地与国际资本市场的平台作用。&lt;/p>;&lt;p >;“沪港通除了大大增强香港资本市场的流动性和活力外，还巩固和提升了香港作为国际金融中心的竞争力和地位。”陈先生写道。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，这也有助于大陆的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大臣说，香港在该国金融市场开放中也可以作为“防火墙”和“测试地面”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在连接计划的基础上，香港可以提供更多的产品，并提出其他政策来为国家发展做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;该市可以更好地利用其功能作为测试通过提供更多的投资产品，在国际化的基础上他说，该计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>