<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China students breathe new life into study-tourism industry, has US gone off their radar?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272026/china-students-breathe-new-life-study-tourism-industry-has-us-gone-their-radar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/753012c1-bc32-4432-bc1f-d40993828e85_009422f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国家庭再次拥抱孩子游学，但目的地景观已经改变。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月是蔡健杰近年来最忙碌的月份，他乘坐喷气式飞机浙江本土飞往吉隆坡、大阪、澳门、雅加达和悉尼等国际城市，他已累计接待了150多名中国大学生六次出国游学。&lt;/p>;&lt;p>;自去年初中国解除旅行限制后，学生们逐渐变得更愿意花钱参加此类旅行，例如他们在大流行之前就这样做了。但鉴于签证政策的变化和全球通胀趋势，美国不再像以前那样有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;相反，业内人士表示，中国学生越来越多地探索亚洲和其他西方国家的选择&lt;/p>;&lt;p>;“去年很多公立学校和家长还是很担心，所以2024年其实是疫情以来第一次有很多内地学生愿意出国游学。” ”，蔡说，他是宁波新威的创始人，该公司在浙江省经营定制游学和交流项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡指出，他的海外游学和交流业务是如何发展的同比增长一倍，恢复到2019年疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国游学行业的市场规模为1473亿元人民币（203亿美元），而2019年为1523亿元人民币总部位于北京的咨询公司观研天下去年发布了一份报告，该报告探讨了到 2030 年中国游学旅游行业的预期发展。&lt;/p>;&lt;p>;本月，艾媒咨询的一份报告预测：今年该行业的市场规模将达到1791亿元，到2028年每年将突破3000亿元。同时表示，三分之二的受访家长非常愿意让孩子参加此类旅游。&lt;/p>;&lt;p>;同时报告指出，今年中国社交媒体上的相关帖子获得了数十亿的浏览量，大陆人显然对游学有巨大的需求。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，2023年，大约有1.89亿小学生全国有4800万中学生和大学生。&lt;/p>;&lt;p>;一二线城市不少公立中学为学生推出了各类游学线路，国内目的地价格近万元前往价格超过 4 万元人民币的国际目的地。&lt;/p>;&lt;p>;短途旅行有助于让学生接触全球、了解文化并体验远离溺爱父母的独立生活。&lt;/p>;&lt;p>;蔡解释了如何，尽管一般随着中国家庭资产和收入的下降，出国游学对于中国大量中产和富裕家庭来说仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“与疫情前相比，趋势是更多的学生和学生家长们对亚洲很感兴趣，因为他们希望更多地了解该地区的进一步教育和职业规划。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;前往日本和马来西亚的旅游越来越受欢迎，一些价格从 10,000 美元不等据蔡介绍，费用最高可达3万元。&lt;/p>;&lt;p>;“学生可以与当地大学的同龄人互动，并参观当地企业，”他说。 “学生们对中国企业的海外扩张非常感兴趣，而亚洲现在是中国企业投资的集中地。&lt;/p>;&lt;p>;“游学可以帮助他们申请亚洲的大学或竞争亚洲的工作。未来的亚洲企业，越来越多的中国家长也鼓励孩子开始涉足东南亚市场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他业内人士指出，英国已成为高端出国游学的首选目的地，而美国却被视为市场萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;“美国游学签证的成本和获取难度变得非常高， ”四川移民和国际教育顾问 Cherry Ma 说道。 “除了高净值家庭之外，大多数中国中产阶级家长认为自己无力承担赴美旅游的费用，因而兴趣减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“美国大学学费飙升，导致美国大学学费飙升。也让很多中国家长望而却步，孩子毕业后留在美国工作的机会越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;“签证拒签率很高，而且需要带学生去北京办理签证，也减少了中国学生赴美游学的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;南方城市广州的一位家长谢伟诗说，她的女儿最近开始了为期15天的游学到英国。途经几所主要大学、大英博物馆和威斯敏斯特教堂，行程重点强调英国政治，其中包括参观威斯敏斯特宫。&lt;/p>;&lt;p>;“在中小学生市场，大多数家长信任并付费”对于那些由孩子就读的公立学校推荐和安排的海外游学，”谢说。 “据我所知，今年夏天这些线路几乎都是去英国。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在广州、上海等最开放的城市，公立学校也没有推出去英国的游学线路。据我所知，美国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vivian Kong’s gold at Paris Games triggers surge in fencing school sign-ups in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272223/vivian-kongs-gold-paris-games-triggers-surge-fencing-school-sign-ups-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/ae1cb1db-703f-4320-a85a-cfab94d7bcf7_d9a213c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Vivian Kong 从六分落后的情况下逆转赢得 13- 12号以突然死亡的方式击败法国对手，为香港夺得巴黎奥运会首枚金牌。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继重剑运动员江文慧在巴黎奥运会上夺得金牌后，香港一些击剑学校的报名人数激增，俱乐部创始人表示，这次胜利将有助于击剑学校的发展。鼓励更多女孩投身这项运动。&lt;/p>;&lt;p>;孔女士第三次参加奥运会，在落后六分的情况下，以13-12的突然死亡击败法国对手，夺得香港首冠巴黎奥运会金牌。&lt;/p>;&lt;p>;江成为继张家朗夺得男子花剑个人金牌后第三位获得最高奖牌的香港选手，也是第二位击剑项目的香港选手2021 年东京奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;香港击剑大师联合创始人陈金恩 (Jina Chein Jin-en) 表示，她一整天都在通过 WhatsApp 处理家长的询问，并亲自出席俱乐部的一场表演。 &lt;/p>;&lt;p>;陈于 2017 年与前击剑运动员刘国健共同创立了该俱乐部，她表示，在孔胜利后的几个小时内，她收到了大约 20 个“严肃”的询问。她通常会收到四到五个。&lt;/p>;&lt;p>;在她收到的 20 个询问中，Chein 强调，注册并付款的四个都是女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常鼓舞人心对于年轻女孩来说，”她说。 “击剑不再是男生的赢家，其实女生也有美好的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;在孔的成长过程中，父母为她安排了各种各样的课外活动，从芭蕾到滑冰，再到画画、玩耍古筝是一种传统乐器，直到她 11 岁爱上击剑。&lt;/p>;&lt;p>;但孔此前曾表示，她的父母一直重视学业，并试图确保她在获得自由之前先毕业。 &lt;/p>;&lt;p>;孔曾就读于斯坦福大学，并拥有香港中文大学的法律学位，三年前公开分享了她写给当地一名年轻击剑运动员父母的一封信，鼓励他们培养自己的孩子对这项运动的热情。&lt;/p>;&lt;p>;击剑学院（香港）创始人兼教练总监李永强估计，参加这项运动的人中只有约三分之一是女孩&lt;/p>;&lt;p>;李说，很多人认为击剑就像武术一样，更适合男孩，而对于女孩来说不够“优雅”。&lt;/p>;&lt;p>;他觉得孔的胜利可能会改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“当你昨晚看电视时，你会发现[击剑]也非常优雅，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/28/0acac381-53d9-489f-bd24-ec603d048633_8b7bd641.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在保良局河畔小学练习击剑，照片：照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李，他开始1989年开始接触击剑，35年来见证了这项运动在香港的普及。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当他1993年第一次获得教练执照时，香港只有大约500名练习者孔。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，他在过去两天参加了一场 17 岁以下比赛，他指出。&lt;/p>;&lt;p>;李说，随着这座城市生产奥运会击剑项目，有了像孔和张这样的冠军，这项运动的未来只会变得更加光明。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很多青少年都将[击剑]视为他们成长的良好途径，”他说。 “随着这项运动的流行，他们认为自己可以将其作为未来的职业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spurned China lover stages car crash hurting ex and her father in bid to save relationship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272237/spurned-china-lover-stages-car-crash-hurting-ex-and-her-father-bid-save-relationship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 09:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/5fdf2732-56b2-4481-ad68-9f6bca39ae77_20a0bfee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名男子开车冲撞前女友，她的父亲以一种奇怪的方式试图赢回他的前情人。图片来源：南华早报composite/Shutterstock/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名男子故意开车撞女友和女友父亲，试图挽救两人的关系，社交媒体上不少人震惊.&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国南方广东省的饶姓男子策划了这场碰撞，因为他认为这可以帮助他赢回她的爱情，并让他免于偿还所欠的100万元人民币（14万美元）。据中国媒体《红星新闻》7月23日报道。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子姓柯，20多岁，比饶小14岁。&lt;/p>;&lt;p>;她与饶某约会了四年。尽管发现他欺骗了她，但还是订婚了。&lt;/p>;&lt;p>;柯向饶借了近百万元用于支持他的汽车交易业务，并希望收回这笔钱。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/a2e0aa33-906c-4fb3-841b-9615b367404c_63716450.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上图柯在假车祸中受了轻伤，她的父亲受了重伤。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;饶拒绝分手，并威胁如果分手就不还贷款。柯逃到另一个城市的亲戚那里去住。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，饶说他要卖掉他的商店、汽车和公寓，然后还钱。&lt;/p>;&lt;p>;然后他邀请&lt;/p>;&lt;p>;去年11月28日，柯和父亲去饶家开会的路上，一辆汽车突然撞上了他们的电动自行车。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;柯受了轻伤，但她的父亲伤势较重，需要手术。&lt;/p>;&lt;p>;司机肖姓司机很配合，帮他们联系救护车和警察。&lt;/p>;&lt;悲痛欲绝的柯多次打电话向饶求助，但饶都没有立即接听。当他终于做到的时候，他告诉柯他已经在睡觉，但会直接冲向她。&lt;/p>;&lt;p>;在医院，他给了柯和她父亲最周到的照顾，甚至支付了他们的治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;柯说她很感动，但当她再次联系他时，他却消失了。&lt;/p>;&lt;p>;就在这时，柯从保险公司得知，他们无法报销，因为事故是一起刑事案件，拉奥是幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;警方告诉她，驾驶这辆车的是拉奥，这辆车是他和朋友肖某租的。他打完柯和她父亲后，就躲到后座，让肖来对付他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/29/e5bc7f10-bee1-415f-a5d2-70e654d0ee3a_4848a96d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被抛弃的情人饶，上面，他的同伙因犯罪而面临牢狱之灾。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;饶故意忽略柯的电话，让柯显得对这起事故一无所知。&lt;/p>;&lt;p>;柯说她后悔信任饶， &lt;/p>;&lt;p>;根据中国刑法，造成如此严重伤害的，可判处三年以上十年以下有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已申请鉴于饶某和肖某均配合并认罪，判处饶某有期徒刑三年零两个月，肖某有期徒刑一年十个月。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是车祸，而是故意杀人案”一名网友在抖音上评论道：“杀人未遂”。&lt;/p>;&lt;p>;“这起案件比电视剧还要戏剧化。”另一名网友表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A ‘panda economy’ is no cure for Hong Kong’s identity crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3271971/panda-economy-no-cure-hong-kongs-identity-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/792e806f-69b3-477b-b2be-acd01cd38146_036a0532.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑自行车的人经过一个画着熊猫和竹林的封闭摊位7 月 18 日在油麻地。香港部长们提议将大熊猫作为振兴该市经济和旅游业的一种方式。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的情况不太好，我对“熊猫经济”表示怀疑——文化体育旅游局局长杨润雄在演讲后提出的建议本月早些时候从四川返回 - 这就是答案。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于熊猫经济的。在成都，他们充分利用大熊猫作为经济发展的手段，这不仅仅是旅游业，”杨在电台节目中说道。部长对旅途中的所见所闻印象深刻，他建议包括餐馆在内的企业可以参与熊猫热潮并提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;放稳你的马——在本例中是熊猫。成都拥有熊猫经济，因为它是世界熊猫之都。香港则不然。这两只大熊猫是一份大礼物，有什么理由不爱它们呢？这并不是要削弱大熊猫和北京的礼物的重要性，但它们不会拯救我们。我们不是四川，也永远不会是四川。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在陷入信任危机。看看恒生指数就知道了，虽然已经有所回升，但仍深陷多年的亏损之中。它的表现可能是更大、更不稳定的全球前景的一部分，但我们正处于其中。&lt;/p>;&lt;p>;此外，看看我们的住房和开发主管出售土地有多么困难。就在上周，政府拒绝了根据私人开发商建造补贴住房试点住房计划公开招标的第一块地皮的唯一投标人。投标溢价未能达到政府的底价。&lt;/p>;&lt;p>;这是政府官员需要重新考虑问题所在以及如何更好地与私人开发商合作的地方。更好的是，借此机会了解为什么它不如他们想象的那么有吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/26/377a669b-2c82-4cf3-a78b-2d6170dbcb4a_0a4fd8bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张文网站柴湾道路计划根据私人资助出售房屋试验计划进行发展。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投标失败并不令人意外。去年，政府有六次土地招标失败，创下历史纪录。发展局局长林汉豪回应称，在市场前景黯淡的情况下，政府将采取更加审慎的方式出售土地。&lt;/p>;&lt;p>;显然，我们的政府清楚我们的处境。虽然它提醒我们这是由于我们无法控制的外部因素造成的，但真的只有安然度过难关吗？高利率和内地经济等外围因素固然重要，但问题的症结在于我们对克服这些外围因素缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李嘉诚邱先生正在准备第三份施政报告，他必须开始多轮动员讲话，直接向人民发表讲话。举行多次面对面和在线咨询会议并不能解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;他必须更多地出现在街头，与他所领导的人互动。公众必须看到他解决他们的问题并解释他代表他们所做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;李必须驾驶他的船并负责对船的发动机和齿轮进行维护。他的政府不要像几个月前那样告诉企业要有足够的大胆和创造力来适应不断变化的消费和旅行模式，而是以身作则？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那么到目前为止，我们还没有看到市政府有太多的大胆和创造力。香港过去曾经历过多次风暴，现在有必要回顾一下我们是如何度过每一次危机的。看看这座城市如何应对货币投机者的攻击。这就是李和他的团队必须表现出的战斗精神。&lt;/p>;&lt;p>;被告知要搭乘“熊猫经济”，这表明我们存在身份危机，而这正是我们信心危机的症结所在。 “超级联系人”对今天的香港意味着什么？李称这座城市是企业的“超级增值者”，但如何呢？如果这座城市对自己失去了信心，我们如何为那些想要与内地建立联系并投资内地的人增加价值？&lt;/p>;&lt;p>;李将在香港之行中宣传这座城市并探索新的商机。老挝、柬埔寨和越南。当他回来后，他需要开始向人民宣传这座城市，走上街头，像竞选活动一样进行——解决人们关心的问题，并传达一个更美好明天的明确信息。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Life and YF Life to start cutting fees for members as eMPF reform gets rolling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/article/3272193/china-life-and-yf-life-start-cutting-fees-members-empf-reform-gets-rolling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/26c3e674-6d0c-4156-bc17-745c067dfebe_cc02b288.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的强制性公积金（强制退休计划）约有475万会员。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港强制退休计划最重大的改革开始，首批加入电子平台的两家强制性公积金（强积金）提供商即将为其会员减费。为475万会员带来硕果。&lt;/p>;&lt;p>;周一加入易积金平台的中国人寿信托，根据网上通知，自10月29日起下调投资基金管理费。&lt;/p>; &lt;p>;万通保险信托是上个月第一家加入该平台的提供商，据其首席执行官 Alvin Tse 表示，该公司计划从 9 月 26 日起将 13 只投资基金的管理费削减最多 34%。&lt;/p>;&lt;p >;费用减免是强积金平台的主要好处之一，是强积金自2000年成立以来最重大的改革。养老金监管机构强制性公积金计划管理局（积金局）早前预测该平台将削减行政成本10 年内节省 300 亿港元（38 亿美元）至 400 亿港元，为强积金提供商削减费用铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;eMPF 将取代不同运营商目前使用的独立系统。它将让12家强积金机构、361,000名雇主和475万会员通过手机或电脑上的单一平台管理价值1.227万亿港元的强积金资产。&lt;/p>;&lt;p>;已有超过20,000名用户注册了强积金易根据积金局数据，自平台上个月推出以来，已有近31,000人下载了流动应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;“计划成员和雇主积极配合和适应变化，所收到的积极反馈无疑是一个良好的信号。积金局主席刘麦花臣周日在网上发表文章称，“启动eMPF的运作”。&lt;/p>;&lt;p>;万通保险和中国人寿合计市场份额为0.8%，市值达90亿港元根据积金局的数据，中国人寿表示，其近 3,000 名雇主和 43,000 名会员可从周一开始通过数字平台管理其资金。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在一份声明中表示，除了降低管理费外，还将为会员提供更多的基金选择和服务。&lt;/p>;&lt;p>;万通保险信托的 7,000 名雇主和 56,000 名会员已经能够通过数字化管理他们的资金&lt;/p>;&lt;p>;其他 10 家强积金提供商将逐步迁移，预计明年年底完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/28/02ff16e5-d016-4c22-a484-222e0c19ffa1_65c94f19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;谢尔文 (Alvin Tse)，万通保险信托首席执行官。图片：万通保险&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;万通保险谢先生表示，由于积金易接手行政工作并削减运营成本，公司将从9月开始减少管理费，直接受惠&lt;/p>;&lt;p>;“标准化和数字化是强积金为市场带来的两大好处，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于雇主来说，强积金流程的数字化，例如在线缴费和员工入职，有助于简化行政任务并提高整体效率。&lt;/p>;&lt;p>;“从会员的角度来看，数字化转型受到了好评。计划成员现在可以方便地访问他们的强积金信息、监控账户余额、在线进行资金转账等。”&lt;/p>;&lt;p>;谢说，新平台还将帮助万通保险等规模较小的提供商参与竞争。他补充说，由于强积金平台处理所有受托人的行政工作，因此每个人在运营方面都有一个公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为万通保险受托人打造了强大的品牌影响力，成为谢先生表示，“展望未来，万通保险将专注于受托人服务。”他补充说，该公司将提升受托人的技能和知识。 &lt;/p>;&lt;p>;公司还将通过聘请优秀的基金经理、增加新的基金选择以及与合作伙伴公司合作，提高强积金投资基金的投资表现。他说，为客户提供增值服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Princess Leia gold bikini costume from set of Star Wars sells at auction for US$175,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3272236/princess-leia-gold-bikini-costume-set-star-wars-sells-auction-us175000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 07:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/6ac3e568-10d9-40e6-a7fd-2cc51e7dbf0f_23450a62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杜莎夫人蜡像馆的星球大战人物赫特人贾巴和莱娅公主伦敦，莱娅公主扮演者凯丽·费舍尔所穿的金色比基尼在拍卖会上以 175,000 美元的价格售出。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据拍卖行称，凯丽·费雪在拍摄《星球大战》系列电影《绝地归来》时所穿的莉亚公主的金色比基尼式服装已售出 175,000 美元&lt;/p>;&lt;p>;费舍尔在 1983 年的电影开头穿着这件服装，当时莱娅在塔图因的宫殿里被赫特人贾巴抓获并被迫成为奴隶，这件服装因此而闻名。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这套服装是《星球大战》电影中最令人难忘的服装之一，于周五由位于达拉斯的 Heritage Auctions 拍卖行售出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/1caaf2b2-6f78-4730-9ca7-0784cb5f7779_b3267016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;1983 年《绝地归来》中的凯丽·费雪。照片：AccuSoft Inc&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Heritage 执行副总裁乔·马达莱纳 (Joe Maddalena) 表示，出售的服装是费舍尔在电影片场经过屏幕测试和穿着的服装，但最终还是被拒绝了。没有出现在电影的最终版本中，因为它被换成了更舒适的版本。&lt;/p>;&lt;p>;拍卖行表示，这套服装引发了收藏家之间的竞价战。&lt;/p>;&lt;p >;马达莱纳表示，他对竞拍者对这款服装以及原版《星球大战》电影中与死星较量的 Y 翼战斗机模型的关注并不感到惊讶，该战斗机的售价为 155 万美元。他说《星球大战》和《星际迷航》拥有非常狂热的粉丝群。&lt;/p>;&lt;p>;“《星球大战》的力量再次证明了自己。这些电影太有影响力了，”马达莱娜说道。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年 11 月接受 NPR 的 Fresh Air 采访时，费舍尔表示穿着这套服装不是她的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“当（导演乔治）卢卡斯]给我看了这套衣服，我以为他在开玩笑，这让我非常紧张。我必须坐得很直，因为我的两侧不能有线条，比如小折痕。不允许有任何折痕，所以我必须非常非常严格地坐直，”费舍尔说道，他在采访后大约一个月去世了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这套服装的设计者理查德·米勒 (Richard Miller) ，在《星球大战》套装中的采访中表示，他使用柔软的材料制作服装，以便费舍尔可以更自由地走动。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，她仍然不喜欢它。我不怪她，”米勒说。他是《星球大战》创作者乔治·卢卡斯创立的视觉效果公司工业光魔公司的首席雕塑家。 “我确实在它的背面放了皮革，以帮助它感觉更好。”&lt;/p>;&lt;p>;这套服装也有一些批评者，他们认为它让费舍尔在该系列的男性粉丝群中显得性感。&lt;/p>;&lt;p >;在 2015 年的《Interview》杂志中，费舍尔对出演《星球大战：原力觉醒》的演员黛西·雷德利 (Daisy Ridley) 说道：“你会让人们对你产生幻想。我猜这会让你感到不舒服。”她反对成为性感象征的想法，并告诉雷德利“为你的着装而战”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Washington orchestrating Manila’s new security pacts as a bulwark against Beijing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272068/washington-orchestrating-manilas-new-security-pacts-bulwark-against-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/28657f83-7e15-4d3b-b283-9f02da0994be_f0790f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统（中），菲律宾总统小费迪南德·马科斯，左，日本首相岸田文雄于 4 月 11 日在华盛顿白宫举行的三方会议上合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀将出席本周，菲律宾和日本的同行会面，讨论地区安全问题，包括北京在印度-太平洋地区构成的安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是在马尼拉和东京签署一项具有里程碑意义的防务协议后不久进行的。分析人士认为，菲律宾与其他国家之间最近的一系列安全合作是华盛顿帮助策划的，目的是建立一个堡垒，抵御北京在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;周二，布林肯和奥斯汀菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗将在马尼拉会见菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗，举行“2+2”部长级对话，他们将讨论加强防务关系以及与北京在南海日益激烈的领土争端。 &lt;/p>;&lt;p>;在前往马尼拉之前，两位美国高级官员前往东京会见日本外务大臣上川洋子和防卫大臣木原稔，讨论一些地区安全问题并“继续巩固这一势头”美国国务院新闻稿称，美国、日本、菲律宾三边合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/26/79653973-6cc7-40d9-bd4f-a44b864e01c4_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳将军7 月 8 日，Jnr（左）与日本自卫队参谋长吉田吉英大将握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南部研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布 (Abdul Rahman Yaacob)澳大利亚悉尼洛伊研究所的亚洲项目告诉《亚洲周刊》，马尼拉和东京最近签署的互惠准入协议（RAA）是更广泛的区域趋势的一部分，在这一趋势中，美国将志同道合的伙伴聚集在一起开展工作&lt;/p>;&lt;p>;7月8日，特奥多罗和上川签署了《RAA》，使两国能够在自然灾害期间联合训练部队并提供相互援助。这将为菲律宾和日本军队之间更大规模的军事演习铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，在某种程度上，美国在拉拢菲律宾和日本的过程中发挥了幕后作用。”华盛顿通过三边安全合作框架将韩国和日本在东北亚联系在一起。我们还有澳大利亚-菲律宾-日本-美国，或者正如一些人所说的‘小队’，”雅科布说。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是什么新鲜事，因为从历史上看，美国一直在幕后活跃。建立东南亚防务与安全合作安排。即使在 20 世纪 60 年代和 1970 年代初，华盛顿对规划阶段的参与也使五国防御安排成为现实。”从东南亚撤军。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及华盛顿是否正在利用菲律宾作为在印太地区对抗北京的堡垒时，雅科布表示，“利用菲律宾”这个说法不准确，他认为存在“战略趋同”华盛顿和马尼拉之间的争端。&lt;/p>;&lt;p>;“前者试图遏制中国在印太地区日益增长的影响力和潜在的军事威胁，而后者则担心其与北京的海洋主张重叠。双方从不同角度将中国视为安全关切。中国对菲律宾的强硬和侵略性行为确实对北京有利。事实上，这些行为促使马尼拉寻求与华盛顿建立更密切的关系，”雅科布说&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/26/93e4a91e-6a1f-4870-b3ac-22bc67e863ec_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员拦截菲律宾海军船只6月17日，在南中国海第二托马斯·沙尔（Thomas Shoal）对抗。照片：菲律宾的武装部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉和北京已被锁定在越来越有争议的领土上南中国海已有几个月了，在6月17日在菲律宾海军和中国海岸警卫队之间发生的最新小规模冲突是在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）举行的。许多分析人士认为冲突是不断升级的冲突的转折点，因为这导致了几名菲律宾水手受伤，其中一名遭受了严重的拇指。&lt;/p>; &lt;p>; yaacob解释说，尽管美国政府正在与中国竞争优势，以争取优势在南中国海，华盛顿还推动其盟友加强防御能力，因为军队过度拉伸，其他四面楚歌的盟友也正在争夺他们的武器和武器供应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“印度太平洋上的国家与乌克兰和以色列竞争。乌克兰的战争及其对欧洲的影响是印度太平洋地区的一堂课。一个教训是，具有共同安全利益的印度太平洋国家应融合在一起并共享资源，他们应该少依赖美国。” Yaacob说。在世界上。随着其经济实力，中国对印度太平洋地区的美国霸权提出了巨大的挑战。美国很难独自面对中国，同时集中精力并向欧洲和以色列提供物质援助。”菲律宾与日本与日本的RAA最近与其他许多国家/地区提高了安全关系，并宣布正在与更多的协议达成类似的协议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将希望与加拿大与法国（也）与新西兰和其他逃脱了我的记忆的国家（也是）。马尼拉国防部的年度印度太平洋空军任务PEGASE 24在其“菲律宾法国国防关系历史上的第一个”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和越南海岸警卫队最近也宣布尽管他们在南中国海提出了重叠的主张，但他们仍在进行谈判。 /files/d8/images/canvas/2024/07/07/26/d97f2859-5a37-42dddddd-b3b5-86af103963963f6_d596db05.jpg“菲律宾海军陆战队在南中国海航行到越南控制的歌曲Tu Tay Island，进行了“友谊交流”，包括7月10日的拖船和足球活动。 >; &lt;p>;上周，Teodoro还与他在新加坡的Ng Eng Hen签署了一份谅解备忘录，以“促进更紧密的人与人的联系”，并建立在现有的有关教育，培训援助和支持活动的协议，以实现根据新加坡国防部的声明，人道主义援助和救灾。&lt;/p>; &lt;p>;切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza明年法国和加拿大源于美国最初在菲律宾制定和实施的模式，其次是澳大利亚和日本。自由开放的印度太平洋地区。根据卡巴尔扎（Cabalza）的说法，华盛顿已成为美国大选。华盛顿仍然试图履行其义务，但中东地区的安全焦虑和经济逆风仍在试图履行其义务。但是，这应该是像马尼拉这样的中等力量的指导原则，可以与美国的盟友建立更多的合作。”意大利智囊团Geopoitita的中国和印度太平洋办公桌的分析师不同意马尼拉正在与其他国家“协调”与其他国家/地区的安全协议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到了这是与日本的RAA案例，是十多年来的增强和加深的联系以及安全利益的融合的结果。 Piasentini在本周在亚洲表示，这些国家在维护印度太平洋的自由和开放性方面也“志趣相投”并不一定会使它们成为美国的代理。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 5月1日，在美国和菲律宾部队的Balikatan联合军事演习中，美国士兵在菲律宾的巴拉望岛看到。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“美国可能欢迎这些举措与他们的策略协同作用，但是认为像日本这样的国家被“推动”这样的协议是简单而误导的。日本的战略思想源于数十年的政策制定。” &lt;/p>; &lt;p>;但是，Piasentini表示，与日本的RAA这样的协议不能被视为不情愿的美国的替代者，因为它们不包含像马尼拉这样的与华盛顿这样的相互辩护的相互承诺。&lt;/p >; &lt;p>;在1951年，菲律宾和美国签署了一项共同的辩护条约，该条约呼吁两国在外部权力的侵略时期互相协助。近年来，包括美国官员重申了他们对MDT多次对MDT的承诺，总统乔·拜登（Joe Biden）称其为“ Ironcrad”。&lt;/p>; &lt;p>;，但根据Piasentini的说法，马尼拉仍在努力应对被视为被视为被视为的双重焦虑&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当然，没有什么是确定的也没有石头，这就是为什么马尼拉必须承担代价的原因与强大的赞助人，美国打交道。但是自2019年以来，美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和拜登政府都重申了MDT适用于南中国海。在有争议的水域中，它增强了其军事和威慑能力，这就是为什么它进入这些军事协议的原因 - 增强其能力并向其他武装部队学习。&lt;/p>; &lt;p>;“但是这些州没有义务干预冲突案件，因此我认为这些协议并不是减轻马尼拉对遗弃的恐惧的目的。试图在该地区建立一个防御安全网络。我认为这也是对亚东盟目前瘫痪的潜在不满引起的反应。我们不应该忘记，尽管这些协议相对不含成本，并且包含各方松散的承诺。” Piasentini强调。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global use of China’s yuan up sharply, beating pound and yen on internationalisation index]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272194/global-use-chinas-yuan-sharply-beating-pound-and-yen-internationalisation-index?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.29 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/28/43600445-6FD3-4CB5-8CB1-B385E6FBC02C_3813D9544.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;尽管它具有动力人民人大学的一份报告称，地缘政治风险及其相对较弱的汇率。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在海外使用中国人元的使用显着增长，因为它在全球供应链中的关键作用和连续的高质量经济发展。&lt;/p >; &lt;p>;元素国际化指数旨在跟踪中国货币在全球范围内的运作方式，该指数在2023年的同比增长22.9％。 p>;“随着一个国家金融体系的质量在为全球供应链服务的过程中提高，使用其货币的基础将得到巩固。与其他关键货币相比，即使中国与其他国家的贸易受到了艰难的外部环境的抑制。跨境资本流的管理和风险预防。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告的平均国际化得分为6.27，元素为6.27，而美元的平均国际化得分为51.52周期和欧元在指数上获得25.03。更高的分数反映了更高的国际化程度，但该研究并未说出最高分数是多少。&lt;/p>; &lt;p>;元素在指数上的排名高于英国磅和日本日元，后者分别得分3.76和4.4。 。 >; &lt;p>; Tu Xinquan是国际商业与经济学大学中国世贸组织研究所教授兼校长，五月份写道，北京为优化跨境贸易和解的持续努力将有助于推动人民币的国际化。&lt;/p >; &lt;p>;“由各省建立的跨境金融结算平台有效地吸引了许多金融机构，提高了公司付款和收据的效率，扩大了投资和融资渠道，并推进了Yuan的国际化。” &lt;他补充说。 /p>; &lt;p>;尽管势头不断上升，但人民人大学的报告警告说，人民币的国际化面临着未来的挑战，包括来自中国经济的压力，持续的地缘政治风险，相对较低的人民币回报率以及中国货币相对较低的回报率报告说，&lt;/p>; &lt;p>;“区块链和大数据技术应用于稳定和保护供应链免受风险的侵害。” &lt;/p>; &lt;p>;“服务质量应在跨境银行间支付系统的合作伙伴中得到改善，同时应提供更多支持在“腰带和道路计划”和“区域全面经济合作伙伴关系”下的贸易活动。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kudos to China for helping open the door to Palestinian unity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3271962/kudos-china-helping-open-door-palestinian-unity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.29 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/26/0AF83FCF-27BE-4AED-BD51-51-5FDC1E881275_9AE6BD6BD6F.JPG“ ALT =”>; P>;中国在周二的历史上纠结，现在流血的巴勒斯坦问题上实现了潜在的重大外交突破，随着北京宣言达成共识。该协议为14个竞争对手巴勒斯坦派系之间的和解奠定了基础。中国将两个最主要的团体和苦涩的竞争对手（法塔赫和哈马斯）汇总到同一张桌子上的事实是中国外交大臣王伊的羽毛。&lt;/p>; &lt;p>;一个人使用“潜在”一词对于西亚政治以及纵横交错的敌对和不和谐，该地区是和平缔造者和解决冲突的专业人员的雷区。可以说，巴勒斯坦是迄今为止最困难和棘手的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京宣言的核心是所有巴勒斯坦派系在伞下实现民族统一的重申，其中巴勒斯坦解放组织在其中（PLO）将被承认为巴勒斯坦人民的唯一合法代表。派系之间的这一决定是对巴勒斯坦政治中普罗邦的首要地位的认可，也是对哈马斯的信号。&lt;/p>; &lt;p>;此外，该宣言重申了对在耶路撒冷建立独立的巴勒斯坦国家作为首都的承诺，以此为基础相关的联合国决议，并确保包括西岸，耶路撒冷和加沙在内的巴勒斯坦领土的完整性。&lt;/p>; &lt;p>;目前，该声明原则上是一项协议，仅限于巴勒斯坦的国内政治 - 容易受到沙漠中不断变化的沙滩的攻击。但要谨慎欢迎它。它会为选举和一个可以应对战争和流血的国家政府铺平道路，或者将来的重建努力吞噬了席位？这些是只有巴勒斯坦人民及其主要恩人可以回答的问题。&lt;/p>; &lt;p>;将催化剂的作用促进巴勒斯坦派系共识是北京的一项重大成就。王伊说：“巴勒斯坦和解进程的关键是增强信心，保持正确的方向并取得渐进的进步。”关于乌克兰的战争，周三乌克兰外国大教堂Dmytro Kuleba遇见了王Yi，并说他的国家准备直接与俄罗斯进行谈判，但前提是莫斯科以“诚意”这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然两位外交部长之间的这次会议是对乌克兰经常在与俄罗斯谈判的立场的重申，但没有导致任何重大结果，但基辅正在与北京北京人的形象相关的事实，这一事实是不太可能的和平者。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;西亚一直是中国外交的成功故事。这种对中国在雷达下安静工作并取得突破的能力的悲惨认可在去年达成的沙特 - 伊朗和解协议中显而易见。&lt;/p>; &lt;p>;由中国建立的&lt;/p>; &lt;p>;。在北京举行的秘密会议。全球社区对这笔交易的促进方式感到惊讶，并且在两个严重疏远的对手之间得出结论的速度。在冷战结束后的几十年中。北京逐渐增强了其在该地区的足迹和影响力。伊朗和以色列处于美国外交政策范围的相对范围（一个是对手，另一个是盟友）说明了这一趋势，中国与这两个国家建立了牢固的关系，以促进其自身的核心利益。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在当前实例中，北京对巴勒斯坦事业扩大了大量支持，并避免将哈马斯指定为恐怖组织，但它仍然保持了深厚的经济和贸易与特拉维夫的联系。中国认为支持巴勒斯坦没有任何矛盾，即使培养其作为以色列仅次于美国的第二大贸易伙伴的关系。这不太可能发生变化，不会受到巴勒斯坦发生的事情的影响。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦派系签署的北京声明的独特特征是，它是在没有美国参与的情况下到达的。显然，中国一直在寻求将自己作为西亚地区的可信力量投射，能够发挥和平推动者的作用。在某些情况下，中国现在可能是首选的对话者，而不是美国。&lt;/p>; &lt;p>;也许2023年的2023年沙特 - 伊朗和解协议使中国有必要的信心在巴勒斯坦国内政治中发挥了调解作用。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京宣言虽然有希望，但需要由不同派系真诚地实施。过去证明这是难以捉摸的。北京将不得不保持课程，成为耐心和敏锐的助产士，以确保实现和平，并实现了设想的目标 - 也许缓慢，但无情。白宫在接下来的几个月中，以及大多数主要有国内问题的重点，令人鼓舞的是，北京能够在西亚发挥有能力的作用 - 无论多么细长且新生战争，联合国安理会在一个顽强的logjam中，对全球政治领导人找到任何共识充满希望，《北京宣言》是希望的一个谦虚的灯塔。人们希望这不会因愤世嫉俗的短期强迫而被淘汰。巴勒斯坦需要建立民族团结，以应对席卷它的无数挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands battle US wildfires as smoke puts millions under air quality alerts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272233/thousands-battle-us-wildfires-smoke-puts-millions-under-air-quality-alerts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.29 05:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/29/8358820b-382b-486e-9842-779e2ccf4517_b63de0d7.jpg“ alt =”>;继续在加利福尼亚州奇科附近蔓延。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;遍布美国和加拿大的野火，数以百万计的人在周日的空气质量警报中，因为成千上万的消防员与火焰作斗争，包括加利福尼亚州最大的野火一年。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的公园大火截至周日上午，北加州内陆超过550平方英里（1,430平方公里），用烟雾和阴霾使天空变黑，并促成了空气质量差的差&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管大火仅包含12％，但温度较低和湿度升高可以帮助机组人员与2018年营地大火进行比较撕裂了附近的天堂社区，杀死了85人并烧毁11,000户家庭。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/07/29/5DDA3FCE-40C7-40C2F-BB71-6AC55555151547_F524AEC1.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>;周六，加利福尼亚州森林牧场附近的公园大火。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;天堂和其他几个比尤特县社区在周日的疏散警告下。然而，加州消防行动部门负责人杰里米·皮尔斯（Jeremy Pierce）为该地区有一些好消息，称公园大火最靠近天堂，“看起来真的很好”，工作人员专注于在接下来的三个地区扫荡该地区天。他还说，他们不希望它进一步进入奇科，奇科（Chico公园消防人员的发言人杰伊·特雷西（Jay Tracy）转向面对大火，他说。 Around 3,400 firefighters are battling the blaze, aided by numerous helicopters and air tankers, and Tracy said reinforcements would give much-needed rest to local firefighters, some of whom have been working nonstop since the fire started on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p >;“这场大火令人惊讶的是，很多人的爆炸性增长，”他说。 “这是无与伦比的。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管该地区期望在一周内的温度低于平均水平，但这并不意味着“现有的火灾将消失”，气象学家马克·乔纳德（Marc Chenard）说。特雷西说，在马里兰州大学公园的国家气象局的天气预报中心。当局最初认为，根据无人机录像，丢失了134个结构，但在团队评估了面对面的损失之后，他们降低了数字。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，这个数字可能会增加，”特雷西说。 “每天这个数字有可能成长的潜力 - 我们的团队显然在某个区域有活跃火灾时不会进行损害检查。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/29/84e3dda3-afaa-4729-9b41-1b41-1b14e6471189_a6666cec46.jpg“ ;“>;公园大火在加利福尼亚州奇科附近燃烧。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公园大火在周三开始，当局说一名男子将一辆燃烧的汽车推入奇科的沟渠，然后逃离。皮尔斯说，一名被指控召开大火的男子周四被捕，预计周一在法庭上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北半部仍然在周日提出了挑战。根据国家机构间消防中心的说法，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公园大火是周日在美国燃烧的100多个大火之一。有些天气激发了一些，气候变化增加了雷击的频率，因为西部美国人忍受着热烈的热量和骨干的条件。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北加州的火灾天气改善了，但条件仍然成熟，甚至均已成熟除了加利福尼亚州的部分地区外，周日在犹他州，科罗拉多州和怀俄明州广泛的地区，周日在全国范围红杉国家森林在不到三天的时间内燃烧了超过48平方英里（124平方公里）后，席卷了哈维拉社区。大约有250人的镇已在撤离命令下。&lt;/p>; &lt;p>;大火在俄勒冈州东部和爱达荷州东部也在燃烧，那里的官员们正在评估一群被称为格温火的大火的损害截至周日，估计为41平方英里（106平方公里）。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:/ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims two new villages in Donetsk region as forces push towards city of Pokrovsk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272232/russia-claims-two-new-villages-donetsk-region-forces-push-towards-city-pokrovsk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.29 04:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/29/923D5FAC-0E4D-4013-9360-154A495F9DE1_BED95B0B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ukrainian总统Volodymyr Zelensky。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯周日表示，其部队在乌克兰东部的顿涅茨克地区占领了两个村庄，因为他们朝着地区首都西北部的波克罗夫斯克市推向波克罗夫斯克市。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;俄罗斯国防部说，部队已经控制了附近的Progres和Yevgenivka的邻近村庄，相距几公里。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基承认，基约夫的部队在他晚上在该地区的压力下，周日的地址。&lt;/p>; &lt;p>;“在顿涅茨克的方向上，这是极具挑战性的，正是在波克罗夫斯克的方向上，俄罗斯的袭击已有最大的袭击 - 最激烈的敌人攻击恰好在那里，在那里， ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“所有阻止这些俄罗斯罢工并摧毁俄罗斯进攻潜力的人都执行了这场战争中最重要的任务之一。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;周六俄罗斯声称附近的Lozuvatske村庄是本月在顿涅茨克地区捕获的近十二个村庄之一。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫最近将其进攻能力集中在该地区，并声称这是它声称的。 &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总参谋长在周日早晨说，在2022年2月发起乌克兰的几个月后，已经吞并了几个月。 >; &lt;p>; Zelensky在周日重申盟国，要求盟国为该国提供防空系统，称乌克兰本周仅本周被近700枚带领炸弹和100多个Shahed无人机轰炸。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的伴侣决定加强我们的力量可以挽救生命。” &lt;/p>;他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>