<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Putin is more ‘with’ than ‘in’ China’s belt and road plan, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242743/putin-more-chinas-belt-and-road-plan-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当俄罗斯总统普京在纪念中国“一带一路”倡议十周年的峰会上占据中心舞台时，他指出该倡议与中国的“一带一路”倡议保持一致莫斯科自己的区域一体化项目，即大欧亚伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，莫斯科更多的是“参与”北京的全球贸易和基础设施计划，而不是“参与”，因为它希望开发自己的版本，与北京的全球贸易和基础设施计划重叠。中国的愿景，但并不依赖于中国的参与。&lt;/p>;&lt;p>;普京上个月在北京举行的“一带一路”论坛上向世界领导人发表讲话时表示，中国的倡议“符合俄罗斯创建一体化轮廓的想法，该轮廓将确保贸易、投资和就业自由，并将得到互联基础设施的补充”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，莫斯科正在与外国合作伙伴合作建设从中西伯利亚南部通往中国、蒙古以及印度和太平洋港口的铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;“[一带一路]普京表示：“这也符合我们创建大欧亚伙伴关系的理念，作为志同道合的国家之间合作与互动的领域，并协调各种一体化进程。”自2022年入侵乌克兰以来欢迎俄罗斯参与——中国已投入约1万亿美元的“一带一路”计划、上海合作组织(SCO)、东南亚国家联盟(东盟)和欧亚经济联盟(EAEU)。&lt;/p>;&lt;p>;“普京认为[一带一路计划]是对俄罗斯大欧亚伙伴关系的补充，该伙伴关系指的是他通过扩大双边贸易和非西方国家和平整合超级大陆的愿景。莫斯科国际关系专家安德鲁·科里布科 (Andrew Korybko) 表示，俄罗斯希望通过为地区国家提供客观利益，让它们建立“复杂的相互依存关系”，这样， ”科里布科说。&lt;/p>;&lt;p>;外交部管理的莫斯科国立国际关系学院副教授安娜·基列耶娃表示，俄罗斯一直在寻求自己的合作方式&lt;/p>;&lt;p>;她指出，莫斯科尚未通过签署谅解备忘录正式加入“一带一路”计划。&lt;/p>;&lt;p>;“它选择了协调欧亚经济联盟的模式，俄罗斯领导的一带一路一体化组织……使[莫斯科]能够通过大欧亚伙伴关系追求自己的一体化议程 — — 雄心勃勃地成为欧亚强国和一体化中心 — — 同时为合作关系敞开大门与中国，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Korybko 说莫斯科充分意识到，北京庞大的基础设施项目可能会遏制其作为前苏联地区贸易巨头的地位，但俄罗斯重视中国融资可能带来的稳定和发展。&lt;/p>;&lt;p>;“普京对[一带一路”的拥抱因此，可以解释为俄罗斯默认其在中亚各共和国的主导影响力受到侵蚀，只要这只是采取经济形式，并通过切实改善人民生活来稳定这一地缘战略空间， &lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯政府称，今年上半年中俄双边贸易额猛增30%，预计年底将突破2000亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;科里布科表示，莫斯科并不担心北京以牺牲其利益为代价推进其在该地区的政治或军事利益。但俄罗斯也不希望中国成为其北方海航道计划的主导者——这是一条连接太平洋和大西洋、全长 5,600 公里（3,480 英里）的航道。&lt;/p>;&lt;p>;印度就在那里科里布科表示，“印度已经投资了俄罗斯的一些北极能源项目，并且可能会受到激励扩大这些投资，以跟上中国预计即将推出的项目，这将先发制人[北京]成为那里的主导者，从而保持它们之间的平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京在北京的一带一路会议上获得外交舞台&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯仍然拥有经济影响力在全球南方。普京在上个月的北京峰会上与几位东南亚领导人举行了会谈，其中包括泰国新总理斯雷塔·塔维信、越南国家主席武文上、老挝总统通伦·西苏里和印度尼西亚总统佐科·维多多。&lt;/p>;&lt;p>;据 Korybko 报道通过邀请北京和新德里（两国在边界争议问题上存在分歧）成为其贸易路线的一部分，莫斯科正在发出信号，基础设施发展应优先于地缘政治竞争。&lt;/p>;&lt;p>;基里耶娃表示，莫斯科寻找俄罗斯、欧亚经济联盟和中国利益冲突的领域。但它也希望确保“一带一路”计划不会“改变游戏规则并破坏俄罗斯在欧亚一体化方面的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，莫斯科对北京在该地区的存在持开放态度，因为“迫切需要”将其出口从存在物流瓶颈的欧洲和远东转向亚洲——主要是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“普京今年在论坛上的讲话与前两次不同因为它不仅强调现有的运输基础设施，例如西伯利亚大铁路和贝加尔-阿穆尔干线，而且还强调国际南北运输走廊内的新的潜在路线。”Kireeva 说。跨国走廊是一条从莫斯科延伸至孟买的长达 7,200 公里的船舶、铁路和公路路线。基列耶娃表示，其目的是扩大俄罗斯在亚洲和欧亚大陆的贸易联系，并与“一带一路”计划产生协同效应。&lt;/p>;&lt;p>;与科里布科的言论相呼应，她表示俄罗斯的北极地区“急需投资”，这可以北京的倡议将得到补充。 “鉴于其对能源资源的需求、建筑能力和相关技术，中国是莫斯科的天然合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;她以俄罗斯在北极的能源大型项目亚马尔液化天然气项目为例，“周边国家“合作共赢”。国有企业中国石油天然气集团公司拥有该项目 20% 的股份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;北京清华大学“一带一路”战略研究院研究员祖恩·艾哈迈德·汗表示，普京的计划符合中国对“一带一路”计划的既定愿景，即与成员共同规划、共同建设、共同受益。 &lt;/p>;&lt;p>;“普京在[峰会]上的讲话呼应了习近平[习近平]讲话中也强调的日益增长的趋势——‘一带一路’倡议的多边化，”汗说。总部位于北京的智库中国与全球化中心研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“这本质上意味着现有的互联互通计划不需要竞争，而是可以与‘一带一路’合作。”&lt;汗表示，俄罗斯针对欧亚大陆的互联互通计划与现有的“一带一路”项目“根本上没有什么不同”，并补充说，北京还鼓励与七国集团“重建更美好世界”和“一带一路”倡议合作，而不是竞争。欧盟的全球门户。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全球门户被视为欧盟对抗北京战略的努力，但该计划的新商业咨询委员会包括中国与政府相关的公司。目前尚不清楚这是故意的还是疏忽，因为欧盟一再呼吁限制北京参与此类项目。&lt;/p>;&lt;h3>;失去的四年：欧盟如何笨拙地应对中国的一带一路&lt;/h3 >;&lt;p>;汗表示，“一带一路”计划与大欧亚伙伴关系合作的成功与否将取决于欧亚国家和后苏联国家的“机构、意愿和能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“关于中国企业和投资是否、如何和/或在多大程度上能够为这些计划做出贡献的具体问题，对于双方以及伙伴国家来说，是一个更加细致和务实的讨论。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说这两个邻国的兼容性也可以在上海合作组织和金砖国家等平台上看到。 “这些强调了他们对多极世界的共同愿景以及多边合作的必要性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Under new president, Maldives tilts toward China, away from US’ Indo-Pacific ally India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3242780/under-new-president-maldives-tilts-toward-china-away-us-indo-pacific-ally-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当马尔代夫新当选总统穆罕默德·穆伊祖（Mohamed Muizzu）——在很大程度上被视为亲华——向印度总理发出邀请时为了参加本月的宣誓仪式，纳伦德拉·莫迪派地球科学部长 Kireen Rijiju 代表国家前往马累。&lt;/p>;&lt;p>;这一选择具有象征意义。在印度议会中，里吉朱代表阿鲁纳恰尔邦，该邦位于印度东北部地区，被中国称为“藏南”。令新德里沮丧的是，北京向阿鲁纳恰尔邦人民发放的是“订书钉签证”，而不是标准签证。 1,864 英里（3,000 公里）长的实际控制线（印度和中国之间事实上的紧张边界）也穿过该邦。&lt;/p>;&lt;p>;不过，尽管 Rijiju 确实在马累与新领导人进行了私人会面，它附带了一条简洁的公开信息：从马尔代夫撤走印度军队。&lt;/p>;&lt;p>;10月，穆伊祖凭借“印度退出”的承诺赢得了选举。印度在马尔代夫的军事人员的确切人数尚不清楚。马尔代夫战略传播部长易卜拉欣·卡里尔表示，“总统本人必须查明印度军队的数量”——这暗示了穆伊祖的前任穆罕默德·萨利赫在这个问题上的保密程度，他提到了印度作为“最亲密的朋友”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度被认为马尔代夫是一个以其碧绿海水和白色沙滩而闻名的岛屿国家，拥有约 75 名海军和海岸警卫队人员。据印度媒体报道，这些人大多是参与人道主义和救灾工作的技术人员和船员，因为该群岛面临海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;新德里正式称马尔代夫在莫迪的“愿景”中占有重要地位。该地区所有人的安全与增长”，这是一项由印度主导的海上倡议，优先考虑印度洋的和平、稳定与繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;去年，华盛顿同样称马尔代夫为“宝贵的伙伴”和“自由开放的印太地区不可分割的一部分”，并指出该国横跨重要的国际航道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度也是四国集团的成员，四国集团是美国领导的与日本共同组成的安全联盟和澳大利亚。该组织的目标是乔·拜登总统政府所称的印度-太平洋地区“维护和平与稳定”。北京批评其是“一心挑起对抗”的“小集团”。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫关注中国投资，北京希望“抓住机遇”&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，马尔代夫领导层的更迭似乎损害了印度的地缘政治利益，进而损害了华盛顿的印太战略。&lt;/p>;&lt;p>;德里大学专门研究印度洋地缘政治和海事事务的拉格文德拉·库马尔(Raghvendra Kumar)表示，人们担心新政府可能采取“反印度或反美国的立场，从而导致政策、治理或外交关系的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，对北京来说，马尔代夫“在库马尔表示，印度洋是“印度和美国当前关注的地区”。印度和美国立即做出回应，呼吁双方合作制定马尔代夫政策，特别是在经济发展、基础设施和安全方面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但美国国务院代表将其淡化为“马尔代夫和印度之间的问题”，并补充说美国致力于与政府合作，马尔代夫人民“促进我们的共同利益”。&lt;/p>;&lt;p>;出席穆伊祖就职典礼的华盛顿代表团由美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔 (Samantha Power) 率领，他亲自向新领导人表示祝贺。美国的一份声明称，穆伊祖“欢迎美国和马尔代夫在安全、发展和气候变化等全球挑战方面不断发展的伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉澳大利亚国立大学印度洋专家戴维·布鲁斯特 (David Brewster)，指出“华盛顿最终将德里作为南亚的主要安全提供者”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与太平洋地区不同，印度洋地区的大国竞争“主要发生在中国和印度之间，并且更不用说中美之间的直接关系了”。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫对华友好的总统正式要求印度撤军&lt;/h3>;&lt;p>;东西方中心兼职研究员尼兰蒂·萨马拉纳亚克(Nilanthi Samaranayake)，华盛顿智库表示，过去一年，美国通过“向马尔代夫派遣常驻大使并设立驻马尔代夫大使馆，而不是依赖美国驻斯里兰卡大使馆”，“重振”了与马尔代夫的关系。&lt;/p >;&lt;p>;马尔代夫还在华盛顿重建了大使馆，并设有常驻大使。&lt;/p>;&lt;p>;萨马拉纳亚克表示，华盛顿的资源分配表明马尔代夫在美国印度洋关系中的重要性日益增强。&lt;/p>; &lt;p>;但华盛顿智库兰德公司的高级分析师德里克·格罗斯曼表示：“鉴于华盛顿与马累没有特别牢固的伙伴关系，领导层的变动可能不会有多大影响。”&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国更有可能利用杠杆他对美国杂志《新闻周刊》表示，加强与印度的伙伴关系，以确保中国不会在这个岛国获得军事立足点。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，新德里在华盛顿的支持下一直与中国展开竞争在印太地区发挥主导作用。许多较小的岛国陷入了地缘政治拉锯战，而印度在马尔代夫的命运逆转是印度洋影响力长期博弈中的又一棋子。&lt;/p>;&lt;p>;在萨利赫 2018 年至 2023 年担任总统期间，印度向马尔代夫的多个基础设施项目投资了数亿美元。其中包括仍在建设中的 6.7 公里（4.2 英里）公路项目，用于连接马累和三个热门旅游岛屿。新德里已为该项目批准了 1 亿美元的赠款和 4 亿美元的信贷额度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，从 2013 年至 2018 年，穆伊祖腐败污点的导师阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 担任总统期间，他是现在在监狱里——马尔代夫坚决走向中国。它成为第二个加入北京数十亿美元“一带一路”倡议的印度洋岛国。 1.3公里长的西纳马勒大桥原名中马友谊大桥，于2018年通车。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫新总统领导下“印度出局”、“中国进局”？没那么快&lt;/h3>;&lt;p>;如今，马尔代夫总债务的大约70%归因于中国项目。 2019年，萨利赫总统的顾问穆罕默德·纳希德表示，马累可能欠北京高达30亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其印太伙伴将中国的贷款视为进一步发展的“债务陷阱”。印度长期以来一直猜测北京将在斯里兰卡的汉班托塔和巴基斯坦的瓜达尔港建立军事基地，这两个港口都是由中国出资建造的。斯里兰卡去年拖欠债务，欠中国约70亿美元。在斯里兰卡经济危机期间，美国是仅次于印度的第二大援助国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国立大学的布鲁斯特表示，影响力的争夺已经造成了一些“小岛国在管理对外关系方面的真正困境”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不加以管理，非常小心，这种战略竞争可能会对政治和经济稳定产生重大不利影响。”他补充说，他希望穆伊祖在处理本国与印度、中国和美国等主要国家的关系时谨慎行事。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为，在某些方面，穆伊祖最终可能会看到澳大利亚、日本或法国等中等强国发挥更大作用的价值，”他说。 “这些国家可以帮助马尔代夫发展能力，而不会像印度那样引起争议。它们还可以在一定程度上帮助减轻印中竞争的影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: what are the details of the truce, hostage deal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242652/israel-gaza-war-what-are-details-truce-hostage-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 09:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯于周五开始为期四天的休战，第一批人质将于当天晚些时候获释.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据以色列-哈马斯协议，双方同意为期四天的休战，以便释放 50 名被扣为人质的妇女和 19 岁以下儿童以色列拘留中的 150 名巴勒斯坦妇女和青少年。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列时劫持了约 240 名人质，其中 50 名人质预计将分批释放，每天大约有十几名人质，在为期四天的停火期间。&lt;/p>;&lt;p>;参与该协议的人士将敌对行动的中断描述为“人道主义停火”。以色列在一份声明中表示，每增加一批释放 10 名人质，暂停时间就会延长一天。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯表示，以色列同意在停战期间每天当地时间上午 10 点至下午 4 点停止加沙北部上空的空中交通，并停止南部上空的所有空中交通。该组织表示，以色列同意不在加沙袭击或逮捕任何人，人们可以沿着萨拉赫丁街自由通行，这是许多巴勒斯坦人逃离加沙北部的主要道路，以色列从那里发射了导弹卡塔尔停火谈判首席谈判代表、外交部国务部长穆罕默德·胡莱菲表示，根据协议，“不会发生任何袭击”。没有军事行动，没有扩张，什么都没有”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列和哈马斯开始加沙战争首次休战，13名人质即将获释&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列之间的休战和哈马斯于当地时间周五上午 7 点（香港时间下午 1 点）开始行动，首批人质将于下午 4 点（香港时间晚上 10 点）释放。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔外交部发言人表示，名单已就从加沙释放的所有平民达成一致，并表示卡塔尔希望通过谈判达成一项后续协议，以便在休战第四天之前从加沙释放更多人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装派别确认了休战开始时间.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卡塔尔表示，红十字国际委员会将在加沙开展工作，协助释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;人质是预计将通过埃及运输，埃及是除以色列之外唯一与加沙接壤的国家。&lt;/p>;&lt;p>;停战期间，满载援助物资和燃料的卡车预计将进入加沙，那里有 230 万人被困食物耗尽，许多医院已经关闭，部分原因是发电机不再有燃料。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装派别周四表示，每天将有 200 辆援助卡车和 4 辆加油车进入加沙。&lt; /p>;&lt;p>;卡塔尔外交部表示，多哈的一个行动室将监督停战和人质释放，并与以色列、哈马斯驻多哈政治办事处和红十字国际委员会保持直接沟通。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示周四声明，以色列已收到加沙释放人质的初步名单。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯释放的 50 名妇女和 19 岁以下儿童中，有 3 名美国公民，其中包括一名女孩，一名美国官员表示，周五 1 月 4 日，除了 10 月 7 日被劫持的以色列平民和士兵外，大约 240 名人质中的一半以上是来自阿根廷、英国、智利等约 40 个国家的外国人和双重国籍。 、法国、德国、葡萄牙、西班牙、泰国和美国、以色列政府均表示。并非所有 10 月 7 日被劫持的人质都是哈马斯武装分子所劫持的。&lt;/p>;&lt;h3>;叶海亚·辛瓦尔：以色列暗杀名单上位居首位的神秘哈马斯领导人&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列提供了大约 300 名可能被释放的巴勒斯坦囚犯的名单——是最初同意释放的妇女和未成年人人数的两倍——并表示预计根据该协议将释放超过 50 名人质。&lt;/p>;&lt; p>;巴勒斯坦囚犯协会表示，截至周三，以色列关押着 7,200 名囚犯，其中包括 88 名妇女和 250 名 17 岁及以下儿童。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的 300 人大多数来自以色列占领区约旦河西岸和耶路撒冷因刺伤未遂、向以色列士兵投掷石块、制造爆炸物、损坏财产以及与敌对组织接触等事件而被拘留。没有人被指控谋杀。许多人遭到行政拘留，这意味着他们未经审判就被关押。&lt;/p>;&lt;p>;与过去释放的囚犯一样，获释的囚犯可以先乘巴士前往巴勒斯坦权力机构总统总部，尽管巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯巴勒斯坦官员表示，在这些停战谈判中没有任何作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卡塔尔发挥了重要的调解作用。哈马斯在多哈设有政治办公室，卡塔尔政府与以色列保持着畅通的沟通渠道，尽管与其他一些海湾阿拉伯国家不同，它尚未与以色列实现关系正常化。&lt;/p>;&lt;p>;美国也发挥了至关重要的作用，美国总统乔·拜登在达成协议前几周与卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼和内塔尼亚胡进行了通话。&lt;/p>;&lt;p>;埃及是第一个与以色列签署和平协议的阿拉伯国家，长期在数十年的以色列-巴勒斯坦冲突中发挥调解作用，也参与其中。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：两国、两种经济解决方案是否仍然可能？&lt;/h3>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该协议是在战争开始 46 天后宣布的，这是双方爆发的最激烈的冲突之一。哈马斯武装分子对以色列发起袭击，造成 1,200 人死亡，这是以色列领土自 1948 年成立以来单日死亡人数最多的一次；自此以来，以色列空袭和土地入侵已造成 14,000 多人死亡，是以色列境内单日死亡人数最多的一次。远非最近发生的任何战争。&lt;/p>;&lt;p>;在如此残酷的战斗中，大量人质和以色列明确表示要消灭加沙哈马斯的决心，甚至调解一项像这样的临时协议，也被证明比在以色列和哈马斯这两个不共戴天的敌人之间的初步协议谈判在 10 月 7 日袭击发生后几天内开始，但进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;部分原因是沟通不畅美国官员表示，交战双方必须经多哈或开罗往返，以敲定每一个细节，例如从哈马斯那里获取要发布的完整名单。&lt;/p>;&lt;p>;即使达成协议，停火是暂时的。哈马斯表示，在整个休战期间，其“手指始终扣在扳机上”。以色列表示，冲突将持续到所有人质获释和哈马斯被消灭为止。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，以色列上次对加沙发动大规模陆地入侵时，双方花了49天才实现停火。协议，但这结束了持续数年的重大战斗。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: sky is the limit for these underprivileged young Hongkongers embracing a global mindset]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242562/operation-santa-claus-sky-limit-these-underprivileged-young-hongkongers-embracing-global-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;张乐根在香港公屋长大，他的世界只有家人、同学和楼宇&lt;/p>;&lt;p>;他的保安父亲和家庭主妇母亲无力承担送他出国的费用，而且他从未见过任何来自海外的人，尽管他是在一个所谓的国际城市长大的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但在高中时，张在赢得青年商业发展竞赛后获得了改变人生的机会。&lt;/p>;&lt;h3>;“回归尊严”：香港非政府组织教难民如何找到工作&lt;/h3 >;&lt;p>;“我的视野确实很有限，但我有机会去马来西亚参加决赛，在那里我遇到了来自不同国家的人，之后我感到更有动力，”后来获得硕士学位的张说新加坡李光耀公共政策学院公共管理学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;33 岁的张说，他的经历激励他为香港的贫困年轻人创造类似的机会。&lt;/p>;&lt;他正在通过慈善机构亚太青年发展基金会 (AYF) 启动一个新项目，该基金会是他于 2017 年与一位朋友共同创立的。多年来，该慈善机构已为数百名年轻人提供了充分发挥潜力的机会并培养领导技能。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的项目名为“影响力职业计划”被选为圣诞老人行动 (OSC) 今年资助的 15 项慈善活动之一，这是南华早报和香港电台自 1988 年以来举办的年度筹款活动。&lt;/p>; &lt;p>;旨在缩小来自富裕家庭和低收入家庭的年轻人之间“日益扩大的机会差距”，特别是在公共屋村。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望为年轻人打开天空”，张说。&lt;/p>;&lt;p>;在该项目下，AYF将与香港社会企业跨文化教育（ICE）联手，通过密集的职业发展研讨会、网络建设活动和实际工作经验。&lt;/p>;&lt;h3>;帮助香港性虐待受害者伸张正义并获得 OSC 支持的项目&lt;/h3>;&lt;p>;它将把年轻人与来自不同国家的人们联系起来ICE 旨在培养年轻人成为全球公民，该项目负责人蒂尔·克雷默 (Till Kraemer) 表示，该项目将利用香港巨大的多样性，为年轻人“带去世界”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望激励他们，让他们感觉自己是全球社区的一部分，不局限于自己的社区甚至香港”Kraemer 说道。&lt;/p>;&lt;p>;该项目还将安排学生在其 10 个合作伙伴非政府组织或社会企业之一实习，在那里他们将志愿工作 50 个小时，学习与工作相关的技能并丰富自己的简历.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个想法是帮助他们发展技能克雷默说，大学或职业道路上的特权年轻人已经拥有了这种特权。&lt;/p>;&lt;p>;该团体的两名校友表示，他们从更多的接触和机会中受益。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的考尔·纳普利特 (Kaur Navpreet) 说她是一个内向的人，蓝领父母希望她有一份稳定和传统的职业，但她对印度传统舞蹈如 Bhangra 充满热情。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她通过 AYF 遇到的导师鼓励她追求她的热情，而慈善机构还安排她在 100 人参加的 TEDx 活动上担任主持人并表演舞蹈。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的帮助我相信了自己，我必须展示自己我的才华，”她说。 “我觉得这次经历让我作为一个人实际上改变了很多......它确实帮助我探索不同的职业选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;圣诞老人行动：香港组织旨在保护老年人免受跌倒伤害&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;她现在主修经济和金融，一边追求自己对舞蹈的热情，一边探索活动管理的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的 ICE 校友 Lily Lee Wun-yin 说，她的传统中国父母希望她在完成本科学业后结婚，否则她“会被亲戚视为失败者”。&lt;/p>;&lt;p>;但在中学时参加了该组织的全球意识周多年并参加了会议之后她说，她已经获得了“全球思维”，并且对用英语与外国人交谈更有信心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港慈善机构关注儿童脊柱健康，为穷人提供检查&lt;/h3 >;&lt;p>;“我正在努力成为家人的好女儿，并努力将自己提升为一名批判性思想家和独立女性，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 和 Kraemer 表示 OSC 的资金是加强他们当前的项目并为像考尔和李这样的年轻人创造更多机会非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望释放年轻人的潜力，并缩小机会差距，”张说。 “这是为了让香港变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元（4730 万美元）来​​支持香港社区。有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wielding ‘bargaining power’ with Russia over Power of Siberia 2 natural gas pipeline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3242612/china-wielding-bargaining-power-russia-over-power-siberia-2-natural-gas-pipeline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国寻求利用杠杆，俄罗斯确保海外财务生命线的关键天然气项目之一的建设可能会慢于预期据俄罗斯消息人士和中国分析人士称，其“讨价还价的立场”。&lt;/p>;&lt;p>;与北京就建设西伯利亚力量2号天然气管道进行的讨论进展缓慢，这是长期以来一直宣扬的双边合作信号&lt;/p>;&lt;p>;该管道如果建成，每年将把之前供应欧洲的500亿立方米（1.8万亿立方英尺）天然气转移到中国北方，从而极大地促进北京的能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了按照俄罗斯总统普京的承诺，每年从俄罗斯向中国出口至少 980 亿立方米天然气，西班牙跨国金融服务公司 BBVA 的数据显示，需要这条新管道，因为西伯利亚的力量 1每年限制在670亿立方米。&lt;/p>;&lt;p>;一位了解俄罗斯问题的消息人士表示，中国正在展示“讨价还价的立场”。&lt;/p>;&lt;p>;“[北京]非常理解消息人士称，他们的讨价还价能力更强，而且国家处于更有利的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这是特定的总统级别的压力。这是关于更便宜的付款。他们可以要求深入折扣。 p>; &lt;h3>;“高度补充”：中国，俄罗斯制定了区域整合的计划&lt;/h3>; &lt;p>;“在建筑方面，[北京]希望确保它们没有风险，也没有成本。俄罗斯是整个法案的一面。北京与莫斯科之间的战略伙伴关系，尤其是在俄罗斯遭受西方国家的前所未有的制裁之后，以回应乌克兰的入侵，乌克兰阻止了俄罗斯的天然气供应。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li lifan，俄罗斯和中亚中亚上海社会科学学院的专家说，拟议的管道将对俄罗斯有利，因为它较短，建筑成本将较低。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，李说，中国曾经坚持通过Xinjiang uygur自治区的Altay县建造管道，因为它不会通过蒙古。 &lt;/p>; &lt;p>;中国对该项目表现出了谨慎的态度，西伯利亚2在政府文件或州媒体中很少提及。&lt;/p>; &lt;p>;有话要说可以在期间达成协议10月中旬在北京举行的腰带和公路论坛，但普京最终空手而归。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯副总理维克托里亚·阿布拉姆乔科（Viktoria Abramchenko）在10月访问蒙古首都乌拉巴塔尔（Ulaanbaatar）期间提到可行性研究已经完成，设计工作将在今年完成。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她估计，在2024年第一季度批准设计工作后，西伯利亚2的力量的建设可能开始。&lt;/p>; &lt;p>;估计要完成六年。西伯利亚1的权力协议于2014年签署，并于2019年开始运营。&lt;/p>; &lt;p>; Munkhnaran Bayarlkhagva是蒙古国家安全委员会的前官员，他说Ulaanbaatar可能会延迟这一进程&lt;/p>; &lt;p>;“我们甚至还没有谈论定价，关税，税收等。” “因此，可以肯定地说，在2024年的建设季节中什么都不会发生。”这位俄罗斯领导人说，“每个人都同意该项目”以获得蒙古的确认，但没有给出积极的回应。&lt;/p>; &lt;p>;蒙古总统办公室拒绝发表评论。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“现在西伯利亚2气管道的力量是三个政党的合作 - 中国，俄罗斯和蒙古 - 遵循一般市场标准需要大量的谈判，”全球治理研究所助理主任Zhao Long说。在上海国际研究机构。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;项目具有“ [北京]必须根据该国的实际需求，气体进口布局以及国际和区域情况做出决定的中等价值。&lt;/p>; &lt;p>;，福丹大学俄罗斯和中亚研究中心副教授马本说，进步缓慢，加强了北京的进口策略。根据国家能源管理局的一份报告，据估计，2023年，天然气消费量将增加5.5％至7％，达到3900亿立方米。这将使2022年的1.2％下降。 p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When battles in Gaza stop, many fear it will remain uninhabitable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242654/when-battles-gaza-stop-many-fear-it-will-remain-uninhabitable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列的军事进攻使北加沙的大部分地区变成了一个无法居住的月经。 &lt;/p>; &lt;p>;房屋，学校和医院都被空袭炸毁，并被坦克大火烧焦。一些建筑物仍在站立，但大多数是受虐的贝壳。&lt;/p>; &lt;p>;随着地面战斗的加剧，近100万巴勒斯坦人已经逃离了北部，包括其城市中心加沙市。当战争结束时，随着流离失所的家庭对灾难的规模及其对未来意味着什么。&lt;/p>; &lt;p>;他们将在哪里住在哪里？谁最终会运行加沙并拿起碎片？&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;“即使我必须在房子的废墟上睡觉，我也想回家，”挪威难民委员会的援助人员尤塞夫·哈马什（Yousef Hammash）说，他逃离了贾巴利亚（Jabaliya）城市难民营的废墟前往南部的加沙（Southern Gaza）。 “但是我在这里看不到我的孩子们的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;以色列军队在紧张的住宅区使用强大的炸药 - 以色列将其描述为哈马斯使用平民遗址的不可避免的结果它的行动 - 杀死了14,000多名巴勒斯坦人，并造成了惊人的破坏。哈马斯否认并指责以色列鲁ck轰炸平民。&lt;/p>; &lt;h3>;在下一个战争的下一阶段，以色列将目光投向了加沙南部的景象？ T告诉我我经过的街道或十字路口。他描述了类似于露天停车场的住宅建筑。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的轰炸已成为自第二次世界大战以来最激烈的空中运动之一。 /p>; &lt;p>;自哈马斯（Hamas）史无前例的10月7日袭击以来的七个星期，以色列释放了比美国在针对伊斯兰国的任何给定年份中所做的弹药更多 - 联合国自来是自来是自来的爆炸式弹药，这是自来的爆炸式弹药，这是自从自以来的最致命的城市竞选活动。第二次世界大战。哈马斯军事机翼的视频以火箭派式手榴弹徒步旅行的街道上的火箭弹式战斗机。强化的推土机已经为以色列坦克清理了土地。上星期。 “人们没有什么可重返的。” &lt;/p>; &lt;p>;根据哥伦比亚康涅狄格州Sentinel-1卫星数据的分析，&lt;/p>; &lt;p>;由CUNY研究生中心的Corey Scher和Cuny Grade Center和俄勒冈州立大学的Jamon van den Hoek。联合国估计有170万人是新无家可归的，许多人想知道加沙是否会恢复。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;“您最终会流离住帐篷里的人们很长一段时间，”研究小组Rand Corporation的高级政治学家Raphael Cohen说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;据世界卫生组织称，这场战争已经击败了加沙的35家医院中的27家。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“面包店和谷物厂已经被摧毁，农业，水和卫生设施，”其他关键基础设施的破坏会带来后果。&lt;/p>; &lt;p>;。 “您需要四个以上的墙壁和一个天花板才能可以居住，在许多情况下，人们甚至没有那个。” &lt;/p>; &lt;h3>;加沙的破坏会如何伤害以色列和美国，而美国不可逆地&lt; /h3>; &lt;p>;在整个飞地上，超过41,000户住房 - 加沙总住房库存的45％ - 据联合国所说是尸体和瓦砾。” 28岁的派对策划人穆罕默德·哈达德（Mohammed Al-Hadad）说，他逃离了加沙市海岸线沿线的Shati难民营。卫星数据分析显示，沙蒂遭受了近14,000件战争损害的事件 - 从空袭火山口到倒塌的建筑物各不相同 - 超过0.5平方公里（0.2平方英里），卫星数据分析显示。&lt;/p>; &lt;p>; Southern Gaza-根据分析，水和燃料已经产生了人道主义危机 - 根据分析。 “>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;但这正在改变。过去两周，卫星数据显示南部城镇汗尤尼斯的损失激增。居民说，军方已经向城镇的东部送走了疏散警告。为期四天的休战将于周五开始，以允许更多的人道主义援助进入加沙，并促进巴勒斯坦囚犯交换以色列人质。&lt;/p>; &lt;p>;流离失所的巴勒斯坦人说，四天不够。&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>;以色列 - 哈马斯休战的细节，人质交易？&lt;/h3>; &lt;p>;“这是我们的纳克巴估计在1948年围绕以色列创作的战争期间，有70万巴勒斯坦人 - 出埃及的巴勒斯坦人称其为“ nakba”或“灾难”。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管公共巴勒斯坦人拒绝在加沙以外转移的想法，但一些私人承认他们不能留下来，他们不能留下来，即使在战争结束后。 “那些留在这里的人将面临他们能想象的最恐怖的情况。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 2014年以色列 - 加沙战争级别的shijaiyah，将邻里变成了惰性灰色瓦砾的田地。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这次破坏的规模呈指数级高，”巴勒斯坦权利集团Al Mezan国际倡导官Giulia Marini说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 “加沙将需要数十年的时间才能回到以前的位置。” &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚谁将对该任务负责。在巴林最近举行的安全峰会上，约旦外交大臣艾曼·萨法迪（Ayman Safadi）誓言阿拉伯国家不会“在以色列之后来清理混乱”。 &lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）认为，西岸巴勒斯坦当局看似不太可能的情况，被许多巴勒斯坦人认为是薄弱两国解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;尽管战争令人恐惧，哥伦比亚大学建筑学教授Yasser Elsheshtawy希望重建可以提供一个机会，使加沙的Ramshackle难民阵营和长期恶化的基础设施变成“更居住的东西”包括公园和振兴的海滨，包括公平而人道的”。&lt;/p>; &lt;p>;，但巴勒斯坦人说，不仅需要重建的社会，而且是一个受创伤的社会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;地方，”阿布萨达说。 “它将永远充满死亡和破坏的记忆。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK National Gallery director says ‘innovative’ and ‘playful’ presentation style at Hong Kong’s Palace Museum something to take back to London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242605/uk-national-gallery-director-says-innovative-and-playful-presentation-style-hong-kongs-palace-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;英国国家画廊决定将其52件杰作带到香港，这是亚洲大型巡回赛的一部分，但很昂贵，但其董事表示，激发了伦敦地标尝试“创新”和“嬉戏”演讲的良好投资。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在海外展览中，例如目前的展览，但他说，该机构“希望在国外更加出席”。&lt;/p>; &lt;p>;“作为[画廊的方法，我们认为这是一个提高画廊的个人资料，建立我们的观众并建立新的专业和机构联系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;香港是最后一站这次巡回演出与今年早些时候上海和首尔之后的画廊结束了三分之一的画廊进行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;画廊收藏集中唯一的其他时间绘画是出国的。在2020年和2021年。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“ botticelli to梵高：来自​​国家美术馆的杰作”展览中有55位著名艺术家的绘画，例如拉斐尔，伦勃朗，莫奈和盖金，并将在明年4月11日在西九龙文化区域展出。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Finaldi也是英国艺术历史学家，没有透露巡回演出的艺术品或预期收入的费用。&lt;/p>; &lt;p>;他说，亚洲之旅的组织成本很高，但一项不错的投资，因为它是一笔不错的投资&lt;/p>; &lt;p>;帮助提高了国家美术馆的形象。在这里，对我们的提案有一个非常非常好的回应。” finaldi说。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了城市展览的数字和互动元素 - 由宫殿博物馆策展人带来对于英国来说，这是“演讲的略带嬉戏性格”，在伦敦画廊中并不经常出现，该画廊使用了更传统的方法。&lt;/p>; &lt;h3>;来自英国国家画廊的杰作，从周三开始在香港举行演出&lt;/ H3>; &lt;p>;“它增加了体验的丰富性，这是另外的解释，将作品置于上下文中。博物馆说，它希望通过参观展览来促进文化交流，而不仅关注中国艺术。并有机会将他们的收藏带到香港。要在香港进行展示&lt;/h3>; &lt;p>; finaldi没有确认两个机构之间的进一步合作是否在管道中。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说建立初始关系和认为展览是“仅仅是开始”。&lt;/p>; &lt;p>; finaldi补充说，可能会有更多的共同努力，但是目前规模的主要国际旅行不太可能成为画廊的未来策略。&lt;/p >; &lt;p>;“我们将来可能会做更多的事情，但是我想说画廊并没有做太多，” Finaldi说。 “这并不打算在将来做很多事情。” &lt;/p>; &lt;p>;他还推荐了宫殿博物馆展出的杰作中的五个个人最爱。&lt;/p>; &lt;img src =&#39;&#39; “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是一位在意大利北部工作的西西里艺术家的照片。它聚集了所有不同的创新，这些创新是意大利文艺复兴时期的一部分，例如油画的新技术以及对视角，光明和空间的新理解。 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“您看到的是保存完好的17世纪绘画，颜料的质量和美丽蓝色的强度是纯净的拉泽利（Lapis lazuli），这是一个非常令人难忘的图像。这也是一个非常温柔的图像。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; “全长肖像旨在给人留下深刻的印象 - 尺度，颜色，优雅的姿势。这是这两个英俊的贵族年轻人的壮观艳丽的肖像 - 在1640年代在英国内战中丧生 - 穿着所有这种不可思议和贵族傲慢的傲慢，因为他们从上面低头看着我们。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“香港是一个很棒的国际港口，所以可以看到我认为，法国艺术家在罗马在罗马绘制的港口场景引起了当地人的共鸣。他对图片中阳光的这些惊人影响非常壮观，这反映了水的表面并照亮了作品中的古典古代。小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是年轻的萨金特 - 一位在巴黎工作的美国艺术家 - 可能甚至还没有20岁法国绘画和自己的印象派在花园场景上，在前景中用酒杯，并在1874年参加了第一次印象派展览。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand granny uses pension to pay US$1,995 fine for bringing chicken sandwich into Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3242655/new-zealand-granny-uses-pension-pay-us1995-fine-bringing-chicken-sandwich-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;新西兰前往澳大利亚的一名新西兰妇女因拿着鸡肉三明治而被罚款。 /p>; &lt;p>;六月阿姆斯特朗（June Armstrong）于5月2日从新西兰南岛的基督城飞往澳大利亚东北部的布里斯班机场，于5月2日根据报告。她因将未食用的三明治带入澳大利亚而被罚款3,300澳元（1,995美元）。&lt;/p>; &lt;p>;一名边境巡逻队人员随后建议阿姆斯特朗（Armstrong）提出NZH的罚款。但是，当她尝试提起上诉罚款时，她只根据报告就收到自动答复。&lt;/p>; &lt;p>;她说，澳大利亚农业部，渔业和林业部仅在大约六个月后才对此事件发表评论根据报告，阿姆斯特朗代表阿姆斯特朗。&lt;/p>; &lt;p>;阿姆斯特朗说，她在飞行前将三明治打包在书包里，而当她向当局宣布处方药时，根据报告，忘记了三明治。&lt;/p，&lt;/p >; &lt;p>;阿姆斯特朗告诉NZH，她和丈夫依靠他们的养老金，她努力支付罚款。&lt;/p>; &lt;p>;“我所表现出的每个人都傻了，他们只是不敢相信，”阿姆斯特朗&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚男子因走私牛肉的捕集而被驱逐到澳大利亚&lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚农业部发言人，渔业和林业部在一份声明中在一份声明中告诉《商业内幕》，阿姆斯特朗只能带来桑威奇发言人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“肉类有严格的进口状况，可以根据疾病爆发迅速改变，”发言人说，他补充说，乘客可以被罚款高达6,260美元（4,100美元US $ 4,100 ）将未经授权的食品带入该国。&lt;/p>; &lt;p>;这不是乘客第一次因将未宣布的物品带入澳大利亚机场而被罚款。 8月，一名乘客因在澳大利亚的一家机场带玫瑰而罚款1200美元。去年8月，一名乘客因在从巴厘岛飞往澳大利亚的航班上打包麦克穆芬三明治而被罚款1,870美元。&lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: in Singapore, a rare debate among elite emerges as concerned citizens tread a tightrope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3242656/israel-gaza-war-singapore-rare-debate-among-elite-emerges-concerned-citizens-tread-tightrope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.24 10:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;自一个月前以色列 - 加沙战争爆发以来，24岁的丽贝卡*都在不断地寻找自己她的最新有关她的社交媒体供稿和新闻网站上的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡人看着爆炸案的残酷行为和流血约7,000公里，她说，每一天都充满了恐惧和悲伤 - 她感到她感到在整个紧凑型，多元文化的国家中“在不同社区中冒泡”  - 她认为试图审查这些讨论的事物加剧了。这位初级公务员说。她迅速补充说。要获得官方的绿灯。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列和哈马斯开始在加沙战争中首次停战，13名人质将释放&lt;/h3>; &lt;p>;其他人认为，对同情或愤怒的表达保持紧张维护多种族，多宗教状态的社会结构是必要的，该状态已经过精心管理和维护。&lt;/p>; &lt;p>;“我不认为禁止它们是一个很好的解决方案集会和抗议也是一个好主意，”另一位公务员26岁的马修（Matthew）说。 “因为我认为宗教并不总是理性的，并且它触及了一个人的存在身份，这很容易在促进的情况下引起冲突。” &lt;/p>; &lt;p>;马修和丽贝卡的观点说明了挑战性平衡行为国家必须在维持共和国来宝贵的社会凝聚力和允许其公民表达和交换对战争的看法之间进行打击。&lt;/p>; &lt;p>;当局禁止了与战争有关的公共活动，包括在该国唯一的言论自由上区域，引用公共安全和保障问题。他们还发出了针对与战争有关的符号的咨询警告。&lt;/p>; &lt;p>;学者警告说，人们的压抑情绪可能成为问题。新加坡国立大学（NUS）的政治学家Chong Ja Ian说：“没有出现渠道的控制也可能引起紧张。让自己在自己的等级中提供多样性的观点以公开展示 - 对于通常用一种声音说话的精英来说，这是非常不寻常的。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府的核心地位是，新加坡一直在战争中处于“原则上的立场”，这是符合国际法的一致性的促进全球和平与安全。这是该市州州总理在待招呼的劳伦斯·黄（Lawrence Wong）的界限，在11月6日的议会会议上。 - 在冲突中的解决方案，同时呼吁公民团结一致反对“分裂力量”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是以色列和巴勒斯坦人的朋友。但这并不意味着我们支持双方所做的一切。取而代之的是，我们始终遵守国际法，并支持全球和平与安全。在以色列上，但也敦促以色列的反应不应违反国际法。&lt;/p>; &lt;p>;以色列是新加坡最古老的军事伙伴之一。在1965年与马来西亚的城市州施加了激烈的分裂之后，以色列为刚起步的国家提供了国家的帮助，以建造军队，这项任务由印度和埃及在内的更大的大国拒绝。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚披萨披萨以更名为马来西亚披萨连锁抵制以色列加沙战争叮咬&lt;/h3>; &lt;p>;共和国与统治西岸的巴勒斯坦当局保持联系，外交部长Vivian Balakrishnan去年与Ramallah的同行进行了会谈。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;，但是政府采取不同的行动方案的压力已经增长，请愿书结束与以色列的外交联系，并邀请在社交媒体上流传的邀请。&lt;/p>; &lt;p>;有些人参加了在线运动，例如#weargreenforpalestine或为西瓜片拍摄的照片，它已成为巴勒斯坦的象征，因为切割时的水果与旗帜一样带有与国旗相同的颜色，以绕过规则。虚拟海报也已通过上周播出，但尚未实现。 “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在政府资助的报纸《海峡时报》（The Straits Times），Bilahari Kausikan中发表的一篇文章中外交部的外交官兼常任秘书写道，对以色列和人道主义法的恢复是“生存问题”，而战争法律则是“随着完美咨询的质量，其质量有些抽象”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“尽管如此，我认为，为了保留美国和欧洲主要国家的支持，以色列将尊重人道主义法和战争法则，”他写道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;作为回应，另一位前外交官和一般大使汤米·科（Tommy Koh）与考西坎（Kausikan）对以色列的看法表示了不同意的看法。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。以色列有义务遵守两组法律是绝对的，不仅是在实用的情况下。法律部长Shanmugam在他的Facebook页面上辩称，Kausikan的专栏文章未能强调以色列政府采取的非法行动，例如在西岸建立定居点，这阻碍了向两国解决方案方向发展。 &lt;/p>; &lt;p>;“事实是，以色列政府的行动违反了国际法，对巴勒斯坦人的压迫。可以这样说，同时也接受巴勒斯坦领导人的某些部分行动非常糟糕，寻求以色列的彻底消灭。 /h3>; &lt;p>;对统治人民行动党的前议员来说，这些罕见的辩论表现出了新加坡精英之间的辩论，反映了政府在其立场上的“撕裂”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“而同时”作为一个国家，我们必须谴责恐怖袭击，我们也不能支持无辜的平民被以色列军方的大规模行动杀害。新加坡在许多地区与以色列有着密切的联系，现在事实证明，新加坡对以色列提供批发支持的挑战，因为他们无视停止对平民的不分青红皂白的呼吁。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;即使这种意见差异在其他地方不会引起人们的注意，但对于新加坡来说，这是“非常不寻常的”，在那里，大多数问题往往是“从上到下的，至少在公共场所指向”。 >;“我认为不同的观点暗示了新加坡各种观点的反映。对于新加坡人来说，重要的是要了解其他人可能会以不同的方式看待事物，以及为什么。辩论，鉴于新加坡如何被视为向以色列的“给予批发支持”。他建议。 p>;新加坡的外交平衡法案，同时确保其公民之间的和平与其穆斯林多数邻居马来西亚和印度尼西亚的明确态度相反，这两者都谴责了以色列犯下的暴行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在10月7日的哈马斯袭击事件发生后，呼吁结束以色列在加沙的破坏战争，而印尼总统乔科·维多多（Joko Widodo）敦促他的美国对手乔·拜登（Joe Biden参观白宫。&lt;/p>; &lt;p>;在两个国家，反以色列的抵制名单在社交媒体平台上一直在社交媒体平台上进行了数周的巡回演出，这是在激烈的辩论中，关于将整个犹太人与以色列州混为一谈。 &lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，葡萄藤以外的当地时尚品牌在被指控支持亲以色列内容和对反弹的管理不佳之后，最新遭到抨击，促使丈夫 - 妻子创始人二重奏发表声明为战争的立场和“不敏感和不合适的”评论表示歉意。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;新加坡管理大学的法学教授尤金·谭（Eugene Tan）说， /div>; &lt;p>;公司应避免在战争上担任“以政治为中心”的立场。 “对于公司来说，仔细考虑如何产生积极的不同，同时谨慎行事不要卷入。” &lt;/p>; &lt;p>;“这些事态发展可能会影响新加坡的内部状况，以及对新加坡的最重要的考虑。当局，公司和个人将维持新加坡的种族和宗教和谐，外部事件不得影响这一基本属性。” 。 “我认为新加坡人在这些问题上更加谨慎和务实。新加坡人还看到，政府已经保持平衡，并批评以色列军方的过度杀伤，影响了许多无辜的平民。”辛格说。&lt;/p>; &lt;p>;公务员丽贝卡（Rebecca不安。她说：“有一种理解的是，那里发生的事情非常内在地影响了新加坡人，但政府的措施似乎最小化或无法认识到新加坡人在苦苦挣扎的深度。” &lt;/p>; &lt;img src = “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃尔文·奥格（Elvin Ong），努斯（Nus）政治学助理教授，在新加坡辩论与其他地方的国家相比，它相对柔和，并将其归因于政府从事提供一些安全平台的“体面工作”。 P>; &lt;p>;“总的来说，政府取得了良好的平衡，清楚地解释了新加坡在新加坡人理解的议会中的立场。 discussions are carefully managed, it may not be sustainable if the situation worsens.&lt;/p>;&lt;p>;Chong said: “At present, people who feel strongly may be willing to tolerate such limitations and the cost of controlling such expressions by the state are acceptable.&lt;/p>;&lt;p>;“Should tensions grow in the Middle East due to a significant deterioration of an already horrific situation, this calibration may become more challenging for all involved.”&lt;/p>;&lt;p>;* Names were changed at interviewees&#39; request.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina’s president-elect Javier Milei and Donald Trump: how alike are they?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3242667/argentinas-president-elect-javier-milei-and-donald-trump-how-alike-are-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;They are both abrasive, have a penchant for insults and vulgarity, and boast an untamed mop of hair.&lt;/p>;&lt;p>;However, comparing Argentina&#39;s president-elect Javier Milei to former US president Donald Trump could be misleading, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;In the same way that the US media dubbed former Brazilian president Jair Bolsonaro the “Trump of the Tropics”, headlines were quick to refer to Milei as the “Trump of the Pampas” – referring to Argentina&#39;s vast flat grasslands.&lt;/p>;&lt;p>;“There are some similarities but there are probably more differences,” said Michael Shifter of the Inter-American Dialogue think-tank in Washington.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;He said Milei was the product of “an Argentine phenomenon … and the depth of the crisis and widespread desperation that people feel”.&lt;/p>;&lt;p>;Milei, a 53-year-old libertarian outsider, stormed to victory in Argentina&#39;s presidential election threatening to upend the establishment, and seizing on voter anger over annual inflation of 140 per cent and soaring poverty levels.&lt;/p>;&lt;h3>;Argentina&#39;s pro-US leader Milei could rock Latin America – and the world&lt;/h3>;&lt;p>;A showman, like Trump, Milei first grabbed public attention via appearances as a television panellist, where he would rant about the government&#39;s failures, with little concern for political correctness.&lt;/p>;&lt;p>;He and his allies sought to ignite culture wars such as those taking place in the United States, around gun rights, abortion, feminism and gender issues.&lt;/p>;&lt;p>;However, pre-election polls showed that most voters – more concerned with the economy, security, and corruption – backed him in spite of these views, not because of them.&lt;/p>;&lt;p>;Milei&#39;s unexpected surge in popularity delighted conservatives to the north, with US firebrand Tucker Carlson flying to Buenos Aires to interview him, and Bolsonaro&#39;s son joining him at his campaign headquarters for the first-round vote.&lt;/p>;&lt;p>;His vow to return Argentina to its “golden age” when it was one of the world&#39;s richest countries at the dawn of the 20th century also harked back to Trump&#39;s “Make America Great Again” slogan.&lt;/p>;&lt;p>;Trump, like Bolsonaro, has expressed delight at Milei&#39;s win, sending him a message saying he was sure he would “make Argentina great again”. He also promised a trip to Buenos Aires to meet with him after a phone call on Thursday, Milei&#39;s press office confirmed.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Far-right figures are giddy about Milei&#39;s victory and will attempt to recruit him to their global movement,” said Benjamin Gedan, director of the Argentina Project at the Washington-based Wilson Centre&lt;/p>;&lt;p>;“He clearly sympathises with many of these individuals and their political parties. That said, there are signs he will chart a more independent course.”&lt;/p>;&lt;p>;Gabriel Vommaro, a sociologist and political analyst based in Argentina, said it would be a mistake to assume the two men are part of the same movement “without taking into account local particularities”.&lt;/p>;&lt;p>;Milei won against Economy Minister Sergio Massa, who had overseen the country&#39;s crippling inflation, after decades of decline. Many voters said they considered Milei the lesser evil.&lt;/p>;&lt;h3>;From TV pundit to the presidency: who is Argentina&#39;s Javier Milei?&lt;/h3>;&lt;p>;And he is far more of an outsider than Trump or Bolsonaro were, having only formed his Libertad Avanza party less than two years ago, which has only 38 out of 257 seats in Congress.&lt;/p>;&lt;p>;“The problem with Milei is that he is likely to be weak rather than very strong.他更接近特朗普还是更接近佩德罗·卡斯蒂略？” said Gerardo Munck, an Argentine professor of international relations at the University of Southern California.&lt;/p>;&lt;p>;Castillo was an inexperienced Peruvian outsider who was sacked in 2022 by an opposition-dominated Congress after he tried to dissolve it and rule by decree.&lt;/p>;&lt;p>;While Milei believes the free market should determine all commercial relationships, Trump is a nationalist who defends protectionism and local industry.&lt;/p>;&lt;p>;“His ideas are very different, Milei is a libertarian, Trump is the farthest thing from a libertarian you could imagine,” said Shifter.&lt;/p>;&lt;p>;Milei also vowed to do away with several government ministries and the central bank.&lt;/p>;&lt;p>;“Milei is much more of an ideologue in some ways. Trump is not a true believer, he is only a true believer in himself,” Shifter added.&lt;/p>;&lt;p>;With his country on the brink of economic disaster, Milei has also toned down some of his rhetoric after the election, taking a more conciliatory tone towards China for example, after previously vowing not to do business with the country.&lt;/p>;&lt;p>;“Argentina is bankrupt and flirting with hyperinflation. It needs all the friends it can get,” said the analyst Gedan.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea to begin digital currency pilot in late 2024 with 100,000 citizens joining experiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3242668/south-korea-begin-digital-currency-pilot-late-2024-100000-citizens-joining-experiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.24 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;One hundred thousand South Koreans will be able to use deposit tokens based on the country&#39;s central bank digital currency (CBDC) next year, within a pilot programme jointly operated by the Bank of Korea (BOK) and financial authorities.&lt;/p>;&lt;p>;The BOK, Financial Services Commission and Financial Supervisory Service announced the plans, following the visit of Agustin Carstens, general manager of the Bank for International Settlements, to the BOK on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;The plans are a developed version of an earlier announcement made in October that disclosed the central bank&#39;s intention to have real-world experiments on CBDC.&lt;/p>;&lt;p>;Under the pilot project, 100,000 selected individuals can purchase goods with deposit tokens issued by commercial banks in the form of CBDC, similar to using a voucher at stores. Selected commercial banks will recruit participants around September to October of the following year, and will continue the project for three months.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The BOK said the digital currencies have the potential to significantly address challenges with existing voucher systems, such as special grants awarded during Covid-19 and childcare grants offered by the government. The challenges include high transaction fees, slow settlement processes, limitations of post-transaction verification and concerns over fraudulent claims.&lt;/p>;&lt;p>;However, participants will be restricted to using the currency solely for its designated payment purposes. Other uses, including personal remittance, will not be permitted at this time.&lt;/p>;&lt;p>;Additionally, technological experiments will be conducted to evaluate the feasibility and effectiveness of issuing and distributing these new forms of financial products.&lt;/p>;&lt;p>;For instance, the BOK will collaborate with the Korea Exchange, the country&#39;s sole securities exchange operator, to integrate the CBDC into a simulation system for carbon emissions trading. This will include testing the feasibility of delivery versus payment transactions between carbon emissions rights and the payment tokens.&lt;/p>;&lt;p>;“Following consultations with relevant organisations and a review of related laws, the pilot project will be conducted first in the fourth quarter of 2024. The possibility of conducting separate pilots will be considered as well if banks propose new individual projects,” an official from the BOK said.&lt;/p>;&lt;p>;Carstens, who had a meeting with BOK governor Rhee Chang-yong on the same day, referred to the project as “digital won”, and positively evaluated the central bank&#39;s efforts to approach the future monetary system.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 22:49:35 +0800</pubDate></item></channel></rss>