<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific will merge flights for January, February to ease Lunar New Year holiday strain on operations after recent cancellations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247550/hong-kongs-cathay-pacific-will-merge-flights-january-february-ease-lunar-new-year-holiday-strain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/71ce258d-3033-4120-adcd-20eea8f1435f_829a29fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场停泊的国泰航空飞机。一些飞行员告诉《华盛顿邮报》，由于缺乏经验丰富的驾驶舱机组人员，航班取消可能会持续存在。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;港旗国泰航空表示，在汲取近期事件教训后，将合并一月和二月剩余时间（包括农历新年假期）的航班，并向受影响的乘客提供补偿由于担心飞行员短缺而取消航班。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周日表示，将在此期间将一些服务合并为每天约 12 个航班，但未提供具体数量。这些变化将主要影响每天有多个航班的航线。&lt;/p>;&lt;p>;它承诺联系受影响的乘客，为他们提供最近的可用航班或退款。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空取消了另一趟航班28 个航班，归咎于飞行员生病&lt;/h3>;&lt;p>;该航空公司在圣诞节和新年假期取消了近 70 个航班后向乘客保证，当时该航空公司称“由于季节性疾病导致飞行员缺勤高于预期”。&lt;/p>; &lt;p>;国泰航空行政总裁林少波在一份声明中表示：“我们已采取措施，确保国泰航空的航班在即将到来的农历新年旅行高峰期间正常运营。&lt;/p>;&lt;p>;”外出旅游和来港旅客可放心，行程将按计划进行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/e0dbd572-b354-4e62-8842-824d211f3e37_6147f262.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞行员。该航空公司表示，许多驾驶舱机组人员已达到每年 900 飞行小时的上限。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该集团表示，还审查了航班时刻表并提高了飞行员待命水平。&lt;/p>;&lt;p>;其运营在圣诞节和新年期间延长。据《华盛顿邮报》早些时候看到的一份内部备忘录显示，年假期间，每日航班数量增加了 8%。&lt;/p>;&lt;p>;该备忘录称，许多飞行员全年努力工作，已经达到了极限。每年 900 个飞行小时。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空誓言要避免再次取消航班，因为飞行员已达到飞行时数限制&lt;/h3>;&lt;p>;一些飞行员告诉《华盛顿邮报》，由于短缺，航班取消可能会持续存在经验丰富的驾驶舱机组人员表示，他们对疲劳引发的安全问题表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但该航空公司周日表示，它已经从这次经验中吸取了教训，除了实施的短期措施外，还将做出必要的改变，以确保未来运营稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;并重申为客户提供更多航班选择的承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Winkie’ Ho Weng Toh, one of the last surviving Flying Tiger World War II pilots, dies at age 103]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247548/winkie-ho-weng-toh-one-last-surviving-flying-tiger-world-war-ii-pilots-dies-age-103?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/6bd9e441-91a0-429c-8d48-a20fda676448_fed1394b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ho Weng Toh 船长，世界上最后的幸存者之一二战飞虎队，已去世，享年 103 岁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;队长何永卓 (Ho Weng Toh) 在新加坡去世，他是二战飞行员中最后幸存的飞虎队成员之一周六早上，享年 103 岁。&lt;/p>;&lt;p>;何的侄子何约翰在 Facebook 帖子中宣布了何的去世。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/fb732477-f869-468b-82cf-77e2a7772f99_804c52a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;二战期间，何永卓上尉与一架 B-25 米切尔轰炸机在中国陕西汉中空军基地。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我最亲爱的叔叔 Winkie 去世了早晨。他已经103岁高龄了。他过着我们许多人都梦想的生活……&lt;/p>;&lt;p>;“宝贵的一代人过着更加艰难和不可预测的生活，他们牺牲了很多，以便我们这一代人能够过上平静和轻松的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;“我对他和那一代人表示感谢。”&lt;/p>;&lt;h3>;永远不会忘记：经历过冲突的六名退伍军人记住了第二次世界大战的教训&lt;/h3>;&lt; p>;绰号“Winkie”的何出生于马来西亚，赴香港留学，二战期间在飞虎队下属中美联合联队担任轰炸机飞行员，一举成名。&lt;/p>; &lt;p>;CACW 是美国空军和中国空军的合资企业，旨在对抗日本的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;何上尉是 B-25 米切尔轰炸机飞行员，在二战期间执行过在被占领的中国上空执行任务的任务。战争，英雄归来怡保。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/ 2507bd9e-ae5e-479b-bac4-ff81c40d535a_a83fd9b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何永卓在第二次世界大战期间驾驶 B-25 轰炸机。照片：由何永卓提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我非常幸运，”何在 2015 年告诉《南华早报》，“在飞行这些年里，我从未遇到过严重事故。你可以说我几乎没有一点擦伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这对于一个来自怡保的男孩来说是相当了不起的。战争爆发时，我只是香港的一名大学生。”&lt;/p>;&lt;p>;何先生 1920 年出生于怡保，1951 年返回马来亚，曾为现已解散的马来亚航空公司 (Malayan Airways) 飞行，随后又在1974 年，他与新加坡航空公司一起成为波音 737 机队的首席飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;何先生于 1980 年退役。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 11 月，在被新加坡航空公司说服后退役新加坡前外交部长杨荣文撰写回忆录 – 推出了他的自传《飞虎队回忆录：一位二战老兵和新航先锋飞行员的故事》。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年，何与奥古斯塔·罗德里格斯 (Augusta Rodrigues) 结婚，后者死于癌症1977年患肺癌。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: residents face difficult decision whether to rent or buy this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3247424/hong-kong-property-residents-face-difficult-decision-whether-rent-or-buy-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/ddbb21e9-4822-4490-bd83-a6811dee1f66_b76d7f20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港半山区住宅楼景观最理想的地址。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;租还是买？分析师称，香港人今年将在权衡租赁或购买房屋的利弊时，在这两种选择之间进行斗争。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，租房的决定受到利率上升的支持。因为它们使抵押贷款变得昂贵。另一方面，较高的抵押贷款利率迫使开发商对新房定价更具吸引力，以减少不断增长的库存。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为销售方面的市场要么已经触底，要么接近触底。”维多利亚·艾伦 (Victoria Allan)，豪华房地产机构 Habitat Property 的创始人兼董事总经理。 “现在已经接近购买自用房产的理想时机，特别是如果你能以低于银行估值的价格达成交易。市场上有一些压力很大的供应商，也有一些有吸引力的交易。”&lt;/p>;&lt;p>;在租金方面，Allan 表示，情况好坏参半，并补充说，香港岛南部一些地区的租金正在走强。拥有良好厨房和浴室的单位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/818db00a -8970-4e52-bc2c-49d876ef3461_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜在买家在新鸿基地产销售中心排队，有机会购买位于2023年12月2日，开发商的Yoho West住宅项目。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，西营盘和上环等地区的租金下降了她补充说，高达 15% 至 20%，“因为我们没有看到愿意花钱租房的年轻外籍银行家的强劲回归”。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年前 11 个月，该市的租金上涨根据差饷物业估价署的最新数据，租金指数较2022年底上涨6.4%，升至2019年12月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，住宅价格同期下跌 5.6%，将政府广泛关注的指数拖至 2017 年 2 月以来的最低水平。调整定价以反映市场现实，例如由于抵押贷款利率上升而导致购买情绪不佳。最近，该公司在天水围的最新住宅项目 Yoho West 的公寓定价达到了六年前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一些分析师认为，在当前的高利率环境下，租房是更好的选择。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/c9ef5001-4532-4e2c-8539- 93838371313a_140f031a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通勤者走过黄大仙区展示的住宅广告。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继美联储将目标利率维持在5.25%之后，香港金融管理局（金管局）于12月14日维持基准利率于5.75%继联邦公开市场委员会 2023 年最后一次会议后，加息幅度在 10% 至 5.5% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;这是美联储自 2022 年 3 月开始加息周期以来的第四次暂停。总体而言，金管局已加息自 2022 年 3 月以来，基准利率上涨了 525 个基点，尽管该市经济陷入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管开发商为其主要项目提供进一步折扣，但利率仍然很高，”Sdever Li 表示，第一太平戴维斯 (Savills) 住宅服务总监。 “另一方面，租赁市场一直在稳定并变得更加灵活。这使得租赁市场的定价趋势更加合理。”&lt;/p>;&lt;p>;对于今年打算租房的人来说，李说有很多项目值得关注，包括高端项目。 &lt;/p>;&lt;p>;其中包括 The Peak Plantation Road，它“似乎位置优越、豪华，并提供大尺寸房屋，[并且]可能是那些优先考虑宽敞居住空间的人的首选。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;另一个值得考虑的选择是 Mid-Level 的 Branksome Crest，特别是在其翻新工程完成后，使其成为“有吸引力的选择，特别是对于那些寻求质量和便利性相结合的人来说”。&lt;/p>;&lt;p>; “对于在面积和租赁条款方面寻求灵活性的个人来说，西九龙的Town Place似乎是一个合适的选择，”李说。 “户型多样，条款灵活，迎合不同需求和喜好。”&lt;/p>;&lt;h3>;2023年香港房屋销售跌至33年新低&lt;/h3>;&lt;p>;不过，目前楼价低迷美联物业香港及澳门住宅部门行政总裁蒲少明表示，价格应该会鼓励潜在买家抢购市场上的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;投资者将发现充足的机会来利用这个机会。他表示，房价下跌。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府持续积极吸引人才来港，放宽楼市“辣”措施将有助推高租金Po 说。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，政府将买家印花税减半至 7.5%，并免除了转售房产的业主相当于房价 10% 的特别印花税。两年前，从三年前。&lt;/p>;&lt;p>;Po表示，抵押贷款付款增加的压力已被房价下跌所抵消，房价已较峰值下跌了20%。&lt;/p>;&lt;p>;“它增加了长期投资者购买房产以获取租金收入的吸引力，”Po 说。 “现在是价格低廉时购买房产的好时机。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Liberation through reading’: All Sages Bookstore finds new location but keeps unique place among Beijing intellectuals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247452/liberation-through-reading-all-sages-bookstore-finds-new-location-keeps-unique-place-among-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/ef3edc98-2095-4723-9e11-427da4308b2d_7dc00c93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京诸圣书店内景。这家历史悠久的商店最近刚刚搬迁，店主刘苏利说，它是“中国社会的晴雨表”。图片：党圆月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当人们走进北京万圣书店时，首先映入眼帘的就是店内的标语“读书解脱”。深入书架，他们会看到标有“自由”、“民主”、“宪政”的书籍类别。&lt;/p>;&lt;p>;书店的一角摆满了花篮，其中有一些是以前被中国当局定罪的异见人士的花篮，以庆祝他们的自由、民主和宪政。 &lt;/p>;&lt;p>;到 2024 年，这一场景可能会显得不和谐，此时，习近平主席领导下的共产党正在与所谓的“西方价值观”（包括宪政、司法独立和新闻自由）进行斗争，大约十年后&lt;/p>;&lt;p>;然而，这家位于北京科技教育中心海淀的书店仍然生意兴隆，销售政治学、历史学和社会学方面的学术书籍，其中包括许多翻译成金平的作品。西方思想。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的最后一天，诸贤书店在最近搬迁至大型购物中心后获得了新生，周围都是著名大学、研究机构和科技公司。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于北京最昂贵的街区之一的新店更加宽敞，顾客也越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;要了解这家书店在中国知识界的独特地位，请关注其创始人兼所有者刘苏力。&lt;/p>;&lt;p>;刘因积极参与北京天安门广场的民主抗议活动而于 1989 年被捕，该抗议活动最终遭到中国军方的血腥镇压，并清洗了同情者。 &lt;/p>;&lt;p>;两年后他被释放，并失去了在中国政法大学的教职。&lt;/p>;&lt;p>;1993年，刘与他人共同创办了这家书店，该书店幸存下来，成为一家书店。北京领先的学术书店之一，在中国知识分子中拥有大量读者，尤其是在北京。&lt;/p>;&lt;p>;它的生存在商业和政治领域似乎都非同寻常：在中国严格的新冠疫情下，几家独立书店因商业原因关闭疫情期间-19管控，国内民间近年来屡遭打压。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，倡导市场经济的智库天则经济研究所被当局关闭在北京。此前一年，上海当局关闭了另一家知识分子地标书店即丰书店。&lt;/p>;&lt;h3>;对于中国的知识分子来说，限制早在疫情爆发前就开始了&lt;/h3>;&lt;p>;2016年，当局强行更换了上海知识分子图书馆的新闻编辑室。直言不讳的大陆自由主义政治杂志《炎黄春秋》。&lt;/p>;&lt;p>;自10月份诸圣书店宣布搬迁以来，引起了中国媒体和学术界的高度关注。读者猜测书店搬迁的原因，包括可能的商业需要或政治压力，但刘没有透露真正的原因。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《南华早报》采访时，他表示当局没有干预。 &lt;/p>;&lt;p>;“有的生意在最坏的时候赚钱，有的生意在最好的时候亏损，”刘说，但没有详细说明书店的财务状况。 &lt;/p>;&lt;p>;刘晓波曾经是一位著名的异见人士，现在没有表现出公开挑战政权的迹象。但他与广泛的持不同政见者保持着良好的关系，包括被监禁的人权律师、民权活动人士和被压制的学者。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，他是诺贝尔和平奖获得者刘晓波最亲密的朋友之一，直到2017 年持不同政见者的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我是政治化的，”刘说，“但诸圣不是。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说，当他试图摆脱日常运作时&lt;/p>;&lt;p>;《诸贤书》从开业之日起，就因其个人经历和广泛的社会人脉，在自由派知识分子中享有盛誉。 &lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学哲学学院教授、活跃的公共知识分子周炼表示，《诸圣》已成为他“不可替代的精神家园”。中国知识分子。据了解，周和他的妻子、清华大学著名政治学教授刘宇都是万圣的长期客户。&lt;/p>;&lt;p>;北京航空航天大学宪法学教授翟志勇表示30年来，诸贤书店已成为北京人文社科知识分子的“知识地图”。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有经典学术著作的中文译本都可以在这里找到。” 。 “尽管大部分书都可以在网上买到，但人们仍然想去诸圣，就像朝圣一样。”&lt;/p>;&lt;p>;通过淡化刘的个人观点和他在1989年示威中的作用，书店取得了成功接触到更广泛的精英读者群，包括律师、医生和商人。&lt;/p>;&lt;p>;中国媒体报道称，这家书店的顾客甚至包括政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体报道过多次在《诸圣》上将其描述为北京的文化地标，并于 2022 年中央电视台制作了一部关于它的纪录片。&lt;/p>;&lt;p>;刘保持着一定程度的公共活动，包括与学者交谈和采访与媒体。但有关刘晓波和他的书店的文章却对刘晓波在民主运动中的角色保持沉默，因为 1989 年 6 月 4 日的血腥镇压仍然是北京的政治禁忌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;随着中国政府对媒体和网络言论的严格审查，大多数中国公众已经学会忘记天安门广场的悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，刘承认他开书店的行为是受到了天安门广场悲剧的影响。 1989年的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅带有1989年的印记，也带有80年代的印记，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;老一辈的中国知识分子常常认为中国社会是20世纪80年代的言论和思想更加开放。&lt;/p>;&lt;p>;但刘说：“我对1980年代的感情已经减弱，我已经走了很长一段路（从1989年开始）。”&lt;/p>;&lt;p>;除了政治行动之外，刘说，通过开一家书店，他可以从独特的角度观察中国社会。&lt;/p>;&lt;p>;“诸圣是中国社会的晴雨表，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的纪检人员将“坏”书、性、毒品列入严重违法行为&lt;/h3>;&lt;p>;他的书店每个月都会发布畅销书排行榜，通过这些书，以及他的精英顾客的购书习惯，刘说他可以辨别社会在不同时期所接受的培训问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，与之前对社会科学的关注不同，一本关于芯片的书首次出现在榜单上，当时美国与美国之间的竞争国家和中国在核心技术上的争论。&lt;/p>;&lt;p>;12月份的畅销书是由两位人工智能科学家撰写的，显然是因为ChatGPT及其同行的快速发展。&lt;/p>;&lt;p>;刘说他接受了希望是因为，尽管“头发颜色、衣着风格发生了变化”，但他的书店的年轻读者对经典学术书籍的渴望并没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;在一个政治压抑的社会里，他的书店表现出“有还是各种可能性”，刘说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s 377A: 1 year after repeal, LGBTQ couples ask for more but conservative pushback in society still strong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3247463/singapores-377a-1-year-after-repeal-lgbtq-couples-ask-more-conservative-pushback-society-still?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/50df91ee-69af-462d-98aa-f77ce091ebc8_1c5b216e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cally Chia（右）和妻子 Ching Chia 与女儿合影。照片：讲义/Cally Chia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Cally Chia 和她的妻子决定准备组建家庭后，她经历了长达一年的收集和冷冻卵子、胚胎形成和胚胎移植的过程。去年8月，他们的女儿出生前进行了体外受精。&lt;/p>;&lt;p>;她接受的生育治疗在新加坡不向单身未婚女性开放。 Chia 是 LGBTQ 群体支持组织 Prout 的董事，他说，这对夫妇前往澳大利亚进行手术，花费了近 30,000 新元（22,570 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，Chia法律上仍然被视为单身未婚母亲，她的三口之家不被国家承认。这位 29 岁的女士于 2022 年在墨尔本登记结婚，她说，这意味着她没有资格获得异性家庭单位可享受的许多计划生育资源、税收减免、奖金和其他福利。&lt;/p>;&lt;p >;仅仅满足她作为母亲的愿望并与她从事房地产经纪人工作的 40 岁妻子 Ching Chia 一起组建家庭，就需要巨大的财政资源和巧妙的法律手段。&lt;/p>;&lt;p>;挑战他们所克服的障碍反映了新加坡许多酷儿夫妇仍然存在的障碍，尽管该国一年前的本周采取了历史性举措，取消了反同性恋性行为法。&lt;/p>;&lt;h3>;粉红点：新加坡的LGBTQ 活动人士着眼于实现平等的“漫长道路”&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年末，该城市国家修改了宪法，维持婚姻定义为男女之间的现状，同时同性恋性行为合法化。李显龙总理称这种双重方针是一种“政治和解”，旨在平衡对此问题的不同合法观点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这是新加坡 LGBTQ 群体争取平等权利的一个充满希望的里程碑，但许多人社区中的人们也在努力应对严峻的现实，即尽管该国在代表性和知名度等问题上继续寻找前进的道路，但他们围绕住房、为人父母和婚姻的梦想仍将像以前一样难以捉摸。&lt;/p>;&lt; 10月，南洋理工大学艺术研究中心成立十周年系列艺术表演中的一场名为“酷儿太”的变装表演，在当地大学表示后成为了一个有争议的问题。据当地媒体报道，鉴于“相关敏感性”，“不应该将其作为公共活动举办”。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，网上发布了一张被指定为“性别歧视”的厕所照片。会议中心的“中立”也引起了激烈的争论，一些人批评此举是“觉醒”，而另一些人则担心它可能被偷窥者滥用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，华文媒体因在 12 月警方突击搜查的报道中使用贬义词描述变性性工作者而引起了 LGBTQ 群体成员的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;Pink Dot 对 1,000 名 16 至 34 岁新加坡人进行的民意调查消费者研究公司 Milieu Insight 发现，十分之六的受访者认为对 LGBTQ 人群的歧视继续存在，只有 36% 的受访者将新加坡描述为社区成员的宜居城市。&lt;/p>;&lt;p>;根据 9 月份发布的研究结果，组建家庭和购房的障碍成为受访者面临的最紧迫的 LGBTQ 相关问题之一。&lt;/p>;&lt;p>;Clement Tan，新加坡 LGBTQ 权利组织 Pink Dot 的发言人运动表示，随着有关 LGBTQ 相关问题的更多对话，该组织看到了“社会接受度的令人鼓舞的上升”，并指出国家广播公司 CNA 播出了一部关于性的纪录片，这“在一年前是不可想象的”。&lt;/p>; &lt;h3>;即使采取缓冲措施，新加坡人仍会因商品及服务税上调而感到“压力”&lt;/h3>;&lt;p>;但是，他表示，这伴随着“来自保守派团体的更强烈的反应性抵制，他们现在正在划定新的战线，并积极采取行动”就各种与 LGBTQ 相关的问题游说政府机构”。&lt;/p>;&lt;p>;废除第 377A 条的行为“实际上是一小步”，并没有对长期以来以异性恋联盟为中心的规范产生实质性影响，新加坡国立大学社会学家 Tan Ern Ser 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“原因是 377A 法案一开始就没有得到积极执行。因此，废除它对现行的异性恋规范和做法、新加坡婚姻的定义和家庭制度，以及更广泛的公共政策影响很小或没有影响，”Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>; Chia，这意味着，尽管她的女儿刚刚满 4.5 个月大，但她和她的伴侣感到被迫开始规划他们的遗嘱和孩子的监护权。&lt;/p>;&lt;p>;“由于 Ching 对孩子没有任何合法权利我们的女儿，这意味着如果我去世，她不会自动照顾我们的孩子。她根本不被视为父母，这让我们非常焦虑。”她说，并补充说，他们已经聘请了律师，以确保他们的遗嘱“铁定”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/5bf66a09-6b74-4064-8bae-4cc52516a6c9_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月 24 日，新加坡粉红点集会的与会者闪烁着灯光拼出“家庭”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;“还有其他问题，例如继承权不会传给我们的女儿，因为我们不被视为‘亲生’家庭，但这是另一场战斗，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;除了为人父母之外新加坡的住房法有利于年轻的异性恋规范家庭，但也使得 LGBTQ 夫妇无法拥有住房。由于每位伴侣在法律上均被视为单身，因此他们必须年满 35 岁才能购买转售的公屋。&lt;/p>;&lt;p>;Clarissa* 已与伴侣结婚五年多，但还需再等五年才能购买转售公屋。她有资格购买这样的公寓，这样他们就可以住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“这十年来我们一直无法获得经济适用房，但新加坡异性恋夫妇永远不必担心这一点，”这位 30 岁的女士说道。 &lt;/p>;&lt;p>;唯一的其他选择是购买私人房产或租房，她称这“在我们的房地产市场上远非理想，非优质一居室现在每月的费用约为 3,000 新元”。租金或接近 100 万新元购买”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡动荡但诱人的 2023 年：政治丑闻到流行轰动&lt;/h3>;&lt;p>;“在我看来，平等遥不可及。除了住房之外，我还必须花费额外的时间和金钱来确保我和我的伴侣受到保护，”她说，并补充说，这对夫妇已经开始计划如何确保如果对方去世，他们的资产将归尚存的伴侣所有.&lt;/p>;&lt;p>;非刑事化只是“实现完全平等的漫长竞赛的起跑线”，LGBTQ 咨询组织 OogaChaga 的执行董事 Leow Yangfa 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能认为，下一圈，甚至可能是终点线，是婚姻平等。事实上，实现婚姻平等只是漫漫长路中的一圈，还有更多的路要走。”他补充说，这包括教育、医疗、法律性别认可和媒体等领域的平等待遇和保护。 &lt;/p>;&lt;p>;政策研究所智囊团首席研究员马修·马修斯 (Mathew Mathews) 表示，废除 377A 法案“并不完全是为了让 LGBTQ 人士融入更广泛的新加坡社区”。&lt; /p>;&lt;p>;“你仍然可以预期，大多数人不会支持同性婚姻合法化，并且可能会对在公共场合以某种形式展示 LGBTQ 身份感到不安。对于这个群体来说，他们对性的信念根深蒂固，通常源于他们的宗教信仰，并且不太可能轻易改变。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理李警告来自深度造假“传播虚假信息”的威胁&lt;/h3然而，倡导团体和活动人士表示，并非所有希望都破灭了，他们指出，对 LGBTQ 友好的企业数量有所增加，社区在媒体中的知名度不断提高，以及政府主导的遏制工作场所对酷儿夫妇歧视的举措。 &lt;/p>;&lt;p>;罗伊·谭 (Roy Tan) 是一位退休医生，也是著名的 LGBTQ 活动人士，他指出，“有充分的理由预计未来几年工作场所对 LGBTQ 人群的歧视会减少”，并指出三方委员会最近关于工作场所歧视的简报其中包括 12 个不同的 LGBTQ 组织。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，与预期相反的是，审查制度、媒体对 LGBTQ 人群的代表、禁止在公共场合挥舞彩虹旗以及以 LGBTQ 为主题的公共表演将会放松。废除第 377A 条，这并没有实现，”他说。 “这可能是为了安抚强烈反对废除该法案的保守派。”&lt;/p>;&lt;p>;一些 LGBTQ 组织正在制定计划，以进一步动员对基本平等权利的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;今年在亚洲：新加坡罪犯、泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的冷落、郭鹤年 (Robert Kuok) 100 分&lt;/h3>;&lt;p>;“展望未来，粉红点希望借助废除运动所产生的势头，该运动将不少于 23 个不同的社区团体聚集在一起，其发言人 Tan 表示，“我们将继续与他们密切合作。”&lt;/p>;&lt;p>;许多 LGBTQ 夫妇迫不及待地希望平等来到新加坡，而克拉丽莎等一些人并不排除搬到新加坡的可能性。她们可以自由生活并享受与异性恋同龄人相同的保护和特权的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“令我感到难过的是，我必须在某个时候离开我的祖国，我们没有其他选择来确保安全她说。&lt;/p>;&lt;p>;Chia 和她的妻子正在做好准备，因为他们的女儿长大后可能会因为“非传统”家庭单位而面临歧视。但这对夫妇希望新加坡的 LGBTQ 家庭及其更广泛的社区未来的情况会好得多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望她不仅能成长为一个自信、有韧性的年轻人，而且希望她能成为一个自信、有韧性的年轻人。”新加坡最终也将成为一个更加友善的地方，所有类型的家庭都受到庆祝并能够蓬勃发展。”Chia 说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Now I want to kill’: smart woman in China fakes manic depression to stop sexual advances of ride-hail driver, says she always carries a knife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246408/now-i-want-kill-smart-woman-china-fakes-manic-depression-stop-sexual-advances-ride-hail-driver-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/0043d2e3-b8c9-45d1-9fb7-182a7ea0f59f_68cdc64e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位思维敏捷的女人在她击退了一名骑车司机的性侵犯，说服了他生气，总是拿着刀。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个假装遭受躁狂抑郁症的女性，以击退一名骑车车司机，她在深夜对她的口头骚扰赢得了大陆社交媒体的称赞。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;来自中国东部省省的迅速思想的女人，居住在Zhang的居民，在12月24日开车开车时，他就采用了窍门来保护自己免受驾驶员的侵害。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;她意识到她的司机可能会出现问题，她很快告诉他她“疯了”，并在手机上录制了随后的对话。 ：“他和你发生性关系吗？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/12/ 27/bfee16d7-7d08-4460-a0be-2d9910cae7a7a7a_f5659941.jpg“ alt =”>;驾驶员不必要的进步。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这立即害怕快速思考的张，他回答：“不，因为我已经杀死了。每当有人接近我时，我都想杀死他。你知道我的意思吗？&lt;/p>; &lt;p>;“我不怕死，你知道吗？”张添加。&lt;/p>; &lt;p>;驾驶员未能回答她的问题，试图将对话引导给男人接近她，但张通过更改主题阻止了他。&lt;/p>; &lt;p>;“啊，现在我想要杀死。我遭受了躁狂的抑郁症。证明这一点的证书。&lt;/p>; &lt;p>;“不再说那会引起我的感受。我也有精神问题。主人，我该如何解决这些问题呢？”张说，司机回答说：“你每天晚上都可以喝一些酒。” &lt;/p>; &lt;p>;“每次我喝酒时，我都想得到一把刀。我只是不知道为什么。现在。主人别说话了我非常激动。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;驾驶员问她是否已经死了，她几乎回答了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随后都同意他们需要冷静下来并停止说话，然后张丢下&lt;/p>; &lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了共鸣，在写作时吸引了46,000条关于杜林的评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/27/27/90463b98-1a26-1a26-4c9c-b5ca-586888542d0f7_798e21ed.jpg =“颜色：＃999;”>;快速思考的女人在网上受到广泛赞扬，许多人分享了类似的经验。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个人说：“哇，她是如此聪明和勇敢。我真的很佩服她。” &lt;/p>; &lt;p>;“驾驶员完全吓坏了，”另一个人说：“她证明，通过假装疯狂，我们可以保护自己。” &lt;/p>; &lt;p >;另一个声称有类似经历的在线观察员说：“我假装是一名警察，并在电话中告诉我的同事，我要去犯罪现场。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sheikh Hasina set to romp in for fifth term as Bangladesh votes in election without opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247547/sheikh-hasina-set-romp-fifth-term-bangladesh-votes-election-without-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.07 09:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /01/07/7bfd2d5d-eba0-4780-b43c-e5da67eb54eb54e9_068258f0.jpg“ 2024年1月6日，敦促人们在启动前夕抵制孟加拉国的大选。孟加拉国将于 1 月 7 日进行投票，在遭到反对党抵制后，总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 将迎来第五个任期，反对党因大规模逮捕而遭到重创。 （Munir Uz Zaman/AFP的照片）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国的选票在周日的选举中，保证给总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）任期第五个任期，因为反对派抵制了反对派，他们大规模逮捕。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/86ef8de3-8b86-440b-9891-615959900d1d_b9e3b111.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;选举工人将设备运送到吉大港的各个中心。第十二届议会选举将于周日在孟加拉国举行。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hasina的聚会面孔几乎没有有效的竞争对手，但它避免了几个席位的候选人，这显然是为了避免立法机关的烙印&lt;/p>; &lt;p>;一些选民说，如果他们拒绝为执政的Awami League进行选票，他们被没收的政府福利卡被没收。 >;“他们说，如果我不投票，他们会从我身上抓住它，”现年64岁的拉尔·米娅（Lal Mia为他们投票。该党说，在投票之前。&lt;/p>; &lt;p>;大约有25,000名反对派干部在内，包括法国国民党的整个地方领导人在随后的镇压中被捕。政府将这一数字定为11,000。&lt;/p>; &lt;p>;在大选前的日子里，分散的抗议活动仍在继续，其中包括几百个反对派支持者，他们在星期五在达卡中部游行，这是在集会上看到的成千上万的阴影去年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/07/1528769-E718-E718-42B0 -B88F-4BA81905F772_C3E38CE8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“上周四在达卡大学的孟加拉国统治者Awami联盟的学生翼。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球第八大国的政治人物长期以来一直由该国创始领导人的女儿哈西娜（Hasina）和两次总理哈西娜（Hasina）之间的竞争主导&lt;/p>; &lt;p>; Hasina，现年76岁的哈莱达·齐亚（Khaleda Zia）自从2009年在2009年的滑坡上重返权力以来一直是决定性的胜利者，随后进行了两次民意调查，并伴随着广泛的不规则指控和索具的指控。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/现年78岁的P>; &lt;p>; Zia在2018年被判犯有腐败罪，现在在首都达卡的一家医院病倒了健康，她的儿子塔里克·拉赫曼（Tarique Rahman）从伦敦流亡者身上担任法国国民党。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>; Rahman告诉法新社，他的政党以及其他数十名党拒绝参加“假选举”。去年的抗议运动大多是和平的，但在警察对抗中丧生几人。&lt;/p>; &lt;p>;她的政府安全部队长期以来一直被过度使用武力的指控所困扰 - 否认。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;美国是南亚国家最大的1.7亿个国家出口市场，已批准了一个精英警察部门，其最高指挥官被指控犯有法外杀戮和强制失踪。&lt;/p>; &lt;p>;经济逆风使许多人不满意在哈西娜政府的情况下，在2022年的粮食成本和数月的长期停电之后。&lt;/p>; &lt;h3>;印度热衷于孟加拉国总理，在中国的“有利位置” &lt;/h3>; &lt;p>;工资停滞的情况下，持有权力服装行业约占该国550亿美元（4,300亿美元）的年度出口量的85％，这引发了去年年底引发的工业动荡，这些工厂遭到了一些工厂的折磨，数百人关闭了。&lt;/p>; &lt;p>;皮埃尔·普拉卡什（Pierre Prakash）国际危机组织说，哈西娜的政府显然“比几年前不那么受欢迎，但孟加拉国在投票箱上几乎没有真正的出口”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种潜在的危险组合。” &lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Applications to Hong Kong first-year kindergarten fall by about third]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247516/applications-hong-kong-first-year-kindergarten-fall-about-third?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/ee0dcac1-ed90-4b48-bb06-666f4ae929a9_b73d22b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幼稚园毕业生在荃湾合影留念。非营利性幼儿园占全市幼儿园的四分之三。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一家领先的机构称，由于出生率下降和移民潮，香港幼儿园从明年 9 月开始的 K1 课程收到的申请数量比去年减少了三分之一&lt;/p>;&lt;p>;家长向幼儿园申请政府补贴所需的《入园注册证》的申请数量也在五年内下降了20%以上官方数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育工作者联会副主席兼幼儿园园长林翠玲表示，幼儿园园长普遍反映，她收到的幼儿园申请表减少了约三分之一。 K1 与去年相比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/7d999f05- 617f-4458-94eb-9d69ad1a472b_04b0e948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局发言人表示不应仅凭数字就幼稚园学生人数作出结论申请证书。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但她表示，申请数量下降并不能反映问题的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为家长会报名”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人们的关注，这个数字还会继续下降。移民并倾向于不生育。我认为移民浪潮不会停止。”&lt;/p>;&lt;p>;家长上周开始向非营利性幼儿园提交注册证明，这些幼儿园需要这些文件才能在下一学年获得政府的补贴。&lt; /p>;&lt;p>;非营利性幼儿园占全市幼儿园的四分之三。今年，政府为每位参加半日制课程的学生提供 38,170 港元（4,890 美元），为参加全日制课程的学生提供 49,620 港元。照顾幼儿直至傍晚的学校可获得 61,070 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;担心入学人数减少的香港学校希望招收更多内地学生&lt;/h3>;&lt;p>;私立独立和非本地幼儿园不参与&lt;/p>;&lt;p>;家长必须在9月至11月期间（即孩子入学前一年）申请注册证书。&lt;/p>;&lt;p>;虽然下一学年的证书申请人数尚未公布，但根据教育局的资料，过去五年的申请人数呈持续下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;申请人数2019-20学年幼稚园学生人数为55,011人，现时为42,620人，减少22%。&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人表示，不应根据2019-20学年的数据就幼稚园学生人数作出简单的结论。证书申请，家长可以申请K1至K3各个级别的入学文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/03d00a78-d4c4-4866-a849-da29aebea9e3_f6c5512b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南希·林香港教育工作者联会副主席呼吁政府考虑将所有幼儿园转为全日制幼儿园。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林表示，面对学生人数减少，幼儿园已经举办了多次开放日，以宣传自己。&lt;/p>;&lt;p>;香港的出生人数从2017年开始下降，从56,500人下降至2022年的32,500人的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;去年首10个月的出生登记人数较去年同期略有下降上一年，从 27,823 人下降到 27,293 人。 2023年的最终数字将于下个月公布。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥呼吁政府考虑将所有幼儿园改为全日制幼儿园，与中小学挂钩。&lt;/p>;&lt;p >;“如果没有上午和下午的课程供家长选择，那么就可以让更多的幼儿园拥有足够的学生，”她说。 “其实家长有很多选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港内地学生校博会吸引近万人参加&lt;/h3>;&lt;p>;多家幼儿园在社交媒体上投放广告希望增加申请数量，其中一些幼儿园强调除了粤语、普通话和英语之外，还教授西班牙语、法语或日语等第四种语言。&lt;/p>;&lt;p>;一些幼儿园还与辖下小学一起举办了许多活动&lt;/p>;&lt;p>;政府早前宣布，将为合资格家长提供一次性港币 20,000 元的奖金，让他们的新生婴儿入学提高出生率。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计，从2024-25年起，出生人数将比2022年的历史最低点每年增加20%，达到约39,000人。&lt;/p>;&lt;p>;但是，增强的数字仍将远低于2020年之前的大多数年份，每年记录超过50,000个出生。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Antony Blinken says he wants to avoid escalation on Middle East tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247546/israel-gaza-war-antony-blinken-says-he-wants-avoid-escalation-middle-east-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 07:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/45000a62-2664-4224-ab9e-a25d1023e3b9_d784a19b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯于周六抵达安曼这次旅行的第一站包括访问以色列和约旦河西岸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿高级外交官安东尼·布林肯周六在土耳其和希腊举行会议时表示，他希望确保中东冲突“不会蔓延”。&lt; /p>;&lt;p>;布林肯开始新的中东之行，周六在克里特岛会见了希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯，几小时前，他在伊斯坦布尔与土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安进行了长时间的会晤。&lt;/p>;&lt;p >;“真正令人担忧的问题之一是以色列和黎巴嫩之间的边界，我们希望尽一切可能确保局势不会升级，”他在会后在克里特岛对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示升级冲突或允许其蔓延到加沙以外的地区不符合任何人的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/07/48869904-33bb-4e30-b4a4-9ba773f73bb9_b1d3b23e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯（左）欢迎美国国务卿安东尼·布林肯周六在克里特岛。照片：希腊总理办公室，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月 7 日闪电袭击导致约 1,140 人死亡后，以色列誓言要铲除加沙的哈马斯武装分子根据法新社根据官方数据统计的人数。&lt;/p>;&lt;p>;以色列自那时以来一直对加沙进行无情的轰炸和地面入侵，据该地区卫生部门称，已造成至少 22,722 人死亡&lt;/p>;&lt;p>;在希腊，布林肯还准备解决希腊对即将向安卡拉出售美国战斗机的担忧——由于与土耳其在能源领域长期存在领土争端，雅典对这笔销售提出了激烈的争议。富裕的东地中海地区。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他与米佐塔基斯详细讨论了胡塞叛军的袭击，这些袭击扰乱了航道并影响了国际贸易，推高了食品和天然气的价格。胡塞武装表示，他们的目标是以色列和与以色列有联系的船只，以推动停止在加沙地带的攻势。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国发出警告的第二天，胡塞武装无人机在红海爆炸&lt;/h3>;&lt;p >;布林肯第四次对为期三个月的加沙战争进行危机之旅之际，人们越来越担心这场冲突可能席卷中东大片地区。&lt;/p>;&lt;p>;他于周六晚些时候抵达安曼，随后与约旦人举行会谈作为危机之旅的一部分，布林肯将于周日下午前往卡塔尔和阿布扎比。&lt;/p>;&lt;p>;在周六早些时候与埃尔多安进行一个多小时的会谈时，布林肯“强调了必要性”美国国务院表示，“以防止冲突蔓延”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还指出，需要“努力实现更广泛、持久的地区和平，确保以色列的安全并推动巴勒斯坦国的建立”，它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/84eb89eb-630b-41bd -8413-a243cce7a103_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者高喊口号并举着写着“洋基回家！”的标语牌周六，伊斯坦布尔举行抗议美国国务卿安东尼·布林肯访问土耳其的活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其外交消息人士称，外交部长哈坎·菲丹在另一次会议上向布林肯施压，要求加沙“立即停火”，以确保援助顺利交付。 &lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统已成为穆斯林世界对华盛顿支持以色列加沙行动最严厉的批评者之一。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安将以色列总理本杰明·内塔尼亚胡与阿道夫·希特勒进行了比较，并指责美国支持对巴勒斯坦人的“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;他还拒绝了美国要求切断疑似通过土耳其向哈马斯提供资金的压力，并捍卫该组织是合法选举产生的“解放者”，为他们的利益而战。 &lt;/p>;&lt;h3>;土耳其埃尔多安将以色列内塔尼亚胡比作希特勒&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院周五宣布悬赏 1000 万美元，奖励五名涉嫌哈马斯外国特工的信息，其中三人据信是总部设在土耳其——据信他们正在为这个伊朗支持的组织提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登上个月自特朗普上个月与土耳其领导人通话以来，埃尔多安开始缓和他最尖锐的言论。战争爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯对乌克兰发动战争后，这一呼吁帮助北约成员国土耳其在接受瑞典加入美国领导的国防组织方面取得了缓慢进展。一个重要的议会委员会于 12 月底批准了瑞典的申请。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，拜登的呼吁也确保了布林肯与埃尔多安的会面——两个月前，土耳其领导人在布林肯最后一次访问期间离开了这座城市。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯参加会谈，希望赢得土耳其全体议会很快就瑞典加入北约进行批准投票的保证。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，布林肯和埃尔多安讨论了此事“完成瑞典加入北约并加强美国和土耳其之间的贸易和投资”。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安能够利用土耳其的否决权迫使瑞典对斯德哥尔摩的库尔德团体采取比安卡拉更强硬的立场&lt;/p>;&lt;p>;他还试图让瑞典的批准以美国向土耳其老化的空军提供 40 架 F-16 战斗机和近 80 套现代化装备为条件。&lt;/p>;&lt;p >;拜登政府正式支持此次出售，但未能克服国会议员的抵制，议员们对土耳其对瑞典的立场以及土耳其过去与历史对手希腊的军事对峙感到震惊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s youth shun diamonds in favour of gold, seeking safe-haven investment amid economic downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3247422/chinas-youth-shun-diamonds-favour-gold-seeking-safe-haven-investment-amid-economic-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/6e903a1f-3a33-42d9-8ddf-1532e25af094_c737b0ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年1月至11月黄金白银零售额中国珠宝首饰同比增长11.9%。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这句标志性口号曾经使钻戒成为全世界不可或缺的婚姻象征，但中国的年轻人不再相信钻戒永恒的理论。&lt;/p>; &lt;p>;12月订婚后，黄艾玛和未婚夫决定将大部分预算用于从中国最大的珠宝零售商周大福购买金饰。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管钻戒在视觉上很吸引人， “保值是第一位的。”26 岁的黄是南方省份广东省的一名小学语文老师。&lt;/p>;&lt;p>;在当今的中国，许多人认同黄的消费心态，也认同国内的消费观念。去年金价屡创新高，零售市场掀起淘金热。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而随着中国股市艰难复苏，投资者预期受到打击，消费者出海机会有限。投资产品已转向黄金作为避险投资，尽管在零售店购买金条或珠宝会产生额外的手续费。&lt;/p>;&lt;p>;零售黄金购买热潮在低线城市和更少的城市尤其常见。一家专注于华东市场的珠宝品牌的业务开发经理 Fred Qu 表示，“主要集中在富裕县城。”他补充说，尽管成本飙升，但仍受到年轻人的青睐。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么人民币疲软会刺激中国的零售淘金热&lt;/h3>;&lt;p>;第三季度人均黄金首饰消费水平据中央电视台报道，三四线及以下城市的房价从 2017 年的 460.7 元（65 美元）增至 2022 年的 617.5 元，复合年增长率为 6%。&lt;/p>;&lt;p>;增长率超过了该频道补充称，一二线城市的涨幅达到全国平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;在全球经济低迷时期，黄金以其较强的财富保值特性，往往受到更多人的看重。 EqualOcean分析师庄经纶表示。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，去年1-11月，金银珠宝零售额同比增长11.9%，增速超过整体零售额消费品销售额仅增长 7.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/2ace34cc-d9ff-4072-af84-41699745c962_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国珠宝企业加大了第三、四季度的投资力度三线城市。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，珠宝企业认识到低线市场的购买力，加大了对三四线城市的投资。&lt;/p >;&lt;p>;据央视报道，在东部浙江省地级市衢州，沿着一条长度不足 200 米（656 英尺）的街道，15 家黄金珠宝店中的大多数是在过去两到三年内开业的.&lt;/p>;&lt;p>;根据周大福4-9月中期报告，向低线城市的扩张符合其整体品牌战略。&lt;/p>;&lt;p>;截至9月底，分销其在中国的销售点已从 2020 年 3 月的 3,835 个增加到 7,699 个。&lt;/p>;&lt;h3>;由于中国人口问题，2022 年不愿结婚、不愿生孩子的现象依然存在&lt;/h3>;&lt;p>;在所有销售点中从地点来看，45.5%位于三线和四线及以下城市，高于 2017 年 3 月的 33.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管黄金走强，但黄金珠宝和产品继续受到消费者的青睐报告称，4 月至 9 月，其黄金珠宝及产品收入增长了 12.8%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，由于宏观经济疲软，公司黄金珠宝及产品收入增长了 12.8%。报告补充说，环境影响了可自由支配的购买，同期宝石镶嵌、铂金和 K 金珠宝的收入下降了 18%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄金也有EqualOcean 分析师庄补充道，虽然钻石面临着困难且折旧率较高，但回收机制完善。&lt;/p>;&lt;p>;在当前的社会文化转变中，人们对钻石恒久远的信念逐渐减弱，导致庄说，钻石需求明显下降。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，黄金首饰工艺的改进和更精致的设计影响了小学黄老师，还有钻石的高价。&lt; /p>;&lt;p>;珠宝品牌补充道，由于农历新年临近，不少年轻人回乡相亲、结婚，黄金首饰需求旺盛，不少设计以婚礼、结婚为主题。曲经理。&lt;/p>;&lt;p>;“年末，购买金饰主要以重量较大的为主。”他指着金手镯、项链说道。&lt;/p>;&lt;p>; 9 月中旬，周大福和周生生等主要品牌的黄金零售价已升至每克 600 元（84 美元），然后在 12 月初和年底达到每克 630 元左右的峰值。&lt; /p>; &lt;p>;在2023年的最后两天，价格略有下降，但是自新年开始以来，每克625元左右波动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan arms sales, in place for decades, will remain a source of US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247421/why-taiwan-arms-sales-place-decades-will-remain-source-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/ee720bac-cc32-47f0-b054-e00569f42533_c28c6972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;鉴于美国批准斥资 3 亿美元升级战术系统以支持台湾的最新防御，北京和华盛顿似乎将在对台武器销售问题上继续争执不下。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 15 日的声明是在一个月前，美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平在旧金山举行了期待已久的峰会，习近平指出台湾仍然是“中美关系中最重要和最敏感的问题”，并敦促美国“停止武装”观察人士表示，最新的销售可能“不那么具有挑衅性”或“低调”，因为它涉及系统支持，但北京仍将其视为对其国家统一努力的挑战。&lt; /p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾独立，但反对任何以武力夺取该岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还受 1979 年《台湾关系法》的法律约束，通过提供“防御性武器”帮助该岛保护自己，并且是其最大的国际支持者和武器供应商。&lt;/p>;&lt;p>;该法案是在华盛顿于 1979 年 1 月与北京建立外交关系三个月后通过的，旨在表明美国并没有放弃其老盟友。但它对华盛顿直接保卫台湾免受北京攻击的承诺含糊其辞 — — 被视为旨在阻止台独支持者。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举的后果可能“增加美中失误的风险” &lt;/h3>;&lt;p>;根据五角大楼的说法，战术系统销售将包括后续生命周期支持，以维持台湾的 C4 能力，包括指挥、控制、通信和计算机。&lt;/p>;&lt;p>;陈院长，新泽西州拉马波学院政治学教授将最新协议与拜登的前任唐纳德·特朗普领导下宣布的协议进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;“这次军售的本质——只是为了后续生活-对台湾 C4 能力的周期支持 - 相对而言，比特朗普 2019 年的销售更具挑衅性。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2019 年批准向台湾出售 80 亿美元的武器，涉及 66 架 F-16战斗机是此类交易中最大的一笔。距离 2020 年 1 月台湾总统选举还有五个月，倾向独立的民进党蔡英文连任第二个也是最后一个任期。&lt;/p>;&lt;p>;李楠，新加坡国立大学东亚研究所客座高级研究员也表示，与出售战斗机、弹药和军舰相比，软件升级是“低调、不那么引人注目”的举动，但仍然可能招致北京方面的愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;复旦大学美国研究中心副主任辛强也发出了类似的警告。辛说：“尽管（双方）都希望在习拜登峰会后实现关系解冻或缓和势头，但最新的军售……将为双边关系注入负面能量。”&lt;/p>; &lt;p>;美国对台军售长期以来也是一个痛点，但在中国大陆仍然专注于经济发展的几十年里，美国对台军售并没有成为中美关系的中心议题。&lt;/p>;&lt;p>;这只是2000 年代末，随着北京的军事现代化进程开始腾飞，情况开始发生变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事平衡迅速转向有利于北京的方向，引发了人们对台湾军事实力的担忧。防御两岸攻击。美国对台军售开始加大，不仅是为了增强台湾的防御能力，也是为了对抗北京作为华盛顿地缘政治对手的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了 2010 年代初的停滞之后，军售已经加速。 &lt;/p>;&lt;p>;据台湾方面称，C4设备交易是拜登政府上台三年内向台湾出售的第12笔武器。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普执政四年期间任内，美国批准了11项对台军售。相比之下，巴拉克·奥巴马(Barack Obama)的两届任期内达成了三笔军火交易。&lt;/p>;&lt;p>;“[最新的军售]符合拜登政府与中国激烈竞争的意图，同时又避免破坏两国脆弱的关系。上个月在旧金山经过精心修复，”陈说，他使用的是中国大陆官方名称的缩写——中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;与美国之前的武器转让一样，北京坚决谴责大量武器转让拜登领导下的销售。美台安全合作的加强也让北京感到紧张，认为这是美国反对中国和平崛起的信号。&lt;/p>;&lt;p>;美国支持蔡英文领导下的台湾军事目标，制定“豪猪战略” – 涉及不对称战争和“更小、更先进的技术、更灵活的军事战略概念和武器平台”，以利用更强大对手的弱点，陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将不同于过去的美国政府的军售方案更加重视战斗机和坦克等大件物品。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的李表示，C4 升级将增强台湾在涉及高度分散和分散事件的不对称战争能力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这将使不同的武装部队能够实时共享共同的战场图景，以确保“无缝协调”并实现陆地、空中和海军之间的互操作性。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/6e7d8a89-07c7-443c-8ab6-1a0085c06ce0_a64e7701.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾总统蔡英文在一艘海军舰艇上视察台湾一年一度的军事演习。照片：台湾总统府，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外国语大学国际关系与外交学院教授张志洲表示，北京可能将此次出售视为这是华盛顿阻挠统一努力的战略的一部分，并被激励加紧努力实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将认为这是华盛顿的[举动]……故意打压中国，使其与中国和平统一。台湾更加困难。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国武装台湾，不仅限制了大陆对台和平政策的选择，也加剧了北京武力统一的紧迫性。”&lt;辛和张都表示，在突破性的旧金山峰会仅一个月后，此举的时机也将破坏战略互信，因为双方在台湾、台湾等问题上的紧张局势加剧数月后，正试图重建关系。北京在南海的领土主张，以及美国主导的对北京的科技限制。&lt;/p>;&lt;p>;“从北京的角度来看，美国正在通过加强军事安全合作来打台湾牌，”辛说。 “这将打击中美之间脆弱的战略互信，加深中国对美国阻碍中国统一计划的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;乔治大学国际事务实践教授罗伯特·萨特华盛顿大学表示，虽然美中在军售问题上的分歧自 1979 年以来就一直存在，但现在已变得“不可逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;此类军售“在台湾选举（本月）后将继续”，萨特&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府今天坚定致力于支持台湾，并利用此类销售和其他努力来阻止中国对台湾使用胁迫手段，从而改变台湾海峡的现状。”&lt; /p>;&lt;p>;预计将有超过 1,900 万台湾人在 1 月 13 日举行的总统和立法选举中投票，其结果预计将影响两岸和美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;副总统民进党候选人赖清德是竞选中最受欢迎的候选人，几乎所有民意调查都显示他领先于亲大陆的国民党候选人侯裕义和规模较小的台湾人民党的柯文哲。&lt;/p>;&lt; p>;北京敦促台湾选民“站在历史正确的一边……推进祖国和平统一进程”。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，习近平在除夕夜的讲话中表示与台湾“统一”是不可避免的，他在 11 月会见拜登时也向拜登强调了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国持续的军售也可能破坏北京对最终统一的魅力攻势。台湾政策倡议组织主任、美国智库兰德公司高级政治学家郭雷蒙表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国际支持只会让[北京]更难诱惑或胁迫人民[在台湾]回到大陆，”郭说。 “为台湾提供独立的防御能力意味着中国必须更多地依靠吸引力。北京一直在努力采用这种做法。”&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文领导下的台湾与华盛顿加强接触，导致北京加大了对台湾的军事和经济压力。近年来，解放军频繁在台湾岛内举行演习，包括在时任美国众议院议长南希·佩洛西于 2022 年 8 月访问台湾以及蔡英文于 4 月在美国会见佩洛西的继任者凯文·麦卡锡之后举行的大型实弹演习。解放军战机现在也定期越过台湾海峡中线，该中线曾经是两岸之间的非正式屏障。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆播放纪录片，表明为攻击台湾做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;美国称其目标是向台湾出售武器是为了可靠地阻止北京对台湾采取军事行动，同时也试图向北京保证，军售并不违反华盛顿1979年的“一个中国政策”——该政策承认中华人民共和国政府是唯一合法政府&lt;/p>;&lt;p>;时任美国总统罗纳德·里根于 1982 年发送的一份备忘录（于 2019 年解密）重申了这一承诺，并表示向台湾提供武器的数量和质量应完全取决于所构成的威胁&lt;/p>;&lt;p>;然而，陈说，目前的两岸局势使美国加大了此类军售的力度。&lt;/p>;&lt;p>;“美国传达的信息本质上是，这些军售必须进行应对中国对台湾不断升级和更加复杂的军事威胁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>