<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Vietnam’s plan to boost energy capacity work amid rolling outages, electricity shortages?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222755/can-vietnams-plan-boost-energy-capacity-work-amid-rolling-outages-electricity-shortages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/7c0067be-f19f-455a-a8b5-0e806787a906_44fc9f1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;5 月中旬，在一段极热的时期，Diep Nguyen 在她在越南北部下龙市的家中，一场森林大火烧毁了输电线路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很难应对，但并不意外。 “新闻中每天都在讨论极端天气可能导致的电力短缺，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Diep 正在借助一款监控家中能源的应用程序来减少用电量使用，同时按照政府的建议将她的空调设置为不低于 26 摄氏度（79 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在努力减少空调的使用，因为我在家工作并设置另一个只有风扇的工作空间，”她说。 “如果有两三个人在家，我们会尽量使用同一个房间，而不是每个人都开着空调在自己的房间里工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;严重的热浪加深了亚洲对俄罗斯能源的依赖&lt;/h3 >;&lt;p>;这个家庭的情况并非独一无二，随着全球变暖的加剧，全国以及东南亚其他地方的数千万人也难以应对酷热，而此时能源供应更加有限，谢谢俄罗斯在乌克兰发动战争的连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;越南总理范明清最近警告说，在创纪录的气温和前所未有的电力需求下，越南 1 亿居民将在全国范围内停电。&lt;/p >;&lt;p>;5 月初，越南创下历史最高气温 – 44.1 摄氏度（111.38 华氏度）– 打破了之前在 2019 年创下的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;干旱条件使许多水电站的水库温度处于临界状态煤炭进口延迟已经威胁到火力发电厂的运营。&lt;/p>;&lt;p>;在胡志明市，官员建议居民不要穿正装上班，而岘港政府则下令公共装饰和广告照明晚上 8 点关闭。&lt;/p>;&lt;p>;与中国接壤的芒街镇已与国家电网断开连接，而是从北京购买电力。&lt;/p>;&lt;p>;大到目前为止，已经避免了大规模停电，但从南部的湄公河三角洲一直到北部的首都河内，都发生了定期停电。在那里，随着空调需求的激增，一些路灯已被关闭以节省电力。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 800 万人口的城市的公园现在在晚上 11 点后陷入完全黑暗，而三分之二的路灯也同时关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;危机发生在越南能源部门的一个特别重要的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 15 日，Chinh 总理批准了备受期待的电力发展计划 8 (PDP8)，该计划制定了该国到 2030 年及以后的电力战略。它要求将越南的能源容量从目前的 69 吉瓦增加一倍以上，达到 150 吉瓦 (GW)。&lt;/p>;&lt;p>;PDP8 被推迟了两年多，并且由于政策制定者为如何为持续强劲的能源提供能源而进行了多次草拟经济增长，同时履行国际气候承诺。&lt;/p>;&lt;p>;最值得注意的是，在 2021 年 11 月的 COP26 上，Chinh 承诺越南将在 2050 年之前实现净零排放，这对于一个仍然严重依赖煤炭的国家来说是一项艰巨的任务- &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新计划要求大幅增加越南本已庞大的可再生能源产能基础，同时大力发展燃气发电，尤其是进口液化天然气 (LNG)这将取代目前的大部分燃煤发电能力。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯开始减少天然气出口以来，液化天然气变得更加重要，迫使各国寻找替代能源。&lt;/p>;&lt;p >;许多国家依靠液化天然气来填补这一缺口，供应商包括澳大利亚、美国和卡塔尔，但由于运输量太大，以至于油轮在港口排队。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 标志着与液化天然气的根本背离Pacific Rim Investment Management 首席投资官 Matthew McGarvey 说：“越南传统上推动其经济发展的方式，并在许多方面表明，它致力于推动由私营部门推动的现代国际经济。”&lt;/p>;&lt;p >;“这项雄心勃勃的政策之所以如此雄心勃勃，是因为政府各部必须进行转型，以从国际合作伙伴那里吸引大约 3000 亿美元的资金来推动其经济发展并为气候变化做准备。”&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行指出，到 2040 年，越南将需要 3680 亿美元的投资，才能使该国走上净零排放之路。&lt;/p>;&lt;p>;包括越南在内的一些富裕国家已提供高达 155 亿美元的融资欧盟、英国和美国通过 12 月签署的公正能源转型伙伴关系 (JETP)，但这留下了巨大的差距。&lt;/p>;&lt;p>;国际律师事务所 Allens Linklaters 的合伙人 Giles Cooper，专注于越南的能源投资，认为 PDP8 的前景本可以更大胆。&lt;/p>;&lt;p>;“2030 年的可再生能源组合本可以更加理想，”他说，并补充说 PDP8“可能会从另外几个月中受益，以全面确定、同意和整合 JETP 组件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，概述的陆上风电增长特别重要，因为越南现在在开发这一方面有着良好的记录不同于海上风能或液化天然气。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能在 PDP8 中也发挥着关键作用，越南已经拥有东南亚最多的太阳能装机容量。这主要集中在大型太阳能农场，该计划旨在改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 对家庭和企业最重要的收获是，政府希望对屋顶太阳能进行无限投资以供自用，”越南能源转型社会企业倡议的资深科学家 Minh Ha-Duong 说。 “避免电力短缺的风险并减少电费符合消费者的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;除了降低家庭能源成本外，更多的屋顶太阳能电池板将有助于应对一项关键挑战：越南的电网目前无法将中南部沿海阳光普照的省份产生的大量太阳能转移到其他地方能源匮乏的大城市和工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了这样一种情况：该国同时存在能源过剩和短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“这是由于电网基础设施无法将能源输送到有需求的地方，”Cooper 解释说。 “反过来，这是由于在相关资源丰富但基础设施不丰富的地区，可再生能源，尤其是太阳能的快速发展造成的。简而言之，太多的项目被允许在无法容纳它们的地区建设。”&lt;/p>;&lt;p>;PDP8 呼吁升级国家电网，但这主要由越南电力公司执行（ EVN），这家国有能源垄断企业在 2022 年损失了 12 亿美元，并且由于投入成本上升，今年损失可能会翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战主要是经济方面的，因为需要 15 亿美元对电网基础设施的投资仍然属于公共部门，”Ha-Duong 说。 “电价是固定的，但当 EVN 进口煤炭并很快进口天然气时，它支付的是国际价格，这可能会有很大差异。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然能源计划的到来已经值得庆祝的是，政府仍在制定实现其愿景所需的精确战略和法规，但许多问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;“实施是最大的挑战，”Cooper 说。 “最重要的是，市场需要知道如何选择投资者来实施特定项目、他们将获得多少报酬以及合同条款是什么。市场一直在等待 PDP8，但如果没有这些问题的答案，就无法做出投资决策，也无法为项目融资和建设。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，政府正在迅速采取行动签署临时定价与数十个已完成的太阳能和风能项目达成协议，这些项目在等待新法规出台时处于闲置状态。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Ha-Duong 的说法，这不足以阻止进一步的电力短缺，特别是考虑到电网已经过载.&lt;/p>;&lt;p>;“需求增长如此之快，以至于即使这些项目帮助度过了夏季，明年问题仍然存在，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;离网太阳能带来光明、时间和收入到印度尼西亚最偏远的村庄&lt;/h3>;&lt;p>;因此，挑战是显而易见的，McGarvey 相信领导层知道必须做什么。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 表明国家政府是他敏锐地意识到在竞争日益激烈、不确定性也越来越热的世界中需要什么来为现代经济提供动力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的挑战将是为国际投资者创造可融资的途径来获得项目，因为单靠国内资本市场无法支持越南下一阶段发展所需的投资水平。”&lt;/p>;&lt;p>;Diep 将继续跟踪她的用电量，同时努力省钱。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为人们并不太担心，但他们牢记他们需要明智地使用电力，”她说。 “用电量越多，支付的费用就越多，尤其是在高峰时段，因此监控用电量非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;她还担心，创纪录的气温预示着未来。 “现在这里太热了。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity picks up in May as new orders shore up consumption-led economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3222934/chinas-services-activity-picks-may-new-orders-shore-consumption-led-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 09:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/d1d5c8bd-fdfe-437b-a554-01f92fc27c04_374e0b00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，中国 5 月份的服务业活动有所回升，新订单的增加支撑了第二季度消费主导的经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 56.4 升至 5 月份的 57.1。 50 点大关将经济活动的扩张与收缩区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;该数据与上周发布的官方采购经理人指数形成鲜明对比，后者显示服务业扩张步伐放缓。&lt;/p>;&lt;p>;一些经济学家警告说，由于收入增长放缓和失业压力上升，对面对面服务的被压抑需求可能会消退，这让已经在疲软的外国需求和不均衡的冠状病毒后复苏中苦苦挣扎的政策制定者感到头疼。&lt;/p>;&lt;p>;财新网调查显示，服务公司上个月报告的新业务有所增加，因为中国重新开放后的第一个五一假期增加了酒店、餐馆和旅行社的订单。&lt;/p>;&lt;p>;工作量的增加导致公司连续第四个月增加员工人数，尽管创造就业的速度放缓。&lt;/p>;&lt;p>;服务公司收取的平均价格涨幅为 2022 年 2 月以来最快。&lt;/p>;&lt;p>;调查还表明，产能压力持续存在，持续的&lt;/p>;&lt;h3>;就业、人民币及其他因素：6 月份中国经济需要关注的 4 件事&lt;/h3>;&lt;p>;财新/标准普尔综合 PMI，包括制造业和服务业活动，从 4 月份的 53.6 回升至 55.6，这是自 2020 年 12 月以来的最快扩张。&lt;/p>;&lt;p>;即使服务行业的公司在未来 12 个月内对商业活动保持乐观，但乐观程度已降至自 2022 年 12 月北京解除防病毒限制措施以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济在第一季度的反弹速度快于预期，但由于 4 月份的数据普遍低于预期，因此在第二季度初失去了动力。&lt;/p>;&lt;p >;5月工厂活动因需求疲软而收缩速度快于预期，加剧了经济复苏的不平衡性。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，服务业强于制造业仍是中国经济的一个突出特点”财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;&lt;p>;这种分化凸显了经济增长缺乏内生动力，市场主体信心不足，扩大和恢复需求的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /分区>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: is ‘flexible’ work the only solution to unemployment woes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3222789/china-jobs-flexible-work-only-solution-unemployment-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/d873451f-df68-4ed1-a91d-2c80cbeb0f4e_c632332e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;来自中国北方河北省的大学的职业顾问的压力太大了Kayla Liu 无法忍受——无论如何，她都必须找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这位 21 岁的英语专业学生，在寻找了几个月后无法找到一份全职工作，选择成为一名企业家 – 在电子商务网站淘宝上销售手工串珠手镯。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，她所在大学的工作人员一直在强迫即将毕业的学生签订“灵活就业”合同——她怀疑这一指令旨在减少&lt;/p>;&lt;p>;“感觉我们学校在推动那些考不上研，找不到工作的人申请灵活就业，就业证明。他们会做任何事情来提高他们的就业率。就好像我们不能一毕业就失业，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这增加了应届毕业生的心理压力，他们已经在这个严峻的就业市场中苦苦寻找工作。”&lt; /p>;&lt;p>;中国 16 至 24 岁人群的失业率在 4 月份创下 20.4% 的历史新高，高于 3 月份的 19.6%。今年夏天，预计将有超过 1100 万应届毕业生加入劳动力市场。&lt;/p>;&lt;p>;为此，中央政府采取了“就业优先战略”，希望今年新增 1200 万个就业岗位.&lt;/p>;&lt;h3>;由于“信心依然薄弱”，近 20% 的中国青年失业&lt;/h3>;&lt;p>;Liu 的网店每周收入约 300 元人民币（42 美元），足以在寻找全职工作的同时维持日常开支。&lt;/p>;&lt;p>;而且她的情况远非独一无二。许多学生表示，他们受到学校的压力，要求他们在毕业前找到工作——中国媒体在 2022 年毕业季揭露了这一现象。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月，财新网报道说，毕业班的学生被告知，如果他们不提交就业证明，他们将不会获得毕业证书。&lt;/p>;&lt;p>;中国教育部的回应是警告高等院校不要误报就业数据，并誓言对任何报告进行相应调查。&lt;/p>;&lt; p>;教育部表示，学校不得强迫、引诱学生签订就业合同、劳动合同，不得以扣留毕业证为手段胁迫学生签订就业合同，不得让学生签署虚假就业证明。&lt;/ p>;&lt;h3>;中国“脱节”的职业体系能否填补蓝领的空缺？&lt;/h3>;&lt;p>;通过确定自己是一名“灵活”的工人，Liu 加入了中国数百万自由职业者的行列。国家统计局最新数据显示，截至2021年底，中国“灵活工”人数已达2亿人，是2020年的近三倍。&lt;/p>;&lt;p>;所有大学生中超过16%根据中国高等教育学生信息和就业中心的数据，2020 年和 2021 年中国毕业生选择了灵活就业。&lt;/p>;&lt;p>;灵活就业者不受正式劳动合同的约束，包括兼职工作的人员。兼职、临时工和季节性工作，以及自由职业者和企业家。&lt;/p>;&lt;p>;随着零工和数字经济的发展，中国的灵活工作人员正在一系列行业寻找工作，包括送餐、街头小贩、直播和社交媒体内容创作。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，全国各地政府也加大了对灵活就业人员的支持力度，湖北、山东、浙江和广东等省设立了流动站帮助求职者找到这样的工作。&lt;/p>;&lt;p>;在 16 至 24 岁的中国人中，有超过五分之一的人失业，灵活就业似乎是降低中国创纪录的青年失业率的解决方案之一——这一问题因&lt;/p>;&lt;p>;“感觉就像每个人都在为同样的几个职位而战，”来自成都的人力资源专业的 Chelsea Li 说。&lt;/p>;&lt;p>;22 年- old放弃了在老板直聘、智联智联等招聘平台上找工作的希望，决定开始自己的街头小贩生意，卖纸杯蛋糕和甜点。早上在租来的厨房做60份左右，每天能挣500元左右。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，这是我毕业以来最开心的一次，这让我觉得满意。找工作和投递简历是一个令人筋疲力尽的过程，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国的一些年轻人来说，灵活就业的选择加上数字化和新媒体的兴起意味着他们不再坚持&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的建筑专业毕业生 Leon Liu 说，通过灵活的就业，他可以负担得起半年的旅行时间，同时完全远程工作。&lt;/p>;&lt;p>; “一开始我的家人不是很支持，最初希望我在一家公司找到一份固定工作，但我觉得这种灵活性更现实，”目前居住在上海的刘说。 “现在我已经掌握了管理自己的工作量和收入的窍门，他们也更能接受我的生活方式。”&lt;/p>;&lt;p>;精通英语、法语和德语的刘在网上教授语言，并开始了协调中国和中东学生之间文化交流的业务。他还是工程和建筑项目的自由顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“在线工作和自己当老板给了我很多快乐，我赚的钱足以维持我的旅行，”他说。 “我可以选择与谁一起工作，从事哪些项目，并且可以做对我来说真正有意义的事情，比如与来自不同文化背景的人互动。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的公司“从来不想要没有经验” &#39;, 毕业生面临又一个艰难的一年&lt;/h3>;&lt;p>;33 岁的广州人 Summer Huang 两年前辞去了在一家科技公司的工作，开始以独立社交媒体经理的身份接待客户，同时兼任自由职业者为在线生活平台小红书撰写和创作内容。&lt;/p>;&lt;p>;她的月收入在 20,000-50,000 元之间，具体取决于她从事的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“不是每个人都能承受这么多自由，”每周工作四天的黄警告说。 “老实说，有时甚至比我以前的全职工作还要累。你是你自己的老板。如果你停止工作，钱就不会进来。&lt;/p>;&lt;p>;“你需要为不稳定做好准备。收入可能无法预测。这是获得更多自由的权衡。”&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的卢新浪在一家母婴用品公司工作了三年后，于 2022 年辞去了她的全职工作。她现在是杭州的一名自由运营顾问和职业顾问，每月收入约 20,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，她的第一次创业尝试失败了，当时她发现经营自己的旅行社太累了，很大程度上是因为她缺乏专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，Lu 花了九个月的时间提前计划、存钱并详细说明她的策略，以确保在辞职前有稳定的收入流。&lt;/p>;&lt;p>; “虽然我现在的收入比以前的工作少了一点，但我有更多的自由，可以花时间陪伴家人，也有更多的机会获得更多的生活体验，比如旅行。我认为这种权衡是值得的。我不认为自己在不久的将来会回到传统角色，”Lu 说。&lt;/p>;&lt;p>;灵活就业也让她重新思考生活中的其他可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我希望继续深造，”她说。 “我还有其他 30 多岁的朋友，他们也是灵活就业的，他们中的许多人说他们想申请他们年轻时没能考上的学校或项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉灵活就业让我们感觉不受年龄或人生阶段的限制。我们可以更自由地追求我们想要的东西。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bless their stationery: plan by Chinese parents to sanctify children’s  study tools in temple ritual for exam luck halted by school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222440/bless-their-stationery-plan-chinese-parents-sanctify-childrens-study-tools-temple-ritual-exam-luck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/eccf5d84-133b-444f-94eb-0e1cc0b05416_88151e11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一群中国父母将孩子的学习工具圣化的计划5月28日，在中国南方湖南省中学二年级家长微信群中，一位母亲宣布&lt;/p>;&lt;p>;本次奉献仪式定于次日在省内恒山脚下颇受欢迎的南山大寺举行。&lt;/p>; &lt;p>;这位妈妈说，这项活动费用为 1000 元人民币（140 美元），已获得家长委员会的批准，将由一位老师主持。&lt;/p>;&lt;p>;它将提前为孩子们祝福“他们人生中的第一次大考”，对他们的教育未来具有重要意义的生物和地理综合考试。&lt;/p>;&lt;p>;计划传到当地教育局后，一名工作人员带着校方5月29日向极目新闻表示，无论是校方还是消息中提到的老师都不知道这个“仪式”。校方已经制止，并要求家长解散群。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这位身份不明的老师承认，如果家长想继续，学校也无能为力。 &lt;/p>;&lt;p>;开光，最初是指道士对神像和神器进行的道教仪式，以赋予它们精神属性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国佛教寺庙有类似的仪式名为“加持”或“祝福”，“开光”一词后来取代了原来的名称。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着中国年轻一代通过参拜寺庙来缓解日常生活压力，开光习俗被应用到更广泛的物品上，例如珠宝和其他小件个人物品。&lt;/p>;&lt;p>;而且，这不是中国父母第一次举行特殊仪式来祝福他们的孩子。 ”齐开得胜，中文意思是“速战速决”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the humble jellyfish is helping China to supercharge agriculture, medicine production]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222910/how-humble-jellyfish-helping-china-supercharge-agriculture-medicine-production?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/5108fa26-5df5-40dc-8fc9-0858e53e1572_ce4084f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的研究人员解开了在水母中发现的一种化合物的秘密，这种化合物可能彻底改变1000 亿元人民币（140 亿美元）的市场，包括从医药、化妆品到肥料的一切。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现可能导致大规模生产称为聚谷氨酸 (PGA) 的化合物，该化合物以其卓越的保水能力。&lt;/p>;&lt;p>;周二，南京工业大学的研究团队因其工作获得了国家最高创新奖。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的小麦作物面临“前所未有”的风险随着世界变暖&lt;/h3>;&lt;p>;水母能够在高压、高盐度海洋环境中茁壮成长，而不会脱水，这种能力是由其体内称为聚谷氨酸 (PGA) 的生物聚合物实现的。&lt; /p>;&lt;p>;PGA具有优良的水溶性、强吸收能力、可生物降解。这些品质使其成为化妆品和食品中理想的潜在成分，有助于锁住水分。&lt;/p>;&lt;p>;在全球对粮食不安全问题日益担忧的时代，PGA 可以充当生物肥料，改良作物研究人员称，在帮助缓慢释放肥料和水的同时提高产量。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的肥料短缺让农民在早春抓紧稻草&lt;/h3>;&lt;p>;但是从大自然中采购 PGA 一直是一个科学挑战。除了水母，这种化合物只能在日本传统的发酵食品纳豆中找到。&lt;/p>;&lt;p>;技术障碍也对工业生产提出了相当大的挑战，最终通过微生物发酵生产和提取 PGA 克服了技术障碍，使大规模、具有成本效益的生产成为现实，研究人员说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们花了整整十年的时间在实验室中使用微生物发酵来生产和提取聚谷氨酸，”徐宏教授说，该团队的首席科学家在《中国科学报》周三发表的一篇报道中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一过程遇到了许多障碍。使用传统细菌菌株进行的实验导致产量低，科学家们只能收集到最少量的最终产品。最终发酵中的复杂成分也难以分离和纯化，导致工业生产长期缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;在揭示驱动微生物代谢的机制后，徐的团队率先对细菌的基因组进行测序用于生产的菌株。其结果是一种新的育种技术来筛选最合适的菌株。他们还采用了一种独特的技术，从发酵产物中提取高纯度的 PGA。&lt;/p>;&lt;p>;徐的团队此后与南京新能科生物技术有限公司合作，建立了世界上第一条年产能 10 万吨的 PGA 生产线。该产品已广泛应用于农业、化妆品、食品等各个领域，并远销欧洲、东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的聚谷氨酸产品比国际先进产品浓缩30%。反应底物的转化率提高了一倍多，生产中的乙醇用量显着减少。 5 月 30 日，中国科学技术协会会同科技部授予国家创新奖。&lt;/p>;&lt;p>;PGA 的更多潜在用途正在探索中。例如，在肥料中添加 PGA 可以提高氮、磷和钾的利用率。在水稻、小麦、玉米以及瓜类和烟草等作物上的试验显示出可喜的结果。&lt;/p>;&lt;p>;生产的产品团队的产品已被100多家大型化肥农药企业使用，为行业带来了技术助力。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们的产品已经贡献了1000万吨生物活性强化肥的生产三年，”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国每五吨强化肥中含有一吨我们团队的产品。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong marks threefold increase in number of visitors arrested in first quarter, part of post-Covid trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222027/hong-kong-marks-threefold-increase-number-visitors-arrested-first-quarter-part-post-covid-trend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/0ef13db3-84d7-41d7-b3da-a7d549d02495_7525aa2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据记录，香港因各种罪行被捕的游客人数增加了三倍该市今年前三个月与 2022 年同期相比，在放松对 Covid-19 的限制后重新向世界开放。&lt;/p>;&lt;p>;警方数据显示，有 499 名旅客因涉嫌犯罪而被拘留1 月至 3 月期间，该市发生了各种违法行为，是去年第一季度被抓获的 165 名游客的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;被逮捕的 499 名游客中有一半以上（即 266 名）来自中国大陆，标志着比去年同期的 37 人增加了六倍。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局在整个 2022 年逮捕了 266 名大陆游客，2021 年逮捕了 251 名，2020 年逮捕了 392 名。&lt;/p>;&lt;p>;数量今年前三个月因各种犯罪而被捕的其他国家访客人数也从 2022 年同期的 128 人增加了 82% 至 233 人。该部队没有提供这些访客来源的任何细分。 &lt;/p>;&lt;p>;一名警队内部人士表示，这些罪行包括扒窃、盗窃商店和盗窃无人看管的贵重物品，并补充说，一些来自大陆的女访客也因违反在扫黄行动中的逗留条件而被捕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据警方称，今年 1 月至 3 月期间，盗窃报告从去年同期的 3,678 起上升了 45%，达到 5,340 起。&lt;/p>;&lt;p>;盗窃案数量激增早些时候的案件引发了该市日本领事馆的警告，提醒其国民保持警惕，注意自己的财物，避免在街上行走时使用智能手机或听音乐。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了一名女子， 53、盗窃价值950万港元的玉器&lt;/h3>;&lt;p>;警方消息称，随着旅游恢复正常，入境人数逐渐增加，预计因各种违法行为被捕的游客人数将激增。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在 2018 年和 2019 年的每个季度，平均约有 400 名大陆游客因各种违法行为被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，因犯下以下罪行而被捕的游客人数今年第一季的罪案有所增加，但仍低于 2019 年同期的大流行前水平。&lt;/p>;&lt;p>;“警方会密切留意趋势，适时采取适当行动，包括加强巡逻所有地区，开展有针对性的以情报为主导的行动，并促进预防犯罪，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;香港和大陆之间的所有过境点都已重新开放，同时对旅客实施配额制度和 Covid-19 测试2月初也有所下降。&lt;/p>;&lt;h3>;全面重开首日19万人次过港&lt;/h3>;&lt;p>;入境事务处统计显示，共有335万内地旅客过境1 月和 3 月，来自其他国家或台湾的游客有 105 万人次进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字与 2022 年同期形成鲜明对比，当时 2022 年同期实施了与冠状病毒相关的限制措施，只有 7,807 人次大陆游客和 2,082 名来自海外或台湾的游客。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 2022 年 12 月 14 日取消了对国际入境者的强制隔离，使其成为世界上最后一个取消严格的 Covid-19 控制的地方之一&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，发生了多起盗窃案，讲普通话的女性以按摩或性服务为由引诱老年男性窃取名表和黄金等贵重物品&lt;/p>;&lt;p>;二月份，至少有九起此类案件，其中大多数受害者是老年男性。据报道，三起事件发生在深水埗，其他事件发生在新界地区。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“黄金周”中国内地游客涌入打击犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;2月22日，警方逮捕了一对来自内地的夫妇，他们涉嫌从一名老人以性承诺引诱他到深水埗的一间房后盗窃 3,000 港元（383 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;除了盗窃&lt;/p>;&lt;p>;警方于 2 月 21 日逮捕了两名来自大陆的老年游客，他们涉嫌拉二胡，并收集铜锣湾路人的钱。这名66岁男子和73岁女子后来被控在公共场所乞讨。&lt;/p>;&lt;p>;在那一周内，两名年龄分别为38岁和51岁的内地残疾男子也被因涉嫌乞讨而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;自该市取消旅行限制以来，当局还注意到贩毒集团利用快递员混入航空旅客以逃避海关检查的情况有所增加&lt;/p>;&lt;p>;5 月 8 日至 14 日期间，海关在香港国际机场查获价值超过 1000 万港元的可卡因，并逮捕了五名来自巴西的旅客。&lt;/p>;&lt;p>;在今年前四个月，九名入境旅客被拘留，并在机场查获 5.8 公斤（12.8 磅）违禁药物。&lt;/p>;&lt;p>;Oscar Liu 补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Asia grapples with declining birth rates, Catholic-majority Philippines wants fewer babies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222788/asia-grapples-declining-birth-rates-catholic-majority-philippines-wants-fewer-babies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/c01d9ca4-20b2-4381-9247-ea7fecd04b63_7d3d31be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着亚洲及其他地区的出生率直线下降，菲律宾脱颖而出&lt;/p>;&lt;p>;多年来，这个东南亚国家一直在努力应对在日本和韩国等国家令人羡慕的困境，这些国家的政府为有孩子的夫妇提供现金奖励。由于许多国家记录的死亡人数多于出生人数，对于那些认为年轻劳动力预示着更高生产力的人来说，菲律宾是一颗璀璨的明星。&lt;/p>;&lt;p>;但拥有 1.13 亿人口的菲律宾官员对此问题有不同的看法.由小费迪南德·马科斯总统领导的政府警告说，如果不解决人口挑战，该国就无法取得广泛的经济成功。&lt;/p>;&lt;p>;尽管菲律宾在过去十年的大部分时间里都保持着强劲的增长率，但它仍然是最贫穷的国家之一降低生育率（是韩国的两倍多）是发展指标的关键战略。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，在这个天主教徒占多数的国家，改变人们对计划生育的态度是一项艰巨的任务。生育率升高与宗教和文化期望交织在一起，也凸显了避孕药具和医疗保健服务的可及性薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与其富裕的亚洲国家之间三分之一的产出差距可以“归因于国家经济和发展局秘书阿塞尼奥·巴利萨坎 (Arsenio Balisacan) 说，这很容易导致我们还没有进入人口红利这一事实。&lt;/p>;&lt;p>;巴利萨坎说，尽管劳动力较少可能是富裕国家的一个问题那些地方的官员有钱投资技术和发展。在菲律宾，越来越多的人对有限的资源造成了巨大压力。政府已将计划生育作为今年最大的预算优先事项之一。&lt;/p>;&lt;p>;“最基本、最根本的问题是让我们的穷人摆脱困境并改善获得服务的机会，以便每个人都能得到提升，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;‘我们想要自由’：随着态度的转变，菲律宾人争取离婚权&lt;/h3>;&lt;p>;关于人口下降对世界意味着什么，结论不一。随着收入的增加和避孕药具的普及，生育率正在下降，此外，女性对晚生育或根本不生育的态度也在改变。联合国现在预计，到 2100 年，人口数量将达到 104 亿的峰值，比早前超过 110 亿的估计有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;即使人口减少有利于环境可持续性等方面，但人口老龄化带来了挑战，包括不断上涨的医疗保健和退休成本。这一论点在亚洲最经得起考验，那里的生育率下降幅度最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，出生率多年来一直在下降，政府宣布了新的措施来提高生育率，为未来的发展铺平了道路。将用于儿童的预算增加一倍的方法。在中国，去年人口出现了自 1960 年代以来的首次减少，官员们正在努力改变几十年来对家庭规模的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;日本有婴儿危机，因为年轻人是坏情人，政治家说&lt;/h3>;&lt;p>;在韩国，这个数字甚至更加严峻，韩国拥有世界上最低的生育率，每位妇女生育 0.78 个孩子。官员们正在转向机器人和无人机，以填补征兵方面的空白。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的数据，到 2050 年，菲律宾是少数几个将占全球人口预计增长一半以上的国家之一&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾著名经济学家巴利萨坎 (Balisacan) 表示，菲律宾必须利用人口增长低于劳动力增长率的“人口甜蜜点”。除非创造足够的优质就业机会，否则该国无法推高国内生产总值。&lt;/p>;&lt;p>;从这个有利的角度来看，Balisacan 表示，对于日本等富裕国家的政策制定者来说，解决出生率下降的问题相对容易。 “放宽你的移民政策，”他说。 “我宁愿有那个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;有一些进步的迹象。根据政府的初步数据，菲律宾的生育率在 2022 年降至每名妇女生育 1.9 个孩子，但很难衡量与流行病相关的限制措施的影响。这比五年前的 2.7 有所下降，也低于通常被视为一代又一代人口更替水平的 2.1。&lt;/p>;&lt;p>;随着菲律宾渴望获得人口红利，它必须付出代价该国人口与发展委员会执行主任 Lisa Grace Bersales 说，关注劳动力素质、妇女和其他少数群体的参与以及其他容易滋生不平等的因素。&lt;/p>;&lt;p>;人口据 Bersales 称，委员会正在制定一项旨在于本季度或下一季度发布的五年行动计划。她说，除了解决生殖健康需求外，该行动计划还将以人口统计学的整体方法解决教育、就业、移民和气候变化等问题。&lt;/p>;&lt;h3>;批评者认为，菲律宾工人需要工作，而不是另一个移民机构说&lt;/h3>;&lt;p>;在 2012 年具有里程碑意义的生殖健康法获得通过后，计划生育也得到了推动。该立法扩大了菲律宾获得避孕药具、生育控制、性教育和孕产妇护理的机会。&lt;/p>; p>;在该国首都马尼拉，Junice Melgar 表示，现在有更多贫困社区的女性向她的组织寻求建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现这种需求很大，”Likhaan Center 的执行董事 Melgar 说为成立于 1995 年的非营利组织 Women&#39;s Health Inc 工作。她说，自大流行以来，人们一直在“公开呼吁”获取有关避孕药具的信息。&lt;/p>;&lt;p>;公众意识的提高带来了红利。据统计机构称，如今约有一半的已婚菲律宾妇女不想要额外的孩子。农村地区的妇女——那里通常难以获得避孕药具——去年的生育率更高，为每名妇女生育 2.2 个孩子，而城市地区为 1.7 个。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯政府“高度重视”其政策预算局局长 Amenah Pangandaman 表示，通过分配资金雇用毕业生进行实习并帮助他们寻找工作，来帮助青年劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月于纽约证券交易所向投资者发表的演讲中，Marcos 强调说推动和吹捧年轻人准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，我们是亚洲最年轻的国家，”他说。 “随着该地区其他国家的老龄化，这给了我们一个优势。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How exit bans are harming China’s push to welcome foreign business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222691/how-exit-bans-are-harming-chinas-push-welcome-foreign-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/03d81f12-05e3-4def-a1a9-3de4ea2fde51_31c3df32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国领导人为知名海外高管铺开红地毯，并反复向他们保证该国自去年 12 月开始营业，当时北京解除了对 Covid-19 的严格限制，该限制关闭了世界第二大经济体近三年。最新的例子是官方媒体对特斯拉首席执行官埃隆马斯克的访问给予了摇滚明星般的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;他们访问的新闻报道无疑会鼓励其他企业家和投资者恢复到大陆旅行在中美紧张局势加剧的情况下，他们试图弄清楚该国充满政治色彩的投资环境。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在过去几个月与驻香港的高管交谈时，我发现有些人已经开始对几年前听起来很荒谬的事情表示担忧：去大陆旅行安全吗？他们会被禁止出境吗？&lt;/p>;&lt;p>;听起来不祥的中文短语，或退出禁令，现在经常进入高管之间的餐桌谈话，尤其是在一些酒放松他们的舌头之后。该短语指的是当局越来越多地使用一种政策工具，以防止人们因怀疑或被指控有不当行为而离开该国，或者仅仅因为他们在商业纠纷中站在错误的一方或为错误的人工作。&lt;/p>; &lt;p>;随着我深入研究这个问题，几乎所有与我交谈过的高管都有关于离职禁令的故事，要么是关于他们自己的不愉快经历，要么是关于他们的商业朋友被禁止离职。&lt;/p>;&lt;p>;这里是一个真实的故事，它将把出境禁令的影响置于背景中，因为它表明该政策是任意实施的，并且违反了国际法和人权。此外，这也成为北京和华盛顿之间谈判的一个症结所在，因为一些美国护照持有人以及其他外国高管已被出境禁令所困。&lt;/p>;&lt;h3>;对于中国知识分子来说，限制早在pandemic&lt;/h3>;&lt;p>;这个故事涉及一位业务联系人，我称他为 X 先生，以保护他的身份和安全。 X 先生是一名高级管理人员，供职于最终由段伟红控制的北京众多公司之一，这位亿万富翁因与中国前总理温家宝的近亲有着密切的业务往来而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;X 先生2017 年 10 月，当他试图飞往加拿大探亲时，他意识到事情严重不对，但在北京首都国际机场被边防警察拦下。他们告诉他，他涉嫌经济犯罪，不被允许离开，但他们拒绝出示任何文件或提供进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;他很快意识到，拒绝让他离开可能已经尽管段六年前离开了她的公司，但他仍因腐败指控被秘密拘留的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的几天里，他疯狂地打电话给同样在公司工作的前同事和其他商业伙伴段某透露，他们中至少有十几人有过类似的经历，在前往香港的机场或轮渡码头的检查站被拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;X先生最终在北京滞留五年多，直到今年1月，在此期间，他与妻子和儿子保持分离，错过了重要的家庭活动。虽然他可以自由去中国大陆的任何地方，但心理压力对他的身心健康造成了损害。&lt;/p>;&lt;p>;在滞留的五年多时间里，当局没有联系过他一次。他没有途径对出境禁令提出上诉，因为他不知道是谁实施了禁令，也不知道为什么。在此期间，他随后两次尝试离开该国，同样遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;直到今年年初，当有人猜测段已获保释时，他的希望才升起。再次碰碰运气，他订了飞往香港的航班，轻而易举地通过了北京机场的边境检查站。&lt;/p>;&lt;p>;X 先生的创伤经历符合近年来的一种模式，即一旦一名商界人士被拘留如果怀疑有不当行为，几乎所有此人的家庭成员、高级同事和商业伙伴都将面临离境禁令。在该人被释放或被正式定罪之前，他们将被禁止离开该国数月甚至数年。&lt;/p>;&lt;p>;在全国范围内，权利组织 Safeguard 的详细分析最近揭示了出境禁令的规模捍卫者。它估计至少有“数万人”在任何时候都被禁止离开该国。虽然其中大多数是中国公民，但旅行禁令影响了越来越多的海外公民以及来自香港和台湾的公民。&lt;/p>;&lt;p>;根据报告，至少有 14 项法律和数十项法规，涵盖当今中国大陆出境禁令的法律解释和文件。此外，将于下个月生效的中国新反间谍法允许对任何被调查人员实施出境禁令。&lt;/p>;&lt;p>;根据我的调查，在少数例外情况下，一些商人面临出差出境禁令可能会无限期地让他们陷入困境，因为为调查这些人而成立的工作组在出境禁令取消之前就已经解散。&lt;/p>;&lt;p>;这解释了为什么一些海外投资者和商人越来越担心。虽然交易在开展正常业务时可能会失败，但应以适当和透明的方式解决争端。在中国领导层努力表明其对海外业务开放之际，任意和广泛实施出境禁令只会损害中国。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand’s ex-PM Jacinda Ardern given top royal honour for service during shooting and pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3222932/new-zealands-ex-pm-jacinda-ardern-given-top-royal-honour-service-during-shooting-and-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/73dd1297-cdd1-4dea-ac81-79335b047ff3_bb5cf875.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，前总理 Jacinda Ardern 因其服务获得了新西兰最高荣誉之一领导该国度过大规模枪击事件和冠状病毒大流行。&lt;/p>;&lt;p>;阿德恩被授予女爵勋章，这是新西兰第二高的荣誉，是查尔斯国王生日荣誉的一部分。这意味着人们现在会称她为 Dame Jacinda。在新西兰，皇家获奖者通常每年两次由总理选出，并由英国国王查理斯签署，查理斯也被公认为新西兰国王。&lt;/p>;&lt;p>;阿德恩在 2017 年成为总理时年仅 37 岁2017 年，并被视为左翼的全球偶像。&lt;/p>;&lt;p>;她在 1 月份表示她将在五年多后辞去领导人职务，因为她不再“油箱里有足够的东西”，这震惊了新西兰人” 以公正对待。&lt;/p>;&lt;p>;她在国内面临越来越大的政治压力，包括她对 Covid-19 的处理方式，这最初受到广泛称赞，但后来遭到反对强制和规则的人的批评。&lt;/p >;&lt;p>;接替 Ardern 的总理克里斯·希普金斯 (Chris Hipkins) 表示，她在“我们国家在现代面临的一些最大挑战”中的贡献得到认可。&lt;/p>;&lt;p>;“领导新西兰应对疫情2019 年的恐怖袭击和 Covid-19 大流行代表了我们第 40 任总理面临的严峻挑战时期，在此期间，我亲眼看到她对新西兰的承诺仍然是绝对的，”希普金斯在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;2019 年，一名白人至上主义枪手在基督城的两座清真寺发动袭击，导致 51 名穆斯林礼拜者在周五的祈祷中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;阿德恩表示，她对是否接受该奖项持两种看法，因为大部分她之所以获得认可，是因为所有新西兰人都有共同的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“所以对我来说，这是关于我的家人、我的同事和所有支持我去做这份令人难以置信的有价值工作的人，”她告诉 1 News。&lt;/p>;&lt;p>;Ardern 将在今年晚些时候临时加入哈佛大学，此前她被任命为哈佛大学肯尼迪学院的双重奖学金。她还承担了一项与网络极端主义作斗争的无偿工作。&lt;/p>;&lt;p>;橄榄球教练韦恩·史密斯 (Wayne Smith) 也获得了国王诞辰纪念奖，他帮助带领男女橄榄球队代表新西兰夺得了世界杯冠军。 &lt;/p>;&lt;p>;按照传统，英国女王卡米拉被任命为新西兰勋章，获得了最高奖项。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a former Google scientist is trying to ride the wave of China’s ChatGPT-led AI boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3222904/how-former-google-scientist-trying-ride-wave-chinas-chatgpt-led-ai-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/ce869284-cbe4-4fd7-af68-abce3d8bf125_a5e77afd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前谷歌计算机科学家李志飞过去常常在工作日早上8点起床，但经常熬夜在床上多睡一会儿。不再。 “现在我马上起床开始工作，”出门问问的首席执行官兼创始人李先生说。&lt;/p>;&lt;p>;是什么让李先生这些天早点起床？在以 ChatGPT 为首的生成式 AI 技术大受欢迎之后，中国的人工智能 (AI) 初创企业获得了一剂强心针。没有时间可以浪费，李是试图乘风破浪的本土科技企业家的典型代表。&lt;/p>;&lt;p>;他十年的创业之路并非一帆风顺，但生成式人工智能的普及开辟了新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，过去五个月我一直很努力，”李在最近接受南华早报采访时说。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国的类似 Quora 的平台知乎在问答服务中嵌入了生成式人工智能功能&lt;/h3>;&lt;p>;李毕业于约翰霍普金斯大学，获得计算机科学博士学位，之后于 2010 年 5 月加入谷歌担任研究科学家。离开谷歌后，他创立了出门问问，一家专注于高级语音交互和软硬件集成的人工智能公司，吸引了红杉资本和真格基金等知名投资者的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我连一个谷歌都呆不下去了更多的日子是因为我感受到了一种非常强烈的使命感。我觉得[人与设备之间]的交互非常重要，这是我擅长的[并且具有]强大的市场潜力。如果我晚一个星期进入这个领域，市场情况可能会大不相同，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的出门问问是众多赶上大语言潮流的中国初创企业之一模型 (LLM)，利用围绕 ChatGPT 的市场狂热，与百度等中国大型科技公司争夺中国市场的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据本周发布的一份报告中国科学技术信息研究所是政府研究机构，中国至少有 79 个大型 AI 模型，参数超过 10 亿个，主要集中在语言和视觉识别领域。&lt;/p>;&lt;p>;Mobvoi 的模型被称为须列猴子，大致翻译为“测序猴”。据该公司称，它拥有数百亿个参数，与 Open AI 开发的 GPT-3 的 1750 亿个参数相比。&lt;/p>;&lt;p>;中国 ChatGPT 竞争对手提交了其首次公开募股计划到香港股票上周交换。根据其招股说明书，收入从 2020 年的 2.645 亿元人民币（3730 万美元）增长到 2021 年的 3.979 亿元人民币，去年达到 5.002 亿元人民币。然而，该公司 2022 年的亏损达到 6.7 亿元，而 2020 年的利润为 5600 万元。&lt;/p>;&lt;p>;出门问问正与中国国际金融公司和招商银行国际合作筹集高达 3 亿美元的资金在 IPO 中，彭博社上个月报道。&lt;/p>;&lt;p>;除了法学硕士，出门问问还推出了消费产品，包括出门问问移动应用程序、TicWatch 系列智能手表和 TicPods 系列无线智能耳机，目标是成为人工智能可穿戴品牌。该公司还为内容生成器开发了 AI 语音配音助手。&lt;/p>;&lt;p>;“2012 年开始时，我们主要从事软件开发，很快就获得了资金，但 [大约] 2014 年和 2015 年我在对如何将技术货币化感到迷茫……然后我们转向了硬件，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的 10 年里，我们尝试了很多方法，它们成为了我们今天的基石，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;中国的大型科技公司都在攻读法学硕士学位。总部位于北京的搜索引擎巨头百度于 3 月推出了 Ernie Bot，而邮政所有者阿里巴巴集团控股公司正计划将其统一千文聊天机器人整合到其所有产品中。 4 月，AI 公司 SenseTime 推出了最新的大型 AI 模型集 SenseNova。&lt;/p>;&lt;p>;Li 将 GPT 模型比作 2010 年对互联网的感觉，当时中国人认为它是下一件大事. “在 2010 年，你已经知道智能手机硬件不再是问题......现在，如果你能生成像 GPT-3.5 一样好的模型，我认为下一步就是找到一个好的场景 [in which to apply it]， ”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“当然会有过滤的过程。现在是大型语言模型的爆发期，一些玩家会掉队。重要的是，每个 [player] 都有其优势和局限性，我们所有人都需要找到自己的定位，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;北京最高互联网监管机构发布了指导方针草案，要求进行安全审查随着世界各国政府采取行动控制这些工具的快速发展，生成式人工智能服务的数量也在增加。根据中国国家互联网信息办公室 4 月份发布的拟议法规，在中国提供生成人工智能服务的公司必须采取措施防止歧视性内容、虚假信息以及损害个人隐私或知识产权的内容。&lt;/p>;&lt;p >;李说，中国球员在发展法学硕士方面处于不同的阶段。 “美国做大模型的公司不多，但他们有生态系统，有做大模型的，有做中间层的，有做应用的，”李说。 . “然而，中国仍处于第一阶段……所以我们在这个领域比美国落后大约一两年。”&lt;/p>;&lt;p>;对于出门问问来说，下一步是通过连接使其 LLM “有用”它与应用程序。 “当模型为我们的用户提供更好的体验时，我们将拥有更多的用户、更多的商业化，我们的模型也会获得更多的数据，”李说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defying Beijing set Hong Kong’s Civic Party on road to political irrelevance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222726/defying-beijing-set-hong-kongs-civic-party-road-political-irrelevance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/adbea76a-dfb9-4f2e-a0b2-dafdbb246364_8df9e34b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我必须承认，当我读到思域的新闻时，我感到一阵遗憾党已经折叠。主席兼联合创始人 Alan Leong Kah-kit 在剩余成员在一次特别股东大会上几乎一致投票开始结束程序后宣布了这一消息，因为没有人准备在这个拥有 17 年历史的组织中任职。&lt;/p >;&lt;p>;我立刻想起党在几年前邀请我参加“公民党已成为历史”议案的辩论。我要提出议案，梁会反对，而大部分由议员组成的听众会就所提出的论点的是非曲直进行投票。主持人是一位著名的当地记者。&lt;/p>;&lt;p>;我很高兴接受邀请，原因有很多：我认识许多党的领导人，我特别喜欢他们愿意向外界敞开心扉批评;聚会的工作语言是英语，这将消除沟通中的任何尴尬；将我的技能与受过良好教育的专业人士进行较量将是一种乐趣和挑战，他们中的许多人都是律师界的高级成员，并以复杂的法律案件为生。&lt;/p>;&lt;p>;要说我输了压倒性的轻描淡写。我记得，我从在场的少数几个非成员之一那里得到了一张选票。&lt;/p>;&lt;p>;当时的公民党是彩虹色联盟的成员，这个联盟可以粗略地描述为亲民主党派。每个人都有东西：劳动人民的劳动，较不富裕的民主民生协会，政治觉悟者的原始民主党，更激进和各种分裂团体的社会民主党联盟，每个由一个有魅力的人物领导。&lt;/p>;&lt;p>;我认为公民党处于中间位置，有点高调，带有学术和法律偏见，但有点适度。我预计它会主要吸引中间路线的中产阶级人士，就像它的成员一样，他们倾向于民主，但不热衷于任何过于激进的事情。&lt;/p>;&lt;p>;我的评估是错误的。一个直接的警告信号是一名党员领导对私人体育和社交俱乐部特权的攻击，暗示这些东西是殖民时代的遗物，是时候将这些设施交到公众手中了。在我看来，这完全是对形势的误读。诚然，这些俱乐部中有许多在刚成立时，其成员主要是外籍人士，而且他们的业务相当排外。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近几十年来的发展改变了这种情况。许多有问题的俱乐部都有大量当地会员，他们必须允许非会员使用他们的设施一定时间。还应考虑会员向俱乐部支付的巨额费用。&lt;/p>;&lt;p>;温和政党的重点肯定应该是确保类似的设施可供较不富裕的人使用。换句话说，它应该支持升级而不是破解。至于私人会所的成员，在我看来，无论是本地人还是外籍人士，都应该是公民党想要算作其支持者的人。攻击许多潜在会员和选民为之付费和享受的机构的逻辑在哪里？&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港在需要医院之前需要俱乐部&lt;/h3>;&lt;p>;在政治方面，该党于2009年与社民联盟联手组织“五选区公投”。当时的想法是，香港五个地方选区各派出一名立法会议员辞职，然后重新选举。根据他们的计划，由此产生的补选将构成对当地人民所希望的民主化步伐的事实上的全民投票。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年 1 月辞职，补选于 5 月举行。泛民阵营的五名成员都如期连任，但补选的投票率只有17%，而组织者最初的希望至少是50%。&lt;/p>;&lt;p>;在该党反对改革方案的同时，其竞争对手民主党与市政府进行了谈判。 That package provided for the five additional “functional constituency” seats to be elected on a quasi-democratic basis.&lt;/p>;&lt;p>;In 2019, Civic Party members went to the US to discuss democracy and the rule of law in Hong Kong. I must confess this practice has always puzzled me. The capital city we should be focused on is the one in China. The dialogue we must improve is with Beijing. Washington and London are nice places to visit, but they have no part to play in Hong Kong&#39;s political development.&lt;/p>;&lt;p>;Party members also took a role in the procedural tussle that delayed enactment of the law dealing with the national anthem for many months. One does not need to be a political genius to work out how that would have been interpreted by central government leaders.&lt;/p>;&lt;p>;All this said, I will miss the Civic Party. It had admirable aims, and many of its leaders were good people on an individual basis. Even so, it slipped into the posture of attempting to defy Beijing, which is a road to political irrelevance. The inability to live with the reality of Chinese sovereignty meant its time was up.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>