<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan says PLA drones circled for hours, after Japan-Philippine naval drills nearby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273142/taiwan-says-pla-drones-circled-hours-after-japan-philippine-naval-drills-nearby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/6440e67b-a50f-42bc-9a79-2895b6d87bbe_9bff09d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军无人机绕台湾全岛飞行的报道很少，但据一位观察员称，此类任务已经“正规化”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份有关中国大陆无人机活动的罕见报告中，台湾表示，周六，两架中国人民解放军 (PLA) 无人机在该岛盘旋了几个小时，就在日本和日本的一天之后菲律宾在附近海域进行联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾国防部称，无人机越过台湾海峡中线，并于中午左右至晚上9点在自治岛屿周围巡逻。&lt; /p>;&lt;p>;无人机的航向最接近台湾最南端鹅銮鼻角 43 海里（约 80 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;其他解放军无人机以及多架战斗机也参与其中上午 8 点至晚上 11 点左右在岛西南部进行。此次行动共出动18架飞机，但国防部没有具体说明每种型号的飞机数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;共发现解放军36架飞机和12艘舰艇国防部称，从周六早上6点开始的24小时内，有31架飞机越过中线，进入台湾北部、中部、西南、东南部和东部防空识别区。&lt;/p>;&lt;p>;这是三周来解放军在台湾周边活动最激烈的一天，就在菲律宾和日本在西菲律宾海进行首次联合演习的第二天。西菲律宾海是有争议的南中国海最靠近菲律宾海岸的部分地区的名字。 .&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，解放军几乎每天都在台湾海峡进行巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际关系学院高级研究员许科林表示，他并没有回想一下之前关于不止一架无人机环绕整个台湾岛的公开报道。&lt;/p>;&lt;p>;“但显然，如果这是中国[大陆]第一次这样做，那么这意味着其针对目标的情监侦任务正在加强。 ”他说，指的是情报、监视和侦察活动。&lt;/p>;&lt;p>;军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，这两架无人机可能正在执行“针对”台湾的侦察任务。日本与菲律宾的演习。&lt;/p>;&lt;p>;这两个美国的长期盟友最近加强了安全关系，以应对他们所说的来自中国日益增长的压力。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，这些无人机可能是用于收集附近使用的“电子频谱信号和武器装备信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“[一般]无人机用于战略和战术侦察……为有人机提供更深入了解更现实的情报，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很少有报道称解放军无人机在整个岛屿周围执行任务，但宋说此类任务已经“正规化”。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机并不是特别难被发现，这只是报道与否的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 4 月首次报道了解放军无人机在台湾附近进行的类似行动，当时进行了一次长航时打击和打击- 一架可携带重型武器的侦察无人机绕岛一周，另一架远程侦察无人机则绕了半圈。&lt;/p>;&lt;p>;但解放军在台海巡逻中经常使用无人机。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京声称拥有该海峡和领空，因为它认为台湾是中国的一部分，必要时将通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但其主要国际支持者美国反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装该岛。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，无人机巡逻的主要目标不仅仅是“纯粹的监视，而是为了保护该岛”。测试台湾的防御能力”。&lt;/p>;&lt;p>;他们的目的很可能是“评估台湾的反应能力和应对来自不同方向的多重威胁的能力”，他说，并补充说这将有助于解放军制定计划用于 ISR 和作战行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine intensifies long-range attacks, sinks Russian submarine and strikes an airfield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273158/ukraine-intensifies-long-range-attacks-sinks-russian-submarine-and-strikes-airfield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/38b11caf-2243-46b5-8271-246e127f3062_55b5bf28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (L) 检查防御工事的建设乌克兰沃伦地区的一个秘密地点。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，乌克兰在过去 24 小时内击沉了一艘俄罗斯潜艇并袭击了俄罗斯机场，这与针对俄罗斯目标的远程攻击激增一致。俄罗斯称，乌克兰无人机还击中了一栋公寓楼，造成一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月以来，袭击事件有所增加，而乌克兰正在向盟友施压，要求其使用远程导弹攻击俄罗斯境内的目标。西方盟国，尤其是美国，迄今为止一直在抵制，担心莫斯科局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰在莫斯科占领的克里米亚半岛袭击了一艘俄罗斯基洛级潜艇和一个 S-400 防空导弹系统，根据周六总参谋部的一份声明。防空系统的建立是为了保护刻赤海峡大桥，这是俄罗斯军队的重要后勤和运输枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;导弹部队和海军的部队损坏了凯旋防空系统的四个发射装置声明称，在塞瓦斯托波尔港，俄罗斯黑海舰队的一艘潜艇“顿河畔罗斯托夫”号遭到袭击并沉没。&lt;/p>;&lt;p>;总参谋部还证实，乌克兰军队发动了袭击对俄罗斯发动大规模无人机攻击后，罗斯托夫地区的莫罗佐夫斯克机场。储存有制导航空炸弹的弹药仓库记录了命中情况。声明称，这次行动是由乌克兰安全局、情报总局和国防部执行的。&lt;/p>;&lt;p>;同时，别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，一名妇女在乌克兰无人机中丧生周日早些时候，Shebekino 镇的一栋公寓楼发生了罢工。他说，乌克兰无人机还损坏了该镇的其他几座建筑物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/04/853497a6-48f8-404a-852e-9bf30b7d29f8_62595689.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;别尔哥罗德州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格拉德科夫表示，自前一天以来，乌克兰的炮击和数十次无人机袭击已导致该地区八名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;一个月来，俄罗斯经历了乌克兰无人机的密集攻击和远程攻击，目标是俄罗斯军事基础设施，包括机场和油库。分析人士表示，如果乌克兰要削弱俄罗斯的能力，就需要加大力度。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰人权监察员德米特罗·鲁宾涅茨 (Dmytro Lubinets) 表示，他已向红十字国际委员会和红十字国际委员会提出呼吁。联合国正在调查一张据称显示一名乌克兰战俘尸体被俄罗斯军队折磨和处决的照片。他还要求乌克兰当局核实死者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;这张在社交媒体上流传的照片显示，尸体没有头部或四肢。记者无法核实。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅违反了《关于战俘待遇的日内瓦公约》，这是怪物的行为，”鲁比涅茨在 Telegram 上的一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia must factor Big Tech firms into its US-China calculus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272811/southeast-asia-must-factor-big-tech-firms-its-us-china-calculus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/a7490812-7896-456a-a1d9-3b0584200dc8_37a31f36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Microsoft Build：AI Day 期间参与者排队进入场地4月30日，在印度尼西亚雅加达举行的活动。微软宣布未来四年将投资17亿美元在印度尼西亚建设云和人工智能基础设施。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近在老挝结束的东南亚国家联盟（东盟）会议上，该地区的外交部长会见了其他 17 个亚太国家的外长，讨论了一系列问题的战略挑战。很明显，正如他们所做的那样，东南亚仍然是一个罗夏墨迹测验——一项对不同的、有时是激烈竞争的利益可能发生的事情的投射实验。&lt;/p>;&lt;p>;对于较大的亚太国家来说，东南亚提供了一个立足点项目影响力。俄罗斯建议中国两国合作“对抗外部势力的干扰”东南亚并为该地区做出积极贡献，而美国则再次保证东盟是华盛顿印太战略的核心。&lt;/p>; &lt;p>;在这些区域会议上向东南亚国家示好时，大国也更善于完善自己的信息。他们现在注重在言论上以东盟为中心，同时在实质上推进自己的目标。&lt;/p>;&lt;p>;对于东盟本身的成员国来说，这次高级外交官年度会议为该组织提供了外部认可，并回顾了该地区作为东盟的历史角色。商品以及思想和对话的转口地。在东南亚，权力和说服力的交易与商品和服务的交易一样悠久。&lt;/p>;&lt;p>;然而，东盟及其成员国倾向于将复杂的国际政治与经济接触分开，这使东南亚陷入了三个盲点亮点：对国家安全考虑因素的不断扩大的解释与商业问题的重叠、大型科技公司在这种合并中的作用以及通过技术依赖而无意中形成地缘政治联盟的风险。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全的一个更重要的例子作为美中竞争的一部分，东南亚及其周边地区数字技术基础设施的建设正在悄然发生。作为特朗普政府清洁网络倡议的一部分，几年前计划推出 5G 的该地区国家在选择华为作为其核心网络提供商时既受到了美国的利诱，又受到了警告。&lt;/p>;&lt;p>;同样，美国、中国和其他公司曾经组成财团，为穿越该地区的海底通信电缆的资本支出提供资金，但随着华盛顿不仅寻求减少与北京的接触，而且在某些情况下占据上风，这种合作变得越来越罕见。路透社去年 3 月的一项调查发现，美国政府干预了亚太地区至少六项海底电缆协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/9e06e410-c433-48b3-a376-64ba258fae69_9a7638ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港由于担心香港脱离大陆的自治权，一条跨太平洋高速互联网电缆的香港段已被取消。资料来源：Data Center Dynamics&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，Google 和 Meta 等公司正在与美国政府签订国家安全协议，并在以下国家铺设自己的跨太平洋海底电缆印度尼西亚、菲律宾、泰国、新加坡和越南。这些公司多年来在东南亚投入巨资——微软最近宣布在印度尼西亚和马来西亚之间进行价值约 40 亿美元的人工智能和云投资，而谷歌则承诺在马来西亚投资 20 亿美元——并且很可能继续充当支柱该地区的数字战略。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于市值和年收入流超过了一些国家经济体的国内生产总值，长期问题包括对政策制定的巨大影响、基础设施的依赖以及华盛顿与硅谷在东南亚的联系应该受到质疑，区域机构是否会得到有意义的行使。&lt;/p>;&lt;p>;在考虑埃里克等美国行业领袖的立场时，政治与技术之间的联系变得更加引人注目施密特，谷歌前首席执行官、美国国家人工智能安全委员会主席。施密特现在是特别竞争研究项目的主席，该项目的使命是确保美国“做好准备并组织起来，以赢得从现在到 2030 年的技术经济竞争，这是塑造未来的关键窗口”，他认为“华盛顿必须制定能够吸引“摇摆国家”的激励措施，这些国家目前正在考虑中国或美国是否提供了更具吸引力的技术方法”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/85333ee8-8a09-4277-be0e-2ca8f6f04181_0ef42099.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;施密特期货联合创始人、谷歌前首席执行官埃里克·施密特于 2021 年 2 月 23 日在华盛顿国会山举行的关于新兴技术及其对国家安全影响的听证会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界大国经常将东南亚国家视为拉拢和拉拢的对象。但随着科技巨头将触角延伸到世界各地的国家安全和军事领域，以及地缘政治紧张局势加剧并蔓延到不结盟国家，该地区预计将面临更加困难的选择。&lt;/p>;&lt;p>;作为东南部地区亚洲正在为美国的领导层更替做准备，支持共和党和民主党提名人的硅谷重量级人物可能会为任何战略转变的方向提供一些见解。 SpaceX 和特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 完全支持美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，乔·朗斯代尔 (Joe Lonsdale) 等有影响力的风险投资家也是如此。与此同时，副总裁卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 获得了 Meta 前首席执行官谢丽尔·桑德伯格 (Sheryl Sandberg)、LinkedIn 联合创始人里德·霍夫曼 (Reid Hoffman) 和 Netflix 执行主席里德·黑斯廷斯 (Reed Hastings) 等大牌科技人士的支持。&lt;/p>;&lt;p>;当然，即将到来的美国总统选举中的技术支持之争将主要通过国内问题或政治意识形态来进行，而不是更大的战略阴谋。但与任何其他国家的政治运动一样，大笔资金往往会推动重大政策。&lt;/p>;&lt;p>;如今，不仅是国家，而且大公司（尤其是科技行业）也在转移权力。国际舞台上的微积分。对于东南亚和东盟来说，认识到这一事实应该为采取更全面、跨部门和长期的方法与外部伙伴接触提供基础。否则，该地区将按照自己的意愿看待世界，而不是真实的世界。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of serious Hong Kong traffic accidents down 42%, but cyclist deaths triple]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273151/number-serious-hong-kong-traffic-accidents-down-42-cyclist-deaths-triple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/bd45bb33-b218-45cd-be71-0a64686e7972_5e0568bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方称上半年骑行者死亡人数年显示出令人担忧的上升趋势。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上半年共发生 392 起致命及严重交通意外，较 2023 年同期下降 42%，但涉及单车人士的事故超过增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;警方周日表示，七名骑自行车者的死亡人数呈现令人担忧的上升趋势，去年前六个月仅发生了两人死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是交通总部道路安全总督察林启森表示，今年上半年的死亡人数已远超2023年全年的六人，情况令人担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;这七起骑行案件中，有四起涉及骑车者失去对自行车的控制，其中三起当时是下坡。其余三起事故涉及道路上的车辆碰撞，包括两辆卡车和一辆私家车。&lt;/p>;&lt;p>;六名受害者骑车时没有戴头盔或防护装备，六起事故发生在道路上。&lt;/p>;&lt;p >;“我们发现很多居民低估骑行，只将其视为一种休闲活动或简单的交通工具，忽视了对自身能力的评估以及穿戴防护装备的重要性。”林说。&lt;/p>;&lt;p >;“骑自行车的人应该尽量让道路上的其他司机看到自己，避免留在大型车辆的盲点。如果大型车辆的司机在你处于盲点时不小心撞到你，他们可能甚至没有意识到。”&lt;/p>;&lt;p>;林说骑自行车的人应该戴头盔，以更好地保护自己，即使没有目前是法律要求。他没有说是否应该强制佩戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;中国香港单车总会会员事务委员会主席梁志贤表示，许多休闲骑车者并没有意识到自己在自行车上的能见度降低了。 &lt;/p>;&lt;p>;“在红绿灯处，在司机没有注意到的情况下停在大型车辆旁边，在开始行驶时转弯时可能会导致事故，”代表香港的梁说。职业骑手。&lt;/p>;&lt;p>;他说骑自行车的人需要在路上有正确的知识和态度，过往车辆产生的侧风可能会导致事故。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说骑手应该保持良好的状态了解周围环境和道路上的潜在危险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要提醒自己，车辆[司机]可能并不总是能看到我们。有了这种意识，我们就可以安全地一起骑车了。”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该检查自行车，因为我们在出发前常常没有这样做，尤其是在下坡时。关键时刻制动系统故障或反应迟钝可能会导致事故。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/04/b1eb077f-971d-423b-95e4-720373c4c8e4_83782f77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死亡的六名骑自行车者没有戴头盔或警方表示，防护装备。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;单车教练表示，反光衣可以让骑手在路上更容易被看见，而戴头盔可以显着提高安全性。&lt;/p>;&lt;p>;警方的统计数据显示，今年前六个月有 392 人发生致命和严重事故，比 2023 年同期的 675 人下降了 42%。&lt;/p>;&lt;p>;今年的受害者中有 341 人事故造成 51 人重伤，死亡 51 人，占事故总数的 13%。&lt;/p>;&lt;p>;卡车和私家车分别占事故的 24% 左右，其次是出租车，占 13%。摩托车占事故的 12%，自行车占 10%。其余18%的事故涉及公共汽车和小巴。&lt;/p>;&lt;p>;同期行人死亡人数下降47%至17人。&lt;/p>;&lt;p>;“许多事故实际上是可以预防和预防的。决策权掌握在驾驶员手中。通过选择负责任地驾驶并成为一名尽职尽责的驾驶员，许多严重事故是可以避免的。”交通总部总监黎兆伟说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How is Hong Kong clamping down on abuse of public housing? The Post outlines the tactics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273152/how-hong-kong-clamping-down-abuse-public-housing-post-outlines-tactics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/06b5293e-2e8f-4a36-9e08-681f3df3a274_b189a856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉岭皇后山屋苑，检查发现租户的豪宅车，这暴露了他们真实的财务状况。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;房屋署署长Rosanna表示，过去两年，香港公屋制度的滥用规模相当于一个拥有约5,000个单位的中型屋苑罗淑培周末透露。&lt;/p>;&lt;p>;身兼房屋局常任秘书长的罗淑培表示，违规者持有的公寓的建筑成本高达 50 亿港元（6.4 亿美元） .&lt;/p>;&lt;p>;她周六强调了一个例子，她在粉岭皇后山村发现了一辆带有香港和中国大陆车牌的新车，只有少数人可以使用，包括商人、政治精英和慈善家.&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了当局如何打击居住在该市补贴公共公寓中的“富裕租户”，并概述了将采取的进一步措施来打击违规行为。&lt;/p>; &lt;h3>;1。政府为何加强巡查？&lt;/h3>;&lt;p>;模特蔡天凤前岳父邝九遇害后，香港公众警觉公屋可能存在广泛滥用的情况，去年被发现拥有一套豪宅，同时还购买了一套资助公寓。&lt;/p>;&lt;p>;邝与他的两个儿子一起被指控谋杀崔氏，被发现是一套 291 平方英尺单位的业主。 2019年11月，他在葵涌尚文苑注册成为嘉道理山一套1,820平方英尺豪华单位的业主，不到一年。&lt;/p>;&lt;p>;他的资助单位根据居者有其屋计划以2020年7月，他的身价为218万港元，按揭贷款为210万港元。&lt;/p>;&lt;p>;这表明邝只支付了11万港元的首付，即公寓价值的5%，这是所谓“买房”所需的最低首付。绿表申请者。&lt;/p>;&lt;p>;许多此类申请者居住在公租房。&lt;/p>;&lt;p>;房管部门随后承诺对公租房住户的收入和资产水平进行更严格的审查，以避免滥用资源，堵住富裕租户购买资助单位的漏洞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/04/539f77ff-4ff8-415b-bd0d-4ff0bbe12202_b3252e7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住房署署长 Rosanna Law 发誓要严厉打击对欺骗公共住房系统的人的打击将继续进行。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2.什么是公屋“富户”？&lt;/h3>;&lt;p>;申请人必须符合政府每月入息及家庭资产限制，才有资格租住公屋。&lt;/p>;&lt;p>;入息上限单人申请每月港币12,940元，家庭资产上限为港币286,000元。&lt;/p>;&lt;p>;三口之家每月最高入息为港币24,740元，资产不能超过港币505,000元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;收入超过限制五倍或资产超过限制一百倍的租户将被要求归还其单位。&lt;/p>;&lt;p>;拥有任何私人住宅物业的租户也必须离开公屋，无论收入及资产水平如何。&lt;/p>;&lt;p>;一对夫妇，“何夫妇”，一名76岁的香港公屋居民，以及一名43岁的离婚人士&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇在黄金时段的电视上炫耀给何太的奢侈礼物，并讨论了他们旋风般的恋情，这对来自中国大陆的人也因其“小康租户”的身份而受到关注。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;电视上播放的礼物包括一块劳力士手表和一枚钻戒，据说总价超过20万港元。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署其后展开调查夫妇俩的财务状况以及疑似在大陆拥有的财产。&lt;/p>;&lt;p>;罗后来在电台节目中表示，何先生不是该公寓的注册租户，因此不应居住在该公寓中。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/824abe6e-ab97-4cf3-9e05-641c16cb1d44_318850cd.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公共住房的租户现在必须每两年而不是十年一次进行收入和资产申报。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.支票如何运作？&lt;/h3>;&lt;p>;所有公屋租户必须每两年申报一次收入和资产。&lt;/p>;&lt;p>;只有在单位居住超过10年的租户才可以申报。预计将根据之前的规定进行申报。&lt;/p>;&lt;p>;罗表示，她的工作人员现在还将在公共屋村的停车场寻找昂贵的车辆，以发现可能不符合资格的车主折扣出租单位。&lt;/p>;&lt;p>;去年九月推出了一项鼓励物业管理和清洁公司举报涉嫌滥用规则的租户的计划。&lt;/p>;&lt;p>;另一项鼓励合法租户采取行动的建议对于涉嫌违反规定的邻居的举报仍在考虑中。&lt;/p>;&lt;h3>;4。到目前为止，结果如何？&lt;/h3>;&lt;p>;截至8月，25万居住在公屋10年以上的住户几乎全部完成了收入和资产申报。&lt;/p>;&lt;p>;这次打击行动是4月份推出，约1,800名租户自愿腾出单位。&lt;/p>;&lt;p>;当局还向70户未能在截止日期前申报的住户发出警告信。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝宣布收入和资产限制可能意味着将租户从他们的公寓中驱逐出去。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，大约有 5,000 套公寓被从收入或资产超过限制的租户手中收回。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括法律检查的皇后山庄园的一套公寓，外面停着一辆豪华轿车，暴露了业主的真实财富。&lt;/p>;&lt;p>;另外 12 名房客在官员发现他们也拥有该公寓的房产后，被勒令搬出他们的公寓。大陆或澳门。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US flights struggle to fill seats amid high prices, visa issues and cheaper stopovers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272980/china-us-flights-struggle-fill-seats-amid-high-prices-visa-issues-and-cheaper-stopovers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/5f54bd48-c874-494b-b166-fea0902fbd6c_35776ac7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京首都国际机场，一名中国官员与一名外国旅客交谈上个月。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管采取了谨慎且渐进的措施将航线恢复到疫情前的水平，中美之间的直飞航班仍超过了市场需求。&lt;/p>;&lt;p>;由于旅客发现更难或根本不值得前往另一边——无论是因为签证更难获得，还是因为他们的跨太平洋业务可能陷入低迷——并且人们越来越倾向于在没有满载乘客的情况下飞行中国航空分析师兼顾问李汉明表示，今年夏天中美直飞航班的载客量已达到 75%。根据国际航空运输协会的数据，截至 6 月份，国际航班的平均载客率为 85%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份中美之间的航班班次仅为 23.6%。英国航空数据公司 OAG 指出，2019 年 7 月的航班上座率与五年前相比为 25%。&lt;/p>;&lt;p>;中美市场占 75% 整体上座率的 7%根据澳大利亚研究咨询公司 CAPA-Centre for Aviation 的数据，与 2019 年 5 月相比，5 月份的每周座位数有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;OAG 分析师表示，他们认为 6 月至 7 月夏季旅行期间的需求几乎没有变化&lt;/p>;&lt;p>;“我想说[航班]太多了。中美两国互需签证，签证数量决定需求。”李说，双方均不对往返旅客提供免签待遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;美国国务院表示，2023年，美国政府发放的签证总数不到2019年中国公民签证总数的三分之一，这意味着为中国公民发放了26.3万份非移民商务或旅游签证。&lt;/旧金山大学亚洲商业研究与创新中心常驻高管克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 表示，美国年轻人认为中国的就业机会很少，而中国游客则没有钱去美国旅游。 -太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;“通常会考虑出国度假的中国人并不感到富裕或乐观，这使得他们不愿意花钱进行一次大旅行，”吉布斯说。&lt;/p>;&lt; p>;根据 CAPA 航空中心的数据，美国在中国顶级国际市场排行榜上已跌至第 13 位。&lt;/p>;&lt;p>;由于双方投资者都担心对方可能对商务旅行怀有敌意，商务旅行已经减少。吉布斯补充道，他们的投资是 2018 年开始的中美贸易战的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;旧金山湾区的中国出生居民可以直飞北京、上海、广州和武汉，但有些人不会支付每张往返机票超过 1,600 美元的费用，根据当前航班价格的评论，他们可能会在韩国首尔或台湾台北转机，每张机票最多可节省 300 美元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们中的许多人都将返回中国，因此我们一直在讨论谁拥有更好的航班，”加利福尼亚州奥克兰唐人街商会会长卡尔·陈 (Carl Chan) 说道，他还指出了通过首尔转机的更便宜的选择新加坡航空咨询公司 Sobie Aviation 的创始人布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 表示，由于座位数量有限，直达票价“非常高”，中途停留航班的成本可能会更低。&lt;/p>;&lt;海伦说，前往中国大陆广东省家乡的乘客经常飞往香港，在那里他们可以转乘跨境陆路交通，但如果他们在非正常时间到达，他们不愿意花钱买酒店或出租车。吴，旧金山梦想假日旅行社的前台经理。&lt;/p>;&lt;p>;“我们飞往香港的航班太多了，”吴说。 “航空公司希望开通更多飞往中国大陆的航班，但美国政府现在还没有这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说，乘客几乎总能在飞往中国的直飞航班上找到座位，尽管她预计在相对廉价的9月至11月期间，旧金山和广州之间的旅行会增加。&lt;/p>; &lt;p>;香港，韩国和日本“由于频率短缺而受益于空中连通性” OAG亚洲负责人Mayur Patel表示。根据航空的CAPA中心，每周允许自己的50次飞行，但截至5月35日。在大流行之前，全球前两个经济体之间每周进行150次航班。添加了航空报告。 Sobie说。分析师说，由于乌克兰的战争。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司不愿意提供更多的航班，这是由于对低负荷的担忧，但运营商可能会保留任何东西，以防万一需求提升。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我预计不会有任何削减，因为容量已经处于低位，”奥格的帕特尔说，并补充说，随着地缘政治状况的改善，航班可能会增加。&lt;/p>; &lt;p>; delta Air Lines增加了从我们的上海航班公司发言人说，过去一年的机场每周从四周到14周，没有“直接计划”。根据航空的CAPA-中心的说法，Air China。该航空公司告诉邮报获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police warn far-right street violence drains resources for investigating other crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273153/uk-police-warn-far-right-street-violence-drains-resources-investigating-other-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 19:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/04/A2DD4950-78D2-43B7-B387-C0D4BB3104D_26F0B75F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;足够的示威是在周六在布里斯托尔的极右翼活动人士召集的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;警方在周日警告说，在最近几天，在舞蹈课上刺伤横冲直撞后，努力应对跨城镇爆发的暴力行为，这使三个女孩造成死亡和几名受伤意味着可能不会对其他犯罪进行全面调查。&lt;/p>; &lt;p>;警告在数十名人被捕后的第二天发出，因为极右翼的激进主义者面对整个英国的反种族歧视抗议者，从北爱尔兰首都贝尔法斯特到英格兰西北部和西部布里斯托尔的利物浦，在英国许多地方都有场景。默西塞德郡警方说，在星期六的一次事件中，可能会有进一步的逮捕。设施着火了。斯佩洛巷图书馆中心于去年开放，旨在为该国最贫困的社区之一提供支持，但其底层遭受了严重损坏。警方说，暴徒试图防止消防员接触大火，向消防车扔了导弹，打破了驾驶室的后窗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;计划在周日举行进一步的聚会，警察将继续进行大量的安全行动，将数千名军官部署到街道上，其中许多是防暴装备。警方还使更多的监狱牢房可用，并正在使用监视和面部识别技术。英格兰和威尔士告诉英国广播公司。 “但是，尽管发生这种情况，但那里发生事件的社区 - 犯罪的受害者 - 不幸的是，他们的罪行没有受到调查。” &lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候爆发的暴力行为，表面上是抗议星期一在绍斯波特的刺伤攻击。一名17岁男性已被捕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08 /04/DA4C627E-4AAC-49F5-A402-6DC26BC0EB28_ABAD43AC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周六，布里斯托尔（Bristol）极右翼活动家称之为“足够足够”的场所。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虚假的谣言在线传播，即年轻人是穆斯林和移民，激发了极右翼支持者的愤怒。 18岁以下的嫌疑人通常在英国没有命名，但是安德鲁·梅里里（Andrew Menary）法官下令在威尔士出生于卢旺达父母的阿克塞尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana）被确定，部分是为了停止误解的传播。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，许多这些动作是由阴暗的极右翼小组在线组织的，他们正在用“足够的足够”，“拯救我们的孩子”和“停下船”等短语在线动员支持。自从刺伤袭击以来，该组织也应对种族主义&lt;/p>; &lt;p>;竞选&lt;/p>; &lt;p>;自刺攻击以来，还举行了几次暴力聚会，周二在绍斯波特的一座清真寺外与警察发生冲突 - 在恐怖的现场附近与警察发生冲突以来刺伤 - 第二天伦敦总理办公室附近的啤酒罐，瓶子和耀斑。在悲剧发生后，绍斯波特的许多人对有组织的暴力行为表示了愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;星期一袭击周一对泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）为主题的夏季舞蹈班上对儿童的袭击使刀具犯罪的国家震惊了一个漫长的国家 - 存在和烦恼的问题，尽管大规模刺伤很少。&lt;/p>; &lt;p>;鲁达库巴纳（Rudakubana还被指控为八名儿童和两名受伤的成年人犯有10项未遂谋杀罪。&lt;/p>; &lt;p>;英国新任总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）将暴力事件归咎于“极端仇恨”，并发誓要结束混乱。他说，整个英国的警察将获得更多资源，以阻止“我们街上的法律和秩序崩溃”。&lt;/p>; &lt;p>;警务部长戴安娜·约翰逊告诉英国广播公司&lt;/p>; &lt;p>;军队帮助警察努力面对暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“警方已经非常清楚地表明，他们目前拥有所需的所有资源，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expat hiker fights for life in Hong Kong after falling from cliff on uninhabited island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273154/expat-hiker-fights-life-hong-kong-after-falling-cliff-uninhabited-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 19:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/04/2A1DF4FB-882F-445C-9304-7EF60457999938_6726B647.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 27个较小的。照片：afcd &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;徒步旅行者在从香港东部的一个无人居住的岛上跌落以其地质特征而闻名的悬崖为自己的生命而战。&lt;/p>; &lt;p>; 57 - 年龄大的外籍人士正在与同伴一起探索北尼彭岛，他在周日的上午10.40左右给当局寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;他被称为“大约四米”，这是一个普遍被称为“大的地标”坎农岩（Cannon Rock），”巨大的六角形柱从北尼彭岛（Ninepin Island）的东海岸悬崖（Ninepin Island）水平上升，是尼彭（Ninepin一名警察发言人说，有意识的人，但有一个流血的头和脚跟骨折。&lt;/p>; &lt;p>;该男子被空运到柴伊旺的帕梅拉·尤德·恩特索尔东部医院。&lt;/p>; &lt;p>;他是&lt;/p>; &lt;p>;被列为危急状况。&lt;/p>; &lt;p>;香港联合国教科文组织全球地理公园的重要组成部分，九个岛屿群，包括两个较大的岛屿和27个较小的岛屿，以其惊人而闻名六边形岩石柱和戏剧性的海洞。&lt;/p>; &lt;p>;由火山六角岩层创建的无人居权群岛，位于赛功夫东南15公里处，在地质探索和船上很受欢迎。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli air strikes kill 5 in Gaza hospital, as ceasefire in Cairo talks break down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273150/israeli-air-strikes-kill-five-gaza-hospital-ceasefire-cairo-talks-break-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 18:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/04/6D7A36E3-0A81-4076-8CC3-7D83FC2D8B7A_217322A6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“>; slain slain toarting of slain Leaders of Slain sefores toarts toarts slain toarting toarts。哈马斯的伊斯梅尔·哈尼亚、伊朗圣城军司令卡西姆·苏莱马尼（中）和真主党高级指挥官福阿德·舒克尔在贝鲁特国际机场附近的主干道上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列空袭撞到了加沙中部医院的一家医院内的帐篷，杀死了至少五人，使加沙卫生官员周日丧生的巴勒斯坦人丧生。 ，在一轮谈判结束后，没有结果。&lt;/p>; &lt;p>;空袭袭击了Al-Aqsa医院大院内的一个帐篷区域，起火，除了五个杀害的医疗机构外，至少有18人受伤说。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，这袭击了一名激进分子，他“进行了恐怖活动”并确定了次要爆炸，表明该地区存在武器。&lt;/p>; &lt;p>;其陈述加上了它在过去的24小时内，包括武装分子的牢房，袭击了飞地的50个军事目标。&lt;/p>; &lt;p>;医院大院位于迪尔·阿尔巴拉（Deir al-Balah）地区，迪尔·阿尔巴拉（Deir al-Balah）地区挤满了成千上万的人通过其他部位战斗而流离失所&lt;/p>; &lt;p>;警笛声在阿什杜德地区驶过，比最近几周的北部地区，以色列军方说，从加沙南部发射了五只火箭。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列部队在周六在开罗进行外交努力而没有进步之后，以色列部队在加沙地带上继续罢工，并在加沙地带上进行了炮击。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/04/a49b1073-e72073-e720-4dee-4dee-4dee-8dda-0ee52a-0ee525252525252baba8cba _ac707070707070f82.jpg&#39;jpg&#39; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Pro-Palestinian示威者周日在悉尼中央商务区的街道上游行，谴责哈马斯领导人Ismail Haniyeh的暗杀。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;突破的机会似乎很低，因为在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）暗杀德黑兰之后，在以色列罢工之后的一天贝鲁特杀死了黎巴嫩武装团体真主党的高级军事指挥官福阿德·舒克（Fuad Shukr）。&lt;/p>; &lt;p>; haniyeh的死是一系列杀害高级哈马斯人物的人，因为加沙战争接近11个月。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;哈马斯和伊朗都指责以色列对haniyeh进行暗杀，并承诺进行报复。以色列既没有声称也没有否认对死亡的责任。 P>;国际压力已在以色列上达成与哈马斯的停火，以结束战斗，并确保在哈马斯10月7日对以色列袭击以色列袭击以色列的115种以色列人质和外国人质绑架，该袭击释放了几个月的暴力事件并仍在加沙地举行。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据加沙卫生官员的说法，至少有39,550名巴勒斯坦人在以色列军事运动中被杀埃及机场管理局和以色列媒体说。美国总裁乔·拜登（Joe Biden）于5月定于5月。 /04/754F4D25-C2A3-42E9-B20D-77DF74E2EBE6_7667120E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在印度尼西亚万伦的达萨西拉纪念碑（Dasasila Monument）的加沙全球团结日抗议中看到。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“以色列致力于达成人质返回协议，”国防部长Yoav Gallant在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;许多人质的家庭和内塔尼亚胡的政治反对者指责他为自己的政治目的而阻止了一项交易。&lt;/p>; &lt;p>;以色列媒体报道说，拜登在周四晚上的电话交谈中使用了异常愤怒的话语， &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯敦促内塔尼亚胡达成协议。派遣谈判者是一项美容和毫无价值的举动，旨在掩盖他的罪行并逃避后果。哈马斯和真主党领导人暗杀以及取代哈尼耶的过程意味着不太可能很快恢复和平谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s Monkey King set for global game glory, despite cultural differences?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272954/chinas-monkey-king-set-global-game-glory-despite-cultural-differences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/D00CC870-0600-4620-AC90-3BD380F5388B_9ADA3527.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;黑色神话：图表并在8月下旬发行日期之前享有强劲的预订。照片：Game Science &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的第一个植根于16世纪小说的Triple-A视频游戏定于本月晚些时候发行。而且，就像文学经典一样，它已经超越了文化差异，以唤起全球成功。&lt;/p>; &lt;p>;动作角色扮演游戏已经超过了美国分销商Steam的“愿望清单”图表，并享受着强有力的预订，并具有强大的预订。开发人员游戏科学银行业务在其标志性英雄的持久吸引力上，再加上最新的顶级机制。&lt;/p>; &lt;p>;该游戏是孙子沃金的最新迭代，《太阳王》的最新迭代，已反复适应电影和电视 - 最近在Netflix Animation The Monkey King（2023）和迪士尼+系列American Born Chinese（2023）中。&lt;/p>; &lt;p>;基于杭州的游戏科学花了六年的时间开发了这款游戏，这是第一个中的第一个。中国要承担该行业非正式的三重A分类，这意味着由知名出版商制作和发行的大型预算，备受瞩目的游戏。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有对游戏的兴趣都很积极，与在游戏兴趣网站IGN上表达了一些疑虑，因为它声称厌恶女性的工作场所文化以及演示版本缺乏女性角色。&lt;/p>; &lt;p>;该网站最近对游戏的评论在很大程度上是很讨人喜欢的，称其为“令人惊叹的华丽”，“”令人难以置信的液体”和“非常令人满意”。它补充说，在最后一场比赛中会有女性。&lt;/p>; &lt;p>;，但是尽管有这些担忧，但迹象表明，游戏的Wukong（也称为Mourkey King），他的商标战斗人员和能力转变为不同的能力众生和生物 - 将再次超越文化障碍。&lt;/p>; &lt;p>;香港的助理新闻学教授尚祖（Sheng Zou可以利用角色吸引更多的观众。&lt;/p>; &lt;p>;“角色的每一个演绎都会向其中呼吸新的生活，并且有很大的空间来重述旧的故事并重现经典的角色，” Zou说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/08/02/02/9069e24e-246f-42b2-42b2b2b2-a8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b e47fa49e49e49e8feffef_8fef_3561274f.jpg”>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 Netflix 制作的《美猴王》中的场景。照片：Netflix &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhang Chi是苏格兰圣安德鲁斯大学国际关系的副讲师，他说，尖端图形与古代图标的结合提供了&lt;/p>; &lt;p>;新鲜，视觉上令人惊叹的体验。这些作品是连续灵感的储藏，允许当代创作者无休止地重新诠释和重建神话。古代武术家的传奇和神话，进入中国游戏，一些开发人员指望该类型的稳定流行，以“减轻回报的不确定性”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是随着中国创作的全球化，还有待观察根据Zou的说法，本土开发人员将继续在其创作过程中利用“中国性”的方面。美学和/或充实的经历。通常，您会发现中国制造的媒体产品与本地和全球元素和口味混合在一起。有人说，直到最近，在中国一直以男性为主。 &lt;/p>; &lt;p>;“女性游戏玩家的越来越多的存在要求游戏开发人员在设计过程中的不同受众以及文化上，而不是简单的技术 - 不仅仅是技术 - 他说。 /9B995B46-FC1A-4869-8731-94374FBD38A1_8EEEB1D8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; hong kong kong kong演员Daniel Wu neh-tsu as Sun Wukong，也称为Sun Wukong国王，在2023年的电影《美国出生的中国人》中。照片：研究宣传的迪斯尼+&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张指出，“对自由价值敏感”并将其产品与“使”和“使”与“对齐”将是中国游戏开发商的经济利益。 &lt;/p>; &lt;p>;“但是，在中国，该行业通常抵制&#39;政治正确性&#39;，尤其是关于种族和性别的，因为这些问题在公共话语中并不主要是主要的，”她说，指出，她说，指出，指出，指出中国的“根深蒂固的传统性别规范”。&lt;/p>; &lt;p>;在当今高度政治化的气候中，王内内部没有公开的政治要素或消息传递在海外的成功。 p>;“只要不被视为宣传，中国文化通常在西方市场就受到了良好的欢迎。赢得上诉没有必要的“保证”。成功取决于文化元素的细微介绍。从与我们主流或“进步”的文化价值观的不匹配。&lt;/p>; &lt;p>;根据CAO的说法，塞尔维亚和捷克共和国等欧洲国家的音乐也被指控“不敏感”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“很有趣的是，如何将这些批评应用于可能适用于全球受众的作品，包括到处都是。它并不是真正针对美国的目标，它非常关注政治正确性或欧洲，因此在许多其他地方可能是一个非常成功的故事。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些批评她说，从美国或欧洲社会的“政治标准”的“文化霸权”。政治正确性是整个类别的。 ，根据CAO。从顶级游戏网站上的Wukong的好评如潮来看。&lt;/p>; &lt;p>;视频游戏编年史称其为“疯狂，像钉子一样硬，在视觉上令人惊叹”，而GamesRadar作家Austin Wood表示“很容易成为最好的，我多年来玩过的最佳动作[角色扮演游戏]”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pickleball becomes smash hit in Singapore and beyond thanks in part to Taylor Swift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3273021/pickleball-becomes-smash-hit-singapore-and-beyond-thanks-part-taylor-swift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/a9b5faa5-6438-4790-9d91-5bece1512348_c86feb98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A screenshot of American pop superstar Taylor Swift carrying a pickleball paddle.照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在快速变化的健身景观中，泡菜 - 一种将网球元素，羽毛球和乒乓球元素融合的桨运动 - 已成为不可能的娱乐之星亚洲的年轻一代，将其以前的唱片公司脱颖而出，是老年人的一项球拍运动。&lt;/p>; &lt;p>;对于27岁的新加坡人杰里米·索（Jeremy Soh）来说，Pickleball已开始成为终结的手段。他和他的未婚夫，23岁的Jeovanne Poernomo正在寻找适合父母的运动时，当他偶然发现泡菜时。有机动性问题。我们的父母已经20年没有锻炼了，所以我们认为这将是向他们介绍这项运动的绝佳机会。转变为对这对夫妇的热情，促使他们前往马来西亚，泰国和越南等人参加泡菜比赛，甚至建立了自己的学院和设施 - 在他们在2023年11月拿起第一批泡菜桨后仅几个月。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/cfe6dbc6-d955-4e9a-8cd7- 420F4533095E_CC48BB83.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;新加坡杰里米·索（Jeremy Soh）和他的未婚夫jeovanne poernomo在表演表演泡菜中，他们在新加坡东北部的Pungneast ponglegol pincleball中设立了咸菜。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我们开始四处玩泡菜时，我们注意到趋势与大多数人对这项运动的看法相反。在新加坡，很多人认为这是对老年人的运动。看到这项运动在亚洲的其他地区正在增长，我们看到了像泡菜这样的运动的优点，在手眼协调方面同样具有挑战性，但并不像网球那样征税或难以学习。 &lt;/p>; &lt;p>;五月，这对夫妇在新加坡东北地区的邦戈尔（Punggol）建立了泡菜泡，泡菜，并为成人启动了课程计划幼儿的初学者和各种组织员工的会议。他说：“游戏的效率更短，时间效率更短，因此我可以看到很多公司进入泡菜。”他补充说，与他的团队接触的公司数量有所增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/02/3c0c0c6c0e-c126-499d-be50-be50-be50-97054054fd00d00dd00dd00dd00dd00dd00df7_0e419674.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Pickleball Lab，一家在新加坡出售泡菜设备的商店。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泡菜可以用每个团队的两个或一个球员玩，尽管双打格式是最常见的。玩家必须在36英寸高的网上输入一个塑料球，然后让球首先击中地面。&lt;/p>; &lt;p>;通常，每轮大约需要15至20分钟比赛获胜者是基于三场比赛中最好的两场比赛，完整的比赛大约需要一个小时。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管帕克尔（Pickleball）在现任千年之前已经前往新加坡，教练，协会和爱好者都与之交谈。亚洲本周表示，大约两年前，Z世代中的热潮浮现在Z世代中。目前，新加坡有超过2,000名球员，预计未来几年将增长。&lt;/p>; &lt;p>; Pickleball起源于美国，由1965年华盛顿的三位郊区父亲发明。与大流行有关的社会限制在2020年，这项运动的受欢迎程度加剧了，目前在各州积极参与了超过1300万球员。&lt;/p>; &lt;p>;许多人从其他传统的球拍运动中转向了泡菜，因为其进入障碍较低。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/68101382-2396-485a-a402-ce67da507f03_a7a826ee.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Priyanna Subranamian，28岁，是Pickleball Lab的联合创始人之一，新加坡在新加坡出售泡菜设备的商店，她的朋友在玩Pickleball。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“与其他运动不同，您可能需要多年的训练，在泡菜中，您只需要在法庭上一两个小时即可获得它的基础知识，您可以开始演奏。但是，掌握这项运动是另外一回事。在过去的六个月中，以“货运训练的势头”成长，并已成为今年炎热的夏季运动，与2023年底相比，球员的数量飙升。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在印度，前网球冠军 Gaurav Natekar 领导的一家公司宣布将建立职业匹克球联盟，并计划在未来五年内向这项运动投资超过 1000 万美元。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，体育和时尚影响者通过发布自己穿着时尚运动休闲服装和独特泡菜球拍的照片来推动其受欢迎程度。该国的类似Instagram的小米应用应用程序仅在4月就录制了250万次与泡菜相关的内容的观看次数。&lt;/p>; &lt;p>;同样，新加坡最新的泡菜球员的浪潮是由年轻一代驱动的，他们从其他球拍中进行了转换。诸如网球和羽毛球或新手之类的运动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/02 /23ACA1ED-99AF-43AF-B1B3-D372B6D706CE_49E45C31.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; richie ong，这家37岁的Cickleball of ing新加坡。照片：共和国官方协会新加坡泡菜发言人达伦·霍（Darren Ho）说，讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;达伦·霍（Darren Ho）说，他的运动于两年前开始“爆炸为生活”。这项运动的组织在此期间进行了改造，并进行了排名系统和更多的比赛。五十多岁。现在，我们看到很多年轻人从乒乓球，网球和羽毛球越过，所以还有更多的年轻血液。”他补充说，过去的数字已经翻了一番。&lt;/p>; &lt;p>;在竞争激烈的泡菜舞台外面，关于这项运动的消息迅速传播，之后，像泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）这样的名人被桨看到。这家泡菜店的37岁联合创始人。&lt;/p>; &lt;p>;在四月的15秒长的YouTube短裤帖子中，可以看到这位美国流行歌星在腌制球场上穿着薰衣草pirouetter裙，在她的裙子上引发在线疯狂，在她的帖子后几分钟就售罄。当人们看到泰勒·斯威夫特发布一张拿着桨的照片时，我想很多人都会感兴趣。我们还看到像罗杰·费德勒这样的网球运动员也谈论泡菜球。因此，我认为这使年轻一代有兴趣了解更多有关泡菜的信息。 。 >;帕克尔（Pickleball）在过去几年中获得了髋关节品牌，但不太可能只是一种时尚，但新加坡泡菜的ho说。&lt;/p>; &lt;p>;“这项运动真的很容易获得。这是一项多代运动，您可以有一个祖母，父母，孩子们在一个法院里玩耍，每个人都可以享受它。您无法与任何其他球拍运动一起得到。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>