<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Judge upholds use of race in US Naval Academy admissions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289786/judge-upholds-use-race-us-naval-academy-admissions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 02:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/c3f20feb-6a2d-4245-96e8-87f2cf5125cb_6ecb2ba5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件 - 美国海军学院校园入口2014 年 1 月 9 日，马里兰州安纳波利斯。（美联社照片/Patrick Semansky，档案）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦法官周五裁定，美国海军学院可以继续考虑种族因素在评估进入精英军校的候选人时，即使在美国最高法院去年禁止民用大学采用类似的平权行动政策之后。&lt;/p>;&lt;p>;巴尔的摩的美国地区法官理查德·贝内特驳回了公平招生学生组织的论点，由平权行动反对者爱德华·布鲁姆 (Edward Blum) 创立的一个团体认为，位于马里兰州安纳波利斯的海军学院的种族意识招生计划违宪。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定标志着即将离任的美国民主党总统乔·拜登政府的胜利，该政府曾认为高级军事领导人早就认识到，少数族裔军官的稀缺可能会在武装部队内部造成不信任，直到 1948 年，武装部队一直实行种族隔离。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁姆在一份声明中表示，该组织对并计划首先向美国第四巡回上诉法院提出上诉，如果不成功，则向美国最高法院提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望美国军事院校最终将被迫遵循最高法院禁止大学招生中的种族问题，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/6c196eb7-f3ff-4e39-acb2-e937a4bd383d_5589ff77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edward Blum，Students for Fair 创始人招生，2018 年 10 月在波士顿集会上对记者发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为海军和海军陆战队培训军官的海军学院发言人表示它知道这一裁决并正在对其进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;联邦政府是否会继续在上诉或其他挑战中捍卫招生政策，目前尚存疑问，共和党美国当选总统唐纳德·特朗普准备采取行动一月办公室20.&lt;/p>;&lt;p>;他的第一届政府支持挑战民用高等教育机构平权行动政策的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁姆的团队一直在寻求在 2023 年 6 月在最高法院取得胜利的基础上再接再厉，当时法院以 6 比 3 的保守派多数站在一边，禁止学院和大学几十年来使用的增加美国校园黑人、西班牙裔和其他少数族裔学生数量的政策。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决使种族意识无效。哈佛大学和北卡罗来纳大学使用的招生政策。但它明确没有将种族考虑作为军事院校录取的一个因素，保守派首席大法官约翰·罗伯茨表示，这具有“潜在的独特利益”。&lt;/p>;&lt;p>;在该裁决之后，布鲁姆的团队提交了两项申请针对海军学院和位于纽约西点军校的陆军美国军事学院提起诉讼，试图取消对军事学校的剥离。海军学院案是第一个进入审判阶段的案件。&lt;/p>;&lt;p>;他的团体认为，最高法院的裁决应扩大到军事院校，他们声称军事院校的政策具有歧视性，违反了平等保护原则。美国宪法第五修正案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/79e75bb6-ee88-4c0a-b038-249087c300cf_7f8a190f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将毕业的海军军官候补生带着他们的2023 年 5 月，在马里兰州安纳波利斯举行的美国海军学院毕业和服役典礼上宣誓。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但贝内特是时任共和党总统乔治·W·布什的任命者。在美国陆军预备役部队和马里兰州国民警卫队服役20多年的布什表示，在无陪审团审判期间提供的证据表明，最高法院在军事问题上的谨慎态度是明智的。 &lt;/p>;&lt;p>;“海军学院在海军和海军陆战队的多元化军官队伍中建立了令人信服的国家安全利益，”贝内特在一份长达 179 页的裁决中写道。&lt;/p>;&lt;p>;贝内特表示该计划是为了满足这种兴趣而量身定制的，通过纠正海军学院训练的海军和海军陆战队军官中有色人种人数的“严重不足”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管今天少数族裔占现役海军军人的 52%，而只有 31% 的军官来自少数族裔。&lt;/p>;&lt;p>;在多元化程度最低的海军陆战队中，来自少数族裔的军官他说，海军陆战队成员占 35%，但仅占军官级别的 29%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US appeal court upholds law banning TikTok if it is not sold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3289783/us-appeal-court-uphold-law-banning-tiktok-if-it-not-sold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 23:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/608fd6a9-3a63-4a65-9ab8-42a3e05b4230_3f3ae8d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国上诉法院已维持一项法律，如果 TikTok 不出售给非中国公司，则禁止其在美国销售。插图：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区巡回上诉法院周五裁定，这款流行的短视频应用程序每天有超过 1.7 亿美国人使用，这对 TikTok 造成了重大打击– 最快将于 1 月 19 日在美国被禁止，除非它能找到非中国买家。&lt;/p>;&lt;p>;联邦上诉法院一致支持乔·拜登总统于 4 月签署的一项法律，该法律要求 TikTok –拥有者中国科技巨头字节跳动 – 必须在截止日期前找到美国买家，否则就会被从美国应用商店和网络托管服务中删除。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得出的结论是，请愿者有权质疑该法案的部分内容，即高级法官道格拉斯·金斯伯格在意见中写道：“有关 TikTok 及其相关实体的条款经受住了宪法审查。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们拒绝这些请愿书”。&lt;/p>;&lt;p>;引用国家安全担忧北京可能会向字节跳动施压，要求其改变算法并以可能损害美国利益的方式收集个人数据（TikTok 一直否认这一说法），今年早些时候，国会通过了《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法案》，拜登也签署了该法案。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 和另外两名请愿者对该法律提出质疑，直接向处理此类审查的巡回法院提起诉讼，认为该法律侵犯了该应用程序用户的第一修正案权利。 TikTok 还辩称，从字节跳动撤资“在技术、商业和法律上都是不可能的”。&lt;/p>;&lt;p>;“第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由，”金斯伯格写道。“在这里，政府采取行动只是为了保护言论自由。”该意见补充说，“这种负担应归咎于外国对手国家的自由，并限制对手收集美国人数据的能力”。&lt;/p>;&lt;p>; [中华人民共和国]对美国国家安全的混合商业威胁，而不是对美国政府的威胁，美国政府通过多年的流程与 TikTok 进行接触，努力寻找替代解决方案”，三名法官小组最后表示。&lt; /p>;&lt;p>;司法部从其公开的法庭文件中删除了支持其声称 TikTok 构成安全威胁的证据。就连 TikTok 的律师也不被允许看到这些材料。&lt;/p>;&lt;p>;该公司指责政府“隐藏”在“秘密证据”背后，并要求披露或删除经过编辑的部分，并请求法院指定一个特别调查组。 ”主审查机密证据并做出事实调查。&lt;/p>;&lt;p>;“两个政治部门多年来努力调查 TikTok 平台构成的国家安全风险，并考虑 TikTok 提出的潜在补救措施，权衡了大力赞成该法案”，金斯伯格写道。 “政府提供了有说服力的证据，表明该法案是为了保护国家安全而制定的。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 一再表示没有出售计划，专注于推翻禁令。&lt;/p>;&lt; p>;请愿者现在计划向美国最高法院寻求“紧急救济”，希望法官能在 1 月 19 日之前受理此案并做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;另一位请愿者的律师雅各布·休伯特 (Jacob Huebert) ,在社交媒体平台上促进自由市场和个人自由的非营利组织 BasedPolitics 表示，将立即寻求美国最高法院的审查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法院愿意，将有时间考虑此案。到，”他说。 “我们预计它会这样做，因为这个案子非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;乔治城大学跨国法教授马克·贾 (Mark Jia) 表示，“如果像我怀疑的那样，法官对案件不感兴趣，案件中，可能是因为他们中的大多数人都同意华盛顿特区巡回法院的判决，他们将拒绝救济，这将是法庭上此事的终结”。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 没有立即回应置评请求。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 00:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What a possible South Korean leadership change could mean for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289708/what-possible-south-korean-leadership-change-could-mean-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/b0118737-95f0-4a4c-961e-fdd2faf85dbb_251bde9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党正在推动弹劾韩国总统尹石烈周二宣布短暂的戒严令后。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着韩国总统尹锡烈被弹劾的可能性看起来更大，分析人士表示，主要反对党上台的可能性更大，而且可能需要更多的“时间” &lt;/p>;&lt;p>;但对于如果新领导人当选，首尔的外交政策及其与北京的关系（目前在尹治下陷入僵局）可能会如何发展，他们的看法不一。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;开周四，韩国主要反对党民主党表示，将在周六投票表决针对尹周二宣布戒严令的弹劾动议。六小时后，190 名议员一致投票否决尹先生的举动后，戒严令被解除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党和其他五个反对党于周三提交了动议，主张尹先生的戒严令声明违反了宪法和法律。他们表示，如果该动议在议会受阻，他们将再次提交该动议。&lt;/p>;&lt;p>;执政保守派人民力量党 (PPP) 领导人韩东勋最初表示，他将阻止该动议，但周五他改变了这一立场，表示需要迅速暂停尹恩惠的权力。&lt;/p>;&lt;p>;国民议会需要三分之二多数（300 名议员中的 200 名）通过一项动议。由于在野阵营总共拥有192个席位，至少需要执政党人民党获得8票。&lt;/p>;&lt;p>;如果议员们投票弹劾尹某，他将立即被停职，总理将成为代理总统。然后，宪法法院将进行审判，如果法院九名成员中有六名或以上投票支持该动议，总统将被弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;如果发生这种情况，政府必须举行弹劾。 60 天内举行选举。这可能意味着从保守的人民党转向进步的民主党，以及可能的方向转变——包括外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;如果尹恩惠被赶下台，这将是韩国总统继保守派新国家党的朴槿惠于 2017 年遭到弹劾。她的继任者是民主党的文在寅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，民主党 — — 已被弹劾批评尹促进与美国和日本合作的外交政策 - 如果总统被弹劾，可能会获得政治优势。&lt;/p>;&lt;p>;现代汽车韩国基金会韩国历史和公共政策中心主任 Troy Stangarone在威尔逊中心，他表示，随着反对派团结起来弹劾以及公众压力不断加大，很可能会有足够多的人民党成员投票赞成该动议。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，即使该动议被阻止，尹会“作为一个被削弱的总统继续执政”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果宪法法院确认对尹总统的弹劾，那么选择他的继任者的选举时间较短，对主要反对党[民主党]及其领导人李明博有利卡内基国际和平基金会亚洲项目韩国研究研究员达西·德劳特-维哈雷斯 (Darcie Draudt-Véjares) 同意，这次投票看起来很可能通过。&lt;/p>;&lt;p>;“李在明和民主党处于有利地位，可以利用这场危机......民主党自 2020 年以来的绝对多数显示了他们可能的实力，”她说。 “保守派将很难从尹的民主破坏中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;p>;李明博和民主党在其外交政策议程中推动对中国采取更加低调的态度。&lt;/p>;&lt;p>;在3月份的国会选举中，李明博指责尹恩惠以不必要的挑衅危害中国贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国曾是韩国最大的出口市场，但现在韩国主要从中国进口。 “中国人不购买韩国产品，因为他们不喜欢韩国，”李当时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为什么要打扰[北京]？我们应该对台湾说谢谢[谢谢]，”他说。 “我们为什么要干涉两岸关系？为什么我们关心台湾海峡发生什么事？难道我们不应该照顾好自己吗？”&lt;/p>;&lt;p>;反对派的弹劾动议还针对尹的外交政策，称其“与朝鲜、中国和俄罗斯对抗，同时无视地缘政治平衡”。它声称尹氏“给东北亚带来了孤立，引发了战争危机，并放弃了国家安全和保护人民的责任”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士对于是否会出现分歧存在分歧。如果从反对派中选出新领导人，外交政策就会发生转变。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库布鲁金斯学会高级研究员兼 SK-Korea 基金会韩国研究主席安德鲁·杨 (Andrew Yeo) 表示尽管尹先生对中国持谨慎态度言辞强硬，但民主党领导的政府将更加关注与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有一位反对党民主党成员成为总统，我认为我们会看到更多的努力来尝试与北京接触中国，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普政府在出口、投资、安全和技术控制等方面非常强硬，他们可能不会遵守规则。我不确定韩国是否一定会效仿。”&lt;/p>;&lt;p>;杨说，北京也可能更喜欢民主党的权力更迭，因为他们往往对中国“更友好”。&lt;/p>;&lt;p>;战略与国际研究中心韩国主席高级研究员艾伦·金表示，如果李明博赢得下次选举，韩国的外交政策可能会“偏离当前尹政府的政策”，这可能为北京创造机会首尔更接近。&lt;/p>;&lt;p>;“李明博政府将努力改善韩国与中国的关系，这可能会促使他至少在美国和中国之间寻求中立立场，”金说。&lt;/p >;&lt;p>;“他可能会赞成与朝鲜接触……这可能会与[美国当选总统唐纳德]特朗普的立场产生共鸣。但特朗普 2.0 下的美韩关系将会出现许多有争议的问题，这可能会加剧紧张局势。”她补充道，她使用的是韩国官方名称“大韩民国”的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;Draudt-Véjares表示，民主党目前的立场和政治气氛表明，他们可以确保尹恩惠的下台和选举授权，这将“重组韩国的政治” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“李明博对北京采取更加和解态度的信号与尹的美国结盟以及专注于加强美韩联盟合作，特别是在军事领域的合作形成鲜明对比，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能会影响地区动态，特别是在特朗普回归以及他的韩国政策不确定性的情况下。”&lt;/p>;&lt;p>;但她指出，李明博持续的法律麻烦可能会阻碍总统竞选。李上个月因违反选举法被判处缓刑，还面临腐败和其他指控。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院国际关系教授拉蒙·帕切科·帕尔多 (Ramon Pacheco Pardo) 预计南方不会出现任何重大变化无论哪个政党执政，韩国的对华政策都是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“韩中关系的鼎盛时期……现在已经成为过去，”他说。 “未来的总统可能会寻求与中国进行更多对话，但我认为基本面……不会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊中心的斯坦加罗内也认为，政府的更迭可能不会带来太多改变。政策发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“尹已经在尝试重新平衡其外交政策，以更加重视中国。任何即将上任的政府都可能会继续这样做，但在处理与即将上任的特朗普政府的关系的背景下，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“弹劾程序将限制韩国处理与即将上任的特朗普政府的关系的能力，因为政策要到新选举之后才能制定。这意味着任何新总统都将失去与新特朗普政府建立关系的宝贵时间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Matchmaker’ role for justice chief between Hong Kong lawyers, mainland peers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289781/matchmaker-role-justice-chief-between-hong-kong-lawyers-mainland-peers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/bbff929c-8da7-4e8c-a07d-7e6bdd9c8836_5446eabd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林保罗（左）率领香港代表团前往内地，行程中参观了深圳博物馆。照片：Facebook/Paul Lam &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法部长承诺将香港的律师与中国大陆的同行和公司牵线搭桥，因为参加代表团访问邻国广东的外国法律专业人士数量创历史新高&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国周五表示，律政司将继续放宽监管，培养法律人才到内地提供服务，鼓励大湾区更多使用香港法律&lt;/p>;&lt;p>;“我认为律政司的主要作用是充当牵线搭桥的角色，确保香港的律师与内地的律师、内地的企业能够增进相互了解”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在为期三天的内地之行即将结束时向媒体发表讲话，他的代表团由 30 多名律师组成，会见了广州和深圳的同行。代表团还参观了深圳一家科技公司的设施。&lt;/p>;&lt;p>;他早些时候形容代表团“星光熠熠”，因为律师们是至少六个业务领域的领导者，包括交易和争议解决。 &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还赞扬该团体的多样性，称该团体代表了最多数量的国际律师事务所代表和外国律师参加前往内地的代表团。代表团三分之一是非华语律师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/06/73f05b10-dc1f-4109-84d2-c481bf17c079_4dad5baa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表团参观深圳改革开放展览馆合影。相片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随行的本市两大法律专业协会和外籍律师代表也讲述了自己的经历。他们一致认为，对于在大陆的非华语香港律师来说，语言并不是强大的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的亚司特律师事务所管理合伙人本·哈蒙德表示，香港对普通法的双语采用制度使香港成为大陆华语商界与其他国家之间的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;不会说中文的哈蒙德表示，语言对他在大陆作为当事人来说并不是一个巨大的障碍他工作中说英语，而跨境法律工作也涉及用英语起草文件。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的障碍是将人们聚集在一起。这次旅行就是一个例子，将人们聚集在一起，看到我们正在销售人们想要的服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的服务是需要的，我们可以补充大陆的系统。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以提供国际化的服务，帮助连接大陆与世界其他地区。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他的公司会对公司在大陆的扩张和增长感兴趣，例如新的产品在高新技术产业和跨境推广&lt;/p>;&lt;p>;香港大律师公会副主席 Jose-Antonio Maurellet 告诉《华盛顿邮报》，香港的大律师在为中国公司处理内地境外仲裁案件方面具有显着优势。&lt;/p>;&lt;p>;Maurellet表示，香港的大律师在仲裁工作中“提供了最大的价值”，他们将代表内地公司处理香港仲裁中心以及其他普通法司法管辖区（例如伦敦和香港）的案件。新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，香港市场是主要市场，但随着仲裁的发展和高度国际化，我认为这将成为香港律师的巨大增长领域，”Maurellet 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，林郑月娥一行与深圳市政府副秘书长吴晶、市司法局和前海当局会面。他们还参观了前海法院。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥周四在广州开始行程，会见了广东省副省长刘国洲，以及广东省司法厅和其他部门的代表。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，随着越来越多的广东省企业到海外寻求机会，广东省对与外国司法管辖区相关的法律服务的需求有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;代表团于周六下午返回香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sentences healer to 10 years’ jail for death of woman at ‘slapping therapy’ workshop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289778/uk-sentences-healer-10-years-jail-death-woman-slapping-therapy-workshop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/72ce1f0c-da81-4155-852e-14eb243f8184_27801692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹妮尔·卡尔-戈姆去世时2016 年 10 月，在研讨会的第四天，一位倡导“拍打疗法”治疗多种疾病的另类治疗师未能获得医疗帮助。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另类治疗师周五，一名提倡“拍打疗法”治疗一系列疾病的人因一名 71 岁糖尿病妇女因在治疗期间停止服用胰岛素而死亡而被判处 10 年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;肖红池，61 岁，因严重过失而被判过失杀人罪，原因是丹妮尔·卡尔-戈姆 (Danielle Carr-Gomm) 在参加研讨会的第四天期间，丹妮尔·卡尔-戈姆 (Danielle Carr-Gomm) 痛苦地嚎叫、口吐白沫，未能获得医疗帮助。 2016年10月。&lt;/p>;&lt;p>;加州Cloudbreak的Xiao推广拍打拉筋疗法，让患者反复拍打自己，以排出体内的“有毒废物”。这项技术起源于中医，但批评者称它没有科学依据，患者最终往往会出现瘀伤、出血，甚至更糟。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔-戈姆是肖的两名死亡患者之一。 &lt;/p>;&lt;p>;他被从澳大利亚引渡，他在澳大利亚被判过失杀人罪，一名 6 岁男孩因父母在参加他在澳大利亚的一个讲习班后撤回了他的胰岛素药物而死亡。悉尼。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管你与大多数其他危险罪犯的特征不同，但我认为你很危险，”法官罗伯特·布莱特在温彻斯特刑事法庭宣判时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道从丹妮尔·卡尔-戈姆停止服用胰岛素的第一天下午晚些时候开始，”法官说。 “此外，你向她明确表示你支持这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bright 说，肖只是做了“象征性的努力”，让卡尔-戈姆在胰岛素出现后服用她的胰岛素。为时已晚，并且在监狱中继续推广拍打拉筋时，他没有表现出任何悔恨的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;Carr-Gomm 于 1999 年被诊断出患有 1 型糖尿病，她迫切希望找到一种不需要注射的治疗方法和她的儿子马修说。&lt;/p>;&lt;p>;她寻求替代疗法，并在她去世前几个月参加了肖在保加利亚举办的研讨会，在停药后她也病得很重。&lt; /p>;&lt;p>;然而，她录制了一段视频见证，称肖是“上帝派来的使者”，她“正在发起一场革命，将权力重新交到人民手中，以治愈自己并改变整个制度”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;当卡尔-戈姆在英国静修会上告诉其他参与者她已经停止服用胰岛素时，肖向卡尔-戈姆表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;到了第三天，卡尔-戈姆“呕吐了”检察官邓肯·阿特金森 (Duncan Atkinson) 说：“她疲惫不堪，虚弱不堪，到了晚上，她痛苦地嚎叫，无法回答问题。”&lt;/p>;&lt;p>;一位想要叫救护车的厨师说，她听从了那些接受整体治疗的人的建议。 &lt;/p>;&lt;p>;“那些接受并接受被告教导的人将卡尔-戈姆夫人的病情误解为治疗危机，”阿特金森说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs warns parents about inflatable toy with syringe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289780/hong-kong-customs-warns-parents-about-inflatable-toy-syringe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/9dae4cbb-eae5-4768-93d7-1fd33eac8e06_376a7ed7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关已呼吁家长阻止孩子玩耍并建议商店将该商品从货架上撤下。图片：Facebook / @honkkchu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关周五就一款针对儿童的减压玩具内含注射器向公众发出警告，敦促零售商将该产品下架。&lt; /p>;&lt;p>;香港海关表示，正因应市民投诉本地零售商出售该玩具而采取行动，但在巡查各区店铺时尚未发现该物品。&lt;/p>;&lt; p>;“海关将继续密切监测市场情况，加大巡查力度。如果发现[该物品]，该部门将采取坚决的执法行动。”部门发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该部门没有提供相关物品的任何图像或视频，但有关该产品的信息周五，家长在线聊天群中流传着一个装有小充气娃娃和注射器的物品。&lt;/p>;&lt;p>;消息称，该物品是深水埗的一名学生以约 5 港元（64 美分）的价格购买的。消息中包含的视频显示注射器可用于炸毁玩具的不同部分。&lt;/p>;&lt;p>;海关呼吁家长阻止孩子玩该玩具，并建议商店将该物品从玩具中移走。 &lt;/p>;&lt;p>;将空气注入血液可导致致命栓塞。&lt;/p>;&lt;p>;作为《玩具及儿童产品安全条例》的执行机构，海关表示会定期进行市场监察并购买不同的产品送交政府实验室进行安全测试。&lt;/p>;&lt;p>;“根据该条例，供应、制造或进口不安全的玩具或儿童产品均属违法行为，”一位发言人表示。 “首次定罪最高刑罚为罚款港币10万元及监禁一年，再犯则最高罚款港币50万元及监禁两年。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-Shenzhen integration could spur capital flows, innovation: expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289769/hong-kong-shenzhen-integration-could-spur-capital-flows-innovation-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/f5b0a281-579f-4955-9e83-5e774dcf5418_5db744cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前海深红一景香港现代服务业合作区。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家建议，应允许香港企业在深圳特区建立离岸业务，使其能够根据香港法律运营，同时鼓励资本流入和流出”香港中文大学的政策与实践孔氏深圳校区。他在深圳前海论坛上表示，这将使它们在深圳当局的授权下受到香港监管机构的监管。&lt;/p>;&lt;p>;离岸资本越来越多地被中国的新兴产业所吸引，包括跨境电子商务。肖说，商业主要以境内为基础，并补充说投资者往往更愿意将资金留在海外。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛是中国更好地整合包括香港、澳门在内的大湾区的更广泛努力的一部分及粤南九市——带动经济发展 生长。地缘政治紧张局势加剧，越来越限制中国获取先进技术，加上经济放缓，中国也在努力满足自身的技术需求。&lt;/p>;&lt;p>;论坛上的专家和前政界人士呼吁采取更多措施改革促进从资本市场到技术创新的融合。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为深圳和香港应该建立一个中心，而不仅仅是一个普通的研究中心，”经济学家、前政治家顾胜祖表示。 “它应该是一个集大企业、科技创新和人才于一体的国际枢纽。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的大学和研究机构在“零到一的研发”方面表现出色，他指的是创建一些新的东西。另一方面，他表示，深圳在“从一到无限”或将创新商业化方面拥有强大的能力，特别是在工业应用方面。&lt;/p>;&lt;p>;前海还应该成为深港通的枢纽。他补充说，利用香港的优势，金融合作和海外服务提供商进入中国内地的门户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/01f4df92-d9ce-4735-a1d6-3a3434044c22_db0128e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客从2024年11月27日，深圳平安金融中心116层。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对高关税和旺盛的内需，越来越多的中国企业正在扩张肖说，应该允许在香港北部和深圳的“超级经济特区集群”注册的企业在两个司法管辖区设立双总部。在香港注册的符合条件的企业可以在深圳设立离岸第二总部，反之亦然。&lt;/p>;&lt;p>;肖建议，双总部安排可以作为试点，由国务院决定，在选定的企业中进行。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些在香港注册的公司的离岸资产股权可以留在香港，第一总部和第二总部之间不会有海关或边检障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;产生的税收和经济产出他表示，这些跨境、双总部试点企业可以在两国政府之间共享。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai wanted to grab US attention with national security law prosecution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289776/hong-kongs-jimmy-lai-wanted-grab-us-attention-national-security-law-prosecution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/06/32ad5853-dcb0-49be-abdf-a152ca8c5e25_ca9fdb22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英表示，国安法实施后他变得“非常谨慎”和“谨慎”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前媒体老板黎智英想通过国安法起诉引起美国的注意，他觉得自己被针对，因为他“丢脸”北京，根据他备受瞩目的审判中显示的一封未公开的信件。&lt;/p>;&lt;p>;这位《苹果日报》小报创始人将他在周五公布的信件中遇到的法律困境归咎于他揭露了北京方面的“空洞”承诺。自由和&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在西九龙法院发言时表示，在此类行为被宣布为非法后，煽动西方对中国大陆实施制裁的努力无异于“自杀”。他补充说，他从未打算逃离这座城市，尽管如果他足够“坚定”，他可能会“非法”这样做。&lt;/p>;&lt;p>;赖的口头证词进入第12天，因为他的律师将焦点转向了他的状态。 2020年6月30日国家安全法实施后，请记住。&lt;/p>;&lt;p>;这位77岁的老人对两项与外国势力勾结的阴谋指控不认罪。北京实施的法律，以及违反殖民时代立法的密谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，黎智英起草了这封公开信，将在发生他根据国安法被捕和拘留。&lt;/p>;&lt;p>;他将这封信分享给了曾在美国海军情报部门工作的得力助手马克·西蒙（Mark Simon）和《华尔街日报》编辑委员会成员比尔·麦格恩（Bill McGurn）和亲密的朋友前媒体老板。&lt;/p>;&lt;p>;该文件从未发表。该小报于周五首次向公众展示。&lt;/p>;&lt;p>;在信中，这位小报创始人指责北京违反了 1984 年《中英联合声明》中做出的承诺，其中包括香港将保持自治的承诺1997 年回归中国统治后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持北京和香港政府履行 1984 年向我们做出的承诺，即即使我们返回中国后，我们也能够保持我们的自由方式赖写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这些现在入狱或面临起诉的人之所以处于这种境地，是因为我们指出这两个政府的承诺被证明是多么空洞，让他们感到尴尬。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;黎智英写道，他在国安法出台之前采取的行动是“和平”的，并声称市政府诉诸暴力，以回应反对 2019 年引渡法案的反政府抗议活动，该法案本可以让逃往大陆的逃犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/0996bf2f-c9f3 -41cb-99c3-42a6ab982821_5a7749c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》创始人的口头证词进入第12天。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“香港人并没有试图推翻北京政府。他们所要求的只是别打扰他们，像他们一个半世纪以来的生活一样生活，并通过贸易、投资和技术为中华民族做出自己的贡献。是北京毁了这一切。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英还在信中呼吁他的“美国朋友”记住“为了同一个原则，并肩作战”的香港人。 &lt;/p>;&lt;p>;他问美国人士：“如果中国要这样对待香港人民——他们创造了中国历史上最繁荣和创新的社会——你真的能想象中国会这样对待你吗？”更好，尤其是当它生长在”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英周五告诉法庭，在国家安全法生效后，他与信中所反映的观点相同。&lt;/p>;&lt;p>;辩方询问他是否呼吁信中提到制裁或其他敌对行为。&lt;/p>;&lt;p>;“没有，”这位前媒体老板回答。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，该法实施后他变得“非常谨慎”和“谨慎” ，因为他知道引发外国政府的敌对反应会&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起2020年7月1日出席民主党在铜锣湾街头的摊位，帮助该市最大的反对派团体筹集捐款。&lt;/p>;&lt;p>;他说他听取了建议《苹果日报》高级编辑人员避免在当天（香港特别行政区成立日）散发一张呼吁继续抵抗当局的可能令人反感的海报。&lt;/p>;&lt;p>;被问及此后是否主张对外国实施制裁时，黎智英表示说：“不，它这样做无异于自杀。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他意识到未来任何有关自由和民主问题的倡导都必须采取“非常不同”的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“当时，你知道，我没有放弃民主，但我知道如果我必须继续战斗，情况一定会非常不同。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位小报创始人还表示，他永远不想离开这座城市，尽管他本可以这样做“非法”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我愿意，我可以以任何其他方式离开，”他告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有被允许，但如果我决心，如果我愿意，我可以非法离开香港，但我从来没有想过。”&lt;/p>;&lt;p>;审判于周一恢复，黎智英的证据预计将集中于他自 2020 年 7 月 2 日起的行为， &lt;/p>;&lt;p>;Fiona Chow 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Romania to rerun polls after top court annuls presidential election result]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289777/romania-rerun-polls-after-top-court-annuls-presidential-election-result?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/76fc2e77-8132-4cea-9a1d-aa1688367c8a_02f5cbc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们一边挥舞着罗马尼亚语和欧洲语一边唱歌在布加勒斯特市中心举行的第二轮选举前，亲欧洲集会上飘扬着英国国旗。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚最高法院周五宣布该国第一轮总统选举结果无效，并补充说整个选举过程必须重新进行。&lt;/p>; &lt;p>;第二轮原定于周日举行，国外投票站已经开始投票。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 24 日第一轮总统选举之前，卡林·乔治斯库 (Calin Georgescu) 的民意调查结果为个位数。谁想要罗马尼亚最高安全委员会周三解密的文件称该国在选举期间是“俄罗斯侵略性混合攻击”的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/6365961d-5a16-4c1a-97ca-a051c55aa068_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士走过壁画描绘罗马尼亚国旗。极右翼政党在上周日的罗马尼亚议会选举中表现出色。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“选举罗马尼亚总统的选举程序将全面重新进行，政府将设定新的日期和......日历以采取必要的步骤，”法院在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;原定于周日举行的第二轮总统竞选将由亲俄罗斯的极右翼候选人乔治斯库与亲欧盟的中间派展开角逐。领袖埃琳娜拉斯科尼。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼政党在上周日的罗马尼亚议会选举中也表现出色，尽管执政的社会民主党成为最大的团体，并希望组建一个亲欧盟的联合政府。&lt;/p>; &lt;p>;法院没有对议会投票的完整性提出质疑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last tenants to leave ‘luxury’ Hong Kong public housing estate 6 years early]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289772/last-tenants-leave-luxury-hong-kong-public-housing-estate-6-years-early?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/f4c39b36-13fb-4412-bdd8-fcc610279e79_01e1809d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;18块华富薄扶林屋苑将重建。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受香港地标海景公屋重建影响的最后一批居民或能比原计划提早六年入住新居当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;房屋委员会周五表示，由于政府决定采用“明智和未来南港岛线的绿色公共交通系统（西），而不是先前计划的重铁项目。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新时间表，受重建影响的三批最后一批华安楼和华乐楼的居民将被询问在 2034 年至 2035 年间搬出并重新安置在新居，而不是原来的 2040-41 年。&lt;/p>;&lt;p>;第一个公寓建于 18 个街区的庄园建于1967年，因其地处沿海而被称为“平民豪宅”。&lt;/p>;&lt;p>;第一批华乐楼及华安楼近900户家庭，包括180户长者，需要入住最晚在 2027 年 7 月搬出。&lt;/p>;&lt;p>;“所有租户的清理和安置过程总共需要八年时间，”一位政府消息人士称星期五。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/6e329c8f-fff4-4a52- 972f-4f47e91517de_627763d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南岛线将延长。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输及物流局周一表示，南港岛线黄竹坑站至香港大学站的延长线是一项重大工程。过去十年正在考虑的 – 将采用智能和绿色公共交通系统，而不是重轨。&lt;/p>;&lt;p>;该延伸线将连接香港岛中部和西部地区，它补充道。&lt;/p>; &lt;p>;另外，当局还表示将尽力保留这些特征位于黄大仙的彩虹色彩虹村，是著名的 Instagram 热点，重建计划将在四年内开始。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会努力保持该村的特色，但计划不会政府消息人士称，“释放两三年”。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，还将帮助该地区的小商铺搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段彩虹村重建计划的第一次是 2028 年，第二次是 2035 年至 2036 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India vow to learn lessons of deadly 2020 border clash, keep talking to avert rerun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289760/china-india-vow-learn-lessons-deadly-2020-border-clash-keep-talking-avert-rerun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/763acf07-8103-4af2-8e46-9073d861c36e_95b6c920.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度和中国军队互相问候10月31日，在印度排灯节之际，拉达克的实际控制线。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和中国承诺反思 2020 年边境对峙的教训，同时强调需要定期沟通以防止再次发生。&lt;/p>; &lt;p>;该决议是双方从喜马拉雅西部边境争议点撤军以来在关键对话机制下的首次外交会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“双方积极肯定落实最近的印度外交部在印中边境事务磋商和协调工作机制（WMCC）第32次会议后发表的一份声明称，“[部队]脱离接触协议完成了2020年出现的问题的解决”。周四，新德里。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年的问题指的是今年夏天沿着印度控制的拉达克和印度控制的拉达克与印度控制的实际控制线 (LAC) 发生的一系列对峙。中国控制的阿克赛钦。加勒万河谷的冲突导致数十名印度士兵和至少四名中国士兵死亡，使双边关系跌至数十年来的最低点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据新德里称，为防止未来发生此类事件，双方强调有必要“通过既定机制进行外交和军事层面的交流和接触”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部还强调了利用边界谈判机制，保持外交开放&lt;/p>;&lt;p>;双方同意采取措施进一步缓和边境局势。&lt;/p>;&lt;p>;会议重点为下一轮边界谈判做好准备据中方通报，双方将在“特别代表”级别举行会谈，并通过外交和军事渠道保持沟通，以实现边境地区的可持续和平与安宁。&lt;/p>;&lt;p>;印度声明称，特别代表下次会议将“根据两国领导人在10 月 23 日，中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在金砖国家峰会期间会晤“喀山”。&lt;/p>;&lt;p>;峰会召开几天前，印度表示已与中国就巡逻问题达成协议。拉达克东部边境结束了四年的军事对峙，标志着紧张局势的缓和。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在首都举行的会议由总干事洪亮共同主持中国外交部边界与海洋事务司司长和印度相应部门东亚司联合秘书古兰加拉尔·达斯(Gourangalal Das)。两人还于8月主导了在北京举行的世界军事理事会第31轮会谈。&lt;/p>;&lt;p>;在新德里举行的第30轮会谈中，双方寻求推动双边关系健康稳定发展，并“扭转局面”。周二，印度外交部长苏杰生表示，既然军队已经撤军，两国将以调整的方式考虑双边关系的“其他方面”。从喜马拉雅边境的最后两个对峙点回来。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的事态发展反映了我们自那时以来持续的外交接触，使我们的关系朝着有所改善的方向发展，”苏杰生在新德里对议员们说.&lt;/p>;&lt;p>;“脱离接触阶段的结束现在使我们能够以经过调整的方式考虑双边交往的其他方面，将我们的国家安全利益放在首位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>