<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s trade office in Kuala Lumpur to open as early as October, Malaysian envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278534/hong-kongs-trade-office-kuala-lumpur-open-early-october-malaysian-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/09bacc8d-b393-419a-bd1f-0baff9449413_f8cf38a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事穆赞布利·马卡姆表示，马来西亚企业认为香港是进入中国大陆市场的“关键门户”。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在吉隆坡的新贸易办事处将于“最早下个月”开业，此举将使双方之间能够进行更直接的接触。驻香港最高特使向《华盛顿邮报》独家发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;总领事穆赞布利·马卡姆还表示，中国大湾区的日益一体化将成为马来西亚人通过香港投资的“有吸引力的拉动因素”，同时推动人工智能（AI）和“银色经济”等领域的更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;香港在中国境外设有14个经济贸易办事处的网络最近成为人们关注的焦点，国会上周提出旨在关闭它们的立法后，位于美国的三个工厂受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周五在香港-东盟峰会上发表主题演讲时表示邮报称，新的吉隆坡办事处将“很快”开业，作为该市加强与东南亚国家集团联系的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;马卡姆在接受邮报采访时透露，吉隆坡的贸易办事处马来西亚首都最早可能在10月启动，成为继新加坡、曼谷和雅加达之后的东南亚国家联盟（东盟）成员国中的第四个。&lt;/p>;&lt;p>;“时机很及时。我想说，这已经姗姗来迟了。因此，我们现在所做的只是等待微调一些技术问题，我认为这些问题应该在今年年底前得到解决，”他说。 “乐观地说，我希望下个月就能完成。”&lt;/p>;&lt;p>;这位特使表示，一旦开放，香港官员将不再需要通过其在印度尼西亚雅加达的办事处进行交涉。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为，随着驻吉隆坡的经济贸易办的存在，双方将会开展更多的接触和推广活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港申请加入一项大型区域协议2022年建立全面经济伙伴关系，寻求与成员国的自由贸易利益。它涵盖了所有 10 个东盟成员国，以及中国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;马卡姆重申马来西亚对加入东盟的坚定支持，他说：“香港只会受益，并已表明它是该地区经济的重要组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;“将他们置于该协议之外没有任何意义，对吗？而让香港加入伙伴关系只会让成员国受益。”&lt;/p>;&lt;p>;李光耀去年7月访问吉隆坡期间，感谢马来西亚支持香港加入伙伴关系。他还主持与马来西亚签署了 11 份备忘录，其中包括与香港地铁公司签署的铁路和房地产协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港政府的数据，两个司法管辖区之间的贸易额达 2,200 亿港元（美元）。到 2022 年，两国贸易额将达到 282 亿美元。它们互为第九大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;Markam 指出，在过去五年中，贸易额增长了 18% 以上，并且尽管贸易额增长缓慢，但仍有望继续增长。 “充满挑战”的全球经济环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/1652aab8 -1193-4711-ad12-97342292ed21_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导人 John Lee 表示，新的吉隆坡办事处将“很快”开业，作为该市为加强与东南亚国家集团的联系所做的努力。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，马来西亚企业认为香港是进入中国大陆市场的“关键门户”。马卡姆补充说，大湾区的日益一体化也成为马来西亚投资者来到该地区的“吸引力拉动因素”。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京整合香港、澳门计划的重点到 2035 年，广东九个城市将成为经济中心。&lt;/p>;&lt;p>;马卡姆称香港在人工智能领域拥有“尖端专业知识”，并鼓励拥有相关技能和技术的本地公司考虑扩展到马来西亚，马来西亚提供了有才华的劳动力、强大的基础设施和较低的运营成本。&lt;/p>;&lt;p>;他说，更多合作的另一个潜在领域是“银色经济”。马卡姆没有透露姓名，但表示最近有两家马来西亚公司受邀来到香港，寻找为香港老年人提供护理服务的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“随着老年人口的不断增长，他们需要适当的护理设施。”人口，所以香港正在关注马来西亚，因为我们有一些专门从事这方面的成熟公司。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我喜欢采取我和家人在香港乘坐公共交通，因为出行很方便。我很少开车。我想自从我到达香港以来我只开车去过香港三次。除此之外，我总是乘坐公共交通工具，比如地铁、公共汽车，偶尔也乘坐出租车。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;实际上并非如此。老实说，我们在香港几乎可以买到一切。香港的一大好处是你可以在这里买到食材。当然，我们希望家乡有更多的食物选择。我们这里不是买不到，而是味道不一样。在马来西亚能买到的一切，在香港也能买到，但要多加美元符号。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我喜欢牛肉煎饼。它在九龙城的伊斯兰食品店供应。它是如此多汁。我可以确认，这是我吃过的最好的牛肉煎饼。但你去那里吃饭。不要指望任何服务。去那里是为了食物，而不是服务，你会满意的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California couple Michael Liu and Phoebe Dong convicted in Chinese birth tourism scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278566/california-couple-michael-liu-and-phoebe-dong-convicted-chinese-birth-tourism-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 07:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/420947be-29df-44e9-b736-10abc9962c8f_76ce0d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生育旅游业务在加利福尼亚州和其他州长期运营，并且不仅迎合了来自中国的情侣，还迎合了俄罗斯、尼日利亚和其他地方的情侣。图片说明：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，陪审团判定一对南加州夫妇有罪，罪名是经营一家帮助中国孕妇前往美国的企业，但没有透露她们生下婴儿的意图，而婴儿会自动生下婴儿。拥有美国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;Michael Liu 和 Phoebe Dong 在洛杉矶联邦法院被判犯有一项共谋罪和 10 项洗钱罪。&lt;/p>;&lt;p>;针对两人的案件九年前，联邦当局搜查了南加州的十几所房屋，以打击所谓的生育旅游经营者，当局称这些经营者鼓励孕妇在签证文件上撒谎，隐瞒怀孕情况，并帮助妇女旅行分娩。 &lt;/p>;&lt;p>;刘和董于 2019 年与其他十几人一起受到指控，其中包括一名妇女，她后来承认经营一家名为“You Win USA”的公司，并被判刑最高 10 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;检察官和被告律师周五在法庭上拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;检察官指控刘和董的公司“美国快乐宝贝”帮助了数百名生育游客2012 年至 2015 年间，向游客收取高达 4 万美元的服务费用，包括在南加州逗留期间的公寓租赁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官称，两人与为女性提供培训的海外实体合作指导他们在签证面试期间以及抵达美国机场后向当局说什么，并建议他们穿宽松的衣服以隐藏怀孕情况，并注意不要“像企鹅一样摇摇晃晃”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的商业模式总是包括欺骗美国移民当局”，联邦检察官 Kevin Fu 在结案陈词中告诉陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，这对现已分居的夫妇的辩护律师表示，检察官未能将他们的客户与中国的女性联系起来，并且说他们只有在到达美国后才提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生的律师凯文·科尔 (Kevin Cole) 表示，政府未能毫无合理怀疑地证明此案，也未能将他的当事人与怀孕游客的沟通联系起来。在中国。&lt;/p>;&lt;p>;董的代表约翰·麦克尼古拉斯认为生育旅游不是犯罪。他说，这些妇女在其他公司（而不是他客户的公司）的帮助下出国，而董帮助的妇女如果回国生子，将面临中国一胎政策下的惩罚性行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她正在承担的任务令人钦佩。不应将其定为犯罪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;生育旅游业务长期以来在加利福尼亚州和其他州开展业务，不仅为来自中国的夫妇提供服务，还为来自俄罗斯、尼日利亚和其他地方的夫妇提供服务。怀孕期间前往美国并不违法，但当局表示，不允许在政府文件上向领事馆和移民官员谎报旅行原因。&lt;/p>;&lt;p>;吸引游客的主要因素是美国各州提供与生俱来的公民身份，许多人认为这可以帮助他们的孩子获得美国大学教育，并提供一种未来的保险——特别是一旦他们的美国孩子年满 21 岁，游客自己就可以申请永久居留权。&lt;/p>;&lt;p>;刘和董定于 12 月 9 日被判刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s universities and campus life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3278197/chinas-universities-and-campus-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 07:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/09 /12/17e45f34-f577-4a20-a146-ce6cb67a7dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students join military as stepping stone to university degree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278525/chinese-students-join-military-stepping-stone-university-degree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/075c3807-fafc-4658-881f-1e43414fd650_71cbac05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在有关中国大学和校园生活的四部分系列文章的最后一篇中，奥尔科特·魏调查了为什么军队生活已成为该国许多寻求大学学位的年轻人的一个有吸引力的选择。阅读第三部分。&lt;/p>;&lt;p>;对于袁艾伦来说，加入中国军队并不是为了报效国家的崇高目标。相反，在军营呆两年是考大学的捷径。&lt;/p>;&lt;p>;“我学习不好，高考成绩不好，考不上大学的可能性不大。” “升级考试”，”袁说，指的是决定从大专升入大学的省级考试。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我选择参军的原因。 “我因为服兵役，免去了大专转大学的考试。”原就读于上海城建职业学院，去年退伍后被上海建桥大学录取的袁说。 .&lt;/p>;&lt;p>;在中国，大学学位通常被认为是成功的门票。去年，我国公立高校本科毕业生约1047万人。由于求职者人数众多，拥有良好学位或经验的毕业生在就业市场低迷的情况下找到工作的机会更大。&lt;/p>;&lt;p>;城市地区16-24岁年轻人的失业率为根据中国国家统计局的数据，今年上半年增长了14.55%。这一数字在7月达到峰值17.3%，创今年新高。&lt;/p>;&lt;p>;年龄在18岁至22岁之间的本科或文凭课程的学生可以在通过体检后申请入伍。研究生的年龄限制已提高至24岁。&lt;/p>;&lt;p>;认识到现代战争对高素质年轻人才的需求，中国高层优先考虑增加新兵中受过大学教育的人数。&lt; /p>;&lt;p>;2021年更新兵役法，放宽大学生入伍要求，去年修改征兵条例，优先招收学生。&lt;/p>;&lt;p>;大学生比例根据国防部的一份报告，新入伍的学生比例从 2017 年的 50% 增加到 2022 年的约 80%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多本科生将服兵役视为踏脚石，而不是&lt;/p>;&lt;p>;例如，入伍的学生在返回大学时有转专业的特权，在申请专科转大学时可以免试资格考试。 &lt;/p>;&lt;p>;这样的福利使得入伍很有吸引力，因为转专业很困难，通常只有成绩最高的学生才能转到热门专业。&lt;/p>;&lt;p>;陈，曾就读于武汉科技大学和技术，说他入伍是因为他知道服完兵役后可以自由选择专业。&lt;/p>;&lt;p>;“我对机械工程不感兴趣，想转向国际贸易。但大学专业竞争太激烈，我根本拿不到成绩。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也梦想成为一名军人，所以我决定参军。”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;陈回忆说，前四个月的军训很艰苦。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不后悔。毕竟，成为一名士兵是我的梦想，而且我也有机会转专业。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他遇到过其他因类似原因入伍的士兵。&lt;/p>; &lt;p>;北京智库 21 世纪教育研究所所长熊丙奇表示，如果就业市场更加强劲、中国大学更加欢迎，那么入伍的大学生将会减少。&lt;/p>;&lt;p>; “这一趋势是在就业前景不佳导致对更优质教育的需求激增的背景下出现的。如果有更好的方法来实现更高质量的教育，学生就不会认为入伍（作为捷径）。”熊说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然入伍可能打开了大门，但一些走这条捷径的学生说这不是万能的，回到校园后他们很难追上同龄人。&lt;/p>;&lt;p>;入伍后成功转专业会计的周伟表示，他花了很长时间适应因为他的会计专业在班上垫底。&lt;/p>;&lt;p>;“学业上的追赶很难，我花了很长时间才适应。”福州大学的学生周说。&lt; /p>;&lt;p>;教育部智库中国教育科学研究院研究员储朝晖表示，学生服完兵役两年后重返校园，往往需要时间适应大学的学习环境。 &lt;/p>;&lt;p>;周说，他在军队学到的纪律和学习习惯很难应用到大学。&lt;/p>;&lt;p>;中国的高中教育素有高度管制的名声，周说，他在军队里学到的纪律和学习习惯很难应用到大学。选择入伍是因为他担心高中毕业后的生活会让自己变得过于散漫和放纵。&lt;/p>;&lt;p>;他花了一年多的时间才赶上大学同学。&lt;/p>;&lt;p >;“军队的学习比较僵化，多以政治学习为主。这种方法不适合专业学习。 “我经历了很多困难才找到了学习会计的正确途径。”周说，经过一年的努力，他的成绩已经达到了平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;“有些学生在学习会计方面遇到了困难。离开高中环境后大学的自律。这实际上是高中时期过度管制的一个挥之不去的影响。”熊说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，军事经历确实塑造了一些学生的职业规划，为一些学生毕业后寻求政府工作铺平了道路。 &lt;/p>;&lt;p>;“服完兵役后，我意识到我想成为一名公务员，”周说。 “我转专业到了会计，这样考公务员的机会应该会增加一些。”&lt;/p>;&lt;p>;“军队教会了我很好的服从命令的能力，我想如果我当了公务员，我能很好地适应。”将于2026年毕业的周说。&lt;/p>;&lt;p>;智库研究员褚表示，入伍竞争可能只是时间问题。虽然现在参军并不那么困难，但楚指出，这有可能成为“内卷化”的一个例子——中国的一个流行词，描述了一个系统内的激烈竞争如何驱使个人争夺有限的资源，最终导致最小的回报。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Women in Iran remove their hijabs as 2nd anniversary of Mahsa Amini’s death nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278564/women-iran-remove-their-hijabs-2nd-anniversary-mahsa-aminis-death-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 06:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/ffc64b6e-3e26-4f61-ab4d-b7d4103774df_703ddbf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名伊朗妇女在伊朗德黑兰行走，没有戴头巾六月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在伊朗城市的街道上，在马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 去世两周年之际，不戴头巾或头巾的妇女路过的情况变得越来越常见。 &lt;/p>;&lt;p>;没有任何政府官员或研究承认这一现象，这种现象始于伊朗进入炎热的夏季，其不堪重负的电力系统断电变得很常见。&lt;/p>;&lt; p>;但在社交媒体上，人们拍摄附近街道或只是谈论生活中正常一天的视频中，可以看到妇女和女孩将长发披在肩上走过，尤其是在日落之后。&lt;/p>;&lt; p>;尽管联合国调查人员称伊朗神权政治“扩大了镇压措施和政策”来惩罚他们，但这种蔑视还是发生了——尽管最近没有发生像阿米尼之死这样的催化事件来激起示威者。&lt;/p>;&lt;p>;该国的新政府改革派总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 在竞选时承诺停止道德警察骚扰妇女。但该国的最终权威仍然是 85 岁的最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊，他过去曾说过“揭幕战既是宗教上的禁止，也是政治上的禁止”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于一些人来说对于虔诚的穆斯林妇女来说，蒙头是对真主虔诚的表现，也是在家庭以外的男人面前谦虚的表现。在伊朗，头巾 — — 以及一些人佩戴的包罗万象的黑色罩袍 — — 长期以来也是一种政治象征。&lt;/p>;&lt;p>;“有意义的制度变革以及根据国际法对严重侵犯人权和犯罪行为追究责任，联合国伊朗问题实况调查团周五警告说，阿米尼，22 岁，于 2022 年 9 月 16 日在伊朗去世。据称，她因未按照当局的要求戴头巾而被该国道德警察逮捕，随后被送往一家医院。阿米尼死后的抗议活动首先以“妇女、生命、自由”的口号开始。然而，抗议者的呼声很快演变成公开反抗哈梅内伊。&lt;/p>;&lt;p>;随后长达数月的安全镇压导致 500 多人死亡，22,000 多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;今天德黑兰街头的路人，无论是富裕的北部郊区还是首都南部的工人阶级社区，现在经常看到不戴头巾的女性。尤其是在黄昏时开始，尽管即使在周末的白天，也可以在主要公园看到女性不戴头发的身影。&lt;/p>;&lt;p>;在线视频 - 特别是为农村地区或农村地区的人展示城市街道步行游览的子类型。希望在德黑兰繁华街区体验生活的海外人士 – 包括不戴头巾的女性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/15/df8aab55-2dc9-46a1-a950-4319ea585908_eb251a96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名伊朗妇女闪现出胜利的手势六月，她在伊朗德黑兰行走。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1979 年伊斯兰革命后的几十年里，一些本来会阻止一个人前进的事情现在却没有得到承认。&lt;/p>;&lt;p>;“我的准“不戴围巾的勇气是马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 的遗产，我们必须将其作为一项成就加以保护，”德黑兰谢里夫大学 (Tehran Sharif University) 的一名 25 岁学生说道，由于担心遭到报复，她只透露了自己的名字阿扎德 (Azadeh)。&lt; /p>;&lt;p>;“如果她没有去世，她可能就在我现在这个年纪了。”&lt;/p>;&lt;p>;不服从仍然会带来风险。抗议活动停止几个月后，伊朗道德警察重返街头。&lt;/p>;&lt;p>;此后，出现了一些妇女和年轻女孩遭到警察粗暴对待的视频。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年一名伊朗少女在德黑兰地铁发生的神秘事件中未戴头巾受伤，随后在医院死亡。 7 月，活动人士表示，警方向一名逃离检查站的妇女开枪，试图避免她的汽车因未戴头巾而被扣押。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，政府还针对那些女性不戴头巾的私营企业。他们的头巾。监控摄像头会搜寻车内被发现的女性，以罚款并扣押她们的汽车。联合国表示，政府甚至使用无人机来监控 2024 年德黑兰国际书展和基什岛的裸露妇女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，一些人认为佩泽什基安的当选伊朗强硬派总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 于 5 月因直升机坠毁身亡，7 月份的事件正在帮助缓解因头巾引发的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为当前的和平环境是佩泽什基安上任后现状的一部分，”佩泽什基安表示。 Hamid Zarrinjouei，38 岁的书商。 “在某种程度上，佩泽什基安可以让有权势的人相信，更多的限制并不一定会让女性更加忠实于头巾。”周三，伊朗总检察长穆罕默德·莫瓦赫迪​​·阿扎德警告安全部队不要因头巾问题而发生肢体冲突。据伊朗媒体报道，莫瓦赫迪·阿扎德表示：“我们会起诉违法者，我们也会这样做。” “即使个人犯了罪，任何人都没有权利采取不当态度。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府没有直接解决不戴头巾的女性人数增加的问题，但还有其他迹象表明，政治格局已经认识到这一点转移了。 8 月，当局在一名大学教师出现在国家电视台的第二天后将其解雇，并轻蔑地称阿米尼“声音嘶哑”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，改革前的报纸《Ham Mihan》在 8 月报道了一项未发表的调查在伊朗文化和伊斯兰指导部的监督下进行的调查发现，头巾已成为该国最重要的问题之一——这是以前从未见过的。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题一直在人们的脑海中。比以往任何时候都多，”社会学家 Simin Kazemi 告诉该报。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ohio woman behind pet-eating rumours spread by Donald Trump admits claims are false]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278563/ohio-woman-behind-pet-eating-rumours-spread-donald-trump-admits-claims-are-false?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 05:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/bbcda283-cb29-43ed-8cde-8781b523d3db_78f9bad3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子携带人工智能生成的美国前总统唐纳德的图像周四，在亚利桑那州图森市的竞选集会上，特朗普将猫从海地移民手中带走，指的是俄亥俄州斯普林菲尔德市流传的谣言。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名俄亥俄州妇女的 Facebook 帖子引发了关于海地移民在斯普林菲尔德吃宠物的有害谣言——前总统唐纳德·特朗普在周二的辩论中重申了这一指控——她承认这些说法是错误的，并表示她对他们如何陷入政治狂热感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“事情突然爆发，变成了我不想发生的事情，”在斯普林菲尔德居住了四年的埃里卡·李 (Erika Lee) 告诉 NBC 新闻。&lt;/p>; >;&lt;p>;Lee 是一名 35 岁的五金店员工，她表示，当她在当地 Facebook 群组上发布有关失踪宠物的帖子时，她并没有实际的第一手资料。她写道，她的邻居金伯利·牛顿 (Kimberly Newton) 告诉她，“她女儿的朋友丢了她的猫”。&lt;/p>;&lt;p>;“有一天，她下班回家，一下车，就看到朝着海地人居住的邻居家走去，看到她的猫挂在树枝上，就像他们宰杀一头鹿一样，他们正在把它切下来吃，”根据网上分享的截图，这篇已被删除的帖子写道。&lt; /p>;&lt;p>;“有人告诉我他们正在对狗这样做，他们一直在斯奈德公园对鸭子和鹅这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据NewsGuard 是一家负责监控网络上错误信息的媒体监管机构，Lee 的帖子可能是第一个宣扬毫无根据的吃宠物说法的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我是最可靠的消息来源，因为我李的邻居牛顿在回答有关她传播的谣言的问题时告诉媒体，“实际上并不认识失去这只猫的人。”&lt;/p>;&lt;p>;她告诉新闻卫报，这只猫的主人实际上是“一个熟人”一个朋友的”——那个朋友就是告诉她这个谣言的人，而他们又从另一个来源听到了这个谣言。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有任何证据，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有任何证据。” p>;&lt;p>;此后，网上出现了其他人云亦云地重复吃宠物说法的帖子，其中包括来自俄亥俄州参议员、美国共和党副总统候选人 JD Vance 的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 9 日，他在X 写道：“几个月前，我提出了海地非法移民耗尽社会服务并在俄亥俄州斯普林菲尔德各地造成混乱的问题。现在的报告显示，人们的宠物被不应该出现在这个国家的人绑架并吃掉。我们的边境沙皇在哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;第二天，特朗普在与美国副总统卡马拉·哈里斯的首次总统辩论中提到了第四手八卦，这场辩论向 6700 万人播出。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在斯普林菲尔德，他们正在吃狗——进来的人，他们正在吃猫，”特朗普周二表示。 “他们正在吃住在那里的人的宠物，这就是我们国家正在发生的事情，这是一种耻辱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/1aefdd6b-159d-496d-a32c-9a70ee9cb23f_f010e7a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周四，俄亥俄州斯普林菲尔德的建筑物受到炸弹威胁后，一名男子走过斯普林菲尔德市政厅。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后几天，俄亥俄市官员驳斥了吃宠物的谣言，城市经理布莱恩·赫克(Bryan Heck)强调“目前还没有可靠的报道”或具体声称宠物受到移民社区内个人伤害、伤害或虐待。”&lt;/p>;&lt;p>;但后果仍然很严重。周四，斯普林菲尔德市政厅因炸弹威胁而被疏散，该地区的几所学校在周五也受到类似威胁后被迫关闭。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉 NBC 新闻，她从未想过她的 Facebook 帖子会如此严重。控制。她补充说，她对海地社区没有任何恶意，并对她的帖子成为阴谋论的素材感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是种族主义者，”她说，并补充说，她的帖子​​已成为阴谋论的素材。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是种族主义者”。女儿有一半黑人血统，她本人是混血儿，也是 LGBTQ 群体的成员。 “似乎每个人都在把事情变成那样，但这不是我的本意。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，她已经让女儿退学了，鉴于围绕这些指控的狂热，她现在担心她家人的安全。她补充说，她也担心海地社区，她无意恶意攻击海地社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我同情海地社区，”她说。 “如果我处于海地人的位置，我也会感到害怕，担心有人会来追杀我，因为他们认为我正在伤害他们所爱的东西，而这又不是我想要做的.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to use rest of term putting Ukraine in ‘best position’, senior aide says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278561/biden-use-rest-term-putting-ukraine-best-position-senior-aide-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/a4f1f8ba-a823-4fc5-8014-7665f834c540_418ff2c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国民警卫队成员向附近的俄罗斯军队发射榴弹炮顿涅茨克地区波克罗夫斯克，9 月 5 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级助手周六表示，美国总统乔·拜登将利用其剩余任期加强乌克兰，同时基辅将与俄罗斯抗衡第三年入侵。&lt;/p>;&lt;p>;拜登退出美国大选，这对乌克兰来说可能是危险的，因为他们可能会看到乌克兰怀疑论者唐纳德·特朗普重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;前景基辅引发了担忧，基辅主要依靠美国的支持，正在为拜登一月份的权力交接做准备。&lt;/p>;&lt;p>;拜登“决心利用这四个月的时间让乌克兰处于获胜的最佳位置” ”，国家安全顾问杰克·沙利文在基辅的一个论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“泽伦斯基总统表示，最终这场战争必须通过谈判结束，我们需要他们在这些谈判中表现强劲，”沙利文说，并补充道乌克兰将决定何时与俄罗斯进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 15/75e446d9-d2e6-485f-a1bc-bf71c4be0410_09272f14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，乌克兰巴甫洛赫拉德的一个转运中心看到一名老年妇女5. 顿涅茨克地区波克罗夫斯克和附近城市的平民正在撤离。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文在维克多·平丘克基金会组织的一次会议上通过视频链接发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统将与他的总统会面。他说，乌克兰外长弗拉基米尔·泽伦斯基将在九月下旬举行的下一届联合国大会上发言。两位领导人将讨论如何最好地加强对乌克兰的支持，乌克兰正在该国东部对抗俄罗斯的进攻。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰在战争中也采取了大胆而自信的步骤。但波克罗夫斯克周围的地区尤其值得关注。”沙利文说，他指的是莫斯科推进部队距离其不到 10 公里（六英里）的后勤枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;尽管基辅于8月6日在俄罗斯库尔斯克，莫斯科继续在顿涅茨克东部地区稳步取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，华盛顿特别关注东部局势，并帮助保卫乌克兰免受针对平民的“无耻”袭击能源基础设施，可能威胁核电站。&lt;/p>;&lt;p>;为了抵御东部新一轮袭击，乌克兰呼吁西方立即提供军事援助。基辅经常批评西方武器转让的拖延。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是政治意愿的问题。沙利文说：“这是一个如何解决这些困难和复杂的后勤问题的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，沙利文承认“鉴于乌克兰所面临的问题，我们必须做更多的事情，而且我们必须做更多的事情”。更好”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French woman in mass rape case becomes feminist icon: ‘Shame must change sides’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278560/french-woman-mass-rape-case-becomes-feminist-icon-shame-must-change-sides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 03:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/96588e4b-fbc1-4c06-b405-085b213937ab_3913af5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gisele Pelicot 据称被她招揽的男子下药并强奸周三，丈夫多米尼克·佩利科特出现在法国阿维尼翁法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位法国人的前妻每天都昂首挺胸地走进法庭，她因近十年来在自己的床上策划大规模强奸而受审，她已成为一名女权主义偶像。&lt;/p>;&lt;p>;71 岁的吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot) 戴着她现在标志性的赤褐色短发和墨镜，成为反对使用毒品进行性虐待的斗争的象征人物。&lt;/p>;&lt;p >;2020 年，她发现自己的伴侣多年来一直秘密服用大剂量的镇定剂来强奸她，并邀请数十名陌生人加入，她的生活就此破碎。&lt;/p>;&lt;p>;但她已经决定不要隐瞒，并要求自 9 月 2 日以来对 71 岁的多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 和 50 名同案被告的审判向公众开放，因为正如她通过她的一位律师所说，这应该由她所指控的施虐者 — — 而不是她 — — 来决定感到羞耻。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种说法……羞耻必须改变立场，”她的律师斯蒂芬·巴博诺(Stephane Babonneau)在审判开始时说道。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，女权主义活动人士一直阻碍她比利时艺术家 Aline Dessine 创作的风格化肖像画，上面涂抹着“耻辱正在改变立场”的字样，以表达对抗议活动的支持。这位在 TikTok 上拥有 250 万粉丝的艺术家已放弃对该图片的所有权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/15/086b0b2d-348d-46cb-9eea-8a72fbbe2a14_62c0e303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着标语牌，上面写着“停止强奸文化”周六在巴黎举行的支持吉赛尔·佩利科特的示威活动中，“耻辱必须改变立场”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千人在法国各地城市举行抗议活动，支持吉赛尔·佩利科特并要求结束强奸。&lt;/p>;&lt;p>;“吉赛尔为了所有人，一切为了吉赛尔”，在南部城市马赛的一次集会上，一张手绘海报上写道。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，在南部小镇阿维尼翁的法院外，抗议者 Nadege Peneau 表示，她充满了对审判的主要原告的钦佩。&lt;/p>;&lt;p>;“她所做的事情非常勇敢，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“她为这么多儿童和妇女，甚至男人说话”，他们她补充道，她曾遭受过虐待。&lt;/p>;&lt;p>;吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot) 于 8 月与丈夫离婚，丈夫在用照片和视频仔细记录了虐待事件后承认了虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;她已经搬走了。来自南部小镇马赞，用她自己的话来说，多年来他对待她就像“一块肉”或“布娃娃”。&lt;/p>;&lt;p>;她现在使用她的婚前姓氏，但在审判期间已要求媒体使用她作为已婚女性的旧名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/15/5382f2f6-8f04-4ff2-9565-58a981d4c768_c682ebfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者展示了写有“愤怒的妇女”的标语牌周六在巴黎参加支持吉赛尔·佩利科特的示威活动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的律师安托万·加缪(Antoine Camus)表示，她已经从一位热爱散步和唱诗班唱歌的忠诚妻子和退休人员，变成了一位准备战斗的七十年代女性.&lt;/p>;&lt;p>;“我必须战斗到底，”9 月 5 日，她在为期四个月的审判的头几天在法庭外发表的唯一公开声明中告诉媒体。&lt;/p>;&lt; p>;“显然这不是一件容易的事，我能感觉到有人试图用某些问题来困住我，”她平静地补充道。&lt;/p>;&lt;p>;吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot) 是一名军人的女儿，出生于 12 月 7 日， 1952 年在德国，五岁时与家人一起返回法国。当她只有九岁时，她年仅 35 岁的母亲因癌症去世。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的脑海里，我已经 15 岁了，我已经是一个小女人了，”她说，并描述了自己的成长“没有非常多的爱”。&lt;/p>;&lt;p>;她的哥哥米歇尔 (Michel) 因心脏病去世，享年 43 岁，当时她还不到 20 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;她说她从来都不是一个公开表达情感的人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在家庭中，我们隐藏泪水，分享欢笑，”她的一位律师报道了她的说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/a8e6ab80-3ab0-4d59-afdb-9f36caad963c_ca8c2a48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周三，多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 出现在法国阿维尼翁法院，据称他对妻子吉赛尔·佩利科特下药并强奸了他。法庭素描：Reuters/Zziigg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1971 年，她遇到了多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot)，她未来的丈夫和强奸犯。&lt;/p>;&lt;p>;她曾梦想成为一名美发师，但相反，他学习成为一名打字员。经过几年的实习，她加入了法国国家电力公司 EDF，结束了自己在核电站物流服务领域的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;在家里，她照顾三个孩子，然后是七个孙子，并做着许多事情。一点体操。&lt;/p>;&lt;p>;直到 2020 年，当警察抓到她的丈夫在超市拍摄女性裙子时，她才发现了她令人不安的记忆衰退背后的真正原因。&lt;/p>;&lt;p>;加缪，她的女儿律师说，他的当事人“从来不想成为榜样”。&lt;/p>;&lt;p>;“她只是希望这一切都不会白费，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wikipedia bans user for ‘alleged trolling, doxxing and intimidation’ of Hong Kong journalists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278559/wikipedia-bans-user-alleged-trolling-doxxing-and-intimidation-hong-kong-journalists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/b1ea0f72-1ef2-4c70-bb42-c8b993182408_48da1c58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维基百科表示全球禁令是“极其罕见的行动”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在线百科全书维基百科周六表示，它已采取“极其罕见的行动”，在全球范围内禁止涉嫌参与恶意攻击、人肉搜索和恐吓行为的用户&lt;/p>;&lt;p>;香港警务处处长萧泽尔透露，警方迄今已收到两份报告，内容涉及香港记者协会声称数十名记者及其家人和过去几个月，雇主不断受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港这个法治城市，任何受到威胁或骚扰的人都应该向警方报案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港这个法治城市，任何受到威胁或骚扰的人都应该向警方举报。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“无论背景如何，警方一定会公正处理此案。”&lt;/p>;&lt;p>;该协会周五表示，“自称‘爱国者’的人已通过电子邮件或信件向至少 15 名人士发送匿名投诉。记者的家庭成员及其家庭成员的雇主、房东和相关组织，包括慈善机构、学校和私营企业”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/8fd478b1-9c8a-4e1b-a47a-fb0de32303e3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专员警察局长萧伟文表示，警方会公正处理此案。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少有 36 名记者被发现在 Facebook 帖子中发表仇恨内容，而“巨魔”则利用社交媒体平台和维基百科“威胁该协会表示，至少在四起案件中“遭受了暴力，包括死亡威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;维基媒体基金会周六告诉《华盛顿邮报》，它对据报道几名香港记者及其记者所面临的骚扰感到“悲伤和震惊” &lt;/p>;&lt;p>;它表示，上个月末收到了一份关于维基百科上“涉嫌恶意攻击、人肉搜索和恐吓行为”的报告，并已采取行动删除有害内容。&lt;/p>;&lt;p>;“针对这种情况，维基媒体基金会还对违反我们使用条款的用户发布了全球禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“全球禁令是办公室行动的一种，是一种极其严重的行为。”维基媒体基金会只在特殊情况下才会采取罕见的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;该基金会表示已对此事展开进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;保安局副局长卓孝业早前曾表示表示并不了解该协会提出的事件，但强调香港遵循法治。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey buries activist killed by Israeli military as air strikes in Gaza kill 14]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278555/turkey-buries-activist-killed-israeli-military-air-strikes-gaza-kill-14?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/d56ea529-4e56-449e-bc72-7e9337a82728_3f51e888.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其裔美国活动家 Aysenur Ezgi-Eygi 的亲戚2024 年 9 月 14 日，在土耳其西部艾丁省迪迪姆的一个公墓举行的葬礼上，在以色列占领的约旦河西岸遇害的妇女在她覆盖着土耳其国旗的棺材前哀悼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;周六，一名在约旦河西岸被以色列枪杀的土耳其裔美国活动人士在她的家乡土耳其安息，数千人在街道上排队，该国的反以色列情绪因冲突有可能蔓延而不断上升&lt;/p>;&lt;p>;据一名以色列抗议者称，9 月 6 日，来自西雅图的 26 岁妇女艾森努尔·埃兹吉·埃吉 (Aysenur Ezgi Eygi) 在反对以色列约旦河西岸定居点的示威活动中被一名以色列士兵枪杀。目睹了枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;在爱琴海的土耳其沿海小镇迪迪姆，数千人站在街道两旁，艾吉被埋在覆盖着土耳其国旗的棺材中，棺材是从她家运来的。当人们表达敬意时，她穿着毕业礼服的肖像靠在棺材上。&lt;/p>;&lt;p>;她的尸体早些时候从医院运到她的家和迪迪姆中央清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其谴责这起杀戮事件，并宣布将对她的死亡进行独立调查。土耳其议会议长努曼·库尔图尔穆斯 (Numan Kurtulmus) 在葬礼上对哀悼者表示：“我们不会让女儿的鲜血留在地上，我们要求对这起谋杀案负责并追究责任。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，尸检完成伊兹密尔法医学研究所进行的检查显示，Eygi 被一颗子弹击中，击中了她左耳下方的后脑勺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/cfe9f47c-9216-4ef0-8635-c04b4c069724_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”美国国务卿安东尼·布林肯周五在新闻发布会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周二表示，Eygi 很可能是被以色列军队“间接且无意”射杀的。&lt;/p>;&lt;p>;她的死亡受到以色列军队的谴责。美国国务卿安东尼·布林肯在美国、埃及和卡塔尔推动停火并释放哈马斯剩余人质时发表讲话。由于以色列和哈马斯互相指责对方提出新的、不可接受的要求，谈判已经放缓。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日对以色列南部发动袭击，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，战争由此开始。他们又绑架了 250 人，并释放了其余大部分人质，以换取以色列在 11 月为期一周的停火期间囚禁的巴勒斯坦人，目前仍扣押着约 100 名人质。据信，剩余人质中约有三分之一已死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周六至周六，以色列对加沙中部和南部的空袭造成至少 14 人死亡。加沙民防部门表示，加沙城的袭击袭击了一栋容纳 11 人的房屋，其中包括三名妇女和四名儿童，另一次袭击袭击了汗尤尼斯的一处帐篷，巴勒斯坦人因战争而流离失所，他们一直在那里避难。&lt;/p>; &lt;p>;以色列本周早些时候对一个帐篷营地进行了空袭，周三又对一所为流离失所者提供庇护的联合国学校进行了空袭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队于周六下令为巴勒斯坦人提供庇护曼什耶 (Manshiyeh)、拜特拉希亚 (Beit Lahia) 和谢赫扎耶德 (Sheikh Zayed) 北部社区的人员向南撤离，前往加沙城。以色列军队在 X 上的一篇帖子中表示，该命令是在从该地区发射炮弹后发出的。目前尚不清楚有多少人在这些地区避难。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，加沙儿童接种脊髓灰质炎疫苗的活动逐渐停止，世界卫生组织表示，约 559,000 名 10 岁以下儿童已从第一剂疫苗中康复，占该活动旨在接种疫苗的每 8 名儿童中的 7 名。第二剂疫苗预计将于本月晚些时候开始，这是世卫组织表示各方已同意的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织驻加沙和西岸代表理查德·皮佩尔科恩 (Richard Peeperkorn) 在一份声明中表示星期六，“当我们为四个星期后的下一轮比赛做准备时，我们希望这些暂停能够持续下去，因为这场运动清楚地向世界展示了当有和平机会时，什么是可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;战争造成了巨大的破坏，使加沙 230 万人中约 90% 的人流离失所，而且常常多次流离失所，并使该领土陷入严重的人道主义危机。加沙卫生部表示，自战争开始以来，已有超过 41,000 名巴勒斯坦人被杀害。该部在统计人数时不区分平民和武装分子，但表示，妇女和儿童占死者人数的一半以上。以色列称已在战争中杀死了超过 17,000 名武装分子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manpower costs to increase after Beijing raises retirement age: Hong Kong firms in mainland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278556/manpower-costs-increase-after-beijing-raises-retirement-age-hong-kong-firms-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/26edd7e4-386d-4b4f-b328-c5c98ab7d680_2c4b20f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两位老人在北京的一个公园里下中国象棋。中国最高立法机构周五通过了逐步提高退休年龄的立法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在内地经营的香港企业表示，提高退休年龄可能会导致人力成本上升，但企业可以适应逐渐延长的年龄，并从更稳定的环境中受益。 &lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构周五通过立法，逐步将男性工人的退休年龄从60岁提高到63岁，将女性白领员工的退休年龄从55岁提高到58岁。该延期将在15年内逐步实施。&lt;/p>;&lt;p>;所有外资企业，包括总部位于香港的企业，只要在内地有员工，都将受到该计划的影响。&lt; /p>;&lt;p>;香港中小企业协会名誉主席刘达邦表示，他预计这一变化对他的建筑材料公司影响不大，因为该公司 150 名员工中有超过十分之一是在职员工。已经超过60岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的运作不需要非常敏锐的头脑。雇用年长工人不仅更便宜，而且还能赚取收入并拥有消遣。这对他们有好处，对我们也有好处。”在广东东莞经营生产设施的刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，从 2025 年开始，退休年龄将每三个月延长一个月。刘补充道，即使是电子制造商等要求更高行业的公司，也有时间适应。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，从长远来看，政策变化仍然会产生一些实际影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果员工年满 60 岁，而且他们的表现不再适合这个职位，我们可以要求他们现在退休，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是一旦退休年龄提高，你不能要求员工在63岁之前退休。然后我们就必须解雇他，这将涉及很多[补偿]。”&lt;/p>;&lt;p>;Wingco Lo Kam-wing，中华厂商联合会会长” 香港商会一致认为，新政策只会将成本增加最小化，而年长工人在工作时间较长的情况下会产生额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;一些来自香港的商人看到了更多的好处政策变更。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/b4f9061f-f868- 4c49-bc10-53fb0e312bcf_bfc275bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中华厂商联合会会长卢永高表示，新政策将企业成本的增加幅度最小。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港Hygge Living董事长Kenneth Chan Chi-yuk表示，该公司广东敬老院约有四分之一的工人&lt;/p>;&lt;p>;“佛山市的员工已经超过了目前的退休年龄，提早放手可能会对公司的利润造成更大的伤害。”组织能力强，而且他们的表现比年轻人更好。如果他们退休，我们仍然要投入大量资源来培训新员工。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，内地主要城市的敬老院正在招聘工人。 &lt;/p>;&lt;p>;“内地的退休年龄确实定得很早，女性应该五十多岁退休。” 。这种延迟退休年龄的做法，其实是与时俱进的举措。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;原地方人大代表、市立委田北辰，现任主席办公服饰连锁G2000也对延迟退休可能带来的劳动力稳定性表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“[该政策]可以降低培训新员工的成本并保持高产出。稳定的劳动力对于生产、物流等劳动密集型部门来说是个好消息，不会增加劳动力成本的压力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着内地人口职业生涯的延长，田先生表示还预计对办公服装的需求会增加，这对他的 G2000 连锁店来说是一个福音，该连锁店自 1996 年以来一直服务于中国市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>