<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India rail crash probe is focusing on manual bypass of track signal: railway sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223685/india-rail-crash-probe-focusing-manual-bypass-track-signal-railway-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/52990fa1-d547-48bb-af67-34830ca6dbcb_03e67103.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对印度铁路事故的官方调查主要集中在怀疑手动绕过自动信号三名印度铁路消息人士告诉路透社，该系统引导列车运行——调查人员认为这一行为将拥挤的特快列车撞向了静止的货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;铁路安全委员会 (CRS) 的调查人员怀疑旁路是由三位消息人士中的两位表示，铁路工人绕过信号障碍的原因是附近铁路交叉口用于阻止道路交通的故障障碍。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士不愿透露姓名，因为他们不是&lt;/p>;&lt;p>;6 月 2 日，印度东部奥里萨邦巴拉索尔区 Bahanaga Bazar 车站发生车祸，造成至少 288 人死亡，1000 多人受伤。这是印度二十年来最严重的铁路事故。&lt;/p>;&lt;p>;印度和国际媒体此前曾报道，自动信号系统可能出现故障，可能导致了此次事故。&lt;/p>;&lt;p>;不过，详情路透社首次报道了附近铁路护栏经常发生的故障及其可能与信号系统手动旁路有关。&lt;/p>;&lt;p>;印度铁路安全机构 CRS 没有回应&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度铁路是世界第四大铁路网络，由印度铁路局运营，是国有垄断企业。该委员会向铁道部报告。&lt;/p>;&lt;p>;印度铁路公司的一位发言人表示，“维修工作一直在按要求进行”，但不允许篡改自动化系统。他拒绝进一步详细说明坠机原因，称：“调查正在进行中”。&lt;/p>;&lt;p>;铁道部首席信息官 Amitabh Sharma 表示，事故原因仍在调查中。当被问及调查人员怀疑电子系统可能被手动绕过时，夏尔马说：“这些都是我们目前无法证实的猜测。”&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察中央调查局发言人（ CBI) 已对可能的刑事过失展开单独调查，但未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;家人“别无选择”，只能在印度火车相撞事故后进行 DNA 检测以认领尸体&lt;/h3 >;&lt;p>;路透社采访了 Bahanaga 村的 5 名居民，他们说铁路道口的护栏已经坏了将近三个月，经常维修。&lt;/p>;&lt;p>;当出现故障时，护栏会保留居民说，卡在关闭位置，必须由铁路工人手动打开。&lt;/p>;&lt;p>;如果屏障打开，自动信号系统将不允许火车通过铁路道口，一名退休人员说印度铁路官员说。由于事故调查的敏感性，这名官员不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“电子屏障有时会升起，有时不会，”25 岁的药剂师 Soubhagya Ranjan Sarangi 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;Niranjan Sarangi 是一名 66 岁的退休教师，许多晚上都和朋友坐在路口附近，事故发生时他就在路口附近。他说当时屏障似乎运作良好。&lt;/p>;&lt;p>;“屏障有时会发生故障。该部门的人会来修理它，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度铁路公司的三位消息人士之一——他们都知道正在进行的 CRS 调查——表示初步调查建议自动电子信号系统“手动更改，为此软件必须被篡改”。&lt;/p>;&lt;p>;“[印度] 铁路公司认为系统被篡改，”第二个消息来源说，他有权访问听取调查情况通报。 “尚待确定干预是故意的还是错误的，或者是否由于信号附近正在进行的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位消息人士称，初步调查表明信号系统被绕过，因为维修工人们正试图修复故障障碍。&lt;/p>;&lt;p>;在总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 大力推动基础设施和连通性的推动下，印度的铁路网络正在进行价值 300 亿美元的改造，包括闪闪发光的新火车和现代化车站。&lt;/p>;&lt;h3 >;印度的火车事故表明长期缺乏对铁路安全的投资：专家&lt;/h3>;&lt;p>;6 月 2 日的事故引发了人们对安全是否得到足够重视的质疑。政府表示，多年来安全指标有所改善，事故率有所下降，安全部门正在获得足够的资金。&lt;/p>;&lt;p>;坠机事故发生在从东部城市钦奈前往南部城市钦奈的科罗曼德快车上加尔各答，以 128 公里/小时（80 英里/小时）的速度错误地进入了车站的一条侧轨，并撞上了一辆静止的铁矿石货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;科罗曼德尔特快列车跳出轨道并在撞击后翻倒。它的一些教练撞上了另一列在相反方向平行轨道上行驶的特快列车，导致该列车也跳出轨道并导致严重失事。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生两天后，Jaya Varma Sinha一位铁路委员会成员表示，似乎是被称为“联锁系统”的电子信号系统向科罗曼德快车发出了绿色信号，使它走错了轨道。&lt;/p>;&lt;p>;CRS 的调查结果现在表明印度铁路公司的第三位消息人士称，辛哈称该系统应该是“故障安全”的系统已被试图找到解决方法的工人破坏。&lt;/p>;&lt;p>;辛哈没有回应要求调查的最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;印度铁路公司负责信号的高级执行董事 Sandeep Mathur 没有回应有关联锁系统供应商信息的请求。&lt;/p>; &lt;p>;路透社无法独立确定供应商的身份或验证 Sinha 声称它是故障安全的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;信号、轨道路线和轨道之间的联锁系统坐标事故发生两天后，Mathur 说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有回应随后要求提供更多详细信息的请求。&lt;/p>;&lt;p>; >;第三位铁路消息人士以及一名退休铁路官员和一名在奥里萨邦铁路警察局工作的高级警官表示，铁路工人有时会手动干扰系统以更改信号，以便铁路交通不会减慢或停止，同时他们从事任何维修和保养工作，尤其是在繁忙的路线上。&lt;/p>;&lt;p>;由于事故调查的敏感性，退休官员和警官不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;另一位曾在安全部门工作的退休铁路官员 Sudhanshu Mishra 表示，如果得到授权的高级官员授权并且所有预防措施都已到位，铁路协议允许手动解决方法。&lt;/p>;&lt;p>;印度铁路发言人确实没有直接解决授权问题，只是说印度铁路公司的规定不允许这样做。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立确定事故当晚的疑似变通办法是否获得授权。&lt;/p>;&lt; p>;路透社看到，6 月 8 日铁路局发给印度铁路公司所有总经理的关于“轨道安全”的通知说，工人“应该得到建议和指导，不要在开展工作时采取任何捷径”。&lt;/p >;&lt;h3>;印度铁路部长称信号系统错误导致致命的火车相撞&lt;/h3>;&lt;p>;联锁系统的控制装置位于 Bahanaga Bazar 车站的一座小型铁路大楼内，仅限获得授权的铁路工人和官员进入.&lt;/p>;&lt;p>;第二个消息来源说，记录显示 Bahanaga 系统控制室当晚被访问了两次——第一次是为了授权的操作工作，而第二次访问的原因尚未确定。&lt; /p>;&lt;p>;路透社无法访问这些记录。&lt;/p>;&lt;p>;车站的所有铁路员工，包括参与护栏修复工作的员工，都已接受铁路调查人员的讯问，还将接受第二个和第三个消息来源说，CBI。&lt;/p>;&lt;p>;他们拒绝透露他们的名字，因为这是一项正在进行的调查。路透社无法独立确定有多少工人正在接受调查或他们的身份。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Free overnight’ in Hong Kong: video of mainland woman’s 6-hour budget ‘street-sleeping’ odyssey to city goes viral as she plans sequel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3223295/free-overnight-hong-kong-video-mainland-womans-6-hour-budget-street-sleeping-odyssey-city-goes-viral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/7a3979d8-a219-46ec-b0c4-e2d8006c1a7a_bbc58bdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国大陆女性分享了她通宵 6 小时的视频“街头-睡觉”的香港之旅在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;这名使用网名“小学鸡探港”的女子来自与城市接壤的南部广东省深圳市。 “小学鸡”是粤语俚语，在英语中是“业余”的意思。&lt;/p>;&lt;p>;她主要在内地社交媒体平台小红书上发布自己在香港的经历视频，目前已有近万粉丝。 &lt;/p>;&lt;p>;她的最新帖子在短时间内获得了超过 14,000 个赞。&lt;/p>;&lt;p>;最新的视频从旺角、铜锣湾等地区的街道上拍摄，带领观众穿越香港岛, 坚尼地城和中环。&lt;/p>;&lt;p>;她在旺角看电影的午夜开始过夜。&lt;/p>;&lt;p>;这张 105 港元（13 美元）的门票让这位女士获得了一个振动座椅，显然她很兴奋：“当声音效果强烈时，那些座位会摇晃，让你觉得自己就在电影中，”她在两个小时的电影结束时说道。&lt;/p>;&lt;p>;然后她选择了前往铜锣湾和坚尼地城的出租车和公共汽车，在那里她探索了一家 24 小时超市、香港歌手陈奕迅推荐的当地餐厅和麦当劳快餐店。&lt;/p>;&lt;p>;很多出乎她的意料，凌晨3点公交车和餐馆还在嗡嗡作响，街上还有凌晨5点刚下班的人。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉香港人不用睡觉了。”无论何时何地，总是灯火通明，人们熙熙攘攘，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;随着黎明的临近，她在这座城市的标志性海港上观看日出，继续她的冒险之旅。&lt;/p>; &lt;p>;“景色令人惊叹。住在这里的人真是太幸运了。他们每天醒来，打开窗户，就能立即看到美丽的大海，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;到早上 6 点，整个行程已经完成。&lt;/p>;&lt;p>;快速计算发现，6 小时的长途跋涉一共花了 416 港元。&lt;/p>;&lt;p>;我一分钱都没有存下来，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她认为这次经历非常值得，并补充说，一夜之间的旅程在早上 6 点结束，只剩下时间开始计划视频续集了。 &lt;/p>;&lt;p>;这段视频在社交媒体上引起了很多城市居民的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论说：“这里的居民工作到这么晚，压力太大了。”&lt;/p>; &lt;p>;“您的视频真的很有趣。这里的普通人生活节奏快，大家都很忙，几乎没有时间欣赏风景，”另一位补充说。&lt;/p>;&lt;p>;第三位人士说：“香港人常说我们不深夜闲逛，谢谢你随时提醒我这个城市很美。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位附和说她的续集想法：“你可以在兰桂度过整整六个小时的泡吧Fong。”&lt;/p>;&lt;p>;以有限的预算在香港旅行已成为大陆博主的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;两个月前，一位大陆男子分享了他作为“无家可归者”的经历”，记录了他在 24 小时营业的麦当劳餐厅和在健身房洗澡的经历。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks more Middle East economic inroads as investors flock to Riyadh, but politics ‘more complex’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3223591/china-seeks-more-middle-east-economic-inroads-investors-flock-riyadh-politics-more-complex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/0bcd2a7b-6a53-4d09-af41-75f844887bbc_9df779c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国企业正在关注北京与中东蓬勃发展的关系带来的更多经济机会即将在沙特阿拉伯举行的商业论坛，但分析人士表示，在复杂的经济和政治关系中能取得多大成就仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的阿中商业会议将于周日在利雅得开幕，届时将迎来来自包括中国大陆和香港在内的 23 个国家和地区的 3,000 多名商界和政府代表。&lt;/p>;&lt;p>;第 10 届会议于 2005 年首次举办，预计将成为有史以来规模最大的一次中国驻沙特阿拉伯大使陈维庆在其官方推特账号上表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所主席查施美龙、恒隆集团主席陈启宗和中银国际总裁李彤将率领两个企业高管代表团与会。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京希望看到这次会议的“深入交流”和“丰硕成果”。 &lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院兼职高级研究员 James M. Dorsey 表示，“毫无疑问”，中国和中东都存在蓬勃发展的经济机遇国家，但问题是中国能够并希望在多大程度上“利用政治”。&lt;/p>;&lt;p>;“这更复杂，”多尔西说。 “中国不能也不想像美国那样参与中东事务。&lt;/p>;&lt;p>;“它不想也不能成为安全保证者。对沙特来说，经济是一个支柱，安全是另一个支柱。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平去年 12 月的访问标志着中国对该地区日益增长的兴趣，当时他出席了中国-阿拉伯国家峰会和中国-海湾会议合作委员会峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这两次活动都被誉为中国与中东国家之间的首次此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国与中东的合作在各个方面都有所发展，从贸易和能源用于国防，而地缘政治分析师普遍认为美国在该地区的影响力有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国已连续五年成为沙特阿拉伯的最大贸易伙伴，并成为其最大的目的地自 2018 年以来的出口和进口来源。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，沙特阿拉伯一直是最大的石油供应国之一，2022 年的出货量为 8750 万公吨（6.41 亿桶）。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的石油出口公司沙特阿美公司于 3 月确认在中国北部辽宁省建设一座大型综合炼油和石化厂，预计耗资 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国还签署了一项 600 亿美元的协议从卡塔尔购买液化天然气，并与阿拉伯联合酋长国合作发射月球探测器。&lt;/p>;&lt;p>;习近平说，特别是中国和沙特阿拉伯在双边关系中加强了“团结”在 12 月举行的中国-阿拉伯国家峰会开幕式上，两国都认为与美国的摩擦越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;但是一位不愿透露姓名的北京中东研究人员未获授权对媒体发言，表示对阿中商业会议召开前的预期“被夸大了”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的中国公司。最终，它造成了不必要的竞争，也造成了双方的资源浪费，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯不需要中国的钱。然而，中国企业需要这样的投资机会。”&lt;/p>;&lt;p>;由沙特阿拉伯投资部、阿盟秘书长、中国国际贸易促进委员会和阿拉伯商会联盟将举行小组讨论，讨论从粮食安全、全球贸易和供应链到融资以及中国标志性的“一带一路”倡议等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联盟秘书长艾哈迈德·阿布·盖特预计将在会议以及来自沙特阿拉伯的多位部长，包括能源部长阿卜杜勒阿齐兹·本·萨勒曼和外交部长费萨尔·本·法汉。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》总编辑 Tammy Tam 将主持会议对沙特阿拉伯经济和规划部长 Faisal Alibrahim 和皇家法院顾问 Fahad Toonsi 的全体采访。&lt;/p>;&lt;p>;在行政长官李家嘉之后，香港分别加强了与中东的联系-chiu 于 2 月率领一个团队前往该地区，一个企业高管代表团将于本周访问迪拜和阿布扎比。&lt;/p>;&lt;p>;该代表团由市政府行政会议成员 Jeffrey Lam Kin-fung 率领，包括曾氏集团主席 Patrick Tsang、GogoX 联合创始人 Steven Lam Hoi-yuen、Rice Robotics 创始人 Victor Lee 以及涉及人工智能、家族办公室和可持续能源的公司的几位高管。&lt;/p>;&lt;p>;北京最近安排了一场来自埃及、沙特阿拉伯和阿盟总秘书处等 16 个阿拉伯国家的 30 名官员组成的代表团对新疆维吾尔自治区进行为期四天的正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;这是在一位高级官员-中国-阿拉伯国家合作论坛是中国与阿拉伯国家联盟于 2004 年建立的对话平台。&lt;/p>;&lt;p>;多尔西表示，此行看起来像是“向中国扔了一根骨头”，而且它已经对以穆斯林为主的阿拉伯语国家而言，“互惠互利”和“相互加强”，因为双方都停止批评对方声称打击恐怖主义的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“美国拥有一切这些条件，涉及人权和环境以及你有什么......中国有条件，它们只是不同，“多尔西说。 “这包括，‘如果你真的批评我们，就会产生经济后果’。&lt;/p>;&lt;p>;“从本质上讲，[一些阿拉伯]国家会争辩说，使某些中国政策合法化是它们国家利益的一部分。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 52, arrested over drug trafficking in Mong Kok after chase ends in suspect, police officer sustaining injuries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223683/hong-kong-man-52-arrested-over-drug-trafficking-mong-kok-after-chase-ends-suspect-police-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/381950c5-8497-44fd-8337-a7d7845c4706_5f383938.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方周日在旺角逮捕一名 52 岁男子，涉嫌贩毒及藏有武器，一名警员及疑犯在追捕中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在旺角道附近巡逻的九龙西总区机动部队人员接近时，男子谢姓男子企图逃跑凌晨 1 点 26 分。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这名男子和一名警官在随后的追逐中受伤，后者的手臂受伤，而嫌疑人的面部和四肢受伤。两人均被送往广华医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;鉴于最近发生的暴力事件，香港安全局局长敦促公众“相处”&lt;/h3>;&lt;p>;一把20厘米的刀和一把10厘米的剪刀，在嫌疑人携带的袋子中还发现了 12 包重 2.9 克的可卡因。这些毒品估计价值约 3,000 港元（383 美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;两辆车相撞后，香港警方向汽车开火，逮捕司机&lt;/h3>;&lt;p>;这名男子因涉嫌贩毒和持有危险武器。他已被拘留接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;在最近全市发生一系列暴力事件后，警方加强了在繁忙地区的巡逻。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-LGBTQ backlash rattles US pride events amid ‘climate of fear’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223680/anti-lgbtq-backlash-rattles-us-pride-events-amid-climate-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/b80a7efd-8d63-47a1-983c-a327e7895cce_00bb241c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;反 LGBTQ 言论和威胁的激增对骄傲庆祝活动造成了沉重打击组织者表示，今年在美国举办的庆祝活动——尤其是在那些政客想要限制权利的州。&lt;/p>;&lt;p>;本月在休斯顿举行的庆祝活动是保守的德克萨斯州最大的骄傲活动，但由于保险费用上涨和安全成本，以及对温度和容量飙升的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决定取消今年的节日，”骄傲休斯顿 365 总裁肯德拉沃克说，并将计划降级为游行。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着 LGBTQ 攻击的增加，乔和吉尔·拜登在白宫的骄傲活动中表达了“喜悦”&lt;/h3>;&lt;p>;这一变化是在 1 月份首次宣布的，当时得克萨斯州立法者准备了限制性别肯定医疗保健和拖拽的法案表演。现在，美国和加拿大的骄傲规划者表示，由于反 LGBTQ 虚假信息和仇恨，他们面临更高的账单。&lt;/p>;&lt;p>;沃克说，这就是危险来临的时候，他称这是一个“可怕的威胁”，并指出白人至上主义者去年计划在爱达荷州的一场骄傲活动中骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达已成为一个热点，竞选总统的共和党州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 今年春天签署了禁止青少年参加变装秀并限制他们了解 LGBTQ 社区的方式的法案。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有意识到会有那么多真正的改组，”坦帕骄傲组织总裁凯莉·韦斯特 (Carrie West) 说，该组织在 5 月份取消了一个户外节日，因为一些赞助商表示他们担心会与新法律发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;该立法复制于美国其他几个州也出现了网上反 LGBTQ 虚假信息的洪流。&lt;/p>;&lt;p>;将社区与恋童癖和撒旦教联系起来的虚假说法在社交媒体平台上大量涌现，这在一定程度上受到了保守派评论员和倡导团体的推动。类似的指控和错误信息在 5 月下旬在 Target 的骄傲服装系列上传播开来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活的时代无法将网上发生的事情与现实世界中发生的事情区分开来，”自由媒体监督机构 Media Matters for America 的 LGBTQ 项目主管 Ari Drennen 说。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有的骄傲庆祝活动都受到影响。尽管平等法近年来改善了权利，但长期举办的活动对几十年来一直针对社区的仇恨保持一定的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;“存在广泛的威胁，而且肯定来自反恐组织-唤醒人群并鼓励他们的追随者扰乱事件，”北美最大的此类团体 NYC Pride 的发言人大卫·克拉克 (David Clarke) 说。 “[但是]我们有非常强大的安全计划，而且我们已经有很多年了。所以我认为一切照常进行。”&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 骄傲月以抗议、游行和派对拉开序幕&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在共和党控制的州，限制 LGBTQ 权利的法律已经生效已经通过，小镇活动家正在与仇恨言论作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，倡导组织 Equality Florida 向前往该州的 LGBTQ 人群发出咨询警告。由于“恐惧气氛”，奥兰多郊外圣克劳德的骄傲组织者后来取消了今年的活动。&lt;/p>;&lt;p>;领导这次庆祝活动的摄影师 Kristina Bozanich 说变装表演者“不觉得在德桑蒂斯签署禁止儿童参加“成人现场表演”的儿童保护法后“安全”。&lt;/p>;&lt;p>;在圣克劳德的骄傲活动被取消后不久，“杀死所有同性恋者”的标志升起Bozanich 说，在附近的诺纳湖市。 “令人震惊的是，这个被称为更进步的地区却出现了这样的仇恨标志，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;取消活动的消息传出后，恐吓变得更加严重。&lt;/p>;&lt; p>;“我们收到了很多仇恨评论。我收到了仇恨邮件，”Bozanich 说。&lt;/p>;&lt;p>;在圣露西港以南，由于法律问题，4 月份一年一度的骄傲游行被取消，其他宣传活动的人遭到了反击。&lt;/p >;&lt;p>;“我确实在 Facebook 上圣露西港的一个常规页面上发布了关于我们的骄傲派对的帖子，人们刚刚开始发表关于打扮孩子的评论，”非营利性宝藏保护区主席 PJ Ashley 说海岸。&lt;/p>;&lt;p>;法律倡导组织南方贫困法律中心的高级研究分析师 RG Cravens 表示，恋童癖阴谋论“长期以来一直被用来对付许多边缘化群体，为歧视和暴力辩护” .&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，自 LGBTQ 权利运动开始以来，接受度有所提高，但 Ashley 表示，社区中的一些年长成员“感觉时间刚刚回到那个时候”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们觉得他们现在不敢出来说什么。所以这真的就像你回到了 1960 年代，”阿什利说。 “他们为之奋斗的一切就像我们正在失去的一样。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net &quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian fishermen, activists fear loss of marine life, islands as sea-sand exports resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3223564/indonesian-fishermen-activists-fear-loss-marine-life-islands-sea-sand-exports-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/da0e70be-0ce8-48c6-b1b5-961b9ff5c64d_1d7e0dfa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最后一次疏浚船来到 Rupat 岛时，印度尼西亚岛屿的海岸遭到掠夺它的海沙，渔民 Eriyanto 说，他看到自己的收入缩水，因为海底 - 以及它所庇护的生态系统 - 被挖出来出售。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这位来自 Suka Damai 村的 36 岁的人担心情况会更糟总统佐科维多多上个月取消了长达 20 年的海砂出口禁令后，还没有到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们恳求总统撤销海砂出口许可证。我们只是为家人寻找食物的传统渔民。政府必须为我们这些生活在小岛上的人着想。我们的小岛应该受到保护，而不是受到破坏，”Eriyanto 说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡与 Rupat 岛隔海相望 250 公里，是世界上最大的海沙进口国之一，这对其大规模填海计划至关重要。尽管 Eriyanto 担心他的小岛的部分地区会因印度尼西亚取消出口禁令而被解散，但这个城市国家可能会从中受益。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据联合国 2018 年的一份报告2019 年，新加坡在过去二十年从邻国进口了 5.17 亿吨沙子。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是新加坡土地扩张用海砂的主要供应商，平均每年运输超过 5300 万吨1997 年至 2002 年间。&lt;/p>;&lt;p>;但环境问题和保护边界的需要导致了 2003 年的禁令，印度尼西亚在 2007 年重申了该禁令以打击非法运输。&lt;/p>;&lt;p>;重新开始向新加坡出口海砂可能会再次为印度尼西亚带来收入，同时也有助于新加坡的填海造地工作，包括其大士港大型项目的第三阶段。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚报废 20- 对新加坡有利海沙出口禁令年&lt;/h3>;&lt;p>;根据经济复杂性观察站的数据，新加坡在 2021 年进口了价值 7240 万美元的沙子，其在 2020 年至 2021 年间增长最快的进口市场是菲律宾和马来西亚.&lt;/p>;&lt;p>;这可能会改变。据《雅加达邮报》报道，廖内群岛海砂矿工协会主席 Heri Tosa 表示，新加坡是该协会海砂出口的主要市场，香港也在为填海造地项目寻找沙子。&lt;/p>; &lt;p>;但印度尼西亚的环保主义者和沿海居民越来越多地呼吁政府重新考虑该规定，并警告说它威胁到渔民的生计，并可能加速该国许多小岛的消失。&lt;/p>;&lt;p>;来自印度尼西亚的数据海事和渔业部表示，截至2009年，由于大规模海砂开采造成海岸磨损，廖内省多达26个小岛已经消失。&lt;/p>;&lt;p>;“卖海砂到印度尼西亚环境论坛 (Walhi) 的活动家帕里德·里德瓦努丁 (Parid Ridwanuddin) 说。&lt;/p>;&lt;p>;在制定这些政策时没有考虑到气候危机的影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;挖沙导致雅加达以北的千岛群岛和廖内群岛下沉， Parid 说，同时还会损害海洋生态系统并破坏鱼类栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;由于气候危机，印度尼西亚的小岛屿已经面临海平面上升的威胁，而增加的海砂开采只会加剧这种情况，补充说Afdillah 是印度尼西亚绿色和平组织的一名活动家，他和许多印度尼西亚人一样只有一个名字。&lt;/p>;&lt;p>;“采矿活动改变了海床的结构，改变了目前的模式，不幸的是导致了海平面上升，我们现在已经经历过，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;环保主义者说，廖内群岛摄政区尼帕岛的案例应该强烈提醒政府注意海砂开采的危险。&lt;/p>;&lt;p >;“从 1990 年到 2000 年代初，尼帕是海滨采矿的黄金地段，这些矿产出口到新加坡用于填海工程。这个岛经历了极端的海岸磨损，导致它几乎沉没，”环境组织 Walhi 的廖内省分会执行董事 Boy Jerry Even Sembiring 说。&lt;/p>;&lt;p>;由于压力，海砂出口被暂停他说，当地社区、环保团体和公众在 2000 年代初向政府提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Rupat 岛的渔民 Eriyanto 来说，重新开始海砂出口的前景让他的社区非常沙子供应公司 PT Logomas Utama 于 2021 年 10 月开始的采矿作业导致收入损失和沿海破坏，他们仍然感到焦虑不安。&lt;/p>;&lt;p>;Rupat 岛，位于印度尼西亚西苏门答腊岛海岸附近，人口稀少，陆地面积为 1,500 平方公里（580 平方英里），并于 2017 年被政府指定为 111 个最外围的小岛之一。&lt;/p>;&lt;p>;经过环保主义者和当地人数月的要求和抗议社区，政府于去年 2 月停止了该公司的运营，发现它没有适当的许可证。调查还显示鲁帕特岛的海岸遭到严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，随着政府对沙子出口发出绿旗，Eriyanto 担心他所在社区的渔民将再次首当其冲地承受环境后果。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在鲁帕特岛及其海洋生态系统的未来会怎样？我们希望我们的水域不会再次遭到破坏，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府数据，截至 2007 年，新加坡 90% 的沙子进口仍来自印度尼西亚，直到该群岛还禁止出口从内陆地区提取的沙子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚当局表示该禁令是由于担心环境退化而颁布的，但人们质疑它是否真的有更多解决悬而未决的边界划定问题以及两国签署引渡条约。&lt;/p>;&lt;p>;引渡条约终于在去年签署。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚海事和渔业部长 Sakti Wahyu Trenggono ，表示将优先考虑国内需求，只有在进行广泛研究以确认采砂将使用对环境安全的工具后，才会继续向新加坡出口海砂。&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺建立一个由各部委官员、专家、环保人士和学者组成的监督出口过程的特别小组。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是出卖国家。当专家确认沙子是沉淀的结果时，我们不仅会出口到新加坡，还会出口到日本。这有什么问题吗？他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的马哈蒂尔禁止向新加坡出口所有海砂&lt;/h3>;&lt;p>;但像绿色和平组织的 Afdillah 这样的环保主义者表示，他们对印度尼西亚政府能够有效监督环境法规的希望不大。&lt; /p>;&lt;p>;“政府已经表明，它过去没有适当的工具来监测或监管这些活动，因此展望未来，如果采砂活动增加，环境标准可能不会得到遵守，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，国家发展部长表示沙子进口商“应遵守来源国的法律法规”，并补充说公司必须遵守当地有关适当开采的环境法规&lt;/p>;&lt;p>;新加坡可持续发展战略家 Madhumitha Ardhanari 表示，新加坡仍有责任确保沙子进口的合法性，以及是否以环境可持续的方式实现。&lt; /p>;&lt;p>;“我觉得我们是问题的一部分，”她说。 “我们也看到了围绕问责制所在的这种相互指责的行为，这意味着围绕沙子的系统非常卡住。有很多腐败，需要增长。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们有机会在这个领域发挥领导作用，而不是继续使用相同的系统，”她补充说。&lt;/p >;&lt;h3>;印度尼西亚的绿色能源出口禁令使东盟的电网计划面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，来自 Walhi 的 Parid 希望外国投资者在投资和投资时考虑“印度尼西亚及其环境的脆弱性”与该国做生意。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想在印度尼西亚投资，你必须考虑对我们的小岛屿和沿海地区造成的破坏，并将气候正义作为优先事项，”他说。&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Strong desire to control’: mother in China forces son to vomit birthday cake eaten at classmate’s party, berates other parents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223353/strong-desire-control-mother-china-forces-son-vomit-birthday-cake-eaten-classmates-party-berates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/f179f2b8-cb4a-4348-9fd4-252ac15ac75a_ebba2b6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个对儿子严格节食的中国妈妈遍布大陆社会在新闻媒体报道后，她强迫男孩吐出他在同学生日聚会上吃的一块蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;蛋糕事件发生在 6 月 1 日，也就是中国的六一儿童节，学校生日那天为她儿子班上的一个女孩举办的聚会。报告中没有透露男孩的年龄。&lt;/p>;&lt;p>;这名妇女强迫儿子喝下她调制的含有 30 毫升橄榄油、10 毫升椰子油和 10 毫升亚麻籽油的啤酒，让他吐出蛋糕.&lt;/p>;&lt;p>;这名不明身份的母亲随后在班级微信群中向老师和家长发怒，称禁止儿子接受别人的食物，并警告吃蛋糕的危害。&lt;/p>;&lt;p>; “我的儿子痛苦地哭了起来，并保证他不会再这样做了，”她告诉小组成员。&lt;/p>;&lt;p>;当一位家长感谢将生日蛋糕带到学校的女孩的母亲时，男孩的母亲回复说不能支持“分享蛋糕”或说“谢谢”，并附上蛋糕“有害”影响信息截图。&lt;/p>;&lt;p>;“希望儿子不要吃分享的食物”这位母亲在群聊中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她已经教育儿子要接受蛋糕，因为他需要学会对提供给他的食物说不&lt;/p>;&lt;p>;当老师和其他家长试图通过关注儿童节庆祝活动来改变话题时，这位女士加倍努力并进一步发表了与蛋糕相关的评论以及她儿子严格饮食的细节。&lt;/p >;&lt;p>;“每次我注意到他吃得不好，我都会气得发抖，”她告诉大家。&lt;/p>;&lt;p>;“我不送孩子去托儿所，因为我不认为他们用健康的油做饭。我没有任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该故事在内地社交媒体上疯传。截至发稿时，一条关于蛋糕事件的微博已收到近4万条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友这样评价男孩的母亲：“她控制欲很强，儿子很温顺。” ”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论说：“她不怕油，就怕一口奶油蛋糕。难以置信！”&lt;/p>;&lt;p>;关于控制父母的故事经常在中国网上流行。今年4月，中国东南部一男子要求孙子向同学报仇，结果对另一个孩子进行人身攻击，引发公愤。&lt;/p>;&lt;p>;同样在4月，东部地区的一位父亲中国试图强迫他 24 岁的女儿与男友分手并在读完研究生后找一个“更好的男人”，在内地社交媒体上受到广泛批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Misplaced priorities’: NGO accuses Hong Kong authorities of neglecting food, shelter needs of asylum seeker and 4 daughters despite education access]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223654/misplaced-priorities-ngo-accuses-hong-kong-authorities-neglecting-food-shelter-needs-asylum-seeker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/3d65cc56-f2af-4bbc-aa8d-b551cde74daa_6562eec0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个非政府组织指责香港当局在拒绝提供庇护后错位了优先事项寻求者和她的四个女儿补贴吃住，却让孩子上学，此举让这个家庭“走投无路”。&lt;/p>;&lt;p>;“入境事务处允许他们上学的事实但不允许他们进食肯定表明他们的优先事项是错误的，”非政府组织难民联盟的一位发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经变得极度贫困和绝望，因为他们被允许进入 [城市] ] 没有人道主义援助。”&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的 Nermen Amer 在逃离埃及的家后，最后一次与她的四个女儿一起抵达香港是在 2022 年 10 月。她说她的家人在穆斯林兄弟会的手中面临酷刑，她的“虐待”前夫属于穆斯林兄弟会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的寻求庇护者等待东道国接纳他们长达 20 年&lt; /h3>;&lt;p>;穆斯林兄弟会是一个由逊尼派伊斯兰教徒组成的跨国团体，以奉行伊斯兰教法而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;抵达香港后，他们在香港国际机场被拘留。 Amer 说，三天后，联合国难民事务高级专员 (UNHCR) 写了一封信，支持他们寻求庇护的权利，他们被保释到香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港不给予庇护，因为 1951联合国难民公约不适用于该城市。相反，它提供不驱回，确保寻求庇护者不会被遣返到他们有可能遭受迫害或酷刑的国家。获得难民身份的人可以留在香港，直到他们被安置到第三国。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，截至去年 10 月，香港约有 14,900 名免遣返声请人。包括 Amer 在内的大部分案件，在最初的索赔被驳回后，目前正在接受司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;正在处理 Amer 案件的人权律师 Patricia Ho 说，这家人一直在香港在 2010 年至 2020 年期间两次寻求庇护，以逃避在她的国家的迫害和前夫的虐待。&lt;/p>;&lt;p>;何说，之前的两次申请都得到了香港政府的承认，他们的家人获得了人道主义援助&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2014 年的难民联盟表示，阿梅尔的案件标志着它第一次听说有人在没有人道主义援助的情况下被允许进入该市。它敦促当局为所有索赔人提供支持，包括那些等待司法审查裁决的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有听说任何人被拒绝提供人道主义援助。这只会将他们推向犯罪，”该发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;政府每月向每位符合条件的免遣返申请人提供总计 3,200 港元（408 美元）的人道主义援助——其中 1,800 港元直接支付给房东租金和公用事业费、1,200 港元的食品券和 200 港元的交通费。&lt;/p>;&lt;p>;立法会的研究表明，香港在 2021-22 财政年度为索赔人花费了 10.7 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; Amer 说她和她的家人每个月靠慈善机构提供的价值 400 港元的食物券维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感激，但这还不够，”她说，并补充说家人一直和过去两个月，她的姐姐有丈夫和三个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 10 个人住在一个​​两居室的房子里，”19 岁的诺兰，阿梅尔的大女儿，翻译为&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，他们曾被两家专注于该市无家可归者的慈善机构提供临时住所。&lt;/p>;&lt;p>;不过，政府确实安排了 Amer 的二女儿和三女儿参加当地的一所高中。最小的 10 岁女儿因未能及时收到入读小学的文件而被推迟一年的学业。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署发言人表示，所有免遣返声请人包括上诉者在内，在国际社会服务香港分会 (ISS-HK) 于 2006 年委托其进行评估后，获得人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，他们会为人道主义援助范围以外的任何人提供食物和住所，而如果入境事务处不反对他们的不遣返声请，教育局会为学龄声请者安排上学。&lt;/p>;&lt;h3>;还有更多需要为难民在香港找到家而做的工作&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及为什么 Amer 和她的家人没有获得援助时，ISS-HK 说：“个人要符合资格……他们必须被承认为非- 入境事务处的遣返声请人。”&lt;/p>;&lt;p>;对于寻求司法覆核的被拒绝个案，他们会按个别情况考虑。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处发言人说他们不会就个别个案发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在被 ISS-HK 拒绝后，Amer 说她于 2023 年 3 月向社署寻求食物和住所，但只得到两包饼干。&lt;/p>;&lt; p>;人权律师响应难民联盟的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究香港难民法的人权律师 Rob Connelly 质疑拒绝是否旨在让 Amer 的家人难以住在这里。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“我们看到这种策略被大量使用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位处理过香港人权案件的律师罗伯特·蒂博说：“政府合法地根据现行判例法，有义务满足他们的基本需求。”&lt;/p>;&lt;p>;Amer 于 2010 年 11 月首次抵达香港，与她当时的丈夫会合，后者当年早些时候逃往香港以逃避埃及政府对香港的镇压&lt;/p>;&lt;p>;“为了把他带回来，国家安全部门绑架了我的一个姐妹并殴打了我的母亲，”诺兰说。 “他们获释后，我们逃到了香港。”&lt;/p>;&lt;p>;Amer 说，她和她的孩子于 2012 年 9 月返回埃及，以逃避丈夫的身体虐待，而她在&lt;/p>;&lt;h3>;遏制滥用庇护制度不能以牺牲正义为代价&lt;/h3>;&lt;p>;这位母亲的脸上有一道很大的伤疤，她说这是她丈夫猛击的结果她的头靠在墙上。诺兰的手臂上有伤疤，她说这是她父亲用点燃的香烟烫伤她造成的。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，埃及当局对穆斯林兄弟会展开最严厉的镇压，全家返回香港80年。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，她在香港与丈夫离婚。但诺兰说，由于她的父亲不断找到并殴打他们，他们于 2020 年返回埃及。&lt;/p>;&lt;p>;阿梅尔于 2021 年再婚。但她说，她的前夫尾随他们到埃及并发出惩罚威胁，因为穆斯林兄弟会不承认他们的离婚，并指控她通奸和卖淫。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心遭到该组织的迫害，Amer 和她的女儿们于 2022 年 10 月第三次返回香港。&lt;/p>;&lt;p >;“在我们看来，他们的理由比 [2010 年] 刚来时更有说服力。在很多情况下，家庭暴力会被视为严重到需要保护的问题，”Amer 的律师 Ho 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US confirms China has had a spy base in Cuba since at least 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223677/us-confirms-china-has-had-spy-base-cuba-least-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/5fc6f4d0-b940-423c-8a2e-19ad2de68abb_0f072b8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;至少自 2019 年以来，中国一直在古巴经营一个间谍基地，这是据拜登政府官员称，北京在全球范围内努力提升其情报收集能力。&lt;/p>;&lt;p>;这位未获授权公开发表评论且不愿透露姓名的官员表示，美国情报界一直在努力提高其情报收集能力。意识到中国在古巴的间谍活动以及一段时间以来在全球范围内建立情报收集行动的更大努力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已加紧努力阻止中国扩大其间谍行动的努力，并相信这位熟悉美国有关此事情报的官员说，它通过外交和其他未指明的行动取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;在《华尔街日报》报道后，中国间谍基地的存在得到证实星期四，中国和古巴原则上达成协议，在岛上建立一个电子窃听站。 《华尔街日报》报道称，作为谈判的一部分，中国计划向资金短缺的古巴支付数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，白宫和古巴官员称该报道不准确。&lt;/p>;&lt;p>; “我看过那篇新闻报道，它不准确，”白宫国家安全委员会发言人约翰柯比周四在接受 MSNBC 采访时说。 “我可以告诉你的是，自本届政府上任第一天起，我们就一直关注中国在世界范围内的影响力活动；当然，在这个半球和这个地区，我们正在非常、非常密切地关注这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;美国情报界已经确定，中国从古巴从事间谍活动是一件“持续”的事情，而且“不是新的发展，”这位政府官员说。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 的国家安全团队在 2021 年 1 月上任后不久就听取了情报界的简报，介绍了中国在全球范围内的一些敏感活动，其中北京是这位官员说，中国人民解放军正在考虑扩大后勤、基地和收集基础设施，作为扩大其影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;关于中国计划在古巴建立间谍设施的报道“不准确”：美国&lt;/p>; h3>;&lt;p>;中国官员考察了横跨大西洋、拉丁美洲、中东、中亚、非洲和印太地区的遗址。这位官员说，这项工作包括查看古巴现有的收集设施，中国在 2019 年对其在该岛的间谍行动进行了升级。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的整个任期内，美国和中国之间的紧张关系一直充满紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;在时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问民主管理的台湾之后，两国关系可能在去年跌至谷底。那次访问是自 1997 年纽特·金里奇 (Newt Gingrich) 以来众议院议长的首次访问，导致声称该岛是其领土的中国大陆在台湾周围展开军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系在早期变得更加紧张今年，在美国击落了一个飞越美国的中国间谍气球之后。&lt;/p>;&lt;p>;北京也对台湾总统蔡英文上个月在美国中途停留感到愤怒，其中包括与众议院议长凯文的会面麦卡锡。发言人在南加州罗纳德里根总统图书馆接待了台湾领导人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，白宫一直渴望恢复两岸之间的高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯计划下周前往中国，但因气球飞越美国上空而取消。据美国官员称，布林肯预计将于 6 月 18 日在北京与中国高级官员会面。由于美国国务院和中国外交部均未证实此次行程，该官员周五不愿透露姓名。&lt;/p>; p>;CIA 局长 William Burns 上个月在北京与他的同行举行了会谈。白宫国家安全顾问杰克沙利文于 5 月在维也纳与中国同行举行了为期两天的会晤，并明确表示政府希望加强与中方的高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德奥斯汀最近发表讲话在新加坡安全论坛的开幕晚宴上，他与中国国防部长李尚福进行了短暂的会面。中国早些时候拒绝了奥斯汀关于在论坛期间举行会议的请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s gaokao exam tests grasp of Xi Jinping Thought, so students can ‘understand the power of truth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223659/chinas-gaokao-exam-tests-grasp-xi-jinping-thought-so-students-can-understand-power-truth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/708926c4-6f91-49f6-8a0b-7a1594488f19_8de5d2fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;参加中国成败考试的数百万学生在总统身上进行了测试习近平的标志性政治思想和名言，随着执政的共产党继续在青年中宣传他的学说。&lt;/p>;&lt;p>;考试涵盖了一系列科目，增强了年轻人对中国的信心和他们的信心国家教育考试委员会 (NEEA) 是负责监督高考的教育部机构，他们表示支持习近平，这样他们就可以“了解真理的力量，掌握正确的思维方式”。&lt;/p>; &lt;p>;例如，该机构周三在其官方微信公众号上发布的一篇文章中表示，汉语必修卷旨在“凝聚[年轻人]的思想和力量”，因为今年的高考—— &lt;/p>;&lt;p>;文章称，这些论文遵循了习近平的政治思想和中共二十大“精神”，并引用了主席的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;随后据考试机构专家称，历史和地理等文科科目的考试也采用了类似的设计。&lt;/p>;&lt;p>;今年的高考考生人数达到创纪录的 1291 万人，这被广泛认为是中国最重要的考试– 在该国的精英制度下，这是通往大学和职业选择的艰苦而重要的门户。大多数省份在周三和周四举行考试。&lt;/p>;&lt;p>;教育考试中心负责准备所有高考试卷，除了在北京、上海和天津这样的大城市举办的试卷，这些地方的市政府自行开发试卷。 &lt;/p>;&lt;p>;中国领导人的政治学说——被称为习近平新时代中国特色社会主义思想——于 2018 年写入国家宪法。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这不是第一次高考纳入政治因素，NEEA 这次试图在其试卷中更明确地宣传习近平的讲话和 10 月召开的第 20 次全国代表大会，他在会上赢得了历史性的第三个党的领导人任期。&lt;/p>;&lt;p>;This 3 月下旬，党的领导层发起了一场学习习近平思想的全国运动。最近几个月，国营的人民出版社还出版了习选的新系列。&lt;/p>;&lt;p>;高考作文题目之一要求学生反思习在今年早些时候和 2014 年发表的讲话. 它在社交媒体平台上疯传，许多人表示这些提示似乎表明了当前中美之间的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;摘录了习近平在高层会议上的讲话中的一句话与海外政党在 3 月运行：“一个人不会因吹灭别人的灯而在更有利的光线下被看到；他们也不会越过别人的路走得更远。”&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，还有习近平 2014 年 3 月的另一句话，当时他引用了一句中国谚语：“一花不成春，百花成春”花开满园，春暖花开。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在巴黎联合国教科文组织总部的讲话中说：“如果世界上只有一种花，人们会觉得无聊，不&lt;/p>;&lt;p>;NEEA表示，尽管这些言论“涉及国际关系和文明相互欣赏等问题，但所揭示的思想具有普遍性”，适用于国与国之间的关系，也适用于世界各国。 &lt;/p>;&lt;p>;几十年来，论文提示的风格一直在稳步变化，从 1970 年代后期的高度政治化到后来更多地关注社会问题，并允许采用更多开放式格式。&lt;/p>;&lt;p >;但近年来政治因素又开始受到关注。 2018 年，考生被要求写一篇将保存在时间胶囊中的文章，由当年 18 岁的青少年在 2035 年打开。文章提示在提供额外信息作为指导时指出：“2020年，全面建成小康社会； 2035年，实现社会主义现代化”。两者都是党的政策文件提出的发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;对于今年的文科考试，考试权威专家表示，历史考试更深入地评估考生对党的历史的理解，以及原则据国内媒体澎湃新闻报道，了解历史就是“爱党爱国”。&lt;/p>;&lt;h3>;高校助习思想“入人心”&lt;/h3>;&lt;p>;地理考试论文包括习近平在二十大上的工作报告节选和其他讲话。据专家介绍，这些论文旨在引导学生用地理视角来理解“生态文明”，这是习近平提出的党在国内发展的长期方针。&lt;/p>;&lt;p>;论文包括关于保护黄河，保护山、水、林、田、草和沙漠——这些都是党领导提出的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe and Jill Biden offer ‘joy’ at White House Pride event as LGBTQ attacks mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223676/joe-and-jill-biden-offer-joy-white-house-pride-event-lgbtq-attacks-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/e1a826af-2f59-44ed-9ac4-49341d3f4a67_8d8205bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，美国总统乔·拜登主持了白宫历史上规模最大的骄傲庆祝活动，呼吁在一系列他称之为“可怕”的攻击和立法中，寻求保护 LGBTQ 人群权利和安全的新措施。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人拜登敦促国会通过“平等法案”，该法案将修正1964 年民权法案将性取向和性别认同与种族、宗教、性别和国籍一起纳入保护范围，并禁止攻击性武器。&lt;/p>;&lt;p>;成千上万的客人在南草坪野餐，其中包括交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg)，第一位公开担任内阁职务的 LGBTQ 人士，以及第一位获得参议院确认的公开变性人的卫生与公众服务部助理部长雷切尔·莱文海军上将。&lt;/p>;&lt;p>;拜登说，客人还包括去年 11 月在科罗拉多斯普林斯的 LGTBQ Club Q 夜总会和 2016 年在佛罗里达州奥兰多的同性恋夜总会 Pulse 发生的致命枪击事件。&lt;/p>;&lt;p>;共和党领导的各州针对跨性别青年的袭击和一系列法案，拜登说，禁止年幼儿童的老师讨论性别或性行为，以及提议或通过的限制变装表演的法律，为 LGTBQ 人群创造了一个具有威胁性的环境。&lt;/p>;&lt;p>;“当全国各地的家庭面临搬迁到不同的州保护他们的孩子免受危险的 ant-LGTBQ 法律的侵害，我们必须采取行动。我们需要反击各州针对跨性别儿童、恐吓家庭和将医生和护士定罪的数百项冷酷无情和愤世嫉俗的法案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些法案和法律攻击最基本的价值观和我们作为美国人拥有的自由，”他说，赢得了人群的欢呼和掌声，许多人穿着彩虹色、短裤和背心裙，有些人穿着变装。&lt;/p>;&lt;p>;许多人高呼“再过四年”，因为&lt;/p>;&lt;p>;第一夫人吉尔·拜登说，庆祝活动旨在“寻找快乐”并“庆祝 LGBTQ 社区在面对日益严重的生命威胁和&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们大声而明确地说——你是属于你的，你是美丽的，你是被爱的，”她说。 “让它提醒你，你不必独自面对那些战斗。你永远不会孤单。”&lt;/p>;&lt;p>;由于加拿大野火产生的烟雾，庆祝活动从周四推迟。&lt;/p>;&lt;p>;拜登本周宣布了旨在遏制禁书和仇恨犯罪、帮助跨性别者的新措施年轻人获得更好的护理并加强联邦协调，以“更好地保护骄傲庆祝活动、游行、社区中心、医疗保健提供者和小型企业。”&lt;/p>;&lt;p>;在州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 的领导下，佛罗里达州一直处于针对 LGBTQ 社区的限制措施的最前沿说这些措施保护儿童的人，最近参加了 2024 年共和党总统候选人提名的角逐，以挑战拜登。&lt;/p>;&lt;p>;作为总统，拜登推翻了禁止跨性别者参军的禁令，发布了一项新命令停止转变疗法，并签署了联邦政府承认同性婚姻的《尊重婚姻法》，使其成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;美国人对同性婚姻的支持自 1990 年代后期以来翻了一番，达到 70% 以上，盖洛普民意调查显示，在过去十年中，认定为 LGBTQ 的人的比例翻了一番，达到 7% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;今年，州议会通过了 70 多项被人权运动视为反 LGBTQ 的法案立法会议，是去年历史记录的两倍，并提出了 500 多个。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>