<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s presidential polls attract ‘same set’ of candidates, George Goh says after missing the cut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231600/singapores-presidential-polls-attract-same-set-candidates-george-goh-says-after-missing-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2c59c060-8b64-4e6a-804e-c67ae001fa9b_3cd72ce8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡商人吴乔治 (George Goh)，被当局认为没有资格参加竞选9 月 1 日总统选举，批评这一决定是国家的“挫折”。&lt;/p>;&lt;p>;吴作栋是第一个宣布打算竞选接替现任总统哈莉玛·雅各布的人。&lt;/p>;&lt;p >;在执政党人民行动党 (PAP) 前议员哈莉玛担任总统六年，以及她的前任与建制派的紧密联系的背景下，吴作栋将自己定位为唯一的独立候选人。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡将于 9 月 1 日举行三轮总统竞选&lt;/h3>;&lt;p>;吴是大型家具和电子产品公司 Harvey Norman Ossia 的首席执行官，曾任新加坡驻摩洛哥非常驻大使。 &lt;/p>;&lt;p>;选举部门周五向六名申请参选的候选人中的三名颁发了资格证书：前人民行动党坚定支持者尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam)； Tan Kin Lian，NTUC Income 保险公司前首席执行官； &lt;/p>;&lt;p>;前部长尚达曼根据其作为高级公职人员的往绩获得资格，而吴和陈则根据其作为高级公职人员的记录被认为符合标准。 ”在他们的私营部门记录中。&lt;/p>;&lt;p>;“我对总统选举委员会拒绝我的资格证书申请的决定感到非常失望，”吴在一份声明中说，指的是一个五人小组该委员会的任务是评估总统候选人是否符合宪法规定的标准。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，该委员会对这些要求采取了“非常狭隘的看法”，并且没有解释其理由。&lt; /p>;&lt;p>;选举部门在周五早些时候的一份声明中表示，不会公布候选人被取消资格的详细信息，因为这会阻止未来的候选人因担心尴尬而不敢站出来。&lt;/p>;&lt;p>;吴说：“这一决定剥夺了新加坡人更广泛的选择来选择下一个。” “这不仅对我来说是一个挫折，对新加坡也是一个挫折。”&lt;/p>;&lt;p>;他在新闻发布会上表示，他有一个由会计师和律师等人组成的团队，以确保他能够获得资格。&lt; /p>;&lt;p>;“这就是为什么我非常有信心[我可以获得资格]​​，”吴说。 “这群人是新加坡最顶尖的人。你说他们都错了？不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，吴作栋在亚洲接受《This Week》采访时表示，在议会于 2016 年通过宪法修正案后，他决定参加今年的选举，这实际上提高了潜在候选人的门槛。来自私营部门的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;要获得候选人资格，前公职人员必须担任高级职位至少三年，包括部长、首席大法官或常务秘书以及政府部门的其他职位。过去二十年。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门候选人必须在一家拥有至少 5 亿新元股东权益的公司担任首席执行官同等期限，并在整个期间产生税后利润。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人民行动党政府早些时候修改了宪法，实际上将2017年的选票保留给马来候选人，理由是总统的角色需要定期在主要族群之间轮流。自 1965 年至 1970 年第一任总统尤索夫·伊萨 (Yusof Ishak) 任职以来，共和国就没有马来候选人。&lt;/p>;&lt;p>;吴在采访中指出，新加坡最近四任总统均来自公共部门：总统当选1993年是人民行动党前部长王鼎昌；他的继任者是前间谍头子兼外交官SR Nathan； 2011 年的投票由另一位人民行动党前部长陈庆炎赢得。&lt;/p>;&lt;p>;前公职人员，例如多年来担任李显龙总理财政沙皇的尚达曼，将很难任职吴说，作为一名独立总统。&lt;/p>;&lt;p>;“你有很多包袱要考虑，你的前同事要考虑，”他说，并补充说这对于前建制派成员来说“非常困难”一夜之间拥有“独立思想”。&lt;/p>;&lt;p>;吴老师还表示，公共部门的候选人与政府的“同一群”人属于“同一群”人，如果当选总统，可能会导致权力失衡。&lt; /p>;&lt;p>;“新加坡人已经达到了……[他们想要]透明度和问责制的地步。他们希望总统也发挥制衡作用，”他说。 “他们厌倦了这个系统。也许在过去，人们可以接受[它]，因为他们不了解总统的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man over theft and sale of colonial-era street signs in Sham Shui Po]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231604/hong-kong-police-arrest-man-over-theft-and-sale-colonial-era-street-signs-sham-shui-po?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2a2a515a-be79-4cd2-9e1b-141d9b011829_7ffdf81a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港男子因盗窃和出售殖民时代街道而被捕警方表示，九龙的路牌上有姓名牌。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，当局上个月开始收到公众举报，称该地区的路牌丢失。路政署其后通知警方，有七人怀疑被盗。&lt;/p>;&lt;p>;该区刑事调查组总督察黄世君表示，警方于周四下午6时15分左右在福荣街搜查后，将该男子拘捕。通过监控录像。&lt;/p>;&lt;p>;黄说：“该男子自称失业，是深水埗居民。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，嫌疑人已承认盗窃。 &lt;/p>;&lt;p>;“警方相信嫌疑人随后将这些标牌以每个数千美元的价格卖给了身份不明的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;熄灯香港的霓虹灯？为什么传统正在失去光芒&lt;/h3>;&lt;p>;黄说，嫌疑人并未通过互联网出售它们，并补充说警方尚未确定被盗标牌的下落。&lt;/p>;&lt;p>;警方仍在调查他补充说，这七个路标是否都是同一个人偷走的，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;总督察还表示，据信该男子使用了“简单的工具”将其移除。 &lt;/p>;&lt;p>;黄称这种犯罪行为是“自私的”，并警告那些被指控盗窃和倒卖赃物的人将分别面临最高 10 年和 14 年的监禁。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Aukus deal safe for now, but split within Labor reveals ‘grave problems ahead’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231594/australias-aukus-deal-safe-now-split-within-labor-reveals-grave-problems-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/cd1ab983-22cd-4aec-bc83-0e009dbce68b_33f84d50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一次重要的政党会议上，关于澳大利亚购买核动力潜艇的激烈辩论已经政治观察家表示，工党内部对 Aukus 联盟的不满程度比预期要深得多。&lt;/p>;&lt;p>;工党普通民众、反战团体和附属工会对 Aukus 的反对一直在增强几个月来，最终迫使工党在周五举行的三年一次的会议上对该协议进行辩论。这项由纳税人资助的耗资 3,680 亿澳元（合 2,372 亿美元）的昂贵协议，没有经过太多议会或公众咨询。周五的辩论是第一次公开讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚工党内部分歧的加深会破坏 Aukus 核潜艇吗？&lt;/h3>;&lt;p>;但周五试图将 Aukus 从工党的政策平台中删除尽管国会议员乔什·威尔逊（Josh Wilson）打破常规公开反对该交易，但考虑到党内大多数人都支持奥库斯，该协议并未成功，而且在整个辩论过程中也出现了不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊表示，购买潜艇的决定并不合理化并带来了许多风险，包括损害澳大利亚对不扩散核武器的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须继续对这些问题进行这种搜索，有时甚至是艰难的辩论，这比其他一些话题更重要坦率地说，这些问题需要更多而不是更少的审查，并且永远不应该以它们是某些国防和安全机构的决策保留为由来推进，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“威慑不是一个词国防部长理查德·马尔斯 (Richard Marles) 的讲话得到了政府内部的强烈支持，他表示，如果没有奥库斯，澳大利亚将更加暴露，自力更生将受到损害。 “这是一个艰难的选择，但实际上是一个明确的选择，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当国防工业部长帕特·康罗伊发表讲话时，声称“力量威慑战争”并且“军备竞赛已经开始” ”，党员喊道，“所以不要加入”。&lt;/p>;&lt;p>;党员，包括拥有 60,000 多名会员的电气工会全国秘书迈克尔·赖特 (Michael Wright)，质疑 Aukus 是否辩论期间，200 人在会议大楼外抗议阿尔巴尼亚政府未能兑现选举前签署《禁止核武器条约》和解决战争权力改革问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际废除核武器运动 (ICAN) 的说法，澳大利亚与美国一样，是尚未签署该条约的众多发达国家之一。&lt;/p>;&lt; p>;人们普遍期望阿尔巴内斯能够平息对奥库斯的不满，特别是考虑到他所获得的派系支持，他在辩论中发表了一次计划外的干预演讲。&lt;/p>;&lt;p>;“与澳大利亚两位最古老的朋友的伙伴关系，通过Aukus 以及作为我们外交政策三大支柱之一核心的联盟的增强，与我一生的工党价值观是一致的。”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你和我一样，认为澳大利亚作为一个岛屿大陆，需要潜艇，”阿尔巴尼斯说。 “根据建议和分析，我得出的结论是，核动力潜艇是澳大利亚未来所需要的。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管移除奥库斯的尝试失败了，但这场辩论已经开启了一个可能的局面。该党的游说团体、反对战争工党的召集人马库斯·斯特罗姆表示，“这揭示了工党内部存在一个更广泛、更深入的反对奥库斯联盟，”他说，并补充说，关心 Aukus 的不仅仅是许多非核心小组分支成员。&lt;/p>;&lt;p>;斯特罗姆表示，这笔交易的很多内容都没有意义。例如，创造一个奥库斯工作岗位将花费澳大利亚1840万澳元，而首批工作岗位大部分将流向“圣地亚哥造船厂”，他指的是美国的潜艇制造基地，在那里生产核动力潜艇将会建成。&lt;/p>;&lt;p>;“但可能最可怕的之一......是它如何破坏核不扩散条约的稳定。澳大利亚将成为第一个获得武器级铀的非核武器国家，”他说。 “什么才能阻止巴西、伊朗、南非，凡是你能想到的国家说，‘我们也需要它们’？”&lt;/p>;&lt;p>;历史表明，此类军事承诺可能会被推翻。 1985 年，澳大利亚前领导人鲍勃·霍克 (Bob Hawke) 在政府压力下退出了一项允许美国监视澳大利亚领土上导弹试验的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将澳大利亚视为奥库斯导弹试验场，以对抗美国中国也不甘示弱，其他声音也加入了反奥库斯的行列。&lt;/p>;&lt;p>;“这是在美国军方官员建议下，在烟雾缭绕的密室里做出的决定，”格林斯说。参议员 David Shoebridge 在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其保密性，前工党参议员 Doug Cameron 和其他前工党成员写了一封公开信，要求议会对 Aukus 进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“随着对 Aukus 的反对越来越多，总理和国防部长面临着严重的问题，”独立与和平澳大利亚网络发言人安妮特·布朗利 (Annette Brownlie) 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman detained over alleged links to wanted opposition legislator Nathan Law, Post has learned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231595/hong-kong-woman-detained-over-alleged-links-wanted-opposition-legislator-nathan-law-post-has-learned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/c165c758-13d3-4b3e-a5c4-627373dbac87_c9c0180c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察因涉嫌与逃亡的前反对派有联系而拘留了一名女子据《华盛顿邮报》获悉，立法会议员罗冠聪采取了最新的行动，切断了市政府对他的支持和资助。&lt;/p>;&lt;p>;该女子在一次突袭后被警察国家安全部的官员带走。周五早上，她在北角的公寓里，但后来被释放。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，这名女子被指控与罗有联系，并与参与现已解散的反对派团体众志的人士有联系。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该女子被询问是否曾联系过劳或向他提供过帮助和经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉此案的消息人士称，尚未逮捕任何人，但调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的罗先生于 2020 年 6 月离开香港，是被指控违反北京当年实施的国家安全法的八名目前在海外的活动人士之一。&lt;/p>; &lt;h3>;香港国家安全法：警方悬赏 100 万港元逮捕 8 人&lt;/h3>;&lt;p>;每人悬赏 100 万港元（128,280 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一名警察悬赏通知指罗先生要求外国在2020年7月至2022年11月期间对国家和香港实施制裁或从事敌对活动。&lt;/p>;&lt;p>;其他通缉的反对派人物是大律师、前立法会议员郭荣铿- 恒先生、前立法会议员许志峰、工会会员蒙少达、律师任健峰，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁公仪。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[National security trial of Hong Kong tycoon Jimmy Lai postponed yet again so judge can wrap up separate subversion case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231596/national-security-trial-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-postponed-yet-again-so-judge-can-wrap-separate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/03328e3b-20e8-45cc-95dc-2fe97f332834_4ff78150.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大亨黎智英的国家安全审判推迟了到今年年底第三次允许审理此案的一名法官结束一组单独的诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;赖，现已倒闭的《苹果日报》创始人，也是一位直言不讳的北京批评者到 12 月 18 日他因煽动叛乱和串谋勾结外国势力的罪名受审时，他已经在监狱里度过了三年多的时间。自 2020 年 12 月 3 日以来，他已被拘留了八天。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院周五决定休庭，这是自之前两次请求等待北京解释以来第三次延期审理。 &lt;/p>;&lt;p>;法官杜来萍女士表示，此举是为了协助她的同事李万堂法官，李万堂法官仍在就涉嫌阴谋引发的颠覆罪审判中听取证据47名反对派人士试图瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院在抗议上诉中给予黎智英和其他六人部分胜利&lt;/h3>;&lt;p>;75岁的黎智英被指控呼吁国际制裁2019 年香港反政府抗议活动后，该案针对香港和中央当局，并煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;原定预计持续 30 天的审判，现在可能至少需要 80 天才能完成。法院的最新估计。&lt;/p>;&lt;p>;目前因串谋外国势力而等待处罚的六名《苹果日报》高管中的一些人预计将出庭指证他们的前任老板，此外还有两名涉嫌反华的核心成员两年前认罪后尚未被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;检方还希望传唤一名大学教授到证人席，以解释针对该市官员实施国际制裁的法律后果。&lt; /p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，拟议的证人是王贵国，他是城市大学中国法和比较法讲座教授，也是亲北京立法会议员梁美芬的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师关文伟表示，他的一方打算对王的证据的可采性提出质疑，包括有关黎智英涉嫌违法行为对国家安全影响的评论。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，黎智英可能会提交一份不在犯罪现场的证据。煽动罪，并补充说，当《苹果日报》员工达成印刷和分发煽动性出版物的协议时，这位大亨并不在香港。&lt;/p>;&lt;p>;李法官指出，检方似乎在提出刑事申诉的六个月法定时限已届满。&lt;/p>;&lt;p>;检控官周天恒表示，他的团队已“通知”下级裁判法院，他们打算将煽动罪指控纳入刑事诉讼范围内。六个月的期限，但李指出指控没有及时正式提交给地方法官。&lt;/p>;&lt;p>;“这方面似乎有合理的论据......我认为这不是一个很好的解释， ”法官说道。&lt;/p>;&lt;p>;预计法庭将在 12 月开庭审理时首先处理有关审理煽动叛乱指控的管辖权问题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官命令黎智英为两项“无可争议”的法律挑战支付费用&lt;/h3>;&lt;p>;这名大亨的审判原定于去年12月1日开庭，但在最高法院批准后，行政长官要求北京解释《国家安全法》由于黎智英由英国大律师代理，三名法官将案件押后九个多月。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会后来裁定，香港维权委员会国家安全部门有权决定驻伦敦的国王律师蒂莫西·欧文是否可以受理此案。&lt;/p>;&lt;p>;后一个委员会由行政长官李家超担任主席，决定欧文的代表将构成一个国家安全风险，实际上阻止他参加黎智英的审判。&lt;/p>;&lt;p>;颠覆审判和黎智英案件正在由市领导批准的三名法官组成的合议庭进行审理，此前司法部长下令两起案件均不得审理。因涉及“外国因素”等原因而免除陪审团。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British nurse found guilty of killing 7 babies and trying to kill 6 others in a neonatal ward: ‘I am evil”, Lucy Letby says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231599/british-nurse-found-guilty-killing-7-babies-and-trying-kill-6-others-neonatal-ward-i-am-evil-lucy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2e2c7a96-50d5-4a6f-bfcb-d8252bb65503_2e27e918.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名英国护士被发现写了一张写着“我是邪恶的”的纸条周五，她在英格兰西北部一家医院的新生儿科谋杀了 7 名新生儿，并试图杀害另外 6 名新生儿，她就在那里工作。&lt;/p>;&lt;p>;33 岁的露西·莱比 (Lucy Letby) 因杀害 5 名男婴和 2 名婴儿而被定罪。 2015 年和 2016 年，她在切斯特伯爵夫人医院殴打女孩，并袭击其他新生儿，通常是在她上夜班时。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团被告知，她给一些婴儿受害者注射胰岛素和毒害他们。其他人则被注射空气或强行喂奶，有时在死亡前会遭受多次攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“我故意杀死他们，因为我不够好照顾他们”，一份手写的纸条上写道。她被捕后，警察搜查了她的家。 “我是一个可怕的邪恶的人”，她写道。 “我是邪恶的，我做了这件事”。&lt;/p>;&lt;p>;她攻击的一些人是双胞胎 - 在一个案例中，她谋杀了兄弟姐妹。她三次试图杀死一名女婴，第四次终于成功。&lt;/p>;&lt;p>;“露西·莱比受托保护一些最脆弱的婴儿。与她一起工作的人几乎不知道他们中间有一个凶手，”皇家检察署高级检察官帕斯卡尔·琼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“她竭尽全力隐瞒自己的罪行，通过不同的方式掩盖自己的罪行。她反复伤害她照顾的婴儿的方式。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China investors vexed as economic data slips into information black hole amid slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231548/china-investors-vexed-economic-data-slips-information-black-hole-amid-slowdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/190eca79-40e2-41f8-9e84-09e930c865fe_1b1e73bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国决定停止广受关注的青年失业率预计将惹恼外国投资者在打压咨询公司、加强对跨境数据传输的审查以及新颁布的反间谍法之后，评估世界第二大经济体变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局本周早些时候决定暂停发布 16-24 岁和 25-59 岁年龄组的失业数据，理由是需要进一步改进和优化劳动力调查统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，超过自4月份以来，中国16-24岁的人口中，有五分之一处于失业状态，6月份这一数字升至21.3%的新高。&lt;/p>;&lt;p>;在类似彭博社的中文终端服务Wind上进行搜索被国内经济学家、交易员和对冲基金经理广泛使用的数据，本周发现各级政府统计局发布的数百个数据系列近年来已停止使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要有一个拥有 1,700 名成员的中国欧盟商会会长 Jens Eskelund 向《华盛顿邮报》表示：“这种视线让我们对未来的发展充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者中国的零新冠战略已经打击了他们的信心，同时他们还面临着在中国经济放缓的情况下转移供应链的压力。&lt;/p>;&lt;p>;Wind 的大部分停产数据都集中在区域经济数据或特定行业的数据上。与青年失业率相比，这些数据不太引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;部分数据可能会在其他地方发布或分散在一系列政府网站上。&lt;/p>;&lt;p>;海外用户也需要根据Wind终端的弹出窗口，根据中国法律法规，访问某些数据需要获得批准，而用户必须提供个人信息并解释访问数据的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Stuart Orr，负责人墨尔本理工大学商学院的院长表示，澳大利亚公司已经注意到了这种模糊性。&lt;/p>;&lt;p>;他说，相反，他们通过合作伙伴和当地联系人寻找“已确定的[商业]机会”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他说，他们“对”数据模糊性“无能为力”，奥尔补充道，国家级数据还不够，因为澳大利亚公司需要更多区域数据来做出决策。&lt;/p>;&lt;p>;“你“不要只投资中国，还要投资地区。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国投资者通过实地观察来判断中国，丹尼·莱文森（Danny Levinson）说，他是一家专注于中国的公司的前技术主管。 &lt;/p>;&lt;p>;许多外国企业正在开发自己的代理指标，包括高频数据和小组调查，以补充政府数据。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的 Capital 《经济学》和纽约的《中国褐皮书》发布中国活动指标，以高频数据追踪世界第二大经济体的变化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国挥舞监管“武器”，确保经济真实发展人口普查数据&lt;/h3>;&lt;p>;摩根士丹利和瑞银等华尔街投资银行都有自己的中国消费者调查，并通过实地考察来衡量中国经济。&lt;/p>;&lt;p>;“直到最近几年，香港大学金融学讲座教授陈志武表示：“中国正在努力让事情尽可能透明、数据尽可能丰富。”&lt;/p>;&lt;p>;中国随着加入世界贸易组织而加快了数据透明度。 2001 年，人民币在 2016 年纳入国际货币基金组织特别提款权货币篮子后再次升值。&lt;/p>;&lt;p>;“在商学院，我们总是关注风险与回报的权衡，因此越模糊、越不准确，你就必须增加额外的风险溢价来证明你的参与是合理的。”陈补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来，随着国内外咨询公司遭到突击搜查，有关在中国投资的问题变得更加严峻。随后，7 月份推出了反间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月份跨境数据传输法规开始要求某些公司向美国政府提交大量文件以来，人们的担忧已经加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;中国经济数据的准确性也主导了 7 月份为讨论中国问题而成立的美国众议院委员会举行的两小时听证会。&lt;/p>;&lt;p>;首席运营官谢赫扎德·卡齐 (Shehzad Qazi)中国褐皮书国际的官员在听证会上表示，中国官员在过去十年中禁止发布大量经济数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些决定和事件的累积结果是，中国，特别是中国的经济数据自 2001 年加入世界贸易组织以来，当今的经济更像是一个信息黑洞。&lt;/p>;&lt;p>;弗兰克·唐 (Frank Tang) 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court lists gender stereotypes to be avoided in documents with new guide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231592/indias-top-court-lists-gender-stereotypes-be-avoided-documents-new-guide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/47fa4ff2-88b4-4e34-93f7-bda4965c6eec_e17def80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度最高法院本周发布了一份其想要的“性别不公正条款”术语表法律界在准备抗辩、命令和判决时应避免使用这些术语，并提出了一些替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;法院《打击性别陈规定型观念手册》建议的修改包括使用“女性”一词来取代诸如此类的术语。 “职业女性”、“堕落女人”、“妓女”、“诱惑者”和“妓女”。&lt;/p>;&lt;p>;周三的文件旨在帮助法官和法律界识别、理解和打击对女性的刻板印象，领导这项工作的首席大法官 DY Chandrachud 在序言中向几位个人表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;“在司法决策中依赖预先确定的刻板印象，违反了法官根据案件的是非曲直独立做出裁决的义务。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该手册建议使用“街头性骚扰”等短语，而不是“前夕戏弄”，该术语在印度很流行，尽管在其他地方已不再使用.&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，高温保险为贫困女工提供了应对气候变化的生命线&lt;/h3>;&lt;p>;它建议用“母亲”代替“未婚母亲”，并用“性骚扰、侵犯或强奸”代替&lt;/p>;&lt;p>;使用“幸存者”和“受害者”等术语都适用于描述受到性暴力影响的人，它补充说，除非有关个人表达了偏好，否则应将其&lt;/p>;&lt;p>;除了列出性别刻板印象外，它还揭露了诸如女性“过于情绪化”、“身体较弱”或“更有教养”等观念背后的错误推理。&lt;/p>;&lt;p>;它还针对印度父权社会中普遍存在的一些关于性别角色、性和暴力的观念，例如家务劳动仅限于女性，或者她们饮酒或吸烟表明她们“想与男性发生性关系”。&lt;/p >;&lt;p>;它指出：“法官必须对一切形式的性别偏见保持警惕，并确保每个人，无论其性别认同如何，都受到平等和有尊严的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;倡导妇女权利的团体对这一举措表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“语言不仅仅是交流，它还在某种程度上描绘了社会、人民和价值观的图景，”德里社会研究中心主任兰贾纳·库马里 (Ranjana Kumari) 说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴这些词经过仔细选择并重新定义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing hints at changing trade pact with Taiwan amid probe into tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231593/beijing-hints-changing-trade-pact-taiwan-amid-probe-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/008c65df-3f86-4ee6-861b-c424ce136ab2_5efae061.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京暗示可能放弃或修改与台湾的贸易协定以报复该自治岛屿对来自中国大陆的商品实施限制。&lt;/p>;&lt;p>;商务部发言人周四表示，将“根据[商务部]对中国大陆施加的贸易壁垒的调查结果，采取适当措施”台湾。&lt;/p>;&lt;p>;周五，国务院台湾事务办公室表示，调查的初步结果表明，台湾单方面对大量中国大陆商品实施贸易限制，违反了世界贸易组织原则。&lt;/p>; &lt;p>;距离台湾一月份的总统选举还有大约六个月的时间，同时也恰逢竞选领跑者赖清德在美国过境。台湾副总统、民进党候选人赖智在出席巴拉圭新总统圣地亚哥·佩纳的就职典礼后，于周五经旧金山返回台湾。&lt;/p>;&lt;p>;商务部 4 月表示，已开始调查台湾政府对超过2,455种大陆商品征收的关税和限制，包括农产品、纺织品、矿产和石化产品。北京后来表示，调查涉及 2,509 种产品。&lt;/p>;&lt;p>;商务部和台湾事务办公室的声明都没有明确表示北京将放弃《经济合作框架协议》——台北与台湾之间签署的一项准自由贸易协定。 2010 年，他们与北京达成了协议，但他们对该协议的可行性表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该协议本质上是在对北京更加友好的国民党政府领导下向台湾提供的一篮子贸易甜头，并引发了大规模的讨论。当时台湾的抗议活动。它包括806项关税削减的“早期收获”清单，其中北京同意削减539项商品的进口关税，台湾同意削减267项商品的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在倾向独立的民进党之后，该清单仍然存在。 2016年上台，但随着两岸关系恶化，北京加大了对执政党的压力，指责其对大量大陆进口商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京和台北之间的官方交流已停止民进党当选以来。该协议原定于 2020 年延期，但双方一直在未进行正式续约谈判的情况下继续执行该协议。&lt;/p>;&lt;p>;台湾经济部部长王美华 4 月表示，台湾愿意与北京讨论该协议无条件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部的调查将持续六个月至 10 月 12 日，但可能会延长三个月至 1 月 12 日，即台湾总统选举前一天。&lt;/p>;&lt; h3>;北京谴责美国接待台湾“麻烦制造者”黎来&lt;/h3>;&lt;p>;废除该协议将对台湾出口商和两岸经济关系造成沉重打击，但许多观察家怀疑双方是否愿意终止协议&lt;/p>;&lt;p>;台湾对外贸易局的数据显示，去年台湾对中国大陆存在巨额贸易顺差。数据显示，2022 年，中国大陆向台湾出口了价值 840 亿美元的商品，而台湾则在 2022 年向海峡两岸出口了 1,210 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国大陆和香港仍然是台湾最重要的出口伙伴，占占台湾总出口额的38.8%。台湾占大陆出口的 2.3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudden rise of ‘Argentina’s Trump’ Javier Milei puts economic ties with China at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231570/sudden-rise-argentinas-trump-javier-milei-puts-economic-ties-china-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 20:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/b33e56d0-41d3-4f06-9cf3-32d099119e26_965f1786.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;哈维尔·米雷突然成为阿根廷总统候选人，在北京引起了恐慌。这位极右民粹主义者威胁要冻结关系，并攻击中国共产党的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;这位出人意料地赢得周日初选的极右民粹主义者本周将中国政府比作“刺客” &lt;/p>;&lt;p>;“在中国，人们不自由，他们不能做自己想做的事，当他们这样做时，他们就会被杀，”他周三告诉彭博新闻社。 “你会与刺客进行交易吗？”&lt;/p>;&lt;p>;米莱的意外胜利使这位自由主义经济学家在十月份的选举中处于领先地位，取代对中国友好的现任总统阿尔贝托·费尔南德斯，成为阿根廷下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他将自己的外交政策建议描述为全球“反对社会主义者和国家主义者的斗争”，并将中国与阿根廷最大的贸易伙伴、由左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦领导的巴西归为同一类。&lt;/p >;&lt;p>;然而，关于米雷能够在多大程度上影响该国与中国（阿根廷出口第二大买家）的经济关系仍然存在疑问，一位分析师将其与另一位反华民粹主义者的有限影响进行了比较。巴西总统雅伊尔·博尔索纳罗。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷将在中国西南部开设领事馆，以满足“日益增长的需求”&lt;/h3>;&lt;p>;周四，中国外交部发言人汪文斌驳斥了米雷关于北京不尊重自由的指控，但基本上没有批评候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是法治国家。中国公民的人身自由神圣不可侵犯，受到宪法保护。在中国共产党的领导下，中国创造了经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹，人民幸福感、安全感不断增强。” &lt;p>;“我相信，如果米雷先生能够来到中国，亲眼看看这个国家，他会对中国人民是否自由、中国是否安全的问题找到完全不同的答案。”&lt;/p>;&lt;据彭博社报道，米雷后来在采访中缓和了针对中国的言论，并澄清说，是否与中国以及其他拥有他不喜欢的领导人的国家保持商业关系是由私营部门决定的。&lt;/p>; &lt;p>;“我不必参与其中，但我不会促进与那些不尊重自由的人的关系，”他说，并补充说，他将尊重中国公司已经在阿根廷签署的协议，其中包括在巴塔哥尼亚建造双水坝的合同以及建立核电站的协议。&lt;/p>;&lt;p>;南美洲第二大经济体正面临二十年来最严重的经济危机，通货膨胀和失业率飙升，而平均失业率超过 40百分之一的人口生活在贫困之中。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直热衷于扩大与阿根廷和其他南美国家的政治、经济和军事联系，这些国家传统上被视为美国的后院。&lt;/p>;&lt;p >;中国是阿根廷出口的第二大买家。阿根廷和巴西已开始使用人民币偿还欠国际货币基金组织的部分资金，中国人民银行提供了重要的 180 亿美元互换额度来支持比索。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨六月访华时，北京还承诺深化与阿根廷的经贸关系。&lt;/p>;&lt;p>;据美国和阿根廷媒体报道，美国总统乔·拜登加大了对南美的压力。阿根廷购买美国 F-16 战斗机，而不是中国 JF-17，交易价值约 7 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷已正式申请加入由巴西、俄罗斯等五个主要新兴经济体组成的金砖国家集团、印度、中国和南非。该组织的扩张预计将成为下周在南非举行的峰会议程上的重要议题，其中阿根廷是主要候选者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国告诉英国避免采取可能“加剧福克兰群岛问题紧张局势”的举动&lt; /h3>;&lt;p>;上海大学拉美研究中心主任蒋世学表示，米雷被称为阿根廷的唐纳德·特朗普，也与博尔索纳罗相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;“和特朗普一样，他们因在竞选期间发表不负责任的言论以吸引选民而闻名。博尔索纳罗在竞选期间也说了很多伤害中国与巴西关系的话，但上台后他并没有断绝与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然博尔索纳罗采取了亲美政策，而且有些偏激。” “对华冷淡，中巴关系并没有得到根本颠覆。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;江说，米雷关于冻结对华关系的言论没有多大意义。&lt;/p>;&lt;p>;“他们完全是无稽之谈，也是不负责任的。中阿关系特别是经济关系发展迅速。经济上，阿根廷依赖中国，从双边经贸关系中受益匪浅。阿根廷人民非常清楚这一点，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s small independent developers see local innovation being stifled by Beijing’s new app registration rule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231579/chinas-small-independent-developers-see-local-innovation-being-stifled-beijings-new-app-registration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/8f1733ce-9181-4d1d-93a9-8bed0ea5f032_ca640d8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京的最新规定，要求所有移动应用提供商将其业务详细信息提交给政府已对一些独立的中国软件开发商表示担忧，他们预计此举将扼杀本土创新并阻碍获得海外先进成果。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部 (MIIT) 上周二在一份声明中表示通知称，9月至明年3月期间未注册将受到处罚，但未详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;“对于已经发布应用的开发者来说，这是一个会增加费用的障碍，”李安周四在接受采访时表示，他在大陆经营着一家五人应用程序开发工作室。 “但对于仍在尝试创新想法的小企业来说，备案过程将是一个很大的威慑（在时间和成本方面）。”工信部表示，新规定旨在打压网络诈骗猖獗，所有应用程序的运营商（包括通过腾讯控股的微信和蚂蚁集团的支付宝等所谓的超级应用程序分发的小程序）都必须提交一系列信息，其中包括有关该应用程序及其提供商的详细信息。&lt;/p >;&lt;p>;应用程序开发人员 Li 表示，申请过程可能需要长达 20 天的时间，这将阻止本地提供商进行快速启动和快速迭代。 “这对我们的软件行业来说是一个重要的优势，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据李说，开发人员的常见做法是通过软启动他们的应用程序想法来初步测试市场，然后根据用户反馈对软件进行全面迭代，以扭转局面。&lt;/p>;&lt;p>;工信部的最新举措凸显了中国政府如何继续通过严格措施对所有在线内容进行严格控制。&lt;/p>; &lt;p>;例如，根据去年 12 月发布的新指南，中国国家互联网信息办公室誓言要打击互联网各个领域的混乱行为，从应用搜索和排名到下载和使用。&lt;/p>;&lt; h3>;中国停止报告庞大的国内应用程序市场的数据指标&lt;/h3>;&lt;p>;去年 7 月，工信部在没有任何解释的情况下暂时停止报告国内应用程序的数据指标，这使得外部分析师很难评估该行业的健康状况全球最大的互联网和智能手机市场。&lt;/p>;&lt;p>;2000 年代初，北京推出了互联网内容提供商注册计划，要求所有中国网站运营商向监管机构备案并获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“以前，开发一个应用程序需要一到两周的时间，然后再花一两天的时间通过[中国大陆]的各个应用程序商店分发它，”开发人员李说。 “根据新的备案程序，发布应用程序的成本将会增加，因为信息必须由法人实体提交。对于个人开发者来说，注册公司本身就是一个漫长的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;与小型开发者不同，大型应用运营商在遵守工信部的新备案流程时预计不会遇到任何麻烦。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国更新在线广告规则以约束推荐算法&lt;/h3>;&lt;p>;截至 2022 年，微信拥有超过 400 万个小程序，该公司上周三表示将遵循工信部的新规则。&lt;/p>;&lt;p >;其他独立开发者在社交媒体网站 X.com 上引起了公众的强烈抗议。据上周三发布的帖子称，两家​​开发商已向国务院投诉，称工信部的最新规定可能会阻碍私营部门的发展和成长。&lt;/p>;&lt;p>;新规定甚至可能迫使一些海外开发商李表示，放弃中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国的应用程序总数（衡量该国数字经济健康程度的指标）在过去几年中已经有所下降。在北京对主要互联网公司进行监管打击后，去年中国有 260 万个应用程序在运行，比 2020 年的 350 万个总数下降了 25%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>