<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s rise as world’s green factory has put West on the back foot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254577/chinas-rise-worlds-green-factory-has-put-west-back-foot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/0c91a105-13f4-4141-9dd8-a679602616d8_cda1fed6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工在位于中国的一家工厂加工准备出口的太阳能电池板1月4日，江苏省连云港。西方国家发现自己陷入了一场打地鼠游戏，他们试图阻碍中国关键产业的发展，结果却让中国巧妙地转向新领域。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国作为“世界工厂”的声誉正在给陷入困境的西方和日本竞争对手带来新的、不受欢迎的影响，这些竞争对手发现自己的地位在从汽车生产到汽车制造等领域受到侵蚀。 ” >;它们意味着中国在南半球国家的经济影响力将变得更加强大，中国在推翻西方国家从基础设施到制药等各个领域的主导地位方面取得了长足的进步。&lt;/p>;&lt;p>;西方发现自己处于一个随着中国巧妙地转向新产品和出口领域，它试图通过关税、其他经济制裁甚至国家安全壁垒来阻挠中国关键产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这种反感已经成为一种打地鼠游戏。这是西方列强怀疑和愤慨的历史，认为中国自从放弃了毛主义的过激行为后，本可以实现大跃进。中国现在正承诺实现另一次伟大飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;我必须承认，几十年前，当我被邀请在上海经济发展会议上发言时，我建议中国应该把重点放在向大众出口简单消费品上。发展中国家的市场。即使在当时，这种居高临下的态度也很常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导层现在强调的行业包括电动汽车（EV）、电池和太阳能电池板——被称为“新三电” ” 领域。&lt;/p>;&lt;p>;随着发展中国家和发达经济体都努力实现气候和其他绿色目标，此类产品的全球市场广阔。因此，这些产品可能会以中国提供的相对较低的价格受到消费者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;它们还为中国提供了一种实现经济多元化的途径，摆脱对房地产开发、房地产开发、房地产开发等行业的过度依赖。正如大西洋理事会非常驻高级研究员 Hung Tran 在最近的一篇论文中所指出的那样。&lt;/p>;&lt;p>;这些新生产力的产品约占中国国内生产总值的 11%，并且能够国际金融研究所前高级经济学家 Tran 表示，这将是一次重大扩张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;能源情报集团估计，新行业将占中国 GDP 的 18%到 2027 年，房地产行业将从 25% 的峰值缩减至更小但更可持续的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;以美国为首的越来越多的国家将中国视为问题所在。作为制造业的一个竞争性全面威胁，中国新批准的计划意味着它将拥有比满足国内市场所需更大的生产能力。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致中国对欧洲、美国和世界其他地区的低价出口激增。例如，Tran 表示，中国生产了世界上大部分的太阳能电池板组件，但消费量却只有其中的三分之一。其余的必须出口。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的电动汽车领先地位是无懈可击的 - 北半球根本无法竞争&lt;/h3>;&lt;p>;中国的电动汽车出口在过去三年中增长了 1,500% Tran 表示，帮助中国取代日本成为全球最大的汽车出口国。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟担心其市场将被享受国家支持的中国绿色能源产品所淹没，而其国内制造商将受到挤压，因此开始对中国进口电动汽车进行反倾销调查，并可能征收反补贴税。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国正在迈出近乎荒谬的一步，试图将中国电动汽车视为对国家安全的威胁。它已对使用“联网”汽车技术的中国车辆的数据泄露风险展开调查。白宫称中国电动汽车“为间谍和破坏活动创造了新途径”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这一切都是美国与美国之间几乎生死攸关的斗争的一部分。随着美国总统大选的临近，美国和中国之间的矛盾只会加剧。然而，这与其说是一场争夺霸权的斗争，不如说是中国试图抵御来自美国和其他国家的敌对挑战。&lt;/p>;&lt;p>;由于欧洲大部分国家已站在美国一边，全球南方国家也面临着挑战。无论是亚洲、非洲、拉丁美洲还是中东，这都是中国需要关注的明显新战场。这场战斗的结果还远未明朗。&lt;/p>;&lt;p>;正如 Tran 所观察到的，中国提供的价格适中的电动汽车和其他能够促成绿色革命的产品可能对全球南方消费者和政府都具有强大的吸引力.&lt;/p>;&lt;h3>;富裕国家不会通过回避中国公司来实现能源转型目标&lt;/h3>;&lt;p>;我们可能会看到西方国家进行报复，声称此类中国产品质量较差（更昂贵） ）西方产品，就像中国的“一带一路”倡议遭到破坏一样。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国正处于不利地位，因为它正在努力解决房地产行业和地方政府财政问题，此外，激怒的西方来源的一系列批评已将外国商业投资和证券投资从其境内转移。&lt;/p>;&lt;p>;但这些攻击似乎更多地源于防御弱点而不是自信，以及英美资源集团的竞争弱点-撒克逊国家加上股市可能引发的金融危机可能很快就会打破平衡。谁笑到最后，谁笑得最长。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crash incident in Hong Kong’s Cheung Tsing Tunnel causes water pipes to burst, shut down of lanes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3254796/crash-incident-hong-kongs-cheung-tsing-tunnel-causes-water-pipes-burst-shut-down-lanes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/aeb69508-a1e6-4c03-9840-39059adb2d6b_f6fdc1bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆中型货车相撞并导致隧道内部的一段破裂管道。图片：Facebook/Kit Jai&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港长青隧道内一辆中型货车相撞，导致一段路段破裂，水从长青隧道的墙壁涌出，导致两条车道关闭。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，交通事故发生后，隧道内两条往九龙方向的车道已于下午 1 时 15 分起封闭约 2.5 小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/04d90255-295b-4a45-9e24-299e5f454c43_dbf7c089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，水从香港长青隧道的一段涌出。相片：Facebook/黄耀雄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两条车道于下午2时40分左右重新开放，但其后再次封闭以拖走受损卡车。截至下午5时，1条车道仍封闭。&lt;/p>;&lt;p>;男司机受轻伤，被送往荔枝角附近玛嘉烈医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士司机，72岁，晕倒在车轮后面并撞到路边后死亡&lt;/h3>;&lt;p>;长青隧道全长 1.6 公里（1 英里），是香港首条连接长青大桥和长青公路的三车道双管隧道。&lt;/p>; &lt;p>;这是该市第二条免费隧道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s domestic security bill: what is being discussed in marathon meetings to speed up its legislation?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254797/hong-kongs-domestic-security-bill-what-being-discussed-marathon-meetings-speed-its-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/07d9011c-8d50-443d-9359-ab46365b2d2d_93aa07c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在安全法案会议结束后，官员们出发去吃午餐立法委员会。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的国内安全法案在宪报刊登后，在立法机关迅速进行了一读和二读，目前香港立法者正在仔细审查该法案。&lt;/p >;&lt;p>;法案委员会安排在周末召开马拉松式会议，审查这项有争议的立法，这是过去十年中从未有过的罕见做法，有消息称，该法案即使不能在本月内通过，也可能在四月初获得通过。&lt; /p>;&lt;p>;根据香港小宪法《基本法》第23条授权的212页法案规定了39项刑罚，包括对叛国罪、叛乱罪和勾结外部势力等新列出的罪行判处无期徒刑破坏公共基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》跟踪立法机关的审议情况，并概述了立法者逐条审议《维护国家安全法案》时正在讨论的内容。&lt;/p>;&lt;h3>;事情发生时：香港国安法草案宣读提前，会议定于3月9日周末&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;保安部长邓炳强排除需要对香港国安法作出任何改变的可能性尽管立法者一天前提出了对“国际组织”的定义的担忧，称该定义含糊不清。&lt;/p>;&lt;p>;唐说了以下内容：&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/d065d4ac-3945-4a08-9c8b-6928402fcd3b_27ac2ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;安全部长邓克里斯 (Chris Tang) 在有关国内安全法案的法案委员会马拉松式会议上。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;关于叛国罪中提到的战争定义：&lt;/p>;&lt;p>;该罪行针对的是以下个人： “意图在战争中损害中国局势，在战争中协助与中国交战的敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行仅适用于中国籍人士。移居香港并在香港居住七年或以上的外国人将不受保障。&lt;/p>;&lt;h3>;有关香港国内安全法您需要了解的一切&lt;/h3>;&lt;p>;公民必须披露犯罪行为及其相关信息，在警务人员听到有关信息后，“在合理可行的情况下尽快”向其提供。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条的处罚与其他普通法中的处罚类似司法管辖区&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;关于“煽动公职人员不满”罪&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/643a5a25-8ba1-4f9e-a44c-06bca55ea269_8cb210f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;律政司司长林国锋出席法案委员会会议。 《基本法》第 23 条规定的 212 页法案规定了 39 项罪行及处罚。图片：苏伟文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3月8日&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;政府顾问、前保安局局长叶刘淑仪批评该法案将外部势力定义为“非常有问题”和“非常广泛”，指的是与外部干涉有关的拟议犯罪中的法律术语。&lt;/p>;&lt;p>;她质疑如何考虑一个成员仅来自一个“地方”的组织属于“国际组织”，并根据法律被视为“外部势力”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OnlyFans model threatens to release Prince Harry’s nude photos taken at Las Vegas party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254790/onlyfans-model-threatens-release-prince-harrys-nude-photos-taken-las-vegas-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 15:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/7b44fec9-23da-4005-ae4b-e19d6b2009dd_7d24971a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，英国哈里王子在伦敦高等法院外。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里王子2012年疯狂的拉斯维加斯之旅——当时他和他的战友在第二次被派往阿富汗之前与一群“二十一点女孩”玩脱衣台球——可能会回来正如他预测的那样，困扰他。&lt;/p>;&lt;p>;一位前施虐狂兼模特，自称在拉斯维加斯与苏塞克斯公爵一起参加派对，并威胁要在她的 OnlyFans 页面《太阳报》上发布他的裸照报道称。 “我有一些他光着身子的漂亮照片，”凯莉·罗亚尔 (Carrie Royale) 向《太阳报》讲述了这一臭名昭著的事件。&lt;/p>;&lt;p>;在维加斯秘密拍摄的哈利裸照几乎立即登上了英国的头版。 2012 年的小报。哈利在 2023 年的回忆录《备用》中表示，他对这起事件的“羞耻和内疚”让他很难“吸一口干净的空气”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，哈利的回忆录“罗亚尔说，“备用”是她发布这些照片的动力。她告诉《太阳报》，她对他在书中没有以任何具体方式提及她感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他的书中被粉饰感到有点生气，”罗亚尔告诉《太阳报》。 “我的意思是……哇。那天晚上他错过了很多事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我很惊讶他还记得任何人的名字，因为他喝醉了，但他本可以谈论我们之间发生的一些事情，”罗亚尔继续说道。声称她在“醉酒失手”中亲吻了哈利。&lt;/p>;&lt;h3>;哈里在放弃王室职责后在英国警方保护案中败诉，移居美国&lt;/h3>;&lt;p>;但也许皇家并不希望哈利这么做考虑到他在《备用》中写到那天晚上他和他的朋友们一起聚会的“狡猾”女人的方式，对她说任何太具体的话。&lt;/p>;&lt;p>;在他的回忆录的拉斯维加斯一章中，哈利写道：他和他的军队朋友决定在前往阿富汗战争之前挥霍一趟罪恶之城。他写道，当时 27 岁的威尔士中尉和他的朋友们在永利酒店租了一套富丽堂皇的两层套房。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，他们整个下午都在一场“井喷”盛宴中喝酒。泳池边的派对。那天晚上，他们前往一家俱乐部，在那里遇到了“一群年轻女性”。不过，哈利声称他对这些女人没那么感兴趣，因为他和克雷西达·博纳斯有恋爱关系。&lt;/p>;&lt;p>;凌晨 2 点，哈利、他的朋友和一群在酒店工作的四五名女性回到他们的套房继续聚会。他说他们都开始打台球。哈利认为这些女人看起来“狡猾”，但仍然建议她们玩“脱衣台球”来“加大赌注”。&lt;/p>;&lt;p>;“十分钟后，我成了大输家，只剩下我的裙子了，”哈利在书中写道。 “空闲的。” “然后我就丢了裙子。这是无害的，愚蠢的，至少我是这么认为的。”&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，其中一名“二十一点女孩”偷偷拍了一些哈利的裸体照片，并将它们卖给了小报，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;他写道。 p>;&lt;p>;“我责备自己：我怎么会让它发生？”哈利也写道。 “我怎么这么傻？我为什么要相信别人？我曾指望陌生人有善意，我指望那些狡猾的女孩表现出一些基本的正派，但现在我将永远付出代价。这些照片永远不会消失。它们是永久性的。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然哈里因“锡科王子”而受到小报的嘲笑，但他的父亲，未来的国王查理三世却“温和”，甚至对这起丑闻“感到困惑”，他写道。当他们在巴尔莫勒尔堡附近查尔斯的家中见面时，“我们坐在窗边，谈论了我们这种奇怪的存在很长一段时间。”十二年后，罗亚尔证明了她威胁要释放哈利的理由。裸体照片说它们让人想起戴安娜王妃的小儿子“如此疯狂、有趣和自发”。&lt;/p>;&lt;p>;“那去了哪里？”罗亚尔在接受《太阳报》采访时表示，他的妻子梅根·马克尔“吸走了他的生命。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/09/f8e21e10-4597-44a7-a642-c72e527b2a26_8ca7c1d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2012年，英国报纸的头版头条新闻和有关英国哈里王子裸照的报道。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗亚尔表示，她辞去了施虐狂的工作她现在经营着一家电影制作公司，还暗示她不是 2012 年向小报出售照片的女性之一。她告诉《太阳报》，一方面，她从未“出于尊重而发布过这些照片”。 &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，她说，在酒店工作人员的邀请下，她在派对已经开始后才参加了套房里的派对。她说她加入了“已经赤身裸体”的脱衣舞娘，并用手机拍了照片。&lt;/p>;&lt;p>;“我将发布比公众知道的更多的内容，”罗亚尔说，她承认她预计会有一场盛大的活动。据《太阳报》报道，但最终，Royale 可能无法选择在她的 OnlyFans 页面上发布哈利的照片。 OnlyFans 的一位发言人告诉《太阳报》，她需要“同意”（大概是哈利的同意）才能在平台上发布这些照片。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan braces for major quake amid moderate tremors ahead of 2011 Tohoku earthquake anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3254711/japan-braces-major-quake-amid-moderate-tremors-ahead-2011-tohoku-earthquake-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/e0248075-23c8-47ba-a91a-06b7fb70c22f_d5fcd326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫城县南三陆市，一名男子在被瓦砾包围的海滩上漫步2014年3月9日，距离2011年3月11日地震和海啸三周年纪念日还有两天。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离 2011 年 3 月地震和海啸摧毁日本东北部大片地区的周年纪念日仅剩几天，人们越来越担心东海岸附近发生的一系列新的中度地震可能会导致日本东北部地区发生地震和海啸。可能是另一场大地震的前兆。&lt;/p>;&lt;p>;贾马气象局 (JMA) 自今年 3 月初以来已记录了 28 次地震，上个月记录了 30 次类似地震。大多数地震规模相对较小，但根据该机构的七级地震烈度，也发生了几起四级地震。 2 月 29 日发生的一次地震为 4.9 级，第二天的另一次地震为 5.2 级。&lt;/p>;&lt;h3>;更多日本人希望在 2011 年福岛核事故周年纪念日之前重新开放核电站&lt;/h3>;&lt;p>;这些地震是陆上和近海都发生这种情况，日本气象厅警告说，千叶县东部的大陆板块和菲律宾海板块之间的构造板块正在经历“缓慢滑动事件”。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区过去几十年来，千叶县附近多次出现这种慢滑活动，随着时间的推移，会发生一系列中小型地震，”专门研究地震的教授 Yoshiaki Hisada 说。日本工学院大学的研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;“人们有时认为这些慢滑地震更安全，因为它们更频繁地释放少量能量，但这是不正确的，释放的能量比慢滑地震小得多。是一场大地震，”他告诉《亚洲本周》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/aa0c06fe-0e07-4dc3-80f0-33065f020c41_26b64112.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从直升机上空看到海啸和地震破坏日本仙台，2011 年 3 月 12 日。照片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当断层线上或板块交汇处的应力累积并破裂时，就会发生地震。当板块快速滑过时，这通常会导致强烈的震动，尽管慢速滑动事件会在较长时间内频繁出现较小的震动。然而，专家警告说，这并不一定意味着板块上的压力正在完全缓解，并且仍然有可能发生更具灾难性的地震。&lt;/p>;&lt;p>;虽然千叶附近发生的地下活动涉及不同的构造板块2011 年 3 月 11 日断层发生剧烈变化，引发了 9 级地震，并立即引发了近 40 米高的海啸，久田警告称，还会有更多危险。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，这是一个不同的断层，但这条线更靠近千叶县海岸，”他指出。 “海啸可能没有袭击东北地区的海啸那么大，但它袭击海岸的速度会更快，而且预警更少。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大人约翰·哈里斯 (John Harris) 演讲-作家，住在距离御宿镇海滨约 3 公里的地方，他说人们已经习惯了频繁的地震对他们生活的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里经历了 2011 年的大地震，但很幸运地逃了出来。海啸，”哈里斯说。 “那次海啸的破坏始于御宿以北约 70 公里处，摧毁了以北数百公里的城镇和村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，13 年后，该市似乎没有做太多准备工作如果海啸来袭，远离港口的路线将出现严重的瓶颈，”他说。 “这是一个严重的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的一些邻居最近几天一直在采取更多预防措施，储备物资并购买发电机，但他表示没有恐慌感。&lt;/p>; >;&lt;p>;“日本的每个人都非常习惯地震，所以他们只是泰然处之，”他说。 “地震把我吵醒了，但你能做些什么呢？”&lt;/p>;&lt;h3>;日本“需要学习”在 30 名受害者冻死后缓慢的地震响应&lt;/h3>;&lt;p>;工学院大学的久田说日本民众对1月1日日本北部能登半岛地震后出现的图像感到震惊。这次 7.5 级地震是日本自 2011 年 3 月以来规模最大、破坏性最强的一次，引发了 6.5 米高的海啸，造成 250 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信人们看到了那里发生的事情，并且从那时起就一直在做准备，”久田说。 “最重要的是拥有一个现代化且坚固的房屋，因为我们看到诺托许多古老的木制建筑倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，任何被困在倒塌建筑物中的人都可能会陷入困境。没有逃脱就无法逃离海啸，或者后来被冻死。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Greater Bay Area standards for Cantonese classic dishes cooking up a fuss among Hong Kong chefs?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254791/are-greater-bay-area-standards-cantonese-classic-dishes-cooking-fuss-among-hong-kong-chefs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 15:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/06df234e-ffec-47ee-9c3d-3c37a2988cd0_8c480a8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监督指南，其中包括乳猪等菜肴由大湾区标准化研究中心主办。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;要准备完美的广式乳猪，请从两个月大且体重低于 4 公斤（8.8 磅）的仔猪开始。&lt;/p>;&lt;p>;一定要用五香粉、八角粉、芝麻酱、腐乳、两种醋等15种材料。&lt;/p>;&lt;p>;而且上桌时，脆香的皮一定要切得整整齐齐。切成 32 片。&lt;/p>;&lt;p>;这些说明以及从叉烧包叉烧包到烫虾、潮州鱼丸和蛋挞的所有说明都不是来自食谱书或 YouTube 视频，而是来自一套鲜为人知的大湾区官方指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;这个由香港、澳门和广东省九个城市组成的地区因北京雄心勃勃的计划而闻名，该计划旨在打造一个高科技经济强国以与加州的硅谷，但该地区的美食也没有逃过人们的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/16c83625-fa7a-4e47-9eb9-cd563411f7f2_30b7e614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾区的指南也指出五花肉片叉烧包应切成3毫米厚。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;粤港澳三地政府联合发布大湾区食品标准，促进“互联互通、融合发展”。&lt;/ p>;&lt;p>;它提供了该地区流行的几种传统食品的准确食谱和详细的准备、烹饪和装盘说明。&lt;/p>;&lt;p>;该清单包括 12 种粤菜、6 种粤式点心的标准总和以及14种潮州菜。 183项标准还涵盖了食品安全和卫生等主题。&lt;/p>;&lt;p>;标准制定过程中咨询了湾区多个食品行业团体，包括资深厨师。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅鼓励采用这些规则来“统一规则”，但这些指导方针引起了香港的担忧，担心这些规则会扼杀厨师的自由和创造力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管官员和一些指导方针背后的人坚称它们只是作为参考并确保经典菜肴的标准，但业内其他人认为厨师不需要被告知要做什么，而应该让他们进行实验和创新。&lt;/p>;&lt;p>;本月标志着距离北京公布湾区发展规划已有五年了。&lt;/p>;&lt;p>;直到去年四月粤港澳三地签署谅解备忘录后，餐饮标准才引起公众的关注。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;有香港餐饮代表表示，尽管所有详情都在大湾区标准信息公共服务平台的数据库中，但很多业内人士仍然不知道它们的存在。&lt; /p>;&lt;p>;例如，很少有人知道，有九页关于如何准备烫虾或煮虾的具体说明，这是大多数粤菜海鲜菜单上的菜品。&lt;/p>;&lt;p>;为了做好这道菜， 500 克“新鲜活跃”的虾（12 至 50 只，具体取决于类型和大小）必须在沸水中煮两到四分钟。&lt;/p>;&lt;p>;必须将肥美、粉红色的煮熟的虾整齐地排列在上面。摆盘，配上辣椒丝蘸酱。&lt;/p>;&lt;p>;根据文件，这道菜不仅需要最新鲜的食材，更考验厨师的手艺。&lt;/p>;&lt;h3 >;顶级牛腩和土耳其美食：旅行作家的香港美食精选&lt;/h3>;&lt;p>;香港餐饮场所职工总会是内地当局邀请的21个组织之一，起草叉烧包标准&lt;/p>;&lt;p>;指南规定，烤五花肉必须切成“指甲片”般薄的3毫米片。成品的包子必须洁白、松软、不粘牙。馅料应位于中心，具有浓郁的甜味和咸味。&lt;/p>;&lt;p>;工会名誉主席郭宏兴告诉《华盛顿邮报》，该指南旨在成为传统食品的参考点，而不是整个行业必须遵循的一套规则。&lt;/p>;&lt;p>;“当你做叉烧包时，它最终必须看起来像叉烧包，”点心厨师郭说四十多年来。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，厨师们无法阻止他们使用自己的食谱和技术来制作叉烧包。&lt;/p>;&lt;p>;工会参与为 13 提供建议。其他菜肴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/d0d11083-8d41-47bc -af52-4ea104e901a8_41a70e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;饮食场所职工总会名誉主席郭宏兴表示，指引无意限制厨师的创造力。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港餐饮服务管理协会会长杨伟成担心如此详细的指示可能会损害自由和创造力。&lt;/ p>;&lt;p>;他觉得他们应该把重点放在食品安全等更容易对标的领域，而不是具体菜谱的准备。&lt;/p>;&lt;p>;以粤式糖醋排骨为例，他说：“一位厨师可能使用冷冻肉，另一位厨师可能使用新鲜肉。一种可以使用米醋，另一种可以使用人造醋。结果会很不一样。”&lt;/p>;&lt;p>;他认为这些标准对香港餐馆来说“没什么用”，因为它们相对不知名，不是强制性的，而且厨师有自己的烹饪方法。&lt;/p>;&lt; p>;香港食品委员会的成员包括多个食品行业协会，该委员会帮助起草了多项与食品和食品安全相关的标准。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对方便面的喜爱受到批评。邮报有答案&lt;/h3>;&lt;p>;主席吴永恩表示，美食标准可以作为参考，与烹饪书和旅游杂志没有什么不同。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都会去图书馆或书店看看旅游杂志和烹饪书，”这位经验丰富的水果和蔬菜供应商说道。 “如果标准没用，那么旅游书就不会出版，烹饪书也不会出版。”&lt;/p>;&lt;p>;区域指南由广东省政府设立的大湾区标准化研究中心负责管理，中国标准化管理委员会。&lt;/p>;&lt;p>;该中心发言人告诉《华盛顿邮报》，标准指南将通过确保原料质量、提高效率和降低成本使整个行业受益。它们在湾区也被“广泛认可”，作为保存地方美食中经典菜肴的方法。&lt;/p>;&lt;p>;在制定标准之前，该中心进行了深入的研究，以确保标准化和标准化之间的平衡。他说，考虑到厨师的创造力。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，这些标准并没有限制厨师或阻止他们在自己的产品中添加自己独特的创造力。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么更多香港退休人员正在回归大湾区&lt;/h3>;&lt;p>;他说，相反，这些标准确保了一致性和质量，并鼓励粤菜的保存和发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港的贸易和发展工业部负责协调政府与湾区标准相关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;工业部发言人强调，该指导方针不会减少或限制创造力，而是会鼓励提高产品和服务质量。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;议员陈汉斌表示，他认为当局应该解释将食谱纳入标准清单的理由。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他预计该系统将提供相互认可的标准，以允许湾区商品和服务的流动，而美食基准似乎偏离了这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该地区政府应该采取更多措施让公众参与进来，帮助他们了解标准体系的内容实际上是为了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American CEO Angela Chao may have died after accidentally putting her Tesla in reverse: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254788/american-ceo-angela-chao-may-have-died-after-accidentally-putting-her-tesla-reverse-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/bd1d7b2e-1dba-4c6c-a965-63d2a4ebaba7_1d73742b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福茂集团首席执行官赵安琪。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;福茂集团首席执行官、美国前交通部长赵小兰的妹妹赵安吉拉 (Angela Chao) 可能在三点转弯时不小心让她的特斯拉倒车，据《华尔街日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;赵女士于 2 月 11 日死亡，她的车辆被发现淹没在她位于德克萨斯州布兰科县占地 364 公顷（900 英亩）的私人牧场旁的一个池塘里，距离该牧场约 19 公里。奥斯汀郊外（12 英里）。她 50 岁。&lt;/p>;&lt;p>;布兰科县治安官告诉奥斯汀美国政治家，赵可能“因在水下而死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;但有关赵的特斯拉最终如何落入池塘的详细信息当局尚未披露这一信息，这导致包括著名对冲基金经理兼德克萨斯州海曼资本管理公司创始人 J. Kyle Bass 在内的一些人质疑特斯拉是否遭到了黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“布兰科县治安官有技术能力调查特斯拉日志以确定汽车是否被篡改甚至被黑客入侵？”巴斯在 X 上写道：“这起案件变得越来越可疑。”布兰科县公共信息官员《商业内幕》(Business Insider) 获得了 2 月 29 日致德克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿 (Ken Paxton) 的一封信。写道，虽然初步调查表明该事件是一起“不幸的事故……警长办公室仍在将这起事故作为刑事案件进行调查，直到他们有足够的证据排除犯罪活动。”&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉司机死于自动驾驶仪事故的人“正在玩智能手机游戏”&lt;/h3>;&lt;p>;布兰科县治安官的发言人没有回应工作时间外发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;基于对人们的采访《华尔街日报》报道称，该事件可能发生在福茂首席执行官驾车四分钟返回牧场时，与赵超、县官员关系密切，并查阅了执法文件。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上之后据《华尔街日报》报道，与亲密朋友一起庆祝农历新年，小赵决定晚上 11:30 左右开车返回牧场的主屋。&lt;/p>;&lt;p>;告别后仅几分钟，小赵就打电话给她的一位朋友，说她的车是一辆特斯拉 Model X SUV，在试图进行三点转弯后，最终掉进了池塘里。&lt;/p>;&lt;p>;根据《华尔街日报》的报道，赵告诉她的朋友，她已经倒车了而不是开车——这是她以前犯过的错误——导致她倒退过路堤并进入池塘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/09/0a8766c8-f616-4746-ae8e-b478d26aafc6_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前美国交通秘书Elaine Chao。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉发言人没有回应正常工作时间之外发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;专家此前告诉 Business知情人士称，司机只有大约一分钟的时间从正在下沉的车辆中逃生。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》报道称，一些朋友和一名地产牧场经理在接到电话后不久就来到了外面。报道称，由于牧场地处偏远，地形复杂，一些急救人员不得不下车步行前往事发地点。&lt;/p>;&lt;p>;当车辆被拖出时据《华尔街日报》报道，赵先生被从车中救出后发现已失去反应。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unlike Singapore, Hong Kong would not be able to pay for Taylor Swift concerts with taxpayer funds without disclosing amount: ex-city leader CY Leung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254789/unlike-singapore-hong-kong-would-not-be-able-pay-taylor-swift-concerts-taxpayer-funds-without?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 14:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/09/ec9c55513-df79-4cf9-a30a-d872c48ac1b9_1e1a9ad9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”亚洲人在她的世界巡回演出中停下来。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将无法使用公共资金来确保独家泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的音乐会而不公开这笔款项，因为与新加坡不同，因为居民非常意识到纳税人的支出非常意识纽约市的前领导人Leung Chun-Ying表示。在北京，政府可以改善与竞争对手竞争的努力，以吸引高收入游客。&lt;/p>; &lt;p>;他的评论与旅游部长凯文·杨·杨·洪（Kevin Yeung Yun-Hung）相呼应，后者周六表示，政府不仅会依靠财务策略将全球明星吸引到城市。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 03/09/DBECEFEB-7D52-4B19-A8D9-537EA648D0A0_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前城市领导人的Leung Chun chun-leung Chun ying在北京。他表示，如果不披露具体金额，香港政府就无法逃避纳税人的钱。照片：Natalie Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡付给了美国流行歌星，以使城市国家成为她的世界巡回演唱会。泰国总理Srettha Thavisin早些时候声称，根据该交易，新加坡每场演出的迅速支付了约280万美元。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家估计，这笔交易将为市政府提供3.72亿美元的旅游收入。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;尽管议员和行业代表提出建议，香港将来应该效仿，但前首席执行官梁说，他“简直无法想象香港政府这样做”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;认为香港政府可以付钱给纳税人的钱，无论原因是什么，而不告诉人们多少。他说。然而，在面对与邻近城市的竞争时，摇摇欲坠的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift Deal）的投诉&lt;/h3>; &lt;p>; Leung表示，这座城市必须迅速提供旅游策略。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们应该将其视为速度问题。我们生活在国际和国内的竞争激烈的环境中，”伦格说。新加坡的速度非常快。这是一个速度游戏。我们需要快速交付。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是指将香港，澳门和九个邻近城市变成经济强国的国家倡议。&lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，决策机构应获得足够的酌处权，以做出“大胆”的举动，以与竞争对手的城市竞争升级旅游产品。&lt;/p>; &lt;h3>;吸引泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）这样的明星，将带来巨大的好处&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;回顾几年前访问韩国，他会见了负责促进其创意和娱乐行业的当局，他说他们有很多关于如何花钱的酌处权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“没有肯定的[知道]倡议是否最终会取得成功。我们需要这种时髦的方式来支持我们的创新和技术行业的发展。数字，也因其收入和香港的善意。&lt;/p>; &lt;p>;政府在制定策略时也应优先提高高价值服务，例如会议和展览。&lt;/p>; &lt;p>;旅游部长杨说，金钱不是诱使国际明星（例如泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）到香港）的银色子弹。&lt;/p>; &lt;p>;“钱是让他们来香港的唯一手段吗？难道只有多付一两块钱才能抢到吗？我不这么认为。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们可以提供各种不同的东西……而星星对不同位置有自己的考虑。有时，这取决于表演者对不同市场的喜好，因为中国大陆游客来到香港更方便。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Sky baby’: China social media hails pilot who made mid-air dash from cockpit to help deliver baby in plane toilet on Taipei-Bangkok flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254633/sky-baby-china-social-media-hails-pilot-who-made-mid-air-dash-cockpit-help-deliver-baby-plane-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/ffe0204d-d487-4a30-ab9a-4a826538ee18_06031409.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”从台湾飞往泰国飞机中部，以帮助送货的婴儿在飞机上的一台厕所中劳作的乘客，并被中国社交媒体上的人们称为英雄。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名商业飞行员因在飞行途中离开驾驶舱帮助乘客送飞机而被誉为英雄，并成为内地社交媒体的宠儿。宝贝。&lt;/p>;&lt;p>;来自泰国、拥有18年飞行经验的Jakarin Sararnrakskul于2月23日驾驶一架越捷飞机从台湾台北飞往泰国曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;据新浪新闻报道，旅途中一名乘客临产，他安全生下了孩子，这让他感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这位准妈妈在登机前是否向机组人员告知了自己的情况。 &lt;/p>; &lt;p>;随着飞机以数千英尺的飞机巡航，在一间浴室中发现了她要分娩的一间浴室，后者立即告诉Jakarin。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/08/4d8f3742-2b60-47a8-be01-01-091726412f912f91_448b999999990aa.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰国飞行员Jakarin Sararnrakskul说，他对自己在帮助交付男婴的角色感到“自豪”。照片：Instagram/@aviation_career_&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位孩子的父亲以前从未帮助过分娩，但在整个分娩过程中他显得很平静，尽管有些紧张。&lt;/p>; &lt;p>;由飞行员出身的助产士 Jakarin 知道，对于这位女士来说，将飞机飞回出发机场或降落在另一个机场已经太晚了。&lt;/p>;&lt;p>;他让女副驾驶留在飞机上并冲向准妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;他在分娩过程中面临的挑战细节尚未披露，但贾卡林的行动安全地将一名新生男婴带到了这个世界。&lt;/p>;&lt;p >;孩子被机组人员昵称为“天空宝贝”。&lt;/p>;&lt;p>;在曼谷素万那普国际机场待命的医护人员的支持下，母亲和她的男婴都安全健康地被送出，送往泰国首都的一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;Jakarin 在他的社交媒体账户上分享了一张自己抱着孩子的照片，并配文：“我已经当了 18 年飞行员。我刚刚在飞机上帮了一个刚出生的婴儿”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到对这次意外的经历有何感想时，他表示自己很自豪能够勇敢地帮助乘客接生婴儿。&lt; /p>;&lt;p>;“他将能够在余生告诉每个人，他是在空中出生的，”他谈到这个男婴时说道。&lt;/p>;&lt;p>;新闻报道援引了一项研究国际旅行医学学会于2020年发表，该学会说，1929年至2018年之间有74次出生，其中71个幸存下来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/e46197b9-f4dd-4c03-8cb1-97fa50b1-97fa50b4fa86_2f0798dc.jpg.jpg.jpg.jpg ＃999;“>;当乘务员发现该名妇女要在厕所里分娩时，从台北到曼谷的越南航班正以数千英尺的速度巡游。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着每2600万乘客中就有一个婴儿出生。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已被这个故事所吸引。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位在线观察者说：“哇，他多么勇敢。太棒了！”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“这个女人很幸运，有这么优秀的飞行员。”&lt;/p>;&lt;p>;而第三个人则说：“飞行员是上帝派来的英雄。 ” &lt;/p>; &lt;p>;“我希望男婴长大后能像他的英雄一样友善。” br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump hosts Viktor Orban at Mar-a-Lago, praises Hungary PM as ‘fantastic leader’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254786/donald-trump-hosts-viktor-orban-mar-lago-praises-hungary-pm-fantastic-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 13:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/09/629A308C-D26A-42DC-9A76-89AEF4CD61F9_AA47741A.JPG“ ALT =”>;奥尔班（Orban）在3月8日在佛罗里达州的玛拉戈（Mar-A-Lago）会面。在周五的两个民粹主义领导人在Mar-a-Lago开会时，匈牙利总理自称的自由主义倾向。&lt;/p>; &lt;p>; orban“是一个无争议的人物根据Orban在Instagram上发布的活动的视频，特朗普在他的佛罗里达州度假村的一个充满参与者的房间开玩笑说。 “正确的？他是老板。不，他是一位出色的领导者，出色的领导者。罗伊·奥比森（Roy Orbison。对于乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;拜登周五早些时候直接在费城的一次政治集会上批评了计划的聚会，称奥尔班“不认为民主行动”，并且正在“寻找独裁统治”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Orban过去曾敦促西方切断乌克兰的融资，他说这是强迫基夫与俄罗斯进行停火的最快方法。&lt;/p>; &lt;H3>;特朗普对拜登的不冷不冷，无聊的回应拜登政府对他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的友好关系批评奥尔班（Orban）在去年10月在中国遇到的俄罗斯总统的关系，以及匈牙利的立法称，国务院警告说，“恐吓” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在担任总统期间试图与普京建立更紧密联系的批评。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普上个月谴责拜登政府要求为乌克兰提供数十亿美元的新资金的要求，称立法者应将条件附加在帮助上或以贷款为援助。&lt;/p>; &lt;p>;预计会议在欧洲播下进一步关注的地方，领导人已经对乌克兰保持战争努力的能力在没有更多的美国帮助和支撑特朗普可能恢复权力的情况下发出了警报。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普曾说过，他说他告诉北约盟友在担任总统期间，他会鼓励俄罗斯“做他们想做的任何事情”，向不符合联盟国防支出义务的国家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们都希望和平，但没有人同意和平在莫斯科和普京提出的条件下。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/7b1705ed-29b2-47d3-47d3-47d3-80a1-f6df4f4fbb4_e2f4_e2f6564e ealt小型=“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在佛罗里达州的玛拉·拉戈度假胜地。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统称赞奥尔班是“强大的领导人”。总理在匈牙利培养了一个强人的形象，并利用他的否决权挫败了在欧盟中的共识努力。&lt;/p>; &lt;p>;这两个人共享一个政治叙事，以据称与既定秩序的斗争和鄙视的斗争为前提拜登政府批评匈牙利民主和奥班与北京和莫斯科的密切联系的侵蚀。&lt;/p>; &lt;p>;对于奥尔班来说，星期五的会议是一个机会，有机会摆脱黑人秀形象并将自己定位为潜在的潜力欧洲与美国之间的桥梁应该赢得11月大选。虽然来自欧洲各地的领导人正在与特朗普的团队建立联系，但奥尔班（Orban）与前总统与前总统有着友善的直接路线和友善的联系。&lt;/p>; &lt;h3>; eu nations猛击匈牙利的“反欧洲”匈牙利，以阻止乌克兰附属谈判。 &lt;/h3>; &lt;p>;多年来，奥班的政府与特朗普盟友建立了联系。匈牙利举办了卫星保守派政治行动会议，另一项计划于4月举行，并培养了诸如塔克·卡尔森（Tucker Carlson）等右翼影响者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;匈牙利领导人，被称为政治风险企业，是欧洲的第一个欧洲人在他的第一次总统竞选期间认可特朗普的总理。他还呼吁特朗普在2024年返回，并驳回了针对前总统的法院案件，这反映了奥尔班（Orban奥尔班上周在土耳其的外交论坛上说，“欧洲大陆上强大而迅速的和平的前提”。 “从匈牙利的角度和和平的角度来看，特朗普的复出是可取的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man accused of helping to steal diamond ring from Singapore pawn shop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254784/chinese-man-accused-helping-steal-diamond-ring-singapore-pawn-shop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.09 13:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/09/09A25B1A-4​​C1F-4E28-AF4B-09DF81B6FE_C84C1B0B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”从新加坡的一家典当店。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子被指控帮助从新加坡幸运广场的一家当铺盗窃一枚价值超过 132,000 新元（99,000 美元）的三克拉戒指，周五告诉法庭，他是一位遵纪守法的中国公民，却不知何故落入了这种境地。&lt;/p>;&lt;p>;50岁的中国公民罗毅与两名涉嫌同谋卢靖南和何元林有联系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;罗被指控去年7月16日教唆从ValueMax当铺盗窃钻戒。&lt;/p>;&lt;p>;根据卢过去的法庭听证会，盗窃发生在卢侦察几天后商店。随后，卢某与罗某返回现场，何某则留在外面。&lt;/p>;&lt;p>;当罗某与一名男员工谈论金首饰时，卢某让一名女员工从玻璃展示柜中取出钻戒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据称，当陆某向罗某发出信号时，罗某以某种方式挡住了该男员工的视线。&lt;/p>;&lt;p>;趁该女员工分心时，陆某将那枚3克拉的钻戒放入手上。 &lt;/p>;&lt;p>;罗和何从不同的方向离开商场。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港被盗 8 万美元后，新加坡逮捕了一名中国公民。航班&lt;/h3>;&lt;p>;卢和何随后乘坐巴士经兀兰检查站离开新加坡。两人后来在马来西亚被捕。&lt;/p>;&lt;p>;罗通过樟宜机场离开新加坡，并在逃了几个月。根据法庭记录，他后来被捕，并从 2023 年 11 月起还押。&lt;/p>;&lt;p>;周五，罗将认罪。他在还押地通过视频连线出庭。&lt;/p>;&lt;p>;他向法庭提出了两个问题。他想知道修改后的指控与之前的指控有何不同，以及他的新指控是否可以修改为他无意中协助盗窃。&lt;/p>;&lt;p>;在解释了指控之间的差异后，副公共检察官检察官 James Chew 告诉他，指控不能以这种方式修改，因为教唆罪要求教唆是故意的。&lt;/p>;&lt;p>;罗随后通过普通话翻译告诉法庭：“我是一名我是中国守法公民，是一家公司的法定代表人。盗窃已经发生，但我却愚蠢地被卷入这件事。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有教唆。没有共同的意图。我已经50多岁了，我从来没有犯过任何罪行。但我无意中协助盗窃，所以我认罪。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因偷窃雇主价值 43,000 美元的贵重物品而入狱的家庭佣工&lt;/h3>;&lt;p>;他声称自己从未认识陆和陆直到他在新加坡的一家赌场遇到了他们。&lt;/p>;&lt;p>;“来新加坡之前我没有他们的电话号码。我这五十年来，不认识这个鲁人，也不认识这个人。我不认识他们，我没有他们的联系方式、微信或电话号码。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官李烈正问道：“所以你不知道他们计划偷窃钻戒，你不是故意帮助他们的吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“是的。”罗回答道。 “而且，我也不知道他们什么时候来新加坡的。”&lt;/p>;&lt;p>;法官随后表示不能接受他的认罪。&lt;/p>;&lt;p>;罗闻言后表示，他想认罪是为了结束这件事，不想“打官司”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因手掌沾有胶水偷赌场筹码的中国男子入狱&lt;/h3>;&lt;p>;法官重复了她的解释多次向他询问她如何不能接受他的认罪，因为他坚称自己没有教唆犯罪的意图。&lt;/p>;&lt;p>;经过一番来回，她将案件发回重审。预审会议。&lt;/p>;&lt;p>;卢承认自己的罪行，并于11月被判处有期徒刑两年零八个月。&lt;/p>;&lt;p>;他没有参与分散他人注意力或盗窃&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>