<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[US and the Philippines are playing a dangerous game in the South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222190/us-and-philippines-are-playing-dangerous-game-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/bf2481f4-829e-4b93-9c3d-f3ed4a41d3b8_e66893dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1964 年 8 月 4 日，美国声称北越巡逻艇袭击了美国海军驱逐舰马多克斯在东京湾。这导致美国国会在不到一周后通过了北部湾决议，成为时任总统林登约翰逊向南越派遣美军的合法理由。这导致美国公开卷入越南内战。&lt;/p>;&lt;p>;我们现在知道，袭击从未发生，重大决定是基于海军情报，根据约翰逊的政治需要和偏好调整的。他正在寻找借口在国会没有正式宣布的情况下将国家发动战争。那是那时。但历史总是会重演，尤其是如果不吸取教训的话。&lt;/p>;&lt;p>;最近的事态发展是否可以为美军介入其他国家的冲突提供借口——这一次是在菲律宾和中国之间南中国海？这样的事件可能 - 像以前一样 - 将美国盟友澳大利亚和韩国卷入更广泛的争端。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况的一个版本可能发生在仁爱礁，中国海岸警卫队最近阻止了一艘菲律宾海岸警卫队船只进入接近浅滩。根据在《联合国海洋法公约》主持下成立的国际仲裁小组，该浅滩是菲律宾大陆架的一部分，并在其专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;因此，菲律宾，对其资源拥有专属主权。从技术上讲，任何国家都不能对淹没的地物宣称拥有主权。然而，菲律宾将其视为主权问题。中国还声称这是其对南中国海大部分地区的历史性主张的一部分，但被同一专家组驳回。因此，这场争端带有民族主义色彩，不采取行动可能会威胁到两国政府的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;对最近的近乎碰撞的指责并不像大多数西方媒体所描述的那样非黑即白。北京表示，这一事件是马尼拉有预谋的挑衅。是的，资源属于菲律宾，中国船只挡住了菲律宾同行的航道，违反了国际公约。&lt;/p>;&lt;p>;但菲律宾可能是想挑起事端。两艘菲律宾海岸警卫队船只公布了进入浅滩的意图，并警告中国船只“远离我们的通道”。马尼拉从以往的经验中知道，中国将对此做出积极反应。但它可能想煽动中国对顺应邀请参加其“主权巡逻”的国际记者作出回应，作为宣传中国掠夺行为的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;奇怪的是，这起事件恰好涉及菲律宾船只不携带记者，让他们在没有直接危险的情况下进行观察。记者适时炒作。&lt;/p>;&lt;p>;但这与美国有什么关系？它与菲律宾签订了共同防御条约，如果对方受到攻击，则需要正式考虑提供军事帮助。此前美国国务院在“攻击”的含义上含糊其词，现在似乎向中国提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;现在“重申在包括南中国海在内的太平洋地区发动武装袭击，在菲律宾武装部队、公共船只或飞机上，包括海岸警卫队，将援引美国根据 1951 年《菲律宾共同防御条约》第四条做出的共同防御承诺。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国指挥官太平洋舰队海军上将塞缪尔·帕帕罗表示，如果中国干涉马尼拉为停泊在浅滩上的海军舰艇补给部队的努力，美国准备帮助菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在向菲律宾发出一般性警告中国关注此类行动已有一段时间了。到目前为止，包括激光照射菲律宾海岸警卫队舰桥在内的事件尚未触发美国启动防御条约的门槛。此外，在提供军事援助的要求方面也有回旋余地。&lt;/p>;&lt;p>;条约第四条规定，对任何一方的武装攻击都将根据其宪法程序采取行动，并且应将其提交立即引起联合国安理会的注意。一旦安理会恢复和平与安全，敌对行动就必须停止。&lt;/p>;&lt;p>;因此决策过程可能会被拖延，军事援助也得不到保证。然而，美国似乎在今年晚些时候同意与菲律宾联合巡逻，从而提高了赌注。第一个很可能在仁爱礁附近。&lt;/p>;&lt;h3>;南中国海的爆发点正在成倍增加。中国会怎么做？&lt;/h3>;&lt;p>;美国已经对自己产生了公众压力，要求其兑现其威胁。否则，就会失去信誉，被认为是没牙的老虎。这可能会导致中国误判。这种情况即将成为美国和中国之间的一场斗鸡游戏，菲律宾处于中间位置，甚至可能是调解人。&lt;/p>;&lt;p>;如果双方都不先眨眼，可能会发生冲突。为了试图遏制冲突，美国很可能会使用海岸警卫队船只进行任何联合巡逻——而不是美国海军，因为美国海军和中国海军一样，将潜伏在地平线上。任何冲突是否加剧和蔓延取决于领导人的智慧。&lt;/p>;&lt;p>;我乐观地认为一方或双方都会退缩。但是，考虑到华盛顿的反华情绪，像东京湾这样的事件——无论是真实的还是制造的——可能会促使国会要求采取军事行动。抓紧你的帽子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin says Ukraine trying to ‘frighten’ Russians with Moscow drone attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222364/vladimir-putin-says-ukraine-trying-frighten-russians-moscow-drone-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/371f9ab5-87e2-4464-9595-936e99fc8e68_016e6bee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统弗拉基米尔普京周二指责基辅在无人机袭击后试图“吓唬”俄罗斯人自克里姆林宫开始攻击乌克兰以来，莫斯科高层建筑首次遭到此类袭击。&lt;/p>;&lt;p>;随着无人机袭击莫斯科及其周边地区，俄罗斯无人机连续第三天瞄准基辅，而乌克兰则准备发动一场重大袭击&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，莫斯科没有人受重伤，住宅楼也只有“轻微”损坏，但一些普通民众表示，他们从未想过俄罗斯首都会受到这样的袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;“我以某种方式认为所有这一切都在遥远的地方，这不会影响我们，突然间它变得非常近，”养老金领取者 Tatyana Kalinina 在莫斯科西南部一栋受损住宅楼附近说道.&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，袭击中使用了 8 架无人机，并补充说其中 5 架被击落，3 架被击落。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，莫斯科的防空系统在令人满意的方式，并指出这些袭击是基辅对俄罗斯袭击乌克兰军队情报总部的“回应”。他说，乌克兰正试图“吓唬”俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈到了打击指挥中心（在乌克兰），”俄罗斯总统说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为回应，基辅政权选择了一条不同的道路，试图恐吓俄罗斯、恐吓俄罗斯公民和袭击住宅建筑的道路。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的无人机战争是如何演变的&lt;/h3>;&lt;p>;Of在击中住宅楼的三架无人机中，两架坠毁在莫斯科富裕的西南部的高层建筑中，而第三架则损坏了郊区的一栋住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;其他无人机落在莫斯科郊外。一些碎片是在距普京的新奥加廖沃住所 15 公里（9 英里）处发现的。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的一段视频显示，爆炸后一股浓烟冲天而起。&lt;/p>; &lt;p>;本月，两架无人机在克里姆林宫上空被拦截，但周二的袭击是无人驾驶飞行器首次袭击距离乌克兰前线数百公里的莫斯科居民区。&lt;/p>;&lt;p>;袭击是这可能被视为克里姆林宫的一大尴尬，克里姆林宫竭尽全力表示乌克兰旷日持久的冲突不会对俄罗斯人构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;Mykhailo Podolyak，乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 的顾问，说基辅与袭击“没有直接关系”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁说，两人已经寻求医疗帮助，但“没有人受重伤”。&lt;/p>;&lt;p>;居民在空袭中受损的建筑物被短暂疏散。&lt;/p>;&lt;h3>;梅德韦杰夫认为乌克兰战争将持续数十年，因为美国将军怀疑俄罗斯的胜利&lt;/h3>;&lt;p>;在 Profsoyuznaya 街，一栋窗户被炸毁的住宅楼被警察封锁，但气氛平静，孩子们在外面玩耍，当地人在遛狗。&lt;/p>;&lt;p>;一些居民被转移到附近的学校，在那里他们喝茶，看苏联时代的电影.&lt;/p>;&lt;p>;住在同一条街但更靠近莫斯科市中心的 50 岁 IT 工作者 Valentin Yemelyanov 说“没有恐惧或恐慌”。&lt;/p>;&lt;p >;“损害很小，”他说。他说，鉴于冲突升级，他对无人机袭击“并不感到惊讶”。 “很明显，事情正朝着这个方向发展。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科人告诉俄罗斯记者，一架无人机也坠毁在 Leninsky Prospekt 一座高层建筑 14 层的公寓中，但没有爆炸。&lt; /p>;&lt;p>;在莫斯科郊区，40 岁的海关官员马克西姆说，凌晨 4 点，他和他的妻子被巨响吵醒了。他说他有一些与安全相关的问题要问当局，包括“为什么俄罗斯的边界仍然开放”。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家塔蒂亚娜·斯塔诺瓦亚说，令人惊讶的是，俄罗斯当局“淡化了无人机袭击俄罗斯城市”。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯开始攻击乌克兰以来，无人机袭击了莫斯科以外的目标，包括远离前线的军事设施。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰首都防御俄罗斯在两天内进行第二次空袭&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰表示已击落 31 架无人机中的 29 架，主要是在俄罗斯最新的炮击中飞越基辅和基辅地区——24 小时内第三次击落乌克兰首都。&lt; /p>;&lt;p>;周一，俄罗斯向基辅发射了一连串导弹，导致惊慌失措的居民在夜间袭击后的一次不寻常的白天袭击中逃往避难所。&lt;/p>;&lt;p>;可以预见的是，乌克兰的许多人对无人机袭击幸灾乐祸&lt;/p>;&lt;p>;基辅市长 Vitali Klitschko 表示，他无法理解为什么当俄罗斯军队“恐吓”乌克兰首都时，莫斯科居民仍然过着和平的生活。他说，莫斯科人应该感受到“生活在基辅过去一年半的条件下意味着什么”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一直在准备反攻，尽管它的时机和重点一直是几个月来猜测的主题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 debut could inspire aviation supply chain to take off, but self-sufficiency ‘difficult’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3222330/chinas-c919-debut-could-inspire-aviation-supply-chain-take-self-sufficiency-difficult?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/9f9af13c-4e30-4a9d-9d8a-5b7e9ccc2483_6a757867.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国产C919客机的成功商业首秀已经引发了市场预期随着北京寻求打破对波音和空中客车的依赖，国内飞机生产供应链的快速扩张。&lt;/p>;&lt;p>;周日上海和北京之间的首次商业航班被视为中国竞标的关键一步&lt;/p>;&lt;p>;“首航的完成将……推动客机生产的整个供应链——从设计、制造、培训和中国国际金融公司分析师陈贤凡周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;据中国证券周一报道，大约 200 家中国公司参与了 C919 的建造。&lt;/p>; p>;&lt;p>;虽然某些零部件已经可以国产化，但经纪行预计这一比例将继续增长。&lt;/p>;&lt;p>;但关键技术——包括发动机、航空电子设备、控制系统、通信和起落架– 都是进口的。&lt;/p>;&lt;p>;“由于商业飞行生产能力的限制和供应链的困难，我们预计短期内很难提升C919型号的生产力上海东方证券表示，时间对行业供需影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;C919 已经生产了 14 年多，由国有的中国商用飞机有限责任公司（Comac），旨在与波音 737 和空客 A320 竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中泰证券在 7 月份估计，C919 的市场潜力将达到 1.36 万亿元人民币（192 美元）亿），加上其工业供应链的其他增值部分。&lt;/p>;&lt;p>;该估计是基于 C919 可以与波音和空客竞争获得三分之一的假设&lt;/p>;&lt;p>;上海市科学技术委员会 2 月表示，到 2022 年底，中国商飞已收到 32 家公司的 1,035 架 C919 订单。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在努力提高这一比例C919 中使用的国产零件数量正在减少，替代 CJ-1000A 发动机正在开发中。&lt;/p>;&lt;p>;根据华盛顿智库战略与国际研究中心 2020 年 12 月发布的一份报告，美国公司占 C919 主要供应商的近 60%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 C919 客机是什么，它能与空客、波音抗衡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;C919 目前的发动机是 LEAP -1C 由 CFM International 制造，CFM International 是美国通用航空公司和法国赛峰航空发动机公司的合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;从美国出口航空航天部件，包括发动机，需要获得美国颁发的许可证商务部。&lt;/p>;&lt;p>;C919于2017年完成首飞，9月获得中国民用航空局飞行合格证后，于12月交付上海东航。&lt;/p >;&lt;p>;北京越来越强调航空生产行业自力更生的重要性，因为华盛顿担心中国可能将这些设备用于民用和军用，导致美国航空航天出口的不确定性不断增加。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How drone warfare has evolved in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222352/how-drone-warfare-has-evolved-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/4a98c858-16ba-4b02-9f29-8b4b62a279cc_1f3a448d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从带着相机和手榴弹在前线战壕上空嗡嗡作响的小型四轴飞行器到拖着炸弹飞行重达数十公斤的弹头进入基辅和莫斯科，无人机使乌克兰战争成为前所未有的标志。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，入侵的俄罗斯军队在基辅和其他主要城市，而乌克兰在克里米亚和俄罗斯边境地区别尔哥罗德发动了自己的无人袭击。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯政府周二甚至指责乌克兰用此类设备袭击莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;今天的照片与战争初期围绕土耳其制造的 Bayraktar TB2 无人机的炒作相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机成为头条新闻，并因其在粉碎莫斯科装甲纵队和黑海舰队旗舰莫斯科号。&lt;/p>;&lt;p>;但随着冲突的持续，这种被称为 MALE（中等高度、持久耐用）的型号已经失去了相关性。&lt;/p>;&lt;p>;“前线一位不愿透露姓名的欧洲国防工业消息人士称，由于俄罗斯部署了“防御空中攻击的系统”，因此已经稳定下来并变得坚不可摧。&lt;/p>;&lt;p>;现在无人机战争已成为一场数字游戏。&lt;/p>; &lt;p>;大多数自杀式无人机都被防空系统击落，“用来迫使防御者发射导弹并耗尽储备”，一位法国高级军方消息人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“你也会在空中制造恐怖和不确定性一直。从长远来看，这是有价值的，”该消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;分析师杰克·沃特林 (Jack Watling) 认为，俄罗斯的远程导弹产量限制在每月 40 枚左右，因此以低廉的成本削弱敌方防空系统尤为重要和英国国防智库 RUSI 的尼克·雷诺兹 (Nick Reynolds) 在最近的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科空军“发射了大量飞机，以增加潜在威胁轴线的数量……[并]确定乌克兰空军的差距他们说，传统导弹可以通过的防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;基辅还使用“商用的中国螺旋桨动力无人机或老式苏联喷气动力侦察无人机”，可以攻击“俄罗斯境内”，欧洲工业消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数无人机都是在前线用于侦察和攻击的小型无人机。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队在社交媒体上发布了许多视频，展示经过修改的无人机商用无人机向俄罗斯士兵的阵地投掷炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;在任何 10 公里长的前线，“两侧通常有 25 到 50 架无人机（无人驾驶飞行器） ”，RUSI 的 Watling 和 Reynolds 写道。&lt;/p>;&lt;p>;专门建造的乌克兰 Furia 和俄罗斯 Eleron-3 无人机的航程可达 50 公里，而经过改装的商用四轴飞行器（许多是通过众筹购买的）的航程不到 10 公里。&lt;/p>; p>;&lt;p>;蜂群迫使双方部署电子防御系统，降低了对抗设备的成本，这些设备太便宜了，不值得用昂贵的导弹击落。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队“现在部署了大约一个主要的每 10 公里正面的电子战系统”，根据 RUSI 的说法，“更专业的电子战能力”进一步提升了指挥链。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯人已经加强了他们的电子战游戏。这是一个巨大的变化，”这位法国高级军官说。&lt;/p>;&lt;p>;RUSI 说，即使是个别的俄罗斯排现在也配备了反无人机武器，包括“用于劫持无人机的定向干扰机和阵列”。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲行业消息人士称，发射干扰信号的反无人机“步枪”是“绝对的防御基础，真正起作用的是部署在前线附近的非便携式干扰器”。&lt;/p>;&lt;p>;但他们补充说，这种“带发电机的三脚架上的大球体”“很容易被发现并且预期寿命有限”。&lt;/p>;&lt;p>;无人机和反无人机战争是“一种新的联合武器作战形式”，法国军官说。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们拥有步兵、骑兵和大炮一样，我们也拥有无人机、电子战和互联互通。”&lt;/p>;&lt;p>;由于有如此多的精力用于摧毁它们，大多数该官员补充说，小型无人机“在被击落前不会飞行超过四六次”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，他们使用的各种设备每月损失约 10,000 架无人机 –一个无法证实的数字可能旨在获得更多的西方援助。&lt;/p>;&lt;p>;如果突破和反攻看到快速变化的前线回归，无人机将保持相关性。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰可以使用美国西点军校教授维克拉姆·米塔尔 (Vikram Mittal) 在福布斯 (Forbes) 杂志上写道，无人机在其广泛跟踪的夏季袭击中清除了俄罗斯的防御障碍，例如“将炸药扔进雷区，实际上炸开了一条路”。&lt;/p>; &lt;p>;如果高度机动的前进部队被切断，“无人机可以提供一种方法，为这些部队提供继续作战所需的弹药和其他物资补给”，他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions Chinese, Mexican entities for enabling counterfeit, fentanyl-laced pill production]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222363/us-sanctions-chinese-mexican-entities-enabling-counterfeit-fentanyl-laced-pill-production?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/5022312d-6220-42f2-842b-af70b6f8f48b_1ab39337.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国周二对中国和墨西哥的 17 个人和实体实施制裁，他们由于拜登政府试图阻止这种致命药物的进口，它被指控允许生产假冒的、含有芬太尼的药丸。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部在一份声明中表示，它对七个实体和六个人实施了制裁在中国，以及在墨西哥的一家企业和三人。&lt;/p>;&lt;p>;它指控目标公司参与销售压丸机和其他用于将假冒商标印在非法生产的药丸上的设备，通常含有芬太尼并运往美国。&lt;/p>;&lt;p>;“财政部的制裁针对致命供应链的每个阶段，助长了全国范围内芬太尼中毒和死亡人数的激增，”财政部负责恐怖主义和金融事务的副部长情报部门的布赖恩·尼尔森 (Brian Nelson) 在声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“掺有芬太尼的假药是造成这些死亡的主要原因，每年摧毁成千上万的美国家庭。我们仍然致力于利用所有当局打击非法药物生产的推动者，以破坏这种致命的全球生产并应对这些药物构成的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;涉及合成阿片类药物芬太尼的药物过量致死率增加了两倍多根据美国疾病控制和预防中心 (CDC) 本月早些时候发布的一份报告，美国从 2016 年到 2021 年将出现这种情况。&lt;/p>;&lt;h3>;大使说，不要将美国的阿片类药物危机归咎于中国&lt; /h3>;&lt;p>;芬太尼比海洛因强 50 倍，比吗啡强 100 倍，并且越来越多地与其他非法药物混合使用，往往会导致致命后果。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府一直在推动据政府估计，2021 年美国因吸毒过量死亡人数超过 100,000 人，因此采取了行动。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一直在寻求北京方面的更大帮助，以阻止来自中国的芬太尼“前体”化学品的非法流动，但美国官员已经告诉路透社，随着两国关系恶化，中国同行一直不愿合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In a contest of ‘unequals’, China pitches to build a multipolar world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3221963/contest-unequals-china-pitches-build-multipolar-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/615b6d50-9215-465c-b40f-7c8caf9eca9e_78dfdd96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当世界上最富有国家的领导人在日本广岛市会面并被选为出于对中国的担忧，从海洋主张和经济恐吓到人权等问题，中国在西安为中亚五国领导人铺开红地毯，这座见证了中国帝王朝代繁荣鼎盛的城市。 &lt; /p>;&lt;p>;为期两天的中国-中亚峰会于 5 月中旬举行，与七国集团峰会部分重合，彰显了中国在全球政治家的争夺战中追赶美国的努力分析人士说，在北京和华盛顿领导的西方国家之间紧张局势加剧的情况下，中国正在寻求影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国-中亚峰会是第一次。 G7 的主办方、日程安排和峰会都提前做好了规划。牛津大学中国中心助理研究员乔治·马格纳斯说，如果中亚峰会没有计划作为竞争，那将是一个非同寻常的巧合。&lt;/p>;&lt;h3>;七国集团领导人誓言要打击中国的“恶意”经济行为&lt;/h3>;&lt;p>;在闭幕式上发表的公报中，七国集团工​​业大国批评中国使用“经济胁迫”、将南海军事化以及旨在破坏外交官安全的“干涉活动”，民主制度的完整性和经济繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;这个由美国、英国、加拿大、法国、德国、意大利和日本以及欧盟组成的团体还敦促北京施压俄罗斯停止军事侵略并从乌克兰撤军。&lt;/p>;&lt;p>;大约与此同时，中国国家主席习近平在西安呼吁“中亚兄弟”团结起来反对分裂他们的企图，并声称“种族冲突、宗教冲突和文化分歧”不是该地区的主要主题。他承诺扩大贸易和经济合作，深化互联互通，改善能源合作。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还承诺向中亚国家提供 260 亿元人民币（37 亿美元）的发展支持，而哈萨克斯坦领导人、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦支持中国在经济压力和外部压力下的参与。其中一些公司因其在向俄罗斯战争机器运送零部件方面的作用而受到美国和欧洲的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“举办一次志同道合的发展中国家峰会并成为目标的象征意义富裕经济体峰会强调全球分歧。和尖酸刻薄，”马格努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;但印度和巴西——都是金砖国家的成员，以及中国、俄罗斯和南非——以及韩国也作为主宾国参加了 G7，峰会还表明“不平等的比较”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着 [乌克兰总统沃洛德米尔] 泽伦斯基也出现在日本，而俄罗斯没有被邀请，这种象征意义可能并不完全符合中国的喜好。 G7 仍然很重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，G7 的相对经济实力，或者美国国家安全顾问杰克沙利文所说的“自由世界的指导委员会”，一直在下降.&lt;/p>;&lt;p>;按名义价值计算，该集团在全球国内生产总值中的份额在 1980 年代末达到近 70% 的峰值，但在 2021 年下降到 45% 以下。按购买力平价计算，金砖国家集团根据国际货币基金组织的数据，代表快速增长的发展中经济体的国家在 2020 年首次超过 G7 的份额，预计未来几年差距将扩大。&lt;/p>;&lt;p>;但是分析人士说，俄罗斯入侵欧洲家门口的乌克兰刺激了 G7 和西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔，华盛顿中美研究所高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，我怀疑中国的挑战是否会产生类似的激励作用或在同一时期重振 G7 集团从中长期来看，”古普塔说。 “事实上，各方在如何寻求接触、管理和威慑中国方面存在重要的概念差距。&lt;/p>;&lt;p>;“这些国家不再是繁荣的促进者和全球经济增长的引擎他们曾经是。他们通过吸引力发挥领导作用的能力以及捐赠有价值的全球公共物品的能力正在慢慢减弱，这将使与西方不同的其他国家加入反对北京的议程变得越来越困难。”&lt;/p>; &lt;p>;Gupta 说，通过在 G7 峰会期间在中亚发挥作用，中国也向西方国家和国际社会发出了温和疏远其与俄罗斯关系“无限制”特征的信号。&lt;/p>; p>; 去年 2 月，即俄罗斯入侵乌克兰 20 天前，习近平和俄罗斯总统普京在俄罗斯领导人北京访问期间宣布了两国之间“无限制”的伙伴关系。普京后来在 9 月的另一次面对面会谈后承认，习近平表达了对乌克兰的“问题和担忧”。中国在乌克兰战争问题上备受质疑的立场加剧了其外交孤立。&lt;/p>;&lt;p>;“中亚峰会是中国向中亚各共和国和世界展示中国体现了新古普塔说：“这是一种基于政治稳定和经济繁荣的共同利益，而不是基于制裁、惩罚和胁迫的国际关系类型。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的全球政治家野心受到欢迎，但北京的最好的做法是不要将自己与任何特定的联盟或国家集团联系得太紧，无论是俄罗斯还是发展中国家。相反，古普塔说，北京应该寻求与顺从的 G7 成员——最值得注意的是西欧国家与欧盟——建立尽可能最好的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今国际关系中，北京比任何其他主要参与者都拥有他说：“让该系统退化为基于集团的格式，损失最大。”&lt;/p>;&lt;p>;上海社会科学院俄罗斯和中亚问题专家李立凡说，中国旨在让中亚洲国家通过融资和帮助建设水电站、公路和铁路等方式“切实支持”，而不是让任何国家陷入“意识形态对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“峰会何时安排并不完全取决于中国，因为它必须尊重中亚国家的议程，”李说。 “很明显，中国希望在中国与以美国为首的西方国家之间争夺影响力的斗争中表达自己的意见。”&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，中国一直在调整其外交方式，学会巧妙地发挥自己的作用他说：“要成为一名全球政治家，要有独立的思想。”&lt;/p>;&lt;p>;“尝试外交政变时，时机非常重要。中国在促成与其他国家的交易时将极其谨慎，”他说。 “中国外交的重点仍然是稳定与东盟国家等亚太地区国家的关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;能源如何推动中国与中亚的关系&lt;/h3>;&lt;p>;中国在全球事务中扮演更积极的斡旋角色。自 2 月以来，中国提出了结束乌克兰战争的建议，并促成了伊朗和沙特阿拉伯之间的休战。积极的外交还包括习近平对俄罗斯进行国事访问，与泽连斯基通电话，派特使访问基辅，以及欧盟领导人以及德国、法国、巴西、新加坡、马来西亚和加蓬的访问。作为其新的全球安全倡议的一部分，北京甚至提出在以色列和巴勒斯坦之间进行调解。&lt;/p>;&lt;p>;中国希望向世界表明它寻求和平与发展，同时指责美国煽动“意识形态对抗” ” 并欺负敌人，据龙洲经讯 (Gavekal Dragonomics) 的分析师汤姆·米勒 (Tom Miller) 说。&lt;/p>;&lt;p>;这种疯狂外交的核心是中国争取赢得全球南方的领导权，这个词将大多数国家混为一谈。米勒本月早些时候在一份报告中写道，北美、欧洲和亚太地区六个富裕国家以外的世界。&lt;/p>;&lt;p>;中国在南半球比在世界富裕国家更受欢迎，近年来，它的声誉急剧下降。剑桥大学研究人员去年 10 月发布的一份报告结合了来自 137 个国家的 30 项调查的数据，发现 62% 的发展中国家公民对中国持正面看法，而在非自由民主国家的公民中这一比例上升至 70% .与中国贸易和投资水平高的发展中国家对中国的热情最高，尤其是“一带一路”倡议的成员。&lt;/p>;&lt;p>;现在将自己展示为供他们效仿的模型。米勒写道，它还希望利用全球大部分南方国家在全球事务中获得更大发言权的共同愿望，因为它试图放松西方对国际组织的控制。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在建立多极世界的努力中取得了一些进展，但很少有国家会全力以赴，因为在超级大国之间进行对冲符合它们的最大利益。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s national computing power network accepts first provinces as it moves to pool data centres to bolster infrastructure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3222336/chinas-national-computing-power-network-accepts-first-provinces-it-moves-pool-data-centres-bolster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/3911ef54-df6f-447a-b8d0-622eac4ff555_ba62fe8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家算力网首批省份接受尽管在美国施加贸易限制的情况下获得先进芯片的机会越来越有限，但仍要建设国家数字基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;广东省南部以及西南部省份四川和贵州的数据中心已获准加入“中国计算网” (C2NET)”，据政府支持的报纸《南方日报》援引周一在广东韶关举行的一次行业盛会上发布的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p>;C2NET 于去年 5 月由政府公布，以更好地整合和&lt;/p>;&lt;p>;报告称，通过汇集区域资源，该网络以超过 3 exaflops 的协调计算能力运行，这意味着每秒能够执行 3 quintillion 次计算。作为参考，根据排名机构 TOP500，世界顶级超级计算机美国的 Frontier 系统可以实现 1.2 exaflops 的最大性能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的互联网监管机构警告生成人工智能和其他先进技术的风险科技&lt;/h3>;&lt;p>;随着人工智能（AI）的日益普及，对计算能力的需求正在飙升，中国正在努力确保足够的计算能力供应以支持国家的研究和技术进步。&lt;/p >;&lt;p>;“计算能力将成为一种像电力一样的公用事业，无论在哪里供应，只要有计算需求，就可以付费使用，”深圳市国有鹏程科技有限公司董事高文说。领导 C2NET 项目的 Cheng Laboratory。&lt;/p>;&lt;p>;Gao 补充说，计算能力也是开发大型语言模型 (LLM) 的关键，该技术用于训练 AI 驱动的聊天机器人 ChatGPT。据国内媒体《财经》报道，高表示：“计算能力、数据和算法的结合是法学硕士的核心。”&lt;/p>;&lt;p>;高的观点与中国著名风险投资家李开复的评论一致，他在周末表示，最有前途的 AI 投资策略之一是计算基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;计算能力现已成为一个国家技术发展的关键因素，美国一直在限制中国获得先进的最近的筹码。 《芯片战争》一书的作者、历史学家克里斯·米勒曾表示，“中美之间的竞争很可能是由计算能力决定的”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，英伟达的数据中心芯片A100被添加到2022 年 8 月美国出口管制清单，这意味着中国不太可能获得 Nvidia 的 GH200 超级芯片，这是其迄今为止最强大的 AI 芯片，该芯片制造商周一表示，该芯片现已全面投产。&lt;/p>;&lt;p>;在全球对人工智能的兴趣以及 OpenAI 的 ChatGPT 引发的 LLM 的发展中，包括百度和阿里巴巴集团控股在内的中国公司和研究机构纷纷推出国内替代方案。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，中国机构至少推出了 79 个 LLM，参数超过 10 亿个，这是衡量模型规模和复杂性的指标。相比之下，OpenAI 的 GPT-3.5 模型有 1750 亿个参数。更新后的 GPT-4 模型的参数数据尚未披露。&lt;/p>;&lt;p>;C2NET 项目是中国雄心勃勃的“东数据西计算”计划的一部分，旨在解决地区数字资源不平衡问题。该项目于 2022 年 2 月由四个中央政府机构宣布，根据该项目，从中国东部较富裕地区收集的数据将被发送到较贫穷但较宽敞的西部地区进行处理和存储。&lt;/p>;&lt;p>;约 70%国有电信运营商中国电信的云计算部门 CTYun 副总经理黄洪波周一表示，现在全国的计算需求来自位于东部和南部沿海的一线城市。&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High-powered think tank to boost Hong Kong’s socio-economic standing unveiled with aim to tap into national development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222356/high-powered-think-tank-boost-hong-kongs-socio-economic-standing-unveiled-aim-tap-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/61e376cd-72e8-4464-99c9-2b645c1b3783_08374c11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过50位在中国大陆具有丰富经验的顶尖学术和商业领袖已经入伍成立一个强大的香港智囊团，就提升香港的社会经济地位以配合国家发展向行政长官提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;周二揭幕的 56 人团队也将开展工作由黄元钊领导的行政长官政策小组 (CEPU) 的三个专家组——经济发展、社会发展和研究战略。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经从混乱走向秩序，现在市领导李家超在公告前表示，“正处于由稳转旺的关键时期。”&lt;/p>;&lt;p>;“我希望能够在最短的时间内弥补失去的时间并取得成果。我想制定政策，在短期、中期和长期为香港带来积极的价值和影响。”&lt;/p>;&lt;p>;智囊团包括来自商界、金融界和学术界的顶尖人物，都被任命为立即生效，任期一年。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还包括中国事务专家郑永年教授。这位常驻深圳的学者现在是香港中文大学（深圳）的校长讲座教授。&lt;/p>;&lt;p>;郑是 2020 年受邀的专家之一，在研讨会上分享了他对国家“十四五”规划的看法由中国国家主席习近平在北京主持。&lt;/p>;&lt;p>;他毕业于北京大学，后来在美国普林斯顿大学学习，据说他的建议经常被中央政府高级官员征求。 &lt;/p>;&lt;p>;郑还曾任新加坡国立大学东亚研究所所长。&lt;/p>;&lt;p>;专家组的其他主要成员包括北京大学顾问刘兆佳教授中国港澳研究会半官方智库；新鸿基地产执行董事郭启辉；以及恒基地产主席李嘉诚。&lt;/p>;&lt;p>;“要帮助香港融入国家发展，政府自然需要利用那些了解中国和大洋洲的人的专业知识湾区倡议”，也是政府中央政策组前负责人的刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 CEPU 能够很好地利用专家作为他们的导师或顾问，它也可以帮助扩大CEPU 的人员联系并提高了他们的研究质量。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员到大湾区的更多一日游以促进融合&lt;/h3>;&lt;p>;Lau 补充说，他知道该小组预计会见每年一次或两次。&lt;/p>;&lt;p>;CEPU 负责人 Wong 表示，所有成员在各自领域都拥有丰富的经验和知识，并且热衷于提出自己的观点和创新想法，以造福这座城市。&lt;/p>;&lt;p>; Wong 补充说，除了新小组的定期会议外，他的部门还会就特定领域咨询合适的成员，以最大限度地利用他们的专业技能。&lt;/p>;&lt;p>;理工大学政治学家陈伟强, 一致认为市政府需要更多中国专家来帮助其制定政策，以在困难的地缘政治环境中与国家发展保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;“香港长大的官僚似乎不太了解中国，”陈&lt;/p>;&lt;p>;“在政府的前几届任期内，也成立了类似的高调小组来为行政长官提供建议。但似乎没有取得多少成就。我们只是希望这次的专家组不会成为另一个空谈。”&lt;/p>;&lt;p>;为新智库招募的其他学者和分析师包括深圳智库经济学家兼常务副总裁郭万达。中国国家开发研究院和中国社会科学院台港澳研究中心主任黄平教授。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人结束湾区之行，与 4 国达成“共识”城市&lt;/h3>;&lt;p>;商界专家包括资深投资银行家雷文，华泰金控的首席执行官，华泰证券是中国大陆第三大券商的香港投资银行部门。&lt;/p >;&lt;p>;同时签字的还有国家开发银行香港分行行长、香港中国企业协会副会长李喜光。&lt;/p>;&lt;p>;招商银行非执行董事洪晓源招商局集团总裁助理兼总裁助理，以及大型科技和娱乐公司腾讯的高级执行副总裁道生童陶桑也已被聘用。&lt;/p>;&lt;p>;董事长兼总裁马骏曾任中国人民银行研究局首席经济学家和德意志银行大中华区首席经济学家的香港绿色金融协会主席也参与其中。&lt;/p>;&lt;h3>;粤港合作将产生互惠互利收获：李家超&lt;/h3>;&lt;p>;政府在三月份还宣布成立行政长官顾问团。该委员会由 34 名成员组成，是香港领导人在香港战略发展方面的咨询机构。&lt;/p>;&lt;p>;它还下设三个小组——经济发展和可持续发展、创新和创业，以及区域和&lt;/p>;&lt;p>;理事会成员包括商界领袖，如李泽钜、吴志松、胡光正、盛智文、白德利、冯国经和陈智思。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Winners of Hong Kong’s annual Shaw Prize revealed, with astrophysicists who discovered mysterious fast radio bursts taking astronomy award]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222358/winners-hong-kongs-annual-shaw-prize-revealed-astrophysicists-who-discovered-mysterious-fast-radio?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 22:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/c75c8f66-62ba-4612-ab75-4f45eac31a2e_8ab7d914.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三位天体物理学家因发现神秘现象而获得香港享有盛誉的逸夫奖快速射电暴 (FRB) – 通常来自遥远太空的毫秒长无线电波巨脉冲。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚人马修·拜尔斯和美国人邓肯·洛里默和莫拉·麦克劳克林因率先发现这一现象而获得邵逸夫天文学奖2007 年使用澳大利亚新南威尔士州帕克斯射电望远镜的数据探测快速射电暴。&lt;/p>;&lt;p>;组织者周二表示，获奖者将平分天文学类别的 120 万美元奖金。该奖项由已故娱乐大亨邵逸夫爵士于 2002 年设立，旨在表彰在各自领域做出杰出贡献的个人。&lt;/p>;&lt;p>;所有三个类别的获奖者，即天文学、生命科学和医学以及数学sciences，将于 11 月 12 日受邀参加在香港举行的仪式——该活动三年来首次亲自举行，因为它在 Covid-19 大流行期间转移到了网上。还将邀请 2020 年的获奖者。&lt;/p>;&lt;p>;天体物理学家的初步研究表明，许多强波来自遥远的星系。它们的来源可能很小——与地球上城市的宽度相当——尽管密度极高且含有巨大的能量。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 FAST 望远镜探测到 30 亿光年外的射电闪光&lt;/h3>; &lt;p>;FRB 的起源仍然未知，尽管科学家坚信它们与中子星有关，中子星是超新星爆炸后坍塌恒星的残余物。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管天文学研究界最初持怀疑态度，但现在已经结束了已经发现了一千个类似的快速射电暴，而且发现的数量正在迅速增加，并且专门为寻找快速射电暴而设计的新型望远镜已经出现，”该奖项天文学评选委员会主席斯科特·特里梅恩教授在谈到&lt;/p>;&lt;p>;Tremaine 补充说，对 FRB 的进一步了解可以帮助科学家探索基础物理学中的问题，包括宇宙的膨胀率和发现可能的新形式的奇异物质。&lt;/p>;&lt;p>;在其他类别中，德国化学家 Patrick Cramer 和西班牙裔美国生物物理学家 Eva Nogales 是生命科学和医学奖的联合获得者。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇因开创性的方法而受到赞誉，这些方法使科学家能够在水平上可视化单个原子，负责基因转录的蛋白质机器——生命中的一个基本过程。&lt;/p>;&lt;p>;“他们揭示了适当的基因转录对于促进健康和预防疾病的重要性，”逸夫研究所主席 Bonnie Bassler 说生命科学和医学奖评选委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“基因转录失调发生在癌症和神经系统疾病中，仅举几例，”她补充说，称赞 Cramer 和 Nogales 的工作是“范式转变”理解生命中最重要的过程之一。&lt;/p>;&lt;p>;Vladimir Drinfeld 和 Shing-Tung Yau 因其对数学物理、算术几何、微分几何和 Kähler 几何的贡献而获得数学科学奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hiker dies after being swept into sea by waves while exploring rocky coastal area, man hurt during rescue attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222360/hong-kong-hiker-dies-after-being-swept-sea-waves-while-exploring-rocky-coastal-area-man-hurt-during?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 22:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/b6589bb7-3ad1-42af-9361-6b07517ac68e_81ca3385.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名女性徒步旅行者在穿越岩石海岸时被海浪卷入海中溺水身亡周二在香港岛南部地区，一名试图营救她的徒步旅行者受伤。&lt;/p>;&lt;p>;43 岁的受害者与其他 11 名沿海徒步旅行者一起探索鸭脷排灯塔附近的区域，鸭脷洲南端的一个小岛上，事故发生时大约是中午12点20分。&lt;/p>;&lt;p>;一行中的两名男子立即穿着救生衣跳入水中进行救援，但其中一名男子, 69岁，也被冲走，在岩石上弄伤了腿。&lt;/p>;&lt;h3>;老人在香港深水湾泳滩游泳时溺水身亡&lt;/h3>;&lt;p>;当局派出警船和政府直升机&lt;/p>;&lt;p>;这名失去知觉的女子被送往湾仔律敦治医院后证实死亡。受伤男子也在医院接受治疗。另一名男子没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查事件的原因。&lt;/p>;&lt;p>;鸭脷排是一个无人居住的小岛，通过沙洲与鸭脷洲相连，是一个受欢迎的目的地因其清澈湛蓝的海水和优美的景色而深受沿海徒步旅行者、徒步旅行者、攀岩者和垂钓者的青睐。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI poses ‘extinction’ risk comparable to nuclear war, pandemics, say experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3222359/ai-poses-extinction-risk-comparable-nuclear-war-pandemics-say-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/d657c6c4-15e8-45db-a991-c9d2ce939bbd_c0f2d5b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全球领导者应该努力降低人工智能技术的“灭绝风险” ，一群行业领袖和专家周二警告说。&lt;/p>;&lt;p>;一份由数十名专家签署的单行声明，其中包括 Sam Altman，他的公司 OpenAI 创建了 ChatGPT 机器人，称应对人工智能带来的风险应该“与流行病和核战争等其他社会规模的风险一起成为全球优先事项。”&lt;/p>;&lt;p>;“减轻 AI 灭绝的风险应该与流行病和核战争等其他社会规模的风险一起成为全球优先事项， ” 超过 350 名签名者在非营利性人工智能安全中心 (CAIS) 发表的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Altman，他们还包括人工智能公司 DeepMind 和 Anthropic 的首席执行官，以及微软的高管&lt;/p>;&lt;p>;随着新一代高性能 AI 聊天机器人（如 ChatGPT）的兴起，人们对人工智能系统超越人类并疯狂运行的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 突然成为人们关注的焦点去年年底，展示了根据最简短的提示生成论文、诗歌和对话的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;OpenAI 提供 100,000 美元的赠款用于 AI 治理的想法&lt;/h3>;&lt;p>;该计划的巨大成功引发了数十亿美元的淘金热涌入该领域，但批评家和内部人士已经敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;常见的担忧包括聊天机器人可能会在网络上充斥虚假信息，有偏见的算法会制造出种族主义材料，或者 AI 驱动的自动化可能对整个行业造成浪费。&lt;/p>;&lt;p>;CAIS 网站上的最新声明没有详细说明 AI 带来的潜在生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，这份“简洁的声明”意在就该技术的危险展开讨论。&lt;/p>;&lt;p>;包括 Geoffrey Hinton 在内的几位签署人，他创造了一些人工智能系统的基础技术，并广为人知作为该行业的教父之一，他们过去也曾发出过类似的警告。&lt;/p>;&lt;p>;他们最大的担忧是所谓的通用人工智能 (AGI) 的兴起——在当下，一个定义松散的概念机器变得能够执行广泛的功能，并可以开发自己的程序。&lt;/p>;&lt;p>;令人担忧的是，人类将无法再控制超级智能机器，专家警告说，这可能会对物种和人类造成灾难性后果&lt;/p>;&lt;p>;Google 和 Microsoft 等人工智能领域的领军企业的数十名学者和专家签署了这份声明。&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 革命上的乌云：代价&lt;/h3 >;&lt;p>;人工智能的第三任教父 Yann LeCun 所在的 Meta 没有签署这封信。&lt;/p>;&lt;p>;这是在特斯拉老板埃隆马斯克和其他数百人发表公开信呼吁暂停此类技术的开发，直到它被证明是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马斯克的信引发了广泛的批评，认为社会崩溃的可怕警告被夸大了，并且经常反映 AI 支持者的谈话要点。&lt; /p>;&lt;p>;美国学者艾米丽·本德 (Emily Bender) 与人合着了一篇颇具影响力的批评人工智能的论文，她说这封由数百名知名人士联名签署的三月信件“充斥着对人工智能的炒作”。&lt;/p>;&lt;p>;本德和其他批评者抨击人工智能公司拒绝公布其数据来源或透露数据是如何处理的——即所谓的“黑匣子”问题。&lt;/p>;&lt;p>;批评之一是算法可以在种族主义、性别歧视或政治偏见的材料。&lt;/p>;&lt;p>;Altman 目前正在世界各地巡回演出，以帮助塑造围绕 AI 的全球对话，他多次暗示他的公司所采用的技术对全球构成威胁&lt;/p>;&lt;p>;上周五，他在巴黎对一小群记者说：“如果人工智能出了问题，没有防毒面具能帮到你。”&lt;/p>;&lt;p>;但他为自己的观点辩护公司拒绝公布源数据，称批评者真的只是想知道这些模型是否存在偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是它在种族偏见测试中的表现如何，”他说，并补充说最新的模型“出人意料地没有偏见”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>