<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese and US astronomers make lunar history in collaboration to study the moon, the Milky Way and the universe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252923/chinese-and-us-astronomers-make-lunar-history-collaboration-study-moon-milky-way-and-universe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/809c69d9-e3e7-4a87-8cfb-2f156389ed0d_ed6617e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥德修斯号发射后将给中国科学家带来惊喜访问其相机，让他们在创造历史的合作中看到宇宙的秘密。图片来源：Intuitive Machines/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继美国首艘航天器半年后登陆月球表面后，中美科学家将在月球上进行联合天文观测&lt;/p>;&lt;p>;位于北京的中国国家天文台 (NAOC) 的研究人员受邀使用奥德修斯号上的两台成像相机，奥德修斯号是由德克萨斯州直觉机器公司建造的商业月球着陆器，在附近着陆。美国东部时间周四下午 6.23 分到达月球南极。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员将使用这些相机来研究各种天体，包括银河系中心。&lt;/p>;&lt;p>;此次合作这是 NAOC 与总部位于夏威夷的非营利性国际月球观测站协会 (ILOA) 于 2012 年签署的谅解备忘录 (MOU) 的结果，该备忘录允许夏威夷天文学家在中国嫦娥三号月球着陆器上使用紫外望远镜两年后首次从月球表面捕捉到风车星系的图像。&lt;/p>;&lt;p>;“ILOA很荣幸能够使用中国仪器参与首次中美月球合作。现在我们很高兴地宣布计划，以回报长期的谅解备忘录。”ILOA 创始董事 Steve Durst 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这个项目将是中美在月球上的首次合作杜斯特在周四的一份新闻稿中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NAOC 天文学家郑永春表示，他对 ILOA 感到由衷的高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“我我们知道他们多年来一直致力于这个项目，作为一个非政府组织，他们在这一过程中遇到了许多困难。现在，很高兴看到他们取得了重大的、实质性的胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;“月球探测的任何成功都值得庆祝，因为月球不属于任何国家，而是属于全人类。”郑告诉记者&lt;/p>;&lt;p>;郑的同事薛随建是NAOC-ILOA协议签署的推动者，他说他还记得十年前和杜斯特在NAOC一起观看嫦娥三号着陆。&lt; /p>;&lt;p>;现在，薛在北京家中在线观看奥德修斯号登陆月球时表示，他要祝贺美国时隔50多年重返月球。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信奥德修斯号上的摄像机很快就会给我们带来令人兴奋的消息。我们非常期待再次与 ILOA 合作，进行银河调查等。&lt;/p>;&lt;p>;美国着陆器上的 0.6 公斤成像套件，称为 ILO-X，由一家名为 ILO-X 的加拿大公司开发。 Canadensys Aerospace 包含一台宽视场摄像机和一台窄视场摄像机。它的目标是运行 1 个农历日，即 14 个地球日，观测宇宙、地球和着陆点附近的环境。&lt;/p>;&lt;h3>;登月和轨道“停车位”推动美中太空竞赛&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;据 Durst 称，作为 ILOA 即将推出的旗舰月球观测站 ILO-1 的前身，ILO-X 还将测试 ILO-1 上使用的一些关键技术。&lt;/p>;&lt; p>;Durst 表示，NAOC 与 ILO-X 以及其他约 10 个受邀天文台的观测结果将在夏威夷非营利组织于 12 月在海南举行的国际论坛上公布。&lt;/p >;&lt;p>;嫦娥三号搭载的15毫米口径月球紫外望远镜是世界上第一个位于月球表面的长期天文观测站。经过十年的监测恒星和进行天空勘测之后，它仍在工作。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，奥德修斯号由 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从美国宇航局佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空。这项名为 Intuitive Machines-1 的任务是美国宇航局商业月球有效载荷服务计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国会通过的所谓沃尔夫修正案，美国宇航局被禁止与中国直接合作ILOA 于 2011 年成立，以当时的共和党参议员弗兰克·沃尔夫 (Frank Wolf) 的名字命名。&lt;/p>;&lt;p>;作为一家私营非营利企业，ILOA 去年还与中国深空探测实验室签署了谅解备忘录，以探讨国际月球研究站的潜在合作（ILRS）。&lt;/p>;&lt;p>;ILRS是由中国和俄罗斯牵头的一项倡议，旨在未来十年内在月球南极建立一个基地，用于研究和资源利用。它经常被视为美国主导的阿尔忒弥斯计划的竞争对手。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google stops Gemini AI chatbot from generating images of people after inaccuracies in race depiction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252926/google-stops-gemini-ai-chatbot-generating-images-people-after-inaccuracies-race-depiction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f7714ed6-3dab-4a51-9f01-cda26debf0f9_9de9b0cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 已暂时停止其 AI 聊天机器人生成人物图片有人批评其中一些图像在历史上不准确。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谷歌周四表示，在为其创建的历史描述中的“不准确”道歉一天后，该公司将暂时停止其 Gemini 人工智能 (AI) 聊天机器人生成人物图像。 &lt;/p>;&lt;p>;Gemini 用户本周在社交媒体上发布了历史上以白人为主的场景的屏幕截图，他们称这些场景具有不同种族的角色，这导致批评者质疑该公司是否过度纠正了种族偏见的风险。其人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经在努力解决 Gemini 图像生成功能的最新问题，”谷歌在社交媒体平台 X 上的一篇帖子中表示。“在我们这样做的同时，我们将暂停人们的图像生成，并将很快重新发布改进版本。”&lt;/p>;&lt;p>;之前的研究表明，人工智能图像生成器可以放大训练数据中发现的种族和性别刻板印象，并且在没有过滤器的情况下，效果会更好。当被要求在各种情况下生成一个人时，可能会显示肤色较浅的男性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;谷歌周三表示，它“意识到 Gemini 在某些历史图像生成中提供了不准确的信息”描述”，并且正在“立即努力改进此类描述”。&lt;/p>;&lt;p>;Gemini 可以产生“广泛的人”，该公司表示，这“总体上是一件好事”，因为周围的人世界各地都在使用该系统，但它“没有达到目标”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿大学研究员 Sourojit Ghosh 研究人工智能图像生成器的偏见，他表示他赞成谷歌暂停人脸生成但“对于我们如何得到这个结果有点矛盾”。&lt;/p>;&lt;p>;与“白人擦除”的主张和双子座拒绝生成白人面孔的前提相反——本周社交媒体上流传的想法– Ghosh 的研究在很大程度上发现了相反的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“面对许多其他文献和许多其他研究，这种反应的速度之快表明传统上被边缘化的人被这样的模型抹去了 –我发现有点难以确定。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当美联社要求 Gemini 生成人物甚至一大群人的照片时，它回应说正在“努力改善”有能力这样做。聊天机器人表示：“我们预计此功能很快就会回归，并会在发布更新时通知您。”&lt;/p>;&lt;p>;Ghosh 表示，谷歌可能会找到一种方法来过滤响应以反映历史背景的用户提示，但要解决基于互联网上几代照片和艺术品构建的图像生成器所造成的更广泛危害，需要的不仅仅是技术补丁。&lt;/p>;&lt;p>;“你不会在一夜之间出现使用不会造成代表性损害的文本到图像生成器，”他说。 “它们反映了我们所生活的社会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solo traveller scheme ‘to be expanded to allow tourists from Xian, Qingdao to visit Hong Kong on individual basis’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252931/solo-traveller-scheme-be-expanded-allow-tourists-xian-qingdao-visit-hong-kong-individual-basis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/cfda201b-de8f-42de-aac5-008620b70cf8_c592a499.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年期间尖沙咀海滨的游客和居民年假。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经双方协商，根据扩大的个人旅客计划，来自中国内地城市西安和青岛的游客将成为首批获准以个人身份访港的旅客。据《华盛顿邮报》获悉，当地政府和边境当局正在调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;据一位内部人士透露，当局最早可能会在周五下午正式宣布此举。&lt;/p>;&lt;p>;来自据消息人士透露，黑龙江和哈尔滨这两个东北大陆城市将在下一阶段纳入该计划。一位内部人士表示，当局仍在敲定完整的城市名单。&lt;/p>;&lt;p>;西安是中国大陆西北部城市，是兵马俑的故乡，也是丝绸之路的起点，举办以兵马俑为灵感的表演和宴会。唐朝（618-907）。它在王朝的大部分时间里都是皇都，也是文化中心和与周边国家的活跃经济活动。&lt;/p>;&lt;h3>;“北京让中国大陆的单身旅行者更容易访问香港”&lt;/h3 >;&lt;p>;与此同时，青岛是山东省最大的城市之一，山东省是中国大陆人口第二多的省份。&lt;/p>;&lt;p>;第二号官员陈国基周末表示，政府正在采取行动。与内地当局商讨扩大该计划，以允许更多二三线城市的居民来港旅游，并可能采取多次入境安排。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许来自一些内地城市的人士以个人名义到香港休闲度假。&lt;/p>;&lt;p>;内地游客因喜爱香港琳琅满目的奢侈品和免税购物而出名大手笔。&lt;/p>;&lt; p>;扩大独自旅行者计划的提议提出之际，香港正在寻求通过大型活动来改善其缓慢的经济，以吸引更多游客并鼓励居民留在城市以刺激消费。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reddit files publicly for IPO, trumpeting AI deals as revenue source and listing OpenAI’s Altman as major shareholder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252917/reddit-files-publicly-ipo-trumpeting-ai-deals-revenue-source-and-listing-openais-altman-major?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f340cd1f-23b6-4b36-a592-5df118cbcce5_6130487a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Reddit 已在纽约公开申请 IPO。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据监管文件，该社交媒体公司计划进行首次公开​​募股 (IPO)，OpenAI 首席执行官 Sam Altman 是 Reddit 的最大股东之一。&lt;根据周四公布的 S-1 的数据，与 Altman 相关的实体持有 Reddit 流通股的 8.7%。其中包括 789,456 股 A 类股票和 1140 万股 B 类股票。&lt;/p>;&lt;p>;Altman 与这家总部位于旧金山的社交媒体公司有着长期的联系。 Altman 和 Reddit 联合创始人 Steve Huffman 和 Alexis Ohanian 是 2005 年加速器 Y Combinator 的首届毕业生。在前首席执行官 Yishan Wong 辞职后，Altman 甚至曾短暂担任该公司的临时首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>; “虽然我担任 Reddit 首席执行官的 8 天很有趣，但我很高兴他们即将结束，”他写道，并宣布任命临时首席执行官 Ellen Pao。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/aa4a4a2d-e5f6-4066-aff4-9483832fffd9_34f54c2a.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Open AI 首席执行官 Sam Altman 是 Reddit 的大股东。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Reddit 在首次向美国证券交易委员会秘密提交申请两年后公开提交了 IPO 计划。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于旧金山的公司社交媒体公司不会披露 IPO 的拟议条款，包括其上市估值，直到稍后提交文件。&lt;/p>;&lt;p>;该公司被建议考虑在 IPO 中估值至少 50 亿美元，并且据彭博社此前报道，Reddit 最早可能于 3 月份开始营销这些股票。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 在其提交的文件中表示，除了致力于与人工智能公司达成数据许可协议之外，它还计划部分通过数据许可协议来发展其业务。自己的AI产品。这些许可协议将使该公司能够利用其丰富的内容作为更大的收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;周四，Reddit 宣布与 Alphabet 旗下的谷歌达成一项协议，其中包括人工智能培训，但尚未宣布与 Altman 的 OpenAI 建立合作伙伴关系.&lt;/p>;&lt;p>;“Reddit 拥有大量无与伦比的真实、及时且相关的人类对话档案，几乎涵盖了任何主题，这是一个非常宝贵的数据集，可用于各种目的，包括搜索、人工智能培训和研究，”Reddit 合作伙伴- 创始人兼现任首席执行官霍夫曼在文件中包含的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/23/ad391a92-7d72-4245-98e8-677420d02bbd_59b54bb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Reddit 已与 Google 签署了一项允许搜索的协议巨头利用在线讨论网站上的帖子来训练其人工智能模型。图片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Reddit 成立于 2005 年，根据文件显示，第四季度平均每日活跃独立访问者数量为 7310 万。在 WallStreetBets 网站上的一个论坛震撼了股市之后，它成为了所谓的模因股票时代的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“广告是我们的首要业务，各种规模的广告商都发现 Reddit霍夫曼在文件中表示，“Reddit 上的广告正在迅速发展，但我们仍处于早期阶段”。文件显示，该公司将在 IPO 中留出股票，供 1 月 1 日之前创建账户的用户和管理员购买。分配给他们的股票数量将在稍后披露。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 2023 年的净亏损为 9080 万美元，营收为 8.04 亿美元，而 2023 年的净亏损为 1.586 亿美元，营收为 1.586 亿美元。文件显示，去年同期为 6.667 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;文件显示，其最大股东是 Advance Magazine Publishers，在发行前拥有 34% 的投票权。&lt;/p>;&lt;p>;此次发行由摩根士丹利、高盛、摩根大通和美国银行牵头。该公司计划其股票在纽约证券交易所交易，代码为 RDDT。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/23/0ef53f37-7d6a-46b2-a1cd-60fbaa2ddc59_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Reddit 联合创始人 Alexis Ohanian 与妻子、网球运动员塞雷娜·威廉姆斯 (Serena Williams) 于 2021 年在加利福尼亚州洛杉矶举行的一次活动中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该公司是一家高端简介今年新上市公司和即将上市公司的名单中又增加了一个成员。据彭博社汇编的数据显示，自 1 月 1 日以来，已有 34 家公司在美国交易所首次公开募股 (IPO) 筹集了超过 71 亿美元的资金。其中规模最大的上市公司是 Amer Sports 1 月份发行的 15.7 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司的股价加权平均涨幅超过 14%。与此形成鲜明对比的是，Arm Holdings 和其他三家公司在 9 月和 10 月上市，股价跌破了 IPO 价格，在两年放缓后，上市预期反弹迅速结束。&lt;/p>;&lt;p>;Arm，其52.3 亿美元的发行规模是今年最大的，此后已飙升 154%。不过，数据显示，不包括 Arm，去年筹集了约 210 亿美元资金的 166 家公司的平均涨幅仅为 13%。&lt;/p>;&lt;p>;Reddit 可能是 2024 年对一项技术市场的首次重大考验由风险投资支持的初创企业。根据数据提供商 PitchBook 的数据，该公司已筹集 13.8 亿美元，在 2021 年一轮融资后估值为 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其上市将受到微软支持的数据等 IPO 候选人的密切关注安全初创公司 Rubrik 和医疗支付公司 Waystar Technologies。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is EU ‘living in the past’ as it mulls sanctions on Indian, Chinese firms exporting to Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3252855/eu-living-past-it-mulls-sanctions-indian-chinese-firms-exporting-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/29ec3851-fce2-4ae6-a7fe-fe1728caecef_56ac9228.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人坐在蒙德拉港的一艘运载集装箱的船上印度西部古吉拉特邦。欧盟正在考虑对中国和印度公司向俄罗斯出口电子产品实施制裁。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周和几个月，关于印度是否是继中国之后的下一个增长故事的评论越来越引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;对于但大多数人都认为南亚国家的市场有望成为下一个最好的选择。因此，当我得知欧盟可能对中国和印度公司向俄罗斯出口电子产品实施制裁时，我感到很惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰两年后正在考虑此举，这似乎很有趣。更重要的是，因为欧盟一直在寻求与印度达成自由贸易协定，并于本周开始第七轮谈判。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这两件事之间的脱节显得很奇怪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着欧盟收紧价格上限，印度和中国“享受俄罗斯石油的折扣”&lt;/h3>;&lt;p>;众所周知，印度和中国一直在购买打折的俄罗斯原油。乌克兰战争开始。西方大国对新德里的采购尤其不满，因为它们将印度视为盟友，而印度在冲突中的中立立场经常受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;印度从俄罗斯购买的原油约占其进口总额的三分之一 - 已被印度炼油厂转向加工成品油产品，然后印度炼油厂将大量出口到欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;由于红色船只遭到袭击，今年部分出口受到影响海上是亚洲和欧洲之间的重要通道。不过，出口仍在继续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/7a8d8d77- e0fa-4bed-8d68-07ec95cfd34a_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SKS Doyles 原油轮沿着苏伊士运河驶向埃及苏伊士的伊斯梅利亚。红海是亚洲和欧洲之间的重要航线，最近发生了多起针对船只的袭击事件。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“印度作为石油产品出口国的崛起，超越其通常的亚洲核心市场，与其开始购买打折的俄罗斯原油有着内在的联系。主要原因很简单——炼油厂原料打折创造了其他炼油厂（以市场水平购买原油）所不具备的竞争优势，”数据和分析公司 Kpler 的原油分析师 Viktor Katona 表示。&lt;/p>; &lt;p>;当然，欧洲买家会意识到印度的大部分石油产品原产于俄罗斯。因此，不审视自己的后院，只制裁印度和中国企业是不合逻辑的。&lt;/p>;&lt;p>;一位印度贸易高管表示，欧洲代表通常会试图在贸易谈判中占据主导地位，因此制裁举措恰逢印度与中国的谈判。自由贸易协定并不令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下摆在桌面上的事情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的要求包括消除对较小的欧洲国家的贸易壁垒企业、开放服务和印度公共采购市场、投资保障和环境合规，因为印度即将推出碳排放关税。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的进口商最终将不得不购买证书来涵盖排放量外国生产商与欧洲公司同等 — — 此举可能会促进碳中和，但引起了亚洲钢铁、水泥和其他大宗商品生产商的不安，因为如果仓促实施，可能会带来沉重的成本负担。&lt;/p>;&lt;p>;新德里的关键需求之一是专业人士的移民——这与移民不同，而是提供对信息技术等行业至关重要的专业服务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;印度最近与印度达成了贸易协议澳大利亚、毛里求斯即将与英国签署协议。新德里希望消除其是一个阻碍外国投资的封闭经济体的观念，并可能热衷于与欧盟达成协议。&lt;/p>;&lt;h3>;不管你喜欢与否，无论贫富移民都会塑造我们的经济未来&lt;/h3>;&lt;p>;但很明显，要取得成果需要大量的让步，而制裁，尽管是针对个别企业，只会引起不和谐的声音，并强化不平等的看法。 &lt;/p>;&lt;p>;“这必须是双方平等、双赢的伙伴关系。欧盟似乎还生活在过去，并认为此类威胁会有所帮助。 ASL-Legal 首席顾问兼贸易分析师 TS Vishwanath 表示：“如果向俄罗斯施压是目的，那么过去的制裁收效甚微，而针对亚洲的第三方则是更不可能达到欧盟的目的。因此，最好找到一种方法在不惩罚第三方的情况下绕过制裁。&lt;/p>;&lt;p>;智慧表明，应该利用印度和中国对俄罗斯的影响力找到一条通往和平的道路。乌克兰战争已持续两年，欧盟对亚洲增长引擎的市场参与者施加压力可能只会让事情变得更加混乱。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China can learn from Russia to beat Western sanctions as ‘de-risking’ pressures mount, foreign affairs expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252889/china-can-learn-russia-beat-western-sanctions-de-risking-pressures-mount-says-foreign-affairs-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/5466f06b-8fda-4ce8-9276-9a2bf121a791_c01d3d47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已命令外国公司离开俄罗斯市场以一半价值出售资产，并将部分收益上缴国家。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，随着“去风险”压力的加大，俄罗斯通过去美元化和支持贸易伙伴成功摆脱了西方制裁，这对中国来说是一个宝贵的教训。一位曾在中央政府咨询机构工作的中国国际关系专家。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯为我们提供了许多宝贵的经验，我们可以借鉴，以应对未来的金融和经济制裁。”国务院发展研究中心世界发展研究所原副所长丁一凡周三在北京举行的一次研讨会上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乌克兰战争和制裁不断加剧，俄罗斯经济仍实现了增长去年增长了 3.6%，超出了分析师的预期，并较 2022 年大幅反弹，当时国内生产总值收缩了 2.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;成败：中国关注俄罗斯经济对抗西方制裁&lt; /h3>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月宣布，按购买力平价计算，俄罗斯已成为欧洲最大的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;丁的评价是在乌克兰战争进入第三个年头之际做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年战争开始后不久，美国及其主要盟友对俄罗斯实施了前所未有的出口管制、金融制裁和石油价格上限。&lt;/p>;&lt;p>;他们还禁止俄罗斯银行使用全球金融信息系统 Swift（环球银行金融电信协会的缩写），冻结俄罗斯央行数千亿美元的资产，并限制军事技术流向莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯经济并没有像西方预期的那样崩溃。相反，莫斯科政策制定者迅速出手，采取了一系列措施，包括资本管制和货币政策工具。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，莫斯科在稳步增加对外贸易的同时，加快了非美元货币在对外贸易中的使用。丁说，这可以为中国提供“重要教训”。&lt;/p>;&lt;p>;“非美元贸易支持了俄罗斯的经济发展，确保了其金融安全。”&lt;/p>;&lt; p>;“我们也会面临类似的情况，尤其是近年来，随着脱钩或去风险的呼声越来越高。”&lt;/p>;&lt;h3>;人民币取代美元成为俄罗斯对外贸易的“主要”货币&lt;/h3 >;&lt;p>;俄罗斯海关数据显示，俄罗斯减少贸易中美元使用的努力似乎抵消了西方的压力，该数据显示俄罗斯2023年对欧洲的出口下降了68%，至849亿美元，而对亚洲的出口增长了5.6%，达到3066亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与中国和印度的贸易额均达到新的高度，分别达到2400亿美元和650亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;新兴市场金砖国家集团（其成员包括中国、俄罗斯、印度、巴西和南非）一直在讨论在成员国之间的贸易中增加使用本币。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯已俄罗斯副总理亚历山大·诺瓦克表示，俄罗斯增加了对“友好国家”的能源出口，到 2023 年，其能源出口约占其总出口的 84%。&lt;/p>;&lt;p>;丁表示，这凸显了稳定关系的重要性&lt;/p>;&lt;p>;丁指出，即使绝大多数国家投票赞成2022年联合国决议，要求俄罗斯从乌克兰撤军，但全球南方国家没有一个加入美国领导的联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;“没有任何非西方国家参与对俄罗斯的金融或经济制裁，这一事实确保了俄罗斯贸易能够顺利进行。”丁说。 “这是俄罗斯为我们树立的榜样，说明如何在金融制裁中保持国际贸易增长。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟在最新的俄罗斯制裁方案中首次将中国企业列入黑名单&lt;/h3>;&lt;p>;丁说中国也可以向俄罗斯学习面对资本外逃时的经济韧性。&lt;/p>;&lt;p>;当卢布币值在2022年创下新低时，普京并没有急于出售莫斯科国家财富基金的外币来捍卫自己的主权。丁指出，俄罗斯货币。相反，他要求欧洲国家以卢布支付俄罗斯天然气费用，这有助于稳定货币。&lt;/p>;&lt;p>;普京还命令离开俄罗斯市场的外国公司以价值一半的价格出售其资产，并支付 10 卢布的费用。 &lt;/p>;&lt;p>;为增强经济韧性，俄罗斯还加大力度吸引包括中国在内的“友好”国家投资。&lt;/p>;&lt;p>;丁说，这些此举帮助俄罗斯避免了“遵循西方设定的剧本”，并使其能够对国内供应链进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;“面对金融制裁，首要任务是保持供应链安全并且稳定，”他说。 “这对中国来说也是一个非常重要的信息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean woman dies in go-kart crash during holiday on Indonesia’s Batam island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252910/singaporean-woman-dies-go-kart-crash-during-holiday-indonesian-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f5bf0220-640a-4375-be18-dcf55f5f571b_08177e74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名新加坡妇女在印尼卡丁车事故中丧生周三，巴淡岛。照片：Instagram/audreyalki&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名新加坡妇女在印度尼西亚巴淡岛的卡丁车事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;她被确认为 33 岁-老阿里尼·穆罕默德·阿迪南 (Arini Mohamed Adinan)，廖内群岛地区警察高级警司扎赫瓦尼·潘德拉·阿尔斯亚德 (Zahwani Pandra Arsyad)。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，事故发生在当地时间下午 3 点 30 分左右，地点为 Bengkong 的 Golden City Go-Kart。他补充说，阿里尼当时正在巴淡岛与朋友一起度假，最近刚刚庆祝了自己的生日。&lt;/p>;&lt;p>;据 Zahwani 称，一名目击者看到阿里尼驾驶着一辆印有 14 号的卡丁车绕赛道行驶了两圈，Berita新传媒报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“死者第一轮卡丁车比赛没有出现任何问题。然而，14号卡丁车突然高速撞上轮胎护栏。轮胎不是问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，在会场游戏室工作的目击者走近阿里尼，发现她的头盔因撞车事故而脱落。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡老年夫妇在“真正悲惨的事故”中被热水器杀死&lt;/h3>;&lt;p>;而印度尼西亚新闻媒体 IDN Times Sumut 报道说 Arini 没有按照卡丁车的建议使用发网操作员扎赫瓦尼说，她在驾驶卡丁车时戴着一顶“浴帽”，该帽脱落了。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，她的“很长的头发”随后被汽车的一个后轮胎缠住了，这导致了她的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，阿里尼被送往附近的一家诊所，在那里她被宣布死亡。她的尸体随后被转移到 Budi Kemuliaan 医院。&lt;/p>;&lt;p>;“Barelang 度假村警方正在进行调查。如果发现经营者有疏忽，我们将采取法律行动。原则上，旅游景点的经营者应该有标准的操作程序，照顾[游客]的环境、健康和安全，”扎赫瓦尼在给当地新闻媒体的一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有经营者，扎赫瓦尼表示，周四上午，金城卡丁车公司的管理人员协助运回了阿里尼的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡外交部 (MFA) 表示，其驻巴淡岛总领事馆一直在向阿里尼的家人提供领事帮助和支持。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to tap into Asia’s growing middle class for brighter future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252705/hong-kong-needs-tap-asias-growing-middle-class-brighter-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/6a35f138-f221-4ac9-91ce-f22e126371d8_a5190b1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，内地游客涌入尖沙咀星光大道12. 政府表示，农历新年期间的游客人数恢复至超过 2018 年的水平。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙年被普遍认为是吉祥的。我们自 2019 年以来首次在维多利亚港上空燃放烟花庆祝农历新年，吸引了约 34 万人参加，美好气氛瞬间回到了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;明年，新的挑战将会出现，加剧痛苦且长期的经济衰退。但香港人拥有非凡的力量和韧性，他们明白经济周期经常动荡，但并非香港独有。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国际媒体对香港充满悲观和悲观情绪，我们许多国际贸易伙伴的经济体的状况要差得多。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港的经济增长了3.2％，从上一年的收缩3.7％反弹。尽管预算将宣布今年的官方预测，但经济学家情报部门预计今年将再次3.2％。&lt;/p>; &lt;p>;相比，国际货币基金组织预计全球经济将增长今年3.1％的人对中国和美国的预期表现更加强大。预计中国将增长4.6%，美国将增长2.1%。同时，两个G7经济体，英国和日本，在去年年底陷入了衰退。&lt;/p>; &lt;p>;更复杂的香港厄运和忧郁是地缘政治紧张局势，有挑战性货币经理从股票市场撤离，导致Seng指数下降到一点点的心理阈值以下。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该指数之前已经低于此水平， 2003年，在严重的急性呼吸道综合征（SARS）爆发期间，2008年在全球金融危机期间以及2022年在1922年大流行期间。现在，我们需要从中央政府进行政策改变，以恢复信心并维持平稳的康复。&lt;/p>; &lt;p>;我们最明显的问题之一是旅游经济的沮丧，该旅游局面影响了严重的零售商并破坏了酒店业。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;好消息是，在农历新年的前八天，访客人数超过了2018年的水平。不幸的是，许多人是大陆一日游的预算旅行者（对当地经济的影响很小），海外游客仍然很低。&lt;/p>; &lt;p>;政府必须采取措施来刺激该部门，例如减轻游客的成本负担，并游说北京以减少旅行限制，同时每次访问每次访问香港的免费购物津贴（695美元）到更现实的人物。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;越来越多的当地人和游客认为香港太贵了，该地区许多其他城市都存在更高的价值。 &lt;/p>; &lt;p>;根据《福布斯》（Forbes），我们是世界上第五昂贵的城市。这与住宅和商业地产价格有关，反映了居民和国际投资者多年来的强劲需求以及我们的高生活水平。但是房地产价格正在下跌，这将过滤到经济中。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，财富的差异正在扩大。去年第一季度，乐施会香港发现，贫困中有20％的惊人的20％。这是不可接受的，需要提供足够的规定来为社会所有成员提供经济机会和支持。这并非香港独有。今年晚些时候，政府计划改变其方法论，以衡量和更好地应对社区中的贫困。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这些挑战中，需要谨慎的财政政策以维持稳固的经济增长和低失业率。我们必须继续专注于基础设施的发展，并投资负担得起的住房，教育和人力资本。&lt;/p>; &lt;p>;我们的国际连通性，稳定的政治环境，有效的治理和法治使我们能够利用工具来利用自世纪之交以来，中国一直是中产阶级增长的关键驱动力，预计将继续。预计到 2030 年，亚洲将有超过 10 亿人加入中产阶级，从而刺激这个全球最大市场的经济增长。香港处于独特的地位，可以在这一转型阶段获益并发挥影响力。尽管面临挑战，但光明的未来仍在未来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China officials dump salt on food at village banquet to mark baby’s first haircut in bid to clamp down on excessive spending in rural areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251650/china-officials-dump-salt-food-village-banquet-mark-babys-first-haircut-bid-clamp-down-excessive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/11/DB8F18A6-4AAC-48E5-9CC0-D60480E0C591_04B6D98A.JPG“ ALT =”>;在一个豪华的家庭宴会上倒出盐，以阻止人们对财富的表现，对大陆社交媒体有分歧。照片：SCMP复合/Shutterstock/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国西南部的副镇长通过在盛宴上倒盐，点燃了一个热量讨论传统与夸张的财富展示。&lt;/p>; &lt;p>;“剃须庆祝活动”是一个传统，其中一个家庭庆祝婴儿的第一个发型并祝福孩子的好运。&lt;/p>; &lt;p>;传统上，头发被用来制作刷子作为纪念品，代表了孩子未来的学术成功的愿望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，近年来，庆祝活动已经演变成一种奢侈的盛宴文化，它已经变成了&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/d8/images/images/canvas/2024 /02/11/f719a797-DFEE-43F3-BAF5-F2E63FD416D8_52519F633.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”孩子的未来成功。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该事件于1月30日发生在西南省吉州省（Guizhou试图停止庆祝活动。&lt;/p>; &lt;p>;视频拍摄捕获了最初试图劝阻村民进行庆祝活动的官员菜肴，笑着。 >;“小岛镇党委员会和政府认真对待此事。对涉事官员进行了批评教育，要求他们深刻自省。他们于1月31日向村民道歉，并被宽恕。” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;在线意见对宴会的反应有所分歧。在CFC4C0E05825_1E5EA3D2.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;涉及盐水事件的官员已受到谴责，但宽恕了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个人说：“起初，我不明白他们为什么这样做。然后，我抬头看着当地宴会的残酷性。” &lt;/p>; &lt;p>;“宴会无处不在，专注于收集红色信封，这使老人无法省钱。必须停止这种行为，”另一个同意。&lt;/p>; &lt;p>;“官员的方法确实不当。食物已经准备好了，不应该因为撒盐而浪费掉。相反，应要求主人退还所有作为礼物的红色信封，让客人免费吃饭。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prabowo’s victory: Indonesian youths pine for Suharto era, others warn about his dark history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252862/prabowos-victory-indonesian-youths-pine-suharto-era-others-warn-about-his-dark-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/2477054F-6867-40A6-9385-E4388D0A9D22_B1FF729F.JPG“在2004年9月20日的第二轮总统选举中进行投票。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚大选的结论促使该国青年时代的异常趋势 - 怀旧 - “美好生活”在前总统苏哈托（Suharto）的独裁统治32年。虽然其中一些人可以追溯到几年前，但这些视频在独裁者的前女son Prabowo Subianto之后，这些视频迅速流行，成为了2月14日大选的预计冠军，基于非正式的快速计数结果。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; 2月16日出版的这样的视频描绘了Suharto与包括Prabowo在内的家人一起在德国漫步。录像带 - 在1996年印尼领导人在国外寻求医疗服务时拍摄的录像带还包括他的女儿蒂蒂克（Titiek >;“我想在苏哈托时代体验生活，因为他们说那个时代的生活很好，”蒂克托克用户Priskahelda在视频中评论说。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望Suharto再次成为我们的总统，”用户Leorzafiksa写道。 。苏哈尔托“现代历史上最腐败的领导人之一”是因为据称在其统治期间挪用了150亿美元至350亿美元的国家货币，这是由系统性的腐败和裙带关系所赋予的，这使他的家人和亲戚受益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;苏哈托是一名高级军官，他利用1965年未遂政变夺取了雅加达的控制权并镇压了印尼共产党。然后，他发起了一个大规模的反共吹扫，针对感知到的左派人士，包括学生，劳动者和中国印尼人，据估计，这导致了至少500,000的死亡。&lt;/p>; &lt;h3>;一些印尼中国中国人对普拉博沃的警惕在1998年骚乱&lt;/h3>; &lt;p>;的回忆中，他最终将该国的第一任总统苏卡诺（Sukarno）淘汰了，并于1967年获得全力权力，成为统治印度尼西亚超过三十年的新秩序政权的领导者。在此期间，言论和表达自由受到严重压制，许多政治持不同政见者被判入狱或消失。&lt;/p>; &lt;p>;苏哈托（Suharto）于2008年去世，因涉嫌腐败和侵犯人权行为而从未受到审判。直到今天，许多前军事将军在政治上仍然在政治上保持强大。成为一名政党领导人，国防部长，现在是印度尼西亚当选总统。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; eve warburton是澳大利亚国立大学印度尼西亚政治研究员，他说在线趋势并不一定意味着Suharto新订单时代的大多数印尼人松树。&lt;/p>; &lt;p>; Suharto的统治在全国学生主导的抗议和暴动之后结束，这是由该国在亚洲金融危机期间的经济崩溃引发的，迫使他在1998年辞职。&lt;/p>; &lt;h3>;普拉博沃总统：印度尼西亚 - 中国纽带的新篇章还是往常？&lt;/h3>; &lt;p>;“很难理解这些人的深度和传播年轻的印尼人的想法。如果您直接在调查中问人们，似乎并没有很多明确的专制怀旧。在1200名受访者中，百分之一不同意印度尼西亚应该重返独裁统治，而有19.4％的人同意。&lt;/p>; &lt;p>;但是，普拉博沃与苏哈托的家人和政权的紧密联系并不是他赢得胜利的障碍在该国的年轻选民上。 《罗盘报》研究部门进行的出口民意调查发现，26 岁以下 Z 世代选民中有 65.9% 投票给了普拉博沃。相比之下，有43.1％的婴儿潮一代56-74岁的婴儿为他投票。&lt;/p>; &lt;p>;出口民意调查表明，年轻人帮助Prabowo克服了这50％的线路，Warburton说。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我们不知道他们是否支持他，因为他们对新秩序的代表和[那个时代]的生活有不同的想法，或者他们对新秩序根本没有想法。他们可能只是被激进的民族主义和复杂的在线运动所吸引。 D8/Images/Canvas/2024/22/22/493C1F8D-147E-4C55-A158-89266E33F541_19DEDB42.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ），前印度尼西亚总统苏哈托（Suharto）的女son，1998年2月16日与他的妻子蒂蒂克（Titiek）一起在雅加达（Jakarta）。在他们在1998年离婚之前的15年中，在选举当天在雅加达的一个室内体育场举行的胜利集会上援引了他的前岳父的记忆。他说他非常了解苏哈托，“因为我经常和他共进午餐”，这一提及引起了他兴高采烈的支持者的欢呼。当体育场的相机转移到蒂特克（Titiek）时，Prabowo的支持者再次咆哮，大喊“重新聚在一起”。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo拥有自己的格子历史。他承认在1998年参与绑架亲民主活动家的绑架，为此他被军队驳回。&lt;/p>; &lt;p>;在1999年，普拉博沃的父亲Sumitro Djojohadikusumo告诉调查新闻杂志，他的儿子Tempo说，他的儿子“他的儿子” Tempo“绑架了九名激进主义者，在遵循老板的命令之后，包括苏哈托（Suharto）。关于新秩序的压制性方面的公民教育一直是薄弱的，这部分是因为几乎没有政治意愿回去调查一个以某种方式成为许多当代精英的政权，”沃伯顿说。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;并非所有印尼人都怀旧政权。&lt;/p>; &lt;p>;是新闻讲师Tito Ambyo，他在X上写了一个病毒线索，讲述了他在新秩序时代拥有关于马克思主义的书。由于政府的热情试图消除共产主义的努力，因此被禁止使用此类书籍，直到今天，它们在印度尼西亚仍然是非法的。&lt;/p>; &lt;p>; tito，现年43岁，在墨尔本皇家墨尔本技术学院教书，他写道他他在万宗高中的老师决定有一天进行随机的袋子搜索，他从想到可能的惩罚中就变得“寒冷”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说他说他一位老师假装不看书包里看书后，设法摆脱了它。&lt;/p>; &lt;p>;“ [2月16日]我早上醒来，想知道，&#39;如果Prabowo成为总统，我们又回到了苏哈托时代吗？我只是想起那个时代的情况，所以我写了[X上的帖子]因为我想分享。我听说很多年轻人都投票给普拉博沃。我只是想让他们知道苏哈托时代的情况。”苏哈托统治的尽头。考虑走上街头抗议吗？你应该害怕狙击手。最初，学生们敢于在校园内发表演讲和抗议。即便如此，他们还是有士兵看守。然而，抗议活动继续升级，Trisakti 学生遭到枪击。我们被惊呆了。 1998年5月12日，在印尼军队的手中，第二天引发了雅加达的一波暴力和暴动。&lt;/p>; &lt;p>; tito认为，“代际创伤”应归咎于当前对苏哈托的怀旧，但是他说，他仍然希望，无论是在社交媒体还是在校园中，老年一代的讲故事的力量都可以在强人极权政权的漆黑一侧揭示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“自Suharto上升以来在1960年代，我的父母的一代和祖父不想谈论[过去的悲剧]，这一直持续到今天。问题是，我们仍然没有勇气睁大眼睛看历史。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese business leader urges Beijing to ‘let common sense prevail’ amid private sector struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252878/chinese-business-leader-urges-beijing-let-common-sense-prevail-amid-private-sector-struggles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/d45f18d8-7eb2-2-40ED-B458-0B8E03177A9E_E92458DE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;要求北京“纠正当局与企业家之间的关系”。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位著名的商业领导者呼吁中国领导层尊重市场规则，改善与企业的关系并维护国家的商业环境 - 呼应广泛关注的地区，因为该国的恢复陷入困境的私营部门继续落后于国有同行。&lt;/p>; &lt;p>;迈克尔·尤·敏恩（Michael Yu Minhong），新东方教育与技术的创始人是中国最大的私立教育集团之一，他在今年的诉讼中提出了呼吁。 Yabuli中国企业家在周三举行的海隆吉安根省的Yabuli企业家论坛。 Yu说。 P>; Yabuli论坛是中国最有影响力的商业组织之一。它成立于2001年，每年开会以交换想法。根据福布斯的说法，估计为25亿美元。辅导镇压不到一年不到一年，Yu接受了现场直播在线出售商品。&lt;/p>; &lt;p>;中国私营企业的信心仍然令人担忧，尽管国​​民经济在2023年增长了5.2％，并且北京宣布的新政策支持是去年夏天，包括专门的私人经济局。&lt;/p>; &lt;p>;北京热衷于养育私营部门，因为中国的经济复苏仍然不平衡。周三，司法部长主持了一个圆桌讨论，以征求新立法的意见，以促进私人经济。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;私营部门的投资，这是最新的新的工作岗位和中国国内生产总值的60％，在2023年下跌0.4％。去年，私人制造商的工业产量增长了3.1％，在州参与者中增长了5％。 &lt;/p>; &lt;p>;强调“尊重和理解”时，他说：“政府不会在不应该时进行干预，而是将其努力用于确保合法性&lt;/p>; &lt;p>;“这样，投资者和企业家可以专注于他们的业务，而不是担心可能的风险或问题。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国的新调节器在投资者的信心&lt;/h3>; &lt;p>;政策不可预测性，缓慢的改革进步，旷日持久的房地产部门低迷以及北京对近年来辅导和游戏等部门的挥之不去的影响方面，有望可预测性。 2024.企业家在将新投资搁置或暂停扩张计划时经常引用这种不确定性和障碍。干部参加论坛。但是，他补充说，他们将“对中国经济保持信心”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，政府对企业的支持不应包括在市场上超级替代的官员，并且这种支持必须基于市场规则，而不是基于市场规则&lt;/p>; &lt;p>; yu补充说，良好的商业环境的底线必须得到强有力的辩护。为此，他还赞扬了海伦吉（Heilongjiang）最近的运动，以淘汰那些看到私人企业的破坏性努力，他支持其努力清除包括任意指控和罚款的当地商业环境。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>