<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philadelphia Zoo welcomes the first Sumatran orangutan born there in 15 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270372/philadelphia-zoo-welcomes-first-sumatran-orangutan-born-there-15-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/c34041cf-97c8-4dd9-8a6e-4c704c6d718d_341b6e43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费城动物园的小苏门答腊猩猩，该物种的第一只出生6 月 26 日，动物园 15 年来首次出现。照片：费城动物园/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2009 年以来，费城动物园首次迎来一只苏门答腊猩猩宝宝，由父母 Tua 和&lt;/p>;&lt;p>;这只苏门答腊猩猩幼崽是 31 岁的雌性 Tua 和 28 岁的雄性 Sugi 所生，是该动物园 15 年来第一只该物种的诞生。&lt;/p>;&lt;p>;苏门答腊猩猩极度濒临灭绝，动物园称其诞生是“保护工作的重大胜利”。据动物园称，苏门答腊岛仅剩约 14,000 只。&lt;/p>;&lt;p>;这个婴儿于 6 月 26 日出生，目前正在 Tua 的照顾下继续成长。这只猩猩宝宝目前还没有名字，性别也不得而知。&lt;/p>;&lt;p>;动物园游客可能会时不时地看到 Tua 和宝宝，但这段时间通常是在私人场合度过的在母亲的卧室空间里。动物园尚未确定公开亮相的正式日期，但目标是八月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;“我们整个动物园社区以及那些与猩猩密切合作的人都很高兴看到 Tua 成为母亲安德鲁·J·贝克 (Andrew J. Baker) 灵长类动物和小型哺乳动物馆长迈克尔·斯特恩 (Michael Stern) 在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/b266255f-9b00-4e70-a881-c2b0f4714ae2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周五，一只获救的猩猩在东加里曼丹 Samboja Lestari 猩猩康复中心的避难岛上玩耍。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tua 的最后一个孩子 Batu 于 2009 年出生，一直陪伴着她和 Sugi，直到 2021 年。她被搬到西雅图的伍德兰公园动物园，与一只小猫配对。猩猩在那里，并将在今年九月迎来她的第一个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“这一成功结果证明了动物护理、营养和兽医团队在过去八年里与 Tua 合作，极大地改善了她的健康状况， ” 动物健康总监唐娜·亚莱吉奥 (Donna Ialeggio) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;1928 年，费城动物园成为第一个成功繁育猩猩的动物园，此后已繁育了 20 只猩猩。总妊娠期需要八个月。虽然婴儿在大约四个月大时开始吃固体食物，但它们将由母亲哺乳大约六年。&lt;/p>;&lt;p>;在野外，苏门答腊猩猩生活在岛上的森林中，并度过了大部分时间在树的高处，主要吃水果、树叶和内树皮，以及非叶植物。虽然红毛猩猩是所有类人猿中最独居的，但如果它们与其他猩猩交往，它们也可以变得非常社交，费城动物园表示 Tua 和 Sugi 的情况大多如此。&lt;/p>;&lt;p>;目前，Tua 和婴儿都在花时间远离杉。一旦动物园认为合适，Sugi 将有机会加入他们（如果他愿意）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;猩猩分为三种不同的物种：婆罗洲猩猩根据国际自然保护联盟的数据，苏门答腊猩猩和塔巴努里猩猩。所有物种与人类大约有 97% 的 DNA 相同。&lt;/p>;&lt;p>;就像苏门答腊猩猩一样，婆罗洲猩猩和打巴努里猩猩也处于极度濒危状态。野生婆罗洲猩猩有 104,000 只，塔巴努里猩猩不到 800 只。&lt;/p>;&lt;p>;这三个物种仅在印度尼西亚和马来西亚发现，这两个国家的原住民为这种动物命名。根据红毛猩猩保护协会的说法，“orang-hutan”这个名字翻译成英语就是“森林之人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Tumen River border could test relations between China, Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270345/why-tumen-river-border-could-test-relations-between-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/8415b7bd-eb24-42dd-bd3f-31c5c3c05bf2_d79a25e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;连接俄罗斯和朝鲜的铁路桥是主要障碍更大的船只。图片来源：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年来，中国一直试图说服俄罗斯和朝鲜向中国货运开放图们江一段河段，此举将提供从中国直接出海的通道。东北内陆省份吉林省。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在最近访问北京和平壤后发表的言论可能引发了俄罗斯的希望，但这个问题仍然可能考验三方关系的强度。&lt; /p>;&lt;p>;尽管与北京关系密切，但俄罗斯和朝鲜仍然对允许中国航运——尤其是海军——进入关键水道持保留态度，而一些分析人士认为，北京可能对与两国走得太近持谨慎态度担心进一步损害与西方的关系。&lt;/p>;&lt;p>;普京五月份在北京与中国国家主席习近平会晤后发表的联合声明中，两人同意与朝鲜进行“建设性对话”关于让中国船只穿过图们江下游前往日本海或东海。&lt;/p>;&lt;p>;据《日经亚洲》上个月援引未具名消息人士的话报道，预计这三个国家将“很快”讨论此事。 &lt;/p>;&lt;p>;这条河是朝鲜与两个邻国边境的一部分，但由于有一座苏联时代的铁路桥连接朝鲜和俄罗斯，沿俄罗斯边境的 17 公里（10.5 英里）河段基本上无法通航货船。 &lt;/p>;&lt;p>;在普京最近访问朝鲜期间，两国签署了修建一座新的跨境公路桥的协议——一些观察家认为此举可能会导致旧桥被拆除，从而使航线更适合航运。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人怀疑平壤和莫斯科是否愿意向中国航运——尤其是军舰开放航线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李立凡上海社会科学院俄罗斯和中亚研究专家表示，经过多年的谈判，中国开辟这条河流将是“战略胜利，梦想成真”。&lt;/p>;&lt;p >;“中国可以通过图们江出海口，缩短前往日本和欧洲的货运航程，降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;“作为回报，俄罗斯将能够在中国的帮助下全面发展其远东地区，中国的投资大量涌入，刺激当地经济增长。”李说，并补充说，这将有助于莫斯科应对西方制裁的影响。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜历来都不愿意看到中国在经济领域获得更大的影响力。 19 世纪，沙皇帝国利用中国的弱点，占领了现在的符拉迪沃斯托克港，被迫将领土割让给俄罗斯，该地区的历史恩怨日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;李说，普京出现了他改变了主意，同意与中国合作开发图们江与海上的联系，如果北京愿意为这座新桥付费，“我不明白平壤和莫斯科为什么会拒绝这样的提议”。&lt;/ p>;&lt;p>;“当一座新桥建成后，从中国的角度来看，拆除旧桥是相当有可能的，而且从中国的角度来看更可取，这将清除大型货船航行的主要障碍，”李补充道。&lt; /p>;&lt;p>;东京国际基督教大学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示：“图们江通航确实为中国提供了更多的出口路线多样性、向日本海投射力量的能力，以及北极被视为对航运、资源和竞争非常重要的地区。”&lt;/p>;&lt;p>;但莫斯科和平壤“可能会觉得中国海军舰艇在其水域航行令人厌恶”，据报道&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“请记住，朝鲜和俄罗斯都意识到并担心中国对远东的长期意图，当中国同行失礼时，焦虑就会加剧。现在属于俄罗斯和朝鲜的领土曾经是中国的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;符拉迪沃斯托克俄罗斯远东联邦大学副教授 Artyom Lukin 表示，现在说莫斯科和朝鲜还为时过早。平壤将同意北京关于日本海出海口的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“据我了解，目前还没有拆除俄罗斯和朝鲜之间现有跨境铁路桥的计划或协议。 &lt;/p>;&lt;p>;“普京最近访问期间在平壤签署的协议要求建造另一座车辆桥梁。因此，图们江下游地区将有两座俄罗斯-朝鲜桥梁，而不是一座。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/4eb1a678-205b-42e1-8f4e-2f3a8d55d7c2_2e26ea2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩在俄罗斯总统最近访问期间合影。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为俄罗斯和朝鲜没有兴趣允许中国货物……进入日本海。一方面，如果中国能够直接进入日本海，它将威胁俄罗斯和朝鲜在日本海港口的业务，例如符拉迪沃斯托克、纳霍德卡和[罗先——以前称为罗津的朝鲜港口—— Sonbong]。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，莫斯科可能允许北京利用图们江进行旅游和游轮，但“图们江下游的货运，特别是海军航行似乎不太可能实现。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，卢金接着说，“没有什么是不可能的。在某个时候，俄罗斯、朝鲜和中国可能会同意在图们江上全面通航的条件。但这不是现在的牌。”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院国际和平与安全高级讲师娜塔莎·库尔特表示，俄罗斯对允许中国军舰进入日本海感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“事实上，要让这条河流通航将是一项艰巨的任务，因为目前它太浅，定期疏浚的成本将是巨大的。当然，这对中国有利，目前中国必须向朝鲜支付罗津港使用费，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示：“我认为中国不会愿意与平壤结成任何形式的联盟。无论如何，中国不会“结盟”。北京无法控制那里的政权。”&lt;/p>;&lt;p>;纳吉表示同意，并表示：“我看不到结盟的步骤。中国不想卷入普京（在乌克兰）鲁莽的战争，也不想卷入不可预测的金正恩政权。”四川大学国际事务教授庞中英认为，北京可能没有与两个邻国的深化结盟可以带来很多好处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于中俄朝三角关系的复杂性，普京所做的可能只是另一个空洞的承诺，因为“中国不太可能被允许拥有通往日本海的出海口，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，即使图们江下游开放通航，中国可能仍然需要俄罗斯的许可&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国正处于十字路口，必须在西方和俄罗斯之间做出选择，因为它希望解决自己的经济问题，但选择莫斯科和平壤并不能解决问题这些问题“对于其在乌克兰战争期间的国际形象来说不是一个好兆头”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian company under investigation for alleged sexual abuse and exploitation of employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270365/indian-company-under-investigation-alleged-sexual-abuse-and-exploitation-employees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/26033214-4927-4282-abdd-13a2e934a9ff_0cd94176.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;DBR Unique，一家位于印度比哈尔邦穆扎法尔普尔市的公司，被指控对其工人进行性剥削。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家公司据称向年轻女性承诺提供工作，引诱她们被囚禁并进行性虐待，这起丑闻在印度东部比哈尔邦引起了广泛的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;警方正在调查这些指控，并根据 Shivangi Devi* 提起的刑事诉讼逮捕了两人。Shivangi Devi* 是一名女子，她声称在遭受了数月的可怕虐待后逃离了公司。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年， Shivangi 是一名 20 岁的本科生，在比哈尔邦她的村庄附近的一所大学主修印地语。她说，六月的一天，她在浏览 Facebook 时，收到了一位拥有私人个人资料的陌生人发来的好友请求。她很想知道是谁，于是接受了。&lt;/p>;&lt;p>;“他开始随意地跟我说话，就像其他新认识的人一样，”希万吉在接受《亚洲周刊》电话采访时说道。 “然后他问我是否有兴趣在他工作的药品销售公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;”他说这对于我这样的学生来说是一个很好的机会。我每天只需在办公室工作大约五个小时，剩下的时间就可以使用公司的互联网和计算机设施来完成我的学术工作。工资为 25,000 印度卢比 [300 美元]。”&lt;/p>;&lt;p>;Shivangi 的父亲在印度北部的一座城市担任保安，月收入 20,000 卢比，是一家八口的唯一经济来源。 &lt;/p>;&lt;p>;“我父亲的梦想是看到我，他的大孩子，找到一份好工作并变得独立。我很高兴终于有机会为家庭收入做出贡献。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/13/b665516a-62f0-4001-b1a5-73be2d5789a9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shivangi Devi 说年轻女性受雇于DBR Unique 被囚禁在大楼内并遭受性虐待。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当她到达位于比哈尔邦穆扎法尔普尔市、名为 DBR Unique 的公司办公楼时，她被告知必须存入 100 美元的押金。 20,000卢比用于资助她自己的培训。 Shivangi 表示，在那里工作的 500 名左右员工也需要支付培训费用。&lt;/p>;&lt;p>;“我被教导要歌颂公司，并通过使用电话和社交媒体为他们吸引新员工。”媒体。他们告诉我，如果我招募了大约 20 名其他人，我才会开始获得报酬。”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;我们多次尝试联系 DBR Unique 及其员工，以对此案发表评论，针对他们的指控，但截至发稿时他们尚未做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;该公司网站称，其目标是通过招募员工作为销售人员来推广传统印度阿育吠陀药物并创造“积极的就业机会”，从而提供“失业解决方案” &lt;/p>;&lt;p>;Shivangi 说，在她开始住在 DBR 办公室所在的大楼后不久（她说这是工作要求的一部分），公司的一名员工开始定期对她进行性侵犯。&lt; /p>;&lt;p>;她还声称，她和该办公室的其他年轻女性在受到性虐待时被关在大楼里。&lt;/p>;&lt;p>;“公司官员会威胁我们，说他们与强大的政治家。 “我们从来不被允许在没有监督的情况下使用手机，因此我们无法寻求帮助。”Shivangi 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当她告诉公司创始人时，她是这么说的关于虐待事件，“他只是告诉我，他会安排我和强奸犯之间的婚姻”，并补充说，没有人会相信她被强奸了，这会毁掉我家族的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;Shivangi 说她最终得以逃离十月份被关押的大楼，前往穆扎法尔普尔的阿希亚布尔警察局报案，但警方最初拒绝根据她的投诉登记举报。&lt;/p>;&lt; p>;2月份，她向穆扎法尔普尔的一家法院提出上诉，要求调查她的指控，之后法院指示警方立案。&lt;/p>;&lt;p>;根据她的陈述，阿希亚普尔警方已登记了一份报告警察局牵涉九人。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 17 日，一段据称显示 DBR 官员残酷殴打该公司雇员一名女性的视频在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，穆扎法尔普尔警察副总监维尼塔·辛哈 (Vinita Sinha) 表示，已经成立了一个特别调查组来逮捕这 9 名被告。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者遭到被告的殴打和性虐待。印度电视新闻援引辛哈的话说，申诉人和其他受害者也被强迫结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“后来，他们被欺骗流产了胎儿。申诉人还告诉警方，每当他们索要工资时，被告都会告诉他们，他们现在是公司的一员。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/7ccbb85a-05ab-46a1-9921-e65f8fe8dbc0_df997a5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;6月18日，印度比哈尔邦穆扎法尔普尔警方发布新闻稿称，DBR Unique的两名员工在北方邦被捕。 DBR Unique 被指控对其员工进行性剥削。图片：X/@MuzaffarpurPol3&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月18日，穆扎法尔普尔警方发布新闻稿称，DBR Unique的两名员工，其中包括被指控对她进行性侵犯的Shivangi，已在北方邦被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该新闻稿称，他们的调查发现了针对该公司雇员的男性和女性的袭击案件，并且申诉人提出的所有指控，包括性剥削指控，均属实。正在接受密切调查。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 20 日，穆扎夫法尔普尔警察局长阿瓦德什·迪克西特 (Awadesh Dixit) 告诉媒体，病毒视频中的男子已被确认并因与此案有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;然而，阿希亚布尔警察局的一名副督察 7 月 9 日告诉《亚洲周刊》，自逮捕以来，案件没有进一步进展，并声称没有证据表明该公司曾从事欺诈或大规模欺诈活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“接到上级命令后，我们将进行进一步调查。截至目前，我们没有证据表明 DBR Unique 是一家欺诈公司。”这位要求匿名的副督察说道。&lt;/p>;&lt;p>;副督察接着表示，警方认为 Shivangi 是包办婚姻。与她所谓的强奸犯，他们认为这个问题“只不过是恋人的争吵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/13/cd8e4b01-dd8e-47d9-86e8-62a1cc92a62b_c311247c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在2019 年 12 月，海得拉巴为性侵犯受害者提供支持。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全印度进步妇女协会秘书长米娜·蒂瓦里 (Meena Tiwari)，该全国性组织与几名前雇员进行了交谈DBR Unique 指责警方没有认真调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;“幸存者经常收到针对他们及其家人的死亡威胁。在那里“就业”的男女都没有拿到工资。自从去年一名男性受害者逃跑并向该公司提起诉讼以来，警方就知道了该公司。”Tiwari 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“DBR Unique 在印度其他几个城市设有办事处，例如 Raxaul 和 Gorakhpur；所有这些机构仍在运营，我们相信仍有数千名受害者被囚禁和遭受性虐待。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，AIPWA 还为国家资助的女孩庇护所的受害者进行了倡导。穆扎法尔普尔，数十名弱势儿童多年来一直遭到当局性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，比哈尔邦反对党的政治领导人 Bhai Virendra 告诉当地媒体，此类犯罪将会不断发生，因为“向当权者提供女孩”的当地政客。&lt;/p>;&lt;p>;“在对妇女犯下此类罪行后，这些人自己继续成为有权势的部长和议会成员，”他在一份声明中说。&lt; /p>;&lt;p>;6 月 19 日，立法议会议员桑迪普·索拉夫 (Sandeep Saurav) 和立法会议员沙什·亚达夫 (Shashi Yadav) 前往穆扎法尔布尔发表声明并提交有关此案的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“表面上看，此事可能会发生。”如果没有政府和行政部门的支持，这种现象不会持续这么长时间。只有高层次的探究才能揭示一切。应立即对被告采取行动，并为受害者提供保护。”他们在向媒体发表的声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度社会活动家沙布南·哈希米 (Shabnam Hashmi) 告诉《亚洲周刊》印度各地针对妇女的有组织犯罪规模不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数此类案件曝光后就被遗忘，因为整个机制高度父权制，司法系统非常缓慢。有必要组建一个由退休法官领导的特别调查小组，除其他人外，其中至少有两名女性活动人士。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Shivangi 表示，警方尚未将她的案件作为一个案件进行调查。有组织的性侵犯和诈骗。几周前，她说 DBR Unique 向她提供了 500 万卢比的报酬，以换取撤销对他们的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;Shivangi 强忍着泪水，在电话里声音沙哑： “当通过不公平手段提供时，五百万对我来说毫无意义。我想要的只是正义 - 我不希望其他女孩经历我所做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;*姓名已更改，以保护证人的身份&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will a third medical school solve Hong Kong’s healthcare manpower crunch?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270363/will-third-medical-school-solve-hong-kongs-healthcare-manpower-crunch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/b75466d4-786d-44f5-9654-56f8a61ce473_5967703d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港科技大学正在讨论设立医学院与伦敦帝国理工学院合作，并于 7 月底之前向地方当局提交提案。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在医疗保健行业人力紧张的情况下，香港的大学正在探索建立香港第三所医学院。&lt;/p>;&lt;p>;多所本地大学已率先向政府提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了第三所医学院将如何解决该市的医疗问题并促进创新发展。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港医疗体系近年来面临医生严重短缺的问题，而人口老龄化加剧了这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生局数据，医生与人口的比例医生数量从 2011 年的每 1,000 人 1.8 名增加到 2021 年的 2.1 名。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年，全市 16,000 名医生中，只有 42%（即 6,842 名）在医院管理局辖下的公立医院工作。&lt; /p>;&lt;p>;去年 1 月至 12 月期间，公立医院医生的流动率为 6.1%。&lt;/p>;&lt;p>;流失率较 2022-23 年的 6.9% 有所下降，低于 8.1% 2021-22 年预计将短缺 1,440 名医生。&lt;/p>;&lt;p>;不过，预计明年香港医生短缺 1,440 名，到 2030 年这一数字将增至 1,570 名。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前有两家医疗机构由香港大学（HKU）和香港中文大学（CUHK）创办的学校，每年共培养590名毕业生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港科技大学据报道，香港科技大学 (HKUST) 正在与伦敦帝国理工学院讨论建立一所医学院，提案将于 7 月底提交给地方当局。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该安排的消息人士称，该提案将在&lt;/p>;&lt;p>;科大校长叶玉如教授早前表示，科大的目标是在中期前成立医学院。 2027年，正在考虑为更加注重研究和开发的美式学校招收第一学位学生。&lt;/p>;&lt;p>;理工大学表示，希望在靠近大学的一个新学术小镇开设一所医学院和医院。与中国大陆接壤，以满足预计居住在该地区的 250 万居民的需求。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学还在探讨在北大都会设立香港第一所中西医结合学校的计划.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 和香港中文大学 (CUHK) 均表示，他们可以将一年级入学人数从目前的 295 人增加到约 400 人，以解决劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;两所大学均表示，他们已通过培训或招聘更多教学人员以及建造新教学楼，为扩建做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;紧接着科大的宣布香港大学周六宣布，正申请明年推出新的研究生医学学位课程，最早可能于九月开始接受申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/fe33eb07-8b7f-40a7-9df0-31bb336dbc28_b9f2571a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;香港大学宣布将于明年申请开设新的研究生医学学位课程。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拟议的四年制研究生临床医学学位课程将为拥有其他学位或资格的个人追求医疗职业提供另一种途径。&lt;/p>; &lt;p>;香港当局一直试图通过招募在海外接受培训的医生来缓解医生短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据卫生局的数据，已有61名非本地培训的医生通过特别计划申请来港工作。 ，其中44名来自英国。&lt;/p>;&lt;p>;公立医院预计在今年年底前招聘超过250名非本地培训医生。&lt;/p>;&lt;p>;不过，医院管理局前主席安东尼胡定旭表示，两所医学院一直致力扩大招生规模，但面临资源不足，无法支持更多招生的情况。&lt;/p>;&lt;p>;胡定旭在评论中指出，全球排名前十的医学院平均录取约200名学生每年的学生人数，目前每校约295名学生的入学人数已接近饱和。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，采用美国针对持有学士学位的模式，不会与现有两所医学院直接竞争生源，但可以通过吸引有兴趣在香港从事医疗事业的海外毕业生来扩大申请者范围。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，依靠非本地医生在香港执业并不是一个可持续的解决方案从长远来看，在全球短缺的情况下，并强调在城市应对人口老龄化的同时，需要培训更多的本地从业人员。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卫生部副部长 Libby Lee Ha-yun 强调，医疗课程必须迎合本地需求，符合香港医务委员会制定的标准。&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，任何从海外大学“直接复制”的课程都不太可能获得认可。&lt;/p>; &lt;p>;李还驳回了让伊利沙伯医院成为医生培训基地的提议，称该医院不具备大学运作所需的实验室和研究设施等设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/d17934f9-5087-40ad-86a0-ed8c37c9134e_f66d9d8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee 排除了利用现有医院作为新医疗项目教育设施的可能性。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡等其他亚洲经济体的医患比为2.8，而韩国和日本的医患比均为2.8。比率为2.6。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拥有592万人口，拥有三所医学院。&lt;/p>;&lt;p>;该国最年轻的李光前医学院成立于2010年，是南洋理工大学和伦敦帝国理工学院合作建立的。&lt;/p>;&lt;p>;杜克-新加坡国立大学是美国杜克大学和新加坡国立大学合作建立的研究生院，而杨潞龄学院是一所研究生院。医学院是全国历史最悠久、规模最大的医学院。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡医学院的总招生人数增加了约 60%，从 2010 年的约 320 人增至 2019 年的 510 人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;科大叶校长表示，她希望在新医学院接受培训的医生能够具备基础工程、人工智能（AI）和大数据分析等先进技能。&lt;/p>;&lt;p>;这可以为未来的发展铺平道路。她补充说，这是未来几代医生使用机器人技术进行手术、使用人工智能跟踪病毒突变和工程技能来开发新医疗设备或仪器的方法。&lt;/p>;&lt;p>;具备这些技能的医生也可以进行手术临床研究并带来接近八倍投资额的回报，叶说这对于将香港打造为生物医学创新中心至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学还宣布设立一个新办公室，以促进研究人员、制药公司之间的合作行政长官李家超在去年十月的施政报告中概述了推动香港健康创新和技术领域的发展，并推出了香港药品监管机构的蓝图。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British police arrest man over human remains found in dumped suitcases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270362/british-police-arrest-man-over-human-remains-found-dumped-suitcases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/d7f008c8-a713-4ba1-8b58-9817099d45d4_8b3ec854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，法医人员在伦敦西部的牧羊人丛林工作布里斯托尔克利夫顿吊桥附近的两个手提箱中发现了人类遗骸。照片：PA Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国警方周六表示，他们逮捕了一名与两名男子死亡有关的男子，这两名男子的遗体在英格兰西南部的两个手提箱中被发现。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦警察厅表示，周六早些时候，武装警察在布里斯托尔市的一个火车站拘留了一名 34 岁的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;警方还表示，在 Shepherd&#39;s 的一个地址发现了更多遗骸。前一天，伦敦西部的布什，据信与周三在布里斯托尔克利夫顿吊桥附近倾倒的手提箱中发现的物品有关。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到身穿蓝色西装、戴着面具的法医人员在箱子后面工作。周六上午，西伦敦西部布什的犯罪现场的警戒线。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/07/13/ec675e10-6416-4b58-a6ed-b6abbc73a3a3a3b8_1126e908.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;＃999; ，在布里斯托尔克利夫顿悬架桥附近的两个行李箱中发现了人类遗体后。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;犯罪嫌疑人“将被带到伦敦今天晚些时候询问”，”警方在一份声明中说。 “正在进行广泛的询问，但是在此阶段，警方并不是在寻找与事件有关的其他人。” &lt;/p>; &lt;p>;大都会警察以前曾将其任命为哥伦比亚国家Yostin Andres Andres Mosquera作为他们希望找到并与之交谈的人。 &lt;/p>; &lt;p>;在收到一名男子行为奇怪的报道后10分钟后，午夜左右，警察在标志性的桥上被召唤到标志性的桥梁。但那个乘坐出租车前往那里的男子已经走了。警方说，出租车已被扣押，其驾驶员正在帮助官员进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;尚未正式确定受害者，但据信两者都是成年人。一个尸检被认为是“尚无定论的”，而第二次尸检仍在进行中。充电。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato vs China: ‘blame-shifters’ take aim at a ‘decisive enabler’ on Russia’s war in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270358/nato-vs-china-blame-shifters-take-aim-decisive-enabler-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 20:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/BE829534-A71C-4C14-A509-D61A63C5D076_1E788806C.JPG“ ALT =”>;华盛顿本周。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北约本周在华盛顿举行了75周年时，北约没有拒绝他对中国的批评。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北约说，该联盟是对俄罗斯在乌克兰战争的“贡献”而寄给中国的“最强烈的信息”，北约说，中国通过其“无限制”伙伴关系及其大规模支持，成为冲突的“决定性推动者”对于俄罗斯的国防工业基础。成员在一份联合声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;还说，中国对欧洲大西洋安全提出了系统性挑战，尤其是通过“持续的恶意网络和混合活动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“专制领导人”斯托尔滕贝格在周二的正式庆祝活动中告诉与会者，中国，伊朗和朝鲜“所有[支持]俄罗斯的残酷战争”。&lt;/p>; &lt;p>;和中国所谓的俄罗斯支持俄罗斯的支持将“影响[它的利益]，他说。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）强调了这一信息，他警告说：“我们正在仔细观察……对印度太平洋和其他部分的安全产生了什么影响&lt;/p>; &lt;p>;在观察者中是北约的印度太平洋伙伴日本，韩国，澳大利亚和新西兰，每个人都必须在其安全方面与与中国的牢固贸易关系之间取得平衡。例如，澳大利亚已经花了两年时间试图与最大的贸易伙伴进行关系，这导致了上个月中国总理李·齐安的访问。&lt;/p>; &lt;p>;捷克总统彼得·帕维尔（Petr Pavel）同样强调，敦促通过俄罗斯的胜利，可以加强中国的“地缘政治手”的同胞“在全球各地与中国的竞争”中支持华盛顿。帕维尔说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在指控中，北京坚持认为，它没有向俄罗斯提供武器，并且严格控制了可以重新用于冲突的双使用设备的出口。方法”，“停止在安全方面吓人并建立虚构的敌人”和“停止以集体防御的名义组建独家俱乐部”。中国外交部发言人林吉安（Lin Jian）周二表示：&lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促北约对中国形成正确的看法……并发挥建设性的作用为了全球和平，稳定与发展。” ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan ex-PM Imran Khan’s illegal marriage conviction overturned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270360/pakistan-ex-pm-imran-khans-illegal-marriage-conviction-overturned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/12325BF2-99E-4AD3-9244-1CC69BBBB50B59_3403FE40.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;妻子于2023年7月在巴基斯坦拉合尔的拉合尔高等法院办公室。 &lt;/p>; &lt;p>;汗在2月大选之前的日子里被定罪了三重奏 - 他说，他说策划了他的权力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;汗被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;那些案件。&lt;/p>; &lt;p>;现在，所有案件至少都在上诉中得到了部分回归，叛国定罪在4月被推翻了十年的监禁，并于6月被暂停了14年的嫁接刑期，尽管定罪仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;可汗和他的妻子布什拉·比比（Bushra Bibi）也因涉嫌在离婚后结婚太久而被判处七年徒刑。 “伊姆兰·汗（Imran Khan）和布什拉·比比（Bushra Bibi）的上诉”。 >;汗仍然被关押，但是，本周法庭取消了他的保释，他的指控在2023年5月被支持者煽动了骚乱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/07/13/8E005962-92AE-4246-85FA-11107054BE26E_FB21D83B.JPG“ “>;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的支持者在周六在伊斯兰堡的法庭大楼外面的法庭判决推翻了他的非法婚姻定罪后庆祝。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月初，联合国专家小组发现，汗的拘留“没有法律依据，似乎旨在取消他的资格竞选政治职务” 。 >; &lt;p>;忠于汗的候选人赢得了全国选举中最多的席位，但由由军事支持的竞争对手联盟拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;汗在2018年至2022年担任总理他与军事机构脱颖而出后，对他对平民政治产生了巨大影响。&lt;/p>; &lt;p>;在反对派时，他发动了一场反对顶级将军的运动，后者直接统治巴基斯坦数十年来，甚至指责他们遭受了暗杀企图，炸伤了他。军事机构。&lt;/p>; &lt;p>;汗在2023年5月首次被短暂逮捕，引发了PTI支持者的全国动荡，其中一些人是针对军事设施的。&lt;/p>; &lt;p>;政府和军事部队将袭击称为理由。对PTI的彻底镇压，其高级领导人因逮捕和叛逃而遭到破坏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期二在拉合尔东部城市的反恐法院，周二拒绝保释他作为警方的保释尽管他当时在狱中，调查了他在动乱中所谓的角色。&lt;/p>; &lt;p>; PTI候选人在2月8日的选举中被迫担任独立人士，这在政治混乱中反复延迟。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;汗（Khan）于2023年8月逮捕和定罪，这意味着他被禁止代替办公室，被限制在首都伊斯兰堡以南的阿迪亚拉监狱的牢房中。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有候选人，但忠于PTI的席位比其他任何一方都要多。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，他们被一个广泛的政党联盟阻止了他们对军队影响更加柔和的联盟。&lt;/p>; &lt;p>;投票日在全国性的移动互联网停电伊斯兰堡的指控中，伊斯兰堡说，它在安全问题上策划了。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong plans to offer new graduate-entry medicine programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270361/university-hong-kong-plans-offer-new-graduate-entry-medicine-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 21:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/019b72d4-DED6-4133-9F4F-E6682FF0AC68_2C296D61.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;学位并有动力成为医生。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最古老的医学院计划建立新的研究生入学计划，其院长表达了信心，教师可以定期“大幅提高”招生的招生每年有三至400名学生。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学（HKU）在周六宣布这一举动是在该邮报报道香港科学技术大学（HKUST）与帝国进行了交谈。伦敦学院建立了该市的第三座医学院。&lt;/p>; &lt;p>;在持续不断的医生短缺的背景下，增加的人才竞争是在政府的背景下，概述了该市成为生物医学枢纽的愿景在该地区。&lt;/p>; &lt;p>; HKU的医学院院长华莱士·劳·辛格（Wallace Lau Chak-Sing）博士在教师会众仪式上提供了新研究生课程的初步细节。&lt;/p>; &lt;p>;年度计划将带来加速培训合适候选人以帮助满足医疗人力需求的额外好处，并进一步使专业景观多样化。拥有相关的本科学位，并有深深的动力成为医生。&lt;/p>; &lt;p>;医学院表示，新的研究生课程将涵盖六年年度本科课程的核心内容，并为学生提供灵活的预备课程诸如化学和生物学等受试者的背景。&lt;/p>; &lt;p>;如果该提案获得卫生部门的批准，学校将早在今年9月开始接受申请，并在2025年招募第一批队列在城市中。学校说。&lt;/p>; &lt;p>;该计划还将促进学科之间的研究创新和协作，将各个学科的知识融入医学发展。&lt;/p>; &lt;p>;学校表示，它也在努力增强其。校园设施和基础设施，并准备“显着增加”将来的医学生地数。为了将医学生的年摄入量从当前的295扩大到最终的目标400，”劳。 。” &lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候报道的帖子称，HKUST正在与伦敦帝国学院讨论一所医学院，并在本月底之前提交给地方当局。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/689ed4a8-0a28-49fc-8b58-9ec71a2eb1ea_32afda76.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港大学的李卡·夏德（Li ka Shing Shing）在pok fu lam中。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位熟悉该安排的消息人士周一说，香港人与英国顶级机构的教育工作者讨论了这一选择，该机构也共同开展医疗计划新加坡大学。&lt;/p>; &lt;p>; hkust校长南希·尤克·尤（Nancy Ip Yuk-Yu）早些时候说，该大学的目的是在2027年中期之前建立医学院，并正在考虑招募已经拥有一学位的学生。&lt;/p>; &lt;p>;她在五月份告诉《邮报》，在拟议学校接受培训的医生将是精通技术的，能够进行临床调查。&lt;/p>; &lt;p>;该机构还将更加强调研究和发展&lt;/p>; &lt;p>;卫生局本周早些时候表示，在审查医疗计划的提案时，包括医疗保健系统的发展需求，当地人力预测，它将考虑一系列因素，教职人员的需求和供应以及相关的教学和培训设施。&lt;/p>; &lt;p>;与相关政策局有关三级机构的发展，所需的财务资源和土地供应的讨论后，它也将进一步考虑大学校园。&lt;/p>; &lt;p>;该计划还必须得到香港医学委员会的认可和认可。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new ‘giant panda college’ to welcome first students in autumn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3270097/chinas-new-giant-panda-college-welcome-first-students-autumn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/11/419AB9B4-613E-4DAB-81F2-0258CF74131F_CD591F0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1980年代的1,100至今天近1,900。照片：通过Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国唯一提供巨型熊猫研究的高等教育学院的讲义将在今年秋天注册其第一批学生，使他们有机会在自然保护区密切观察熊， &lt;/p>; &lt;p>;广播电台闭路电视报道了“巨型熊猫学院”与西南省的中国西部师范大学有关，西南省是西南省，以熊猫的储备和栖息地而闻名。该研究所由省林业和草地管理局于9月成立。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总共有50名本科生将在巨型熊猫研究所学习野生动植物和自然保护区，该研究所有望促进“学术，专业人士根据周三的CCTV报告，巨型熊猫保护的系统发展。在全国性的储备中。&lt;/p>; &lt;p>;他们有望在学习四到七年后成为野生动植物保护和研究的专业人员。该机构的教授和讲师包括中国科学院动物学研究所的22名专家，中国巨型熊猫的保护与研究中心。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数十年来熊猫保护。中国野生大熊猫总数已从20世纪80年代的约1100只增加到如今的近1900只。国际自然保护联盟红色的威胁物种清单将巨大的熊猫从“濒危”降级到“脆弱”。&lt;/p>; &lt;p>;北京经常将巨大的熊猫送到海外，以改善联系和赢得胜利外国人的心 - 一种被称为“熊猫外交”的做法。&lt;/p>; &lt;p>;熊通常以善意和友谊的特使借给其他国家10年东道国。&lt;/p>; &lt;p>;巨型潘达斯·云县和Xin Bao于6月27日抵达圣地亚哥动物园，使他们成为20多年来从中国到达美国的第一批熊猫。它们被租借到加州动物园，据报道正在适应新家。 Zoo官员本周表示，他们还没有准备好与游客见面。孟菲斯动物园（Memphis Zoo）二十年前，在照片中看起来很薄且缺少毛皮。 Ya Ya于2023年4月在动物园与中国动物学花园协会达成20年贷款协议结束时返回中国。&lt;/p>; &lt;p>;一只名叫Fubao的熊 - 北朝鲜第一批巨人熊猫 - 出生于韩国 - 当她四月份被转移到中国时，是另一个争议的中心。韩国粉丝俱乐部据称Fubao在中国受到了虐待，导致两国社交媒体用户之间的争执。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，北京宣布计划向香港提供另一对巨型熊猫，以纪念马克该市27周年返回中国主权。另外四只熊猫已被送往香港庆祝香港回归周年纪念日。此后，有两个人去世了，而另外两个名叫Ying Ying和Le Le的人在海洋公园。&lt;/p>; &lt;p>;香港首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chi）对中央政府的礼物表示“最深切的感激”，说此举“完全展示了对城市的关怀和支持”。&lt;/p>; &lt;p>;这两个新熊猫有望为香港的旅游收入做出贡献，他们的名字将通过比赛选择。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Patriotic education akin to dating a girl, Hong Kong’s No 2 official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270355/no-hard-sell-patriotic-education-akin-dating-girl-hong-kongs-no-2-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 19:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/c6546006-37BE-4F3C-836D-FFBCB0167E0A_4476A961.JPG“ alt =”>;柴tsim sha tsui。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的第二名官员将政府的爱国教育方法比作与一个女孩约会的方法，说很难让某人爱自己的国家而不先到了解她很好。&lt;/p>; &lt;p>;行政管理部首席秘书埃里克·陈·库克（Eric Chan Kwok-ki）周六在广播展上说，销售大陆中国大陆产品的文化展览和市场是为帮助香港更好地了解自己的国家的活动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/该市基本法促进委员会负责人P>; &lt;p>; Chan还透露，该市的所有18个区议会都被指示组织国庆日庆祝活动，以结合爱国教育的要素。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经同意采取更柔和的方法进行爱国教育，因为这不可能是一个艰难的销售。事物的顺序是，您必须在认同国家之前要认识这个国家，最终能够爱护和维护该国。” &lt;/p>; &lt;p>;。要坠入爱河，他必须首先认识他的女朋友 - 你怎么能在不认识她的情况下坠入爱河？在认识她之后，他会发现她很棒，然后他会嫁给她，并且一定会爱她并保护她的一切。边境对当地经济感到压力，这是与该国的“表现”，因为曾经鄙视大陆旅行许可证的年轻人现在愿意亲自见面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/13/d591b9e2-487a-487a-4c6e-a3d1-eef433333333c7e1e46_65c9589b.jpg.jpg.jpg style =“颜色：＃999;”>;行政部门首席秘书埃里克·陈（Eric Chan）在广播节目中分享了多项活动，以帮助香港人更好地了解自己的国家。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“自我意识意味着来自心脏。要发自内心，您必须自己看到它，”陈补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦进入大陆，您将在过去的几十年中感觉到它的成就，这导致了我们人民的迅速改善生活水平。我认为这是确定政府是否有益的最重要的事情。在过去四年中制定的两项国家安全法律破坏了商业环境。你为什么不出来说这影响了你的生意？”他说。 “现在这么太平盛世，你说你的生意受影响了？我真的不明白。 p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel targets Hamas military chief, as Gaza officials say at least 71 killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270356/israel-targets-hamas-military-chief-gaza-officials-say-least-71-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/13/0E25D873-A6AE-4C40-9F3D-A7630CDCAA46_18ECE245.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周六，汗尤尼斯（Khan Younis）Al-Mawasi地区的人们于周六在南加沙地带。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列空袭针对哈马斯的军事局长穆罕默德·迪夫（Mohammed Deif）在加沙地点，以色列官员和以色列陆军广播电台说，在一次袭击中，飞地卫生部说安全官员说，&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚Deif是否被杀。陆军广播电台表示，戴夫（Deif）躲藏在以色列指定的人道主义区Al-Mawasi的一栋建筑物中引发了加沙的战争。他在七次以色列暗杀企图中幸存下来，这是2021年的最近一次，几十年来一直是以色列最想要的名单。&lt;/p>; &lt;p>;加沙卫生部表示，在罢工中至少有71名巴勒斯坦人在罢工中丧生，289人受伤。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/55646239-2d65-465e-9191-7c5187e5e2c1_43adcb0f 。照片：HO/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列国防部长Yoav Gallant正在举行特别咨询，鉴于“加沙的发展”。目前尚不清楚罢工将如何影响多哈和开罗的停火谈判。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯 - 经营媒体办公室说，包括民用紧急情况服务的成员在内，至少有100人丧生和受伤。以色列军方表示正在调查报告。&lt;/p>; &lt;p>;一位高级哈马斯官员没有确认迪夫是否在场，并将以色列指控称为“废话”。&lt;/p>; &lt;p>;是平民，发生的事情是在美国的支持和世界沉默的支持下对种族灭绝战争的严重升级。路透社的镜头显示，救护车在烟雾和尘土中飞速驶向该地区。流离失所的人，包括妇女和儿童，陷入恐慌中，有些人手里拿着财产。 D8/Images/Canvas/2024/07/13/38CBE425-A6BF-4861-A8F6-C9F2BB0A1873_10B3FCC1.JPG1.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>;以色列在周六在加沙地带南部加沙地带的可汗尤尼斯（Al-Mawasi）地区的流离失所者的帐篷中袭击了一场以色列的医院。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目击者说，由于该地区平静，这次袭击是一个惊喜，增加了一枚以上的导弹。他们说，一些被撤离的受伤者是救援人员。他们都走了，他们都走了。没有人剩下。 &lt;/p>; &lt;p>;上升到30年来，戴夫（Deif）提高了30年的速度。 &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯领导的武装分子在10月7日袭击以色列的跨境袭击中，他对数十名以色列人的死亡负责。以色列的医疗机构说，以色列的医疗机构在加沙杀害了38,000多名巴勒斯坦人，以色列对加沙的军事行动进行了报复。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>