<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sweden’s call to be ready for war sparks panicked buying, scares children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248350/swedens-call-be-ready-war-sparks-panicked-buying-scares-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/3dd59e2c-52a1-4885-bed3-a2d6507a669f_fede9478.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典陆军一个团的士兵在伪装一辆装甲车2022 年 5 月 17 日在瑞典哥特兰岛举行的一次演习。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现实主义还是散布恐惧？瑞典政府和军方呼吁瑞典人做好战争准备的呼吁在这个北欧国家引发了恐慌性购买、受惊的儿童和激烈的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然瑞典向国际维和任务派遣了部队，但该国并没有自拿破仑时代以来，瑞典一直直接卷入武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;因此，战争的现实对于大多数瑞典人来说都是陌生的。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞典可能会发生战争，”民防部长卡尔-奥斯卡·博林 (Carl-Oskar Bohlin) 周日在年度防务会议上发表讲话，警告瑞典人不要自满。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，瑞典武装部队指挥官米凯尔·拜登 (Micael Byden) 也表达了同样的观点，他展示了被烧毁和被炸毁的照片乌克兰的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“你相信这可能是瑞典吗？”拜登问观众，后来解释说这个问题不是一个反问句。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其为最终投票批准瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;“俄罗斯对乌克兰的战争是其建立势力范围和摧毁基于规则的世界秩序的野心的一步，而不是最终目标，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;结束了两个世纪的中立和军事不结盟，在俄罗斯入侵乌克兰之后，瑞典于 2022 年 5 月申请加入北约，但其申请目前遭到土耳其和匈牙利的搁置。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典结束了两个世纪的中立和军事不结盟。 >;&lt;p>;12月初，斯德哥尔摩和华盛顿签署了一项协议，为美军在瑞典开展行动铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;拜登接着表示，瑞典人需要“为战争做好心理准备”。&lt; /p>;&lt;p>;这些声明被新闻媒体和社交媒体广泛传播。&lt;/p>;&lt;p>;随后，儿童权利组织 Bris 表示，担心这一前景的儿童拨打其支持热线的电话明显增加即将发生的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/d567b2e2-0222 -4f53-bd94-3664cfdf02a6_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典民防部长 Carl-Oskar Bohlin 于 1 月 7 日在瑞典萨伦举行的一次会议上。他说：“瑞典可能会发生战争。”照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多孩子已经有了一定程度的焦虑，这一消息让这种焦虑变得更加严重，”布里斯秘书长马格努斯·雅格斯科格(Magnus Jagerskog)在一份声明中表示，并补充道流行病、乌克兰战争以及最近的加沙战争已经让儿童感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;连锁商店还报告称，与危机相关的物品的购买量急剧增加，例如紧急收音机、油桶和野营炉灶，导致几家商店的货架空空如也。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论还在瑞典引发了一场辩论，争论的焦点是瑞典领土上发生全面冲突的可能性有多大，或者这些警告是否构成散布恐慌。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一个严重的局势，但同样重要的是要明确，战争并非迫在眉睫，”社会民主党领袖、前总理玛格达莱娜·安德森 (Magdalena Andersson) 告诉广播公司 TV4。&lt;/p>;&lt;p>;在该国参考报《每日新闻》的一篇专栏文章中，左翼评论员 Goran Greider 表示，他相信指挥官的评论揭示了“最终考验瑞典战斗部队的秘密渴望。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示真正的信息更有可能是：“给我们更多的钱。”&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典领导人在致命的帮派暴力浪潮中寻求军事帮助&lt;/h3>;&lt;p>;在俄罗斯，瑞典的可怕声明遭到了嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻斯德哥尔摩大使馆在 X（前 Twitter）上发帖写道：“也许瑞典领导层应该停止将其人民推向偏执狂？”&lt;/p>;&lt;p>;Alexey Pushkov，一名成员俄罗斯议会上院在 Telegram 上发表评论称，“有时，一些瑞典军官和记者似乎几乎梦想着战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“自从战败以来，他们似乎无法平静下来。在波尔塔瓦，”他补充道，指的是 18 世纪初瑞典和俄罗斯在现在的乌克兰境内发生的一场战斗。&lt;/p>;&lt;p>;对于皇家联合军种研究所 (RUSI) 的高级副研究员马克·加莱奥蒂 (Mark Galeotti) 来说，俄罗斯将目光转向瑞典的前景似乎有些牵强。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道军事结构必须考虑最坏的情况。加莱奥蒂说：“俄罗斯已经证明，它的侵略性比我们坦率预期的更加恶毒。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/13/8a3ccfd4-61c1-4228-af34-6a9dd1a76285_2e326def.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典的总司令1 月 8 日，Micael Byden 在瑞典萨伦举行的一次会议上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“话虽如此，我不得不承认，我对任何类似的情况都会出现，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;加莱奥蒂说，有几个因素使得这种情况极不可能发生，其中包括“俄罗斯军队，或者至少是地面部队，已经被彻底摧毁”。乌克兰战争，重建需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;“最后一个问题是，‘普京到底为什么要这样做？’，”加莱奥蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说虽然乌克兰在弗拉基米尔·普京的俄罗斯愿景中占有特殊地位，但他并没有表现出夺回波罗的海国家的野心 — — 人们常常猜测这可能会拖累瑞典。&lt;/p>;&lt;p>;加莱奥蒂还表示很难想象俄罗斯想要从一场已经代价高昂的冲突升级为一场涉及北约国家的更大冲突。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election 2024: results sound early knell for opposition hopes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248347/taiwan-elections-results-sound-early-knell-opposition-hopes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/9e1dd01a-c0be-44fc-b6a7-1ce9bf551ced_83de1a57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民进党支持者在党总部外欢呼，因为很明显威廉黎智英赢得了总统竞选。图片来源：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统选举的结果在投票结束后不久就已明朗。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在最终结果公布之前，台湾媒体和政党一直在根据岛上 17,000 个投票站的实时统计数据发布自己的估计 — 所有这些都一致显示民进党的赖清德领先他的两个对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;晚上 8 点左右，即投票结束四个小时后，另外两名候选人，国民党的游友仪和规模较小的台湾人民党的柯文哲，双双认输。&lt;/p >;&lt;p>;但是，即使在计票开始一个小时后，他们的一些支持者就已经接受了这不会是他们的日子。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不失望，我知道他不太可能获胜”，一位名叫黄的 45 岁柯氏支持者说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位在物流行业工作的台北居民带着女儿，混入柯氏竞选活动外集会的人群中。办公室观看了结果，很明显，根据选前民意调查，他们的候选人落后于第三位。&lt;/p>;&lt;p>;“Ko 获得的选票已经远远超出了我的预期他作为第三方候选人拥有人力和资源，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是每次投票都必须选出获胜候选人。我希望我的投票能够反映出我对两个大党都不满意，并向柯和其他想要参政的人表明，还有第三种声音的支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ebbe604b-a612-4478-a258-e9ab8ae7e5e5_9c50c2c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小风格=“颜色：#999;”>;一位名叫黄的柯文哲支持者与他的女儿合影，他对结果持哲学态度，他说他认为重要的是要表明并非所有人都支持两个主要政党。图片：Kinling Lo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过1,950万选民总共投出三张选票：一张投给总统，两张投给立法机关——每个选区各一张，另一个用于政党名单。&lt;/p>;&lt;p>;法定投票年龄为 20 岁，今年的选举意味着首次选民超过 100 万。&lt;/p>;&lt;p>;选举是在台湾大部分地区天气温暖晴朗，有助于确保投票率保持在 70% 以上，尽管选民必须前往他们最初登记为居民的地方投票。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅这意味着很多人必须从主要城市返回家乡，但海外居民也必须返回岛内投票。&lt;/p>;&lt;p>;台湾移民当局表示，已有超过48,000人前往该岛截至周四，为期 7 天的时间内，有 10,000 人从中国大陆抵达。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾大选前夕，解放军警告称已准备好“镇压”分裂主义&lt;/h3>;&lt;p >;但一些选民在最后一刻面临干扰，这让他们面临错失良机的危险。国防部禁止从金门（金门岛也称为金门岛，距离大陆约 10 公里（6 英里））起飞的定期军用航班。据称，最后一刻取消是因为出于“战备”原因，部队需要转移到其他职责。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定影响了岛上约 60 至 70 人，岛上是朝鲜半岛的传统据点。据台湾台视新闻报道，对大陆友好的国民党。报告补充称，截至下午 2 点，约有 25 人仍在等待航班。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于选举结果可能对台湾与大陆的关系以及持续的紧张局势产生影响，此次选举受到世界各地的密切关注。北京和美国之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ba01e682 -3aec-4144-94d4-7711268db96a_19def1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民在台北投票站投票选出下一任总统和立法院。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位敏锐的观察者是一位名叫梁的30岁香港人，他曾前往台北亲眼目睹了选举。&lt;/p>;&lt; p>;“台湾是整个亚洲最民主的地方之一，而香港无论如何也不会举行这种选举，所以这对我来说特别有趣，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“命运中国大陆、香港和台湾紧密相连，因此了解台湾的未来也很重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan prosecutors won’t pursue case against ex-ministers over LDP funding scandal: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248348/japan-prosecutors-wont-pursue-case-against-ex-ministers-over-ldp-funding-scandal-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/2bff0b14-020e-416c-8fb8-278a6f515497_2ff5d67e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本检察官准备搜查众议院议员吉高的办公室12 月 27 日，自民党最大派系池田在名古屋遭遇筹款丑闻。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《每日新闻》周六报道，由于难以证明此案，日本调查人员将放弃对涉嫌集资违规行为的前经济产业大臣和其他执政党重量级人物进行起诉。&lt;/ p>;&lt;p>;涉嫌的违规行为已经导致首相岸田文雄上个月决定将四名大臣逐出内阁，而他们是否会受到起诉一直是不受欢迎的政府能否继续执政的焦点。&lt;/ p>;&lt;p>;东京检方放弃对已故首相安倍晋三领导的自民党最大派系最近几位秘书长提起刑事诉讼，其中包括前经济产业大臣西村康稔和前内阁官房长官弘一《每日新闻》援引知情人士的话报道称，松野。&lt;/p>;&lt;h3>;随着岸田的明星地位日渐衰落，“安全”大臣上川洋子能否成为新任日本首相？&lt;/h3>;&lt;p>;调查人员采访了松野西村Mainichi 说，但他们否认串谋筹集资金并将资金分配给派别成员，而没有按规定披露，而该派系的会计人员已经承认了所指控的活动，并可能会受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;工作时间外无法联系到检察官办公室置评。该办公室此前表示无法对任何正在进行的调查发表评论。西村和松野尚未对有关他们涉嫌参与的媒体报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体称，检察官仍将对三名安倍派议员提起刑事诉讼，因为他们涉嫌未在个人披露中报告他们通过该派系筹集的资金讲过了。来自党内团体的众议院议员池田喜孝成为本月早些时候第一个被捕的人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官怀疑安倍派系及其议员未能申报多达 6 亿日元（414 万美元）的资金据媒体报道，自民党规模较小的二阶派系及其成员在五年内上报的资金据信不超过 2 亿日元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/b101dd71-88c2-4fa5-83cc-3449544937dd_537d58c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（右）于 1 月 11 日与前首相菅义伟出席在东京举行的执政党自民党“政治改革”小组第一次会议。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月中旬的民意调查中，岸田政府的支持率下降至约20%，这是十多年来日本首相的最低支持率。 &lt;/p>;&lt;p>;周四，自民党内部的“政治改革”小组举行了第一次会议，审查使其派系处理政治资金更加透明的规则。&lt;/p>;&lt;p>;其阵容38 名成员中包括自民党领袖岸田，以及来自安倍派系 Seiwaken（或 Seiwan 政策研究小组）的 10 名成员。&lt;/p>;&lt;p>;岸田周六告诉记者，他不打算将某些议员从议会中除名。小组，排除了替换安倍派成员的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong flag carrier Cathay Pacific slashes flying hours required to train as captain by 25% amid flight disruptions and manpower crunch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248343/hong-kong-flag-carrier-cathay-pacific-slashes-flying-hours-required-train-captain-25-amid-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/c3e1f3f5-7435-43a8-a99f-3c72b3086e5a_a228f6f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空学员飞行员出席毕业典礼。由于人力紧张，这家香港旗舰航空公司已将机长培训所需的飞行时间削减了 25%。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空将申请机长训练的飞行员飞行时数由4,000小时大幅削减至3,000小时，以应对人手紧缺的问题&lt;/p>;&lt;p>;但该措施引起了香港空勤人员协会的担忧，该协会表示该措施不是“解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;民航处于11月批准了对希望接受培训成为机长的飞行员的小时资格削减1%的规定，并于周三在该航空公司的运营手册中引入。这 3,000 小时将包括机师在国泰航空至少 500 次起降中担任副机长的服务时间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不进行这一调整，许多飞行短途航班的副机长将面临更大的损失。”国泰航空发言人告诉《华盛顿邮报》，“航班将没有资格接受机长升舱培训。” “2024年至2025年，将有大约100名飞行员有资格接受培训。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/13/05e4f154-f1f8-470c-ade0-b943e7aae70a_17c9baae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国泰航空员工香港国际机场。香港空勤人员协会主席表示，降低培训资格要求并不能解决人力短缺问题。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人强调，课程、标准及考生通过考试的方式维持不变，须符合部门订定的标准。他表示有信心能够及时培训足够多的二副，以取代晋升为机长的大副。&lt;/p>;&lt;p>;“降低指挥[培训]资格要求并不是解决当前问题的短期解决方案。”协会主席 Paul Weatherilt 表示：“机长短缺”。&lt;/p>;&lt;p>;指挥培训是指飞行员为成为合格机长而进行的为期一年多的课程。&lt;/p>;&lt;p>;“没有足够的培训容量，”他补充道。 “他们目前拥有符合之前经验要求的副驾驶，但[国泰航空]无法晋升，因为[航空公司]没有培训能力，他们需要经验丰富的副驾驶和机长。”&lt;/p>;&lt; p>;根据工会的数据，该航空公司的机长和副机长比例仅为疫情爆发前的 48%，这一缺口导致了最近的航班取消。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空公司的乘客情况如何国泰航空如何应对航班中断？&lt;/h3>;&lt;p>;香港特首李家超下令国泰航空迅速解决航班运力问题，并对取消航班表示严重关切，以确保有足够的人力应对月球航班下个月新年假期。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt表示，加快复苏的唯一方法是让所有离开该航空公司的经验丰富的飞行员返回，因为他们拥有香港执照和国泰航空的培训、经验和程序了解飞机类型和航线。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦重新雇用，他们几乎可以立即开始飞行，”他说。 “国泰航空似乎不愿意这样做，因为他们必须向飞行员支付更多费用，并提供相互可执行的合同条款才能吸引他们回来。这将是管理层承认他们在大流行期间采取的成本削减措施的失败。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空的客户如何应对航班中断？&lt;/h3>;&lt;p>;该协会的政府和行业事务顾问乔治·图利斯 (George Tullis) 表示，减少合格飞行时间是承认国泰航空提供的费用未能吸引有经验的飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;图利斯表示，飞行员的合同也不再是相互可执行的，这意味着航空公司可以改变员工在工作期间最初提供的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦你到达，他们就可以改变它，”他说。 “这对经验丰富的飞行员来说是一种威慑。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》看到的一份国泰航空内部备忘录，初级二副的基本工资将从 2017 年起每月 34,158 港元（4,382 美元）。一月份，而顶级队长的奖金高达114,924港元。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系国泰航空寻求回应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International media focus on tensions, security and uncertainty as Taiwan votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248341/international-media-focus-tensions-security-and-uncertainty-taiwan-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/4c514606-5e06-49de-81eb-ae52ad6ceeb4_3b33d7b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体对选举的报道凸显了其对台湾和台湾的重要性世界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际媒体广泛报道了台湾的三选一总统竞选，报道强调了此次选举对于这个拥有 2350 万人口的自治岛屿乃至全世界的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;据台湾外交部称，超过 400 名海外记者（其中 217 名来自美国媒体）聚集在台湾报道周六的投票。&lt;/p>;&lt;p>;而美国军方的记者周六针对也门胡塞叛军的新打击占据了全球媒体的头条新闻，台湾选举也引人注目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是台湾自台湾首次举行自由直选以来第八次总统选举1996 年。&lt;/p>;&lt;p>;结果可能会改变台湾海峡的动态，并考验北京和华盛顿之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;日本报纸《朝日新闻》，其报道包括周六的一篇直播博客称这是一次重要的选举，“将影响包括日本在内的东亚安全”。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，最大的中文报纸《联合早报》报道了“冷漠”台湾年轻选民“对政治的态度”和“对竞选的冷漠”。但其分析也指出，这次选举“对地区局势和决定未来主要政策方向非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;另一家新加坡报纸《海峡时报》援引一位78岁的台湾妇女的话说他说：“我非常担心我孙子们的未来。台湾对他们来说会是什么样子？”&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲其他地方，台湾的选举在媒体上并不那么引人注目。 《印度时报》有实时更新，但选举并不是其热门话题。在菲律宾和泰国，经济和高能源价格占据主导地位，而印度尼西亚媒体则更关注该国下个月的总统选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾大选之前投票后，大多数国际媒体报道都集中在台北和北京之间的紧张关系，以及双方之间日益增长的冲突风险上。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》周六的一篇报道称，台湾已成为“最大的单一国家” &lt;/p>;&lt;p>;“台湾下一任总统五月上任后，中国与台湾之间关系的任何转变都可能加剧或缓解北京和华盛顿之间的竞争”。北京和华盛顿之间的紧张关系，”它说。&lt;/p>;&lt;h3>;谁参加了台湾总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;《华尔街日报》指出“新的不确定性水平”考虑到中美之间的地缘政治竞争，以及台湾人民党候选人柯文哲的挑战，这次选举。柯曾任医生、台北市市长，在年轻选民中颇受欢迎，其中许多人正在寻求与倾向独立的民进党和亲北京的国民党不同的声音。&lt;/p>;&lt;p>;执政党以现任副总统赖清德为代表的民进党周六获得了历史性的第三个任期，而将选举视为战争与和平之间选择的国民党候选人、前警察局长侯裕义则承认失败。 &lt;/p>;&lt;p>;北京谴责民进党候选人为分裂分子，并暗示赖智胜将在台湾海峡造成危险局势，周五，中国人民解放军威胁将采取“一切必要措施”，以“粉碎“分裂主义”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国有线电视新闻网 (CNN) 在周六的报道中表示，黎智英获胜将“在台湾近三十年的民主历史中前所未有，并代表着台湾选民的进一步拒绝”蔡英文当选总统以来，过去八年来，中国大陆加大了对台湾的经济压力，蔡英文公开批评北京，并寻求更密切的非官方接触。 ，与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;CNN报道指出，这加深了对北京的不信任，并使台湾公众进一步远离大陆。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力重新团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺岛的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;不到 10% 的台湾人现在支持立即或最终与中国大陆统一，而根据台北国立政治大学选举研究中心进行的调查，只有不到 3% 的人主要认为自己是中国人。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多台湾人，尤其是年轻人来说，经济和民生问题也是此次选举的重要议题。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea attacks, Horn of Africa issues and war in Gaza set to dominate discussions during Wang Yi’s African trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248246/red-sea-attacks-horn-africa-issues-and-war-gaza-set-dominate-discussions-during-wang-yis-african?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/700a662f-a6bb-473b-9daa-bef77fd84814_75605a52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅预计将讨论面临的许多问题他本周访问非洲北部。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中东危机、非洲之角热点问题以及胡塞武装在红海袭击船只等问题可能成为中国外长王毅会见时的主要讨论内容埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西本周末将与埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西会面。&lt;/p>;&lt;p>;埃及是王毅非洲四国之行的第一站，此行三国访问中还包括突尼斯、多哥和科特迪瓦。 -中国外长首次出访非洲的传统。&lt;/p>;&lt;p>;埃及也成为中国外交官的热门目的地，这是中国外长连续第二年访问开罗&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示此行目的是落实去年8月中非领导人对话会后续成果，与非方就2024年中国论坛交换意见–非洲合作论坛（FOCAC）并“弘扬中非传统友谊，巩固中非团结合作势头”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位中国官员、国务院副总理刘国忠将访问乌干达1月15日至24日，第十九次不结盟运动峰会和发展中国家集团77国集团第三次南方峰会。他还将访问阿尔及利亚、喀麦隆和坦桑尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯大学国际与比较政治中心研究员蒂姆·扎洪茨表示，埃及在中东的影响力，以及其位于非洲、亚洲和欧洲交汇处的地理位置，使其成为北京重要的地缘战略伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zajontz 表示，中国已系统性地加强了与中国的外交、经济和政治关系。红海是世界上最重要的贸易路线之一。&lt;/p>;&lt;p>;“可以预见，也门胡塞武装在红海对船只的持续袭击将在王毅埃及期间提上议程。德国弗莱堡大学国际关系讲师扎洪茨表示：“中国外交部长将努力进一步加强其在中东新发现的斡旋作用，并讨论加沙战争，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙的战争已造成数千人死亡、数百万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，对持续不断的冲突造成的严重平民伤亡感到悲痛。冲突。中国希望各方“立即全面停火，停止对加沙人民的集体惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，埃及和卡塔尔在调解以色列-加沙冲突方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“有关这一问题的讨论是北京表达其对开罗努力的兴趣和支持的一种低成本方式，”卡拉布雷斯说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/e6291c29-779f-4faf-8d73 -46ea99e983f0_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装对航运的袭击预计将成为王访问埃及期间的重要议程。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还指出，近年来中国的承包工程、投资和贷款规模相当可观。&lt;/p>;&lt;p>;“保持高层对话是卡拉布雷斯说：“这是一种有助于确保这些利益得到保护的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院西亚非洲研究中心高级研究员兼副主任周钰源表示，地区安全局势升温，中方将随时提供协助。&lt;/p>;&lt;p>;“中方希望支持埃及等地区大国在巴以冲突、红十字国际委员会等地区热点问题上发挥更大作用”海运危机。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，周恩来表示，对突尼斯、多哥和科特迪瓦的访问表明中国高度重视与非洲各国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，行程中四个国家无论是经济规模还是发展水平都存在巨大差异。结合今年新一届中非合作论坛的背景，他表示，这也体现了“中方希望了解不同国家的诉求，并以此为契机设计出更加有效的对非合作方案和举措”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;诺丁汉大学马来西亚校区副教授本杰明·巴顿 (Benjamin Barton) 表示，埃及在许多热点问题上发挥着核心作用，包括以色列在加沙追击哈马斯，就埃塞俄比亚复兴大坝的建设（埃及和苏丹担心该大坝将限制尼罗河的重要供水）以及苏丹持续的不稳定问题进行了谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“埃及是各个跨领域的关键外交参与者。巴顿说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，作为每年非洲大陆之行的一部分，中国外交部长总是倾向于至少访问一个主要合作伙伴。埃及是中国在非洲的主要贸易伙伴之一，也是“一带一路”倡议在非洲大陆推广的关键参与者。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿表示，王毅此次行程中的其他国家有：除了例行的高层正式访问以保持普遍积极的关系之外，没有什么重大意义。&lt;/p>;&lt;p>;他说，唯一的例外可能是突尼斯，因为国内局势正变得难以为继，明显的民主选举年之前的倒退。&lt;/p>;&lt;p>;“王毅访问突尼斯可能是为了表达支持，以防局势恶化。”这可能是将中国定位为突尼斯朋友的一种方式，”巴顿说。此次访问恰逢突尼斯与中国建交60周年。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，考虑到突尼斯不稳定的经济形势和持续存在的政治问题，以及阿拉伯世界和南半球国家对西方的敌意为了应对加沙冲突，北京可能会找到一个讨好突尼斯政府及其人民的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大概关注的是突尼斯的深水港口，”卡拉布雷斯说。 “[但是]值得注意的是，迄今为止，我们在 MENA [中东和北非]地区其他地方看到的那种大型基础设施项目尚未在突尼斯实现。”&lt;/p>;&lt;h3>;什么是种族灭绝联合国最高法院对以色列提起诉讼？&lt;/h3>;&lt;p>;他将此归因于这个北非国家的政治动荡和高度腐败。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，科特迪瓦可以被视为“门户”到非洲”。他表示，中国进出口银行为该国阿比让港及相关基础设施的扩建提供了大部分融资。&lt;/p>;&lt;p>;中国港湾工程公司等中国企业牵头在阿比让港建设至少一个集装箱码头&lt;/p>;&lt;p>;同时，Zajontz 表示，王毅对科特迪瓦的访问凸显出该国已成为中国在西非的重要贸易和物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以预期，科特迪瓦和科特迪瓦都将实现这一目标。”迪瓦[该国的官方名称]和多哥，萨赫勒地区的安全局势将闭门讨论，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans less happy with quality of life than 5 years ago, ‘excitement’ ranks lowest priority: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248338/singaporeans-less-happy-quality-life-5-years-ago-excitement-ranks-lowest-priority-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/4e8fc2c3-d4e6-438e-bdb3-0f731e7afd7a_9480ba2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学 (NUS) 的一项调查显示，与五年前相比，今天的新加坡人不太快乐，尽管那些对生活持更平衡看法的人普遍更满意）发现。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年生活质量调查还发现，从 2016 年到 2022 年，新加坡人享受生活的乐趣减少，成就感、控制感和目标感下降。&lt;/p>;&lt;p>;该调查于 2022 年 6 月至 7 月对 1,905 名年龄在 21 岁至 79 岁之间的新加坡人进行了调查。这是纵向研究的第三次也是最新版本，之前的版本于 2011 年和 2016 年进行。&lt;/p>;&lt;p>;在这三项调查中，新加坡受访者对整体生活质量的满意度持续下降。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，整体生活质量的平均满意度为 4.38，而 2016 年为 4.81，2011 年为 4.83，增幅较高。指数表明满意度更高。&lt;/p>;&lt;h3>;即使采取缓冲措施，新加坡人也会因商品及服务税上调而感到“压力”&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡国立大学研究人员承认，Covid-19 大流行可能对新加坡经济产生影响。新加坡人的福祉，并要求受访者在回答 2022 年调查中的问题时反思大流行的过去两年（2020 年中期至 2022 年中期）。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现了相关性高收入和幸福之间的关系，尽管情况并非总是如此。也有例外，家庭收入较高的人的幸福水平低于家庭收入较低的人。&lt;/p>;&lt;p>;在这项调查中，参与者被要求对九种价值观的重要性进行排名：归属感、生活中的兴奋、乐趣和享受、与他人的温暖关系、自我实现、受到尊重、成就感、安全感和自尊。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人始终将“兴奋”放在最低优先级。 2011 年、2016 年和 2022 年的三项调查。&lt;/p>;&lt;h3>;“史无前例”：马来西亚、新加坡推进经济特区&lt;/h3>;&lt;p>;这些调查结果发表在周四推出的一本书中，题为新加坡的幸福与福祉——超越经济繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;该书由新加坡国立大学商学院副教授 Siok Kuan Tambyah、荣誉研究员 Tan Soo Jiuan 和博士生 Yuen Wei Lun 撰写。&lt;/p>;&lt;p >;作者在书的结论中写道：“虽然 2022 年生活质量调查的结果描绘了新加坡人福祉下降的悲观景象，但我们希望读者可以从这本书中获得一些更大的收获。&lt; /p>;&lt;p>;“除其他外，需要注意的一个关键点是，虽然有一些既定的途径可以提高一个人的生活满意度或情感幸福感，但也有许多不同的途径通往幸福的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;“通过了解真正让我们快乐的事情，我们所有人都可以在日常生活中培养和整合积极的心态和实践，从而增强我们的幸福感。”&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Costco crowds decrease, but Hong Kong shoppers still keen to snap up cut-price food, sets of luggage at new mainland China store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248334/costco-crowds-decrease-hong-kong-shoppers-still-keen-snap-cut-price-food-sets-luggage-new-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/579bdb89-da97-4096-9dbb-04b579d02b01_0d449732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新秀丽行李箱套装第二天飞下架深圳新开的好市多仓储店销售。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港讨价还价者在好市多新开的深圳大卖场大量低价抢购各种商品，从行李箱套装、毛绒玩具到液体洗涤剂，还有草莓和羊角面包。购买热潮持续到了商店开业的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;周六跨境一日游的城市购物者表示，他们热衷于探索这家在深圳龙华区开业的仓库式商店。前一天。&lt;/p>;&lt;p>;他们增加了较低的价格，以及愉快的整体购物体验，会鼓励他们回来。&lt;/p>;&lt;p>;现场的一名邮报记者指出，食品是最受青睐的食品之一。抢手的商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/814cf1f7-ea05 -4c19-994f-c07baee16b6a_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;永远的草莓田 - 新 Costco 开业第二天，购物者就开始囤积成箱的草莓深圳大卖场。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括一包 30 个草莓，售价 95.90 元，每人最多三盒，一盒 2.5 公斤（5.5 磅）的智利樱桃，售价 249.90 元元，一盒30个鲜鸡蛋售价18.80元。&lt;/p>;&lt;p>;澳洲生黑虎虾139.90元一公斤，大西洋三文鱼片199.90元一公斤，还有12个黄油牛角面包47.90元，也很受购物者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;分店上午 9 点开业后几分钟内就售空的商品中，有新秀丽行李箱套装和大号紫粉色迪士尼泰迪熊毛绒玩具 Lotso。&lt;/p>; &lt;p>;日常必需品，如售价 59.90 元的两瓶 3.25 升液体洗涤剂，以及售价 125.90 元的一套三件 Calvin Klein 男士平角短裤等服装也很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;周六的店里不像前一天那么拥挤。&lt;/p>;&lt;p>;开业前店外并没有排长队，但多层部分仍有数百人排着“之”字形的队伍。停车场位于商店楼层上方。&lt;/p>;&lt;p>;一名保安表示，部分停车场已在开业后几天内临时投入使用，以应对大量购物者的需求。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但排队过程顺利，购物者在当天一早就进店了大约 15 分钟。但中午时分，大批人潮涌入，导致入场等候时间长达半小时。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人涌向新开的深圳Costco，排了两个多小时的队&lt;/h3>;&lt;p>;香港人周雨果 (Hugo Chow) 和妻子开车约三个小时，大约在开门时间到达店内。&lt;/p>;&lt;p>;这位28岁的汽车行业服务顾问表示，他很早就出发了，以避开人群。&lt; /p>;&lt;p>;Chow补充说他很想探索这家商店，并解释说他之前在美国西雅图的Costco分店有过愉快的购物经历。&lt;/p>;&lt;p>;“我来这里是为了探索这家商店“因为我喜欢内地比香港更热闹的购物氛围。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 补充说，跨境零售价格较低也是一个吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇花了很多钱周先生在店里待了三个小时，装满了两辆手推车，其中包括两个售价399元的大号毛绒玩具、烘焙食品、草莓、饮料和玻璃清洁剂，花了约2000元。&lt;/p>;&lt;p>;说他计划每个月回来一两次，并说他估计这些物品在香港的价格是香港的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;Tyler Yip 与妻子从新界葵青的家出发，周六早上去商店。&lt;/p>;&lt;p>;30多岁、在银行工作的叶先生说，他们之前计划在深圳吃饭，所以他们决定上午也去Costco购物。&lt;/p >;&lt;p>;“总体购物体验很好，除了购物者数量较多，但人潮已经比我们预期的少了”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ebf3c0a8-7362-437a-9e2f-33857bdfa1ab_dc5031b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;来自迪士尼热门玩具总动员 3 的巨型毛绒玩具 Lotso 在深圳 Costco 被抢购一空后找到了新家。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夫妇俩花了约1000元购买了两件Calvin Klein文胸、一套三件套的同一设计师的男士平角短裤以及一个盒子中午时分，他们买了羊角面包和三盒有机香菇和其他商品，然后就结束了一天的工作。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，他很高兴他们的购物比在香港节省了约1000元。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，他很高兴他们的购物节省了约1000元。 p>;&lt;p>;“我们在这里购物可以省很多钱，因为很多产品的价格都比香港低。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他还计划回到香港的商店。 &lt;/p>;&lt;p>;周六早上，68 岁的香港退休人员黄元新 (Wong Yuen-sun) 与丈夫和儿子从西贡的家到好市多 (Costco) 商店，花了大约两个小时的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;三人买了三盒草莓、一盒燕麦和一只烤鸡，一共花了350元左右。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的草莓便宜很多，我们也不买。”香港没有这些品牌的燕麦和烤鸡。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她之前和之前曾在山姆会员店购物，山姆会员店是美国超市巨头沃尔玛在深圳拥有的另一家仓储式商店。据估计 Costco 提供的品牌范围更广。&lt;/p>;&lt;h3>;深圳的批量购买大型商店可能会吸引更多香港人过境&lt;/h3>;&lt;p>;“我正在探索新店，我会带着我的下次，孙子和其他家庭成员和亲戚，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现，香港健康美容连锁店屈臣氏的 2 升和 630 毫升威露士消毒剂售价为 119 港元（15.22 美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;相比之下，Costco 两罐同品牌的 2 升售价为 118.60 元。&lt;/p>;&lt;p>;一盒三条 Calvin Klein 男士平角短裤在香港售价为 343 港元&lt;/p>;&lt;p>;新秀丽行李箱两件套在深圳 Costco 的售价为 769.90 元。同样的盒子在香港零售商处的售价为 1,888 港元至 1,980 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/13/48af1632-ff18-4c03-9845-3fa8d4c7586e_bdcd57dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳新开的 Costco 开业第二天，购物者蜂拥而至，虽然人潮没有前一天那么大。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳店是Costco在华南地区的第一家店，也是内地的第六家店。&lt;/p>;&lt;p>;分店楼高四层，设有建筑面积达 44,500 平方米（478,994 平方英尺），拥有约 4,000 种来自中国和国际制造商的品牌产品。&lt;/p>;&lt;p>;跨境大型会员专营零售商越来越受香港人欢迎，因为提供便宜的交易。&lt;/p>;&lt;p>;港元兑人民币走强也使内地购物更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Lilian Cheng 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not aliens’: Peru officials say 2 doll-like figures seized from shipment made with paper, metal, bones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248331/not-aliens-peru-officials-say-2-doll-figures-seized-shipment-made-paper-metal-bones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/7de86061-e6c8-4921-b077-ebf6b3143df7_0feb6d57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 12 日在利马举行的新闻发布会，法医专家排除了这种可能性在秘鲁南部发现了所谓的外星木乃伊。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们不是外星人。秘鲁法医专家对这个南美国家海关当局去年从运往墨西哥的一批货物中查获的两个玩偶形状的人偶和一只所谓的三指手的说法是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;法医专家与秘鲁检察官办公室周五表示，这些物体是用纸、胶水、金属以及人类和动物骨头制成的。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现推翻了一些人的观点，即这些人物来自“外星中心或来自另一个星球，负责分析的法医考古学家弗拉维奥·埃斯特拉达 (Flavio Estrada) 说：“所有这些都是完全错误的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/13/e30ed991-0500-4e65-a137-5b3d99627fd2_7ef2a63b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁考古学家展示了曾经发生过的事情据信是外星外星人的遗骸。法医专家已经排除了在秘鲁南部发现的所谓外星木乃伊的存在。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“结论很简单：它们是用来自这个星球的动物骨头和现代合成胶水组装而成的玩偶，因此它们不是在前西班牙时期组装的次，”埃斯特拉达告诉记者。 “他们不是外星人；他们是外星人。”他们不是外星人。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官办公室尚未确定这些物品的所有者。周五，官员们只表示这些物品的预期接收者是一名墨西哥公民，然后这些物品于 10 月份被海关人员扣押。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥记者何塞·海梅·莫桑 (José Jaime Maussan) 和一些墨西哥立法者成为国际社会嘲笑的对象。 9月，他在国家国会面前展示了两个盒子，里面装着在秘鲁发现的所谓木乃伊。&lt;/p>;&lt;h3>;中国航天局表示没有证据证明外星人存在&lt;/h3>;&lt;p>;他和其他人一起声称他们“不是外星人”。 - 不属于我们陆地进化的人类。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月，莫桑与一群秘鲁医生一起回到墨西哥国会，并花了三个多小时来推动“非人类”的案件。他说是在秘鲁发现的，他在 2017 年在那里也提出了类似的说法。秘鲁检察官办公室当年的一份报告发现，所谓的外星人尸体实际上是“最近制造的娃娃，上面覆盖着纸和合成胶的混合物模拟皮肤的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;“它们并不是他们试图呈现的外星人祖先的遗骸，”2017 年的报告指出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，专家们向记者展示了几个2英尺长的娃娃，她们穿着红色、橙色和绿色的衣服。他们说，检查显示，这些娃娃是用鸟类、狗和其他动物的骨头制作的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一只所谓的三指手接受了 X 光检查。埃斯特拉达说，这只“非常糟糕”的手是用人骨创造的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey hits Kurdish targets in Iraq and Syria after 9 soldiers were killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248329/turkey-hits-kurdish-targets-iraq-and-syria-after-9-soldiers-were-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 17:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/a8cd8a29-1087-45ad-b0ac-c2964b11ba99_a1b60334.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚东北部靠近土耳其边境的卡米什利冒着滚滚浓烟12月25日，土耳其对该地区进行空袭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其国防部表示，土耳其周六对邻国伊拉克和叙利亚的库尔德武装分子进行了空袭。一天前，土耳其驻伊拉克军事基地遭到袭击，导致九名土耳其士兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其经常对叙利亚和伊拉克的目标发动袭击，它认为这些目标与库尔德工人党（PKK）有关联。 ，一个被禁止的库尔德分离主义组织，自 20 世纪 80 年代以来一直对土耳其发动叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，飞机袭击了伊拉克北部梅蒂纳、哈库克、加拉和坎迪尔的目标，但没有具体说明叙利亚的具体地区。报告称，战斗机摧毁了洞穴、掩体、避难所和石油设施，“以消除针对我们人民和安全部队的恐怖袭击……并确保我们的边境安全。”声明补充说，“许多”武装分子在袭击中被“消灭”。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，袭击者试图渗透伊拉克北部半自治库尔德地区的一个军事基地，造成五名士兵死亡。另外四人后来因重伤死亡。土耳其国防部表示，还有 15 名武装分子被打死。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装誓言对红海船只发动新的袭击，美国再次袭击也门&lt;/h3>;&lt;p>;库尔德工人党和政府没有立即发表评论巴格达或库尔德地区政府。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其于 2022 年 4 月在伊拉克北部发起“爪锁行动”，期间在杜霍克省建立了多个基地。巴格达多次抗议土耳其军队的存在，并要求其撤军。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其外交部长哈坎·菲丹在社交媒体平台X（原推特）上对土耳其士兵的死亡表示哀悼。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将与境内外的库尔德工人党恐怖组织战斗到底，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安将于周六晚些时候在伊斯坦布尔举行安全会议，Fahrettin Altun，总统通讯总监在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其为批准瑞典加入北约的最终投票做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;同时，内政部长阿里·耶利卡亚 (Ali Yerlikaya) 宣布警方拘留了 113 名涉嫌与土耳其有联系的人库尔德工人党在土耳其 32 个省份发动突袭。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方发现 60 个社交媒体账户“出于挑衅目的赞扬分离主义恐怖组织”或散布误导性信息，导致四人被捕。&lt;/p>;据土耳其官员称，三周前，库尔德工人党附属武装分子试图闯入伊拉克北部的土耳其基地，造成六名士兵死亡。第二天，又有六名土耳其士兵在冲突中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其进行报复，对官员称与伊拉克和叙利亚库尔德工人党有联系的地点发动了袭击。国防部长亚萨尔·古勒当时表示，数十名库尔德武装分子在空袭和陆地袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/13/4e036402-50a3-44cb-88ae-269ec5b898e0_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡米什利的示威者集会12 月 25 日，土耳其空袭叙利亚东北部靠近土耳其边境的地区，土耳其空袭造成叙利亚库尔德人控制的东北部六名平民死亡。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚是否会发生这种情况。周五晚上的袭击和三周前的袭击都针对同一个基地。总部位于伊拉克北部阿尔比勒的 Rudaw 新闻网站报道称，周五遭到袭击的基地位于阿梅迪区的扎普山，距离土耳其边境 17 公里（10 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;同时，土耳其国营通讯社阿纳多卢通讯社称，一名库尔德工人党高级武装分子在伊拉克已被“消灭”。据阿纳多卢通讯社报道，土耳其情报机构 (MIT) 在土耳其-伊拉克边境内约 160 公里（100 英里）处开展行动，Faik Aydin 成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;库尔德工人党在伊拉克北部设有基地。 ，被包括美国在内的土耳其西方盟友视为恐怖组织。自 1984 年冲突爆发以来，已有数万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，土耳其和美国对叙利亚库尔德组织的地位存在分歧，该组织一直与华盛顿结盟对抗叙利亚库尔德武装。叙利亚的伊斯兰国组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Talking shop: Frenchman in China invites random passers-by to enjoy cup of tea in street with him and discuss their personal problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247239/talking-shop-frenchman-china-invites-random-passers-enjoy-cup-tea-street-him-and-discuss-their?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/057b30b8-87ba-4011-b3ce-91bb71d2b48d_be9c226f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位富有创意、有思想的外国人在中国已成为热门话题他在街头摆个茶摊，与随机路人讨论生活问题后，在大陆社交媒体上引起热议。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位在中国的法国博主邀请路人与他一起喝茶，交流个人问题，这在内地社交媒体上疯传。&lt; /p>;&lt;p>;居住在中国东部浙江省杭州市的 Ruelle Olivier Herve 拥有一个微博账号@tealovinglaolu，她在路边摆了一个摊位，随机邀请年轻人一边喝茶一边交流自己的问题，铁吉视频报道。&lt;/p>;&lt;p>;在一段广为流传的视频中，赫维用两把椅子和一张桌子搭建了自己的摊位，然后为他们泡了中国茶，然后倾听他们的个人问题。&lt;/p>;&lt;p>;一一位名叫小芳的对话者告诉他：“我推迟了毕业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/11/f486e286-eb90-4ed8-ab98-b63e60dc613a_618f6704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国人 Ruelle Olivier Herve 在街边泡茶在与对话者讨论他们的问题之前。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的学习细节尚不清楚，但小芳似乎很关心这些，赫夫问她：“所以这就是现在困扰的问题吗？”你最喜欢吗？”&lt;/p>;&lt;p>;在肯定地回答他后，两人谈论了她的处境。&lt;/p>;&lt;p>;另一位实习设计师伊童告诉他，她感到焦虑。关于她申请研究生院的情况，另一位女士解释说，她因母亲强加给她的负担而感到压力。&lt;/p>;&lt;p>;第三个人，摄影师春真告诉埃尔维，他的父母向他施加压力，要求他结婚，之后法国人也与他进行了讨论。&lt;/p>;&lt;p>;听完路过的喝茶朋友的讲话后，埃尔维要求他们写下问题的本质。&lt;/p>;&lt;p>;“我将这些信件转发给那些遇到过问题的人。”埃尔夫在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他将收集到的信件带到当地的一家老人疗养院，根据他们的生活经历寻求他们的建议。 &lt;/p>;&lt;p>;这位法国人一直在他的微博帐户上分享他的聊天视频，该帐户目前有111,000名粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;他的故事在大陆社交媒体上引起热议，引起了许多人的共鸣。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/981f87af-f05c-45b0-bd06- a748f7cacf8c_eec6c450.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新老外将路人发现的问题分享给养老院老人，让他们受益匪浅经验。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人说：“我真切地感受到了那些年轻人。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“真是一场很好的茶话会。” ”&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常有创意的想法。每个人都需要一个好的倾听者。”第三位人士表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人的回答非常酷。”另一位人士表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>