<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As the US loses ground to China in Middle East, Israel needs to rethink its position]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224569/us-loses-ground-china-middle-east-israel-needs-rethink-its-position?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/c3b4a756-9e7a-4b2f-9983-44591a00322e_bc0feea8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯对中国进行国事访问，中国领导促成中东和平的努力改变了这个曾经由美国主导的地区的性质。&lt;/p>;&lt;p>;北京提出了以色列和巴勒斯坦之间的和平建议，呼吁恢复沿 1967 年边界建立以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国，增加对巴勒斯坦的发展和人道主义援助，并停止挑衅性语言或行动。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是中国一系列外交努力的一部分在北京寻求填补美国留下的权力真空之际，与阿拉伯世界接触。近年来，华盛顿似乎几乎没有发现中东的战略价值，而是将注意力和资源转移到东欧以对付俄罗斯，转移到东南亚以遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;自贝鲁特风暴以来1958 年，美国一直是该地区有影响力的力量，专注于与海湾国家的交易关系。这种关系涉及提供安全以换取稳定的原油供应，这是维持美国在该地区存在的关键战略，同时防止阿拉伯国家对以色列发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直是这种关系的主要受益者，接受美国的大量经济和军事援助。因此，以色列已成为该地区最强大的国家，有能力保护自己免受黎巴嫩、伊朗和萨达姆侯赛因的伊拉克等国构成的威胁。但是，尽管在美国斡旋下签署了亚伯拉罕协议，但以色列现在发现自己处于不稳定的位置，因为它试图在中东重新定义自己。&lt;/p>;&lt;p>;以色列与巴林建立外交关系，美国阿拉伯联合酋长国、苏丹和摩洛哥的基础是相互反对伊朗以及阿拉伯国家在政府层面对巴勒斯坦事业失去兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;但这种进展现在看来是多余的，因为伊朗已经回归.在中国斡旋下，伊朗驻沙特阿拉伯大使馆的重新开放标志着地区关系的新纪元。虽然沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本·法汉亲王明确表示，他并不“将此归因于必须在美国和中国之间做出选择的这种零和游戏”，但他还表示：“我们都有能力拥有多重伙伴关系和多重伙伴关系。交战，而美国在许多情况下也是如此”，显然是指以色列。&lt;/p>;&lt;p>;美国似乎正在努力解读中东局势并相应地调整其做法。相反，它坚持同一套剧本，将以色列的安全和利益置于包括巴勒斯坦在内的整个地区的安全和利益之上。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个例子是美国国务卿安东尼·布林肯在美国以色列公共事务委员会发表讲话时，一个有影响力的亲以色列游说团体，并在他访问利雅得的前一天承诺，华盛顿仍然优先考虑以色列和沙特阿拉伯之间的正常化。&lt;/p>;&lt;p>;他的沙特之行并不是为了阻止沙特阿拉伯削减石油产量，或向其保证美国在结束美国对沙特领导的也门进攻行动的支持后将确保其安全，甚至缓和关系以便沙特阿拉伯不会以人民币而非美元出售石油。&lt; /p>;&lt;h3>;美元会被人民币取代吗？短期内不会&lt;/h3>;&lt;p>;相反，白宫第三高的官员是应以色列的吩咐而来的。但他一无所获——因为在中国的努力下，该地区终于决定追求和平。&lt;/p>;&lt;p>;未能准确评估中东的新现实导致美国失去影响力和关联。尽管华盛顿尽最大努力妖魔化中国，但北京促进和平的努力使转向中国似乎成为一个越来越有吸引力的选择。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经多次夸大其手，导致对海湾国家的信任赤字&lt;/p>;&lt;p>;美国没有在中东双方保持公正和斡旋，而是助长了集团政治，将自身利益放在首位。就以色列和巴勒斯坦而言，它在过去 75 年中有机会解决冲突，但却利用以色列扩大其影响力，从而形成美国支持的政权、颜色革命和美国策划的入侵的恶性循环阻碍了这个石油资源丰富且具有重要战略意义的地区的发展。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直是美国主导的世界秩序下的最大受益者，尽管是地区贱民，但它在中东获得了前所未有的影响力。但在当今新兴的多极世界中，中国的特权地位需要重新评估，在这个世界中，中国作为全球和平缔造者的角色为交战国提供双赢的经济解决方案，而美国尚未予以还价。&lt;/p>;&lt;p >;以色列也明白美国在中东的影响力正在减弱。以色列央行已将人民币添加到该国 2060 亿美元的储备中，这标志着银行理念的转变。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的前进道路不必以零和博弈结束，除非它继续以美国外交政策为指导。接受巴勒斯坦的现实，就像沙特阿拉伯接受伊朗一样，只会缓解以色列的安全担忧。如果以色列继续效仿美国，它将在新的世界秩序中失败。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ukraine retakes eighth village, but says Russia stepping up attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224665/ukraine-retakes-eighth-village-says-russia-stepping-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/cfbb69ea-fa2b-4253-9ad9-519d40764cde_2de9e26e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰周一表示，它在俄罗斯的反攻中夺回了第八个村庄-乌克兰占领了南部，但克里姆林宫的部队正试图通过加强进攻来重新获得东部的主动权。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰士兵在社交媒体上流传的一段视频中高举黄色和蓝色的国旗，他们说他们在 Piatykhatky 内部，这是一个通往南部最坚固的俄罗斯阵地之一的定居点。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，6 月 18 日，第 128 突击旅的部队从 Piatykhatky 村赶走了俄罗斯人。俄罗斯人逃跑了，留下了装备和弹药。乌克兰的荣耀！” ”周日，基辅军队重新夺回了 Piatykhatky，但随后被赶出，定居点现在位于控制的“灰色”区域。&lt;/p>;&lt;p>;国防部副部长 Hanna Maliar 表示，乌克兰军队不仅重新夺回了 Piatykhatky，但在两周内向俄罗斯防线推进了 7 公里（4.3 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;“在别尔江斯克和梅利托波尔方向的两周进攻行动中，八个定居点被解放，” Maliar 在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;但在后来的声明中，她说东线的局势“很困难”。&lt;/p>;&lt;h3>;“对我们来说没有任何意义”：波兰厌倦了中方对乌立场&lt;/h3>;&lt;p>;“敌方已拉开兵力，向莱曼和库皮安斯克方向积极进攻，企图从我方手中夺取主动权。记录了敌人炮击的高活动。激战仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;Maliar 说，俄罗斯已在东部集中了大量部队，包括空中突击部队，但乌克兰军队正在阻止他们前进。&lt;/p>;&lt;p>;路透社可以不独立核实战场主张。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Search under way as Titanic tourist submarine goes missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224662/search-under-way-titanic-tourist-submarine-goes-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 00:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/6d76658b-f085-4ea6-b35d-6caf4522f873_808a2b69.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一艘探索泰坦尼克号残骸的旅游探险潜艇失踪了据运营该船的私营公司称，该船位于加拿大东南部海岸。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate Expeditions 周一在一份简短声明中表示，它正在“动用所有选择”来营救船上的人员。目前尚不清楚有多少人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，海岸警卫队已展开搜救行动&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 在一份声明中说：“我们非常感谢几个政府机构和深海公司在我们努力重建与潜水器的联系方面提供的广泛帮助。”&lt;/p>; &lt;p>;根据其网站，该公司目前正在进行 2023 年的第五次泰坦尼克号“任务”，该任务预计将于上周开始并于周四结束。&lt;/p>;&lt;p>;这次探险每人花费 250,000 美元根据 OceanGate 的网站，从纽芬兰的圣约翰开始，然后驶入大西洋约 645 公里（400 英里）到达残骸地点。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号的历史因中国复制品的下水而栩栩如生&lt;/h3 >;&lt;p>;要参观沉船，乘客可以爬上泰坦号，这是一艘五人潜水器，大约需要两个小时才能下降到泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;p>;著名的英国客轮在 1912 年处女航时沉没在撞上冰山后，造成 1,500 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在非小说类和小说类书籍以及 1997 年的大片《泰坦尼克号》中不朽。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN adopts ‘historic’ treaty to protect the high seas, ecosystems vital to humanity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224660/un-adopts-historic-treaty-protect-high-seas-ecosystems-vital-humanity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.20 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/b1175e7d-8328-4d6b-8e69-c682692e34fc_1c9ed33b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上第一个保护公海的国际条约于星期一在联合国通过联合国，一项具有里程碑意义的环境协议，旨在保护对人类至关重要的偏远生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;秘书长安东尼奥·古特雷斯称赞该条约是一项“历史性成就”，该条约将建立一个法律框架，将环境保护范围扩大到国际水域，占世界海洋面积的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;经过超过 15 年的讨论，包括四年的正式谈判，联合国成员国最终于 3 月就条约文本达成一致一系列最后的马拉松式会谈。&lt;/p>;&lt;p>;自冻结以来，联合国的律师和翻译人员仔细研究了文本，以确保它与该机构的六种官方语言相匹配。&lt;/p>;&lt;p>; “健康的海洋，从沿海水域到偏远的公海和深海海底区域，是人类健康、福祉和生存不可或缺的一部分，”一组科学家在《柳叶刀》杂志上指出。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们越来越多地开始意识到海洋的重要性，海洋产生了我们呼吸的大部分氧气，通过吸收二氧化碳来限制气候变化，并且拥有丰富的生物多样性区域，通常是在微观层面。&lt;/p>;&lt;p>;但是有这么多的世界海洋位于个别国家的专属经济区之外，因此属于任何一个国家的管辖范围，为所谓的“公海”提供保护需要国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;结果是，他们一直许多环境斗争长期以来一直被忽视，因为人们关注的焦点一直集中在沿海地区和一些标志性物种上。&lt;/p>;&lt;p>;该条约的一个关键工具将是在国际水域建立海洋保护区的能力。&lt;/p >;&lt;p>;目前，只有大约 1% 的公海受到任何形式的保护措施的保护。&lt;/p>;&lt;p>;该条约被视为对保护世界 30% 的海洋和陆地的国家至关重要2030 年，世界各国政府于 12 月在蒙特利尔达成的另一项历史性协议中达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;各国未能就保护海洋生物的联合国条约达成协议&lt;/h3>;&lt;p>;通过后，“然后绿色和平组织的克里斯·索恩 (Chris Thorne) 表示，批准竞赛将开始”，而 30% 的目标“仍将触手可及”。&lt;/p>;&lt;p>;该条约的正式名称是“国家管辖范围以外的生物多样性条约”或 BBNJ ，还介绍了对拟议在国际水域开展的活动进行环境影响研究的要求。&lt;/p>;&lt;p>;这些活动虽然未在文本中列出，但包括从捕鱼和海上运输到更具争议性的活动，例如旨在对抗全球变暖的深海采矿甚至地球工程计划。&lt;/p>;&lt;p>;该条约还确立了分享国际水域科学研究收集的“海洋遗传资源”（MGR）利益的原则 - 3 月份最后一刻谈判几乎脱轨的症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;通常没有资金资助此类探险的发展中国家为利益分享权而斗争，希望不被什么落在后面许多人将 MGR 的商业化视为一个巨大的未来市场，尤其是寻找“神奇分子”的制药和化妆品公司。&lt;/p>;&lt;p>;有多少国家将决定参与其中还有待观察。&lt;/p>; p>;&lt;p>;非政府组织认为，它生效所需的 60 个批准的门槛应该可以达到，因为推动该条约的 BBNJ 雄心勃勃的联盟将大约 50 个左右的国家列为成员，包括欧盟以及智利、墨西哥、印度和日本。&lt;/p>;&lt;p>;但 60 远未达到海洋捍卫者正在推动的普遍采用——联合国有 193 个成员国。&lt;/p >;&lt;p>;“让我们将这种势头发扬光大。让我们继续努力保护我们的海洋、我们的星球以及地球上的所有人，”联合国大会主席乔巴·科罗西 (Csaba Korosi) 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Ex-PM Cameron admits ‘mistake’ in pandemic preparation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224657/uk-ex-pm-cameron-admits-mistake-pandemic-preparation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/4f82f8cb-40fe-4d4f-b424-1b1002b45030_5a1bef11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国前首相戴维·卡梅伦说他的政府犯了一个“错误”潜在的流感大流行，而不是为其他呼吸道疾病做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“失败是没有问更多关于无症状传播的问题，结果证明我们有大流行”，卡梅伦，他从 2010 年开始担任总理到 2016 年，周一告诉该国的 Covid-19 调查。 “在大流行性流感上花费了太多时间，这被视为最大的危险。但是，为什么没有更多的时间和更多的问题来询问我们所面临的流行病呢？”&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦是第一位在期待已久的调查中宣誓作证的政客，该调查始于上周，并试图揭露英国在处理 Covid-19 大流行病时所犯的错误和应吸取的教训。自 2020 年初首次在英国记录到 Covid-19 病毒以来，英国已有超过 227,000 例死亡病例记录在案。&lt;/p>;&lt;h3>;Covid-19 调查告诉英国脱欧打击了英国的准备工作；受害者亲属猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;包括代表医生的英国医学协会在内的政府批评者表示，高级保守党必须为他们在 2010 年代大幅削减公共开支的决定负责。 BMA 在一份声明中表示，所谓的紧缩政策使国家卫生服务体系在爆发前和爆发期间“严重处于不利地位”。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦坚决捍卫他的经济决定，他说它们对于控制英国财政“绝对必要”。他坚称，医疗支出每年都有“实际增长”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你失去对债务的控制，失去对赤字的控制，失去对经济的控制，你最终会削减健康服务——这就是希腊发生的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他指出了为潜在的流行病做准备的“真正问题”。 “我认为没有更多地关注不同类型的流行病的范围是错误的，”他说。 “我们如何确保你不会受到集体思维的影响，你不会因为一种流行病的流行而计划，因为它非常流行，非常危险，非常危险？你需要让团队去质疑这些假设。”&lt;/p>;&lt;p>;工会大会秘书长保罗诺瓦克说，卡梅伦“否认他的紧缩政策造成的巨大损失”。他在一份声明中表示，削减“严重损害了我们公共服务的准备和弹性”。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦的前任财政大臣乔治奥斯本周二与前部长奥利弗莱特温一起面临质询，其次是前卫生部周三，财政部长兼现任财政大臣杰里米·亨特 (Jeremy Hunt)。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 23:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged to take immediate action to halt economic downward spiral, propping up ‘effective demand’ key]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3224624/china-urged-take-immediate-action-halt-economic-downward-spiral-propping-effective-demand-key?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/39d9cdba-f14c-4ef9-a019-4dc79688ca00_35a506dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国需要一个新的剧本，采取果断的行动和明确的信号来阻止螺旋式下降和顶级经济学家表示，扭转私营部门内部的悲观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;北京需要通过采取更有力的措施来支撑“有效需求”，从而“立即”阻止中国经济陷入螺旋式下降，副秘书长尹彦林表示中国国家政治咨询机构经济事务委员会主任。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是支撑总需求，”尹说。&lt;/p>;&lt;p>;“失业、通货膨胀、经济增长等问题周六，他在清华大学主办的经济论坛上表示，化解风险一切取决于内需的回升。&lt;/p>;&lt;p>;事务委员会——一个重要的经济决策机构——并于 3 月加入中国人民政治协商会议经济委员会。&lt;/p>;&lt;p>;他形容中国经济“明显失去动力”并面临“增加的风险”，并且这与北京“好转”的目标“相去甚远”。&lt;/p>;&lt;p>;尹说，政府需要采取严厉的态度来切断经济中的负面循环并纠正过时的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“[政府]应该坚定地推出强化政策，而不是一点一点地调整，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“应该出台一些具有里程碑意义的政策，以提振私人投资者和商人的信心......那些将对解决他们目前面临的公平竞争和法律挑战产生重大影响的问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着青年失业率创下新高，中国经济数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;李稻葵，清华大学中国经济实践与思想学术中心主任，也表示，直接补贴应该分配给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;这位前央行顾问表示，补贴可以产生乘数效应，不仅会提振整体支出，但也通过税收创造政府收入。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，[这项政策]甚至不会花费政府支出。那么我们为什么不推出这么好的政策呢？为什么我们还在讨论它？我也很困惑，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府需要树立“明确的政治立场”，让私人投资者相信他们对中国经济基本面的贡献，从而增强他们的投资信心。与国有企业一样。&lt;/p>;&lt;p>;李敦促“立即”采取政策，因为这可能对国家产生更广泛的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果经济持续降温长期来看，失业问题会更加严重，对社会稳定构成挑战……国家的国际影响力，包括我们的军事实力也会放缓，我们超越世界最先进经济体的趋势甚至可能被推翻。恐怕这是一个根本性的长期风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济显示出好于好于预期的进一步迹象，人们越来越期望北京加强并推出更多刺激措施- 在结束三年的新冠病毒零控制后，第一季度的预期结果。&lt;/p>;&lt;p>;国务院总理李强周五主持的最新一届国务院会议承诺将推出“更有力”的政策，以增加“有效需求” ，加强实体经济并化解关键领域的风险，尽管具体细节尚未出台。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行上周下调了关键的中期贷款利率，本月早些时候，其六个国家国有商业银行下调存款利率，以刺激企业借贷和消费者消费。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份最新的主要经济数据，包括工业产出、零售销售和房地产投资，也总体不及市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;16-24岁年龄段失业率创下20.8%的新高，而私营企业固定资产投资前5年下降0.1% &lt;/p>;&lt;p>;外国直接投资流入量在今年前五个月也下降了 5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;投资银行，包括瑞银、渣打银行、英国央行美国、摩根大通和野村证券已将中国 2023 年国内生产总值 (GDP) 增长预期从之前的 5.5% 至 6.3% 下调至 5.1% 至 5.7%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 23:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities looking into review of conditional discharge orders for patients, with focus on voluntary admission loophole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3224659/hong-kong-authorities-looking-review-conditional-discharge-orders-patients-focus-voluntary-admission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/7cae302c-93b4-4286-93bd-5ad72a37ab20_cd99dd9c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港卫生当局正在研究审查精神病患者有条件出院令的资格，重点解决自愿入院的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心有暴力倾向和心理健康需求但自愿入院的患者，他们不符合附条件出院的标准， ” 卫生局副局长李夏云周一在立法会小组会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果社区不能支持他们，他们的家人也没有能力照顾他们，他们确实不适合出院，我们将解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月 2 日在一家购物中心发生可怕的持刀袭击事件，导致两名妇女死亡，消息人士称据称袭击者精神分裂症。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生一周后，官员们公布了 10 项改善心理健康服务的措施，包括提高个案管理员的人员配备水平、缩短公共精神病诊所的等待时间，以及在地区引入心理健康筛查试点计划&lt;/p>;&lt;p>;在立法会卫生委员会周一的会议上，立法会议员田北新敦促政府加强对社区精神病患者的控制，包括引入社区治疗令。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;能否通过加强对患者的控制来弥补香港精神科护理方面的差距？&lt;/h3>;&lt;p>;社区治疗令是一项法律规定，旨在确保精神障碍患者在接受治疗时遵循规定的疗程不在医院的照顾下。如果患者不依从，可以强制住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;目前，唯一的强制治疗机制是附条件出院，适用于非自愿入院并被认定有暴力倾向的人。大约有 1,300 名患者接受了该命令。&lt;/p>;&lt;p>;在过去五年中，公立医院精神病科每年的入院人数在 15,000 至 17,000 人之间，其中五分之一是非自愿入院的。这意味着 80% 的出院精神病患者不符合有条件出院的条件。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，每年发出约 250 份有条件出院令，略高于 2019 年的 200 份和 2018 年的 166 份.&lt;/p>;&lt;p>;病人必须留在指定住所、按时接受复诊及服用处方药。&lt;/p>;&lt;h3>;香港考虑对社区精神科个案实施新规&lt;/h3 >;&lt;p>;在过去五年中，因违反条件而被送回医院的患者比例在 12% 至 27% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;Tien 还对患者依赖口服药物表示担忧，他说这“很难监测”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些患者可能不遵守医生的指示，不按时服药，或者自行减少剂量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“有专家告诉我，要求他们用针剂代替口服药物，可以减少副作用，药效也会更持久。”&lt;/p>;&lt;p>;除了回顾李说，当局也会考虑要求病人在指定地点服药，无论是口服还是注射。&lt;/p>;&lt;p>;医管局行政总裁高百星医生说并非所有病例都适合强制治疗或注射药物。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，我们需要研究帮助患者依从治疗的方法，因为精神障碍可能需要很长时间才能治愈。”&lt; /p>;&lt;h3>;香港考虑对社区精神病病例制定新规则&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，由于卫生当局承诺缩短公立精神病诊所的平均等候时间。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，其目标是将最优先病例的等候时间缩短为一周，将第二优先病例的等候时间缩短为 4 周。&lt;/p>;&lt;p>; Ko 说：“虽然有时会出现波动，但我们可以在很大程度上达到缩短等待时间的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;如果他们的情况恶化，请咨询。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，精神科医生的流失率在过去一年为 9.7%，但最近已改善至 6.4%。但精神科护士继续流失，流失率高达8.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港精神卫生行动必须考虑病人和社会的权利&lt;/h3>;&lt;p>;但他说总人数过去十年，此类专业人士的数量仍在逐年上升，当局可以聘请职业治疗师、精神科护士和社工来填补个案经理的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郭玲玲建议部署辅导员，以填补个案经理的空缺。支持社区的精神病患者。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的 10 年里，精神科医生的数量增加了 16%，但患者数量却增加了 48%，我们如何才能赶上它？ ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在过去的二十年中，至少有 7,000 名辅导员从七所大学毕业，其中一半具有心理学背景。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 23:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong star Eason Chan’s management cuts ties with mainland Chinese concert organiser in ‘censorship’ row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224652/hong-kong-star-eason-chans-management-cuts-ties-mainland-chinese-concert-organiser-censorship-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/3a30dc17-9616-4cdd-9020-df48f3eb5419_9950fd82.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港巨星陈奕迅演唱会的中国内地主办方广州在其演出申请中替换了一位直言不讳的政治作词人的名字并承诺撤回该文件后，在审查争端中道歉并承诺撤回该文件。&lt;/p>;&lt;p>;广州新飞文化发展 – 被发现替换了艾伯特的名字周日在其微博社交媒体账户上发布的一份声明称，文件中的梁伟民（又名林植）承认未能足够严格地处理向当局提出的申请，导致出现“重大错误”。 /p>;&lt;p>;公司解释称：“广州新飞文化发展有限公司愿为此次失误承担全部责任。我们要向作词人和歌曲的版权控股公司，以及艺术家和管理公司表示诚挚的歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，将申请取消演唱会的申请。&lt;/p>; p>;&lt;p>;粤语传奇 Chan 的经理 Lisa Kan Chin-chin 后来告诉香港媒体：“我们不允许在我们送去审批的文件上有错误。我们已经立即终止了与涉事主办方的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;这起事件是在本月早些时候的申请文件在网上泄露后曝光的，其中有几首梁作词的歌曲被其他作词者署名。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;屡获殊荣的词曲作者兼作家梁振英在 2019 年反政府骚乱期间直言不讳，并因支持抗议活动而招致抨击。&lt;/p>;&lt;h3>;香港歌手黄秋生的演唱会场地预订 &#39;无故取消”&lt;/h3>;&lt;p>;他通过歌词支持在 2020 年实施国家安全法之前离开香港的维权人士罗冠中，这也招致了中央电视台的批评。&lt;/p >;&lt;p>;在线申请的图片显示，六场系列演出将于 12 月 29 日至明年 1 月 7 日在可容纳 18,000 人的广州宝能观致体育馆举行。&lt;/p>;&lt;h3>;香港粤语流行音乐回归a bang&lt;/h3>;&lt;p>;陈以前曾面临政治问题。早些时候，这位明星宣布终止与长期合作伙伴阿迪达斯的合作关系，因为阿迪达斯拒绝使用新疆棉花，这引发了粉丝的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;该运动服品牌加入了巴宝莉、耐克、卡尔文等其他全球时尚品牌行列Klein 和 H&amp;M 公开反对从中国偏远的西部地区采购棉花，原因是担心维吾尔人被迫生产棉花。&lt;/p>;&lt;p>;宣布这一消息后，成千上万愤怒的粉丝涌入他的社交媒体页面，攻击他的立场有些人发誓要抵制他的音乐会和专辑。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences Indonesian tourist to four months’ jail for encashing tickets he found on casino floor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224653/singapore-sentences-indonesian-tourist-four-months-jail-encashing-tickets-he-found-casino-floor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/0556f5cd-bdaf-47f4-9ecf-a01f457c8cb0_24a8a53e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当 27 岁的 Silitonga Andri Parulian 发现八张总面值的老虎机彩票时24,000 新元（17,900 美元）躺在新加坡滨海湾金沙赌场的地板上，他很快就采取了行动。&lt;/p>;&lt;p>;这些门票可以用来玩老虎机或兑现面值，在 Silitonga 即将赌博的仅限受邀人士入场的 Ruby Room 入口附近，一名工作人员的票夹掉了下来。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚游客拿起票，然后在赌场将它们全部兑现，然后当晚前往樟宜机场试图逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;周一，Silitonga 在承认一项不诚实挪用资金的指控后被判入狱四个月。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因手掌上沾有胶水偷赌场筹码的中国男子入狱&lt;/h3>;&lt;p>;国家检察官 (SPO) 林耀良在法庭上说，3 月 26 日，滨海湾金沙赌场老虎机大使携带一个装满筹码的文件夹&lt;/p>;&lt;p>;她不小心把八张价值 3,000 新元的彩票掉在了房间门口的地板上。&lt;/p>;&lt;p >;他们是赌场负责老虎机运营的经理Tham Wan Nyit的。&lt;/p>;&lt;p>;当时，Silitonga刚到赌场，正要进入Ruby Room赌博当他看到地板上的门票时。&lt;/p>;&lt;p>;SPO Lim 说，Silitonga 捡起它们，并没有退还它们或将它们交给赌场保安的打算。&lt;/p>;&lt;p>;这一行为被抓获赌场的闭路电视摄像机。&lt;/p>;&lt;p>;Silitonga 迅速走到赌场的四台提款机前，在那里他兑现了门票并收到了总计 24,000 新元的现金。&lt;/p>;&lt; p>;他离开赌场前往樟宜机场，在那里他试图购买飞往雅加达的机票，但发现没有机票。&lt;/p>;&lt;p>;Silitonga 在机场过夜，并打电话给朋友安排她第二天帮他把 2000 新元转到他的印尼银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，他在新加坡东部的购物中心 Tampines Mall 遇到了他的朋友，并交了钱。&lt;/p>; &lt;p>;帮助他转账后，他的朋友告诉他以后转账可以使用汇款服务。&lt;/p>;&lt;p>;他去了附近的一家西联汇款服务公司，在那里他将 3,000 新元汇入了他的印度尼西亚银行账户以及 2,000 新元汇入他女友的印尼银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;Silitonga 第二天又汇了两笔汇款，其中 8,000 新元汇入他自己的账户，2,000 新元汇入他朋友的账户。&lt;/p>;&lt;p>;Tham 发现3 月 26 日晚上丢失了机票，并在审查闭路电视录像后确定 Silitonga 是罪魁祸首后于第二天早上报了警。&lt;/p>;&lt;p>;Silitonga 最终试图通过移民登机三天后返回印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;他因拿走老虎机门票的行为而被警方标记，并被确定在禁止名单上。&lt;/p>;&lt;p>;移民官员阻止他离开，并指示 Silitonga 向中央警察分区总部报告。&lt;/p>;&lt;p>;Silitonga 不仅拒绝归还他汇出的 17,000 新元，而且拒绝告诉警方他如何处理剩余的款项.&lt;/p>;&lt;p>;24,000 新元没有追回，也没有作出任何赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;在法庭诉讼期间没有代表的 Silitonga 向受其行为影响的人道歉，并向地区法官恳求&lt;/p>;&lt;p>;法官注意到他的悔意，但告诉他她仍然必须同意控方判处四到五个月监禁的立场，因为所涉金额巨大。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;对于不诚实地挪用不属于他的钱，Silitonga 可能会被判处长达两年的监禁或罚款，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于 。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN rights chief seeks to establish presence in China and India, to ‘scale up engagement’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224655/un-rights-chief-seeks-establish-presence-china-and-india-scale-engagement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/8cfb2ccf-9688-4c96-ba8c-182e8f5b5f30_361e3909.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，联合国人权事务负责人呼吁为他的办公室提供更多支持，因为他寻求首次在世界上人口最多的两个国家印度和中国建立办事处，以扩大其工作范围，这两个国家的人权记录正受到更多审查。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权办公室是在第二次世界大战后成立的，在 95 个国家/地区开展业务，其领导人在召集涉嫌施虐者以及与相关国家合作实现变革方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年底接任高级专员的沃尔克·特克 (Volker Turk) 使用他周一在联合国人权理事会的开幕词中敦促加强合作，并特别指出叙利亚、伊朗、以色列和俄罗斯等国家应该做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在希望扩大参与” ，他在日内瓦理事会为期四周的会议开幕式上说，世界正处于通过《世界人权宣言》75 年后的“关键时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“我也相信它对我们来说，首次在中国和印度建立存在很重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;联合国人权事务负责人敦促中国解决西藏、新疆和香港问题&lt;/h3>;&lt;p>;没有立即回应中国或印度驻日内瓦外交使团的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，土耳其办公室在中国设立办事处可能会很困难。&lt;/p>;&lt;p>;谈判持续了多年，为双方扫清道路他的前任米歇尔·巴切莱特 (Michelle Bachelet) 于 2022 年访问了那里，部分原因是担心北京对待维吾尔族穆斯林的方式。中国否认有任何侵权行为。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示正在监测印度官员侵犯人权的情况是否有所增加。新德里表示它重视人权。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务发言人补充说，特克在与各国政府的会议期间讨论了设立两个新办事处的想法，但没有详细说明他们的反应。&lt;/p>;&lt;p >;更广泛地说，特克表达了对“几个国家公民社会的扼杀”的担忧，但没有点名。&lt;/p>;&lt;p>;特克表示，他希望将其办公室的预算增加一倍，以加强全球监督，尽管这可能证明鉴于许多国家反对以主权为由进行进一步审查，这具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人权是联合国的四大“支柱”之一，与和平与安全、法治和发展并驾齐驱，但它仅占 4%总预算的 %。&lt;/p>;&lt;p>;特克还呼吁美国针对种族歧视采取紧急行动，并批准六项人权条约，其中一项是关于儿童权利的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For first time, Taiwanese experts will join US-Japanese war games simulating cross-strait clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224642/first-time-taiwanese-experts-will-join-us-japanese-war-games-simulating-cross-strait-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/7d4160ae-766b-4b3e-b548-5f91053cebb6_b6cc3ae7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾分析师将首次与日本和美国的专家一起为可能发生的海峡两岸冲突进行兵棋模拟。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于 7 月中旬在东京举行，将分析美国和日本军队可以帮助台湾阻止假想攻击的各种情景据台北政府智库国防与安全研究所称，人民解放军 (PLA)。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所高级分析师苏子云周一证实，位于东京的日本半官方智库日本战略研究论坛 (JFSS) 邀请了包括该研究所在内的台湾军事和安全专家参加此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这是台湾专家将首次与美国和日本同行进行桌面模拟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“预计与会者还将分析台湾海峡、东海和南海的军事情景，并来就‘蓝队’如何应对‘红队’的威胁提出建议，”苏说，分别指的是美日台联军和解放军。&lt;/p>;&lt;h3>;美国专家参与审查台湾最新的模拟解放军进攻的兵棋演习&lt;/h3>;&lt;p>;他拒绝透露有关该活动的更多细节，但表示这种类型的模拟通常会持续两到三天，首先是对规则的一般性讨论，然后是三轮对最终结果的预测。&lt;/p>;&lt;p>;“模拟并不一定意味着战争即将来临，而是风险管理。他们还向北京传达了一个信息，即战争是灾难性的，各方必须理性对待，”苏说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和日本智库最近进行的桌面战争演习表明，跨海峡冲突将是灾难性的。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，日本 Sasakawa 和平基金会进行了为期四天的桌面战争游戏，模拟美国和日本卷入海峡冲突。&lt;/p>;&lt;p>;模拟在1 月，日本自卫队前军官、美国退役军官以及日本和美国学者发现，华盛顿和东京可以阻止北京夺取该岛，但代价高昂。&lt;/p>;&lt;p>;A similar总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心在 1 月份的调查结果还发现，美国和日本可以帮助台湾抵御解放军的攻击，但代价是数千人伤亡和数百架战机损失、航空母舰和台湾经济的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;台湾长期以来一直面临来自北京的军事威胁，北京将台湾视为其领土，必要时可以通过武力将其收回。包括美国在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立的国家，但华盛顿反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月以来，解放军加强了在台湾周边的军事行动，以加强对台湾的军事行动。在时任美国众议院议长南希·佩洛西无视多次警告访问台北后，北京方面认为这是对台湾主权的侵犯，此举加大了对该岛的压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>