<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sleeping pod, outdoor cabin start-up Bobobox, backed by Li Ka-shing, eyes capsule hotel business in Japan, glamping venture in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3251626/sleeping-pod-outdoor-cabin-start-bobobox-backed-li-ka-shing-eyes-capsule-hotel-business-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/e1a41e69-797b-493a-aa66-67a83aa28716_19e07c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。图片：南华早报讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最大的户外住宿运营商Bobobox 计划今年进军日本或美国，因为它希望在其中两个地区部署其睡眠舱和小屋。总裁兼联合创始人 Antonius Bong 表示，该公司是全球最发达的住宿市场。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司成立于 2018 年，由总部位于香港的 Horizo​​n Ventures 提供支持，旨在为经济型群体和经济型群体提供住宿。 Bong 说，单身女性旅行者类别。该业务的初始资本为 50 亿卢比（320,280 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Horizo​​n Ventures 是香港最富有、最著名的大亨李嘉诚的私人投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年年底，Bobobox 已拥有 32 个露营地，该公司为对豪华露营（高端露营）感兴趣的团体和家庭提供露营地“Bobocabins”，并为预算紧张的人们提供“Bobopod”。去年，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 和他的一些官员曾入住该国未来首都 Ibu Kota Nusantara 的 Bobocabins。&lt;/p>;&lt;p>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。特别是，它的目标是在不牺牲安全、便利和卫生的情况下，为寻求经济住宿的单身女性旅行者这一利基市场提供服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的产品不仅针对印度尼西亚市场， ”邦说。 “我们看到了如何在世界许多不同地区复制这些解决方案，因此我们也在考虑国际扩张，并试图吸引国际投资者试图扩展到不同地区，并看看 Bobobox 的下一个足迹将在哪里。 ”&lt;/p>;&lt;p>;同时，该公司计划将 Bobocabin 引入美国，将 Bobopod 引入日本市场，这些资金都将由其核心投资者及其资产负债表提供资金。 Bong 表示，除了 Horizo​​n Ventures 之外，Bobobox 还拥有来自日本、韩国、新加坡和印度尼西亚的投资者，投资额为 3000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到日本和美国等较发达国家拥有监管框架将使我们能够快速发展和扩大业务，”他说。 “例如，在日本，他们有针对胶囊酒店的规定，而在美国，也有专门针对小木屋的规定。”&lt;/p>;&lt;p>;就胶囊酒店概念起源的日本而言，Bong 认为一个针对不同类型客人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，日本的胶囊酒店一直被视为男性和老年市场的解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“通常这些胶囊酒店是为错过末班车回家的人或那些出去酒吧喝酒而无法回家而睡在胶囊酒店的人提供的。但它从未被视为经常商务旅行者或单独旅行者的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的住宿价格不断上涨，但人们仍然喜欢选择。&lt;/p>;&lt;p>;”我们认为我们的产品拥有宽敞的空间、特大号床、空调和隐私，不仅是深夜男性和老一代人的解决方案，而且我们的定价将遵循当地市场价格，介于4,000 日元（26.85 美元）和每晚 6,000 日元。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国拥有成熟的露营市场，大多数露营地已有 20 年以上的历史。他看到了机会，因为他们中没有多少人完全拥抱数字时代。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，Bobopod 在其国内市场的平均入住率为 82%，而 Bobocabin 的平均入住率为 79% &lt;/p>;&lt;p>;“每个地点的盈亏平衡点实际上只有 30%，因此 60% 的入住率已经算不错了。但 80% 的入住率将是非常出色的，这就是我们目前所有地点的目标。”Bong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年前 9 个月，印度酒店的平均入住率根据雅加达信用评级机构 KRI 的最新报告，印度尼西亚的入住率为 49.2%，较 2020 年至 2022 年冠状病毒大流行期间的年入住率 32.2% 至 47.6% 有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，到2023年，到访该国的外国游客人数将超过1100万人次，几乎是上一年590万人次的两倍。然而，最新数字仍落后于 2019 年疫情爆发前的 1610 万人次海外游客。&lt;/p>;&lt;p>;KRI 和房地产咨询公司戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 均预计，随着国际热门酒店的入住率进一步提高，酒店入住率将进一步提高。艾德·希兰 (Ed Sheeran)、布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 和戴安娜·克拉尔 (Diana Krall) 等艺人将在印度尼西亚举办音乐会，而包括 MotoGP 印度尼西亚大奖赛在内的体育赛事也将于今年举行。&lt;/p>;&lt;p>;“预计旅客人数将激增KRI 报告称，这一数字将持续到 2024 年，一些地区的数字有望达到甚至超过 2019 年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚最大经济体酒店业的积极前景引起了人们的关注国际酒店业巨头丽笙酒店集团最近宣布，计划于 2027 年在万丹省著名的海滩上开设拥有 150 间客房的安耶尔丽笙度假酒店，距离雅加达市中心有两小时车程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Fujitsu got billions from UK government despite Post Office scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251653/japans-fujitsu-got-billions-uk-government-despite-post-office-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/3725d626-5cf2-4094-9347-60ed91281113_d9306e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国布拉克内尔富士通有限公司办公楼外的标志。作为对邮局丑闻进行更广泛审查的一部分，议会委员会披露了有关该公司合同的信息。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2019 年以来，富士通有限公司已与包括英格兰银行在内的英国部分地区签订了超过 34 亿英镑（43 亿美元）的有效合同，尽管该公司在英国邮局丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;议会委员会表示，其中 14 亿英镑的合同是在 2019 年法院裁决后授予的，该裁决将富士通与对数百名当地分行经理盗窃和欺诈的错误起诉联系起来。这家日本科技公司向邮局提供的 Horizo​​n 软件存在漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;这些合同包括与英国税务海关总署 (HM Revenue &amp; Customs) 达成的价值 28 亿英镑的交易、与英国金融行为监管局 (Financial Conduct Authority) 达成的价值 6.293 亿英镑的协议以及根据下议院财政部特别委员会的数据，与英格兰银行的 417,586 项承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/11/aac74ac9-99dd-4c5d-b4f5-a458bd4f166c_f8097573.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客离开邮局英国分公司。富士通向邮局提供的 Horizo​​n 软件存在漏洞。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的议会成员从专门隶属于财政部的公共机构获取了这些数据，作为对丑闻进行更广泛审查的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;其中几份合同仍然有效，包括与 HMRC 签订的 14 亿英镑合同和与 FCA 签订的 900 万英镑合同。这些服务包括在 FCA 和 BOE 转售“威胁和漏洞管理软件”，以及为贸易商在 HMRC 提交海关申报单提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;BOE 表示不再与富士通持有任何有效合同，而 FCA 表示曾考虑因业绩不佳而终止合同，但最终决定继续执行。&lt;/p>;&lt;h3>;要求日本富士通赔偿英国邮局丑闻的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p >;财政部委员会主席 Harriett Baldwin 表示：“我希望这将有助于提高富士通作为公共部门供应商角色的透明度和审查力度。”&lt;/p>;&lt;p>;合同的披露是在 Baldwin 代表财政部常务秘书詹姆斯·鲍勒 (James Bowler) 在给鲍德温的一封信中证实，财政部并没有直接自 2019 年以来，富士通没有向富士通授予任何合同，该公司也没有提交任何资金业务投标。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 首席运营官 Emily Shepperd 表示，该监管机构与富士通的主要合同将于 2022 年到期。富士通现在提供她补充说，作为第三方代理提供一些服务，但互动有限。&lt;/p>;&lt;h3>;邮局是互联网时代之前的香港的生命线，并且仍然发挥着作用&lt;/h3>;&lt;p>;邮局最近几周，一部以灾难受害者为中心的电视剧播出后，这一丑闻受到了高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;一项公开调查正在进行中，以确定谁应该为摧毁该事件的定罪和虚假指控负责。成千上万的副邮政局长的生计。许多未被定罪的人仍然被迫支付他们被错误告知所欠的款项。&lt;/p>;&lt;p>;上个月调查获悉，富士通和邮局工作人员从一开始就知道 Horizo​​n 中的错误和缺陷其部署。富士通高管保罗·帕特森 (Paul Patterson) 对该公司在丑闻中所扮演的角色表示歉意，并表示公司应该承担道德责任，为赔偿金做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Prabowo warns on foreign meddling in frenzied final day of presidential campaigns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251651/indonesia-election-2024-prabowo-warns-foreign-meddling-frenzied-final-day-presidential-campaigns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/0dc1187b-5442-49bf-a840-57752c8652cf_6000c536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人普拉博沃·苏比安托在最后一次竞选集会上发言时的手势周六在雅加达格罗拉蓬卡诺主体育场举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚三名总统候选人周六在关键选举战场雅加达和中爪哇举行集会，度过了疯狂的最后一天竞选活动，敦促选民周三前往投票站并监督选举结果。 &lt;/p>;&lt;p>;国家从周日开始进入为期三天的选举静默期，在此期间不允许进行任何竞选活动，也禁止媒体发布任何可能影响选民的内容。参与政党还必须撤下公开展示的任何竞选材料。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查领先者国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 和他的竞选搭档、总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 在雅加达的集会上表达了不满关于“外国”试图分裂印度尼西亚，但没有点名具体国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/11/94775799-4cb5-483c-8162-6fbe3a4a66f2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prabowo Subianto 和 Gibran Rakabuming Raka 的支持者在他们的周六在雅加达举行的最后一次竞选集会。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃阵营声称周六的集会有60万人参加，其中包括前总统苏西洛·班邦·尤多约诺。&lt;/p>;&lt;p>;“兄弟姐妹们，不要“不要被外国互相攻击，不要一直被欺骗，我们要成为一个伟大、繁荣的国家，所以我们必须保持和谐团结。”这位前将军对涌来的数万名支持者说。雅加达市中心的一个体育场举行集会。&lt;/p>;&lt;p>;72岁的普拉博沃是印度尼西亚最年长的总统候选人，他还对那些反对他的400万亿卢比（256亿美元）为学童提供免费餐食计划的人进行了猛烈攻击.&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚普拉博沃在最终选举辩论中因“大脑迟钝”言论而受到严厉批评&lt;/h3>;&lt;p>;“在我看来，那些说儿童食物不重要的人都是不理智的人，不是爱国的人。无论谁想成为我的部长，都必须同意必须给孩子们提供午餐。如果你不同意，就没有必要加入普拉博沃·苏比安托的内阁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位前特种部队指挥官在结束讲话时呼吁所有在场的人在周三为他投票“然后等待计票完成”。在 2014 年和 2019 年输给维多多后，他在之前的选举后两次发起法律挑战，抱怨投票操纵和作弊。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃随后询问谁想看他跳舞，这是社交媒体密集选举的一部分他的团队这次采取的策略旨在改变这位前军事强人的形象——尤其是在年轻选民中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在首都另一端最近建成的雅加达国际体育场，黑马候选人阿尼斯巴斯韦丹敦促他的支持者“凭良心投票”。该会场是他在 2017 年至 2022 年担任雅加达省长期间留下的遗产，同样挤满了数十万选民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f37f0054-9fee-4ef7-bb88-4773846a585a_59d0eb2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六，阿尼斯·巴斯韦丹（Anies Baswedan）（中）在雅加达国际体育场举行的最后一次竞选集会上向支持者致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尼斯在竞选活动中反对维多多的许多旗舰计划，例如首都搬迁，他利用这个机会攻击“离散” ”，旨在操纵选举。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们听说未来几天将会有行动，进行恐吓，引导舆论认为选举将一轮结束时，我相信印尼方面人们会凭良心面对它，凭良心与之抗争，”阿尼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确信，外面有政府官员、公务员、警察、武装部队成员，他们印尼人民也希望自己的孩子有一个更美好的未来。这就是为什么，我确信，他们会遵循自己的良心——即使他们面临无形的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然广受欢迎的维多多尚未正式支持任何候选人，但人们普遍认为他支持普拉博沃和他的儿子纪伯伦 - 导致了利益冲突的指控，以及社会援助和其他国家权力工具被滥用来影响选民的言论。&lt;/p>;&lt;p>;优素福卡拉，前副总统，现任总统2014 年维多多的竞选搭档，作为特邀嘉宾出现在阿尼斯的集会上，首次公开宣布支持该候选人。&lt;/p>;&lt;p>;周六的背靠背集会使雅加达本已臭名昭著的交通拥堵更加恶化，特别是在该市的北部和中部地区，但这并没有阻止穆罕默德·礼萨·维博沃 (Muhammad Reza Wibowo) 等热心支持者出来为他首选的总统候选人：普拉博沃 (Prabowo) 欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直投票给自2014年以来，普拉博沃已经很长一段时间了，但他总是失败。今年他肯定会赢。我喜欢普拉博沃，因为他很坚定，他不想被告知要做什么，而且他是反腐败的，”这位 36 岁的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位普拉博沃的支持者，首次投票Giska Permatasari 表示，她喜欢这位前将军发誓要维护维多多的遗产项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/11/d836f41a-96dc-420b-930e-5b011cd3dc29_2fd025a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首次投票者 Giska Permatasari (右）周六在雅加达普拉博沃的集会上与朋友和家人一起。她说她将于周三为这位前将军投票。照片：Resty Woro Yuniar&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我也喜欢纪伯伦，因为他已经在梭罗接受过考验，”她在谈到维多多出生并担任市长的中爪哇城市时说道从 2005 年到 2012 年，他的儿子从 2021 年起担任同样的职务。&lt;/p>;&lt;p>;苏拉卡尔塔是中爪哇省的两个城市之一，另一个是三宝垄，第三位总统挑战者甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 选择在那里举行他的竞选活动。周六最后一次集会。该省代表了提名甘贾尔的执政党印度尼西亚斗争民主党（PDI-P）的一个相当大的投票集团。 PDI-P 主席、前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 在维多多过去的竞选活动中发挥了重要作用，她出席了甘贾尔的两次集会。&lt;/p>;&lt;p>;在苏腊加达，甘贾尔呼吁选民“打击”所有选举舞弊行为， “冷静和良知地投票”。&lt;/p>;&lt;p>;在集会期间，他宣扬“回应人民诉求”的计划，例如创造1700万个新就业机会和降低食品价格。&lt;/p>; &lt;h3>;随着“全面胜利”的争夺枯竭，印度尼西亚的甘贾尔能否强行进行决选？&lt;/h3>;&lt;p>;“低廉的价格和轻松的求职是解决来到我们这里的年轻人焦虑的答案。这包括制定一项计划，为每个村庄提供一个卫生设施和一名卫生工作者，以解答公共卫生投诉。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2.04 亿人，即印度尼西亚人口的 72%，正在接受治疗。有资格在 2 月 14 日的选举中投票，以确定新总统以及地区和国家层面的立法者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs a cultural wave to match South Korea’s hallyu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251433/hong-kong-needs-cultural-wave-match-south-koreas-hallyu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/40f8f2b5-83fc-4a66-92ea-eda84da88703_b7223b37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港男子乐队 Mirror 于亚洲国际天地展开新系列演唱会- 1 月 15 日的世博会。乐队的迅速崛起表明有潜力的本地艺术家必须团结香港人并激发人们对这座城市的自豪感。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港文化浪潮已然来临，我们不应低估这对香港国际声誉所带来的积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;持续成功地输出自己的艺术和文化的城市和国家往往会发展某种形式的软实力。这个词对某些人来说可能带有负面含义，但如果我们考虑一下韩流现象或韩国文化浪潮，这并不是一件坏事。&lt;/p>;&lt;p>;软实力——美国政治学家约瑟夫推广的一个术语Nye – 是一种不使用强制手段影响他人的能力。这意味着通过吸引力和友谊而不是恐惧和敌意来建立影响力，或者可以说是艺术、音乐和食物，而不是制裁、炸弹和枪支。&lt;/p>;&lt;p>;后者被认为是“硬实力”的要素。如果每个国家都有权影响全球事务，那么软实力肯定会比硬实力更可取。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在澳门，我们看到了一个明显的例子，说明韩流如何使韩国能够行使相当大的软实力力量。韩国流行男孩乐队 Enhypen 举办了三场演唱会，门票全部售完，观众总数超过 32,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;Enhypen 目前的国际巡演于 2023 年中期在首尔开始，随后前往日本、美国和台湾、新加坡、澳门和菲律宾。澳门的音乐会观众包括来自上海、南京等内地城市的歌迷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/08/c11bd502-3087-40a6-98d7-d58e06b76aec_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国流行男孩乐队 Enhypen 在澳门演出1 月 26 日的音乐会，作为 2023 年 7 月开始的 Fate 世界巡演的一部分。照片：Belift Lab&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Enhypen 的巡演以及乐队对广泛跨界的吸引力受众群体，是软实力发挥作用的一个例子。考虑到这些受众位于地缘政治断层线的不同侧面，这一点就更有意义了。如果它通过跨文化接触和相互欣赏来促进和平与繁荣，那为什么不呢？&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，我观察到许多朋友的孩子对韩语有了基本的掌握，这无疑源于韩语的流行。韩国流行音乐和韩剧。韩流不仅为韩国经济带来了经济红利，每年带来超过 100 亿美元的文化内容出口；它还有意义地支持了国家驾驭其所占据的不稳定地缘政治水域的能力。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，香港浪潮的时机肯定已经到来。它需要支持在充满挑战的外部环境中为这座城市创造光明和繁荣未来的努力。在这方面，并围绕流行音乐的主题，让我们考虑一下从香港的 Mirror 现象中学到了什么。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的社会动荡和 Covid-19 大流行的影响，Mirror 的出现向香港人展示了跨越政治光谱，有一个难得的机会为典型的本土文化感到自豪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为韩国的前居民，我观察到其文化输出现象的基础是韩国人民普遍尊重自己的文化。镜子现象让我想起了这一点，并指出艺术和文化是香港人潜在的团结者，同时也代表了这座城市的巨大经济潜力。&lt;/p>;&lt;p>;增强了人们对香港文化的热爱所带来的潜在乘数效应– 假设可以动员起来 – 大湾区超过 8000 万的居民开始将香港视为一种文化奇观，而不仅仅是一个奢侈品购物目的地。&lt;/p>;&lt;p>;如今这是不可能的将香港视为亚洲重要的全球城市，而不与新加坡相提并论。尽管两国淡化了竞争的概念，但考虑到软实力在当前地缘政治气候中日益重要，以及文化和创意艺术与此相关，进行比较是有用的。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡在其文化领域投入了大量资金。大型活动经济是有原因的。有人认为，如果没有这一点，它就缺乏真正本土的、真实的文化吸引力。 2018 年，新加坡被 Time Out 城市生活指数评为世界上最不令人兴奋的城市之一，并被评为文化最差的城市。自 2018 年以来，新加坡通过投资一级方程式赛车和最近的表演等活动取得了进步由酷玩乐队 (Coldplay)、艾德·希兰 (Ed Sheeran)、百老汇音乐剧汉密尔顿 (Hamilton) 和泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 等顶级国际艺人倾力打造。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的艺术界如何随着私人演出的增长而“成熟”&lt;/h3>;&lt;p>;香港自然而然地与新加坡不同。这些差异为香港文化的吸引力提供了竞争优势。这座城市将传统、现代和坚韧的传统、现代和坚韧的丰富、国际化的融合，周围环绕着壮观的山地和海洋环境，具有强烈的本土正宗文化吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;香港的大部分人口是九龙那些未经修饰、未经精心设计且具有浓郁当地特色的社区。这些迷人的地方在激烈的日常商业和日常生活中其他迷人的人来人往中展现了古老的传统。这使得香港更像是国内文化的主要出口国韩国，而不是新加坡，后者主要进口文化内容以帮助保持其吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;底线是本土文化和创意艺术为香港的声誉和经济提供了巨大的机遇，同时也成为国内的统一者。&lt;/p>;&lt;p>;要打造香港文化浪潮，应通过私营部门投资、与合适的伙伴建立伙伴关系的生态系统来培育艺术创业精神。学习机构和慈善部门超越精英创意艺术，更加注重支持城市中新兴的草根艺术人才。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After India’s controversial Ayodhya temple opening, Hindu-Muslim divide grows with demolition of New Delhi mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3251579/after-indias-controversial-ayodhya-temple-opening-hindu-muslim-divide-grows-demolition-new-delhi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/abd24d80-383b-4c13-bb8b-e84254f1b5ed_29b0664f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德里警察路障封锁了 Mehrauli 拆除现场的入口DDA 拆除了这座有 600 年历史的清真寺后的地区。照片：Kaisar Andrabi &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五天来，23 岁的 Sameer Tabreez 每天从新德里的 Uttam Nagar 地区开车前往南德里的 Mehrauli，希望看看德里警方是否已拆除了周围的路障。拥有 600 年历史的 Akhoondji 清真寺上个月被当局拆除。&lt;/p>;&lt;p>;Tabreez 希望确保位于清真寺附近的母亲坟墓得到保护，并确定她最后的安息之地是否完好无损或在拆除过程中遭受损坏。&lt;/p>;&lt;p>;他与孩子们一起在附近的一所穆斯林宗教学校度过时光，同时等待机会检查他母亲的坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;清真寺和 Bahrul Uloom 1 月 30 日，它所在的宗教学校被推土机推平，清真寺建筑群内的一个墓地也被摧毁。负责开发德里商业用地的德里发展局 (DDA) 拆除了这座 13 世纪的清真寺，引发了穆斯林社区的愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3dec3ac6-b573-4dab-ae3e-8bb4a0bf9b0c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梅赫劳利当地居民在手机上展示清真寺被拆除前的内部情况。照片：Kaisar Andrabi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区目前由德里警方重兵把守，阻止当地人和媒体进入该地点。&lt;/p>;&lt;p>;DDA 表示清真寺侵占了 Mehrauli 郊外的 Sanjay Van 森林保护区，使其成为“非法建筑”。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 30 日上午，警察和 DDA 官员带着推土机出现在清真寺，促使其45岁的牧师扎基尔·侯赛因（Zakir Hussain）要求查看拆迁令，但“他们一直无视并把我拖走”。&lt;/p>;&lt;p>;侯赛因的手机被警察没收，他和学童被禁止从离开现场直到两座建筑物被拆除。清真寺附近的墓地也被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到推土机拆毁清真寺时，我感到无助，想要结束自己的生命，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治科学家和人权活动人士指责总理纳伦德拉·莫迪及其执政的印度人民党 (BJP) 自 2014 年掌权以来推进支持印度教的议程并鼓励对穆斯林的歧视。&lt;/上个月，莫迪在北部城镇阿约提亚一座有争议的清真寺被夷为平地的地点主持了一座印度教寺庙的落成典礼，分析人士称，这一事件标志着莫迪政党竞选活动的开始，同时履行了长期以来的一项承诺。对其印度教支持基础的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;印度于 1991 年通过了《礼拜场所法》，冻结了 1947 年 8 月 15 日印度独立日当天存在的宗教礼拜场所的地位，并禁止皈依宗教场所&lt;/p>;&lt;p>;但该法案明确规定了在阿约提亚有争议的地点建造寺庙的例外情况。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的新法律是否适用于普通民事煽动印度教和穆斯林分歧的法典？&lt;/h3>;&lt;p>;印度最高法院于 2019 年裁定，将阿约提亚有争议的土地移交给信托基金来建造寺庙。但法院也明确表示，其判决不应成为针对其他信仰的礼拜场所进行社区动员的先例，并称赞《礼拜场所法》是保护印度政体世俗特征的立法工具。该国宪法的基本特征之一。&lt;/p>;&lt;p>;作家兼政治分析家 Nilanjan Mukhopadhyay 告诉《亚洲周刊》，当前发生的事件与最高法院 2019 年的判决完全矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“该判决强调《宗教场所法》是印度宪法基本结构的一个组成部分，但现在似乎被忽视了，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度是否正在通过委员会来解决人口增长问题？&lt;/h3 >;&lt;p>;对于 Mukhopadhyay 来说，目前的局势似乎是由印度人民党的目标造成的，即使社区两极分化并转移人们对更紧迫的社会经济问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚定地将责任归咎于执政党精心策划了这一事件判断后的叙述。尽管有侵犯的说法，但很明显，政治领导层的行为影响了这些事件。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过奖励那些未经正当程序拆除清真寺的人，他们树立了一个危险的先例，”他说，并补充说，根本原因问题是印度社会的深层问题，执政党和政府领导层应承担首当其冲的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/783c1e23-8025-44fd-bf80-05da79dd20ac_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民Mehrauli 的清真寺讨论了拆除事宜，并就保护该地区其他清真寺的未来战略寻求建议。图片：Kaisar Andrabi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自拆迁以来，Mehrauli社区的穆斯林社区一直在召开会议，寻求法律追索建议，以收回清真寺的土地。&lt;/p >;&lt;p>;“我们不会允许我们所有的清真寺就这样被夺走；他们夺走了我们的一切，我们将为我们的权利而战。”艾哈迈德说。&lt;/p>;&lt;p>;当地人说 Akhoondji 清真寺 - 距离联合国教科文组织世界遗产库图卜塔尖塔约 500 米（1,600 英尺） -年龄在600到700岁之间。尽管这座清真寺具有重要的历史意义，但它从未被正式认定为遗产建筑。&lt;/p>;&lt;p>;遗产活动家兼历史学家 Sohail 表示，这座清真寺于 1853 年进行了修复，其柱子由来自德里阿拉瓦利山的灰色石头制成。哈希米说。&lt;/p>;&lt;p>;“[Mehrauli] 是印度历史的活编年史，1200 多年来一直有人居住，”他告诉《亚洲周刊》。 “这不能称为侵犯。它存在，然后该地区被宣布为森林保护区。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;侯赛因和艾哈迈德等穆斯林担心印度人民党，甚至司法部门和警察都在发出这样的信号：更多清真寺很快就会遭遇与 Akhoondji 类似的命运。&lt;/p>;&lt;p>;“我们保护清真寺的尝试正在失败。穆斯林的这种情况日益恶化，我认为这种情况未来不会停止。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，莫迪的政党在有争议的地点兴建寺庙，煽动印度教民族主义&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;德里律师阿纳斯·坦维尔（Anas Tanwir）强调了阿约提亚寺庙裁决的影响，并观察到该裁决让那些相信每座清真寺都是建立在寺庙废墟上的说法的人更加大胆。&lt;/p>;&lt;p >;“现在，这种大胆行为已经通过法院和国家发生了，使得任何人都越来越难以阻止它或挑战这一趋势，”坦维尔警告说。&lt;/p>;&lt;p>;最近的法院裁决也削弱了这些地方他说，《敬拜法》。上个月的一项裁决允许印度教徒在圣城瓦拉纳西的贾瓦皮清真寺进行祈祷，此前印度教团体声称该清真寺是在一座被夷为平地的寺庙上建造的。&lt;/p>;&lt;p>;坦维尔警告说，此类先例最终可能导致政府“修改或完全废除该法规”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度的文化遗产不仅仅是印度教；还有印度教。”它是多种传统的结合体。我们的世俗价值观受到侵蚀，对我们的文化和宪法完整性构成了重大威胁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在梅赫劳利，塔布雷兹曾前往 Akhondji 清真寺附近的母亲坟墓寻求慰藉。这座清真寺曾经坐落在远离城市的宁静森林中，现在被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;“我将同样沉重地哀悼这两种损失——我母亲的去世和清真寺的拆除，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year prophecy reveals ‘Hong Kong is trapped in forest’, fortune-teller says as rural leader draws ‘neutral’ stick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251647/lunar-new-year-prophecy-reveals-hong-kong-trapped-forest-fortune-teller-says-rural-leader-draws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/e74d5ea1-de6a-4212-b550-d67c23ea0e70_a8bcf696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乡议局主席刘国强表示，他将财富视为意义政府应制定更有针对性的政策来提振经济。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港农村领导人在一年一度的农历新年中做出的预言，香港被困在森林中，需要更精准的政策来促进经济发展。年礼。&lt;/p>;&lt;p>;龙年初二周日，乡议局主席刘业强绘制的“中性”15号签条上写着：“手持斧头，进入森林，寻找尚未获得的东西。浪费良好的材料并失去自己的力量，提供自己并等待春天的到来。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/11/5187fc1c-50e1-4df5-4df5-b73b-695b-695b-695b-695c08d4b5c3 c3 _ca3_ca3_ca3_ca3cc8cc8441.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Heung Yee Kuk主席Kenneth Lau参加了Sha Tin的Che Kung Temple的《财富棒》绘制仪式。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lau做出了四次失败的尝试，试图绘制预言，多杆从圆柱体中掉下来，直到他再次鞠躬，直到他再次屈服于宋朝指挥官Che Kung终于拿出了第15号财富。&lt;/p>; &lt;p>;仪式结束后，劳说，他将财富解释为这意味着政府应该概述更有针对性和精确的政策，以促进该市的经济。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “当您用斧头在森林里时，有很多树木可以砍伐。这正是政府要选择适当的政策所要做的。浪费时间和资源。 《龙：成千上万的蜂群涌向香港农历新年游行&lt;/h3>; &lt;p>;他强调需要在发展IT行业之前稳定香港的房地产和金融工业，这是该市经济的支柱。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Lau说，他支持《基本法》第23条的立法，因为这将使投资者更具信心。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信政治和经济是密不可分的。我们必须做得很好。 。但是，从这一点开始，情况将有所改善，我们可以等待春天。”他补充说，在第23条的立法。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在第一天的第一天就欢迎6&#39;龙婴儿&#39; Lunar新年&lt;/h3>; &lt;p>;年度命运抽奖涉及一个装有96个编号棍棒的竹缸。每根棍子对应于一个兆头，其中35个bode良好，17个bode病，44个是中性的。&lt;/p>; &lt;p>;参与者摇动圆柱体，直到棍子掉下来，这是表示他们财富的那个。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;继承了强大的Heung Yee Kuk领导人的领导，自2016年以来就参加了年度仪式。&lt;/p>; &lt;p>;他继承了父亲Lau Wong-Fat，他辞去了领导2015年的农村机构由于健康状况不佳而死亡，两年后死亡。 Heung Yee Kuk代表了新地区的土著村民的利益。&lt;/p>; &lt;p>;年轻的Lau在过去六年中为香港绘制了一个中性的财富棒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; The Temple，The Temple，The Temple，The Temple，The Temple，它建于大约300年前，以歌曲王朝指挥官Che Kung的名字命名，后者不仅撤销起义，而且还以瘟疫为名。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时锡农村委员会在周日为他的社区绘制了“积极”的“积极”第50枚财富，这被解释为尽管在充满挑战的情况下孤立的感觉，但最终将奏效。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 weird dishes from China and Asia: the choice is yours – spicy head of cow, roast pig eyeballs, steamed hedgehogs or octopus ice cream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250453/10-weird-dishes-china-and-asia-choice-yours-spicy-head-cow-roast-pig-eyeballs-steamed-hedgehogs-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/3828DAE0-944B-4CB0-860F-C398E33B7BE8_A1FB1D20.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自中国和亚洲。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu/douyin/qq.com/paper &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;因拥有丰富而冒险的烹饪文化而闻名，中国及其亚洲邻国拥有一系列“古怪”绝对不是胆小或胃的美味菜肴。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;带有异常的成分和独特的口味，它们一开始通常显得吓倒，但事实令人惊讶。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Post汇编了一个可口的十个亚洲菜肴清单。您愿意尝试哪个？&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/31/F8ABA57A-D5DB-4345-A7CE-DE4EF8D1AFFA_00D05C81.JPG“ ALT =”>;西洋西洋自治区。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国西部的新疆uygur自治区的人，例如他们的牛肉和羊肉，牛头肉是特别喜欢的。&lt;/p>; &lt;p>;这道菜涉及煮牛的整个头，并用复杂的调味品，包括多达15种不同的调味料，例如辣椒，酱油和醋。它也伴随着洋葱。&lt;/p>; &lt;p>;尽管外观令人生畏，而且肉通常是手工撕下的事实，但该菜的“辣和美味”的味道和“融化”而受到庆祝 - 口质感。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国西南部云南省的特色菜需要蜻蜓幼虫在油炸之前从水中捕获到金黄色之前。&lt;/ p>; &lt;p>;虽然蜻蜓在盘子上排成一列的外观似乎令人生畏，但它们的酥脆而美味的味道很难抵抗。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/31/a62c90d5-10a6-46f8-46f8-8156-08156-0877EF94510B4 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这些闪烁的毛毛虫很美味，但如果不正确煮熟，可能是有毒的。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些小动物的刺刺的外观和五颜六色的身体，通常表明毒性已成为中国东北部的美味佳肴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在烹饪之前，将它们浸入水中以清除杂质，他们的腹部小心地将其切成薄片以提取内脏。&lt;/p>; &lt;p>;在烹饪过程中，毛毛虫在高火上闪烁30秒。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;通常伴随着葱，姜和切成丁的彩色辣椒，一些经验丰富的厨师涂上鸡蛋和面包屑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Yunnan Province的另一个特色用黑蚂蚁的火锅。&lt;/p>; &lt;p>;汤底由猪的猪肉，黑鸡，肋骨和牛肉内部。&lt;/p>; &lt;p>;它的独特酸味来自蚂蚁时释放的甲酸被燃烧并混合到火锅中。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/31/ffafa2e9-f559-4bcd-bbf3-76d1cc801cc801adf_5f_5f9ad427.jpg“ alt =”>;放在串上，然后被火焰烤以唤起这道菜。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些是广西的传统美味佳肴，这是中国南部与越南接壤的自治区。&lt;/p>; &lt;p>;新鲜的猪眼睛被串起并烤了开火，然后用各种香料调味，例如盐，芝麻和辣椒。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;您会很高兴听到这道菜，最初是从吉州省中国西南部，不使用实际的粪便，而是用牛料的胃中的消化液体。&lt;/p>; &lt;p>;在准备菜之前，奶牛被喂得优质草和草药，之后未消除的草和液体&lt;/p>; &lt;p>;从他们的胃中提取。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/31/31/ecefe6-5df4-4258-4258-4258-bfd5-bfd5-bfd5-9af0777777777786fa9_b3ee84ec.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;回收的老鼠：这道菜源于农民，从而充分利用了他们捕获和杀死的讨厌的啮齿动物以保护自己的农作物。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国东南部富士省的著名小吃，这源于该地区的浪费，不愿意的态度它们的作物。&lt;/p>; &lt;p>;干小鼠不仅好吃，而且蛋白质也很高，并且被认为具有药用特性，例如帮助儿童的尿液频繁排尿或床润滑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;传统上是中国春节或农历新的一年。&lt;/p>; &lt;p>;不，吃东西并不危险，“刺猬”实际上是蒸的bun头，像尖刺的哺乳动物一样。&lt;/p>; &lt;p>;在民间传说中，刺猬通常被认为是不朽的，被视为幸运的魅力，被认为可以为Lunarnew年的房屋带来财富和繁荣。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/de3607c2-8a44-4306-8549-b01be031822c_4470add1.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;这些带有沙拉的煮熟的虫子在老挝和泰国东北部都很受欢迎。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国木瓜沙拉带板球是老挝和泰国东北地区所声称的经典菜。&lt;/p>; &lt;p>;进行了脆脆的产品与干燥的木瓜切碎，混合了板球，西红柿，花生，辣椒和其他敷料。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这个多腿主题的沙漠在日本独有，并且是很受欢迎的以其独特的味道和质地而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;新鲜章鱼首先被切碎并煮熟，然后与包括牛奶，糖和香草精华的冰淇淋混合物混合。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants grapple with impending ban on plastic, with some saying it costs too much to go green]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251624/hong-kong-restaurants-grapple-impending-ban-plastic-some-saying-it-costs-too-much-go-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/10/ABDC2178-8DD9-4621-B5D5-084F5757CA444_ACE20D48.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;一次性，可生物降解的物品。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的餐饮业表示，在禁止一次性塑料的禁令之前，它正在努力调整，许多餐馆担心他们必须将更高的成本转移给客户&lt;/p>; &lt;p>;许多人都同意该禁令是必要的&lt;/p>; &lt;p>;香港将于4月22日起介绍其对一次性塑料的禁令。对于第一阶段的用餐和外卖服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 02/10/acf96a5f-f0bf-4D95-ACCB-86A541AF82C8_0E0A5FC1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;午餐盒打包外卖食品。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们也将不允许他们提供一次性的杯子，杯盖或食品容器来用餐客户。这些产品还将在明年某个时候的第二阶段被禁止用于外卖服务。&lt;/p>; &lt;p>;在香港附近接受了《邮报》采访的数十个中小型餐厅，表示他们尚未订购环保产品。 &lt;/p>; &lt;p>;安德鲁·楚恩·谢克（Andrew Chui Shek-on）说，他在过去的几周里一直在调查他的太极拳餐厅的常规客户，询问他们还愿意为外卖付费多少。&lt;/p>; &lt;p >;这座著名连锁店的第五代老板，有四个媒体说他已经停止订购塑料器皿，但尚未定居替代。&lt;/p>; &lt;p>; 60岁的chui说，生态友好的餐具的成本约为40比塑料高出60％，质量可能会广泛波动。他说，他花了一周多的时间测试纸吸管，以查看哪个持续时间超过15分钟。&lt;/p>; &lt;p>;他的餐馆每天要处理多达15,000个外卖订单，他承认他担心自己几乎没有选择但要通过成本增加了他的客户。&lt;/p>; &lt;p>;“这对我们来说是一笔巨大的费用，”他说。 “我们仍然不知道有多少人愿意为此支付额外费用。” BAN将至少将运营成本提高10％至20％。&lt;/p>; &lt;p>;他说，为四川美食服务的餐厅必须提高价格，但担心这会导致订单下降，尤其是在线订单下降。 >; &lt;p>;他说，这家餐厅已经收到了政府有关新规定的来信，但“漫长而写成正式的风格”，难以理解。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能他说：“现在我们不清楚禁止的特定一次性塑料用具，请与我们的供应商联系以改用环保器皿，”他说。在较早的一个现已删除的，浪费的计划的困惑之后，对公众和零售商进行了有关禁令的教育。&lt;/p>; &lt;p>;环境与生态部长TSE Chin-Wan在本月早些时候在博客文章中写道，塑料禁令考虑了香港的“实际情况”，包括是否有“市场上有足够的替代品”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，政府已经成立了一个网站，其中包含有关规则和清单的信息45本地，中国大陆和国际环保产品的供应商。&lt;/p>; &lt;p>; tse补充说，从他的局的观察结果来看，许多针对叉子，稻草和搅拌器的环保替代品与塑料的价格“没有不同”版本，价格波动仅为每单位五香。&lt;/p>; &lt;p>;，但一张邮政检查发现，政府名单上的大多数供应商并未显示其网站上的价格。一位塑料和环保器皿的城市批发商的价格差异双重。&lt;/p>; &lt;p>;一包100架塑料叉子的价格为12 hk $ 12，但其最便宜的环保木制替代品为30 hk $ 30 。 >;在禁令的第一阶段，其他产品也存在类似的价格差异，包括汤匙和稻草。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港公众，公司缺乏对即将禁止一次性塑料的教育>; &lt;p>;环境保护部表示，它已经对城市和大陆供应商进行了“全面的价格调查”，发现产品之间的价格“并没有很大不同”。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，它已经访问过了超过20,000多个中小型运营商来教他们有关新规则的知识并帮助他们遵守。&lt;/p>; &lt;p>;该部门说，“凭借良好的替代方案可用性和可负担性”，该行业应该能够能够适应这一变化。&lt;/p>; &lt;p>;香港餐馆及相关行业联合会主席西蒙·旺·卡沃（Simon Wong Ka-wo）说，最初，中小型餐馆将受到禁令的影响，而不是大型连锁店。 &lt;/p>; &lt;p>;他认为，环保产品的价格相对较高，因为批发商尚未从餐馆中积累足够的订单。&lt;/p>; &lt;p>; Wong预测，一旦禁令启动，价格将开始下跌，并且需求上升。他说，在供应商中拥有更多的大陆公司将有助于降低成本。 45在Sheung Wan中的Abba Delicacy共同所有人说，该商店已经决定停止使用塑料汤匙作为面条菜肴，一旦用完剩余的合成汤，就会从塑料碗转换为纸碗。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“尽管从塑料过渡对我们有影响，但这是不可避免的，必要的改变，因为塑料不环保。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Generative AI could be smart glasses’ killer app and Hong Kong-founded Brilliant Labs is betting big on the trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3251424/generative-ai-could-be-smart-glasses-killer-app-and-hong-kong-founded-brilliant-labs-betting-big?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/08/B3C29DC1-73C2-4679-8A12-7BD7FA944EA4EA4_043B7E4D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，它依靠生成人工智能作为其主要销售点。照片：辉煌的实验室&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总部位于新加坡的智能镜头启动实验室已成为最新的公司，以介绍一双智能眼镜，作为一系列技术公司，包括中国的几家公司尝试使戴眼镜“很酷”。&lt;/p>; &lt;p>;公司在周五宣布的公司新框架智能眼镜中充满了定制的人工智能（AI）功率为NOA的助手，该助手称为NOA，该助手探讨了许多大型语言模型（ llms）找到一个最适合给定查询的方法。 Brilliant Labs 于 2019 年在香港成立，通过将这项技术融入到可以全天佩戴的纤薄镜架中，顺应了智能眼镜的潮流，这一趋势也吸引了几家希望利用今年预计将蓬勃发展的市场的中国公司。多亏了Apple带有更大的Vision Pro混合现实耳机的进入。&lt;/p>; &lt;p>; Brilliant Labs联合创始人兼首席执行官Bobak Tavangar认为这是智能眼镜的合适时机，但出于与Apple相同的原因。在 Tavangar 看来，生成式人工智能——ChatGPT 和类似产品的基础技术——是真正的游戏规则改变者，有可能让每个人都在脸上佩戴智能显示屏。他说，该框架比市场上的其他增强现实（AR）眼镜更类似于Rabbit R1  -  AI驱动的手持设备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们觉得它类似于它类似的智能手机的多点。在发明了技术和界面方式之前，智能手机实际上不是一回事。”他补充说，过去通过“让鲸鱼在你眼前、让霸王龙在桌子上跳舞”来让 AR 眼镜变得有趣的努力并没有取得成功。首席执行官说：“这总是缺乏生存目的……我们认为这是生成性的AI。该设备从4月开始运输。&lt;/p>; &lt;p>;公司已提出了NOA框架的主要价值主张。例如，当用户要求在他们眼前生成图像时，Noa 可能会转向稳定扩散。 Tavangar解释说，可能会从OpenAI的GPT模型中提取更多信息请求。&lt;/p>; &lt;p>;也支持其他几个模型，而Tavangar表示，将来用户可以选择交换任何模型他们选择的，例如在中国大陆被禁止外国AI服务时选择Baidu的Ernie Bot。&lt;/p>; &lt;p>; Tavangar对他的公司具有独特的愿景，他从联合创始人Raj Nakarja和Benjamin Heald开始启动一个名为Monacle的单镜头智能设备。但是有了框架，出色的实验室已成为一个更广泛的趋势的一部分，使一个人实际上可能想在公共场合进行时尚的眼镜。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/007a3b36-c044-46d7-46d7-8ebc-8ebc-8fcb603f6462_edd804f5.jpg5.jpg55.jpg5.jpg“ 999;“>; Brillial Labs联合创始人兼首席执行官Bobak Tavangar为公司的新框架智能眼镜建模。图片：精彩实验室&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年在CES的中国公司也使用眼镜外形来区分其产品与苹果和梅塔等人制作的前型护目镜，尽管他们强调了非常不同的事情。&lt;/p>; &lt;p>;去年首次亮相的X2眼镜制造商Rayneo吹捧其利用电视机TCL供应链TCL的能力，并在其下孵化。该公司表示，它是中国大陆 AR 眼镜的市场领导者，去年在中国大陆发布了第一代 X2 眼镜。它在CES 2024上首次亮相，名为X2 Lite。&lt;/p>; &lt;p>; X2依靠AI的另一种形式作为卖点。它有一个虚拟助手，可以在用户眼前作为动漫风格的角色弹出，并且可以将眼镜用于诸如覆盖导航的地图或使用自动翻译的语音到文本之类的东西。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;P>;认识到该领域变得多么拥挤，创始人兼首席执行官豪伊·李（Howie Li）在CES上告诉《邮报》：“我们认为拥有像我们这样的硬件开发人员拥有一些核心技术以拥有一些专有技术至关重要。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中国一直在通过补贴和行业支持来提高微型领导的生产。一些新的市场进入者今年也参加了 CES。香港启动Sitan Sitan半导体国际吹嘘TCL，Huawei Technologies和Oppo等大型合作伙伴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/defeault/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/02/08/978B0853-DE07-4799-BA8C-FE86AD6AD6AD6AD6AD6AD6AD6EFFD_1126E908.JPG“ TCL的全球营销活动于2024年1月8日在拉斯维加斯的CES与前国家足球联赛明星查尔斯·伍德森（Charles Woodson）展示了Rayneo X2 Lite智能眼镜。李说，雷诺（Rayneo）能够以无与伦比的方式生产具有全彩色微型领导的智能眼镜。&lt;/p>; &lt;p>;但是，最先进的微型领导技术可能会遭受低收率的影响，驾驶价格和导致生产瓶颈。据报道，苹果公司必须克服这一挑战。 Smart Eyewear在海外，它算作它的支持者技术巨头，Tencent Holdings和Alibaba Group Holding，该职位的所有者。它还以其新的Air 2产品系列产品在CES上首次亮相的新Air 2系列产品&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; $ 699 Air 2 Ultra邀请与Vision Pro的比较与展览会的功能，该产品也更接近Vision Pro的用例。&lt;/p>; &lt;p>;就像玩游戏，看电影和用于从事多个虚拟显示器工作的扩展桌面功能一样。&lt;/p>; &lt;p>;其他许多中国科技公司也涉足制作自己的智能眼镜，包括小米，华为和列诺沃。然而，没有一个人能够在这个领域破解主流成功。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/08/74D6377F-E29D-4B5B-BAC8-6E6E6E60231DDDDFD_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：照片：照片：Matt Haldane &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最接近用大众吸引力生产智能眼镜的公司可能是Facebook所有者Meta平台，该平台与Ray-合作去年禁止生产一双带有嵌入式相机和扬声器的眼镜。但该产品没有 micro-LED 或 AI 助手。他们最大的卖点是，它们实际上足够时尚，以至于某些人想要定期穿着。 Tavangar说，它还需要更可持续的东西。&lt;/p>; &lt;p>;公司使用所有开源技术，包括硬件和软件以及现成的组件。这使得该公司能够将大部分制造业务集中在新加坡，这也是该公司将总部迁至新加坡的原因。 Tavangar指出，像大多数电子产品制造商一样，出色的实验室仍然依靠中国的某些组件。&lt;/p>; &lt;p>;这种开源精神吸引了包括可修复的笔记本电脑制造商框架首席执行官Nirav Patel，以及Eric Migicovsky，Eric Migicovsky，创始人Eric Migicovsky，创始人的创始人Nirav Patel。原始命中智能手表卵石。塔万加尔说，该公司已经筹集了约600万美元。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，出色的实验室仍然是一个相对较小的初创企业，其生产能力反映了这一点。塔万加（Tavangar）表示，零库存一直是其目标，使生产与需求尽可能地保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;对猴子的需求在订购成千上万的订单时使公司感到惊讶。卖几百。该公司预计对框架的需求更高，但拒绝提供任何具体的数字。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What cost love: are China’s efforts to stamp out expensive caili betrothal gifts aiming at the wrong traditions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251619/what-cost-love-are-chinas-efforts-stamp-out-expensive-caili-betrothal-gifts-aiming-wrong-traditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/10/AA415130-A35B-47CB-8E33-14BFEBCDB84C_884901D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，或订婚的礼物，以使婚礼更加负担得起并提高该国的出生率。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的爱不能用订婚的礼物来衡量，” Cao Fengfeng和Shi Xiaoqiang在他们的婚礼誓言中宣布在中国东部的数百人面前上个月。&lt;/p>; &lt;p>;在40多个电视频道和网站上现场直播的婚礼中，他们与阿纳乌省富约政府组织的第一批“零习惯集团婚礼”与其他57对夫妇站在一起。为了促进“婚姻习俗和新的文明趋势的改革”。有人宣称，在婚姻中，宽容和尊重比彼此支付的钱更重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;地方政府经常举办近年来这样的公开婚礼的活动改变长期运行的中国婚礼传统 - 或订婚的礼物。&lt;/p>; &lt;p>;凯利是新郎向新娘家人支付的钱来，以确保婚姻和展示财富。它已经存在了数千年，由于性别比率偏差，因此很难禁止 - 在现代中国，许多人竞争寻找妻子。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国政府一直在努力寻找停止传统，使婚礼更加负担得起并鼓励分娩。过去，地方政府举行了“零习惯婚礼”，并寻求“最美丽的婆婆”，以奖励新娘的家人，因为他们不寻求自己的钱，她们甚至没有让妇女志愿者签署信件，宣称自己只会为爱而结婚。并以婚姻为借口的财产被禁止。它还定义了哪种资格为订婚礼物，什么没有，例如生日礼物和每日费用。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的“寡妇” Quell&#39;quell&#39;quell&#39;quell&#39;dragon baby&#39;繁荣的繁荣吗？&lt;/h3 &lt;/h3 >; &lt;p>;它说，近年来，所支付的钱数量继续增加，给家庭带来了沉重的负担。 &lt;/p>; &lt;p>;法院说，是否可以偿还该男子，这取决于夫妻俩在一起生活的时间，无论他们有孩子，谁在分手中更受过错， up。&lt;/p>; &lt;p>;但是，专家说，订婚礼物的任何法规都是承认婚姻可以以金钱交易的，并且无能为力解决问题。&lt;/p>; &lt;p>;“民法典已经禁止“利用婚姻勒索财产”，法院不需要制定一套新的规则。冯说，实践中的礼物向男人的家庭“卖”了妇女，并根据她的结婚时间或是否生育了孩子的定价。&lt;/p>; &lt;p>;这项新法规是在多年的公众投诉高度投诉之后提出的凯利。根据去年关于官方新闻社新华社的一篇文章，它的高度可能高达380,000元（53,000美元） - 大约是中国平均年薪的10倍。&lt;/p>; &lt;p>;妇女经常被指责为“贪婪” ”，尽管这笔钱经常涉足他们的家人，而不是新娘。&lt;/p>; &lt;p>;和婚姻的货币交换造成了身体冲突。在某些极端情况下，一份不结束婚姻的高订婚礼物导致准新郎杀死了可能的新娘。&lt;/p>; &lt;p>;，但即使是政府禁令，以及新法律统治，几乎没有迹象可以轻易遏制传统。她说，男性平均必须支付10万元人民币（14,000美元），并在婚前购买一套公寓。实际上，当她结婚时，她的家人仍然期待一笔钱。&lt;/p>; &lt;p>;“这不会仅仅因为政府要求您而改变。她说。根据Qianqian律师事务所的律师Lin Lixia的说法，多年来偏爱儿子，专门从事妇女权利倡导。村，虽然只有三个女人。 &lt;/p>; &lt;p>;在2023年底，中国的男性比女性多3000万。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的顶级妇女事务根据林的说法，促进婚姻和家庭的官方誓言&lt;/h3>; &lt;p>;随着新规定，据林说，更多的妇女（尤其是农村地区的妇女）更有可能选择不结婚。她代表了许多农村妇女，她们失去了集体土地的权利，只是因为她们已婚并且不再被视为氏族的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;在线，她经常看到评论说：“这就是我没有&#39;结婚了”或“我希望我从未有过孩子”。教育，就业和政治参与。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“需要更多的宣传来教育人们，以改变[关于性别偏爱]的错误想法。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican China committee chairman Mike Gallagher retiring from US Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251646/republican-china-committee-chairman-mike-gallagher-retiring-us-congress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 06:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/11/581E8DF5-A40D-4698-85B7-1C129C5DDDDDDDDDD_4DC2D3F5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国国会议员Mike Gallagher在华盛顿州华盛顿州的Capitol在华盛顿州的Capitol explecorl。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国会议员迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）主席与中国竞争的众议院精选委员会主席，他说，他将不参加他是唯一的唯一一员，他将不会竞选连任four House Republicans to buck party leadership and vote against impeaching President Joe Biden&#39;s top border official.&lt;/p>;&lt;p>;Gallagher, 39, a four-term House member and former Marine Corps intelligence officer, issued a statement noting that the authors of the US Constitution had not intended elective office to be for a lifetime.&lt;/p>;&lt;p>;“Electoral politics was never supposed to be a career and, trust me, Congress is no place to grow old. And so, with a heavy heart, I have decided not to run for re-election,” he said in the statement.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gallagher on Tuesday joined three other Republican House members in voting against impeaching Homeland Security Secretary Alejandro Mayorkas.&lt;/p>;&lt;p>;As the effort failed by one vote, Gallagher was surrounded on the House floor by members of his party urging him to flip his vote.&lt;/p>;&lt;p>; Gallagher said in a Wall Street Journal opinion piece afterward that impeachment would not only fail to resolve problems at the border with Mexico but “also set a dangerous new precedent that would be used against future Republican administrations”.&lt;/p>;&lt;h3>;US homeland security chief survives House impeachment vote&lt;/h3>;&lt;p>;Gallagher, a member of both the House Armed Services and intelligence committees, has spent much of his time this year chairing the Select Committee on the Chinese Communist Party, a bipartisan panel charged with investigating US relations with China and developing strategies to help improve the country&#39;s ability to compete with China.&lt;/p>;&lt;p>;Republicans formed the select committee when they took control of the House in January 2023, part of an effort to raise awareness about issues behind growing tensions with China.&lt;/p>;&lt;p>;A hard line toward China is one of the few policies with bipartisan support in the deeply divided US Congress and Gallagher has been praised for smoothly working with Democrats on the panel.&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>