<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Supreme Court immunity case jeopardises Donald Trump trial before 2024 election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253624/us-supreme-court-immunity-case-jeopardises-donald-trump-trial-2024-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/aba93b38-dea9-41fe-bef8-6769b9ed4feb_7c1fd9ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在南卡罗来纳州罗克山举行的竞选集会上，上星期。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院决定受理唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的刑事起诉豁免申请，这使得追究他试图推翻 2020 年大选的责任的审判可能会面临困难。漫长的拖延——可能要等到 11 月大选之后。&lt;/p>;&lt;p>;周三，法官们表示，他们将在 4 月下旬听取辩论，这使得该案的进展速度比特别检察官杰克·史密斯所寻求的要慢。&lt;/p>;&lt; p>;由于裁决可能在 6 月底做出，今年的审判仍有可能，但几乎没有进一步挫折的余地。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会推迟他的审判，也许会显着推迟，”伊利亚·索明 (Ilya Somin) 说，乔治梅森大学法学教授。 “这使得审判在选举前完成的可能性较小。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/29/1065b4c7-f1d0-427d-9a39-7d7d08d2e​​d81_2e7741b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿的美国最高法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;时机可能至关重要。民意调查显示，对特朗普定罪可能会削弱这位共和党领跑者夺回白宫的努力。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普在问题解决之前赢得选举并成为总统，他可以命令司法部放弃对特朗普的制裁。案件。面临四项起诉的特朗普已推动将任何审判推迟到大选后。&lt;/p>;&lt;h3>;麦康奈尔的退出引发了特朗普推动的共和党斗争&lt;/h3>;&lt;p>;史密斯敦促法官们让审判开始吧。作为替代方案，史密斯表示，法院应该以快速通道的方式听取辩论，但辩论日期为三月。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的办公室周三拒绝发表评论。特朗普表示，他对这一决定感到高兴，并在消息传出后大约一个小时开始筹款。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有总统豁免权，总统将无法正常履职，”特朗普在社交媒体上发帖称。 &lt;/p>;&lt;p>;最高法院从未考虑过前总统在任期间的行为是否可以免受刑事指控的问题。此案将是法院今年第二次史无前例的特朗普摊牌，加入了一场关于各州是否有能力因他在 2021 年 1 月 6 日国会大厦骚乱中所扮演的角色而禁止他参加投票的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周三伊利诺伊州成为第三个禁止特朗普参加共和党初选的州，但法官暂停了允许他上诉的决定，他说他会很快上诉。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿选举干扰案是其中之一特朗普面临四项刑事起诉，包括佐治亚州法律规定的类似选举案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/29/aacead79-c9b5-4077-8a5c-c884a160ce06_2a5296d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院法官。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普将于 3 月 25 日在纽约州法院接受审判，该案涉及涉嫌向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事案件。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普利用出庭来传达他的信息，经常在听证会前后在法庭外向媒体发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;但他的法律问题也阻碍了他的连任竞选。 2023 年最后六个月，来自特朗普附属筹款委员会的超过 2700 万美元用于支付法律费用，而不是用于他的政治活动。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普无法在纽约欺诈案中缴纳全额保释金，提供 1 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;根据彭博新闻社/Morning Consult 最近的一项民意调查，七个摇摆州超过一半的选民表示，如果特朗普被判有罪，他们不会投票给特朗普。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法院制定的时间表不如科罗拉多州投票案所采用的时间表那么激进。在该案中，法院在特朗普提出上诉后 36 天听取了辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在豁免权冲突中，开庭时间将在特朗普向高等法院提起诉讼后至少 70 天。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/94379545-408b-4973-9b47-98d5bcc53498_e812b21a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特别顾问杰克·史密斯。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普三度当选总统后，大法官们以 6 比 3 的比例保守派占多数，在特朗普提出第二次总统任命后，法官们进行了近两周的审议以及决定干预之前的最后陈述。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，高等法院拒绝按照史密斯的要求在早期阶段进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;前联邦检察官罗伯特·明茨 (Robert Mintz) 预测，如果最高法院拒绝特朗普的豁免申请并将案件退回给她，美国地区法官塔尼娅·查特坎 (Tanya Chutkan) 将迅速采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;共和党领袖在特朗普的压力下辞职&lt;/h3>;&lt;p>;她“已经一切迹象都显示出可以尽快推动此案的进展，”他在彭博电台上说道。 “我认为我们会看到她让各方参与进来，并制定一个非常积极的时间表，将此案送交审判。”&lt;/p>;&lt;p>;但是加州大学洛杉矶分校法学院的选举法专家里克·哈森 (Rick Hasen) 表示，法院周三的判决“很可能结束”，因为他所说的这可能是该国历史上最重要的起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能不会发生，因为时间安排，时间安排完全由最高法院控制。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/5870c0cb-c154 -40df-8458-b7844fa5d0eb_bcd2fd2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者于 2021 年 1 月 6 日冲击华盛顿美国国会大厦。资料照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最高法院，特朗普正在挑战联邦上诉法院的一项裁决，该裁决允许他因涉嫌试图非法继续掌权而受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;3-0的裁决一个由两名民主党法官和一名共和党总统任命的法官组成的小组表示，特朗普的豁免权主张将赋予他“犯罪的无限权力，从而抵消对行政权力最基本的制约——选举结果的承认和执行”。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师告诉法官，“如果对总统的起诉得到维持，此类起诉将会再次发生并且变得越来越普遍，从而引发破坏性的相互指责循环”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普说黑人选民因为起诉书和照片而喜欢他&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普声称，在国会大厦袭击事件发生之前，他是在以总统的官方身份行事。他指出 1982 年最高法院的一项裁决称，就民事诉讼而言，总统对其在其公务“外围”范围内采取的行动享有完全豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;特别顾问史密斯称特朗普的豁免权主张“非凡”，并表示这将颠覆长期以来对总统责任和宪法的理解，特别是考虑到指控的性质。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，“从国家诞生之日起”，所有总统都明白他们在离任后可能会因任何刑事违法行为而受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“被指控的罪行触及我们民主的核心，”史密斯辩称。 “总统涉嫌推翻选举并阻挠向其继任者和平移交权力的犯罪计划应该是承认联邦刑法绝对豁免的新形式的最后一个地方。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mitch McConnell’s departure sets up Trump-fuelled fight for Republican Party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253617/mitch-mcconnells-departure-sets-trump-fuelled-fight-republican-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 12:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/443ea0c0-963a-409b-b714-9de5b11e9efb_4f06554e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔宣布辞职后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 做出在 11 月大选后辞职的爆炸性决定后，参议院共和党人必须选择他们希望下一任领导人对唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的忠诚程度。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三名“约翰”——南达科他州的图恩、德克萨斯州的科宁和怀俄明州的巴拉索——是最有可能接替麦康奈尔的候选人，麦康奈尔在距离参议院仅几步之遥的地方占据了党魁的主要办公室。过去 17 年。&lt;/p>;&lt;p>;与与美国前总统关系紧张的麦康奈尔不同，这三人都在特朗普第三次入主白宫时表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;但他们的关系对特朗普的看法有所不同——他通过一波初选胜利加强了对共和党的控制——各不相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/29/84920397-e152-451d-9696-898767ad0696_65afa676.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议员米奇·麦康奈尔，然后- 2019 年唐纳德·特朗普总统。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党三号人物巴拉索于 1 月初支持特朗普，距离 1 月 15 日爱荷华州党团会议还有近一周时间，并吸引了共和党领跑者的热情赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 1 月 23 日彻底赢得新罕布什尔州初选后，麦康奈尔的长期盟友科宁也加入了阵营，呼吁他的同事们巩固支持。&lt;/p>; &lt;h3>;米奇·麦康奈尔的僵硬不是中风或癫痫症：医生&lt;/h3>;&lt;p>;最初支持参议员蒂姆·斯科特竞选总统的图恩直到几天前才注意到这一建议。&lt;/p>;&lt; p>;长期以来，他一直被视为麦康奈尔的法定继承人，但迟来的支持 — — 加上 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件后对特朗普的批评 — — 可能会让他处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，共和党参议员，也可能决定他们想要在他们和特朗普之间建立一个缓冲，而不仅仅是一个啦啦队长。国会大厦叛乱后，一些人批评特朗普。绝大多数人投票支持特朗普继续毫无根据地声称2020年大选被他窃取。&lt;/p>;&lt;p>;约翰家族中没有一人宣布参选，但他们都表示将与同事交谈。&lt; /p>;&lt;p>;“我毫不掩饰我的意图，”科宁告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;距离选举还有几个月，其他候选人可能会出现。蒙大拿州的史蒂夫·戴恩斯 (Steve Daines) 领导该党的竞选委员会，如果该党在 11 月份表现出色，他可能会竞选最高职位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/29/a564fe57-341c-48e9-874a-2b9fa3f75812_1b4c1775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2016 年，美国参议院多数党领袖米奇·麦康奈尔与参议员约翰·巴拉索、约翰·图恩和约翰·科宁。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;戴恩斯是特朗普的早期支持者，他的工作成果丰硕与前总统的关系有助于避免蒙大拿州和西弗吉尼亚州等州的血腥初选。戴恩斯周三拒绝透露他是否感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔已成为党内反对特朗普民粹主义者对美国国际承诺的敌意的最后一个重要堡垒。接替他的竞选将是一场关于共和党在对外援助问题上的立场以及美国联盟重要性的公投。&lt;/p>;&lt;p>;图恩和科宁都是支持 950 亿美元补充支出的 22 名参议院共和党人之一在特朗普和众议院议长迈克·约翰逊的攻击下，麦康奈尔几个月来酝酿的边境妥协方案破裂后，针对乌克兰、以色列和其他问题的一揽子计划破裂了。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国大选的临近，白宫医生表示拜登“适合履行职责”巴拉索和戴恩斯与大多数共和党人一起投票反对该方案。巴拉索总体上采取了更为保守的路线，更符合特朗普的立场，并反对美国总统乔·拜登签署的一系列两党协议。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁成为领导人，都将不得不应对党派与企业友好派之间的分歧。以麦康奈尔为代表的建制派以及由 JD 万斯和乔什·霍利等年轻参议员领导的新兴民粹主义派系。&lt;/p>;&lt;p>;康宁此前曾作为党鞭密切关注共和党参议员对立法的可能投票，现已建立了声誉作为参议院的保守派谈判者。&lt;/p>;&lt;p>;他的工作包括在德克萨斯州尤瓦尔迪大规模枪击事件后制定枪支法的更新，并帮助通过了大规模的半导体制造补贴计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whale deaths in Japan’s Osaka Bay spark concern about cause and frequency: ‘internal Google maps are messed up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3253587/whale-deaths-japans-osaka-bay-spark-concern-about-cause-and-frequency-internal-google-maps-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/f90b78f7-b429-4dc8-82b2-f714b5447832_d3ff2907.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经现场调查确认死亡的鲸鱼漂浮在大阪湾2 月 19 日，日本西部堺市。照片：共同社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋生物学家正在试图确定鲸鱼为何游入大阪湾的飞地，在那里它们变得迷失了方向并在明显饿死之前承受压力。&lt;/p>;&lt;p>;一月中旬在海湾（一个航运繁忙的地区）发现一头抹香鲸，并于 2 月 18 日确认死亡，尽管目前还不清楚为什么海军陆战队会这样做。这只哺乳动物误入了日本第二大城市附近的浅水和拥挤的水域。&lt;/p>;&lt;p>;这头鲸鱼是该地区连续几年死亡的第三只鲸鱼，专家担心这种死亡可能会变得更加频繁。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/21dc592e-f631-4f4e-a5cd-318f761d2397_85a4f3e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，一头抹香鲸在日本北海道罗臼附近的海域呼吸。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;研究人员认为，这头 14 米长、体重超过 25 吨的鲸鱼的死亡可能是多种因素造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“流经大阪湾外和沿岸的暖黑潮日本东海岸的力量极其强大，这个人很可能是错误地进入了海湾，而不是继续向北前进。”东京大学北海道-鄂霍次克校区海洋生物学实验室负责人小林麻里说。农业。&lt;/p>;&lt;p>;“海湾很浅，这种鲸鱼利用声波来导航，但海湾的狭窄区域会让导航变得非常困难，并使其迷失方向，”她在《本周》杂志上说道。亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;紧邻大阪的地区是在人造岛屿之间建造的狭窄通道的迷宫，鲸鱼的尸体位于一条终止于港口设施的通道中。&lt;/p>;&lt;p>;“除了令人困惑之外，海湾还没有足够的食物来维持鲸鱼的生存，而且这只鲸鱼很可能会挨饿。”小林补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“不可能”：日本会“放弃”鲸鱼吗？印度-太平洋捕鲸贸易协定？&lt;/h3>;&lt;p>;自然学家、东京信息科学大学前文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 表示，全球变暖正在影响深海洋流，并导致大阪境内水温升高海湾，这可能会吸引以前可能没有冒险进入该地区的海洋生物，包括鲸鱼、海豚和海龟。&lt;/p>;&lt;p>;“当这种情况发生时，它们最终来到了错误的地方，然后它们的内部‘谷歌地球的地图很混乱，它们无法回声定位自己的位置，也找不到返回深水的路。”他补充说，海湾海上交通产生的噪音可能会加剧鲸鱼的混乱。 .&lt;/p>;&lt;p>;“他们很快就会挨饿，或者可能生病了，”肖特补充道。&lt;/p>;&lt;p>;肖特说，海湾的污染似乎并不是一个促成因素，尽管县政府鲸鱼尸体从水中打捞出来后，官员们一直在对其进行测试，以确定其死亡原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这头鲸鱼被埋在工业废物处理场，将被大约两年后被挖掘出来，并在该市的一家博物馆中保存并用作骨骼标本。&lt;/p>;&lt;p>;小林说，似乎无法采取任何措施来阻止鲸鱼将来进入大阪湾，专家报告称，全国各地每年都会发生数百起类似的鲸鱼或海豚搁浅或搁浅事件。&lt;/p>;&lt;p>;肖特补充道，鲸鱼的死亡并不是一个严重的环境问题，因为抹香鲸的数量近年来有所回升。濒临灭绝多年后。日本于 1988 年停止捕杀抹香鲸。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams ‘attacks’ on Hong Kong’s Article 23 national security law after UK’s David Cameron says legislation will inhibit freedoms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253614/beijing-slams-attacks-hong-kongs-article-23-national-security-law-after-britains-david-cameron-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 12:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/44e14887-ef58-49a1-b558-5f7d862dde72_f4120217.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕上显示市领导人李约翰在第 23 条立法。拟议立法的公众咨询于周三结束。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国外交大臣戴维·卡梅伦表示拟议的法律将限制言论自由并威胁合法外交后，北京方面对香港国内国家安全立法的“毫无根据的攻击”进行了回击&lt;/p>;&lt;p>;在卡梅伦透露英国官员就香港事务提出担忧后，中国驻伦敦大使馆周四表示，《中英联合声明》并未赋予英国干预香港事务的权利。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们坚决反对英国政客对香港基本法第23条立法的毫无根据的攻击，”一位大使馆发言人在谈到小宪法时表示，其中规定香港制定自己的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;英国和中国政府于 1984 年 9 月 26 日签署的联合声明，规定了香港于 7 月 1 日回归中国主权的条件，1997年。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆周四表示，香港的国内立法“完全符合国际法和各国和地区的通行做法”，并补充说英国政府的担忧毫无根据且有偏见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/9ff6834c-7da1-414b-9fa8-f349de6f4fab_ae6d7147。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，大卫·卡梅伦 (David Cameron) 离开伦敦唐宁街 10 号。英国外交大臣敦促香港政府重新考虑该法律的提案。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“相反，英国国家安全法概念模糊，执法机构授权广泛，极易被滥用。” &lt;/p>;&lt;p>;“英方应该[自我反省]，而不是指责别人。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港公署在另一份较长的声明中表示反对英国大臣就国安法建议发表“不负责任的言论”和“恶意抹黑”。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部长周三发表声明，敦促香港政府重新考虑国安法建议。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港国安法第 23 条需要公共利益捍卫：律师&lt;/h3>;&lt;p>;卡梅伦表示英国官员对该条款表示担忧他于 2 月 23 日与香港当局“私下”以及在磋商过程中提出了建议，因为他担心新法律将“对香港人民行使其权利和自由产生负面影响”。&lt;/p>;&lt;p >;“加强对言论犯罪的处罚以及使用广义的‘国家秘密’一词将抑制言论、表达和新闻自由，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“含糊地提及‘卡梅伦补充说，虽然有关立法的咨询文件广泛引用了几项英国国家安全法，这些法律受到民主选举产生的下议院的全面审查，从而确保了民主合法性。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港新的措辞宽泛的国家安全罪行可能会压制媒体”&lt;/ h3>;&lt;p>;“我强烈敦促香港特区政府重新考虑他们的建议，并与香港人民进行真诚和有意义的协商，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;立法的公众咨询已结束周三。拟议法律的完整草案尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该法律草案何时送交立法会，但立法者已经成立了一个特别小组委员会，准备将其转变为新法案委员会。立法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volkswagen teams up with Xpeng to develop 2 electric cars as it hopes to regain lost ground in the world’s largest EV market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253615/volkswagen-teams-xpeng-develop-2-electric-cars-it-hopes-regain-lost-ground-worlds-largest-ev-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/e1e19589-a60a-4c59-ae4f-e04ed3b2df53_9163b980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大众电动 ID。下一个。这家德国汽车制造商表示，首款进入大陆市场的车型将是一款智能运动型多用途车（SUV）。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大众汽车集团与中国电动汽车制造商小鹏汽车签署协议，双方将于 2026 年共同开发两款中型电池动力汽车，以满足竞争激烈的内地市场的需求。周四。&lt;/p>;&lt;p>;带有大众徽章的新型电动汽车 (EV) 将基于联合采购活动和技术共享进行设计和制造，这将减少 30% 以上的开发时间，德国汽车制造商在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车去年完成了 7 亿美元的投资，获得了广州小鹏汽车 4.99% 的股份，小鹏汽车是一家以自动驾驶技术而闻名的电动汽车制造商。 &lt;/p>;&lt;p>;“在全球最大、增长最快的电动汽车市场，要想开拓有前景的细分市场，速度至关重要，”大众汽车中国首席执行官拉尔夫·布兰德萨特 (Ralf Brandsatter) 在声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;“通过与小鹏汽车的合作，我们不仅加快了开发速度，还提高了效率并优化了成本结构。这在价格高度敏感的市场环境中显着提高了经济竞争力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家德国汽车制造商在声明中补充道，将利用其供应链来提供成本优势，并且第一款打入内地市场的车型将是智能运动型多用途车(SUV)。&lt;/p>;&lt;p>;包括大众和通用汽车在内的全球品牌曾经是中国汽车行业的主导者，但现在却在努力跟上。大众汽车去年在中国大陆和香港的销量为 324 万辆，相对较弱的 1.2%市场总体增长 5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在中国大陆和香港的纯电动汽车销量比 2022 年增加了 23.2%，但总量仅为191,800。与此同时，去年内地电动汽车市场增长了37%，纯电动和插电式混合动力汽车的交付量达到890万辆。&lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车在2017年向内地客户交付了141,601辆纯电动汽车的钥匙。 2023年，同比增长17%。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借我们战略合作伙伴关系的长远愿景，双方都为合作伙伴关系做出了最大的贡献。”小鹏汽车联合创始人兼首席执行官何小鹏说，周四在另一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已开始通过联合采购计划实现协同效应。我坚信，我们可以探索这种合作伙伴关系的巨大上升潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的汽车和电动汽车市场，电池驱动汽车的销量约占全球汽车销量的 60% &lt;/p>;&lt;p>;2 月中旬，首席执行官在一封信中告诉他的 4,000 名员工，小鹏汽车今年将在智能汽车的开发上花费创纪录的 35 亿元人民币（4.865 亿美元），因为大众汽车与小鹏汽车的合作进一步证明了中国在全球电动汽车行业的影响力日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;过去四十年，大众汽车等全球汽车巨头向中国合作伙伴收取技术许可。&lt;/p>;&lt;p>;周一，小鹏汽车的国内竞争对手蔚来宣布已签署协议，将其技术授权给小鹏汽车旗下的 Forseven。阿布扎比政府资助 CYVN Holdings，允许这家中东电动汽车初创公司使用蔚来的技术信息、专有技术、软件和知识产权来进行车辆的研发、制造和分销。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Food terrorism’: why Japanese companies are seeking insurance to cover legal and PR fees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253551/food-terrorism-why-japanese-companies-are-seeking-insurance-cover-legal-and-pr-fees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/bead00ab-281a-4e0f-b01b-f0a30c38d880_1811db62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在东京一家餐厅的户外座位区。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的日本公司正在投资保险，以支付法律费用和公关活动，以修复因顾客和员工的不愉快滑稽行为而造成的品牌损害，这些行为在社交媒体上疯传——在寿司中掐灭香烟，挖鼻孔，在披萨面团中擦拭手指。&lt;/p>;&lt;p>;此类不当行为被创造为“baito tero”，它是“arubaito”（德语“工作”一词的日文版本）和“arubaito”的组合。英文术语“恐怖主义”的缩写形式。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个问题在日本大约十年前首次报道，但在过去一年中，随着“寿司恐怖主义”的出现，该问题引起了更多关注，其中顾客引发了“寿司恐怖主义”人们对他们在餐馆里的不雅行为感到愤怒，例如在传送带店里戳寿司盘以及舔茶杯或酱油瓶。&lt;/p>;&lt;p>;拜托特罗案明显死灰复燃，原因是年轻人寻求网上奉承，迫使更多公司采取预防措施。&lt;/p>;&lt;h3>;日本寿司连锁店向舔豆瓶的男孩索赔48万美元&lt;/h3>;&lt;p>;2月14日，Domino&#39;s Pizza Japan发表声明：“深表歉意”给我们的客户造成任何不适或不便。从现在开始，整个公司将尽最大努力防止再次发生并恢复信任。”&lt;/p>;&lt;p>;两天前，一段视频在 X 上广泛传播，视频中一名年轻员工在达美乐 (Domino&#39;s) 商店工作，为此道歉。兵库县将一根手指伸进鼻子，然后将其揉入披萨面团中。&lt;/p>;&lt;p>;被拍摄的员工和拍摄这段视频然后在社交媒体上分享的同事已被解雇，该公司正在计划官员们告诉读卖新闻，对两人采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;在经理询问时，这名员工说：“我这么做是因为我觉得这很有趣。我真的很后悔。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于惠庭市的北海道文教大学传播学教授 Makoto Watanabe 告诉《亚洲周刊》：“这些人主要是年轻人，他们认为自己可以通过在社交媒体上发布图片来获得更多“点赞”和观看次数来赚钱，因此他们认为这很有趣，但却忘记了这种情况的道德规范以及为公司工作的行为准则。&lt;/p>;&lt;p >;“这些课程本应由父母教授，或者由他们成长的社会或学校灌输给年轻人，但由于某种原因，他们没有学习。”&lt;/p>;&lt;p>;其他以前的baito tero 事件包括餐厅兼职工人将生奶油喷到同事嘴里、员工将披萨面团当作口罩、在洗碗机中洗脚以及爬进 24 小时商店的装有冰淇淋的冰箱。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/fca2d8c2-bd69-4d91-9a88-8b9860bcbb28_3bb564cb .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京新宿区的餐馆。在日本，食品顾客的不当行为被称为“baito tero”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;员工恶作剧对企业来说可能造成严重后果。 2013 年，一名大学生在 Twitter 上分享了一张他坐在餐厅工业洗衣机内的照片，东京一家面馆不得不申请破产并于 2013 年倒闭，负债达 3300 万日元（21.9 万美元）。&lt;/p>;&lt;东京一家跨国咨询公司的人力资源主管告诉《亚洲周刊》：“如果有人以这种方式违法并损害了公司的声誉，那么法律途径是迄今为止最好的行动方案。” .&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，他们不得不诉诸保险，因为这成本高昂，而且这表明他们预计公司可能会发生一些负面的事情，”这位不愿透露姓名的高管表示。有权对此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国或其他司法管辖区，雇主只需起诉提供[与此类事件相关]员工的公司，但以个人身份起诉他们会更困难， ”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国影响者在日本被捕，表明人们为了“出名”而付出的努力&lt;/h3>;&lt;p>;受 baito tero 事件影响的日本公司正在跟进刑事诉讼，希望能够令人信服其他人不要这样做。他们通过针对此类事件的保险来支付法律费用，并聘请危机管理专家来限制对其声誉的损害。&lt;/p>;&lt;p>;保险公司近年来推出了新保单，以减轻客户面临的风险据《每日新闻》报道，自 2020 年推出以来，日本财产保险公司的此类保单已吸引超过 20,000 家公司加入。&lt;/p>;&lt;p>;类似的保单也提供了东京海上日动火灾保险公司推出的名为“声誉费用保险”的保险包括与一家咨询公司合作召开新闻发布会，就此类事件道歉，对此的需求每年增加 20%。&lt;/p>;&lt;h3 >;日本餐馆在热水中用沾满口水的手指摩擦寿司&lt;/h3>;&lt;p>;北海道文京大学的渡边认为，起诉和媒体报道将大大有助于说服年轻人不要进行此类恶作剧。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为这会有效。他们之前可能认为只要说‘对不起’就可以逃脱处罚，”他说。 “现在他们正在被起诉，每个人都在媒体上阅读有关它们的信息，他们意识到这是严重的。&lt;/p>; &lt;p>;“可能需要一段时间才能完全消除这一点，但我认为这种方法将证明是有效的随着时间的流逝。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN ‘appalled’ by public executions in Afghanistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253609/un-appalled-public-executions-afghanistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.29 12:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/29/A3C16C9D-7F67-4301-BA15-C744D1AAD317_B5F015FA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; taliban Security personne daliban Security personne boadakakharak security of Badakharak secorts of Badakakhshanan Pastince。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国谴责最近在阿富汗的公共处决，敦促塔利班当局停止使用死刑。&lt;/p>; &lt;p>;阿富汗的塔利班政府公开处决三人在过去的一周中，凶手由最高领导人Hibatullah Akhundzada签署。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;所有三个人在包括受害者家属的大批人群面前被枪杀了。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“过去一周，在阿富汗体育体育场公开处决三人的公开处决，我们感到震惊。 img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/9568ba20-58bf-414d-a2b9-fc6dc14c9837_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;阿富汗人在一月份的公开处决后离开了足球场。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“公共处决是残酷，不人道或有退化的待遇或惩罚的一种形式，”该声明补充说。&lt;/p>; &lt;p>;本质上也是任意的，违反了在公民和政治权利国际盟约下受到保护的生命权，阿富汗是一个州政党。 “危险的”地点&lt;/h3>; &lt;p>;美国，唯一仍在执行死刑的西方民主也谴责了公共处决。&lt;/p>; &lt;p>;“这是阿富汗政府表明的残酷行为的另一个迹象国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班周一在阿富汗北部被判犯有谋杀罪被定罪的公共处决，成千上万的体育体育场观看。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;处决发生在北贾兹省北部省北尔甘市的大雪中，被谋杀的男子的兄弟用步枪射击了罪犯五次。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;被处决的男子，从Faryab Province的Bilcheragh地区被确定为纳扎尔·穆罕默德（Nazar Mohammad），被判杀害同样来自Faryab的Khal Mohammad罪名成立。杀人事件发生在Jawzjan。受害者的亲戚向两名男子开了枪，也在一个体育馆，正如成千上万的人所观看的。 /files/d8/images/canvas/2024/02/29/5a1c962d-0117-4c13-a671-fefe4b4b4b9078_98_9.9af07b46.jpg“ alt =”在塔利班（Taliban）1996年至2001年的第一条规则中很常见。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据法国法国 - 帕尔斯（Agence France-Presse）的计数，现在已经进行了五项死刑。塔利班返回。&lt;/p>; &lt;p>;在塔利班在1996年至2001年的第一条规则中，公共处决很普遍。&lt;/p>; &lt;p>;那个时代最臭名昭著的图像之一描绘了1999年在1999年戴着一名妇女的处决在喀布尔体育场的全覆盖伯卡。 &lt;/p>; &lt;p>;自2021年8月返回上台以来，她被指控杀死了丈夫。但是&lt;/p>; &lt;p>;迅速禁止使用死刑。 &lt;/p>; &lt;p>;中国，伊朗，沙特阿拉伯，埃及和美国分别被列为2022年世界上最多产的死刑从业者。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;法国 - 帕斯和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BTS fans tell K-pop label Hybe to sack its American boss for backing Israel’s war in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253604/bts-fans-tell-k-pop-label-hybe-sack-its-american-boss-backing-israels-war-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.29 12:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/29/61869147-0995-4375-8564-CDCF3FA3BB8D_9823FD55.jpg“ 2022年在华盛顿的白宫。照片：Instagram/Scooterbraun &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;众多K-Pop Boy Band BTS的粉丝敦促其管理公司Hybe，其管理公司，以卸下其美国的首席执行官。据称在与哈马斯在巴勒斯坦加沙地带的持续战争中为以色列提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;在最新发展中，一些球迷于2月23日派卡车前往南首尔的阳朝地区的Hybe总部，以发泄他们的不满时，而主张解雇Hybe America首席执行官Braun。 &lt;p>;“如果我们的要求未满足，军队将继续推动您满足我们的要求。当发生在你的韩国祖先身上的同样的事情发生在巴勒斯坦人身上时，不要把目光移开。我们要求您代表人类，历史的右边和反暴力。以色列媒体网络Arutz Sheva（以英语为以色列国家新闻）在YouTube上分享了一个三分钟的视频，其中布劳恩（Braun）在以色列发表演讲，呼吁哈马斯（Hamas）发布其人质。据报道，2023年10月7日，有360多人在以色列南部的Nova音乐节现场被哈马斯战士杀害，至少有40人被劫为人质。说我必须去以色列，因为我必须和我的人民站在一起，”布劳恩在视频中说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们（人质）现在需要回家。我知道许多国际社区都感到困惑，他们正被各种信息轰炸，但是不应该有一个不会从人质回家开始的对话……我们不会停止使用我们的声音。我们不会保持安静。” &lt;/p>; &lt;p>;布劳恩是美国人，但他说，他的祖母是奥斯威辛集中营的幸存者，奥斯威辛集中营是在第二次世界大战期间由纳粹德国经营的。他是许多美国名人和娱乐活动中的人物之一，据信曾对以色列表示支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/02/29/d4e26527-2351-4DD5-AF48-611E499B1E55_ED18453D.JPG“ alt =”巴勒斯坦集会在2023年在首尔以色列大使馆附近通过其音乐传达 - 强烈要求首席执行官撤职，但Hybe的回应是远离争议。&lt;/p>; &lt;p>;关于布劳恩的言论，这家韩国娱乐巨头说：“这是一个个人陈述，是一个独立的陈述来自公司管理。”该标签尚未对最近的卡车抗议活动发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，Hybe与Braun于2013年建立的美国唱片公司Ithaca Holdings合并。贾斯汀·比伯（Justin Bieber）和阿丽亚娜·格兰德（Ariana Grande）等大多数著名的流行歌星被任命为Hybe America的唯一首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版。</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s BYD looking for Mexico EV plant location, Americas CEO Stella Li says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3253600/chinas-byd-looking-mexico-ev-plant-location-americas-ceo-stella-li-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.29 11:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/29/e0c0b841-50b8-46c8-bd61-78ec186a608b_d30be6d30be6d5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周三，墨西哥墨西哥城的海豚迷你电动汽车。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电动汽车（EV）制造商Byd正在寻找墨西哥的地点，以建立一个工厂，旨在提高公司在当地市场的份额，BYD Americas Ceo Stella李在周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;该公司预计该工厂的位置，该工厂的生产能力为每年150,000辆汽车，到年底。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>; BYD进入墨西哥预示了竞争威胁，这位总部位于深圳的电动汽车制造商和来自中国的其他人可能会构成已经在美国市场上经营的公司。&lt;/p>; &lt;p>;美国制造倡导集团，本月，美国制造联盟（Alliance for American Manufacturing）警告说，低成本的中国汽车和零件可能威胁到美国汽车公司的可行性。该小组呼吁华盛顿阻止从墨西哥进口中国汽车和零件的进口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/29/f59EA1C7-3592-4045-8440-CCA555F779BAE_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;周三在墨西哥墨西哥城的低成本电动汽车推出。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“引入廉价中国汽车 - 非常便宜，因为他们得到了中国政府的力量和资金的支持 - 美国市场可能会结束该联盟在一份报告中说：&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，中国汽车制造商在迅速改善其车辆，甚至比某些地区的全球竞争对手更快，这是美国汽车行业的灭绝级别活动。李说，&lt;/p>; &lt;p>; BYD诸如信息娱乐系统和自动驾驶。在墨西哥出售汽车不到一年。&lt;/p>; &lt;h3>;比特渴望与兰博基尼的法拉利，233,000美元的超级EV &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; byd在中国球员中尤其具有成本竞争力和积极性根据其中国竞争对手已经在墨西哥出售汽车的高管。 Byd可能会像在本国市场上一样将侵略性的降价带到墨西哥，这迫使竞争对手削减成本以跟上。&lt;/p>; &lt;p>; BYD的成本优势来自于其对电动汽车技术的早期投资和高昂的投资专家说，该公司多年来取得的垂直整合程度与特斯拉不同。电力管理芯片到仪表板屏幕。&lt;/p>; &lt;h3>; BYD在2023年第四季度发起了低价插电式混合动力，在中国引发的价格战&lt;/h3>; &lt;p>; BYD在电动汽车销售中超过了特斯拉&lt;/p>; &lt;p>; BYD高管在周三早些时候宣布，该汽车制造商将以358,800 PESO（20,990美元）的起价开始出售其海豚迷你电动汽车，少于一半，降低了价格。最便宜的特斯拉的价格。&lt;/p>; &lt;p>;在墨西哥城的一次发布会上，李说，这辆车的目的是将技术和墨西哥消费者触及的价格混合。&lt;/p>; &lt;p>;“这是负担得起的…所以每个墨西哥人都可以将他们的第一辆电动汽车带回家。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the Philippines, online supporters of President Marcos Jnr and Rodrigo Duterte turn on each other]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253561/philippines-online-supporters-president-marcos-jnr-and-rodrigo-duterte-turn-each-other?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.29 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/69d31a9f-0808-4814-a2a9-240e7bb98b98b98b9e_5e482ab3.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2022年6月30日在马尼拉举行的国家博物馆就职典礼上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）和现任领导人费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）的支持者在社交媒体上互相开启，这是两者之间的戏剧性后果，在线冲突变成了丑陋在双方的支持者在两位领导人的权力上都发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;在专业facebook页面上，追随者称Marcos Jnr为“ Polvoron”  - 干牛奶糖果，很快就会崩溃成粉末 - 在关于杜特尔特（Duterte）传播的指控是总统是可卡因用户的粗略提及。&lt;/p>; &lt;p>;自上个月以来，同一页面上已经有一段视频，称Marcos JNR将遭受“撤离支持”官员。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos JNR的支持者在自己的页面上欣赏了杜特尔特很快将被逮捕并拖到海牙国际刑事法院，并因违反人类罪而被审判并判刑。在评论中，马科斯忠实拥护者称杜特尔特为“曼格·卡诺”（Mang Kanor），这是一个给一个老人的粗昵称，据称一个老人与一个年轻女孩一起出演过性爱录像。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾的“警告标志”作为政治侮辱可能会导致“内战” &lt;/h3>; &lt;p>;与2022年相比，双方的支持者共同努力支持马科斯·JNR（Marcos JNR）及其副总统竞选伴侣，杜特尔特（Duterte）的女儿萨拉（Sara）。 Marcos JNR和Sara最初都争夺总统职位，但后来同意组建一个“ Uniteam”，Marcos JNR奔跑占据了顶名，Sara切换到副总统。&lt;/p>; &lt;p>;，但Marcos JNR和The Marcos JNR和The Ties杜特尔斯（Dutertes）在赢得总统职位后恶化。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年成为副总统时，萨拉（Sara）要求国防部长担任国防部长的职位。她被否认了，并被任命为教育部长。她还要求提供2.5亿比索（440万美元）的“机密”基金，但收到了一半的金额。&lt;/p>; &lt;p>;去年，她暗示了一个关键的马科斯亲戚作为tambaloslos，这是一种visayan侮辱一个神话般的小恶魔般的生物，有着巨大的嘴和突出的生殖器。杜特尔特长老后来指控马科斯·吉恩（Marcos JNR）是吸毒者。&lt;/p>; &lt;p>;尽管偶尔会有双方的公众保证，这两个家庭之间都很好，但联盟揭露了。 Sigla Action Resigient公众行动研究中心董事总经理Rossine Fallorina对分手的速度感到惊讶。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fallorina，自从研究了政治巨魔和虚假信息网络以来，他就研究了。 2018年在本周在亚洲说：“我们大多数人（预期）单位串联会崩溃，但没人期望这会很快，双方早在马科斯政府的第一年就相互对抗。 ” &lt;/p>; &lt;p>;问巨魔是否已成为菲律宾政客必不可少的武器时，法利琳娜说：“非常如此。在过去的研究中，我们发现政客最初使用巨魔农场在国家一级赢得选举。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，他的小组发现，多年来，多年来“虚假信息已经变成了影响力的行动，一个更包容的术语，包括内容并非公然错误，在政治运动中变得更加根深蒂固，并且涉及各种各样的演员”。&lt;/p>; &lt;p>;是Rodrigo Duterte引入了巨魔。进入菲律宾政治，严重依靠Facebook来帮助他赢得2016年的总统职位。据报道，他的竞选活动收到了臭名昭著且现已失去的数据公司Cambridge Analytica。计划杀人&lt;/h3>; &lt;p>; 2017年牛津大学的一项研究说，杜特尔特在竞选期间花了20万美元在巨魔上，他承认在社交媒体上向用户付款。&lt;/p>; &lt;p>;此后其他研究表明，政客部署的在线巨魔的行为几乎没有真正的或自发的。他们是由“有影响力者”支付的，分组组织的，分组的，并付出了鸡蛋。&lt;/p>; &lt;p>;罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte他的老板与阿道夫·希特勒（Adolf Hitler）的比较。&lt;/p>; &lt;p>;当Marcos JNR在2022年赢得总统职位时，他任命了一名由最高法院在视频中爆发的律师，担任录像带的爆发。但是，他在很大程度上忽略了许多与他在线战斗的支持者。&lt;/p>; &lt;p>;他的妻子可能是这样的原因。他说：“ vloggers说[第一夫人]丽莎·马科斯（Liza Marcos）不安全，她是否得到了一些更支持杜特尔特人的vloggers的支持，所以她开始了吹扫并成为谁支持谁。” &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/28/2197BCE5-AD25-AD25-4D9A-4D9A-BFDE-1BECED38914BECED38914B_DF19D09D090.JPG” ALT = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte ：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些主要影响者中的大多数已将船跳到杜特尔特的营地，并且“可能仍被动员作为大型虚假宣传运动的一部分”。&lt;/p >; &lt;p>;他指出在线巨魔没有忠诚度。 Fallorina说：“我认为我们不能以与政客们对政治家的期望那样期望的政治忠诚。” “他们不参与[杜特尔特]巨魔的前进，而宁愿谈论主流媒体报道的问题和指控。他们试图宣传积极的信息，而不是放大加热问题。 “我认为它不会很快结束。有些视频博物馆能够在这一争执中获利，因此没有动力停止。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi invited to Australia as Beijing, Canberra ties thaw after prolonged frost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3253590/chinas-wang-yi-invited-australia-beijing-canberra-ties-thaw-after-prolonged-frost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.29 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/29/b2077bcc-deb2-4e7a-987a-88958cf41c8b_aee18bbf.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。根据对此事的了解消息来源，他将在双边关系变暖后讨论桌面上的一系列棘手问题。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅行将作为双边贸易进行，通常是最顺利的部分会谈，在11月的总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）的中国访问之后，很大程度上已经正常化。&lt;/p>; &lt;p>;，但其他问题 - 签署了一项新的科学技术协议，与美国和英国的Aukus Security Alliance以及量刑一位消息人士解释说，澳大利亚一名澳大利亚间谍指控的作家不太可能看到快速的决议。主题。&lt;/p>; &lt;p>;“邀请是外交和贸易部与[中国]大使馆之间的讨论的正式结论。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;王有望在堪培拉度过一天，另一个来源在悉尼度过一天。王机构，王将在其中举行有关中国外交的新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;第二消息来源补充说，外交与贸易部（DFAT）一直在推动对澳大利亚葡萄酒和龙虾的制裁取消制裁王的访问。自2020年以来，这两种商品从进口中被阻止。消息人士称，该协议因美国的压力而被堪培拉持有，这将是王的访问的“未偿问题”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着续约的续签，请求在微妙的时刻出现这项40年历史的美国科学技术合作协议面临障碍。一个六个月的延长于周二结束，没有宣布额外的谈判时间。&lt;/p>; &lt;p>;在到期日的新闻发布会上，中国外交部的女发言人表示，这两个国家正在就该主题进行交流 - 并继续批评华盛顿的“小院子，高栅栏”的艰苦技术控制策略。悉尼科技大学澳大利亚 - 中国关系研究所主任詹姆斯·劳伦斯顿（James Laurenceson）说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“但这仍然为联合科学研究留下了巨大的机会，为双方带来了利益 - &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他指出，堪培拉也“务实”，以认识到澳大利亚的有限规模使国际合作“必要”，同时削减澳大利亚科学家，也可以认识到堪培拉，堪培拉也“务实”，同时削减了澳大利亚科学家从中国人才和资源中脱颖而出“将是堪培拉不想踢的巨大目标”。对此事了解的第三位消息来源说，李·齐安（Li Qiang）可以在6月或7月访问澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>; dfat告诉邮报，“外国政府高级官员的任何访问将在适当的时候宣布”。 &lt;/p>; &lt;p>;总理部和内阁部拒绝对潜在的正式访问和事件发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部，同时，尚未回答该帖子的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴尼斯在11月访问了上海和北京这是七年来澳大利亚领导人的第一次访问 - 两国冻结时期后，转向更温暖的关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; DFAT数据显示，中国是澳大利亚最大的双向交易伙伴，占2022年和2023年财政年度该国商品和服务贸易的26％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;中国海关总统管理局报告称，两国两国之间的总进口和进口量为2023年，比去年同期增长了4.1％。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚煤炭，大麦，棉花，牛肉，牛肉和乳制品 - 所有这些都是官方和非正式禁令 - 自去年以来，已经逐渐返回中国市场。然而，葡萄酒和龙虾仍然是令人难以置信的点。最好等待，看看北京是否会正式提高重税 - 其中一些最高税率为218.4％。关于进口到中国市场的地面变化。”张补充说。 “它仍然很安静。” &lt;/p>; &lt;p>;来自澳大利亚的现场龙虾，仍在非官方禁令之下，尚未返回中国桌子。 BAN是冷冻市场的出现。我们提供给世界其他地区。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>