<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China single mother friends become ‘divorce partners’ sharing life, resources under one roof, dividing public opinion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3248430/china-single-mother-friends-become-divorce-partners-sharing-life-resources-under-one-roof-dividing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/7e25afbe-f476-479b-9bb2-e75cd40e0fbb_a653b983.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国两名离婚女性决定同居，以避开男性，住在同一屋檐下，分担育儿责任和家务。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一则关于两名单亲妈妈离婚后决定共同承担家庭责任的新闻报道在内地社交媒体上引发了广泛讨论。&lt;/p>; &lt;p>;邹和郭都是 28 岁的人，来自中国西南部的贵州省，自称“离婚伴侣”，他们带着婚生子女过着像家人一样的生活。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，他们非常享受这样的生活。安排，生活方式很适合他们俩。&lt;/p>;&lt;p>;有一个三岁女儿的邹女士表示，她已经离婚三年了，郭某抚养着她五岁的儿子独自生活了四年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/b3a7a23c-393f -48ae-9ed0-55518b74018f_7e7ce96d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两位单亲妈妈都经历过痛苦的离婚，但现在她们在一起生活并热爱生活。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们在同意不想结婚、不想再和男人同居后，萌生了同居的想法。&lt;/p>;&lt;p >;两人都有工作，并且共用一套公寓和一辆汽车。他们从去年12月开始合居。&lt;/p>;&lt;p>;“单位虽然不大，但很自由。”邹在视频中说道。 “我觉得离婚后我们的生活才刚刚开始，有了新的开始。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然两人都承认离婚给自己带来了深深的创伤，但他们表示对现在的生活比较满意。&lt; /p>;&lt;p>;婚姻生活让她们除了做家务和做饭之外，还经常被与公婆的矛盾和其他家庭事务搞得精疲力尽。&lt;/p>;&lt;p>;现在她们能够把更多的精力放在孩子身上，也能把更多的精力放在孩子身上。 &lt;/p>;&lt;p>;视频中，左、郭带着孩子们在超市购物。&lt;/p>;&lt;p>;回到家，他们做饭，然后教孩子们如何做菜。之后跳舞。他们还腾出时间去美容院享受护理服务。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们的生活忙碌而艰苦，但我们找到了内心的平静和幸福。”邹说。&lt;/p>;&lt; p>;两个朋友对自己的未来感到兴奋，正在为自己和孩子制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们的目标是买一辆更好的车，这样我们就可以带孩子们去旅行，”邹说。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的故事在大陆社交媒体上引起了两极分化，同时吸引了超过600万的浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;许多人对他们的选择着迷，但也有一些人不同意。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“生活没有比这更好的了，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“女孩帮助女孩。这真的很好，”另一位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有一天他们会闹翻，”一位悲观主义者写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/db687bdd-b75f-463c-af6b-8ee93457222e_df16b892.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”这些女性表示她们对共同的生活感到满意，但她们的生活方式选择在网上却存在不同意见。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果其中一人再恋爱会怎样？” &lt;/p>;&lt;p>;去年11月，中国民政部公布的数据显示，2023年前三季度，全国登记离婚197万对，同比增加33万对。 &lt;/p>;&lt;p>;离婚率最高的地区是贵州、天津和重庆。&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国离婚率从2000年的0.096%上升到2020年的0.31%，但在政府推出离婚冷静法后，该比例在 2021 年下降至 0.2%，该法要求夫妻等待 30 天才能完成文书工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Look out for Russian moves to ‘muddy waters’ at China’s doorstep, noted analyst warns as Moscow boosts North Korea ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249358/look-out-russian-moves-muddy-waters-chinas-doorstep-noted-analyst-warns-moscow-boosts-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/3af77876-354e-4949-8639-5272d2caf927_537a03f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京欢迎朝鲜外相崔善姬2024 年 1 月 16 日飞往莫斯科。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的中国政治分析人士警告说，中国今年应该对俄罗斯可能在其家门口煽动麻烦的举动保持警惕，同时敦促北京谨慎处理与华盛顿的关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国主要智库政治学研究所前所长方宁发出警告之际，俄罗斯和朝鲜采取了行动。平壤官方媒体称俄罗斯总统弗拉基米尔·普京预计将“尽早”访问。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争已近两年，俄罗斯可能会尽力“搅乱局势”。方在北京人民大学的一个论坛上表示，克里姆林宫这样做的目的是分散西方的注意力，导致其削减对乌克兰的援助，从而减轻莫斯科的压力。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么朝俄军事关系可能成为中国的“负担”&lt;/h3>;&lt;p>;方，四川大学讲座教授，曾任政治研究所所长中国社科院科学所。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，已经有迹象表明，俄罗斯很可能在2024年在东北亚实施这样的战略。那将非常接近[我们] ”方说，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们需要高度认识和谨慎对待的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;北京智库太和智库也发出警告俄罗斯和朝鲜今年的“更具体的合作”可能会给中国带来“双重压力”。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，朝鲜和俄罗斯可能会进一步加强与我们的关系”它在周五发布的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，美国和西方会试图炒作并制造“冷战”。 [中国]与朝鲜和俄罗斯结盟的战争气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;随着莫斯科入侵乌克兰接近两年，紧张局势加剧，俄罗斯和朝鲜之间的交流增加，加剧了相互军事支持的指控朝鲜半岛因平壤的武器试验以及针对美国亲密盟友首尔的好战言论而引发轩然大波。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜外相崔善姬在访问莫斯科时受到普京接见上星期。克里姆林宫表示，双方同意在“所有领域”发展关系，包括“敏感”领域，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;崔的外交部表示，两国已同意建立“新的多领域”据朝鲜官方媒体报道，华盛顿于 1 月 11 日对“一个人和三个实体”实施了制裁，称其涉及其中&lt;/p>;&lt;p>;在此之前一天，美国和其他 47 个国家以及欧盟发表联合声明，谴责此类武器“以尽可能最强硬的条件”进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候被问及所谓的武器转让问题时，中国外交部发言人汪文斌表示：“我不了解有关合作情况”。&lt;/p>;&lt;p >;然而，随着朝鲜这个拥有核能力的国家加紧进行导弹试验以挑战美国及其地区盟友韩国和日本，中国誓言将与朝鲜合作，帮助保护半岛稳定。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜韩国领导人金正恩宣称韩国是“永远的主要敌人”，同时放弃了韩国实现和平统一的长期目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰战争方表示，中东冲突和美国贸易战也将在今年给中国带来挑战，并警告说，如果中国应对不当，将产生“严重的负面后果”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中美之间的冲突也门、黎巴嫩真主党和伊朗的“什叶派新月”，以及以色列及其西方盟友的“什叶派新月”，将是2024年中国外交的“重大考验”。&lt;/p>;&lt;p>;方还预计11月总统大选后，无论结果如何，美国对华政策基本不变。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，最重要也是最困难的是，在中美经贸摩擦不断的情况下，中美关系面临摩擦，要尽力维护中美关系大局，尽可能保持经贸往来，尽量减少美国等西方国家造成的压力和损失。&lt;/p>;&lt; p>;“如果2024年中美关系不再恶化，对中国来说是件好事。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Afghanistan’s Taliban enforcing restrictions on single, unaccompanied women, UN report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249382/afghanistans-taliban-enforcing-restrictions-single-unaccompanied-women-un-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/95febd59-3b2d-412f-b45b-c60f94dad1c4_cee4e6f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿富汗妇女等待领取援助包，其中包括食物、衣服、和卫生材料，由赫拉特当地慈善基金会分发。塔利班禁止妇女参与公共生活的大部分领域。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国周一发布的一份报告，塔利班正在限制未婚或没有男性监护人的阿富汗妇女获得工作、旅行和医疗服务。&lt; /p>;&lt;p>;在一次事件中，道德与美德部的官员建议一名女性如果想保住医疗机构的工作就结婚，并称未婚女性工作不合适。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班禁止妇女参与公共生活的大部分领域，并禁止女孩上六年级以上的学校，这是他们在 2021 年掌权后实施的严厉措施的一部分，尽管塔利班最初承诺采取更温和的统治。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/80e18245-6289-456a-a4a4-5eda2701ed5d_5b395e43.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身着罩袍的阿富汗妇女和儿童难民被从巴基斯坦驱逐出境，住在喀布尔郊区联合国难民事务高级专员办事处营养病房里。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还关闭了美容院，并开始执行着装规定，逮捕那些不遵守他们对头巾或伊斯兰头巾解释的女性。 2022 年 5 月，塔利班颁布法令，要求女性只露出眼睛，并建议她们从头到脚穿着罩袍，类似于塔利班 1996 年至 2001 年统治期间的限制。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻阿富汗特派团在去年 10 月至 12 月的最新季度报告中表示，塔利班正在打击单身或没有男性监护人或穆斯林陪伴的阿富汗妇女。&lt;/p>;&lt;p >;阿富汗没有关于男性监护权的官方法律，但塔利班表示，如果没有与她有血缘或婚姻关系的男性，妇女不能四处走动或旅行一定距离。&lt;/p>;&lt;p>;三名女性医护人员去年十月，他们因要在没有亲属陪伴的情况下工作而被拘留。报告称，在她们的家人签署了不会再犯这种行为的书面保证后，她们被释放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在帕克蒂亚省，道德与美德部阻止了没有王室成员的妇女。自 12 月起禁止使用医疗机构。它视察该省的卫生设施，以确保遵守规定。&lt;/p>;&lt;p>;该部作为塔利班的道德警察，还通过检查站和检查，在妇女访问公共场所、办公室和教育机构时强制执行头巾和穆斯林要求&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，12 月，在坎大哈省，该部官员视察了一个公交车站，以确保妇女不会在没有亲属的情况下长途旅行，并指示公交车司机不要允许妇女在没有亲属的情况下上车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;妇女也因购买避孕药具而被捕，而塔利班尚未正式禁止购买避孕药具。&lt;/p>;&lt;p>;道德与美德部的人员没有立即对联合国报告发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump 2.0 could be upon us. Why are the business and national security sectors silent?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249305/trump-20-could-be-upon-us-why-are-business-and-national-security-sectors-silent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/0f6194fc-de69-4809-9703-50aafc0379eb_96f417d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在竞选活动中指向观众1 月 21 日在新罕布什尔州罗彻斯特。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府国防机构中一位曾担任共和党和民主党政府的高级官员在华盛顿发表讲话最近。毫不奇怪，讨论很快转向中国对美国利益构成的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;被问及美国与日本和其他盟国的关系在应对这一挑战时变得多么重要，以及这些联盟会发生什么变化如果明年由一个不太热衷于与其他国家合作的新政府入主白宫，那么第一个问题的答案就是“至关重要”。他拒绝回应第二个问题。&lt;/p>;&lt;p>;《经济学人》上周发表的一篇题​​为“许多首席执行官担心特朗普第二任期会比第一次更糟糕”，其中包括几位选择匿名的公司代表的评论。&lt;/p>;&lt;p>;贝莱德副主席菲利普希尔德布兰德在接受彭博电视采访时发表了不必要的保留声明：“你知道，我们以前经历过这种情况，我们在[唐纳德·特朗普的总统任期]中幸存下来，所以我们会看看这意味着什么。当然，从欧洲的角度来看，从全球主义、大西洋主义的角度来看，这当然是一个令人担忧的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;从美国主导的基于全球秩序的全球秩序的角度来看待这个问题怎么样？法律，这使得几十年来不受限制的经济增长？&lt;/p>;&lt;p>;继特朗普上周在爱荷华州党团会议上取得压倒性胜利之后，以及在同样重要的新罕布什尔州初选的风口浪尖上，那些与美国关系最大的人保持沉默美国治下的和平已变得令人不安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/68987066- 567b-48f1-a381-4951293031cb_6e973a2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在阿特金森的竞选活动中发表讲话，支持者欢呼，新罕布什尔州，1 月 16 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;而不是对一位曾经且可能未来的美国领导人意图在国际上单打独斗所带来的危险发出大声警告，切断贸易关系并对司法系统进行报复，司法系统试图让他对一系列需要半天时间才能读完的指控负责，我们听到摩根大通的杰米·戴蒙在达沃斯接受 CNN 采访时告诉我们，特朗普“很友善”关于北约的权利，关于移民的权利。他使经济发展得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;戴蒙先生，这三点都错了。与美国最重要的军事伙伴的任何分歧都应该秘密解决。在移民问题上，任何解决方案——甚至关闭边境——都比将儿童与父母分开并将他们关在笼子里更好。经济学家们对在乔·拜登总统的领导下美国如何避免了经济衰退并创造了多于能够填补的就业机会感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普除了随心所欲地行事之外，没有任何经济或国防政策。此刻告诉他。他无法理解，美国公司和消费者一直在缴纳他在 2018 年对中国商品征收的惩罚性进口税，此举并未对该国的进口产生重大影响。我们现在看到的从中国进口的急剧下降更多地归因于拜登政府的“友好外包”努力。&lt;/p>;&lt;p>;对华鹰派需要了解特朗普钦佩习近平主席。如果他入主白宫，邀请习近平再次访问海湖庄园，达成某种让特朗普看起来与中国同行一样强大的协议，就像关税加倍一样合理。事实上，我们可能会以任何顺序看到两者，因为头条新闻对特朗普的帮助大于前后矛盾对他的伤害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有他的支持者相信特朗普把美国放在第一位；只有他的支持者才相信特朗普把美国放在第一位。我们其他人都知道他把自己看得高于一切。在了解特朗普自恋深度的群体中，民主党人正确地看到了对维持美国经济霸主的制衡体系的全面攻击。与此同时，这一群体中的共和党人对此轻描淡写，认为恢复党的政治权力值得冒险。&lt;/p>;&lt;p>;但商界和政策制定者在幕后对特朗普蔑视与共和党结盟感到不安。随着这位前总统越来越接近政府的权力，世界民主国家——对抗中国在世界舞台上取代华盛顿的唯一有效堡垒——可能会变得更加公开。&lt;/p>;&lt;p>;美国历史充满了不一致之处，但对于无论好坏，有一个趋势始终如一：国防和商业利益始终驱动着政策结果。世界领导人和投资者都指望着这一点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周二可能在新罕布什尔州获胜后会发生什么，这些选区是否对愿意为了一个好头条而出卖任何利益的领导人提出更多抵制，将会告诉我们这些基线是否完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Luxury Hong Kong mansion on The Peak sells at 35% discount for US$107 million to company linked to Mindray founder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249378/luxury-hong-kong-mansion-peak-sells-35-discount-us107-million-company-linked-mindray-founder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/92d9216c-291c-4936-b22a-d2cfc2c36f59_f73f467c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢吉道25-26号A&amp;B豪宅售予内地中国买家出价 8.38 亿港元（1.07 亿美元）。图片：第一太平戴维斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国内地买家以35%的折扣抢购了香港太平山顶的一套超豪华住宅，反映出香港豪华房地产市场的气氛仍然不冷不热。 &lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯投资首席执行官办公室副高级总监郑以翔表示，这座位于卢吉道 25-26 号 A&amp;B 号的豪宅以 8.38 亿港元（1.07 亿美元）的价格售出，即每平方英尺 71,703 港元香港是该物业的独家代理。&lt;/p>;&lt;p>;此次出售与深圳企业家、深圳迈瑞生物医疗电子联合创始人兼董事徐航通过一家董事于 12 月成立的公司有联系据知情人士透露，他与妻子顾芳同名。&lt;/p>;&lt;p>;“豪宅市场不那么活跃，买家数量减少，这从折扣价，”程说。 “主要是由于中国大陆经济复苏慢于预期，以及资本外流管制更加严格。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/9cfafb53-910b-403e-be43-5cd0e8f59430_70257838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 徐航，医疗器械供应商深圳迈瑞生物医疗电子创始人、董事长。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据第一太平戴维斯称，该两层独立屋于10月上市，估值为13亿港元。该豪宅占地31,544平方尺，最高建筑面积达11,687平方尺。&lt;/p>;&lt;p>;该交易共产生15%印花税，即1.26亿港元，特别是买方印花税印花税和新住宅印花税于10月份分别从15%减半至7.5%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该住宅的前业主是詹氏家族土地注册处的备案文件显示，当地玩具商永康于 1999 年以 1.45 亿港元的价格购买了该房产。持有该房屋25年，该家族净赚约7亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯的郑先生表示，一些买家仍然对位置独特的稀有房产感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯表示，卢吉道是山顶最负盛名的地区之一，只有 12 个住宅用地，其中 4 个可欣赏维多利亚港一览无余的景色。&lt;/p>;&lt;h3>;窃贼从卢吉道的家中偷走了价值 100 万港元的豪华手表。香港商人&lt;/h3>;&lt;p>;根据世邦魏理仕的数据，香港豪宅价格在 2023 年下降了约 8%，较 2018 年 7 月的峰值下降了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管市场仍相对稳定尽管受到抑制，但有迹象表明买家正在回归。据莱坊国际统计，去年共录得 173 笔涉及售价 1000 万美元或以上单位的交易，同比增长 31%。成交量同比增长 13%，达到 255 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据世邦魏理仕香港的数据，上周，不同的中国内地买家购买了两处总价值 12 亿港元的全新房产。&lt;/p>;&lt; h3>;随着活动回暖，中国买家重返香港豪宅市场&lt;/h3>;&lt;p>;位于九龙塘笔架山嘉里建设旗下 Mont Verra 的一套 8,583 平方英尺复式顶层公寓，通过招标以 6.19 亿港元售出，或每平方尺72,119港元。&lt;/p>;&lt;p>;另一栋位于山顶尼克尔森山道8号4,579平方尺的豪华别墅单位，亦以6亿港元招标售出，即每平方尺131,033港元。该项目中由九龙仓控股和南丰集团开发的一处相同房产在 2017 年以同样的价格售出，使其成为亚洲最昂贵的住宅。&lt;/p>;&lt;p>;迈瑞在疫情爆发初期大幅增长，当时呼吸机的需求猛增。该公司受益于北京自2015年以来推动的国家医疗体系改革，医院被要求从卖药转向销售服务，从而刺激了对医疗设备和相关材料的需求。&lt;/p>;&lt;p>;但徐去年，由于该国最高监管机构在全国医疗保健行业开展了全面的反腐败运动，该公司损失了约 23 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists bring US Navy’s ‘dream bullet’ to life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249048/chinese-scientists-bring-us-navys-dream-bullet-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/b87b106b-5a69-4a58-9199-0c2d1b7bd31b_da33536e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家声称已经创造了一个可以旅行的“梦想贝壳”高速、高精度击打。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军科学家声称已经研制出一种用于动能武器的智能外壳，可以重塑军事格局。&lt;/p>;&lt;p>;这种外壳由强大的电磁推进炮以7马赫的惊人速度翱翔在天空。在这个戏剧性的过程中，它能够稳定接收北斗卫星导航系统的信号，并不断调整飞行路径，保持小于15米的误差，直到击中目标.&lt;/p>;&lt;p>;在如此高的速度下达到如此高的精度并不容易，因为炮弹在一秒钟内可以行驶2500米。&lt;/p>;&lt;p>;但对于小型移动目标来说，其精度可能仍然不够。像坦克一样，对于军舰或港口等较大目标来说绰绰有余。&lt;/p>;&lt;p>;“梦想炮弹”的概念是美国海军于 2012 年首次提出的，作为巩固其全球主导地位的手段。设想为由电磁轨道炮或线圈炮发射的射弹，其想法是在 GPS 信号引导下以 5 马赫的速度在空中飞行。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方计划开发和测试-五年内发射炮弹。但这个最后期限来了又去了。据美国一些媒体报道，2017年，有关贝壳的研究仍在进行中。然而，到了2021年，美军已经放弃了电磁炮计划，并且没有关于GPS制导炮弹项目命运的公开信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国团队表示，虽然西方在研究方面可能领先，但他们没有得到国外的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有指导，甚至没有对导弹导航系统进行粗略的介绍，尤其是导弹导航系统。”海军工程大学电磁能国家重点实验室冯军宏领导的团队在《海军工程大学学报》上发表的一篇论文中写道：“卫星导航组件”。&lt;/p>;&lt;p>;电磁发射武器代表了战场上潜在的游戏规则改变者。它们有望提供一系列具有成本效益的炮弹，同时保持导弹的远程和精确能力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在发射过程中，这些武器会产生强烈的电磁场，可能对脆弱的导弹造成严重破坏。芯片、天线等电子元件。&lt;/p>;&lt;p>;同时，这些“智能”外壳需要能够接收微弱的卫星信号，这与其电磁屏蔽能力产生了矛盾。&lt;/p>;&lt; p>;这一困境困扰着包括中国在内的世界各地的科学家和工程师。&lt;/p>;&lt;p>;在论文中，冯和他的同事披露了一种新颖的天线设计，可以抵抗强电磁辐射，同时接收来自卫星的高精度定位信号。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国议员敦促终止长达数十年之久的中国协议，担心援助解放军&lt;/h3>;&lt;p>;他们还提供了有关北斗信号接收器特殊内部结构的详细信息。在炮弹发射过程中，该接收器承受的力超过地球重力的 25,000 倍。其结构中的任何缺陷，例如电线接口的断开，都可能导致外壳误入歧途。&lt;/p>;&lt;p>;此外，当外壳在空气中猛冲时，它会因摩擦而产生强烈的热量。为了解决这个问题，中国科学家使用了一种具有成本效益的大规模生产的气凝胶作为热障，这是一项了不起的工程壮举。&lt;/p>;&lt;p>;武器的导航软件构成了另一个重大障碍。与车辆在道路上的稳定航向不同，炮弹在飞行过程中会不稳定地旋转和摇摆，尤其是在不同的空气密度下改变航向时。为了缓解这个问题，该团队设计了一种简单而有效的算法，确保整个炮弹轨迹上的卫星通信不间断。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事科学家在开放学术期刊上发表的论文都经过严格的安全检查。目前尚不清楚中国为何选择在此时披露这一进展。&lt;/p>;&lt;p>;近期，中国海军宣布在电磁武器领域取得一系列突破，包括尖端储能系统、极端环境-耐磨合金材料涂层、复杂的控制和监测系统以及大规模的连续射击测试。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些武器的实际作战性能仍有待证实，但一些战争游戏模拟表明它们可能会挑战传统的武器西方国家的军事优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s justice chief Paul Lam defends impartiality of courts in national security cases and warns of continued threats to judicial independence from overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249373/hong-kongs-justice-chief-paul-lam-defends-impartiality-courts-national-security-cases-and-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 19:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/d64ba053-f447-41a1-baa5-7f761902f9d7_9d5d87f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林郑月娥捍卫香港司法系统免受外部压力法律界迎来了新的一年。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法部长捍卫法院审理国家安全案件的公正性，并预测司法独立将继续受到其他国家的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;律政司司长林定国周一谴责“西方国家”去年提出制裁香港法律界的提议。&lt;/p>;&lt;p>;他表示此举是为了阻止法官和法官&lt;/p>;&lt;p>;“确实，处理此类不当干涉的最好办法就是保持冷静和沉着，继续做好各自的职责，同时，维持和促进司法程序的透明度。”林郑月娥补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/22/e4084c20-07f5-4276-ae8d-37f782ac6d5b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 律政司司长林郑月娥及司法部长大法官张家明在香港大会堂庆祝法律年度的开始。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥在庆祝法律年度开始以及美国宣布众议院议员小组的两党联合竞标后发表讲话和参议院扩大去年 11 月因参与北京实施的国家安全法而受到制裁的人员名单。&lt;/p>;&lt;p>;名单中包括林郑月娥和首席大法官张奎能等人超过40名法官和检察官。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥捍卫法律制度处理国家安全案件的公平性以及审判程序的公开和独立。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是，有责任- 一定会确保被指控犯有国家安全罪的被告得到公平审判，并仅根据相关法律和证据来定罪，仅此而已。”林郑月娥坚称。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国家安全审判的听证会和判决是公开的，并向公众开放，并指责一些人在提出指控之前没有检查法庭记录。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是许多人懒得这样做。林郑月娥表示，“对于任何理性、客观、渴望寻求真相的旁观者来说，他或她不会看到一丁点证据表明司法机关的独立权力受到损害” &lt;/p>;&lt;h3>;香港法官面对海外压力须坚守廉洁：终审法院首席法官林郑月娥承诺政府会保护法官和检察官，让他们能够履行职责“不用担心恐吓”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调需要加强对该市司法系统的信任，并表示尽管需要保持其独立性，但法律系统是一个“盟友”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林郑月娥表示，司法系统在捍卫法治和确保其能够服务于“一国两制”的施政原则方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“需要维持和维护法治”当在这方面不时出现虚假和误导性指控时，人们对我们的法律和司法系统的信任和信心变得更加敏锐，通常是由复杂而动荡的地缘政治引起的。” &lt;/p>; &lt;p>; lam。还强调了政府致力于促进调解和在中国大陆之间建立联系，以更好地服务于国家利益。&lt;/p>; &lt;p>; lam表明，政府支持了国际组织的竞标。对于由大陆的调解，首先在城市中建立的大陆尸体，旧的柴警察局被指定为预备办公室的地点。&lt;/p>; &lt;p>;可以在接下来的几个中做出决定月份。&lt;/p>; &lt;p>; lam补充说，司法部还将支持司法机构加强该市的调解员认证系统，将调解条款纳入政府合同中，并鼓励私人组织效仿。&lt;/p>; &lt;h3>;随着香港司法机构努力填补空缺&lt;/h3>; &lt;p>; chan chak-ming的案件，香港律师协会负责人说，有必要为当局辩护，以免捍卫当局免受“政治驱动的企图”的侵害。压力法官，检察官和政府官员通过制裁威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“这些行动明显干预了司法，检察官和治理诚信，这与法治中所包含的每一个核心价值背道而驰，”他说。 p>; &lt;p>;“这些以政治驱动的企图（如果不卫证）将模糊事实和法律原则，并使公众感到困惑。” &lt;/p>; &lt;p>; Victor Dawes是香港律师协会主席&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在“对我们的法官面临的不公平批评和压力”中，他还阐明了根据《基本法》第23条（该市的迷你宪法）第23条的《国家安全法》的立法。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;他强调需要在新立法中使用清晰，精确的条款。&lt;/p>; &lt;p>; dawes补充说，咨询过程应该是透明和彻底的，以驳斥任何建议我们的政府不准备听”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia’s top diplomat says it won’t recognise Israel without path to Palestinian state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249374/saudi-arabias-top-diplomat-says-it-wont-recognise-israel-without-path-palestinian-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 19:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/FA2D3645-0ECD-4C00-A485-AECD083A2528_E4A29563.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1月16日，在达沃斯举行的世界经济论坛会议的会议上。没有通往巴勒斯坦州的可靠途径。&lt;/p>; &lt;p>;菲萨尔·本·法汉（Faisal bin Farhan）王子在周日晚些时候接受美国有线电视新闻网（CNN）广播采访时的讲话是沙特官员最直接的。它使他们与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）矛盾，后者拒绝了巴勒斯坦的民族地位，并描述了对加沙的开放式军事控制计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于加沙未来的争议 - 战争仍然不起作用，因为没有目前 - 派对美国及其阿拉伯盟友对以色列的反对，并在加沙的战后治理或重建计划中构成了一个主要障碍。&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日的哈马斯袭击触发战争之前，&lt;/p>; &lt;p>;美国一直在努力建立一项具有里程碑意义的协议，在该协议中，沙特阿拉伯将与以色列的关系正常化，以换取美国的安全保证，帮助在王国建立平民核计划，并朝着解决以色列 - 帕勒斯坦冲突的方向发展。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/c4d0c347-723e-474b-90e5-23be728d7aab_92bdbe3c.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列部队在以色列南部与加沙地带的边界附近看到。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，内塔尼亚胡（Netanyahu）说以色列是“在此类交易的“尖”，他说这会改变中东。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在接受“ CNN的Fareed Zakaria GPS”的采访中，主持人问：“您是否明确地说，如果没有通往巴勒斯坦国家的可信和不可逆转的途径，那么沙特阿拉伯和以色列之间的关系就不会正常化？ ” &lt;/p>; &lt;p>;“这是我们获得好处的唯一途径，” Faisal王子回答。 “所以，是的。” &lt;/p>; &lt;p>;在采访中，当被问及石油丰富的沙特阿拉伯是否会为加沙的重建提供资金 - 以色列的空气和地面进攻毁灭了贫穷的领土，费萨尔王子给了贫困领土。类似的答案。&lt;/p>; &lt;p>;“只要我们能够找到通往解决方案的途径，解决方案，一条途径，这意味着我们不会在一两年之内再来一次然后我们可以谈论任何事情，”他说。 “但是，如果我们只是在10月7日之前重置现状，以使我们为此进行另一轮比赛的方式，正如我们过去所见，我们对这次对话不感兴趣。” &lt;/p>;>; &lt;H3>;在达沃斯，以色列总统说，与沙特阿拉伯结束加沙战争的关键&lt;/h3>; &lt;p>;巴勒斯坦人寻求一个国家，其中包括加沙，以色列占领的西岸和吞并的东耶路撒冷，以色列捕获的以色列1967年的中东战争。它在这两个领土上建立了数十个定居点，居住着数十万犹太定居者。近15年前的几轮和平谈判中的最后一轮破裂。&lt;/p>; &lt;p>;以色列和哈马斯之间的战争是第五和最致命的，当时巴勒斯坦武装分子突破了以色列的辩护，并通过附近的几名袭击了以色列的辩护社区杀死了约1200人，大部分是平民，占领了250人人质，并破坏了以色列人的安全感。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的进攻杀死了加沙至少25,105名巴勒斯坦人，并受伤了60,000多。哈马斯式领土的事工。该部没有区分平民和战斗人员，但说杀害的人中约有三分之二是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，它已杀害了约9,000名武装分子，没有提供证据，并责怪高级平民。对哈马斯的死亡人数损失，因为它可以将战斗机，隧道和其他激进的基础设施定位在密集的居民区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/files/files/d88 /IMAGES/CANVAS/2024/01/22/131B68D2-45FA-48F9-93BC-5BF5BF52BEF7D7D7D_4ABA9A22.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在南部加沙地带，在通往拉法的沿海道路上。加沙人口中约有85％的人口逃离了他们的家。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙人口的230万人口中约有85％逃离了他们的家园，在以色列继续袭击所有地区时，在南部寻求难以捉摸的庇护所飞地。联合国官员说，随着持续的战斗和以色列限制阻碍了人道主义援助的提供。叙利亚，伊拉克和也门攻击以色列和美国的目标，因为发生更广泛的冲突的风险。于11月在一项停火协议中释放，以换取以色列被监禁的数十名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;，但以色列人越来越分歧是否可能。&lt;/p>; &lt;p>; hamas被认为持有隧道中的人质深处，并将其用作其顶级领导者的盾牌。以色列仅成功救出了一个人质，而哈马斯说，有几人在以色列空袭或失败的救援行动中被杀。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;人质的家庭以及其他抗议者，以及其他抗议者，已经在内塔尼亚胡在耶路撒冷的住所外建立了一个帐篷营地，并发誓要留下来，直到与哈马斯达成协议，将其余人质带回家。 &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯表示，只有释放更多的俘虏，以换取战争和释放数千名巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡（Netanyahu）排除了这样的协议，并说军事压力是确保释放更多人质的关键。&lt;/p>; &lt;p>;长期服务的总理自10月7日以来的受欢迎程度暴跌，面临着美国的压力 - 以色列的压力顶级盟友 - 转向更精确的军事行动，做更多的事情来促进人道主义援助，并在整个地区拥有广泛支持的战后计划。&lt;/p>; &lt;p>;，但内塔尼亚胡的理事联盟被认为是想要的极右派政党为了加强进攻，鼓励数十万巴勒斯坦人从加沙的“自愿”移民，并在那里重新建立犹太人定居点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Gibran resorts to ‘gotcha questions’, jargon in VP debate in bid to trip up rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249354/indonesia-election-2024-gibran-resorts-gotcha-questions-jargon-vp-debate-bid-trip-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/5AB9333A-AAE1-4B46-BCC2-51F4CEBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBBB384_9E0ACB.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;＃999;”总统候选人周日在印度尼西亚雅加达的辩论。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;三名候选人争先恐后地成为印度尼西亚的下一位副总统，在周日的第二次辩论中，吉布兰·拉卡布林（Gibran Rakabuming政策术语和“陷入困境的问题”是为了使他的竞争对手绊倒。&lt;/p>; &lt;p>;批评家将吉布兰的战术描述为“畏缩”，但表示他们可以有效地保持他的门票，以使他的门票保持在获胜的轨迹上。现年36岁，能源，土著人民权利和村庄。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/01/22 /5985846F-6B76-4CD0-9EFE-EB594ED063A4_B752C24A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周日，印度尼西亚的雅加达会议中心。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Muhaimin Iskandar是国家觉醒党主席，他与总统候选人Anies Baswedan一起跑步，开始辩论，说印尼农民长期以来一直被州忽视。他指出，该国1600万个农户“只有一半的土地，而有些人拥有500,000公顷土地，国家赋予了土地”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;提到普拉博沃（Prabowo）据称的大量土地持有。印尼环保组织Walhi上周声称，Prabowo通过17个企业在包括采矿，林业和棕榈油种植园在内的17个企业拥有近500,000公顷的土地。 Prabowo长期以来一直否认这一指控。该倡议禁止镍和铝土矿等原始关键矿物的出口，以鼓励其在该国的加工。例如，他还发誓要提高村庄和农民的福利。 /DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/01/22/152961cb-ff3b-4f7b-4f7b-8121-1fbf6784d90f_e8b0a6e6e1.jpg“ - 总统候选人Mohammad Mahfud在周日在印度尼西亚的雅加达会议中心进行电视辩论中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;协调政治，法律和安全事务部长穆罕默德·马夫德斗争，批评维多多的食品房地产倡议是“失败和环境破坏性的计划”。&lt;/p>; &lt;p>;该计划由普拉博沃（Prabowo）主持，于2020年发起，以提高印度尼西亚的食品自给自足。但是批评家说，它未能增加像米饭这样的主食作物的产量，而是造成了环境破坏并造成了社会冲突。&lt;/p>; &lt;p>;吉布兰为该项目辩护，并指责Mahfud和Muhaimin使用“使用FearMongongering [Tactics] &lt;/p>; &lt;h3>;在印度尼西亚副总裁辩论中，吉布兰（Gibran候选人，一名策略观察家说，他在第一批副总统对峙中成功地雇用了他的老竞争对手。但是，周日的辩论包括一项新规则，需要在候选人不得不回应之前定义此类条款。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，这并没有阻止吉布兰（Gibran），他问马赫夫德（Mahfud） - 也是宪法教授 - 这是一个问题 - 关于对抗“绿化”的策略。&lt;/p>; &lt;p>;提醒吉布兰说：“我不会向他解释这个词，因为他是一名教授。绿化是绿色通货膨胀，就像那样简单。 ，“我仍在寻找您的答案。我问您有关绿色通货膨胀的信息，但您只是解释了绿色经济。” &lt;/p>; &lt;p>;他继续解释说：“绿色通货膨胀是法国在法国举行黄色外套抗议的原因。我们不能让这在印度尼西亚发生。我们需要在过渡到绿色能源时要谨慎，我们不应该让人们支付成本的研发代价（用于可再生能源过渡）。响应柴油和汽油减少化石燃料消耗的税收增加。但是，分析人士说，抗议活动也是由于经济不平等的增加，高昂的生活成本以及对富人的税收缺乏足够的税收引起的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/4e0abe5c-2f83-4966-4966-9f42-9f42-ea30d0cf931e_1126e908.jpg gpg“ 999;“>;（左起）副总统候选人Mohammad Mahfud，Muhaimin Iskandar和Gibran Rakabuming在周日的选举辩论中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; mahfud驳回了吉布兰的回答为“胡说八道”，并补充说“回答没有意义”。&lt;/p>; &lt;p>; gibran后来问mahfud。他说：“他对我问他的难题感到生气”。 - 因此，再加上更多的尝试来解决问题，并通过居高临下的方式反映他的跑步伴侣。真正的佼佼者，就可以在候选人中同情选民的表现而言。 /FILES/d8/images/canvas/2024/01/22/8B315B65-8674-4E76-80BF-366DDC1F4814814_E958F015.JPG“ ALT =” ALT =“候选人Muhaimin Iskandar（左）和Gibran Rakabuming Raka在周日在印度尼西亚的雅加达会议中心进行电视辩论中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gibran后来对Muhaimin探测了他对锂铁电池（LFP）的了解，这是一种用于不需要镍的电池中的电池。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“这是一个讨论，我们在谈论政策，而不是试图猜测缩写。我们在一切事情上都需要遵守道德规范，包括自然资源生产。我们需要在人类与自然之间保持平衡，以便我们的发展是可持续的。”穆罕默（Muhaimin）说。&lt;/p>; &lt;p>;吉布兰（Gibran）声称，穆罕默（Muhaimin）的团队宁愿促进中国电动汽车（EV），而不是印尼。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“您的竞选团队经常谈论LFP，但是您，他们的副总统候选人，不了解它。你们的竞选团队声称特斯拉不使用镍，这是一个公开的谎言。如果您另有声称，那么您正在推广中国产品。” Gibran说。中国在全球电动汽车供应链中的统治。总部位于华盛顿的非营利能源研究所称，中国公司还经营着全球锂炼油能力的一半。印度尼西亚的大多数镍冶炼厂都归中国公司所有，这有助于发展印度尼西亚的新生镍加工业，此前下游政策在2020年禁止镍矿出口。选民被称为Twitter，质疑Gibran的辩论策略，用户Nabiyla Risfa Izzati是Yogyakarta的Gadjah Mada University的劳动法讲师，将其称为“不自然和畏缩”。另一位用户Margianta SJD说：“ Gibran努力努力野蛮，但他向我们展示了他有多么不值得权力”。改革在X上说，他在辩论中尊重Mahfud的表演。他知道，无论他的答案是什么，吉布兰的目标是羞辱他，而不是测试他的[关于主题的知识]。 50％，而Anies-Muhaimin和Ganjar-Mahfud仍处于第二名。如果没有单一候选人在2月14日至少获得50％的投票，那么第一和第二名的成绩将于6月26日面临径流选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia aims to avoid ‘poking China’s eye’ over weapons trade with Philippines, walk ‘political’ tightrope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249361/indonesia-aims-avoid-poking-chinas-eye-over-weapons-trade-philippines-walk-political-tightrope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 17:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/3e01c012-600f-4dcb-8f77-646aaf547bf6_8f1048c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Indonesian President Joko Widodo (left) and Philippine President Ferdinand Marcos, jnr。在1月10日在马尼拉发表联合声明之前，请查看照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚和菲律宾之间的国防纽带在过去十年中在雷达下稳步增长在南中国海排气中，反贵族飞机飞往马尼拉的飞机在前者的新兴国防行业和区域团结中引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;分析师也指出，分析师还指出，印度尼西亚对购买中国海军导弹的兴趣，这一举动建议是“政治性的”，确保北京不是威胁，避免“戳中国”。应该“通过具体步骤”提高政治和安全关系。他还请他的同行Ferdinand Marcos，JNR购买来自印度尼西亚的反贵宾飞机。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾军方去年表示，它将在南中国海部署反贵宾飞机，鉴于马尼拉所看到的，中国船只的威胁增加。&lt;/p>; &lt;p>;军事分析师Yokie Rahmad Isjchwansyah表示，印度尼西亚在国防ID下的国防行业中具有巨大的潜力，该国的国有企业公司于2022年成立。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚对种族灭绝案对以色列的支持受到黑暗历史的污染&lt;/h3>; &lt;p>;捍卫ID的单位生产的设备从弹药，火箭和武器的推进剂到各种类型的飞机进行军事行动和特殊任务。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾以前曾购买过印度尼西亚制造的武器，例如装甲的人事承运人，CN-235和NC-212I多用途飞机，以及在海上登陆平台码头和战略性的Sealift船只，Yokie Rahmad说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。根据Yokie Rahmad的说明他补充说，设备不足为奇的维多多向马科斯JNR提出了报价。雅加达帕拉马迪纳（Paramadina）外交研究生院的关系。法国 - 源性直升机是在印度尼西亚和其他国家生产的。他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“维多多的报价不仅纯粹是经济的，而且还表现出东盟国家之间的团结，”在最近几个月中，在10个成员的东南亚国家联盟&lt;/p>; &lt;p>;中，中国和菲律宾参与了南中国海的几次对抗，双方都在交易指控有争议的冲突水道，包括上个月中国海岸警卫队船舶撞船的指控，上个月载有菲律宾武装部队参谋长。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚去年与美国发表了一份联合声明，以表达对北京在南部的索赔的担忧中国海。它的军事也对中国在印度尼西亚纳图纳群岛附近的水域入侵。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /2024/01/22/7C401641-F743-4A60-B1CD-1B5B76555B20_9DC1B257.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999在2020年1月8日发布的一张照片中，岛屿与南中国海接壤。照片：总统宫殿/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Muhammad Faizal Bin Abdul Rahman，地区研究员新加坡的S. Rajaratnam国际研究学院（RSIS）的安全性表示，作为小型武器出口商，印度尼西亚一直在提高其国防工业的制造能力。&lt;/p>; &lt;p>;这主要是为了支持其在光线下的军事现代化穆罕默德·菲萨尔（Muhammad Faizal）在“崛起的地理战略竞赛”中说，作为“区域中等力量”，印度尼西亚也想向菲律宾展示“间接支持”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [Manila]现在是东方的前线东盟国家积极挑战中国广泛的海上主张。”他说。尽管如此，他补充说，目前不太可能对东盟内部的军事支持对常规安全威胁。鉴于中国对创建“亚洲北约”的警告。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国前国防部长李·香格（Li Shangfu亚太地区的北约式联盟“是绑架地区国家和夸大冲突和对抗的一种方式”。超过80％的有争议的水道是其主权领土。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;分别，据说印尼海军表现出有兴趣的兴趣《亚太国防杂志》报道，制造了YJ-12E沿海导弹系统。&lt;/p>; &lt;p>;该出版物说，印尼海军的研发服务和开发服务已证明该系统可以在当地获得甚至在当地生产。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>; YJ-12E的范围为290公里，具有先进的飞行速度和强大的穿透能力，这使其成为“通过敌对的导弹防御系统突破的有效武器”。 。 。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/a84b49cd-2adf-4086-a302-a302-789c810b676a_317cd91e.jpg“ >; 2023年10月5日，在雅加达印尼武装部队成立78周年的游行中，一枚反军舰导弹。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他不再是军事现代化的举动，而是向中国确保印度尼西亚不是威胁的政治举动。 &lt;/p>; &lt;p>;军事分析师Yokie Rahmad说，尽管雅加达的立场应对加强该国的国防姿势的所有可用选择开放，但获得中国制造的系统是“不是一个明智的决定” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [此外]有许多沿海国防导弹（来自其他国家/地区），印尼政府可以探索，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;其中包括由婆罗门航空公司（Brahmos Aerospace）共同制造的婆罗门，印度和俄罗斯之间的合资企业以及由挪威的Kongsberg Defense＆Aerospace开发的海军罢工导弹 - 一种反舰艇和陆地攻击导弹。&lt;/p>; &lt;h3>;中国关心在印度尼西亚总统大选中证明是决定性的吗？&lt;/h3>; &lt;p>; Yohanes Sulaiman，西爪哇的Jenderal Achmad Yani University国际关系副教授作为对区域稳定的威胁”，由于其所谓的“九段线”表示其海上主权主张。&lt;/p>; &lt;p>;中国接受纳图纳群岛属于印度尼西亚，这是“九个”的一部分 - 达什线”与印度尼西亚的独家经济区重叠，该区以前导致两国法律执法机构之间的对峙。&lt;/p>; &lt;p>;“中国导弹也被视为有可靠性问题，” ，请注意，2016年，中国C-705反舰队导弹在Widodo的一项印尼练习中未能达到目标。&lt;/p>; &lt;p>;根据Yohanes的说法，印尼海军的举动证明了YJ- YJ-- 12e系统是“仅对中国人面对面的手势”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google software engineer from China charged with murder after allegedly beating wife to death in US home, shedding light on domestic violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249334/google-software-engineer-china-charged-murder-after-allegedly-beating-wife-death-us-home-shedding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.22 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/eb1BCB94-9DEB-4572-8509-F05D587777A5BA_6E5BA_6E6269D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在美国硅谷的家中殴打他的妻子致死。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名来自中国的27岁的Google工程师在据称在美国殴打妻子死亡后被指控谋杀令人震惊的大陆社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人陈·里伦（Chen Liren）据称曾多次将他的妻子Yu Xuanyi打在他们位于Santa Clara的家中，这是位于硅谷中心的城市，那里是Google Headquarters的中心根据圣克拉拉县地方检察官的说法，位于1月16日，警察在1月16日发现了27岁的Yu，死于房屋卧室的地板上，“头部严重钝器受伤”。 &lt;/p>; &lt;p>; Chen被发现站在她凝视着的“茫然”附近，右手“极度肿胀和紫色”，手臂刮擦，被血液溅起。&lt;/p>; &lt;p>;警察发现他们回应了陈朋友提出的福利检查请求后，他说陈拒绝接电话或门。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/e7ef2e81-e623-4545-98c0-992af66607045_6473ff09.jpg“警方在这对夫妇的硅谷房屋内发现陈在他被殴打的死去的妻子旁边被鲜血溅出的房屋覆盖。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈被指控谋杀Yu，但到由于其住院而没有被提及。&lt;/p>; &lt;p>;根据旧金山标准，如果被定罪的话，陈在监狱中面临生命，没有假释的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;陈和Yu都在Google担任软件工程师。&lt;/p>; &lt;p>;他们都学习了电子&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这对夫妇于去年4月在山谷道上以205万美元的价格在加州大学圣地亚哥大学学习计算机科学。&lt;/p>; &lt;p>;旧金山标准。&lt;/p>; &lt;p>;这场悲剧的新闻迅速散布在大陆社交媒体上，犯罪嫌疑人和受害者的熟人分享了他们对他们的回忆。&lt;/p>; &lt;p>; yu是国家学院的最高分数2014年，她在中国东北部的吉琳省的家乡宋尤恩市参加了入学考试。&lt;/p>; &lt;p>;她的中学老师张鸟根告诉《大陆媒体媒体》，她有一个“甜蜜与害羞”的角色，并在一个和平中成长家族。&lt;/p>; &lt;p>; yu告诉媒体，她想成为“电子工程师，并在将来应用新颖的技术”。中国西南四川省的Notch中学。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的前同学告诉了洪恩克森新闻，他很震惊地学习了这一消息，因为他的前女友说他从未殴打过她。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据《世界日报》（World Journal），美国最大的中文报纸报道，指控表明陈的袭击涉及“极度残酷，恶意或冷漠的行为”。&lt;/p>; &lt;p>;圣克拉拉地方检察官杰夫&lt;/p>; &lt;p>;罗森指出，与家庭暴力相关的911电话的增加，并强调了如果人们感到“他们或其他人遭到伴侣的虐待”，请致电警察。 ，刘·朗兹（Liu Longzhu）说，他代表了许多在硅谷工作的中国工程师，并且非常了解同类。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/22/b677788f-c4f1-463a-a43e-6efabb9d0ea1_346fe6de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chen was an elite student and studied Electronic Engineering at the famous Tsinghua University from 2014 to 2018. Photo: Weibo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Many of them were elite students and had successful careers, but some have high IQ but low EQ and do not have very good emotional management skills,” Liu said.&lt;/p>;&lt;p>;The tragedy also renewed concerns about the psychological resilience of elite Chinese students, with many questioning the established educational system that puts academic excellence above mental health.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>