<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong rail upgrade, Japan’s friendship marriages, China military’s ‘wake-up’ call: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3262107/hong-kong-rail-upgrade-japans-friendship-marriages-china-militarys-wake-call-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/6fe59966-556d-41a7-97a3-8542d2554728_c8efd894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘家权插画&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从美国 B-2 隐形轰炸机发射的五枚 2,000 磅制导炸弹击中其驻贝尔格莱德大使馆的那一刻起，中国的安全观念和国防政策永远改变了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/10/d6ba9905-45b8-481d-923e-72cc57c3d21a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面中国国旗在中国第三架飞机附近飘扬航母，福建。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾应警惕中国最新航母福建号构成的“潜在挑战”，因为安全分析人士警告称，北京炫耀其海军力量这是“向各方发出的信息”，即已做好在该地区有争议水域进行空战和海战的准备。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港铁路运营商港铁公司将暂停观塘线服务7 月 28 日对四个站点进行了改造，这是该公司 45 年历史上首次大规模设备升级。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/135c26f0-0ac3-446c-8774-53f4728a816d_69645021.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;欧洲核子研究组织主席参与了围绕中国提议的粒子加速器的争论，该加速器将使欧洲的大型强子对撞机相形见绌（如图）。照片：Keystone via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列一位顶级物理学家参与了中国是否应该建造世界上最大对撞机的辩论，他表示他相信该国现在有能力实现这一壮举.&lt;/p>;&lt;p>;“中国科学家可以建造这台机器，”耶路撒冷希伯来大学物理学名誉教授、欧洲核子研究组织 (CERN) 主席埃利泽·拉比诺维奇 (Eliezer Rabinovici) 说。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;台湾当选总统赖清德周三表示，希望在任期内加强台湾与日本的合作，为双方创造经济繁荣，并“共同维护印太地区和平稳定”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/10/1eae1a54-a611-4c49-8808-b5ca51ac0c3e_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种新的关系趋势，称为“年轻人在没有爱情或性的情况下拥抱结合的“友谊婚姻”席卷了日本。 《华盛顿邮报》找出了原因以及它是什么。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的日本年轻人正在接受一种不需要爱情和性的新型婚姻关系，这种趋势被称为“友谊婚姻” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10 /ad46609e-9059-4b18-bfb5-cf6e1818b66f_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金星，中国第一位公开承认的跨性别女性，被迫与德国人离婚丈夫18年前与她一生挚爱再婚。图片：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首位公开承认的变性舞者与十八年前被迫离婚的挚爱再婚。&lt;/p>;&lt;p >;“2006年为了孩子被迫离婚，18年后我们再婚，见证了我们的爱与责任之旅”，金在网上发帖写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign firms in China see ties fray with overseas HQs as information gap and communication chasm quell trust]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3262045/foreign-firms-china-see-ties-fray-overseas-hqs-information-gap-and-communication-chasm-quell-trust?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/87d0dc1f-5dcb-4686-ad94-c1d9daad2144_8e36a91d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着跨国公司重新考虑在中国的投资，外国直接投资流2024 年第一季度中国的进口量同比下降 26%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经历了三年严格的冠状病毒疫情之后，北京重新敞开大门并开始为全球商界领袖铺开红地毯进行实地评估以来的16个月里由于封锁，一些挥之不去的伤痕未能消失，而新的削减措施进一步削弱了中国对跨国公司的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;信息鸿沟不断扩大，以及与历史上强大的贸易伙伴采取更积极的去风险策略，加剧了令人担忧的犹豫感。外国公司和商人在中国土地上进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;现在，外国公司在华业务的高管表示，随着全球供应链的发展，影响海外管理层的运营和投资决策变得越来越困难。变化和国家安全担忧等非商业因素对此类决策产生了巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;在一份新报告中，中国欧盟商会指出，经历“过去两年，其总部与中国业务“脱钩”。它表示，这引发了中国“现有业务的放缓以及利用新项目或投资计划的能力下降”。&lt;/p>;&lt;p>;“情况尤其如此，因为欧洲公司的中国业务可能会这份报告周五发布，并引用了 1 月和 2 月 529 家会员公司的回应。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，北京尽最大努力保持对外国人的吸引力，今年第一季度流入中国的外国直接投资较去年同期下降了26%，至3010亿元人民币（416亿美元）。中国已经一年多没有公布以美元计算的外国直接投资数据。&lt;/p>;&lt;p>;上海美国商会前会长克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 指出，中国业务关键岗位上的外籍员工数量减少，注意到这如何阻碍了与总部的沟通，并导致对该国实际情况的了解更加模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“信息和投资是相辅相成的。你不会发现很多投资者对他们所使用的信息没有信心而愿意部署资金，”现任旧金山大学中国商业研究项目常驻执行官的吉布斯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国与西方的脱钩似乎正在加速，北京和华盛顿的政策都在朝这个方向推动。这不是商界想要的，但人们正在对政策和整体气候做出反应，”他解释道。 “对外国商业记者的限制也无济于事。我们从中国得到的报道越来越少，而且这些报道通常是来自首尔或新加坡的人，而不是来自中国境内的人。对经济数据的限制也无济于事。”&lt;/p>;&lt;p>;跨文化领导力顾问、《龙装：中国外籍高管的黄金时代》一书的作者 Gabor Holch 一直直言不讳地谈论过度领导力的风险。 “本地化”——用本地管理人员取代外国人。他的书于 8 月出版，基于五年来对企业高管的采访。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系到他时，他强调企业决策者需要谨慎“依赖既反映中国实际情况的数据”情况并将其置于更广泛的区域或全球背景中”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他说，这样做在过去几年中变得越来越困难，因为信​​息流受到严重限制和阻碍，并且“与中国的屏蔽数字生态系统需要大量的手动数据传输”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去十年由于多种原因扩大了差距，”他解释道。 “对中国出版内容的审查力度加大，国际研究人员无法获取当地资源。当地管理人员取代了外籍领导人，但他们对国际发布的数据的访问权限有限且持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“总部依赖全球新闻来源和研究，而这些来源和研究的作者经常因政治原因无法接触中国，因此倾向于高估风险。中国的高管接触到当地媒体策划的消息来源，因此大多看到了机会。”&lt;/p>;&lt;p>;霍尔奇指出，与此同时，双方的高管“必须努力克服对中国不切实际的恐惧和政治动机” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了在获取和传递高质量信息方面所面临的挑战之外，上海咨询公司 Young China Group 的创始人兼首席执行官 Zak Dychtwald 表示，企业必须重新审视他们对中国的态度，因为他们的董事会变得“比以往任何时候都更加不安”，而且在中国业务中采用的本地化策略可能会产生不可预见的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有本地团队的能力曾经是关键在中国取得成功，”Dychtwald 说道。 “随着我们看到外国人数量下降，这是很长一段时间以来的第一次，我意识到团队中有外国人的价值，这是建立信任的桥梁，以总部的方式进行沟通。能够理解和接受。&lt;/p>;&lt;p>;“与三年前相比，现在拥有外籍人士具有更高的价值——了解战略、脚踏实地、参与执行，然后负责&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年初中国重新开放边境后的几个月里，领导人公布了吸引外国投资的措施，同时还放宽了签证政策，但外国公司仍然表示在为中国业务招募外国人方面面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在更广泛的去风险转移中，面对中国与其西方合作伙伴之间的国家安全法规日益分歧，越来越多的外国公司将其中国业务与其他全球业务分开。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟商会警告说，在这方面，中国业务雇用的欧洲人数量下降是脱钩趋势背后的一个关键因素，并补充说，这已经导致了相互理解和信任的丧失。&lt;/p>;&lt;p>;因此，商会最新调查中接受调查的公司中有 26% 表示他们必须调整或修改产品或服务，另有四分之一表示他们需要为中国和欧洲或第三方市场开发替代供应链。&lt;/p>;&lt;p>;该商会报告称，北京需要在恢复外国信心方面取得有意义的进展“变得越来越紧迫”。&lt;/p>;&lt;p >;咨询公司罗兰贝格全球董事总经理丹尼斯·德普表示，即使有更多的首席执行官访问中国，新的问题也会出现。&lt;/p>;&lt;p>;“在许多西方公司的中国办事处，经验不足的人员，尤其是外籍人士，轮换很少，我所说的是，当可能有新面孔时，与总部的“亲密程度”会降低，但[这些人]大多是没有去过总部或其他海外分支机构的初级人员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “尤其是美国公司，近年来在中国补充外籍人员的速度不如欧洲公司。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to tighten visa control for Chinese nationals in move expected to spark retaliation from Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262117/philippines-tighten-visa-control-chinese-nationals-move-expected-spark-retaliation-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/97d638ad-f8fd-4943-8751-035c587b5c6e_7b16677c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;包括中国公民在内的数百名外籍工人在三月，突袭了打拉省班班的一个菲律宾诈骗中心。图片：PAOCC/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾收紧对中国公民签证发放的举措预计将引发北京方面的报复行动，因为两国在南海领土争端上存在争执。卡加延省的中国居民激增。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，移民政策不应被视为仇华政策，因为马尼拉有权过滤签证。当局表示，此举旨在打击欺诈行为，特别是打击对中国游客进行掠夺的猖獗的离岸博彩行业。&lt;/p>;&lt;p>;外交部 (DFA) 周四宣布对中国公民实施更严格的签证控制该法案将于下周开始实施，理由是发现了欺诈性移民申请，导致外国人非法入境和逾期居留。&lt;/p>;&lt;p>;“一个主要挑战是伪造文件，特别是来自中方的文件，”外交事务部国务卿加里·多明戈说道。 “为了帮助解决这个问题，我们实际上正在研究日本、韩国、美国和英国等其他外国大使馆使用的最佳做法，他们还要求申请人提交社会保险证明。”&lt;/p>;&lt;p >;新政策是在国家安全委员会上个月派出一个小组调查卡加延市首府土格加劳（位于吕宋岛北端，面向台湾）之后出台的，约有 4,600 名中国公民在私立大学就读。&lt;/p>;&lt;政府官员早些时候曾对在土格加劳市私立大学就读的中国公民数量激增表示担忧，该市还根据《增强防务合作协议》(EDCA) 设立了三个新校区，该协议与美国签订了一项协议，允许其进入土格加劳市。周四，当被记者问到新政策是否与北京在南中国海日益加剧的侵略行为以及据称在卡加延活动的潜在潜伏组织有关时，多明戈澄清说，此次镇压行动与北京的行动无关。多明戈表示，外交部将继续要求“提供财务能力证明，包括就业证明和银行对账单”，但当局在“审查”申请人时将更加警惕”文件。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是为了中国人的利益，因为这些能够逃脱的菲律宾离岸博彩运营商（Pogo）又是他们的受害者吗？他们的中国同胞”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;针锋相对？&lt;/h3>;&lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill)，地缘政治分析师、国际研究系讲师德拉萨尔大学将政府的行动描述为在人们对中国在该国的活动（包括网络博彩运营）日益担忧的情况下，政府的行动增加了一层保护。&lt;/p>;&lt;p>;“这是在中国继续升级其信息之际在菲律宾的业务。因此，正如任何负责任的机构一样，需要采取此类措施来确保合法性，”吉尔告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“中国有可能通过对菲律宾人实施某些限制或增加额外要求来进行报复。谁访问中国。北京在移民政策方面因其针锋相对的策略而臭名昭著。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，在菲律宾占领北京之后，中国对从菲律宾进口的香蕉实施了更严格的控制。向国际法庭提起诉讼，指控中国海军舰艇阻碍马尼拉进入黄岩岛。&lt;/p>;&lt;p>;国际法庭最终于 2016 年驳回了中国对包括其岛屿在内的南海的广泛主权主张，但北京方面却提出了竞争与文莱、越南、马来西亚和菲律宾就该航道主张主权的国家，已拒绝接受裁决。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织创始主席、国防分析师切斯特·卡巴尔扎表示，希望中国和世界不会将马尼拉的新签证政策视为仇华或种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉有权提出质疑，也肯定有过滤签证发放的特权。外交部有责任保护我们的国家免受潜在的国家安全威胁。”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾严格要求社会保险证明来描述游客并了解他们的意图，这是合理的在中国对我们的海上航道和经济热点地区进行接二连三的侵略的情况下，我们有机会前往关键战略地点旅行或学习。”他强调。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着运营商的发展，网络博彩业呈指数级增长。利用该国宽松的博彩法，瞄准了禁止赌博的中国客户。&lt;/p>;&lt;p>;网络博彩公司在鼎盛时期雇佣了超过 30 万名中国工人。据官方估计，合法居住在菲律宾的网络博彩业工人数量在 10 万至 15 万之间。&lt;/p>;&lt;p>;前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 在其六年任期内寻求与北京建立更密切的关系，这导致中国投资大量涌入，企业和游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/6f0eeb74-4117- 4308-ab98-7e3ab242804e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾帕拉纳克市一家网络博彩综合体外的中国公民。照片：马丁·圣地亚哥&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯坦福大学国家安全创新快结中心海事安全分析师雷·鲍威尔表示，马尼拉的新政策可能会略微加剧紧张局势。&lt; /p>;&lt;p>;“但这些似乎是处理严重且有据可查的安全问题的合理步骤。北京是否利用网络博彩公司作为进行间谍活动的中心尚不清楚，但有组织犯罪肯定是一个真正的威胁，”鲍威尔说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二在参议院听证会上，立法者声称打拉省班班镇当局突击搜查了位于 7.9 公顷（19.5 英亩）土地内的离岸博彩运营商，该运营不仅与互联网欺诈有关，还与针对国家机构的监视活动和网络攻击有关。&lt;/p>;&lt; 3月13日，一名越南工人成功逃脱后，执法人员突击搜查了宝福土地开发公司拥有的房产。大约 800 名受害者获救，其中 427 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“听到情报界有说服力的信息表明这个 Bamban 综合体被用于监视活动，我感到非常不安，”参议员Risa Hontiveros 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“离岸博彩公司现在被用来监视我们吗？我们是在用自己的油煎炸吗？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;在参议院的同一项调查中，最近针对政府网站的网络攻击事件被追溯到该大院。&lt;/p>;&lt;p>;“除了网络博彩和诈骗之外，还有更大、更险恶的结局吗？” ？这并没有减轻我的担忧，情报界和各个执行机构的不同消息来源都对 EDCA 地点周围的大片土地被持有菲律宾身份证件的中国公民购买发出了警报，”反对派参议员声称。&lt;/p>;&lt; p>;另一位议员 Sherwin Gatchalian 也有同样的担忧，并指责菲律宾娱乐和博彩公司始终未能阻止获得许可的离岸博彩公司实施犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;据他称，他获得了相关信息宝福大院内的一些机构与网络监控和黑客攻击有关。&lt;/p>;&lt;p>;“一些进入该国的技术和人员被用于针对菲律宾政府的网络攻击，”张侨伟告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们国家，他们显然正在从诈骗转向网络攻击。所以我们真的应该从这个角度来看。这就是为什么我认为网络博彩公司没有任何好处，因为各种犯罪都与之相关。&lt;/p>;&lt;p>;然而，菲律宾南部达沃东区的国会议员奇诺·阿尔马里奥 (Cheeno Almario) 表示，虽然他们确认一些袭击是由“中国行为者”发起的，但很难将这些袭击与马尼拉与北京的海上冲突联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要忽视，也有一些袭击来自其他地区。其中一些尝试具有恐怖主义性质。其中一些尝试也不仅仅是为了勒索金钱或向人们展示系统中存在漏洞，”兼任众议院信息和通信技术委员会副主席的阿尔马里奥说。&lt;/p>;&lt;p>;但是洪蒂维罗斯敦促总统小费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）如果政府有诚意打击犯罪和国家安全威胁，就禁止该国的网络博彩运营。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Malaysian consumers ‘missing the target’ in anti-Israel boycotts of Western brands?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3262003/are-malaysian-consumers-missing-target-anti-israel-boycotts-western-brands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/7d747d18-352e-48d2-ab48-13d560d7aa32_93aa9a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莎阿南高等法院外的抵制、撤资和制裁支持者在吉隆坡。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想知道抵制是否会让全球企业集团畏缩，那么马来西亚就是最好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;这个穆斯林占多数的国家的消费者已经在半年多的时间里，他们集体运用财务力量来惩罚那些被认为与以色列有联系的美国品牌，以抗议以色列-加沙战争，这场战争迄今已造成超过 34,000 人死亡，其中大部分是平民，其中包括许多妇女和儿童。&lt;/ p>;&lt;p>;快餐巨头肯德基是最新的受害者，上周宣布，由于“经济形势严峻”，该公司暂时关闭了穆斯林占主导地位的地区的门店。&lt;/p>;&lt;p>;此前，快餐业曾遭受过严重影响。竞争对手麦当劳和美国咖啡连锁店星巴克报告称，由于持续的抵制，损失惨重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/09/87f753db-adee-4986-95fd-7bcc316b7a6e_6878bb9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚妇女坐在桑德斯上校旁边，吉隆坡著名的肯德基标志。由于反以色列抵制造成的“经济状况面临挑战”，肯德基暂时关闭了穆斯林占主导地区的门店。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;愤怒是一种有效的激励因素。&lt;/p>;&lt;p>;抵制活动的支持者认为这些公司要么直接支持以色列军方，要么代表以色列的利益。美国每年花费数十亿美元为其中东盟友提供军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;快速谷歌搜索会产生大量论文，阐述抵制的道德和伦理核心，将其视为一种合法且潜在强大的手段和平地反对实体，这些实体可能太大，任何一个人都无法独自解决。&lt;/p>;&lt;p>;该运动的前提很简单——打击他们最痛的地方，对于公司来说成为他们的底线。&lt;/p>;&lt;p>;这三个品牌都有一些共同点。他们在马来西亚经营了几十年，直到最近还是家喻户晓的名字，深受许多不同阶级和种族的马来西亚人的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是；它们完全由本地特许经营商经营，店员全部由马来西亚人组成，他们通常来自低收入家庭以及残疾人等弱势群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德基、麦当劳和星巴克是所有在至少数十个国家运营的大型跨国公司。虽然不同司法管辖区的业务安排可能有所不同，但在马来西亚，他们将经营业务的权利出售给当地公司。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，除了支付特许经营费并遵守质量控制措施和品牌代表之外，他们的马来西亚业务从供应链到营销，甚至在某种程度上甚至是产品开发，基本上都是马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然消费者有权基于道德信念而避开一家企业，但最终可能会达不到目标。 &lt;/p>;&lt;p>;以三个美国品牌公开宣称在马来西亚受到抵制的事件为例，承受损失的是当地的特许经营商。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止抵制活动除了哀叹富有的公司董事不得不承受的财务痛苦之外，还提出了这些公司在马来西亚数百家分店雇用的员工面临的更为严重的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/212cf212-54ce-44ac-8ada-55435896e691_eff20e7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的一家星巴克分店。照片：Azneal Ishak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《This Week in Asia》周三的检查显示，半岛各地的数十家肯德基马来西亚分店在谷歌地图上被列为暂时关闭。该公司表示，员工可以选择搬迁到其他分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;但在许多情况下，商店关闭意味着失业，因为从业务角度来看，这些员工很可能最终会被裁员。&lt;/p>; &lt;p>;世界各地的公司在削减影响盈利能力的零部件方面都是出了名的无情，马来西亚公司也不例外。&lt;/p>;&lt;p>;撇开所谓的以色列联系不谈，这些公司经常向员工的政府规定捐款私人退休基金和保险，如果这些工人最终进入零工经济，这些东西可能无法覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，管理该国最大私营部门退休基金的雇员公积金表示，只有 60该国 1700 万工人中有 % 获得了保险。&lt;/p>;&lt;p>;原则上，可以说抵制是为了崇高的事业。但它提出了一个问题——成本是什么、谁的？&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker falls from 2-metre-high stage while dismantling Taiwanese band Mayday’s concert site, loses consciousness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262108/hong-kong-worker-falls-2-metre-high-stage-while-dismantling-taiwanese-band-maydays-concert-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/2c7a8945-90bf-481a-9545-d5309c7c14bb_3a255e4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拆除台湾摇滚乐队使用的舞台的工作正在进行中五月天在中环海滨。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港工人在拆除台湾乐队五月天中环海滨最后一场演唱会的场地时，从两米高的舞台上坠落失去知觉。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，他们于周五凌晨 5 点接到这起事件的警报。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，这名 20 岁的工人失去平衡，从高度约两米的舞台上摔下来。警方发言人表示，该名昏迷工人已被送往薄扶林玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将案件列为工业意外。&lt; /p>;&lt;p>;台湾摇滚乐队五月天上周因恶劣天气和大型 LED 球体装置起火而被迫推迟演出，周四结束了其七场音乐会系列。&lt;/p>;&lt;p>;火灾一天前，天文台发布黄色暴雨警告，乐队首场演出的部分内容在大雨中转移到网上和室内。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Australia ties unlikely to deteriorate over Yellow Sea military skirmish, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262071/china-australia-ties-unlikely-deteriorate-over-yellow-sea-military-skirmish-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/200270a5-a676-49e2-8b83-6b8ea8e20f0f_0f915e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架直升机准备从霍巴特号甲板上起飞。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一架澳大利亚军用直升机与一架中国战斗机在黄海发生的空中对抗引发了新的紧张局势，但双方稳定的双边关系预计将缓解任何潜在的紧张局势分析人士称，事件升级。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，这一事件突显了随着地缘政治不确定性的增加，此类遭遇的频率越来越高，这表明这可能揭示中国防止空中相撞事件的军事方法，特别是在 2001 年发生致命事故之后海南发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部和总理安东尼·阿尔巴内斯本周谴责北京方面周六一架中国人民解放军战斗机的演习，该演习危及从澳大利亚海军霍巴特号起飞的澳大利亚海军直升机.&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部称，霍巴特号航空母舰当时正在黄海执行联合国安理会对朝鲜的制裁，当时中国飞机向直升机的飞行路径发射照明弹。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;该事件引发国内轩然大波，澳大利亚反对党领袖彼得·达顿敦促阿尔巴内塞直接向中国国家主席习近平提出担忧，而影子国防部长安德鲁·哈斯蒂则抨击阿尔巴内塞政府对华软弱。&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;北京为其行为进行了辩护，称这架澳大利亚直升机过于靠近中国领空，正在监视和“扰乱”中国在黄海（中国和朝鲜半岛之间的地区）的海军训练。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部发言人张晓刚表示，澳大利亚“混淆是非”，中国军方对澳大利亚直升机的警告是正确的。澳大利亚国防部长安格斯·坎贝尔周四驳回了北京的指控，称这架直升机的表现很专业。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏信息和情报，很难对此类事件做出准确的解释，就像很难知道一样澳大利亚研究所国际与安全事务主任艾伦·贝姆表示，中国飞行员是否是自愿采取行动，或者是否与上级或澳大利亚海军进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都认为这是” =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/0d1759a7-2711-471d-8dc2-b93c2e031545_a06339ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2001年6月28日，一架部分拆除的美国侦察机在中国南部海南岛与一架中国战斗机在空中相撞后紧急迫降。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对中国行为的解释可以从2001年海南事件中得出，当时一架中国喷气式飞机在海南岛附近撞上一架美国军机后坠毁，导致飞行员死亡贝姆说。&lt;/p>;&lt;p>;美国飞机紧急降落在该岛，引发外交僵局。&lt;/p>;&lt;p>;中国分析人士表示，这一事件推动了中国空军和军队的现代化进程。布莱斯·韦克菲尔德 (Bryce Wakefield) 表示，有时，中国的下级指挥官可能会“过于热心”，因为他们认为北京希望采取积极的应对措施，澳大利亚国际事务研究所智库国家执行主任。&lt;/p>;&lt;p>;“中国机构有时会采取未经中央政府授权的措施。尽管如此，这种挑衅行为的责任必须完全归咎于中国，”韦克菲尔德说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为中国需要控制自己的军队，即使有时战地指挥官做出的决定并不符合中国的意愿。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然双方没有任何有权在黄海有任何争议，但北京对其他国家的高空和导航更加敏感，这是很自然的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我认为这不会使中国与澳大利亚之间关系逐渐正常化的整体轨迹脱轨，但它确实显示出意外事件阻碍的风险他说。 &lt;p>;“这是一个非常棘手的问题，但不太可能引发更广泛的冲突。”韦克菲尔德说，指的是黄海事件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;事件发生在“不安全且不专业”之后11月，澳大利亚海军潜水员在日本海岸附近的一名中国军舰脉动造成的小规模冲突。&lt;/p>; &lt;p>;上周，澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）与美国，日本和菲律宾的同行遇到了他的同行，从而从事“基于规则的命令”在印度太平洋中。&lt;/p>; &lt;p>;韦克菲尔德和贝尔姆认为，像声纳事件一样，黄海事件将吹拂，贝尔姆说阿尔巴尼斯在外交和始终如一地以稳定的方式行事双边关系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines at risk of attack if it hosts Beijing’s enemy in event of war, Cagayan governor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262106/south-china-sea-philippines-risk-attack-if-it-hosts-beijings-enemy-event-war-cagayan-governor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 10:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/a8948ae4-a827-4143-857f-fda3cbaba7f3_9dc611644.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 5月8日，在吕宋岛的劳格。照片：菲律宾省州长AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果北京与部队发生冲突，菲律宾省长建议中国毫不犹豫地攻击菲律宾位于台湾以南约600公里处的卡加延省州长曼努埃尔·马巴（Manuel Mamba）由东南亚国家主办。去年5月在北京。他们的敌人驻扎在我国。 。但是，菲律宾政府最终允许他们使用。&lt;/p>; &lt;p>; Mamba在菲律宾和美国最近结束联合军事演习的时候，分享了Sun的信息，其他国家的参与有限。该练习是在该国的几个地区进行的，包括卡加延省和附近的巴丹尼斯省，该地区靠近台湾。中国海岸警卫队对南中国海的菲律宾船只的水加农炮，两国在那里有重叠的领土主张。曼巴说：“参与任何战争。曼巴说，对于双边方法处理与菲律宾的海上纠纷以及两国保持“良好邻居”的需求，他希望他的主要农业省从中国的经济增长中受益。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是说话，让外交官做到这一点，而不是将军。当将军们开始讲话时，战争就开始了。但是，当外交官是那些说话的人时，他们总是看着更明亮的一面和中间地面，灰色区域。他说，他认为中国将永远不会发动战争，并侵入任何国家的经济地位。尽管这是《联合国海洋法公约》允许通过仲裁解决的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Anywhere in Hong Kong’ can be visitor hotspot, says Xia Baolong, Beijing’s top man on city affairs, urging tourism revamp amid ‘profound changes’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262104/anywhere-hong-kong-can-be-visitor-hotspot-says-xia-baolong-beijings-top-man-city-affairs-urging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 09:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/a93b6600-1d9f-4160-b440-e6724701ED55_3332C7B0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” “黄金周”休息。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京关于香港事务的高级官员敦促当地政府在市场上“深刻的变化”中振兴其旅游业，并将其视为城市的每个角落香港和澳门事务办公室主任&lt;/p>; &lt;p>;夏巴隆在北京的一次会议上告诉旅游业首席凯文·杨·云，该行业必须承认“外部和内部变革” &lt;/p>; &lt;p>;他指出，这座城市应采取“高质量”的方法，并以其自身性质的要素采取“高质量”的方法，并补充说，旅游业发展对于推动经济增长非常重要，这是呼吁重塑和采用新的政策。并寻求新的机会。 /p>; &lt;p>;“ [城市必须]充分探索其丰富的旅游资源，积极利用来自各个地方的成功体验，创新的想法，优化政策，促进整个社会的参与，大力发展新的旅游路线和新产品，并促进&lt;/p>; &lt;p>; xia没有进一步详细说明驱动这种努力的外部和内部变化。&lt;/p>; &lt;p>;“使香港的标志成为最好的旅游业，他说：“目的地甚至更闪亮。在北京宫殿博物馆举行的牌匾揭幕仪式，并参观了文化和旅游部。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府正在敲定该行业的开发路线图，称为旅游蓝图2.0。 ，基于其2017年的愿景。&lt;/p>; &lt;p>;一些立法者和行业利益相关者表示，在不断变化的访客习惯之后，需要新的想法，因为访客习惯是在19cy-the Covid-19的大流行，货币压力和香港 - 美国关系关系的阳性。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当局在引入一项国家政策之前揭示了2017年的原始愿景，该政策呼吁香港成为大湾地区的关键参与者，这是一个新兴的经济区，将城市，澳门和九个城市结合在一起。 >; &lt;p>;官员和行业参与者表示，来自大陆的游客在今年第一季度占该市总游客总数的77％，占该市的总游客总数，越来越多地寻求享受体验，而不是浪费消费产品。 &lt;/p>; &lt;p>;根据旅游委员会的最新统计数据，去年，第一季度的整体游客抵达率上升了154.3％ ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong businesses embrace potential of silver economy with more services, tech for rising number of elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262086/hong-kong-wakes-potential-silver-economy-more-services-tech-products-rising-number-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/17A7BFA4-324E-4E69-93EE-8F1A5809E108_4A8E34AB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;退休的香港女商人Eileen Ling Pik-kuen每周去健身房一次，将医疗保健补充剂和在海外计划度假。&lt;/p>; &lt;p>;尽管她身体健康，但她已经70岁了与两个成年女儿的离婚者已经开始为她脆弱的一天开始做准备，但更喜欢继续住在自己的家中。&lt;/p>; &lt;p>;她花了约70​​万加元（89,600美元）来翻新600平方英尺的私人私人在南部地区平坦，拓宽了轮椅的门，用淋浴椅子通过并代替浴缸。她还买了一张带有侧轨和托盘桌的医院床。&lt;/p>; &lt;p>;“许多老年人愿意花在自己身上，以改善我们的生活质量并感到舒适，我们不必依靠在我们的孩子身上。 &lt;/p>; &lt;p>;他们正在抢购从医疗保健产品到与休闲，娱乐，金融，住房和个人护理有关的服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更多的企业在城市中发现了这一潜力银色经济，制造了新的目标产品和服务。&lt;/p>; &lt;p>;新的“老年技术”设备和设备有助于康复或有趣的使用。&lt;/p>; &lt;p>;潜在的潜力突出由首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chi）在去年的政策讲座上，当时他宣布了一个新的专用小组，以进行研究，并建议在展览会上促进老年人的产品和服务。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;专家一致认为，该市的银经济会增长，但表示该行业尚未成熟。尽管可以提供各种各样的服务和产品，但他们说许多人都在试用阶段。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，需要政府和私营部门的努力来推动发展市场。&lt;/p>; &lt;p>;“必须全面开发围绕老年人基本必需品的行业，例如食品，医疗保健，住房和运输，以释放整个银发群体的经济能力，” Grace Chan Man-说。 Yee，香港社会服务委员会的商业总监。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/09/092EBEA2-F468-496A-AE82-1A0385711B0_71BFA589.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在南部地区。照片：Eileen Ling Pik-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;更好，受过良好教育的老年人&lt;/h3>; &lt;p>;根据年龄的亚洲银行经济指数2020-2025，香港排名在亚太地区作为潜在的白银经济增长市场的第四名，仅次于新加坡，日本和澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>;排名是考虑因素，例如整体老龄化人口，国内生产总值，家庭储蓄和寿命&lt;/p>; &lt;p>;亚太地区的衰老市场价值估计到2025年达到4.56万亿美元，从2020年的3.2万亿美元上涨了43％，这是位于新加坡的咨询公司。根据官方数据，P>; &lt;p>;在香港，65岁及以上的人数预计将从2021年的145万增加到2046年的274万人，其中一名年长的人数超过三分之一。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;贸易发展委员会研究副总监Louis Chan Wing-tim说，与过去的几代人相比，该市的老年人现在更富裕，更健康，受过更好的教育和更具社会活动。&lt;/p>; &lt;p>;他们是他说：&lt;/p>;，不仅在医疗保健上花费在医疗保健上，还花在投资，旅游，健康，美容和反衰老的产品和服务上。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的多种需求产生了新的商机。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/09/20866bb4-8637-4f637-4f62-ad262-ad26--ad26-1888888b340b340af40af4266_c70925.pg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;贸易发展委员会副总监Louis Chan说，与过去的几代人相比，该市的老年人现在更富裕，更健康，受过更好的教育并且在社会上更活跃。照片：香港中国制造商协会主席乔纳森·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; wingco lo kam-wing说，他的更多成员已经注意到了这一变化，并开始专注于医疗保健&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些人甚至从出售婴儿的物品转而为老年人照顾产品。&lt;/p>; &lt;p>;一家公司从针对老年人的是文化之家，该房屋在线商店经营着八家城市的八家零售店。&lt;/p>; &lt;p>;董事总经理史蒂芬妮·劳（Stephanie Law Kai Nin）表示，客户平均在商店和之间的订单上花费了400 hk $ 400每次在网上购物时，HK $ 700和900港元。&lt;/p>; &lt;p>;最受欢迎的物品是营养牛奶，尿布和伤口穿衣产品，轮椅，高背椅和医疗床。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/05/09/69410b46-9a57-47-47-9a-9a-9a-9a-4749-9f3d-642f-642faebebe35b1_686e8686e86e86epnc9.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;斯蒂芬妮·劳（Stephanie Law），其零售店的零售店董事总经理在Happy Valley。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还注意到软餐和电动轮椅等设备的短期租金日益普及。&lt;/p>; &lt;p>;在线她说，销售尤其强劲，从2022年的600万港元增加了一倍以上，达到去年的1300万港元。补充说，该公司将为老年人及其护理人员的在线购物需求提供更多的资源。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;&#39;Gerontech&#39;Products的繁荣时间&lt;/h3>; &lt;p>;该市还看到了老年技术的起步，创新技术被用来为老年人创建越来越多的产品。&lt;/p>; &lt;p>;每周五天，95岁的李·比格（Lee Big-Chun）去了Chin Wah Day Ngau Tau Kok的老年人护理中心，每天花费大约一个小时，使用各种Gerontech设备进行身心刺激。&lt;/p>; &lt;p>;在她的最爱中，有四个罢工吊舱她必须击中得分得分的光脉动。这是为了训练用户的电动机和认知功能。大约一年前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/205/09/e46eb8f5-7df7 -4293-B752-78463F7EF6FE_52519F63.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lee big-chun使用交互式Gerontech墙设备。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还擅长使用虚拟现实设备，该虚拟现实设备在墙上投射了各种游戏，背景上都有欢乐的音乐。她使用泡沫棒来捕获不同的目标，例如水果，因为传感器捕捉了她的动作以跟踪她的表现。&lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢这些游戏，这不仅很有趣，而且还可以帮助我锻炼。我感觉我的大脑变得更加敏锐，身体更加灵活。”与女儿住在一起的寡妇李说。她还有两个儿子。&lt;/p>; &lt;p>;在经营该中心的香港基督教服务部的职业治疗师Lee Wai-Tat说，它有大约十二种Gerontech产品，并且有100多名高级高级产品很好地使用了成员。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这种设备的高价是一个主要障碍。其中一些物品已经过时了，但中心缺乏资金来获取新物品。&lt;/p>; &lt;p>;为了使设备更加负担得起，科技公司已经开始将它们出租，同时还开发了更多便携式设备以供家庭使用。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/09/ea7b3699-9b0d-9b0d-9b0d-4346-9029-9029-9029-a72081f260341f26034_52525193333 。由100多名高级成员。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本地公司动力技术将向本月免费提供1,000件新开发的Alpha设备，以便在本月免费提供护理设施和中心，以供老年人尝试首席运营官Lee Yat-Hei。&lt;/p>; &lt;p>;一旦连接到电视机，屏幕上出现了一个虚拟图，以指导用户通过练习，并带有有趣的元素，因为他们可以赢得虚拟硬币来赎回礼物。 &lt;/p>; &lt;p>; Lee表示，在免费试用后，该公司计划以每月200港元的价格出租设备。他补充说，类似市场上的类似设备的价格约为100,000港元。 lee。” B37C-486F-8589-5E86C0FC0816_798E21ED.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;本地公司动力技术将发送1,000件新开发的Alpha设备，以使其新开发的Alpha设备和中心和中心首席运营官李·耶特·希（Lee Yat-Hei）说，本月的老年人可以免费尝试。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Alvin Cheung Ho-Ching是专门从事康复机器人技术的本地技术初创公司Handyrehab的联合创始人，他说他的团队花了大约两年的时间修改他们的团队旗舰产品 - 轻巧的无线机器人手套 - 用于家庭用途。&lt;/p>; &lt;p>;上一版的版本允许用户运动瘫痪并恢复电动机控制，旨在在老年护理院和医院使用，并定价为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“新型号更简单，更轻松，更易于使用，”大约一年前，新车型出现了。每月购买或每月2,400港元的价格为18,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;香港社会服务委员会还拥有一个试点项目，租用了1,500多个Gerontech设备，可供老年人在家中使用。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/据理事会创新和技术经理康妮·塔姆·旺（Connie Tam Choi-Wan）称，P>; &lt;p>;该计划自2020年启动以来就为60岁及以上的2,000多人提供了帮助。该项目由香港骑师俱乐部（Hong Jockey Club）提供，从电动轮椅到车顶椅，医院床，辅助饮食设备，耐心的升降机以及秋季预防设备和反随机设备的设备。&lt;/p>; &lt;p>;项目的成员。在为他们建议合适的设备之前，团队评估申请人的身体状况及其家庭环境。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/09/48C07C6A-1196-4B0A-8BF2-D813C4E78FC4FC8_D57044EB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;对于新加坡和日本，当局已经为衰老社会制定了长期战略和愿景，对白银经济的重视程度更高。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;提前计划衰老的城市&lt;/h3>; &lt;p>;商业与经济发展局表示，新成立的关于银经济的咨询小组去年的政策讲话迄今已举行了两次会议。&lt;/p>; &lt;p>;由商业和经济发展秘书Algernon Yau ying-wah主持，包括不同领域的专家，它将重点介绍帮助产品开发的方法和该局说，今年晚些时候为老年人提供建议。关于企业在市场上投资的税收折扣等细胞技术和激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;还需要研究该市衰老人口的财务状况以及银市场价值的潜在价值的研究。&lt;/p >; &lt;p>;他们要求政府扩大其10亿港元的创新和技术基金，以供老年人和康复护理申请，以覆盖各个老年人。&lt;/p>; &lt;p>;根据社会福利部门的说法，约有6.6亿港元该基金已被批准补贴约1,900个服务部门，例如护理院和社区日托中心，以购买或租用超过18,000个技术产品。&lt;/p>; &lt;p>;该基金于2018年推出，以补贴老年人和老年人和康复服务单元购买，租用和尝试技术产品。政府宣布，将在2024-25中注入另外10亿港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images /CANVAS/2024/05/09/fd5a4a4a43-a6be-47d2-97fd-889f86e86e86e81b_ed89deae.jpg“ alt =”主持了最近建立的有关银经济的咨询小组。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;专家还敦促当局向日本和新加坡等其他老龄化社会学习长期。&lt;/p>; &lt;p>; kelvin tan新加坡社会科学大学应用衰老研究计划的负责人说，新加坡政府于2015年发布了一项行动计划，并导致了70多个倡议，以帮助居民良好的年龄。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说当局曾计划进行“护理经济”，这意味着更具包容性的整体基础设施规划，包括具有内置技术的社区护理计划等试点项目。&lt;/p>; &lt;p>; tan表示，新加坡还利用了其他超级超级超级超级超级创新 - 日本和芬兰等年龄段的国家，吸引其公司在城市州进行测试和商业化其产品。&lt;/p>; &lt;p>;立法者坦·尤恩（Tan Yueheng）呼吁政府更加重视白银经济，当局已经为衰老社会制定了长期战略和愿景。&lt;/p>; &lt;p>;他指出了日本关于老龄化社会的措施的一般原则，这是一套长期政府战略的准则，也是&lt;/p>; &lt;p>;他说，香港可以从日本的方法中学习，例如提供补贴，以鼓励老年人尝试从为他们开发的技术中获利。&lt;/p>; &lt;p>;当局还可以为提供租金技术产品的企业和组织提供更多的支持，以促进创新服务，市场和资助模型的开发。对社会福利和老年护理体系的负担，但也是一种制定宏观策略，提高公众意识并探索白银经济带来的机会的方式。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China carer devotes life to solitary elderly man for 12 years, gets 5 flats worth millions in thanks for efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3260744/china-carer-devotes-life-solitary-elderly-man-12-years-gets-5-flats-worth-millions-thanks-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/328502F0-8221-4C62-A39C-A63D1B5C07A0_8049A86F.JPG“这位老人去世后，已有12年被授予了五个价值数百万财产。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的法院在他勤奋地照顾一名孤独的老年男子12年后，授予了一家看守人的五个物业。&lt;/p >; &lt;p>;该裁决因“以良好的奖励奖励善行”。&lt;/p>; &lt;p>;年长的人，居住的鲁恩（Ruan）于1930年出生于北京，从未结婚或开设过家庭。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当他的父母年轻时去世时，鲁恩发现自己年龄越来越孤立。他的年龄很大，所以他与当地村委员会联系以寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;他们将他与年轻人姓刘（Liu）联系在一起，后者在村庄享有盛誉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/04/29/29/72095dff-39d3-46ddbc9c9c-65ee75ee75945ee7594c37b_4f9f9f9f9f6f60c.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;老年鲁恩（Ruan）在北京过着孤独的生活，很少被他的实际家庭拜访。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两人同意，刘会照顾鲁恩直到他去世，其中包括使他的生活水平保持在村庄的期望。作为回报，刘将继承鲁恩的财产。&lt;/p>; &lt;p>;刘立即致力于这项工作，甚至将他的整个家庭转移到鲁恩的家中，使其更容易照顾男人。&lt;/p>; &lt;p>;一家人在视频中捕捉了各种令人心动的时刻，例如展示庆祝鲁恩的生日。&lt;/p>; &lt;p>;其他时刻包括刘的孙子鞠躬，祝他新年快乐，并为孙女提供帮助。 P>; &lt;p>;在2023年10月，Ruan在收到北京的五所财产后仅七个月就去世了，以补偿拆除其将近800平方米的房屋，以便为更广泛的发展提供了空间。&lt;/p>; &lt;p >;根据中国房地产销售和租金的著名在线平台Anjuke，3月在北京的平均上市价格为每平方米52,184元（7,200美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这表明这表明这表明&lt;/p>; &lt;p>;鲁恩（Ruan）去世后，这五个财产可能价值数百万美元。 &lt;/p>; &lt;p>;在整个审判过程中，许多村民作证了刘的衷心护理。&lt;/p>; &lt;p>;一个村民说：“鲁恩的肺部不良，刘为他安装了五台氧气机。刘确保鲁恩每天早晨每天早晨煮过鸡蛋和牛奶十多年，经常用粥，面条和炖肉更换早餐菜单。护理程序，因此法院裁定有利于刘的裁决。 /04/29/E02747CD-26BD-45F0-8A75-C75-C7B22690ADC2_7E386249.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;老人洗脚。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个决定在线收到压倒性的支持。特性。他的初衷纯粹是出于善意。奖励后来是应有的。能表现出如此毅力的人并不多。阮不欠亲戚什么，为什么刘不可以继承财产呢？他绝对应该得到继承！到2040年，达到28％，这主要是由于预期寿命较长和生育率下降。&lt;/p>; &lt;p>;人口转变使老年护理成为该国的重大挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC, Standard Chartered press Sunak to ease proposed clampdown on China business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262103/hsbc-standard-chartered-press-sunak-ease-proposed-clampdown-china-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 09:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/d84b701b-b9a8-44d6-8703-a23f02438765_0eea3b19.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在2023年8月16日，星期三。《标准特许亚洲》首席执行官本杰明·洪（Benjamin Hung）坚信中国财富钉子将继续流动。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Rishi Sunak的政府面临包括汇丰银行和标准特许以及英国其他主要公司在内的银行的压力，以降低建议与中国开展业务的拟议限制。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他们的目标是新的英国国家安全立法的一部分，该立法旨在提高与构成“对英国安全潜在风险”的国家打交道的透明度。高管们正在游说部长们不要将中国纳入最严格的风险类别，认为这会阻碍业务并触发负面宣传，如果他们被迫宣布这一宣传。&lt;/p>; &lt;p>;，即使人民说，政府尚未就如何指定中国的最终决定，在金融和其他公司之间存在着重大反对，要求匿名讨论私人游说工作。特许拒绝发表评论。 Sunak的办公室也拒绝发表评论，而政府官员告诉彭博社，那些游说他们的人不太可能得到他们要求的一切。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/e20b4a97-e60f-4147-4147-8d93-3526567f9420_e130a85d.jpg“ ;“”>;位于金丝雀码头业务，伦敦金融和购物区的HSBC Holdings PLC总部办公室大楼上。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;问题是，让企业到中国有多近的问题是英国主要政治争吵的一部分。从中国治理香港的方式到相互指控间谍活动等问题，伦敦和北京之间的关系一直紧张。英国官员本周私下指责中国黑客攻击英国军事人员的个人数据，北京否认了中国的个人数据。&lt;/p>; &lt;p>; Sunak的理事保守党在想要强大行动的反中国鹰队与想要更多的人和想要更多的人之间的分裂仔细的方法可以保护与世界第二大经济体的大部分贸易。去年通过的《国家安全法》是该辩论的最新重点。&lt;/p>; &lt;h3>;标准特许首席执行官竞争者库珀离开了，英国银行在周四的主要国家安全演讲之后调整了中国最高职位&lt;/h3>; &lt;p>;外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）告诉记者，该法案是一项“非常好的立法”，但政府仍在谈论“如何确切介绍它”。 be in any doubt that we&#39;ll take a robust approach against those countries that provide the greatest risks,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The act includes a measure called the Foreign Influence Registration Scheme, listing nations according to risk and requiring firms doing business with them to declare it.知情人士表示，鉴于外交关系紧张，部长们正在考虑将中国纳入“增强级”，这意味着英国公司可能需要公开宣布与任何被认为由中国控制的实体进行更广泛的活动state.&lt;/p>;&lt;p>;Government officials are working with banks and businesses to try to ease their concerns, with options being worked on to ensure the requirements are proportionate, the people said.&lt;/p>;&lt;p>;According to one business person involved in the discussions, firms are trying to ensure there is a balance between economic and national security interests, such as ensuring that any non-sensitive commercial activity isn&#39;t caught in increased compliance measures.&lt;/p>;&lt;p>;China is one of the UK&#39;s largest trading partners.总部位于伦敦的汇丰银行一直在中国扩张，包括在中国大陆购买零售财富管理投资组合，作为其近年来转向亚洲的一部分。 Standard Chartered is also among the biggest foreign banks operating in China and in March, the London-headquartered lender opened its new wholly-owned Chinese securities firm that will allow it to grow its investment banking operations in the country.&lt;/p>;&lt;p>;Prudential Plc, the insurance group that has most of its operations in Asia, is also involved in the lobbying. A spokesman declined to comment.&lt;/p>;&lt;p>;People familiar with the matter said Chinese companies in the UK will also likely be affected. There are about 32,000 of them, according to a survey this year by the China Chamber of Commerce in the UK, with the biggest 970 generating £115 billion (US$148 million) in revenue and 60,000 jobs.&lt;/p>;&lt;p>;“There will be big arguments about whether you have to register for all these companies like TikTok and Huawei,” said Charles Parton, a former British diplomat and adviser to the House of Commons Foreign Affairs Committee. “To which my answer would be: &#39;Of course you should.&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;But a major crackdown on dealings with China would likely encourage Beijing to reciprocate, another business person said, beyond its existing restrictions on data coming out of the country and its wider push for government-owned entities to move to domestic systems away from foreign ones.&lt;/p>;&lt;p>;Another business person said companies in the UK would not want the negative publicity associated with having to declare the business they do with entities deemed to be a potential risk.&lt;/p>;&lt;p>;“If the government does designate China a threat then there might well be some symbolic, high-profile action against British companies that they&#39;ll use for propaganda,” Parton said. “But it is worth remembering that all countries which have in the last 12 years been in the diplomatic doghouse with China have seen their exports rise during that time.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>