<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Russia isn’t taking its chance to strike against a stretched US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251024/why-russia-isnt-taking-its-chance-strike-against-stretched-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3ec96717-cc31-4c2a-a467-76b9b8a8cd36_0eedc1c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;对于俄罗斯及其总统弗拉基米尔·普京来说，新的一年似乎进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;首先，俄罗斯已经稳定了在乌克兰的战线。华盛顿及其欧洲盟友的首都越来越相信，基辅不应以在战场上击败俄罗斯为目标，而应寻求与莫斯科谈判停火。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基已证实有传言称，他正在考虑解雇其最高军事指挥官瓦莱里·扎卢日尼 (Valerii Zaluzhnyi)，后者据称支持停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;当然，华盛顿及其盟友仍然坚定支持乌克兰。由于反对派共和党人在国会搁置了拜登政府的援助计划，英国上个月提供了 25 亿英镑（合 32 亿美元），而上周，欧盟为未来四年开出了一张 500 亿欧元（合 540 亿美元）的支票。 ，这一举动受到了感激的泽伦斯基的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，人们仍然可以感觉到势头正在转向通过谈判结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是自 10 月 7 日以来尤其如此，当时，以色列与哈马斯战争爆发。中东问题引起了全世界的关注，分散了华盛顿的注意力，并瓜分了其军事援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除此之外，美国还针对也门胡塞叛军在红海袭击商船的行动、美国在约旦的美国基地遭到致命袭击后对伊朗支持的民兵组织的最新打击，以及华盛顿进一步与该地区联系的前景，这是它最不希望看到的。&lt;/p>;&lt;p>;同时，普京提交了一份热情洋溢的经济报告：预计去年GDP增​​长3.5%，并声称俄罗斯现在是欧洲最大的经济体。 12月，普京宣布了再次竞选总统的计划，以示信心。令许多人惊讶的是，去年的瓦格纳叛变并没有削弱他对权力的控制，甚至可能有助于巩固权力。&lt;/p>;&lt;p>;前总统兼总理德米特里·梅德韦杰夫一贯高调地表现出对权力的忠诚。自乌克兰战争爆发以来，普京就没有逃过人们的注意。这意味着普京已经赢得了更加自由的圣彼得堡精英派系的支持，并巩固了他在国内的权力基础。&lt;/p>;&lt;p>;但普京似乎并没有利用他的底牌来强力反击华盛顿，无论是在俄罗斯战场上还是在俄罗斯战场上。在乌克兰，他正在占据上风；在中东，美国发现自己进退两难，混乱的加沙局势引发了胡塞武装和其他伊朗支持的民兵组织的反抗。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管普京一再声称他被华盛顿和北约“欺骗”，他指责北约这个跨大西洋安全联盟正在向俄罗斯边境推进。&lt;/p>;&lt;p >;为什么？一个直接的解释是，乌克兰近两年的战争和美国领导的联盟的无条件制裁（包括禁止俄罗斯银行使用环球银行金融电信协会（Swift）金融信息系统，剥夺俄罗斯的准入权）让莫斯科陷入了极限。 3000亿美元的海外资产以及对俄罗斯石油和天然气销售的全面禁运。&lt;/p>;&lt;p>;因此，逻辑是，俄罗斯已经被削弱到无力对乌克兰或乌克兰发动任何实质性反攻的地步。中东，或者在外交方面。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都可能是这样。但它还有更深层次的意义。自300多年前俄罗斯传奇沙皇彼得大帝统治以来，俄罗斯人民就一直渴望成为欧洲的一部分。为此，即使在今天，俄罗斯的统治精英也不愿意与华盛顿及其欧洲盟友完全发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/02/05/f6392134-24d2-450a-8daa-b0fa522cc963_80964636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得一世 (1672 -1725）从 1682 年起以彼得大帝的身份统治俄罗斯直至其去世。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彼得大帝为期18个月的欧洲之行众所周知；他将俄罗斯首都从内陆莫斯科迁至波罗的海城市彼得格勒，即今天的圣彼得堡，以圣彼得和他自己的名字命名 - 象征性地接近欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;后来，在沙皇亚历山大一世的军队中，一群具有改革思想的年轻军官，又名十二月党人，被法国大革命倡导的现代性深深吸引，以至于在拿破仑战争后，他们在彼得格勒发动了自己的叛乱，推翻了那里被认为是落后的局面，开创了先进的、模范的社会。 &lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯灵魂”一直是列夫·托尔斯泰小说家的主题，他们探讨了俄罗斯传统本能与贵族对欧洲的倾向之间的矛盾。 ，献给经常表现出反欧洲民族主义的费奥多尔·陀思妥耶夫斯基。&lt;/p>;&lt;p>;快进到今天，人们就能明白已故美国前国务卿亨利·基辛格去年描述普京时的含义。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自始至终，欧洲对俄罗斯的偏见和敌意依然根深蒂固。例如，“抓破俄罗斯人，找到鞑靼人”这句话被许多人认为是出自其中，其中包括 19 世纪法国外交官约瑟夫·德·迈斯特。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，俄罗斯似乎仍在继续向西看。其他意识形态——无论是带有法西斯主义色彩的杜金主义还是东向主张（讨好中国）——在这种充满历史的民族迷恋面前都黯然失色。这是哲学性的，近乎形而上学。&lt;/p>;&lt;p>;因此看来，普京很可能正在将俄罗斯根深蒂固的痴迷转化为实际行动战略。他可能在美国的困难中看到了建立欧洲新秩序的机会之窗，而俄罗斯也将成为其中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果美国总统乔·拜登突然看起来将赢得连任，那会是这样吗？普京领导下的俄罗斯再次出击的那一刻，对于欧洲来说，它必须是它的一部分，但没有美国？让我们看看。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Commander from Iran-backed group killed in US drone strike in Baghdad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251320/2-pro-iran-group-commanders-killed-baghdad-drone-strike-amid-tensions-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/d3245368-feb2-4c75-8f82-9127c6ca9e31_b96617b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起，一辆被毁坏的车辆被装上卡车。安全消息人士称，周三在伊拉克巴格达发生了致命的无人机袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方称，伊朗支持的伊拉克武装组织卡塔布真主党(Kataeb Hezbollah)的一名指挥官在周三的美国空袭中身亡，五角大楼指责该组织袭击了其军队。 &lt;/p>;&lt;p>;“[美国]军队在伊拉克针对美国军人的袭击事件进行了单方面打击，杀死了一名负责直接策划和参与对该地区美军袭击的卡塔布真主党指挥官， ”军方的一份声明说。它没有透露指挥官的名字。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，没有迹象表明有平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;两位不愿透露姓名的安全消息人士称，指挥官是阿布·巴吉尔·阿尔-萨阿迪在巴格达东部的一次无人机袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/08/36e77f23-4de1-4cb0-8c4f-3decf520fa2a_dbf36301.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆救护车和一辆消防车赶到现场，周三，车辆在巴格达遭到无人机袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一位消息人士称，三人死亡，目标车辆是伊拉克人民动员部队（PMF）使用的，该部队是一个由数十名成员组成的国家安全机构武装团体，其中许多与伊朗关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔布真主党战士和指挥官是 PMF 的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，三名美军在约旦附近的一次无人机袭击中丧生-五角大楼称叙利亚边境有卡塔布真主党的“足迹”。该组织随后宣布暂停针对该地区美军的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克和叙利亚几乎每天都目睹伊朗支持的强硬武装组织与驻扎在该地区的美军之间发生针锋相对的袭击自十月份加沙战争开始以来。&lt;/p>;&lt;h3>;美国袭击了伊拉克和叙利亚境内与伊朗有关的目标，以报复约旦袭击&lt;/h3>;&lt;p>;美国上周末袭击了伊拉克和叙利亚境内伊朗支持的组织据称，这只是其对三名美国士兵被杀事件做出回应的开始。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，美国无人机袭击杀死了巴格达市中心的一名高级民兵指挥官，华盛顿称此次袭击是回应一名安全消息人士称，周三，伊拉克特种部队在巴格达处于高度戒备状态，并在包括美国大使馆在内的国际外交使团所在的绿区内部署了更多部队。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German Chancellor Olaf Scholz to travel to China in April]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251319/german-chancellor-olaf-scholz-travel-china-april?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/086b4415-3335-43e8-8768-1c42fa3fb812_89a3d773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·舒尔茨出席在总理府举行的每周内阁会议周三，柏林。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位参与该计划的人士周三表示，德国总理奥拉夫·肖尔茨将于 4 月 15 日至 16 日率领一个商业代表团访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;该人士补充说，德国商业亚太委员会和德国工业联合会BDI已向企业发出了加入Scholz的邀请，但没有具体说明邀请了哪些企业。&lt;/p>;&lt;p>;《FAZ》报纸率先报道了Scholz的中国之行。 &lt;/p>;&lt;p>;政府发言人拒绝就此次潜在旅行发表评论，称一般来说，肖尔茨的公开露面是在活动前的周五宣布的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/eea68810-1c7f-492f-81e8-85c641e442f8_f2e11e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022年11月，中国国家主席习近平在北京人民大会堂东大厅欢迎德国总理奥拉夫·肖尔茨。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;舒尔茨最后一次访问中国是在 2022 年 11 月，当时他会见了中国国家主席习近平，这是自 Covid-19 大流行以来七国集团富裕国家领导人首次访问中国。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨敦促习近平说服俄罗斯结束对乌克兰的入侵，称北京作为一个大国有责任这样做。&lt;/p>;&lt;p>;中国连续第七年成为德国最重要的贸易伙伴根据初步统计办公室的数据，预计到 2022 年将继续保持这一势头。&lt;/p>;&lt;h3>;“方向相反”：在德国贸易中，美国有望在 2024 年超过中国&lt;/h3>;&lt;p>;但是，德国工商会(DIHK)外贸负责人表示，鉴于德国对美出口持续增长，美国最晚将在2025年取代中国成为最大贸易伙伴。&lt; /p>;&lt;p>;欧洲领导人警告企业过度依赖中国的风险，并敦促它们实现业务多元化，远离他们所说的“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨本周前往华盛顿，他将在那里会见美国总统乔·拜登，讨论乌克兰战争等话题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US duties on Chinese tin mill steel imports are struck down, drawing criticism from lawmakers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251317/new-us-duties-chinese-tin-mill-steel-imports-are-struck-down-drawing-criticism-lawmakers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/fabb778c-0cd5-4827-95be-4fbea13d45ec_0518988c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦国际贸易委员会拒绝了对商品征收 122.5% 关税的提议来自中国的用于制造罐头的锡厂钢材表示，进口并没有损害美国制造商的利益。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一家贸易机构周二否决了对从中国和其他三个国家进口的锡厂钢材征收关税的提议，招致了包括钢铁制造商在内的立法者的批评，他们声称关税至关重要以抵消外国公司低于成本的倾销。&lt;/p>;&lt;p>;国际贸易委员会的四名成员小组一致投票推翻美国商务部上个月提议对中国锡厂产品征收122.5%的关税。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;美国国际贸易委员会还取消了该部门提议对从加拿大、韩国和德国进口的锡厂钢材征收的关税，但幅度仅为 2% 至 6.88%。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会确定，美国工业并未因进口而“受到重大损害或威胁”。美国将继续对来自中国的锡厂钢材征收 25% 的关税，该关税于 2018 年唐纳德·特朗普执政期间首次征收。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/50c50cc4-ef64-4772-977b-593696ecca8e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美国参议员谢罗德·布朗表示，这一裁决将使美国生产商“无法”与“来自中国等国家的倾销钢铁”竞争。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗 (Sherrod Brown) 表示，ITC“错了”，他认为该裁决将“使俄亥俄州的锡矿生产变得不可能”钢铁工业和其他国内制造商与来自中国等国家的不公平、非法倾销的钢铁竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;布朗与西弗吉尼亚州民主党参议员乔·曼钦 (Joe Manchin) 于 1 月份在专家组面前作证，支持提出新的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在国际贸易委员会做出裁决后，曼钦誓言要“尽一切努力”保护钢铁工人和美国制造业，并表示“强劲”的钢铁工业对国家安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p >; 9 月份，两位参议员都参观了西弗吉尼亚州的一家锡厂钢铁厂，该厂雇用了 900 多名工人。该工厂的所有者是克利夫兰克利夫斯 (Cleveland-Cliffs)，该公司是国内仅有的两家重要锡厂钢生产商之一，也是反对进口案件的原告。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 4 日，克利夫兰-克利夫斯 (Cleveland-Cliffs) 与美国钢铁工人联合会 (United Steelworkers) 一起工会，曾寻求锡厂的职责。当月晚些时候，美国商务部的一项调查发现，中国、加拿大、韩国和德国的生产商在美国以低于其本国市场的价格销售产品。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国锡征收新关税轧钢遭到美国商业团体的反对&lt;/h3>;&lt;p>;代表约200家包装商品公司的消费者品牌协会认为，美国公司从外国制造商进口锡轧产品，因为美国钢铁制造商不符合质量标准和其他要求.&lt;/p>;&lt;p>;CBA 副总裁 Tom Madrecki 表示，美国钢铁制造商不会投资锡厂，而是优先生产利润率更高的钢铁。&lt;/p>;&lt;p>;周二，该商业集团欢迎美国国际贸易委员会的决定表示，如果按照克利夫兰克里夫斯法案要求的水平征收关税，“近 40,000 个制造业工作岗位将面临风险，罐头食品的消费者价格将飙升高达 30%”。&lt;/p >;&lt;p>;CBA 表示，罐头制造商担心新关税将促使其客户探索墨西哥等其他市场，从墨西哥进口锡厂容器无需额外关税。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China dethroned as top source of US imports after 17 years, replaced by Mexico: census data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251318/china-dethroned-top-source-us-imports-after-17-years-replaced-mexico-census-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 03:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/dd030ad2-994d-4060-b1c9-19836ae07428_1363b21f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥蒙特雷集装箱货运站附近的交通。美中紧张局势导致华盛顿减少供应链对其地缘政治竞争对手的依赖，并从离本土较近的地方采购进口产品。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;17年来，中国首次取代美国第一大进口来源国的地位，提供了新的证据，表明华盛顿的关税和供应链多元化努力正在取得成果&lt;/p>;&lt;p>;根据美国人口普查局周三公布的数据，2023 年墨西哥输往美国的货物总价值超过中国。&lt;/p>;&lt;p>;美国去年从中国的进口总额人口普查数据显示，2023年加拿大进口额达到4272亿美元，比2022年下降20.3%，略高于2023年加拿大的4211亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国购买了价值4756亿美元的商品2023年来自墨西哥的进口量同比增长4.6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年中国在美国进口中的份额也下降至13.9%，为2004年以来的最低水平。中国的份额贸易战开始前的 2017 年达到峰值 21.6%； 2022 年这一数字将达到 16.3%。&lt;/p>;&lt;p>;自 2007 年超过加拿大以来，中国一直是美国最大的商品供应国。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治摩擦，包括经济争端加剧和一触即发的地缘政治摩擦科技战争给世界两大经济体之间的关系蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;自唐纳德·特朗普担任总统以来实施的关税对来自中国的直接出口造成了严重打击，平均下降了 19.3%。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿也加大供应链“去风险”力度，美国跨国公司采取“中国加一”战略，减少对大陆生产基地的依赖。&lt;尽管如此，分析师表示，直接贸易流动未能反映出全球供应链日益复杂的情况。更多中国制造的零部件在抵达美国之前要经过东南亚和墨西哥（最终产品在那里组装），这使得详细追踪变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;更多的中国资金也流向墨西哥，这是一个关键的国家。美国近岸外包目的地。中国的家具、家电、服装和汽车零部件制造商纷纷涌入这个拉美国家建立生产基地，争夺进入美国市场的机会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，华盛顿对这一趋势越来越警惕。 12 月，美国和墨西哥同意监控外国投资，并定期分享有关筛选过程的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对墨西哥的投资有所增加，但逃避美国关税就是全部吗？&lt;/h3>;&lt;p >;周三，在美国贸易代表召开的关于美国-墨西哥-加拿大协议的听证会上，美国汽车行业代表表示，中国制造商利用较低的劳动力成本和关税在墨西哥投资是“一个大问题”。&lt;/p >;&lt;p>;根据2020年生效的三边自由贸易协定，75%或以上的乘用车和轻型卡车零部件应在该地区生产，才有资格享受免税待遇。&lt;/p>; &lt;p>;“你将很难遵守 USMCA 的要求，”国际汽车工人联合会的贾森·韦德 (Jason Wade) 在听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;在描述中国在墨西哥的做法时，韦德补充道：“他们将利用过去 25 年开发的基础设施和生态系统，只需支付费用即可进入美国市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu rejects Hamas ceasefire demands, vows to fight until ‘absolute victory’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251316/israel-gaza-war-netanyahu-rejects-hamas-ceasefire-demands-vows-fight-until-absolute-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 02:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/8bc12db0-58c4-4835-bc18-d3c8c5e45ae0_bab95249.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（右）会见美国国务卿周三，安东尼·布林肯在耶路撒冷。图片来源：以色列政府新闻办公室，EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝了哈马斯的停火要求，并发誓将继续推进以色列在加沙的军事攻势，直至取得“绝对胜利” .&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周三在会见来访的美国国务卿安东尼·布林肯后不久发表了上述言论。布林肯一直在该地区访问，希望达成停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在内塔尼亚胡说，行动将持续数月，而不是数年。 “没有其他解决方案。”&lt;/p>;&lt;h3>;“这已经成为我们的生活”：加沙人在墓地躲避以色列的袭击&lt;/h3>;&lt;p>;他排除了任何让哈马斯完全或部分控制的安排加沙。他还表示，以色列是能够长期保障安全的“唯一大国”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡还呼吁更换联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯定于周三晚些时候举行新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, European scientists find hidden ocean in Saturn’s smallest moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251302/chinese-european-scientists-find-hidden-ocean-saturns-smallest-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/f113f4c5-300e-4d51-927e-80c122a97ff4_a51fb8b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国和欧洲的研究团队发现了一个年轻且土星轨道上最小的卫星土卫一表面下不断演化的水体。图片：巴黎天文台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自欧洲和中国的研究人员在太阳系中最不可能的地方之一发现了海洋——隐藏在土星最小、最里面的卫星的冰壳下面。&lt;/ p>;&lt;p>;在《自然》杂志周四发表的一篇论文中，研究小组表示，全球海洋在土卫一布满陨石坑且地质上不活跃的冰壳下方约 20 公里（12 英里）处潮起潮落，该冰壳的表面积约为西班牙大小。&lt;/p>;&lt;p>;与木星的冰卫星欧罗巴和其他著名的水世界相比，土卫一海洋很年轻并且仍在不断发展，为研究这些可能孕育生命的卫星的形成提供了难得的机会，科学家们表示。&lt;/p>;&lt;p>;法国巴黎天文台的主要作者瓦莱里·莱尼 (Valery Lainey) 表示，土卫一直径约为 400 公里（249 英里），拥有内部海洋的可能性似乎“极低”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“人们绝对不会想到土卫一内部有这么多的水——土卫一的体积超过 50% 都被液态水占据了，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/b8e66b0e-dc1d-4199-b32b-d01e7cda46a6_e6a73ee6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;米纳斯在土星上方显示为一个小点，位于垂直环形阴影的左侧。特提斯是一颗较大的土星卫星，位于右上角。图片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该论文的共同作者包括来自中国南方广州暨南大学、伦敦玛丽女王大学、南特大学和弗朗什大学的研究人员-法国孔泰。&lt;/p>;&lt;p>;未参与这项研究的专家表示，这些发现将改变海洋世界的总体面貌，并促使人们对整个太阳系中类似大小的冰冷卫星进行彻底检查。 &lt;/p>;&lt;p>;行星科学家 Matija Ćuk 和 Alyssa Rhoden 对这篇论文的评论说：“土卫一给科学家们上了重要的一课：直觉非常适合提出假设，但不足以得出结论。” >;&lt;p>;“太阳系总会有惊喜，研究人员必须对新想法和意想不到的可能性保持足够开放的态度，才能识别它们，”来自加利福尼亚州 SETI 研究所的库克和来自科罗拉多州西南研究所的罗登写道.&lt;/p>;&lt;p>;土卫一由天文学家威廉·赫歇尔于 1789 年发现，以其巨大的陨石坑而闻名，使其看起来像星球大战电影中的死星空间站。&lt;/p>;&lt;p>;正如我们总是从地球上看到月球的同一面，土卫一被潮汐锁定，一侧永远面向其母行星。然而，它的内部结构会产生摆动效应，导致其绕轴轻微振荡。&lt;/p>;&lt;h3>;新理论挑战巨行星如何找到轨道的起源故事&lt;/h3>;&lt;p>;Lainey 和他的同事十多年来一直利用美国宇航局卡西尼号航天器的数据来研究土卫一。他们意识到振荡比预期大得多，这表明要么是细长的岩石核心，要么是内部海洋。&lt;/p>;&lt;p>;为了确定哪种情况更有可能，研究小组对土卫一周围的旋转进行了详细分析土星。研究人员能够极其精确地计算土卫一的轨道运动和位置，精确到几百米。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，虽然土卫二沿一个方向绕土星运行，但它的轨道路径却沿相反的方向移动。时间。在排除其他影响后，科学家们认为，如果这颗小卫星完全是固体，那么它的运动是不可能的。&lt;/p>;&lt;h3>;美国宇航局的土星探测器卡西尼号在宇宙荣耀的火焰中告别&lt;/h3>;&lt;p>;“我们最终不得不使用卡西尼号数据来观察土卫一的轨道，以证明只有海洋内部模型才有效。”莱尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常兴奋地看到我们基于天体力学的原始方法有效。很好地揭示了土卫一的内部。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然土星系统的大部分是由水冰组成的——包括其标志性的环，但土卫一内部的液态水只是由于其冰壳的融化而产生的，据介绍莱尼。&lt;/p>;&lt;p>;土卫一是迄今为止已知的拥有全球海洋的最小卫星。 “天体越小，它失去内部热量的速度就越快。在不久的将来，它的冰壳可能会再次开始变厚。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong national security law ‘defensive rather than offensive’, says justice chief, stressing sedition amendments won’t harm free speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3251314/new-hong-kong-national-security-law-defensive-rather-offensive-says-justice-chief-stressing-sedition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/fe5ab85b-bcf9-4dcd-ae00-a249071a1e01_fccdf06e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林保罗表示一个月已足够公众咨询。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;司法部长强调，香港即将出台的国内国家安全立法是“防御性而非进攻性”，并补充说，对殖民时代煽动叛乱和间谍法的拟议修正案不会破坏言论自由或新闻自由。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国周三也承认，当局对拟议中的国家安全法提出了很多疑问，但坚称一个月的咨询期是合理的合适，并且不会延长至2月28日之后。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥早些时候指出，在咨询会议期间，他没有听到有人表示不支持该立法，他承认对拟议的法律存在“不同意见”在商会和外交官表达了对投资风险和执行标准的担忧之后。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人会质疑香港确实有宪法义务这样做，而且我们应该这样做，”林郑月娥在接受《华盛顿邮报》等媒体采访，提到香港根据《基本法》第二十三条制定自己的安全立法，即小宪法。&lt;/p>;&lt;p>;“但说到内容由于我们现在正在就内容进行磋商，当然有不同意见是很正常的，我们都非常欢迎。”&lt;/p>;&lt;h3>;外交官、驻港外国商会对新国安法“担心” &lt;/h3>;&lt;p>;他还强调，像一名记者那样将拟议的法律描述为“打击”安全威胁的一种方式是不准确的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要保护自己。我们不是在攻击别人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我始终认为我们需要（明确）将整个国家安全法律制度定性为防御性的，而不是进攻性的。这是一部保护性法律，而不是侵略性法律。”&lt;/p>;&lt;p>;最新的立法建议更新现有的犯罪行为以及 2020 年 6 月生效的北京颁布的国家安全法未涵盖的新犯罪行为。&lt;/p>; &lt;p>;在更新的煽动叛乱法中，当局提议在香港或中国不同地区的居民之间“意图煽动仇恨或敌意”为犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;前立法会主席曾钰成-sing对该建议提出质疑，对范围广泛表示怀疑，而且这不是一个国家安全威胁的问题。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，最近的煽动罪定罪涉及“非常极端的言论”，例如那些倡导香港的言论独立并破坏城市的宪法秩序，强调政府无意限制居民的思想自由。&lt;/p>;&lt;p>;为了安抚公众，他辩称他不知道游客和居民受到指控根据现行法律，在社交媒体上表达对香港的不满，例如小红书（类似 Instagram 的平台，深受大陆用户欢迎），将构成煽动罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然欢迎不同方面的言论自由。表达感情在香港很常见，每个人都会这样做。这不是我们[拟议的]法律的目标。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;没有特使、商会反对香港国家安全法：部长&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥以及香港的安全部门周三，首席部长接受了 10 家媒体针对不同情况的质询，特别是那些与建议的国家秘密犯罪公共利益辩护相关的质询。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，他“真正理解”为什么提出这些问题并做出承诺在立法过程中“关注”这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他还试图就一项拟议的间谍罪向外国媒体团体保证，该罪的目标是故意发表“虚假的事实陈述” &lt;/p>;&lt;p>;“当然，外国媒体对香港的看法也有好有坏。这个是正常的。我们也以同样的方式谈论其他国家。我不明白为什么[此类报道]会落入犯罪范围，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信你们[记者]不会故意发布假新闻，对吧？”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但保安局局长邓炳强不排除外国政府资助的新闻机构可能被视为外部势力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/65a2d9a1-eeaf-4299-a9ff-fc2d55e267a4_68898f3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林郑月娥（左）及保安处长邓国平周三与传媒会面。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据《23条立法》咨询文件，“外部势力”可以指任何外国政府、地区当局外部领土或地点、“外部政治组织”及其“相关实体和个人”。&lt;/p>;&lt;p>;“[资金]就是其中之一。是否受到（外部力量）的控制、监督或指挥？”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是因素之一......你是否故意发布[虚假声明]并且你是否打算危害国家安全？ &lt;/p>; &lt;p>;唐还坚持认为，政府的咨询会议已经设法减轻了关注。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的第23条法律可能会说明最高处罚。对于犯罪：部长&lt;/h3>; &lt;p>;“某些人在理解[拟议的立法]之前就表达担忧是合理的。在我们的解释之后，基本上我们联系的人接受了一般业务活动不会受到影响。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“第23条立法只会影响少数想危害国家安全的人。” &lt;/p>; &lt;p>;即将到来的国家安全法将创建一系列新的罪行。这些是： 叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏; &lt;/p>; &lt;p>;该立法将与北京施加的法律坐在一起，并将外国的干预和盗窃。</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is drawing a road map for EV-fuelled growth – and wants global cooperation to oil the wheels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251270/china-drawing-road-map-ev-fuelled-growth-and-wants-global-cooperation-oil-wheels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/2aad8815-c7ce-4732-91fb-8e962c7de2e9_92dcdadc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国快速增长的电动汽车行业被视为潜在的增长引擎经济不景气。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了防范潜在的贸易限制，保持全球最大汽车出口国的地位，并将该行业转变为可持续增长动力，中国已制定计划扩大其在汽车行业的足迹。全球电动汽车 (EV) 发展。&lt;/p>;&lt;p>;发布的文件中列出了 18 条措施，其中包括加强国际合作、提高国家在标准制定方面的发言权以及帮助本土制造商应对迫在眉睫的出口壁垒的措施周三，由国家发展和改革委员会和商务部牵头的九个国家机构发布了这一报告。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面乐观地认为，中国随心所欲的电动汽车行业可以成为面临着一场艰苦战斗的经济的发动机。实现持续康复。但即使国内竞争加剧，产能过剩问题也正在影响该行业的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着企业押注海外市场以维持电动汽车的繁荣，这些市场政府的干预措施可能会消除通往主导地位的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟于 10 月份启动了反补贴调查，指控中国电动汽车价格被“人为压低”。上个月，美国商务部长吉娜·雷蒙多也将中国的电动汽车称为信息安全“风险”，暗示未来的限制将为贸易和技术冲突开辟新战线。&lt;/p>;&lt;p>;新文件鼓励合作应对这些限制并保护出口。 “在海外设立研发中心，”它说，“通过人才培训和交流，与国外研究机构和产业集群建立战略合作，更好地帮助中国电动汽车行业融入。”&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学国际问题研究所表示，中国急切地不想让美国和欧盟关上电动汽车出口大门，从而抑制中国的主要增长产业。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，电动汽车是极少数的亮点之一。经济复苏不稳定的情况下。这位要求匿名的研究人员表示，从战略上讲，该行业有望推动国内增长、推进科技雄心和全球影响力。&lt;/p>;&lt;p>;中国将在 2023 年超越日本，成为全球最大的汽车出口国，出货量为 5.22 辆海关总署数据显示，国外汽车保有量同比增长54%。去年，被官方媒体大力宣传为世界第二大经济体新增长引擎的电动汽车出口量达到 177 万辆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曲克，香港建银国际的一位分析师表示，出口对该行业的增长至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“出口是电动汽车行业持续繁荣的关键，可以抵消房地产行业困境和出口造成的经济拖累。”其他生产链外流的拖累。北京正在采取行动捍卫其电动汽车出口优势。”曲说。&lt;/p>;&lt;p>;举个例子，曲表示电动汽车制造商可以将业务重心转向中东，同时在欧洲进行本地化生产，以降低政策风险。&lt;/p>;&lt; p>;除了合作之外，合规性和标准制定也是各机构确定的其他优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京致力于促进标准和规范的国际化，包括电池和充电方面的标准和规范&lt;/p>;&lt;p>;还鼓励商务部、工业生产部和外交部共同努力。文件称，这些机构必须跟踪海外市场准入、数据和知识产权法律，以制定针对具体国家的指导方针，并培训制造商和出口商抵御风险。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构还强调利用世界贸易组织平台和解决机制，以创建“透明且可预测的环境”和保护全球电动汽车供应链。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘clearly wants’ Ukraine war to end, top Swiss diplomat says after seeking Beijing’s help on global peace summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251301/china-clearly-wants-ukraine-war-end-top-swiss-diplomat-says-after-seeking-beijings-help-global-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/07490611-04f4-4a1e-a6d9-fee11263d2d2_7ea642b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯在北京举行的新闻发布会上发表讲话在为期两天的访问中，他会见了中国外长王毅和国家副主席韩正。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士最高外交官寻求中国帮助筹备乌克兰和平峰会，并表示北京发出了“明确”的信号，表示希望结束战争。&lt;/p>;&lt; p>;外交部长伊格纳齐奥·卡西斯表示，虽然期待立即解决冲突就像追逐“幻想”，但瑞士主办的全球和平谈判是解决局势的“第一步”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们坐在座位上，我们什么也做不了。我们正在向前迈出第一步，因此我认为所有战争迟早都会以外交方式结束，”正在北京进行为期两天的访问的卡西斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不敢迈出第一步，我们永远不会到达任何地方。”&lt;/p>;&lt;p>;瑞士上个月应乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基的要求同意主办全球和平峰会，他表示这次峰会“向所有尊重我们主权和领土完整的国家开放”。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的日期和地点尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示已邀请中国国家主席习近平参加&lt;/p>;&lt;p>;周三被问及中国是否接受邀请时，卡西斯表示北京没有提供“立即答复”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次高级别会议，因此我们需要参与从每个人。我希望非常开放的中国能够帮助我们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/07/f7f0b52b-3386-4342-886a-5682d3bf1018_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士外交部长伊纳齐奥·卡西斯在北京与记者合影。菲律宾将是他亚太四国之行的最后一站。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自近两年前俄罗斯入侵前苏联国家（也就是习近平和俄罗斯会谈几天后）以来，中国一直与俄罗斯保持着密切关系，并没有批评其在乌克兰的行动。弗拉基米尔·普京总统宣布两国之间建立“无限制”伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的国家敦促中国在结束乌克兰战争方面发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我们有兴趣获得中国的帮助，因为中国与俄罗斯有着良好的关系，”卡西斯周三对记者表示，并强调战争的解决方案必须有俄罗斯的参与。&lt;/p>;&lt;p>;“中国向我们明确表示[那]它想停止战争。它希望战争结束。”&lt;/p>;&lt;p>;卡西斯是在与中国外交部长王毅会面数小时后发表上述言论的，他们讨论了与双边关系和全球安全问题有关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士外交部表示，两国领导人就乌克兰战争进行了“广泛”会谈，讨论了“和平的方式和条件”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部的一份声明称，两国领导人“进行了深入的交流”。双方还表示，愿在自贸协定完成后正式启动自贸协定升级谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中方的声明，王表示，中国与瑞士的关系具有“典范意义”，长期以来一直走在北京与西方关系的前列。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的新闻发布会上，卡西斯表示，他还提出了侵犯人权和新疆问题——那里维吾尔族穆斯林的待遇一直是中国和西方之间有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;南海、卡西斯表示，随着北京和马尼拉之间围绕有争议岛屿的紧张局势加剧，中国“明确表示支持国际法并希望不发生冲突”。资源丰富的水道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们放心了，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/07/90c721c1-71bc-4c00-b184-dee36a35530d_d386ed0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副-国家主席韩正周二在北京会见瑞士外长卡西斯。图片来源：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡西斯周二抵达北京后与中国国家副主席韩正举行会谈，韩正表示中国和瑞士已经“做出了罚款”不同社会制度、不同规模、不同发展阶段国家之间友好合作的典范”。&lt;/p>;&lt;p>;卡西斯的北京之行是为期四天的亚太之行的一部分。他早些时候在印度和韩国停留，预计周四抵达菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他的区域之行“非常重要”，“鉴于当前世界形势，绝对有必要”。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，乌克兰将成为讨论的中心，并补充说，他希望告诉他访问过的国家，他们可以为结束战争做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan election: 29 killed, 40 injured after 2 terrorist attacks hit Balochistan, a day before polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251309/pakistan-election-29-killed-40-injured-after-2-terrorist-attacks-hit-balochistan-day-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/fec67aa7-3d62-4ac6-87a9-520bc5bc4019_da59ecd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;独立候选人办公室外发生炸弹爆炸的地点2月7日，巴基斯坦全国大选前夕，距离奎达约50公里的皮辛县。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，即该国大选前一天，恐怖分子袭击了巴基斯坦动荡的西部俾路支省的两个竞选办公室，造成 29 人死亡、40 人受伤。&lt;/p>;&lt;p >;第一次袭击发生在当地时间中午后不久，一名自杀式炸弹袭击者袭击了皮申区前部长、省议会选区独立候选人阿斯凡迪亚尔·汗·卡卡尔 (Asfandyar Khan Kakar) 的竞选办公室，造成 17 人死亡、30 人受伤靠近巴基斯坦与阿富汗边境。&lt;/p>;&lt;p>;受害者包括六名守卫该处所的安全人员。&lt;/p>;&lt;p>;附近的 Qila Saifullah 镇发生了大约一个半小时的第二次爆炸。 -一半后来针对正统逊尼派穆斯林宗教政党 Jamiat Ulema-i-Islam-Fazl (JUI-F) 的竞选办公室，造成 12 人死亡、10 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;安全分析师 Abdul Basit称这两起袭击很可能是由伊斯兰国呼罗珊组织 (Isis-K) 发动的，该组织是叙利亚恐怖组织在阿富汗的分支，“根据其之前的袭击模式”。&lt;/p>;&lt;h3>; “多重危机”巴基斯坦选举能否带来稳定、印度关系正常化？&lt;/h3>;&lt;p>;“这是‘伊斯兰国’组织对民主的攻击”，拉惹勒南国际学院高级研究员巴斯特说。新加坡南洋理工大学的研究。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦目前的竞选活动与 2008 年和 2013 年的竞选活动一样“血腥”，当时塔利班全国叛乱已于 2015 年被击败。&lt;/p>; &lt;p>;Basit 表示，“这是预料之中的”，因为塔利班 2021 年 8 月夺取阿富汗后跨境恐怖袭击再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;Isis-K 多次针对 JUI-F、由资深神职人员政治家 Maulana Fazlur Rehman 领导，自去年以来一直发动袭击。在某种程度上，JUI-F 一直是 Isis-K 的攻击目标，因为前者在意识形态上与阿富汗塔利班保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班和 Isis-K 自从Basit 观察到，后者于 2015 年在阿富汗立足。&lt;/p>;&lt;h3>;俾路支省妇女因在巴基斯坦艺术展上做出的牺牲而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;但 JUI-F 也成为了 Isis-K 的攻击目标他说，因为它长期以来一直是巴基斯坦国家政治中具有影响力的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;作为巴基斯坦最受欢迎的宗教政党，JUI-F 在俾路支省普什图族占多数的地区及邻近地区选举中实力强劲&lt;/p>;&lt;p>;它正在与纳瓦兹·谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟-纳瓦兹党结盟，参加大选，谢里夫正史无前例地第四次担任总理。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;因此，Basit 说，JUI-F 成为 Isis-K 的攻击目标，“既因为其民主作用，又因为其宗派竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;Isis-K 对 JUI-F 的敌意转变为武装党派活动人士是巴基斯坦安全部队支持的部落“和平委员会”民兵成员，他们追捕、折磨并杀害了 2023 年初从阿富汗渗透到巴基斯坦北部巴焦尔地区的“伊斯兰国”恐怖分子，之后，巴基斯坦陷入血海深仇。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Isis-K 去年 7 月对巴焦尔 JUI-F 党代表大会发动自杀式爆炸袭击，造成 44 名代表死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Basit 很大程度上是为了报复巴基斯坦塔利班运动（TTP）叛乱分子参与今天袭击的可能性不高，因为该组织正在进行的行动主要针对西北部开伯尔-普赫图赫瓦省的安全部队。周一，TTP 枪手袭击了该省德拉伊斯梅尔汗市的一个警察局，造成 10 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;TTP 在 1 月 25 日发表的声明中承诺不会针对选举集会。 &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，今天疑似“伊斯兰国”组织的袭击袭击了俾路支省普什图族占多数的地区，而该省动荡不安的俾路支省多数地区的竞选活动也成为了激进分离主义团体的目标。邻国伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，以伊朗和巴基斯坦为基地的俾路支分裂分子发动跨境袭击，引发了对对方领土上叛军藏身处的前所未有的空袭。&lt;/p>;&lt;h3>;随着巴基斯坦钉死谋杀案针对印度的雇佣阴谋，他们脆弱的和平是否面临危险？&lt;/h3>;&lt;p>;俾路支武装分子在周四巴基斯坦大选前夕升级了袭击。 1 月 29 日至 30 日，他们在俾路支省马赫镇发动了多次协同袭击，造成 19 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;此后，分裂分子向俾路支省约 20 个竞选办公室和候选人投掷手榴弹。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦四个省中的两个俾路支省和开伯尔-普赫图赫瓦省的袭击事件激增，促使一些政界人士呼吁推迟 2 月 8 日的大选。&lt;/p>;&lt;p>;在一次会议之后然而，2 月 1 日，巴基斯坦选举委员会与政府高级官员和安全官员共同决定继续推进投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>