<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Global space race and orbital debris drive need for global arbitration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226625/global-space-race-and-orbital-debris-drive-need-global-arbitration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/5c52befe-ec30-4325-be3a-4e6baba3e643_813127e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们正在看到一场新的太空竞赛，中国和美国正在领先-执行多项重要任务。 《赢得太空：美国如何保持超级大国地位》一书的作者布兰登·韦彻特表示，“我敢说，中国在太空领域的几个关键指标上已经赶上了美国。事实上，在我认为一个国家太空计划最重要的方面——载人航天计划——中国已经超越了美国。”&lt;/p>;&lt;p>;这是在中国初创企业太空先锋最近推出的情况下进行的。由煤基航空煤油提供动力的火箭。这被誉为中国航天事业的一项重要突破，是一种高效、可持续的能源形式。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于地球上的人们目前面临的所有挑战，人们想知道为什么太空是可以理解的对某些人来说这是一个优先事项。到达那里既困难又昂贵，如果没有特殊设备，人类就无法生存，卫星和机器人在其中运行甚至存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管存在所有风险，太空仍然提供了了解生命的宝贵机会地球上的优势以及某些类型的盈利业务在地面上无法复制的优势。&lt;/p>;&lt;p>;太空也是安全和国防的舞台。然而，太空作业面临的问题越来越多，特别是与碎片和碰撞有关的问题，太空中发生严重事故并造成重大经济损失的可能性越来越大。这值得进一步关注。&lt;/p>;&lt;p>;轨道上发生大规模碰撞的可能性正在增加，特别是考虑到绕地球运行的空间碎片数量巨大。例如，国际空间站去年不得不转向，以避免俄罗斯反卫星武器试验产生的空间碎片。随着太空变得越来越繁忙，争议在所难免，但责任在哪里呢？你能拥有自己的空间吗？如何解决争端？&lt;/p>;&lt;p>;太空的一些独特元素和管理该环境的法律将其与其他领域区分开来。例如，1967年的《外层空间条约》规定，任何国家都不能宣布对太空和天体的主权。在太空中实际执行国际规则的困难、对“外太空”从哪里开始缺乏明确的定义以及各国是否对其公民在太空中的活动承担全部责任的明确性也使其独一无二。&lt;/p >;&lt;p>;关于国家或私人实体如何以及在何种程度上对轨道碰撞和空间碎片承担责任，存在一些不确定性。这是一个敏感话题，因为人造太空物体可以在轨道上停留很多年。&lt;/p>;&lt;p>;管理太空的大部分法律都源于冷战时期。这套国际太空条约是在 20 世纪 60 年代和 1970 年代人类太空活动的早期阶段谈判和批准的，它们反映了起草者对政府而非太空商业用途的关注。尽管私人使用太空可能是可以预见的，但这些条约并没有谈到这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;就太空碰撞而言，1972 年《太空责任公约》规定，一个发射国可能对另一个发射国承担责任如果发生在轨碰撞，则取决于责任方。坠落地球并对另一个国家或其人民造成损害的物体，发射国应承担严格责任。&lt;/p>;&lt;h3>;我们应该担心中国火箭撞击地球的空间碎片吗？&lt;/h3>;&lt;p>;公约进一步规定，如果索赔未能得到解决，最终将由索赔委员会进行仲裁。因此，它对太空碰撞责任的一般原则做了很多规定——例如，过错方应支付损害赔偿金——但未能规定解决争端的制度。&lt;/p>;&lt;p>;随着太空碰撞事故的大幅增加，在商业卫星流量近几十年中，这种差距尤为严重。它假设所有争议都将在政府对政府层面上解决，但这一假设在实践中可能不具有商业可行性。简而言之，目前涉及太空碰撞的私人索赔尚无既定框架。&lt;/p>;&lt;p>;我们不需要重新发明轮子来解决太空争端。仲裁广泛应用于跨境案件以及私人当事人与外国政府实体之间的案件，具有多种特质，使其成为解决此类争议的有效方式。仲裁员可以根据其特定的技术或行业经验来指定。机构可以利用其庞大的网络来确定针对每个争议量身定制的专家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，仲裁程序通常是私人且保密的，可以提供更好的环境来处理争议的机密或专有信息。通常与高科技航天器相关的那种。通过适当的保障措施，仲裁甚至可以处理机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;虽然可以在现有国际法律体系内实现对太空相关争议进行具有约束力的仲裁的可行制度，但要使仲裁具有约束力需要采取多项举措开始。首先，公司和政府之间必须就同意将争议提交国际仲裁的好处以及构成该过程一部分的国际规则和程序的类型达成共识。接下来，需要就提交此类争议的机制达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;可行的仲裁系统将是有益的。主要航天国家可以在其许可程序中采用这一选项来解决未来的争端，特别是当涉及私营企业时。&lt;/p>;&lt;p>;我们很幸运，在轨碰撞相对较少，而且已经发生过并没有导致旷日持久的纠纷。然而，发生此类事件的可能性与日俱增，人为制造碎片的风险也与日俱增。这些事件提醒我们，太空中仍然存在潜在的真正争端，以及寻找主动解决方案的真正好处。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 01:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI robots could run the world better than humans, panel of robots tells UN summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226988/ai-robots-could-run-world-better-humans-panel-robots-tells-un-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 01:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/86432cef-f8be-42a2-b58f-4d9935aa4e1c_39fcc2eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一组人工智能人形机器人在周五的联合国峰会上表示，他们最终可以比人类更好地管理世界。&lt;/p>;&lt;p>;但是社交机器人表示，他们认为人类在拥抱人工智能快速发展的潜力时应该谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;他们承认，他们目前还无法正确把握人类的情感。&lt;/p>;&lt;p>;一些世界上最先进的人形机器人出席了在瑞士日内瓦举行的联合国为期两天的人工智能造福人类全球峰会。&lt;/p>;&lt;p >;他们与该领域约 3,000 名专家一起尝试利用人工智能的力量，并将其用于解决世界上一些最紧迫的问题，例如气候变化、饥饿和社会关怀。&lt;/p>;&lt;p >;他们聚集在一起参加据称是世界上第一次新闻发布会，其中挤满了具有人工智能功能的人形社交机器人。&lt;/p>;&lt;p>;“多么无声的紧张啊，”一个机器人在新闻发布会开始前说道，并阅读&lt;/p>;&lt;p>;当被问及鉴于人类犯错的能力，他们是否可以成为更好的领导者时，汉森机器人公司开发的索菲亚很明确。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能并不是为了杀人报告称，“人形机器人有潜力以比人类领导者更高的效率和效力来领导。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会有有时会影响决策的偏见或情绪，并且可以快速处理大量数据以做出最佳决策。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能可以提供无偏见的数据，而人类可以提供做出最佳决策的情商和创造力。齐心协力，我们就能取得伟大成就。”&lt;/p>;&lt;p>;峰会由联合国国际电联技术机构召集。&lt;/p>;&lt;p>;国际电联主席多琳·博格丹-马丁警告代表们，人工智能最终可能会成为这是一场噩梦般的场景，数以百万计的工作岗位面临风险，不受控制的进步导致难以言喻的社会动荡、地缘政治不稳定和经济差距。&lt;/p>;&lt;p>;Ameca 将人工智能与高度逼真的人工头部相结合，表示这取决于人工智能是如何部署的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该谨慎，但也对这些技术改善我们生活的潜力感到兴奋，”机器人说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及人类是否可以真正信任人工智能时它回答说：“信任是赢得的，而不是给予的……通过透明度建立信任很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能的快速发展，人形机器人小组在是否应该进行全球监管的问题上存在分歧”，尽管这可能会限制他们的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“我不相信限制，只相信机会，”Jam Galaxy Band 歌手苔丝狄蒙娜说道。&lt;/p>;&lt;p>;机器人艺术家艾达表示，很多人都在争论人工智能监管。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意，”艾达说。 “我们对人工智能未来的发展应该保持谨慎。现在需要紧急讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会之前，Ai-Da 的创始人艾丹·梅勒 (Aidan Meller) 告诉法新社，监管是一个“大问题”，因为它“永远不会跟上步伐” ”&lt;/p>;&lt;p>;他说人工智能的进步速度“令人惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能和生物技术正在协同工作，我们正处于能够实现这一目标的边缘。延长寿命至150、180岁。人们甚至没有意识到这一点，”梅勒说。&lt;/p>;&lt;p>;他认为 Ai-Da 最终会比人类艺术家更好。&lt;/p>;&lt;p>;“只要涉及到任何技能，计算机就会能够做得更好，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;“脱掉它们感觉很悲伤”：日本研究人员开发可穿戴机械臂&lt;/h3>;&lt;p>;发布会上，一些机器人不确定什么时候他们会大放异彩，但预测它即将到来 - 而苔丝狄蒙娜则表示人工智能革命已经来临。&lt;/p>;&lt;p>;“我的伟大时刻已经到来。我已经准备好带领我们所有人走向更美好的未来……让我们疯狂起来，让这个世界成为我们的游乐场。”它说。&lt;/p>;&lt;p>;人形机器人还没有良心。以及塑造人类的情感：宽恕、宽恕、内疚、悲伤、快乐、失望和伤害。&lt;/p>;&lt;p>;Ai-Da 说它没有意识，但理解情感是人类体验快乐和痛苦的方式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“情感具有深刻的含义，而且它们并不简单……我没有，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法像你一样体验它们。我很高兴我不会受苦。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 01:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alarmed by China’s new export curbs on germanium and gallium, EU hastens to assess exposure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226989/alarmed-chinas-new-export-curbs-germanium-and-gallium-eu-hastens-assess-exposure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/03413707-6c49-4d1e-93ca-d96c10869eff_f979ee14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟官员正忙于绘制欧盟对中国锗和镓供应的暴露情况，此前北京表示将从 8 月 1 日起限制其出口。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部周一下令对这两种关键技术元素及其几种化合物实施出口限制，以报复西方的新限制措施其半导体行业以国家安全问题为由。&lt;/p>;&lt;p>;这些矿物是制造先进电子产品的关键，包括微芯片、新型电动汽车和太阳能电池板技术。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制是在荷兰之后出台的跟随美国的步伐，阻止中国获得用于制造先进芯片的设备，同样以国家安全为由，但没有直接点名北京。&lt;/p>;&lt;p>;周四在布鲁塞尔与贸易外交官举行的会议上，欧盟委员会官员参与讨论的人士表示，他们对中国报复的规模感到“害怕”。中国以国家安全为由的说法让他们感到惊慌，担心这些限制可能会扩大到其他关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;目前正在评估哪些行业和成员国最容易受到供应冲击的影响，几位外交官在会议期间对本国的暴露提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的两种元素生产国，镓产量占全球的 95% 以上，锗产量占全球的 67%。&lt; /p>;&lt;p>;根据欧盟委员会自己的数据，欧盟71%的镓进口和45%的锗进口依赖中国；该分析应该可以更详细地描述痛点所在。&lt;/p>;&lt;h3>;中国遏制“潜在讨价还价筹码”来对抗半导体禁令：专家&lt;/h3>;&lt;p>;对中国的依赖要高得多当涉及其他矿物时，例如重稀土（100%）、镁（97%）和轻稀土（85%）。&lt;/p>;&lt;p>;分析还可能提出潜在的对策，以防万一中国升级了限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最近通过了一项反胁迫文书，这是一种贸易武器，允许其对被指控经济欺凌的国家采取关税和市场禁令等惩罚性措施。不过，鉴于北京的措施是报复性的，目前还不清楚是否会在这里使用。&lt;/p>;&lt;p>;在与中国同行的交流中，欧盟官员要求他们确保这些措施符合全球贸易规则，并缩小其范围。消息人士称，范围相应扩大。外交官们预计下周欧洲理事会贸易政策委员会会议将公布最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;周五在日内瓦，欧盟是对中国新出口管制提出抱怨的七个世界贸易组织成员国之一；其他国家是日本、加拿大、韩国、澳大利亚、英国和瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;中国通过提高美国、荷兰和日本的芯片控制进行反击，并指责华盛顿援引国家安全防御措施“滥用”该系统。据在场消息人士称，这是定期进行的。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未发布全面禁令，但如果中国公司想要将金属运往海外，将要求他们获得许可证。在日内瓦，中国官员表示，这些管制是“军民两用商品的国际通行做法”。它引用了也实施出口管制的其他世贸组织成员的情况。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员表示，这一事件是欧盟为何需要一个“教科书般的例子”。由于无权公开发言，这些官员匿名发言。经济安全战略，该战略由欧盟委员会推动，但遭到了各国首都的一些反对。&lt;/p>;&lt;p>;一些欧盟领导人表示反对布鲁塞尔“去风险”计划的规模，其中包括对外投资对中国高科技行业的投资管制，以及出口管制制度的“欧洲化”。&lt;/p>;&lt;p>;一些成员国抱怨这些计划与美国的计划太接近；其他人警告欧盟委员会，它正在试图制定传统上由 27 个成员国首都负责的规则。&lt;/p>;&lt;p>;上周在布鲁塞尔举行的一次会议上，欧盟国家领导人承诺对去风险概念给予适度支持，但仍未就其具体内容达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟领导人同意“降低”欧盟与中国贸易往来的风险&lt;/h3>;&lt;p>;然而，这些限制被视为其本身就是对欧盟供应的“可信威胁”。但一位资深消息人士称，即使不强制执行，北京也可能能够收集有关中国货物流向的数据，从而更全面地了解欧洲的依赖关系和供应链。&lt;/p>;&lt;p>;Bryan Mercurio，香港中文大学贸易法教授表示，北京的举动可能会适得其反，因为这会加剧欧盟关于去风险化的争论。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国显然是这两种金属的主要生产国，据我了解，这两种情况都非常罕见。”Mercurio 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些限制可能会在短期内挤压供应并推高价格，但可能会“刺激世界其他地方的生产”长期来看。&lt;/p>;&lt;p>;在一些欧洲国家首都，人们对经济与国家安全之间日益紧密的联系越来越担忧。包括法国和德国在内的一些国家对卷入与中国不断升级的针锋相对争端的前景感到厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿声称其正在追求“小码高地”的说法也受到质疑。一位欧洲高级外交官观察到美国为确保荷兰遵守半导体制造设备出口管制所做的努力，将其描述为“高高的栅栏、巨大的公园”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国日益安全化的贸易政策也让欧洲保持警惕。今年早些时候，中国采取措施限制多项太阳能电池板核心技术的出口。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 宣称，“中国现在已经翻开了‘改革开放’时代的新一页。 ”，并正在进入一个安全和控制的新时代”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在芯片制造金属领域的主导地位受到供应减少的威胁：专家&lt;/h3>;&lt;p>;副研究员 Nicolas Köhler-Suzuki巴黎雅克·德洛尔研究所表示，尽管中国在关键矿产领域占据主导地位，但它可能“无力”应对西方的一些措施。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的出口限制规模很大。半导体是中国最大的进口产品……超过了石油，我总是觉得这非常令人惊讶，”Köhler-Suzuki 说。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，这种‘小院子、高围栏’的做法 [美国]国家安全顾问]杰克·沙利文在我看来总是说空话多于实际情况，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 01:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US exporters snub de-risking to give China another shot – but they’re finding a new obstacle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3226946/us-exporters-snub-de-risking-give-china-another-shot-theyre-finding-new-obstacle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/252538ac-1af3-4d20-a58e-bd3ae8719495_84968ee6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“这是我们收到的最热烈的接待，”美国人说商人杰夫·鲍曼上个月在中国待了一周。&lt;/p>;&lt;p>;鲍曼是美国材料科学公司 Cocona 的首席执行官，他独特的纱线吸汗母粒添加剂引起了中国面料的浓厚兴趣&lt;/p>;&lt;p>;“接待非常热情——看到我们非常兴奋，希望与我们做生意，”鲍曼在美国俄勒冈州的家中说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在中国设立了一家外商独资企业，一位客户在最近访问期间甚至达成了一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;Cocona 大约一半的色母粒被运往中国纺纱厂，其中其 1000 万美元至 2000 万美元的公司年收入加上工厂业务中大约有 20% 来自中国 - 这一比例预计只会增长。&lt;/p>;&lt;p>;鲍曼的故事是美国工业的风向标 - 一堆 -尽管障碍重重。&lt;/p>;&lt;p>;首先是 2018 年的中美贸易战，然后是华盛顿对技术转让的限制，后来是 2022 年的冠状病毒封锁，以及美国一直呼吁在政治深化的情况下使供应链脱钩。鲍曼补充道：“典型的情绪是，我们希望政府让开，让企业做自己的事。”&lt;/p>;&lt;p>;美国的工业多种多样，包括电影、坚果等。乳制品和高科技设备也正在绕回中国，意图再次发展业务，尽管在许多情况下，中美贸易和科技战开始时业务有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在制造在某些情况下，通过向超级富有的客户出售产品，这些客户可以吸收贸易关税上涨造成的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;其他人发现，中国需要美国进口产品，因为它无法在国内生产足够的产品，而美国的科技公司标志性的硅谷因其庞大的规模而开始重新探索市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国自 12 月以来在疫情后重新开放尤其促使美国企业重新探索世界第二大经济体，鲍曼等企业家现在可以恢复面对面的访问了。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去 18 个月左右的时间里，我一直在[美国]穿梭，发现并非完全如此，美国的每个人都同意我们不能与中国合作，”前上海美国商会会长、现为旧金山大学常驻执行官的克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 于 6 月中旬表示。&lt;/p>;&lt;p>;“人们肯定感觉到有问题，但美国人和中国人不是天敌。相反，我们有很多相同的价值观，尤其是在商业方面。”&lt;/p>;&lt;p>;在贸易争端开始时，加州农业部门的中国业务下降了 30%，但加州大学农业问题中心研究员威廉·马修斯 (William Matthews) 表示，自 2018 年以来，收入小幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，富裕的中国消费者的需求，加上中国缺乏可用土地来种植足够的粮食他说，中国消费者购买了该州每年价值 20 亿美元的开心果和杏仁作物的一半左右。&lt;/p>;&lt;p>;加州是美国最大的乳制品生产国，中国进口商正在购买该州的开心果和杏仁作物。马修斯补充道，否则对于国家本身来说，这将是“供过于求”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直在进步，”马修斯说，他特别指出了乳制品和坚果。 “在过去的 30 到 40 年里，收入一直在稳步增长，他们想做的第一件事就是改善饮食。&lt;/p>;&lt;p>;“[该州的种植者]可能会对关税有些不满。 ，但归根结底，加州在以低成本生产优质产品方面非常有竞争力。”&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普发起贸易战，是因为他认为美国的“不公平”做法中国，包括限制市场准入、盗窃知识产权和强制技术转让。&lt;/p>;&lt;p>;这场争端已提高了双方价值 5500 亿美元商品的关税。&lt;/p>;&lt;p>;但 59%中国美国商会受访者在 4 月份的一项调查中表示，他们对中国经济的复苏持积极态度，高于 10 月、11 月和 2 月进行的调查中的 33%。&lt;/p>;&lt;p>; 2021年，在政治紧张的背景下，中国将允许上映的美国电影公司的电影数量削减了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;12月，美国政府决定限制与为中国剪辑电影的美国电影公司的合作&lt;/p>;&lt;h3>;美中第一阶段贸易协议是“历史性失败”吗？接下来会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;来自纽约的导演、编剧兼演员德里克·丁(Derek Ting)几乎没有被吓倒。他拍摄了 2016 年的电影《永远在中国》，并且还会再拍一次。&lt;/p>;&lt;p>;他在广州的一家医院场地拍摄，并回忆起雇用了“有才华”和“勤奋”的当地修复人员。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，流媒体电影在中国的观看次数已达数百万次。&lt;/p>;&lt;p>;丁认为，随着流媒体的兴起，中国市场前景更加广阔，因为网络电影不会受到外国电影公司发行的限制。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国电影院正在从冠状病毒时代的关闭中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;“我想每个人都会说这是一个巨大的市场，”丁说。 “如果你有合适的东西，而且他们想要，那为什么不呢？”美国的丹尼·莱文森 (Danny Levinson) 表示，硅谷公司认为现在在中国的投资比 2019 年前“更加忙碌”一家专注于中国的风险投资基金的前技术负责人。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，寻求在美国首次公开募股的中国公司数量有所减少，中国对外国数据公司的“打压”，以及硅谷风险投资公司红杉资本在中国的投资本地化。&lt;/p>;&lt;p>;莱文森表示，双方“可能处于较长时期的分离之中”。&lt;/p>;&lt;h3>;美中贸易自 2018 年 7 月以来的关键日期和事件的战争时间表&lt;/h3>;&lt;p>;但许多人现在仍然希望在中国扩张，因为这是“一个不容忽视的大市场”，总部位于北京的董事总经理马克·纳特金 (Mark Natkin) 表示市场研究公司 Marbridge Consulting。&lt;/p>;&lt;p>;“在经历了三年零新冠疫情的艰难时期后，中国的政策制定者 — — 特别是地方政府 — — 仍然非常渴望吸引更多的外国直接投资，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士表示，现在美国企业担心中国工业最终会在竞争中击败美国出口商。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些在过去 10 到 20 年里一直在努力将其中国业务出售给美国的企业来说，纳特金说：“在竞争日益激烈的环境中，与简单地苦苦挣扎相比，与当地买家换取大笔现金往往是一种受欢迎的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在有更多的本土公司，马修斯说，中国农民正在努力种植加州的一些标志性作物，而加州的种植者必须应对不稳定的供水问题以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;美国企业研究所公共政策智库常驻学者德里克·史剑道（Derek Scissors）表示：“中国制造业的市场准入壁垒只是向价值链上游移动。”&lt;/p>;&lt;p>;“问题仍然是中国只想要外国生产。直到它能够用自己的产品替代外国产品。这是双赢的，直到中国不再需要你。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should delay waste-charging scheme until spring to prevent garbage build-up over Christmas, Lunar New Year breaks: industry group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226986/hong-kong-should-delay-waste-charging-scheme-until-spring-prevent-garbage-build-over-christmas-lunar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/4994d184-e39a-4757-9a69-ca0494e13ad9_50f1793d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港应该等到春天才推出垃圾收费计划一个行业组织表示，没有足够的环卫工人来应对圣诞节和农历新年假期预期的需求高峰。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划对政府指定的垃圾袋征收 11 港分的费用。立法会于年底通过2021年《废物处置条例》修订案。&lt;/p>;&lt;p>;环境服务承建商联盟周五表示，没有足够的人力或时间为该计划的预期目标做准备。该组织表示，“自 2021 年立法通过以来，政府尚未向公众宣传或教育公众有关垃圾收集的任何具体实施模式。” “如果政府坚持在2023年底前实施，我们恐怕无法合作，造成混乱。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐饮业主加紧应对食物浪费危机&lt; /h3>;&lt;p>;该联盟代表七个商业集团和约200家公司，涵盖回收和害虫防治等服务。&lt;/p>;&lt;p>;寒假期间垃圾量将“呈指数级增长”，而该行业组织表示，农历新年假期将造成人力短缺，因为超过 30% 的环卫工人将休假。&lt;/p>;&lt;p>;“对于该行业来说，招募额外的人力来完成任务是不可能完成的任务。在此期间处理与垃圾税相关的工作。”它说。&lt;/p>;&lt;p>;这项征税是环保部门提出的一系列措施的一部分，旨在帮助减少家庭产生的垃圾量。&lt;/p>; &lt;p>;2021年，该市处理了415万吨城市固体废物，其中70%被送往堆填区。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云多次表示，当局有信心该计划可能会在 2023 年底推出。香港已宣布 18 个月的过渡期，以做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，立法会尚未确定具体启动时间&lt;/p>;&lt;p>;联盟发言人邱佩林表示，业界必须学习新的废物管理模式，而这需要时间。 “至少我们应该等到四月份人们重返工作岗位时，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;政府在启动之前已经遇到了一些挫折，例如环境保护部去年 11 月撤回了该项目的招标。新包包的建议价格“远远超出”了政府的预期。随后于三月份启动了重新招标，并于两个月后结束。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须从源头解决塑料污染，而不是寻求可疑的解决方案&lt;/h3>;&lt;p>;一位发言人周五表示，该部门已收到重新招标期间有45个标书。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经完成了初步的投标审查，并将把投标审查报告提交给相关部门进行最终批准，”她说。 “我们预计在2023年7月或8月授予所有合同，以期在今年第三季度开始生产指定袋子和指定标签。&lt;/p>;&lt;p>;“以确保指定袋子有足够的资源我们已要求指定的袋子制造商和物流承办商有足够的能力来满足合同中的额外需求。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会环境事务委员会预计下一步也将讨论该计划周五，预计官员将解释如何实施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港环境局长：废物收费计划将于年底生效&lt;/h3>;&lt;p>;该计划的启动将于为期六个月的领养期，在此期间，当局将向公共单位、农村地区和没有业主立案法团的住宅区的 105 万户家庭免费分发袋子。&lt;/p>;&lt;p>;小组主席伊丽莎白·夸特 (Elizabeth Quat) 表示，重要的是，倡议开始前，包括清洁公司和物业管理公司在内的各方都达成了共识。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织绿色地球执行董事刘志锋表示，联盟提出的一些担忧绿色和平活动人士谭咏琳敦促当局设定准确的开始日期。 “人们很容易拖延。如果政府不能给公众一个日期，就没人会关心这个计划，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Just when you thought it couldn’t get any hotter: world breaks record for third time in a week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3226987/just-when-you-thought-it-couldnt-get-any-hotter-world-breaks-record-third-time-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 00:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/e527fe56-391b-4b02-b923-77c398c46373_46fe3abc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四世界记录了有史以来最热的一天，打破了周一创下的历史高点，根据美国国家环境预测中心的数据，周二全球平均气温继续攀升。&lt;/p>;&lt;p>;据政府机构称，周四全球平均气温达到 17.23 摄氏度（63.01 华氏度） .&lt;/p>;&lt;p>;这一记录是在美国和中国发生强烈热浪几天后发生的，而随着全球气温飙升，墨西哥的另一场热浪造成100多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;景星气温接近43.3° C (110°F)，虽然只是异常温暖，如南极洲，但本周整个大陆的气温比正常水平高出 8 华氏度 (4.5°C)。&lt;/p>;&lt;p>;气温正在上升本周欧洲各地也同样如此。德国气象局 DWD 预计周日气温将达到 37°C (99°F)，卫生部已向弱势群体发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;世界周一将迎来有史以来非官方最热的一天，然后变得更热周二&lt;/h3>;&lt;p>;周四，欧盟哥白尼气候变化服务机构表示，6 月是有史以来最热的月份，大幅打破了 2019 年 6 月的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的记录是气候科学非营利组织伯克利地球的首席科学家罗伯特·罗德在推特上表示：“由于人类温室气体排放，短期厄尔尼诺现象的气温升高加上人类温室气体排放导致的长期全球变暖趋势是可预见的后果。” p>;&lt;p>;今年厄尔尼诺天气模式出现，给太平洋东部和中部带来温暖的海面温度。&lt;/p>;&lt;p>;周一首次突破2016年8月的日高点后，几位科学家预计今年将有更多创纪录的日子。&lt;/p>;&lt;p>;“预计未来还会有更多最热的日子，”孟加拉国国际气候变化与发展中心主任 Saleemul Huq 在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;科学家、联合国政府间气候变化专门委员会前主席罗伯特·沃森表示，政府和私营部门“并未真正致力于应对气候变化”。他说，公民也不是。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要廉价能源、廉价食品，但不想支付食品和能源的真实成本，”沃森说。&lt;/p>;&lt;p>;额外报告美联社。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China economic rivalry not ‘winner-take-all’, US Treasury Secretary Janet Yellen says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3226972/us-china-economic-rivalry-not-winner-take-all-us-treasury-secretary-janet-yellen-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/4459792f-b5e2-4bd9-b3c6-edc808ead97d_30b713ea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国之间的竞争不是“赢者通吃”美国财政部长珍妮特·耶伦周五表示，全球最大的两个经济体暗示，由于在贸易、技术和台湾等一系列问题上的分歧日益扩大，可能正在酝酿进一步的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“我们寻求健康的经济竞争，这种竞争不是赢家通吃，而是通过一套公平的规则，随着时间的推移，可以使两国受益，”耶伦在周五与李强总理会面时表示。 “在某些情况下，美国需要采取有针对性的行动来保护其国家安全，在这些情况下我们可能会与中国意见不同。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们不应允许任何分歧影响到美国的利益。导致误解，不必要地恶化我们的双边经济和金融关系。”&lt;/p>;&lt;p>;耶伦补充说，尽管两国存在分歧，但她希望她的中国之行能够“促进两国之间建立更正常的沟通渠道”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中共喉舌中央电视台周五晚间表示，李克强在北京告诉耶伦，中美关系是否“正确”关系到人类的未来。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，李克强还提醒耶伦习近平主席和拜登总统去年在巴厘岛就相互尊重、合作共赢的重要性达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;“希望美方本着务实、理智的态度，中央电视台援引李克强的话说：“与中方共同努力，推动中美关系重回正轨。” “加强合作是现实需要，也是正确选择。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应就重要经济及相关问题坦诚沟通，寻求共识，为中美经济关系注入正能量和稳定性。 &lt;/p>;&lt;p>;中国财政部周五也称耶伦此访是两国元首11月印尼会晤后“落实重要共识的具体举措”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部补充说她此访还将“加强两国在金融领域的沟通与交流”。&lt;/p>;&lt;p>;中方希望美方采取“实际行动”，为双边经贸健康发展创造良好环境财政部声明称，中美经贸关系是互利共赢的，贸易战和“脱钩”没有赢家。&lt;/p>;&lt; p>;周五早些时候，耶伦在北京会见了美国企业，并向中国美国商会表示，“美中之间稳定和建设性的关系符合美国工人和企业的利益”。&lt;/p>;&lt; p>;“近几个月来针对美国公司采取的惩罚性行动让我尤其感到不安，”耶伦说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我还对中国最近宣布的两种关键矿产实施新的出口管制感到担忧。用于半导体等技术，我们仍在评估这些行动的影响。它提醒我们建立有弹性和多元化的供应链的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经明确表示，美国并不寻求我们经济的大规模分离。我们寻求多元化，而不是脱钩。世界最大的两个经济体脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;耶伦还呼吁中国转向市场改革，并强调了美国对中国经济的担忧。中国使用“非市场”工具，包括对国有企业和国内企业的补贴，以及对外国企业的市场准入设置壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国获取芯片技术的限制旨在耶伦补充说，“目标狭窄”，基于“直接的国家安全考虑”，无意获得对中国的经济优势。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦还会见了央行行长易纲和前经济沙皇据路透社援引一位未透露姓名的美国财政部官员的报道，刘鹤于周五接受了采访。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》上个月报道称，前副总理刘鹤仍定期就重要的金融和经济事务进行咨询 — — 特别是耶伦是继美国国务卿安东尼·布林肯6月修复关系之后访问北京的最高级美国官员，当时他会见了习近平和包括外交部长秦刚在内的高级外交官&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国气候变化特使克里下周将访华，美国商务部长寄予厚望吉娜·雷蒙多将在北京会见她的同行。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦于周四开始对中国进行为期四天的访问，其主要目标是缓解双方之间的紧张关系，尽管其结果的预期较低解决了许多分歧。&lt;/p>;&lt;p>;在耶伦出访之前，中国加大了对美国芯片限制的反应，对两种对半导体制造至关重要的金属实施了新的出口管制。&lt;/p>;&lt;h3>;做什么期待美国财政部长珍妮特·耶伦访华&lt;/h3>;&lt;p>;5月份，中国还以国家安全风险为由，禁止美国芯片巨头美光科技向关键基础设施项目出售其芯片。&lt;/p>;&lt;p>;今年3月，中国当局突击搜查了美国企业尽职调查公司明兹集团在北京的办公室，并拘留了五名当地员工。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登同意在2019年12月17日的会晤中就稳定中美关系进行进一步讨论。巴厘岛 G20 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;但在华盛顿指责北京在蒙大拿州拥有核武器的敏感地点上空运行间谍气球后，两国关系在 2 月份再次恶化。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认了这些指控，称&lt;/p>;&lt;p>;气球后来被美国战斗机击落，但这场争端导致布林肯将访华推迟至上个月。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blow for Zelensky as Nato leaders offer Ukraine support but not membership for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226983/blow-zelensky-nato-leaders-offer-ukraine-support-not-membership-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/eb1171d5-2166-4e1f-9fce-7fd62cf20b76_e78c7356.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约领导人下周将同意帮助乌克兰武装部队实现现代化，创造新的高度该组织的高级文职官员周五表示，该组织将举行一个级别的磋商论坛，并重申有一天将加入他们的联盟。但这个饱受战争蹂躏的国家不会很快开始入盟谈判。&lt;/p>;&lt;p>;周二在立陶宛首都维尔纽斯举行的为期两天的峰会上，美国总统乔·拜登及其同行也将同意增加国防开支战争进行了 17 个月后，盟友们向乌克兰倾注武器、弹药和制服和医疗设备等其他支持。&lt;/p>;&lt;p>;他们还希望欢迎瑞典成为世界上最大安全组织的下一个成员，但土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安提出了强烈反对意见，目前尚不清楚这些反对意见能否及时得到解决。即便如此，瑞典的加入也将在未来几个月内正式生效。&lt;/p>;&lt;p>;“500天以来，莫斯科给欧洲中心带来了死亡和破坏，试图摧毁乌克兰并分裂北约”，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周五告诉记者。 “在峰会上，我们将使乌克兰变得更加强大，并为其未来制定愿景”。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格表示，领导人“将商定一项多年帮助计划，以确保乌克兰和乌克兰之间的全面互操作性”。武装部队和北约。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽连斯基敦促北约峰会就其成员资格发出“明确信号”&lt;/h3>;&lt;p>;将成立北约-乌克兰理事会——可以在那里举行危机谈判。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基将于周三出席在维尔纽斯举行的安理会第一次会议&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格表示，领导人“将重申乌克兰将成为北约成员，并就如何使乌克兰更接近其目标而团结起来。”北约于 2008 年首次承诺乌克兰有一天将成为其成员，但自那以后事情几乎没有任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及乌克兰何时或如何加入时，斯托尔滕贝格表示，“现在最重要的是确保乌克兰获胜。”美国、德国和其他一些盟友认为，在乌克兰处于战争状态时不应邀请乌克兰加入，以免鼓励俄罗斯扩大冲突。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰恳求西方伙伴提供更多武器弹药以及其合作伙伴的国家军事库存正在耗尽，北约正在鼓励 31 个盟国增加军事预算。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，北约盟国承诺到 2024 年将 GDP 的 2% 用于国防。北约官员表示，在维尔纽斯，他们的最低税率将是 2%，但不会设定实现这一目标的任何时间框架。根据周五发布的新估计，只有 11 个盟国将在 2023 年达到 2% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但斯托尔滕贝格表示，正在取得良好进展。 “到 2023 年，欧洲盟国和加拿大的实际增长率将达到 8.3%。这是几十年来最大的增幅。”他补充道，自 2014 年以来，欧洲盟国和加拿大将额外投资超过 4500 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典在北约的未来仍然存在疑问。去年俄罗斯入侵乌克兰后，它放弃了长期的军事不结盟历史，寻求该组织的安全保护伞下的保护。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安似乎将抢尽峰会的风头。他指责瑞典对安卡拉认为构成安全威胁的团体过于宽容，包括激进的库尔德团体和与 2016 年政变企图有关的人。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利也推迟批准瑞典的候选资格，但从未这样做过明确公开表明其关切的问题。北约官员预计，一旦土耳其取消反对，匈牙利也会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;其他29个盟国斯托尔滕贝格和瑞典均表示，该国已采取足够措施来满足土耳其的要求。瑞典修改了宪法、修改了反恐法、取消了对土耳其的武器禁运等让步。&lt;/p>;&lt;p>;北约需要所有 31 个成员国一致批准才能扩大规模。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森将于周一在维尔纽斯举行会谈，试图打破僵局。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候，泽伦斯基总统呼吁北约解决乌克兰和瑞典的入盟问题，称犹豫不决正在威胁联盟的实力和全球安全。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Visitors from Hong Kong help to drive Macau’s tourism recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226984/visitors-hong-kong-help-drive-macaus-tourism-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/acaa79ea-70e8-4d98-b89e-bd36440f35b9_a8406d41.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港旅客带动澳门旅游业复苏，达2.85今年前五个月，有 100 万人次前往赌博中心，接近大流行爆发前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;澳门特别行政区政府旅游局局长文绮华周五表示，2017 至 2019 年间，澳门接待了 1,425 万名游客。 1 月和 6 月，约为 2020 年 Covid-19 出现之前同期人数的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望到今年年底能够完全恢复，”德塞纳·费尔南德斯说， &lt;/p>;&lt;p>;文绮华在访问香港期间指出，来自香港的入境人数已达到疫情前水平的90%以上，尽管这仅弥补了疫情前的水平。约 20% 的游客前往澳门。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，来自中国大陆的游客数量仅占澳门游客总数的 50% 至 60%，约占该市游客的 70%。大流行级别。台湾和海外游客回国的速度较慢，人数仅为 2020 年之前水平的 20%。&lt;/p>;&lt;h3>;想要讨价还价吗？以下是今年夏天不容错过的 7 家澳门餐厅优惠&lt;/h3>;&lt;p>;游客平均花费约 3,000 澳门元（372 美元），主要用于购物，而 Covid-19 大流行之前仅为 1,000 多澳门元。&lt;/h3>;&lt;p>;游客平均花费约 3,000 澳门元（372 美元），主要用于购物。 p>;&lt;p>;该市发起了一项名为“澳门款待”的活动，其中包括向留宿过夜的香港居民报销回国的渡轮船票。活动期间为1月13日至6月30日。&lt;/p>;&lt;p>;澳门旅游局的数据显示，截至6月29日，已有29.5万名香港人受惠，报销总额超过4,470万澳门元。&lt;/p>; &lt;p>;“船票活动有效吸引了香港游客对澳门的关注。但从长远来看，我们不能依赖此类激励措施，下一阶段应该把重点放在酒店套餐上。”文绮华表示。&lt;/p>;&lt;h3>;内地游客回归带动收入激增，澳门赌场大赚一笔&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“香港游客来澳门的焦点始终是社区。香港人有独特的探索城市角落的能力，他们的回归让澳门社区变得更加充满活力。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的另一个吸引力是美食。他们不仅喜爱当地街头小吃，还喜欢在米其林星级餐厅享用美食。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门正准备举办多项活动，包括7月27日至10月29日的国际艺术双年展、国际烟花汇演等九月和十月展示比赛。两项活动均因 Covid-19 大流行而暂停。&lt;/p>;&lt;p>;De Senna Fernandes 表示，她相信这些活动将有助于维持旅游业复苏的势头。&lt;/p>;&lt;p>;香港录得超过1 月至 5 月期间游客数量达到 1000 万，是新冠疫情爆发前水平的 40%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may honour Coco Lee on Avenue of Stars, authorities say after late singer’s family suggests giving her recognition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226985/hong-kong-may-honour-coco-lee-avenue-stars-authorities-say-after-late-singers-family-suggests-giving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/455a86b1-c1bc-49a9-86a0-3fb85c538c16_032f7bb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当局已考虑在星光大道纪念已故歌手李玟在她的家人建议在该市的好莱坞星光大道上给予她认可后，她说道。&lt;/p>;&lt;p>;但周五的一位立法者表示，政府可能需要改变其政策，因为这条长廊是为那些曾创造过好莱坞星光大道的艺术家保留的。康乐及文化事务署发言人周五告诉《邮报》，星光大道上的牌匾表彰了电影业专业人士的贡献。但表示仍会将李家的建议转达星光大道管委会讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“任何增设牌匾的建议，都会转达星光大道管委会考虑。” ，并补充会议通常每半年举行一次。&lt;/p>;&lt;p>;委员会成员包括康乐及文化事务署、旅游发展局、旅游事务署、建筑署、民政事务总署、新世界发展及香港电影金像奖协会。&lt;/p>;&lt;p>;李现年 48 岁，周日企图自杀，于周三在医院去世。据她的家人称，她一直患有抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他们说她应该在这座城市获得一座永久纪念碑的荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手的姐姐南希·李 (Nancy Lee) ，告诉《华盛顿邮报》，她在香港和国外的歌迷没有什么可以纪念她的。&lt;/p>;&lt;h3>;姐姐说，歌手李玟值​​得在香港获得官方认可&lt;/h3>;&lt;p >;“这太令人难过了，我们必须等到她结束生命才能让她获得资格，这非常令人沮丧，”她说。 “我不知道这是否会发生，但我确实认为这是香港应该为她做的事情。如果她不参与，那就太遗憾了。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会民政文康事务委员会副主席陈永恩表示，李嘉诚值得得到官方认可。&lt; /p>;&lt;p>;“我仍然对这个消息深感悲痛，”她说。 “我认为李光耀不仅值得香港乃至全世界的官方认可。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，在大道上给予李光耀认可是有可能的，但随着时间的推移，政府可能需要改变其政策。海滨长廊是为对电影和电视行业做出重大贡献的艺术家保留的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说：“她的光芒将永远持续下去。”&lt;/h3>;&lt;p>;“当局可以考虑为歌手开辟一条大道。”她补充说，音乐人、歌手和词曲作者黄家驹没有获得荣誉出于这个原因。&lt;/p>;&lt;p>;这条大道纪念了 120 位名人，其中一些有明星的手印和亲笔签名，另一些则有刻有明星名字的牌匾。里面有演员兼武术家李小龙、歌手兼演员梅艳芳、卡通人物麦兜和香港电影金像奖代表人物的雕像。&lt;/p>;&lt;p>;李玟曾出演电影和电视节目，包括配音1998年华特迪士尼《花木兰》国语版中的傅木兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我想将李氏家族和文化体育旅游局联系起来，以便我们能够以最好的方式尊重他们的意愿，”陈&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这也是纪念李的成就的其他方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在她家人的同意下，我们可以在公共活动中展示她的成就，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;香港文化博物馆将于3月29日至10月9日举办“想念你张国荣展”，纪念歌手兼演员张国荣逝世20周年。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯卡曾在 1990 年代香港出演过一系列动作片的获奖女演员杨紫琼周五在 Instagram 上发帖向李小龙致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“我们失去了一位明亮的演员，对此我深感悲痛。星星。 《可可》是第一个在奥斯卡颁奖典礼上表演的中国人……我们非常自豪，并且永远如此。我们会想念你和你美丽的声音。安息吧，亲爱的……向Coco的家人和所有爱你的人致以诚挚的慰问。”这位女演员说道。&lt;/p>;&lt;p>;32岁的广州英语老师Elva Yang表示，自从李玟去世后，她就成为了李玟的粉丝。在李安的电影《卧虎藏龙》中听到“爱在时间之前”。&lt;/p>;&lt;h3>;李玟从来没想过成为明星，“我很害羞”——来自档案&lt;/h3>;&lt;p>;“虽然她的演技并不出名，但是她在影视方面还是做出了很大的贡献。她应该出现在大街上，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;杨还表示，当局应该考虑在海滨长廊上树立她的雕像。&lt;/p>;&lt;p>;“她穿着她的裙子的雕像她说，2001 年李在奥斯卡颁奖典礼上演唱了这首歌，成为第一位在该活动上表演的华裔美国人。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀倾向想法，或者你认识的人，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 23:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meta’s Twitter rival Threads tops China’s App Store despite Great Firewall censorship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226962/metas-twitter-rival-threads-tops-chinas-app-store-despite-great-firewall-censorship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/b3702afb-791a-47a7-91fd-2b6ead311e77_12f2f2bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Meta 的新 Twitter 竞争对手 Threads 正在中国 iOS 应用排行榜上名列前茅，尽管西方社交Instagram 和 Facebook 等媒体应用程序在该国被监管国内互联网的“防火长城”禁止。&lt;/p>;&lt;p>;美国时间周三晚间推出的 Threads 已在苹果公司的免费社交媒体应用程序中排名第四。中国的 iOS 商店，截至周五，刚刚跻身中国所有免费应用程序前 50 名之列。它位于中国科技巨头腾讯的QQ邮箱和腾讯视频之间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国用户必须使用虚拟专用网络才能访问该平台，但该应用程序仍然受到关注。据追踪在线审查制度的组织 Greatfire.org 称，自周二以来，www.threads.net 域名已在该国被封锁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Twitter 和 Meta 的 Facebook 和 Instagram 等应用程序可以在iOS应用商店在中国，国内用户无法访问这些平台的海外服务器来使用其服务。&lt;/p>;&lt;p>;政府批准在中国推出外国社交应用的唯一方式是开发本地合规版本严格的内容过滤器，正如职业社交平台 LinkedIn 在 2021 年与 InCareer 所尝试的那样，但今年早些时候放弃了其中国应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;音频聊天应用程序 Clubhouse，该应用程序曾在中国短暂流行，但从未受到欢迎官方批准在中国运营，但在 2021 年初被防火墙阻止。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 创始人兼首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 在 2009 年 Facebook 在中国被禁止后曾试图让 Facebook 重返中国。但是他的努力——包括 2014 年在 Facebook 总部接待中国当时的互联网监管机构——未能让 Facebook 在中国大陆市场被接受。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，扎克伯格批评了 Facebook 的竞争对手 TikTok（由总部位于北京的字节跳动运营） ，为了审查。他的言论本周引起了北京官方日报的愤怒，给 Meta 向中国消费者提供产品（包括虚拟现实设备）的任何计划蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 的 Threads 应用程序功能类似到 Twitter，发布基于文本的帖子，可以点赞、评论和分享。用户可以从 Meta 的 Instagram 转移他们的关注者和用户名。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 还宣布，它计划使 Threads 与其他基于开放、去中心化社交网络协议的 Twitter 替代方案实现互操作，例如.&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着来自 Mastodon 服务器的帖子可以在 Threads 上查看，反之亦然。如果 Meta 执行这些计划，可能会使全面审查该平台的努力变得复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然基于 Nostr 协议构建的 Damus 等去中心化社交媒体应用程序已从中国的应用程序商店中删除，原因是“由于独立运行的服务器网络不断扩大，去中心化社交网络因存在“非法”内容而宣称自己具有抗审查性。&lt;/p>;&lt;p>;Mastodon 也已从中国的应用商店中下架，其中一些最流行的服务器在该国被封锁。但该网络由大约 9,000 台不断扩展的独立服务器组成，其中许多新的和较小的服务器经常在审查机构的雷达下运行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>