<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[InnoTech Forum: Hong Kong has potential to become an AI applications development hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3283002/innotech-forum-hong-kong-has-potential-become-ai-applications-development-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/4b2e269c-912a-488e-ba8c-813db6111ffa_5dadc2fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;InnoTech 论坛 2024 年 AI 实践小组，从左到右：南华早报的比恩·佩雷斯（Bien Perez）； IBM Consulting Hong Kong 的 Sony Han； Insilico Hong 的 Frank Pun； UBTech Robotics 的 Michael Tam；和来自商汤科技的 Maryann Tseng。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府前瞻性政策举措的支持下，并作为更广泛的更广泛的计划的一部分，香港有潜力转型为人工智能（AI）应用开发中心根据2024年创新科技论坛的小组讨论，大湾区的信息技术生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在未来三到五年内成为人工智能发展中心几乎是至关重要的，”索尼表示IBM Consulting Hong Kong 的 IBM iX 负责人 Han 在关于人工智能实际应用的小组讨论中。 “由于许多不同数字生态系统的融合，湾区内的香港将拥有世界上最多样化的数字生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，香港的转型将需要公众提供更多资金商汤科技国际股票市场主管兼战略投资高级董事总经理曾玛丽安 (Maryann Tseng) 表示，“我们将与私营部门合作，以便在该市建立必要的计算和能源基础设施。”在香港，政府提供了更多补贴，其中包括 GPU（图形处理单元）和人工智能数据中心的供应，”Tseng 说。为了吸引更多投资，她建议成立“基金中的基金，为该市新生的人工智能生态系统引导更多市场资本”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，消费者和企业对创新人工智能应用的需求仍有待培育。时间。 Tseng 问道：“消费者准备好使用人工智能环境了吗？企业准备好付费购买这些应用程序了吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/18/4b24f2ae-cd55-4ae5-a610-4d2768808e2a_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;IBM 咨询香港公司的 IBM iX 主管 Sony Han 在创新科技论坛2024由投资推广署主办，于2024年10月18日假香港海洋公园万豪酒店举行。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;创新科技论坛周五的讨论反映了政府和私营部门正在采取措施，通过重要的计算基础设施为香港设定人工智能道路。&lt;/p>;&lt;p>;副总裁 Tim Cheng 表示，随着人工智能模型规模的扩大，需要对计算资源进行更多投资。 -香港科技大学研发校长在有关发展城市人工智能生态系统的小组讨论中。他说：“没有人拥有足够的计算能力。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，香港政府和香港私营部门正在努力建立人工智能超级计算中心，以满足到 2030 年 15,000 petaflops 的预计需求。数码港例如，目标是到 2026 年实现 3,000 petaflops，以支持开发人员和科技公司。 petaflop相当于每秒1000万亿次计算。&lt;/p>;&lt;p>;Cheng还指出算力分配的转变，重点从训练转向推理。他强调需要采用多层资源管理方法来支持未来的“无处不在的人工智能”。这种情况下，人工智能应用将在家庭和企业中完全成为主流。&lt;/p>;&lt;p>;城市大学创新学院兼职教授 Hugh Chow 强调了香港作为“中国与世界其他地区之间的桥梁”的作用”。他表示，香港也应该利用这一点，而不仅仅是在计算资源上竞争。&lt;/p>;&lt;p>;香港微电子研究发展院主席陈正浩也同意这一观点。他表示，香港吸引了三类公司：利用香港作为通向全球市场的窗口的内地公司、受益​​于香港生态系统的本地初创公司以及为其中国业务寻找具有成本效益的人才的外国公司。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/e9cb6f56-1a58-41e4-8a17-d99e1abb1ca4_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Michael Tam，香港上市公司 UBTech Robotics 首席品牌官。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了软件之外，随着湾区内部协作的不断发展，人工智能驱动的硬件（特别是机器人）也有机会在制造业以外的城市家庭中蓬勃发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将大湾区视为重要的增长地区和全球人工智能研发的主要中心，”UBTech Robotics 首席品牌官 Michael Tam 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的人工智能应用领域将由香港引领。”谭说。 “但我们需要吸引更多的全球人才，并为这里带来更多的基础研究和开发。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港拥有良好的人才基础，但得益于其领先的大学，它仍然缺乏顶尖的人才香港数码港管理公司人工智能应用总监霍晶表示，人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;论坛召开前几天，香港行政长官李家超在年度施政报告中公布了吸引外资的新措施人才、投资和技术开发。其中包括加快北方都市圈的发展、推出新的人才入境计划以及设立100亿港元（13亿美元）的创新科技基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s ex-PM Lee Hsien Loong says ‘unwise to write off China’ despite economic headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283003/singapores-ex-pm-lee-hsien-loong-says-unwise-write-china-despite-economic-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/2c2d07a9-acf5-4920-bd67-c2a1184508be_0b9a4d97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡李显龙分享了他对中国经济和美国的看法-周五在未来中国全球论坛的炉边谈话中，中国建立了联系。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡前总理李显龙表示，尽管北京正在应对经济逆风，但“忽视中国是非常不明智的”，并强调美国和中国都有共同点同样的“互相低估的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;李周五还表示，新加坡欢迎中国企业家和企业，但警告他们必须遵守当地法律并融入新加坡社会。&lt;/p>;&lt; p>;周五晚上，这位高级部长在未来中国全球论坛的炉边谈话中发表讲话，他在会上讨论了中国经济以及他对美中关系的评估等问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济在根据官方统计，第三季度的增速为 2023 年初以来的最低水平，7 月至 9 月的增速为 4.6%，比上一季度的增速低 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些原因导致我们可以相信，这个国家将长期存在。”他说。 “即使是阻碍它发展的因素，例如人口和劳动力没有增长，也不会成为束缚和瘫痪它的因素。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，北京最近的举措逐步将男性和女性的退休年龄分别从60岁提高到63岁，从55岁提高到58岁，将能够“更好地利用人口”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/ced5c16a-a667-48f6-83ca-203d285d7c3c_9f959d9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;随着经济放缓，中国消费放缓，北京繁华的王府井大街上的商业区一片安静。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李表示，中国农村人口占其14亿人口的35%，也可能是该国继续发展的另一种方式在城市化过程中加强劳动力队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是中国能够继续增长的方式，所以这是我认为我们不应该认为中国已经达到顶峰的第一个原因，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是中国可以继续增长的方式。” p>;&lt;p>;地缘战略环境也变得对中国不利，李补充道，他指出与欧洲和美国的紧张关系已经蔓延到经济领域。&lt;/p>;&lt;p>;“需要更多鼓励外国投资来中国。出口市场不再像以前那么开放，这是影响中国增长的另一个因素，不仅仅是增长，还有升级和转型。”&lt;/p>;&lt;p>;由于国际舞台的这些变化，他表示，北京的优先事项也发生了变化，将重点从经济转向政治。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将再次保证，他们确实希望私营部门发挥重要作用。”他们确实希望企业家有信心，但国家安全考虑很重要，政治考虑也不能忽视，这对[中国经济]有影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/0a58ebc2-ee5c-46ac-a847-7820c632a622_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;新加坡乌节路的行人。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在回答有关新加坡如何决定允许哪些企业家进入该国的问题时，李表示，新加坡“向所有人开放”，尽管他发出了严厉的警告警告那些搬过来的人仍然应该遵守法律并融入社会。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们可能不再像以前那样贫穷，但我们努力不炫耀财富、成功。如果你有一辆大车，请不要在半夜沿着乌节路高速行驶。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论是在政府推出一系列措施后不久发表的。继 2023 年 8 月一起涉及华裔外国人的价值数十亿美元的案件首次曝光后，该案成为了各大媒体的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;关于政府是否担心报道称，中国公司正在迁往新加坡，以远离自己的中国根源，这种趋势被称为“洗新加坡”，李说：“没有人相信，仅仅因为一家公司在新加坡，就意味着它是一家新加坡公司”&lt;/p>;&lt;p>;因此，尽管 TikTok 已经搬到新加坡，并有一位新加坡首席执行官，但“每个人都知道”它隶属于其母公司中国科技巨头字节跳动，他补充道，尽管他指出新加坡也有许多来自世界其他地区的公司。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀于今年 5 月辞去总理职务，将权力移交给继任者黄循财。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀辞去总理职务，将权力移交给继任者黄循财。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden says Western allies must keep aiding Ukraine as he meets European leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283004/biden-says-western-allies-must-keep-aiding-ukraine-he-meets-european-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/0c996fdc-636f-4d0b-a3fb-83d00b1b5e80_8368bc80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）英国首相基尔·斯塔默、德国总理奥拉夫肖尔茨、美国总统乔·拜登和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在柏林。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在周五与欧洲伙伴举行会议时表示，乌克兰的西方盟友必须“保持我们支持该国的决心”，这一点很重要。美国总统大选给他的德国之行蒙上了长长的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;拜登会见了德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)，德国是乌克兰仅次于美国的第二大军事供应国。法国总统埃马纽埃尔·马克龙和英国首相基尔·斯塔默也与他们一起讨论了中东冲突问题。&lt;/p>;&lt;p>;距离大选仅几周时间，且竞争极其激烈，人们担心，共和党候选人唐纳德·特朗普的胜利可能会扰乱拜登希望转嫁给民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普有兴趣对美国主要国家征收贸易关税安全合作伙伴。他对乌克兰的安全表示漠不关心，并拒绝在总统辩论中透露是否希望美国盟友赢得对俄罗斯的战争。他对在北约成员国受到攻击时是否会保护他们表示怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/18/e71c44ba-3020-4cd4-a44f-39307124fbf0_b4e26884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）英国首相基尔·斯塔默德国总理奥拉夫·肖尔茨、美国总统乔·拜登和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在柏林国会大厦前会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;聚集在一起的领导人从未在公开场合提及特朗普的名字，但他们的言论经常暗示他可能会撤回对乌克兰的支持，并蔑视与乌克兰抗衡的全球联盟。拜登和他的同行们认为这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“由于乌克兰面临着一个艰难的冬天，我们必须——我们必须——保持我们的决心、我们的努力和我们的支持，”拜登说。 “而且我知道代价是沉重的。毫无疑问，与侵略盛行的世界的生活成本相比，它相形见绌，大国仅仅因为有能力就攻击和欺负小国。”&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨说，“我们将与乌克兰站在一起只要有必要，”他指出计划提供 500 亿美元的国际贷款计划，资金来源是冻结的俄罗斯资产利润的利息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的立场很明确：我们将尽最大努力支持乌克兰。”他补充道。 “与此同时，我们正在注意不让北约成为战争一方，以免这场战争最终酿成更大的灾难。”&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨表示，他对乌克兰总统泽连斯基制定的“胜利计划”的各个方面，并表示他将坚持拒绝向基辅提供金牛座远程巡航导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登做到了在访问了日本、韩国、法国、印度、英国、波兰和乌克兰等其他主要盟友之后，他不希望自己的任期在没有访问柏林的情况下结束。&lt;/p>;&lt;p>;人们对接下来可能发生的事情表示担忧拜登获得了德国最高级别的功绩勋章，该勋章也被授予美国前总统乔治·H·W·布什，以表彰他对德国统一的支持。&lt;/p>;&lt;p>;德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔表示，与德国的友谊美国对德国来说“并且将永远具有重要的生存意义”，但总是有“接近和距离更远的时候”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是最近，就在几年前，距离也变得如此之大” “我们几乎失去了彼此，”施泰因迈尔在谈到特朗普早期担任总统期间的紧张关系时说道。他说拜登“一夜之间恢复了欧洲对跨大西洋联盟的希望”。&lt;/p>;&lt;p>;“在未来的几个月里，我希望欧洲人记住：美国对我们来说是不可或缺的，”他补充道。 “我希望美国人记住：你的盟友对你来说是不可或缺的。我们不仅仅是世界上的‘其他国家’——我们是合作伙伴，我们是朋友。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;回顾他在 81 岁时所看到的“广阔的历史”拜登说，“我们永远不应该低估民主的力量，永远不应该低估联盟的价值”。&lt;/p>;&lt;p>;在会见肖尔茨时，拜登表示，他“感谢德国在追究伊朗破坏稳定责任方面的合作”。政策，包括向俄罗斯提供导弹和无人机以用于对付乌克兰”。他指出了欧洲对伊朗主要航空公司的新制裁，并表示“这种协调必须继续下去”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀后再次呼吁以色列寻求和平 — —他形容这是“正义的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“我昨天告诉以色列总理，让我们也以这一时刻为契机，寻求和平之路，在没有哈马斯的情况下为加沙创造更美好的未来，” &lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他的做法将有助于美国经济并防止外国利用美国。他坚称，如果他仍然是总统，俄罗斯永远不会在 2022 年入侵乌克兰，哈马斯也不会在 2023 年攻击以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“我将结束乌克兰战争，制止中东混乱，并防止第三次世界大战，”他最近在格鲁吉亚的一次集会上说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯则表示强烈支持乌克兰，并与拜登一起支持以色列，同时特别强调需要减轻巴勒斯坦平民的痛苦，他们的生活因以色列-加沙战争而彻底改变。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s youth volunteer corps scheme in limbo over wartime combat fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283005/taiwans-youth-volunteer-corps-scheme-limbo-over-wartime-combat-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/395d1959-2255-45e6-847e-900c7ad6faf1_0db0d727.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;向台湾学生分发的同意书引起了儿童可能起草的担忧进入战时服役——该岛当局否认了这一说法。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾当局面临压力，要废除一项已有二十年历史的条款，该条款允许高中生入伍参加战时非战斗服务。&lt;/p>; &lt;p>;根据该岛 2001 年的《全面国防动员准备法案》，在冲突和自然灾害期间，可以动员未成年人加入非战斗青年服务队。&lt;/p>;&lt;p>;但在为该军团提供志愿者同意书之后据《台北时报》报道，本月，在向高中生分发了《儿童安全指南》后，人们担心“如果[人民解放军]入侵，孩子们可能会被送往前线”。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾媒体报道，家长担心这些表格是用于战时服役的。&lt;/p>;&lt;p>;周一，教育部否认这些表格的存在，但两天后该部承认学生可以志愿服役，尽管不能上战场。&lt; /p>;&lt;p>;该部表示，直到去年，高中和大学还定期向地方当局提交学生的详细信息，以在冲突或自然灾害期间动员青少年。不过，该部门表示，这种做法已被志愿者系统所取代，以便为学生提供选择并保护数据隐私。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，这种做法早于两岸紧张局势升级，“绝不表明政府认为与中国的战争迫在眉睫”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，教育部长郑英耀废除了志愿者同意书，为“行政错误”道歉，并强调“我们不会将年轻学生送去学校”。 &lt;/p>;&lt;p>;国防部长古维灵顿将同意书描述为“毫无意义”，并表示青年服务队“没有任何军事作用”，应该“立即废除”。&lt;/p>;&lt; p>;反对党国民党立委赖世保表示，当局应更进一步，取消动员法中有关未成年人的权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;争议发生于台湾面临着越来越大的防御压力，台海紧张局势没有缓和的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，台湾军方也受到辞职潮的打击，经验丰富的士兵纷纷离开据当地报道，招募速度快于招募新人员的速度。&lt;/p>;&lt;p>;据国防部称，明年岛上现役志愿军人数预计将减少 3%，至 160,800 人左右。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月的全社会国防韧性委员会首次会议上，台湾领导人赖清德概述了动员 40 万人组成民防部队以支持军事行动的计划&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，国防部提议对 16 岁及以上的学生进行登记，不分性别，以获得潜在的战时支持。由于公众强烈反对和选举压力，该计划被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;学生们似乎也没有兴趣参加青年团，台北市教育局周二证实，应要求分发了一项调查民进党当局调查发现，只有不到10%的高中生愿意报名。它没有透露这项调查是何时进行的。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为分裂领土，必须将其收复，必要时可以使用武力。近年来，解放军通过密集的海军演习和战机多次出动，加大了对这个自治岛屿的压力。&lt;/p>;&lt;p>;2023年1月，该岛在减少义务兵役后恢复了一年的征兵期。 2013 年，前领导人蔡英文提出了一项旨在加强战备的计划，为期四个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US elections are losing their shine for educated Chinese once drawn to the democratic process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282844/why-us-elections-are-losing-their-shine-educated-chinese-once-drawn-democratic-process?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/3c6cc312-9be4-465f-92c7-1b3fa31ff1f3_2e0abcff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;之间的总统竞选正值多条地缘政治紧张局势加剧之际。在第五部分中，庄西尔探讨了几十年来中国人对美国选举态度的转变。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统选举及其对美国梦的代表长期以来一直引起北京金融工作者 Mandy Huang 的兴趣。 40多岁。&lt;/p>;&lt;p>;当她在北京担任投资银行家时，她对美国政治制度的好感依然存在，密切关注美国政治竞选，并关注对中国宏观经济的潜在影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“我开始关注克林顿时代的美国大选。当时它就像某种光环，我看到美国资本主义都是关于自由之类的，”她说。 “但现在我几乎将其视为一种制度……剥削世界，并让世界为此付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;随着时任总统唐纳德·特朗普的咄咄逼人，从 2019 年左右开始，美国政治的光彩逐渐暗淡。对华政策及其在国际事务中奉行的“美国优先”方针。&lt;/p>;&lt;p>;黄是众多受过教育的中国人中的一员，他们对美国总统选举和整个美国政治制度的看法发生了重大转变.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;持类似观点的受访者认为，前总统特朗普的崛起、华盛顿对北京的侵略政策以及美国内部的政治分歧是关键因素。&lt;/p>;&lt; p>;中国更好地获取有关美国大选的信息以及华盛顿和北京之间关系的减弱也促成了这一趋势，导致更多的中国知识分子对美国政治制度持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;刘亚伟，研究中国对美国看法的平台卡特中心“美中感知监测”的主编表示，影响观点的最显着因素是2021年1月6日的国会大厦骚乱，当时特朗普拒绝承认和平有序的移交进程。他将美国选举过程描述为“混乱的景象”，仅今年就出现了两次针对特朗普的暗杀企图以及民主党在最后一刻更换候选人的事件从总统乔·拜登到拜登的副手卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都非常复杂，所以我想说这就像处于迷雾或混乱的状态中，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“国内对美国大选的关注主要集中在谁当选，而不是制度有多透明、有多好。&lt;/p>;&lt;p>;“重点关注的是这个人当选对中美关系的影响。” &lt;/p>;&lt;p>;距离美国总统大选还有不到 20 天的时间。&lt;/p>;&lt;p>;北京投资者黄说，她现在对竞选的看法与 2000 年代初期不同，当时她对“自由和民主的理想”，甚至是关于美国的地方民意调查。例如，2003 年演员阿诺·施瓦辛格当选加州州长后，她坚信在美国“演员也可以当州长——只要你敢于梦想，就可以实现它”。&lt;/p>; &lt;p>;当特朗普颁布贸易政策封锁中国经济时，她对美国的看法发生了最大的转变，黄说，她认为这是美国的国际政策，旨在制造全球动荡，同时让自己的军火商受益。&lt;/p>;&lt;p>;很像黄先生是一位 5​​0 多岁的北京咨询顾问，他的名字叫麦嘉石，在一家美国领先的咨询公司工作，他不愿透露姓名。他说，他的观点已经发生了转变。他形容自己对美国政治的态度，在过去的二十年里从钦佩到蔑视。&lt;/p>;&lt;p>;“以前人们对美国是仰视的，但现在已经转变为蔑视的状态——甚至把美国看成是一个国家。”这位顾问因公司的媒体政策而不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的选举已经成为一场丑陋的竞争，互相揭露对方的肮脏丑闻。就像我们又开始暗杀阴谋和相互攻击——你骂我罪犯，我还击，骂你假移民。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他认为美国糟糕的疫情政策造成了这种情况。中国公众反思什么样的政治制度更有利于国家发展。&lt;/p>;&lt;p>;发表在《美国国家科学院院刊》杂志上的研究支持了麦的观点。 4 月份发布的一份报告称，人们普遍认为美国政府的流行病管理不力，部分原因是 2019 年至 2022 年的好感度“大幅下降”。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由普林斯顿大学和北京大学的研究人员联合进行加拿大不列颠哥伦比亚大学和中国科学院——表示，2019年12月至2020年7月，中国公众对美国的好感度从1.2迅速下降至0.9，分值范围为0到3，并进一步降至0.6到 2022 年 10 月。在研究中，0 表示“非常不利”，而 3 表示“非常有利”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;42 岁的北京科技高管赵佳表示，她自克林顿-布什时代以来就一直关注美国的政治竞选，并且曾经欣赏美国民主选举的各个方面。但这一次她感到困惑，因为“现在讨论的问题变得更加政治化，比如移民政策和堕胎”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，过去二十年中国的经济发展与各自国家的差距正在缩小。然而，国家实力是消除过去“幻想”的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京一家非营利组织的高管，59 岁的何红表示，美国一直是“灯塔”对他这一代人来说，“自由和文明”的重要性，但由于政党政治的分歧和“不太有帮助的外交政策”而蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于一些人来说，美国总统选举具有替代利益&lt;/p>;&lt;p>;据深圳一家智库 25 岁的研究员谢尔顿·谢 (Sheldon Xie) 称，在中国不可能参与政治的时候，一些人正在观看这场比赛。&lt;/p>;&lt;p >;“一个例子是最近（中国）延迟退休的改革。人们反应强烈，但真正能做什么呢？在没有正常的公民生活的情况下，人们在观看美国大选时，会感受到更大的参与感。对于许多中国人来说，这填补了心理空白。”&lt;/p>;&lt;p>;刘亚伟的研究所在 2000 年代接待过中国代表团观看美国比赛，他记得当时中国官员的态度不同，分享了他们对美国的印象：是一个法治国家。&lt;/p>;&lt;p>;当时他们还在逐渐了解美国的政治制度，这个过程是在1979年中美建立官方关系之后才开始的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2008年，当巴拉克·奥巴马(Barack Obama)成为这个有着悠久种族歧视历史的国家的第一位黑人总统时，刘观察到中国人对美国政治制度的认可度有所提高，他说这一时刻“令许多人兴奋”。 &lt;/p>;&lt;p>;“（在中国）对美国作为民主国家的认可也得到了加强。如果美国民主是假的，奥巴马怎么能当选呢？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中美两国在商业和社会方面正在进一步融合，比如时任总统克林顿签署了2000年《美中关系法案》，华盛顿为北京的发展开辟了道路。加入世界贸易组织，中国赴美留学人数呈指数级增长。&lt;/p>;&lt;p>;美国维持选举制度的能力也令人钦佩。&lt;/p>;&lt;北京一位政治学家表示：“美国真正令人钦佩的不是它的选举制度，而是它多年来一直成功地维持了这一制度，成为世界上最古老的拥有成文宪法的民主国家。”由于其组织的媒体政策而要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;来自不同党派的候选人 — — 例如乔治·W·布什和克林顿 — — 可以将宪法置于其政党之上，这是“非常罕见且有价值的特质”这位政治学家表示：“美国”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2016 年特朗普的当选是一个分水岭。美国大选成为中国广大公众讨论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;也就在那时，“特朗普对美国政治造成的损害（中国）人人都清楚”，刘说。卡特中心。&lt;/p>;&lt;p>;美国好感度的下降也与近年来中美竞争的加剧相吻合。北京将华盛顿视为其在贸易、人权、技术、台湾问题和南中国海等领域的主要竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对美国大选的关注重点并不在于透明度如何刘说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国官方媒体对美国竞选新闻基本上保持克制，但有很多内容中国社交媒体平台上有更多美国大选新闻。&lt;/p>;&lt;p>;有关特朗普的新闻量远远超过了这一数量。全球许多人认为特朗普既鲁莽又有趣，并被一些人视为美国衰落的症状。他的竞争对手哈里斯在中国社交媒体上的言论，这可能会进一步影响人们对美国政治制度的态度转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月10日候选人辩论后，官方通讯社新华社发布了一段视频剪辑，介绍了辩论中最具争议的时刻，其中包括共和党候选人特朗普声称俄亥俄州斯普林菲尔德的移民正在吃人们的宠物——当地官员一再否认这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;10月16日，一个标签相关“特朗普”在中国版 X 微博上获得了超过 931,000 次讨论和 28.7 亿次浏览。相比之下，卡马拉·哈里斯标签仅获得了 27,000 次讨论和 5400 万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年美国的微博读者人数9月11日，即特朗普和哈里斯的总统辩论之后，选举达到顶峰。一个名为“ Harris-Trump辩论的标签都看到两个参与者都全力以赴”，吸引了超过500万的读者。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体标签允许对美国政治的多种景点进行多种视野，也许是为了促进中国人如何看待美国风格的民主。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;“各种简短的视频平台使我们能够看到事物的幽默方面以及普通美国人对选举的态度。我们之前可以在哪里了解普通美国人如何参与选举过程？”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to quicken IPO vetting process to boost city’s allure as fundraising venue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3282985/hong-kong-quicken-ipo-vetting-process-boost-citys-allure-fundraising-venue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.18 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/216C507D-1567-4049-9AEF-828438CE12F6_8C58310D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;为其股票获得更高的估值。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港股市当局已承诺加快新合格候选人和现有上市公司的上市批准过程，这一举动旨在提高该市作为全球筹款的排名在最近的活动和情感反弹之后。&lt;/p>; &lt;p>;证券和期货委员会（SFC）和Bourse操作员香港交流和清算（HKEX）承诺评估新的首次公开募股（IPO），并提高任何内容根据周五的联合声明，在40个工作日内的监管或适用性问题。它补充说，候选人及其赞助商和顾问可能需要60个工作日来解决这些问题。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /18/01BE0D6C-F66A-432A-ACB9-3F06549D36666_D1A0A5C1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年1月在中心的广场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新的时间范围为香港的IPO流程增添了清晰度和透明度，由于有几个月到几年重复和通信问题。截至 9 月 30 日，今年各公司通过首次公开募股筹集了 71.4 亿美元，使香港成为全球第五繁忙的交易场所。自2009年至2019年期间，它在全球IPO联赛桌上七次。&lt;/p>; &lt;p>;自9月24日北京大规模刺激公告以来，国内外中国股票的激增超过20％，也允许公司肥胖，使公司允许公司的估值。 &lt;/p>; &lt;p>;以获取更高的价格。瑞银（UBS）董事长兼全球银行业负责人。 “这将增强香港IPO市场与其他海外交流的竞争力。” &lt;/p>; &lt;p>; SFC和HKEX也为自己提供了30次企业的时间范围，以评估上海和深海的IPO申请 - 如果所有论文和披露都井井有条。政策地址周三，在他提供的措施中，他通过将抵押融资规则进一步降低到2009年前的水平，以恢复当地经济并恢复其生病的财产市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“新框架将节省时间和金钱，并可以帮助吸引更多新的上市申请人。他补充说，IPO申请的“保质期”为六个月，对申请人的培养将是昂贵的。尽管投资者的情绪有所改善，但最近的股票价格和指数可能会在管道中不设置IPO计划。&lt;/p>; &lt;p>;同时。香港交易所上市主管 Katherine Ng 表示，新的时间框架将为 IPO 申请流程提供更大的清晰度和确定性。 SFC公司财务执行董事Michael Duignan表示，这将提高香港资本市场的竞争力和吸引力。 ，香港会计部门的议员。 “对于那些未能晋级的人来说，他们至少可以尽快得到答案，而不是等待一两年，并且仍然对应用程序状态处于黑暗状态。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong aims to attract 10,000 young, skilled technicians using ‘new channels’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282996/hong-kong-aims-attract-10000-young-skilled-technicians-using-new-channels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 21:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/4C2C7785-B799-4DD0-92F5-404EE1B2FFEE_EAC3CCB7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的目标是通过在现有计划下启动新渠道，以减轻某些部门的人力紧缩，吸引10,000名35岁或以下的熟练技术人员，劳动部长有劳动部长说。&lt;/p>; &lt;p>;劳工和福利部长克里斯·孙尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han）周五说，该市在各个领域中面临60,000名熟练技术人员的短缺，共有40万名劳动力，促使当局开发新的频道为了吸引外部工人。&lt;/p>; &lt;p>;“由于我们面临如此巨大的挑战，我们必须找到寻找新血液的方法……我们对该计划的最初想法是吸引35岁或以下年轻人他说。在三年的时间内。新的输入措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/10/18/2D83D83D6A6-4D12-D12--4D12- 459A-9A83-3D481AF29CE1_A502AF06.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;劳工部长克里斯·孙（左），首席执行官埃里克·陈·乔克（Eric Chan Kwok-ki）说，进口工人是进口工人“短期”解决方案。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在解释迫在眉睫的外部工人的需求时，该部门的员工短缺率已上升至14％。他说，这些行业一直在努力寻找新员工来填补这一空白，因为大约有16万名当地熟练工人达到50岁。&lt;/p>; &lt;p>;在他的地址中，李宣布将有“新渠道”。该市的一般就业政策和大陆人才和专业人士的录取计划在2025年上半年面临严重人力短缺的某些行业中吸引“经验丰富的专家”。&lt;/p>; &lt;p>;“年轻且经验丰富”城市领导人说，与相关专业和技术资格的资格人才将成为目标。消息人士补充说，与其他进口劳动计划不同，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这些工人在待在城市呆了七年后有资格获得永久居留权。劳工事务最大政党的劳工事务发言人，香港的改善和进步民主联盟，他说，针对某些熟练工人的计划缺乏针对某些熟练工人的计划，当地三级机构提供的课程无法满足需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;以升力维护技术人员为例，他说，由于此类工人的短缺，他经常收到居民的投诉。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信政府根据人力预测将配额定为10,000。只要传入技术人员的薪水与该行业的中位工资保持一致，我认为这不会对当地工人产生负面影响。” &lt;/p>; &lt;p>;减轻劳动力短缺，政府7月实施了一项计划，最多可以进口20,000名工人，主要来自中国大陆，从而从事建筑，运输和航空业的工作。超过12,000名工人一直在这三个部门工作。该计划将在推出两年后进行审查。&lt;/p>; &lt;p>;工会主义者在政府计划继续进口工人的计划中持武装措施，声称该驱动力已经在某些部门降低了工资，而LAX监控也已领导&lt;/p>; &lt;p>;上个月，有40名进口建筑工人与参与公共医院项目的分包商进行抗议抗议。随后，他们被解雇了，但在工会介入。&lt;/p>; &lt;p>;其他投诉包括进口的工人收取雇主的银行卡。一些工人报告说，他们必须支付培训，运输和工具的费用，而另一些工人则抱怨必须每月工作超过24天，但仅获得24天的报酬。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说进口工人说&lt;/p>; &lt;p>;只是对未来人力需求的“短期”解决方案，因为他没想到移民在完成合同后留在城市。&lt;/p>; &lt;p>;分别，香港的失业率仍为3％从7月到9月，与前三个月相比没有改变。人口普查和统计局说，失业者的数量减少了2,400人，达到119,900。&lt;/p>; &lt;p>;总就业人数增加了约1,700多，达到371万以上，而劳动力则在383万中保持了相同的状态。星期五。&lt;/p>; &lt;p>; Ng Kang-Chung的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong warns students over using fake credentials to enter universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3282998/hong-kong-warns-students-over-using-fake-credentials-enter-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 21:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/663CD6F2-9EF7-470F-A1B2-68DE5761F38B_2A29879A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; pokus of pokus of pokus in pokus in pokus in pokus campus。其商学院7月份表示，约有30名硕士生在入学时使用虚假文件被发现。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的第二号官员警告说，使用假学术证书获得当地大学的入学是一种可能导致入狱时间的犯罪，并被定罪的罪犯可能会发现“非常很难进入该市。陈先生发出警告之前，香港特区行政长官李家超在施政报告中宣布，政府将建立“留学香港”品牌，以吸引更多海外学生，特别是来自东盟成员国和北京“一带一路”的学生。和道路贸易网络。&lt;/p>; &lt;p>;在向新闻界讲话时，陈强调，向政府提供虚假信息是一个严重的犯罪，他警告申请人避免冒险，因为罪犯会面临严重的后果。&lt;/p >; &lt;p>;“一旦我们有足够的证据起诉，然后被判有罪，他们的学历将被撤销，”他说。 “由于有定罪的记录，即使是出于旅行，他们也很难再次来香港。” &lt;/p>; &lt;p>;申请人寻求代理商的帮助来参加大学课程，不应有任何理由他补充说，未能知道他们列出的凭据是否是真实的。 >;陈说，尽管向警察报告的案件数量仍然很少，但都对他们进行了彻底的调查，并且还将仔细审查所涉及的机构。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近有几个当地的第三级机构最近透露一些录取申请人已提交了假货。学术证书，有些甚至还参加了课程。在某些情况下，学生已经篡改了考试结果或安排其他人参加入学考试或访谈。&lt;/p>; &lt;p>;纽约市最古老的三级机构商学院，香港大学（HKO）（HKU） 7月，大约30名硕士学位的学生被捕获了使用假文件进行入学，预计该数字将增加到80甚至100。监狱因从美国的一所常春藤联盟大学提供伪造证书，并向移民官员做出虚假陈述，以进入HKU。教育克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）表示，她不担心欺诈性申请会影响“香港研究”运动。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对我们大学的广泛认可可以通过我们的400,000个非本地应用程序来告诉我们她说。她说。是否有任何内部建议或捷径可以被大学录取。” Choi说。 “没有。”所有机构都表示，他们对使用欺诈资格的容忍度为零。” &lt;/p>; &lt;p>;在李的新政策推动下，政府的目标是将香港发展成为国际专业教育枢纽。李在他的政策中说，当局将鼓励某些酒店和商业建筑变成学生旅馆。&lt;/p>; &lt;p>;当地大学还将加入或举办更多国际会议和展览，以促进“香港研究”品牌。地址。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ VP Sara slams Marcos over deception claims: ‘I imagined myself cutting his head’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282999/philippines-vp-sara-slams-marcos-over-deception-claims-i-imagined-myself-cutting-his-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 21:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/5310A393-0499-443F-8D7F-51A0B79016E6_78333247.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期五在马尼拉大都会的办公室。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾两个最强大的政治氏族之间的争执在星期五急剧升级，当时副主席萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）在针对该国领导人的新闻发布会上宣布费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）她将“挖出你父亲的遗体，将[他们]扔进菲律宾海。在其中，她直接创作了为什么她成为Marcos JNR的竞选伴侣，对成为教育部长而不是国防部长的感觉，以及为什么她决定大声疾呼的原因。&lt;/p>; &lt;p>;问杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio），马科斯·贾恩（Marcos Jnr）是否忘记了父亲为马科斯（Marcos）家族所做的事情，埋葬他们的族长，独裁者费迪南德·马科斯·斯纳尔（Ferdinand Marcos Snr），在英雄的墓地里，她回答说她不知道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;卡尔蒂奥（Carpio）说，她曾经向总统的姐姐伊米·马科斯（Imee Marcos）发出消息，“如果你不停下来，我会挖掘你父亲的遗体，然后将[他们]扔到西菲律宾海……她没有回应”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/91615fbb-c202-429f-a982-94f0aef8c5a4_a66cec46.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;菲律宾副主席萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）在周五的新闻发布会上。自她六月辞职以来，副总统的民意支持率一直在下降，棉兰老岛除外。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还讲述了一个事件，她想象的是斩首的Marcos JNR，这使她意识到他们的关系确实变成了有毒。&lt;/p>; &lt;p >;杜特尔·卡皮奥（Duterte-Carpio）说，她的新闻发布会是由马科斯·JNR（Marcos JNR）10月11日提示的，指责她欺骗。&lt;/p>; &lt;p>;一周前，当总统在维多利亚人（Vientiane）参加东盟峰会时，记者问他要评论他的副总统的启示，即她“从不和他开始的朋友开始”。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos JNR回答：“我不再知道了。我不太确定我是否理解。我有点沮丧，因为她不认为我们是朋友。我一直以为我们是。但也许我被欺骗了。当被问及一到十岁的时候，她将如何评价马科斯·JNR（Marcos JNR）担任总统的表现，她回答“一”。 。要求她辞职或因涉嫌滥用她在11天内的几乎所有1.25亿比索（210万美元）的保密资金中的几乎所有的命令。与Marcos JNR毕业，总统尴尬地拒绝了一个男孩，该男孩要求他手表作为毕业礼物。&lt;/p>; &lt;p>;在Marcos Jnr的反应中激怒了他的反应，因为她觉得他可以利用这一刻教孩子而不是教孩子而不是杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）公开羞辱他，她说她无能为力，“所以我只是想象自己偷了他的头……我意识到我们的关系变成了有毒。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/1c13a8fd-7515-7515-430d-98a6-7f931c6b146b14646464_48ddddd0f4f4f4f.jpg.jpg.jpg“ “颜色：＃999;”>;一名抗议者在9月在奎松市的菲律宾国会外面弹弹派副总统Sara Duterte-Carpio的集会时持有标志。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;副总统还披露了她给Marcos JNR的两个条件，然后同意成为他的竞选伴侣。其中之一是国防投资组合。另一个是使用飞机去往返达沃市去看她的孩子的飞机。&lt;/p>; &lt;p>;她说当时的总统候选人同意了，但正是她回来成为国防主管，因为她感到投资组合会播种对她的无休止的猜测。 “人们每天都会推测……她是否正在计划政变？” &lt;/p>; &lt;p>;，她补充说，Marcos JNR并未满足旅行的第二个状况。她说，她被告知第一夫人丽莎·阿拉内塔-马科斯拥有这架飞机的“优先”使用权。 “我不知道她的工作是什么。” &lt;/p>; &lt;p>;她暗示，她有更多的启示来遵守Marcos JNR的外交政策和错误的政策。&lt;/p>; &lt;p>;法国的说法-presse，Marcos JNR的发言人塞萨尔·查韦斯（Cesar Chavez）说，总统宫殿不会对这个问题发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯和杜特尔特家族在2022年成为盟友，当时杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）与马科斯（Marcos Jnr）的总统竞选活动一起证明了这是一项盟友。两位候选人的胜利组合。然而，从那时起，两个氏族之间的纽带变得越来越虚构，导致杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）于6月从马科斯（Marcos Jnr）的内阁辞职。&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势升级后，马科斯政府表示愿意与国际合作，刑事法院，有可能允许在担任总统期间与他的残酷毒品战争有关的杜特尔特和其他人被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Pritam Singh trial: ‘lao hong’ biscuit debate, ‘Gigachad’ lawyer becomes meme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282993/singapores-pritam-singh-trial-lao-hong-biscuit-debate-gigachad-lawyer-becomes-meme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 21:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/19EBAFDE-B239-475C-BE6B-08FC45C850C8_93361560.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”去年在新加坡。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;老挝雄性饼干的意外话题，霍基因饼干失去了紧缩的饼干，成为周五对新加坡反对派领导人普里塔姆·辛格（Pritam Singh）进行刑事审判的饲料&lt;/p>; &lt;p>; 48岁的辛格（Singh）卷入了前工人党议员莱萨·汗（Raeesah Khan）在2021年8月陪同一个警察局的强奸受害者的谎言中引起的争议。他在当年12月举行的议会委员会听证会上在他的证词中提出虚假证据，面临两项指控。&lt;/p>; &lt;p>;在星期五的一个挤满法庭的面前，辛格的律师安德烈·贾马博伊（Andre Jumabhoy Loh pei Ying并问她是否在那年11月的一场派对纪律听证会上将Khan描述为老挝洪。&lt;/p>; &lt;p>;随后的辩论是关于霍基恩术语的含义的辩论，该术语转化为“泄漏的空气”用英语，通常用来描述变软或失去紧缩的饼干或饼干。&lt;/p>; &lt;p>; loh不同意这个词的意思是“弱”，但说她使用老挝，因为她觉得汗是“很大的”容易受到批评”。&lt;/p>; &lt;p>;问她对方言短语的理解是什么意思，洛说：“你会称老挝汉饼是薄弱的饼干吗？ ……这不是一个脆皮的饼干。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/c959dd65-1b40-412e-be32-79d5c6e7d253_90ab99f0 。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; loh不同意该术语是在新加坡陈旧，但有时表示这意味着软弱。&lt;/p>; &lt;p>;法官要求法官澄清她的意思洛（Loh）说，可汗（Khan）在压力下轻易屈服，她的心理健康受到其他人对她的看法的影响。她还早些时候同意，她打电话给汗·纳维（Khan Naive）。&lt;/p>; &lt;p>;交流是在周四的启示之后撒谎说，为什么她撒谎了为什么她在同胞党员Yudhishthra Nathan的小组聊天中删除了消息，后继续撒谎，在2021年12月的议会委员会听证会之前。&lt;/p>; &lt;p>;纳森（Nathan细节太多。最多道歉的是没有关于她的年龄准确的事实。担心内森（Nathan）如果消息公开公开。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，整个对话均由高级议会工作人员和健康和通讯部长验证议会委员会“在编辑之前验证了每条消息”。这样做-acf8-f29473902640_85e86d99jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;工人党前负责人，低西亚·基安（Low Thia Khiang）新加坡的选举。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;审判在周一继续进行，Nathan对Jumabhoy的盘问进行了盘问。辛格（Singh）的前任低西亚·吉安格（Thia Khiang）有望下周立场。一些人将他标记为“新加坡的吉加达”，因为他与俄罗斯健美运动员和互联网个性欧内斯特·哈利莫夫（Ernest Khalimov）相似。 gigachad也是一个肌肉发达的人。 。自2011年以来，他是一名受过训练的律师和国会议员的&lt;/p>; &lt;p>;辛格，他对这些指控不认罪，这可能会导致高达7,000新元（5,360美元）的罚款，三年三年监狱，或两者兼有两者。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，面临超过10,000新元或至少一年监禁的罚款的国会议员可能会失去席位，并被禁止竞选五年。总检察长的会议厅表示，它将为Singh寻求罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to allow non-local undergraduate students to work part-time in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282992/hong-kong-allow-non-local-undergraduate-students-work-part-time-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.18 21:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/18/c309e123-39e6-4629-83a9-47a2e2d24ae4_9bf06a74.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局将允许全日制非本科本科生从事兼职工作，这是以前仅适用于研究生的安排&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，延期是最新政策讲话的一部分，将于11月1日举行，并可能激励学生在毕业后留在香港，因为它将为他们配备在城市工作的经验。政府发言人说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” E073A1AC-264C-407B-8299-E8673D5A6C0D_51428DF3.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong hong gong hong in in the Manpower at solugn in the Man the Man the Man the Man crunch in the Mation crunch crounch。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“该措施将有助于吸引更多的外国学生在香港进行学业，并在毕业后为城市的长期发展做准备，从而扩大去年11月，他说，当地的当地人才库。 &lt;/p>; &lt;p>;根据政府的说法，研究生的安排收到了“积极的反馈”。&lt;/p>; &lt;p>;移民部门将向所有合格学生发出有关安排的“无反对信”通过他们的机构。学生不需要提交允许他们工作的信件的申请。&lt;/p>; &lt;p>;对小时数或兼职工作的位置没有限制。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>