<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China gives green light for 5-year plan to cut digital red tape, ‘meaningless labour’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245489/china-gives-green-light-5-year-plan-cut-digital-red-tape-meaningless-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/4fe96de7-22b9-40c2-918b-23038ecc013b_24a279ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平发起打击数字官僚主义警告称，“新形式主义、官僚主义”正在抬头。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网络空间监管机构发起了一项长期运动，以减少政府应用程序和社交媒体上的繁文缛节和过度手续。&lt;/p>;&lt;p>;该指令是中央网信办周一发布了该文件，该委员会是国务院网信办的最高领导机构，旨在管理互联网相关问题。&lt;/p>;&lt;p>;该文件表示政府应用程序、社交媒体账户和微信群需要受到监管，让这些工具更加方便公众使用，而不是被官员用来评估和部门炫耀其数字化水平。&lt;/p>;&lt; h3>;习近平高度重视人工智能，尊重网络主权&lt;/h3>;&lt;p>;“防控‘形式主义’事关党的形象、民心民意、国家现代化建设国家治理体系和治理能力。指导意见称：“这对于弘扬党风廉政、社会风气具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;p>;这次活动是在习近平主席关于防止上周，形式主义、官僚主义抬头。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，“新形式主义、官僚主义”正在抬头，并补充说，基层干部必须登录各种软件和账户，而且太多了。政府论坛浪费金钱和时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这是数字新时代的形式主义，也是增加基层负担的另一种方式”，廉政公署表示。&lt;/p>;&lt;p >;意见要求，要减少地方干部的“无意义劳动”，让他们把更多的时间和精力放在实际工作上，为广大群众提供便利和效率。&lt;/p>;&lt;p>;据该指令规定，必须在两年内建立一个机制来评估数字工具、收集反馈并允许取消。五年内，必须采取措施“防止形式主义反弹或变异”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;管理系统的软件必须设计成增强便利性，应用程序不应具有该指令称，重复的功能，并补充说，那些不经常使用或不实用的应予以废弃。&lt;/p>;&lt;p>;该文件称，政府社交媒体和应用程序应该因为实用而不是因为它们不实用而使用。上级要求，网络工具的使用情况不应纳入日常考核，例如分享数量或使用时长。&lt;/p>;&lt;p>;此前官方媒体曾多次报道过无用的网络工具和网络工具的使用情况。社交媒体工具为地方干部创造了额外的工作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国网信部门负责人对生成式人工智能的力量表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;一名社区官员告诉党媒《人民日报》，他们有数十个微信群用于工作项目，需要每天签到。另一位官员表示，老板们要求他们帮助敦促公众在手机上安装政府软件，以便满足特定部门的下载配额。&lt;/p>;&lt;p>;报告确实点出了一个城市予以表扬。在西北甘肃省张掖市开展的一项活动中，政府微信工作群减少了 45%，QQ 群减少了 47%，从而减少了干部的工作量。报告称，其他城市呼吁取消网络投票或关注微信公众号等评价干部的标准，转而根据他们所做的实际工作来评价他们。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to pause Watch Series 9, Ultra 2 sales in the US this week over patent dispute on blood oxygen feature]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245533/apple-pause-watch-series-9-ultra-2-sales-us-week-over-patent-dispute-blood-oxygen-feature?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/5dd9f928-ac9f-42e6-a0c0-b51d137f8584_bf4d1bef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约一家 Apple Store 零售店展出的手表。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果公司周一表示，将从本周起暂停在美国销售其 Series 9 和 Ultra 2 智能手表，因为该公司正在处理有关该产品的专利纠纷。此举是在美国国际贸易委员会 (ITC) 于 10 月份发布命令之后做出的，该命令可能会禁止苹果公司进口其 Apple Watch，因为该设备违反了医疗规定。科技公司 Masimo 的专利权。&lt;/p>;&lt;p>;该决定正在接受总统乔·拜登的审查，直至 12 月 25 日为止，但苹果表示，如果裁决成立，它将采取措施遵守。拜登政府负责处理此案的美国贸易代表办公室表示，戴凯瑟琳大使“正在仔细考虑此案中的所有因素”。&lt;/p>;&lt;p>;如果不被否决，该禁令将进入12 月 26 日生效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/3a8fb714-345a -4bdd-8d17-8d03e2cfdb63_a2d2f326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛杉矶的一家 Apple 专卖店。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，将从 12 月 21 日开始在其网站上暂停销售这些手表，并在 12 月 24 日之后暂停在 Apple 零售店销售这些手表。不包含血氧传感器的产品，如苹果公司的低价 Apple Watch SE 型号，不会受到这场纠纷的影响。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司 IDC 移动设备跟踪工作项目副总裁 Ryan Reith 表示，美国假期Apple Watch 的销售不会受到影响，如果该裁决成立，其全面影响将在 1 月和 2 月显现，这通常是苹果在美国销售最慢的月份&lt;/p>;&lt;p>;“苹果有充足的库存Watch 8 和 SE 的产品，因此他们将在这段时间内推出产品。”Reith 说道。 “更大的影响在于苹果是否可以在未来的设备上使用有问题的血氧传感器技术，或者他们是否必须达成和解或提出新的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p >;Masimo 首席执行官 Joe Kiani 在 10 月份告诉 CNBC，他对与苹果谈判交易持开放态度。马西莫在周一的一份声明中表示，ITC 的决定“应该得到尊重，保护知识产权，维持公众对美国专利制度的信任，并鼓励美国工业。”&lt;/p>;&lt;p>;苹果拥有约四分之一的专利权。根据 Counterpoint Research 的数据，全球智能手表市场的份额在第四季度美国和欧洲假日销售季节期间往往会上升到三分之一以上。 Series 9 和 Ultra 2 仍可在美国境外购买，包括在亚洲农历新年期间。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司表示，它认为 ITC 的调查结果是错误的，应该予以推翻，并且它打算向联邦巡回法院上诉。&lt;/p>;&lt;p>;苹果股价周一收盘下跌 0.9%。&lt;/p>;&lt;p>;Masimo 指责苹果挖走其员工，窃取其脉搏血氧仪技术并将其整合到广受欢迎的 Apple Watch 中。&lt;/p>;&lt;p>;加州联邦法院对 Masimo 指控的陪审团审判于 5 月以误审告终。苹果公司已在特拉华州联邦法院单独起诉 Masimo 侵犯专利权，并称 Masimo 的法律诉讼是为其自己的智能手表竞争“扫清道路的策略”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国儿童智能手表凭借远程功能超越了苹果公司监控功能&lt;/h3>;&lt;p>;美国专利商标局在今年早些时候的 ITC 裁决中拒绝了苹果公司审查相关专利有效性的请求。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司的工程师正在着手做出改变彭博社周一援引知情人士的话报道称，苹果正在研究一系列法律和技术方案，以调整智能手表中的算法，调整技术确定氧饱和度并将数据呈现给客户的方式。 ，如果禁令成立。该报告补充说，该公司已开始为商店做好应对这一变化的准备，向其零售店发送新的标志，宣传 Apple Watch，但不展示 Series 9 和 Ultra 2 的照片，这两款产品是禁令的目标。&lt;/p>;&lt;p>;苹果发言人告诉彭博社，该公司正在努力向美国海关机构提交解决方案，该机构负责批准变更以使产品重新投放市场。&lt;/p>;&lt;p>;“相关专利涵盖硬件。 Masimo 的一位发言人就彭博社的报道告诉路透社，“Masimo 认为苹果需要改变硬件”，而苹果没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/31c24b30-dd08-4da0-99db-df58fbef15e2_4d8be9cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国总统乔·拜登必须在 12 月 25 日之前审查一项禁止进口某些 Apple Watch 型号的政府命令。照片：Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果没有对彭博社的报道发表评论，但周一早些时候表示，它正在研究“技术选项”，以确保 Apple Watch 可供客户使用，并且如果 ITC 的命令成立，它将“采取一切措施”让这些设备重新上架。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年巴拉克·奥巴马总统政府推翻了一项进口禁令以来，美国总统政府就没有否决过 ITC 的裁决。苹果的 iPhone 和 iPad 因与三星电子的专利纠纷而受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府二月份基于医疗技术公司 AliveCor 的专利侵权投诉，选择不否决针对 Apple Watch 的单独进口禁令。 ITC 出于其他原因暂停了该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;苹果的可穿戴设备、家居和配件业务，包括 Apple Watch、AirPods 耳塞和其他产品，第三季度收入为 82.8 亿美元根据公司报告，到 2023 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[111 dead and hundreds hurt after 6.2-magnitude earthquake strikes Gansu in northwestern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245535/111-dead-and-hundreds-hurt-after-62-magnitude-earthquake-strikes-gansu-northwestern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 10:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/fecbb2d6-070b-4519-9e66-c6873b8f1763_1cc461bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一甘肃积石山发生6.2级地震后，周二清晨，救援人员在甘肃省陈家村开展工作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方通讯社新华社称，周一晚间西北省份甘肃省发生 6.2 级地震，已造成 111 人死亡、140 人受伤。&lt;/p>;&lt;p >; 据新华社报道，此次地震造成甘肃省 100 人死亡，邻近的青海省 11 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周二上午要求当局“尽一切努力”救治伤者，修复基础设施并安置受影响的居民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/5555b4c6-87a9 -4da4-82b6-8acb6b0c023b_290b589b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月19日星期二，海东回族自治县人民医院救治地震伤员青海省医院。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;地震震中位于积石山县，这是一个少数民族自治县，人口近24万。&lt;/p>;&lt;p>;地震导致房屋倒塌。该地区发生塌陷，公用设施基础设施受损。&lt;/p>;&lt;p>;负责监测道路运营的交通运输部周二上午表示，一座横跨黄河的桥梁因地震而出现裂缝。&lt;/p>; &lt;p>;官方电视台中央电视台周二上午表示，中国最高医疗保健机构国家卫生健康委员会已派出顶级医院的医疗专家前往灾区提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;甘肃省的两名最高官员 - 省政府市委书记胡长胜、省长任振和也于周二一早前往灾区。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong media tycoon Jimmy Lai’s national security trial enters second day, lawyers plan to continue push for dismissal of sedition charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245537/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lais-national-security-trial-enters-second-day-lawyers-plan-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 10:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/9611ac85-7227-4623-ba06-c93ab8089f1e_1014051a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着黎智英的囚车抵达西九龙法院。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英的国家安全审判周二进入第二天，预计他的法律团队将就法院为何应驳回煽动叛乱罪提出进一步意见&lt;/p>;&lt;p>;这位 76 岁的小报《苹果日报》创始人因涉嫌对当局实施国际制裁并煽动公众而面临与煽动叛乱和与外国势力勾结有关的三项共谋指控。 2019 年反政府抗议活动后的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;第一天审判的焦点是煽动叛乱指控，他的律师认为应该撤销该指控，因为检察官没有保留提出此类指控的时间限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 19/c526eaa9-901d-4307-9bf6-79ddffa00791_e6ecb52e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警务人员在西九龙法院外站岗。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二早上，西九龙法院外，从凌晨开始就出现了与周一相同的警察人数，有数十名武装和便衣人员警察和搜查犬仍在戒备。载着黎智英的囚车早在上午8点就已抵达法庭。&lt;/p>;&lt;p>;上午9点左右，一些外国领事馆代表抵达，奥地利副总领事伊西多·尼科利奇(Isidor Nikolic)最先到场，随后是萨菲尔·勒(Sapphire Le)英国领事馆政治和通讯主管塞奇。&lt;/p>;&lt;p>;周一，至少有 10 名来自英国、美国、澳大利亚、新西兰、加拿大和瑞士的领事馆代表参加了第一天的活动&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全审判开始，所有人的目光都集中在香港媒体大亨黎智英&lt;/h3>;&lt;p>;黎智英的妻子李黎云锦、儿子赖准彦和女儿周二上午，黎克莱尔也再次出庭。&lt;/p>;&lt;p>;以资深大律师彭耀雄为首的黎克莱尔律师周一辩称，检方已超过对苹果创始人提出指控的时限。每日小报，殖民时代的煽动法规定，必须在涉嫌犯罪后六个月内提出指控，涉及从 2019 年 4 月 1 日到 2021 年 6 月 24 日期间涉嫌煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;彭指出，黎智英于2021年12月28日才首次出庭，比“刑事罪行条例”第159D条规定的允许检控期限晚了四天。&lt;/p>;&lt; p>;黎智英的法律团队表示，对这位大亨的起诉应该在 2019 年 10 月 1 日之前开始，即他被指控首次为《苹果日报》创作煽动性内容半年后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/92a8b361-2443-44fc-ad3a-39d6c2e8a228_ba2956d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;随着黎智英案的审理进入第二天，公众排队进入西九龙法院。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，检方在2021年12月的黎智英案件中援引了殖民时代的法律。他们辩称，该罪行是持续违法和违反法律的行为。时间限制应根据所指控的共谋结束的时间来确定。&lt;/p>;&lt;p>;周一开庭结束时，法官要求辩方寻求进一步的法律依据来支持他们的论点。&lt;/p>;&lt;黎智英面临一项密谋出版煽动性出版物的罪名。前主编罗伟光和其他五名编辑人员已认罪，正在狱中等待判刑。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英的法律团队认为煽动叛乱指控的时间已到&lt;/h3>;&lt;p>;这位媒体大亨还被指控违反国家安全法，两项共谋指控涉及与外国势力勾结，涉嫌呼吁国际制裁当局并在反政府事件后煽动公众仇恨现已撤回的引渡法案引发了 2019 年的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;与审判第一天周一相比，周二的媒体报道明显减少。周二上午 7 点 45 分，记者和摄像人员开始聚集在指定新闻区，其中大部分来自当地媒体。法院外的警察数量比记者还多。&lt;/p>;&lt;p>;一大早就有数十名公众排队等候座位，附近还有几名警察站岗。据《华盛顿邮报》观察，早上 7 点前不久，大约有 30 人排队，更多人在早上 8 点后到达。参加者以中老年人为主。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[District councils must re-engage Hongkongers and reverse the disconnect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245334/district-councils-must-re-engage-hongkongers-and-reverse-disconnect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/16/2209fb85-ed18-4f2e-a19e-bd109cca4bcf_bd468651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;各政党为北角区议会选举拉票12月10日。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港区议会选举后，政府和建制派的努力取得了行政长官李家超所说的“ “好”选民投票率为 27.54%。但如此历史性的低投票率确实值得反思。除了广泛的宣传活动之外，还有什么可以在未来的选举中点燃公民精神？&lt;/p>;&lt;p>;当我们思考新的区议会将如何运作时，我们也应该从社会凝聚力的角度来考虑它们的演变。&lt; /p>;&lt;p>;它们不应再被某些政党标榜的仅仅作为政治训练场的狭隘观点所限制，或者仅仅充当政府行政单位。事实上，通过针对当地需求量身定制的举措，区议会可以像该市其他机构一样为地方治理做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，最近的选举严重缺乏培养社会凝聚力的努力。只有一个集团被允许参加选举和拉票。毫不奇怪，竞选活动未能充分吸引社区参与，这意味着很少有人愿意费心探索促进社会进步的观点、优先事项和议程。&lt;/p>;&lt;p>;这与之前的区议会选举形成鲜明对比。其特点是社区动员活跃，建制派和民主力量争夺支持。通过真正的竞争，人们更深入地参与选举并分享他们的担忧。选民投票率大幅提高，反映了人们的社区意识和归属感。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，公民参与选举往往超越单纯的政党政治，因为许多人都有推动改革和积极变革的无党派意图在他们的社区。区议会选举可以而且确实成为赋予公民权力以追求集体进步的平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一次选举的惨淡投票率清楚地提醒人们，香港的社区参与度正在下降Kong，反映了人与社区之间日益脱节。&lt;/p>;&lt;p>;当人们失去参与感和兴趣时，社区融合变得越来越具有挑战性，这最终会阻碍社会改革。正是在这种背景下，区议会及其选举必须发挥关键作用，促进公众参与的振兴，并重振地方治理。&lt;/p>;&lt;p>;这次改革后的选举一个备受争议的方面是缺乏竞争。政府根据爱国心和对香港的热爱精心挑选候选人的做法旨在确保政治控制。但社区融合和发展要蓬勃发展，包容性和创造力都是必不可少的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然设定限制很重要，但过于严格的限制可能会挫伤人们的积极性，扼杀他们的归属感。真正的社区融合需要的不仅仅是表面的联系； &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着选举的结束，新一批区议员和社区关怀团队随时准备帮助李约翰政府施政。&lt;/p>;&lt;p>;由于大多数议员坚定支持建制派，政府对当地社区的影响力受到了一剂强心剂。最重要的是，区议会应努力增强香港人的参与感和归属感，因为这将促进融合，为变革性的社区改革铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;人们归属感的关键在于积极参与社区事务。香港人必须在社会事务上有发言权，并能够积极为社区发展作出贡献。为了实现这一目标，政府必须优先加强区议会内外的公众咨询程序。&lt;/p>;&lt;h3>;如果我们不能包容分歧，香港就不可能团结&lt;/h3>;&lt;p>;一有效的方法是将来自不同背景的人纳入地区咨询委员会，以更广泛的视角来影响社区决策。通过促进合作并积极让居民参与，我们有机会编织一个紧密团结、繁荣的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;区议会在促进社区融合和引领社区改革方面肩负着巨大的责任。最重要的是，它不要成为社会分裂的根源。&lt;/p>;&lt;p>;相反，它应该全心全意地拥抱包容性，充当无数声音产生共鸣的平台，欢迎来自不同背景的个人，并积极鼓励居民参与社区事务。&lt;/p>;&lt;p>;通过这条道路，我们可以播下更强的参与感和归属感的种子。当下届区议会选举有更多人投票时，我们就知道我们的努力有了成果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia gives thumbs up to halal Christmas cake greetings, reversing 3-year ban: ‘this is not haram’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245531/malaysia-gives-thumbs-halal-christmas-greetings-reversing-3-year-ban-not-haram?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/abc8d60c-197d-41d2-8271-ecd668c8a43c_77e0656d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;装饰着圣诞祝福的杯子蛋糕。此前的一项指令禁止持有清真证书的马来西亚面包店展示带有节日祝福的食品。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚拥有清真证书的面包店现在可以在蛋糕或糖果上书写和展示任何节日祝福，这与 2020 年指令相反。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚伊斯兰发展部 (Jakim) 的新规定推翻了之前禁止公开展示带有非穆斯林信仰节日问候的食品的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;Jakim 周一表示不再有任何限制拥有清真认证的企业不得在蛋糕或类似食品上书写任何节日祝福。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/19/1c0263bf-c960-4fa8-8339-8115897b3f16_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在装饰性圣诞展示旁边拍照本月早些时候在吉隆坡的一家购物中心。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Jakim 将审查并重新评估马来西亚清真认证程序手册中的任何相关事项，”Jakim 清真管理部门的企业传播部门在一份声明中表示。声明。&lt;/p>;&lt;p>;“有了这个解释，Jakim之前在2020年的声明不再适用。”&lt;/p>;&lt;p>;2020年12月，有报道称，Jakim前副总干事（运营）Abdul Aziz Jusoh曾表示，获得清真认证的商店只允许在未公开展示的产品上添加节日祝福。&lt;/p>;&lt;h3>;伊斯兰友好的椰子：马来西亚的清真运动是否走得太远了？&lt;/h3>;&lt; p>;当地一家面包店连锁店拒绝了顾客写圣诞祝福的要求，引用了 Jakim 指令，店主表示，如果不遵守，他们担心会失去清真认证。&lt;/p>;&lt;p>;面包店随后发布了向所有员工发出通知，拒绝客户在其任何产品上写上圣诞祝福的要求，而只提供“节日问候”蛋糕装饰。&lt;/p>;&lt;p>;Jakim 周一发表声明后，致电该面包店的两家门店以订购带有“圣诞快乐”字样的蛋糕为借口，证实现在可以做到这一点，尽管对于此类蛋糕是否可以公开展示仍存在一些困惑。&lt;/p>;&lt;p>;砂拉越总理阿邦佐哈里Tun Openg 对此问题发表了意见，称之前的禁令是“愚蠢的”，同时补充说，在蛋糕上写节日信息并不是“非法的”，在伊斯兰教中也不是被禁止的。&lt;/p>;&lt;p>;“我在新闻中读到，烘烤蛋糕上面写着圣诞快乐的蛋糕是个问题。 Itu bodoh punya（这很愚蠢），”他在开设新的河滨和地区办公大楼时说道&lt;/p>;&lt;p>;“用圣诞快乐来装饰蛋糕有什么问题吗？这不是非法的。”&lt;/p>;&lt;p>;阿邦佐哈里敦促砂拉越居民不要受到马来西亚半岛发生的事件的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们离开国阵并成立砂拉越政党联盟的原因。 （GPS），这样我们就可以做出自己的决定，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man makes granddaughter, 5, wear dog cone collar to stop her playing on phone gets effective results divides China social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245038/man-makes-granddaughter-5-wear-dog-cone-collar-stop-her-playing-phone-gets-effective-results-divides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/14/3b701e1c-d993-4eb1-83a8-75374d6e1037_ec47d7c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻女孩在被迫戴狗的时候表现出犹豫锥形项圈，旨在防止她过度使用移动设备。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位祖父为防止他五岁的孙女花太多时间玩手机，给她戴了一个狗锥，结果被中国社交媒体的观众对他的聪明才智表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;12月7日，来自中部陕西省西安市的一名男子偶然发现了解决方案，当时他注意到小女孩在上课期间持续玩手机游戏。一次汽车旅行。&lt;/p>;&lt;p>;车里有一个新的狗锥，通常用于阻止狗在受伤或手术后舔伤口，他小心地将其放在她的脖子上。&lt;/p>;&lt;女孩的袁姓母亲说：“孩子一开始很抗拒，因为她不能看手机，而且她知道项圈是给狗用的。尽管是新的，她还是非常反对。”&lt;/p>;&lt;p>;一段热门的网络视频捕捉到了她女儿的不情愿，视频中小女孩拿着手机坐在车里，身边还牵着一只粉红色的狗。脖子上套着锥形项圈，拒绝离开汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/14/f3ce0bfa-3945-42bc-b159-a0a3d994a678_1cb49c68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位祖父为限制孙女过度使用手机而提出的创造性解决方案引发了讨论和网上娱乐了很多人。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当爷爷终于拿出手机，把她带下车时，她一脸悲伤地抗议：“不，不！这是给狗的！”&lt;/p>;&lt;p>;“不，这是专门给你买的。它是粉红色的。这是你的。”她的母亲幽默地向她保证。&lt;/p>;&lt;p>;袁后来透露，这种方法对抑制女儿的“毒瘾”出奇地有效。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来的两天，每当她想用电话，我就把项圈给她戴上。戴了两三天后，她就不再想要手机了，所以我们就不再使用它了。”袁告诉白鹿视频。&lt;/p>;&lt;p>;这个创意解决方案吸引了很多在线观众，并引发了更广泛的讨论。关于其应用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/14/1a5f94eb-af81- 4ce1-80a8-0b8fd4c3eaf8_576b82b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;并不是每个人都认为这种方法对他们的孩子有效，有些人说父母应该以身作则，减少看屏幕的时间。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个狗项圈还是粉色的。你确定爷爷不是故意准备的？”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“其实，如果你戴着这个项圈，把手机举得高一点，你仍然可以看到它……所以我也推荐给因为颈椎问题而有颈部问题的年轻人。”另一位指出。&lt;/p>;&lt;p>;并不是每个人都喜欢这种不寻常的策略，有人说：“我们在家里用过这种方法，但对我的孩子不起作用。如果大人以身作则，不使用手机，效果会更好。”&lt;/p>;&lt;p>;“这更多是为了搞笑，不太实用。要让孩子远离手机，你需要转移他们的注意力，培养他们的兴趣。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的父母创造性地采用其他宠物配件来教育和保护他们的孩子。&lt;/p>;&lt;p >;2022年10月，一位科技博主建议使用配备GPS的宠物项圈来追踪并确保儿童的安全，获得了在线观众的广泛支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan PM Kishida survive kickbacks scandal as rivals begin ‘moving against him’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245497/can-japan-pm-kishida-survive-kickbacks-scandal-rivals-begin-moving-against-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/57a044de-a307-4fd3-a9e3-22ccbd4b5d4b_b5a1eb61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着更多报道的出现，日本首相岸田文雄感到震惊自民党政客未能报告党内派系组织的筹款聚会的收入和支出。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首相岸田文雄正在努力限制席卷日本执政党自民党（LDP）的滚雪球式回扣丑闻的影响，他的竞争对手们正在磨刀霍霍，寻求充分利用他们所获得的政治机会。&lt;/p>;&lt;p>;“岸田理论上可以生存，因为他最晚要到 2025 年 10 月才需要面临大选，但很难预测会发生什么如果他的支持率继续下降，”福井县立大学政治与国际关系教授岛田洋一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，党内一些人已经开始反对他”，他告诉 This亚洲周。&lt;/p>;&lt;h3>;新民意调查显示，岸田是有史以来最不受欢迎的日本首相&lt;/h3>;&lt;p>;随着媒体上出现更多自民党政客未能报告收入和支出的报道，岸田感到震惊从党派派系组织的筹款政党，包括曾经由前总理安倍晋三领导的党的强大保守派。派系，以及上周下半年的五名内阁成员的解雇并没有阻止对当选的饮食成员日益增长的愤怒通常在周四的社论中支持“人员改组不足以消除对指控的不信任”。左倾的Mainichi在同一天的日益增加的情况下说“基希田政府不适合在增加金钱丑闻的情况下处理国家事务”。&lt;/p>; &lt;p>;公众似乎同意。 Jiji新闻民意调查于12月14日，总理的支持率略有17.1％，而Kyodo新闻调查的周日几乎没有提高22.3％。&lt;/p>; &lt;p>; kishida没有得到评论的帮助。由他自己的一些党员与苏齐（Junji Suzuki）一起，他于12月14日被替换为内政部长，他承认他在2018年至2022年之间接受了安倍晋教派的60万日元（4,220美元），称这样做只是“这样做的一部分”文化”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/12/18/00f6c5f6c5f7f7-f7-f7-f7-f21c- 42B6-BBEE-C95DF375AF47_05E46F2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前日本国防部长Shigeru Ishiba于2018年8月。伊森西（Shigeru Ishiba）于2018年8月。挑战总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）的统治照片：Jiji Press/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在党员之间关于“大动荡”的报道，并在周末急忙安排会议，以讨论可能逝世政府Shigeru Ishiba已成为第一个表明他打算挑战基希达统治的人。&lt;/p>; &lt;p>;伊皮邦（&lt;/p>; &lt;p>;伊皮邦）曾经代表党领袖，他在2020年辞去了他的自然党领袖的领导人。从那以后一直是独立运营。这使Ishiba使自己与回扣的破坏性报告保持距离，并且他已经迅速采取了利用。修改政治基金控制法律。他还呼吁与丑闻有关的政客提供解释，以便在检察官开放法律调查之前。&lt;/p>; &lt;p>; 12月11日，随着丑闻的范围变得显而易见，Ishiba在电视新闻节目中出现在电视新闻节目中，要求Kishida呼吁Kishida在新年完成财务预算后立即辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2023/12/18/2B321D53-7295-483A-9E9D-F9BF23E51ADB_15CC764C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;独立于开拓派系。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也有建议，以前曾担任内政部长并独立于自由党派系的Seiko Noda正在考虑对Kishida提出挑战。 >;该论文补充说，该党中的其他人得出结论，对基希田的支持逐渐下降，以至于他指挥“沉没的船”，现在所要求的是终止总理政府“防止该党被压碎”。&lt;/p>; &lt;p>; Ishiba拥有广泛的基层支持，并且是2020年多数派遣党员的首选，直到自由行营政治家进行投票时才被击败。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;然而，Shimada说，他个人并没有看到Ishiba“太多的威胁”，因为他对党的保守派过于中间派，并且并不完全没有丑闻本人的自由。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是Shimada表示，Ishiba，Noda或另一个候选人仍然可以受益，因为许多高级党员涉及回扣丑闻。&lt;/p>; &lt;h3>;在日本，检察官的问题裁定LDP立法者在筹款方面的丑闻&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;东京国际基督教大学的国际关系教授史蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）同意，伊斯邦（Ishiba）受政治行李的权衡，“在党内没有得到很好的支持”。他补充说，最不发达国家将需要找到一个“共识领导人”，该领导者不受丑闻的影响，并且可以接受足够的成员在领导挑战中取代Kishida。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，我不认为有在党派上达成共识，他们将需要发现妥协的候选人对党领袖，同时是总理。纳吉指出。严重缺乏“清洁”和可接受的候选人对基希达的支持工作，因为它使他有时间从丑闻中继续前进，并将公众的注意力转移到更积极的消息上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; nagy预计总理会预计简短地缓刑：“但是，实际上，我看不出Kishida从中回来的任何方法”。&lt;/p>; &lt;p>;期望潜在的竞争对手会利用新年休息来评估他们的支持聚会并准备在预算获得批准后立即发起挑战。分析人士说，这种情况将于3月在东京举行。他将立即与华盛顿建立工作关系，”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Texas governor signs bill that lets police arrest migrants who enter the US illegally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245527/texas-governor-signs-bill-lets-police-arrest-migrants-who-enter-us-illegally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/1b2c1f99-ff61-483f-be9d-4f1fc12352c6_b36fbecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州国民警卫队部队监视着 1,000 多名移民中的一些人周一在德克萨斯州伊格尔帕斯连夜从墨西哥穿越格兰德河。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了测试德克萨斯州阻止移民进入美国的限度，共和党州长格雷格·阿博特周一签署了一项法律，赋予警方新的权力，允许警察逮捕非法越境的移民，并赋予当地法官命令他们离开该国的权力。&lt;/p>;&lt;p>;反对者称，这项措施是自 2010 年亚利桑那州法律以来各州监管移民的最引人注目的尝试 - 遭到了批评者称其为“向我展示你的论文”法案——该法案基本上被美国最高法院驳回。德克萨斯州的法律也可能很快面临法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;移民执法是联邦的责任。但在美国总统乔·拜登的领导下，德克萨斯州共和党人越来越模糊这些界限，称他的政府在阻止人们非法进入该国方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州已将超过 65,000 名移民运送到美国各地的城市，并安装了格兰德河沿岸的刀片刺网，导致一些寻求庇护者被卡住并受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/19/d031a9a3-4b2e-4222-a10a-c5e3fcca07bf_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州州长格雷格·阿博特和前美国11 月 19 日，唐纳德·特朗普总统在德克萨斯州爱丁堡。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，美国海关和边境保护局暂时关闭了德克萨斯州的两个铁路过境点调动官员帮助处理移民。铁路运营商表示，伊格尔帕斯和埃尔帕索的关闭将阻碍圣诞节前的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;雅培签署的新法律允许任何德克萨斯州警察逮捕涉嫌非法进入该国的人。一旦被拘留，他们要么同意德克萨斯州法官离开美国的命令，要么因非法入境的轻罪指控而受到起诉。不遵守规定的移民可能会因更严重的重罪指控而再次被捕。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家称该措施侵犯了美国政府的移民执法权限。墨西哥政府也谴责了这项措施。在美国，一些移民权利组织猛烈抨击拜登没有尽快停止德克萨斯州激进的边境措施。&lt;/p>;&lt;h3>;美国就旨在阻止移民的浮动边境屏障起诉德克萨斯州&lt;/h3>;&lt;p>;三十名前德克萨斯州议员曾在共和党和民主党政府任职的美国移民法官本月签署了一封信，谴责这项措施违宪。&lt;/p>;&lt;p>;“这是受到制裁的种族定性，所有德克萨斯人必须站起来要求这项措施，这将毫无疑问，这会导致大规模的家庭离散，应该被推翻。”位于圣安东尼奥的移民法律资源中心的律师兼策略师普里西拉·奥利瓦雷斯 (Priscilla Olivarez) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在德克萨斯州众议院的辩论中，共和党州议员大卫·斯皮勒 (David Spiller) 敦促反对人们担心该法律将被用作逮捕全州移民的天罗地网。他表示，执法工作将主要在边境县进行，并拒绝了民主党缩小法律范围的努力，包括提议将警察排除在大学校园内。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是：‘围捕所有有嫌疑的人。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据双边和国际协议，墨西哥必须接受本国公民的驱逐，但不能接受其他国家的公民。根据德克萨斯州法律，被勒令离开的移民将被送往墨西哥边境的入境口岸，即使他们不是墨西哥公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/9f168bb8-0d14-4558-af22-7b70d21038a7_9afee054.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周一，在德克萨斯州伊格尔帕斯美墨边境附近的一个处理中心外过夜后，许多移民穿着美国边境巡逻队提供的太空毯，试图保暖。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“墨西哥政府断然拒绝任何允许地方或州当局拘留或驱逐墨西哥人或其他国籍到墨西哥领土的措施，”墨西哥的外交关系部在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;反对者指责得克萨斯州共和党人利用该法律作为手段，迫使最高法院新的保守派多数派重新审视 2012 年亚利桑那州具有里程碑意义的判决。当时，大法官安东尼肯尼迪表示，亚利桑那州可能对非法居留在该国的移民有“可以理解的挫败感”，但又不能推行“破坏联邦法律”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，阿博特支持美国前总统唐纳德·特朗普，共和党总统阵容在2024年。在周末，特朗普在第二次世界大战的纳粹口号中发表了令人震惊的反移民言论。 ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On South Korea’s remote island of Deokjeok, a high school baseball team injects life into its rapidly ageing society]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245470/south-koreas-remote-island-deokjeok-high-school-baseball-team-injects-life-its-rapidly-ageing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/8cf3c318-9cad-4420-ba3a-d5940381943b_d34befe0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队成员在赛前热身一个游戏。大学团队为德积县注入了生机，与世界上老龄化速度最快的社会中的许多其他农村地区一样，德积县正在努力留住和吸引年轻人。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;年轻的兄弟安升汉和安升英梦想着在棒球领域取得巨大成就，他们从家乡长途跋涉数百公里来到偏远的德积岛，这项运动和他们的球队在那里，现在是他们最接近家庭的东西。&lt;/p>;&lt;p>;这些男孩是离开韩国一些大城市的明亮灯光，加入金建立的专门体育学院的数十名青少年之一。 Hak-yong，东国大学精英队的前经理，该队在全国 KBO 大联盟中培养了数十名球员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我在这里努力工作，我可以成为主力球员，所以我更加努力地工作。如果我继续表现好，我也可以成为一名职业棒球运动员。”16 岁的弟弟 Seung-young 在训练中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/a7c7838a-4aa0-48e8-97b8-89a00e541598_95ae0f5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队的成员在练习期间在海滩上跑步。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了帮助男孩们实现梦想之外，体育学院还为德积注入了活力，德积和许多学校一样，正在努力留住和吸引年轻人。世界上老龄化速度最快的社会中的其他农村地区。&lt;/p>;&lt;p>;该岛有 1,800 名人口，其中大多数是老年人。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该岛正处于失去最后一个人口的边缘学校根据全国学校董事会的指导方针规定，如果学生人数低于 60 人，学校将关闭。&lt;/p>;&lt;p>;现在情况已经改变，这要归功于 Kim 和他的朋友、德积高中棒球队经理张光浩 (Chang Kwang-ho)。 .&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里的球员有着令人惊叹的心态。除非你愿意放弃一切，否则你不会来这里。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该岛距离仁川市不到两个小时的路程，但它仍然与大陆相当隔离， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kim 和 Chang 于 2022 年成立了棒球学院，共有 28 名学生，提供常规课程和专业培训。 2023 年，又有 13 名球员加入，校队已经进入著名的金狮锦标赛的十六强。&lt;/p>;&lt;p>;“这些球员想要参加职业联赛，这就是我们的目标前 KBO 接球手兼教练 Chang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望明年能派出几名球员进入职业球队，”他补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/ece6c60e-d80c-4403-9c79-a5b982f9149a_74ce43a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德积高中棒球队的安承英、吴智焕和郑智云在第一次比赛前在脸上涂了防晒霜8 月，第 51 届凤凰高中棒球锦标赛在韩国首尔举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该团队的成功部分归功于他们从当地拨款中获得的相对慷慨的资金，这些资金补偿了岛上海岸沙子的疏浚工作。张说，这对首尔的建设项目至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些居民对这笔钱流向外人感到不满。其他人则对新面孔的涌入表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴有学生来到这里。越来越多的学生来真是太好了，因为我们担心年轻人的数量不断减少。”82 岁的居民 Kim In-soon 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/fa825faa-28ed-442a-bec8-529f719f544b_cc058a73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;安承英和方俊英等几十名青少年离开了韩国一些大城市的明亮灯光，前往偏远岛屿上的专门体育学院学习德积。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德积岛是瓮津群岛中最大的岛屿，其人口已从 20 世纪 50 年代的 12,000 多居民减少到了一半，这也是瓮津群岛中近 500 人面临的命运。 3,400 个仍然有人居住的岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;对于像安兄弟这样的玩家来说，身处如此偏远的地方意味着除了学习和训练之外没有其他事情可做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有的一切是球场、球和棒球……所以它可能会变得很无聊，但我认为这有助于我们专注于我们的目标，”距离毕业还有一年的哥哥、首发投手安升汉 (An Seung-han) 说。&lt;/ P>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoys work for hostage release deal, scale-down of Israel-Gaza war, but say no timetable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245526/us-envoys-work-hostage-release-deal-scale-down-israel-gaza-war-say-no-timetable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 06:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/b851987f-d2fe-4a0c-8264-dd2b82b9a6e3_0d82c0a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局局长威廉·伯恩斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局局长周一飞往欧洲与以色列和卡塔尔官员举行会谈，探讨就新的停火和释放加沙人质达成协议的可能性，美国国防部长与以色列军方领导人就缩减针对哈马斯的主要作战行动进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，在两个多月的毁灭性轰炸和战斗之后，没有迹象表明战争即将发生转变。加沙北部爆发了激烈的战斗，当地居民表示，救援人员正在被以色列袭击夷为平地的建筑物下搜寻死者和生者。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最亲密盟友法国、英国和德国的压力越来越大。 – 周末加入全球停火呼吁。以色列抗议者要求政府重新启动与哈马斯的谈判，以释放更多人质，此前三名人质在挥舞白旗时被以色列军队误杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/b4ccf28d-2a1c-4aba-9ac7-a8d36f913fd6_39785f36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周一，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和以色列国防部长约夫·加兰特在以色列特拉维夫的以色列国防部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员多次对加沙大量平民死亡表示担忧。但周一与以色列官员会谈后，美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示：“这是以色列的行动。我来这里不是为了规定时间表或条款。”美国否决了联合国停火的呼吁，并紧急向以色列提供弹药。&lt;/p>;&lt;p>;中央情报局局长威廉·伯恩斯在华沙会见了中央情报局局长，这显然表明人质交易谈判正在变得更加严肃。一名美国官员称，以色列摩萨德情报机构和卡塔尔总理的会面。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 11 月底为期一周的停火结束以来，三人首次已知的会面，期间约 100 名人质 -包括一些外国人 – 被释放，以换取被关押在以色列监狱的约 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯公布了在加沙被关押的 3 名以色列老年人质的视频&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，谈判“还没有到另一项协议即将达成的时候”。我们实际上每天都在为此努力”。&lt;/p>;&lt;p>;与参谋长联席会议主席 CQ Brown 将军一起抵达以色列的奥斯汀表示，他和以色列官员“就如何从高强度行动中过渡以及如何过渡”交换了意见。增加对加沙的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员呼吁采取有针对性的行动，旨在杀死哈马斯领导人、摧毁隧道和营救人质。这些呼吁是在美国总统乔·拜登上周警告以色列因其“狂轰滥炸”而失去国际支持之后发出的。&lt;/p>;&lt;p>;与奥斯汀一起讲话的加兰特仅表示“战争需要时间”。上周，加兰特表示，以色列将在几个月内继续开展重大战斗行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里(Daniel Hagari)表示，以色列参谋长会见了奥斯汀和布朗，并提出了“在以色列继续战斗的计划”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家似乎也失去了耐心。 “加沙有太多平民被杀，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在 X 上发帖称。“当然，我们看到以色列在加沙的军事行动缺乏特色，令人震惊。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在美国的压力下，以色列本月早些时候在军队进入南部城市汗尤尼斯时提供了更精确的撤离指示。尽管如此，伤亡人数仍在继续增加，巴勒斯坦人表示，随着以色列在该领土所有地区发动袭击，加沙没有任何地方是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列重新开放了与加沙的主要货运过境点，以允许更多援助进入 — — 也是在这之后来自美国的请求。但尽管需求猛增且许多地区的战斗阻碍了交付，但进口量还不到战前进口量的一半。战争开始后不久，以色列就封锁了所有货物进入加沙，几周后开始允许少量援助通过埃及进入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/5a907941-2ed9-44c0-b24c-e4246aef61d1_bfbabc78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，以色列轰炸加沙南部拉法，浓烟滚滚。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周一，哈马斯发布了一段视频，显示三名以色列老年人质穿着白色T恤，恳求以色列立即释放他们。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些评论可能是在胁迫下发表的，但视频表明哈马斯希望继续讨论释放被囚禁的病人和老人。以色列表示希望首先释放大约 19 名妇女和两名儿童。哈马斯表示，这些妇女中包括士兵，预计他们会要求更高的释放囚犯的价格。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和其他武装分子仍扣押着大约 129 名俘虏。哈马斯表示，在战争结束之前不会释放更多人质。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察周一指责以色列故意让加沙人民挨饿 — — 这将构成战争罪 — — 并指出以色列高级官员发表的声明表示：意图剥夺平民的食物、水和燃料，或将援助的进入与释放人质联系起来。&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙被杀的以色列人质藏身处发现求救标志&lt;/h3>;&lt;p>;在其他地方，也门胡塞武装叛乱分子继续袭击红海航运，促使越来越多的公司停止在主要贸易路线上的运营。最新的公司是石油和天然气巨头英国石油公司，该公司周一表示将暂停通过红海的运输。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，他将于周二上午与中东及其他地区的同行就这一问题举行会谈。一个国际联盟来应对袭击。 “这是一个国际问题。这就是为什么它值得国际社会回应，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>