<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Engineering a new start for young Hongkongers convicted over 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266758/engineering-new-start-young-hongkongers-convicted-over-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/518f4e57-a8a7-44af-8520-418d7a29a271_d34bdf90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sing - 不是他的真名 - 收到帮助返回他因参与 2019 年抗议活动而入狱后，成为非政府组织“变革项目”的工作人员。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工程师专业团体希望通过成立一个工作组来促进“和解”，以帮助因参与 2019 年抗议活动而被定罪的年轻成员平反。&lt;/ p>;&lt;p>;香港工程师学会 (HKIE) 在试行纪律听证会后对一名有抱负的工程师进行了谴责，这名工程师因参与骚乱而入狱，并在释放后很难找到工作。 &lt;/p>;&lt;p>;Sing* 是一名有抱负的工程师，多年来一直在努力获得专业资格，他是迄今为止因参与 2019 年反政府抗议活动而被定罪的 2,328 人之一，抗议活动是由一项现已搁置的引渡法案引发的.&lt;/p>;&lt;p>;“从我被捕的那一刻起，我就已经做好了最坏的打算，”辛说。&lt;/p>;&lt;p>;“我拒绝透露案件细节，以避免身份识别。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是没想到刑满后找工作会这么难。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，在职业介绍所和潜在雇主的接触下，他已经进入了工作面试的后期阶段。 2022 年他出狱后，但在他的定罪曝光后被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;Sing 说，他去了 Project Change，这是一个 2020 年成立的非政府组织，旨在帮助因内乱而被捕的年轻人，经过六个月的努力，他仍未能找到工作，并在该计划的帮助下，在几周内获得了新职位。&lt;/p>;&lt;p>;他还了解到，如果他准备好接受纪律处分，他的 IKIE 会员资格可以恢复。辛说：“就在那时，我慢慢地开始看到了能让我的生活重回正轨的希望。”&lt;/p>;&lt;p>;他成为了第一个香港工程师学会理事会于 2023 年 1 月成立了一个工作组，为因骚乱而被定罪的 35 岁以下成员提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 200 万人在香港游行。 2019 年 6 月 16 日，针对拟议的引渡法案，随后发生了数月的骚乱，其中包括与警方的暴力冲突。&lt;/p>;&lt;p>;香港工程师学会特别工作组主席邓伟德表示，其工作就像成为“自行车上的辅助轮”，旨在让受影响的成员在适当的支持下能够自行应对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/88274c17-41af-4d36-8533-76c3eaa2a77b_56768ff1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;（左起）香港工程师学会特别工作组主席邓伟德，该工作组旨在帮助年轻工程师在2019年社会动乱中犯罪入狱后重新开始职业生涯，香港工程师学会会长李百里和薄熙来，前任总统。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专责小组与现行纪律程序同时运作，协助年青人重获香港工程师学会会籍、获得学习机会，以及为中国大陆人士重新申请旅行许可证。&lt;/p>;&lt;p>;由议员张新宇和其他四名高级工程师组成的工作组还可以为那些面临纪律听证会的人提出减刑请求。&lt;/p>;&lt;p>;唐说年轻工程师面临失去专业资格和地位的恐惧和绝望是“超乎想象的”。&lt;/p>;&lt;p>;“[有人问：]‘我需要聘请一个人来更改我出生证明上的名字吗？律师并宣誓？&#39;，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我听到这件事时，我的心很痛——一个好人如何无缘无故地考虑改变自己的名字。那是一个多么无望和绝望的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;大约 10 名将于未来两年内出狱的囚犯拥有工程背景，专责小组将在香港的壁屋监狱组织一次演讲。新界概述了它可以提供什么。&lt;/p>;&lt;p>;香港工程师学会会长李志康表示，该组织计划的潜在受益者数量可能很少，但这一姿态意义重大，因为该机构是最早为康复提供支持的专业团体之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要传达的信息是，我们希望实现伟大的和解，”李说。 “仅仅因为某人迈出了错误的一步，并不意味着这会影响他们的一生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们后悔，我们会欢迎他们回到我们的工程大家庭。”&lt;/p>;&lt;p>;成完成了纪律听证会，并受到了谴责，并记录在香港工程师学会名册上。&lt;/p>;&lt;p>;但他现在已经回到正轨，获得了专业资格，这将使他能够在没有职业生涯的情况下晋升。因定罪而面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;成是三名通过纪律听证会并保留会员资格的香港工程师学会会员之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港工程师学会前会长薄国明（Aaron Bok Kwok-ming）在该工作组的组建过程中发挥了重要作用，并称其根据的是非曲直做出了独立判断，没有与外部势力讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的社会氛围……是搞经济发展和建设，并补充说更多土地和住房，建设科技城。”博克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自己的判断是，未来我们将需要大量具有工程人才的人才。&lt;/p>; &lt;p>;“社会花费了大量的金钱和资源来教育这些学员或持证工程师。我们应该尽力帮助他们回来。”&lt;/p>;&lt;p>;Project Change已帮助约170名在2019年骚乱中被捕的年轻人，并处理了数十起有关职业建议的询问。&lt;/p>;&lt;p>;John Mak该非政府组织重返社会计划总监晓辉表示，该组织在过去两年已与至少30个行业机构接洽，香港工程师学会的开创性努力为那些不确定社会是否接受自己过去的年轻人增强了信心。&lt;/p>;&lt; p>;“警队和惩教署一直非常重视康复，并提供协助（在辛的案件中），这反映了政府善用人才的愿望，这符合我们的理想。”麦说。&lt;/p>;&lt;p>;“希望他们能多讲一讲，让更多的人了解，让更多的部门提供更多的支持，让更多的年轻人参与进来。”&lt;/p>;&lt;p >;Project Change创始人宋润荣教授补充说，希望政府能够带头，不要因为年轻的求职者与2019年的骚乱有关而拒绝他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的最终目标不是让项目变革永远持续下去，”宋说。 “我们最想做的就是收工，到那时我们的民间社会和香港政府的政策和机制能够相对顺利地处理反送中事件。”&lt; /p>;&lt;p>;Sing 表示，由于与 2019 年骚乱相关的案件仍在法庭审理中，Sung 的梦想需要数年时间才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，诸如香港工程师学会应该鼓励其他身陷囹圄的专业人士，出狱后仍对自己的未来抱有希望。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望让他们知道，服刑结束后，他们其实有希望重返工程界。” “职业。”Sing 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你尽力而为，就会有人给你机会。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It worked for Oprah: what makes a spiritual relationship – and how to transcend the norm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3266457/it-worked-oprah-what-makes-spiritual-relationship-and-how-transcend-norm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/7e282a38-907a-4ee7-acff-b91c6220edd2_63f1529f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥普拉·温弗瑞（右）与斯特德曼·格雷厄姆的精神关系改变了她生活，她说。我们就什么使一段关系具有精神性以及它如何在许多方面使您和您的伴侣受益提供了专家意见。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁媒体大亨奥普拉·温弗瑞 (Oprah Winfrey) 是精神伙伴关系的标志性倡导者。她认为这个概念改变了她的生活并重塑了她对人际关系的看法。&lt;/p>;&lt;p>;温弗瑞与斯特德曼·格雷厄姆的持久联系为那些探索非传统关系动态的人提供了灯塔。自 1986 年开始，他们的精神伙伴关系就吸引了公众的关注，并展示了一种深刻的、不断发展的、非传统联系的典范。&lt;/p>;&lt;p>;二人精心打造了适合他们个人性格和个性的伙伴关系。生活方式，为那些追求深刻和非传统联系的人创造了一个模板。&lt;/p>;&lt;p>;温弗瑞对个人和精神成长的思考激起了公众的兴趣，特别是当谈到她与格雷厄姆的精神团结如何催化她时变革之旅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/f7ffe245-b5f0-4f5b -9844-8e172bfe1f99_c4261f0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥普拉·温弗瑞和斯特德曼·格雷厄姆（右）拥有她所谓的精神关系。照片：@oprah/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精神伙伴关系超越了浪漫关系的社会规范，产生了一种纽带，促进每个伙伴的精神成长和本质的进化。&lt; /p>;&lt;p>;除了促进共同发展、提供坚定不移的支持和同理心以及尊重个人旅程之外，真正的精神伙伴关系还需要深厚的情感亲密、共同的价值观和愿景，以及允许自由和个人空间。&lt; /p>;&lt;p>;虽然这些特征概括了精神伙伴关系的本质，但重要的是要承认每条纽带都是真正独特的。&lt;/p>;&lt;p>;关系专家和认证催眠治疗师 Valentina Tudose 解释了精神伙伴关系的构成要素。&lt;/p>;&lt;p>;关系专家和认证催眠治疗师 Valentina Tudose 解释了精神伙伴关系的构成要素。 p>;&lt;p>;图多斯分享了加里·祖卡夫（Gary Zukav）所著的《精神伙伴关系：通往真实力量的旅程》一书中的智慧，他说精神伙伴关系是平等之间的关系，具有精神进步的共同目标。&lt;/p>;&lt;p>; “与传统的浪漫联盟不同，传统的浪漫联盟通常围绕情感交易（以爱换爱），通常是为了繁衍后代并培养安全感和舒适感而建立的，精神伙伴关系将寻求成长和进化的个体聚集在一起，”她说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/ec25081c-ee99-4952-b18c -32f8918165ae_fdf59c91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gary Zukav 的书的封面。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tudose 与众不同精神伙伴关系和标准关系之间的关系，阐明虽然浪漫伴侣通常会团结在一起，期望这种关系能够延续最初的联系火花，但精神伙伴的聚集是为了促进彼此的个人发展。&lt;/p>;&lt;p>;而不是努力奋斗她说，为了维持现状，精神伴侣积极鼓励彼此扩展能力并实现未开发的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;此外，Tudose 强调精神伴侣可能会或可能不会彼此经历浪漫的爱情或建立身体上的亲密关系。他们之间纽带的根本本质在于共同致力于挑战彼此的成长并帮助探索和超越彼此的局限性。&lt;/p>;&lt;p>;这种联系的特点是精神深度，双方都认可并尊重彼此。他人平等且对立，营造一个有利于治愈、转变和超越的环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/13/28ee0905-9e70-4503-a90e-e80079162003_2a175aa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在精神关系中，关系专家和认证催眠治疗师瓦伦蒂娜·图多斯 (Valentina Tudose) 表示，夫妻要承认关系是个人成长的催化剂。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您曾经思考过精神伙伴关系是否是一种专有特权， Tudose 提供了具有启发性的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“在精神陪伴领域，夫妻必须承认关系是个人成长的催化剂。与传统观念相反，冲突和障碍不应被视为关系破裂的不祥征兆，而应被视为进化的宝贵机会。”&lt;/p>;&lt;p>;要建立精神伙伴关系，个人必须始终意识到真正的进步和精神成熟她说，这源于超越传统浪漫所延续的熟悉的界限。&lt;/p>;&lt;p>;那些踏上这样的旅程的人必须表现出进行自我反省的意愿，处理挥之不去的童年创伤，并面对过去的创伤。 Tudose 表示，必须识别和纠正无效的行为模式，同时培养对共同经历表示欣赏和感激的文化。&lt;/p>;&lt;p>;Tudose 认为，这一旅程始于认识到我们的生活和性格特征是不是固定不变的，而是不断演变的，促使我们拥抱成长心态。&lt;/p>;&lt;p>;“将我们的重要他人视为反光镜，揭示个人成长和治愈的领域，为精神上丰富的伙伴关系打开大门，”她&lt;/p>;&lt;p>;这种观点鼓励我们探索自我完善的道路，而那些满足于维持现状并避免走出舒适区的人可能会忽视这一点，她说。&lt;/p>; &lt;p>;虽然精神伙伴关系通过为自我发现和意识进化提供支持性环境而带来深远的好处，但 Tudose 也承认它们带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“固有的优势在于拥有一个无所畏惧地揭开面纱的精神伙伴。 ”我们真实的自我并培育我们的精神成长——这是一份值得珍惜的珍贵礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这种伙伴关系总是让我们面临不适和情绪波动，这使得我们很难将这些艰难时刻视为进步的催化剂。 。”&lt;/p>;&lt;p>;她强调，认识到不适是个人成长和突破界限的信号，这一点至关重要，一旦教训被内化，痛苦就会消失。&lt;/p>;&lt;p>;无论是亲​​密的还是柏拉图式的，精神伙伴关系的本质在于合作伙伴在共同的精神旅程中培养的深刻联系、相互理解和变革性成长。&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam 是一名帖子编辑，还主持粤语视频教程，现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military still has an edge, but China is catching up with hi-tech weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266740/us-military-still-has-edge-china-catching-hi-tech-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/73444f64-95e4-4de2-b0be-31507bc707f6_d0f44e5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这是关于中国军事发展的第三篇文章，从武器到其在全球供应链中的作用以及与美国的比较。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国和美国合作为了恢复防务沟通渠道，两国不断增长的军事实力加剧了亚太地区的紧张局势，尤其是在台湾海峡和南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，尽管美国仍中国在军事实力上对中国具有优势，差距正在缩小，未来这种平衡很可能取决于先进技术以及华盛顿与印太盟友的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部长董军会见他的国防部长两周前，美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 在新加坡香格里拉对话期间出席了此次会议，这是两国国防部长两年来的首次会晤。&lt;/p>;&lt;p>;他们各自在台湾问题上保持了坚定立场，奥斯汀对中国人民解放军最近在这个自治岛屿周围的“挑衅”活动表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;台湾新领导人赖清就职后，北京进行了为期两天的封锁台湾的联合军事演习-te 5月下旬。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京加强在台湾附近的演习，华盛顿对解放军的地区军事集结表示“深切关注”，并多次发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一部分中国必须统一——必要时使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何武力占领台湾的企图，并有法律义务武装台湾以自卫。美国智库兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思表示，随着中国投资军事现代化、获取更新的平台和武器，两军之间的差距正在“缩小” .&lt;/p>;&lt;p>;希斯说，中国的国防工业“强劲”，因为大多数公司都是国有企业，与中央领导层关系密切，资金“慷慨”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，他补充说，美国发现越来越难以提供所需的经济激励措施来激励私营部门达到中国企业的“规模和规模”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/de70643e-c3c1-4828-b8c6-7a6a0316a951_1a2fe35b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;5 月 31 日，中国国防部长董军（中）在新加坡香格里拉对话期间与美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行双边会晤后退场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;据五角大楼称，过去十年，中国海军的战舰数量已超过美国海军，这得益于中国作为世界第一船舶吨位生产国的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国会研究服务处去年 10 月发布的一份报告预测，到 2030 年，解放军将拥有 440 艘舰艇，而美国将拥有 290 艘。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军高级官员也指出解放军有潜力成为世界上最大的空军。中国目前拥有超过 3,150 架非教练机和非无人机飞机，而美国军队则拥有约 4,000 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在空中和海上能力方面不断追赶，但“双方基本上已达成共识”北京智库南海战略态势感知计划主任胡波表示，“西太平洋军事存在的力量对比”。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于两国常规作战能力相当，美国的结果-他说，中国在西太平洋的冲突“将相当难以预测”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，军事评论员宋忠平表示，至少到2027年解放军建军一百周年，中国与中国之间仍存在差距。 &lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，美国是世界上最强大的军事强国，从常规武器到核武器都处于领先地位，”解放军前教官宋在谈到美军的11艘核动力航母时说道。和先进战斗机为例。&lt;/p>;&lt;p>;中国已开始第三艘航母福建舰的海试，但尚未生产核动力航母。&lt;/p>;&lt;p>;解放军已在军事改革中，美国努力克服腐败问题——包括其核武器部队的前指挥官——以及自 1979 年以来缺乏作战经验。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美军在军事领域保持着“巨大的优势”。希思说，他们的人员素质“训练有素、经验丰富”，并补充说，它在潜艇和飞机方面也具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;“即使解放军已经培养了一支训练有素的劳动力队伍，能够有效地执行任务，希思说：“尽管中国正在操作其新硬件，但这并没有给中国带来任何对抗美军的‘王牌’。” “战争开始时的军事优势并不能保证胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;但胡指出，美军近期的作战经验一直是“以弱胜强”。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国相比，应对恐怖主义和伊拉克、阿富汗等对手所需的能力明显不同，因此这些经验是否可以用于（与中国的冲突）值得怀疑。”他说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;不过，胡锦涛也同意中国在水下能力方面落后。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼3月份宣布的2025财年预算要求包括价值40亿美元的潜艇工业投资&lt;/p>;&lt;p>;其中包括开发最新型哥伦比亚级弹道导弹潜艇的预算，预计将于 2031 年投入使用。预计它将拥有更安静的电动发动机系统和更高的整体耐用性，取代近 50 艘已有一年的俄亥俄级潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;中国决策者认为，尽管面临前所未有的全球和经济挑战，“时间和势头都站在中国一边”——这与中国国家主席习近平的话相呼应。&lt; /p>;&lt;p>;但一些观察家认为，华盛顿巩固其在该地区联盟的努力使追赶游戏变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登与韩国和韩国举行了首次三方峰会。日本外长尹锡烈和岸田文雄去年 8 月在戴维营承诺加强三边安全合作，包括定期联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，拜登和岸田参加了另一场三边峰会，菲律宾总统小费迪南德·马科斯三人对中国在南海的“危险和侵略性行为”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院国际关系教授拉蒙·帕切科·帕尔多表示，华盛顿的强化战略东亚和印太地区的联盟和伙伴关系使其比北京拥有“显着优势”，而北京在该地区没有“可靠”盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“这有助于解释为什么中国如此批评中国美国与韩国或菲律宾等国家之间的关系不断发展。帕切科·帕尔多表示，澳大利亚和日本无论如何都会遵循美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“他们决定与美国更密切地合作对北京来说是一个问题……美国可以加强与可靠伙伴的军事关系，这在发生冲突时提供更多火力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿还寻求通过共享国防技术来加强与盟友的联系。&lt;/p>;&lt;p>;四月份，国防美国、英国和澳大利亚的领导人表示，这三个国家正在考虑扩大奥库斯安全联盟的第二个支柱，以增加志同道合的伙伴。据报道，日本、韩国、加拿大和新西兰都在考虑加入技术共享协议的候选国之列。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 于 2021 年推出，有两个关键支柱。第一支柱支持澳大利亚采购常规武装核动力潜艇，第二支柱则专注于尖端技术，包括量子计算、人工智能和高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;帕切科·帕尔多表示，美国了解奥库斯第二支柱需要与韩国和日本等高科技国家合作，而从政治角度来看，包括加拿大或新西兰等其他国家也是“合理的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，美国可以创建一个非常强大的“小边”。可以说，这将是印太地区在新军事技术领域最强大的小型多边，”帕切科·帕尔多说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，由于北京方面的巨大实力，美国和中国之间的差距正在缩小。对新技术的投资……北京将继续缩小与华盛顿的军事实力差距，但我认为，考虑到美国自身的投资和当前的优势，它仍然需要时间才能完全赶上。&lt;/p>;&lt;p>;“在特别是，我认为美国将从与印太地区和北约的盟友和伙伴的合作中受益。这对缺乏可靠高科技合作伙伴的中国来说是一个大问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/15/ae0e7f53-a8a0-49a6-8119-c4a2c7dec609_46a4bb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第三艘航空母舰福建号的特色先进的电磁弹射系统。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平提出计划，到2027年将解放军转变为一支与美军在太平洋地区同等的现代化军队，成为“世界一流”军队到2049年，即共产党执政一百周年，实现军事化。&lt;/p>;&lt;p>;为推动军队现代化，习近平在2022年承诺“加快发展无人化、智能化作战能力”。&lt;/p>; &lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所 (SIPRI) 武器转让数据库，中国在过去十年中出口了 280 多架无人机，主要销往中东、北非和南亚。&lt;/p>;&lt;p>;为了对抗中国日益增长的无人机能力，美国启动了“复制者”计划，旨在部署数千架军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划采购的无人机已于 5 月交付给美国军方，美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国正在努力在小型可消耗、集群和人工智能无人机领域赶上中国，”任务系统和任务负责人科斯塔斯·蒂格科斯 (Kostas Tigkos) 表示。全球军事情报公司 Janes 的情报部门。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在这些低成本能力方面投入了大量资金，这在战场上具有优势，尤其是针对昂贵且复杂的传统平台，”Tigkos 说。&lt;/p>; &lt;p>;胡锦涛强调，两国在人工智能等新兴技术的军事运用方面“处于同一起跑线”，“尚不清楚谁强谁弱”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在高超音速导弹系统方面比华盛顿有优势。只有中国和俄罗斯两个国家拥有此类武器。北京的 DF-17 是一种配备高超音速滑翔飞行器的中程导弹系统，自 2019 年起开始服役。&lt;/p>;&lt;p>;根据 10 月份发布的中国军事力量年度报告，北京拥有“世界领先的高超音速武器库”，并在过去二十年里显着提高了其超音速导弹技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的高超音速技术是世界上最先进的。这反映了中国弹道导弹计划的长期优势，”希思说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国落后于中国，因为它没有优先考虑导弹。美国依靠其飞机和前沿部署的军事力量来执行类似的远程打击和轰炸功能。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduras to build 20,000-capacity ‘megaprison’ in crackdown on gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3266780/honduras-build-20000-capacity-megaprison-crackdown-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 06:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/eb6a89c3-0fbf-4d55-9437-e146ea53ee85_d13bf1a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;治安宪兵检查并搜查囚犯2023 年 6 月，洪都拉斯塔马拉的“弗朗西斯科莫拉桑”国家监狱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;洪都拉斯总统宣布建立一座可容纳 20,000 人的新“巨型监狱”，作为该监狱的一部分政府对帮派暴力进行更大规模的打击，并努力改革长期陷入困境的监狱系统。&lt;/p>;&lt;p>;总统西奥马拉·卡斯特罗在周六早些时候的全国电视讲话中公布了一系列紧急措施，包括加强军队在监狱系统中的作用的计划。打击有组织犯罪，将毒贩作为恐怖分子起诉，并建造新设施以缓解这个拥有 1000 万人口的国家中毒品暴力和其他犯罪不断增加的拥挤状况。&lt;/p>;&lt;p>;左翼卡斯特罗的“巨型监狱”野心与总统纳伊布·布克莱的野心如出一辙。在邻国萨尔瓦多，该国建造了拉丁美洲最大的监狱 - 一座可容纳 40,000 人的设施，用于关押在总统大规模逮捕行动中被捕的大量被拘留者。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯安全部队必须“紧急”卡斯特罗在午夜讲话中表示，“在全国各地开展干预措施”，目前“帮派暴力、贩毒、洗钱”和其他犯罪率最高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/d1f7d08c-ef1f-41b2-8c25-b80fef323996_009256b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月，在洪都拉斯首都特古西加尔巴以北 25 公里处的塔马拉国家监狱“弗朗西斯科莫拉桑”执行行动时，可以看到囚犯和警察。照片：洪都拉斯武装部队，来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局计划立即在该国东部农村省份奥兰乔附近建造一所可容纳 20,000 人的监狱，并将其关押在该国东部的奥兰乔省，罗斯福·埃尔南德斯少将说。陆军参谋长。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯国家禁止酷刑委员会 (CONAPREV) 去年报告称，警方的突击搜查行动不断升级，洪都拉斯监狱的囚犯人数已增至 19,500 人，而这个系统原本是为 13,000 人设计的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;政府急于建造新的拘留设施。去年，卡斯特罗宣布计划建造西半球唯一的岛屿监狱殖民地——位于西斯内群岛的一座隔离监狱，可容纳 2,000 人，距离该国海岸约 250 公里（155 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯国防委员会还要求国会修改刑法，允许当局在不提出指控的情况下拘留涉嫌帮派头目，并进行大规模审判，就像对被指控的恐怖分子所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;一系列措施是最新的例子卡斯特罗在安全问题上的强硬立场在 2022 年毒品暴力激增的情况下愈演愈烈，当时她实施了紧急状态以打击流血事件，并暂停了部分宪法——这正是萨尔瓦多布克莱的剧本。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/52089a62-87a2-4cb9-806e-41b8f8289478_6a89b2cd.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 2 月从空中看到萨尔瓦多新落成的监狱，位于特科卢卡附近山谷的一个偏僻农村地区。照片：萨尔瓦多总统府法新社新闻办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就像布克莱的反帮派镇压限制了萨尔瓦多的公民自由一样，卡斯特罗的策略也招致了人权组织的批评，这些组织指责她的政府犯罪的强硬策略太远了。&lt;/p>; &lt;p>;，但布克利在根除帮派方面的成功，曾经吓到大批萨尔瓦多，赢得了整个地区的钦佩，包括在洪都拉斯，在洪都拉斯，疲倦的公众希望看到结果。仍然怀疑Bukele模型可以在洪都拉斯提供结果，尽管最近的凶杀案有所下降，但帮派仍然保持强大和腐败。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Modi’s third term bring India and Asean closer together?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266045/can-modis-third-term-bring-india-and-asean-closer-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/579f4650-9159-4f3d-ac6e-bd01b53ac178_2779498f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳伦德拉·莫迪在宣誓就任印度总理后签字6 月 9 日在新德里总统府举行的宣誓就职仪式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最近的大选历时六周，但仍然成功提供了刺激。结果表明，印度选民决定让强者屈服，恢复平衡。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪、印度人民党及其联盟伙伴的胜利确保了政治和经济改革的授权，尽管他们将不得不进行谈判，并可能面临更强烈的反对。人们普遍预期莫迪会获胜，但并不需要一个联盟来组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;随着莫迪开始他的第三个任期，印度的“向东行动”政策准备重新调整。新德里与东南亚的经济和战略接触在他的前两个任期内有所上升，尽管存在一些需要纠正的缺点。随着印度寻求在印太地区建立更强大的影响力，莫迪现在可能会为这一关键外交政策注入新的活力。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，与东南亚国家的贸易和投资联系得到了重大推动，年度双边贸易额从 2014 年的约 800 亿美元飙升至 2021-22 年的超过 1100 亿美元。然而，与东南亚国家联盟的现有贸易协定——东盟-印度自由贸易区——被视为严重偏向东盟一方，令印度感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;印度对东南亚的出口略有增长2023财年，将从上一年的423亿美元增至440亿美元。与此同时，来自东盟国家的进口增长更快，从680亿美元增至876亿美元，导致印度出现436亿美元的巨额贸易逆差。鉴于 2011 年贸易逆差仅为 50 亿美元，解决贸易失衡的必要性更加迫切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，对东盟国家的经济拓展莫迪政府领导下的经济发展因不愿进行市场改革和关税自由化而受到阻碍。这导致一些东南亚国家感到沮丧，导致“东向行动”的经济层面落后于政策目标。&lt;/p>;&lt;p>;在战略方面，印度作为“东向行动”政策一部分的努力帮助东盟七个国家印度-太平洋经济框架是一项旨在加强两个关键地区经济合作的倡议。印度的印度-太平洋倡议和东盟对印度-太平洋的展望为广泛的海上合作提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;参与这些互补的印度-太平洋战略可以更好地协调各自在这个具有重要战略意义的地区的利益。涉及互联互通的举措，例如连接印度和缅甸的 4.84 亿美元卡拉丹多式联运项目以及印度-缅甸-泰国三边高速公路，都是东盟-印度合作在这一领域可以实现的目标的例子。&lt;/p>; &lt;p>;然而，印度的参与程度仍然受到资源限制和风险规避的限制，使其无法在对抗中国在印太地区不断扩大的战略足迹方面发挥更大作用。印度维护“自由开放的印太地区”的口头承诺与其作为安全提供者在维护基于规则的地区秩序方面所发挥的有限作用之间存在着不匹配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪的连任可能会赋予经济当务之急，因为印度试图根据政府与生产挂钩的激励计划将自己定位为中国投资和制造业有吸引力的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;新的动力也可能是注入到与东盟扩大经济合作协议中，其中包括印度对扩大服务业自由化的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;安全层面也可能扩大。海上接触、联合行动（例如印度与东盟国家之间的海军演习）、能力建设以及对东盟海军的出口只是可以加强合作的一些领域。随着印度扩大在该地区的军事足迹以保护其战略利益，预计印度将更加注重国防外交以及与友好的东盟伙伴共享后勤和情报。&lt;/p>;&lt;p>;新德里还可以考虑建立战略海上枢纽或遍布东南亚的物流设施。收购越南金兰湾和印度尼西亚沙邦岛基地的谈判可能会在莫迪第三任期内取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，预计印度将通过扩大文化交流继续发展其在整个东南亚的软实力、教育联系和发展援助计划，以提升其作为对中国硬实力具有吸引力的制衡力量的形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/10/2f4bf676-8860-4be6-b78b-a8f9db0622a1_4ff457b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南海军军官影片日本海军的两艘导弹驱逐舰停泊在越南中部的金兰湾。该港口位于芽庄以南，是印度和其他几个地区参与者的战略利益目标。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于在印度和中国势力范围之间走钢丝的东盟小国来说，莫迪的第三个任期机遇与挑战并存。经济一体化、战略参与的印度可以平衡中国的主导地位。与印度的富有成效的接触可以帮助东盟国家避免对北京的过度依赖，同时增强其影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它们必须巧妙地管理新德里与北京的地缘政治竞争所产生的潜在热点。如果中美紧张局势给该地区带来更大的阴影，东盟的中心地位可能会面临新的压力。利用印度加强参与的机会，同时避免破坏稳定的溢出效应，需要东盟国家高超的政治才能。&lt;/p>;&lt;p>;最终，修改后的“向东行动”政策将旨在保护印度在整个东南亚的核心战略和经济利益，同时促进印度在东南亚的核心战略和经济利益。开放、包容和基于规则的印太地区架构的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度试图将其影响力转化为更大的战略联盟，鉴于重叠的区域，东盟的中立性将在未来几年面临相当大的压力。势力范围。不过，目前，印度的发展将继续与东盟（世界最成功的区域经济联盟之一东盟）建立联系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK minister demands explanation after police ram runaway cow with squad car]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266779/uk-minister-demands-explanation-after-police-ram-runaway-cow-squad-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/90165a44-fdbf-4dcb-9d36-84ace71c0239_07c80563.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上发布的视频显示一辆警车在斯坦斯撞了一头牛-周四，伦敦郊外的泰晤士河畔。照片：X/UB1UB2&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，英国内政部长在警察被拍到用汽车撞击一头逃跑的牛后要求做出“紧急解释”。&lt;/p>;&lt;p>;萨里警方警方表示，已就该事件向警方道德监督机构举报。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，周五晚上，警方对泰晤士河畔斯坦斯一头散养的牛“冲向公众”的报道做出了回应，就在伦敦郊外。并损坏了一辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;据称，警察花了几个小时试图抓住这只动物，最终“决定使用警车阻止它”。&lt;/p>;&lt;p>;视频发布于社交媒体显示一头牛在住宅区道路上奔跑，被警车撞到，站起来，然后又被撞到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/dc0a7c82-4ff3-4aa6-bbb7-2ce561888384_b3571eb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在伦敦郊外的泰晤士河畔斯坦斯，一头牛被警车撞倒后，一名旁观者做出了反应。照片：X/UB1UB2&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，这头牛的腿部有大处割伤，正在接受兽医治疗。&lt;/p>;&lt;p>;内政大臣詹姆斯聪明地在 X 上发帖：“我认为没有合理的必要采取这一行动。我已要求对此作出全面、紧急的解释。这似乎是不必要的严厉。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频引起了热爱动物的英国人的愤怒。 BBC 自然节目主持人克里斯·帕克汉姆 (Chris Packham) 在推特上写道：“什么样的怪物会撞倒小牛？”&lt;/p>;&lt;p>;动物福利慈善机构英国皇家防止虐待动物协会 (RSPCA) 表示，将就这段“令人不安和痛苦的镜头”联系警方。&lt;/p>;&lt;p >;萨里警方表示，已通知警察行为独立办公室，该办公室负责调查针对警员的不当行为指控。&lt;/p>;&lt;p>;首席督察萨姆·阿德科克(Sam Adcock)表示，“使用警车的决定是在采取其他方法后才做出的。” &lt;/p>; &lt;p>;“停止牛”。 >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/net a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-president Francois Hollande emerges as surprise candidate in French election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266778/ex-president-francois-hollande-emerges-surprise-candidate-french-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/ef8ac072-fe2d-4a39-90f7-70ed1fdbfb69_11954399.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国前总统弗朗索瓦·奥朗德（中）提前宣布参选法国将于周六在图勒举行立法选举。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国前社会党总统弗朗索瓦·奥朗德周六表示，他将在立法选举中再次代表议会 — — 这一政治回归甚至让他的左翼盟友都感到惊讶。&lt;/ p>;&lt;p>;2012-2017 年担任法国总统的奥朗德在卸任时的不受欢迎程度创历史新高，受到一些激进左翼人士的憎恶，甚至社会党领导层也对他持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;但他已经在总统埃马纽埃尔·马克龙戏剧性地呼吁提前举行选举以打击极右势力崛起之前的几周内，奥朗德在媒体上的知名度相对较高。&lt;/p>;&lt;p>;奥朗德表示，他将担任西南部科雷兹省的议员新人民阵线是一个左翼选举联盟，成员包括社会党人、极左派、绿党和共产党人。&lt;/p>;&lt;p>;“在特殊情况下做出的特殊决定，”奥朗德在该部门的主要城镇对记者说薄纱，描述他的复出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/16/6fbc60f1 -75c5-48a9-a21a-c955b40694a8_2a5760ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们在法国托卢兹参加反对极右翼的集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥朗德已经支持新的广泛左翼联盟，并表示我们“必须尽一切努力确保极右翼分子不会上台”法国”。&lt;/p>;&lt;p>;奥朗德并不是第一位离开爱丽舍宫后参加立法选举的总统。 1984 年，瓦莱里·吉斯卡·德斯坦在总统选举中击败弗朗索瓦·密特朗三年后，当选为多姆山省议员。&lt;/p>;&lt;p>;社会党官方对此反应冷淡，其选举委员会主席皮埃尔·茹韦 (Pierre Jouvet) 只是表示，它“注意到”了候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;但一位不愿透露姓名的党内高级人士表示，他们对这一消息感到“震惊”，同时承认：“我们说过我们想要尽可能广泛的左翼。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在极右翼推翻了他自己的中间派统治后，宣布了选举，第一轮将于 6 月 30 日举行，第二轮于 7 月 7 日举行本月欧洲选举中的政党。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 Israeli soldiers killed in Gaza, in deadliest attack in months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266777/8-israeli-soldiers-killed-gaza-deadliest-attack-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/837ba1b8-f88e-4a83-b919-6533a87e0127_09131520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在特拉维夫加沙集会上被扣为人质的以色列人的亲属和支持者周二。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方周六说，在几个月内对以色列部队的最致命的袭击中，八名士兵在加沙南部被杀。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部队在爆炸中丧生军方表示，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;这些死亡事件可能会加剧停火的呼声，并加剧以色列公众对极端正统派军队豁免的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 21 日以色列军队在加沙地带的巴勒斯坦武装分子的一次袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/16/ce9cea0f-e1ea-4351-a612-3049e4545e11_38597ac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列警察驱散封锁贝内道路的抗议者6 月 2 日，布拉克在一场抗议活动中抗议可能修改的法律，以免除极端正统派男子的征兵义务。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，以色列最高法院下令停止向许多不在军队服役的极端正统派男子提供政府补贴。&lt;/p>;&lt;p >;新的法律草案尚未获得通过，但总理本杰明·内塔尼亚胡的联盟本周投票支持延长对宗教人士的豁免。&lt;/p>;&lt;p>;尽管投票只是程序性的，但由于被在一场战争期间，数百名士兵丧生，许多人仍留在加沙境内或在黎巴嫩真主党武装分子的前线。&lt;/p>;&lt;p>;以色列联合政府包含一个由极端正统政党组成的强大集团，内塔尼亚胡的长期合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生官员称，以色列在加沙的轰炸和地面进攻已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡，但他们没有提供平民和武装人员的详细信息。&lt;/p>;&lt; p>;战争还迫使 230 万人口中的约 80% 背井离乡，以色列的限制和持续的战斗阻碍了人道主义援助的努力，加剧了普遍的饥饿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯和其他武装分子袭击以色列，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 250 名人质，之后以色列发起了行动。&lt;/p>;&lt;p>;一周内，超过 100 名人质获释 -去年长期停火换取了被以色列监禁的巴勒斯坦人。据信，哈马斯占据了约80名人质，还有40人的遗体。&lt;/p>; &lt;p>;几个月的停火谈判未能在以色列和哈马斯之间找到共同点。周三，美国国务卿安东尼·布林肯表示，哈马斯提议对美国支持的计划进行修改，他说其中一些“可行”，而另一些则不可行。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯不断呼吁永久停火和作为释放人质的任何协议的一部分，以色列完全从加沙撤军。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国总统乔·拜登宣布的提案包括这两项条款，但哈马斯对以色列是否会承诺这些条款表示担忧.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s West Kowloon arts hub ‘may delay some infrastructures’ to fix funding crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266774/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-may-delay-some-infrastructures-fix-funding-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/a8b84320-387e-483a-862c-ca7e1c3d3b6b_c84156e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙区管理局主席唐英年发出警告政府必须在八月份之前就该中心拟议的融资计划做出决定。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首屈一指的文化中心的副主席对很快与政府达成协议以避免艺术区迫在眉睫的金融危机表示乐观，他说，一些人表示计划中的基础设施可能会被搁置，以平衡其收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙区管理局副主席陈百思周六对当地和中国内地记者表示，预计艺术领域将遭受损失&lt;/p>;&lt;p>;“这个讨论仍在进行中，但我的理解是，这是相当有利的。他们了解这一点的重要性，所以他们不会终止，”陈说。 “我相信他们可能会带着一定的条件回来。”&lt;/p>;&lt;p>;副主席在一次由北京主办的媒体向内地和当地媒体介绍这座城市首屈一指的艺术中心的吹风会上发表讲话。旅游宣传大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，旨在到 2035 年将香港、澳门和广东省九个城市打造成高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，西九龙区管理局主席唐英年警告政府必须在 8 月之前就该中心拟议的资助计划做出决定，否则博物馆将面临每周减少开放两天的风险。粤剧中心缩短开放时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15 /89328b7e-ce15-4ca5-93a0-ef658351ff46_5834c7bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙区管理局副主席陈智思。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，当局正在等待政府就拟议的资助计划做出决定，该计划涉及出售艺术区 40 公顷（99 英亩）的部分土地）。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2008 年该区成立时，政府就向该区管理机构一次性拨款 216 亿港元（30 亿美元），用于整个区的发展。唐上个月表示，该区的剩余资金只能维持一年。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示该地区的财务问题是“现金流不匹配”，并认为当未来的商业项目流入时，艺术中心的财务状况将会改善。&lt;/p>;&lt; p>;“今天唯一的问题是……我们的收入还没有产生。我们现在与政府的讨论是如何渡过难关，并让我们在酒店、办公室和住宅楼方面保持灵活性。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，该地区正在建设中，音乐中心和大剧院等其他设施的建设可能会根据该中心的财务状况和未来发展而暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该中心的副-主席补充说，据他所知，世界上的文化机构“实际上并没有达到收支平衡”，都需要某种形式的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“现在已经没有回头路了。这种[艺术的发展]是无法阻止的。我们只能前进。当然，我们需要应对财务压力，但我们可以应对。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，作为媒体巡演的一部分，张家辉代理首席执行官机管局表示，香港国际机场的客运量将于今年年底恢复至疫情前水平。&lt;/p>;&lt;p>;张亦透露，已有2万名旅客使用“经珠海-香港”航班”计划自上个月启动以来，承诺实现机场之间 70 分钟的旅程，让香港旅客经珠海转机前往内地其他城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Thousands in France march in pre-election protest against far-right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266776/thousands-france-march-pre-election-protest-against-far-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/227f838e-3c73-4d6f-a5bf-e29da7ecf0a0_6b30fcb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，抗议者在法国南部马赛游行。反种族主义团体还加入了巴黎和法国各地的工会和全新左翼联盟，在议会选举前的疯狂竞选活动中反对极右翼民族主义的高涨。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，巴黎和法国各城市正在进行示威活动，抗议即将举行的法国议会选举之前的极右翼全国集会 (RN)。&lt;/p >;&lt;p>;继上周日的欧洲选举中注册护士人数激增后，警方表示，在工会、学生团体和权利团体呼吁集会反对反移民、欧洲怀疑论政党之后，预计将有 35 万人游行，并动员了 21,000 名警察。 &lt;/p>;&lt;p>;预计马赛、图卢兹、里昂和里尔等城市将举行至少 150 场游行。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎预计将有多达 10 万人参加，游行于格林威治标准时间 1200 点，从东部的共和广场出发，穿过巴士底广场到达国家广场。&lt;/p>;&lt;p>;极左 CGT 工会领袖索菲·比内 (Sophie Binet) 在共和广场发表讲话时告诉记者：“我们游行是因为我们非常担心（RN 主席）乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella) 可能成为下一任总理……我们希望防止这场灾难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/e950414e-5f31-46c9-93d9-fd3934d56bf4_73e649c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六欧洲选举结果公布后，巴黎人们参加了反对极右翼的示威活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加巴黎游行的 22 岁学生卡罗尔-安·贾斯特 (Carol-Ann Juste) 表示，这是她第一次参加游行反对。她说，她“很担心，因为人们相信这个有着真正种族主义传统的政党的谎言”，她指的是国民阵线，它是国民阵线的前身，其领导人让-马里·勒庞因发表被视为反种族主义的言论而被罚款。闪族或仇外心理。&lt;/p>;&lt;p>;Juste 说她想“为维护一个人权、自由和宽容的国家而奋斗”。&lt;/p>;&lt;p>;在同一游行中，34 岁的塞西莉亚·洛莫 (Cecilia Lormeau)一名 20 岁的教师表示，她计划投票给左翼政党联盟人民阵线，她说：“重要的是要表明我们已经动员起来，而且注册护士并不是人民的大多数。”&lt;/p>; &lt;p>;总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 呼吁提前举行立法选举，将于 6 月 30 日和 7 月 7 日分两轮举行，此前他的中间派联盟在上周日的欧洲议会投票中被 RN 击败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;第一轮民意调查预测，RN 可能会赢得选举，并有能力组建下一届政府。&lt;/p>;&lt;p>;《Le Point》杂志周五发表的一项民意调查预测 RN将以 29.5% 的得票率在第一轮议会选举中领先，以微弱优势领先于人民阵线的 28.5%。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的中间派阵营获得 18% 的得票率。&lt;/p>;&lt;p >;至少有两项民意调查显示，左派落后于共和党，领先于马克龙的阵营。&lt;/p>;&lt;p>;在法国西部的图尔，数百名抗议者正在参加游行，横幅上写着：“为了自由，争取权利，争取社会民主共和国，反对极右思想和种族主义。”&lt;/p>;&lt;p>;几条横幅上写着：“年轻人讨厌国民阵线（国民阵线的前身），而养老金领取者则带着横幅上写着：“老年人也讨厌注册护士。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 of 2 Japanese climbers missing in Pakistan found dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266771/1-2-japanese-climbers-missing-pakistan-found-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/4aaa827c-00fd-44dc-8420-760c51fb7167_089f6122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周，两名日本登山者在巴基斯坦失踪。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名官员称，周六，两名日本登山者中的一名被发现死亡，他的尸体于周六在巴基斯坦北部的一座山上被发现，第二名男子的搜寻工作仍在进行中。&lt; /p>;&lt;p>;Ryuseki Hiraoka 和 Atsushi Taguchi 在本周失踪之前，正试图登上喀喇昆仑山脉 7,027 米（23,054 英尺）的 Spantik 山。&lt;/p>;&lt;p>;“一具尸体日本登山者已被发现，第二名登山者的搜寻工作正在进行中，”Shigar 区副专员 Wali Ullah Falahi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尸体是在 3 号营地下方 300 米（984 英尺）处发现的。海拔约 6,200 米（20,341 英尺），距离登山者准备最终登顶的地方。&lt;/p>;&lt;p>;组织此次探险的巴基斯坦冒险之旅公司负责人 Naiknam Karim 表示，“目前尚不清楚谁的尸体被埋葬”。 &lt;/p>; &lt;p>;高空登山者和专家的搜索得到了两架巴基斯坦陆军直升机的支持。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇于6月3日到达大本营在搬运工的帮助下。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次见到他们是在 6 月 10 日，第二天，预计会与他们相遇的其他登山者发出了警报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;周四，一架军用直升机发现了登山者，但由于天气恶劣，搜寻工作暂停。&lt;/p>;&lt;p>;斯潘提克山（Spantik）也被称为金峰，被描述为山上“相对容易到达且直截了当的山峰”。 Adventure Tours 旅游公司的网站。&lt;/p>;&lt;p>;世界上 14 座海拔超过 8000 米的山峰中有 5 座位于该国，其中包括世界第二高峰 K2。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，根据政府数据，超过 8,900 名外国人访问了偏远的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，喀喇昆仑山脉的大部分地区都位于该地区，夏季登山季节从 6 月初到 8 月底。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>