<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Massive angry protests across India over women paraded naked and assaulted in Manipur state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228600/massive-angry-protests-india-over-women-paraded-naked-and-assaulted-manipur-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/f4010b26-75cc-4509-b4d7-03d88ec46aba _25e20367.j​​pg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，数千人（其中大部分是女性）在印度东北部饱受暴力蹂躏的曼尼普尔邦举行大规模静坐，要求立即逮捕那些参与暴徒袭击两名裸体妇女的惨案的人。&lt;/p>;&lt;p>;宗教和妇女组织领导人向近 15,000 名抗议者发表讲话，他们还呼吁解雇最高领导人比伦·辛格 (Biren Singh)。自 5 月初两个主要民族之间爆发暴力以来，该州已有 130 多人被杀。抗议活动在距离该州首府因帕尔以南 65 公里处的丘拉昌德普尔 (Churachandpur) 小镇举行。&lt;/p>;&lt;p>;一段显示妇女遭受袭击的视频引发了巨大的愤怒，并在周三晚间在社交媒体上广泛传播，尽管互联网基本上被封锁，记者也被禁止进入这个偏远的州。视频显示，两名裸体妇女被数十名年轻男子包围，他们摸索她们的生殖器，并将她们拖到田野上。&lt;/p>;&lt;h3>;在观看裸体游行视频后，愤怒的印度妇女烧毁了两名嫌疑人的房屋&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，袭击发生在 5 月 4 日，即暴力事件开始的第二天。根据警方 5 月 18 日提交的起诉书，这两名妇女所在的家庭遭到暴徒袭击，两名男性成员被杀害。投诉指控“身份不明的歹徒”强奸和谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;州政府周六宣布逮捕第五名嫌疑人。该邦警察局长拉吉夫·辛格表示，警方正在开展突袭行动，逮捕其他嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;曼尼普尔邦一直是一场近乎内战的现场，这场战争的起因是克里斯蒂安·库基斯 (Christian Kukis) 抗议以印度教徒为主的迈泰人 (Meiteis) 要求获得特殊地位，让他们在库基斯和其他部落群体居住的山区购买土地，并保证获得政府工作份额。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有军队，但冲突仍然持续存在。曼尼普尔邦是一个拥有 320 万人口的邦，位于印度与缅甸边境的山区，现已分为两个民族区。超过6万人逃往拥挤的救援营。&lt;/p>;&lt;p>;近400名男女也在印度首都举行抗议活动，提出类似要求。他们举着标语牌，上面写着“我们要求对肇事者采取行动”和“比伦·辛格辞职”。&lt;/p>;&lt;p>;在曼尼普尔邦，抗议者聚集在库基部落据点 Churachandpur 空地上的纪念墙，他们在那里安放了在暴力事件中丧生的少数民族社区成员的假棺材。&lt;/p>;&lt;p>;库基妇女人权组织主席 Ngaineikim 指责辛属于梅蒂族多数群体的 h 策划了暴行，然后对受害者表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;辛格没有立即发表评论，但周四表示，正在进行调查，以确保“对所有肇事者采取严厉行动，包括考虑死刑的可能性。”让大家知道，我们的社会绝对不允许这种令人发指的行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges resumption of grain, fertiliser exports from Ukraine and Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228596/china-urges-resumption-grain-fertiliser-exports-ukraine-and-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/9a9d30fc-29c6-494c-9068-c27a5ce64 95f_a76af0fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在确保黑海船舶安全的贸易协定破裂后，中国呼吁尽快恢复乌克兰和俄罗斯的粮食和化肥出口。&lt;/p>;&lt;p>;中国常驻联合国副代表耿爽周五在联合国安理会讨论中表示，所有相关国家需要共同努力，化解僵局。&lt;/p>;&lt;p>;“[各国需要]据中国代表团网站上的文字记录显示，耿爽表示，“共同努力……加快对话协商，平衡解决各方合理关切，早日恢复粮食和化肥出口”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此举“有利于维护国际粮食安全，特别是有利于缓解发展中国家粮食危机”。&lt;/p>;&lt;p>;耿爽还指出，“近期发生了针对重大民用基础设施的袭击事件”，并呼吁各方保持冷静，防止冲突进一步蔓延。进一步升级。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰粮食协议的破裂目前不会对全球粮食供应造成太大影响&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科周一决定退出一年前由联合国和土耳其斡旋的黑海协议后，他提出了上诉。&lt;/p>;&lt;p>;该协议允许乌克兰粮食通过其黑海港口安全地运往中国等客户，而中国的大部分玉米来自乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;但当乌克兰袭击了关键的刻赤大桥时，情况发生了变化。连接克里米亚半岛和俄罗斯大陆的俄罗斯供应线。&lt;/p>;&lt;p>;此后，俄罗斯多次对乌克兰黑海港口发动导弹袭击，扰乱了运往中国的农产品出口，并损坏了中国驻敖德萨领事馆。&lt;/p>;&lt;p>;周四的袭击中没有领事馆工作人员受伤，北京当时表示正在密切关注事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的港口是世界上小麦、玉米和葵花籽油出口的最重要路线之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;乌克兰是谷物和油籽的生产大国，俄罗斯和乌克兰都是小麦的主要出口国，根据基辅的数据，战前它们的产量合计约占所有小麦出口的 30%，约占所有玉米出口的 18%。&lt;/p>;&lt;p>;中国并未谴责俄罗斯的入侵，但最近表示有兴趣扩大与乌克兰的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;本周在北京，商务部副部长凌吉告诉乌克兰副总理塔拉斯·卡奇卡 (Taras Kachka)。经济部长表示，北京愿与基辅“积极”发展双边经贸合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong plan for public housing at luxury golf course may be delayed for years if court accepts legal challenge, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228598/hong-kong-plan-public-housing-luxury-golf-course-may-be-delayed-years-if-court-accepts-legal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/41d57897-f2c8-44a7-bdb1-176f3ca78c 9d_730b9a54.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人的一位高级顾问和一位环境保护专家警告说，如果法院批准对环境影响评估报告进行司法审查的申请，香港高尔夫球会可能会迫使其最古老的球场的公共住房开发项目推迟数年。&lt;/p>;&lt;p>;周六，一位资深政治评论员还表示，这场长期斗争的最新转折表明，政府经常难以说服强大的利益相关者支持其一些最紧迫的政策举措.&lt;/p>;&lt;p>;政府关键决策行政会议成员、俱乐部会员、高级大律师唐嘉华告诉《华盛顿邮报》，法律质疑可能会集中在编写报告所涉及的程序是否导致批准不合法。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果司法复核申请获得批准，法庭诉讼可能需要“至少一到两年”，并敦促政府考虑其他地点建屋。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目涉及的单位不多。” s。我很难相信政府不能使用争议较少的其他用地。”他说，并强调该建议引起了对交通、环境和体育赛事中断的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;唐还指出，该计划是在政府决定推进两个将建造110万个新住宅的大型项目之前提出的，这两个项目分别是沿中国大陆边境的北都新城发展和要求建造三座人工岛的“明日大屿愿景”。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部周五透露，它将求助于法院试图阻止政府在 9.5 公顷土地上建造公寓的计划，其余 32 公顷保留用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球俱乐部向法院提起诉讼，试图阻止在最古老的球场建造住房计划&lt;/h3>;&lt;p>;该俱乐部拥有该市一些最有权势的政界人士和商界领袖，表示将对评估过程中的“错误”和“违规”提出质疑。&lt;/p>;&lt;p >;当局最初打算在该地点建造12,000套房屋，但在环保局局长在批准影响评估报告时呼吁保护一小片林地后，这一数字将被修改。&lt;/p>;&lt;p>;政府对合法投标的消息采取了挑衅的语气，称城市规划委员会将在周一的预定会议上继续处理该提案。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的熟悉法院诉讼程序的人士表示，法院通常需要一周的时间来决定是否允许专家表示，如果获得司法审查申请，法官可以要求举行听证会，然后再做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得许可，但一方试图质疑该决定，则可能需要 12 至 18 个月的时间来解决上诉并发布最终裁决，但如果事情紧急，案件可能会更快处理。&lt;/p>;&lt;p>;长青会竞选官员 Roy Ng Hei-man 指出，如果俱乐部根据决定提交另一次司法审查，该项目可能会进一步推迟。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港粉岭高尔夫球场应成为公共设施：前高级官员&lt;/h3>;&lt;p>;“俱乐部稍后也可以就城规会的决定提出另一项司法复核，”吴说。 “粗略来说，如果算上法庭审理的时间，以及俱乐部获胜后重做评估及通过城规会的时间，可能需要五年或更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，环保人士很少能赢得类似的司法复核案件，因为法庭不会评论评估报告的专业内容，而是评论政府是否遵循法定程序和遵守法律精神。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员卢绍兴表示，高尔夫俱乐部的最新举动凸显了政府在游说强大利益集团方面的短板。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前我们强调和谐和建设性对话的政治和社会氛围下，对话似乎还不够，”他说。 “似乎可以以一种更好的方式进行沟通。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港高尔夫球场摊牌摊牌：支持者，反对住房计划辩论&lt;/h3>; &lt;p>; 2029年建造公寓的最初目标预计将返回到2031年，鉴于八月的求职者，将其置于八月的范围。有关该地区生物多样性的信息。但八个月后，议员仍未被要求再次投票。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，粉岭公寓将超出未来十年的预计住房需求，但由于其他预定项目可能需要更多时间，政府决定继续推进。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India rejects China BYD’s US$1 billion EV factory proposal, cites security concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228597/india-rejects-china-byds-us1-billion-ev-factory-proposal-cites-security-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/c799014d-fe8a-4e1e-8c06-6919ce9da3be _f11880de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据印度《经济时报》周六报道，印度拒绝了中国汽车制造商比亚迪与总部位于海得拉巴的 Megha Engineering and Infrastructure 合作在印度设立一家耗资 10 亿美元工厂的提议。&lt;/p>;&lt;p>;该报道援引印度官员的话说，“审议过程中提出了对中国在印度投资的安全担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，有报道称比亚迪比亚迪已提交了一份与当地公司合作在印度生产电动汽车和电池的 10 亿美元投资提案。&lt;/p>;&lt;h3>;随着莫迪和习近平即将在峰会上会面，中印关系会缓和吗？&lt;/h3>;&lt;p>;比亚迪表示，其目标是到 2030 年占领印度电动汽车 (EV) 市场 40% 的份额，但其投资提案提出之际，印度正加大对中国企业的审查力度。&lt;/p>;&lt;p>;长城汽车该公司还计划在印度投资 10 亿美元，但由于未获得政府批准完成交易，该公司试图收购通用汽车的一家被封存的工厂，但以失败告终。政府还在调查中国汽车制造商上汽集团旗下的 MG Motor India 涉嫌财务违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，印度商务部、工业和内部贸易促进部 (DPIIT) 已就比亚迪拟建合资企业征求其他部门的意见。&lt;/p>;&lt;p>;印度向电动汽车的转型落后于中国和美国等其他国家，原因是前期成本高昂和缺乏充电基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;添加彭博社的官方报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong DSE 2023: police arrest teacher over social media leak of marking scheme for Chinese writing exam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228595/hong-kong-dse-2023-police-arrest-teacher-over-social-media-leak-marking-scheme-chinese-writing-exam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/643f7060-b304-496b-91b2-224540dc6 387_ac18bb9f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕一名教师，罪名是涉嫌在中国热门社交媒体平台泄露高考评分方案，为他的私人补习课程招揽生意。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这名38岁的黄姓中学教师涉嫌违反香港考试及评核局（考评局）条例，并声称自己是中学文凭（DSE）的评分员。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然警方没有详细说明黄老师是如何获得这份机密文件的，但他们表示，相信黄老师在5月和7月的两个帖子中将华文写作考试的评分方案上传到小红书上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港校长因试卷泄露涉嫌腐败被捕&lt;/h3>;&lt;p>;高级督察陈敬乐表示，“我们怀疑该人希望通过发布考试机构的机密文件来吸引学生参加私人补习班，然后从中获利。” &lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的调查，该人从来不是考评局的职员或评分员……所以我们调查的重点之一将是该文件的来源，不排除会有更多人被捕。”&lt;/p>;&lt;p>;在教育部门于周三公布今年学生文凭试成绩的一周前，小红书上的两条帖子引发了社交媒体用户的广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;帖子背后的用户名为“DSE华文5**黄老师”，后更名为“DSE黄5**小姐”，自称分别拥有10年和14年的教学及辅导经验。内容和背后的账户随后被删除。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，他们正在调查该文件的来源，以及嫌疑人是否通过泄露其内容获利。&lt;/p>;&lt;p>;在考试机构于七月中旬向警方提交报告后，警方于周五在黄在深水埗的住所逮捕了他。调查人员还扣押了与案件有关的他的智能手机、平板电脑和笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，作为调查的一部分，嫌疑人将被拘留过夜。&lt;/p>;&lt;p>;陈说：“互联网不是法外之地，如果有人试图利用互联网的匿名性进行非法行为，警方将严格执法。”&lt;/p>;&lt;p>;考试机构主任麦景生周二表示，该事件严重违反了服务规定。 &lt;/p>;&lt;p>;他还强调，泄密事件属孤立事件，因为大多数评分者都严格遵守组织的指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港导师因泄露公开试题而被判入狱，已获准保释&lt;/h3>;&lt;p>;教育局拒绝发表评论，但表示，根据政策评估此类案件是否涉及专业不当行为，并审查相关教师的注册，并有可能吊销其执照。&lt;/p>;&lt;p>;考评局也拒绝就此事进一步置评。警方在黄被捕后对案件进行调查，但表示非常重视公开考试的保密性和公平性。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，根据《香港考试及评核局条例》，评分员必须对自己的身份保密。&lt;/p>;&lt;p>;该条例规定，冒充该机构成员以获取任何利益或奖励，可处以罚款 25,000 港元（3,198 美元）和监禁 6 个月。&lt;/p>;&lt;p>;警方警告称当局任命或雇用的任何人都应对其处理的材料（包括评分方案）保密，否则构成单独犯罪，可处以 25,000 港元罚款和六个月监禁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top overseas students face ‘glass ceiling’, hard choices amid fraught US ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228533/chinas-top-overseas-students-face-glass-ceiling-hard-choices-amid-fraught-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/02931205-f758-4873-8877-6e797d23 653f_55432601.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过几个月的奋斗，德克萨斯大学奥斯汀分校计算与应用数学专业的最后一年博士生杰基·李(Jackie Lee)决定今年毕业后到北京的一个研究中心工作。比起在金融行业工作，李更喜欢科学研究，他拒绝了美国投行高盛之前提供的工作邀请。&lt;/p>;&lt;p>;当面对在美国担任华裔科学家的前景时，27岁的李表示，鉴于中美之间日益增长的政治不确定性，他觉得这样的职位并不安全。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国工作的好处是我可以赚更多钱。但这里对亚洲人来说存在着玻璃天花板，而且由于地缘政治的原因，这种趋势正在变得更糟。”山西人李说。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系的不确定性和国内更加有利的研究环境正在吸引更多中国科学、技术、工程和机械（STEM）学科的博士毕业生返回中国工作或研究，尽管他们担心国内各自领域的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，当那时-美国总统唐纳德·特朗普发起了“中国倡议”，以打击中国涉嫌窃取美国科研机密和技术的行为，美国已经将大量最优秀的中国人才流失到其亚洲竞争对手手中。&lt;/p>;&lt;p>;关于人才外流的确切数据很难获得，但经济合作与发展组织4月份发布的统计数据显示，2021年美国失去了896名科学作者，而中国同期增加了3,108名。&lt;/p>;&lt;p>;中国STEM博士毕业生的长期留校率自特朗普政府以来，美国也有所下降。 2017年之前，超过80%的毕业生表示他们计划在获得博士学位后留在美国。根据每年从美国大学收集约 50,000 名新研究型博士毕业生样本的“获得博士学位调查”，到 2021 年，这一数字将下降至 74%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的目标是吸引更多 STEM 人才，以实现技术自力更生的目标。北京特别注重发展关键产业，比如李擅长的超级计算。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“我回到北京的一个很好的理由是，我可以通过研究职位更好地发展我在计算机辅助工程方面的专业知识。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国计划在 2025 年底建成超级计算互联网，对顶尖计算机专家的需求很大，地方政府也渴望吸引他们。在北京，像李这样的海归人才除了高额奖金外，还能享受丰厚的福利，比如住房补贴、子女免费入学、创业的话还有基础设施和贷款支持&lt;/p>;&lt;p>;和李一样，新罕布什尔大学计算机科学专业二年级博士生徐诺亚(Noah Tsui)也在考虑回国，因为美国寻求降低来自中国的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，中美关系恶化的最大影响——中美关系是人员脱钩。由于签证和航班限制，人们在两国之间流动极其困难。”这位来自山东省的 28 岁人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CATO 研究所 5 月份发布的一份报告，F-1 签证的拒签率从 2014 年的 15% 的低点上升到 2022 年 35% 的历史新高。 F1签证允许外国学生在美国的大学和学校学习。&lt;/p>;&lt;p>;徐说，他的一些朋友的专业与军队没有直接关系，只能获得一年期的F-1学生签证，而不是首选的五年期文件。&lt;/p>;&lt;p>;一年的学生签证意味着，在六年的博士学习期间，学生不能离开美国，甚至不能离开美国，甚至不能探亲。&lt;/p>;&lt;p>;但徐仍对是否离开美国犹豫不决。美国。他说，一个主要的担忧是，如果他放弃在美国的研究生涯，他需要从头开始在中国建立人脉。&lt;/p>;&lt;h3>;我为什么放弃我的中文名字？纽约学生在移动播客中问道&lt;/h3>;&lt;p>;“博士[毕业生]返回中国仍然被视为[国内科学研究]市场的局外人。我认为国内培养的人才会在人脉方面胜过我们。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学教育管理与政策助理教授戴坤表示，重返中国高科技人才市场并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;随着高素质人才竞争的加剧，地方政府设定了更高的激励标准。他说：“一些城市现在限制博士研究生院进入世界前 50 名，才有资格获得奖励和补贴。”&lt;/p>;&lt;p>;戴表示，北京在招收海归博士毕业生方面变得“谨慎”。 “今年中国的就业形势并不理想，高端人才市场需要时间来消化供过于求的情况。与此同时，在悄悄取消“千人计划”后，北京在推动高端人才回流方面变得低调。”&lt;/p>;&lt;p>;2008年，中国开始通过“千人计划”吸引外国科学家和研究人员移居中国，旨在增强国家的科学能力。但在 2018 年，随着对间谍活动的怀疑越来越多，该计划受到了美国政府的审查。此后，这个广为人知的项目在中国官方媒体上却被沉默了。&lt;/p>;&lt;h3>;封锁促使中国海外留学人员在回国前三思而行&lt;/h3>;&lt;p>;“在可预见的五到十年内，只要两国之间不发生严重冲突，考虑到常春藤盟校的声誉，美国仍将是中国学生攻读 STEM 博士学位的优先选择，”戴说。 “但人才回流的关键在于人才政策的落实。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是高端人才能否真正享受到好处，感受到自己受到尊重。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp opens new shopping centre in Tai Wai station as post-Covid retail activity picks up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3228591/hong-kongs-mtr-corp-opens-new-shopping-centre-tai-wai-station-post-covid-retail-activity-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/f4f27a25-8cb8-4a31-891d-e97ff3fcbb 5a_107e02fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港交通运营商和房地产开发商港铁公司周六开始在大围站顶上试营业一座新购物中心，这是该公司自 2020 年以来的首座购物中心，该公司希望利用大围后零售业的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;大围是该公司开发的第 15 个购物中心，占地四层，总建筑面积为 650,000 平方英尺。目前约有150家商户进驻，涵盖餐饮、零售及生活等各方面。&lt;/p>;&lt;p>;该商场位于东铁线与屯马线交汇处，将于第四季度正式开业，并设有新行人天桥连接大围站。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个购物中心。港铁地产及国际业务总监邓志辉表示，“The Wai”位于港铁与新世界发展合作发展的柏傲农场住宅区下方，主要满足当地居民的日常需要。该住宅项目第一期的买家已于12月领取钥匙。&lt;/p>;&lt;p>;邓说，The Wai大约97%的面积已出租，而余下的3%将在港铁征求顾客对购物中心商户类型的反馈后保留到今年晚些时候。&lt;/p>;&lt;p>;商场开业之际，消费者在三年的大流行之后重返餐馆和商店。根据政府统计处本月初公布的临时数据，今年首五个月的零售总额较去年同期增长了 21%。&lt;/p>;&lt;p>;据仲量联行称，租赁势头迅速回升。&lt;/p>;&lt;p>;“预计年底前将完成约 400 万平方英尺的新零售供应，所有这些项目都位于非核心购物区，”仲量联行零售业务主管 Oliver Tong 表示。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，租赁活动将继续以中大众市场为主，而不是豪华和高端品牌，短期内需求主要来自食品和饮料、杂货、大众时尚和生活方式业务。&lt;/p>;&lt;p>;港铁仍在努力应对疫情的影响，这对其包括运输业务以及车站商业和物业租赁业务在内的经常性业务造成了沉重打击。该部门的利润在 2022 年暴跌 91.3%，至 1.57 亿港元（合 2000 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港唯一的铁路运营商的股价今年下跌 13.7%，跌至 9 个月低点，而香港股市整体下跌 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计该公司今年的净利润将为 98 亿港元，低于 10 港元根据彭博社的数据，2019 年（即疫情爆发前一年）的收入为 6 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 26 killed as Indian landslide death toll rises, dozens more trapped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228594/least-26-killed-indian-landslide-death-toll-rises-dozens-more-trapped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/447dd487-2e87-4971-b3cb-6b0acb1a0f 39_2e307f58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名救灾官员表示，周六，印度西部马哈拉施特拉邦发生的山体滑坡造成的死亡人数上升至 26 人，事故发生两天后，仍有数十人被困在泥浆和雪泥中。&lt;/p>;&lt;p>;山体滑坡于周四晚上发生在距离孟买约 60 公里的偏远山村 Irshalwadi，导致数栋房屋被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据估计，该村庄至少居住着 225 人，其中 80 多人成功逃脱。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》周六报道称，仍有约 80 人失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;超强季风降雨袭击印度北部，至少 22 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“我们正在研究我们的技术设备和救援技术，”国家灾难局官员 SB Singh 说道。响应部队（NDRF）表示。&lt;/p>;&lt;p>;辛格说：“目前我们无法判断还有多少人被困在泥石流中。”他补充说，周六，又有四具尸体从泥浆中被打捞出来。&lt;/p>;&lt;p>;新闻频道的视频显示，救援队身穿亮橙色雨衣，携带挖掘工具，徒步上山到达山体滑坡现场。&lt;/p>;&lt;p>;持续降雨、能见度差和丘陵地形阻碍了救援行动。 h补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该官员补充说，大约有16栋房屋受到山体滑坡影响，许多家庭已经搬迁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Russian strikes kill at least 8 as fierce fighting continues, drone hits Crimea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228589/russian-strikes-kill-least-8-fierce-fighting-continues-ukraines-south-and-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/1fe7e050-577a-45d1-b867-e1a121841 10b_791ac3c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当局周六表示，俄罗斯一夜之间对乌克兰全国 11 个地区发动袭击，造成至少 8 名平民死亡，另有多人受伤，乌克兰试图将俄罗斯军队赶出其占领的领土，激烈的战斗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;顿涅茨克东部地区检察官办公室表示，俄罗斯军队周五晚上炮击 Niu-York 定居点，造成至少 4 人死亡，其中包括一对已婚夫妇。位于巴赫穆特市以南，这里是战争中历时最长、最血腥的战斗地点，直到 5 月落入莫斯科之手。另外三名 Niu-York 居民被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，乌克兰内政部表示，俄罗斯军队周五用多枚火箭发射器袭击了顿涅茨克地区的科斯蒂安蒂尼夫卡市，造成两名平民死亡。该部在其官方 Telegram 频道上发帖称，另一名平民在同一次袭击中受伤，袭击还摧毁了 20 所私人住宅、汽车和一条天然气管道。&lt;/p>;&lt;p>;地区军事管理局周六上午报告称，俄罗斯巡航导弹摧毁了当地文化中心并损坏了公寓，距离俄罗斯边境约 100 公里的北部城市切尔尼戈夫附近也造成两人死亡。它没有具体说明袭击的具体时间，只说袭击发生在过去 24 小时内。&lt;/p>;&lt;p>;当地州长谢尔希·莱萨克 (Serhiy Lysak) 周六报告称，俄罗斯军队连夜炮击扎波罗热核电站附近的一座城镇，导致三名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员经常指责莫斯科利用俄罗斯军队在战争初期占领的扎波罗热核电站作为向附近乌克兰控制领土开火的基地。人们还越来越担心俄罗斯可能会破坏欧洲最大的工厂，试图阻止乌克兰正在进行的反攻，反攻的重点是扎波罗热地区以及该国的东部工业区&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首都的夜晚平静地过去了，基辅没有收到空袭警报的报道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军周六早上表示，它在一夜之间击落了 14 架俄罗斯无人机，其中包括五架伊朗无人机。战火正在该国东南部上空肆虐。 In a regular social media update, the air force said that all Iranian-made Shahed exploding drones launched by Russian troops during the night were brought down, pointing to Ukraine&#39;s increasing success rate in neutralising them.&lt;/p>;&lt;h3>;China supplying military equipment to Russia it should not: French diplomat&lt;/h3>;&lt;p>;A Ukrainian drone attack on Moscow-annexed Crimea caused the “detonation” of an ammunition depot, the Moscow-installed leader of the peninsula said on Saturday, ordering the evacuation of people living within five kilometres of the attack and halting rail traffic.&lt;/p>;&lt;p>;The attack came five days after the only bridge linking annexed Crimea to Russia was hit, killing two people.&lt;/p>;&lt;p>;Crimea, annexed by Moscow in 2014, has been targeted throughout Russia&#39;s Ukraine offensive but has come under increasing attack in recent weeks.&lt;/p>;&lt;p>;“As a result of an enemy drone on the Krasnogvardeisky district, there was a detonation at an ammunition depot”, official Sergei Aksyonov said on Telegram. “A decision was taken to evacuate people [living] within five kilometres” of the zone, he said.&lt;/p>;&lt;p>;He did not specify which location was hit, saying only it was in the Krasnogvardeisky district, which lies inland at the centre of the Black Sea peninsula. Aksyonov also said train traffic will be stopped on the peninsula.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping puts China’s military focus back on toeing Communist Party line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228590/xi-jinping-puts-chinas-military-focus-back-toeing-communist-party-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 19:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/182dd60c-d72e-4ea6-98b3-23b217bdf51a_1a0c0e1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese President Xi Jinping has ordered the country&#39;s top brass to renew their efforts to eliminate corruption, calling on them to reassert the Communist Party&#39;s absolute leadership over the armed forces.&lt;/p>;&lt;p>;In a two-day meeting in Beijing that ended on Friday, Xi said that ensuring party discipline within the ranks was the “political guarantee” the military needed to meet its centenary goal, state news agency Xinhua reported on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;By 2027, 100 years after its founding, the People&#39;s Liberation Army aims to be a more efficient and combat-ready force and make greater use of advanced technology in warfare. The PLA will observe its 96th anniversary on August 1.&lt;/p>;&lt;p>;The meeting included most members of the Central Military Commission – China&#39;s top military decision-making body – as well as the heads of the CMC&#39;s departments and bodies, leaders of theatre commands and top personnel from each service branch.&lt;/p>;&lt;p>;It was the third gathering of its kind since Xi became CMC chairman in 2012, with the first taking place in 2013 and the second in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also used those meetings to underscore the need for party loyalty from the military, a condition the party sees as a matter of regime survival.&lt;/p>;&lt;p>;Xi has written and spoken about the “cautionary tale” of the Soviet Union&#39;s Communist Party losing command of its armed forces, leading to the collapse of the Cold War bloc.&lt;/p>;&lt;p>;The president underlined that message at the latest gathering by referring to an address he gave to hundreds of senior military officials in the small town of Gutian, Fujian province, in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;During that meeting, he invoked former Chinese leader Mao Zedong when he said the party must “command the gun”.&lt;/p>;&lt;p>;Gutian was chosen because it was where Mao established the system of political commissars, a network of party officers who ensured the military remained loyal.&lt;/p>;&lt;p>;Also addressing the meeting on Friday, CMC vice-chairman General He Weidong said the military needed to “unswervingly and continuously enforce tight discipline, combat corruption, and constantly improve the quality of the party&#39;s leadership and party-building work”.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s Communist Party confident in military grip after Russian rebellion: experts&lt;/h3>;&lt;p>;On Saturday, PLA Daily, the official newspaper of the military, published an editorial on the meeting reinforcing the party&#39;s leadership over the military.&lt;/p>;&lt;p>;“History tells us that whenever the party&#39;s leadership and party-building are well established and strong, the revolutionary cause will progress smoothly with victories,” it said. “Otherwise, it will see setbacks, suffer losses or even fail.”&lt;/p>;&lt;p>;It said over the past 10 years of Xi&#39;s leadership, the president had taken it on himself “to resolve significant issues and all sorts of problems and chaos in the military”.&lt;/p>;&lt;p>;In that time, Xi, as CMC chairman, had established himself in a dominant role of party supervision with his “commission chairman responsibility system”.&lt;/p>;&lt;p>;While the editorial did not define that system, the newspaper did say in 2014 that it meant all major issues about national defence and military development must be decided and finalised by the chairman.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese state media also published a commentary on Thursday, reviewing Xi&#39;s anti-corruption campaign in the PLA, including the investigations into generals Guo Boxiong, Xu Caihou, Fang Fenghui and Zhang Yang, disgraced former members of the CMC.&lt;/p>;&lt;p>;It came in the same week that the CMC secretariat issued its own call for an early-warning system to prevent corruption risks in the military.&lt;/p>;&lt;p>;The CMC did not release the full document but The PLA Daily said the system would involve monitoring to prevent misuse and overreach of power.&lt;/p>;&lt;p>;The document laid out requirements to “systematically” detect the early signs of graft in unspecified “core areas”, the newspaper reported. Party committees would have the main responsibility to ensure a clean military, while disciplinary committees would be in charge of oversight.&lt;/p>;&lt;p>;Li Nan, a visiting senior research fellow at the National University of Singapore&#39;s East Asian Institute, said the meeting offered little detail about new ways the party planned to tackle corruption.&lt;/p>;&lt;p>;He said the existing system of relying on political commissars to ensure loyalty to the party had been “compromised” because they were part of the military chain of command. Some of the “big tigers” who fell because of corruption charges, such as Xu Caihou, belonged to the political work system.&lt;/p>;&lt;p>;These commissars had an incentive to cover up corruption to not disclose their failure to keep discipline in check, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“As long as you are internalised, you can&#39;t do your work. Sure, they&#39;re doing their work better, but as long as they&#39;re part of the PLA, they can&#39;t fully supervise,” Li said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to improve heat stress warnings for workers and avoid the confusion of flip-flops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228255/how-improve-heat-stress-warnings-workers-and-avoid-confusion-flip-flops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/19/f3819cad-7dde-4051-98e2-d82098f38840_f93ae992.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s new heat stress warning system for workers was launched with good intentions but the results have so far been controversial. Apart from system hiccups, flip-flops in warnings issued in quick succession have also led to confusion.&lt;/p>;&lt;p>;The three-tier Heat Stress at Work Warning system, introduced by the Labour Department on May 15, uses amber, red and black to indicate the severity of working conditions and is based on the Hong Kong Observatory&#39;s heat index.&lt;/p>;&lt;p>;Yet the work warnings have not always been consistent with the Observatory&#39;s “very hot weather” warnings and this has caused even more confusion.香港中文大学医学院助理院长陈英凝教授和她的合著者在《华盛顿邮报》上撰文呼吁整合这两个系统。 The government has yet to respond.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Chan, who collaborated with the Observatory in the research and development of its heat index in 2014, found that a heat index of 29.5 was when Hong Kong&#39;s excessive hospitalisation ratio started to increase, and that by 30.5, excessive hospitalisations increased to an alarming level.&lt;/p>;&lt;p>;Based on this, the Observatory improved its “very hot weather” warning system that same year to issue a special advisory when the heat index is forecast to reach 29.5, followed by a “very hot weather” warning when the temperature is forecast to reach 33 degrees Celsius or when the heat index reaches 30.5.&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory had originally planned to launch the internationally recognised Wet Bulb Globe Temperature to represent outdoor heat stress and as a public information service to warn of the risk of heatstroke.&lt;/p>;&lt;p>;It was to be based on the heat stress measurement system the Observatory developed to support the 2008 Olympic equestrian events. As an international standard, the Wet Bulb Globe Temperature has been adopted in many places (including mainland China, the United States, Japan, Canada, Singapore and Malaysia) to assess heat stress in working environments.&lt;/p>;&lt;p>;Before launching the information service, however, the Observatory received a suggestion from a couple of departments that a heat stress index suitable for Hong Kong should be developed instead.天文台因此寻求与香港中文大学合作，并在大约四年后成功开发了炎热指数。 As the method used to measure the heat index is similar to that required for the Wet Bulb Globe Temperature, the heat stress measurement systems installed at the Observatory&#39;s weather stations can produce both sets of data.&lt;/p>;&lt;p>;It must be pointed out that, when heat index was developed, the university and the Observatory considered only the effect of heat stress on the general population;工人不是特定目标。 Consequently, the 2014 research results are not applicable to local workers, and specifically, the risks of heat stress for acclimatised outdoor workers were not assessed.&lt;/p>;&lt;p>;I would therefore like to invite the Labour Department to consider if its heat stress warning system for workers could be based the Wet Bulb Globe Temperature instead, and whether the Wet Bulb Globe Temperature&#39;s reference values, used in widely adopted international standards and practices, could become the thresholds for the system.&lt;/p>;&lt;p>;If this is not possible, are there other heat stress research results targeting local workers that could inform the system&#39;s thresholds?&lt;/p>;&lt;p>;I agree in principle with Professor Chan&#39;s suggestion to integrate the system with the Observatory&#39;s “very hot weather” warning system.原因很简单：更多信息不一定比更少更好——简单且值得信赖的天气警报使公众能够快速评估危险情况并采取行动。他们还将帮助政府部门协调应急计划。 Complicated or confusing messages do exactly the opposite.&lt;/p>;&lt;h3>;End confusion over Hong Kong workers&#39; heat alerts&lt;/h3>;&lt;p>;Given the Observatory already releases heat-related weather warnings and advisories at three levels – hot, very hot and extremely hot – the warning system could well be upgraded to a three-tier, amber-red-black system similar to the rainstorm warning system in use for decades. But as the heat stress at work warning system also has a three-tier, amber-red-black system with different criteria, there would be an urgent need to integrate the two.&lt;/p>;&lt;p>;A priority would be to avoid inconsistencies between the two systems.例如，劳工部可以考虑在“酷热天气”警告生效的当天高温时段向工人发布热应激警告。 This could address the weakness of the heat stress warnings for workers needing to be automatically triggered by the heat index, which can lead to warning flip-flops.&lt;/p>;&lt;p>;If required, the Labour Department could consult the Observatory&#39;s weather forecaster to handle situations where weather changes, such as the approach of rain and tropical cyclones, could significantly affect the prevailing temperature.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>