<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Severe Tropical Storm Trami: Hong Kong to keep T1 warning in force until noon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283769/severe-tropical-storm-trami-t1-remain-force-until-noon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 08:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/f8ade684-0631-451d-ae26-c2a796bff1ae_e0f0119b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;T1 警告预计将持续有效到周五中午。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据香港天文台称，周五凌晨1时40分发出的第一号台风警告将至少持续至中午。&lt;/p>;&lt;p>;气象预报员表示，截至早上7点，强热带风暴潭美预计位于香港东南部约750公里处，预计将以每小时约14公里的速度向西或西北偏西移动，穿过南海中部和北部地区。&lt;/p>; &lt;p>;“其带来的强风尚未影响珠江口附近。预报员表示，一号待命信号将至少持续到中午。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，由于地形遮挡作用，本市上空风力总体不会明显增强。 &lt;/p>;&lt;p>;天文台表示：“是否需要发出三号警告信号，将视乎潭美与香港之间的距离以及当地风力的变化而定。”&lt;/p>;&lt;p>;根据按照目前的预测轨迹，扎米将逐渐向海南岛附近移动。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚些时候局部风力减弱。但预报员警告称，其后续走势可能存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;Trami 是越南语，意为玫瑰科树木。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Ishiba’s defence reforms face election hurdle with LDP expected to lose ground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283465/japan-pm-ishibas-defence-reforms-face-election-hurdle-ldp-expected-lose-ground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/a2cca4ad-9d93-4f40-8b53-e16e5cda1537_da862c02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相、执政党自民党党首石破茂10 月 21 日，日本新任首相石破茂在大阪府高槻市发表巡回演讲。照片：共同社日本在周日的大选中失利，迫使其更加依赖其和平主义联盟伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，日本选民更关注生活成本上升等国内问题，而不是外交政策或国防，这也将导致日本选民更加关注生活成本上升等国内问题。这使得石破茂很难优先考虑他有争议的安全改革，其中包括“亚洲版北约”的提案。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 27 日选举前的民意调查显示，执政的自民党 (LDP) 可能会失去支持权。在众议院占多数，这意味着它很可能必须依靠其联盟伙伴公明党来继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;自民党自重返众议院以来一直单独控制众议院据《日经新闻》周四报道，在野三年后，2012 年执政的民主党可能难以在 465 个席位的众议院中获得绝对多数所需的 233 个席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/0cde668f-1d1a-448e-a6a0-b83bc989cd8f_cfe23c82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;石破茂（左）和初级执政联盟伙伴公明党秘书石井敬一于 9 月 28 日在东京举行的公明党代表大会上握手。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;石破茂政府已经依赖公明党在参议院获得多数席位，而将这种依赖扩大到权力更大的众议院可能会让该政党在政策制定方面拥有更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;公明党此前曾反对自民党的一些更为鹰派的安全政策，表示特别不愿意向日本军方提供远程导弹，并取消对武器出口的限制，这些限制阻止了东京向乌克兰或东南亚等冲突地区运送武器。 p>;&lt;p>;东京大学国际政治经济学教授铃木和人表示，尽管石破一夫领导下的自民党将“失去许多席位”，但它仍将与公明党一起保留多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;铃木表示，公明党不太可能在国防政策中发挥巨大作用，并指出该党由佛教创价学会运动成员于 1964 年创立，与前首相安倍晋三的安全政策一致。&lt;/p>;&lt; p>;例如，2015年7月，公明党支持安倍推动修改宪法，赋予日本军队自二战以来首次在外国冲突中作战的有限权力。&lt;/p>;&lt;p>;“石破茂已脱离主流自民党，所以他在党内并没有强大的权力基础。失去席位将给他带来比他想要的更少的权力。这意味着他将无法推进他的政策议程。”铃木说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/23/7cb3facc-fd9d-4814-815b-f0952f9edaf2_afdc6e71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本陆上自卫队三月份，部队在冲绳县宇流麻市举行了新的地对舰导弹部队的启动仪式。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以防务专业知识而闻名的石破茂在几天前发布的美国哈德逊研究所智囊团的评论中提议创建一个“亚洲版的北约”他在 10 月 1 日上任前称其“对于威慑中国至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议修改《部队地位协定》，该协定管理美国在日本的军事存在。&lt;/p>;&lt; p>;铃木表示，这两项提案“都需要大量的政治资本才能推进”。&lt;/p>;&lt;p>;日本天普大学助理教授迈克尔·库塞克 (Michael Cucek) 表示，选举中“如果没有取得压倒性的胜利”，未能为石破提供推进核武器共享议程或允许核武器通过日本领土和水域过境所需的政治力量。&lt;/p>;&lt;p>;在成为首相之前，石破推动了美国核计划的想法库切克认为，日本的自卫能力更多地取决于 11 月美国总统大选的结果，而不是美国总统大选的结果。自民党在周日选举中的表现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本立命馆大学政策科学研究生院教授上久保正人表示，即使自民党失去多数席位，包括民主党在内的反对党立宪民主党（CDP）获得了更多席位，日本的安全政策不太可能改变。&lt;/p>;&lt;p>;上久保玲表示，“不可能实现”石破的亚洲版北约构想，并指出石破内阁已经宣布打算继续前任岸田文雄政府的安全政策。&lt;/p>;&lt;p>;“这得到了自民党的支持。此外，公明党还就岸田政府以来的安保政策达成一致。公明党不会在大选后改变立场。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月 13 日的辩论中，中国民主党领导人野田佳彦承认日本安全环境恶化，并致力于继续岸田的政策，包括加倍防卫预算和加强与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;上久保说，如果自民党失去多数席位，党内对高市早苗 — — 在自民党总裁选举中排名第二并仍然受欢迎 — — 的期望预计会增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果以保守派和鹰派着称的高一提高其政治影响力，石破政府将更加有力地推动加强（日本的）安全能力，”上久保说。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，石破茂和野田佳彦都是务实的领导人，政治观点相对相似，他认为这将使他们能够“讨论和决定政策”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/636a970c-6810-449c-9706-0b02f2960995_050540e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周二，立宪民主党领袖野田佳彦（右）在埼玉县春日部市发表竞选演讲后与一名支持者握手。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦奥胡斯大学副教授雷蒙德·山本 (Raymond Yamamoto) 表示，自民党与公明党的联盟将为公明党提供“相当大的影响力来推动自己的议程”。主要关注社会福利和和平主义。&lt;/p>;&lt;p>;然而，山本表示，公明党并不是限制石破的国防和安全政策选择的唯一因素，他说最近的民意调查显示日本选民并不优先考虑外交政策，安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;他说，选民最关心的是经济，特别是生活成本的增加，并补充说，改善经济状况“对大多数日本人来说比与中国相关的硬安全问题更为紧迫和切实”，朝鲜或俄罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举也受到选民希望结束自安倍政府以来一直困扰自民党的腐败的强烈影响，”山本说，他指的是涉及近 10 亿美元的丑闻。派系筹款活动（特别是安倍以前领导的派系内部）未报告的政治资金中有日元（670 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“为了重新获得选民的信任，石破茂需要关注国内问题。因此，可以预期石破将不会在有争议的新安全举措上花费大量政治资本。”山本补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple iPhone 16 sales in China put it back at No 2 in local smartphone market for Q3]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283738/apple-iphone-16-sales-china-put-it-back-no-2-local-smartphone-market-q3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/e1614bdc-c187-417f-9f33-2c2ec0e060a1_77e5ccdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple 最新款 iPhone 展示在中央车站的 Apple Store 零售店10 月 16 日，纽约。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;iPhone 16 在中国的强劲销售使苹果公司在第三季度重新回到了当地智能手机市场第二的位置。根据研究公司 IDC 的最新数据，在前三个月中，iPhone 出货量占据了 15.6% 的市场份额，仅次于 Vivo 的 18.6%。据 IDC 周五报道。虽然苹果最新的手机帮助其表现好于今年早些时候，但其市场份额较去年同期的 16.1% 有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;苹果智能手机销量同比下降 0.3%，但最初报告显示，9 月份上市的 iPhone 16 系列的销量基本与上一代持平。&lt;/p>;&lt;p>;华为技术有限公司本季度出货量飙升 42%，达到 15.3%市场份额，仅次于苹果。据 IDC 称，这标志着连续四个季度至少实现两位数增长。这家受到美国制裁的公司去年凭借完全在中国生产的先进处理器在高端手机市场卷土重来，点燃了国内的爱国热情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/47f38504-727f-4127-93a3-8a91d99085e9_6399a5a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;9 月 20 日，北京，新款 iPhone 16 系列智能手机上市，人们在雨天在苹果专卖店外排队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In IDC数据显示，在与本土厂商的激烈竞争中，苹果在6月份季度的出货量在中国排名第六，落后于Vivo、华为、Oppo、荣耀和小米。这是这家 iPhone 制造商多年来首次在其最重要的市场之一跌幅如此之低。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的智能手机市场，中国的手机出货量增长了 3.2%，达到 6880 万部。 IDC 的数据显示，第三季度实现了连续第四个季度的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“设备升级浪潮正在推动中国智能手机市场的持续复苏”，IDC 中国高级研究分析师 ArthurGuo报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国智能手机厂商Vivo、华为和小米第三季度均实现了两位数的同比增长。 IDC 的数据显示，Vivo 凭借 21.5% 的出货量强劲增长，继续保持领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;小米以 14.8% 的市场份额排名第四，在市场推动下，出货量同比增长 12.8%。预算和高端市场。&lt;/p>;&lt;p>;华为的衍生品牌荣耀紧随其后，以 14.6% 的市场份额排名第五，尽管其本季度出货量下降了 22.5%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在与本土厂商的竞争日益激烈的情况下，苹果一直在中国为 iPhone 16 提供促销活动以提高销量。在正式发布之前，包括拼多多旗下拼多多和阿里巴巴集团旗下淘宝市场在内的中国在线零售商已经对最新型号进行了打折。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国双十一购物节的拉开帷幕，苹果本月在在线平台上进一步降价。&lt;/p>;&lt;p>;苹果首席执行官蒂姆·库克今年访问了中国大陆这是他今年第二次与工业和信息化部官员会面，讨论公司在中国的进一步发展以及网络和数据安全等话题。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构关于会议没有提供有关苹果新的 iPhone 人工智能服务何时在中国推出的信息。该公司将其 Apple Intelligence 功能作为新款 iPhone 的主要卖点之一进行营销。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are Hong Kong’s brokers eschewing the digital age with bricks-and-mortar branches?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/money/article/3283568/why-are-hong-kongs-brokers-eschewing-digital-age-bricks-and-mortar-branches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/d89c9e68-361e-404e-aa8d-dced032cc9c0_673cb96e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富途证券上周在铜锣湾开设了最新的实体分行。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港两家最大的股票经纪商正在开设实体分支机构，以拥抱数字时代的面对面客户服务。&lt;/p>;&lt;p>;Futu证券国际（香港）上周在繁华的铜锣湾区开设了一家网点，扩大了其在旺角、荃湾、尖沙咀及其扩展区的网络，彻底改变了其纯应用程序、无分支机构的策略。总部位于金钟。&lt;/p>;&lt;p>;辉立证券正在物色更多地点，同时升级其位于金钟、观塘和上水的三个现有分行。该公司于 1975 年在新加坡成立，在最近的市场低迷期间将其网络从七个地点缩减。&lt;/p>;&lt;p>;“分支机构确实具有吸引新客户的优势，”辉立资本执行董事 Louis Wong 表示管理（香港），经纪集团的一部分。 “我们将选择能够吸引更多开户的新地点，并在客户服务和技术方面投入更多资金，以更好地为他们服务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/0a5c9d73-7a89-432d-b0d2-a2b7dd74dc51_6bec3ee3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富途证券董事总经理丹尼尔谢表示，该公司希望开设新的分支机构来接触客户。照片：Enoch Yiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一趋势反映了一些经纪商需要将自己与在线竞争的匿名性区分开来，在在线竞争中，零佣金交易和机器人辅助顾问正在赢得竞争。散户投资者之战。在香港，经纪商数量从 2019 年的 606 家和 1990 年代的 1,000 多家减少到 545 家，而该市的市值则增长至 5.6 万亿美元，每日成交额创下 790 亿美元的历史新高。&lt;/p >;&lt;p>;多年来，向在线股票交易的转变已导致小型股票经纪公司破产，但一些经纪公司正在努力保持相关性，因为他们投资实体店以吸引新投资者并提高品牌知名度。&lt;/p>; &lt;p>;富途证券上周在铜锣湾开设了第四家分行。旺角及荃湾分店已于第三季开业，尖沙咀分店则于去年开始接待顾客。该经纪商于 4 月份迁入金钟占地 20,000 平方英尺的新总部，将建筑面积扩大了 80%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得到了参观我们实体店以了解更多关于我们的信息的客户的良好反响。应用程序和服务，”董事总经理 Daniel Tse 说道。 “这帮助我们将客户群扩大到不太懂技术的客户，并在社区中树立了我们的品牌。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Futu 表示，它吸引了大约 30,000 名访客到它的分支机构。自九月下旬市场反弹开始以来，人群有增无减。 Tse 表示，最近几周，这些商店的访客人数比正常水平增加了 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在美联储下调基准利率后，基准恒生指数上个月上涨了 18%。 9月18日将关键利率下调半个百分点，这是四年来的首次下调。 9月24日，北京推出了大胆的刺激措施，扭转了中国房地产和股市的低迷局面，收益成倍增加。&lt;/p>;&lt;p>;富途在香港运营了12年，最初仅将总部设在金钟，而客户使用其移动应用程序开设账户和交易。其客户绝大多数精通技术，年龄在 20 岁至 40 岁之间，他们几乎使用手机处理与财务相关的所有事情。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行后，谢表示，富途希望增加面对面的交流。面对与客户的互动，并从不太懂技术的人群中吸引客户。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望有一个与苹果商店类似的概念，允许客户试用设备并体验产品，”Tse 说。 “由于很多客户对富途证券或网上交易不熟悉，工作人员向他们介绍我们的服务，并让他们尝试我们的应用程序。”&lt;/p>;&lt;p>;这使得富途吸引了40岁至60岁的老年客户，该经纪人在其门店安排了数十场教育研讨会。他补充说，实体店“对于品牌建设非常有利”，未来富途将继续在更多地点开设实体店。&lt;/p>;&lt;p>;在数字时代之前，分支机构是券商拓展客户的重要渠道证券交易商协会名誉会长陈伯林表示，由于客户必须亲自到场才能开设账户。&lt;/p>;&lt;p>;“许多投资者会聚集在这些经纪公司讨论投资和使用交易终端”，Chan 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24 /870c6b60-db76-4097-b680-c6fdaef0c506_157d7e26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈伯林，证券交易商协会名誉会长。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，在线交易的出现和日益普及震动了整个行业，迫使传统券商削减分支机构网络以降低成本。在市场火热和购买狂潮中，这一趋势正在逆转。一些经纪商正在考虑开设更多分支机构以进行营销曝光。&lt;/p>;&lt;p>;“随着最近股市的上涨，[开设新分支机构]的趋势可能会持续下去，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着股市最近的上涨，[开设新分支机构]的趋势可能会持续下去。”辉立证券已将其分支机构数量从 7 个减少到 3 个，但该经纪商目前正在寻找新地点并升级其分支机构。光大证券国际在香港和澳门设有分支机构，而五年前总共只有三家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管网上交易日益普及，光大证券表示，实体分支机构仍然在不同的交易中发挥着至关重要的作用。一位发言人表示，投资者看重“面对面互动和个性化服务”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们采取了实体和线上平台相结合的混合策略，以满足多元化的客户需求，确保符合他们的投资需求和期望的最佳体验。”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Insurance policy for Hong Kong visa? Why top talent from mainland opt to become agents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283748/insurance-policy-hong-kong-visa-why-top-talent-mainland-opt-become-agents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/10d24d9c-da14-419e-8078-11b7af4ae93a_09910171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权 &lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;为什么这么多人通过吸引全球人才的计划来香港销售保险？在三部分系列的第二部分中，Kahon Chan 探讨了仍然蓬勃发展的保险业如何成为那些希望续签签证以留在该市的人的安全网。阅读第一部分。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，中国内地专业人士一直在网上讨论即使没有自己选择的工作也能留在香港顶尖人才计划中的方法。&lt;/p>;&lt;p >;在类似Instagram的热门社交媒体平台小红书上，一些人表示，申请该市的顶尖人才通行证计划很容易，但很难找到与自己的资历或经验相匹配的工作。&lt;/p>;&lt;p>;许多人最终都被淘汰了。成为持牌保险代理人。与经济的其他部分相比，该行业在该市表现良好，一些人发现这份工作的报酬足够高。&lt;/p>;&lt;p>;在线讨论中的人一致认为，销售保险是留在该市的最简单的方式，由于该计划最早的申请者必须更新签证。&lt;/p>;&lt;p>;批评者已经开始质疑，市领导人李家超推出该计划以吸引顶尖大学的毕业生时是否有意吸引保险销售人员，雄心勃勃的人士和专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2022 年 12 月推出，为成功的申请人提供两年期签证，如果他们在该市找到工作或创业，则可以延长签证期限。&lt;/p>;&lt;p >;申请者的年收入必须至少为 250 万港元（320,730 美元），或拥有顶尖大学的学士学位并拥有三至五年的工作经验。&lt;/p>;&lt;p>;为以下公司工作的毕业生少于三年也可以申请，但每年最多只能接受10,000人。&lt;/p>;&lt;p>;从2022年12月28日到今年9月30日，超过81,000人根据该计划获得了两年居留权，其中 66,110 人已抵达。&lt;/p>;&lt;p>;随着最早的顶尖人才签证持有者从 11 月开始申请延长居留时间，另一个问题是那些只找到销售保险工作的人是否值得更新工作签证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/6b643a8b -b8bd-46c2-aec6-6fc140528c0a_6ea6f0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的保险代理人正在密切关注客户，照片：Eugene Lee&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位小红书用户的账号为“顶尖人才小宋要续订！”她毫不掩饰自己甚至不在香港的情况下试图继续参与该计划。&lt;/p>;&lt;p>;在今年年初的一篇帖子中，她声称自己30岁，并透露她与家人在大陆，计划&lt;/p>;&lt;p>;她说，自己是第一批获得顶尖人才通行证的人之一，唯一能找到的工作就是保险销售。工作很灵活，她可以在大陆做，而且报酬也足够高。&lt;/p>;&lt;p>;对于像她这样的普通人才通行证持有者来说，她说，一份保险工作是获得签证的“最终答案”更新了。她说她希望孩子能在香港接受教育。&lt;/p>;&lt;p>;像她一样，许多人都将自己的保险工作视为留在香港的“安全网”。&lt;/p>;&lt;p>;香港最新数据显示，去年 Kong 获得新执照的保险经纪人数量同比增长了 30%，这可能在一定程度上受到顶尖人才计划下的人才推动。&lt;/p>;&lt; p>;签证延期的标准之一是获得“学位持有者或具有良好专业或技术资格的人通常从事的水平”的工作，并具有“市场水平”的薪资待遇。&lt;/p>;&lt;p >;但由于如此多的人希望利用保险工作来续签签证，批评者质疑这是否违背了该计划的初衷。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;米德兰移民局负责人蒂娜·郑(Tina Cheng)咨询公司表示，她认为保险行业的顶尖人才计划申请人大多是拥有198所指定顶尖大学之一的学士学位的人，其中包括内地的大学。&lt;/p>;&lt;p>;“保险可能不是他们的最终理想工作，而是保留签证的中转站或跳板，”她说，并补充说，该行业进入门槛低，工作安排灵活，很容易加入。&lt;/p>;&lt;p>;她感受到了该行业的申请流程顶尖人才计划申请者太简单了。&lt;/p>;&lt;p>;“他们只需要学士学位和230港元的签证费，”她说。 “他们甚至不用考虑在获得顶尖人才签证后是否真的想来香港工作和生活。”&lt;/p>;&lt;p>;官方没有统计有多少顶尖人才签证持有者转向销售保险。&lt;/p>;&lt;p>;根据保险业监管局的数据，2024年首9个月有超过17,000人申请个人中介牌照销售保险，较同期约13,000人增加近三分之一&lt;/p>;&lt;p>;今年1月至9月的总数也超过了2022-23和2021-22财政年度全年约15,000人的数字。&lt;/p>;&lt;p>;香港保险业联会表示，个别保险公司已利用顶尖人才通行证计划来填补包括“前台职位”在内的职位，这些职位通常指的是代理人。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员已经注意到这一趋势，并在一个委员会中劳工及福利局局长孙玉涵在六月的会议上保证，入境事务处将“非常仔细地审查”在保险业工作的签证延期申请人。&lt;/p>;&lt;p>;“因为他们从事类似于自营职业的工作，我们会更加仔细地审查他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会检查他们做了多少工作，赚了多少收入，他们是否居住在香港，以及他们提供的证明是否可以清楚核实，以确保他们的收入是通过自己的工作赚取的。”&lt;/p>;&lt;p>;他的最后一句话显然是在提及有关部分代理人将其他推销员所售的保单列为自己已达成的交易。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈培良担心部分内地来港人士钻空子取得居留权，提出他们成为保险代理人的问题&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在香港，保险销售人员通常被视为自雇人士，公司在申请延长签证时不能提供就业证明。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/a1dd5d9c-e1af-4582-8ada-d4ad46141047_c06df54e.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员陈培良已向当局和保险公司提出这个问题。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那些很少进行实际销售，但试图通过自己购买几份高价值保单并将其冒充来让自己看起来有收入来源的人他警告说，作为销售人员，他们的签证延期申请将受到审查，并且很可能被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不应该心存侥幸，来香港钻一些空子，希望获得中国太平保险（香港）总经理陈先生表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划的目的是吸引香港目前缺乏的人才，并让他们留在香港”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;40岁的陕西人Peter Jia在香港从事保险代理人六年，是一名全职居民，他表示可以理解&lt;/p>;&lt;p>;贾表示，他的销售团队中有一半以上是通过顶尖人才计划来的新来者，而且之前也出现过类似的情况。过去一两年有大量询问。&lt;/p>;&lt;p>;“我建议所有向我询问此事的朋友，把保险业当作一个长期的职业，”他说。 “我知道延长签证很麻烦，但我们也必须长远考虑在香港的生活，以及如果我们在这里立足，会给我们自己和我们的孩子带来什么好处。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他相信该行业不仅仅是渴望留下来的顶尖人才最后的安全网，并指出香港保险产品长期以来一直受到内地人的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;香港保险业蓬勃发展而零售业和其他行业在 Covid-19 大流行后陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，该行业的业务收入指数（由政府以 2015 年收入水平为 100 为基数进行追踪）为 182.2，与2023年同期相比增长9.3%。&lt;/p>;&lt;p>;过去九年该行业的收入增幅在所有服务业类别中排名第三，仅次于排名第一的计算机和信息技术服务以及仓储和存储。&lt; /p>;&lt;p>;大陆人购买的保单是一个关键的推动力。根据保险业监管局的数据，内地游客占今年上半年所有新保单的四分之一，总额达 297 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管较去年上半年下降 6.9%今年，总数仍比2019年同期高出13%，超出了行业监管机构的预期。&lt;/p>;&lt;p>;在解释内地人在香港购买保单的原因时，贾表示，香港的储蓄型保险计划可以回报率较高，而且大多以美元计价，可以让人们资产多元化。&lt;/p>;&lt;p>;该市提供的重疾保障计划也很有吸引力，因为理赔更容易。贾表示，对于相同的医疗状况，保单持有人可能会从香港保险公司获得比内地保险公司更好的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;来自内地的香港保险代理人可以利用他们的个人网络来吸引客户，但贾表示所有销售活动都必须在城市内进行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 金融学讲座教授、经济学家陈志武表示，现在是时候在香港进行了顺应人才转向销售保险的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道现在很多人流行说香港应该吸引企业家和高科技专业人士，但这与香港的现实不符。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的写字楼和住宅单位都非常昂贵，而香港也没有适合科技企业的生态系统。这座城市还需要很多年才能拥有适合高科技的基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港努力应对经济低迷的问题时，他表示，其传统优势为香港经济的发展提供了最好的希望。 &lt;/p>;&lt;p>;“保险业是连接香港经济与内地富裕家庭的重要中介。保留这些保险人才是防止经济进一步打击的重要步骤。 /CANVAS/2024/10/24/794CBC-B486-486-4F21-A3F4-73F4-73EF8292DC5A_2C78B8B8CB.JPG.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;其他部门也在挣扎。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hku经济学教授吴扬伊承认，有些人可能担心当前的政策可能无法确保正确的人才类型，而政府则需要一项量身定制的战略。但是他认为，出售保险的顶级人才签证持有人的趋势本身就是一个问题。 ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在他们搬到的新地方不匹配新移民的技能和经验很常见，而当地劳动力市场也可能不认识他们的能力。&lt;/p >; &lt;p>;他们为谋生而做出的努力可能导致当地劳动力市场和社会问题的破坏。这是完全正常的，特别是在当今复杂的世界中。但是政府应意识到利弊，并在必要时微调政策。”</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei staff arrives at new mega-campus, hub of China’s tech drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283700/huawei-staff-arrives-new-mega-campus-hub-chinas-tech-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/FCA3EA76-4A6A-4CEE-80DB-E43AB2BF5DDD7_00C149E1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; huawei在Shanganghai郊区的新研究中心。照片：Wency Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术在上海郊区开设了一个庞大的校园，该校园是为中国技术自给自足驱动而促进创新的基础，因为该公司展示了其弹性，根据美国的制裁。&lt;/p>; &lt;p>; Lianqiu湖校园的地板区域比Alphabet位于加利福尼亚州山景城的Alphabet GooglePlex总部大10倍以上，该总部设置为约35,000名研究人员。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然第一批员工于10月14日到达，但本周邮政进行访问时，只有两个街区被占用，而大部分宽敞的综合楼空无一人。&lt;/p>; &lt;p>;大约20,000名员工根据中国媒体媒体报纸的报道，预计将于2月在2月的Lunar新年到达新年，到2026年底，劳动力将增长到30,000。询问新中心何时将完全配备。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /10/24/8B1E7C1C-2A95-44E0-8762-921D2AAC0AC5_80DB232D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”根据华为的说法。照片：Wency Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 200万平方米（2150万平方英尺）的研发中心将对华为起着重要作用广东省南部和中国都在筹码和其他地区的突破。&lt;/p>; &lt;p>;上海Hisilicon Technologies，Huawei的半导体ARM在Shanghai的Qingpu District，在筹码和其他地区都有校园。 &lt;/p>; &lt;p>;校园的所在地，距华为现有基地在上海的Pudong区现有基地70公里（43英里），于6月完成了建筑。它包括八座涂有柔和的棕色和米色色调的建筑，以及各种设施，包括餐厅和健身中心。穿梭巴士，电动自行车和电车可在遍布湖泊的160公顷（395英亩）中提供运输工具。对于华为工作人员和附近的地铁站正在建设中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /10/24/531AC5A1-A824-45C4-A367-13A89C4282E3_27FE1EF1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在华盛顿的Sprawling New Campus上提供电车。照片：Wency Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2021年的公司会议上，华为创始人Ren Zhengfei将校园描述为风景优美而有吸引力的工作场所，以及诸如外国诸如外国人的顶级人才的磁铁科学家。 “这对于现代年轻专业人士来说是理想的选择。”他被州广播公司中国中央电视台引用。&lt;/p>; &lt;p>; Qingpu中的科技工人的涌入急剧提高了华为校园附近的租金和房地产价格在房地产市场上低迷。在最近的住宅区中，每月租金超过6,000元（841美元），一年前几乎是两倍。减少对外国技术的依赖。该公司是NVIDIA人工智能处理器的本土替代品的领先提供商，例如Ascend 910b，华为声称，该处理器与NVIDIA的A100芯片相当。华为一直在测试下一代910c并将其发送给主要中国客户。&lt;/p>; &lt;p>;去年，华为在5G智能手机市场上以其伴侣60系列的速度卷土重来，配备了高级芯片。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周二，该公司推出了最新版本的自发移动操作系统Harmonyos。在活动中，华为消费者业务集团董事长理查德Yu Chengdong表示，该公司的旗舰手机的销售额在前三个季度一年飙升71％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World already ‘paying terrible price’ for climate inaction: UN chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283765/world-already-paying-terrible-price-climate-inaction-un-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 07:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/8CF77C88-6CD9-4EC8-8086-F713D77BBF77_8333333333.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;废物工人在dandora dumpsite of the dandora dumpsite of shordsed shardsed shordsed shroundsed shound shround shord shroundsed在肯尼亚内罗毕分解废物的烟雾中。联合国环境规划署周四发布了排放差距报告，强调各国迫切需要致力于减少温室气体排放。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人类是“为全球变暖的不采取行动付出可怕的代价”，随着时间的时间纠正课程并避免气候灾难，安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）周四表示。 。按照承诺制定了排放，全球温度将飙升2.6度以上是工业前的水平 - 仍然是人类的毁灭性情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/10/25/19caed39-4d22-4fb2-4fb2-a67e-c8c4a54c4a54c0ec2_1126e908.jpg“秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）周四在俄罗斯喀山（Kazan）的金砖四国峰会（Brics Pummit）的场外。照片：Sputnik/Mikhail Metzel/Pool通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“领导者要么弥合排放缝隙，要么我们陷入气候灾难，遭受最贫穷，最脆弱的痛苦”古特雷斯（Guterres预计一年来的破坏性和致命的极端天气的条纹将是录制历史上最热门的。&lt;/p>; &lt;p>;世界上最贫穷的人受到了尤为严重的打击，亚洲和加勒比海的台风和热浪，非洲的洪水，以及非洲的洪水拉丁美洲的干旱和野火。&lt;/p>; &lt;p>; unep的最新预测远远超过1.5度，这是2015年在巴黎商定的，这是使赌注最大程度地减少变暖星球的最严重后果的更安全下注。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;古特雷斯说，特别是富裕的共产党经济体需要在下一轮气候承诺中表现出更多的野心，被称为NDCS，预计将在2025年初。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些承诺，这是一个国家将如何减少各个经济体的排放，这是“我们改变过程的最佳机会”。为了完好无损，国家必须在来年使用机会之窗。由于&lt;/p>; &lt;p>;而不是下降，排放量仍在上升，去年的高度降低，去年的排放量仍在上升。&lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，&lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; guterres表示，大量减少了2035年。世界正在“玩火”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是不再有时间玩。他说。联合国UNEP执行董事Inger Andersen说：“以尺度和步伐从未见过……1.5（学位）的目标很快就会死亡。到2030年为42％，到2035年，UNEP添加了57％。&lt;/p>; &lt;p>;全球20个最大的经济体在2023年造成了近80％的全球排放量。最低的47个国家占3％。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些报告是全球领导人的历史性疏忽，以应对其要求的紧迫性解决气候危机，但采取纠正措施并不晚。” /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/10/cb901dce-cfd7-4e0d7-4e0d-94ec-94ec-7589775897758979797979f_10352222222222219E 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国历史上是最大的污染者，占自1850年以来全球排放量的20％，当时认真地开始了化石燃料的能源燃烧。 &lt;/p>; &lt;p>;欧盟和中国每个占12％。在排放量中，但需要对这种碳脱碳解决方案进行投资才能达到1.5度。&lt;/p>; &lt;p>;该挑战的规模意味着，科学家和政策制定者越来越认为暂时违反1.5度是不可避免的。</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colorado funeral home owners accused of stashing dead bodies plead guilty to fraud charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283764/colorado-funeral-home-owners-accused-stashing-dead-bodies-plead-guilty-fraud-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 06:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/5B162791-B8C5-42A1-9302-1D3D2E2B82B82AF_D9EB46E7.JPG“ alt =”>; 2023年在科罗拉多州彭罗斯市的住所。照片：宪报通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科罗拉多州科罗拉多州的fun仪馆所有者，被指控丢失了近90万美元的大流行救济资金，并过着奢侈的生活在一栋建筑物并派遣悲伤的家庭假灰烬中，周四对以欺骗客户为中心的联邦欺诈指控认罪。&lt;/p>; &lt;p>;乔恩和卡里·霍尔福德各自对一项阴谋犯有电汇欺诈的罪名认罪。该认罪协议规定，检察官将不要求15年的监禁，但仍必须得到法官的批准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;返回自然Fun仪馆的所有者在丹佛以南约一个小时每个人都被指控犯有与欺骗美国政府和fun仪馆客户有关的其他14项联邦罪行，该罪行将根据认罪协议被驳回。在科罗拉多州法院已经有200多项犯罪罪，包括尸体滥用和伪造。文件/D8/images/Canvas/2024/10/25/A7B3A7DC-19B9B9-4A0B-AFB-E419DB723CD8_6D4B24B2DDDC.JPG“ ALT =”俄克拉荷马州警长办公室的马斯科吉县（Muskogee County）演出了乔恩·霍尔福德（Jon Hallford），左派和卡里·霍尔福德（Carie Hallford），返回自然Fun仪馆的所有者。照片：Muskogee County警长办公室通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国助理律师蒂姆·内夫（Tim Neff）在听证会后说，认罪协议包括霍尔福德（Hallfords &lt;/p>; &lt;p>;霍尔福德（Hallfords根据法院文件，佛罗里达州和拉斯维加斯，包括Gucci和Tiffany＆Co在内的商店的31,000美元的加密货币和奢侈品。&lt;/p>; &lt;p>;乔恩·霍尔福德（Jon Hallford案例。在联邦案件中给卡里·霍尔福德律师的电话和电子邮件尚未返回，她的律师在州案中，迈克尔·斯图津斯基（Michael Stuzynski）拒绝置评。建筑物由科罗拉多斯普林斯西南部小镇彭罗斯（Penrose）返回大自然拥有。据称，霍尔福德据称将尸体藏在2019年，有时将它们堆叠在彼此的顶部，在两种情况下，埋葬了错误的尸体。不是发现的一部分。然后，警察到达了她的家门口。&lt;/p>; &lt;p>; ost伸出了她将近一年的父亲的骨灰。它按下了她悲伤过程的重置按钮。在治疗中，奥斯特利现在致力于“如何保持平静”。她在我的每一刻中都不生气，如何不让愤怒生活在我的每一刻。媒体发现，霍尔福德可能会向与他们开展业务的家庭寄出假灰烬和捏造火葬记录。法院文件指出，某些袋子内的灰尘是干燥的混凝土，而不是失去亲人的火化遗体。&lt;/p>; &lt;p>;发现死者的亲戚的发现开始，他们开始得知自己的家人仍然害羞地&#39; t在骨灰中，他们在仪式上散布或紧紧握住，但仍在建筑物中walling着。这些故事促使科罗拉多州立法者在2024年修补了该州的宽松er仪馆法规，需要定期检查设施和fun仪馆角色的许可。&lt;/p>; &lt;p>;水晶页面2019年死亡，周四在法庭上发表讲话，说她知道这项认罪协议与她要获得的诉讼一样接近正义，但这“只会刮擦他们犯下的暴行的表面”。&lt;/p>; &lt;p>;然后，佩奇（Page她对法官说。 “老鼠和马格特吃了他的脸。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese investment banks turn inward as global dreams fade from view]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283690/chinese-investment-banks-turn-inward-global-dreams-fade-view?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.25 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/63A8B923-3AA2-4829-BAEE-226CED1D2223A_219D776E.JPG“ alt =”>; P>;前海顿证券的前投资银行业负责人江琼（Jiang Chengjun）于8月下旬戴上手铐，警察返回中国时，他带领他从一架未公开的机场的飞机上，面临“与工作有关的”犯罪的指控。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;他的备受瞩目的逮捕照片在中国大陆的媒体和社交媒体平台上溅起了，投资银行家的急剧下降与该国金融机构的高空国际野心形成鲜明对比。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;海顿是中国前五名经纪公司之一，但其香港单位海顿国际（Haitong International）的推荐在一月份强调了大陆金融机构渴望扩大海外并在华尔街扩大的挑战。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;分析师说，对大陆父母的过度依赖，他们的产品缺乏足够的合规性和创新，规模相对较小，环境艰难的环境（包括近年来交易活动和香港激烈的竞争）都为他们梦想成为全球市场领先球员的梦想。年。&lt;/p>; &lt;p>;去年的利润下降了84.6％，达到10.1亿元人民币（1.4279亿美元），并于一月份从香港证券交易所脱颖而出，结束了14年的业务。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不幸的是，中国证券公司正在为国内生存而战，因为中国证券市场的未来是疑问的，因此他们的全球前景和挑战对他们来说是最重要的事情。”香港大学财政教授陈朱（Chen Zhiwu根据9月发布的中国证券协会的数据，&lt;/p>; &lt;p>;经纪人的业务在9月下旬在北京宣布北京宣布了北京一家，净利润下降了9.44％，净利润为79.9亿元人民币，下降了5.95％。刺激套餐，其中包括8000亿元人民币购买股票的新资金工具，并承诺减轻更多的货币，以增强大陆经济的放缓，这种经济受到了沸腾的住房危机，贸易紧张局势和低消费者的信心。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在中国人民银行引入新政策后的一周中，基准CSI 300指数跟踪上海和深圳交流的顶级股票，记录了多年来的最大进步，香港的Hang Seng Index。即使经过数周的波动交易，截至周四 - 距离最初的刺激公告凌空结束了一个月，CSI 300上涨了22.29％。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表示，寻找长期的经纪人几乎没有选择一词提高了他们的盈利能力，并指出中国金融机构面临的更根本的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在11月的中央金融工作会议上，习近平总统设想中国成为中国的“金融超级大国”，具有强大的货币，中央银行，法规和人才库。根据会议的官方摘要，大陆金融机构将在实现这一野心方面发挥关键作用。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份的学习会议上，XI呼吁中国和海外市场变得更加联系，同时强调&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，中国金融部门的发展将“与西方模式不同”，重点是对现实经济的支持。 Pinpoint Asset Management总裁兼首席经济学家Zhang Zhiwei表示，大陆金融机构在海外市场的敞口很少，扩大其资本基础将证明具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>;“金融公司此类金融公司正如经纪人需要产生收入以资助其海外扩张的那样，”张说。 &lt;/p>; &lt;p>;根据一月份的研究会议发布后发布的摘要，习近平说，防止和削减“财务风险”需要保持，为海外市场的当地客户服务并不容易。” &lt;/p>; &lt;p>;中国政府的“永恒主题”，因为它绘制了世界第二大经济体的未来。&lt;/p>; &lt;p>;在引入政策以增加金融机构可用的资金的政策时，北京也加强了控制措施，以努力淘汰非法习惯。&lt;/p>; &lt;p>;任命吴素之后 - 被称为中国的“经纪人”，以关闭错误的经纪人的记录 - 作为中国证券监管委员会的负责人，已有一系列大规模的措施清单揭幕，包括对新股票施加更严格的规定，打击欺诈交易以及收紧高频交易的监督。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社在7月报道说，一些基于香港的高管和金融机构的一些前雇员包括中国Everbright集团和中国国际股东在内的包括中国的奖金。香港大学的/p>; &lt;p>;陈表示，该行业正经历北京的抓地力，因为它经历了“基本调整和重新定位”。政策立场，其金融部门将在几年内返回由国有商业银行和保险公司主导的国家，而资本市场几乎没有作用。” &lt;/p>; &lt;p>;，但中国仍然有国际金融野心，其证券监管机构在3月份表示，其目的是在大约五年内开发约10家领先的金融机构，并在2035年成立2至3个市场领先和国际竞争性的投资银行或其他金融机构。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;合并是建立此类重量级人物的首选方法之一。&lt;/p>; &lt;p>; 9月5日，吉塔·朱南（Guotai Junan）宣布了与海顿证券合并的计划，上海当局据信据信在编排中发挥了作用此举。&lt;/p>; &lt;p>;州媒体和一些财务分析师称赞了拟议的合并，这是建立一家大型公司的一步，该公司将符合北京建立世界一流投资银行的目标。合并后的实体将使资产合并为1.619万亿元，超过了当前大陆市场领导者Citic Securities&#39;1.495万亿元人民币。在惠誉评级中亚太非银行金融机构评级总监Rowena Chang说：&lt;/p>; &lt;p>;“就全球竞争力而言，规模的收益至关重要。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;她说，高水平的市场破裂在中国仍然是一个挑战，因为它在该行业内部创造了激烈的竞争。现在，香港城市大学MBA计划的副主任表示，在过去的十年中，市场合并一直是全球现象。在全球范围内，随着利润率继续下降，金融机构的生存更具竞争力。” Chan说。 “因此，合并和市场整合发生是很自然的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在吉塔·朱南（Guotai Junan）和海顿（Haitong）之间提议的合并的情况下，分析师说，挑战仍然存在，因为新实体 - 新实体 - 拥有约2290亿美元的资产 - 仍然会被全球两家领先的投资银行所吸引，这些投资银行都位于美国。 ，还有摩根士丹利（Morgan Stanley）超过1万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;但是，Pinpoint的Zhang表示可能会有更多的机会到海外市场。&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，大陆金融机构的国际化可能涉及在新兴市场中建立立足点，这偏离了传统观点，即唯一的国际化方法是在美国，大部分在美国，主要是在美国。 。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的顶级银行已经在扩大新兴市场的市场。” &lt;/p>; &lt;p>; chan说，美国制裁并不值得磨合。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”在美国和欧洲，为什么银行和金融机构不遵循这一方向？”他问，而不是与其他地方与巨大的障碍作斗争。亚洲都向香港而不是大陆总部报告。他说，>; &lt;p>;香港仍将成为中国的主要资本市场中心，但是过去几年的政治和经济变化导致北美和西欧金融机构以及使用的个人投资者的存在下降了在城市金融市场的流动性提供和定价中发挥着重要作用，这反过来又使其成为大陆金融机构的有吸引力的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;“香港很难重新获得其旧的荣耀全球金融格局。”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Chinese migrants at US-Mexico border drops to lowest count of the year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3283762/number-chinese-migrants-us-southern-border-drops-lowest-count-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/5bdd412f-587f-43df-b092-76e975dfac47_7987b073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民在美国边境巡逻人员面前排队2024 年 1 月 23 日，加利福尼亚州雅库巴温泉市的美墨边境。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;试图非法越过美国南部边境的中国移民数量已降至每月最低水平今年的统计是在美国总统乔·拜登对庇护申请的处理实施重大限制三个月后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国海关和边境保护局的数据，当局于 9 月份在边境拘留或发现了 1,326 名中国移民比 6 月份的 2,198 人下降了 40%。 12 月份，试图在没有适当证件的情况下进入美国的中国移民人数达到了三年来的最高点，达到 5,980 人。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，拜登签署了一项行政命令，禁止移民在美国境内寻求庇护——墨西哥边境的 7 天日均非法越境人数达到 2,500 人。只有在该数字连续 7 天降至 1,500 人并持续两周后，边境才会重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;此后，与当局发生冲突的移民总数有所减少。 “遭遇”是指个人在入境口岸寻求入境但被发现不予入境，或者个人在入境口岸之间被发现并被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，当局共遭遇了101,790人南部边境的移民主要来自拉丁美洲——这是今年有记录以来的最低月度数字。今年以来，此类遭遇超过130万起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府面临着越来越大的压力，需要处理选举中非法入境美国的移民涌入问题今年是移民成为关键问题的一年。&lt;/p>;&lt;p>;国土安全部表示，从 6 月到 8 月，已运营近 400 架撤侨航班，飞往包括中国在内的 140 多个国家。&lt;/p>;&lt;p>;上周国土安全部表示，一架大型撤侨航班已飞往中国，这是自 7 月以来的第二架航班，机上载有 131 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿方面认为北京在遣返其国民方面不合作，但最近的迹象表明双方加强了协调。美国国土安全部表示，这两趟航班是与中国国家移民管理局合作安排的。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国人是从南部边境非法越境进入美国增长最快的群体。自中国于 2022 年 12 月开始取消严格的零新冠病毒控制、放松旅行限制以来，美国当局在美墨边境沿线遇到了超过 56,000 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 9 月，美国当局在美墨边境遇到了超过 56,000 名中国公民。与中国公民的接触次数达到 23,000 次。但自 5 月份以来，月度数字逐渐下降。&lt;/p>;&lt;p>;寻求来美国的中国公民在其他地方也面临障碍。 7月，厄瓜多尔暂停了对中国游客的免签政策。在此政策改变之前，许多中国移民先飞往厄瓜多尔，然后长途跋涉拉丁美洲到达美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，为了阻止前往美国的移民，巴拿马政府宣布开通航班共和党总统候选人唐纳德·特朗普声称，中国正在派遣一支由“战斗年龄”移民组成的“军队”，并威胁要对不接受被驱逐移民的国家征收关税。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korean intervention in Ukraine is the last thing the world needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283321/north-korean-intervention-ukraine-last-thing-world-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/60a3826a-27bd-426a-87d1-712131868a71_dd17733e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;上周，韩国和乌克兰指责朝鲜部署军队支持俄罗斯在乌克兰的战争。朝鲜否认这样做。本周，美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示，有“证据”表明朝鲜军队在俄罗斯，但他们在那里所做的事情“还有待观察”。&lt;/p>;&lt;p>;平壤派遣军队前往乌克兰作战这将标志着朝鲜从一个孤立的贱民国家演变为对国际安全的切实威胁 — — 可以直接影响距朝鲜半岛数千英里之外的冲突，并有可能重塑全球安全。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的证据军事干预正在加剧。韩国国家情报院上周表示，俄罗斯海军舰艇正在运送朝鲜特种部队，这些部队正驻扎在俄罗斯远东地区。报道还称，朝鲜军官于八月参观了俄罗斯-乌克兰战争前线附近的一个导弹发射场&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰发布了一段视频，视频中似乎显示朝鲜士兵在俄罗斯领取制服。虽然该视频无法得到独立证实，但可以在背景中听到韩国人的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展似乎证实了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基早些时候的声明，即超过 10,000 名朝鲜军队正准备加入俄罗斯军队和之前的乌克兰军队。媒体报道称，10 月 3 日顿涅茨克附近的一次乌克兰导弹袭击中，六名朝鲜军官丧生。&lt;/p>;&lt;p>;如果如韩国情报部门所说，大约 1,500 名朝鲜士兵已经在符拉迪沃斯托克，那么显然，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩于六月签署的共同防御协议绝非虚张声势。尽管有报道称，一年多以来，朝鲜一直向乌克兰运送武器供俄罗斯使用，但派遣士兵到地面作战将跨越关键的红线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基警告说，第三国加入敌对行动可能会将冲突变成“世界大战”。据乌克兰军事情报部门负责人称，10,000名朝鲜军队将于11月1日做好在乌克兰作战的准备。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为这些军队最终可能会成为俄罗斯战争的炮灰努力的影响远远超出了乌克兰战场。首先，朝鲜将获得宝贵的战斗经验，这对于与韩国的任何潜在冲突至关重要，地面部队可能在冲突中发挥决定性作用。&lt;/p>;&lt;p>;此外，作为这种军事支持的交换，莫斯科可以提供帮助平壤获得战斗机、地对空导弹、装甲车和核技术专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲之外，平壤的选择也将对朝鲜半岛的稳定产生负面影响以及更广泛的东亚地区。朝鲜媒体上周报道称，根据韩国是“敌对国家”的宪法规定，该国炸毁了连接朝韩两国的公路和铁路。&lt;/p>;&lt;p>;这表明朝鲜宪法确实可能已进行修改，以反映该国去年 12 月宣布的统一政策的变化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，未来几周紧张局势可能会变得更糟，朝鲜警告称，将对据称渗透到其境内的韩国无人机进行报复。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，朝鲜与俄罗斯加强军事关系为其提供了一个替代中国支持的强大选择，可能会鼓励平壤对韩国采取更具侵略性的行动。朝韩两国之间的紧张局势加剧将进一步破坏该地区的稳定，美日韩军事合作的加强不可能被北京忽视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/dab9872a-9498-44ce-a1ef-d5786325aad7_237be90f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 8 月 18 日，美国总统乔·拜登（中）在戴维营会见韩国总统尹锡烈（左）和时任日本首相岸田文雄（右），努力深化三个国家之间的军事合作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;显然，美国及其盟国多年来的制裁和威慑努力对遏制朝鲜的军事增长收效甚微。尽管如此，韩国、美国和日本上周宣布与其他八个国家启动新的制裁监测机制。然而，如果历史有任何迹象的话，这些努力很可能是徒劳的，特别是考虑到中国和俄罗斯强烈反对联合国针对平壤的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;此外，即将到来的美国总统大选创造了一个潜在的机会之窗俄罗斯和朝鲜推进其目标，而华盛顿的注意力则集中在国内。莫斯科可能会在朝鲜的帮助下大幅加强对乌克兰的攻势，从而进一步使战争结果向有利于自己的方向转变。战争从乌克兰扩展到其他欧洲领土的风险也不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的一个关键问题是韩国是否同意向乌克兰提供致命援助。在韩国情报部门披露此事后，首尔青瓦台周五召开了紧急安全会议，表示政府“计划积极采取必要措施”予以回应。鉴于乌克兰拥有大量火炮库存和各种非常理想的军事装备，韩国立场的改变可能会对乌克兰产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;向乌克兰提供致命援助将是一把双刃剑然而，这对首尔来说是一把利剑，因为它可能会引起朝鲜的强烈反应。即使韩国的致命援助有助于基辅平衡朝鲜军队的存在，平壤也可能选择派遣更多军事人员，向俄罗斯提供更具破坏性的武器，或者沿朝韩边境进行更危险的军事挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;需要强有力且协调一致的国际反应。 “战略耐心”的时代必须结束。如果下一任美国总统不彻底改革数十年来失败的朝鲜政策并找到恢复与平壤外交对话的方法，朝鲜可能会出现更糟糕的情况。只要华盛顿和平壤之间的外交不存在，朝鲜就会继续扩大其跨越国际边界的军事活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>