<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong leader vows to attract Shanghai business as he heads north to prominent expo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285169/hong-kong-leader-vows-attract-shanghai-business-he-heads-north-prominent-expo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/47154c5e-e336-4b1a-bbd1-dd69f7f4ebbc_b90a5318.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本届博览会在国家会展中心举行上海。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首承诺通过中国最著名的贸易展之一——中国国际进口博览会吸引更多上海企业，一些本地公司也参加了该博览会，以吸引更多的上海企业。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超率财政司司长陈茂波、商务部部长邱英华等代表团洽谈投资周二至周日举行的第七届进博会期间的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;“我将鼓励更多上海企业到香港投资，以香港作为开拓国际市场的跳板。”周一下午抵达中国大陆城市后，他在社交媒体上发布了帖子。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强将向聚集在一起的商人、官员和国家领导人发表讲话，为此次活动拉开序幕。马来西亚、斯洛伐克、塞尔维亚总理。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙将与李肇星一同参观进博会，并见证沪港多个重点合作项目签约仪式。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出双方在4月份的沪港合作会议第六次全体会议上签署了20项协议，以加强各行业的联系。&lt;/p>;&lt;p>;双方还就创新等15个领域的65个项目达成共识、科技与产业发展、城市与规划管理、金融与数字经济。&lt;/p>;&lt;p>;“希望此行为香港带来丰富的收获和宝贵的经验。”&lt;/p>; &lt;p>;超过 300 家香港公司将参加在国家会展中心举行的进博会，希望在那里拓展其在中国内地的业务。&lt;/p>;&lt;p>;两个专门的香港馆将涵盖总面积达 1,500 平方米，展示食品、健康、金融和物流等行业的公司。&lt;/p>;&lt;p>;草本饮料制造商鸿福堂集团首席执行官司徒永富 (Ricky Szeto Wing-fu) 形容此次活动是一个理想的活动寻找潜在企业的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“展会针对性强，规模大，去年引起了一些轰动，”他告诉《华盛顿邮报》。 “所以我们决定今年加入，希望获得商机，特别是在内地市场。”&lt;/p>;&lt;p>;但司徒强调，该公司对潜在的新业务持“谨慎乐观”态度，理由是内地经济放缓。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/61c5eb27-1d0c-40af-96d6- 81ebcc49a7ce_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超在社交媒体上表示，希望此次旅行归来，为香港带来“丰富的收获和宝贵的经验”孔.图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国内地第三季度经济增速放缓至4.6%，为一年多以来最慢增速。为了刺激经济，该国在 9 月底推出了一系列措施，包括降低抵押贷款利率和推出支持股市的工具。&lt;/p>;&lt;p>;金百加集团主席黄嘉和 (Simon Wong Ka-wo)，一家专注于咖啡烘焙、茶叶生产和有机食品的餐饮公司表示，他有信心在去年的展会上获得更多业务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司自此以来参加了历届展会。 2018年首次亮相，去年与企业签订了9份合同，其中大部分来自内地，利润超过1000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着我们成功开拓东北地区市场，得益于去年的世博会，我相信今年将会有更多企业前来西南四川省。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港官员还将举办一个投资论坛来宣传这座城市。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;有兴趣在金融中心上市和扩大业务的内地公司也将能够在博览会上建立联系。据报道，正在考虑向香港扩张的公司包括台米机器人科技公司、中国共享单车巨头哈罗单车和Faraconix Technologies。&lt;/p>;&lt;p>;预计后两家公司将在本周的博览会上与香港官员签署谅解备忘录。 &lt;/p>;&lt;p>;李还将会见上海市政府领导人，并与香港民众和在上海运营的企业代表交换意见。&lt;/p>;&lt;p>;新华社报道，此次活动将吸引来自 152 个国家的参与者，据新华社报道，前六届共有近2500项新产品、技术、服务首次亮相。&lt; /p>;&lt;p>;吴康忠补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman tried to sell unborn baby on Facebook for ‘minimum of US$150’, Texas police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285186/woman-tried-sell-unborn-baby-facebook-minimum-us150-texas-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/bf6893c6-9f4c-45ea-bdde-650d112a52d2_104c5614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位德克萨斯州妇女向一对夫妇询问“最低”美国据警方称，用 150 美元换取她未出生的孩子。照片：Dreamstime / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名德克萨斯州妇女因试图在 Facebook 上出售未出生的婴儿而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 22 日，也就是她生孩子的前两天据休斯敦警察局称，孩子出生后，她在 Facebook 群组中发帖，该群组旨在帮助亲生母亲寻找有兴趣收养的人。&lt;/p>;&lt;p>;前一天，即 9 月 21 日，该女子联系了一个家庭根据刑事诉讼，该家庭成员在 Facebook 上发帖寻找可以收养男婴的人。法庭记录称，诞生了。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，我再试一次。妈妈可以看到这篇文章，她会联系被标记的人。她让我再发一次帖子。她在分娩期间需要有人在场并带男婴回家。据当局称，她不希望他被寄养。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/11/05/ebe0c082-dc26-49f4-8223-4b50197c146f_5ee55512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州的一名孕妇在 Facebook 上发布出售她未出生的孩子的广告。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发布帖子后，孕妇告诉家人她想要钱给孩子，家人告诉她“这是违法的” ，根据法庭记录。&lt;/p>;&lt;p>;麦克拉奇新闻没有透露这名妇女的名字，以保护婴儿的身份。她的辩护律师周一没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该家庭成员表示，当她最初同意帮助这名孕妇时，她并不知道这名女子会想要金钱来换取她的生命。官员称，婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名家庭成员表示，当她意识到孕妇想要卖掉婴儿后，她又在 Facebook 上“让所有人都知道”，并表示她无意提供帮助。法庭记录。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们还与另一名妇女进行了交谈，该妇女看到了 Facebook 上的帖子，并主动提出收养婴儿的事宜。法庭记录显示，该女子表示，孕妇从未向她要过钱，并表示 9 月 24 日婴儿早产时，她就在产房。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该女子后来了解到，孕妇官员称，这名女子要求其他人补偿她以换取孩子。该妇女得知此事后，她通知了医院工作人员并参与了儿童保护服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/05/fdfb005f-a64d-4e9f-b5b8-01a9b5957277_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在德克萨斯州被捕官方称她试图在 Facebook 上出售未出生的婴儿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法庭记录，在得知婴儿的亲生母亲持有有效逮捕令后，官员逮捕了她。他们后来发现了生母和希望收养婴儿的夫妇之间交换的信息。&lt;/p>;&lt;p>;在一次信息交换中，一对夫妇从路易斯安那州前往德克萨斯州照顾婴儿。但警方称，在途中，这名女子要求这对夫妇给她寄钱。根据法庭记录，当这名男子开始与她谈论收养和金钱问题时，这名女子改变了主意，没有把孩子交给他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以与律师会面，做你想做的事。警方称，该男子说道，再说一次，这是你的选择。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭记录，她回答说：“我不会通过系统……”。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该男子告诉她他们不必通过 CPS，但她回答说她要求“至少预付 150 美元”。&lt;/p>;&lt;p>;“拜托，”该男子在另一条消息。根据法庭记录，另一条消息称：“我们可以给他过上美好的生活，提供你想要的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;该男子后来告诉警方，他相信该女子“想要为孩子挣钱”并利用婴儿作为讨价还价的工具”，因此他们转身返回路易斯安那州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭记录显示该妇女与其他希望怀孕的人进行了其他几次对话领养孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我有兴趣，我今年29岁，有一份高薪工作和砖房。法庭记录显示，一位人士写道：“我和我的未婚夫想组建自己的家庭，但由于不孕不育，这并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;这名女子回答说，他们是否愿意赔偿，警方称。&lt;/p>;&lt;p>;记录显示，该女子被捕并被指控买卖儿童。她的保证金定为 30,000 美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea succession speculation swirls as Kim Ju-ae steps into the spotlight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285094/north-korea-succession-speculation-swirls-kim-ju-ae-steps-spotlight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/b6cf94ef-1555-4cb3-8a3c-efeb4d612fc3_12986359.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和他的女儿珠爱上个月参观朝鲜劳动党中央干部培训学校。照片：KCNA via KNS/AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国最近的情报显示，金正恩未满十岁的女儿正在成为众人瞩目的焦点，引发了人们对她在朝鲜未来领导层中的潜在角色的猜测。然而，鉴于政权的秘密性质和领导层过渡的复杂性，分析人士对该政权的继任战略仍存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;上周，首尔情报机构报告称，越来越多的人目击珠爱作为继任者的潜力，这一问题再次浮出水面。在官方活动中。&lt;/p>;&lt;p>;Ju-ae 据信年龄在 10 岁或 11 岁左右，首次公开露面是在 2022 年 11 月与父母一起参加洲际弹道导弹检查时。&lt;/p>;&lt;p>;北韩国官方媒体尚未正式透露她的名字，最初称她为领导人的“挚爱”孩子。随着时间的推移，她的头衔已升级为“受人尊敬的”孩子、“国家的晨星”，并在三月份升级为“Hyangdo”，意思是“伟大的指导者”。&lt;/p>;&lt;p>;这个最新的头衔历史上是为她的祖先保留的，这引发了人们的猜测，即她可能会追随她父亲的脚步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/04/291f7dce-b703-450f-bf43-e302b39d82ce_157338bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发布的图片去年九月，朝鲜官方媒体拍摄了金正恩和他女儿参加阅兵式的画面。照片：朝中社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管朝鲜名义上是社会主义国家，但实际上是一个王朝，权力牢牢掌握在金氏家族血统中，从金日成，并继续通过他的儿子和孙子。&lt;/p>;&lt;p>;这个秘密政权对金正恩的其他孩子（如果有的话）保密。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家电视台情报部门上周指出，金珠爱的公开露面次数正在增加，从军事活动扩展到包括党和政府职能。&lt;/p>;&lt;p>;她被发现与她有影响力的姨妈金与正一起，还有外交部长崔善姬。在最近的一次聚会上，人们甚至看到她与俄罗斯大使亚历山大·马塞戈拉 (Alexander Matsegora) 聊天，进一步巩固了她在政治舞台上的地位。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体的照片经常出现珠爱在她父亲旁边的照片，其中包括一张引人注目的照片在一次导弹发射期间，他们在一起。&lt;/p>;&lt;p>;国家情报院向韩国国民议会报告称，“她的地位似乎已经牢固确立”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/91766e63-40f2-4f76-b336-309217d63c4f_92f3b4d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;去年 12 月，金正恩和他的女儿 Ju-ae（中）在一个秘密地点观看了可携带核弹头的火星 18 洲际弹道导弹的试射。照片：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，朝鲜研究大学校长杨武镇等分析人士认为，朱-ae 的知名度可能更多地是一种象征性姿态。&lt;/p>;&lt;p>;“她似乎代表了金正恩在面临美国威胁时通过核威慑保护子孙后代的承诺，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，作为朝鲜宣传负责人，金与正利用侄女的公开露面来塑造正常的形象，并强调她的哥哥为确保政权长寿所做的努力。然而，在一个常常抵制女性掌权的社会中，对于珠爱是否正在被培养为接班人，人们的观点存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家统一研究院高级研究员洪敏表示对 Ju-ae 的领导潜力表示怀疑，理由是她年轻且缺乏军事经验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我一直认为 Ju-ae 不是继承人，”他告诉 This周在亚洲，指出她在一个与外部影响隔绝的社会中的“性别限制”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，庆南大学教授林乙哲认为，虽然珠爱的礼仪地位可能会上升，这并不一定表明她会继承父亲的职位。&lt;/p>;&lt;p>;“随着年龄的增长，她可能会受到更高的尊重，不是作为继承人，而只是作为领导人深爱的女儿，”林说，这表明她可能会担任曾经由她母亲李雪主 (Ri Sol-ju) 担任的公共角色，李雪主最后一次露面是与金正恩和珠爱一起庆祝新年。&lt;/p>;&lt;p>;围绕珠爱可能继任的不确定性也引发了人们对她父亲健康状况的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;世宗研究所智囊团高级研究员 Cheong Seong-chang 表示，对金正恩健康状况的担忧促使珠爱提前接受“接班人培训”，他认为金正恩生儿子的可能性“接近于零。”&lt;/p>;&lt;p>;这一观点得到了韩国国家统一研究所另一位高级研究员 Cho Han-bum 的赞同。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然尚未正式宣布她为继任者，但珠爱正在接受领导层的紧张准备，而她的姨妈与钟则逐渐过渡到从属角色。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;他还驳斥了这样的猜测：金正恩可能有一个儿子在国外留学，朝鲜最近因其在乌克兰问题上支持俄罗斯而受到国际谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“在朝鲜因派遣军队而面临审查的情况下，认为潜在的继承人正在国外留学是荒谬的。乌克兰]”，Cho 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/af309987 -2db4-4e5c-b43d-cad5424e790c_cbbbb4af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 11 月，金正恩和他的女儿在朝鲜的一个秘密地点参加了一次导弹试验。照片：KCNA/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国前情报局长朴智媛驳斥了珠爱接受接班人培训的说法，并指出她有一位年龄较大的人弟弟和弟弟妹妹，其性别仍未被报道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果金正恩真的没有婚生儿子，他可能会找到一种方法来产生男性继承人，”朴说，强调朝鲜社会根深蒂固的男性偏好。&lt;/p>;&lt;p>;他认为珠爱不断提高的公众形象可能是一种转移人们对儿子存在的注意力的策略，他推测，就像前往瑞士的金正恩和金与正一样作为青少年，她的兄弟姐妹可以在类似的安排下出国留学。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ETF market runs hot amid stock rally, volatility, new products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3285071/hong-kong-etf-market-runs-hot-amid-stock-rally-volatility-new-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/2f126aab-bc01-4677-9d13-0bd69f6bfdd0_56a07aca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环香港交易及结算所连接大厅景观。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;得益于最近的市场反弹、跨境股票市场互联互通计划的扩大包容性以及一系列的举措，香港交易所交易基金（ETF）市场今年创下了历史新高。包括亚洲首个与虚拟资产挂钩的新产品。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所交易产品（ETP）市场（包括ETF、杠杆及反向产品）的净资金流量同比飙升48%根据港交所数据，今年首 10 个月，该数字达 467 亿港元。这使得 ETP 市场的管理总资产 (AUM) 达到近 5,000 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所 ETF 日均成交额 10 月创下 770 亿港元（99 亿美元）的历史新高自北京于 9 月 24 日推出最大胆的经济刺激计划以结束房地产低迷并为股市设定下限以来，股市上涨于 9 月 8 日迎来上涨。&lt;/p>;&lt;p>;随着投资者等待更多财政刺激举措和观察中国措施的实施情况。&lt;/p>;&lt;p>;“在波动时期，投资者往往会倾向于ETF，因为他们可能没有时间选股，并且希望对市场发展做出快速反应交易所运营商香港交易及结算所 (HKEX) 交易所交易产品主管 Jean-Francois Mesnard-Sense 表示：在最近的飙升期间，ETF 占现金市场总体交易量的 15% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;ETF——汇集一篮子证券并旨在提供反映基础市场回报的基金——正在上涨在亚洲备受关注，其中中国大陆是增长最快的市场之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/04/2bdeb2fc-a56d-4951-8142-0a13d01dbebc_86961195.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jean-Francois Mesnard-Sense，交易所主管-在香港交易及结算所交易的产品，2024 年 11 月 1 日媒体圆桌会议期间拍摄。照片：Aileen Chuang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港盈富基金，反映香港的基准恒生指数今年将超过腾讯，成为香港证券交易所交易量最大的证券。截至 10 月 22 日，该 ETF 的日均买卖金额已达 82 亿港元，而腾讯的日均买卖金额为 77 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;过去单一股票主导港市前五名证券，但现在 ETF Mesnard-Sense 表示，由于投资者兴趣不断增长，ETF 市场的投资者基础非常多元化，他补充说，ETF 市场的投资者基础是多元化的，不仅包括通过沪港通计划的本地和中国大陆投资者，还包括来自东南亚、中东、欧洲和美国。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，91 只新 ETF 加入沪港通计划，推高了接下来几个月的交易量。北向通道允许外国投资者购买内地上市的A股，其日均成交额在9月份达到峰值27.3亿元人民币（3.83亿美元），比上个月高出83%。南向通道让中国内地投资者能够购买在香港上市的精选公司，9 月份的资金也增长了 11%，达到 31.2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;ETF 于 2022 年 7 月首次被添加为合格证券。香港与中国大陆的股票市场互通计划于十年前启动。&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮的增加是由于放宽了标准，包括降低每日资产管理规模要求和ETF的基准权重，以提振资金流和产品创新。&lt;/p>;&lt;p>;“创新和多元化是总结我们上市数量的两个关键词。”Mesnard-Sense 说道。&lt;/p>;&lt;p>;超过 30 个新 ETP今年在香港交易所上市的基金包括多只美国国债指数 ETF、基于比特币和以太币的现货加密货币代币 ETF 以及南方东英 MSCI 香港中华通精选 ETF。后者是中东与香港之间互联互通的先驱，最终促成了沙特阿拉伯上周推出的首只追踪香港股票的 ETF。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所已推出多项举措来缓和交易摩擦，多年来，香港交易所加强了与国际投资者的联系，最近的一项计划是明年在沙特阿拉伯首都利雅得设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;明年，香港交易所还希望实现数字化和数字化在技​​术准备就绪和监管部门批准的情况下，自动化相关 ETP 的创建和赎回流程。&lt;/p>;&lt;p>;据 Mesnard-Sense 称，此举预计将提高整体市场成交量和流动性。&lt;/p>;&lt;p>; “对于 ETF 来说，今年在创新方面是非常积极的一年，出现了大量新产品、市场结构和扩张，”他表示。 “我乐观地认为，就 ETF 成交量而言，我们正处于上升轨道。”&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所将于周二举行 ETF 峰会，庆祝香港首只 ETF 成立 25 周年。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Panic buttons’ and SWAT teams: US braces for election unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285183/panic-buttons-and-swat-teams-us-braces-election-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/01fbcf53-f237-4d5e-948e-7f5ab991e9b9_bc6188ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;休斯顿警察特警和特勤局特工进入位置10 月 25 日，美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在德克萨斯州休斯敦壳牌能源体育场举行的竞选集会上准备发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;投票站工作人员的紧急按钮，部署在屋顶的特种武器小组，以及数百名国民警卫队人员待命。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统竞选是一场特别不稳定的竞选，鉴于周二选举日的安全措施正在加强到前所未有的水平人们担心可能出现内乱、选举欺诈或针对选举工作人员的暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;俄勒冈州、华盛顿州和内华达州已启动国民警卫队，五角大楼表示至少 17 个州已部署了总共 600 名国民警卫队国民警卫队部队在需要时待命。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局 (FBI) 在华盛顿设立了一个全国选举指挥所，在整个选举周每天 24 小时监控威胁，并在美国近 100,000 个投票站中的许多投票站。&lt;/p>;&lt;p>;全国州立法机构会议表示，自 2020 年以来，已有 19 个州颁布了加强选举安全的法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人卡玛拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普在 2024 年竞选的高潮中陷入僵局，当局急于向紧张不安的美国人保证他们的选票是安全的。但他们也在加强全国选举运作的实体安全。&lt;/p>;&lt;p>;为投票运作提供安全技术的 Runbeck Election Services 周一向法新社证实，已为客户订购了约 1,000 个紧急按钮，其中包括选举设施及其工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;这些小型设备佩戴在皮带上或放在口袋中，与用户的移动电话配对，并在紧急情况下联系警察或其他当局。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/1894d326-bbff-4161-989e-33b2cf9ddd53_2f0bc660.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（左）和共和党唐纳德·特朗普。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;七个关键摇摆州的官员渴望表达对安全和公平选举的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“在佐治亚州，它投票容易作弊难。佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格 (Brad Raffensperger) 周一对记者表示：“我们的系统是安全的，我们的人民已经做好了准备。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，边缘活动人士可能会给诉讼程序带来一些“额外的戏剧性”。&lt;/p>;&lt; p>;但拉芬斯佩格补充说，他预计佐治亚州的选举会安全，特朗普在佐治亚州因干预 2020 年选举而面临刑事指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/d2dcc020-691b-45e7-a40b-c70c1255407a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;在周二的选举之前，亚利桑那州凤凰城的马里科帕县制表和选举中心周围竖起了围栏以确保安全。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当年成为选举之夜骚乱和阴谋论支点的西南摇摆州亚利桑那州，官员们已经将该州的主要选举和选票转向了位于马里科帕县的计数设施变成了名副其实的堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;据官员称，它现在有锻铁栅栏、铁丝网、武装警卫和屋顶上的特警人员。&lt;/p>;&lt;p >;“自 2021 年 1 月以来，我们的办公室根据执法部门和其他专家的建议，增加了徽章安全访问，安装了永久性屏障，并增加了额外的网络安全措施，”马里科帕县记录员办公室通讯主管泰勒·金纳鲁普 (Taylor Kinnerup) 告诉 Agence法新社周一报道。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督美国最大摇摆州选举的宾夕法尼亚州国务院表示，其准备工作包括基础设施防御以及与安全和警察机构的合作，但没有提供细节。&lt; /p>;&lt;p>;新的安全层是在 2020 年选举混乱之后设立的，特别是在特朗普的支持者于 2021 年 1 月 6 日冲进美国国会大厦，旨在停止认证乔·拜登获胜的结果之后。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/2163fd8d-4bfd-4ef8-b5e8-b22a88109057_595de0ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在华盛顿的白宫和财政部周围竖起了防规模围栏，因为美国首都正在为抗议活动和潜在的骚乱做好准备。选举。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们还对重大网络和黑客威胁发出警告，特别是来自国外的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、伊朗和中国正在开展网络安全和基础设施安全局局长珍·伊斯特利 (Jen Easterly) 最近告诉 NBC 新闻，这些行动旨在破坏美国对选举合法性的信心，并“煽动党派不和”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这种“虚假信息的流水”正在“制造非常严重的后果”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在华盛顿，副总统官邸和白宫周围竖起了高高的金属围栏，一些店面也被用木板封起来。&lt;/p>;&lt;p >;“我们城市不会容忍暴力，”华盛顿特区警察局长帕梅拉·史密斯周一告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“如果需要更多时间来了解这次选举的结果，我们希望每个人都知道我们已经准备好应对许多不同的情况，并且我们有合适的人员来保证我们城市的安全。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could growing Washington consensus on China tech curbs backfire on the US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285157/could-growing-washington-consensus-china-tech-curbs-backfire-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/04/4b5907b2-01b8-4668-a986-2f5eeb8dfb0b_49544a3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;总统竞选之际，地缘政治紧张局势在多个方面不断升级。在第 16 份报告中，霍莉·奇克 (Holly Chik) 探讨了与中国的科技竞争的下一阶段可能会如何展开。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿政治分歧中越来越多的人支持限制中国获取先进技术，这可能会导致一些美国研究人员认为，这会加速科学人才的人才外流，最终损害美国并使其竞争对手受益。&lt;/p>;&lt;p>;尽管唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯在国内研究方面有不同的优先事项 — —这对国家未来的科学发展具有明显的长期影响——如果他们赢得周二的选举，两人都致力于减缓中国的进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和他的继任者乔·拜登都加紧了行动美国在任期间限制中国获取先进技术，促使北京推动科学和高科技领域的自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;埃米·海因 (Emmie Hine)，耶鲁大学数字伦理学研究员中心表示，在削弱中国发展能力方面，两届潜在政府都会对中国采取强硬态度。&lt;/p>;&lt;p>;“[民主党]平台致力于对中国采取‘强硬但聪明’的态度，并希望避免‘代价高昂的螺旋上升到冲突”并确定合作领域，包括人工智能护栏领域。 [共和党]的纲领主张脱离接触和脱钩，这可能会加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“但我对哈里斯政府致力于富有成效的接触更加乐观，”研究道德和道德问题的海因说。新兴技术的治理。&lt;/p>;&lt;p>;预计两国政府将继续促进国内芯片制造，但海因表示，特朗普政府可能会减少或取消对中国学生和研究人员的签证，从而阻碍美国在人工智能等领域的发展。&lt; /p>;&lt;p>;“如果实施，这肯定会影响其他科学领域，因为华裔研究人员是美国科学界的一个主要人口群体，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 16% 的毕业生根据华盛顿乔治城大学安全与新兴技术中心 2020 年的一份报告，在美国学习科学、技术、工程和数学的学生都是中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;在中国和美国大学接受教育的科学家表示根据芝加哥保尔森研究所内部智库 MacroPolo 2023 年的一份报告，美国机构中 75% 的“顶级”人工智能研究人员的贡献分别为 38% 和 37%。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/04/ac0a7eda-fdf5-4b83-a68a-30442a1aa089_2f0bc660.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）和卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）都表示，他们将尝试减慢中国的科学进步。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hine补充说，两国之间竞争可能会加剧的另一个领域是量子计算和相关的数据安全威胁。&lt;/p>; &lt;p >;给定量子计算机在比传统计算机短得多的时间内破解标准加密的潜在能力。“广泛认为，包括美国和中国在内的许多玩家都在收集加密数据，希望在技术促进时将其解密。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;“开发可扩展的量子解密算法首先将有优势，但并不能消除双方都基于已经收集的敏感数据的数量而脆弱的事实，”她说。 /p>; &lt;p>;除了潜在的签证限制外，由于越来越多的中国研究人员因越来越受到针对调查的恐惧而被驱逐出美国。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他们返回中国，这将不可避免地使中国受益并伤害美国。她继续说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;，限制或消除中国研究人员的签证不仅会切断新中国出生的研究人员流向美国的流程，而且还会产生令人恐惧的效果，以鼓励已经在美国离开的科学家离开。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;莱斯大学贝克公共政策研究所的科学技术政策专家P>;肯尼斯·埃文斯（Kenneth Evans）在得克萨斯州的贝克公共政策研究所（Baker Institute of Texas）回应了这一点，他说：“华盛顿目前对中国的反对方法可能是中国国内研究能力的长期意外。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;特朗普于2018年启动的《中国倡议》等安全政策以与北京有联系的科学家的目标，在中国血统的科学家中创造了一种恐惧和不确定性的氛围他说，其他国家的环境。 “为了领导新兴技术，美国应鼓励科学家和工程师在美国学习，生活和工作，而不是将他们推开。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普和哈里斯的言论都表明研究安全将继续要成为一个主要的政策领域，无论谁当选谁。国会拒绝了这一点，取而代之的是历史上联邦研发计划中的一些最大增长。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普提议的研发削减对美国的科学和创新能力，尤其是对研究大学的削减，尤其是对于他的科学和创新能力，”说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，大学的基础研究资金基础是技术进步，例如芯片制造和量子计算机。&lt;/p>; &lt;p>;“没有对联邦赠款机构的持续投资，例如国家科学，基金会，能源部科学办公室和美国国立卫生研究院 - 特朗普先前的预算提案中的所有目标 - 基础科学将遭受和冒险美国不仅落后于中国，而且还落后于全球其他许多国家，这些国家都投资于研发。 。” &lt;/p>; &lt;p>;“金钱当然不是增加国家S＆T能力的唯一政策杠杆，但这是最重要的。”他补充说，特朗普的其他政策促进增长的其他政策不太可能与应对的影响未来剪辑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/204/04/04/01ad5fd7-5719-4d4a -81F9-1FA38BEA8475_639DD81E.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;技术遏制都推动了北京的技术自力更生的推动。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;埃文斯说：“毫无疑问，鉴于其对经济和国家安全的重要性，技术将成为哈里斯方法的核心重点”，但副总裁尚未明确表明科学是否会在她的计划中发挥重要作用，以确保美国赢得21世纪的竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“我希望哈里斯总统任期支持科学，但迄今为止，她的大部分言论都集中在技术上，尤其是与创新，劳动力发展和与中国竞争有关的技术。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，他不清楚多少政治资本哈里斯将投资于增加国家科学基金会的预算或达到《筹码与科学法》中的其他资金目标，这是一项2022年法律，授权527亿美元用于半导体研究和发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;埃文斯说，白宫已经强烈强烈在拜登总统任期的头两年，为联邦科学研究提供了更多资金，但其最后的两个预算提案为联邦科学机构提供了几乎没有额外资金的资金。&lt;/p>; &lt;p>; 2025年，政府“要求” NSF增长了3％，数十亿美元的支出水平不足数十亿美元。”由总编辑霍尔顿·索普（Holden Thorp）撰写的文章说，“美国应该担心”中国科学的生产力和质量的增长，这在越来越多的提交和接受的文章中很明显来自中国的论文是科学期刊的同时美国的论文。他写道。促使许多人返回家园。他说。&lt;/p>; &lt;p>;他说。&lt;/p>; &lt;p>;。 NIH引起了过道两边的支持。总共112位科学家（主要是亚洲血统）被解雇或被迫退休，因为据称与中国有未公开的联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;”更明显的反亚洲偏执和诽谤性语言和讨论，民主党人继续执行特朗普重要备忘录的规定，该备忘录建议采取过度侵入性的措施，以防止中国的研究盗窃。&lt;/p>; &lt;p>;“民主平台表明，”该党的目标是从中国科学中“脱离风险”，而不是“ decouple”，但是尚未证明这一点是否可以在不损害美国企业的情况下完成。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; >; &lt;div>;获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 2,000 more North Korean troops in Russia’s Kursk region, Pentagon warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3285181/about-2000-more-north-korean-troops-russias-kursk-region-pentagon-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 05:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/f73227bb-d63c-40ee-913c-299f36842fa7_ee52beea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜国旗在俄罗斯莫斯科大使馆大楼上飘扬。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼周一表示，驻扎在俄罗斯库尔斯克地区的朝鲜军队人数已增加约2,000人，使驻扎在与乌克兰接壤地区的朝鲜军队总数达到约10,000人。 &lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人帕特·莱德少将表示，“我们认为驻扎在俄罗斯的朝鲜军队总数……可能接近 11 至 12,000 人”，“目前库尔斯克州至少有 10,000 人”记者使用朝鲜官方名称的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;美国高级官员上周公布了库尔斯克的平壤士兵人数——乌克兰军队自八月以来一直在库尔斯克发动地面攻势，并控制了数百平方英里的地区俄罗斯领土——俄罗斯境内总数为 10,000 人中的大约 8,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;莱德表示，他预计俄罗斯境内的其他朝鲜军队也会同样被派往库尔斯克，但他补充说，五角大楼目前还不能这样做确认有关他们已投入战斗的报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据乌克兰称，大约 11,000 名朝鲜士兵已经抵达俄罗斯边境的库尔斯克地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到朝鲜人数有所增加，但我们的合作伙伴的反应却没有增加。不幸的是，”乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在晚间视频致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说该信息是基于乌克兰情报部门的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;基辅认为朝鲜士兵很快就会&lt;/p>;&lt;p>;但泽伦斯基称乌克兰自八月开始向库尔斯克进军是成功的，并称沿俄乌边境建立了一个“保护区”，并建立了新的俄罗斯军事基地。囚犯已被带走以供未来潜在的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“这极大地帮助了我们的人民从俄罗斯的囚禁中解放出来，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/2a8b5712-35fe-4be4-ae6c-dbd6cc4d59c6_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，乌克兰军队在俄罗斯领土上的行动中遭受了越来越大的生命和物质损失。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院与此同时，五角大楼周一表示，已批准向韩国出售机载预警和控制飞机，价值估计为 49.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼表示，主要承包商将是波音公司。&lt; /p>;&lt;p>;随着乌克兰战争的拖延，俄罗斯和朝鲜加深了政治和军事联盟，平壤出兵对抗乌克兰军队的前景引发了国际社会的广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、德新社、路透社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘most challenging trade partner’, says EU’s next trade chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285179/china-most-challenging-trade-partner-says-eus-next-trade-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 04:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/63a0b790-7f53-4335-ae3e-d37ce66fb2d7_690ceea4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Maros Sefcovic，成为欧盟贸易和经济部长的提名人委员，被视为欧盟主席乌苏拉·冯德莱恩的亲密盟友。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟候任贸易长官在议会确认听证会上将中国描述为欧盟“最具挑战性的贸易伙伴”，并誓言要打击大陆 - “全力”输出过剩产能。&lt;/p>;&lt;p>;马罗斯·塞夫科维奇 (Maros Sefcovic) 被视为欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 的亲密盟友，在过去三年的周一，欧洲议会成员进行了长达三个小时的拷问。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克人表示，在自由贸易与保护主义之间的紧张关系中，“钟摆正在转向”经济安全问题，阐明了欧盟更加强有力的愿景比他的前任瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）概述的要强。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将全力解决中国造成的产能过剩问题，并威胁到我们在欧洲的工业，”同时兼任经济安全专员的塞夫科维奇表示他是否应该在本月晚些时候通过欧洲议会议员的投票。&lt;/p>;&lt;p>;根据他的说法，他说他已经告诉北京的同行，欧盟“不能容忍以牺牲就业为代价来维持中国就业的补贴” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞夫科维奇将中国描述为“我们的第三大、最具挑战性”的贸易伙伴，并发誓要“重新平衡”关系，并“在挑战结构性失衡和不公平现象方面更加自信”。 ”，包括“非市场政策导致产能过剩”。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，产能过剩问题已成为布鲁塞尔和北京之间争论的主要焦点。&lt;/p>;&lt;p>;世界贸易组织上周，欧盟和其他七国集团成员国谴责中国数十年来的“大规模国家干预”，声称该组织的规则不适合处理北京的政策。&lt;/p>;&lt;p>;据出席辩论的消息人士称，中国代表团对此回应称，该组织散布“虚假言论，以借口缺乏竞争力”。&lt;/p>;&lt;p>;针对中国大陆经济消费低迷，欧盟认为受补贴的制成品出口（主要是高科技或清洁技术）正在运往欧洲，从而削弱了当地企业的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩已将此事作为其中国战略的基石，并推动削减开支。对国家关键矿产的依赖。她承诺要“降低”与中国关系的风险，塞夫科维奇周一发誓要全力推进她的议程。&lt;/p>;&lt;p>;在许多情况下，欧洲和西方许多其他地区一样依赖中国供应用于制造为其绿色转型提供动力的商品的原材料和加工矿物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/05/6307dd56-6d9e-4268-bd54-a7082613a72a_f9a6b9e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞夫科维奇出席他的确认听证会欧洲议会周一在布鲁塞尔举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管当法国欧洲议会议员询问他是否会专门针对中国工业产能过剩问题指定一项新的贸易工具时，塞夫科维奇表示反对，但他还是支持传统的贸易工具。反补贴和反倾销工具是欧盟委员会近年来更加频繁使用的工具。&lt;/p>;&lt;p>;针对针对部分中国钢铁产品采取的反倾销措施，塞夫科维奇表示，欧盟已经减少了这些产品的进口“80％或90％”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不公平，如果不尊重公平竞争环境，我会采取这种方法，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他还为欧盟对中国制造的电动汽车征收反补贴关税进行了辩护，该关税在经过长期调查后于上月底生效，该调查已演变成一场激烈的政治争端。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，北京向世贸组织发起了一项调查反对最终措施。&lt;/p>;&lt;p>;“目前（欧盟贸易部）的一个团队正在中国，”塞夫科维奇说。 “我们理解中国对这次谈判感兴趣，但对我们来说非常重要的是……[协议]必须同样有效且可执行（与关税一样）。”&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔“已经做出了强有力的反应”作为对电动汽车关税的回应，他补充道，“中国针对乳制品、白兰地和猪肉的错误尝试”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/ac745173-e509-4991-a2ad-92dd67596145_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sefcovic曾批评Temu等中国电商平台在欧洲的出货量飙升。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，委员会希望通过对话避免中国进一步的报复，但如果谈判失败，“我们已经制定了应急计划”。&lt;/ p>;&lt;p>;在提到战略依赖时，塞夫科维奇对与中国的“经济关系武器化”表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;就像克里姆林宫 2022 年 2 月入侵乌克兰后，欧盟切断了俄罗斯天然气供应一样，这位斯洛伐克人表示，他有信心在关键矿产方面采取同样的做法，并以日本寻求摆脱对中国的依赖为榜样。&lt;/p>;&lt;p>;塞夫科维奇在不同场合都对中国电子商务平台的出货量飙升进行了猛烈抨击。在欧洲，点名了特穆，并表示欧洲必须加紧努力，在发展中国家与北京竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会带来一艘满载工人、混凝土、水泥的船，”他说。询问欧盟如何在第三方市场建设项目方面挑战中国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管言辞强硬，塞夫科维奇声称对与中国进一步对抗不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟对贸易战不感兴趣。我们正在寻找与中国关系的重新平衡。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel issues 7,000 new draft orders for ultra-Orthodox community members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285180/israel-issues-7000-new-draft-orders-ultra-orthodox-community-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/c4b56e7e-499a-4933-8949-afef823123c1_a63da394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，以色列警察在耶路撒冷与极端正统犹太男子发生扭打。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特 (Yoav Gallant) 周一向该国极端正统派社区的个人额外发出了 7,000 份征兵令，这些人历来在最高法院 6 月做出裁决之前免于服义务兵役。&lt;辩护方称，Gallant 批准了以色列军队的“建议，在下一阶段额外发布 7,000 份命令，对符合征兵资格的极端正统派人士进行筛选和评估，预计将在未来几天开始”该部门在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该命令是在 7 月份发出第一轮 3,000 份命令草案后发布的，引发了极端正统派社区的抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/bc6965d0-a3c9-4654-96ad-880591d4cb6d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，以色列警察在耶路撒冷与极端正统犹太男子发生扭打。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的命令是在以色列正在努力增加部队数量之际发出的，因为它正在打一场多线战争，并部署了地面部队来对抗加沙的哈马斯和黎巴嫩真主党。&lt;/p>;&lt;p>;“国防部长得出的结论是，战争和我们面临的挑战强调[以色列军队]需要更多士兵。这是一项切实的行动需求，需要社会各界广泛动员。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列，犹太男性必须服兵役 32 个月，犹太女性必须服兵役 24 个月。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列民主研究所 (IDI) 的数据，极端正统派占以色列犹太人口的 14%，约占 130 万人。&lt;/p>;&lt;p>;其中约 66,000 人。据军队称，征兵年龄被豁免。&lt;/p>;&lt;p>;根据 1948 年以色列建国时采用的一项规则，当时该规则仅适用于 400 人，历史上，极端正统派如果献身，就可以免除兵役研究犹太教神圣文本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/ 387ebbe3-7254-4cc2-ae46-37e390c67d46_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;极端正统犹太男子在耶路撒冷抗议新法律草案期间举着横幅星期四。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，以色列最高法院裁定政府无法“在没有充分法律框架的情况下”维持豁免，因此下令征召神学院学生。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致 1,206 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复行动已造成 43,374 人死亡根据联合国认为可靠的加沙卫生部数据，在加沙，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月下旬以来，以色列已将战争重点扩大到黎巴嫩，并在那里加强了空袭。在与真主党进行了近一年的针锋相对的跨境交火后，美国发动了袭击，随后派遣了地面部队。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US voices alarm to Israel over settler violence in West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285178/us-voices-alarm-israel-over-settler-violence-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/ab067574-48e5-4f85-a461-bef87a856ad3_ae1d997f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列定居者袭击的地点检查被烧毁的车辆周一，约旦河西岸城市拉马拉附近的贝雷赫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周一敦促以色列对约旦河西岸定居者的暴力行为采取行动，并在拉马拉附近近 20 辆汽车被焚烧后发出警报。&lt;/p >;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒对记者表示：“美国对这些以及最近有关约旦河西岸极端主义定居者暴力事件不断增加的其他报道深表关切。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/7e6a5a17-3023-4447-befc-27fac08d84f1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，约旦河西岸城市拉马尔附近的贝雷赫，以色列定居者袭击现场，车辆被烧毁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了周一焚烧汽车外，米勒还指出，约旦河西岸定居者袭击房屋、杀害巴勒斯坦人的牲畜并阻碍橄榄树种植&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，以色列政府应根据其国际义务阻止极端主义定居者的暴力行为，并采取措施保护所有社区免受伤害，”米勒说。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括干预、预防和制止此类暴力。有关当局还有责任尽一切可能缓和紧张局势，并追究所有暴力侵害平民的肇事者的同等责任，无论肇事者或受害者的背景如何。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙武装分子 2023 年 10 月 7 日袭击以色列以来，美国多次对约旦河西岸定居者的暴力行为发出警告，并实施制裁，同时以色列在加沙发动战争，这场战争的目标是哈马斯。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列表示，它正在瞄准边境附近的真主党基础设施​​，以将其推离边境，并允许居民返回以色列北部的家园。&lt;/p>;&lt;p>;法新社周一证实的视频显示，黎巴嫩南部边境村庄迈斯贾巴尔发生大规模爆炸。几个边境村庄也拍摄到了类似的场景。&lt;/p>;&lt;p>;Mail al-Jabal 市长 Abdul-Monhem Chokair 指责以色列进行“系统性破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩战争已造成超过 1,940 人死亡根据法新社对黎巴嫩卫生部数据的统计，自 9 月 23 日以来，黎巴嫩真主党武装和资助的真主党表示，周一再次向以色列北部城市萨法德发射火箭。&lt; /p>;&lt;p>;真主党表示正在采取行动支持加沙的哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;据黎巴嫩官方国家通讯社 (NNA) 报道，以色列战机周一袭击了黎巴嫩南部的多个地区。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;也门、伊拉克和叙利亚的伊朗结盟团体也被卷入战斗，伊朗和以色列本身也互相攻击，加剧了人们对更广泛冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;至少有两个真主党一名驻英国的战争观察员称，周一，大马士革以南的 Sayyeda Zeinab 地区附近有多名成员被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，其空军袭击了真主党叙利亚分支的情报总部。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/c5036745-b0d0-473b-aa80-3f3048538d76_b45a9a13.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在以色列轰炸加沙北部拜特拉希亚期间受伤的人被放在担架上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部周一表示，以色列军队正在轰炸加沙北部最后一家部分运作的医院，同一天以色列正式通知以色列联合国正在切断与巴勒斯坦领土上主要援助机构的联系。&lt;/p>;&lt;p>;誓言阻止哈马斯武装分子在加沙北部重新集结，在近一个月前发起了大规模的空中和地面袭击，距其实施大约一年。针对伊斯兰主义者的战争。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和联合国机构表示，数百人被杀，该地区严重缺乏基本物资。&lt;/p>;&lt;p>;“此时此刻，占领军正在加沙卫生部表示：“继续暴力轰炸和摧毁卡迈勒阿德万医院。”加沙卫生部表示。&lt;/p>;&lt;p>;医院院长 Hossam Abu Safieh 在一份声明中表示，情况是“灾难性的”，数名工作人员受伤。&lt;/p>;&lt;p >;“我们不明白这次针对医院的爆炸事件背后的目的。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示正在检查该报告。另外，它表示部队“正在继续对加沙地带北部和中部的恐怖主义基础设施和特工采取行动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周一表示，已与巴勒斯坦敌对派别举行了会谈法塔赫在开罗讨论“加沙战争和国家行动途径”。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，以色列发布正式通知，在立法者投票通过后，将切断与联合国支持巴勒斯坦难民的机构近东救济工程处的关系禁止该对被占领土至关重要的组织。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令引发了全球谴责，此前美国于 10 月中旬警告以色列，除非改善援助交付，否则可能会扣留部分数十亿美元的军事援助30天内飞往加沙。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Awaiting US election, Asian officials see little difference in candidates’ policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285176/awaiting-us-election-asian-officials-see-little-difference-candidates-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 02:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/22c92228-a1e2-44c2-9eda-ea886748d4c1_d1a0307e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;分析人士和前官员表示，当全世界都在等待美国历史上最不寻常的总统选举之一的结果时，许多印太国家认为副总统卡马拉·哈里斯或前总统唐纳德·特朗普获胜的区别相对较小。&lt;/他们指出，虽然共和党人特朗普和民主党人哈里斯之间可能存在显着的风格差异，但美国对该地区的许多政策已经融入其中，这使得获胜者对其核心利益的影响相对较小。&lt;/p>;&lt;p >;“对于日本来说，总统选举最重要的是新总统将如何对待与中国的关系。如果我们从这个角度来看，那就没有显着差异，”横滨国立大学教授 Takemasa Sekine 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计任何候选人，甚至特朗普先生或哈里斯女士，都会接受对中国采取非常严厉的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人提出了亚洲各经济体的观点，得到了广泛认同。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚前贸易部长 Gita Wirjawan 认为，大多数东南亚国家都漠不关心，并补充说，该地区真正需要的是投资和结构改革，这两者都不取决于选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为印度尼西亚的[地区]领导力早就该发挥了，”现任主席的 Wirjawan 说道。总部位于雅加达的 Ancora 集团表示。 “我认为印度尼西亚将在任何一届政府的领导下提供平衡基调。&lt;/p>;&lt;p>;“从结构上来说，最重要的是东南亚在法治方面采取一致行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/62b74b7a-adf9-417e-a3ea-3befd0f0356b_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统和副总统候选人、民主党副总统卡马拉·哈里斯和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹以及共和党前总统唐纳德·特朗普和参议员 JD 万斯的邮件-在纽约的选举投票中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的几个盟友和伙伴 — — 包括台湾、日本、韩国和菲律宾 — — 都在考虑在特朗普第二届政府执政期间可能面临的压力。支付更多的国防费用，正如他在 2017 年至 2021 年第一个任期期间所看到的那样。&lt;/p>;&lt;p>;韩国在周二的选举摊牌中没有表示任何官方倾向。但哈佛大学亚洲中心研究员 Seong-Hyon Lee 表示，国内辩论表明哈里斯更受青睐，因为她预期支持联盟稳定、多边外交和更可预测的贸易关系，以支持地区稳定。&lt;/p>;&lt;他表示，特朗普可能会引发“成本分摊和不可预测性方面的紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈政府在拜登政府期间与华盛顿密切结盟，以应对美国日益增长的影响- 中国的竞争，并因改善与前殖民者日本的关系而受到政治批评。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，韩国尹政府对特朗普的回归感到担忧，特朗普可能会采取与韩国几乎相反的联盟政策步骤拜登的做法可能会破坏最近加强的联盟网络。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“在经济上，虽然两位候选人都倾向于保护主义，但哈里斯的做法预计不会造成太大破坏，从而提供一个更可预测的贸易环境。”李补充道，虽然她预计“对中国采取审慎的态度将有助于韩国管理华盛顿和北京之间的战略平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;许多亚洲经济体的一个主要担忧仍然是进入美国市场，但同样，可能一些人表示，尽管特朗普公开表示对关税充满热情，但两位候选人之间的分歧比看起来要小。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会说，没有显着差异，”李说。 “即使在哈里斯政府的领导下，我们也可能期望她会推出许多保护措施。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当台北考虑选举后的前景时，陪审团尚未决定它更喜欢谁” 华盛顿全球台湾研究所执行主任罗素·萧 (Russell Hsiao) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到特朗普无视惯例的倾向，他可能愿意扩大美国向这个自治岛屿出售武器的范围，因为它支付了费用。萧说。&lt;/p>;&lt;p>;但萧指出，鉴于他的交易性质和对威权领导人的钦佩，特朗普也不太可能明确表示，如果台湾受到中国攻击，美国将保卫台湾，因为拜登已经多次这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国共产党的虚假信息旨在破坏美国信誉之际，这可能会煽动这个民主岛屿上已经明显的对美国意图的怀疑之火，”萧说。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，另一方面，哈里斯可能会继续拜登的努力，“负责任地管理”美中竞争、支持人权和培育联盟。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会意味着她可能会寻求逐步推进美台贸易倡议，并继续“高度关注”确保台湾完全采取不对称军事战略。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，与拜登不同的是，哈里斯并没有直接发表评论尽管她表示美国将继续支持台湾的自卫能力，但她是否会在台湾发生军事冲突时进行干预，”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分离的省份，最终与大陆统一，必要时使用武力。包括美国在内的很少有国家承认该岛是一个独立国家。但华盛顿在法律上有义务支持台湾的军事防御能力，这是北京强烈反对的政策。&lt;/p>;&lt;p>;Wirjawan 表示，许多东南亚人认为，与民主党相比，共和党的领导更容易理解、更直接、更容易交易。 “有点太理智了”。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一能理解民主党说话方式的人就是新加坡人，”他告诉亚洲协会政策研究所。 “如果特朗普当选总统，我预测东南亚的一些领导人实际上会庆祝，因为他们可以对付这个人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/c657d48c-5f20-428e-875a-de5852d3a006_21a4e20c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在密歇根州罗穆卢斯的底特律国际机场登上空军二号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，朝鲜似乎谨慎地支持特朗普获胜；他与朝鲜领导人金正恩的关系、他对在朝鲜半岛维持美军基地的怀疑态度以及他对联盟的交易态度。乔治·H·W·布什美中关系基金会高级研究员李说，继续这一记录可能会削弱美韩关系。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，特朗普的不可预测性虽然有风险，但有时也会带来风险。”对朝鲜有利，创造了意想不到的机会，”他指出。 “与哈里斯可能采取的更严格立场相比，他更愿意考虑解除制裁，尽管这与具体让步有关，但也可能使他对朝鲜更具吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;最后，随着美国和中国在所有问题上争论不休从安全和外交到技术和贸易，北京正在特别感兴趣地关注结果。&lt;/p>;&lt;p>;当然，中国的偏好在华盛顿引起了广泛争论。一些人猜测北京青睐特朗普，因为他的关税和对盟友的不信任可能会在全球范围内削弱美国的实力；其他人则认为，注重稳定的中国首先支持一致性 — — 因此哈里斯也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直重申其立场：它没有意见，美国选举是国内事务，它不干涉其他国家的事务。复旦大学教授赵明浩一再指出，北京的选举代表着“两碗毒”之间的选择。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，中国并非没有自己的观点，无论如何不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;“开门见山，就党和政府而言，民主党总统无疑是‘两害相权取其轻’，”华盛顿中美研究所高级研究员苏拉布·古普塔(Sourabh Gupta)表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为，鉴于目前双边对台湾问题的理解不稳定，以及在中美关系惨淡的背景下，无论多么不稳定，保持底线的重要性，中国的理想选择是乔·拜登总统连任。&lt; /p>;&lt;p>;由于拜登的退出已经没有实际意义，他的副总统哈里斯很有可能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔回顾了他所认为的北京领导层的思维过程。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔回顾了他所认为的北京领导层的思维过程。哈里斯对中国的评价相对较少，但从中国的解读来看，这是积极的。他说：“她本可以兴奋地将中国纳入全国对话，以获取廉价的政治分数，但她选择了不这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自特朗普 2016 年当选以来，北京改变了主意，当时它认为尽管这位傲慢、反复无常的房地产开发商可能会削弱美中关系，但他会进一步损害华盛顿的全球声誉。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔说，事实上，情况恰恰相反。事实证明，支持美国联盟和全球多边体系的护栏“足以承受特朗普的打击”，而支撑美中关系的护栏则不然。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，美中关系可能会崩溃到超出预期的程度。他说，“在特朗普第二届政府期间进行修复”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京并不热衷于第二次‘特朗普播下混乱’实验。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/960146ea-a7fe-48bb-b4a4-2289728efdbd_38f5cac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普周一在北卡罗来纳州罗利举行的竞选集会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官员可能相信他可以被“管理”——尽管特朗普发表反华言论，但他在7月宣布习近平主席给他写了一封“漂亮的便条” ” 在 7 月份针对他的暗杀企图之后，古普塔说，但对他的顾问非常警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普二世的共和党高级政治任命者预计将对中国抱有无可救药的敌意，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;龚还辩称，北京担心特朗普可能会通过停止美国对基辅的支持来结束乌克兰战争，从而让华盛顿完成“重返亚洲”并与中国正面交锋。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，另一个担忧是：如果特朗普大幅削弱与日本和韩国的军事关系，东京和首尔可能会开始建造自己的核武库。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京可能有一个首选的赢家，但它并没有屏息以待&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，北京方面对下一任美国总统的期望很低，”古普塔说。 “它希望，但不要指望这一轨迹在下一任总统的领导下必然会改变。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>