<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba founders Jack Ma, Joe Tsai appear in Hangzhou in show of confidence amid corporate reshuffling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224858/alibaba-founders-jack-ma-joe-tsai-appear-hangzhou-show-confidence-amid-corporate-reshuffling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/751d155a-61c5-4be9-80e3-6db30278151d_9c561884.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，阿里巴巴集团控股创始团队成员齐聚杭州，成为中国最大的电子商务公司- 在其首席执行官和董事长宣布计划辞职以专注于云业务后，电子商务公司表现出统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴联合创始人马云和现任首席执行官兼董事长张勇一起出现在办公室阿里云，张也是领导者。在活动的照片和视频中，两人一边喝酒聊天，一边在公司园区散步。据报道，马云已不再在阿里巴巴担任任何公司职务，过去一年的大部分时间都在海外度过，主要是在日本。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云没有回应置评请求。阿里巴巴拥有南华早报。&lt;/p>;&lt;p>;同时也是联合创始人并准备接替张担任董事长的蔡崇信也出现在菜鸟网络的杭州总部，菜鸟网络是阿里巴巴的物流部门蔡现任董事长。菜鸟证实了此次访问。蔡英文是邮报董事长。&lt;/p>;&lt;p>;张正准备辞去首席执行官和董事长一职，他分别担任了八年和四年的职位，因为大规模的公司重组将使阿里巴巴独立拆分为六家公司运行实体。这些团体可以自由地进行自己的筹资，包括通过首次公开募股，阿里云正在张的领导下进行。&lt;/p>;&lt;p>;通过领导层改组，58 岁的马云的长期合作伙伴，正在重返这家科技巨头的高层职位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到许多前退伍军人重返一线......这意味着阿里巴巴在马云回归后做出了重大调整，”电子商务总监曹磊说。商业研究机构 100ec。&lt;/p>;&lt;p>;“阿里巴巴的最新市值仅为其最高水平的五分之二，”他说。 “蔡英文需要在市值管理上做得更好，并继续讲述阿里巴巴是一家科技公司的故事。”&lt;/p>;&lt;h3>;马云敦促阿里巴巴“回到淘宝”以度过艰难的电子商务市场&lt;/h3>;&lt;p>;1999年阿里巴巴成立时加入阿里巴巴的蔡英文于5月被任命为菜鸟董事长。据该公司称，阿里巴巴于 2013 年成立了物流业务，目标是在未来 12 至 18 个月内完成首次公开募股。&lt;/p>;&lt;p>;蔡也是淘宝天猫集团的唯一董事阿里巴巴将对其保持独家所有权。阿里巴巴成立前马云的合伙人吴永明担任集团董事长，将接替张勇出任阿里巴巴集团首席执行官。蔡还拥有阿里巴巴本地服务部门和国际电子商务集团的董事会席位。&lt;/p>;&lt;p>;当他在秋季担任董事长时，蔡将重新管理他帮助创办的公司自 2019 年卸任战略投资负责人以来首次担任阿里巴巴首席财务官。蔡崇信此前担任阿里巴巴首席财务官直至 2013 年。最近，他将注意力转向体育，2018 年收购了位于纽约的美国篮球协会球队布鲁克林篮网队。 &lt;/p>;&lt;p>;“阿里巴巴很可能转型为一家金融控股公司，就像过去许多大型财团的方向一样，”总部位于广州的艾媒咨询首席执行官张毅表示。 “蔡的主要职业与金融和战略投资有关，因此他的能力和经验很适合新阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;公司最近的举措旨在重振阿里巴巴的竞争力，马云对此表示赞同表示担忧。 5 月，他出现在杭州与高管的非正式会议上，敦促这家科技巨头重新将精力集中在淘宝上，以应对日益激烈的竞争和经济逆风。他以手机制造商诺基亚和电影巨头柯达为例，说明一个品牌的命运转变速度有多快。&lt;/p>;&lt;p>;自从中国科技巨头从北京长达一年多的行业镇压中崛起以来，该国的明星企业家开始重新出现在公众面前，在某些情况下，他们重新控制了他们的帝国。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最大的电子商务竞争对手京东的创始人刘强东一直保持低调，直到去年年底，当他批评公司高层领导表现不佳时。据中国媒体报道，最近，他出现在 6 月 18 日庆祝公司成立 20 周年的仪式上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Downturn in mainland China could prompt an attack on Taiwan or India, exiled Tibetan leader warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224859/downturn-mainland-china-could-prompt-attack-taiwan-or-india-exiled-tibetan-leader-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/95fc4234-b07b-483b-be14-08cc9c2e0a6c_2d8bb93b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个名为西藏流亡政府的印度组织的负责人说周三在澳大利亚表示，中国大陆不稳定的经济衰退可能会促使北京攻击台湾或印度，这一动态应受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;被称为藏人行政中央司政（CTA）的边巴次仁)，在堪培拉的国家新闻俱乐部发表讲话，并将中国将西藏儿童送入寄宿学校和 DNA 收集的政策与澳大利亚过去将土着儿童逐出家庭的可耻政策进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;后来澳大利亚议会为这一政策和所谓的“被盗一代”道歉。&lt;/p>;&lt;p>;司政是 2012 年在 87 岁的藏人精神领袖达赖喇嘛放弃政治权威后创建的领导角色&lt;/p>;&lt;p>;Tsering 表示，北京一直在与印度、台湾和南海问题上争论不休，但其优先考虑的是经济，因为经济正处于低迷状态，青年失业率不断上升.&lt;/p>;&lt;p>;“中国今天非常不安全，所以我们必须继续观察动态，因为现在我的分析是，如果共产党的生存受到威胁，那么他们肯定会攻击其中一个这些地方，”他在回答记者提问时说。&lt;/p>;&lt;h3>;未来 5 到 10 年的中印关系看起来“艰难”，国会的拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 说&lt;/h3>;&lt;p>;中国大使馆曾敦促新闻俱乐部取消演讲的堪培拉没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责达赖喇嘛在西藏煽动分裂主义，它不承认 CTA，代表生活在印度、尼泊尔、加拿大和美国等约 30 个国家的约 100,000 名流亡藏人。中国从1951年开始统治西藏。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好的&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China backs Argentina’s Falklands claim, calls for end to ‘colonial thinking’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224866/china-backs-argentinas-falklands-claim-calls-end-colonial-thinking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/674e2e44-ad75-4c82-8764-d17eb483acaa_d0682236.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻联合国大使耿爽支持阿根廷对福克兰群岛的主权要求并呼吁各国摒弃“殖民思维”，警告其对国际秩序的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国常驻联合国副代表耿爽周二在非殖民化特别委员会上发表上述言论，会议通过了一项决议，呼吁英国和阿根廷就马尔维纳斯群岛恢复谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“马尔维纳斯群岛问题是殖民主义的历史遗留问题。尽管殖民时代已经过去，但符合殖民思维的霸权主义和强权政治今天仍然存在，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;耿说，这种思维方式对国际关系和国际秩序产生了“严重影响”并“严重损害”有关国家的主权、安全和发展利益。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会必须对此保持高度警惕和坚决抵制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷坚称这些岛屿 - 距离其南大西洋海岸线约 600 公里（370 英里） - 被英国非法占领，英国辩称其领土主张可追溯到 1765 年。&lt;/p>;&lt;h3>;中国加大对福克兰群岛的压力，坚称英国对阿根廷的要求做出回应&lt;/h3>;&lt;p>;1982 年，在布宜诺斯艾利斯试图占领该领土的失败促使英国派遣海军舰队后，两国之间持续了数百年的争端演变成一场为期两个月的战争&lt;/p>;&lt;p>;这个问题在 3 月再次引发，当时阿根廷放弃了 2016 年的合作协议——涵盖能源、航运和渔业等问题，但不包括主权——并要求恢复谈判&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣詹姆斯·克莱弗利坚定地表示，这些岛屿是英国领土，并在推特上指出，岛民“选择继续作为英国的海外领土自治”。&lt;/p>;&lt; p>;2013 年的马尔维纳斯群岛公投结果显示，99.8% 的人投票支持英国留在英国。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷马尔维纳斯事务部长吉列尔莫·卡莫纳 (Guillermo Carmona) 去年表示，这个南美国家打算“利用”地缘政治气候——包括乌克兰战争——以加强对其主张的国际支持。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷退出与英国的福克兰群岛合作协议&lt;/h3>;&lt;p>;在 8 月接受路透社采访时，Carmona 表示世界“自从俄罗斯在 2 月入侵乌克兰以来，很少像现在这样谈论国家的领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;“这显示了英国等一些西方大国的双重标准，他们在领土上采用一个标准欧洲和南美洲的另一个国家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的联合国委员会会议上，耿说北京“坚定支持”阿根廷对有争议领土的主张，并主张通过和平谈判解决争端。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促英国……避免采取可能加剧紧张和对抗的措施，同时积极回应阿根廷恢复对话和谈判的要求，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国如此热衷于卷入马岛争端？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然耿的言论与马岛有关，但它们呼应了中国外交部长期以来的论点，即美国和其他西方国家试图维持当他们反击中国在南中国海的军事存在时，他们自己的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这条资源丰富的水道是中国和该地区许多国家争夺主权的主题，这些国家越来越多地表达了他们的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;2 月，外交部发表了一篇 4000 字的文章，谴责美国的霸权主义，并列举了华盛顿在政治上“滥用支配地位”的方式，军事上和经济上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp to invest HK$65 billion in next 5 years on maintaining rail assets, marking 30 per cent increase in annual expenditure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224860/hong-kongs-mtr-corp-invest-hk65-billion-next-5-years-maintaining-rail-assets-marking-30-cent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/6084a8f5-5708-4ab4-97a8-22429f60055e_d5f548fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港地铁公司将在未来投资 650 亿港元（83.1 亿美元）五年来更新和维护铁路资产，标志着年度支出增加了 30%，同时在一系列事故导致罚款和服务中断后进一步采用创新和技术来提高标准。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司关于周三公布了 130 亿港元的年度支出数字，高于目前的年度 100 亿港元，作为其铁路资产管理机制审查结果的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;举措将包括花费更多时间在在非服务时间进行维护，而工人将接受资产意识和风险管理培训。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会在使用紧急出口导致出行混乱后抨击港铁公司&lt;/h3>;&lt;p>;“公司港铁公司香港运输服务总监杨美珍说：“将落实报告中的建议，包括增加铁路资产更新和维修的资源，并将继续提供服务以回应公众的期望。” p>;&lt;p>;审查是由去年的两起备受瞩目的事件引发的。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，一列火车因连接两节车厢的车钩松动而导致机械故障。结果，紧急刹车被触发，迫使 1,500 名乘客疏散到将军澳线的隧道内。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通勤者只能在 2025 年受益于港铁信号升级&lt;/h3>; p>;11月，一列火车驶入油麻地站时被铁轨旁脱落的金属围栏撞到，车门被撕裂，一节车厢出轨。荃湾线部分路段服务中断数小时，乘客在交通停止前通过紧急出口离开车厢并在黑暗中沿着轨道行走时处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，港铁公司记录了 135 万次火车出行，其中 154 次延误 8 分钟或更长时间，比 2021 年的 194 次下降了 20%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Korean aircrew use ‘lasso rope, tie wraps’ to restrain drugged-out man who tried to open emergency exit door]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224855/korean-aircrew-use-lasso-rope-tie-wraps-restrain-drugged-out-man-who-tried-open-emergency-exit-door?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/2083de88-e0d9-40f7-aaff-001795ee7f4e_f9cf4f93.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 19 岁的韩国男子在试图打开一个在从菲律宾宿雾飞往韩国首尔的航班途中，飞机的舱门。&lt;/p>;&lt;p>;济州航空公司的航班起飞大约一个小时后，乘客开始“举止怪异”，航空公司官员告诉 CNN。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在抱怨胸部有压力后，他被转移到机舱前部接受机组人员的监视。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他突然冲向紧急出口，试图打开它，美国有线电视新闻网报道。&lt;/p>;&lt;p>;这名乘客“立即被机组人员制服，机组人员使用套索和领带在接下来的飞行中控制住他，”济州航空公司的官员告诉美国有线电视新闻网。据该航空公司称，机上 180 名乘客无人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司的代表没有立即回应其他置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;“我只是对死亡感到恐惧， &#39; 坐在韩国人旁边打开机舱门的男子说&lt;/h3>;&lt;p>;据美国有线电视新闻网报道，当地时间周一早上 7 点 30 分左右，当飞机降落在首尔仁川机场时，这名男子被移交给了当地警方。&lt;/p >;&lt;p>;机场警方告诉媒体，这名乘客没有解释他的事件动机，但后来有报道称他的毒品检测呈阳性。&lt;/p>;&lt;p>;全面分析毒品的种类和数量据美国有线电视新闻网报道，预计将在两周内服用毒品。&lt;/p>;&lt;p>;仁川机场的代表没有立即回应其他置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件发生在一名男子成功吸毒后不到一个月在韩亚航空公司的航班上打开了飞机的紧急舱门。&lt;/p>;&lt;p>;一段广为流传的事件视频显示，当飞机降落到韩国时，风吹过机舱。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表通过 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Hong Kong teenagers attacked by 10 suspects wielding knives and wooden bars at housing estate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224856/5-hong-kong-teenagers-attacked-10-suspects-wielding-knives-and-wooden-bars-housing-estate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 15:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/80f1c438-8a44-435e-bf27-5ad52a4afc1e_c3e8272c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;反黑警察正在追捕大约 10 名行凶者，他们用刀和手枪袭击了 5 名青少年香港北部一个公共屋村的木制酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;五名年龄在 12 至 17 岁之间的男孩是一群聚集在广礼楼一楼乒乓球桌旁的年轻人中的一员。周二晚上11时40分袭击发生在大埔广福村。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，大约10名袭击者从两辆的士和一辆汽车中跳下并发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他据称，这群年轻人逃跑了，但其中五人被袭击者抓住并遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者在警察赶到之前乘坐三辆车逃跑了。警方搜查该地区，但无人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;所有伤者均被送往雅丽氏何妙龄那打素医院接受治疗。警方称，大部分人四肢受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;麦当劳持刀袭击港人担心自身安全&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，其中两名受害者是学生，其中一些人有黑社会背景。&lt;/p>;&lt;p>;他说警察正在调查袭击背后的动机。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在将此案视为伤人案件。大埔区打黑队正跟进案件。&lt;/p>;&lt;h3>;香港暴力犯罪“未必是山寨效应所致”&lt;/h3>;&lt;p>;城市记录今年第一季度共发生 2,249 起暴力犯罪事件，比去年同期的 1,840 起增加了 22%。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，警方在 1 月至 3 月期间处理了 503 起与三合会相关的犯罪报告今年，比 2022 年同期的 296 例增加了 69.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$14 million worth of ketamine hidden in wooden tables shipped from Netherlands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224852/hong-kong-customs-seizes-hk14-million-worth-ketamine-hidden-wooden-tables-shipped-netherlands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/e3cab425-bc26-493f-bb57-a7300483f655_557daba8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关在发现 1400 万港元（180 万美元）后逮捕了三名男子从荷兰运往该市的一批木桌中隐藏了价值 32 公斤的毒品。&lt;/p>;&lt;p>;32 公斤（70 磅）的氯胺酮被隐藏在三个 15 厘米（6 英寸）厚的桌子的空心中心香港海关周三表示，每件长约 2 米 x 1.5 米（6.5 英尺 x 5 英尺），重约 50 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查局高级督察杨伟汉说这批货物是上周从阿姆斯特丹运抵该市的一个海运集装箱中存放的 10 多批不同货物中的一批。元朗一家物流公司。&lt;/p>;&lt;p>;“X光检查显示，违禁药物藏在三张镂空的木桌里，”高级督察说。&lt;/p>;&lt;p>;杨说他们在这批货物中发现了 32 公斤的氯胺酮，这批货物的市值估计为 1,400 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;伪装成工人的人员运送了这批货物，但被指示将其留在元朗的一个室外停车场周一下午。&lt;/p>;&lt;p>;一群便衣警察在停车场附近等候了六个多小时，直到晚上 9 点左右，两名男子才出现来接走货物。&lt;/p>;&lt;p>;在星期一的行动中，他们逮捕了这两名男子和停车场的保安人员，据称他们担任了望。&lt;/p>;&lt;p>;这三名年龄在 30 至 52 岁之间的男子因涉嫌贩运危险药物而被拘留– 最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，初步调查表明，查获的毒品是打算运往该市的地下市场。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今海关人员缉获的氯胺酮总量已超过400公斤。与 2022 年前六个月没收的近 300 公斤毒品相比，这一数字增长了 33%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方查获价值 360 万港元的非法毒品，包括氯胺酮&lt;/h3>;&lt; p>;有消息称，今年查获的氯胺酮大部分是从荷兰、波兰、英国等欧洲国家空运进港的。并表示将加强与内地及海外执法机构的查验和情报交流，打击跨境贩毒。&lt;/p>;&lt;p>;4月，海关人员在机场查获50公斤价值23港元的氯胺酮来自波兰的空运货物价值 100 万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方检获价值 1.15 亿港元的毒品——一些夹在饼干里&lt;/h3>;&lt;p>;临时数字显示，香港警方检获了 5 种主要毒品城市——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——在今年 1 月至 3 月期间从 2022 年同期的 797 公斤增加了 142% 至 1,929 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;氯胺酮的缉获量增加了 190%从 2022 年第一季度的 60 公斤增加到今年前三个月的 174 公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man for sending teen girls pictures of his genitals, grooming victims via social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224839/singapore-jails-man-sending-teen-girls-pictures-his-genitals-grooming-victims-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/54001c11-003c-4f5e-ab1f-32ce4e865057_bc09f266.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名22岁的新加坡男子被判入狱15个月零4周&#39; 因向他通过 WhatsApp 和 Instagram 联系的 11 至 15 岁的女孩发送他的生殖器图像而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;Teo Jun How 也暴露了自己的其中一个，并被发现一直在法庭于周二开庭审理，拥有超过 354 份虐待儿童的色情材料。&lt;/p>;&lt;p>;他在今年 1 月承认了与未成年人有关的 9 项性犯罪。量刑时还考虑了其​​他 13 项类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;由于法院命令保护受害者的身份，无法透露受害者的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;大约在 2018 年和 2019 年，Teo 通过一个WhatsApp聊天群，并邀请她出去看电影。当时她只有 11 或 12 岁。&lt;/p>;&lt;p>;当他们在电影院时，他要求她进行性行为。她拒绝了，但他解开裤子，露出了自己。&lt;/p>;&lt;p>;她生气地离开了电影院。 Teo 为自己的行为道歉，然后提出用出租车送她回家。&lt;/p>;&lt;p>;在旅途中，Teo 再次暴露在她面前，并试图让她触摸他，但女孩设法将她的手从&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡老师因拍下同事、学生的 170 部裙底视频而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，他多次试图让她触摸他，但她拒绝了。&lt;/p>;&lt; p>;2020 年 10 月左右，他联系了当时年满 13 岁的女孩，并提出为她的裸照支付 100 新元（75 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;她拒绝了，Teo 建议进行视频通话并付款她花了 150 新元（112 美元）让他看她的生殖器。&lt;/p>;&lt;p>;她同意了，两人在通话期间互相暴露自己。&lt;/p>;&lt;p>;在发生这种情况时，Teo 使用了一个屏幕在未经女孩同意的情况下录制视频通话的录音应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，即 2021 年 1 月，Teo 通过 WhatsApp 聊天组获得了女孩当时 15 岁的姐姐的电话号码 –并问她是否想和他做朋友。&lt;/p>;&lt;p>;当姐姐问他是谁时，他以呻吟和发出其他性声音作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;她很快挂断了电话，但 Teo给她发信息问她要不要看他的生殖器，并告诉她，她的妹妹为了换取金钱，把裸照发给他。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡少女承认试图强奸8岁妹妹&lt; /h3>;&lt;p>;他还向她发送了一段他与妹妹谈话的屏幕录像。&lt;/p>;&lt;p>;这名 15 岁的女孩后来与她的妹妹交谈，此事被报告给了他们的母亲，后者去报警。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，Teo 多年来一直通过社交媒体对年轻女孩进行性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 Benedict Teong 准备的法庭文件显示在 2020 年的某个时候，两名当时 15 岁的女孩通过 Instagram 收到了 Teo 的直接消息。&lt;/p>;&lt;p>;以“Jia_le”的个人资料名称，他继续向她们发送带有性色彩的消息和一段不知名的视频女孩与 Teo 声称是他的未知男性发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;他还向他们发送了他的生殖器照片。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，Teo 加入了一个名为“ cancelschool”，由一名女子学校的学生创建。他假扮成一个名叫“家乐”的 15 岁男孩。&lt;/p>;&lt;p>;他联系了当时年龄在 12 至 14 岁之间的几名受害者，并向他们发送了各种色情信息和他生殖器的照片。&lt; /p>;&lt;h3>;香港建筑工人因性侵犯 12 岁女孩和其他 2 人被判入狱 12 年&lt;/h3>;&lt;p>;Teo 在警方报案后于 2021 年 1 月 24 日在家中被捕他和警察发现了他的一个 U 盘，里面有 502 部色情影片。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 354 部儿童性虐待内容的视频，其中的儿童年龄不超过 12 岁。&lt;/p>;&lt;p >;这些视频从几秒到 23 分钟不等，由 Teo 通过在线消息应用程序从不同的人处获得。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Allison Foo 敦促法庭考虑对 Teo 的缓刑报告，他说没有缓刑期间，这位 22 岁的年轻人重新融入社会可能会影响他的未来，因为他还年轻。&lt;/p>;&lt;p>;Foo 补充说，Teo 对自己的行为感到由衷的悔恨，并有动力改变自己的行为，以防止自己再次犯罪.&lt;/p>;&lt;p>;地区法官 Kessler Soh 不同意辩方的意见，指出鉴于 Teo 的罪行的严重性，缓刑不是适当的判决。&lt;/p>;&lt;p>;法官还表示，如果 Teo 被定罪年轻时，他会考虑改造训练而不是缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;改造训练是针对 21 岁以下犯有较严重罪行的罪犯的有组织的改造计划，而缓刑通常提供给初犯16 至 21 岁之间的罪犯，并且没有犯罪记录。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡男子因强奸 2 名女孩接受改造训练，其中 1 名是他的妹妹&lt;/h3>;&lt;p>;性暴露对于未满 14 岁的人，Teo 可能会被判入狱长达两年并被罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;对于意图侮辱他人的尊严，他可能会被判入狱长达一年或罚款，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;如果他拥有虐待儿童的材料，他可能会被判处最高五年的监禁以及罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;任何对儿童进行性剥削的人或年轻人可被处以最高 10,000 新元（7,450 美元）的罚款或最高五年的监禁，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p>;本文由 &lt;/p>; 首次发布</description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr hails ‘progress’ on South China Sea fishing ban talks with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224849/philippines-marcos-jnr-hails-progress-south-china-sea-fishing-ban-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 14:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/a8087f83-9b14-4736-946d-4f00ef5c7418_5013cb9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，他的政府和北京在导航方面取得了“进展”亚洲巨人在有争议的南中国海实施的单边捕鱼禁令已经威胁到当地渔民的生计。&lt;/p>;&lt;p>;每年的限制已经在资源丰富的水道实施，其中包括菲律宾的专属经济区，已有 20 多年的历史——尽管 2016 年联合国支持的法庭裁定该东南亚国家拥有在那里捕鱼的主权。中国拒绝承认这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一艘中国海岸警卫队船只上周尾随一艘正在向渔民运送物资的菲律宾船只的问题，小马科斯也试图缓和。中业岛，南中国海南沙群岛之一，目前由马尼拉管辖。&lt;/p>;&lt;p>;他将此视为公海敌对行动缓和的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“最新报道是不是刚刚被跟踪了。不像以前被封锁的时候。因此，那里几乎没有什么进展，”Marcos Jnr 说，并补充说他正在与中国协调，以确保其捕鱼禁运不会在未经通知的情况下实施。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们说将在两个月后实施捕鱼禁令时，我们可以制定计划，”《菲律宾每日问询者报》援引他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的渔民将做什么？因此，让我们为他们提供另一种生计或收入来源。”&lt;/p>;&lt;p>;中国辩称，从 5 月到 8 月的暂停捕鱼促进了可持续捕鱼，但菲律宾称这侵犯了该国的主权。&lt;/p>;&lt;h3 >;南中国海：菲律宾抱怨中国在海上“骚扰”&lt;/h3>;&lt;p>;5 月，Marcos Jnr 要求菲律宾海岸警卫队和外交部“制作这些渔场的地图”提交给北京，以解决捕鱼权纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周二，他承认结果“不会很快到来”，尽管由于与北京的沟通改善，此事正在取得进展。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海警船只经常在南海与菲律宾船只对峙，阻止它们靠近马尼拉声称拥有主权的岛屿，并命令它们离开北京“无可争议的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个南中国海拥有主权，菲律宾和其他几个国家在南海拥有相互竞争的主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国的海上侵略也促使菲律宾拥抱其长期的安全盟友美国，随着双方最近几个月进行联合军事演习并签署扩大的防务协议，情况变得更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;一再批评中国海岸警卫队在南中国海的行动的参议员 Risa Hontiveros 敦促 Marcos Jnr 提高联合国大会应该有“能力告诉中国如何做”。推动将菲律宾的部分专属经济区宣布为海洋保护区遭到了中国驻马尼拉大使黄溪连的不满。&lt;/p>;&lt;p>;费迪南德亚历山大——小马科斯的儿子，本人也是立法委员——给北京带来了“大问题”。 Hagedorn 补充说，他对修改该法案持开放态度，但在特使要求他审查他的计划后他不会放弃它。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Underwater ‘banging’ sounds heard in search for missing Titanic tourist submersible]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224841/banging-sounds-heard-search-missing-titanic-tourist-sub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/02608593-c9a0-4f9a-848d-6752f4be74e1_1d7b7160.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;救援人员使用声纳搜索失踪的泰坦尼克号潜水器，发现船上有五人在水下媒体报道援引美国政府的消息称，两天前飞机在北大西洋消失时发出“砰砰”声。&lt;/p>;&lt;p>;参与搜索的一架加拿大 P-8 飞机“每天都在该地区听到砰砰声” 30分钟。四小时后，部署了额外的声纳，但仍能听到砰砰声，”据滚石杂志报道，一封发给美国国土安全部官员的内部电子邮件说。&lt;/p>;&lt;p>;CNN 还报道说，声纳接收到砰砰声，根据美国政府的一份内部备忘录，但该文件没有说明周二听到噪音的时间、持续了多长时间或可能导致噪音的原因。&lt;/p>;&lt;p>;7.7 米长的 Titan 是为了根据其规格，在水下停留 96 小时——让五名船员一直待到美国东部标准时间星期四早上（香港时间星期四晚上），然后空气耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;一名飞行员和四名乘客很早就进入了微型潜艇周日，它在进行了两小时的潜水后大约 1 小时 45 分钟与水面的母船失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;随着加拿大和美国当局加强搜索，之前关于安全设计和其所有者美国 OceanGate Expeditions 开发的潜水器被曝光。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦尼克号是一艘英国远洋班轮，于 1912 年 4 月在其处女航中撞上冰山并沉没，其残骸位于位于马萨诸塞州科德角以东约 1,450 公里（900 英里）和纽芬兰圣约翰以南 644 公里处。&lt;/p>;&lt;h3>;失踪的泰坦尼克号潜艇的老板曾称他的行业“非常安全”&lt;/h3>;&lt;p>;美国海岸警卫队队长杰米弗雷德里克周二在新闻发布会上告诉记者，美国和加拿大的飞机已经搜索了超过 19,000 平方公里的公海，面积比康涅狄格州还大。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大军方已经弗雷德里克说，他们放下声纳浮标以聆听可能来自泰坦的任何声音，一艘配备遥控深水潜水器的商船也在该地点附近搜索。&lt;/p>;&lt;p>;另外，一艘法国研究船载有Ifremer 研究所表示，应美国海军的要求，它自己的深海潜水机器人船被派往搜索区域，预计将于当地时间周三晚上抵达。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号上的游客每人花费 250,000 美元的探险队包括 58 岁的英国亿万富翁 Hamish Harding 和 48 岁的巴基斯坦出生的商人 Shahzada Dawood 及其 19 岁的儿子 Suleman，他们都是英国公民。&lt;/p>;&lt;p>;法国探险家据报道，现年 77 岁的 Paul-Henri Nargeolet 和 OceanGate Expeditions 的创始人兼首席执行官 Stockton Rush 也在船上。当局尚未确认任何乘客的身份。&lt;/p>;&lt;p>;据专家称，救援人员在寻找泰坦号和拯救船上人员方面都面临重大障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;失踪的泰坦尼克号船员游览潜水器？&lt;/h3>;&lt;p>;伦敦大学学院海洋工程教授阿利斯泰尔·格雷格 (Alistair Greig) 表示，如果潜水器在潜水中途遇到紧急情况，飞行员很可能会释放配重浮回水面。他说，但由于缺乏沟通，在浩瀚的大西洋中定位一辆货车大小的潜水器可能具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;潜水器从外部用螺栓密封，即使它浮出水面，也能防止乘员在没有帮助的情况下逃生。 &lt;/p>;&lt;p>;如果泰坦号在海底，由于海面以下 3 公里以上的极端条件，救援工作将更具挑战性。泰坦尼克号位于水下 3,810 米（12,500 英尺）处，阳光无法穿透。&lt;/p>;&lt;p>;只有专门的设备才能到达如此深度而不会被巨大的水压压垮。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是有点像宇航员进入太空，”泰坦尼克号专家蒂姆·马特林说。 “我认为如果它在海底，那么能够潜到那么深的潜艇就很少了。因此，我认为几乎不可能实现潜艇之间的救援。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游潜艇的船体设计承受如此深度的能力在 2018 年的诉讼中受到质疑OceanGate 的前海事运营总监大卫·洛克里奇 (David Lochridge) 提交了一份文件，他说他在提出对该船的安全担忧后被解雇了。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 在对 Lochridge 的违约诉讼中表示，他不是工程师，他拒绝接受首席工程师的保证，并指责他不当分享机密信息。双方于 2018 年 11 月达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;该公司没有回应路透社的置评请求，其 Lochridge 案的律师 Thomas Gilman 拒绝置评。 Lochridge 的律师拒绝置评，只是说：“我们祈祷每个人都能安全返回”。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼前几个月，一群潜水器行业领导者写信给 OceanGate，警告“实验性”方法”据《纽约时报》报道，对潜艇的开发进行干预可能会导致“轻微到灾难性”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;造成 1,500 多人死亡的泰坦尼克号沉没事件已在书籍和电影中永垂不朽，包括1997 年的轰动一时的电影《泰坦尼克号》重燃了大众对沉船的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine makes a Mad Max appeal for Australia to send its old ‘hand-me-down’ US tanks: ‘let the Abrams live again’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224829/ukraine-makes-mad-max-appeal-australia-send-more-arms-let-abrams-live-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/122bd5b7-d483-4599-a6b4-9516925c7daf_696cddf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“澳大利亚人一看到公路勇士就认得他们，”乌克兰国防部早些时候说本月在社交媒体上发布的一段视频中，敦促澳大利亚派遣更多坦克。&lt;/p>;&lt;p>;在描绘反乌托邦澳大利亚战争的疯狂麦克斯电影中的镜头中播放摇滚音乐，该视频强调了新的推动力总理安东尼·艾博年 (Anthony Albanese) 的政府将在基辅与俄罗斯庞大的军队对抗时加大支持力度。&lt;/p>;&lt;p>;一个重要的统计数据未被提及：在西方发达国家中，澳大利亚是对乌克兰贡献最小的国家之一，尽管它是乌克兰的主要间接经济受益者&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博经济研究院的计算，自莫斯科发动入侵以来的 15 个月里，能源和其他大宗商品价格的飙升为澳大利亚带来了约 1500 亿澳元（1020 亿美元）的出口繁荣前政府经济学家詹姆斯·麦金太尔 (James McIntyre)。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该国向乌克兰提供的军事和人道主义援助相当于意外收获的 0.5%，低于波兰、捷克共和国和丹麦给了。这促使澳大利亚的保守派反对派和学术界要求政府给予更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，乌克兰国防部要求澳大利亚提供其从美国收到的 59 辆 M1A1 艾布拉姆斯坦克中的一些，超过 15 辆几年前，现在堪培拉准备获得更新的版本。视频以“让艾布拉姆斯重生”的请求结束。该请求是在 Albanese 计划于 7 月在立陶宛举行的北约峰会之前提出的。&lt;/p>;&lt;h3>;“做正确的事”：澳大利亚敦促中国不要向俄罗斯提供武器&lt;/h3>;&lt;p>;“有澳大利亚被视为战略旁观者的风险——我们谈得很好，但我们实际上并没有做太多实际的事情，”堪培拉澳大利亚战略政策研究所的高级分析师马尔科姆·戴维斯说。 “这真的取决于澳大利亚政府的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德马勒斯本月早些时候驳斥了澳大利亚做得不够的说法，他在接受采访时表示，该国是最大的贡献者在美国以外的印太地区。&lt;/p>;&lt;p>;“整个欧洲都明白，乌克兰自己也明白，澳大利亚正在竭尽全力支持乌克兰，”兼任副总理的马尔斯说， 6 月 3 日说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰希望从澳大利亚、加拿大、挪威和瑞典等军事强国获得更多致命援助和补充火力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚本身也提供军事援助可能对改变战场影响不大，但它有助于保持武器流向基辅，并可能鼓励韩国等其他国家，韩国正在权衡是否开始向弗拉基米尔·泽伦斯基总统的政府提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚正在在世界的另一端，它从一开始就受到莫斯科对其邻国的军事行动的影响，2014 年，当俄罗斯分裂分子在乌克兰东部击落马来西亚航空公司 17 号航班时，有 38 名其公民丧生。&lt;/p>;&lt;p >;澳大利亚在 2022 年 2 月入侵乌克兰后不久就开始帮助乌克兰，提供了 90 辆受保护的机动车辆、大炮、排雷设备、无人机和反装甲武器等。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这样做的原因，尽管乌克兰距离澳大利亚很远，但我们所看到的问题是基于全球规则的秩序非常神圣，”马勒斯谈到澳大利亚的援助时说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的经济红利来自Bloomberg Economics 的 McIntyre 表示，可以从财政数据中看出冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年 5 月的预算中，澳大利亚公司上一财政年度的税收收入预计为 823 亿澳元（559 亿美元），而且有望放缓次年增至 704 亿澳元。相反，上个月的预算显示 2022 财年的这些收入为 1233 亿澳元，比预期高出 410 亿澳元，预计今年将增至 1384 亿澳元，比早先预计的多出 680 亿澳元，据麦金太尔称。 &lt;/p>;&lt;p>;“出口收入的飙升甚至使 2000 年代的矿业繁荣相形见绌，”负责澳大利亚和新西兰的麦金泰尔说。 “还有财政提振，矿业利润激增带来了公司税收的意外收获，使政府预算意外出现盈余。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月的预算没有提供任何额外资金来支持乌克在给马勒斯和外交部长黄英贤的信中说，敦促他们加大支持力度。 “其他非北约捐助者现在越来越多地掩盖澳大利亚的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，澳大利亚将提供更多援助，包括装甲车、退役战斗机、坦克和其他装备。但目前还没有官方公告。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰对《疯狂的麦克斯》视频的呼吁“非常聪明、绝妙”，ASPI 的戴维斯说。 “他们采用了一段澳大利亚民间传说，并用它来表明他们正处于为生存而战的关键阶段，他们确实需要帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>