<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing to boost financial support for military personnel and veterans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274476/beijing-boost-financial-support-military-personnel-and-veterans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/7f06bf1d-1263-42da-81e2-099a0978dc4a_bae77a5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;修改后的规定呼吁社会“营造爱国、拥护军队、尊重军人”。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据修订后的规定，北京将向省级和地方政府提供更多资金支持军人和退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>;军队补贴规定的修订周二，中央军事委员会和国务院宣布了这一消息。将于10月1日起施行。&lt;/p>;&lt;p>;一项新规定指出，中央财政对军人和退役军人的财政保障承担主体责任，同时“适当增加省级财政投入，减少财政支出”。地方一级的财政压力”。&lt;/p>;&lt;p>;财政支持包括为军人及其家人提供的医疗和其他福利、因服兵役造成的死亡或伤残补偿，以及为退伍军人提供的住房、教育和交通福利.&lt;/p>;&lt;p>;以前，这些费用由中央和地方政府分摊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/14/9d8a4f50-3dd1-4718-b1cf-c2a3d3ec09ed_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜战争退伍军人参加纪念活动2016年举行的仪式。中国有5700万退伍军人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2004年出台的《军人抚恤优待条例》的修改有望缓解陷入困境的地方政府的财政压力负债累累。&lt;/p>;&lt;p>;它们也是为该国军队提供更多支持并帮助退役人员过渡到平民生活的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;另一项新规定呼吁&lt;/p>;&lt;p>;此次修订还明确了军人因公殉职、受伤的赔偿资格。并要求对未履行军人和退伍军人赡养义务的政府部门和企业处以更高的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;此外，它还规定为军人配偶“寻找帮助”提供支持&lt;/p>;&lt;p>;修订后的规定涵盖了目前在中国人民解放军服役的200万人和5700万退伍军人以及军队武警部队约有50万名成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;退伍军人长期以来一直表示，他们离开解放军后缺乏支持，数千人抗议他们的待遇和退休福利。退伍军人事务部于 2018 年成立，旨在寻找解决方案，而保护退伍军人权利的新法律于 2021 年生效。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北京出台了另一项新规定，帮助退伍军人开始他们的职业生涯。自主创业、提高教育水平。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席也呼吁给予退役军人更多支持和尊重。据官方通讯社新华社报道，他在上个月的一项指示中表示，需要“做出切实努力”来帮助退伍军人过渡到平民生活。他还表示，军人应该是“受到全社会尊重的职业”，退伍军人应该是“社会最受尊重的人之一”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s provinces seek overseas capital, with Hong Kong as go-between]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274479/mainland-chinas-provinces-seek-overseas-capital-hong-kong-go-between?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/19c7bab2-053e-49c7-b725-9ea7ab89bf2c_87cdc4a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆地区希望支持外国投资和促进经济增长，纷纷将香港作为达成交易和建立关系的平台。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着外国直接投资（FDI）持续下降，中国内地一些地方正在积极采取措施，通过香港吸引海外资本，分析人士认为此举是试图通过香港吸引海外资本。在内外部压力下实现经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;定于 9 月在东南部福建省省会厦门举行的中国国际贸易投资洽谈会的组织者在香港举办的一场活动中宣传了该博览会上月底，外国商会和领事馆到场。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署的数据显示，这次访问并非福建独有，许多内地省市已来港招商。 &lt;/p>;&lt;p>;“当前经济压力很大，”省级智库广东省改革研究会执行会长彭鹏表示。 “国家要完成全年增长目标，外资的前景也不容乐观。”&lt;/p>;&lt;p>;国家外汇管理局周五公布的数据显示，FDI净流出为第二季度148亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府在吸引外资方面表现出了强劲势头，”彭说。 “他们正在通过做实际工作来克服压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金融公司野村证券在一份报告中表示，净流出规模比2023年第三季度要大，而且趋势BBVA Research 首席经济学家董金跃指出，即使经济形势不利，香港投资者仍“愿意投资”内地。情况，因为真正的行业投资者着眼于长期回报，而不是短期调整。&lt;/p>;&lt;p>;“由于其多元化的产业和技术进步，[大陆]中国仍然对香港投资者有吸引力，”她补充道。 “电动汽车、光伏、风能、高科技等新兴产业应该与一系列传统产业一起成为新兴产业。”&lt;/p>;&lt;p>;中国第二季度国内生产总值同比增长4.7%新华社智库研究员蒋江表示，第一季度经济增长 5.3%，但未能实现“5%左右”的官方年度目标。&lt;/p>;&lt;p>;正在“进一步深化改革”以“推进现代化”，包括建设全国统一市场和培育“一流”营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施为投资者提供了积极的政策信号，”他说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港贸易发展局首席经济学家朱永明表示，该地区是各类外国投资者的一站式平台，并援引了大约 70 家外国投资者的数据。 % 的内地 FDI 通过香港。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是地方政府吸引投资者的进出渠道，这些投资者为躲避中国（大陆）的外汇限制而中途停留，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港为需要提前规划法律服务、融资和筹款、税务筹划和公司结构等安排的外国企业提供了灵活性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US Navy’s newest air-to-air missile could erase China’s aerial advantage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274493/south-china-sea-us-navys-newest-air-air-missile-could-erase-chinas-aerial-advantage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/a39df2c6-78f9-4ff7-aaed-5b62348bdae2_638fea5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雷神 SM-6 防空导弹。图片来源：雷神公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，美国海军在印度-太平洋地区部署新型超远程空对空导弹可能会消除中国在空中射程方面的优势，这是日益加强的战略的一部分。重点是在该地区高度紧张的情况下投射力量。&lt;/p>;&lt;p>;AIM-174B 由现成的雷神 SM-6 防空导弹发展而来，是美国有史以来部署的射程最远的此类导弹于 7 月得到正式认可。&lt;/p>;&lt;p>;它具有三个关键优势：它的飞行距离是美国次优选择 AIM-120 AMRAAM 的数倍；不需要新的生产线；而且它与至少一个盟友澳大利亚的飞机兼容。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，像 AIM-174B 这样的武器可以攻击最远 400 公里（250 英里）的空中目标，射程超过中国PL-15 导弹，使美国战机能够将威胁远离航母，并安全地攻击指挥控制飞机等“高价值”中国目标。&lt;/p>;&lt;p>;“美国可以确保台北智囊团战略前瞻协会研究员杰中表示，“他们的目标是保护其重要资产（例如航母编队）的安全，并对解放军目标发动远程打击。” .&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，西方还不容易做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;AIM-120是美国飞机的标准远程导弹，最大射程约为150公里（93英里），这要求发射飞机飞得更深入有争议的领土，使航母面临更大的反舰攻击危险。&lt;/p>;&lt;p>;任何类型的南海冲突，在所谓的“第一”范围内岛链大致从印度尼西亚东北部延伸到日本本土，这意味着美国海军将在距离其中国对手几百公里的范围内行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;支持台湾入侵将谢说，AIM-174B 改变了这一方程式，使解放军的航母猎杀飞机远离射程，甚至危及他们攻击台湾的飞机。他补充道，这增加了美国卷入该地区重大冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，这让美国可以进一步推进”到中国南部地区。一位拒绝透露姓名的美国高级国防技术分析师表示，冲突期间的海上冲突是一个敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会改变中国的行为，因为它将持续大规模、缓慢的进程。” ，难以操纵的飞机面临更大的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;几十年来，美国在隐形战斗机方面的优势，首先是 F-117，然后是 F-22 和 F- 10 月 35 日，这意味着 AIM-120 等导弹就足够了。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方还倾向于开发 AMRAAM，作为​​新型导弹的更便宜的替代品，数十年来大幅提高了其性能。贾斯汀·布朗克 (Justin Bronk)，伦敦皇家联合军种研究所的空中力量和技术专家。&lt;/p>;&lt;p>;导弹防御倡导联盟表示，每架 SM-6 的成本估计约为 400 万美元，而 AMRAAM 的成本约为 100 万美元100万美元。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家直到最近几年才获得隐形技术，开发了由MBDA生产的冲压喷气发动机驱动的流星导弹，射程为200公里（124英里）。&lt;/p>;&lt; p>;MBDA 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国隐形飞机（例如 J-20）的出现，更重要的是，它可以内部携带 PL-15 导弹 - 射程为史汀生中心高级研究员凯利·格里科 (Kelly Grieco) 表示，250 公里（155 英里）或更长，侵蚀了美国的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国隐形飞机理论上可以发现非隐形美国飞机并将其击落她说，超出了他们甚至可以反击的射程。&lt;/p>;&lt;p>;即使是美国隐形飞机也可能被迫危险地飞近以发射导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国战斗机的射程能够超出射程，一名美国战斗机，这意味着他们可以先开枪，”她说。 “很难超越以 4 马赫飞行的物体。”&lt;/p>;&lt;p>;AIM-174B 的开发就是为了快速满足这一需求。&lt;/p>;&lt;p>;秘密的洛克希德·马丁公司 AIM-260，一个独立的美国公司空军计划开发一种超远程空对空导弹，其体积小到足以让隐形飞机在内部携带，该计划已经开发了至少七年。&lt;/p>;&lt;p>;洛克希德·马丁公司拒绝对该项目发表评论.&lt;/p>;&lt;p>;布朗克说，中国正在研发射程比PL-15更远的导弹，但发射飞机的雷达可能无法发现如此距离的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你他补充道，“导弹太大太重，最终会牺牲飞机的燃料”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/14/806b36d0-1e27-4a39-8b7d-44e214bfbd0f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;J- 2022年11月，20架隐形战斗机在中国南方广东省珠海市举行的第十四届中国国际航空航天博览会上编队飞行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;使用雷神公司的 SM-6（最初设计用于舰载防空任务）意味着生产线已经可用。资金已专门用于每年生产 100 多枚 SM-6 导弹。&lt;/p>;&lt;p>;雷神公司拒绝就将生产多少 AIM-174B 或是否会对现有 SM-6 进行改装发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，它仅在美国海军 F/A-18E/F 超级大黄蜂飞机上进行过展示，这些飞机由美国和澳大利亚军队运营。&lt;/p>;&lt;p>;美国将澳大利亚视为至关重要的国家澳大利亚国防部表示，它“与美国密切合作，了解澳大利亚可用的能力选择” ”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部将有关 AIM-174B 的问题提交给美国海军。&lt;/p>;&lt;p>;海军表示该导弹已“投入作战部署”，但拒绝评论是否已部署是否会供应给盟友，是否会集成到其他飞机上，以及每年需要多少架 AIM-174B。&lt;/p>;&lt;p>;SM-6 的多功能性（也曾用于攻击船只）格里菲斯亚洲研究所的国防和航空专家彼得·莱顿表示，它开辟了 AIM-174B 之外的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果配备反雷达导引头，它可以从极远距离攻击并扰乱地对空导弹电池。&lt;/p>;&lt;p>;不过，就目前而言，将 AIM-174B 添加到美国海军的武器库中，即使数量还不是很大，也会改变这位高级技术分析师表示，这是一场地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这足以使[中国的高价值]飞机落后，那么你就不需要太多，”分析师补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“因为威胁导致对手改变了行为……这使得南中国海的情况变得更容易。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine pounds Russia with drones, Zelenksy says troops advancing deeper into Kursk region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274490/ukraine-pounds-russia-drones-zelenksy-says-troops-advancing-deeper-kursk-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/8390aac8-712e-4603-8ead-1290d506ce3d_e03333ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，乌克兰军队正在俄罗斯地区推进库尔斯克上周发动了突然攻势。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周三用导弹和无人机袭击了俄罗斯，并表示正在深入推进二战以来最大规模的外国入侵俄罗斯，美国总统乔·拜登称这给俄罗斯带来了两难境地。弗拉基米尔·普京总统。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 6 日凌晨，数千名乌克兰军队冲过俄罗斯边境，进入俄罗斯西部库尔斯克地区，普京称这是一次重大挑衅，旨在在可能的局势中获得更强的控制力。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰瓜分了俄罗斯边境库尔斯克地区的一小部分，尽管普京表示俄罗斯军队将驱逐乌克兰军队，但一周多的激烈战斗迄今未能驱逐乌克兰军队。 &lt;/p>;&lt;p>;“情况仍然很困难，”出生于乌克兰、颇具影响力的亲俄罗斯军事博主尤里·波多利亚卡 (Yuri Podolyaka) 说。 “敌人仍然掌握主动权，因此，尽管进展缓慢，它正在增加在库尔斯克地区的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周三表示，一夜之间摧毁了俄罗斯境内的 117 架乌克兰无人机，其中大部分位于俄罗斯境内库尔斯克、沃罗涅日、别尔哥罗德和下诺夫哥罗德地区。据称，导弹也被击落，并显示苏霍伊 Su-34 轰炸机袭击了库尔斯克的乌克兰阵地。&lt;/p>;&lt;p>;未经证实的报道称，部分乌克兰无人机袭击了俄罗斯空军基地。俄罗斯国民警卫队表示正在加强库尔斯克核电站的安全，该核电站距离战斗地点仅 35 公里（22 英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/14/c5d75085-9ad2-4ba6-a106-65c6f1acece7_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;俄罗斯一直在努力将乌克兰军队驱逐出其领土，在乌克兰发动新一轮进攻后，边境地区数万名俄罗斯居民已被疏散。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯指挥官表示，库尔斯克前线已经稳定，但乌克兰总统泽连斯基表示，他的部队正在继续向那里推进，并命令将军们发展行动中的下一个“关键步骤”。&lt;/p>;&lt;p>;“在库尔斯克地区，我们正在进一步推进。从当天开始，不同地区的距离从一到两公里不等。同期，还有 100 多名被俘的俄罗斯军人……这将加快我们男孩和女孩的返乡速度。”泽伦斯基说道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯表示，它已经击退了乌克兰军队的企图。深入库尔斯克。&lt;/p>;&lt;p>;“敌方机动部队使用装甲装备深入突破俄罗斯领土的企图已被击退，”俄罗斯国防部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，美国官员就俄罗斯入侵问题与乌克兰保持着持续接触，他说这给普京“带来了真正的困境”，普京于 2022 年下令向乌克兰派遣数千名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示乌克兰没有提前通知其入侵，美国也没有参与此次行动，尽管俄罗斯官员暗示乌克兰的西方支持者一定知道这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰对俄罗斯的袭击已经戏剧性地发生了。改变了围绕战争的叙述。自乌克兰 2023 年反攻失败以来，俄罗斯一直在推进，未能对莫斯科军队取得任何重大进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/14/537926d5-652b-46e9-abb7-d5bb9ef24ed3_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰向8 月 6 日，俄罗斯库尔斯克边境地区占领了二十多个城镇和村庄，这是自二战以来对俄罗斯领土最严重的跨境袭击。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国家电视台称，俄罗斯军队正在扭转乌克兰军队的局势，并展示了成功袭击乌克兰阵地的镜头，并广泛报道了俄罗斯平民从边境地区撤离的情况。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家电视台周三显示，乌克兰军队从俄罗斯边境城镇苏扎的一栋官方大楼上拉下一面俄罗斯国旗，苏扎是俄罗斯的转运中心。俄罗斯天然气通过乌克兰流向欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;通过将战争带入俄罗斯，乌克兰迫使近 20 万俄罗斯人撤离第二次世界大战库尔斯克战役地点附近的边境地区，1943 年红军就在那里陆军在世界上有史以来最大规模的战斗之一中击败了纳粹军队。&lt;/p>;&lt;p>;普京周一表示，乌克兰“在西方主人的帮助下”的目标是在可能的和平谈判之前改善基辅的谈判地位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但他质疑与他指控向俄罗斯平民和核设施肆意开火的敌人进行怎样的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯卢布兑美元汇率周三走弱，兑美元汇率下跌了 8.5 美元。自 8 月 6 日乌克兰袭击开始以来，俄罗斯官员表示，乌克兰正试图向其西方支持者表明，随着基辅和莫斯科同意对话的压力越来越大，乌克兰仍然可以采取重大军事行动关于停止战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽连斯基表示，乌克兰发动对俄罗斯领土的入侵是为了向莫斯科军队施压，并在俄罗斯 2022 年 2 月入侵后“恢复正义”。&lt;/p>;&lt;p >;这次攻势给基辅带来了风险：乌克兰可能会因在俄罗斯主权领土上投入战斗而使前线其他地区暴露在外。俄罗斯控制着乌克兰 18% 的领土，并且近几个月来一直在推进。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰前国防部长安德烈·扎戈罗德纽克 (Andriy Zagorodnyuk) 表示，其目标似乎是“分散[俄罗斯]军队及其领导层的注意力和资源”。乌克兰前线。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军事博主表示，他们预计乌克兰在未来几天内至少会采取一项重大行动。在俄罗斯边境地区别尔哥罗德，州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫宣布全地区进入紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;“别尔哥罗德地区的局势仍然极其困难和紧张，”格拉德科夫说，并补充说乌克兰空袭造成平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developer Wang On prices Finnie in Quarry Bay at 3-year low, 32% discount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3274485/hong-kong-developer-wang-prices-finnie-quarry-bay-3-year-low-32-discount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/69d5eb07-b918-4c97-a781-34310aa26e6c_dc81da53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宏安地产Finnie住宅项目即将于太古港铁旁推出车站。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家香港开发商将鲗鱼涌的一个新住宅项目的定价比三年前低了三分之一，因为建筑商在市场情绪疲软的情况下测试市场的胃口。&lt;/p>; &lt;p>;宏安地产周三公布东区单栋项目 Finnie 首 30 个单位的售价，共有 90 个单位。该项目平均每平方英尺 19,503 港元（2,500 美元），较恒基地产 The Holborn 于 2021 年首次推出时的售价 28,888 港元低 32%。&lt;/p>;&lt;p>;该批次包括 20 套-一房及10个两房单位，面积介乎245平方尺至364平方尺。按最高15%折扣后，单位售价介乎429万至758万港元，即17,502港元每平方英尺21,014美元。&lt;/p>;&lt;p>;开发商表示，所有一房单位售价均低于500万港元。&lt;/p>;&lt;p>;宏安表示计划最快下周开始销售，并补充说下一批的推出将取决于市场的反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/14/3d2449a9-603d-4cc5-977c-d6cd94d75f08_ae971be4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌 Finnie 住宅项目的艺术效果图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港楼市受高利率拖累，利率维持在23年来的高位。政府在二月份通过取消长达十年之久的限制措施来重振房屋销售的努力在短暂的突飞猛进之后却陷入了停滞。 6月份二级市场价格环比下跌1.2%，为2016年10月以来的最低水平。这使得今年前六个月二手房跌幅达到3.1%。&lt;/p>;&lt;p >;宏安去年以 4.12 亿港元从香港商人朱立伦 (Eric Chu) 手中收购了位于芬尼街 9 号的项目，朱立伦的越南妻子张美兰 (Truong My Lan) 卷入了东南亚最引人注目的丑闻之一国家。据报道，朱先生于 2018 年以 6.78 亿港元收购该资产。宏安本身因在债券市场的投资而蒙受损失。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目位于[太古]地铁站旁边，距离美联物业董事Jimmy Lee表示：“到太古坊商业区，我相信该项目将吸引年轻买家和长期投资者。” “该项目预计可带来 4% 至 5% 的租金回报率，即每平方英尺 90 至 95 港元。”&lt;/p>;&lt;p>;由于太古坊地区没有新增供应， Lee表示，多年来，最初的价目表比同一街区的未售出单位低约20%，并补充说，这应该会提高该项目的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Louis Chan Wing-kit，首席执行官中原地产住宅部门表示，美国下个月降息的可能性很大，可能会重新点燃潜在买家的购房兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“二手房交易已经开始起飞，并且我们每天都会看到几十笔一手库存单位的交易。整体气氛正在升温。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，随着开发商开始加快销售节奏，新供应过剩可能会导致新一轮的折扣。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示预计本月一级市场交易量将达到 1,300 笔。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With ouster of Bangladesh’s Sheikh Hasina, is India losing its South Asia allies to China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274417/ouster-bangladeshs-sheikh-hasina-india-losing-its-south-asia-allies-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/68640e80-c278-4598-b441-466d372aad2a_47667617.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度边境安全部队人员在佩特拉波勒-贝纳波勒边境站岗周五在印度和孟加拉国之间。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的重要盟友孟加拉国总理谢赫·哈西娜最近辞职，引发了人们对新德里“邻国优先”外交政策的未来以及可能的南亚的影响力平衡向中国倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿东西方中心的兼职研究员尼兰蒂·萨马拉纳亚克 (Nilanthi Samaranayake) 向《亚洲周刊》表示，哈西娜上周的辞职使印度与较小的南方国家的关系变得复杂化亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“可以说，她[哈西娜]与新德里的关系是所有邻国领导人中最密切、最持久的，”萨马拉纳亚克说，并指出哈西娜的离开可能标志着地区关系的恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉国目前正在经历改革进程，在举行选举之前需要很长时间才能完成，因此临时政府需要印度的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;印度的“周边优先”外交政策倡议由纳伦德拉·莫迪总理于 2014 年发起，旨在加强与南亚地区国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国主要反对党孟加拉国民族主义党和人民大会党伊斯兰派传统上倾向于与中国和巴基斯坦建立更密切的关系，而不是印度。&lt;/p>;&lt;p>;中国在孟加拉国的国防合作方面的影响力尤其强大。今年5月，中国人民解放军表示将与孟加拉国武装部队举行联合军事演习，而根据官方数据，从2019年到2023年，孟加拉国是中国武器出口的第二大接受国，仅次于巴基斯坦，占11%。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国局势给印度地区外交增添了一系列挫折。&lt;/p>;&lt;p>;2022年援助斯里兰卡经济危机后，印度又封锁了中国可再生能源项目，并以安全问题为由反对中国科考船在那里。然而，当莫迪在印度最近的大选前重新引发政治争端时，紧张局势加剧，他声称对卡恰提耶武岛拥有权利，印度国大党于 1974 年将该岛割让给斯里兰卡。&lt;/p>;&lt;p>;在马尔代夫，总统穆罕默德·穆伊祖 (Mohamed Muizzu)在反印度平台上开展活动，驱逐了管理着德里赠送给马累的一架飞机的印度军队，并与中国建立了更牢固的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在尼泊尔，KP Sharma Oli 被认为拥有亲和力。 -中国的立场和此前因领土争端与印度发生冲突，现已回归担任总理。自2021年塔利班重新掌权以来，印度与阿富汗的关系也一直紧张。&lt;/p>;&lt;p>;萨马拉纳亚克表示，尽管面临这些挑战，印度与其他南亚小国的关系并非完全黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“不丹仍然是与印度最一致的国家。尽管许多人批评马尔代夫停止接待外国军事存在并建设其内部防御行动能力的政策，但新政府愿意在修订后的空中安全合作计划中接受印度的民事存在，”她说。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;萨马拉纳亚克指出，与其他较小的南亚国家一样，斯里兰卡与印度面临着权力不对称的问题，并且经常发现自己处于较弱的一端。&lt;/p>;&lt; p>;“例如，尽管斯里兰卡倾向于在其港口接待尽可能多的船只并创造收入，但由于印度担心中国船只的访问，斯里兰卡愿意对访问研究船实施为期 12 个月的暂停，”她&lt;/p>;&lt;p>;“斯里兰卡 9 月的总统选举代表了印度邻国优先利益的下一个变数。左翼 NPP [全国人民力量联盟] 可能获胜，将为其对印度、中国和美国的外交政策取向带来相当大的不确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《2024 年东南亚状况》发布的调查根据新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所 (ISEAS – Yusof Ishak Institute) 的调查，印度是东南亚国家联盟战略上最不相关的合作伙伴之一，而中国则被视为该地区最具影响力的经济、政治和战略大国。&lt;/p>;&lt;p>;在 1,994 个国家中1月至2月参与调查的10个东南亚国家的受访者中，只有0.6%的人认为印度是东南亚最具影响力的经济大国，其中中国以59.5%的比例位居榜首。&lt;/p>;&lt;p印度独立研究经济学家娜塔莎·阿加瓦尔 (Natasha Agarwal) 认为，德里对待邻国的态度非常傲慢，尤其是在与中国等新兴全球大国的互动中。她建议，印度可能需要调整其邻里优先政策，以适应中国在该地区的存在。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于印度和中国独立和共同的经济影响力，也许印度是时候重新定义其邻国政策了。”邻里优先政策，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/14/ ffcc284b-fa89-4cc6-ac8f-c16fbad884cb_0073e090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和不丹国王吉格梅·凯萨尔·南杰尔·旺楚克在扎什却会晤三月，不丹首都廷布的宗宫。照片：印度新闻信息局（PIB）/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;鉴于最近的动荡，印度的邻里政策遇到了一些恶劣的天气在孟加拉国，“事情总是充满活力的，它们可能会随着时间而变化和改善”。&lt;/p>; &lt;p>;达塔（Datta它在该地区保持良好关系的国家利益。她说：“看看它如何与邻居一起工作。”她补充说，德里仍然应该意识到中国在美好时光中可能带来的挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前外交官阿尼尔·特里古纳特（Anil Trigunayat）表示，邻里的第一政策是非 - 涉及印度邻国的增长，发展和能力建设的内容和应用。印度唯一的期望是其领土不会被用于跨境武装和恐怖主义等反印度安全项目。这是双赢的伙伴关系。 &lt;/p>; &lt;p>;“在短期内，由于当前和孟加拉国的下一个领导人之间的先入为主的观念，通常会对他们对负面立场产生负面影响，这可能会遇到一些挫折。他说。 A4E2-40D6-8D63-AA245FD9DAFE_A66CEC46.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）（右）与穆罕默德·穆里兹（Mohamed Muizzu）握手6月9日，在印度新德里举行的宣誓就职仪式。莫迪在6月连续第三任担任印度总理。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伯明翰大学名誉教授斯科特·卢卡斯（Scott Lucas）强调，印度的地区地位最终取决于其自身的稳定性和进步。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“尽管外面发生了变化，但只要印度拥有一个稳定的政府和一个继续在政治，社会和经济上进步的国家，然后随着该地区的改变，您的最佳机会将会恢复。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;威尔逊中心南亚研究所主任库格曼（Kugelman）表示，由于经济和贸易要求，地区国家仍然热衷于与印度合作。 ，您仍然有渴望与中国和印度的关系保持平衡的政府，在许多情况下，与印度紧密合作。”近几个月来，对德里的关注采取了更加包容的立场，周末欢迎印度外交部长的Jaishankar访问“加深”双边纽带。&lt;/p>; &lt;p>;库格尔曼说，孟加拉国的发展仍然可以构成重大的地缘政治挑战，而发展对于印度来说，实际的考虑因素，例如贸易和水安全，最终将导致两者之间的可行关系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian businesses have billions stuck overseas due to payment delays: ‘it’s a new reality’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274486/russian-businesses-have-billions-stuck-overseas-due-payment-delays-its-new-reality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.14 19:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/14/e6794b87-35b7-48d6-950d-4819e3b49305_03e3e1ecb2.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;如今，该国的外部贸易。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯企业今年在国外堆积的现金数量巨大的增加，因为美国二级金融制裁的威胁会导致国际贸易定居点的延误增加。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据俄罗斯银行的数据，P>; &lt;p>;在前七个月中，外国金融资产在头七个月中增长了近450亿美元，而上一年同期则增长了210亿美元。中央银行表示，虽然其中一些是国外投资，但由于国际付款的困难，这一激增主要是俄罗斯公司应收账款的积累。即使对于与俄罗斯贸易的当地银行，其针对乌克兰的战争也提高了二次制裁的风险，导致延长延误，并从包括中国和土耳其在内的主要合作伙伴的付款中付款。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”这是一个新的现实。” T Investments的经济学家Sofya Donets说。 “银行一直在外国银行有存款，反之亦然。在很大程度上，这一直是一个关于互惠和解的故事，有必要让它们彼此保持在一起。现在，它采用了另一种反映贸易活动的新形式：债务。彭博经济学的俄罗斯经济学家亚历克斯·伊萨科夫（Alex Isakov）。他说，俄罗斯公司必须等待更长的时间才能获得出口资金并提前向进口付款，从而导致了本质上是强迫贷款的。 ”伊萨科夫说。 095b-4261-87D0-C260A82FB323_84D8E950.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯企业在今年的现金堆积在国外的数量，就像公司一样，越来越害怕因间接资助俄罗斯的战争机器而受到美国的惩罚。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯银行正面临着元的短缺，元（如今，该国外部交易的主要外币，这被迫提高费用，因为中国对手越来越害怕&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯出口在前七个月内被美国间接资助俄罗斯的战争机器的罚款。数据显示，十亿。美国对俄罗斯在6月对俄罗斯金融基础设施实施的制裁尚未放慢进口速度，包括从上个月攀升的中国。据中央银行称，6月50亿美元。数据显示了增加的数量，而不是总金额。等待详细的第二季度数据以了解更大的情况。她说，目前，政策制定者正试图平息对资本要离开该国的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯银行想让我们知道，这450亿美元的外国资产不是真正的资本流失，她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief asks banks to help out businesses and homeowners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274488/hong-kongs-finance-chief-asks-banks-help-out-businesses-and-homeowners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.14 19:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/14/c7ca5f17-e440-4818-a24e-91218b39add6_e5ac7c6a.jpg“ alt =”>;说服他们在消费量疲软，股票和房地产市场的双重打击中帮助中小企业和抵押贷款持有人。可能会&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;财政大臣敦促香港银行缓解中小型企业所面临的流动性压力，并帮助房主承担抵押贷款的义务，誓务当局将为案件提供帮助证明很困难。&lt;/p>; &lt;p>;保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）周三表示，他在早上会见了主要银行，讨论了与他们的流动性和香港人偿还抵押贷款面临的问题，贷款人的代表与同意的重要性自3月以来，部长一直在向银行施加压力，以说服他们在消费量疲软，股票和房地产市场乏味的双重打击中，以帮助他们帮助中小企业和抵押持有人。 “对于个人更复杂和困难的案件，[香港货币当局]将与银行进行跟进并提供帮助。”</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed Hong Kong activist gets 3 extra days in prison for unapproved complaint letter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274480/jailed-hong-kong-activist-gets-3-extra-days-prison-unapproved-complaint-letter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.14 18:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/14/f11A73E7-BBCB-488F-8F-8F-E4A9CF33A52D_AC5646C9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;监狱当局将保留一名监督机构。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名被判入狱的香港反对派激进主义者因安排未批准的针对监狱当局的投诉书而被判处三天。&lt;/p>; &lt;p>;西九龙法院周三将Owen Chow Ka-Shing的行为描述为“鲁ck and愚蠢”，激进主义者与他的一名法律顾问一起在北京完成的国家安全法中被拘留。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 27岁的周在缓解信中解释说，犯罪起源于他对惩教服务部的缺乏信心，理由是据称监狱官员无缘无故地扣留了他的法律通信。&lt;/p>; &lt;p>;，但主要治安法官Ivy Chui Yee-Mei抛开了担忧，即激进主义者给申诉专员办公室的信（一名关注公共行政人员关注的监管机构）将被部门拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，法律指出了这一点。她是囚犯对当局提出投诉的权利。 >;“第一被告对该部门的机制缺乏信心，并牢固地绕过了其安全程序，可以自己交付[投诉信]。我相信这是鲁ck和愚蠢的。” p>;但法院表现出宽大的宽松在潜在的纪律听证会上面临进一步的惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;“是律师的态度和行为，第二被告应尽最大的能力为她的委托人提供帮助。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“也就是说，第二次被告帮助她的客户避开安全流程并在未经允许的情况下取出[投诉信]是不明智和愚蠢的。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/14/577603ab-577603ab-d202-d202-d202-44fe-8ad6-3c41aa58bf6e_686e_686e786e78c9.jpg &lt;div>; style =“颜色：＃999;”>;法院向周的律师Phyllis Woo Wing-see表现出宽大的宽松，通过将港币罚款1,800罚款代替入狱时间。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院听说激进主义者打算对他的定罪和判刑上诉。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，两名被告被定罪&lt;/p>; &lt;p>;投诉信中指控监狱官员禁止乔（Chow）收到两本关于佛教的书籍，并在返回发件人时撕毁他们的封面。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;， P>; Chow在去年5月2日在Lai Chi Kok接待中心的一次会议上秘密交给了Woo。 &lt;/p>; &lt;p>;部门的部门。&lt;/p>; &lt;p>;将未经授权的文章带出监狱，可判处三年监禁，并根据监狱条例罚款2,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; Chow是45个反对派之一。政治家和激进主义者等待判刑，因为他在2020年7月在非官方立法选举初选中​​颠覆了国家权力。 2019年反政府抗议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s US$1.3 billion of ‘dim sum’ bond sale overbought as appetite grows for yuan debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3274483/chinas-us13-billion-dim-sum-bond-sale-overbought-appetite-grows-yuan-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.14 18:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/14/9DB91538-B799-4C6E-8B4C-BF53B44EA080_6DADD701.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在香港的交换广场。照片：Xiaomei Chen。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国政府今年在香港的第四次出售元正义的主权债券，因为投资者急于利用与大陆的收益率差距，以通过&lt;/p>; &lt;p>; 90亿元人民币（13亿美元）债券的跨国投资渠道，拥有两年零三年零10年的任期，吸引了304亿元人民币，来自投资者的304亿元人民币，根据通信银行（BOCOM）的香港分支机构，出售的唯一代理商。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的点心债券的收益率为1.9％，2％和2.38％财政部分别在北京的另一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;“在当前的波动利率环境中，元素已成为国际投资者的稳定性和韧性的重要选择，” Bocom说，”连续15年唯一的销售代理商。 “这项成功的发行反映了国际投资者对中国主权信誉的认可，以及他们对香港经济可持续和稳定增长的信心。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对金融部的吸收良好，该部门宣布了其宣布的财务部计划出售六批债券，今年在香港筹集550亿元人民币。政府在3月筹集了120亿元人民币，在6月在1,10亿元人民币和上个月的90亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;此次出售是全球使用人民币的又一步2016年10月，国际货币基金组织的第五位成员（SDR）与美元，欧元，日元和英镑一同。&lt;/p>; &lt;p>; SDR是创建的国际货币储备IMF于1969年促进贸易，增加流动性和补充成员国在金融危机期间的官方储备。&lt;/p>; &lt;p>;机构投资者已通过洪恩（Central Moneymarkets）单位的电子平台招标为国库券招标，由洪恩该市的事实上的中央银行。&lt;/p>; &lt;p>;许多来自中国大陆的投资者通过所谓的Southbound Connect Transborder Investment渠道与香港一起涌入债券。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;“全球机构投资者和某些中央银行将投资于中国的主权债券，以造福多元化”。 “香港已成功出售了财政部债券，已有15年了，国际投资者将香港作为这些产品的中心。这已经加强了香港作为全球元元贸易中心。 Chan说，国家对该市作为国际金融中心的角色的支持。 “ HKMA在促进人民币的国际化和主权债券产品方面做出了很多措施。” &lt;/p>; &lt;p>;财政部稳步增加了其在香港及其发行的规模Bocom说，自2009年出售了第一笔债务以来，这些产品“改善了基准收益曲线，并以稳定，谨慎和稳定的方式帮助促进人民币。” &lt;/p>; &lt;p>;除了主权债券，中国的省级当局还计划向香港发行人民币票据。深圳宣布将很快在香港发行高达70亿元的点心债券。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iron stealth vs Iron Dome: PLA scientists create stealth coating affordable for everyone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273835/iron-stealth-vs-iron-dome-pla-scientists-create-stealth-coating-affordable-everyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.14 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/09/FAE031C3-D618-49B4-9FC1-015C622B6661B_1350869E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”节省成本。照片：中国每天通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;您如何廉价地批量生产高性能的隐形材料？中国军事科学家已经开发了一种开创性的方法。&lt;/p>; &lt;p>;他们的创新性，具有成本效益的涂层可以达到雷达和红外隐身，从而大大降低了使用多种检测方法的空中防御系统的拦截率。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;例如，以色列著名的铁穹顶系统使用雷达来检测无人机或弹道导弹，然后发射配备了寻求热的传感器的导弹来摧毁威胁。&lt;/p>; &lt;p>;新的中国隐身涂层便宜，可以使制造价格便宜，使用普通的工业设备，例如在中国在线购物平台上价格低于50,000个中国人元（6,972美元）的激光加工机。&lt;/p>; &lt;p>;，配方中所需的唯一金属是Iron。&lt;/p>; &lt;p>;“铁很便宜，并且有一个简单的准备过程，”由海军设备部门科学家江恩·范（Jiang Fan）领导的项目团队在7月份的《中国学术期刊热门工作技术》上发表的一篇经过同行评审的论文。 &lt;/p>; &lt;p>;“使用金属铁来准备雷达和红外兼容的隐形涂料尚未公开报道，”江口和他的同事说。&lt;/p>; &lt;p>;目前，只有少数几个国家可以生产隐形飞机。 。&lt;/p>; &lt;p>;这些矛盾的要求使材料变得复杂且昂贵。 &lt;/p>; &lt;p>;最近，中国揭示了一种涂层，可以将红外信号强度降低多达98％。但是该材料使用大量贵金属，例如黄金和白金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/帆布/2024/08/09/6C2F2523-E98D-4439-946B-B38E0FB3C93C93C_5F604A6A.JPG“乘以黄金的重量。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，并非所有情况都需要使用这种昂贵的隐身材料。&lt;/p>; &lt;p>;“金属铁具有低红外发射并且在微波频带中也具有很高的磁渗透性，这对隐身材料设计有益。涂层的最外层由厚度仅为100纳米的纯铁薄膜制成。根据纸张的说法，通常用于涂上眼镜框架的商用磁控蛋白溅射设备。周期性结构。用来在纪念品上雕刻公司徽标的激光标记机可以用于此微观结构。&lt;/p>; &lt;p>;铁膜下方是一层包含羰基铁片的树脂。&lt;/p>; &lt;p>; carbonyl铁是一种常见的化学产品由碳，氧气和铁组成，价格可能小于每公斤1美元。&lt;/p>; &lt;p>;实验室测试表明，这种复合涂层不仅有效吸收电磁波，而且还会降低强度红外信号的80％以上。&lt;/p>; &lt;p>;这可能会大大增加现有防空系统检测小型飞机的难度。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数江安团队的成员来自Shaanxi Huaqin Technology Industry Co，这是中国最大的军事隐身材料供应商之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而本文详细介绍了生产过程中使用的大量参数，例如激光功率和脉搏频率，研究人员省略了一些关键信息，包括激光蚀刻的微观结构的模式，因此其他国家无法复制材料。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府最近加强了对双重使用无人机的出口控制，组件，组件&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，乌克兰军队声称这些措施并没有阻止它们获得中国产品。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，英国政府还告诉媒体他们计划增加中国的无人机和其他产品的采购来支持乌克兰。无人机攻击。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>