<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Welcoming Chinese visitors: can Nepal cash in on Beijing’s tourism campaign?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285748/welcoming-chinese-visitors-can-nepal-cash-beijings-tourism-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/76333571-5015-4580-99f0-a0b3e85549b6_d0a0c088.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视图尼泊尔加德满都的博达哈佛塔。照片：Bibek Bhandari &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;厌倦了城市生活，广州居民褚宇将下一次冒险的目光投向了尼泊尔宁静的山脉。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情之后，我们需要29 岁的楚说，他指的是中国年轻人在国内外徒步旅行的趋势。 “尼泊尔是一个经济实惠的目的地，那里的文化确实充满活力。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国政府的旅游促销活动中，像楚这样的游客可能会增加预计 2025 年前往尼泊尔的中国游客数量 –中国访问尼泊尔年——这是在 6 月两国高层外交会议期间宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政治分析人士认为该倡议是中国推动的软实力，旨在帮助尼泊尔实现欢迎 2 的目标。下一个百万游客今年，旅游企业家看到了振兴尼泊尔旅游业的机会，到 2023 年，旅游业将占该国国内生产总值的 6.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说是一个巨大的机遇，”董事长 Bidur Prasad Khatiwada 说道尼泊尔旅游和旅行社协会中国旅游促进委员会“它可以极大地惠及我们的旅游业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 08/7a778669-2bb3-45b5-b51b-776937fdfeea_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一条徒步小径，俯瞰尼泊尔野马区雄伟的喜马拉雅山峰。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，中国已成为喜马拉雅国家的主要旅游来源国，该国以珠穆朗玛峰和安纳布尔纳山脉山麓的徒步小径而闻名.&lt;/p>;&lt;p>;中国游客在2019年成为抵达尼泊尔的第二大国籍群体，并在2023年排名第三，仅次于印度和美国，占尼泊尔100万国际游客中的近6%根据官方数据，今年 1 月至 10 月，约有 8.3 万名中国游客到访尼泊尔，比 2023 年同期增加约 3.5 万人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国政府批准了2001年尼泊尔获得“批准旅游目的地地位”，允许其公民前往那里旅游，直到十年后，中国游客才开始蜂拥而至。&lt;/p>;&lt;p>; 2013年，中国爱情电影《乘风破浪》将尼泊尔带入了许多年轻人的视野，游客们纷纷前往风景如画的博卡拉小镇、文化底蕴深厚的加德满都和奇旺野生动物保护区等取景地。 2016 年的漫威超级英雄电影《奇异博士》和 2023 年的中国电视剧《追你》都在尼泊尔拍摄，进一步增强了这个许多人认为神秘的国家的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管有魅力，旅游运营商和分析师表示尼泊尔一直无法从中国旅游业中获益，几乎没有为中国“访问尼泊尔”活动宣传该国的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已表现出有兴趣派遣越来越多的公民前往尼泊尔，但尼泊尔尼泊尔方面未能提供同样水平的热情，”卡蒂瓦达说。 “缺乏宣传自己和吸引更多中国游客的策略。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/08/338c6c78-5e36-4983-bc58-7571331ce59a_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔博卡拉以其风景如画的丘陵、山脉和湖泊而闻名，是 2013 年中国电影《风中奇缘》的取景地。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khatiwada 经营 Jugal Holidays，已与中国游客合作了 15 年，他表示这些年来他们的兴趣一直在变化。他指出，除了自然之旅之外，大多数人现在更倾向于精神和健康休养地。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尼泊尔并没有采取任何措施在中国宣传自己，以利用其自身的吸引力并迎合这些人的需求。专注于尼泊尔与中国关系的阿拉尼科项目（The Araniko Project）驻北京的联合创始人阿内卡·拉杰班达里（Aneka Rajbhandari）表示，趋势正在转变。&lt;/p>;&lt;p>;驻北京大使馆和文化中心（例如尼泊尔）举办了与尼泊尔相关的活动。她指出，13 世纪的妙应寺由尼泊尔著名建筑师阿拉尼科 (Araniko) 建造，大部分由中国人赞助，尼泊尔人很少发起。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔旅游推广局也缺乏充分利用中国市场的营销头脑。 Rajbhandari 表示，社交媒体生态系统缺乏吸引潜在中国游客的举措就可以看出。&lt;/p>;&lt;p>;加德满都的许多热门餐厅都出现在中国评论和评级应用程序上她补充道，大众点评主要展示中国美食，这表明尼泊尔餐馆可能正在努力利用该平台来扩大业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/e067ce73-86e3-4ee2-b437-072e67b18e81_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;带有普通话标志的餐厅和商店尼泊尔加德满都泰美尔旅游区。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，在加德满都和博卡拉，中国企业激增，以满足不断增加的游客数量。然而，许多场所都是由中国人经营，这使得当地企业对竞争保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都始于不懂语言——你被挡在了整个世界之外，我们错过了一个巨大的机会”，Rajbhandari 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有追随潮流。尼泊尔需要邀请能够向数百万人宣传这个国家的网络影响者，我们可以利用尼泊尔在中国社交媒体上的精神印象。”&lt;/p>;&lt;p>;当局已经注意到了。准政府尼泊尔旅游局局长马尼·拉吉·拉米查恩 (Mani Raj Lamichane) 表示，各政府部门正在协调确定明年加强在中国推广的计划。其中包括参加更多在中国举行的贸易展览会、在中国电视频道上宣传尼泊尔以及邀请网络影响者更多地参与社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;卡蒂瓦达敦促国内航空公司和酒店业也尽自己的一份力量，并推出更多激励措施引进中国游客。&lt;/p>;&lt;p>;为此，他的旅行社一直在其拥有约 7,000 名粉丝的微信账户上宣传尼泊尔。卡蒂瓦达最近还在小红书上开设了一个帐户，小红书是中国年轻人浏览旅游趋势和行程的首选社交生活方式平台，以激发兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/f97f61f3-9c60-4cfe-bd13-8e7cdc9aec03_4d80d861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣塔玛尼野马尼泊尔乔姆索姆。图片：Shinta Mani Mustang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出境旅游研究院首席执行官沃尔夫冈·格奥尔格·阿尔特（Wolfgang Georg Arlt）同意尼泊尔应利用中国社交媒体平台更好地宣传该国，但警告“不要”陷入接受大众市场的陷阱”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，尼泊尔需要重新定位自己，从一个经济实惠的目的地转向提供更多定制产品并瞄准高端中国游客。&lt;/p>;&lt;p >;这一举措正在逐渐启动，由于旅行社专注于提供停留时间较长的套餐，以产生更好的收入。该国还计划重振以前被视为另类地区的豪华旅游业，其中包括海拔约 2,700 米的 Jomsom 的 Shinta Mani Mustang 以及即将建成的位于珠穆朗玛峰地区海拔 3,070 米的 Kunda Himalayan 水疗度假村。&lt;/p >;&lt;p>;“疫情过后，中国出境旅游的需求和行为发生了很大变化——人们有能力也愿意花钱，但他们希望自己的钱物有所值，”Arlt &lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔在中国已经有了积极的形象，许多中国人将其视为一个放松的地方，因此它应该利用这一点并提供多样化的产品。尼泊尔不需要将自己推销为廉价目的地。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe seeks ‘normal, fair’ China trade ties in wake of Trump win: EU envoy Jorge Toledo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285887/europe-seeks-normal-fair-china-trade-ties-wake-trump-win-eu-envoy-jorge-toledo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/4b2e9af8-4d1f-4310-a982-a6af4c93cdba_8402f304.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟旨在推进与中国的谈判欧盟驻北京大使表示，“直到我们找到双方都同意的解决方案”来解决贸易摩擦。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟驻北京大使表示，唐纳德·特朗普重返白宫可能为中国和欧洲修复贸易关系提供机会，同时警告地缘政治“前方波涛汹涌” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“几天或三天前在美国发生的事情可能会改变……全球格局，但这也可能是中国和欧洲恢复更正常关系的机会，”豪尔赫·托莱多说星期六，指的是特朗普在美国总统选举中取得压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“因为现在我们正处于一个困难的时刻。我们无法隐藏它。我们希望在欧洲与中国恢复正常、公平的关系，特别是在商业和投资关系方面，”托莱多在上海举办的中欧国际工商学院成立 30 周年纪念活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟特使发表上述言论之际，特朗普周二赢得大选，布鲁塞尔的焦虑情绪日益加剧。这位前总统威胁要重新启动与欧洲的贸易战，撤回美国对乌克兰的支持，并撤销华盛顿对北约的安全承诺。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，欧盟和中国之间的贸易争端不断加深，欧盟的对中国制造的电动汽车（EV）提高关税已于上周生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国对此作出回应，向世界贸易组织提出申诉，称将采取“一切必要措施，坚决维护的合法权利和中国公司的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多在周五的另一场活动中谈到了中国的举动。他表示，欧盟“接受”了申诉，但“绝对肯定我们遵守了规则，我们的所作所为完全符合世贸组织的规定，完全合法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为中国西班牙外交官在北京举行的第十五届财新峰会小组讨论中表示：“很明显，西班牙采取了与世贸组织不相容的报复措施。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/093aa7a4-c8b3-4093-8bd0-66f54ae048a3_7ce5741e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;豪尔赫·托莱多，欧盟大使欧盟表示，欧盟在对中国制造的电动汽车征收关税时“遵守规则”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟提高关税是去年开始的反补贴调查的结果，是在与中国进行了数月的谈判失败后实施的。&lt;/ p>;&lt;p>;除适用于所有电动汽车进口的 10% 基准关税外，中国国有企业上汽集团及其子公司生产的电动汽车还将适用 35.3% 的最高税率。&lt;/p>;&lt;p>;中国早些时候宣布征收关税作为回应对进口欧洲白兰地征收高达39%的关税，并且还对来自欧盟的某些乳制品和猪肉产品发起反倾销调查。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多周五强调，欧盟的反补贴调查已经结束详细且“极其基于事实”，与其他国家征收的关税相比，其关税“非常合理[且]有针对性”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和加拿大是提高关税的国家之一中国制造电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国早些时候表示将进行新阶段的磋商，并希望欧洲与其合作“达成双方都能接受的解决方案......以避免贸易摩擦升级”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;托莱多同意欧盟将推进与中国的谈判，“直到我们找到双方都同意的解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，这意味着它必须解决[中国]补贴……造成的伤害”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟并没有试图实现平衡的贸易。存在着巨大的不平衡。我们只是在寻求一个公平的竞争环境。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他们希望取得什么样的进展时，大使表示，提高关税是解决中国国家补贴对电动汽车行业影响的一种手段。 ，并且“如果我们与中国政府找到另一种方式来补偿这种不公平的情况，我们会接受”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们正在讨论的原因[这个]。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Trump’s chief of staff Susie Wiles and how important is the role?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285881/who-trumps-chief-staff-susie-wiles-and-how-important-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/0c820fc1-345e-4423-bf93-620c4ef07ea1_dfb4d6d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Susie Wiles，唐纳德之一特朗普最亲密的总统竞选顾问预计将监督上届政府的过渡。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普任命美国候任总统最亲密的竞选顾问之一苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 为其白宫幕僚长。她是第一位担任有影响力角色的女性。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代以来，67 岁的怀尔斯一直致力于代表多种意识形态的共和党人的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;办公厅主任职位通常是候任总统任命的第一个任命者，并且可以监督前任政府的过渡。&lt;/p>;&lt;p>;作为总统的看门人，担任此职务的人通常负责监督影响力大于行政部门的大多数其他人。幕僚长管理白宫工作人员，安排总统的时间和日程，并与其他政府部门和立法者保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经历了四位幕僚长，其中包括一位代理白宫办公厅主任的人。一年——在他的第一届政府期间，这是白宫的记录。&lt;/p>;&lt;p>;前海军陆战队将军约翰·凯利是特朗普任职时间最长的幕僚长。 11 月 5 日大选前不久，他在接受《纽约时报》采访时成为头条新闻，他在采访中表示特朗普符合法西斯的定义，如果允许，他将像独裁者一样执政。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张回应称，凯利关于他在白宫的经历是“被揭穿的故事”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;即将上任的白宫办公厅主任是国家橄榄球联盟的女儿运动员兼体育解说员帕特·萨默罗 (Pat Summerall)，从 20 世纪 50 年代到 2000 年代初，大多数美国人都熟悉她的面孔和声音。&lt;/p>;&lt;p>;在 2013 年去世之前，萨默罗尔将自己参加酒精康复治疗的决定归功于她怀尔斯于 20 世纪 70 年代在纽约众议员杰克·坎普 (Jack Kemp) 的华盛顿办公室开始了她的政治生涯，杰克·坎普是一名共和党人，与萨默罗尔效力于同一支 NFL 球队 –底特律雄狮队。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她在 1980 年美国前总统罗纳德·里根的竞选活动中担任较低级别的角色，然后在里根的白宫担任调度员。&lt;/p>;&lt;p>;1988 年，怀尔斯乔治·HW·布什和丹·奎尔赢得共和党选票的副总统竞选活动副主任。&lt;/p>;&lt;p>;怀尔斯随后前往佛罗里达州，在那里她为杰克逊维尔市的两位市长提供咨询并工作代表蒂莉·福勒。她继续参加全州范围内的竞选活动，并经常因帮助刚刚连任美国参议院席位的里克·斯科特 (Rick Scott) 于 2010 年赢得佛罗里达州州长职位而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她成为米特·罗姆尼 (Mitt Romney) 的联合主席2012 年总统竞选失败期间担任佛罗里达州顾问委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，怀尔斯作为佛罗里达州联合主席加入了特朗普首次入主白宫的行列。竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;她还参与了罗恩·德桑蒂斯 2018 年成功竞选佛罗里达州州长的活动，当时他是一位低调的国会议员，但后来与德桑蒂斯分手。这促使德桑蒂斯说服特朗普的佛罗里达州团队在 2020 年竞选之前解雇她。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和怀尔斯最终和解，并被描述为特朗普在 2022 年中期选举前夕的“幕僚长”以及他的 2024 年总统竞选公告。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;怀尔斯很少公开讲话，甚至在特朗普庆祝他的胜利时拒绝拿起麦克风讲话。选举日后凌晨的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;在政界之外，怀尔斯曾在私营部门担任巴拉德合作伙伴的游说者，其客户包括亚马逊、谷歌和美国职业棒球大联盟） ，然后是公共关系公司 Mercury，该公司与埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 和卡塔尔大使馆合作。&lt;/p>;&lt;p>;她离开 Mercury 去参加特朗普的 2024 年竞选活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong second-generation tycoons brave the sea to restore oysters, improve water quality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285885/hong-kong-second-generation-tycoons-brave-sea-restore-oysters-improve-water-quality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/5732ea26-9bf9-44c2-858c-ed850da97358_996b181c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dario Pong（下），Ryan梁振熙（左）、胡道格拉斯（右）及童伟雄（中）参加环港岛45公里游泳之旅。图片来源：大自然保护协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10月的一个星期三晚上，一群企业高管在香港岛浅水湾脱下西装跳入水中，以逃避繁忙的日程。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管他们是经验丰富的游泳者，并且有两个头灯，但他们在浑水中失去了方向感。&lt;/p>;&lt;p>;“晚上游泳其实很可怕，”Dario Pong Chiu-yee ，执行董事绍永钢说道。 “你看不到任何东西，你看到的是黑暗。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 Pong 和其他人决不能让恐惧阻止他们。他们需要为史无前例的 80 公里（50 英里）马拉松游泳挑战做好准备，该挑战定于周六和周日早些时候举行。&lt;/p>;&lt;p>;八名游泳运动员于 2019 年 12 月开始了环香港岛 45 公里的游泳之旅。这是为大自然保护协会 (TNC) 牡蛎恢复计划筹集资金的第一天，该计划有助于改善海水质量。他们还将在第二天从海下湾游泳 35 公里至清水湾泳滩。&lt;/p>;&lt;p>;此次挑战已筹集超过 100 万港元（128,642 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;会德丰公司主席兼董事总经理胡振权将俯卧划行全程80公里，而意大利驻香港及澳门总领事庞卡梅罗·菲卡拉等人则将游泳接力赛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一号台风信号已生效，活动仍于周六凌晨 4 点继续进行，组织者称天气带来了额外的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Woo 和 Pong，他们已经多年来一直热衷于开放水域游泳的人表示，这是他们第一次游这么长的距离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在做的，80公里，我认为是英吉利海峡的2.5倍[游泳路线] ]，” Pong 说，他指的是著名的马拉松游泳比赛，该比赛通过最短的 32 公里直达路线连接英国和法国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们既兴奋又焦虑……大海会波涛汹涌，所以我们预计会花更多钱时间和精力。&lt;/p>;&lt;p>;“更大的挑战将是第二天，因为第一天会让我们感到疲劳……如果水不够干净，我们可能会生病。”&lt;/p>;&lt;p >;除了日常游泳之外，挑战者们两个月前，在繁忙的日程中开始了额外的培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /09/4493c98a-b10e-4a59-aeaf-4918f6852d9d_3fd85c55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左到右：Dario Pong、Ryan Leung、Douglas Woo 和 Andres Tung 踏上 45 公里游泳之旅，为牡蛎修复筹集资金程序。图片：大自然保护协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示需要在夜间进行练习，这是他们以前没有做过的，在陆地上接受核心肌肉训练，并研究风、潮汐和&lt;/p>;&lt;p>;他们在今年早些时候提出了这个想法，希望回馈香港的海洋。&lt;/p>;&lt;p>;“海洋是一种令人惊叹的资源，也是我们人类赖以生存的一个特征。在香港拥有一些我们个人珍视的东西，我认为对于香港来说也是 TNC 亚太理事会成员的 Woo 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 说：“作为游泳运动员，我们非常关心水质，因为我们实际上是海洋的直接使用者”&lt;/p>;&lt;p>;TNC 气候变化研究员梁沛坚博士表示，香港首个牡蛎修复计划于 2018 年启动，已重新配置了约 73.8% 的废弃养殖场下白泥地区的牡蛎养殖场。&lt;/p>;&lt;p>;TNC 还为机场三跑道系统沿海堤建立了该市最大的珊瑚礁项目，占地 4,080 平方米（44 平方英尺），部署了超过 500,000 只牡蛎。&lt;/p>;&lt;p>;他说牡蛎对于该市的海水质量至关重要，因为它们可以增强生物多样性，并且每只牡蛎可以过滤 200 升&lt;/p>;&lt;p>;“在香港水域，有大量来自污水或其他农业或水产养殖的过量营养物质，因此牡蛎可以吸收这些营养物质，从而成为它们的食物，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;梁说，牡蛎可以吸收营养物质，防止藻类过度生长，增加水中的氧气浓度。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，牡蛎礁与珊瑚礁类似，也可以减少波浪能，特别是在台风期间，并保护海岸线。&lt;/p>;&lt;p>;该组织亚太项目发展副总监Victoria Wong Wing-kei表示，这项挑战可以帮助他们的工作获得支持并传播对牡蛎的认识&lt;/p>;&lt;p>;她说，该计划旨在“保护、恢复和可持续管理”超过 8,000 公顷的重要海洋栖息地，并在香港 30% 的合适海湾启动珊瑚礁项目到 2030 年，香港水域将建成。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada on ‘high alert’, braces for migrants fleeing US after Trump election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285882/canada-high-alert-braces-migrants-fleeing-us-after-trump-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/48f34f21-17f8-48e7-9455-2047451d65bb_95bd8db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民沿路等待德克萨斯州的美墨边境墙将移交美国海关和边境保护局人员进行庇护申请处理。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大当局周五表示，他们处于“高度戒备”状态，所有目光都集中在美国边境，因为加拿大正在为可能涌入的移民做好准备。美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普承诺举行美国历史上最大规模的群众集会，指责移民“毒害我们国家的血液”。&lt;/p>;&lt;p>;在他的第一个总统任期内2017年起到 2021 年，数以万计的移民，包括失去美国保护的海地人，向北逃往加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们处于高度戒备状态，”加拿大皇家骑警发言人查尔斯·普瓦里尔中士表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人的目光都在关注边境，看看会发生什么……因为我们知道特朗普在移民问题上的立场可能会导致非法和非正常移民进入加拿大，”他&lt;/p>;&lt;p>;在渥太华，副总理克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 周五会见了一组负责处理加拿大与即将上任的特朗普政府之间可能出现的棘手问题的部长。&lt;/p>;&lt;p>;她寻求以确保加拿大已做好应对移民人数可能增加的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个计划，”她在会后的新闻发布会上表示，但没有透露细节。 “加拿大人需要知道……我们的边境是安全的，我们控制着它们。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大正在削减自己的移民目标，因此要警惕可能的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多政府表示，希望在加强关键基础设施和社会服务的同时减缓人口增长。&lt;/p>;&lt;p>;魁北克省省长弗朗索瓦·莱戈本周也对大量入境者超出该省已承受的负担表示担忧。安置他们的能力紧张。&lt;/p>;&lt;p>;周二选举结束后，美国有关移居加拿大的在线搜索量猛增了十倍。&lt;/p>;&lt;p>;提出这些查询的人的法律地位尚不清楚，但据报道，一些反对特朗普重新掌权的美国公民一直在询问加拿大移民和搬迁服务。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌趋势指出，搜索词包括“移民到加拿大”、“加拿大移民流程”和“如何搬家”到加拿大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府估计永久居留申请的处理可能需要长达一年的时间，而难民申请的预计等待时间为 44 个月。&lt;/p>;&lt;p >;加拿大皇家骑警的普瓦里尔指出，从边境检查站进入加拿大是非法且危险的，尤其是在冬季。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解驱使人们[穿过森林或田野进入加拿大的痛苦和恐惧”或跨越湖泊和河流]，但确实存在危险，”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“天气开始变冷。过去我们曾目睹过一些悲剧。人们被严重冻伤，不得不截肢。人们还遭受了严重的体温过低。&lt;/p>;&lt;p>;有些人已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的规则变化也使得来自美国的人更难在美国成功提出庇护申请。加拿大，他们很可能会被遣返回美国。&lt;/p>;&lt;p>;普瓦里尔表示，未来几天，预计将在世界上最长的非军事边境沿线部署“更多地面部队”，因为当局预计移民将在特朗普 1 月就职典礼之前，很快就会开始上路。&lt;/p>;&lt;p>;此外，沿着这片 8,891 公里（5,525 英里）的路段已经安装了摄像头、传感器和无人机，加拿大和美国之间正在共享信息他补充说，美国实时情况。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进行了数月的计划，普瓦里尔警告说，如果数千名移民同时涌入并在许多边境点穿越，“情况可能会变得更加糟糕”。难以管理”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Berlin Wall divide that once shaped German women’s lives still echoes today]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285793/berlin-wall-divide-once-shaped-german-womens-lives-still-echoes-today?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/1ac2847c-ba86-4e5a-9d76-8242d4899c05_fba893aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克劳迪娅·胡斯 (Claudia Huth) 在绘画展现自己。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;像生活在共产主义东德的许多其他年轻女性一样，索尔维格·里奥（Solveig Leo）对兼顾工作和母亲身份毫不关心。这位两个孩子的母亲能够在东北部班兹科村掌管一个大型国有农场，因为儿童保育服务很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;与此形成鲜明对比的是，克劳迪娅·胡斯 (Claudia Huth) 是五个孩子的母亲，在资本主义环境中长大。西德。胡斯在怀上第一个孩子时辞去了银行职员的工作，在黑森州埃格尔斯巴赫村过着传统家庭主妇的生活，抚养孩子并照顾她的丈夫，她的丈夫是一名化学家。&lt;/p >;&lt;p>;在德国二战战败后数十年的分裂时期，利奥和胡特在许多方面都扮演了女性在截然不同的政治体系中所扮演的典型角色。 1945年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/d7a74787-155a-4919- 86b0-98f83fd35318_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;81 岁的 Solveig Leo 展示了一张她年轻时的旧照片。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国于 1989 年 11 月 9 日庆祝柏林墙倒塌 35 周年，以及不到一年后的 10 月 3 日德国重新统一， 1990 年——许多德国人正在反思，在共产主义和资本主义制度下截然不同的女性生活如何再次变得更加相似——尽管直到今天仍然存在一些差异。&lt;/p>;&lt;p>;“在西方德国的女性——不是全部，而是很多——必须为自己的职业权利而奋斗，”德国共产主义独裁联邦研究基金会举办的关于分裂德国女性的展览的策展人克拉拉·马兹 (Clara Marz) 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，东德的女性经常有工作——尽管这是“上级命令她们做的事情”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;柏林墙建于 1961 年，站了28年处于美国和苏联冷战的前线。它是由共产党政权建造的，目的是切断东德与西方所谓的意识形态污染，并阻止逃离东德的人潮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/7e2cbc0a-9454-4351-a284-e23de00b48e1_37e61f7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在画作前所谓的东区画廊，是柏林墙遗址上街头艺术的热门场所。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，围绕西柏林资本主义飞地的 156.4 公里（97.2 英里）屏障只剩下几段，大部分作为旅游景点。&lt;/p >;&lt;p>;“所有的重工业都在西方，这里什么都没有，”现年 81 岁的利奥在最近的一次采访中回顾自己作为一名共产主义妇女的生活时说道。 “东德必须向苏联支付战争赔款。女性需要自己努力摆脱这种痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，利奥说，西方女性不需要工作，因为她们“被马歇尔计划宠坏了”——美国的慷慨的重建计划，在战后向西德和其他欧洲国家投入了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在资本主义西德，经济在二战的全面破坏后恢复得如此之快，以至于人们很快就开始谈论“经济奇迹” ， 或者“经济奇迹”，在战后不到10年的时间里给她们带来了富裕和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济上的成功间接阻碍了妇女对平等权利的追求。大多数西德妇女都待在家里，她们的丈夫工作时要照顾家庭。宗教也比无神论的东德发挥了更大的作用，将女性限制在家庭照顾者的传统角色中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/ee8f3550-1c21-4b0b-bd79-f25b569f423e_37e61f7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位访客透过遗骸的缝隙往外看柏林墙官方纪念馆内的柏林墙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那些试图打破这些惯例并接受工作的母亲被臭名昭著地谴责为“Rabenmütter”，即把工作置于家庭之上的漠不关心的妈妈。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有西德女性都认为她们的传统角色具有限制性。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直有和孩子们在一起的想法，因为我喜欢和他们在一起，”现年 69 岁的胡特说。“它从来没有真正想到过德国统一三十多年后，新一代女性几乎没有意识到她们的母亲和祖母因居住在国家的哪个地区而过着不同的生活。对于大多数人来说，工作与母亲的结合也已成为一种正常的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;来自柏林的 18 岁高中毕业生汉娜·菲德勒 (Hannah Fiedler) 表示，她的家人在二战期间住在东德。国家几十年来的分裂对她今天的生活没有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“东方或西方——这甚至不再是我们家里的一个话题，”她坐在一条细长的鹅卵石小路旁的长凳上说道。首都米特区，标志着当时分裂的城市中柏林墙的前身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/8bc10dcb-9176-44e1-b887-7de99c001188_1b2192ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;边防人员的玩偶站在在柏林墙倒塌纪念日之前，位于柏林米特区基勒埃克的瞭望塔上悬挂着东德国旗。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还表示，在成长过程中，她并没有因为自己是女性而经历过任何不利条件。&lt;/p>;&lt;p>;“我是白人，享有特权。 – 无论好坏 – 我预计将来进入职场时不会出现任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;德国以前分裂的地区之间仍然存在一些细小的差异。根据 Hans-Böckler-Stiftung 基金会 2023 年的一项研究，在前东部地区，74% 的女性在工作，而在西部地区，这一比例为 71.5%。&lt;/p>;&lt;p>;东部省份高于西部省份。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，东部州 57% 的 3 岁以下儿童在托儿所接受照顾萨克森。根据德国联邦统计局的数据，相比之下，西部北莱茵-威斯特法伦州的这一比例为 27%，汉堡和不来梅的这一比例为 44%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国整体落后在性别平等方面落后于其他一些欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;德国国民议会中只有 31.4% 的议员是女性，而比利时议会中女性的比例为 41%，丹麦的这一比例为 43.6%，挪威为 45%，瑞典为 45.6%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，来自前东德的 81 岁农民 Leo 对最终全国各地的女性持乐观态度都会有同样的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法想象有哪个女性不喜欢独立，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why universal healthcare needs life support in Malaysia, Thailand, Indonesia – and beyond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3285807/why-universal-healthcare-needs-life-support-malaysia-thailand-indonesia-and-beyond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/13b6d514-f6fd-4035-91f8-9c3fc590c02d_8e893b9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医疗保健挑战日益严峻人们担心，随着过度扩张和资金不足的国家设施寻求新的收入来源，私有化会逐渐蔓延。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 Fah* 在过去的十年里一直在泰国东部的一家公立医院担任护士，但她的工资却没有上涨过一次。然而，每天进医院的病人数量增加了一倍，这让她和她的同事们已经到了极限。&lt;/p>;&lt;p>;“病人数量疯狂增加，”她告诉《亚洲周刊》 ，要求使用化名，以维护她的工作和医院的声誉。 “生活成本也提高了……但我的工资没有改变。这不是一个好地方。”&lt;/p>;&lt;p>;Fah 说，员工的旋转门对事情没有任何帮助，因为新晋护士在短短几年后就被私人薪资更高的职位所吸引而离开&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是个人负担；它反映了东南亚面临的更广泛的医疗保健危机。随着该地区努力应对人口老龄化和大流行的持续影响，公共医疗保健系统在治疗延迟和患者需求不断增加的压力下不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，全民医疗保健一直是该地区的基石。东南亚的社会契约，主要通过社会保障缴款提供资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/a2eb16a4-df7c-4187-a326-46837c65ed2b_1cec912d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;护士为佛教僧人检查血压在曼谷一家政府开办的医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国首创的“30泰铢医疗保健”计划于2002年推出，承诺提供负担得起的医疗服务，为最贫困的公民提供每人不到1美元的医院护理服务访问——当时的历史性成就。但随着需求激增，政府面临着长期维持这一举措的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是该地区人口最多但人均医生最少的国家，于 2014 年推出了国民健康保险。五年后，菲律宾立法实行全民医疗保健。然而，两国都有数以千万计的人难以为社会保障做出贡献，从而将医疗保健预算推向不稳定的境地。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟最富有的成员国新加坡，今年的医疗支出预计将比去年同期增加一倍以上。十年前，在快速老龄化社会的推动下。与此同时，邻国马来西亚对公立医院就诊维持象征性的一林吉特（23 美分）收费，但引入经济状况调查的计划可能很快就会导致那些经济状况较好的人的费用更高。&lt;/p>;&lt;p>;较富裕的患者不管怎样，越来越多的人能够插队，要么选择私人医疗保健，要么付费先去公立医院就诊——这引发了人们对私有化的担忧，因为过度扩张和资金不足的国家机构正在寻求新的收入来源来维持下去&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚卫生部长祖基菲里·艾哈迈德 (Dzulkefly Ahmad) 在 9 月份表示，“变革即将到来”，并宣称公共医疗保健行业可以通过私人合作伙伴的战略投资“再次伟大”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0af10529-42aa-46af-a678-2762febca027_c914822d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;私人医疗保健提供商在东南部看到了黄金机遇亚洲政府的预算限制和能力挑战。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在整个东南亚，卫生部都重复着一句熟悉的话：面对不断增长的疫情，迫切需要面向未来的医疗保健系统挑战。&lt;/p>;&lt;p>;私营部门及其附属诊所、医生和保险公司已准备好利用这一黄金机遇。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的医疗保健融资预计将激增未来五年 68%根据服务提供商 DKSH Healthcare 和市场分析师 FrontierView 最近发布的一份白皮书，“这个数字远远超过了大多数发达和发展中市场”。&lt;/p>;&lt;p>;“机会是巨大的，并且只会随着时间的推移而继续扩大。报告称，当地人口在老龄化的同时持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;大昌华嘉 (DKSH Healthcare) 业务开发部门全球主管 Bijay Singh 在亚洲《本周》杂志上表示，地区政府的预算限制和能力挑战“非常严重”阻碍了他们提供优质护理的有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战也导致了新技术和更好治疗方法的滞后，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/2bca9965-eacd-443b-ae6a-b96e31aef30b_bbd26225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承认在上个月的预算演讲中，一揽子医疗补贴模式不再可持续。照片：马来西亚新闻部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于像 49 岁的米拉·阿齐兹 (Mila Aziz) 这样的马来西亚父母来说，选择非常有限。尽管住在一家政府专科医院附近，但她发现自己被迫进入私营部门，迫切希望为她 11 岁的自闭症儿子更快地预约。&lt;/p>;&lt;p>;“政府妇幼保健诊所的医生说第一次预约需要 6 到 12 个月的时间，”米拉说。 “他们建议我去私立医院。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然保险通常会支付私人护理的费用，但马来西亚中央银行最近发布了一项指令，推行要求患者提前支付一定比例医疗费用的政策此类共同支付计划的激增，让人想起美国的健康保险做法，引发了人们的担忧，即马来西亚实际上免费的公共医疗保健时代可能即将结束.&lt;/p>;&lt;p>;同时与此同时，对国家公共医疗保健系统的需求正在加剧。 2021 年，在 149 家医院提供超过 45,000 个床位的成本为 319 亿林吉特（74 亿美元），但到 2025 年，医疗保健预算已激增至 453 亿林吉特，同比增长 10%。&lt; /p>; &lt;p>;但是，这种上升仍然被医疗费用通货膨胀所掩盖，但已飙升至12.6％根据中央银行的数据，马来西亚的全球平均水平超过5.6％。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的预算演讲中，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）承认，毯子补贴模式不再可持续，宣布最高15％的收入者将为公共卫生服务带来更高的费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/99f3a6f1-a604-42e7-b303-18edd0942ee4_bb95e051.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;倡导者担心收费选项在公立医院可以创建一个两层的医疗系统。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长 Dzulkefly Ahmad 在 9 月份表示，如果没有“真正产生收入”的付费服务，国家税收资助的卫生系统的可持续性可能会受到质疑。在日内瓦举行的世界癌症大会上。&lt;/p>;&lt;p>;这项扩大公立医院付费选择的提议引起了人们的警惕，人们担心两级医疗保健系统可能会巩固，并且会从已经紧张的公众那里转移资源。部门 - 患者和医疗保健提供者之间的焦虑种子播种，他们担心财富可能很快就会决定接受护理。&lt;/p>; &lt;p>;漫长的等待时间已经很普遍，许多居住在首都地区以外的患者无法获得。附近的专家。心脏病学、肿瘤学和妇女健康服务集中在吉隆坡等城市中心，这给生活在偏远地区的人们带来了巨大的护理差距。&lt;/p>;&lt;p>;在山地茂密的彭亨州，面积约为台湾 - 一家公立医院的一名医生叙述了来自农村隆松地区的一名女性癌症患者的困境，该患者无法接受放射疗法，因为她负担不起八小时的往返吉隆坡，6003公里（373公里）远程）。 4C70-92D7-E2C4B45E13B4_6BD4BC5F.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>; kuala lumpur。马来西亚的大部分医疗专业人员都位于首都等城市地区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[彭亨州首府]关丹的医院只提供化疗。放射治疗只能在吉隆坡进行。”这位不愿透露姓名的医生解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“她只做了手术，只能每三个月来一次复查，但其他的都拒绝了。” &lt;/p>;&lt;p>;尽管马来西亚每年培养 800 多名专家（根据《马来西亚医学科学杂志》2024 年的报告），但这些专业人员主要分布在城市地区，导致农村患者获得必要护理的机会严重有限。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;p>;在同一家pahang医院，一个六岁的男孩，有着唇裂和pa的pap嘴。医生说。 “但是我们看到30岁及以上的成年人由于医院太远而没有修复裂缝。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/08/9a3d670a-5558d-4c02-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2-b3b2- b3b2-8c5c78720295_11295_1126E26E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在新加坡老化，医疗保健支出有在过去的十年中，增加了一倍以上。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在东南亚国家联盟中人均医疗保健支出最高的新加坡，卫生部为此制定了预算年将飙升至近1,88亿新元（1,44亿美元） - 与十年前相比，新加坡的系统增长了100亿新元。为自己的基本护理提供资金。对于那些有能力负担的人来说，可选的保险充值可以提供额外的保障，而政府补贴则有助于减轻有需要的人的经济负担。&lt;/p>;&lt;p>;但专家警告说，健康保险的成本轨迹是不可持续的，因为最近的 DKSH Healthcare-FrontierView 白皮书强调“公共融资完全覆盖的住院率不断下降”。这一趋势促使该城市国家的公共当局考虑提高保费，这表明即使是富裕的医疗保健系统也感受到了压力。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长王乙康表示，人工智能可以在遏制疫情方面发挥作用。开支。全科医生计划使用诊断机器人，希望能够尽早发现健康风险，开出药物，并引导患者采取更健康的生活方式。然而，差距仍然存在，特别是对于那些患有罕见疾病的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/08/7C4283A1-6604-4C50-926F-C461D99EC697_30BEE82E.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; ritu Jain，新加坡营养不良的表皮表皮溶液研究协会主席。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“医院系统取消罕见病患者重症监护项目的加价是朝着正确方向迈出的一步，”Ritu Jain 说，新加坡营养不良性大疱性表皮松解症研究协会主席，该协会是一个为患有罕见遗传性疾病的患者提供支持的组织，这种疾病会导致皮肤在最轻微的接触下起水泡，有时甚至会造成致命的后果。&lt;/p>;&lt;p>;控制这种情况需要伤口敷料的终生&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“另一种解决方案是允许使用Medisave在门诊环境中为产品和服务付费，以减少自付费用。亚洲人口最多的国家，有效护理的需求几乎是压倒性的。 p>;扩大健康差异，高自付支出以及高产死亡率和结核病的巨大负担使该国的医疗保健系统近乎危机2014年。&lt;/p>; &lt;p>;，以及困扰许多印尼人获得医疗保健的史塔克问题，促使政府建立了同年晚些时候该国的国家健康保险计划Jaminan Kesehatan Nasional。 >;到2023年，据卫生部的数据显示，到2023年，近96％的人口（约2.67亿人口）已入学。但仍然存在一个重大障碍：至少有 5400 万人被归类为“非活跃”参与者，主要是在非正规部门或小型企业工作的非工资收入者，他们不缴纳社会保障基金。&lt;/p>;&lt;p>;之前疫情期间，印度尼西亚拨款 113.6 万亿卢比（73 亿美元）用于医疗保健。在 2021 年疫情高峰期间，这一数字飙升至 312.4 万亿卢比，但到 2022 年又回落至 188.1 万亿卢比。今年，拟议的卫生预算为 187.5 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一项法律规定了最低限度最近废除了国家医疗保健预算的5％，批评家认为，消除这种支出地板将患者护理置于政治异想天开的怜悯。&lt;/p>; &lt;p>;“即使是5％还不够，”印尼印度尼西亚战略发展计划倡导集团的创始人迪亚·萨蒂亚尼·萨米纳西（Diah Satyani Saminarsih）说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有强制性的支出，我们不能确定一年的资金增加仅仅是为了政府的竞选承诺，只是为了减少次年的降低。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/113740bf-31dc-4325-91e5-7325-7f4270055c27005c27_ea1800e39.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;医疗保健挑战最为严重地区人口最多的国家，有效护理的需求几乎是压倒性的。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这个景观中，获得医疗保健成为财富和地理的令人震惊的反映。&lt;/p>; &lt;p>;观察者警告说，公共医疗保健的侵蚀可能可能导致一个两层的系统，由最低薪水工人组成的资源最少的医院难以满足最脆弱的人的需求。&lt;/p>; &lt;p>;在马来西亚，医生已经在表达这些担忧，在亚洲供应短缺以及医院的恶化，屋顶漏水是经常发生的，对诊所和病房中给予的护理质量产生了负面影响。&lt;/p>; &lt;p>;在马来西亚北部的一家设施中，一位医生讲述了他们必须如何依靠食品级塑料袋由于缺乏适当的医疗用品的资金而用于存储标本的塑料袋。&lt;/p>; &lt;p>;单使用工具的重复使用已成为医务人员最后一项努力的“广泛创新”，只是为了做, 医生说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们所有的政府医院都这样做。</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[North Korea’s GPS jamming attacks disrupt flights, ships in Seoul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3285879/north-koreas-gps-jamming-attacks-disrupt-flights-ships-seoul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 12:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/09/278ff214-d931-41a2-9ac6-6828956565666636363634_482226af6a a an &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名士兵站在朝鲜军事卫队帖子，从韩国帕朱（Paju）看到。图片：朝鲜在周五和周六进行了全科医生袭击。 p>;被扰动的指控发生在北北测试所说的最先进，最强大的固体洲际弹道导弹导弹之后，这是自从被指控派士兵帮助俄罗斯与乌克兰战斗以来的第一次这样的发射。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;南方向大海发射了自己的弹道导弹周五，旨在展示其决心对“任何朝鲜挑衅”做出决心。首尔的参谋长在周六的一份声明中表示，增加了数十艘船和数十架民用飞机，因此遭受了“一些操作破坏”。&lt;/p>; &lt;p>;军事警告在黄海行驶的船只和飞机。提防他们在声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈敦促朝鲜立即停止其GPS挑衅，并警告它将对此负责。”他们在声明中说。&lt;/p>; &lt;在半岛上的紧张局势一直处于多年的最高水平，北方发动了一系列弹道导弹，违反了联合国制裁。&lt;/p>; &lt;p>;，它也一直在用垃圾的气球轰炸南方，因为五月，它说的是激进主义者向北派遣的反蓬阳宣传遗书的报复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜已成为俄罗斯在乌克兰俄罗斯进攻中最有声和重要的支持者之一。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;首尔和西方长期以来一直指责平壤向乌克兰提供炮弹和导弹，以在乌克兰使用。&lt;/p>; &lt;p>;根据情报报告，最新的指控表明北方已经部署了俄罗斯有10,000名士兵，建议更深入地参与冲突，并引发首尔，基辅和西部首都的强烈抗议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;韩国是主要的武器出口商，长期以来没有向国家提供武器的长期政策在冲突中。&lt;/p>; &lt;p>;，但总统Yoon Suk-Yeol本周表示，据Pyongyang对莫斯科的军事支持，首尔现在不排除直接向乌克兰提供武器的可能性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;星期五，首尔总统办公室表示，在朝鲜派遣俄罗斯在乌克兰战争的部队派遣部队向韩国进行亲俄罗斯黑客攻击团体的网络攻击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a &lt;a &lt;a &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s inflation edges up in October, but pressure remains despite monetary easing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285877/chinas-inflation-edges-october-pressure-remains-despite-monetary-easing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 11:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/09/f8e08326-58df-4a3d-b115-5461932ec. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在超市购买水果中国中部河南省Kaifeng。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的消费者价格在10月以上的消费者价格上涨了，但尽管北京最近的货币政策缓解了，但上升速度却慢于预期的，延长了一年的经济疲软。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;全国统计局（NBS）表示，消费者价格指数（CPI）是一项关键通货膨胀量，上个月增长了0.3％，从9月的0.4％增长。周六。&lt;/p>; &lt;p>;阅读量未达到预期的0.42％的增长，该经济学家受到中国财务数据提供商风的投票，这是四个月来最慢的增长。&lt;/p>; &lt;p>;中国的CPI增长有所增长自去年3月以来一直保持在零左右，增加了市场对通货紧大压力和需求缓慢的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;十月的数据是在中国顶级立法机构公布了一项宣布的全面计划，以提高地方政府债务的计划，并保证更多政策，并承诺提供更多的政策，以实现更多政策，以实现。促进&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国的生产商价格指数（PPI）（衡量工厂门口的商品成本）在10月份下跌了2.9％，连续25个月下降了，下降了2.8 9月的百分比。&lt;/p>; &lt;p>;读数比风的2.5％下降。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他地方，中国的核心通货膨胀，不包括波动性食品和能源价格上个月上个月上涨了0.2％，比一年前的0.1％从9月份上涨。&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体的消费者一直在遏制支出&lt;/p>; &lt;p>;每月一个月的市场和持续的挑战。 nbs。&lt;/p>; &lt;p>; CPI阅读，一月至10月期间增长0.3％，远低于3％的年度控制目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;人民银行中国于9月底推出了超过预期的货币宽松，包括削减关键率和1万亿元人民币（1,390亿美元）向银行间市场注入流动性。&lt;/p>; &lt;p>;北京宣布宣布其他支持措施。全国人大常委会在为期一周的会议后宣布，其最新举措是在未来五年内进行4万亿元的债务置换，并在未来三年内增加6万亿元地方专项债券。 &lt;/p>; &lt;p>;结束的委员会。全国人大昨天关于债务置换的决定是解决中国面临的宏观挑战的一步。 Pinpoint Asset Management的总裁兼首席经济学家Zhang在一份分析说明中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“我认为财政部长表示更强大的财政支出，”昨天在NPC新闻发布会上。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他指出，针对消费方面的刺激将更有效地提高国内需求并避免中国的产能过剩问题。&lt;/p>; &lt;/p>;更有效。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why Southeast Asia should worry about North Korean troops in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3285818/why-southeast-asia-should-worry-about-north-korean-troops-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/29b31e1c-efe6-4fe1-4fe1-822e-a6f56f56d9ec39ec39ec39595_af8b1922.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和北韩国领导人金正恩在6月19日在平壤举行的招待会上。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是否应该担心朝鲜最多将10,000名士兵送往俄罗斯？&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;显然，他们应该在当今的全球化世界中，一个地区的安全动力发生变化可能会对其他地区产生有害的影响。&lt;/p>; &lt;p>;将朝鲜部队部署到俄罗斯的情况下强调这种现实，因为它不仅加剧了朝鲜半岛的紧张局势，而且有可能延长俄罗斯 - 乌克兰战争。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对东南亚和东盟促进和平与稳定的努力都没有很好。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜成为战争中的一名战争的巨大决定如何影响东北亚洲的安全？&lt;/p>;？&lt;/p>; &lt;p>;韩国，美国和日本都表示震惊，表示为朝鲜军事帮助回报（除了部队还包括短距离弹道导弹和数百万的炮弹），俄罗斯正在提供贫困政权提供食物，石油和财政援助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/08/ EE54313D-A7DA-47E0-B38E-1974631865BD_B84EA6AC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>;在首尔的一部电视上显示了上个月据信来自北朝鲜的士兵的形象。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;更令人担忧的是，莫斯科似乎正在提供技术知识，以推动平壤的导弹，卫星和潜艇计划。如果朝鲜部队被派往与乌克兰军队的战斗，他们也可以获得宝贵的战斗经验。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的怪癖不仅违反了联合国的制裁韩国，日本以及美国大陆。重振朝鲜核武器计划的前景。然而，很难看到北京对任何一个国家都施加压力，以减少他们的军事合作，进一步加剧美国 - 中国关系。&lt;/p>; &lt;p>;因此，美国，韩国和日本之间的紧张关系一方面北朝鲜，俄罗斯和中国另一个正在上升。&lt;/p>; &lt;p>;除了平壤，这些国家都是东盟的关键对话伙伴，它们之间的摩擦可能会削弱亚洲领导的安全论坛，例如东部亚洲峰会和东盟国防部长的会议加。&lt;/p>; &lt;p>;东盟长期以来一直关注朝鲜半岛的局势，以及两个朝鲜之间的战争潜力，这一冲突几乎可以肯定会拖累美国和中国以支持各自的冲突例如，&lt;/p>; &lt;p>;上个月在老挝的东盟峰会上，董事长的最终声明在朝鲜最近的导弹测试中表达了“严重关注”。该声明坚持平壤完全遵守联合国的决议，并呼吁各方致力于朝鲜半岛的无核化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯对朝鲜的支持是三重鞭子它破坏了东盟所有期望的结果：它升级了朝鲜半岛的紧张局势，违反了联合国制裁并削弱了核不扩散的努力。&lt;/p>; &lt;p>;稳定在朝鲜上的稳定性除了半岛外，朝鲜军队的到来可能会恶化并延长乌克兰的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;一万人并不是一个巨大的人数，没有经验的部队可以在俄罗斯肉中迅速搅动每天估计有1,000名俄罗斯部队的磨床。一些朝鲜部队可能会借此机会去抛弃。&lt;/p>; &lt;p>;，但朝鲜已承诺支持俄罗斯，直到在乌克兰取得胜利为止，并可能派遣更多部队。&lt;/p>; &lt;p>;如果朝鲜人确实开始与乌克兰部队作战，首尔警告说，“所有可能的情况都在考虑这一情况”，其中包括用致命的武器武装乌克兰。美国表示，它可能会使用美国提供的武器来解除对基辅的限制，以在俄罗斯境内发动攻击，而朝鲜人将是合法的目标。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯 - 乌克兰战争的延长将不是好的。对于东南亚。冲突已经破坏了全球供应链，并提高了粮食和能源价格，所有这些都提高了该地区的生活成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/08/a73be2d0-2766-4545-a968-968-968-9fdddd08dd08dc2874e _809222622688.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;朝鲜的旗帜波浪10月30日在莫斯科举行的国家大使馆大楼。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据ISEAS&#39;2024年年度精英意见调查，欧洲的战争仍然是该地区第三大最严重的地缘政治关注。区域国家对冲突感到厌倦，不希望它阻碍与俄罗斯的关系改善并加入金砖国家的关系。此外，加沙的冲突在东南亚有更多的共鸣，尤其是在穆斯林多数国家。&lt;/p>; &lt;p>;给定对地区安全的影响，东盟应该做某事，但与往常一样，其选择是有限的。这两种选择都将被成员国视为太在场。莫斯科和平壤，他们认为自己与美国及其盟友正在存在的生存斗争。 ， 看像非启动者一样。他的乌克兰和平计划（呼吁非军事区和联合国公投）平坦。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/11/08/ebf98f7b-7b44444444444444444151-b034-71640f8f8f8f8f840bf840b_24b_24f5cb3d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;与中国总理李的东南亚领导人Qiang（右第五）和韩国总统Yoon Suk-Yeol（左第六）在老挝的东盟峰会上。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东盟的任何尝试都试图说服北京在莫斯科和平壤结束他们的军事关系似乎也注定要失败。中国对乌克兰的损失没有兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;，但东南亚国家至少有两项实用的措施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个是要收紧他们对联合国制裁的执行反对朝鲜，一些地区国家并不总是严格观察到的。&lt;/p>; &lt;p>;第二个是加入美国，日本，韩国和几个欧洲国家的努力，以建立多边联合国制裁监测团队，今年早些时候俄罗斯脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;通过帮助加强联合国对朝鲜的制裁政权，东南亚可能会向平壤和莫斯科发出信号，说它不赞成他们与乌克兰的军事合作以及印度太平洋地区安全的负面影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; ian Storey是ISEAS  -  Yusof Ishak Institute的高级研究员。本文首先由ISEAS  -  Yusof Ishak Institute的评论网站&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style”样式=“颜色：颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese internet censors ban anti-West firebrand Sima Nan for a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285839/chinese-internet-censors-ban-anti-west-firebrand-sima-nan-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/1EEF9E2-20CF-490E-86AE-0A5F76DEE519_FBC6DCD7.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;自星期二晚上以来就没有在线发布。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国互联网监管机构已禁止有争议的超大型博客作者Sima Nan在其社交媒体帐户上发布发布。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉这种情况的两个来源预计以强烈的反西热胜利而闻名的备受争议的中国在线影响者的禁令预计将持续一年。&lt;/p>; &lt;p>;两个来源拒绝评论禁令的原因。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“他在平台上被禁止一年。但是我无法谈论触发禁令的原因。 >; &lt;/div>; &lt;p>; Sima Nan在1990年代首次升入全国名声，他对北京的精神团体Falun Gong的批评已有二十年多了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他的真名是Yu Li现在，他在中国社交媒体上拥有超过4400万关注者。&lt;/p>; &lt;p>;没有官方隶属关系，许多人被许多人视为民族主义左派的象征性声音，对中国对各种互联网进行了激烈的反对。从商人到西方和自由知识分子的目标。&lt;/p>; &lt;p>;在这些攻击中，他经常引用共产党意识形态，包括毛泽东的思想，导致该国许多人相信他的言论具有一定程度&lt;/p>; &lt;p>;他经常指责团体或个人背叛了中国的利益并与美国勾结，这种方法使他赢得了“反US战斗机”的昵称。&lt;/p>; &lt;p >; 2021年，他在指责科技公司联想以低于其价值出售州资产的情况下成为全国性的谈话点绩效。&lt;/p>; &lt;p>;联想的母公司捍卫了2009年由中国顶级科学学院制造的公司出售该公司的股权，称其是合法的，并且符合法规。&lt;/p>; &lt;p>;，但Sima Nan&#39;s评论在社交媒体平台上得到了广泛分享，他继续在该主题上发布了50多个视频和文章，指责Lenovo“造成州资产造成损失”。&lt;/p>; &lt;p>;北京没有启动任何尽管有广泛的辩论，但对此事进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>; Sima Nan尚未在中国微博网站上发布微博，Short-Video平台Douyin或移动社交媒体服务自然，他对美国总统大选发表了最后评论。&lt;/p>; &lt;p>;在他在杜林（Douyin）的最后一篇文章中，他有近3800万追随者，他开玩笑地称自己为“特朗普总统竞选办公室的副主管北京”，表示对共和党候选人的支持。&lt;/p>; &lt;p>;在他的最后一个微博邮报中，西玛·南说，他更喜欢特朗普，因为“特朗普的交易心态”可能会帮助北京接管台湾。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “说白了，特朗普就是一个交易员。他称自己是一位伟大的交易员。特朗普将切断与台北的关系并与北京进行贸易。一切都为他出售。关键是价格。”他在微博邮报上说。&lt;/p>; &lt;p>;没有迹象表明对Sima Nan的禁令与任何其他问题有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;博客作者以前被禁止 -  2022年8月的几周。&lt;/p>; &lt;p>;这次禁令是北京斗争（尽管一再官方承诺）说服国内和国际观众对市场改革和市场改革和国际的承诺说服支持私人行业。&lt;/p>; &lt;p>;北京的互联网监管机构在近几个月中也发誓要加强审查制度，为私人企业创建一个“有利的环境”。&lt;/p>; &lt;p>;以及审查评论，被认为是促进西方的评论意识形态，中国互联网当局还削弱了他们认为走得太远的民族主义声音。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，多个中国社交媒体平台说，他们正在削减与仇恨言论有关的仇恨言论苏州东部的日本校车。 ，《民族主义报纸《全球时报》的前总编辑胡吉恩（Hu Xijin）在他的文章解释了一份关键的政党经济策略文件后，从社交媒体中消失了三个月以上，然后删除了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 7月22日的文章，胡写道“公有权扮演着主导角色”的文件的遗漏是实现私人和国有经济体之间真正平等的“历史性变化”。&lt;/p>; &lt;p>;，公众的“主要角色”所有权是在党和国家宪法中所包含的，HU的解释引起了保守派博客作者的立即反弹。&lt;/p>; &lt;p>; hu于10月31日在社交媒体上重新出现。 Tsinghua大学法学教授老挝教授在抱怨北京对北京高度不受欢迎的计划采用国家网络安全ID系统的反对。香港教授说，像西玛·南（Sima Nan）这样的有影响力者在社交媒体上传播的超国主义观点正在对中国的国内和外国投资者的信心造成很大的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您继续允许这些人交谈废话，这肯定会使投资者怀疑中国对改革和开放的决心，”这位教授拒绝透露姓名。像西玛·南（Sima Nan）这样的人。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>