<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Puzzled China mother complains that child’s homework includes intrusive questions about family finances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250709/puzzled-china-mother-complains-childs-homework-includes-intrusive-questions-about-family-finances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/18b29637-dd12-4c67-b65d-83984afdd8cd_014bd551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位母亲在给孩子布置家庭作业后感到困惑其中包括在大陆社交媒体上疯传的一个故事中探究她家庭的经济状况。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国母亲抱怨孩子的作业中包含询问家庭经济状况的问题的故事在大陆社交媒体上走红。&lt;/p>; &lt;p>;据视频网站交点新闻报道，这位来自广东省南部的母亲 1 月 30 日在抖音上表示，她的孩子是一名小学生，被要求分享家庭每月的收入和支出详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;作业卷上的栏目要求学生列出“父亲收入”、“母亲收入”、“食品支出”、“其他生活必需品支出”、“房屋贷款”和“汽车贷款”等详细信息。&lt;/p >;&lt;p>;“我很好奇，这是作业还是家庭背景调查？”在在线视频中询问母亲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/ 7f847fe8-4c66-47b4-8553-c24be57d7333_984cabec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作业的性质促使一些人在社交媒体上质疑老师的动机和学校。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项练习显然是为了帮助学生了解金钱的价值以及父母如何赚取金钱，以便年轻学生能够向他们表达感激之情。&lt;/p >;&lt;p>;然而，这位母亲表示她并不相信这种说法的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然很困惑这种作业的意义，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;这段视频在大陆社交媒体上疯传。仅抖音的浏览量就达300万次，评论达6万条。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示担忧并问道：“那么学校会根据学生家长的收入水平不同，对学生进行区别对待吗？”&lt; /p>;&lt;p>;“只要告诉孩子写一个天文数字就可以了。我认为老师们并没有认真对待这份作业的内容。”另一位人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果因为没有填写真实数字而受到批评，老师们应该面对和尴尬。” &lt;/p>;&lt;p>;还有人表示：“对于这种不正常的作业，大多数家长都不敢发声。这位家长很勇敢。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们老师不在乎家长挣多少钱。所以请不要这么警惕。”第四位自称老师的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;父母认为不可接受的学校作业经常引起大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/65dd80f1-9017-4747-8dc9-90f872476405_2b9decfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作业中还问了孩子家里有没有汽车贷款。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年，广东南部的一位数学老师让学生数一亿粒大米，并要求家长监督，引发了学生们的不满。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国东部浙江省的幼儿园老师让学生连续一个月每天晚上同一时间观察月亮，并每天画画，以测试他们的观察能力。 &lt;/p>;&lt;p>;班上几乎所有家长都代表孩子完成了这项任务，因为他们认为这项任务太艰巨了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: is Prabowo Subianto poised for a first-round win? Survey numbers suggest so but voter turnout critical]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251764/indonesia-election-2024-prabowo-subianto-poised-first-round-win-survey-numbers-suggest-so-voter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/feda30c9-ec48-465b-8e2b-f24d713fe3dc_1e5eb827.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统候选人普拉博沃·苏比安托在玛琅的竞选集会上向支持者致意本月早些时候，东爪哇。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就像在旅游热点巴厘岛一样，当地人陷入沉思的沉默，印度尼西亚在周三的总统和立法民意调查之前经历了三天的安静，调查显示普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)领先。&lt; /p>;&lt;p>;2 月 14 日，超过 2.04 亿合格选民在世界上规模最大的选举之一中投票，普拉博沃和竞选搭档吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 一直在积极推动单轮投票，他们认为， &lt;/p>;&lt;p>;对于普拉博沃和另外两对候选人来说，75 天的竞选活动就像坐过山车一样：前雅加达省长 Anies Baswedan 和他的副总统候选人 Muhaimin Iskandar；以及前中爪哇省省长 Ganjar Pranowo 和合伙人 Mahfud MD。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/12/ec726bdb-80b9-467c-9e1a-6064f93d355f_a6c8917d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anies Baswedan（中，左）和 Muhaimin Iskandar（中，右） ）周六在雅加达国际体育场举行的最后一次竞选集会上向支持者致意。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃是2014年和2019年选举中的总统候选人，输给了现任总统佐科·维多多，后来被选为国防部长，这是他的第三次竞选为了最高的工作。这一次，普拉博沃的举动充满讽刺意味，并充满了维多多保留其遗产的愿望，他几乎得到了即将卸任的总统的支持。&lt;/p>;&lt;p>;维多多的长子纪伯伦进入了普拉博沃的副总统候选人名单。尽管最低年龄为 40 岁，但宪法法院裁定这位 36 岁的总统可以参选。法院由维多多的妹夫领导。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃和维多多的海报 - 已被撤下在安静阶段——在主要省份随处可见，几乎都表明了总统的认可。维多多，或者众所周知的佐科威，属于执政的斗争民主党（PDI-P）。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚大选：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚大选：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？ h3>;&lt;p>;人民民主党正在派出自己的候选人甘贾尔·普拉诺沃和马赫福德，他们甚至没有得到佐科维的点头支持，并且对他的一些政策变得更加批评。甘贾尔还宣称，即使没有这位受欢迎的总统的支持，他也能获胜。&lt;/p>;&lt;p>;然而，所有三对候选人在很大程度上都被视为中间派，在一次主要问题是生活成本和青年就业的选举中，几乎没有出现意识形态分歧的领域。相反，重点是个性的力量。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，至少有两项调查显示普拉博沃和纪伯伦是领先者，超过了周三成为获胜者所需的 50% 的选票。如果没有人获得这一份额，排名前两位的候选人将在 6 月 26 日的第二轮投票中对决。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构 Indikator 2 月 9 日公布的结果显示，普拉博沃以 51.8% 的得票率领先。 ，而竞争对手 Anies 获得 24.1%，Ganjar 获得 19.6%。误差幅度为 2.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“全面胜利”的争夺枯竭，印度尼西亚的甘贾尔能否强行进行决选？&lt;/h3>;&lt;p>;Lembaga Survei Indonesia 的另一项调查显示普拉博沃51.9％，阿尼斯为23.3％，甘贾尔为20.3％。误差幅度也是 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这很大程度上取决于选民的投票率。该国的投票率通常约为 80%，而且选举日是公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;候选人及其政党机制在投票日如何有效地动员选民将至关重要，甘贾尔的 PDI-P 被视为拥有鉴于其在中爪哇和西爪哇等关键省份拥有强大的政党机制，这一优势具有优势。 PDI-P 目前在立法机构中拥有最多席位，凸显其庞大的选民基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;竞选内部人士表示有信心普拉博沃将进一步取得进展随着喜欢连续性的选民转向他一边，他在未来几天将取得进展。他的竞选活动的前提是推进佐科威的政策，包括针对穷人的大规模社会援助计划以及在东加里曼丹的努桑塔拉建设新首都。&lt;/p>;&lt;p>;但他的竞选活动与佐科威挂钩，佐科威享受着民意支持率超过 70%，并非没有风险。&lt;/p>;&lt;p>;总统面临着偏见的指控，尽管他没有正式支持任何人，但佐科维被视为明显站在他的儿子和普拉博沃一边。 &lt;/p>;&lt;p>;自从有争议的裁决允许佐科威的儿子参选以来，他的妹夫已被降职为宪法法院首席法官。法院和大选委员会 (KPU) 都被判犯有违反道德的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这起丑闻播下了一场新运动的种子，这场运动已经占据主导地位，不容忽视：越来越多的选民齐心协力。在越来越多的裙带关系和削弱机构的指控中，学生和知识分子团体呼吁维护民主。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一周左右，印度尼西亚数十所大学的学生运动日益增多。他们将如何回应？许多学生运动不希望看到普拉博沃获胜，”拉惹勒南国际研究学院印度尼西亚项目高级研究员亚历山大·R·阿里菲安托 (Alexander R. Arifianto) 说。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃和纪伯伦一直在他们很快就通过参加集会来获得年轻人的选票。今年约52%的登记选民年龄在40岁以下，其中三分之一年龄在30岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;反对普拉博沃的学生运动蓬勃发展是否会转化为一股不可忽视的实际力量还有待观察。&lt;/p>;&lt;h3>;“不公平，不自由”：学生们抨击佐科威在选举中缺乏中立性&lt;/h3>;&lt;p>;但佐科威宣称法律允许总统竞选并在选举期间选边站。在爆发的反抗遭到谴责，尤其是来自知识分子和学者的谴责后，他缓和了言论。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学专门研究印度尼西亚政治的研究员萨娜·贾弗里 (Sana Jaffrey) 表示，存在“动员”印度尼西亚知识分子、学者以巨大的个人代价”批评总统并呼吁中立。&lt;/p>;&lt;p>;“这有很大的动力，所以他收回了它，说这是允许的，但我不会做的。我的感觉是，这可能会适得其反，并且可能会激励那些考虑支持其他候选人的人。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/f1f4c61a-7574-42bc-8e7d-820b92959fe4_c49010dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;Giantri Siti Safitiri（左）和她的大学朋友将成为印度尼西亚 2024 年 2 月选举的首次选民。照片：Vemmy Widowati&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;18 岁的首次选民和大学生 Giantri Siti Safitri 就是其中之一。她决定投票给阿尼斯，因为他作为州长为她的家乡雅加达带来了改善，而不是投票给普拉博沃，“因为存在道德问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多年轻人都了解他们的新闻和信息来自 TikTok，Prabowo 在那里很受欢迎。但如果你读得更深入一点，你就能找出他过去的所有问题。”她补充道，指的是他作为军事首长的困难时期，特别是在 1998 年亚洲金融危机引发的骚乱期间。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位曾担任国有企业和上市公司董事长的印尼精英精英表示，此次竞选与以往选举不同的一个方面是相对没有出现消费激增。对他来说，这表明选举到目前为止是干净的，代表着印度尼西亚民主的成熟。 “似乎没有那么多钱在流动，”他不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;但这个庞大机构的另一位成员表示，他不会太快下结论说情况将保持这种状态。 “有‘serang fajar’的传统，我们可以说，支持者会给予激励，让选民站在他们一边，这是在早上或黎明时进行的。” Serang fajar 翻译为“黎明攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃阵营的内部人士知道，他的误差幅度很小，最好只讨论安全的话题，这是他在现场直播中牢记的方法整个竞选过程中的辩论。在第五轮也是最后一轮中，普拉博沃被制服了，另外两名候选人也没有像之前那样无情地扑向他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/e42dbc9d-1b38-4042-8319-b6a5291787c4_08b44364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2019年普拉博沃·苏比安托宣誓就任印度尼西亚国防部长后，佐科·维多多向后者表示祝贺。照片：Antara Foto/Wahyu Putro A viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年来，和解一直是印尼政治中反复出现的主题，普拉博沃本人是一名总统候选人，在2014 年和 2019 年，以国防部长身份进入内阁。&lt;/p>;&lt;p>;如果普拉博沃确实在 2 月 14 日获胜，问题是他是否会选拔昔日的竞争对手担任任何政府职位，这不是一个不寻常的安排遵循过去的先例。更有趣的是，人们将关注普拉博沃将如何履行他和佐科威为确保政策连续性和保留他的遗产而达成的任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的影响点将是通过他的儿子，纪伯伦。 “但印尼宪法并没有赋予副总统任何平等的权力。因此，什么属于他的职权范围实际上取决于总统。他可以被放在一个不重要的位置上，”研究员贾弗里说。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃没有三次尝试竞选总统，这样你就可以听从别人的吩咐，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p >;公共政策咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示：“普拉博沃和佐科威之间的选举后动态代表了完全不同的挑战，由于印度尼西亚政治的高度实用主义，可能会产生潜在的摩擦。”&lt; /p>;&lt;h3>;佐科维因表示总统可以在选举中“选边站队”而再次受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;但即使普拉博沃未能在周三取得彻底胜利，人们的共识似乎是他会失败。他能保持领先地位吗？&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，阿尼斯在调查中似乎略领先于甘贾尔，并且很可能是一个强大的对手。&lt;/p>;&lt;p>;一位善于表达的大学教授，获得了巴斯韦丹拥有美国博士学位，曾在 2014 年佐科维第一届内阁中担任教育部长，但他在该职位上任职不到两年，就卸任雅加达省长一职。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》采访过去一周发现，精英阶层似乎分为两派：一方面支持普拉博沃（考虑到普拉博沃的领先地位），另一方面坚持支持 PDI-P，从而支持甘贾尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/2166379f-5681-4caa-a217-a9abea9c5fa6_371cb89d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;上个月末，PDI-P 候选人 Ganjar Pranowo（中）在北苏门答腊棉兰的一次竞选集会上向支持者挥手致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一个民族主义政党，PDI-P 长期控制着部分精英，但党内元老、前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 和佐科维也导致了队伍的分裂。佐科威首次以梭罗市市长的身份声名鹊起，后来又成为政治明星，成为总统时，他就以人民民主党-人民党的名义参选。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士和精英观察家很快也指出，所有三位总统候选人是中间派，尽管阿尼斯与印度尼西亚社会中较为保守的成分有关。尽管他和甘贾尔都在推动变革愿景，但分析人士认为，这三人都支持发展政策，并且不太可能与佐科威的渐进主义方针大相径庭。&lt;/p>;&lt;p>;现任总统最引人注目的遗产项目是将新首都迁往努桑塔拉，阿尼斯表示，如果当选，他将放弃努桑塔拉。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚下一任总统将继承佐科维的遗产。但这就足够了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“实际上，没有一位候选人可能与佐科维政府的政策有重大分歧，”德迪说。&lt;/p>;&lt;p>;至于这会带来什么，他和其他人预测与中国保持密切的经济联系，并通过一种经济民族主义形式促进增值制造业，这种经济民族主义可以通过出口限制和对当地要求的调整来体现。&lt;/p>;&lt;p>;所有这三个候选人不太可能在印度尼西亚的不结盟外交政策原则上妥协。 Dedi 补充道：“只要能获得政治和经济利益，该国将继续利用其不结盟立场与所有国家接触。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/6b5e80c9-a528-45e6-b66c-27ca6291472a_4f8c3fd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;雅加达选民大卫表示，他将投票给印度尼西亚总统候选人普拉博沃·苏比安托，因为他喜欢他的个性。照片：Vemmy Widowati&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但对于像 50 岁的大卫这样的选民来说，这些都是遥远的担忧。他是雅加达 Cikini 地区的一名街头食品摊贩，他在引用普拉博沃部长和蔼可亲的个性时代表了许多支持普拉博沃的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢这个人，”他说。 “仅此而已。比起其他候选人，我更喜欢他，而且他已经尝试成为总统有一段时间了，所以现在是他的时候了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport ranks fourth for passenger traffic in Asia-Pacific region, city urged to find ‘tourism niche’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3251756/hong-kong-airport-ranks-fourth-passenger-traffic-asia-pacific-region-city-urged-find-tourism-niche?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/3ad1e041-db4d-4300-b9f2-253339b33837_4b17a69e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场的节日热潮不足以解除2023 年，香港机场在亚太地区国际旅客最繁忙的机场中排名第四，分析人士敦促香港机场在国家努力应对经济放缓之际，如果它希望吸引更多人回来并重新获得以前的领先地位，那么该城市就必须“找到自己的利基”。&lt;/p>;&lt;p>;专家补充说，该城市的旅客水平还取决于其标志是否国泰航空 (Cathay Pacific Airways) 最近因人员短缺而取消了航班，但它将能够雇用足够的员工来满足运力目标。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡咨询公司 Sobie Aviation 编制的数据显示，新加坡樟宜机场位居榜首。在 2023 年的排名中，旅客吞吐量为 5,890 万人次，是 2019 年疫情爆发并颠覆全球旅游业之前记录数字的 86%。&lt;/p>;&lt;p>;首尔仁川机场以 5,580 万名旅客排名第二。 ，是 2019 年水平的 79%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12 /788195fa-72b9-45cd-9dc0-a8e0d5cce130_ac3b1dfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果香港想要拥有机场，就必须在旅游业中“找到自己的定位”一位分析师表示，该公司将重新夺回多年来保持的第一名的位置。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼谷素万那普机场排名第三，旅客吞吐量为 4000 万人次，占大流行前记录的 75%。去年年底，香港机场的旅客吞吐量为 3950 万人次，是 2019 年水平的 55%。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，香港机场接待了 7150 万人次旅客，在疫情爆发之前一直稳居第一。台湾桃园机场排名第五，旅客吞吐量为 3,540 万人次，恢复率为 73%。&lt;/p>;&lt;p>;香港的恢复率是亚洲十大国际机场中最低的，其重新开放时间晚于其他主要枢纽机场。其 Covid-19 限制时间更长，与中国大陆一致。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年 12 月，由于传统节日的回升，该机场的旅客吞吐量为 2019 年同月的 75%机场管理局执行董事姚少忠早些时候告诉《华盛顿邮报》，香港的客运量可能会在年底前恢复到疫情前的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;但 Sobie Aviation 创始人布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 警告不要过度乐观。他表示，现在判断香港个别月份的客运量是否会在今年年底达到2019年的水平还为时过早，这在很大程度上取决于国内航空公司以及外国航空公司的航班数量。&lt;/p >;&lt;h3>;香港机场管理局“有信心”今年的客流量可以达到 2019 年的水平&lt;/h3>;&lt;p>;“香港非常依赖国泰航空集团实现其运力目标，”索比说。 “国泰航空正在大量招聘……如果招聘速度放缓，那么香港作为枢纽就会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空及其廉价子公司香港快运航空已设定了回归的目标到 2024 年底，客运航班容量将达到满载。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月表示，到 2 月底为止，将平均每天取消 12 个航班，该航空公司表示，此举是为了确保整个航线的顺利运营。农历新年假期，经验丰富的飞行员短缺。&lt;/p>;&lt;p>;海外航空公司的飞机和人员能力有限，因此今年他们将“追逐需求最高的市场”，索比说。&lt; /p>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会早些时候表示，截至去年 12 月，其 72 名成员中约有 20% 尚未恢复飞往香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;Sobie 补充说，香港已达到考虑到年初对客运量的预期以及较晚重新开放旅行的情况，去年排名第四是一项重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;他预测香港机场到 2024 年年底仍将落后于首尔仁川机场 — 预计仁川机场将成为今年亚洲最繁忙的机场——新加坡樟宜机场。但他补充说，香港有可能在 2025 年重新夺回榜首位置。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空乘客人数达到疫情前的 75%&lt;/h3>;&lt;p>;Gary Ng Cheuk-yan， Natixis 企业和投资银行的高级经济学家预测，该市最早只能在 2025 年达到大流行前的 100% 乘客水平。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了航空公司雇用飞行员和机组人员的障碍，这些障碍阻碍了他们更快地增加航班供应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正朝着正确的方向前进，但我不太确定恢复的速度，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他同意内地经济放缓意味着人们的收入减少，因此他们不太可能花钱去海外旅游。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，与许多其他亚洲城市相比，香港的机票和住宿成本仍然很高，这使得香港的机票和住宿成本仍然很高。也会削弱需求，因为旅行者会选择前往泰国或其他更便宜的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ng 表示，一个亮点是商务旅行全年将继续改善，更多会议将在在该市举办。&lt;/p>;&lt;p>;他说，促进该市的旅游业至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府能够举办更多的会议或不同类型的活动，那么为人们短期内访问香港提供了更多理由，”吴说。 “但是，从结构上来说，我确实认为香港需要找到自己的定位和魅力来吸引人们回到这座城市。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a ban on polygamy is dividing Muslim women in India’s Uttarakhand state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251781/why-ban-polygamy-dividing-muslim-women-indias-uttarakhand-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/68194bec-95f8-4074-9301-dee6b06de2ac_a8a483e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度北阿坎德邦的妇女骑摩托车。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙亚拉·巴诺 (Shayara Bano) 在她所在的印度小邦颁布了一项禁止一夫多妻制的法律后松了一口气，这是她多年来努力的成果，包括她自己在印度最高法院审理的案件。 &lt;/p>;&lt;p>;“我现在可以说，我与古老的伊斯兰婚姻和离婚规则的斗争已经胜利，”穆斯林妇女巴诺说，她的丈夫选择娶两个妻子并与她离婚。说三遍“talaq”。&lt;/p>;&lt;p>;“伊斯兰教允许男人同时拥有两个或更多妻子的规定必须终止，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但萨达夫·贾法尔并没有这样做。为新法律欢呼，该法律废除了一夫多妻制和立即离婚等做法，尽管她一直在自己的法庭上反对她的丈夫未经她同意就与另一名妇女结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“一夫多妻制在伊斯兰教中是允许的贾法尔正在寻求赡养费来抚养两个孩子，他说。她说她没有咨询伊斯兰学者，因为她希望印度法院能够伸张正义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/12/9ddb89a0-6c5e-40da-ad14-8fa8238f1da8_aac1bf5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞诗凯诗市场街上的人们，北阿坎德邦。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北阿坎德邦通过的《统一民法典》在印度最大的宗教少数群体的妇女之间拉开了鸿沟，甚至在一些生活发生了翻天覆地的变化中- 当她们的丈夫缔结多段婚姻时，她们就会感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;一些人，比如 49 岁的活动人士巴诺 (Bano)，对新规定表示庆祝，认为世俗法对婚姻、离婚、继承、收养和继承方面的平行伊斯兰教法的裁决早该得到维护。对于贾法尔、穆斯林政治家和伊斯兰学者等其他人来说，这是总理纳伦德拉·莫迪领导的印度教民族主义政党的一个不受欢迎的噱头。&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦通过该准则预计将为莫迪统治的其他邦铺平道路印度人民党 (BJP) 也将效仿，因为印度拥有 2 亿穆斯林，一些领导人对此表示愤怒，正是这些领导人使印度成为世界第三大穆斯林国家。&lt;/p>;&lt;h3>;印度是否正在通过委员会来解决人口增长问题？ ？&lt;/h3>;&lt;p>;印度人民党领导人表示，新法典是一项重大改革，植根于印度 1950 年宪法，旨在使该国的穆斯林属人法现代化并保证妇女完全平等。&lt;/p>;&lt;p>;A 2013调查发现，全国 91.7% 的穆斯林妇女表示，穆斯林男子在与前任妻子结婚后，不应再拥有另一位妻子。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，许多穆斯林指责莫迪的政党推行歧视印度教的议程并制定干扰伊斯兰教的法律。伊斯兰教法允许穆斯林男子最多拥有四个妻子，并且没有禁止未成年人结婚的严格规定。&lt;/p>;&lt;p>;曾与主要反对党国大党一起竞选公职的贾法尔呼吁通过该法典这是莫迪政府的一种策略，目的是贬低伊斯兰教，并转移人们对改善穆斯林生计等紧迫问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 2017 年裁定伊斯兰即时离婚违宪，但该命令并未禁止一夫多妻制或批评者认为侵犯妇女平等权利的其他一些做法。&lt;/p>;&lt;p>;除了一夫多妻制禁令外，新法还规定了男女的最低结婚年龄，并保证收养的孩子平等分享祖传财产，非婚生和通过代孕怀孕的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/12/3af1c820-dd25-41a9-b0a3-3893137434e2_c6059c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;供应商在北阿坎德邦瑞诗凯诗的市场上出售蔬菜和水果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然印度人民党领导人和女权活动人士表示，该准则旨在结束倒退行为，但一些穆斯林政客表示，它侵犯了信奉宗教的基本权利。&lt;/p >;&lt;p>;全印度穆斯林属人法委员会称该法规不切实际，并且对印度多宗教社会构成直接威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“禁止一夫多妻制没有什么意义，因为数据显示很少有穆斯林男性拥有超过董事会官员 SQR Ilyas 表示：“印度只有一个妻子。”他补充说，政府无权质疑伊斯兰教法。&lt;/p>;&lt;p>;贾法尔和她的两个孩子住在北部的北方邦，她说：“伊斯兰教有足够的规定来提供有尊严的生活。我们不需要[准则]，但我们需要的是为争取尊严的女性迅速伸张正义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump asks Supreme Court to extend delay in election interference trial, claiming immunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251795/trump-asks-supreme-court-extend-delay-election-interference-trial-claiming-immunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/479c3156-7f1f-4440-847a-428cb4a3d800_5dd95292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普正在推动推迟他的选举干扰审判。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普要求最高法院推迟对他的选举干预审判的推迟，称他可以免受因密谋推翻 2020 年选举失败的指控而受到的起诉。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位美国前总统的律师周一向法院提出紧急上诉，就在四天前，法官们听取了特朗普单独提出的保留总统选举的上诉，尽管由于他在选举失败后的努力而试图将他开除2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有刑事起诉豁免，我们所知道的总统职位将不复存在，”特朗普的律师写道，并重复了迄今为止在联邦法院失败的论点。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;该文件继续搁置，这将是对前总统具有里程碑意义的刑事审判，而国家最高法院将决定如何处理。华盛顿联邦上诉法院在拒绝特朗普的豁免权主张并裁定审判可以继续进行时设定了要求法官进行干预的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院关于做什么以及多快的决定它的行动，可能会决定共和党总统初选领先者是否在 11 月大选前接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;法院没有采取行动的时间表，但特别检察官杰克·史密斯的团队强烈推动今年将进行审判。与此同时，特朗普一再寻求推迟此案。如果特朗普要击败美国总统乔·拜登，他可能会尝试利用行政部门负责人的职位，命令新任司法部长驳回他面临的联邦案件，甚至为自己寻求赦免。&lt;/p>;&lt;最高法院的选择包括驳回紧急上诉，这将使美国地区法官塔尼娅·查特坎(Tanya Chutkan)能够在华盛顿联邦法院重新启动审判程序。审判最初定于三月初开始。&lt;/p>;&lt;p>;法院在听取有关豁免问题的辩论时也可以延长延迟时间。在这种情况下，如果大法官们确实同意下级法院关于特朗普不能免受起诉的裁决，那么大法官们可能制定的时间表可能会决定审判的开始时间。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰与法国和波兰结盟以加强关系由于担心特朗普回归&lt;/h3>;&lt;p>;去年 12 月，史密斯和他的团队甚至在上诉法院介入之前就敦促法官处理并决定豁免权问题。检察官在 12 月写道：“豁免权的问题应由本法院解决，如果被告的豁免权主张被拒绝，他的审判将尽快进行。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的法律团队将检方推动的党派动机归咎于检方推动迅速审判，并在 12 月写道，这“反映出将特朗普总统的潜在审判安排在 2024 年夏季——即选举季高峰期的明显愿望”。&lt;/p>;&lt;p>;现在需要由法院决定三人大法官艾米·科尼·巴雷特、尼尔·戈萨奇和布雷特·卡瓦诺是特朗普在担任总统时任命的。他们在推翻堕胎权、扩大枪支权利和终止大学招生中的平权行动等重大判决中将法院推向了右翼。&lt;/p>;&lt;p>;但最高法院在直接涉及的法律问题上对特朗普并不特别友好。前总统。法院拒绝受理特朗普及其盟友提出的与 2020 年大选相关的多项上诉。它还拒绝阻止将税务档案和其他文件移交给纽约的国会委员会和检察官。&lt;/p>;&lt;p>;然而，上周，法官们似乎确实可能结束阻止特朗普上台的努力。 2024 年投票。这种情况下的决定可能随时做出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 13/88d9835b-552e-428b-bcd6-628f1ec2766d_95a43172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和艾米·科尼·巴雷特在白宫2020 年 10 月宣誓就任美国最高法院副法官。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院此前曾裁定，总统的官方行为不受民事责任，而特朗普的几个月来，律师们一直主张这种保护也应该扩大到刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;上周，由拜登任命的两名法官和一位共和党总统任命的一名法官组成的一致小组严厉驳回了特朗普关于前总统的新颖主张。对于属于其官方工作职责范围内的行为享有绝对豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 12 月以来法官第二次裁定特朗普可以因入主白宫期间和准备就绪时采取的行为而受到起诉直到 2021 年 1 月 6 日，当时他的支持者的暴徒冲进了美国国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;此案在民主党人拜登任命的法官弗洛伦斯·潘 (Florence Pan) 和 J 米歇尔·蔡尔兹 (J Michelle Childs) 以及凯伦·勒克拉夫特·亨德森 (Karen LeCraft Henderson) 面前进行辩论。被共和党总统乔治·H·W·布什任命为法官。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫称，特朗普呼吁俄罗斯入侵北约成员国的行为“精神错乱”&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿的案件是其中之一特朗普在寻求夺回白宫时面临四项起诉。他在佛罗里达州面临联邦指控，指控他在海湖庄园非法保留机密文件，该案件也是由史密斯提起的，定于 5 月进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;他还受到该州的指控佐治亚州法院因密谋颠覆该州 2020 年选举而被起诉，纽约法院因向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费而被起诉。他否认有任何不当行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: teachers face uncertain future with falling birth rate set to create 1.9 million surplus by 2035]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251486/china-population-teachers-face-uncertain-future-falling-birth-rate-set-create-19-million-surplus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/61fb5d16-b944-48b9-aff6-6331f2e5bbbe_3652edb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可能会出现150万名小学教师和37万名中学教师的盈余到 2035 年，中国将拥有学校教师。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国的“铁饭碗”之一，教学在经济不确定的时代仍然是中国求职者的热门选择。&lt;/p>; &lt;p>;但他们可能会发现，在未来几年里，曾经以铁饭碗概念为象征的工作保障将不再有保障，因为出生率加速下降导致教师过剩，预计未来 10 年内将有数百万人失业.&lt;/p>;&lt;p>;随着退休人员数量迅速增加和新生儿数量直线下降，中国正在经历具有深远影响的人口结构转变，包括经济增长放缓和社会保障体系紧张。&lt;/p>; &lt;p>;自2017年以来，中国新生儿数量直线下降，去年出生人数骤降超过50万，略高于900万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据教育部的数据，2021 年幼儿园在园儿童数量也出现了近二十年来的首次下降，而 2022 年小学生数量则出现了十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;“学生少了， “在一定时期、一定区域内，学校不可避免地会出现裁员。”中国教育科学研究院高级研究员褚朝晖表示。&lt;/p>;&lt;p>;但影响的程度很大程度上取决于当局的政策。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的实地研究，由于财政负担，地方政府今年招聘的教师绝对会减少，”楚补充道。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;地方政府面临着越来越大的财政压力，因为房地产业（地方政府最重要的收入来源）的危机没有减弱的迹象，而国内外需求疲软等其他挑战也阻碍了地方政府的发展-世界第二大经济体的疫情复苏。&lt;/p>;&lt;p>;中国中部湖南省教育厅11月发布指示，敦促未来5至10年根据出生率更好地分配教育资源、城镇化和学龄儿童数量。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，山东、四川等一系列地方政府宣布计划不再开设与教育相关的专业学位课程&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年的“教学热”推动下，此类项目大受欢迎，“许多地方政府已主动‘人力资源研究公司MyCOS一月份的一份报告称：“通过专业调整来降温‘热潮’尤其值得关注。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，中国的学校一直挤满了孩子，一些城市地区每班学生人数多达50人，大多数农村地区每班学生人数约为30人。&lt;/p>;&lt;p>;如果班级规模保持不变，小学教师将过剩150万人，小学教师将过剩37万人。北京师范大学教育学教授乔进忠团队的研究表明，到2035年，中学教师数量将有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“自2003年以来，全国义务教育学校数量不断减少，这“从2020年到2035年，这种趋势将持续下去，下降的速度将逐渐加快。”他去年2月对中国《新闻周刊》杂志表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了努力合并学校以集中资源外，学校数量的减少也导致了学校数量的减少。 &lt;/p>;&lt;h3>;就像美国失去了新墨西哥州：中国2023年人口数据的6个要点&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，幼儿园在园儿童数量首次出现2003年以来，小学在校学生人数再次下降3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，小学学生总数也出现自2013年以来的首次下降，比上年减少了47.88万人， 1.07 亿人。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任教师的 Maggie Chen 表示，这一趋势可能会促使公立学校减少班级规模以避免裁员，这也将使教师能够增加与每个学生相处的时间在浙江省工作了近二十年。&lt;/p>;&lt;p>;“但私立学校的情况可能要残酷得多，它们的经济压力更大，而且已经实行小班制。裁员的可能性很大。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学教育学院教授黄斌认为，教学资源需求下降并不是坏事，尤其是对于偏远地区的教学资源。教师往往缺乏培训且缺乏发展机会的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“许多教师的技能水平相对较低，尤其是农村学校的教师，”他说。 “尽快通过定量淘汰的方式，促进农村教师的提升，意义重大。”&lt;/p>;&lt;p>;这是中国提高教育质量的契机，对于实现北京的雄心至关重要人才红利（指的是受过良好教育的劳动力的概念）尽管规模较小，但预计将为经济增长提供强劲动力。&lt;/p>;&lt;p>;孩子数量减少也意味着学校竞争减少，这可能会缓解焦虑黄补充道，对于家长和学生的压力。&lt;/p>;&lt;h3>;有什么值得哭泣的吗？中国幼儿园15年来首次减少&lt;/h3>;&lt;p>;“[从长远来看]随着幼儿数量的减少，可能会出现高校合并浪潮，这些机构之间的差距可能会缩小。这可能有助于缓解普遍存在的高考焦虑。”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;尽管2021年全面打击家教以减轻学生负担、促进教育公平，但大多数家长仍然面临压力&lt;/p>;&lt;p>;根据在线科技新闻平台youth36kr 5月份的一项调查，535名接受调查的家长中，超过72%的人表示高度焦虑，在满分10分的情况下，其评分高于5分。&lt; /p>;&lt;p>;这不仅给儿童带来巨大压力，导致身体和心理问题，而且导致人们越来越不愿意抚养孩子，尽管政府大力提倡生育。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US President Joe Biden’s re-election campaign joins TikTok with ‘lol hey guys’ to woo younger voters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251794/us-president-joe-bidens-re-election-campaign-joins-tiktok-lol-hey-guys-woo-younger-voters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/149e4354-fd11-46d8-affc-d2e5e4283b91_cf2cda33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登关于其竞选活动的第一个视频的屏幕截图推出了 TikTok 帐户。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的连任竞选团队在权衡是否加入他已禁止的流行社交媒体平台数月后，于周日超级碗期间推出了官方 TikTok 帐户出于国家安全考虑，“@bidenhq”帐户上传了第一个视频，标题为“哈哈，嘿，伙计们”，其中拜登被问及他对堪萨斯城酋长队和圣保罗队之间比赛的偏好。弗朗西斯科 49 人队。当被问及有关超级碗是否被操纵的阴谋论时，拜登回答说，“如果我告诉你，我会遇到麻烦的”。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，包括前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米在内的一些保守派人士猜测该游戏将被操纵以利于酋长队，以便流行偶像泰勒·斯威夫特（她的男友特拉维斯·凯尔斯为酋长队效力）可以利用这个机会支持拜登。&lt;/p>;&lt;p>;该剪辑的观看次数超过 500 万次15小时内，已获得超过56万个赞。到目前为止，该页面已吸引了近 60,000 名关注者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在命令美国政府机构从所有联邦设备上删除该应用程序一年后推出了 TikTok。此外，美国 30 多个州不允许其员工在政府设备上使用该应用。&lt;/p>;&lt;p>;去年，拜登竞选团队的消息人士告诉 NBC 新闻，总统不会在 2024 年总统任期内使用 TikTok。 - 在他的政府宣布该应用程序构成国家安全威胁后，进行竞选。&lt;/p>;&lt;p>;民主党和共和党立法者都对中国政府访问该应用程序（由中国公司字节跳动拥有）上的用户数据表示担忧&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，时任总统唐纳德·特朗普（最有可能在这次选举中再次面对拜登的共和党人）利用其紧急经济权力禁止 TikTok 在美国应用商店上架。该命令后来被两名联邦法院法官阻止。特朗普还试图迫使字节跳动将应用程序出售给一家美国公司，但在他被投票下台后，这种压力就消失了。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者推动将 TikTok 母公司字节跳动列入出口管制名单&lt;/h3 >;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心（CSIS）研究技术对地缘政治和社会影响的凯特琳·钦（Caitlin Chin）表示，拜登竞选团队的 TikTok 账户显示了“政客们的矛盾动态”试图迎合多种受众——一方面宣扬“对中国强硬”的信息，同时也利用超级碗和特拉维斯-泰勒粉丝群体等文化时刻来吸引年轻选民”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管尽管存在所谓的风险，美国年轻人仍然广泛使用短视频平台。根据最新公司数据，2023 年 3 月 TikTok 在美国拥有 1.5 亿月活跃用户。&lt;/p>;&lt;p>;根据加州趋势分析公司 Exploding Topics 的数据，25% 的美国 TikTok 用户是老年人10-19 岁，超过 47% 的人年龄在 30 岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;纽约市场研究公司 Insider Intelligence 2023 年 6 月的一项调查估计，美国成人 TikTok 用户平均花费 53.8 分钟每天应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/5e359f68-1a7a -4acb-a0d6-8f6126d96c6b_96116633.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于加利福尼亚州卡尔弗城的公司美国总部外的 TikTok 徽标。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于其对年轻人的吸引力，民主党将 TikTok 视为重要的竞选工具。周一，拜登竞选页面发布了第二个视频，标题为“怪异的吹牛”。&lt;/p>;&lt;p>;这段九秒的视频显示，特朗普因结束罗伊诉韦德案而受到赞扬，罗伊诉韦德案是美国最高法院 1972 年承认一项权利的裁决堕胎。法院于2022年6月推翻了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;根据塔夫茨大学2022年11月的研究，2022年中期选举中18岁至29岁的选民表示，堕胎是影响他们投票的首要问题。&lt;/p>; &lt;p>;2020 年，参加投票的年轻人数量创历史新高，支持拜登的比例超过 20 个百分点。但《纽约时报》和锡耶纳学院 2023 年 12 月的一项民意调查发现，在 18 至 29 岁的选民中，特朗普以 49% 到 45% 的比例领先拜登。&lt;/p>;&lt;p>;随着拜登旨在重新赢得民主党的核心支持基础，共和党人与 TikTok 保持距离。特朗普和他唯一的共和党总统提名挑战者尼基·黑利 (Nikki Haley) 都没有在 2024 年竞选活动中使用 TikTok。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普表示，如果 11 月连任，将再次对中国征收关税&lt;/h3>; &lt;p>;拜登不太可能亲自加入该平台。他的顾问告诉美国新闻媒体，他的竞选工作人员将运营 TikTok 帐户，并补充说，将采取“先进的安全预防措施”来保护与竞选或选民相关的数据。&lt;/p>;&lt;p>;根据詹姆斯·刘易斯 (James Lewis) 的说法，根据 CSIS 的战略技术计划，中国收集个人身份信息或在设备上下载中国软件等风险不会因该活动使用 TikTok 而增加。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一的其他风险可能是深度造假”，Lewis说——该主题的虚假图像或视频——尽管他指出，尚不清楚问题是否“依赖于平台”。&lt;/p>;&lt;p>;钦说，还有待观察的是“拜登竞选团队是否混合了TikTok 上的消息将加剧外部对政府未来可能就向中国传输数据采取的任何行动的批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Red Sea shipping attacks continue, pressure grows for China to act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251310/red-sea-shipping-attacks-continue-pressure-grows-china-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/b9816794-e3cf-46f4-b782-3ccc127f96b0_9463da6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;联合国贸易机构贸发会议物流负责人扬·霍夫曼最近强调了也门胡塞武装对红海航运的袭击所造成的破坏性后果。他指出，这些事件加剧了全球贸易和供应链的脆弱性，加剧了乌克兰冲突和巴拿马运河航运减少带来的挑战，巴拿马运河的水位因气候变化而下降。&lt;/p>; &lt;p>;支持巴勒斯坦人事业的胡塞武装叛乱组织表示，它只针对红海与以色列有联系的商船，并承诺来自中国、俄罗斯和其他国家的船只可以安全通行。然而，在上个月的一次重大袭击中，胡塞武装分子向也门海岸附近一艘载有俄罗斯石油的油轮发射了导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这突显了该组织无法精确识别其目标，并表明这可能是一个问题中国船只受到攻击之前的时间。中国对局势的态度揭示了其经济和地缘政治方面的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;表示，随着船只避开红海，通过苏伊士运河的贸易量在过去两个月下降了 42%贸发会议，1 月 26 日。中国主要担心的是通过替代路线运输所增加的时间和成本。上海至北欧航线运价大幅上涨，从10月中旬的每20英尺标准箱（TEU）581美元飙升至12月底的2,694美元，是12月初的三倍，超过美国一月份为 3,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;除了运输成本之外，能源商品的运输也受到了影响。主要液化天然气出口商卡塔尔能源公司上个月不得不短暂暂停通过红海的液化天然气运输，该地区的船舶运输仍然令人担忧和中断。此外，由于严重干旱降低了水位，通过巴拿马运河替代路线的运输受到限制，迫使主要航运公司争相采取其他策略。即使在运输淡季，消费品也可能继续遭遇明显的干扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国船只可能在红海航行而没有受到攻击，但中国仍然必须应对能源价格上涨的问题，增加了运输和保险费用，并延长了到欧洲的运输时间。通过苏伊士运河的航道减少可能会导致包括石油在内的大宗商品价格差异扩大和波动加剧。&lt;/p>;&lt;p>;然而，除了经济成本之外，中国还必须考虑红海局势及其在全球范围内更广泛的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直对胡塞武装持批评态度。 2015年，也门内战期间，胡塞武装攻占首都萨那后，中国支持联合国安理会决议，要求“胡塞武装立即无条件”撤军。 2022年，中国支持一项决议，谴责伊朗支持的也门胡塞武装。然而，中国与伊朗的关系不断升温，两国于 2021 年同意建立全面战略伙伴关系。报道称，中国官员已敦促伊朗同行遏制胡塞武装及其红海袭击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在附近的吉布提保留有海军基地，但中国迄今为止拒绝加入美国领导的安全使命红海护航舰艇。然而，有迹象表明北京不再完全被动，据报道已开始部署海军舰艇在红海护航中国货船。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国面临的压力越来越大采取更果断的行动。中国外交部长王毅和美国国家安全顾问杰克·沙利文最近在曼谷会面时，预计将讨论胡塞武装袭击事件，尽管官方并未提及。人们希望北京能够提出具体的建议或战略，为保护红海的集体努力做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出了这一微妙的局势：这一问题至关重要，不容忽视，但又过于敏感，无法明确提及。 。采取果断行动应对对中国来说是一个挑战，特别是在向伊朗施压方面。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自 2021 年以来，中国已向伊朗投资 1.85 亿美元，同时还同意与沙特签署数十亿美元的投资和建设合同阿拉伯国家——最近才与伊朗实现关系正常化——阿拉伯联合酋长国、科威特、卡塔尔和阿曼。这加深了伊朗的不满，因为中国不愿采取更多措施来缓解其经济压力。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是，中国将红海紧张局势视为加沙冲突的溢出效应。它关心的是保护其利益免受更广泛的区域冲突战略的影响。该地区有人担心中国采取的额外措施，例如部署军舰，可能会被视为对地区安全的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;中美合作可以更好地解决红海危机&lt;/p>;&lt;h3>;中美合作可以更好地解决红海危机&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;红海地区对中美两国战略利益都具有重要意义；他们希望看到稳定的贸易、能源和资源流动、反恐努力以及促进善政和稳定。但近年来中美关系紧张，减少了两国在红海合作的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这场危机是突破的契机。尽管美国采取了军事行动，红海的商业航运仍然面临压力。中国应该考虑更积极地做出贡献，借鉴之前在亚丁湾和红海海盗升级期间护航商船的经验。&lt;/p>;&lt;p>;美中协调的潜力并非出于感情，而是出于情感。供应链和能源供应等问题对北京和华盛顿都至关重要。谈判对于建立框架和机制以及规划美中两国军队在当地发生接触时应如何应对至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Punish China, create US jobs: trade envoy defends Joe Biden’s retention of Donald Trump-era tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251793/punish-china-create-us-jobs-trade-envoy-defends-joe-bidens-retention-donald-trump-era-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 05:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/175149db-0074-4201-a123-4c750a2d8f94_f29a8d86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Katherine Tai 自年初以来一直担任美国贸易代表拜登政府将于 2021 年上任。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登的最高贸易官员周一为政府对中国进口商品保留惩罚性关税的决定进行了辩护，称这补充了美国政府的其他努力美国总统将增加国内制造业就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及最近的一项研究表明关税并没有带来这样的就业机会时，美国贸易代表戴凯瑟琳表示，前总统唐纳德·特朗普对中国商品征收额外关税加上他对更广泛的钢铁和铝进口征收的关税，有助于支持拜登政府创造就业的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“我们保留了大量关税，因为我们看到这些关税在这次行动中具有战略价值。戴伊在外交关系委员会与前美国贸易代表迈克尔·弗罗曼 (Michael Froman) 讨论时表示：她补充说，拜登政府倡导的三项法律——《基础设施投资和就业法案》、《降低通货膨胀法案》以及《芯片和科学法案》，并表示自拜登上任以来，已经创造了“近一百万”制造业就业岗位。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国劳工统计局的数据显示，自拜登 2021 年 1 月就任总统以来，制造业就业岗位增加了超过 75 万个职位。&lt;/p>;&lt;p>;“综合考虑，我认为欢迎任何人进行研究，看看所有这些因素如何协同作用，以及它们如何给美国经济带来变化。”Tai 说。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须将所有这些政策向量结合起来看待。作为经济政策家族的一部分，挑选和选择它们确实对贸易政策造成了极大的不公正。”&lt;/p>;&lt;p>;当戴被问及特朗普时代关税的效用时，她被问及的研究是由大卫撰写的麻省理工学院作者、世界银行的安妮·贝克、哈佛大学肯尼迪学院的戈登·汉森和苏黎世大学的大卫·多恩于上个月发表。&lt;/p>;&lt;h3>;食品前沿：美国农民看到销售&lt;/h3>;&lt;p>;“面临关税导致的中国进口产品价格上涨的买家可能已经找到了其他外国进口来源，而不是从国内受关税保护的行业购买大量商品。可以刺激国内就业增长，”作者发现。&lt;/p>;&lt;p>;“其他国家大幅扩大了对美国的出口，”他们说。 “美国的出口情况并非如此，因为面临报复性关税的行业难以扩大在其他出口市场的销售&lt;/p>;&lt;p>;“进口关税、报复性关税和农业补贴对受报复性关税影响地区就业的净影响研究称，贸易战充其量只是一场洗礼，而且可能会产生轻微的负面影响。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国希望美国不要触犯百年历史的800美元以下进口贸易规则&lt;/h3>; &lt;p>;为了得出特朗普关税可能造成的净损失的结论，作者考虑了特朗普政府支持的价值超过 200 亿美元的补贴，以抵消中国对美国农产品征收的报复性关税。&lt;/p>;&lt;特朗普于 2018 年 7 月对中国商品征收惩罚性关税后，中国政府在第一轮关税中针对美国大豆（按价值计算，美国对华出口最大的农产品）进行加征关税，而那里的买家越来越多一年后，为了回应特朗普对中国进口产品征收额外关税，北京暂时停止购买美国农产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Labour Party withdraws support for candidate after Israel conspiracy comments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251792/uk-labour-party-withdraws-support-candidate-after-israel-conspiracy-comments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/b5f3db41-a099-4405-b8e2-c89549402985_7470b3ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名亲巴勒斯坦支持者在巴勒斯坦皇宫外挥舞着巴勒斯坦国旗威斯敏斯特，伦敦议会大厦的所在地。在候选人爱资哈尔·阿里被记录讨论有关以色列的阴谋论后，工党已撤回对他的支持。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国反对党工党已撤回对其候选人在特别选举中成为议会议员的支持，因为该候选人被记录支持有关以色列的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p >;工党宣布撤回对英格兰北部罗奇代尔选区补选候选人爱资哈尔·阿里的支持，此前他暗示以色列在去年哈马斯袭击前放松了安全措施，为入侵加沙提供了理由。&lt;/p >;&lt;p>;工党发言人表示，该党已撤回对阿里的支持，并且将无法找到另一位候选人，因为替代他的最后期限已过。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这些非常不寻常。发言人表示，工党提出的任何候选人都必须充分代表其目标和价值观，这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;阿里表示，美国在前一天警告以色列，哈马斯和以色列计划发动袭击。据《星期日邮报》报道，他们“故意取消了安全保障”，这样他们就有机会“为所欲为”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国保守党准备进行 1997 年式的选举据以色列官员称，哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击加沙，造成 1,200 人死亡，并劫持约 250 人质，之后以色列对加沙发动攻势。&lt;/p>;&lt;p>;阿里为周日的言论道歉，他说这些言论“非常无礼、无知和虚假”。&lt;/p>;&lt;p>;罗奇代尔补选将于 2 月 29 日举行，在一名工党政客去世后更换议会议员上个月。&lt;/p>;&lt;h3>;苏纳克着眼于 2024 年“下半年”举行英国大选，斯塔默告诉首相“行动起来”&lt;/h3>;&lt;p>;工党，民意调查显示，工党可能会在大选结束后组建英国下一届政府预计今年下半年举行的大选，面临着前领导人杰里米·科尔宾领导下的一些内部人士歧视和骚扰犹太人的指控。&lt;/p>;&lt;p>;科尔宾本人被停职并被禁止作为工党候选人。在即将到来的选举中，他声称出于政治原因，在他领导期间对党内反犹太主义的指控“被严重夸大了”。&lt;/p>;&lt;p>;英国平等监督机构去年表示，工党近年来已经做出了足够的改变来解决这一问题反犹太主义。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden meets Jordan’s King Abdullah, a Middle East ally who wants Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251791/biden-meets-jordans-king-abdullah-middle-east-ally-who-wants-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/55669fd3-fa75-47d9-b3f7-daf760fbc9a1_9471d205.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：约旦王储侯赛因、阿卜杜拉国王、美国总统乔·拜登、吉尔·拜登和约旦王后拉尼娅周一在华盛顿白宫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一在白宫会见了约旦国王阿卜杜拉，与一位一直直言不讳地呼吁建立加沙地带的长期盟友面对面。停火。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在国王抵达白宫时热情迎接。两国领导人前往官邸内进行会谈。他们稍后将向新闻媒体发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议召开之际，拜登越来越直言不讳地要求以色列在没有保护巴勒斯坦平民计划的情况下不要对加沙南部城市拉法发动地面进攻。聚集在那里的人。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，如果没有保护平民的计划，以色列不应向拉法推进&lt;/h3>;&lt;p>;拜登周日与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行了交谈，白宫表示他强调“在没有可靠且可执行的计划的情况下，不应在拉法采取军事行动，以确保在那里避难的超过一百万人的安全和支持”。&lt;/p>;&lt;p>;在开始游览西方首都之前，阿卜杜拉参与了向加沙空投人道主义援助的行动，此举突显了他的王国在推动以色列停止限制帮助饱受战争蹂躏的飞地抵御疾病、饥饿和饥荒的努力方面所发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;金一直直言不讳地呼吁结束以色列的竞选活动，预计他将敦促拜登支持立即停火。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的团队一直在试图通过谈判暂停战斗，以确保以色列释放自从统治加沙的巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日在以色列南部发动袭击、造成 1,200 人死亡以来，哈马斯扣押了人质。巴勒斯坦卫生官员估计，加沙已有超过 28,000 人在以色列对哈马斯武装分子的进攻中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府一名高级官员周日告诉记者，拜登与国王的会面将重点讨论结束巴勒斯坦的战争。加沙。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>