<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump pleads not guilty to revised US 2020 election indictment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277385/trump-pleads-not-guilty-revised-us-2020-election-indictment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/486a1778-3d4e-4954-92d2-f9f964564962_7e447a35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿就特朗普干预选举案举行的听证会外的抗议者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周四在修订后的联邦起诉书中对刑事指控表示不认罪，指控这位美国前总统试图推翻自己在 2020 年大选中的失败。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普的律师在华盛顿法庭听证会开始时代表他提出抗辩，听证会重点讨论在美国最高法院裁定前总统享有广泛的刑事起诉豁免权后案件应如何进行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普11 月 5 日总统选举的共和党候选人没有出席听证会。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份提出的新起诉书包括与特别检察官杰克·史密斯去年获得的相同的四项指控，但撤销最高法院认为不能继续作为案件一部分的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/05/486a1778-3d4e-4954-92d2-f9f964564962_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿就特朗普干预选举案举行的听证会外的抗议者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国地区法官塔尼娅·查特坎(Tanya Chutkan)预计将考虑寻求推动案件进展的史密斯和推动推迟行动的特朗普的对决提案直到选举之后。最高法院指示查特坎决定是否必须驳回案件的任何其他部分。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临四项刑事指控，指控他利用虚假的选民欺诈指控破坏选举结果并阻止对选举结果的认证。他输给了民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普寻求豁免权主张期间，该案已被推迟数月，并且几乎可以肯定在特朗普在选举中面对民主党副总统卡马拉·哈里斯之前不会接受审判。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普辩称，起诉以及针对他的其他法律案件都是出于政治动机，企图破坏他的总统竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 7 月以 6 比 3 的裁决作出裁决前总统因履行总统官方职责而采取的行动被推定可免受刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯辩称，所有其余指控均不在豁免裁决范围内，可以继续审判.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/91d36daf-5675-4253-af96 -efdc0a253730_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果特朗普在 11 月 5 日赢得选举，预计他将指示司法部撤销指控。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官表示，他们准备“在法院认为适当的任何时候”提交法庭文件，阐述他们的论点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普的律师建议，楚特坎不应在大选后 12 月之前开始权衡豁免裁决的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普赢得选举，预计他将指示司法部放弃豁免权裁决。指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提议他的律师首先以史密斯被非法任命为美国宪法规定的特别检察官为由驳回此案。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普也使用了同样的论点。说服特朗普任命的佛罗里达州联邦法官驳回第二起同样由史密斯提起的刑事案件，指控他在离任后非法持有机密文件。史密斯办公室正在对该决定提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿联邦上诉法院此前曾维护特别检察官处理某些敏感调查的权力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong shuts down as Super Typhoon Yagi edges closer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277382/hong-kong-shuts-down-super-typhoon-yagi-edges-closer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/8ed3deb6-d1d7-43ab-96bf-de7cc4cd6e78_bed39c36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在杏花村海滨长廊拍照。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，超级台风八木逼近香港，引发今年首个八号风暴警告，迫使课程停课、航班取消，香港陷入停顿。公共交通服务缩减至最低限度。&lt;/p>;&lt;p>;八木中心附近的最大持续风速达到 210 公里/小时（130 英里/小时），天文台将八木描述为“成熟风暴”，并预计周五早上，该台风将保持超强台风强度，并绕过该市西南约 300 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员于下午 6 点 20 分发布了 8 号信号，预计该警告至少将持续到直至星期五中午。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示：「与八木相关的大风预计将在[星期五]早上影响珠江口附近。」&lt;/p>;&lt;p>;预报员亦发出晚上 9 点 30 分发布黄色暴雨警报，表明大雨已经或预计将在全市范围内普遍下雨，每小时超过 30 毫米，并且可能会持续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/193d2d40-391f-45e0-8575-cd36fb17177d_58a29ee6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在中环交易广场外绑住一座雕像。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚上三号信号发出后，幼儿园和身体及智力残疾儿童学校停课。&lt;/p>;&lt;p >;预计有大风骤雨和雷暴，教育局宣布周五全日制学校（包括中小学）停课，以确保学生安全。&lt;/p>;&lt;p>;至少 38 趟航班取消，但机场管理局表示运营仍然顺利。机场应急中心也已启动。&lt;/p>;&lt;p>;管理局负责机场运作的副总监方水文表示，取消的航班将根据周五生效的机制重新安排。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们预计天气将在当天结束时和[周五]全天恶化，”Fong 说。 “这就是为什么我们预计[周五]航班中断会更加严重，因此我们将启动航班改期系统，以帮助航空公司重新安排航班并恢复航班。”&lt;/p>;&lt;p>;机场采取了采取措施减轻乘客和工作人员的负担，延长餐馆和自动旅客捷运系统的营业时间，同时部署员工提供帮助和基本物资。还为滞留旅客设置了数百把椅子和至少六个手机充电站。&lt;/p>;&lt;p>;但一些乘客仍然感到焦虑。 26 岁的商人罗尼·王 (Roni Wang) 前往雅加达，他说他对自己的旅行陷入混乱感到失望。他原定于下午 5 点 30 分起飞的航班起初延误，几小时后取消。&lt;/p>;&lt;p>;“我的计划现在搞砸了，”王说。 “好处是，至少我可以开始考虑今晚住在哪里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/05/6128ce7d-ae84-456d-bbd9-d2da43212f6a_af955cf7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环交易广场。天气预报员于下午 6 点 20 分发布了 8 号信号，预计该警告将至少持续到周五中午。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前往英国的舞蹈老师 Yuki Gu 也表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的航班取消，我不会” “我什至不知道如何带着这么多行李回家。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当 8 号信号发出时，一个新的出租车票务系统被激活，允许乘客在航站楼内等待他们的车辆&lt;/p>;&lt;p>;韩国乐队 Super Junior 的演唱会原定于周五和周六在亚洲国际博览馆举行，但目前仍悬而未决，主办方表示正在监测天气更新，以做出最合适的安排安排。&lt;/p>;&lt;p>;公共交通服务也减少了。巴士营办商及港铁公司维持有限度服务，山顶缆车及大部分渡轮服务较平常提早关闭。&lt;/p>;&lt;p>;港珠澳大桥穿梭巴士服务于一小时后暂停晚上9点，8号信号灯升起，大桥香港连接路封闭。&lt;/p>;&lt;p>;网约车公司Uber于下午5点左右发出通知，告知用户服务已暂停，并将恢复当台风信号降至三号或以下时。&lt;/p>;&lt;p>;工人们获准提前回家以度过最恶劣的天气后，金钟地铁站挤满了乘客。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;超市里也排起了长队，居民们为超强台风的到来储备食物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/ab8974bf-3122-405d-a6bb-94a06c6ec252_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民赶到中环地铁站回家。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;容易发生水浸的地区亦加强预防措施，在杏花村私人屋村、黄埔中心购物中心等地区铺设止水板黄大仙和鲤鱼门的村庄。&lt;/p>;&lt;p>;但对一些人来说，恶劣的天气鼓励他们从事危险行为。出于安全考虑，下午该地区被封锁后，一群冲浪者在石澳海滩炫耀关闭令，并开始冲浪。&lt;/p>;&lt;p>;至少三名冲浪者被发现逃离石澳海滩的工作人员。康乐及文化事务署。&lt;/p>;&lt;p>;多个泳滩亦悬挂红旗，包括深水湾泳滩及浅水湾泳滩。&lt;/p>;&lt;p>;五月，政府宣布措施加强台风和其他恶劣天气期间的公众保护，冲浪者和风暴追逐者是寻求刺激的目标。&lt;/p>;&lt;p>;任何进入极端天气期间关闭的公共海滩的人将面临 2,000 港元（256 美元）的罚款和最高 14 天的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府警告公众远离海岸线，但一些居民还是冒险靠近海岸观看巨浪拍打。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;来自俄罗斯的37岁超级游艇工程师伊戈尔·巴(Igor Ba)骑着自行车在坚尼地城海滨长廊，他说他曾到浅水湾泳滩游泳，然后回家拿自行车。&lt; /p>;&lt;p>;“我只是想享受大自然的力量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;巴补充说，尽管政府发出警告，他并不担心自己的安全。&lt;/p>;&lt;p>; “我已经在这里住了 13 年了。我知道会发生什么。我知道什么时候才是真正的台风。&lt;/p>;&lt;p>;八木（日语中山羊和摩羯座的意思）预计将于周五穿过海南北部。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In wake of charges against governor’s aide, Asian-Americans fear a backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277384/wake-charges-against-governors-aide-asian-americans-fear-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/e6f8861d-f13a-4d28-924e-90b8cb279f8c_2842e86e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Linda Sun，纽约州州长前副幕僚长周二，凯西·霍楚尔 (Kathy Hochul) 和她的丈夫克里斯·胡 (Chris Hu) 被提审后离开布鲁克林联邦法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，当罗素·张(Russell Jeung)听说纽约州州长的一名美籍华裔前助手被指控充当北京代理人时，他的精神一落千丈。他的担忧与其他人担心附带损害的担忧相同：这可能会激起新一波针对亚裔太平洋岛民社区的偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“我垂头丧气。我不知道更好的方式来描述它。旧金山州立大学亚裔美国人研究教授、Stop AAPI Hate 联合创始人 Jeung 表示：“这就是少数族裔在刻板印象成为现实时的感受。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是另一个现实生活中的例子旧的“黄祸”刻板印象。然后，它强化了更广泛的社会对华裔美国人的看法，即他们是嫌疑人、潜在的间谍和不忠诚的人。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，州长凯西·霍楚尔 (Kathy Hochul) 的前副幕僚长、前任州长的助手琳达·孙 (Linda Sun) 表示：此前，纽约州州长安德鲁·科莫 (Andrew Cuomo) 被指控担任中国政府的未公开代理人并洗钱数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫、同案被告胡克里斯 (Chris Hu) 被指控串谋洗钱和串谋洗钱。检察官称，他犯有银行欺诈罪。&lt;/p>;&lt;p>;在 Hochul 呼吁驱逐中国总领事黄屏之后，此案可能会产生政治和国际影响。美国国务院试图淡化黄的离职，称其为“定期轮换的结束”。&lt;/p>;&lt;p>;当该消息登上头版时，AAPI 成员表达了对反弹的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;在这起备受瞩目的案件之前，他们多年来一直在与中美贸易战、Covid-19 疫情和 11 月美国总统大选前的反移民政客助长的偏见和妖魔化作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学戴维斯分校法学教授加布里埃尔·钦 (Gabriel Chin) 表示：“我担心此案会加深人们对亚洲人永远是外国人、永远不是真正的美国人的刻板印象，这就是‘排华’的理由。”&lt;/p>;&lt;p >;“在新冠疫情之后，在当前的世界政治形势下，随着反华土地法在各个国家的兴起，这可能会导致反亚裔暴力的增加。”&lt;/p>;&lt;p>;和其他人一样，Chin说，当他第一次听到这个消息时，他希望这是假的。&lt;/p>;&lt;p>;“还有其他案例出现烟雾，但调查证明没有火灾，”Chin说。 “我希望这起案件成为另一起案件，其中有一些明显可疑的情况，但最终有一个非刑事解释。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一起事件中，7 月份企图暗杀前总统唐纳德的枪手特朗普在一份报告中被错误地认定为中国男子，但不久之后又被修改为称枪手“仅被认定为白人男性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚裔美国人表示，通常有一种普遍的主流信念，比其他族裔群体更是如此，即亚洲人是一个整体，而不是像其他社区那样由不同个体组成的集合。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望公众不要评判亚裔美国人社区建立在少数人令人不安的行为之上。大多数亚裔美国人都很爱国，热爱美国，”德克萨斯大学奥斯汀分校罗伯特·施特劳斯国际安全与法律中心高级研究员拉娜·肖·因博登 (Rana Siu Inboden) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我非常不安作为一名华裔美国人，看到其他亚裔美国人充当中国特工，”曾在美国驻上海领事馆工作的印多本补充道。 “我确实担心此类案件可能会带来负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;孙是出生在中国的美国公民，他被指控影响高级政府官员在问题上收到的信息对北京具有重要意义；阻止台湾政府代表会见国家官员；检察官在起诉书中进一步指控，并在未经授权的情况下为中国官员获取纽约州公告。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇均不不认罪，孙以 150 万美元的保释金获释，胡以 50 万美元的保释金获释。 .&lt;/p>;&lt;p>;纽约联邦东区的起诉书还指出，中国驻纽约领事馆的四名人员与孙某合作，其中包括两名“高级”中国政府官员。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/72c5060e-2683-4e35-a15a-21562d773a34_3fb21222.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约州州长 Kathy Hochul 表示，她的办公室已与司法部合作处理此案。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆对这些指控提出异议。使馆发言人刘鹏宇表示，“有关报道进行恶意揣测和联想，与事实完全不符”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻美国外交官“从来没有、也不会干涉美国内政”。其他国家的事务”。&lt;/p>;&lt;p>;钦表示担心纽约案件和其他案件可能会引发重新启动“中国倡议”等项目的呼声。该司法部计划由特朗普政府于 2018 年宣布，由联邦调查局 (FBI) 牵头，旨在根除学术和研究界的经济间谍活动和技术盗窃行为。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2022 年正式解散，但批评者批评称这助长了歧视，摧毁了职业生涯并造成了长期的损害。今年 7 月，据报道正在接受调查，著名的西北大学神经科学家吴珍妮结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，在海外出生的人和在美国出生但不是白人的人有理由自杀。”担心他们会自动成为嫌疑人，”Chin 说。 “我们必须过自己的生活，但无论如何都应该小心。”&lt;/p>;&lt;p>;AAPI 成员补充道，在当选国会议员甚至总统候选人的亚洲人数量创历史新高之际，孙宇晨之前所扮演的重要角色可能会削弱他的影响力。社区的政治势头。&lt;/p>;&lt;p>;“对亚裔美国政客、顾问的攻击将减少他们对系统的政治影响力，而正是在他们需要系统向他们开放的时刻，”克里斯说Kwok，商业仲裁网络 Jams Pathways 的协调员。 “所有亚裔美国人都会感受到强烈的反对。”&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国人基金会 5 月份发布的一项针对 6,272 名受访者的调查发现，32% 的亚裔美国人表示曾遭到诽谤，41% 的人表示他们曾遭受过诽谤。相信他们在未来五年内可能会因为种族、民族或宗教而成为人身攻击的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人并不认为对亚裔美国人的仇恨有所增加，但亚裔美国人-美国人不同意。”报告总结道。&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国人表示，没有什么灵丹妙药可以改变根深蒂固的观点。&lt;/p>;&lt;p>;一个建议的方法是：中美在全球问题上加强合作气候变化等问题，以减少地缘政治紧张局势，同时加强商业联系和人员往来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望两国政府之间的局势不会对任何一方的私营企业产生负面影响美国亚洲商会董事会主席 Michael Tindall 表示。&lt;/p>;&lt;p>;Jeung 表示，另一种方法可以更好地描绘亚裔美国人的多样性，而不是试图通过大声喊叫来打破刻板印象。努力证明相反的事实。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要有很多关于我们的故事来反驳关于我们的单一故事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是试图说我们“不是来自‘模范少数派’，我们很蠢，你展示了一个范围。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/05/5d15a9bc-1bd7-4976-ad28-8f2039efc226_8adf4267.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Russell Jeung，主席“停止仇恨亚裔美国人”表示，此案“强化了更广泛的社会对华裔美国人作为嫌疑人、潜在间谍和不忠诚的看法”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jeung 指出，改变根深蒂固的刻板印象仍然极其困难，尤其是在当前背景下。 “这有助于政客们将中国作为选票和预算的主要威胁——国防部创造了一个敌人，以便他们获得更多资金。”&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国人补充道，尽管许多其他国家从事间谍活动和影响力运作，北京并没有完全帮助其声誉。民意调查显示，大约五分之四的美国人将中国视为美国最大的对手。&lt;/p>;&lt;p>;本周的案件是在上个月对 67 岁的归化美国公民唐元军 (Yuanjun Tang) 提出起诉后提出的，据称他经营着一个民主民间团体同时向中国国家安全部提供有关持不同政见者的情报。&lt;/p>;&lt;p>;8 月初，纽约陪审团判定来自中国的入籍美国公民王树军领导亲民主团体，同时秘密与北京情报人员监视异见人士。&lt;/p>;&lt;p>;2023年4月，联邦调查局还逮捕了两名纽约居民，罪名是涉嫌在曼哈顿经营一个秘密的中国警察局。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yuan’s overseas status rising, but nowhere near China’s economic ‘heft’: ex-official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277359/yuans-overseas-status-rising-nowhere-near-chinas-economic-heft-ex-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/6b8d037c-d8b0-40c7-8bcb-a2ce5896a6d8_e45e076d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民币的国际化指数为 3.26，与美国的 57.68 相比相形见绌美元。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京推动人民币国际化并不是要推翻美元在全球贸易和政府储备中的主导地位，也不是为了建立金融霸权，一位著名的前高级官员表示官员周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;西部特大城市重庆前市长黄奇帆周四在上海外滩峰会上表示，此举的目的是支持全球供应链稳定。&lt;/p>;&lt;黄称，随着中国经济的进一步开放，人民币的使用增加是不可避免的，他指出，当人民币在全球的份额与世界第二大经济体的份额相匹配时，中国开放资本账户的条件就会成熟。&lt; /p>;&lt;p>;黄以其对经济和金融市场经常直言不讳的见解而闻名，他预计人民币在国际支付和结算中的份额将在未来十年每年小幅上升1个百分点，最终与欧元平价&lt;/p>;&lt;p>;“人民币在海外的地位正在上升，但仍远未达到与中国经济和贸易实力相匹配的全球主导地位，”这位曾负责上海经济和金融发展的政治家表示。&lt;/p>; &lt;p>;环球同业银行协会的数据显示，6月份，人民币在支付货币排名中保持第四位，其在全球交易中的份额从6月份的4.61%升至历史新高的4.74%金融电信（Swift），全球最大的银行同业信息服务。&lt;/p>;&lt;p>;黄发表此番言论之际，中国正寻求将世界第二大经济体建设成为“金融强国”，货币坚挺。这是习近平主席倡导的目标的关键部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管有提升人民币在国际金融中的作用的雄心，黄指出，北京并没有取代美元的不切实际的野心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国推动人民币国际化不是为了取代美元在世界上的地位，而是为了维护全球产业链、供应链的稳定，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;黄承认值得注意的2023 年，人民币在国际支付中占 4.14%，这是人民币在全球市场上的进步。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，然而，与中国作为世界最大贸易国之一的经济地位相比，这一份额仍然不大。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，人民币国际化指数为3.26，与美元的57.68相比相形见绌，并强调人民币至少应该达到与欧元和英镑相当的地位，欧元和英镑的指数分别为分别为 22.27 和 7.66。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄说，为此，中国应该扩大人民币在跨境贸易中的使用，并预测人民币可能占全球支付的 17%到 2035 年，这一比例将从 4% 上升。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了在香港和新加坡等金融中心发展离岸人民币市场的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;解决金融自由化与他表示，资本项目可兑换是中国的一个重要目标，但进展取决于人民币的国际地位。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是说资本项目自由兑换一旦实现，人民币就会成为国际货币。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，只有人民币国际化达到一定程度，自由兑换才有可能。”&lt;/p>;&lt;p>;中国当局继续保持紧缩政策控制资本账户下的资金流动，货币稳定仍然是重中之重。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Security and finance headline China’s pledges to Africa at FOCAC Summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277375/security-and-finance-headline-chinas-pledges-africa-focac-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/53c023bf-be32-4802-8385-be7f2978c20f_e7a57c62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平一开始就阐述了中国对非洲的承诺周四在北京举行的中非合作论坛峰会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国承诺扩大市场准入，提供数十亿美元的新融资，并在非洲安全领域发挥更积极的作用，以深化与非洲大陆的关系并反击非洲的遏制。 &lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平在北京举行的中非合作论坛峰会上向 50 多位非洲领导人发表讲话，承诺单方面免除 33 个非洲欠发达国家的进口关税，并承诺提供 3600 亿元人民币（506 亿美元） ）在未来三年内提供新融资，“帮助中国的大市场变成非洲的大机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;除了资助绿色能源建设、“小而美”的民生改善和大型互联互通项目外，习近平还承诺通过培训数千名军事人员、提供粮食救济以及与非洲分享治理经验来深化军事和经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺与北京将自己定位为世界发展中国家领导者的努力相吻合。 “现代化是所有国家不可剥夺的权利，但西方的做法已经造成了习近平在第九届中非合作论坛峰会上对与会者表示：“我们始终相互同情、相互支持，树立新型国际关系的典范。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，他提出将与非洲各外交伙伴的双边关系提升为“全天候战略性”关系，并实施推动现代化“新浪潮”的十点计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的内容包括习近平标志性的“一带一路”倡议、扩大中国对非洲农产品的市场准入、提供10亿元人民币的紧急粮食援助向非洲派遣500名农业专家。根据该计划，在此过程中，中国企业将帮助非洲创造至少100万个就业岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，中国的目标是实现进口多元化并降低潜在的贸易风险中非问题专家、悉尼大学中国研究中心副教授劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示，现在要清楚地了解这一情况还为时过早。将从关税优惠中受益的国家或产品。&lt;/p>;&lt;p>;“每个[欠发达国家]可能有一种或两种产品能够实质性地、迫在眉睫地获得更多准入，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;作为习近平支持非洲农业现代化计划的一部分，中国已与肯尼亚、坦桑尼亚和南非等多个非洲国家签署了牛油果和大豆等作物的贸易进口协议。&lt;/p>;&lt;未来三年向非洲提供的3600亿元融资中，一半以上为信贷额度，即2100亿元，800亿元为援助或救助，700亿元为援助资金。 &lt;/p>;&lt;p>;财政承诺比上次2021年峰会上中国承诺的400亿美元有所增加，但略低于北京分别向非洲国家承诺的600亿美元北京大学国际关系学院教授查道炯表示，中国财政承诺的变化很容易引起关注，但真正的问题是这些项目如何运作&lt;/p>;&lt;p>;“在操作层面，工业能力的匹配等因素将是决定性的。”查说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;北京咨询公司 Development Reimagined 的首席执行官汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示，显然中国仍然有兴趣为非洲国家的大型基础设施项目（包括绿色能源）提供融资，外国直接投资和“小而美”的援助项目将&lt;/p>;&lt;p>;谈到习近平在非洲大陆建设 30 个基础设施互联互通项目并推动高质量一带一路合作的承诺，莱德表示，“非洲领导人将会感到高兴”。&lt;/p>;&lt;p >;除了贸易和经济之外，习近平还明确表示北京有意在非洲和平与安全领域发挥更积极的作用，特别是在解决非洲大陆的内战和冲突方面。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺提供十亿人民币为非洲提供军事援助，培训非洲6000名军人和1000名执法人员，邀请500名非洲青年军官访华。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿帮助非洲提高安全保卫能力”习近平表示，中国在 2022 年发起了一项倡议，作为北京成为全球安全领导者雄心的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;北京中国社会科学院副研究员沉晓雷表示，安全合作是一个共同愿景，预计会比以前受到更多重视。但这并不是中非合作的全部，甚至不是最重要的方面。&lt;/p>;&lt;p>;“中非合作最重要的还是经济社会可持续发展和民生改善。”他说。 “在安全[合作]方面，更多的是为非洲人民创造一个更稳定的发展环境。” &lt;/p>; &lt;p>;他还期望中国和非洲更加共同的共同努力，以促进“更公正，合理全球秩序”，他将其描述为双方之间越来越紧密的关系越来越紧密的愿望。在整个非洲大陆的现代化，工业化和创造就业机会，但安全方面显然是中国的重中之重，这将在未来获得更多的吸引力，尤其是在非洲的大西洋沿海地区。&lt;/p>; &lt;p>;“中国 - 非洲关系是非洲大陆最重要的，演讲强调了原因。 Sattu补充说。尽管全球环境仍然以“暴力和极端主义”以及复杂的经济和社会因素为特征。&lt;/p>; &lt;p>; Faye赞扬了腰带和道路，称该倡议是对非洲基础设施，尤其是高速公路和铁路的重要贡献。 /p>; &lt;p>;毛里塔尼亚总裁兼非洲联盟主席穆罕默德·奥尔·加祖阿尼（Ghazouani ”。&lt;/p>; &lt;p>; Ghazouani说，鉴于非洲大陆面临的内部和外部问题，“迫切需要中国在建立安全和稳定，促进增长并在国际论坛上加强声音的协助”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Orange Wang &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ colary：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain stops criminal proceedings against Harvey Weinstein]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277377/britain-stops-criminal-proceedings-against-harvey-weinstein?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 20:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/05/629C79C2-35CD-4CFF-B562-32344159B627_949990AAD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 在纽约的判决。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;可耻的好莱坞制片人哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）周四宣布，将不会面临英国in亵袭击的指控。&lt;/p>; &lt;p>;皇家检察官在2022年获得授权CPS在一家中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经向各方解释了我们的决定，” CPS在一家中说，两项罪名是对温斯坦的不雅袭击，因为“我们已经对所有当事方都解释了我们的决定，因此决定中止诉讼。陈述。 “我们总是鼓励任何潜在的性侵犯受害者挺身而出向警方报告，我们将在应对法律测试的任何地方起诉。” 2017年，妇女开始公开对自己的行为公开。启示出现后，英国警方说，他们正在调查据报道发生的多项性侵犯指控，这些性侵犯发生在1980年代至2015年之间。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年6月，皇家检察院表示，它已授权伦敦的大都会警察局授权关于1996年在伦敦发生的涉嫌事件，对温斯坦的不雅袭击提出了两项​​指控。受害人在宣布公告时在50多岁时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/89ecc2f7-21ba-433f-433f-87e5-03128493173173173f_ed18453d.jpg “颜色：＃999;”>;哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）于2020年到达曼哈顿法院。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与许多其他国家不同，英国没有关于限制的法规。检察官上个月表示，强奸或性侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;温斯坦否认他强奸或性侵犯任何人，在纽约等待曼哈顿的重审时仍在纽约拘留。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;当局称，重审后，他将因在洛杉矶的另一项强奸罪而在加利福尼亚州开始服刑 16 年。温斯坦（Weinstein）于2022年在洛杉矶被定罪，同时已经在纽约服刑23年。&lt;/p>; &lt;p>;他的2020年在曼哈顿定罪被判处今年早些时候被抛弃。审判不公平地允许对温斯坦的证词，该指控不是案件的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;韦恩斯坦（Miramax Entertionment Company）的联合创始人和温斯坦公司电影制片厂（Weinstein Company）的联合创始人曾经是最有力的好莱坞的人们制作了诸如纸浆小说和哭泣游戏之类的电影。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Arctic ambition’: 3 Chinese icebreakers forge polar presence and unity with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277358/arctic-ambition-3-chinese-icebreakers-forge-polar-presence-and-unity-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 20:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/4652156C-C9CB-405E-9F61-81117A763312_A21B69DB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” DI（如图）与俄罗斯达成协议，在该地区的几个问题上共同努力。照片：Sysu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国决定向北极发送三个破冰船的决定是它与俄罗斯与北约与北约在美国的存在的越来越重要的“明确信号”分析师说。 。是俄罗斯北部的一个港口城市。&lt;/p>; &lt;p>;这艘船于8月30日离开穆尔曼斯克，现在在巴伦特海，据开源源跟踪网站Marinetraffic称。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/ Div>; &lt;p>;另一位中国破冰船Ji di于8月6日离开青岛，并正穿过俄罗斯楚奇半岛和阿拉斯加西北海岸之间边界附近的北极水域。据报道，这艘船是中国的下一代破冰船，于6月交付。&lt;/p>; &lt;p>;第三艘船，钟山Xue ji ji di，于7月27日在中国南部的广东省离开了广州&lt;/p>; &lt;p>;在Chukchi Sea中，北京通过北极航空航行，北京在商业，科学，科学，外交和军事上，在极地地区认真地追求其巨大的权力野心，在极地地区，在极地地区进行了巨大的力量野心。总部位于华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）的中国分析研究助理Aidan Powers-Riggs表示。中国试图利用该地区的物理和地缘政治格局的重大转变。 Powers-riggs表示，捍卫他们在那里的利益”，包括矿产和能源探索和发展。随着气候变化融化北极冰的亚太地区与欧洲之间的海洋联系。&lt;/p>; &lt;p>;结果，阿拉斯加和北太平洋的白令海已成为通往北极海的重要门户。&lt;/ P>; &lt;p>;自从中国2018年关于北极的白皮书以来，该国将自己描述为“近北极国家”，并计划在近年来在远北发挥越来越多的作用。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;在7月份，当美国海岸警卫队在Amchitka Pass以北约200公里（124英里）的西南部，到达阿留申群岛，阿拉斯加，一艘大约135公里的第四艘船，这一活动显而易见。 &lt;/p>; &lt;p>;美国海岸警卫队说，所有四艘船都在国际水域“按照国际规则和规范”，其船和机组人员正在监视，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说为了确保“在阿拉斯加附近的海事环境中没有对美国的利益中断”。根据中国报纸《全球时报》的说法，深入的科学研究任务的环境并获得了全区域和历史进入的能力。它与该地区的俄罗斯合作。 2023年7月，华盛顿在中国海军和俄罗斯海军在阿留申群岛附近进行联合巡逻后，在阿拉斯加附近部署了驱逐舰。&lt;/p>; &lt;p>; Powers-riggs说，俄罗斯和中国正在努力“减少政治和官僚主义的迫害”关于北极角色和可能性，上个月援引中国总理与俄罗斯总理Mikhail Mishustin的会晤。&lt;/p>; &lt;p>;在莫斯科举行的会议期间，李和Mishustin签​​署了共同的公报，同意开发北极运输路线&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该协议遵循中国总统习近平与他的俄罗斯对手弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在5月的峰会上做出的保证，当时两人同意在石油等地区进行进一步的合作天然气，能源运输和科学研究。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直是俄罗斯的石油和天然气进口国。北极海路削减了运输时间，仅需33至35天，而苏伊士运河或非洲周围的55天仅需45天。&lt;/p>; &lt;p>; Liselotte Odgaard，位于华盛顿的Hudson Institute的高级研究员Liselotte Odgaard中国说，智囊团表明，这是俄罗斯在北极的“近距战略伙伴”，可以在这种关系中“增加肌肉”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国已经开发了在北极独立运营的设备Odgaard说。&lt;/p>; &lt;p>;势力。在7月的北约峰会上，美国，加拿大和芬兰宣布了一项计划，以合作生产极地破冰船，该计划被认为是针对中国日益占主导地位的造船能力的遏制措施。为了使该地区加强对中国的北极技术能力，它被描述为“步调挑战”，“寻求在北极的访问和影响力增加”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京与北京的合作美国国防部在释放该战略时表示，北极的俄罗斯在美国国防部发表了“对美国和我们的盟国和合作伙伴的安全”。挪威北极大学在特罗姆索（Tromso Lanteigne说：“基于其在该地区日益增长的科学和经济利益的基础上，人们一直在寻求更广泛的接受，而新的破冰船的建设则强调了北京促进科学能力的既定政策。”认识到北极在战略上是重要的，尤其是当俄罗斯和北约扩大他们在远北的利益，因此中国也试图避免被关在该地区。本身“更依赖俄罗斯的区域访问”，而莫斯科试图将中国和其他金砖国家国家纳入一个替代的北极集团。&lt;/p>; &lt;p>;“这仍然是一个悬而未决的问题彼此关于他们的北极利益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong investigation prompts Europe to order inspection of A350 aircraft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277378/hong-kong-investigation-prompts-europe-order-inspection-a350-aircraft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 21:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/05/70DA0793-67F8-4B1A-A625-6C1BA0B78FED_92C56DA8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Airbus A350-1000。国泰太平洋拥有18架飞机模型。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲航空监管机构已订购航空公司使用空中客车A350飞机检查飞机以竞标，以识别香港的国际天主教太平洋航空​​公司遭受了发动机火灾并扎根的燃油软管欧盟航空安全局在周四晚上发表的声明中说，90架航班。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将需要一个人 - 为了识别和从服务中删除任何潜在损害的高压燃料软管，可能仅适用于A350舰队的一部分的时机检查。&lt;/p>; &lt;p>;该机构说，检查以及合规时间仍在确定，并将在周四晚些时候发布的紧急适航指令中概述。&lt;/p>; &lt;p>;决定订购支票的决定是基于由香港空气事故调查局以及该市的民航局以及飞机和发动机制造商空中客车和劳斯莱斯（Rolls-Royce）领导的持续安全调查提供的初步信息。&lt;/p>; &lt;p>; Cathay宣布周一，它在发现了引擎部分的“首先出现问题”后，将其整个A350飞机的机队扎根。工程师在周一清晨起飞后确定了苏黎世绑定的CX383航班CX383返回香港。&lt;/p>; &lt;p>;确认该邮政的报告，欧洲机构表示，劳斯莱斯的Trent XWB-97发动机经历了起飞后不久，机上大火。&lt;/p>; &lt;p>;“迅速发现并扑灭了大火，飞机安全返回了香港。” &lt;/p>; &lt;p>;发现了Trent XWB-97发动机的问题还使用相同型号触发了其他航空公司的检查。&lt;/p>; &lt;p>;该发动机用于相对年轻的国泰A350机队，其中包括18架A350-1000架飞机，该飞机已有4.6年的历史平均。&lt;/p>; &lt;p>;车队中的其他30架飞机为A350-900，平均年龄为6.2岁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/05/a6602ae9-79f2-497e-a0a2-821dd2851cca_43a2f55533.jpg“ “>; TRENT XWB-97引擎发现问题的发现也触发了其他航空公司使用相同模型的检查。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;劳斯莱斯一直处于越来越大的压力下，以公开解释燃油管路出了什么问题。&lt;/p>; &lt;p>;知情消息人士告诉邮报，前面的邮政说，用于转移燃料的变形燃油管道是发动机部分失败的原因，同时添加承运人是根据制造商或任何监管机构检查或更换管道的“无任务”的原因。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;承运人证实了该帖子在燃油管路上的报告，但没有进一步详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;凯泰伊周三表示，它已经在其48架A350舰队中确定了15架飞机，该飞机具有发动机燃料线需要更换，其中六架飞机已经修理并清除以进行操作。剩下的九个将得到维修，并有望在周六之前恢复操作。&lt;/p>; &lt;p>;根据飞行数据提供商Cirium的说法，目前87 A350-1000乘客飞机正在使用Trent XWB-97发动机。&lt;/p-97发动机。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;卡塔尔航空公司的运作最多，有24人的车队，其次是国泰航空公司，有18个和17个英国航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;日本航空公司周三表示，已决定在预定维护期间进行独立检查它的五架A350-1000架飞机于周二在Haneda机场开始，没有发现任何问题。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于东京的航空公司还表示，在预防检查后，其A350-900机队在其A350-900舰队中没有发现任何问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /P>; &lt;p>;运营64架A350-900飞机的新加坡航空公司还表示，它将检查所有发动机作为预防措施，并将与空中客车和劳斯莱斯保持联系，强调航班不会受到影响。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What makes Yagi a ‘super typhoon’ and what should Hongkongers expect?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277376/what-makes-yagi-super-typhoon-and-what-should-hongkongers-expect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 20:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/05/f60bcd47-50f9-4a78-9926-34d3675310a8_bb34cf9b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;周四晚上的中央区。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌云密布，周四在香港加强了风，随着超级台风Yagi越来越靠近这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管Yagi，但这意味着“这意味着“”山羊”在日本人中，预计将在香港西南约300公里处绕过约300公里，其“超级台风”地位促使专家警告公众在谨慎的范围内犯错。&lt;/p>; &lt;p>;天文台发出了ON。星期四，预计至少要到至少在星期五中午才生效。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子解释了Yagi的潜在威胁，以及香港人应该如何准备。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 1. Yagi的特征是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;前香港天文台助理董事隆翼 - 说，预计Yagi不会很快在任何时候平静下来，甚至可能在周五由于南中国海的海水温度而加剧异常温暖，这有助于台风进一步发展。&lt;/p>; &lt;p>;最近的大气条件（包括风剪切）在维持Yagi的强度方面也起着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;风剪切是指风速和方向的变化随着高度的高度。风暴的结构保持完整且坚固。&lt;/p>; &lt;p>;其他因素（例如水分）也有助于其弹性。&lt;/p>; &lt;p>;来自南半球的气流流过赤道，使其带入旋风中，使充足的水分可以增强Yagi的强度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 2。 &lt;/h3>; &lt;p>; Leung说Yagi截至周四，Yagi的最大持续风中心已经超过200公里/小时，使其成为超级台风。&lt;/p>; &lt;p>;他在Yagi时解释说。预计将在300公里或以上的距离内“非常遥远”，仍应考虑8号信号来保护居民，尤其是居住在东部地区的居民，例如Sai Kung，Tai Po，Tai Po，Heng Fa Chuen和Lei Yue Mun。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 3。是什么使超级台风？&lt;/h3>; &lt;p>;根据天文台，可以根据其中心附近的最大持续风水平将热带气旋分为六个类别。&lt;/p>; &lt;p>;暴风雨。&lt;/p>; &lt;p>;暴风雨至62公里/小时属于最低的“热带抑郁症”类别，而“热带风暴”为63km/h至87 km/h。最后，从118公里/小时到149 km/h。&lt;/p>; &lt;p>;最后，“严重的台风”的风风150 km/h，至184 km/h，以及185 km/h或以上的“超级泰河”和“超级泰河”。 &lt;/p>; &lt;p>;后两个最严重的类别仅在2009年添加，将分类数量从四个到六。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/05/e4fc45e2-e6aA-49AA-49A5-BC2C-0FD41D20B5EA_884E99915.JPG“ ;“>; Saola去年在香港连根拔起了数百棵树。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。我们过去见过什么超级台风？&lt;/h3>; &lt;p>;根据天文台的说法，自1956年以来，至少有11个超级台风袭击了香港，其中7个，包括Yagi，包括Yagi，2008年以后发生。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;最近有些令人难忘的超级台风包括去年的Saola于2018年的Mangkhut和2017年的Hato。热带气旋导致了第10个信号。其中有四个在技术上是超级台风 -  1962年的万达，1964年的露比，1971年崛起，1979年的希望。&lt;/p>; &lt;p>;从1960年到2008年actually “super typhoons”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/190f0dee- 3864-4F96-8033-E4​​90D7E37849_42A40676.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; leung wing-mo photo &lt;h3>;5。他们造成了什么损害？&lt;/h3>; &lt;p>;去年的超级台风萨拉（Super Typhoon Saola）自2018年超级台风芒格（Super Typhoon Mangkhut）以来首次发行了第10号信号。&lt;/p>; &lt;p>;天文台表示，萨洛（Saola）迅速加强了成立后进入超级台风，8月30日在持续风中达到230公里/小时的峰值，并于9月2日在广东登陆，在该地区造成了重大破坏。&lt;/p>; &lt;p>;暴风雨严重影响了菲律宾北部，菲律宾北部，在中国大陆的福建占17万人的同时，夺走了两次生命。&lt;/p>; &lt;p>;在当地，风量达到189公里/小时，尤其是影响瓦格兰岛和Ngong Ping等地区，洪水泛滥。 &lt;/p>; &lt;p>;政府收到了至少86人被送往医院的报告，1,545棵倒下的树木和两条滑坡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;风暴的紧凑结构和强风导致了广泛的损害报告，同时，强调沿海地区对台风的持续脆弱性。持续了10个小时的信号 - 自第二次世界大战以来的第二长。&lt;/p>; &lt;p>; Mangkhut对吕宋岛和广东省造成了严重破坏，杀死了至少82人并摧毁了15,000多个房屋。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在香港，随着风暴连根拔起1,500棵树并砸碎了数百个窗户，最大阵阵超过256公里/小时。&lt;/p>; &lt;p>;风暴的快速运动和独特的风结构产生了重大影响，尤其是在珍珠河三角洲区域。&lt;/p>; &lt;h3>; 6。公众应该如何为超级台风做准备？&lt;/h3>; &lt;p>;香港当局敦促公众在发出台风警告时立即采取预防措施，包括通过广播，电视或天文台网站了解潜在的旅行问题。 /p>; &lt;p>;应固定户外的松动物品，应清除排水沟，并应避免海岸线，而小型船只必须尽快寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;天文台还敦促人们锁定窗户的窗户。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也建议人们贴上大窗户，以防止玻璃破碎的玻璃伤害。&lt;/p>; &lt;p>;剩下的室内必不可少裸露的窗户和松散的电缆。&lt;/p>; &lt;p>;对于更强烈的暴风雨或直接击中城市的电缆，居民应准备好突然改变风向并准备紧急套件以及通信计划。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;天文台说，如果直接通过香港经过的风暴之眼，居民应保持谨慎。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia offered fugitive Philippine ex-mayor Alice Guo as prisoner swap for Gregor Haas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277369/indonesia-offered-fugitive-philippine-ex-mayor-alice-guo-prisoner-swap-gregor-haas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 19:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/7DCFC0A7-58F1-46C7-A9BB-2EF9FC8B144A_6C00F805.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;照片：Facebook/Alice Guo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在她在雅加达被捕后，爱丽丝郭引渡到菲律宾，似乎涉及与印度尼西亚当局达成的交易，以将逃犯的前市长换成Gregor Haas，换成Gregor Haas，监察长克里希纳·穆尔蒂（Krishna Murti）周四对记者说，澳大利亚贩毒嫌疑人目前正在马尼拉拘留。&lt;/p>; &lt;p>;印尼国家警察国际关系部负责&lt;/p>; &lt;p>;“上帝愿意，它将在我们等待结果时以正确的过程和时间来实施，”克里希纳说，他指出，菲律宾政府没有在交手方面放置任何正式条件在哈斯。&lt;/p>; &lt;p>;他还通过“警察与政治合作”而在印尼与菲律宾之间达成协议的结果。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管菲律宾政府官员没有菲律宾移民局周四表示，本周在亚洲对哈斯的案件发表评论。菲律宾审理案件；这就是为什么驱逐出境的实施尚未驱逐出境的原因。星期四晚上，通过菲律宾国家警察局长隆美尔·马比（Rommel Marbil）和内政大臣本赫尔·阿巴罗斯（Benhur Abalos）陪同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /d8/images/canvas/2024/09/05/4c0f57dd-4c9e-4034-97a2-bf84d1fbbbc9c_78353323.jpg“ alt =”郭在参议院参议院委员会在5月22日的询问中发表讲话。照片：菲律宾参议院社交媒体部门通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾当局逮捕了哈斯（Haas），涉嫌臭名昭著的Sinaloa毒品成员在国际刑警组织向澳大利亚人发出红色通知之后，卡特尔（Cartel雷姆拉（Remulla）周三告诉记者，关于郭引渡到菲律宾可能会有并发症，当被问及他们是否必须向印度尼西亚的请求做有关哈斯囚犯交换的要求时，他回答了“是”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈斯的案子因其儿子佩恩·哈斯（Payne Haas）而引起了国际媒体的关注，他是澳大利亚国家橄榄球联盟中布里斯班野马队的明星球员。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚国家纳尔科特公司（National Narcotics Agency）发言人Sulistyo Pudjo &lt;/p>; &lt;p>; Sulistyo Pudjo告诉这在亚洲的一周，他们有理由相信哈斯与国际毒品走私行动有很大的联系。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现他与印度尼西亚的毒品卡特尔戒指直接连接，并参与了非法物质的运输从墨西哥到印度尼西亚。东南亚毒品联盟与Sinaloa Cartel有关。&lt;/p>; &lt;p>;“ [[我们可以建立联系]在我们在印度尼西亚质疑他之后，一旦他被菲律宾当局移交给印尼当局。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Pudjo还驳回了Haas引渡到印度尼西亚将面临处决的说法，并补充说，他们的澳大利亚同行已经被告知并非如此。澳大利亚联邦警察，我们将确保他不会因死刑而受到惩罚。交换是“罕见的”。本周在亚洲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/09/09/130ccc1ca-ad86 -4216-bb93-3292696e6efb_4626e545.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前BAMBAN市长Alice Leal Guo。照片：Facebook/alicelealguo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，两国在1976年的《引渡条约》下运作，所以囚犯交换的问题是不合法的，而是政治上的。 /p>; &lt;p>;“在这种情况下，运营印尼 - 菲律宾关系以捕获高价值目标的津贴根本不是免费的午餐。因此，同意同意的可能性将取决于马尼拉的演算是否比哈斯（Haas）多得多。长期为前菲律宾市长而奋斗。印度尼西亚当局应菲律宾政府的要求拘留了郭，该政府因未能在参议院调查与菲律宾离岸游戏运营商（POGO）的联系中签发逮捕令，该逮捕令与人口贩运和金融犯罪有关。&lt;/ P>; &lt;p>;郭在3月首次受到调查，此前她曾在塔拉克省Bamban的Pogo大院进行突袭，并在那里担任市长。当局救出了数百名被贩运的工人和扣押的设备用于在线骗局，该设施的一部分是在郭的土地上。&lt;/p>; &lt;p>;国家调查局进一步进行调查，该调查局进一步调查显示，郭可能不是菲律宾公民正如她所声称的。当局表示，她的指纹与 2003 年进入菲律宾的一名名叫郭华平的中国公民的指纹相符。郭华平声称，这一揭露导致人们怀疑郭采用了虚假身份，并可能充当中国利益的代理人。她的法律团队一直否认。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows to work with Africa on nuclear tech, satellites and space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277371/china-vows-work-africa-nuclear-tech-satellites-and-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/05/a5c20198-7b9f-4d00-b059-263ec998914f_9a237c00.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的领导者表示，合作的领域是合作的领域。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;习近平总统说，中国和非洲将在核技术和太空探索上共同努力，周四在北京举行的峰会上，在现代化的道路上不应留下任何国家。他在中国 - 非洲合作聚会论坛上的开场讲话。 &lt;/div>;&lt;p>;Space exploration might not be a priority for African nations grappling with issues such as poverty, famine, disease and access to clean water and electricity.但习近平认为，要创建一个现代化、繁荣的非洲，需要的不仅仅是援助和新的基础设施。 He said a stable environment for development would also require more science and technology education, more skilled workers and research.&lt;/p>;&lt;p>;Xi told the dozens of African leaders at the summit that China would help to achieve this by building an engineering technology academy, establishing research collaborations on nuclear technology, satellite navigation and other areas, and by creating an alliance for innovation in agriculture.&lt;/p>;&lt;p>;“China is ready to launch 30 clean energy projects in Africa, put in place meteorological early warning systems, and carry out cooperation in disaster prevention, mitigation and relief as well as biodiversity conservation,” Xi said.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, he said China would help African nations expand their agricultural industries and improve their public health systems – including by investing in pharmaceutical production and building medical centres.&lt;/p>;&lt;p>;“All this is designed to help with green development in Africa,” Xi said.&lt;/p>;&lt;p>;The African Union&#39;s development plan – set out in a 50-year blueprint known as Agenda 2063 – includes goals to alleviate poverty, increase agricultural and renewable energy production, and build the economy.&lt;/p>;&lt;p>;Xi said China and Africa&#39;s modernisation was important for the entire world.&lt;/p>;&lt;p>;“China and Africa account for one-third of the world population. Without our modernisation, there will be no global modernisation,” he said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/05/d69db81a-83a6-47fc-bbba-946170df11d4_223d690e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;President Xi Jinping addresses the FOCAC summit in Beijing on Thursday 。 Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Africa makes up 18 per cent of the world&#39;s population but its research and innovation output accounts for just 1 to 2 per cent of the global total, while China has the top spot with over 20 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;This year, Egypt was the only African nation to appear on the World Intellectual Property Organisation&#39;s Global Innovation Index of science and technology clusters, with Cairo making it into the top 100 at 95th place.&lt;/p>;&lt;p>;The World Economic Forum has pointed to the lack of training opportunities for young researchers in Africa, where research facilities, networks, mentors and international collaboration are lacking.&lt;/p>;&lt;p>;Researchers at the University of Ibadan in Nigeria have said the gap in research capacity and infrastructure has a direct impact on African nations when it comes to their ability to deal with development issues.&lt;/p>;&lt;p>;China and Africa have already begun expanding cooperation in areas listed by Xi at Thursday&#39;s summit.&lt;/p>;&lt;p>;Space institutes from Ethiopia and Kenya in April joined a growing list from the continent – including the national space agencies of Egypt and South Africa – to sign up for China&#39;s project to build a permanent lunar research base by the mid-2030s.&lt;/p>;&lt;p>;And in 2021, China and South Africa signed a memorandum of understanding to build centres for the BeiDou satellite navigation system – operated by China&#39;s National Space Administration – in South Africa, which would include jointly conducting satellite navigation research.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>