<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK PM Sunak rapped for breaking MPs’ code of conduct over wife’s stake in company]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232212/uk-pm-sunak-rapped-breaking-mps-code-conduct-over-wifes-stake-company?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/25ae3ea2-e4b4-4f6d-b90a-5dfc131da67d_3ffb9f07.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 应该宣布他的妻子在一家公司中的股份议会监管机构周四宣布，为了从政府现金中受益。&lt;/p>;&lt;p>;在莉兹·特拉斯的短暂任期和丑闻之后，苏纳克上台时发誓“在各个层面上保持正直、专业和问责” - 鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 的首相任期受到打击。&lt;/p>;&lt;p>;但在执政一年内，他因未系安全带而收到了警方的罚款，此外，他在担任约翰逊领导下的财政部长期间还因违反新冠封锁规定而收到了警方的罚款.&lt;/p>;&lt;p>;下议院标准专员丹尼尔·格林伯格在收到有关苏纳克上个月向高级议员委员会发表的言论的投诉后，于四月开始调查。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克没有向他们提及在随后的一封信中，他的妻子阿克莎塔·穆蒂 (Akshata Murty) 持有一家儿童保育公司的股份，该公司将获得额外的国家资金。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉格林伯格，他已被告知穆蒂的持股“不符合条件”。相关性测试要求在部长利益清单上公布”。&lt;/p>;&lt;p>;但专员不同意，称这是“应该申报的相关利益”，并且他“有义务纠正”。&lt;/p>;&lt;p>;他总结说，这一遗漏可能是由于对要求的内容感到困惑，并且是“无意的”。&lt;/p>;&lt;p>;总理发言人表示，此事已经解决。他补充道：“总理认真履行了登记和申报所有相关利益的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;在财政部任职期间，穆蒂的父亲是印度 IT 巨头的联合创始人，苏纳克在这一事件曝光后受到了批评。 Infosys 拥有所谓的“非 dom”地位。&lt;/p>;&lt;h3>;英国首相与沙特王储会面在记者被杀后受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;这意味着她没有申报其股息收入该公司用于英国税务目的。在一阵愤怒之后，穆蒂后来表示她会将他们包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;包括主要反对党工党在内的批评者表示，富有的前投资银行家苏纳克与苦苦挣扎的普通选民脱节。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai’s luxury home prices sizzle while Hong Kong’s fizzle amid supply glut, high interest rates: Knight Frank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3232182/dubais-luxury-home-prices-sizzle-while-hong-kongs-fizzle-amid-supply-glut-high-interest-rates-knight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/c764215e-656d-4fae-9c5c-4bb471013168_072e9d3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;迪拜豪宅价格同比上涨 48.8%，同比上涨 11.6%截至 6 月 30 日，这个富裕的阿拉伯联合酋长国 (UAE) 城市连续第八个季度位居全球排名榜首，而香港则跌至第 35 位。&lt;/p>;&lt;p>;东京排名第二由房地产咨询公司莱坊 (Knight Frank) 编制的榜单上，香港以 26.2% 的增幅位居榜首，其次是菲律宾首都马尼拉，增幅为 19.9%。&lt;/p>;&lt;p>;香港的“优质”住宅 - 由莱坊 (Knight Frank) 定义就价值而言，弗兰克作为住宅市场前 5% 的住宅价值，今年下跌了 1.5%。莱坊表示，第二季度优质房价较前三个月下跌 0.4%，导致该城市在追踪全球 46 个城市的季度排名中下降一位。&lt;/p>;&lt;p>;“全球房地产市场仍面临利率上升带来的压力。”莱坊全球研究主管利亚姆·贝利 (Liam Bailey) 表示。 “但最新结果……证实价格受到强劲的潜在需求、疫情期间新建项目中断导致的供应疲软以及工人持续返回城市的支撑。”&lt;/p>;&lt;p>;全年莱坊表示，迪拜的优质房地产价格可能会总体上涨 14%。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，自第三季度达到疫情低点以来，迪拜的房价已飙升 225% 2020 年，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的五年里，这座城市已经从一个区域中心发展成为一个全球中心，”贝利此前表示。 “大流行前，这座城市对中东地区非常重要，但在与印度、亚洲、欧洲甚至美国的商业联系方面，这种重要性已经增加。”&lt;/p>;&lt;h3>;未完工房屋的抵押贷款由于利率上升，香港跌至 17 年来的最低点&lt;/h3>;&lt;p>;第一太平戴维斯 (Savills) 本月早些时候发布的一项研究将迪拜列为所谓高管游牧者（通常是企业主或担任高级管理职位的人）最青睐的目的地.&lt;/p>;&lt;p>;在第一太平戴维斯对 20 个城市进行排名的研究中，迪拜在生活质量和连通性方面得分很高，因为其主要机场“目前是世界上国际客运量最繁忙的机场”，而阿联酋是“拥有世界上最快的移动互联网速度”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港的房地产市场一直在苦苦挣扎。莱坊表示，除了高利率之外，最近新开发项目的未售库存激增也对香港优质房地产价格构成压力。&lt;/p>;&lt;h3>;由于香港利率上升，嘉华集团的利润下降了一半以上&lt;/h3>;&lt;p>;“为了刺激需求，香港调整了融资法规，将价值 1,500 万港元（190 万美元）或以下的住宅物业的抵押贷款与价值比率提高至 70%， ”报告称。 “虽然这一变化可能会受到买家的欢迎，但其显着促进增长的能力仍然不确定。”贝利表示，在全球范围内，莱坊报告显示前景正在改善。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“由于近几个月通胀方向的不确定性似乎有所减少，许多市场的价格调整可能没有三个月前的预期那么明显。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan boosts defence budget to record US$19 billion amid PLA sabre-rattling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3232191/taiwan-boosts-defence-budget-record-us19-billion-amid-pla-sabre-rattling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/8af97514-ca8f-49f2-b0a4-67213e542119_6f216e7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾将把国防开支增加到创纪录的 6068 亿新台币（190 亿美元）明年，以应对来自中国人民解放军日益严峻的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;总理陈建仁在台北对记者表示，该自治岛屿内阁于周四批准的支出比 2023 年增加了 4.6%此前，五角大楼批准向台湾出售价值 5 亿美元的用于 F-16 战斗机的先进传感器系统，并就明年的政府预算举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;解放军在福建省（距离台湾最近的中国大陆省份）沿海进行实弹演习，加大了对台北的压力。&lt;/p>;&lt;p>;国防预算——其中军事预算为新台币 4,406 亿元，“国防预算”为新台币 943 亿元。 ”特别”支出，以及719亿新台币的补充资金——仍需立法院最终批准。&lt;/p>;&lt;p>;“占支出的15%，”陈说，指的是总体支出中的军事部分明年的预算为新台币2.88万亿。&lt;/p>;&lt;p>;大部分支出将用于改善台湾的防御能力，以应对解放军日益增加的威胁，解放军近年来在台湾海峡和该地区迅速扩大存在台湾军方官员称。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括1,306亿新台币用于开发新武器，比2023年增加336亿新台币；营运维护费用新台币1,310亿元，较今年减少新台币26亿元；人员及训练1790亿元，增加4亿元。&lt;/p>;&lt;p>;专项资金中，453亿元用于采购国外新一代战机，490亿元用于资助改善台湾空军和海军的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾在投票支持北京后退出帕拉森&lt;/h3>;&lt;p>;国防预算约占台湾 GDP 的 2.5%，标志着台湾与 2016 年蔡英文总统上任时的军费开支相比，增加了 38%。&lt;/p>;&lt;p>;但苏子表示，与北京的军费开支相比“仍有很大的增长空间”-云，台北政府智库国防与安全研究所的高级分析师。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，北京宣布将国防预算增加7.2%，达到1.55万亿元人民币（214.5美元）亿），这是自 2019 年以来最快的增长，因为中美在包括台湾在内的一系列问题上的紧张关系不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，并且并未放弃使用武力来镇压台湾。将该岛置于其控制之下。近年来，随着台湾向华盛顿靠拢，解放军加大了在台湾附近的武力威胁，以向台独势力发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数国家一样，美国并不承认台湾是台湾的主权国家。台湾是一个独立国家，但反对以武力单方面改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;苏说，虽然台湾的军事预算不可能赶上北京，但当局需要稳步增加维持岛屿防御能力的支出。&lt;/p>;&lt;p>;“将其增加到 250 亿美元是合理的，大约占 GDP 的 3%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chieh隶属于台北主要反对党国民党的智库国家政策基金会的安全研究员钟指出，国防部明年将出台一项“庞大”的武器法案。&lt;/p>;&lt;p>;“这解释了这一点。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，明年的运营成本已削减新台币 26 亿元，而人员和培训资金只增加了新台币4亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会获得一些新武器，但没有足够的资金使它们保持良好的作战状态，”Chieh说。&lt;/p>;&lt;p>;随着岛上恢复强制Chieh 表示，从明年开始服兵役 12 个月，目前尚不清楚用于人员和训练的资金是否足以支付应征入伍者的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;预计至少有 9,100 名台湾人将入伍。 2024年应征入伍一年。这是目前四个月训练的延伸，目的是提高台湾军队的水平，以便他们能够在两岸冲突时与解放军抗衡。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tourism to grow faster than its GDP as people spend less on property, more on travel, Tongcheng executive says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3232185/chinas-tourism-grow-faster-its-gdp-people-spend-less-property-more-travel-tongcheng-executive-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/13993287-1716-4961-8655-fbdc33f6db3e_fa1f16cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国旅游业的平均增长速度将快于国内生产总值 (GDP)在线机构同程旅游首席财务官范磊表示，未来十年。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国经济放缓，教育、房产和汽车消费减弱，但人们仍在花钱——范周四在接受《南华早报》采访时表示，但领域与以前不同。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的[消费]趋势之一是大件和中端市场的购买变得越来越多有限。”范说。 “人们的消费习惯正在从购买高价产品转向为体验型消费付费。”&lt;/p>;&lt;p>;中国经济第二季度增长6.3%，差于预期，很大程度上是受到低迷的推动。去年 Covid-19 封锁引发的基地。 1-7月房地产投资同比下降8.5%，前六个月下降7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;但随着7月份中国消费价格陷入通缩区域，旅游业受到打击疫情期间的艰难旅游，成为自去年12月重新开放边境以来难得一见的亮点。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一月份的春节，作为中国传统的家庭节日，引发了旅游的复苏。 2月，中国旅游研究院发布。报告称，全年国内旅游人流量预计将达到 45 亿人次，约为 2019 年水平的 76%。&lt;/p>;&lt;p>;香港上市公司同程旅游周二公布收入为 2.8 6 月份季度的收入达 10 亿元人民币（3.85 亿美元），较 2019 年同期增长 80%。&lt;/p>;&lt;p>;月活跃用户达到 2.8 亿，较 2022 年同期增长 41%，较2019年同期增长53.5%。&lt;/p>;&lt;p>;收入激增主要归因于国内消费，中国游客出境游仅恢复至[新冠疫情前的40%或50%]水平]，根据范的说法。他表示：“航空公司的运力尚未完全恢复……导游和汽车租赁等本地服务也尚未完全恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;国际航空公司的座位运力仅恢复至 37% 左右。咨询公司麦肯锡 5 月份的一份报告显示，到今年 4 月份，将达到新冠疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“由于机队在 Covid-19 期间退役，航空公司面临飞机短缺，一些国际航空公司恢复运力的速度可能会很慢。报告称，“船员，特别是飞行员。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，根据报告，无论是从旅行次数还是总支出来看，中国大陆仍然是世界上最大的出境旅游市场。&lt;/p>; &lt;p>;随着游客逐渐回归，范表示，同程计划从明年开始，从仅作为中间商扩展到提供自己的旅行团。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会收购一家公司来帮助我们做到这一点，因为这是一项需要专业知识的努力。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new accounting rules on enterprise data resources to have ‘greater impact’ on Big Tech firms, telecoms network operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3232194/chinas-new-accounting-rules-enterprise-data-resources-have-greater-impact-big-tech-firms-telecoms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/8deed1cf-c8ee-4e63-9f78-2a9d577f4935_26062b89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国推动数字经济发展的努力有望得到大力推动明年，新的会计准则将允许企业将数据资源作为“无形资产”或“存货”纳入财务报表。&lt;/p>;&lt;p>;《企业数据资源会计处理暂行规定》发布财政部周一提出，符合会计准则相关要求的企业数据可以归类为无形资产，而日常经营活动中持有供出售的数据可以确认为存货。&lt;/p>;&lt;p>;新规定北京投资银行周二发布的一份研究报告显示，该法案将于 1 月 1 日生效，预计将对计算和电信行业等生产和购买数据的公司产生“更大影响”中信证券。这将包括中国最大的互联网公司和电信网络运营商。&lt;/p>;&lt;p>;据一家机构称，暂行规定预计将帮助企业理清哪些数据资源可以被认定为会计资产，并确定这些资源属于哪个类别。财政部周一发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的会计规则标志着北京通过将商业规则应用于信息来推动国家数字经济发展的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;这是在北京公布计划之后发布的3月，拟设立国家数据局，这是国务院机构改革中将成立的一个新机构。&lt;/p>;&lt;p>;国家数据局将负责“协调推进数据建设”根据国务院当月向全国人民代表大会提交的规划，“要加快推进数据基础设施建设，统筹协调中国经济社会数据资源的整合、共享和开发利用”。&lt;/p>;&lt;p>;2020年4月，国家政策制定者将数据作为一种新的生产要素，与土地、资本和人力属于同一类别。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与内地之间的跨境数据交易面临监管差异&lt;/h3>;&lt;据官方媒体新华社报道，周一，中国总理李强在国务院学习期间表示，中国将“做强做优做大”数字经济，为高质量发展赋能。&lt;/ p>;&lt;p>;李克强表示，由于中国巨大的市场、丰富的数据资源和丰富的应用场景，数字经济将得到广阔的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国数字经济价值达到50.2万亿元人民币（6.9美元）根据中国信息通信研究院4月份的报告，去年中国经济总量占中国经济总量的41.5%，位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;目前中信证券研究报告显示，企业与数据相关的支出主要归类为成本或运营费用，但该规定生效后，此类支出可以资本化以改善公司的经营业绩。&lt;/p>;&lt;h3>;贵州数据交易中心首次出售个人数据&lt;/h3>;&lt;p>;新规定还将增加企业持有的数据资源的价值，这将有助于企业完善这些资产的管理方式并促进其应用。德勤会计师事务所周二发布的一份研究报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国大数据产业规模快速增长。据中国信息通信研究院官方数据，2021年该行业产值将达到1.3万亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G20 spent record US$1.4 trillion on fossil fuels in 2022 despite climate change pledges: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3232177/g20-spent-record-us14-trillion-fossil-fuels-2022-despite-climate-change-pledges-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/fb6d1465-5da0-4239-98ce-62a8042f8965_85905ed7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;G20 成员国去年提供了创纪录的 1.4 万亿美元，是去年的两倍多新冠疫情前的水平——一份报告显示，尽管之前承诺逐步取消补贴，但为了支持加剧全球变暖的化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;国际可持续发展研究所 (IISD) 智囊团周三发布的报告表示，该金额包括价值 1 万亿美元的化石燃料补贴、价值 3,220 亿美元的国有企业投资以及价值 500 亿美元的公共金融机构贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数字清楚地提醒人们，尽管气候变化的破坏性影响日益严重，二十国集团政府仍继续向化石燃料投入大量公共资金，”IISD 高级研究员、该研究的主要作者塔拉·兰 (Tara Laan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这对于集团将化石燃料补贴列入德里领导人峰会议程，并采取有意义的行动，消除煤炭、石油和天然气的所有公共资金流动。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 G20 国家提供了 6130 亿美元，其中美国2,470 亿美元是补贴，用于支持化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟将于 9 月 9 日至 10 日在新德里举行会议，气候变化将作为首要议程，提醒成员国尽管个别国家正在努力应对挑战，但前方的任务依然艰巨。碳中和的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 表示，去年大多数国家通过以低于国际价格的折扣价零售原油等化石燃料来提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;原油价格上涨由于石油巨头沙特阿拉伯和俄罗斯减产，油价从 6 月份每桶 72 美元的低点降至 85 美元。 G20 成员在 6 月份仅发布了一份成果声明，其中淡化了逐步淘汰化石燃料和将绿色能源产量提高三倍的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;他们承诺在中期逐步取消并合理化低效的化石燃料补贴，因为早在 2009 年，Laan 就表示，去年对化石燃料的支持是前十年平均水平的四倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲终于摆脱肮脏的化石燃料，拥抱绿色能源了吗？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;国际能源署本月早些时候表示，由于夏季航空旅行强劲、发电用石油量增加以及石化活动激增，世界石油需求正创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;全球石油需求正在增长。预计到 2023 年，产量将增加 220 万桶/日，达到 1.022 亿桶/日，其中中国贡献了 70% 以上的增长。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 研究人员表示，G20 成员每年可额外筹集 1 万亿美元资金今年，G20 国家将每吨二氧化碳排放征收 25 美元至 75 美元的最低碳税水平，以鼓励逐步减少污染燃料。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，G20 国家对化石燃料征税会影响没有反映它们给社会带来的成本——20 国集团平均每吨二氧化碳成本仅为 32 美元。碳排放增加了地球的隔热层，阻止太阳光线在照射到地表后向外辐射，导致异常变暖，导致冰川融化和海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;气候活动人士表示对碳排放征税为污染能源的生产以及环境破坏和健康影响等隐性成本因素设定了价格。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 报告通过提高风能和太阳能等清洁能源的价格竞争力来鼓励更多清洁能源的生产。&lt;报告称，去年第二大石油生产国俄罗斯入侵乌克兰后原油价格飙升，许多成员国未能对化石燃料公司的收益征收暴利税，并补充说人为降低化石燃料价格增加了消费和气候变化加剧，导致热浪、野火和暴雨。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员敦促 G20 成员设定明确的取消化石燃料补贴的最后期限——发达国家为 2025 年，发展中国家为 2030 年——以实现2009 年改革补贴的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府可以将用于化石燃料补贴的资金用于福利计划。&lt;/p>;&lt;p>;“作为现任 G20 主席国，印度可以自信地展示在报告补充说，从 2014 年到 2022 年，该领域的化石燃料补贴减少了 76%。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，通过补贴改革和碳税，可以产生 2.4 万亿美元，并使用四分之一其中的一部分可以帮助缩小 2030 年之前每年 4500 亿美元的投资缺口，以将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度（2.7 华氏度）内。&lt;/p>;&lt;p>;它还可以用于帮助终结世界饥饿，普及电力和清洁烹饪，并减少与化石燃料相关的污染。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to expand GM corn, soybeans trials amid rising food-security focus as Beijing seeks to dispel public safety concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232181/china-expand-gm-corn-soybeans-trials-amid-rising-food-security-focus-beijing-seeks-dispel-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/679069f6-2dd4-48bc-a6fe-e45a0d11ce36_60c08383.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将把转基因玉米和大豆试验扩大到20个县覆盖五个省份，粮食安全日益成为北京的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;河北、吉林、四川、云南和内蒙古自治区将在扩大试验中发挥作用，该试验首先在北京的大豆田进行试验。农业农村部周四表示，今年还将在西北甘肃省安排转基因种子生产，并于次年扩大到内蒙古和云南的农场。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部周四表示，今年还将在西北甘肃省安排转基因种子生产。 p>;&lt;p>;“农业转基因技术在提高农作物产量、减少病虫害杂草损失、减少化学农药使用、节省劳动力成本等方面发挥了不可替代的作用。”农业部表示。&lt;/p>;&lt; p>;冠状病毒大流行、俄罗斯-乌克兰冲突以及持续的国际紧张局势，引发了中国这个全球最大食品消费国的粮食安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;转基因玉米和大豆表现出非常大的增长潜力。农业部补充说，对草原病虫害和杂草具有高抵抗力，增产5.6%至11.6%。&lt;/p>;&lt;p>;农业部列举了许多例子，呼吁居民消除疑虑，驳斥了长期以来关于转基因食品可能的谣言。 &lt;/p>;&lt;p>;“安全是转基因品种产业化的基础和前提……通过审批上市的转基因食品是安全的。”&lt;/p>;&lt;h3>;在中国自给自足的过程中，重点关注更多国内大豆生产&lt;/h3>;&lt;p>;农业部还承诺加强对转基因育种行业的法律监管，以维护食品安全和行业秩序，同时推动试点计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为中国早就应该对转基因食品进行虚假信息宣传，而公众的抵制一直是中国推广转基因作物的主要原因，”中国科学院遗传与发育生物学研究所研究员朱正说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很早就听说中国要推广转基因大豆和玉米。”&lt;/p>;&lt;p>;朱补充道，玉米和大豆的自给率较低促使中国转向转基因技术，这种技术实际上比农药的危害更小。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们可能会看到中国将转基因技术应用于蔬菜、水果和更多新品种。”朱补充道。&lt; /p>;&lt;p>;北京近年来一直致力于加强大豆和玉米的自力更生，以减少粮食“瓶颈”的风险，包括贸易战造成的瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;中国，据农业部称，中国大豆贸易量占全球大豆贸易量的60%以上，其自给率已从2021年的15%提高到2022年的18.5%，并誓言在10年内将其提高到30.7% &lt;/p>;&lt;p>;根据海关总署的数据，去年中国从两大主要进口国美国和巴西的大豆进口量分别下降了10%和6%。&lt;/p>; &lt;p>;天风证券11月份的一份研究报告称，“由于中国对玉米和大豆的需求不足，转基因技术将在中国变得更加普遍”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，转基因技术可以帮助中国提高玉米产量 7% 至 17%，减少农药使用量 60%。&lt;/p>;&lt;p>;其广泛采用也将有利于中国，因为中国玉米和大豆的供需差距正在扩大，这意味着它可能会更加依赖海外市场。&lt;/p>;&lt;h3>;豆已经有了，但尚未完成：中国大豆产量达到创纪录的2000万吨&lt;/h3>;&lt;p>;北京于2021年推出了种子振兴计划为保障种源自力更生，还启动了为期三年的全国农业种浆资源普查计划。&lt;/p>;&lt;p>;同年，农业部公布了提高国家自给率计划核心畜禽良种来源比例提高到75%以上，而之前的2025年目标是70%。&lt;/p>;&lt;p>;还批准了国产白羽鸡，并于6月出口该鸡第一次。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: 13 wounded in Russian attacks on Ukraine’s Independence Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232187/ukraine-war-13-wounded-russian-attacks-ukraines-independence-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/2732795e-a767-4b56-9221-86e8d07e1a8c_e9c1deeb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当地官员称，周四俄罗斯对乌克兰的袭击至少造成 13 人受伤，纪念基辅从莫斯科独立 32 周年。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯导弹袭击导致中部城市第聂伯罗 10 人受伤，南部城市赫尔松的袭击造成 3 人受伤，其中包括一名儿童.&lt;/p>;&lt;p>;据地区州长 Serhiy Lysak 报道，第聂伯罗的三名受害者因中度受伤正在医院接受治疗，交通设施也遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;还有 10 多座其他建筑物，包括一家银行、他说，一家酒店和一座行政大楼被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;Lysak 在 Telegram 消息应用程序上发布的照片​​显示，一座部分被毁的建筑，人们正在清理破碎的玻璃和扭曲的金属结构。&lt;/p>;&lt;照片展示了“俄罗斯世界”唯一能做的事情。摧毁了它所触及的一切。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔松地区州长亚历山大·普罗库丁 (Oleksandr Prokudin) 表示，俄罗斯炮击赫尔松市中心时，一名 7 岁女孩受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总检察长办公室表示，其中一颗炮弹击中一栋私人住宅的屋顶，造成另外两人受伤，并在网上发布了一张照片，显示一栋部分被毁的建筑，一侧有一个大洞。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯经常对远离前线的乌克兰中心进行袭击，尽管它否认故意针对平民。&lt;/p>;&lt;p>;周四是纪念后苏联独立的全国性节日。该周年纪念日是在俄罗斯对其邻国发动全面入侵 18 个月后。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基在预先录制的讲话中感谢乌克兰人民的“不屈不挠”，并表示每个人都可以发挥作用玩。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们庆祝乌克兰独立时，每个人都能感受到其中的一部分，”他说。 “今天我想向你表示祝贺。致给乌克兰独立的你们。”&lt;/p>;&lt;p>;他说这一天是“自由人民的节日”，自由“是我们每个人的价值观，我们正在为之奋斗”。&lt; /p>;&lt;p>;该国军事情报部门负责人凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 在 Telegram 上表示，争取独立的斗争“一直持续到今天——现在与俄罗斯帝国侵略者为敌”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅安全部门负责人瓦西里·马利乌克 (Vasyl Maliuk) 也表示在 Telegram 上，这个节日在与莫斯科的战争期间被赋予了“新的意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅成为我们生命权和自由权的化身，而且成为英雄主义和勇敢的象征。”马利克说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰各地计划举办一系列活动来纪念这一天。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，欧盟政府大楼一夜之间被点亮了乌克兰的蓝黄色灯光, and Ukrainian flags were hoisted along EU ones.&lt;/p>;&lt;p>;EU Commission chief Ursula von der Leyen commended Ukrainians for their “courage, their force and enduring hope in a future of peace and prosperity in a united Europe”.&lt; /p>;&lt;p>;“They are an inspiration to all Europeans,” she said on social media.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-based neutrino experiment recognised with prestigious European award for paving the way in particle physics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232128/china-based-neutrino-experiment-recognised-prestigious-european-award-paving-way-particle-physics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/dc593ebe-194c-44b2-a63b-46921ae297d7_2a86e6df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The team behind a decade-long neutrino experiment based in China has won one of the world&#39;s highest awards in particle physics.&lt;/p>;&lt;p>;The Daya Bay collaboration, the biggest joint effort between China and the United States in basic research, received the 2023 High Energy and Particle Physics Prize from the European Physical Society during its annual conference in Hamburg, Germany, on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Established in 1989, the prize is awarded to individuals or groups who have made outstanding contributions in the field of high-energy physics experiments, theory or technology. Of the 34 individual winners of the prize, 12 have also received the Nobel Prize for physics.&lt;/p>;&lt;p>;By detecting neutrinos released by the Daya Bay nuclear power plant near Shenzhen, scientists from China, the US and Europe precisely measured a key parameter known as theta-13 for the first time to help understand the fundamental properties of these extremely elusive subatomic particles and their role in the universe.&lt;/p>;&lt;p>;The European Physical Society said on its website the researchers&#39; work had paved the way for some of the most cutting-edge physics experiments now being built in the world which aimed to answer why our universe was dominated by matter rather than antimatter.&lt;/p>;&lt;p>;The experiment – which ran from 2011 to 2020 and involved more than 200 scientists from 41 institutions – was decommissioned after fulfilling its missions, but the data set it had collected was still being analysed to shed new light on neutrino research, said Cao Jun, a spokesman for the collaboration.&lt;/p>;&lt;h3>;The US-China neutrino hunt that opened a path to discovery&lt;/h3>;&lt;p>;For instance, follow-up analyses of Daya Bay data strongly challenged the assumption that in addition to three well-tested types of neutrinos, a fourth type called sterile neutrino should exist.&lt;/p>;&lt;p>;Some components from the decommissioned experiment had been redistributed to other teams to be reused on neutrino projects in other countries, said Cao, who is from the Institute of High Energy Physics in Beijing and now leads the construction of a more ambitious neutrino laboratory 700 metres (2,300 feet) below hills in southern China near Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;The Daya Bay experiment had already collected a number of prestigious honours, including the Panofsky Prize in Experimental Particle Physics from the US, the Nikkei Asia Prize from Japan and the Bruno Pontecorvo Prize from Russia.&lt;/p>;&lt;p>;The team shared the European High Energy and Particle Physics Prize with a neutrino collaboration based in South Korea and Swedish physicist Cecilia Jarlskog, who is known for her pioneering work on neutrino physics and a mysterious phenomenon called CP violation.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima water release: South Korea ‘sea women’ fear for their centuries-old trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232189/fukushima-water-release-south-korea-sea-women-fear-their-centuries-old-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/bb7eb6cd-a416-4d59-a196-1805465ad797_bf7b7c8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The ocean is like a “mother&#39;s embrace”, says Kim Jung-ja, a South Korean who free-dives without oxygen, wearing a black wetsuit, mask and fins to pick by hand abalone, sea cucumber and other marine life that she takes to market.&lt;/p>;&lt;p>;Now she wonders whether the traditional occupation she has pursued for more than 60 years, as one of the haenyeo, or “sea women”, will change forever, after Japan began discharging radioactive water from its Fukushima nuclear plant into the Pacific.&lt;/p>;&lt;p>;“Please help us,” she pleaded. “Please do not discharge.”&lt;/p>;&lt;h3>;China bans Japanese seafood over Fukushima nuclear waste water release&lt;/h3>;&lt;p>;Kim, 73, whose mother taught her to dive at age 10, says she and many among her dwindling community in the southern coastal town of Gijang worry that their centuries-old trade will be devastated by the release, expected to run for decades.&lt;/p>;&lt;p>;It is just the latest threat to their profession, after climate change, pollution and a sharp fall in the numbers of women willing to brave the often icy waters to harvest seafood.&lt;/p>;&lt;p>;With 507 women registered, Kim belongs to the largest group of haenyeo in the port city of Busan, but only about 300 are still active, most of them ageing. The youngest is 65. They fear they may be the last of the sea women.&lt;/p>;&lt;p>;“The Japanese government is bringing a war without swords and guns against the entire world,” said Kim, who joined protest rallies in front of the Japanese consulate in the South Korean city of Busan to demand that the plan be dropped.&lt;/p>;&lt;p>;“The whole world should be up in arms to stop them.”&lt;/p>;&lt;p>;However, she fears that neither the government of South Korea nor Japan is listening to the concerns of their fishermen and consumers.&lt;/p>;&lt;p>;Japan has said the water release is safe. The International Atomic Energy Agency (IAEA) approved the plan in July, as satisfying international standards, with “negligible” impact on people and the environment.&lt;/p>;&lt;p>;South Korea has said it respects IAEA&#39;s review.&lt;/p>;&lt;p>;Thursday&#39;s release by plant operator Tokyo Electric Power Co (Tepco) is part of a long and difficult process of decommissioning that has sparked protests from China and public concern in South Korea.&lt;/p>;&lt;p>;Kim believes the discharge will contaminate the waters around the Korean peninsula, while fisheries officials and merchants worry safety concerns will keep consumers away.&lt;/p>;&lt;p>;Haenyeo dive from October through July each year, keeping the summer months off-season, to allow what Kim calls “baby sea creatures” to spawn and grow in “our precious sea” they have worked hard to protect.&lt;/p>;&lt;p>;“Haenyeo should not disappear in my generation,” said Kim. She and her colleagues had to suspend plans to start a school to train younger women in the trade after news of Japan&#39;s plan.&lt;/p>;&lt;p>;“Young people should keep this wonderful job, but the Fukushima water release is extremely disturbing for us,” she added.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi set to hail India’s growing clout at G20 after successful lunar mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232144/modi-set-hail-indias-growing-clout-g20-after-successful-lunar-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/0d2f4bac-42e3-47ff-a32b-e56b8178c4b9_887b6040.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;India&#39;s moon rover exited the spacecraft Chandrayaan-3 on Thursday morning, hours after completing a historic landing on the unexplored south pole – a feat that was applauded worldwide and signalled a technological triumph for the world&#39;s most populous nation.&lt;/p>;&lt;p>;“The Ch-3 Rover ramped down from the Lander and India took a walk on the moon!” the Indian Space Research Organisation (ISRO) said exultantly, after the spacecraft shook off the dust from its landing on the highly-cratered side that holds the promise of water.&lt;/p>;&lt;p>;If the rover finds ice sheets on the moon&#39;s surface, it could open up the possibility for humans to find a new habitation on it because it can provide fuel, oxygen and drinking water for future missions.&lt;/p>;&lt;p>;After a failed attempt to land on the moon in 2019, India joined the United States, the Soviet Union and China as only the fourth country to achieve this milestone.&lt;/p>;&lt;p>;No other country, however, has been able to land a spacecraft on the moon&#39;s treacherous dark side, the fag end of a journey that has been described as 20 minutes of terror because of the chances of crashing on the boulder-strewn surface.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s previous Chandrayan mission, which means “moon vehicle” in Hindi and Sanskrit, successfully deployed an orbiter but its lander crashed. Earlier this month, Russia&#39;s Luna-25 spacecraft failed after developing a snag during the pre-landing orbit.&lt;/p>;&lt;p>;Russian President Vladimir Putin joined hundreds of other dignitaries worldwide to congratulate Indian Prime Minister Narendra Modi. Elon Musk, who founded SpaceX with the goal of reducing space transport costs and to colonise Mars, too praised the country&#39;s achievement.&lt;/p>;&lt;p>;“Being a space lover, it&#39;s incredible to see India&#39;s #Chandrayaan3 space probe successfully landed on the Moon. India is a cool country with great tech talent &amp; innovators,” Musk posted on X, the social media firm formerly known as Twitter, which he now owns.&lt;/p>;&lt;p>;Modi, who joined a live telecast from the sidelines of the Brics meeting in South Africa, lauded the country&#39;s scientists and said the “success belongs to all of humanity” because it has opened new frontiers in space.&lt;/p>;&lt;p>;“We can all aspire for the moon and beyond,” he said, beaming.&lt;/p>;&lt;p>;Nearly 7 million people viewed the YouTube live stream alone, as millions across the globe tuned in to watch the landing on Wednesday, and schools in India organised live screens. The success sparked jubilation across the nation and people offered prayers of thanks at places of worship.&lt;/p>;&lt;p>;“This moment signifies new energy, new belief, and new consciousness in India. This moment is the call of India&#39;s ascending destiny,” said Modi, whose efforts to revitalise the country&#39;s global standing has resonated with Indians&lt;/p>;&lt;p>;India will host next month&#39;s G20 summit, and Modi is expected to use the event to spotlight the country&#39;s growing geopolitical clout.&lt;/p>;&lt;h3>;Can India keep Ukraine war from overshadowing G20 leaders&#39; summit?&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;India has privatised space launches and is looking to open the sector to foreign investment as it targets a five-fold increase in its share of the global launch market within the next decade by highlighting its cost competitiveness.&lt;/p>;&lt;p>;The ISRO had a budget of around just US$74 million for the Chandrayaan-3 Mission, compared to Nasa&#39;s own estimates of US$93 billion on its Artemis moon programme through 2025&lt;/p>;&lt;p>;China made the first ever soft landing on the far side of the moon in 2019 and has more missions planned. Space research firm Euroconsult estimates China spent US$12 billion on its space programme in 2022.&lt;/p>;&lt;h3>;Will frosty India-China ties thaw as Modi, Xi look set to meet at summits?&lt;/h3>;&lt;p>;The successful moon landing is also expected to bolster the nation&#39;s hopes to emerge as a global manufacturing hub as Western nations look to diversify supply chains. Indian trade and business joined in celebrating the moon milestone.&lt;/p>;&lt;p>;“Over the years, they [the ISRO] have given us many occasions to celebrate through the successes of the Indian space programme. But this stands out in particular,” said Subhrakant Panda, president of the Federation of Indian Chambers of Commerce and Industry.&lt;/p>;&lt;p>;Dilip Chenoy, chairman of Bharat Web3 Association said the achievement has “united the nation with a sense of pride and achievement”, while Deepak Sood, secretary general of the Associated Chambers of Commerce and Industry of India signified the country&#39;s resolve to “cross all barriers” based “on a solid foundation of science, technology and innovation”.&lt;/p>;&lt;p>;Satya Gupta, a semiconductor industry veteran behind a new nonprofit group promoting the revitalisation of the domestic electronics sector, said the Chandrayaan-3 mission would have a positive impact in promoting indigenous innovation.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier in June, India became a signatory to the Artemis Accords, a US-led international partnership for a new era of space exploration, one of the goals of which is to increase forays to the lunar surface.&lt;/p>;&lt;p>;The head of Indian Space Research Organisation, S Somanath, told a packed news conference late on Wednesday that the country had charted plans for a mission to orbit the sun, and another one to Venus, apart from a human space flight.&lt;/p>;&lt;p>;Somnath said his team of scientists had to virtually start from scratch following the failure of the previous moon mission. “We went through a lot of pain and agony. Most people who were associated with Chandrayaan-2 are part of Chandrayaan-3,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;But the process to rebuild has paid off in Chandrayaan-3, he added. “It&#39;s a made-in-India craft, and the capability that we have today is as good as anybody else.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>