<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Preserving Fanling golf course or building public housing is not a binary choice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224997/preserving-fanling-golf-course-or-building-public-housing-not-binary-choice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/2e784220-f736-45e1-bfd8-ad3c03d50aa7_0580b788.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我不打高尔夫球，甚至没有在练习场挥杆。我曾开过高尔夫笑话，说我不想花时间把小球打进很远的小洞，或者高尔夫评论员总是说话轻声，因为他们不想吵醒电视观众。&lt;/p >;&lt;p>;然而，真正的知识是知道自己无知的程度。高尔夫必定是一项伟大的运动，因为有如此多的人喜爱它，并且是开展业务的好地方，在球场上达成了如此多的交易 - 更不用说仅高尔夫球杆的全球市场就达到 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;建筑师和设计师总是必须学习新东西，有时学习曲线非常陡峭，在短时间内从业余到半专家。当我在研究生院的第三年也是最后一年设计一个高尔夫球场时，这就是发生在我身上的事情。我了解了小鸟和柏忌、球道和长草区以及球员的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫球场设计是一门科学，尽管它可能看起来并非如此，可能是因为修剪整齐的草地和与自然的联系。 18洞球场需要提供多种挑战，包括每个洞的打球长度、地形、海拔以及周围的障碍物。失去任何一个洞，球场就会被毁掉。&lt;/p>;&lt;p>;拥有适当遗产的真正伟大的球场因其提供的完整体验而具有其价值。这就是阿美团队系列赛、世界城市锦标赛或任何国际高尔夫锦标赛的吸引力所在。这是“你好香港”的召唤。&lt;/p>;&lt;p>;香港高尔夫球会理事会主席郭永良强调，保留粉岭的三个18洞球场对于举办有信誉的赛事和带来良好的声誉至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然我们可能不知道沙特阿拉伯支持的LIV巡回赛对香港成为主办城市的要求，但我们确实知道确认这样的协议将大大推动经济和旅游业比行政长官李家超二月份中东之行期间签署的任何象征性谅解备忘录还要多。&lt;/p>;&lt;p>;进入公共住房问题。建还是不建？当然是建设，但为什么一定是那块特定的土地呢？&lt;/p>;&lt;p>;在一个贫富差距悬殊、意见两极分化的社会，涉及富人消遣和公共福利的问题- 人是敏感的，注定会令某些人感到不安，无论是区议员、环保人士、高尔夫球手、弱势群体还是其他人。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何政策可以取悦每个利益相关者。然而，在一个开放的社会中，所有的声音都应该被听到和考虑，这样才能利用批判性思维和利益平衡来做出决定。这个过程需要辩论、谈判和妥协。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要更多而不是更少的公众参与项目规划&lt;/h3>;&lt;p>;如果发展局局长林汉豪只是谴责反对意见在城市规划委员会最近的公众咨询听证会上表示，她认为只有那些反对政府建议的人才会参加此类会议，为什么要举办听证会？&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，“我们希望收到听证会期间提出很多反对意见。这并不奇怪，我们不应该因为有更多的反对意见而改变我们原来的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;如果Linn从2007年至2012年担任发展局局长的林郑月娥那里学到什么，她就会知道不倾听而采取坚定、坚定的立场并不会让她变得坚强和坚定。相反，利益相关者会认为她傲慢、固执和脱离实际。&lt;/p>;&lt;p>;最好的领导者是那些善于倾听并在听到所有证据后做出决定的人。这些年我们有惨痛的教训，应该知道，如果不给自己退缩和重新考虑的空间，我们就是在自取失败。&lt;/p>;&lt;p>;撤回香港土地征用高尔夫俱乐部不会是一种让步，而是一个经过深思熟虑、富有同理心的举动。放弃前任政府的提议将表明我们如何发展并变得更加聪明和理性。自2018年提出在高尔夫球场建造公共住房的想法以来，时代已经发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;如果Linn认为反对声音代表性过高或主要来自俱乐部成员，她可以考虑组建一个独立专家小组”免责声明是必要的。我支持公共住房、社会平等和社区组织协会，并且不是任何高尔夫俱乐部的成员。然而，支持公共住房并不意味着我们必须推倒城市精英建造的东西，就像支持完整保留高尔夫球场并不意味着我们要背弃需要公共住房的人们。&lt;/ p>;&lt;p>;如果政府无法找到足够的土地来建造所需的住房，同时保持具有巨大生态和经济价值的遗产高尔夫球场完好无损，这意味着我们还没有充分发挥我们解决问题的能力和创造性思维。这也许是一个独立专家小组可以为发展局和土木工程拓展署提供新想法的地方。&lt;/p>;&lt;p>;在香港的新篇章中，没有必要惩罚任何人或任何私人俱乐部证明一点。住房和土地使用问题不一定是零和问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pilgrims perform final rituals in Mecca, Saudi Arabia before heading to Mina for haj]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3225281/pilgrims-perform-final-rituals-mecca-saudi-arabia-heading-mina-haj?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/d044f0d8-a8c0-4dba-81c0-217bc939236e_9f46563f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，朝圣者涌入沙特阿拉伯麦加大清真寺，进行最后的仪式前往米纳，为朝觐做准备，朝觐是伊斯兰教的第五大支柱，也是世界上最大的宗教集会之一。&lt;/p>;&lt;p>;他们穿过伊斯兰教圣地的白色大理石庭院，进行塔瓦夫（tawaf），即行走围绕着天房（Kaaba）的立方体结构，覆盖着黑色的金色绣花布，他们热烈的朗诵声在空气中回响。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特 7000 亿美元的财富基金是阿里巴巴的粉丝，Flat Glass Coupang &lt;/h3>;&lt;p>;由于参与者人数众多，最靠近天房的一楼的人们都在洗牌。楼上的人能够走得更轻快，甚至跑步。朝圣者在进行塔瓦夫时举手祈求，自拍或视频，并给亲戚打电话。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们在两座山之间步行或跑步，重现夏甲为儿子寻找水源的情景，伊斯梅尔，一个在穆斯林、基督教和犹太教传统中以不同形式出现的故事。&lt;/p>;&lt;p>;朝圣者必须进入精神纯洁的状态，称为受戒，才能进行朝觐。&lt;/p>;&lt;p>;男人穿着无缝白色长袍，这一规则旨在促进富人和穷人之间的团结。妇女遮盖自己的身体和头发。&lt;/p>;&lt;p>;在仪式和每日五次祈祷之间，朝圣者们寻找阴凉处，涌向大酒店周围的许多商店和空调购物中心，这使该地区陷入了庄严的停滞状态。在接下来的艰难日子到来之前，让清真寺放松一下。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯已经恢复了今年朝觐的全部朝觐能力，此前三年，由于冠状病毒大流行，朝觐人数大幅减少，预计将有超过 200 万穆斯林前往朝觐。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为今年的观众太多了”，来自孟加拉国的 42 岁软件工程师 Mahboub Morshed 说道，他指的是往年的出席人数较少。 “但是政府和管理层（朝觐和副朝部）正试图非常顺利地管理此事。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, allies consult as security crisis unfolds rapidly in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225282/us-allies-consult-security-crisis-unfolds-rapidly-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/71e17c9d-3a3a-470a-b4d0-1ff681240f66_87ad780c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和高级政府官员与六个以上西方盟友进行协调周六，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 与一名在克里姆林宫对乌克兰战争中发挥关键作用的雇佣军领导人之间的事态发展以令人困惑的速度展开。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在与乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴的通话中表示，华盛顿对俄罗斯邻国的支持“将使私人军事机构瓦格纳集团的成员同意离开俄罗斯，作为免于在俄罗斯受到起诉的协议的一部分”。不会改变”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院的简短声明还表示，华盛顿“将随着局势的发展与乌克兰保持密切协调”。布林肯在与土耳其外交部长哈坎·菲丹的单独通话中传达了大致相同的信息。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，国防部长劳埃德·奥斯汀在与加拿大、法国、德国、波兰和英国同行的单独通话中也传达了类似的信息。五角大楼新闻秘书帕特·莱德宣读。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，拜登与德国、法国和英国的同行进行了通话，四位领导人在通话中“确认了对乌克兰坚定不移的支持”，据白宫称。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，周六下午前往总统休养地戴维营的拜登和副总统卡马拉·哈里斯听取了国家安全团队的简报。&lt;/p>;&lt;p>;这些官员包括布林肯、奥斯汀和国家安全顾问杰克·沙利文，他们与总统、参谋长联席会议主席马克·米利、国家情报办公室主任艾薇儿·海恩斯、中央情报局局长威廉·伯恩斯和美国驻华大使一起前往戴维营。联合国琳达·托马斯·格林菲尔德。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫表示，俄罗斯雇佣军头目普里戈津将根据瓦格纳协议移往白俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;白宫声明称拜登和哈里斯将全天听取简报.&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府官员尚未对俄罗斯局势做出任何评估，但美国国会的几名议员对快速发展的事件进行了猜测，或提供了支持，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州参议院外交关系委员会共和党成员马可·卢比奥表示，克里姆林宫称普里戈任根据白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议迁往白俄罗斯并不一定意味着普京获胜。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥在推特上表示：“如果瓦格纳实际上辞职，很可能是因为[陆军参谋长瓦列里·格拉西莫夫和国防部长谢尔盖·绍伊古]被忠于普里戈任的官员取代。” “这将使他成为俄罗斯现在最有权势的人。”&lt;/p>;&lt;p>;前美国驻北约大使库尔特·沃尔克在周六早些时候接受 CNN 采访时也做出了类似的评估，当时克里姆林宫宣布普里戈任将迁往白俄罗斯。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为俄罗斯的情况已经开始瓦解，”沃尔克说。 “我认为这确实是国家与普里戈任的斗争。我不得不认为国家仍然会拉拢它，但我认为这对普京来说是末日。”&lt;/p>;&lt;p>;沃尔克补充说，北约应该利用普京和普里戈任之间明显分歧的机会，他们的势力占领了大片乌克兰领土，基辅军队最近开始收复这些领土，并向乌克兰运送更多武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该向乌克兰人提供我们尚未提供的某些类型的装备”然而，就像远程火炮、集束弹药和飞机一样，因为现在是乌克兰人真正向前推进的时候了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然后北约确实需要明确表示，它将这次让乌克兰真正成为会员。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;众议院外交事务委员会成员、加州众议员泰德·刘 (Ted Lieu) 在推特上表示，“瓦格纳集团与俄罗斯军方之间不断升级的冲突将如果俄罗斯对乌克兰的非法入侵进展顺利的话，这种情况就不会发生。显然不是。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk: MMA cage fight with Mark Zuckerberg ‘might actually happen’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225283/elon-musk-mma-cage-fight-mark-zuckerberg-might-actually-happen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/1864e514-a4ab-4d23-9153-868d571e84b8_419950f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克周六表示，如果综合武术（MMA）他将开始训练他与亿万富翁媒体大亨马克·扎克伯格挑起的笼斗已经形成。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 所有者马斯克周二在推特上表示，他准备在拉斯维加斯与 Facebook 母公司 Meta 的首席执行官扎克伯格进行一场笼斗比赛。接受过柔术训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有开始训练。因此，如果这真的发生，我会的。”马斯克在 Twitter 上与一本关于马斯克和太空竞赛的书的作者 Ashlee Vance 的谈话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这场比赛“可能真的会发生”，马斯克说道。马斯克还表示，自 4 月份 Starship 首次试射以来，SpaceX 已经对 Starship 进行了超过 1,000 处改动。未能进入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;太空探索技术公司首席执行官表示，该公司已经改变了该飞行器在其入轨路径上的运行方式，现在第二次尝试的成功机会大大提高&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为下一次飞行成功或进入轨道的可能性比上一次要高得多，”马斯克说。 “也许是 60%；这取决于我们在阶段分离方面做得如何，”他周六在 Twitter Spaces 上与彭博社高级记者阿什莉·万斯 (Ashlee Vance) 一起说道。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，今年星舰项目的投资可能会接近 30 亿美元说。 Starship 是 SpaceX 的下一代火箭，旨在将货物（最终是人员）运送到月球和火星等深空目的地。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克宣布 SpaceX 已“做出了某种最新的突破性改变”星舰在发射过程中分离的方式，即大型超重型助推器在飞行途中脱离星舰航天器。他指出，SpaceX 已决定进行热升级，即在超重型助推器仍然连接的情况下星舰飞行器上的发动机点火的过程。&lt;/p>;&lt;h3>;来认识一下埃隆·马斯克 (Elon Musk) SpaceX 的最新员工。他 14 岁。&lt;/h3>;&lt;p>;“这是苏联和俄罗斯在太空设计中使用的东西，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 Starship 首次试飞期间，该飞船从 SpaceX 的 Starbase 设施发射升空。美国德克萨斯州博卡奇卡，火箭成功地通过了发射台，但在飞行器爬升过程中遭遇了多个发动机故障。&lt;/p>;&lt;p>;当“星舰”与“超重型”分离时，两艘飞行器仍然连接在一起，作为整个火箭失去控制。 SpaceX 被迫启动火箭的飞行终止系统，导致火箭爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克被追问，他对太空探索的承诺是否因收购 Twitter 而动摇。&lt;/p>;&lt;p >;“我们正在努力尽快到达火星，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克拒绝讨论万斯提出的几个话题，包括他最近创建的可能与 OpenAI 竞争的人工智能公司的状况&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，谈论 Starlink 可能的首次公开募股计划是“非法的”，Starlink 是 SpaceX 的卫星星座，可在偏远地区提供高速互联网接入。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese President Tsai Ing-wen sees support fall to 4-year low as #MeToo scandals rock ruling party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225259/taiwanese-president-tsai-ing-wen-sees-support-fall-4-year-low-metoo-scandals-rock-ruling-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/61ec794f-50b0-46be-8df5-63bfe54d93bc_b805f650.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾总统蔡英文的公众支持率降至四年来最低水平多年来，她的政党陷入了#MeToo 指控浪潮中。&lt;/p>;&lt;p>;台湾民意基金会本月将蔡英文的支持率降至 42.3%，低于 5 月份的 45.3%。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，她的反对率从 5 月份的约 37% 上升至 48.2%。据以公正立场闻名的台北独立民意调查机构称，这是自 2019 年 5 月以来最糟糕的表现，当时近 47% 的选民认为她的表现令人失望。&lt;/p>;&lt;p>;“有两个主要原因她的人气下降。首先是一系列性骚扰案件对执政的民进党造成的影响。”基金会主席游英龙在周二公布最新调查结果时表示。&lt;/p>;&lt;p>;从5月31日民进党举报人开始的性骚扰和性侵犯指控浪潮也给执政党带来了损失。&lt;/p>;&lt;p>;其支持率从31.1%下降至24.6%该基金会6月14日的一项调查显示，5月。&lt;/p>;&lt;p>;您说蔡英文必须承担责任，因为所有涉嫌性骚扰的事件都发生在她担任党魁及其亲密助手期间总统高级顾问严志发被指与其中一起案件有牵连。&lt;/p>;&lt;p>;此外，蔡英文办公室6月4日表示，由于涉嫌涉案，蔡英文办公室无权对此案展开调查。事件并非发生在青瓦台。据尤说，这一命令被解读为试图逃避责任。&lt;/p>;&lt;p>;86 岁的严被指控性骚扰竞选组织蔡英文之友协会的前雇员，当时她于 2018 年在那里工作。&lt;/p>;&lt;p>;Yen 否认了这一指控，但两天后即 6 月 6 日辞职，并撤回了他前一天才提起的针对申诉人的诽谤诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在他离职后，蔡英文在一周内就震动其政党的#MeToo指控第二次道歉，并承诺改革政府内部的性别平等规则。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文的第二个主要因素尤说，人气下降可能是她选择四位大法官填补台湾宪法法院空缺的争议。&lt;/p>;&lt;p>;这四位提名人被视为对倾向独立的民进党友好，引发了批评蔡英文已将整个 15 席大法官委员会转变为亲民进党的组织，未来的裁决可能有利于民进党的政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;其他可能的因素包括通货膨胀和高生活成本、经济萎缩等。尤表示，出口和整体经济表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;当蔡英文于 2020 年 5 月开始她的第二个也是最后一个四年任期时，她的支持率高达 71%。&lt;/p>;&lt;p >;“值得思考的是，公众对蔡英文工作表现的失望是否会对[民进党]在[1月份]的总统选举和立法选举中产生负面影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的其他主要政治人物民进党和民进党的主要对手国民党被视为对北京友好，北京认为这个自治岛屿是等待统一的分离的中国领土。民进党拒绝接受这种可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军战略家称，台湾可以提出统一后如何治理的建议&lt;/h3>;&lt;p>;蔡英文在该党在 2019 年大选中惨败于国民党后，于 12 月辞去主席职务。市长和县选举。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自从一位举报同事在社交媒体上发布了她的遭遇后，数十名前民进党工作人员站出来讲述了他们的故事。她指责一名民进党高管掩盖了她在 9 月份为该党做宣传项目时受到一名电影制片人性骚扰的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，至少有四名民进党高级官员已辞职。 &lt;/p>;&lt;p>;自此，#MeToo 浪潮蔓延到政治领域之外，知名人士包括学者、电视专家、医生、流亡的中国大陆异见人士被告中包括前台湾外交官和司法官员以及名人。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的一起案件中，台湾事实上的驻泰国大使庄索航在被指控犯有不当行为后于周三辞职。性骚扰台湾驻曼谷代表处的一名同事。&lt;/p>;&lt;p>;台湾外交部周六表示，根据政府的“零容忍”标准，在初步调查后，已要求庄辞职。他被指控的不当行为。据称，投诉人已向公安部举报此案，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;周二，台湾著名演员兼歌手炎亚纶被 YouTube 名人指控在未经许可的情况下拍摄了两人的性行为。在原告年仅16岁的时候就同意了。&lt;/p>;&lt;p>;在首次通过Facebook声明道歉后，严在周三突然出现在原告举行的新闻发布会上，并亲自向原告道歉，因为他让他“两天前，受欢迎的电视主持人黄子佼在承认不当性行为后显然试图自残。此前，网红佐菲亚称，年仅 17 岁的她在车上被强行亲吻，并被诱骗裸露上身拍照，参加一场所谓的“艺术展”。她没有透露黄的名字，但留下了简单的线索，以帮助识别被告&lt;/p>;&lt;p>;当天中午，黄某在自己的脸书页面上上传了三段视频，对自己没有辜负公众期望、“辜负了公众的信任”表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;在情绪爆发中，他还感叹，他是唯一一个被抓的人，而他熟悉的其他 13 名演艺界知名人士却因类似或其他不当行为而逃脱了指控，这是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;黄的妻子后来证实他因当地新闻媒体报道称是自伤而入院。&lt;/p>;&lt;p>;当地的 #MeToo 运动自 6 月 1 日起势头强劲，由热门台湾 Netflix 电视剧引发。 《浪潮制造者》讲述了一群虚构的政治工作者参与竞选活动的故事。一名女助手发现自己陷入了两难境地，不知道是否应该揭露一名男同事的性骚扰。&lt;/p>;&lt;h3>;造浪者：《我们之间的世界》导演的 Netflix 顶级选举剧&lt;/h3>;&lt;p>;The第一位民进党举报人在社交媒体上承认，她是受到这部剧的启发而站出来的。讽刺的是，该剧中的一名男演员也成为性侵犯指控的目标，但他坚决否认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，因健康原因提前一个月退休的前纪律法院院长李宝涛，周三在一份声明中否认他五月份的辞职与性侵犯一名女同事的指控有关。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他确实对任何可能被认为不恰当的行为表示遗憾，并表示：“对于一位在纪律法庭与我合作相对密切的人来说，如果我在任何场所或场合让她感到不舒服，我深感抱歉和遗憾。”70 岁的李还表示，他愿意接受公正的调查。&lt;/p>;&lt;p>;最近参与#MeToo 指控的其他知名人士包括波兰驻台北大使馆前副代表 Bartosz Rys 和流亡的中国大陆诗人贝岭.&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆异见人士王丹还面临两名男子的性侵犯指控，其中一名男子于 2014 年在纽约起诉王丹强行接吻和强奸未遂。&lt;/p>;&lt;p>;Rys, Bei王和王驳斥了对他们的指控，称其毫无根据。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Canadian authorities look into cause of Titan submersible implosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225280/canadian-police-look-circumstances-deaths-titan-submersible-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/3fecfeb0-14be-495c-9797-72f22a3b599a_93f8e4c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大运输安全委员会 (TSB) 周六表示正在进行调查泰坦潜水器失事，并一直在与泰坦母船极地王子号上的人员交谈。&lt;/p>;&lt;p>;这一事态发展正值美国和加拿大当局开始调查失事原因之际。海事机构正在北大西洋搜寻该船被摧毁的区域，船上五人全部遇难。碎片位于水下约 12,500 英尺（3,810 米）处，距其正在探索的泰坦尼克号残骸数百英尺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在加拿大进行安全调查，因为这是一个加拿大人- 悬挂加拿大国旗的船只离开加拿大港口并参与了这起事件，尽管是在国际水域，”运输委员会主席凯西福克斯说。 “其他机构可能会选择进行调查，这取决于他们。”&lt;/p>;&lt;p>;极地王子号于 6 月 16 日离开纽芬兰，拖着命运多舛的泰坦号。船上有 41 人，包括 17 名船员和其他 24 人，其中包括泰坦爆炸时丧生的 5 人。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯表示，她了解国际利益，运输安全委员会将与其他机构分享他们收集的信息，在加拿大法律的范围内，例如美国国家运输安全委员会和美国海岸警卫队。她说，录音和证人证词受到加拿大法律的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将根据证据进行调查，”她说。 “我们不想重复工作。我们希望合作。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警也在周六宣布，已开始对导致泰坦死亡的情况进行调查，以决定是否有必要进行全面调查。官员们表示，只有在可能违反刑事、联邦或省法律的情况下，才会进行全面调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦子公司因在搜索任务期间发布飞行员招聘广告而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p >;海岸警卫队领导了最初的搜救任务，这是一项大规模的国际努力，可能耗资数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;尚不完全清楚谁将有权领导这项肯定是一项复杂的调查，其中涉及几个国家。拥有并运营泰坦号的 OceanGate Expeditions 公司总部位于美国，但该潜水器在巴哈马注册。 OceanGate 总部位于华盛顿州埃弗里特，但在泰坦被发现后关闭。与此同时，泰坦号的母船极地王子号来自加拿大，遇难者来自英国、巴基斯坦、法国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会周五表示，美国海岸警卫队已宣布泰坦号潜水器的损失为“重大海上伤亡”，海岸警卫队将主导调查。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队尚未确认将主导调查。&lt;/p>;&lt;p >;考虑到海洋深处的黑暗，深海调查注定将是漫长而艰苦的。&lt;/p>;&lt;p>;“海底环境极其恶劣，”海军少将说道。海岸警卫队第一区的约翰·莫格。&lt;/p>;&lt;p>;由于深海勘探领域没有得到很好的监管，整个调查的进行将变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;核心部分任何调查的重点都可能是泰坦本身。有人质疑这艘船是否注定会遭遇灾难，因为它的非传统设计及其创造者拒绝接受行业标准的独立检查&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号没有注册为美国船只或在美国注册。监管安全的国际机构。而且它没有被一个为船体建造等问题制定标准的海事工业组织分类。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦爆炸时正在驾驶，他抱怨法规可能会扼杀进展。&lt; /p>;&lt;p>;“在将每项创新投入实际测试之前，让外部实体了解其最新情况是对快速创新的诅咒，”拉什在其公司网站上的一篇博客文章中写道。&lt;/p>;&lt;p >;一个似乎至少部分解决的问题是内爆可能发生的时间。一名高级官员表示，在泰坦号被报告失踪后，海军返回并分析了其声学数据，并在周日发现了一个“异常现象”，这与通讯中断时该船作业地点附近发生的内爆或爆炸相符。美国海军官员。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员表示，海军将这些信息传递给了海岸警卫队，海岸警卫队继续进行搜索，因为这些数据被认为不明确。 &lt;/p>;&lt;p>;泰坦号于当天上午 8 点发射，据报道当天下午在纽芬兰圣约翰以南约 435 英里（700 公里）处逾期。救援人员将船只、飞机和其他设备紧急赶往该地区。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号潜艇的非常规设计可能注定了它会陷入灾难&lt;/h3>;&lt;p>;找到船员生还的任何一线希望都在周四早些时候，海岸警卫队宣布在泰坦尼克号附近发现了残骸。&lt;/p>;&lt;p>;在内爆中丧生的有拉什、巴基斯坦显赫家族的两名成员沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 和他的儿子苏莱曼·达乌德 (Suleman Dawood)。英国冒险家哈米什·哈丁；预计将出现一系列诉讼，但提起诉讼将会很复杂，而且尚不清楚诉讼会取得多大成功。原告将遇到建立管辖权的问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司向诺福克美国地方法院提交的信件，2021 年和 2022 年，至少有 46 人乘坐 OceanGate 的潜水器成功前往泰坦尼克号沉船地点，弗吉尼亚州，负责监督涉及泰坦尼克号沉船的事宜。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一名前公司员工和前乘客都对潜水器的安全性提出了质疑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian Prime Minister Narendra Modi arrives in Egypt on a two-day visit to strengthen ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3225279/indian-prime-minister-narendra-modi-arrives-egypt-two-day-visit-strengthen-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/6ebadd0f-5ee5-414a-86bd-7fc732888119_09f5186b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪于周六开始对埃及进行为期两天的访问， a trip that underscores the growing ties between the two countries.&lt;/p>;&lt;p>;Modi&#39;s flight landed at Cairo&#39;s international airport on Saturday afternoon, coming from a four-day trip to the United States where he held talks with US President Joe Biden , delivered a speech to the US Congress, and met top American and Indian executives.&lt;/p>;&lt;p>;It is the first state visit to Egypt by an Indian prime minister since 1997.&lt;/p>;&lt;p>;Modi was received by Egyptian Prime Minister Moustafa Madbouly, and the two inspected an honour guard and listened to the national anthems. Modi took to Twitter to thank Madbouly for “the special gesture of welcoming me at the airport,” and added, “May India-Egypt ties flourish and benefit the people of our nations.”&lt;/p>;&lt;p>;Modi and Madbouly then held talks on strengthening Egyptian-Indo ties, according to Egypt&#39;s state-run MENA news agency. The talks were attended by senior government officials from both countries, MENA reported.&lt;/p>;&lt;p>;Modi also discussed “countering extremism and radicalisation” with Grand Mufti Shawki Allam, Egypt&#39;s Islamic jurist, said Arindam Bagchi, a spokesman for India&#39;s External Affairs Ministry.&lt;/p>;&lt;p>;Modi is expected to hold talks with President Abdel Fattah el-Sissi on Sunday. The two countries would also sign a set of memorandums aimed at solidifying their ties.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;No question about that&#39;: mutual China challenges discussed in Biden-Modi talks&lt;/h3>;&lt;p>;Also on Sunday, Modi will visit a historic mosque, Al-Hakim, in Islamic Cairo, which was recently renovated with the help of the India-based Dawoodi Bohra community. He is also expected to visit the Heliopolis War Cemetery to pay tribute to Indian soldiers who fought in World War I.&lt;/p>;&lt;p>;Modi&#39;s visit comes six months after el-Sissi attended India&#39;s Republic Day parade as an official guest.&lt;/p>;&lt;p>;In January, el-Sissi and Modi agreed on measures to increase the two-way trade in five years to US$12 billion, up from US$7.3 billion in 2021-22. During el-Sissi&#39;s visit, the countries also signed agreements on expanding cooperation in cybersecurity, information technology, culture, and broadcasting.&lt;/p>;&lt;p>;India is one of the top five importers of Egyptian products, including crude oil and liquefied natural gas, salt, cotton, inorganic chemicals and oilseeds. Major Indian exports to Egypt include cotton yarn, coffee, herbs, tobacco, lentils, vehicle parts, ships, boats and electrical machinery.&lt;/p>;&lt;p>;More than 50 Indian companies have invested around US$3.15 billion in various parts of the Egyptian economy, including chemicals, energy, textiles, garments, agribusiness and retailing, according to India&#39;s External Affairs Ministry.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden vows to fight Republicans’ ‘extreme’ anti-abortion agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225278/joe-biden-vows-fight-republicans-extreme-anti-abortion-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/222600f7-4c35-4413-abbf-e5b7068c80b6_148ccbe6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高法院废除美国宪法规定的堕胎权一年后美国总统乔·拜登周六发誓要与共和党人在全国范围内限制该程序的“极端而危险”的努力作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院推翻具有里程碑意义的罗伊诉韦德案裁决的决定通过了该规定堕胎权回到各个州——其中一些州已经采取行动大幅限制堕胎程序。&lt;/p>;&lt;p>;“州禁令只是一个开始，”拜登在裁决周年纪念日的一份声明中表示。 “他们的议程极端、危险，与绝大多数美国人格格不入。”&lt;/p>;&lt;p>;支持堕胎和反堕胎的团体周六在美国首都举行了相互竞争的活动，副-卡马拉·哈里斯总统在南部北卡罗来纳州的一次演讲中谈到了与生殖权利有关的医疗保健“危机”。&lt;/p>;&lt;p>;大约 20 个州（主要位于南部和中西部）已彻底禁止堕胎或严格限制堕胎机会而其他人（主要是沿海地区）已采取行动保护堕胎诊所。&lt;/p>;&lt;p>;大约十几个州关闭堕胎诊所，迫使数万名妇女前往其他地方终止妊娠。&lt;/p>; &lt;p>;拜登还警告说，共和党人正在努力制定全国范围内的堕胎禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“国会共和党人希望在全国范围内禁止堕胎，但除此之外，还可以通过服用 FDA 批准的终止妊娠药物来终止妊娠。总统说，他指的是食品和药物管理局。&lt;/p>;&lt;h3>;美国法官表示“我们每天都因推翻堕胎权而受到打击”&lt;/h3>; &lt;p>;在华盛顿的一次小型集会上，抗议者举着标语和 T 恤，上面写着“我是后罗伊一代”和“未出生的生命很重要”等短语，敦促在国家层面限制堕胎。&lt;/p>;&lt; p>;反堕胎活动家史蒂夫·卡伦和他的妻子劳拉从中西部威斯康星州前往首都“庆祝”罗伊的逆转，这也是他们的结婚纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;“堕胎决定回到各州真是一件幸事，”五个孩子的家庭主妇劳拉说。 “但最终我们想要的是未出生的孩子在全国范围内得到保护——我们国家的每个人都有权生存。”&lt;/p>;&lt;p>;由于美国国会存在分歧，拜登几乎无能为力。尽管如此，他表示他将推动联邦层面的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“我的政府将继续保护获得生殖保健的机会，并呼吁国会一劳永逸地恢复联邦法律中罗伊诉韦德案的保护一切，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎权被证明是民主党在 2022 年中期选举中的一个关键问题，并且在 2024 年总统竞选中可能同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;他们&#39;我们也成为共和党竞选活动中的一个亮点。初选候选人目前正试图包抄前总统唐纳德·特朗普，后者是目前该党提名的领跑者，他因立场反复无常而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周五在华盛顿发表讲话。对他在该州签署成为法律的为期六周的堕胎禁令表示欢迎，而前副总统迈克·彭斯则向每一位候选人发起挑战，要求他们支持全国范围内的堕胎禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“这是正确的做法 - 不要这样做让任何人告诉你事实并非如此。”德桑蒂斯含蓄地抨击了特朗普，后者批评佛罗里达州的法律“过于严厉”。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，拜登赢得了美国领导人的支持。堕胎权利团体，包括计划生育协会、NARAL 和 Emily&#39;s List。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US only has itself to blame for dangerous incidents in Taiwan Strait, South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224837/us-only-has-itself-blame-dangerous-incidents-taiwan-strait-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/31f6acdc-1cf9-4d87-a28f-8f01b1432513_9892dc35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯访华的一个主要目的是，换句话说，重建沟通以减少“误解和沟通不畅”，防止或管理两军之间的事件。本月早些时候中美军舰在台湾海峡险些相撞就是一个典型的例子。&lt;/p>;&lt;p>;然而，布林肯未能重建最关键的联系——军事间的通信。此外，即使重新建立更好的军事通讯，危险事件仍然会发生。这是因为它们并非源于误解和沟通不畅，而是植根于国际秩序和战略利益方面更深层次的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;两国为争夺该地区的政治和军事主导权而展开了愈演愈烈的斗争。超越。 6 月 3 日的事件是美国根据国际法展示其理论上的权利与中国保护其安全的权利之间的冲突的结果。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，这一事件和其他类似事件都是冲突的结果在利用“权利”获得对潜在敌人的优势与国家自卫权之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;该事件凸显了双方的立场以及以武力支持的意愿。中国驱逐舰改变航向并向美国军舰发出信号，要求其移动，否则就会发生碰撞。美国的一份声明称中国军舰的演习是非法、不专业和不安全的。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，这次近距离接触是中国军队“日益增强的侵略性的一部分”。对此，国防部长李尚福表示，“我们必须防止试图利用航行自由、无害通道行使航行霸权的企图”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下如果中国采取这种行动，华盛顿的反应在美国水域的活动。虽然它可能不会在法律上反对，但鉴于关系紧张，这肯定会被视为不友好的行为。美国可能会密切监视这些活动。&lt;/p>;&lt;p>;正如柯比还所说，“空中和海上拦截一直在发生”。柯比表示，区别在于“当我们这样做时，当我们觉得需要这样做时，它是专业完成的，并且是按照道路规则完成的”。所以这是一个对“专业”、相关国际法和“道路规则”的解释问题。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和北京长期以来就美国针对中国的海上和空中探测器发生争执。六月事件发生之前，美国称其一架情报收集飞机在南海进行了不安全和不专业的拦截。&lt;/p>;&lt;p>;美国称台湾海峡为“国际水道”，这意味着台湾海峡是公海自由，包括航行和飞越自由，受到国际法保障的地区”。但“国际水域”一词并未出现在海洋国际秩序的基础——《联合国海洋法公约》（UNCLOS）中。相反，声称存在“航行自由”的海域是美国海军的发明。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海峡也没有合法的公海。有领海和毗连区。领海之外是专属经济区，沿海国对其资源拥有主权，并有保护环境的责任。&lt;/p>;&lt;h3>;美国台湾特使敦促北京保持航线畅通以避免冲突&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;美国面临的问题是其船只是否拥有通行权。这取决于美国军舰和战机在那段航道期间的行动。根据《联合国海洋法公约》，他们必须适当考虑沿海国的权利和义务。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果军舰或战机正在进行网络或电子演习，这可能会被视为威胁或使用力量。特别相关的是从飞机和船只进行的主动信号情报收集。还有一些可能会干扰通信和计算机系统。中方的立场是，此类活动不符合《公约》有关应有尊重和和平目的的规定。&lt;/p>;&lt;p>;在别国专属经济区进行海洋科学研究须事先征得沿海国同意。如果美国军舰或战机正在部署信息收集设备，它们可能会受到这种事先同意制度的约束。&lt;/p>;&lt;p>;这场争端还引发了台湾地位问题。如果台湾是中国的一部分，那么整个海峡都在北京的管辖之下。美国的“一个中国”政策承认大陆政府是中国的唯一合法政府，但只是承认而非认可大陆关于台湾是中国一部分的立场。&lt;/p>;&lt;p>;如果美国的行为船只通过该海峡意味着台湾对其声称拥有主权的部分海峡拥有单独的管辖权和政权，这挑战了北京对台湾的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;美国军舰和战机理论上拥有通过权即使台湾统一后，他们也可以通过台湾海峡，只要他们适当考虑中国的权利。否则，他们可能会被视为滥用权利以达到其预期目的之外的目的。&lt;/p>;&lt;p>;但仅仅因为美国理论上可以，并不意味着它应该这样做。这是一个政治问题，而不是法律问题。美国知道这些调查和通道激怒了中国。它应该会遭到愤怒的回应，特别是考虑到中国认为美国没有适当考虑其权利。&lt;/p>;&lt;p>;美国已多次展示其军舰通过台湾海峡的权利。这充分保障了其这样做的合法权利。 It needs to consider when enough is enough, though, and whether it wants to risk a dangerous clash to keep demonstrating this right.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet Scooter, a bald pup with backward-facing legs crowned ‘World’s Ugliest Dog’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225272/meet-scooter-bald-pup-backward-facing-legs-crowned-worlds-ugliest-dog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/6da313e4-8431-40c1-882f-9b02137beeb0_8d8d0d26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一只腿朝后的秃头中国冠毛犬被评为“世界上最丑的狗”狗”在他从必死无疑的状态中被拯救近十年后。&lt;/p>;&lt;p>;周五，七岁的斯库特在加利福尼亚州佩塔卢马索诺玛-马林博览会举行的年度丑狗大赛上获得了最高荣誉，赢得了最高荣誉据“今日”节目报道，它的主人琳达·塞莱斯特·埃尔姆奎斯特 (Linda Celeste Elmquist) 非常高兴。&lt;/p>;&lt;p>;Scooter 的粉红色舌头经常随意地从嘴里伸出来，七个月前，埃尔姆奎斯特 (Elmquist) 收养了它，因为它的前任主人无法照顾它。据媒体报道，他对小狗的照顾时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;在斯库特面临安乐死的前景后，他的名声大噪。据《今日报》报道，斯库特出生时患有畸形，两条后腿朝后，一名饲养员将斯库特带到亚利桑那州图森市进行安乐死。幸运的是，埃尔姆奎斯特所属的“拯救动物安乐死”救援组织进行了干预，挽救了他的生命。&lt;/p>;&lt;p>;根据他在索诺玛-马林游乐场网站上的简介，最初有人怀疑斯库特是否会这么做。能够自行爬行或自由行走。但他很快就证明了怀疑论者的错误，他即兴发挥，利用前腿的力量推动自己前进，尽管会摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔姆奎斯特告诉《今日报》，无论何时，斯库特都会坐在他朝后的腿上。他感到很累，就像使用三脚架一样。&lt;/p>;&lt;p>;但是多年依靠前腿意味着 Scooter 现在需要一些帮助才能走动。正如他的简历中所述，斯库特使用一辆轮式推车从一个地方滑行到另一个地方，这是用朋友和救援组织捐赠的资金为他购买的。&lt;/p>;&lt;p>;除了畸形之外，埃尔姆奎斯特说，“世界上最丑的狗”获胜者与其他狗狗很相似，只是非常喜欢不伦瑞克香肠。&lt;/p>;&lt;p>;Scooter 是这项已经举办了 50 年的奇特比赛的最新胜利者。据该网站称，该活动旨在庆祝“使所有狗变得特别和独特的不完美”。参赛者大多来自救助站和小狗加工厂。&lt;/p>;&lt;p>;去年的冠军是一只17岁的中国冠毛吉娃娃狗，名叫“笑脸先生”，它也是从一个囤积者家里被救出来后被收养的。在亚利桑那州的一个避难所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is a carer? Hong Kong needs to define term, collect more data to improve support services, concern groups say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225270/what-carer-hong-kong-needs-define-term-collect-more-data-improve-support-services-concern-groups-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/cd90010b-e3fd-46e8-9b75-117bc4e92a36_c558e3ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于缺乏定义，支持香港负担过重的照顾者的努力正在受到损害对于此类角色或任何人口普查数据，关注团体已在该市立法机构的公开听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;周六，超过 50 名关注团体和社会福利团体以及个人的代表敦促当局制定在发生一系列涉及照顾者的悲剧后，政府应采取以照顾者为中心的政策。&lt;/p>;&lt;p>;支持者表示，政府应首先为照顾者制定官方定义，进行调查以确定有多少人，并建立评估机制确定他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“护理人员的需求常常被忽视。有了对照顾者的明确定义，我们就能以更务实、更全面的方式制定措施。”非政府组织人民服务中心的林奇表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港关注团体表示，老年照顾者需要更多帮助&lt;/h3>;&lt;p>;李志勇在2018年去世前独自照顾患有严重智力和身体残疾的女儿，他说像他这样的父母不是专业人士，很难找到可用的支持服务。&lt;/p >;&lt;p>;“作为护理人员，我们不希望政府简单地告诉我们前方有路，而是前方的路将如何走，”这位 44 岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;什么李说，许多护老者迫切需要一个一站式平台，提供信息和个案经理，以介入和跟进他们，并补充这些措施可以减少护老者的焦虑和无助。&lt;/p>;&lt;p>;立法会的关注团体听证会还呼吁为照顾有特殊教育需要的青少年的人提供更多现金津贴，突显单亲父母的压力，并为孩子们提供暂托服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港社会服务联会的叶建强促请当局建立照顾者友善环境，确保照顾者的责任不会让他们被社会排斥。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦应设立专门的部门和人员，协调和提高照顾者政策的效率。叶说。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在去年的施政报告中提出了一系列支持照顾者的措施，包括在关爱基金下向照顾长者和照顾者提供定期津贴。 &lt;/p>;&lt;p>;从今年10月起，残疾人士的援助金将由每月2,400港元增加至3,000港元，惠及约10,000名受惠者。&lt;/p>;&lt;p>;李提出的其他措施包括一项- 停止信息门户和24小时照顾者指定热线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港母亲因杀害智障儿子被送往精神病房&lt;/h3>;&lt;p>;劳工及福利局副局长何启明周六在听证会上表示，该信息网关计划在今年年底前启动，而热线将于 2023 年第三季度启动。&lt;/p>;&lt;p>;福利部门也在探索利用地区服务和他说，全市18区的社区照顾队为照顾者提供额外支持。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利议员狄志远建议政府应更好地利用关爱基金来支持照顾者，建立一个社会工作者和专家长期以来一直认为，该市的照顾者承受着巨大的压力，而政府只提供有限的支持.&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，护理人员在极度压力下自杀或袭击他们所照顾的人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老年夫妇因涉嫌谋杀生病的女儿而被捕，47&lt;/h3 >;&lt;p>;12月，黄大仙一对七十多岁的夫妇因涉嫌谋杀长期患病的女儿而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;当时警方表示，47岁的受害者已得到照顾至少五年来，警方一直在调查这次袭击是否与她的健康状况有关。&lt;/p>;&lt;p>;同月，一名 53 岁的男子据信刺伤了自己 89 岁的老人。 &lt;/p>;&lt;p>;两名男子均死亡，警方将案件列为谋杀、自杀及纵火案。据报道，儿子与卧床不起的父亲住在一起，一直照顾他。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>