<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[South Korean police clear K-pop star G-Dragon of drug allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245691/south-korean-police-clear-k-pop-star-g-dragon-drug-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/c5837827-9773-4342-9ac6-47ca97777ea1_1a4feea4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;G-Dragon 抵达韩国仁川警察局，11 月 6 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，韩国流行歌星 G-Dragon 已被韩国警方洗清了非法吸毒的指控。&lt;/p>;&lt; p>;在保守派总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 领导的政府持续打击非法毒品期间，警方一直在调查这位名叫权智勇 (Kwon Ji-yong) 的歌手兼说唱歌手。&lt;/p>;&lt;p>;周二，仁川警方据韩联社报道，在没有获得支持对韩国流行乐队 BigBang 前队长的指控的证词后，伦敦警察厅决定不对他提出涉嫌吸毒的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;K-pop 的 G-在警方的镇压中，G-Dragon 称自己吸毒的说法“不属实”&lt;/h3>;&lt;p>;路透社周三无法立即联系到警方或 G-Dragon 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;G-Dragon，一名时尚缪斯兼多首热门歌曲的作者，强烈否认这些指控，并于上个月出现在警察局接受讯问，以证明自己的清白。&lt;/p>;&lt;p>;上个月接受韩联社新闻电视台采访时这位35岁的明星再次否认有任何非法吸毒行为。 “我从未使用过毒品，也从未从任何人那里接受过毒品，也从未向任何人给予过毒品，”他指的是阴性的药检结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一系列因毒品指控被捕，包括韩国有严厉的毒品法，犯罪行为通常会被判处至少 6 个月的监禁或最高 14 个月的监禁屡犯者和经销商多年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine considers army proposal to mobilise another 500,000 for war with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245693/ukraine-considers-army-proposal-mobilise-another-500000-war-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/004ffb83-2ce0-4077-9378-f7094546bccd_6c81ca54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人驾驶 T-72 主战坦克。自 2022 年 2 月以来，乌克兰一直与俄罗斯军队交战。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，军方已提议再动员 45 万至 50 万乌克兰人加入武装部队，这将标志着基辅与俄罗斯的战争急剧升级。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人在周二的年终新闻发布会上表示，这是一个“高度敏感”的问题，军方和政府将在决定是否派遣军队之前进行讨论向议会提交的提案。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基表示，在支持这一举措之前，他希望听到更多支持动员更多人员的论据。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常严重的数字，”他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/31335c17-cb5f-4dfa- 80bc-5c21408a568f_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在年终新闻发布会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰自 2022 年 2 月以来一直与俄罗斯军队交战。双方都将伤亡人数视为国家机密，但美国官员估计有数十万人丧生乌克兰军队人数不详，但过去曾表示约有 100 万人武装起来。俄罗斯在战争期间一直在扩大军队规模，并于周二表示计划将军人人数增加到 150 万人。&lt;/p>;&lt;h3>;如果普京获胜怎么办？由于乌克兰战争援助陷入停滞，美国盟友担心失败&lt;/h3>;&lt;p>;“我说过我需要更多的论据来支持这一举动。因为首先是人的问题，其次是公平问题、国防能力问题、财政问题。”泽连斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;如此大规模的动员需要耗费大量资金。乌克兰相当于134亿美元。泽伦斯基表示，乌克兰可能无力动员大量人员，并解释说，大约需要六名纳税人才能资助一名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;“从一月份开始，我们如何才能找到另外 300 万纳税人？”泽伦斯基问道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰最初有数以万计的志愿战士排队保卫自己的国家免受俄罗斯的入侵，现在正试图征召更多的士兵来取代目前在前线的士兵。&lt;/p>; &lt;p>;关于如何改进草案流程的闭门讨论已经持续了数周。一些乌克兰人对社交媒体视频感到愤怒，视频中显示征兵军官在体育馆和度假村分发征兵文件。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人排除了动员女性的可能性，但表示他可能同意将男性的入伍年龄从 27 岁降低至 25。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/c08a6237-9987-4e53 -8344-573243816230_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科向军方高层发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基和陆军司令之间关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;本周，陆军司令瓦列里·扎卢日尼批评了一项决定泽连斯基制定了一项命令，旨在在今年夏天的反腐败行动中解雇地区军事征兵办公室的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;今年，乌克兰的反攻遭遇了俄罗斯坚固的防御，前线几乎没有变化。现在，随着冬季的到来，恶劣天气导致部队行动放缓，更加重视火炮、导弹和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周二早些时候表示，克里姆林宫的军队已在乌克兰采取了主动行动并为来年做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在有效地做我们认为需要的事情，做我们想做的事情，”普京告诉俄罗斯军方高层。 “我们的指挥官认为有必要坚持积极防御的地方他们就会这样做，我们正在需要的地方改善我们的阵地。”&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯准备在莫斯科举行的国防会议上讨论乌克兰问题&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;西方国家将为基辅提供多长时间的必要支持的问题也变得越来越紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基上周开始了对西方国家的访问，以说明在军事和政治方面提供更多支持的理由随着 2 月份俄罗斯入侵两周年的临近，他获得了支持。&lt;/p>;&lt;p>;但他未能说服美国国会立即批准 600 亿美元的支持，而在布鲁塞尔，匈牙利领导人维克托·欧尔班 (Viktor Orban) 阻止了援助计划约为 500 亿欧元（550 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基表示，他希望与欧尔班组织会谈，以“找到解决方案”解决他们的分歧，并表示相信华盛顿将落实援助。 &lt;/p>;&lt;p>;“我相信美国不会背叛我们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba names Eddie Wu as new Taobao and Tmall CEO in major move to fend off competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245680/alibaba-names-new-taobao-and-tmall-ceo-major-move-fend-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 10:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/400ab279-d736-42c9-a97c-a76884be90b0_a491432c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左到右：阿里巴巴联合创始人吴永明，蔡乔和戴珊。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团自半年前开始全面重组以来，正在对其最重要盈利机构的高层进行重组，在市值落后后试图重组。竞争对手拼多多控股。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴旗下淘宝和天猫集团 (TTG) 董事长吴永明将从周三起出任合并后的电子商务集团首席执行官，增加他作为阿里巴巴集团首席执行官的职责《南华早报》看到了阿里巴巴董事长蔡崇信签署的一封信，内容是阿里云及其云计算部门。&lt;/p>;&lt;p>;“艾迪对阿里云和 TTG 的领导将确保全面专注于并显着蔡英文写道：“我们对云计算和电子商务两大核心业务进行持续投资，并通过技术创新使 TTG 实现转型。”&lt;/p>;&lt;p>;戴珊 (Trudy Dai Shan) 被任命为淘宝网首席执行官蔡英文在信中表示，天猫将在 3 月份辞去职务，领导一个为阿里巴巴设立资产管理公司的团队。蔡也是《南华早报》的所有者、南华早报出版公司的董事长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;此次重组是在拼多多运营中国折扣购物平台拼多多市值超过阿里巴巴两周后进行的。摩根士丹利下调了总部位于杭州的阿里巴巴的评级，原因是其淘宝、天猫和云计算服务等关键业务的周转速度较慢。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多在阿里巴巴成立 16 年后成立，估值为 1,972 亿美元根据周二纽约收盘价计算，拼多多的崛起甚至引起了创始人马云的回应，当时他已从阿里巴巴执行董事长的职位上退休三年了。拼多多还运营着拼多多的全球平台特木，其第三季度收入增长了 94%，超过了阿里巴巴同期 9% 的销售额增长。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁称赞拼多多的“决定”据他给员工的内部备忘录显示，正是“‘执行力和努力’”帮助这家新贵超越了阿里巴巴。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴在三月下旬对其庞大的帝国进行了彻底改革，将其众多业务拆分为六个独立运营的实体：云智能集团、淘宝天猫旗下电子商务、菜鸟智能物流业务、本地服务、全球数字事业群、数字媒体娱乐事业群。&lt;/p>;&lt;p>;各个业务单元都将面临市场力量的考验，阿里巴巴在宣布重组时表示，并找到自己的竞争之路，包括通过首次公开募股（IPO）寻求自己的融资途径的可能性。这些业务部门将分别设立自己的董事会。&lt;/p>;&lt;p>;吴，48岁，阿里巴巴集团创始人之一，强调人工智能和客户服务是阿里巴巴的未来。&lt;/p>;&lt;p >; 尽管电子商务巨头阿里巴巴实现了稳定的收入和利润增长，但其股价已较 2020 年底的峰值下跌了四分之三。其9月份季度的营业利润同比增长34%，达到336亿元人民币（47.5亿美元），是拼多多同季度盈利的两倍。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High Gaza civilian toll is cost of crushing Hamas, Israeli military officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245683/high-gaza-civilian-toll-cost-crushing-hamas-israeli-military-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/585f8587-cee7-4f5a-87a4-6605d465db50_ae460dbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙南部拉法的一名巴勒斯坦妇女抬着被包裹的尸体她的婴儿。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对全球的恐慌，以色列军方官员表示，以色列为摧毁加沙哈马斯而采取的猛烈行动以及武装分子的城市战战略造成了严重的平民伤亡。爆炸造成的伤亡人数惊人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在过去 10 周内投掷了数千吨弹药，使狭窄的地中海地带变成废墟，造成近 20,000 人死亡，据信还有更多人被困在加沙倒塌的建筑物下官员说。超过 50,000 人受伤，医疗服务微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，131 名士兵在加沙地面攻势中丧生。以色列称已在没有提供证据的情况下杀死了约 7,000 名武装分子，并将平民死亡归咎于哈马斯，并称哈马斯在居民区作战时将平民用作人盾。&lt;/p>;&lt;p>;在距离 45 公里的帕尔马希姆空军基地发表讲话周一，距离加沙（28 英里）处，两名官员表示，以色列承认，在每次袭击之前，都会对平民生命成本与军事优势进行评估。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/29d0691a-490b-46cf-a113-bf00548b3e22_f827b02a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周二，以色列无人机飞越加沙地带南部的拉法。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一位官员是以色列国防军的法律顾问，他表示，空军正在发动“成千上万次袭击，而且往往需要“重火力”突破哈马斯在加沙的隧道。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员在沿海基地向记者通报情况时表示，“这确实造成了大量平民伤亡，真是悲惨”。军用无人机每天进行轰炸。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙祖父描述了以色列军队杀害家人的情况&lt;/h3>;&lt;p>;出于安全原因，以色列军方要求不要透露这些官员的名字。&lt;/p>;&lt; p>;以色列的首要战争目标是瓦解哈马斯的军事能力，以防止伊斯兰激进分子在 10 月 7 日杀害 1,200 名主要平民并劫持人质后发生进一步袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这是暴力最严重的一天在以色列 75 年的历史中，残暴的袭击以及强奸和残害的多起事件从根本上震撼了这个犹太国家。&lt;/p>;&lt;p>;但是巴勒斯坦飞地的生命损失在 10 年后削弱了全球的支持持续数周的流血事件，以色列面临着缩减攻势的不断升级的压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周一敦促以色列国防部长以色列减少对平民的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;保护平民奥斯汀表示，在加沙的军事行动既是“道义责任，也是战略要务”。他警告说，过度暴力会滋生怨恨，这将有利于哈马斯，并使和平共处从长远来看变得更加困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/f864c6f8-3ea4-4825-878c-e16a19a2f8b7_8020b92a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列士兵。图片来源：法新社以色列国防军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国、英国和德国周日也呼吁停火，而美国总统乔·拜登上周则称此次爆炸事件是“不分青红皂白” ”。&lt;/p>;&lt;p>;以加沙平民伤亡为例，周二，加沙南部拉法镇两个当地家庭的 19 人在袭击中丧生，当时他们正在家中睡觉，其中包括妇女、儿童和两名平民。加沙卫生当局表示，婴儿。炸弹在一座大型建筑所在的地方留下了一个深深的弹坑和瓦砾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从未见过这样的武器。我出生于 1950 年，从来没有见过这样的事情，”穆罕默德·祖鲁布 (Mohammed Zurub) 说，他的家人在罢工中失去了 11 人。他称其为“野蛮行为”。&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙被杀的以色列人质藏身处发现求救标志&lt;/h3>;&lt;p>;当被要求对这次袭击发表评论时，以色列国防军表示已采取了可行的预防措施来减轻平民伤亡哈马斯高级官员加齐·哈马德周日表示，以色列“肆意轰炸学校和帐篷，这些帐篷容纳了数十万流离失所者，以及受国际人道主义法保护的医院”。&lt;/p>;&lt;法律顾问表示，当医院被战斗人员使用时，它们可能成为合法的军事目标。哈马斯否认在医院或学校等民用基础设施中开展活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /20/8222a938-2565-451b-88f1-ff9cac929a20_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击加沙南部拉法的一座房屋的后果条。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特在新闻发布会上与奥斯汀一起发表讲话，表示以色列军队合法行动，“以尽量减少对平民的伤害”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列开放大学军民关系专家亚吉尔·利维(Yagil Levy)计算出，10月份战争中的平民伤亡率约为61%，几乎是此前加沙冲突的两倍。&lt;/p>;&lt; p>;他说，这可能表明交战规则被更灵活地解释，以最大限度地减少“通过给另一方造成更多死亡”对以色列地面部队的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的大规模逮捕行动在加沙北部播下了恐惧&lt; /h3>;&lt;p>;官员们表示，政府的战争目标是摧毁哈马斯，这意味着这场战役比以往的冲突更加激烈，其目标是阻止该组织发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;无论出于何种原因，以色列利维说，“没有赢得民心”，并认为政治替代方案是唯一的长期解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;由于炸弹数量庞大，以色列无法总是在袭击前发出警告，因此法律顾问表示，为什么要转向冲突地区进行大规模疏散。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙 230 万居民中的许多人在以色列的指示下多次离开家园，以避免袭击，广播通过传单、广播和社交媒体进行宣传。&lt;/p>;&lt;p>;另一位以色列高级军事官员表示，以色列每天对加沙的轰炸袭击中 90% 都是预先计划的。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，以色列已经预先计划好了涉及一个 10 步流程，以评估目标是否具有军事价值以及响应的相称性等。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里少将表示，军方在看到目标后中止了袭击&lt;/p>;&lt;p>;加沙当局估计 60% 的房屋在攻势中受损。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这很难，但我们正在努力拯救生命。”哈加里说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gansu earthquake: scientists in China believe they received an ominous signal days before]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245648/gansu-quake-scientists-china-believe-they-received-ominous-signal-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/8afc54b0-ccde-42f8-9c9f-a9578b4ee1f0_faf88a59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;甘肃地震的后果。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员预计西北省份甘肃省发生致命的 6.2 级地震前数小时将发生地震，但无法确定地震发生地点。&lt;/p>;&lt; p>;周一午夜前发生的地震已造成 120 多人死亡，震中位于积石山自治县的一个乡镇。&lt;/p>;&lt;p>;预测地震几乎是一项不可能完成的任务，大多数设备在地震开始后只能发出几秒钟的警告。&lt;/p>;&lt;p>;但是中国陕西省的研究人员开发出了一种突破性的技术，使他们能够成功预报每一次震级为过去10年里，全球范围内发生了7.0级或以上的地震。&lt;/p>;&lt;p>;但令他们沮丧的是，仍然无法预测这些地震的位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;该团队使用高精度设备来监测地球的低频引力场，寻找引力波的异常现象，这可能是地震即将发生的警告信号。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员首先意识到，周五早上，当他们收到有关多个传感器的异常数据读数的文本警报时，最新的地震即将发生。&lt;/p>;&lt;p>;团队随后开始讨论地震可能发生的地点，并在地震发生前的下午，西安交通大学教授、院长张茂胜在想：“我们需要尽快预报地点。”&lt;/p>;&lt;p>;至此，团队已经计算出此次地震的震级较高。记录异常数据读数后三到五天内发生地震的概率。&lt;/p>;&lt;p>;他们还能够根据观测到的数据峰值强度预测地震震级约为 6.27 级，Zhang &lt;/p>;&lt;p>;但他们无法预测地震即将发生在与他们接壤的省份。 “[我们]没想到会这么接近，”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;部长：香港只能使用灾害预警系统，而不是台风&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员已能够探测到多场地震的早期预警信号，包括 2 月份发生的毁灭性土耳其-叙利亚地震，并于 6 月份在中国期刊《西北地质》上发表了其前兆监测方法和预报结果的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;4甘肃地震发生前几天，该团队在陕西周边的四个不同传感器位置记录了异常引力波读数。&lt;/p>;&lt;p>;虽然传感器位于不同的城市，但异常波几乎是在同一时间记录的，西安西北工业大学教授刘华强表示，这表明它们正在以光速行进。&lt;/p>;&lt;p>;虽然来自其他来源的其他引力扰动可能会导致数据读数异常，但引力地震波的传播特征是刘说，“因此不难判断这是否是地震前兆”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过研究过去两年近 500 次地震，张说，该团队现在可以估计地震可能发生的震级和时间范围。&lt;/p>;&lt;p>;但他们现在需要解决的最后一个难题是地震将在哪里发生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们唯一无法确定的是位置，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;解决这个问题的一个想法是在世界各地放置传感器，并利用其所需的时间差异张说，如果团队能够在看到异常数据读数后开始精确定位地震的位置，他们希望与大家分享他们的发现全球使用。但他警告说，由于这些波以光速传播，目前时间差异“太小”，无法进行这样的计算。&lt;/p>;&lt;h3>;中国东部的地震摧毁了数十座房屋，造成 24 人受伤&lt; /h3>;&lt;p>;刘说，他们现在正在寻求的方法是“寻找与板块相关的模式”，以确定源自特定位置的独特信号波。&lt;/p>;&lt;p>;中国地震预警网甘肃地震震中周边地区发生地震后，能够在 30 秒内发送短信警报。离地震最近的人在感受到地震影响前仅 12 秒就收到了短信警报。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，这些预警系统“在地震已经开始时”就会发出警报。那些居住地距离震中较远的人（因此受到影响的可能性较小）有最多的时间进行准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s demographic dilemma need not mean doom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245459/why-hong-kongs-demographic-dilemma-need-not-mean-doom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/2af528cd-d065-411e-868c-31e6f14be465_6dbf9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月16日家长带着孩子在太平山顶散步。 努力雇主对灵活工作制的抵制、预算问题等阻碍了香港成为一个更加适合家庭的城市。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对持续低下的总和生育率（每名女性生育0.8个孩子）——目前为全球最低水平——香港已经走到了人口的十字路口。日本和韩国的经验已经足够告诉我们，衰退是多么不可避免和不可逆转。然而，缺乏灵丹妙药不应成为政策惯性的原因，因为消极立场只会加剧本已严峻的局势。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府已在一系列措施中实施了一系列激励措施。近期政策措施。其中包括一次性婴儿奖金20,000港元（2,600美元）、增加与住宿相关的税收减免、优先分配公共租赁住房单位以及加强对辅助生殖服务的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策虽然值得称赞按照他们的意图，这可能不足以显着缓解香港的人口下降。相反，需要采取平衡雄心与可行性的渐进式创新政策方法才能产生切实的影响。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解家庭的经济压力，平衡提高育儿税收补贴是必要的。大幅增加抚养孩子的全部费用——根据银行对资产超过 100 万港元的人士的调查，估计需要 600 万港元来抚养孩子直到他们 22 岁——可能是遥不可及的。但是，在当前水平上进行有意义的提高可以在不给公共财政带来压力的情况下提供重大的财政救济。&lt;/p>;&lt;p>;对于可能无法享受减税优惠的低收入家庭，我们建议实施专门针对以下人群的指定信贷：与儿童相关的费用，而不是简单的现金津贴。这些抵免额将专门用于与儿童相关的费用，例如教育、医疗保健和儿童保育服务。该实施将通过一个受控的电子平台进行，确保积分用于其预期目的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望提高出生率，但新措施真的有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;信贷的价值必须保持平衡，足够大，才能产生真正的影响，同时保持财政承受能力。例如，这些抵免额可以覆盖一定年龄之前儿童保育和教育的年平均费用的很大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该金额应经过经济情况调查，以确保其针对有需要的家庭，并根据情况调整比例与孩子数量和家庭收入有关。现有的政策计划，例如学前教育学券计划和幼稚园及幼儿中心学费减免计划，可以纳入这个学分体系，以避免政策重复。&lt;/p>;&lt;p>;香港的幼儿政策乏善可陈，造成了过度的压力。对于年轻家庭来说，这表明迫切需要进行范式转变，以减轻未来父母的担忧。目前托儿服务由基本日间托儿中心、邻里支援托儿项目和互助托儿中心等拼凑而成，根本无法为年轻家庭提供足够的支持。&lt;/p>;&lt;p>;大幅扩大政府资助的托儿设施可以大大减轻家长的经济压力。代金券系统可以赋予父母选择的权利，并提供多样化的儿童保育服务。注入资金亦有助促进香港尚不发达的服务提供者的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北欧国家的完善幼儿保育制度可为香港提供借鉴孔.专门的法定公共基金可以支持建立和维护有补贴的儿童保育设施，为健全的代金券制度提供资金，并为育儿假政策提供资金。从本质上讲，它将成为重新构想的儿童保育系统的支柱，为香港的家庭提供支持并培育后代。&lt;/p>;&lt;p>;摆脱零敲碎打的改革需要强有力的政治决心和财政支持。通过采取这些创新政策，香港可以展现对家庭的坚定承诺，为建立以家庭为中心的支持性基础设施奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;要真正培育家庭友好的工作场所，法律改革至关重要为在职父母提供实质性支持。香港可以效仿瑞典等国家慷慨的育儿假政策，大幅延长目前的育儿假期限。引入共享育儿假政策还可以促进育儿责任中的性别平等。&lt;/p>;&lt;p>;采用灵活的工作安排可能会改变香港在职父母的游戏规则。鼓励灵活工作时间、远程办公和兼职选择的立法将为有效管理职业和家庭生活提供急需的适应性。通过关注生产力而不是严格的工作时间，雇主可以营造一个以结果为导向的工作环境，有利于平衡父母和专业职责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/6b83b58d-1ced-4678-9a4f-a85274da40c9_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;瑞典斯德哥尔摩，日托中心的孩子们与看护人一起散步。瑞典拥有世界上最先进的学前教育项目之一，而且是免费的。瑞典是一个成功的福利国家，生活水平很高。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，香港可以加强其法律框架，以保护在职父母免受基于家庭状况的歧视。这将确保他们在职业发展、工作机会或工资进步方面不会受到不公平的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;公共政策中这些渐进但至关重要的变化可以极大地改善工作与生活的平衡，使为人父母的旅程更加轻松。对于当前和未来的劳动力来说是可行且有吸引力的选择。企业很可能会抵制，政府必须以明确的政策愿景和精明的舆论管理来引导社会建立共识。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我们必须认识到人口下降的不可避免性，但创新和强有力的政策设计仍然可以减轻其影响。通过将适度增加财政支持与对家庭友善基础设施和法律改革的战略投资相结合，香港可以建设一个重视并积极支持家庭生活的社会。这些措施或许无法彻底扭转人口趋势，但可以为香港赢得宝贵的准备和适应时间。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s post-pandemic tourists splurge on crafts, jewellery as cosmetics lose shine amid absence of Chinese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245678/japans-post-pandemic-tourists-splurge-crafts-jewellery-cosmetics-lose-shine-amid-absence-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/58e0c640-863a-4b4a-a528-55b54424d6f5_90047884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在台场欣赏彩虹桥夜景，日本东京湾上的一座人工岛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情后，赴日游客越来越多地抢购民间工艺品和珠宝，而化妆品和药品的销售却有所下降，反映出随着越来越多的日本人涌入日本，游客的人口结构发生了变化。欧洲出现，中国的公民留在家里。&lt;/p>; &lt;p>;在7月至9月季度的平均每位访客的平均支出为13,338日元（92美元），比2019年的同一时期增长了80％。向日本旅游局致力于2023年初开始的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;化妆品的销售额降低了30％。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管入站旅游业一直是日本经济斑驳经济中为数不多的亮点之一恢复，化学家和零售商不再能够依靠来自中国的旅行者的公共汽车来清理货架，这是直到2019年的普遍景象。从大陆上的消费者更少也反映了那里的经济放缓，尽管日元较弱的日元较弱，对群岛的游览较弱。 &lt;/p>; &lt;p>;“我想要日本的东西，并在互联网上找到了这家商店，”纽约访问的丹尼尔·福雷斯特（Daniel Forrester）说，他在传统工艺品Aoyama广场上花了90,000日元购买了90,000日元的漆盒子。 “我将用它将笔存储在我的办公室中。” &lt;/p>; &lt;h3>;亚洲航空公司在4月至10月期间在4月至10月的中国缺席游客的费用商店经理Kazuhiko Asakawa表示，比大流行前的水平增长了约20％。货架上摆放着7000到8000件物品，包括铁壶、陶瓷和其他手工制品。他说：“自2022年底以来，我们看到更多来自墨西哥，巴西和波兰的地方的旅行者。”根据日本国家旅游组织的数据，2019年为30％。与此同时，来自美国，加拿大，德国和其他国家的旅行者也有所增加。&lt;/p>; &lt;p>;由于不断变化的旅游人口，一些产品类别正在享受繁荣。伊藤屋有限公司 (Ito-ya Ltd.) 在银座经营一家著名商店，出售钢笔、笔记本和其他文具，其免税销售额比大流行前增加了一倍多。经理 Atsushi Fujiki 表示，许多顾客是通过社交媒体发现这家商店的。他说：“我们似乎正在成为一个目的地。她说：“我想为我的孩子购买文具供我的孩子使用。”根据联合国世界旅游组织的数据，当涉及到2022年的2,411美元的每位访客总支出时，该地区。相比之下，香港的每个游客5,524美元和澳大利亚的6,526美元，这是榜首。&lt;/p>; &lt;p>;“在娱乐和服务方面，日本正在为其他国家失去地面，”东京妇女基督教大学教授Noriko Yagasaki。她说，缺乏可以陪伴游客的指南，需求超过劳动力。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/20/e56cb1d6cb1d6-d6-de3-4a26-b6f-4a26-b6f-d6f-d6c1576aab_a6ab_a666666cec4666666666666666666666666666.jpp “ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在日本大阪的化妆品商店内的客户。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使支出保持较低，也有人认为，更多的游客无论如何都会帮助举起经济活动。但考虑到该行业劳动力短缺，这也很困难。根据Teikoku Databank的一项调查，日本旅馆和酒店行业报道了有史以来人员短缺的水平。 “有必要专注于未来几年的服务质量。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heart-wrenching’: boy in China gazes at dumplings made by late mother, retreats to room: after father says they are last ones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245550/heart-wrenching-boy-china-gazes-dumplings-made-late-mother-retreats-room-after-father-says-they-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/19/A12FC2E6-B136-4808-B7F8-7DB61DB61DCB9C34_C38D0941.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Day的午餐是他已故母亲做的最后一批饺子。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一段令人心碎的视频，其中一个中国小学生不愿吃他母亲去世前的最后一盘饺子，她去世了，他将无数的观众搬到眼泪。&lt;/p>; &lt;p>;在视频剪辑中，男孩的父亲于12月10日在@tiaotiaorufanchen下发布在杜林（Douyin）上，来自中国东部Zhejiang省的年轻人默默地凝视着一盘饺子，然后跑到他的房间之前。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;他的父亲说男孩去了他的房间哭泣，并解释说，饺子是他母亲八个月前死于乳腺癌之前剩下的剩下的批次。&lt;/p>; &lt;p>;他们把饺子放在冰箱里，不愿意完成它们，但最终煮了最后一个，因为父亲担心如果保留的时间再保留了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/19/0c84ff89-b753-453-4efb-80eb-80eb-0d7c6c6c6cf6cf6f6f6f7a9_a17a_a170c911.170c911.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;视频显示男孩盯着饺子，然后流泪地奔向他的房间。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当他们要吃时，父亲告诉他的儿子饺子是他母亲做的最后一个，以便他可以“珍惜”他们。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;相反，这个男孩只是盯着饺子，没有吃任何东西。&lt;/p>; &lt;p>;悲伤的场景触动了许多在线观察者的心。&lt;/p>; &lt;p>;“心 - 一位观察家写道。&lt;/p>; &lt;p>;“视频让我流泪。我妈妈去世后的11年，我一直在保存我的面包。每当我想念她时，我都会闻到面包的气味，然后将其放回冰箱中。永远不会忘记他一生的味道。” &lt;/p>; &lt;p>;。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2023/2023/19/2482ED60-1ACF-43EB-98F4-5492E &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人在线建议男孩品尝饺子，确保永远令人难忘的味道。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国社交媒体有一系列关于孩子想念父母的情感故事。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，中国东部江苏省的警察发现一个男孩在深夜沿着街道独自行走。他告诉他们他想拜访母亲的坟墓，使军官流泪。&lt;/p>; &lt;p>;同年，一个蹒跚学步的幼儿躺在他母亲的肖像上绘制的粉笔画的视频，深深地激动了围观者之间的情感。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国北部山西省一个农村地区的男孩想念他的母亲，他的母亲在另一个城市工作和生活，所以在国际儿童节里，他的祖母为他画了母亲的形象。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali bets on wellness experiences and sustainable dining to spur tourism recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245629/bali-bets-wellness-experiences-and-sustainable-dining-spur-tourism-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/19/3E4C2903-D193-4228-AD1F-63F577DD9A87_9DC80BB0.JPG“ 。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在晴朗的山流和巴厘岛乌布的稻田之间蹲下餐厅locavore。&lt;/p>; &lt;p>;洋葱只是该餐厅使用的众多当地农产品之一，专门从事可持续餐饮的餐厅，而食物和健康是巴厘岛旅游依赖性行业的关键驱动力，但仍从大流行中恢复过来。这是一个适合年轻澳大利亚人的派对岛 - 他们在圣诞节期间泛滥库塔 - 一个负担得起的家庭的海滩，近年来越来越多，是健康爱好者的瑜伽天堂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，巴厘岛的旅游数字仍然很好根据印度尼西亚中央统计局的说法，低于大大群落水平。该岛的外国游客抵达于今年1月至10月期间从同一时期的520万人（流行前）下降了约16％，至440万。&lt;/p>; &lt;p>;健康和新体验很可能是该岛的&lt;/p>; &lt;h3>;为什么东南亚国家为印度游客&lt;/h3>; &lt;p>;在位于乌布德岛健康震中的Locavore上向印度游客做出“协同努力”的原因&lt;/p>; &lt;p>;在岛上的丛林，海岸线和山脉中。像柑橘一样的味道，cemcem叶，味道像绿色芒果和芥末酱。许多印度尼西亚人都以一个名字。印度尼西亚将100,000名工人送往日本老龄化，以缓解劳动力短缺&lt;/h3>; &lt;p>;巴厘岛餐厅代表了新的基于旅游业的企业，这些企业利用当地资源和国际呼吁吸引寻求健康体验的游客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该岛本身希望在全球健康旅游市场中更大的片段，根据全球健康研究所的数据，该岛的价值约为2022年。&lt;/p>; &lt;p>;上周，乌布（Ubud联合国世界旅游组织使该镇“成为可持续美食旅游业的全球枢纽”。&lt;/p>; &lt;p>;它已经是东南亚的顶级健康和生态旅游目的地之一，游客可以沉迷于瑜伽课，大自然远足，素食餐厅和水疗护理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“节日，精神教育，研讨会，瑜伽，烹饪班都有助于提高[需求和]价格，”奥德克·阿里亚里亚万（Odeck Ariawan）说在乌布（Ubud）有史以来第一个高级餐饮场所建立Ary&#39;s Warung的旅游交易中。由朱莉娅·罗伯茨（Julia Roberts）主演 - 启发了新一代游客参观岛屿。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着巴厘岛健康体验的需求增加，Locavore正在寻求扩展到市场的奢侈品。 。 Locavore的所有者Koman Suteja表示，这种性质的项目不可能在10年前发生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/27de0a0a0c-1730-4a49-4a49-a49-a6dc-e3734057aa47_f02babf1babf1babf1.jpg1.jpg1.jpg“ alt =” ＃999;“>;外国游客于11月29日在巴厘岛乌布的旅游区漫步。巴厘岛的旅游者尚未返回大流行前的水平。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“曾经是人们来巴厘岛去海滩，而乌布（Ubud）进行艺术和观光，”他说。 “人们现在对灵性和保健感兴趣……他们对包括新食物在内的新事物感兴趣。” &lt;/p>; &lt;p>;游客也年轻时也年轻 - 在20多岁和30多岁时 - 愿意花更多的钱在自己的经历上。 &lt;/p>; &lt;p>;“新加坡人等年龄较大的游客有时可能有点挑剔，” Locavore的荷兰厨师Eelke Plasmeijer说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;作为巴厘岛健康相关的行业繁荣，越来越多的游客留在岛上开设相关业务，巴里塔。 Cantine Balita专门从事用巴厘岛种植的葡萄制成的有机和天然葡萄酒，由Agung Bagus Pratiksa Linggih拥有，这是一个有影响力的当地家庭的接班人。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的土地是惊人的，” Giotto说。 “我们的葡萄园靠近海滩。” &lt;/p>; &lt;h3>;马拉皮山爆发：为什么在&#39;非限制火山&#39;火山允许徒步旅行者？&lt;/h3>; &lt;p>;食品和饮料行业的其他玩家也有Gioia Cheese的销售经理&lt;/p>; &lt;p>; Sara Scappin学会了适应当地环境。给农产品一个独特的“性格”。其中有一种新型的奶酪，称为Saporito，类似于更熟悉的Parmesan。&lt;/p>; &lt;p>; Locavore的Koman，他还拥有精品酒店的Komaneka连锁店，他说：“如果游客想要健康，那么更好比巴厘岛来吗？您拥有性质，美丽和传统，也有基础设施和专家。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire in Hong Kong public housing estate leaves 1 dead, 6 others injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245677/fire-hong-kong-public-housing-flat-leaves-1-dead-6-others-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 09:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/20/FEA083D6-C6D3-42BE-A04E-74A0B2C2C2FA09_FB0CE46A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Wong Tai sin的Tung Tau Estate爆发了大火。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港公共住房中发生大火，使一个人死亡，另外六人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们被警告了周三上午7.20左右，在王泰·辛（Wong Tai Sin）的顿塔（Tung Tau）庄园的Kwai Tung House报道了较低楼层的公寓爆炸声的报道。&lt;/p>; &lt;p>;消防员闯入家中，发现了一个女人，发现了一个女人，她的两个女儿和一个烧焦的尸体。&lt;/p>; &lt;h3>; 2香港消防员在新领土上击败了第三名大火&lt;/h3>; &lt;p>;母亲的头和手遭受了伤害。据警方称，她和她的一个女儿被送往约旦伊丽莎白女王医院。她的另一个女儿也受伤。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，其他三名居民在吸入沉重的烟雾后感到不适。&lt;/p>; &lt;p>;大约10名居民撤离了该建筑物。大火在早上8点左右扑灭。&lt;/p>; &lt;p>;部队说，它仍在调查大火的原因。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，它还收到了一份报告，说有人从与火灾大约在同一时间建造，但没有确认两个案例是否相关。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai’s legal team joined by ‘specialist’ New Zealand lawyer seen as replacement for barred Briton Timothy Owen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245665/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-legal-team-joined-specialist-new-zealand-lawyer-seen-replacement-barred?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/19/e5c01224-5a96-455c-8cdb-ea03b2800e31_e57a8b82.jpg“ alt =”>; ，周二到达西九龙法院。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新西兰律师在国外处理煽动案件的经验已加入媒体大亨吉米·莱·奇·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）的法律团队，这是他聚会后的最新成员政府禁止一名英国大律师参与大亨的国家安全审判。&lt;/p>; &lt;p>;马克·科莱特SC，当他们进入西九龙法院时，是LAI 80天审判的场地。&lt;/p>; &lt;p>;法院在起诉中没有提出对他在LAI团队中的反对意见后，法院允许Corlett的参与。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/19/b968d7d0-cb2b-4060-baeb-4060-baeb-55fff80b-55ff80b0ea4b0ea4c_b6b6b3816b3816a aatt alt =” “>;”照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Corlett在Bernacchi Chambers网站上的个人资料描述为“专业审判律师”，他在180多个案件中曾担任律师，包括刑事案件对起诉和辩护的审判，同时还涉及涉及民事和刑事诉讼引起的复杂问题的审判。&lt;/p>; &lt;p>;自1992年以来，新西兰人在他的祖国就在他的祖国执业，并于2016年被任命为女王的律师。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;吉米·莱（Jimmy Lai）试验：香港法院休会考虑煽动诉讼指控驳回&lt;/h3>; &lt;p>;他在2016年在斐济举行的媒体相关煽动性煽动试验中为辩方行事。该案涉及报纸斐济时报它的高级官员和作家在2018年因煽动叛乱指控而无罪释放。据称，在2019年反政府抗议之后，对当局制定国际制裁，并煽动公众仇恨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; corlett被广泛视为替代英国大律师蒂莫西·欧文·欧文·KC（Timothy Owen KC）计划参与LAI的案件触发了去年北京对国家安全法的解释。&lt;/p>; &lt;p>;与Corlett不同，Owen尚未被纳入香港酒吧，并要求法院允许在该市审理案件。 。律师在与国家安全和主权有关的案件中。&lt;/p>; &lt;h3>;随着国家安全审判开始，所有人都关注香港媒体大亨吉米·莱，在2022年12月裁定，李和他担任主席的高级委员会可以决定海外律师是否能够参加国家安全审判。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全委员会于今年1月裁定，欧文的参与构成了国家安全委员会国家安全风险。他的法律团队的其他人是史蒂文·夸恩·纳（Steven Kwan Man-wai），阿尔伯特·王（Albert Wong Nga-bun），厄尼·顿·霍西特（Ernie Tung Ho-Chit）和科尔曼·李·菲恩（Colman li fung-kei）。&lt;/p>; &lt;h3>;香港大亨吉米·莱（Jimmy Lai）的法律团队与此同时，诉讼指控&lt;/h3>; &lt;p>;同时，检方由检察官副局长安东尼·乔（Anthony Chau Tin-hang）率领，他此前曾领导过现已脱离的“特殊职责”部门，该单位重点介绍了与2019年反 - 反 - 案有关的案件。政府抗议活动。以及高级检察官Karen Ng Ka-Yuet，Crystal Chan Wing-Sum和Elisa Cheng Wing-Yu。 11月，立法者小组扩大了对《国家安全法》的惩罚人名单。&lt;/p>; &lt;p>;在国家安全法或殖民时期的煽动法规引起的情况下，五名以前在不同程度上参与了不同程度。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;吉米·莱（Jimmy Lai）试验：香港媒体大亨的逮捕和法庭露面&lt;/h3>; &lt;p>; chau和张的时间表，并在2021年的第一次国家安全法律审判中合作，其中三名高等法院法官递给了一名。在发现他犯有煽动分裂和犯下恐怖行为的罪名后，对一名餐馆工人的判处九年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;副董事还参与了47个反对派人物的起诉&lt;/p>; &lt;p>;莱的审判也涉及三个苹果每日公司，由大律师乔恩·旺·沃克（Jon Wong Kwok-ho）代表，&lt;/p>; &lt;p>;莱（Lai）的审判也涉及三个苹果每日公司。&lt;/p>;。根据Wong Man Kit SC的Chambers的网页，Wong拥有超过20年的经验，他专门研究“复杂的商业案例”。他还担任香港警察纪律委员会的法律顾问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>