<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rio Tinto sees Beijing’s stimulus driving iron ore demand as China receives Australia’s largest copper order in 4 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3248655/rio-tinto-sees-beijings-stimulus-driving-iron-ore-demand-china-receives-australia-largest-copper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b6c594d1-f452-424d-8a6b-7b37e9e7818f_dd1003ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;力拓西部业务的机器将铁矿石运送到火车车厢澳大利亚。该公司预计，到 2050 年，全球铁矿石需求将增长近四分之一，这在很大程度上要归功于中国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的铁矿石出口商力拓集团认为，中国加大刺激措施将推动今年整体经济逐步复苏。&lt;/p>;&lt;p>;中国力拓周二在一份声明中表示，由于基础设施和制造业支出的增加帮助抵消了陷入困境的房地产行业的长期疲软，经济在第四季度初开始显示出稳定的迹象。报告称，2024 年的复苏将在下半年进行，房地产行业依然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;虽然铁矿石价格 2023 年收盘上涨约 20%，但已下跌约 8%今年到目前为止，人们对中国需求低迷以及中国房地产业陷入困境的担忧挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;这个最大的金属消费国在疫情后的复苏令人失望，给钢铁需求和铁矿石价格带来了下行压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们生产的材料需求旺盛，我们的目标和长期战略比以往任何时候都更有意义，”首席执行官 Jakob Stausholm 在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;截至下午 1:22，新加坡铁矿石期货价格下跌 0.8%，至每吨 126.45 美元。大连和上海期货下跌。&lt;/p>;&lt;p>;力拓在声明中表示，截至12月31日的三个月里，该公司的铁矿石产量下降了2%，至8750万吨。报告称，铝土矿产量增长了 15%，铝产量增长了 8%，矿产铜产量增长了 5%。&lt;/p>;&lt;p>;里约热内卢需要投资来维持目前的生产水平，特别是考虑到城市化进程在印度和亚洲部分地区推动进一步增长。尽管该公司预测拥有全球最大钢铁工业的中国将很快达到消费高峰，但该生产商预计到 2050 年全球铁矿石需求将增长近四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;该矿商重申了之前的指引2024 年铁矿石出货量和金属产量。继 2023 年出口 3.318 亿吨铁矿石之后，该公司预计今年铁矿石出口量将在 3.23 亿吨至 3.38 亿吨之间。铜产量预计将攀升至 66 万至 3.38 亿吨之间。 72万吨，高于去年的62万吨。&lt;/p>;&lt;h3>;力拓非洲矿能否减少中国对澳大利亚、巴西铁矿石的依赖？&lt;/h3>;&lt;p>;2023年，力拓铁矿石产量为3.315亿吨，比上年增长2个百分点。铝土矿产量在此期间持平，而铝产量增长 9%，铜矿产量小幅增长 2%。&lt;/p>;&lt;p>;力拓控股的丹皮尔盐业有限公司 (Dampier Salt Ltd.) 已签订麦克劳德湖 (Lake MacLeod) 的销售协议该公司在声明中表示，将斥资 2.51 亿美元与私营盐业公司 Leichhardt Industrials Group 合作在西澳大利亚开展盐和石膏业务。&lt;/p>;&lt;p>;该生产商将斥资 7000 万美元增加其最新项目 Gudai-Darri 的产量。该公司铁矿石首席执行官西蒙·特罗特 (Simon Trott) 10 月份表示，该矿位于西澳大利亚皮尔巴拉地区。他说，该公司还在推进未来方案的工作，包括开发巨型罗德岭项目，该项目可提供 1 亿吨产能。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月宣布将斥资约 62 亿美元用于开发几内亚巨大的西芒杜铁矿的开采，这是一个马拉松项目，旨在为寻求控制排放的钢铁制造商提供高质量的材料。其合资企业 Simfer 矿山的首次生产有望于 2025 年开始，速度比大多数分析师的预测要快，预计产量将在接下来的 30 个月内增加到年产能 6000 万吨。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/69b2ac0f-256f-4bd0-b351-6dce6c9d88ac_8aa5e8dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚向中国出口了自 2020 年以来最大的铜船运。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;澳大利亚海关数据显示，11 月份澳大利亚向中国出口了 27,500 吨铜矿石和精矿，价值 4450 万美元，这是自 2020 年中国实施非正式禁令以来的最高月度。&lt;/p>;&lt;p>;这些出口并未反映在中国的数据中，这引发了人们的希望，即中国可能会取消澳大利亚呼吁对 Covid-19 起源进行调查后实施的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;直到 2020 年底，澳大利亚向中国供应了每月约8万吨铜精矿，占中国进口总量的5%。&lt;/p>;&lt;p>;自堪培拉新政府上台以来，中国一直在逐步放宽对一系列澳大利亚商品的关税和非正式禁令2022 年。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚总理就中国海军造成潜水员受伤的“危险”事件发表讲话&lt;/h3>;&lt;p>;路透社 11 月报道，瑞士大宗商品贸易商托克 (Trafigura) 已同意帮助中国冶炼厂清理铜进口&lt;/p>;&lt;p>;尽管政策宽松，但将精矿转化为铜金属的中国国有冶炼厂仍不愿从澳大利亚购买精矿。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚海关记录显示，澳大利亚还出口铜精矿2022年9月向中国进口了10,594吨铜精矿，2023年1月向中国进口了10,934吨铜精矿。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年6月以来，中国海关没有显示任何从澳大利亚进口超过几公斤的铜精矿，当时记录的进口量为11,404吨根据使用贸易数据监视器访问的数据，来自澳大利亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economy beat target with 5.2% growth in 2023, Premier Li Qiang tells Davos forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248661/chinas-economy-beat-target-52-growth-2023-premier-li-qiang-tells-davos-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/becfcbb0-95e2-4e5a-ba86-ee7c659a8c89_a5a2e1b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表讲话， 周二。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国务院总理李强周二在达沃斯世界经济论坛上表示，2023 年中国经济预计增长 5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，中国经济回升向好，预计增长5.2%左右，高于我们去年初制定的5%左右的目标。&lt;/p>;&lt;p>;李克强表示，在世界领导人、企业和顶级经济专家聚会的主题演讲中，谈到了中国经济的健康状况并为全球化辩护。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel pounds Gaza despite announcement to wind down strikes, as fears grow of widening war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248663/israel-pounds-gaza-despite-announcement-wind-down-strikes-fears-grow-widening-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/8260a579-d69e-4049-930f-0eff47429e31_9d9a5cd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女走过谢赫拉德万社区被毁的建筑物。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周二袭击了加沙南部，造成数十人死亡，尽管当局宣布结束加剧中东紧张局势的战争。&lt;/p >;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡领导的政府面临着越来越大的国际压力，要求其结束针对哈马斯 10 月 7 日史无前例的袭击而在加沙发动的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;但人们越来越担心战争可能会扩大。 ，伊朗及其代理人加强了对该地区的袭击，以声援统治巴勒斯坦领土的伊斯兰运动哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;一夜之间，以色列的一波袭击在加沙地带造成至少 78 人死亡，哈马斯新闻办公室表示。法新社记者称，南部城市汗尤尼斯受到重创。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队称，周二上午，以色列南部内蒂沃特附近发射了 50 枚火箭弹，没有造成任何人员伤亡。&lt; /p>;&lt;h3>;在加沙，哈马斯使用伊朗、中国、俄罗斯和朝鲜制造的武器进行战斗&lt;/h3>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯武装分子对以色列发动空前袭击以来，战斗一直在加沙肆虐。根据以色列的数据，约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 名人质，并将他们拖回加沙，以色列称其中 132 人仍留在沿海地区，其中至少 25 人据信&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯政府称，自 10 月 7 日以来，已有超过 24,000 名巴勒斯坦人在加沙地带的以色列轰炸和地面行动中丧生，其中约 70% 是妇女、幼儿和青少年卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;法新社直播画面显示，以色列防空系统在加沙边境附近拦截火箭弹时，烟雾缭绕，爆炸声不断。&lt;/p>;&lt;p>;汗尤尼斯自此以来一直是以色列军事行动的焦点。以色列军队于 1 月 6 日表示，已拆除哈马斯在北部的军事设施，并将重点转移到南部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant) 在 1 月 6 日的新闻发布会上表示周一，加沙南部的紧张行动很快就会结束。&lt;/p>;&lt;p>;“在加沙南部，我们将实现这一成就，而且它很快就会结束，在这两个地方，我们将转移到下一步，”他说，但没有具体说明时间框架。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部周二表示，战争已夺去了巴勒斯坦领土上至少 24,285 人的生命。&lt;/p>;&lt;p >;以色列军队周二早些时候还宣布又有一名士兵在加沙死亡，使自地面入侵开始以来的死亡总人数达到 189 人。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一再次呼吁停止行动&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要立即实现人道主义停火，以确保足够的援助到达需要的地方，促进人质获释，扑灭更广泛战争的火焰 - 因为时间越长，加沙冲突持续下去，升级和误判的风险就越大。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯播放视频，声称显示 2 名以色列人质在囚禁期间被杀&lt;/h3>;&lt;p>;包括内塔尼亚胡在内的以色列官员在周末，他们多次警告加沙的战斗将持续数月。&lt;/p>;&lt;p>;自伊朗支持的哈马斯地区盟友（被美国和欧盟视为恐怖组织）涉及的暴力事件激增。战争开始了。&lt;/p>;&lt;p>;也门胡塞叛军自称声援加沙，并声称周一对一艘美国货船进行了导弹袭击，而就在几天前，美国和英国轰炸了里面的数十个目标伊朗伊斯兰革命卫队一夜之间表示，他们发动了一次导弹袭击，摧毁了“犹太复国主义政权（以色列）在库尔德斯坦地区的间谍总部”伊拉克。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/2f8527d0-7ea2-4b46 -8648-854d1b4505c6_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦妇女在汗尤尼斯医院的太平间里哀悼在以色列轰炸加沙地带中丧生的亲人周二。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗革命卫队表示，还袭击了伊拉克库尔德斯坦首府阿尔比勒的“反伊朗恐怖组织聚集地”，并打击了一些“伊斯兰国”组织伊拉克谴责袭击是“对其主权的攻击”，并表示当局“将采取一切法律措施”，包括“向[联合国]安理会提出申诉”，外国媒体&lt;/p>;&lt;p>;美方还召见了伊朗驻巴格达特使，并召回了驻德黑兰大使进行磋商。伊朗为这次袭击进行了辩护，称这是一次“有针对性的行动”，是对那些破坏伊斯兰共和国安全的人的“公正惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，以色列-加沙战争已导致大约 85% 的人流离失所。加沙有 240 万人口，其中许多人被迫挤进避难所，艰难地获取食物、水、燃料和医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;随着气温骤降，住在拉法临时帐篷里的家庭不得不采取焚烧手段31 岁的哈宁·阿德万 (Haneen Adwan) 是一位 6 个孩子的母亲，她说：“在晚上，我觉得我们快要冻死了。”逃离加沙中部的努塞拉特难民营。&lt;/p>;&lt;h3>;100天内，以色列-加沙战争如何改变了该地区？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，以色列公众一直对以色列施加巨大压力。哈马斯武装组织发布了一段视频，显示一名女性人质在 10 月 7 日被扣押，该组织周一宣布又有两名俘虏死亡。&lt;/p>;&lt;p>;胁迫，透露与她关押的两名男子在囚禁期间被杀。&lt;/p>;&lt;p>;在随视频发布的一份声明中，埃泽丁·卡萨姆旅将人质的死亡归咎于“犹太复国主义军队的轰炸” &lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里(Daniel Hagari)否认死因是“谎言”，但补充道：“我们知道我们击中了他们被关押地点附近的目标”，并表示调查正在进行中。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一名人质的母亲 Hagit Chen 在柏林的一次活动中表示，“生活、睡觉、呼吸、吃饭都很困难”，因为她没有收到儿子 Itay 的任何消息。 ，19 岁，自从哈马斯俘虏了他。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s economy slows, Africa stands at a critical juncture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248568/chinas-economy-slows-africa-stands-critical-juncture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/dcca260c-44c1-48b0-88f3-38012214b6f3_07a74073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第二届中国展期间，参展商介绍非洲制造的护肤品- 2021年9月27日，非洲经贸博览会在中国中部湖南省省会长沙举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们即将迎来龙年，这是一个独特的龙年现在是扩大关系、利用新思想并向前迈进的时候了，这些情绪将在半个地球的非洲产生反响。非洲大陆长期以来与中国有着牢固的经济联系，但随着中国经济疲软，非洲现在面临着关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;非洲需要多元化并巩固与包括美国在内的其他全球伙伴的现有关系，以缓冲影响使其免受中国不断变化的经济格局的影响，并确保其增长。这也是非洲国家增加内部贸易和实现贸易商品多元化的关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于非洲大陆拥有丰富的自然资源，包括石油和关键矿产，中国长期以来一直在向非洲示好。非洲大陆是“一带一路”倡议的核心，该倡议是中国为非洲基础设施提供资金的计划，这些基础设施主要由中国企业设计和建造，资源开采则由中国矿业和能源公司负责。&lt;/p>;&lt;p>;中国已为非洲的大型项目买单，包括在 2023 年底提供约 10 亿美元贷款，为津巴布韦万基电站的两台新发电机组提供资金，旨在减少该国的停电情况。&lt;/p>;&lt;然而，随着中国国内消费价格下跌、房地产危机和出口低迷等经济阻力，北京方面正在放弃在非洲大陆的大规模支出。随着中国对非洲贷款的减少，非洲大陆迫切需要找到支持自身发展的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关键方法是推广更广泛的可贸易商品外部自然资源，以增加商业机会。迄今为止，非洲主要出口铬、铂、钻石、铁、钴、铜和铀等自然资源，因为非洲拥有世界剩余矿产资源的 30%，以及世界石油和天然气资源的 12%。占世界天然气储量的 8%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国企业高回报非洲矿业的高风险&lt;/h3>;&lt;p>;然而，过度依赖自然资源贸易并不总是有利的，鉴于价格波动。此外，资源也可能成为冲突的根源，而巨额资源收入有时会导致政府腐败和治理不善。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚、安哥拉、刚果民主共和国和乍得等非洲国家都很富有。自然资源，但一直在努力将其转化为可持续发展并提高人民的生活水平。此外，对资源开采的关注可能会忽视经济的其他部门，导致缺乏多元化和长期的经济不稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/8dd0afb9-934e-4376-8885-1cd8c644b839_e2c34c74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 2018 年，来自中国河北省的刘旭斌在刚果民主共和国科卢韦齐郊区穆松波市场的仓库里看着工人称重一袋袋钴。非洲拥有世界剩余矿产资源的 30%。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;更加多样化的商品和服务贸易——棉花、活体动物、鱼、玉米、可可、茶叶和糖，以及商务和旅行服务——不同非洲国家之间的贸易更为频繁，例如科特迪瓦、加纳、肯尼亚、尼日利亚和津巴布韦，但占非洲大陆总贸易量的不到四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种贸易模式除天然产品之外，资源应该转化为全球出口，其他非洲商品可能没有全球市场，而且它们不太可能像商品一样在经济上有利可图。因此，应重点关注促进非洲内部贸易。&lt;/p>;&lt;p>;此外，非洲内部贸易减少了对外部全球市场的依赖，并鼓励农业、制造业和服务业的多元化，这些部门有助于创造就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;“大宗商品创造的就业机会减少，”伦敦经济学院菲罗兹·拉尔吉非洲研究所教授大卫·卢克在博客中表示。 “例如，采矿业使用大量资本设备，但不需要那么多人员。然而，当你生产东西时……你正在创造更多的就业机会。 ” 他指出，有更多的女性参与食品加工，而制造业可以为非洲青年创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计，非洲国内市场可能成为一个 3 万亿美元的市场。与此同时，非洲大陆自由贸易区正在努力减少非洲国家之间的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;随着更多潜力产业的开放，非洲各国政府需要解决青年教育和培训问题。根据国际劳工组织的数据，非洲大陆拥有世界上最年轻的人口，但约有 7200 万年龄在 15 至 24 岁之间的年轻人既没有接受过培训，也没有工作或上学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/b1a0f54b-52df-422f-a9b5-6a102e1e9904_ea94c24a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 7 日，在尼日尔尼亚美举行的非洲联盟峰会上，时任尼日利亚总统穆罕默杜·布哈里 (Muhammadu Buhari) 在启动非洲大陆自由贸易区之前签署了一项协议， 2019年。自由贸易准入将增加非洲内部贸易。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贸易伙伴多元化也可能为非洲在中国国内问题中提供安全网。&lt;/p>;&lt;p>;美非关系需要发展，也。近年来，尽管《非洲增长与机会法案》(AGOA) 促进了美国免关税市场准入，但在中国求爱期间，撒哈拉以南非洲与美国之间的贸易已趋于稳定。尽管该法案使南非的汽车出口额从2000年的1.5亿美元增加到2013年的22亿美元，并且非洲对美国的出口额在2022年达到了100亿美元以上，但非美贸易的进展却没有达到预期。 ，在30多个非洲成员国中，只有部分成员国制定了利用该法案的战略。&lt;/p>;&lt;p>;美国出于政策原因将乌干达、中非共和国、加蓬和尼日尔排除在AGOA之外，这与中国的非成员国形成鲜明对比。 ——干涉非洲政治的立场。如果非洲想要加强与西方国家的伙伴关系，就需要解决人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;非洲现在是转向多元化贸易联盟和新的内部经济动态的时候了。利用非洲大陆自由贸易区可能是促进非洲大陆内贸易和超越对自然资源依赖的关键。与此同时，尽管《非洲增长机会法案》存在障碍，重振与美国的关系势在必行。&lt;/p>;&lt;p>;非洲的前进道路取决于扩大其经济视野和培养能够应对不断变化的机遇的劳动力队伍。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s high court to decide March 4 on ex-minister Daim Zainuddin’s application to challenge graft probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248644/malaysias-high-court-decide-march-4-ex-minister-daim-zainuddins-application-challenge-graft-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/1a5c35a9-ec03-4e69-9d65-84f6a64d3c02_0b2d5383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚财政部长达因·再努丁将提出挑战腐败的申请三月份对他进行了调查。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚反贪污委员会（MACC）对前财政部长戴姆再努丁及其家人拥有的资产和财产发出冻结令，该命令不受司法审查高等法院于周二获悉。&lt;/p>;&lt;p>;高级联邦法律顾问 (SFC) Shamsul Bolhassan 表示，与赋予执法机构的其他自由裁量权一样，冻结令的发布是重要的组成部分&lt;/p>;&lt;p>;他表示，法院一再坚持认为，此类职能或权力的行使不受司法审查，并且在这个问题上有很多法律权威。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Shamsul 表示，如果达伊姆申请获得司法审查许可，将会妨碍调查过程。&lt;/p>;&lt;p>;“对于每项调查，都会提交司法审查，因此调查将无法完成.&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为本法院不能审查调查权，”他周二在此表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“我一直拥有助攻”：马来西亚的达因称财富先于政治而积累&lt; /h3>;&lt;p>;Shamsul 是在 Daim 及其家人申请许可针对 MACC 的调查展开司法审查时提出意见。&lt;/p>;&lt;p>;检方进一步指出，如果允许 Daim 的司法审查，它将打开闸门，挑战与刑事调查相关的所有其他此类职能的行使，从而导致混乱和公共秩序混乱。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这个尊敬的法院应该拒绝司法审查的许可，” Shamsul 说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，高级联邦律师 Liew Horng Bin 指出，Daim 甚至在被法庭指控之前就正在进行“钓鱼探险”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果法庭允许离开的话如果达因要进行司法复核，反贪会别无选择，只能披露调查这位商业大亨的合理理由。&lt;/p>;&lt;p>;“在司法复核中，将会提出证据开示申请。 Liew 说，这是一次在他被法庭指控之前就申请证据的钓鱼探险。&lt;/p>;&lt;p>;如果针对 Daim 的调查毫无结果，或者所谓的“不采取进一步行动”(NFA)刘说，如果戴姆仍然感到受屈，他可以通过民事法庭的形式寻求法律补救措施。&lt;/p>;&lt;p>;同时，戴姆的律师丹斯里汤米托马斯表示，反贪会在事件发生一年半后才听取了戴姆的陈述。潘多拉文件的发布。&lt;/p>;&lt;p>;“直到 2023 年 6 月，即潘多拉文件发布近两年后，反贪会才开始“加大”针对达因的行动并冻结他的家族资产， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Thomas 的说法，反贪会自 2023 年 6 月 7 日起非法冻结了他客户的账户； 2023年12月18日突袭并占领了60层的伊力哈姆塔； 1 月 3 日突袭了达姆以前的住所，并冻结了 11 辆车。&lt;/p>;&lt;p>;他说，直到今天，尽管律师多次要求，达姆及其家人仍不知道针对他们的事实指控是什么。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/d33ce1b3-f114-468d-a001-98064736d7c8_1060f7f2 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴姆的律师表示，反贪会在潘多拉文件发布一年半后才听取了他当事人的陈述。图片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“反贪会只是回应称，他们有权调查，无需披露指控，也不必解释指控是什么， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 12 月 30 日，反贪会发表声明，回应戴姆就针对他的调查发表的公开声明。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会表示，调查是根据《潘多拉文件》于 2023 年 2 月启动，涉及《反贪污委员会法》第 23 条和《反洗钱法》第 4(1) 条规定的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;“潘多拉文件没有披露达因犯有违反马来西亚法律的任何罪行。&lt;/p>;&lt;h3>;妻子表示，马来西亚因前财政部长达因的“成功”而针对他&lt;/h3>;&lt;p>;“无论如何，尽管调查了达因11个月来，采访了众多证人，发出了大量通知，并收集了数量惊人的记录、档案和文件，反贪会仍然没有根据反贪会法案提出任何犯罪的案件，”托马斯说。 &lt;/p>;&lt;p>;听取陈词后，高等法院法官 Wan Ahmad Farid Wan Salleh 定于 3 月 4 日就达姆的休假申请做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 10 日，达姆及其家人提交了申请许可对反贪会对其调查进行司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;在申请中，达因和他的妻子奈玛哈立德分别将反贪会和检察官列为第一和第二被告。&lt;/p>;&lt; p>;除了Daim和Naimah之外，其他申请者还有他们的四个孩子，以及Ilham Tower。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚没收了前财政部长Daim Zainuddin的60层高塔&lt;/h3>;&lt;p>;他们想要一座法院声明反贪会的行为非法、违宪和无效等。&lt;/p>;&lt;p>;根据申请通知，他们正在寻求反贪会及其官员没有合理理由进行调查的声明，这将根据《2009 年反洗钱法》或《2001 年反洗钱、反恐怖主义融资和非法活动收益法》，任何罪行都会被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;他们寻求一份声明，即使有任何指控，如果对他们提起，此类指控将是违宪且无效的，因为他们不会受到公正的审判。&lt;/p>;&lt;p>;家人还希望获得针对反贪会及其官员的调卷令，以撤销所有调查，并要求禁止令停止所有进一步的调查。&lt;/p>;&lt;p>;Daim 和他的家人还寻求将被扣押的财产、资产和金钱归还给他们。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初发表通过&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Chinese president Hu Jintao’s son Hu Haifeng promoted to deputy minister after serving a decade in regional posts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248656/former-chinese-president-hu-jintaos-son-hu-haifeng-promoted-deputy-minister-after-serving-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/a86f3ece-2b74-4b5d-8563-515bbb053ce7_4ba4c57a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡海峰，中国前国家主席胡锦涛的儿子，晋升为副部级，担任中国民政部副部长。照片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国前国家主席胡锦涛的独子胡海峰在担任一家小公司党委书记五年后，于周二晋升为中国民政部副部长。中国东部城市。&lt;/p>;&lt;p>;这项备受关注的任命是由中国国务院宣布的。此次晋升将使51岁的胡锦涛晋升为副部级，这标志着中国官员职业晋升的重要一步。&lt;/p>;&lt;p>;该部负责处理福利、社会团体和婚姻等民政事务。&lt;/p>;&lt;p>;该部负责处理福利、社会团体和婚姻等民政事务。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在任命之前，胡自2018年7月起一直担任沿海省份浙江省丽水市的党委书记。&lt;/p>;&lt;p>;胡，一名计算机北京交通大学理科毕业生，拥有核电子学研究生学位和清华大学高级管理人员工商管理硕士学位，直到2013年才进入政坛。&lt;/p>;&lt;p>;曾在国有清华控股和清华控股等公司担任高级工程师。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后，他调任浙江清华长三角研究院，担任清华控股控股的安防扫描设备制造商同方威视的党委书记。 2009年至2010年担任官方智库成员。&lt;/p>;&lt;p>;他于2013年5月开始了他的政府生涯，几个月前，他的父亲胡锦涛从国家主席的职位上退休，担任浙江嘉兴市委副书记。 2016年升任嘉兴市市长，7月升任丽水市委书记，成为当时该省最年轻的地级市委书记。&lt;/p>;&lt;p>;在丽水期间，胡海峰倡导环境保护。和生态友好型产业，符合中国国家主席习近平标志性的环境政策口号：“绿水青山就是真金库银”。&lt;/p>;&lt;p>;一位曾与胡锦涛共事的浙江官员表示，他喜欢保持“非常低调”，并试图避免不必要的关注。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央党校的一位研究员表示，胡锦涛在北京任职之前必须积累十年的地区工作经验，这一事实表明在习近平的领导下，对党内最高领导人后代的提拔更加严格。&lt;/p>;&lt;p>;“这对胡锦涛的前进可能是一件好事，因为习近平对那些有地方经验的人表现出强烈的偏好，因为他希望这些人能够获得这些经验。”干部根据自己对中国实际情况的了解制定政策。那些只在北京部委晋升的人，当他们担任地区性职务，面对经验丰富的地方官员时，往往会被淘汰。”这位因话题敏感而拒绝透露姓名的研究人员表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;胡锦涛的父亲于2013年辞去国家主席职务，将这一职位交给了习近平。在中国政党国家制度下，总统也是执政的共产党和该国军队的负责人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;长老在2022年12月在公开场合出现，当时他加入了其他现任和退休的国家领导人在江（Jiang）被火化之前的前总统江泽明（Jiang Zemin）的告别仪式上。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Korean Air Lines jet ‘clips’ Cathay Pacific aircraft at Japan’s Sapporo airport, no injuries reported]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248657/korean-air-jet-clips-cathay-pacific-aircraft-japans-sapporo-airport-no-injuries-reported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 19:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/CA4A0124-B068-408A-AA03-212090AED77C_01B7D6CA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;札幌。图片：周二在日本萨波罗的日本新奇特机场“剪裁”韩国空中飞机飞机“剪裁”韩国空中飞机飞机的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但没有据报道。 >;根据韩国空气发言人的说法，当地时间左右5.35pm左右，当它与国泰航空公司接触时，Ke766航班正从停车位向后推。&lt;/p>; &lt;p>;称其为“称为”她说，剪裁事件。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/16/ef7868d3-5cd5-5cd5-4797-8c82-32-32fa032fa033ad7df_f_f_f_f_f_f_f8d67679.jpg样式=“颜色：＃999;”>;事件发生在当地时间5.35。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没有受伤，航空公司正在与所有相关当局合作，”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;韩国飞机有276船上的乘客和13名机组人员。根据萨波罗电视台广播，国泰航空飞机上没有人。&lt;/p>; &lt;p>;，韩国飞机机翼的一部分损坏了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港的泰国国泰航空太平洋说，短途飞行员&lt;/h3>; &lt;p>;国泰派发言人确认发生了涉及一架飞机之一的事件。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的飞机当时是静止的，当时没有客户或机组人员他说，&lt;/p>; &lt;p>;被韩国航空A330击中。我们的大多数客户今天将受到另一个国泰航空服务的保护，其余的明天与我们一起旅行。我们向受影响的客户致歉。两周内在日本机场发生第二次碰撞。 1月2日，日本航空公司的喷气式飞机和一架海岸警卫队在东京忙碌的哈内达机场发生致命碰撞。&lt;/p>; &lt;h3>;香港国泰航空公司的首席执行官，为飞行取消浪潮&lt;/h3>; &lt;p>; jal道歉。载有379名乘客和船员的516航班降落在海岸警卫队后面，准备在同一条跑道上起飞，在火焰中吞没了两架飞机。&lt;/p>; &lt;p>; JAL AIRBUS A350-900的所有乘员在18分钟内安全疏散了。海岸警卫队的船长较小的庞巴迪（Bombardier Dash-8）被烧伤逃脱了，但他的五名机组人员去世了。&lt;/p>; &lt;p>;部分释放空中交通管制成绩单的部分释放显示，没​​有得到明确的起飞批准。飞机。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea risks could push oil prices up as Asia feels pinch of cargo delays, rising costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248631/red-sea-risks-could-push-oil-prices-asia-feels-pinch-cargo-delays-rising-costs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/16/a7b3c171-bd93-4040-9ac3-f84f7941afbd_8fd670ce.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，2024年1月13日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最新的美国支持部队和胡塞武装分子之间红海暴力行为的升级可能不会影响依赖进口的亚洲石油供应将商品的价格推高。&lt;/p>; &lt;p>;上周石油价格上周上涨了2％以上，在美国和英军在对霍蒂武装分子发动了数十次空袭之后，今年达到了最高的盘中水平，以报复袭击事件。关于伊朗支持的战斗机的红海航运，是对加沙战争的回应。&lt;/p>; &lt;p>;周二上午，布伦特原油的交易高于每桶78美元，而西克萨斯州中级则低于73美元。在也门武装分子用导弹袭击了一艘美国拥有的商业船后数小时。&lt;/p>; &lt;p>;在美国进行罢工之后，袭击警告了胡西的警告。 /p>; &lt;h3>;美国 - 乌克对胡塞斯的攻击在中东的战争赌注，因为加沙冲突&lt;/h3>; &lt;p>;紧张局势在运输货运方面加剧了战争保费，许多人自从上后期以来必须采取更长的路线年。现在，越来越多的石油和汽油油轮从陷入困境的红海路线中转移出来。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管在​​供应世界三分之一的原油的地区的紧张局势增加，但对亚洲的后果可能会受到限制。分析师说，要对更昂贵的原油和更长的等待期限，而不是对货物的威胁。 Hormuz海峡[伊朗附近]，亚洲的石油供应不太可能受到影响。 Hormuz海峡对于亚洲石油供应量更为重要，是全球石油消费量近20％的过渡点，” Insead经济学教授Pushan Dutt说。&lt;/p>; &lt;p>;“除非伊朗成为他说。 D8/Images/Canvas/2024/01/16/FB7E76D4-9A9B-43F0-87BA-1A353B074CD5_39865F0E.JPG“ ALT =” ALT =“” 2023年6月，在挪威的克里斯蒂安斯山（Kristiansand）上看到。Houthi武装分子在周一在也门海岸附近的亚丁湾（Aden of Aden）沿岸击中了一艘美国拥有的船。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但亚洲进口商会感到全球较高的货运和保险费用，因为从中东到欧洲的船只和油轮都必须转移货物以避免杜特说，冲突区说。价格。”根据杜特（Dutt）的说法，中国不希望冲突升级。尽管如此，随着这么多动人的作品和玩家的可能性，意外升级的可能性不能完全被驳回。”红海暴力行为对亚洲能源供应的直接影响很可能是可以管理的。 “如果油价和油轮货物在未来几周内增加，可能会有更大的间接影响。” &lt;/p>; &lt;p>; vortexa的数据显示，2023年在亚洲的海上供应中，只有10％原油，6％的干净精制产品和27％的燃油和其他肮脏产品通过Bab El Mandeb，这是也门，吉布提和厄立特里亚之间的海峡，这是印度洋和地中海之间运输的关键苏伊士运河。李说。她补充说，能源生产。 0A74-417F-A3C6-FB4ED5122AEF_2841AB54.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;武装人员站在海滩上，作为一艘被胡塞（Houthis）抓住的商业船，是固定在houthis的海岸上也门艾尔·萨利夫（Al-Salif），2023年12月。胡塞武装分子的目标是他们说与以色列有联系的船只。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一位能源分析师说，美国油股较高的库存和适度的吸收率使石油价格上涨幅度较高如果红海冲突升级，可能会跳跃。风险管理。&lt;/p>; &lt;p>;胡塞武装分子的目标是他们说与以色列有联系的船只，这是与哈马斯战争锁定的。叛军还一直在针对以色列发射无人机和导弹，超过1,000英里（1,600公里）。&lt;/p>; &lt;p>;“由于最近在红海发生的袭击，自去年以来的发货延误恶化了，” Thiagarajan分析师说，&lt;/p>; &lt;p>;船只被迫在好希望的斗篷上转移，总计两周的旅程，或者在亚洲和欧洲之间的30％至40％的时间。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;货物的延误并不是仅仅是仅仅是航行时间的时间更长，还因为买家必须由于较高的费用而重新谈判合同，这意味着货物一直在水上，直到达成协议。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: Chinese Communist Party mouthpiece calls Western politicians ‘shameless liars’, accuses them of glorifying Hong Kong tycoon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248646/jimmy-lai-trial-chinese-communist-party-mouthpiece-calls-western-politicians-shameless-liars-accuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 17:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/d4b43c59-2524-4ded-83b7-d10471f65862_866658832.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”吉米·莱（Jimmy Lai）是“虔诚的基督徒”和“自由，民主和人权的战士”。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家中国共产党报纸将西方政客和媒体抨击为“卑鄙和无耻的骗子”，并指责他们在声称媒体的同时赞美苹果日报的创始人吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee）大亨无法在香港进行公正的审判。&lt;/p>; &lt;p>;《人气日报》（People Daily）是该国统治政党的吹嘴，周二发表了关于其网站的海外版本的强烈措辞评论，因为Lai的国家安全试验进入了其网站第10天。&lt;/p>; &lt;p>;这位76岁的年轻人面临着两项阴谋指控，在《北京实施的国家安全法》下与外国军队勾结，以及殖民时代的煽动性立法的第三起阴谋指控。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;莱被指控呼吁对当局进行国际制裁，并在2019年发生反政府抗议活动后煽动公众仇恨。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法院拒绝吉米·莱（Jimmy Lai）拒绝阻止证人的“无关”证人。证据&lt;/h3>; &lt;p>;周二的评论将西方的一些政治家和媒体描述为“卑鄙和无耻的骗子”，指责他们误导了公众舆论，并通过荣耀莱作为“正直的媒体个性”，破坏了公正审判的权利， “虔诚的基督徒”和“自由，民主和人权的战士”。&lt;/p>; &lt;p>;“魔鬼是魔鬼。油漆无法掩盖他丑陋凶恶的脸。”那些美国和西方政客和媒体不遗余力地美化赖以生存，并大声要求为他伸张正义。他们是否想表明自己处于同一联盟？ /p>; &lt;p>;本月初，英国总理里希·萨纳克（Rishi Sunak）谴责该审判是“出于政治动机”，誓言他的政府已成为继续与北京提起案件的优先事项。莱是英国公民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;人们的日报还瞄准了西方政治家和媒体，因为他们说诉讼是“不公平的”陪审团在司法管辖区中很普遍。&lt;/p>; &lt;p>;该报纸辩护了法院拒绝莱保释的法院裁决。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年12月，他被简短地授予保释金并被拘留，并被逮捕。在外国部队的情况下，随着法院后来撤销了决定并将媒体大亨拘留。&lt;/p>; &lt;p>;媒体大亨已被拘留了1100天以上。&lt;/p>; &lt;h3>;吉米·莱（Jimmy Lai）慷慨地给予了香港反对派和美国团体，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;“莱（Lai）被保释后，他经常与香港的外国政客和反中国元素联系，”该报道说。 “他根本没有停止危害国家安全的活动。&lt;/p>; &lt;p>;“否认他的保释是完全合法和合理的。那些美国和西方政客和媒体是否理解因果关系吗？ &lt;/p>; &lt;p>;人们每天都指向这次会议，并作为西方政治家努力防止吉米·莱（Jimmy Lai）接受公正审判的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Watched by strangers: China mother live-streams son, 9, doing homework, says he works 3 times faster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247755/watched-strangers-china-mother-live-streams-son-9-doing-homework-says-he-works-3-times-faster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/04C933C7-3110-44AB-84DA-DA-DA-ADEBB590B7B7B7B9_7270067F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他做功课，以便陌生人可以观看，因此他的表现令人惊喜。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一位母亲一直在现场直播她的儿子做作业，以便在网上观看陌生人，这是一种非常规的尝试来促进男孩的作品专注于学习。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国西南部四川省的母亲，Zhang的姓氏开始在2024年的第一周使用Douyin帐户进行现场直播她的九岁的学习课程。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她说这种效果“令人惊讶”，并声称她的儿子完成了他的作业，比平常快两到三倍。他还停止了习惯，例如在学习时与橡皮擦一起玩。&lt;/p>; &lt;p>;张说，1月6日，有900多人观察到那个男孩那天晚上在从事上学工作，他完成了整个周末的工作一个会话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/15/66d43a5a5a5a-c84b-412e -87A1-941ECEE57D70_4D8F0D45.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;社交媒体平台男孩的母亲用来流媒体的学习课程不允许孩子出现，因此只有显示了年轻人的手和工作。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，现场直播使儿子处于“许多眼睛”的手表下，也使她摆脱了在杂耍家务和忙碌的家庭劳动时监督他的负担照顾她的另一个三岁的孩子。&lt;/p>; &lt;p>; douyin不允许未成年人出现在现场流中，所以张只展示了儿子的手和他的作业。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;母亲的创新方法激发了其他父母，因为他们的孩子缺乏重点尝试相同的策略。有些成年人也采用了这种方法。&lt;/p>; &lt;p>;一名28岁的年轻人在张的视频下评论说，她在观看视频后开始自己的学习，并帮助她远离手机，然后离开从其他干扰。由南中国晨报的所有者阿里巴巴经营的，一对一的学习监督服务的价格约为20元（2.80美元），持续了五个小时。&lt;/p>; &lt;p>;该服务分配每个买家观看他们通过视频通话学习的人类主管。&lt;/p>; &lt;p>;买方可以使用不同的“模式”选择各种互动级别，例如主管责骂他们懒惰的“严酷模式”。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Juanwu Studio是一家专门从事此类服务的TAOBAO商店，有数百个月订单和24,000多个关注者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/ecbbff8b-b59e-486e-486f-8f9f-3571d028b28b2_c54ddb00.jpg00.jpg“ “>;一对一的在线学习主管服务在中国忙碌的父母中非常受欢迎。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Juanwu Studio的所有者，24岁的Hu Xeliang在现场直播了他的视频平台的研究生入学考试研究后开始了自己的业务。 com在2022年。&lt;/p>; &lt;p>;他的帐户到目前为止吸引了480,000个关注者，他还启动了虚拟的研究 - 聊天室，一次可容纳300人。&lt;/p>; &lt;p>;用户在每个位置成本15元的虚拟学习室产品中说：“与他人一起学习时，我更有动力学习。气氛值得。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China holds moral high ground as global leader, top diplomat says in push for alternative world order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248650/china-holds-moral-high-ground-global-leader-top-diplomat-says-push-alternative-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 18:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/06262D27-0A1D-43B7-9F56-B6EA84F8E75B_C64F3068.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” “营地对抗和零和零游戏的古老路径”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将在其发展方面变得更加“自信，自信”，中国的顶级外交官承诺，作为更广泛的推动一部分，以替代其自信的外交方式&lt;/p>; &lt;p>;在共产党的旗舰杂志Qiushi周二发表的一篇文章中，外交大臣王伊试图对中国陷入困境的外部环境提出积极的看法，誓言要推动“平等”和“平等”和“平等”和“包容”的多边主义和全球化以集结国际支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然该国已经度过了“许多风暴和海浪”，并克服了十年前习近平自加权以来的“各种困难和挑战”，但北京曾经掌权王说：“有效地领导世界发展的方向”，并成为“道德吸引力”的国际力量。合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;王的文章反映了上个月末上个月晚些时候关于外交事务的顶级内部聚会会议的要旨，当时习近平发誓要进一步收紧该党的控制权，并承诺将中国的全球地位提升到新的水平，尽管王在新文章中声称，华盛顿所谓的遏制工作。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有命名华盛顿，他还是试图将中国作为国际关系的新道路展示，这是由美国现有世界秩序以冷战式部门标记的现有世界秩序的替代品， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有必要提倡所有国家通过对话而不是对抗和伙伴关系而不是联盟采用州到国家关系的新途径，通过对话和解决争端桥梁差异王说。 - 节目游戏，更不用说重复战争和冲突的错误”。和权力政治，反对一些国家对国际事务的垄断。 &lt;/p>; &lt;p>;王的最高外交政策助手&lt;/p>; &lt;p>;王也承诺效忠中国的强人领导人，称赞XI是“外交事务的最高决策者和首席建筑师”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但他对令人失望的前外交部长秦帮派和前国防部长李·香格（Li Shangfu）的命运保持沉默西方和保证的中国将遵守国内外的开放和包容性，推动双赢合作并抵制试图扭转经济全球化的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;“在世界上发生巨大变化的背景下，没有国家可以独自生存。 “胜者为王”更是愚蠢。我们必须遵守促进团结与合作的正确道路。”他在文章中说。在其发展“路径，理论，体系和文化”中变得更加“自信，自我统计”。王说，环境”在应对困难和挑战时呼吁“无所畏惧”，“顽强”的战斗精神。他说。我们，欧洲和其他主要西方大国。&lt;/p>; &lt;p>;他列出了北京和华盛顿彼此相处的“探索正确的方式”，并加深了与莫斯科的“战略相互信任和互惠互利的合作”俄罗斯对乌克兰的持久战争是北京的重点。将继续“探索与我们相处的正确方法”：王Yi &lt;/h3>; &lt;p>;，但专家们对该国的尝试进一步加强了对不透明和高度集中的决策过程的尝试表示担忧。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/宾夕法尼亚州巴克内尔大学国际关系教授Zhu P>; &lt;p>; Zhiqun Zhu说，虽然这项努力将进一步将XI的地位提升到已故领导人毛泽东的水平，但很少有专业外交官的空间来动手或地址恶化外部挑战。 >; &lt;p>;在与俄罗斯和伊朗建立“反赎罪”联盟的同时，并针对其感知到的对手部署经济胁迫，而习近平的主要权力外交政策“风险过度抛弃，使敌人在所有方面成为敌人，疏远潜在的有价值的伙伴，并统一统一，并统一统一赵说。 &lt;/p>; &lt;p>;更糟糕的是，“外交政策官僚机构的政治化改变了中国外交官的激励结构，这些专业人士的激励结构使他们成为朋友并将敌人变成了赢得胜利的政治忠诚主义者和狼勇士他说，以“战斗精神”来捍卫核心国家利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>