<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea eyes new Japan pact to mark 60 years of ties, but can it cement improving relations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255867/south-korea-eyes-new-japan-pact-mark-60-years-ties-can-it-cement-improving-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 08:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/42f3a9a7-6eab-4a06-bb9a-40972986265c_020f8595.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（右）与去年5月，日本首相岸田文雄在首尔青瓦台会面后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，韩国正在试探日本明年是否有可能签署一项促进双边关系的新协议，以纪念两国恢复外交关系 60 周年。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，首尔和东京之间的关系一直令人担忧，这主要是由于对两国共同历史的截然不同的解释造成的。但自尹石烈 2022 年 5 月就任韩国总统以来，两国关系逐渐改善。&lt;/p>;&lt;p>;尹石烈办公室的一位高级官员在向国内外发表的评论中概述了尹石烈进一步加强两国关系的希望本月早些时候有媒体报道。日本《读卖新闻》3月13日报道，该官员称尹恩惠希望访问日本，首尔希望以1998年《日韩联合声明》为基础，该声明概述了面向未来的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/2ea77685-78ee-4f3b-bc15-b174c8f6fde1_e630fdd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 3 月，尹先生飞往东京羽田机场与岸田进行峰会会谈的飞机上悬挂着日本和韩国国旗。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方方面，东京方面尚未对首尔的接触发表评论，但众所周知，双方一直在就一系列话题进行讨论，包括正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士警告说，尽管东京倾向于与其近邻建立更好的安全和贸易关系，但由于担心尹恩惠之后的任何新政府可能会后退 — — 甚至是，它仍然保持警惕他们指出，这正是日韩慰安妇协议所发生的情况，该协议由两国外长于 2015 年 12 月签署，日本提供了向一个基金会提供 10 亿日元（670 万美元），该基金会旨在补偿 47 名幸存的前“慰安妇”（日本对战时性奴隶的委婉说法）的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;四年后，根据一项新的首尔政府解散后，该基金会被解散，该协议实际上被废除。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，日本政府将会非常谨慎，”东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示。东京大学。&lt;/p>;&lt;p>;日本担心新协议可能会被视为对 1965 年外交关系正常化条约的重新谈判，距日本在二战中战败二十年后，东京支付了 300 美元他说，赔偿金为 100 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/0d085044 -6766-44c1-9cca-d7ab79ee7f7e_ce0ec74f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者于 2023 年 6 月在韩国首尔日本大使馆附近举行集会，呼吁日本向二战期间日军性奴受害者道歉并赔偿。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本也可能担心韩国新政府可能会背弃任何协议，就像他们在‘慰安妇’问题上所做的那样2019 年达成协议，”Hinata-Yamaguchi 说道。他表示，差异在于看法。&lt;/p>;&lt;p>;“日本说历史问题已经解决，但韩国人说他们才刚刚开始谈判，而且许多人说日本已经摆脱了困境太容易了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，日本高级政治人物很可能会说或做一些触怒韩国情感的事情 — — 例如向日本战争死难者表示敬意。靖国神社是“甲级”战犯的最后安息之地，或者是利用历史问题激怒选民的韩国政客的最后安息地。&lt;/p>;&lt;h3>;一块海底可能会破坏日韩关系的升温。原因如下&lt;/h3>;&lt;p>;“目前确实缺乏相互政治信心，这对于正在讨论的面向未来的关系至关重要，”日向山口说。&lt;/p>;&lt;东京早稻田大学国际关系助理教授本·阿西奥内 (Ben Ascione) 表示，在尹恩惠的前任文在寅任职期间，双边关系有所下滑，而这种逆转几乎完全归功于新总统的努力。&lt;/p>; >;&lt;p>;“只要尹在位，日本和韩国就有合作的潜力，庆祝建交 60 周年就是一种积极的方式，”他说。 “但问题在于安全和政治合作的长期稳定性。”&lt;/p>;&lt;p>;尹总统的五年任期已经过半，阿西奥内表示，任何其他人“不太可能”总统愿意像尹那样解决“慰安妇”和强迫劳动问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/19/1f28358e-fc8d-4380-bb6e-7c0534ed1042_4c102637.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）尹，美国总统乔·拜登和日本首相岸田于 2023 年 8 月在戴维营。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指出，两国关系超越了双边关系，因为东京和首尔都已去年乔·拜登总统邀请尹正和日本首相岸田文雄访问戴维营后，三边关系变得更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是这种关系能够制度化到什么程度，以便未来它不会依赖当时的日本首相或韩国总统，”阿西奥内说。 “如果它能够牢固地根植于各级政府，特别是外交部和安全部，那么在尹下任后，它就不会轻易被瓦解。”&lt;/p>;&lt;p>;但最终，他同意这样的评估：日本和韩国政客为了短期政治利益煽动历史仇恨，不加警惕的言论或行动很容易、很快地毁掉了良好的工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK closer to passing Sunak’s Rwanda asylum law after changes overturned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255866/uk-closer-passing-sunaks-rwanda-asylum-law-after-changes-overturned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/eec90a92-77ad-4341-93bc-8afebb775432_af9ba22d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)备受争议的将寻求庇护者驱逐到卢旺达的法案在英国政府拒绝了议会上院提出的所有修改建议后，周一更接近成为法律。&lt; /p>;&lt;p>;根据卢旺达计划，乘坐小型充气船抵达英格兰南部海岸的寻求庇护者将被送往这个东非国家，但到目前为止，尚未有人因持续存在的法律挑战而被驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;下议院投票推翻了上议院未经选举产生的议员提出的 10 项拟议修正案，其中包括旨在确保立法完全符合国内法和国际法的修正案，以及豁免与英国武装部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/7578b652-f8bc- 49f3-80f0-514b7c4bf332_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月，示威者在伦敦市中心内政部外抗议英国政府将移民驱逐到卢旺达的计划。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项立法试图通过宣布卢旺达为安全国家来结束法律封锁，并废除英国人权法的部分内容，现在周三返回议会上院进行投票。如果不加修改地通过，它最早可能在本周成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;这仍然意味着最早可能需要几周时间，任何驱逐航班才会飞往卢旺达。尽管该法案旨在阻止英国法院就卢旺达是否是一个安全国家进行听证，但任何被选为驱逐出境的人仍然可以提出个人法律上诉。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在卢旺达投入了大量政治资本。卢旺达政策并希望，如果驱逐航班在预计今年晚些时候举行的选举之前离开，这将有助于扭转在民意调查中严重落后的保守党的命运。&lt;/p>;&lt;p>;通过将寻求庇护者送往卢旺达，政府希望阻止人们进行穿越英吉利海峡的危险旅程，从而降低他们的住房成本。目前此类成本每年约为 30 亿英镑（38 亿美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;随着卢旺达法案通过下议院，英国苏纳克在激烈的投票中幸存下来&lt;/h3>;&lt;p>;政府设想派遣数千名卢旺达寻求庇护者，尽管这个东非国家目前只能容纳几百人。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克周一表示，政府仍然致力于“在春季”向卢旺达派遣航班，他的发言人告诉记者，官员们已经确定了将乘坐第一批驱逐航班的人员。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，议会支出监管机构在对该计划成本的最详细估计中表示，该计划的成本将超过6 亿英镑（7.64 亿美元）用于驱逐和照顾首批 300 名被送往卢旺达的寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，该计划的最终成本在五年内可能高达 39 亿英镑周一由公共政策研究所发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 07:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heritage architectural models of Beijing’s Old Summer Palace structures to go on display in Hong Kong for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255838/heritage-architectural-models-beijings-old-summer-palace-structures-go-display-hong-kong-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/510ec8b2-8f9a-4205-8400-97e8bccdebe2_66f1976c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京大学文物建筑系研究员李雨萌博士故宫博物院。圆明园建筑（又称圆明园）的遗产建筑模型将于3月20日起在香港展出。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;获得联合国教科文组织计划认可的遗产建筑模型将于周三首次在香港展出，让您一睹清朝（1644-1911）皇宫的奢华风采。&lt;/p>;&lt;p>;这些模型是来自香港约 190 件珍贵文物的一部分。北京故宫博物院抵达北京，作为题为“香港赛马会系列：圆明园——皇家园林宫殿的艺术与文化”的新展览的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;之前曾为皇帝批准而制作施工开始后，这些具有 150 年历史的模型展示了结构的内部和外部，配有可拆卸的屋顶和详细说明房间数量、尺寸和方向的标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/f6621fc4-7d75-44c5-a230-5971f160a7b9_dcc4b833.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界和平大厅的模型。据说这座殿是雍正皇帝最喜欢的住所。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“观看这些模特就像是在与设计师对话。它让我们看到了历代皇帝的视角。”故宫博物院文物建筑部研究员李玉萌说，并补充说这些模型有助于揭示数百年历史的建筑实践。&lt;/p>;&lt;p>;“ “实物历史文物的视觉冲击力还可以增强香港观众对圆明园的了解。”李补充道，他指的是这座曾经被誉为世界“园林中的花园”但在 1860 年被烧毁的皇家住所。英法军队发动的第二次鸦片战争。&lt;/p>;&lt;p>;它的建造花费了难以估量的成本、最高的艺术水平和150年的时间。由于规模宏大，据称动用了 4000 名男子三天时间才将其烧毁。&lt;/p>;&lt;h3>;计算机建模展示了北京圆明园昔日的辉煌&lt;/h3>;&lt;p>;展出的两个模型 –根据世界纪念碑基金会的说法，这些模型在中文中被称为“唐阳”或“铁纸模型”，主要是在 1874 年左右用不同类型的纸张、胶水和木材制成的。&lt;/p>;&lt;p>;制作此类模型的精细过程使他们的名字，李说熨烫过程有点类似于熨烫衣服。&lt;/p>;&lt;p>;“这些板是用多层纸粘在一起制成的。如果让它们自然干燥，它们就会起皱，这就是为什么要加热以使它们变得光滑。热量还有助于实现所需的形状，例如屋顶的曲线。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;这些模型是杨氏雷档案馆的一部分，该档案馆收藏了担任顶级宫廷建筑师的雷氏家族的建筑作品两个世纪以来，已经有七代人了。这些档案得到了联合国教科文组织世界记忆计划的认可，该计划旨在保护世界文献遗产。&lt;/p>;&lt;p>;雷氏家族来自江西省，据信带来了南方木工的专业知识。飞往北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/84ec9b28-0607-4f82 -9435-b27035e78cea_e4a88fd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九洲太平殿模型。据一位研究人员称，该建筑被王室用于娱乐和休闲。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，圆明园的建筑风格复杂多样，与故宫相比，更能体现皇帝的个性化品味。&lt;/p>; &lt;p>;李说，太平殿共有33间房间，布局酷似佛教吉祥符号“万”字，反映了雍正皇帝的宗教信仰。&lt;/p>;&lt;p>;太平殿模型《太平九洲》按1：100的比例制作，原建筑标志着圆明园建设的一个重要的延伸阶段。李说，这里主要是娱乐休闲区。&lt;/p>;&lt;h3>;何鸿燊捐款将被盗的铜马头归还给北京圆明园&lt;/h3>;&lt;p>;此类建筑模型现存约80个到今天。其中五件和一件复制品是从北京借来的，将在两场单独的展览中展出。此次展出的太平殿模型据说是雍正皇帝最喜欢的居所。&lt;/p>;&lt;p>;展览将于3月20日至8月12日在西香港故宫文化博物馆举行九龙文化区，全票票价港币150元，优惠票价港币75元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 07:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should cherish literary legend Jin Yong and the city’s unique cultural role that allows his works to shine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255814/hong-kong-should-cherish-literary-legend-jin-yong-and-citys-unique-cultural-role-allows-his-works?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/89e3320b-4c4c-476f-94d4-9bee638995e0_0c629bc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;庆祝已故小说家金庸百岁诞辰的展览中环爱丁堡广场。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国武侠小说家车良镛（笔名金庸）的百岁诞辰备受瞩目，令人兴奋不已他的粉丝，包括我。&lt;/p>;&lt;p>;当我在 20 世纪 90 年代初第一次读他的小说时，还是个中学生，这种类型的小说对于青少年来说仍然被认为是“不健康的”。如果在教室里发现金庸小说，书就会被没收。但事实证明，他的书具有不可抗拒的吸引力，而且到处都有盗版。&lt;/p>;&lt;p>;我在火车站前的报刊亭买了我的第一本金庸小说。封面上印着《乾隆秘史》——盗版书编辑显然认为这个标题比原版更有吸引力：书剑恩仇。&lt;/p>;&lt;p>;我青春期最美好的回忆之一就是在宿舍熄灯后，拿着电池手电筒读金庸小说。武侠世界——江湖——提供了逃避现实的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/18/0325730c-43bf-4c18-bc88-01170792b3d7_f405a939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金庸拿着他的书《书的报恩与报仇》 2002年，他在香港的办公室里看到《剑》。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金庸小说的流行最终为作者赢得了官方的认可。到了20世纪90年代末，他被认为是20世纪最伟大的中国小说家之一，与鲁迅、老舍、茅盾等老一代大师相提并论。金庸小说曾一度被认为低俗，但如今已成为中国文学学生的“必读”名单之一。&lt;/p>;&lt;p>;金庸小说确实值得赞扬和认可。他的小说及其启发的众多电视剧、电影、电子游戏和音乐已成为一种文化现象。&lt;/p>;&lt;p>;他的一些代表作，包括《倚天屠龙记》、《笑傲江湖》 、《半神半魔》与《三国演义》、《西游记》等中国百年经典相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国读者来说，金庸结合了《指环王》三部曲作者JRR托尔金、《哈利波特》系列背后的JK罗琳、史诗《冰与火之歌》的乔治RR马丁的大师。&lt;/p>;&lt;p>;但金庸的作品本质上也是中国式的，故事发生在中国历史上的变革时刻以及中国的著名风景和古城中。他书中描述的武术招式往往取材于中国哲学和古典文献，这使得他的作品翻译成英文成为一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;从某种程度上来说，金庸小说已经成为中国文学史上的重要作品。华人身份，以及维系华人社会的文化力量。很难找到一个在文化上认同自己是中国人却不了解金庸武侠世界的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/0498ceda-e324-4296-afc4-4e868c39eb61_3c2846da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广告香港邮政为纪念金庸而发行的特别邮票。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港完全有理由为金庸感到骄傲，他在这座城市度过了大半生。尽管他的15部武侠小说中从未提及香港，但这座城市在培育武侠文化以及像金庸这样的大师使武侠文化得以延续方面发挥着不可替代的作用。&lt;/p>;&lt;p>;金庸抵达香港20世纪40年代末，一个两手空空的年轻人。他后来成为一名出色的作家和报纸老板。如果他在1950年代到1970年代留在中国大陆创作和出版小说，他的天才和创造力就没有机会大放异彩。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有香港蓬勃发展的娱乐业，他的影响力可能会小得多。 ，将一个人的想象力变成了一种永恒的文化和商业资产。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该珍惜其作为华人世界独特文化点的价值，允许独立的思想和话语存在。树立纪念碑、举办盛大的招待会，缅怀过去的辉煌，同样重要的是维护城市包容的文化环境，让金庸等大师的作品继续有根基茁壮成长。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 40% of Americans see China as top US enemy in new poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255865/about-40-americans-see-china-top-us-enemy-new-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 06:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/ef75d61a-3471-4661-ae05-d77a3f640684_28f3a134.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国国旗。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;盖洛普民意调查显示，美国人继续将中国视为美国最大的对手，其次是俄罗斯，而加拿大和日本的支持率最高，为 83%周一显示。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份进行的电话调查中，当被问及他们认为国家“当今最大的敌人”时，41% 的受访者表示中国是中国。中国连续第四年位居被视为敌人名单之首，尽管这一数字较 2023 年的 50% 有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和伊朗紧随其后，分别为 26% 和 9%。虽然俄罗斯的这一数字也从 2023 年的 32% 下降，但伊朗的这一数字却从一年前的 2% 跃升。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查发现，67% 的共和党人和 40% 的无党派人士认可中国作为该国最大的敌人，但只有 18% 的民主党人有同样的感觉，其中 48% 的人将俄罗斯列为主要对手。&lt;/p>;&lt;h3>;随着预算增加，美国国防对中国加大了压力盖洛普表示，参与调查的约 1,000 名成年人中，有 5% 的人称美国是自己最大的敌人，这是这家总部位于华盛顿的咨询公司自开始调查以来记录的最高水平2001 年就曾提出过这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜紧随美国之后，为 4%，较 2023 年的 7% 有所下降，而 2018 年则为 51%。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和日本紧随其后，其次是英国、德国、法国和台湾，支持率分别为 82%、79%、78% 和 77%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 06:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s private firms, fed up with crippling payment delays and ‘red-tape excuses’, push back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255829/chinas-private-firms-fed-crippling-payment-delays-and-red-tape-excuses-push-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/35262322-a1f9-4ad1-8c05-1746962f7eb8_e468302d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据说逾期付款“在建筑中太常见了”随着中国应对房地产市场持续低迷，房地产行业”。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新的调查结果显示，面对严重的付款延迟、更具挑战性的需求放缓和产能过剩的复杂情况，陷入困境的中国私营企业正在改变其经营方式。&lt;/p >;&lt;p>;Leon Jin 是经历过惨痛教训的人之一。这让他在交易中变得更加谨慎和规避风险，包括与国有客户打交道时，不能再盲目地相信这些客户会按时付款。&lt;/p>;&lt;p>;“获得延迟付款变得越来越困难”，中国东北国营电网的材料供应商金感叹道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2024 中国的情况，在中国开展业务时，他的情况似乎已成为常态，而不是异常情况。专门从事信用保险和风险管理的科法斯最近进行了企业支付调查。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的产业政策是否走在最佳道路上？一些北京顾问提出热门观点&lt;/h3>;&lt;p>;金说：“在疫情之前，逾期付款并不常见，通常持续不超过六个月。”他强调，自疫情以来，拖欠付款的情况激增，有的甚至坚持了两年多。&lt;/p>;&lt;p>;金最近表示，他的国有企业客户仍欠他三年前完成的一个项目12万元人民币（16,700美元）。尽管他努力联系公司要求付款，但没有收到任何回复，也不允许他进入他们的办公场所。&lt;/p>;&lt;p>;“现金流受到巨大打击。对于像我们这样的小微企业来说，如果没有足够的资金，我们的项目根本无法进行。”他说。 “今后我会坚持全额付款。我知道我不可避免地要承担更少的项目，但最好拒绝那些只会导致更多损失的项目。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国社交媒体上充斥着愤怒的帖子：中国西南地区一名女商人因试图向政府追讨价值 2.2 亿元人民币的欠款而被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;直击此类拖欠付款的核心由于中国大流行引发的经济放缓加剧了这种情况，北京一直在加大对省级当局和国有企业的压力，要求它们偿还欠私营企业的债务。&lt;/p>;&lt;p>;但科法斯表示，在 1,020 名受访者中， 62% 的企业报告逾期付款，高于一年前的 40%。竞争加剧被认为是导致客户财务困难的最大原因，部分原因是某些行业产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;“需求放缓是企业运营的第二大风险，我们的受访者认为与 2023 年相比，这一数字将变得更加严重。”科法斯在调查分析中表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京一再推动解决该国长期存在的“三角债务”问题，但拖欠的痛苦仍然持续存在。一系列延迟或部分付款使公司彼此或银行负债累累。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家警告说，限制措施可能会打击北京的“生产力”计划&lt;/h3>;&lt;p>;三十多年来，这些限制措施首次困扰中国此前，在经济放缓和房地产市场持续低迷的背景下，三角债务不受欢迎地回归该国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管科法斯表示，平均付款延迟从2022年的83天下降到2023年的64天可能是现金流状况改善的迹象，但中国企业越来越谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果称，“更多地使用风险管理工具和更严格的付款条件也证明了这一点”到 2023 年，对客户表示更有信心的公司比例不断下降，从 33% 下降到 16%。&lt;/p>;&lt;p>;对于像金氏这样的一些私营企业来说，拖欠付款对现金流的影响削弱了他们的意愿经济扩张，阻碍了世界第二大经济体疫情后反弹的重要引擎。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导层制定了今年经济增长 5% 的雄心勃勃的目标，但要做到这一点需要考虑到与 2023 年相比相对较高的基数以及零星的经济逆风，这一势头得到了大幅提升。其中包括持续的通货紧缩风险、持续的房地产危机以及来自西方不断升级的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“[逾期付款]在建筑行业太常见了，”一家大型建筑公司的私人分包商布鲁斯·卢(Bruce Lu)表示。华中地区国有建筑公司。 “我不会接手那些大型房地产项目。我可能会将重点转移到政府支持且拥有坚实财务支持的小型项目上。”&lt;/p>;&lt;p>;根据科法斯的调查，建筑行业在 2023 年仍然是受拖欠影响最大的行业，拖欠付款平均延误时间为84天，房地产开发商仍面临资金压力。&lt;/p>;&lt;p>;卢说，他的国企客户在2019年完成的三个项目中欠他1100万元，这使他无法向下游付款&lt;/p>;&lt;p>;“起初，我们在追款方面取得了一些进展，但现在却处于停滞状态。他们总是以繁文缛节为借口拖延，”陆说。他已向法院向国有债务人讨债，但仍感叹这件事有多困难。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国大陆的台商转向行动愈演愈烈：“更加谨慎”：调查&lt;/h3>;&lt;p>;浙江省民营经济研究中心委员王其昌指出，解决中国债务问题很大程度上围绕着“创造更好的商业环境” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府偿还债务的资金主要来自税收，”王说。 “只有企业敢于投资和创新，提供消费者愿意付费的商品，政府才能产生更多的增值税、所得税和销售税。”&lt;/p>;&lt;p>;当局需要采取措施他强调，要以实际行动重振企业信心，而不是“喊口号、发文件”。&lt;/p>;&lt;p>;他建议将产权保护落实到司法体系中，提振企业保护私有财产的信心。&lt; /p>;&lt;p>;“消除商业领域过度的民族主义也很重要，”王说，他列举了最近针对中国最大瓶装水生产商农夫山泉的网络攻击，并指出此类事件“伤害了商业情绪，阻碍了商业发展”。发展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Freddie Mercury’s London mansion up for sale, first time since 1980]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255864/freddie-mercurys-london-mansion-sale-first-time-1980?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 06:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/2cdcb9e3-fb42-43f6-935c-4f4efda3f446_f976acce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦的房子被称为花园小屋，弗雷迪·墨丘利 (Freddie Mercury) 居住于此他生命的最后十年即将被拍卖。照片：（巴尼·辛德尔（Barney Hindle）来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;弗雷迪·墨丘利 (Freddie Mercury) 在伦敦的避难所，他在那里度过了生命的最后十年，近半个世纪以来首次出售 – minus &lt;/p>;&lt;p>;花园别墅 (Garden Lodge) 是位于肯辛顿 (Kensington) 高档社区的一栋新乔治亚砖砌住宅，由莱坊 (Knight Frank) 出售，出价超过 3000 万英镑（3800 万美元）。未公开上市。&lt;/p>;&lt;p>;皇后乐队主唱 Mercury 于 1980 年买下了这栋房子，这一年乐队的专辑《The Game》凭借热门歌曲 Another One Bites the Dust 和 Crazy Little Thing Called Love 登上排行榜榜首。据《Mercury: An Intimate Biography of Freddie Mercury》报道，据报道，他以现金购买了该房产，该房产标价超过 50 万英镑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/b1a3a8a4-358a-4971-9423-e29ec266834f_c7416ecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;已故皇后乐队主唱 Freddie Mercury 在日本拍摄的一张未注明日期的宝丽来照片。照片：苏富比拍卖行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我看到了这所房子，爱上了它，半小时内它就是我的了，”根据书中所述，Mercury 吹嘘道。&lt; /p>;&lt;p>;水星对房子进行了大规模的翻修，并在里面装满了珍贵的艺术品，包括毕加索、达利和马蒂斯的作品。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢被华丽的事物包围，”水星说。 “我想要过维多利亚时代的生活，周围都是精致的杂物。”&lt;/p>;&lt;h3>;弗雷迪·墨丘利 (Freddie Mercury) 的标志性纪念品在拍卖会上售价数百万美元&lt;/h3>;&lt;p>;墨丘利 (Freddie Mercury) 于 1991 年因艾滋病相关肺炎在家中去世45 岁时。&lt;/p>;&lt;p>;他把八卧室别墅和所有财产留给了住在那里的密友兼前女友玛丽·奥斯汀。去年，她通过出售他收藏的舞台服装、美术作品和歌词，赚了数百万美元。 &lt;/p>; &lt;p>;“这所房子是最光荣的记忆盒，因为它在每个房间里都有这样的爱和温暖，”奥斯丁在一份声明中说。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/03/19/7f0ff5f7-0f7-0f444444444ea3-90ff-90ff-3fd2583838a4711_d471_d471_d471_d42872.jjd.jjjjjjd.jjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjjd.jjjjjjjjjjjdypg g. “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;伦敦花园小屋的一个房间，摇滚明星弗雷迪·水星（Freddie Mercury）的生活在他一生的最后十年。照片：骑士弗兰克（Knight Frank）通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“住在里面很高兴，我在这里有很多美好的回忆。现在它是空的，我仿佛回到了我们第一次看到它时的情景。自从我和弗雷迪（Freddie）走过传说中的绿门以来著名的花园大门上刻有涂鸦和粉丝的爱情笔记，是水星最珍贵的财产中的59家，9月以1,220万英镑（1,540万美元）售出。门带来了412,750英镑（521,000美元），包括买家的保费。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https:///feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Article 23: Concern over subsidiary legislation understandable but misplaced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3255813/article-23-concern-over-subsidiary-legislation-understandable-misplaced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/6219E007-AB95-4241-A611-F4E567C2FB11_DAF08B8C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 3月8日在香港立法委员会举行的第23条立法会议相对平静和理性。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这似乎发生了变化，在官员们宣布完成了立法委员会中保护国家安全法案的审查后，将有一项拟议的修正案，以赋予首席的修正案理事会的执行人员制定子公司立法“为了维护国家安全的需求，并更好地实施了……香港国家安全法，包括其第五章中有关保护中央人民政府国家安全的授权的规定”。&lt;/p>; &lt;p>;这项提议给许多人，尤其是媒体和国际社会带来了相对强烈的反应，也许是可以理解的，甚至是可以预见的。毕竟，香港国安法第五章可能是最受关注的章节，其中第54条提到“加强对……外国新闻机构的管理和服务的必要措施”，而第55条则涉及特殊情况。 &lt;/p>; &lt;p>;可能会在法律下进行犯罪。 p>;是，公众的关注点有些放错。附属立法是普通法法系和大陆法系司法管辖区中常见的一种次级立法形式。它的目的是提供有关主要立法中提供的事项的运营细节，准则和程序，但从不制定新法律，更不用说新的罪行了。&lt;/p>; &lt;p>;如果您违反了子公司立法，则可以因不遵守该法规而受到惩罚，但从未因对主要立法规定的犯罪罪而受到惩罚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;辅助立法在香港拥有悠久的历史。 《解释和一般条款条例》第28条，这是英国殖民政府在1960年代制定的法律，明确规定，任何条例的规定都不一致。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着什么，因为这意味着什么，因为这意味着什么法院解释的是，没有任何子公司立法可以超过或超过主要立法的范围或影响。该条例的第35条进一步规定，任何子公司立法都必须遵守LEGCO的批准，该法案可能会通过解决方案修改子公司立法的全部或任何部分。&lt;/p>; &lt;p>;辅助立法的性质和效力确实为1997年之后不变。的确，使用辅助立法来补充主要立法的运作，今天仍在继续；例如，今年到目前为止已经制定了20多项辅助立法。&lt;/p>; &lt;p>;与第23条法案的拟议修正案有关，至少还有三个相当重要的要点要记住。首先，任何附属立法必须被阅读和理解为遵守主要立法本身的相同要求。这意味着法案第1部分中规定的基本原则，即根据《公民和政治权利国际盟约》保护的个人权利以及法治原则，也应予以尊重，也应适用于任何附属立法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二，《香港国家安全法》是由国民大会常务委员会通过的高级法律，根据该法律，已经有权制定子公司立法。根据第23条法案制定的任何附属立法极不可能改变、取代或与国家安全法或根据该法制定的任何附属立法不一致。这也得出结论，任何根据该法案制定的子公司立法都不能扩大或限制法律的法律效力和范围。&lt;/p>; &lt;p>;第三，在我们的普通法制度下，任何子公司立法始终受到监督监督的约束控制司法机构。如果要在没有主要立法的权力或与任何规定相反的情况下制定任何子公司立法，法院可以通过司法审查将其击落。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，任何担忧都认为拟议的修正案赋予理事会首席执行官根据该法案制定子公司立法的权力，可能会导致对香港国家安全法第V章的权力或效力的任何扩大，这是没有法律或事实依据的，并且完全放错了位置。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel team to visit US over Biden concerns on Rafah and Gaza ‘anarchy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255863/israel-team-visit-us-over-biden-concerns-rafah-and-gaza-anarchy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 05:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/19/62804CA2-BB2A-4C84-8BD3-323C17C97C31_148351A2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”他们周一在加沙的拉法被摧毁。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周一警告以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu），以色列在拉法的军事行动将加深在加沙的无政府状态，他们同意，来自每一方的团队将在华盛顿举行会议白宫说。战斗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/9d4684f5-ba34-ba34-49cf-49cf-49cf-49cf-49cf-49cf- 9962-7E109C50FBD0_A66CEC46.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）在周一在华盛顿州白宫的美国国家安全顾问Jake Sullivan。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sullivan说，会议可能会在本周或下一个举行沙利文说，在以色列军方已经清除但不稳定的地区。他说：“在我们的军事，情报，外交官或人道主义专家之间进行了许多不同的讨论，但我们还没有机会进行全面的全面，综合，战略性的讨论。” &lt;/p >; &lt;h3>;以色列检查它是否杀死了加沙的哈马斯副军事领导人&lt;/h3>; &lt;p>;这两个领导人与加沙的关系越来越紧张。沙利文将这次谈话形容为“公事公办”，并表示谈话并没有突然结束。他说，拜登没有威胁限制美国对以色列的援助。沙利文说，拜登告诉内塔尼亚胡，他需要针对加沙制定连贯的战略，“而不是以色列猛烈攻击拉法”。他重申了美国对以色列努力摧毁哈马斯武装分子的支持，他们于10月7日袭击了以色列南部。&lt;/p>; &lt;p>;苏利文还确认，哈马斯队中的第三名领导人马尔万·伊萨（Marwan Issa）上次在以色列行动中丧生。星期。哈马斯尚未发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;该电话是自2月15日以来两位领导人之间的第一个电话，并且在以色列与内塔尼亚胡对加沙战争处理的最坚定的盟友之间的紧张局势之间存在。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 p>;内塔尼亚胡说，两人讨论了以色列对达到战争制定的所有目标的承诺：消除哈马斯，释放所有人质并确保加沙不再对以色列构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;这他在一份声明中说，“在提供有助于实现这些目标的必要人道主义援助的同时”。以色列的长期支持者和排名最高的犹太人当选官员，呼吁在以色列举行新的选举，并说内塔尼亚胡是和平的障碍。&lt;/p>; &lt;p>; biden赞扬了第二天的讲话，并说舒默呼应了舒默的声音许多美国人的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡在周日做出了严厉的回应，在一次采访中告诉CNN，舒默的讲话“完全不合适”。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡在周日向内阁会议重申了以色列部队尽管国际上为以色列避免进一步的平民伤亡的压力，但仍将进入拉法，这是一个相对安全的地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gambia rejects effort to reverse ban on female genital cutting, but new vote could come soon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3255861/gambia-rejects-effort-reverse-ban-female-genital-cutting-new-vote-could-come-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 04:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/19/49AE62EC-9968-4CA7-933F-58BA36DA2DA2DA2DA2D3C_6D49267B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一在冈比亚班朱尔辩论该法案。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一在冈比亚的议员们拒绝了，目前拒绝废除禁止对女性生殖器切割的禁令，这将使西非国家成为任何地方的第一个使这种反转的国家。立法者将该法案转交给了一个委员会进行进一步讨论，它可以在几周内返回另一票。&lt;/p>; &lt;p>;该程序也称为女性生殖器肢解，包括部分或完全删除外部生殖器，通常，传统的社区从业人员使用剃须刀或卫生工作者等工具。它可能引起严重的出血，死亡和分娩并发症，但在非洲部分地区仍然是一种广泛的做法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/19/AFC9270D-E2EC-4592-B018-4139665D9D9D87_109BAAD2.JPG“周一，在冈比亚塞雷昆达的议会外的纠察队为女孩提供手。照片：Hadim Thomas-Safe Hands for Girls for Girls for Ap>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Jaha Dukureh是Safe Hands for Girls for Girls for Girls for Girls for Girls for Girls for Girls for Girls for Girls of Girls旨在结束练习她担心接下来可能会废除其他保护妇女权利的法律。杜克雷（Dukureh）接受了该程序，并看着她的姐姐流血致死。这与宗教无关，而是控制女性及其身体的循环，”她说。联合国估计，冈比亚15至49岁的女性中有一半以上已经接受了该程序。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;新感觉&#39;：埃及诊所帮助妇女因生殖器造成伤害&lt;/h3>; &lt;p。 >;该法案得到了不到300万人的国家的宗教保守派的支持。其文字称“它寻求维护宗教纯洁性并维护文化规范和价值观”。该国最高的伊斯兰机构称这种做法是“伊斯兰的美德之一。” &lt;/p>; &lt;p>;冈比亚的前领导人Yahya Jammeh在2015年禁止这种做法，以惊讶激进主义者，没有公开解释。自从法律生效以来，执法一直很薄弱，只有两个案件被起诉。&lt;/p>; &lt;p>;周一，一群男女聚集在冈比亚议会外，有些人带有抗议该法案的迹象。防暴装备中的警察将他们拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;冈比亚的58名议员包括5名妇女。如果该法案最终通过议会，预计总统阿达玛·巴罗将签署成为法律。他没有公开谈论这项立法。&lt;/p>; &lt;p>;美国支持试图制止实践的激进主义者。本月早些时候，它以国际勇气奖授予了冈比亚激进主义者法乌·巴尔德（Fatou Baldeh）。&lt;/p>; &lt;p>;美国驻冈比亚大使馆拒绝透露是否有任何高级美国官员在华盛顿伸出援手冈比亚领导人对该法案。美国顶级全球妇女问题特使Geeta Rao Gupta在其电子邮件的声明中，称其为聆听Baldeh等幸存者的声音“非常重要”。&lt;/p>; &lt;p>;当地妇女权利中心主席领导层，法乌·贾格·桑格霍尔（Fatou Jagne Senghore）表示，该法案“旨在减少妇女权利并扭转近年来取得的很小进展”。当地女律师协会主席安娜·恩吉（Anna Njie）说，这种做法“已被证明是通过医学证据造成伤害”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/ffe74240-c4f8-4e47-9b1a-476d011d011d011d011d011d011d0e3a_c0f260d5.jpg55.jpg“ >;冈比亚抗议者在周一在冈比亚班朱尔辩论该法案时反对一项旨在使女性生殖器肢解非犯罪的法案。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国儿童基金会本月早些时候说，在过去八年中，全球约有3000万妇女进行了女性生殖器切割，其中大多数在非洲，但有些在亚洲和根据今年联合国人口人口基金的问答，中东的中东。其中包括南非，伊朗，印度和埃塞俄比亚。女孩从婴儿期到青春期都会接受这种手术。从长远来看，它可能导致尿路感染，月经问题，疼痛，性满意度减少和分娩并发症以及抑郁症，自尊心低和创伤后应激障碍。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU ministers agree to sanction 30 Russians over Navalny death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255860/eu-ministers-agree-sanction-30-russians-over-navalny-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 03:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/05b15b04-dc0f-4fc0-9e6e-0a9f2f3de9a0_6707d947.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在坟墓前的肖像3 月 2 日，俄罗斯莫斯科鲍里索夫斯科耶公墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟国家周一同意对 30 名俄罗斯官员实施制裁，原因是克里姆林宫主要敌人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 上个月去世。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意对那些谋杀阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的人实施制裁，”博雷尔在欧盟外交部长会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯最著名的反对派领导人纳瓦尔尼于 2 月 16 日在北极的一所监狱中去世，他被关押在条件恶劣的环境中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/decf022c-a25c-4431-b305-567c71fa2226_535e804a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄语2021 年反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny)。这位克里姆林宫批评者上个月在监狱中去世。照片：莫斯科市法院，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，欧盟将效仿美国和英国，对负责纳瓦尔尼治疗的监狱官员实施旅行禁令和资产冻结。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟制裁措施将于未来几天正式通过后公布。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的盟友表示，制裁只针对少数监狱官员们的决定纯粹是象征性的，不会对克里姆林宫产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;部长们的决定是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)宣布获得压倒性连任胜利的第二天做出的，西方政府谴责这是不公平和不民主的，而中国则认为这是不公平和不民主的。 、印度和朝鲜表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔说：“我们可以看到这些都是假选举，没有言论自由。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登会见纳瓦尔尼的遗孀和女儿，发誓对普京实施制裁&lt;/h3>;&lt;p>;但欧盟没有理会纳瓦尔尼遗孀明确拒绝普京作为俄罗斯合法领导人的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的妻子尤利娅·纳瓦尔纳亚指责普京让他被杀。西方领导人表示普京和俄罗斯政府对他的死亡负有最终责任。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>