<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US refuses to see it has blood on its hands in Gaza, Jeju massacres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3258234/us-refuses-see-it-has-blood-its-hands-gaza-jeju-massacres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/e2264979-e4a5-4354-9c80-1cf4c48a1eb8_2f534a5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩德洙（前面）上香4 月 3 日，在韩国济州岛和平公园举行的悼念 4 月 3 日济州起义受害者的仪式上。该事件指的是 1948 年至 1954 年之间发生的一系列亲共产主义起义和平叛活动。该岛，导致数万名无辜公民死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们挤在洞穴和隧道里。当政府军将他们视为恐怖分子和恐怖分子同情者时，成千上万的人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;这一切听起来像是以色列发动的战争，目的是将哈马斯成员从加沙的藏身处中铲除吗？也许吧，但它也可以概括从 1948 年 4 月到五年后结束的朝鲜战争期间席卷韩国济州岛（距离朝鲜半岛以南不到 100 公里）的屠杀。官方估计死亡人数在 25,000 至 30,000 人之间，略低于加沙迄今估计的 32,000 人死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;济州岛的杀戮与加沙的杀戮之间的相似之处可能会让一些人感到震惊。数千人聚集在济州岛和平公园，参加纪念“四三”76 周年的仪式。这是指 1948 年 4 月 3 日，即消灭首尔反政府人士的运动爆发的那一天。&lt;/p>;&lt;p>;与以色列针对哈马斯的战争一样，当时的韩国当局引用了叛乱分子袭击警察和士兵。直到 2003 年，韩国总统、已故卢武铉才为所发生的事情道歉。 4 月 3 日现在是哀悼日。&lt;/p>;&lt;p>;1948 年屠杀爆发时，在美军控制朝鲜半岛南部之后，谁在首尔负责？ 1945年8月15日日本投降后的北纬38度线。然而，毫无疑问谁在以色列负责，毫无疑问，以色列当局指挥着以色列国防军对哈马斯的袭击。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;济州岛和加沙事件的共同点是美国的武器。自1948年以色列现代建国以来，美国已向以色列提供了超过1000亿美元的安全援助。就像在以色列战争中一样，济州岛的警察和军队首先在首尔美国占领司令部的全面管辖下使用了美国武器然后在韩国第一任总统李承晚的领导下，事实证明，李承晚比美国人更愿意肆意杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队的杀戮速度比韩国快得多，数量也多得多。韩国军队在济州岛这么做了。虽然以色列政府可能没有故意下令对加沙平民进行任何袭击，但他们一定知道，对涉嫌藏匿哈马斯战士的以色列医院的袭击最终导致的平民死亡人数远多于敌方战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;也许可以相信，任何身在火线中的身体健全的男子都可能是恐怖分子，但没有人能为妇女和儿童的死亡提供这样的理由。以色列的捍卫者可能会辩称，附带死亡在任何战争中都是不可避免的事实，而加沙发生的一些死亡仅仅是因为冲突期间不可避免的悲剧性错误。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;济州岛的屠杀与加沙发生的屠杀之间的一大区别是美国的反应。没有迹象表明当时在哈里·杜鲁门政府领导下的华盛顿当局了解济州岛正在发生的事情，更不用说对此感到担忧了。&lt;/p>;&lt;p>;在回应置评请求时，美国政府该部门本月早些时候表示，“1948年的济州岛事件是一场可怕的悲剧，我们永远不应该忘记毁灭性的生命损失”。美国政府首次就这一问题表明官方立场，但没有道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;美国向以色列提供了哪些军事支持？&lt;/h3>;&lt;p>;美国的回应本质上是“在被证明有罪之前是无辜的”，但是什么呢？没有证据表明美国在日本投降后的头三年里除了作为统治力量发挥指挥责任之外还发挥过任何作用。正如朝鲜战争经常被称为“被遗忘的战争”一样，济州岛的屠杀也被遗忘了。&lt;/p>;&lt;p>;当然，以色列是另一个故事。美国总统乔·拜登一再敦促以色列总理本杰明·内塔尼亚胡不要发动更多袭击，这些袭击造成的巴勒斯坦公民死亡人数肯定比哈马斯战士还要多。鉴于拜登政府对于撤回美国向以色列提供的巨额援助犹豫不决，这样的请求可能会被认为是不真诚的。随着拜登今年竞选连任，他试图听起来像一个和平缔造者，同时仍然向以色列提供支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对加沙反应的矛盾心理与这是对济州岛屠杀事件的回应。确实，驻韩美军并没有下令也没有纵容济州岛人民所遭遇的事情。他们只是未能让李承晚的军队阻止它。&lt;/p>;&lt;p>;美国在加沙的作用也可能如此。从拜登迄今为止所说的一切来看，拜登似乎正在竭尽全力遏制内塔尼亚胡和以色列军方，但有些人可能会说这只是作秀。正如七十多年前的济州岛和现在的加沙一样，不作为的罪过就等同于犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump seeks to delay hush money criminal trial, move case out of Manhattan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258289/trump-seeks-delay-hush-money-criminal-trial-move-case-out-manhattan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 05:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/ffaeb40c-c722-499c-9a82-27bd530e1f92_ea19d9c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普正寻求搁置他的刑事案件指控源于付给色情明星的封口费。照片：Zuma Press Wire / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周一试图搁置他因向色情明星支付封口费而受到指控的刑事案件，这是总统大选之前的最后一搏。美国前总统预计将于 4 月 15 日进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师埃米尔·博夫 (Emil Bove) 要求中级州上诉法院上诉庭的法官暂缓审理此案，等待特朗普提出转移审判的申请&lt;/p>;&lt;p>;博夫表示，特朗普的法律团队对这个民主党占主导地位的行政区居民进行的一项调查发现，61％的受访者认为特朗普有罪，70％的受访者对他持负面看法。&lt; /p>;&lt;p>;“这对前进确实存在潜在的偏见，”博夫说。 “从下周开始，该县的陪审团选择将无法以公平的方式进行。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普拒绝全国堕胎禁令，表示各州应该做出决定&lt;/h3>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官史蒂文·吴(Steven Wu)阿尔文·布拉格办公室反驳说，特朗普等了太久才反对在他曾经居住过的曼哈顿受审。这些指控是去年四月提出的。&lt;/p>;&lt;p>;“被告本可以更早提出这一论点，但他没有，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;刑事审判将是对美国前总统的首次审判。 &lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》和美国有线电视新闻网 (CNN) 表示，特朗普还将挑战法官胡安·默尚 (Juan Merchan) 的禁言令，该禁言令禁止特朗普公开谈论潜在证人、法庭工作人员、检察官个人以及法官和布拉格的家人。 &lt;/p>;&lt;p>;默查在发现特朗普的一些言论具有威胁性后下达了该命令，并在特朗普在网上诋毁法官的女儿后​​将其范围扩大到了家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队已表示该命令侵犯了美国宪法第一修正案规定的言论自由权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被指控掩盖其前律师迈克尔·科恩向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付 13 万美元以换取她的费用2016 年总统大选前，她对她所说的十年前与特朗普发生的性接触保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认与丹尼尔斯有任何此类接触，丹尼尔斯的真名是斯蒂芬妮·克利福德。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登的共和党候选人特朗普已对 34 项伪造商业记录的指控表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;这是他面临的四起刑事案件之一。其他指控源于他为推翻 2020 年大选输给拜登而做出的努力，以及他在 2021 年卸任总统后处理敏感政府文件的行为。特朗普对所有指控均表示不认罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians stage rare protest after dam bursts and homes flood near Kazakh border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258288/russians-stage-rare-protest-after-dam-bursts-and-homes-flood-near-kazakh-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/d03a71cb-102c-434f-92c2-09896b65f09a_6614e279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员周一从该市被洪水淹没的地区疏散居民奥尔斯克位于俄罗斯奥伦堡地区，乌拉尔山脉南端东南部。照片：《生意人报》/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，奥尔斯克市的俄罗斯人罕见地举行抗议活动，要求对边界附近奥伦堡地区大坝倒塌和随后发生的洪水进行赔偿与哈萨克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动在俄罗斯是一种不寻常的景象，在总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)入侵乌克兰后，当局一直镇压任何形式的异议。俄罗斯国家通讯社塔斯社称，周一，数百人聚集在奥尔斯克行政大楼前，俄罗斯社交媒体频道上分享的视频显示，人们高呼“普京，帮助我们”和“耻辱”。&lt;/p>;&lt; p>;奥伦堡地区政府周日表示，乌拉尔河水位上涨引发的洪水迫使奥伦堡地区 4000 多人撤离，其中包括 885 名儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/055a2521-3e5b-4a0f-b70a-123661d61ef9_4faf6031.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，警察站在被洪水淹没的街道上，救援人员乘坐橡皮艇疏散乌拉尔山脉东南部俄罗斯奥伦堡地区奥尔斯克的居民。照片：Anatoliy Zhdanov / Kommersant Photo / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔斯社周一表示，该地区约有 10,000 所房屋被洪水淹没，其中包括奥尔斯克的约 7,000 所房屋，该市也发生洪水正在持续上升。来自奥尔斯克和奥伦堡的视频显示，水部分淹没了包括房屋在内的建筑物以及附近的田地。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯政府周日宣布奥伦堡洪水灾区的局势进入联邦紧急状态，并为可能发生的洪水做好准备据官方媒体报道，抗议活动正在其他三个地区进行。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动结束后，塔斯社报道称，奥伦堡地区州长丹尼斯·帕斯勒 (Denis Pasler) 承诺每月为六人支付 10,000 卢布（约合 108 美元）的赔偿金。当地政府称，该地区洪水造成的总损失估计约为 210 亿卢布（2.27 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;奥尔斯克市长瓦西里·科祖皮察 (Vasily Kozupitsa) 表示，距离哈萨克斯坦边境以北不到 20 公里（不到 13 英里）的奥尔斯克首当其冲，遭受了导致周五大坝决堤的洪水。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯洪水紧急情况下数千人撤离&lt;/h3>;&lt;p>;已启动刑事调查，以调查可能导致大坝溃决的涉嫌建筑违规行为。地方当局表示，大坝可承受高达 5.5 米（近 18 英尺）的水位。科祖皮察说，周六早上，水位达到约 9.3 米，并且还在上升。据俄罗斯水位信息网站 AllRivers 称，周日，奥尔斯克的水位达到 9.7 米。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克当局报告称，已有四人死亡，但表示他们的死亡与洪水无关。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克当局报告称，已有四人死亡。 >;&lt;p>;将局势指定为联邦紧急状态反映了奥伦堡地区以外发生洪水的风险。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周日表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已与该部负责人进行了交谈紧急情况部门以及位于乌拉尔山脉地区的库尔干和秋明地区的负责人，讨论了局势和“尽早采取措施协助人们并可能进行疏散的必要性”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/3bc945e7-21fd-444e-b6af-7a137064a441_51724ab0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一张航拍照片显示了乌拉尔山脉东南部俄罗斯奥伦堡地区奥尔斯克市被洪水淹没的部分地区。照片：Anatoliy Zhdanov / Kommersant Photo / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌拉尔河长约 2,428 公里（1,509 英里），从乌拉尔山脉南段流向北端里海，穿过俄罗斯和哈萨克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯西部的斯摩棱斯克地区，莫斯科以西 233 公里（144 英里）处的维亚济马镇一座立交桥的一部分倒塌，造成 1 人死亡和塔斯社称，造成多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯社称，立交桥掉落在铁轨上，导致通往白俄罗斯的火车停运，并切断了近 9,000 人的天然气供应，并补充说，当地官员已立案侦查。调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden plans to cancel student loan debt, 23 million Americans may benefit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258287/biden-plans-cancel-student-loan-debt-23-million-americans-may-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/c05bdf83-8876-477e-80fc-6ec54b1f13b9_fd81fa48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在美国威斯康星州麦迪逊市举行的活动周一，他宣布了他的替代学生债务减免计划。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一宣布计划减轻学生债务，这将使至少 2300 万美国人受益，解决了年轻选民的一个关键问题，他在寻求重新选举时需要年轻选民的支持。 - 11 月的选举。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统在威斯康星州麦迪逊详细介绍了这些计划，包括取消借款人高达 20,000 美元的应计利息和资本化利息，无论其收入如何，拜登政府估计这将消除借款人的利息。 2300 万借款人的全部利息。&lt;/p>;&lt;p>;拜登希望进步选民能够支持他对抗共和党挑战者唐纳德·特朗普，他们长期以来一直敦促白宫解决学生贷款债务问题。尽管美国最高法院去年阻止了拜登的初步计划，但拜登政府还是采取了一系列行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/09/7db773ab-6ffc-44ec-a002-63ddfa3b89b4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在周一在威斯康星州麦迪逊市举行的一次活动。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题仍然是年轻选民议程上的重要议题，他们中的许多人对拜登在加沙战争上的外交政策感到担忧，并指责他没有取得更大的成果。债务减免。共和党人称拜登的学生贷款减免做法超出了他的权力，对受过大学教育的借款人来说是不公平的利益，而其他借款人却没有得到此类减免。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的新计划包括自动取消有资格获得贷款的借款人的债务拜登在麦迪逊说，正如总太阳能项目一样，“这种救济可以改变生活”。北美的日食正在为该地区增光添彩。 “各位，我永远不会停止为辛勤工作的美国人提供学生贷款减免……这是为了我们的经济利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果他在 11 月的总统选举中再次当选，他将推动社区大学免费很难。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登总统将免除 390 亿美元的学生债务&lt;/h3>;&lt;p>;如果最新计划在公众评议期后最终确定，则最早将在今年秋天，白宫发言人卡琳·让-皮埃尔在一次电话会议中向记者详细介绍了这些计划。 Jean-Pierre 补充道，结合政府之前的行动，它们将使超过 3000 万美国人受益。&lt;/p>;&lt;p>;参议院教育委员会共和党领袖、美国参议员比尔·卡西迪 (Bill Cassidy) 表示，此类“贷款计划”只是转移资金&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种在选举前收买选票的不公平策略，对于解决让年轻人重新陷入债务的高教育成本问题毫无帮助，”卡西迪在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，政府已表示已批准为 400 万美国人提供 1460 亿美元的学生债务减免。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年 6 月，约 4340 万学生根据联邦学生援助网站的数据，贷款接受者的未偿还贷款为 1.63 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在尽快为尽可能多的借款人提供尽可能多的救济，”美国教育国务卿米格尔·卡多纳 (Miguel Cardona) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么拜登和一些州长仍在使用 TikTok，即使该应用面临美国禁令&lt;/h3>;&lt;p>;拜登誓言将继续推动向尽可能多的借款人减免学生债务最高法院的裁决阻止了他先前取消数千亿美元债务的计划，政府官员表示，他们在制定新计划时研究了 6-3 的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;其他政府官员也准备宣传周一美国各地活动的新计划，包括副总统卡马拉·哈里斯在费城的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disney allowed to pause its federal lawsuit against Florida governor as part of settlement deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258286/disney-allowed-pause-its-federal-lawsuit-against-florida-governor-part-settlement-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/2a8f52cb-2cbc-4d94-bd5d-ed669f1b67a4_9e7debc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪士尼的米老鼠和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，上诉法院批准了迪士尼要求暂停对佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯及其任命的华特迪士尼世界管理区人员提起的联邦诉讼两个月的请求。就州法院的单独诉讼达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼上周五向联邦上诉法院提出请求的原因是上个月达成的和解协议，该协议涉及迪士尼与德桑蒂斯指定的佛罗里达州中部旅游监管区之间的两起佛罗里达诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯接管主题公园的董事会后，该公司和该地区开始在州法院就迪士尼世界未来如何开发展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;作为和解协议的一部分，迪士尼同意暂停正在上诉的单独联邦诉讼，等待与德桑蒂斯任命者就新的开发协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/501856bf-72f6-4864-8295-d79b28cd3f0e_c6f79b87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;佛罗里达州华特迪士尼世界魔法王国的灰姑娘城堡、米奇和米妮。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区提供消防、规划和蚊虫控制等市政服务，并且在其五十年的大部分时间里一直由迪士尼支持者控制，直到德桑蒂斯任命的人于去年接管了该公司。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼的最后期限是下周向联邦第十一巡回上诉法院提交开庭简报，但该截止日期现在定为六月中旬。 &lt;/p>;&lt;p>;和解协议终止了近两年的诉讼，这场诉讼是由于德桑蒂斯反对佛罗里达州所谓的“不说同性恋法”而从迪士尼支持者手中接管该地区而引发的。&lt;/p>;&lt; 2022 年的法律禁止在低年级开设有关性取向和性别认同的课堂课程，并得到了共和党州长的支持，他在今年早些时候竞选总统时在演讲中将迪士尼作为出气筒。此后他退出了竞选。&lt;/p>;&lt;p>;作为对迪士尼反对这项有争议法律的惩罚，德桑蒂斯通过共和党控制的佛罗里达州立法机构通过的立法接管了管辖区，并任命了新的监事会。迪士尼起诉德桑蒂斯及其任命者，声称该公司因公开反对该立法而侵犯了言论自由权。联邦法官在一月份驳回了该诉讼，但迪士尼提出了上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;迪士尼和佛罗里达州就特区控制权诉讼达成和解&lt;/h3>;&lt;p>;在去年初任命德桑蒂斯任命的人之前，董事会– 当时由迪士尼支持者组成 – 同意让迪士尼控制迪士尼世界的设计和建设。德桑蒂斯的新任命者声称“最后一刻交易”削弱了他们的权力，该地区在奥兰多州法院起诉该公司，要求使合同无效。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼提出反诉，并要求州法院宣布协议有效且可执行。&lt;/p>;&lt;p>;根据和解协议，赋予迪士尼设计和施工控制权的开发协议和契约将被视为无效，新董事会同意根据已生效的总体规划进行运营在德桑蒂斯接管该地区之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil Supreme Court justice orders investigation of Elon Musk over fake news and obstruction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3258285/brazil-supreme-court-justice-orders-investigation-elon-musk-over-fake-news-and-obstruction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/1c8e2489-0d28-48f0-8a93-506d5f817ed2_8965dcdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克已被列为巴西调查的目标假新闻的传播。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西最高法院法官将埃隆·马斯克列为针对假新闻传播持续调查的目标，并已针对这位美国企业高管展开单独调查。涉嫌妨碍司法。&lt;/p>;&lt;p>;法官亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 在其裁决中指出，马斯克周六开始针对最高法院的行为发起一场公开的“虚假信息宣传活动”，并且马斯克在第二天继续进行——最引人注目的是，他的评论是：他的社交媒体公司 X 将停止遵守法院封锁某些账户的命令。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉和 SpaceX 首席执行官马斯克于 2022 年底接管 Twitter，指责德莫赖斯压制言论自由并违反法律。巴西宪法，并在 X 上指出，用户可以使用 VPN 或虚拟专用网络来绕过社交媒体平台的关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/72fee81c-dcce-4db6-8c90-c533bbf02f64_f19fc4e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克将因涉嫌故意将X“工具化”而受到调查，这是对涉嫌传播诽谤性虚假信息的数字民兵网络的调查的一部分根据判决文本，针对最高法院法官的新闻和威胁。新的调查将调查马斯克是否涉嫌妨碍司法、组织犯罪和煽动行为。&lt;/p>;&lt;p>;“公然妨碍巴西司法、煽动犯罪、公开威胁不服从法院命令以及未来缺乏“该平台的合作是不尊重巴西主权的事实，”德莫赖斯周日写道。&lt;/p>;&lt;p>;X 的新闻办公室没有回复美联社的置评请求，马斯克截至目前也没有公开发表评论周一早上，除了关于 X 的简短帖子外。&lt;/p>;&lt;p>;巴西政治右翼长期以来一直将德莫赖斯描述为越界压制言论自由并进行政治迫害。在数字民兵调查中，前总统贾尔·博尔索纳罗圈子的议员被监禁，他的支持者的住宅遭到搜查。博尔索纳罗本人在 2021 年成为调查目标。&lt;/p>;&lt;h3>;当特朗普急需选举现金时，埃隆·马斯克会出手相救吗？&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 3 月，法官下令关闭消息传递应用程序 Telegram 在全国范围内推出，理由是该平台一再无视巴西当局的要求，包括警方要求屏蔽个人资料并提供与博索纳罗的盟友艾伦·多斯桑托斯 (Allan dos Santos) 相关的信息。&lt;/p>;&lt;p>;Dos Santos 的帐户是巴西 X 上被封锁的帐户之一。在 2022 年发布命令后不到 48 小时，德莫赖斯表示 Telegram 已遵守规定并允许其恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;德莫赖斯的捍卫者表示，他的决定虽然非同寻常，但在法律上是合理的，对于清洗来说是必要的。社交媒体上散布假新闻，并消除对巴西民主的威胁——众所周知，2023 年 1 月 8 日发生在巴西首都的起义与 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦的起义类似。&lt;/p>;&lt;p>;周六，自称言论自由绝对主义者的马斯克在 X 上表示，该平台将解除对封锁帐户的所有限制，并预测此举可能会导致巴西的收入枯竭，并迫使该公司关闭当地办事处。&lt;/p>; &lt;p>;“但原则比利润更重要，”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/09/f1dabe7e-1f49-4009-8524-32335355af2d_0a368bb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者，巴西前总统贾尔·博尔索纳罗的支持者，风暴2023 年 1 月 8 日，巴西巴西利亚最高法院大楼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西是社交媒体公司的重要市场。根据市场研究组织 eMarketer 的数据，大约 4000 万巴西人（约占总人口的 18%）每月至少访问 X 一次。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克后来指示巴西用户下载 VPN 以保留访问权限如果 X 被关闭，并写道 X 将公布德莫赖斯的所有要求，声称这些要求违反了巴西法律。&lt;/p>;&lt;p>;“这是地球上任何国家中最严厉的要求！”他后来写道。&lt;/p>;&lt;p>;巴西宪法是在 1964-1985 年军事独裁之后起草的，包含一长串理想目标和禁止特定犯罪的清单，例如种族主义和最近的恐同症。但言论自由并不是绝对的。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一早上，马斯克尚未公布德莫赖斯的要求，而著名的被封锁账户仍然如此，这表明 X 尚未根据马斯克之前的承诺采取行动。&lt;/p>; &lt;h3>;巴西第一夫人猛烈抨击埃隆·马斯克淡化其 X 账户遭到黑客攻击&lt;/h3>;&lt;p>;莫拉斯的决定警告不要这样做，称 X 最终重新激活的每个被封锁的账户将被处以 100,000 雷亚尔（20,000 美元）的罚款当天，责任人将因违反法院命令而受到法律追究。&lt;/p>;&lt;p>;“将埃隆·马斯克纳入数字民兵调查是一回事。阻止 X 是另一回事。莫赖斯对此表示同意，称他在埃隆·马斯克的挑衅中并没有保持惰性。”里约热内卢智库技术与社会研究所所长卡洛斯·阿丰索在电话中表示。 “这是一次警告，以免越界。”&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗在马斯克访问巴西时授予他一枚享有声望的奖章，他也是鼓励马斯克兑现公布文件承诺的人之一，称他们将揭露最高选举法院如何被迫干预他输掉的 2022 年选举。博尔索纳罗经常在没有任何证据的情况下提出此类主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /09/91c69d9e-a1ce-46c3-8349-5b28d4074c96_f7f58e5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西前总统贾尔·博尔索纳罗在自由党国务会议后， 4 月 4 日，巴西戈亚尼亚。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们今天的自由很大程度上掌握在他手中，”博尔索纳罗周日晚上在社交媒体直播中谈到马斯克时说道。 “他正在采取的行动，他一直在说的话，他没有被吓倒，并表示他将提出为我们国家争取自由的想法。这很好。”​​&lt;/p>;&lt;p>;这位旨在为社交媒体平台制定规则的法案报告员的众议院议员在 X 上表示，这一事件凸显了将该提案付诸表决的紧迫性。该法案于 2020 年获得参议院批准。巴西总检察长周六晚间已表示支持监管。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能生活在一个居住在国外的亿万富翁控制社交网络并将自己置于危险之中的社会。”有能力违反法治、不遵守法院命令并威胁我们的当局。社会和平是不容谈判的。”Jorge Messias 在 X 上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North America’s solar eclipse begins at Mexican beach resort]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258284/huge-crowds-await-total-solar-eclipse-north-america-clouds-may-spoil-view?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 02:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/be847c69-355d-4094-a362-dd6cad095dd9_43865e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，墨西哥马萨特兰可见日偏食。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，当月亮开始爬过墨西哥西部的太阳表面时，北美各地数百万人做好了观看日全食的准备，其中一些人焦急地注视着任性的云层。在完全遮挡之前。&lt;/p>;&lt;p>;沿着从墨西哥西部开始，然后穿过美国进入加拿大的路径可以看到日全食，在某些地方将持续四分钟以上。&lt; /p>;&lt;p>;墨西哥海滨度假小镇马萨特兰是北美第一个主要观赏点。数千人聚集在沿海长廊上，戴着日食眼镜坐在躺椅上，管弦乐队演奏着星球大战主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/a4a16644-40a6-49ce-a429-6588f31d4241_8442f87a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，墨西哥马萨特兰，人们在观看和拍摄日全食时自拍。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家气象局气象学家科迪·斯内尔(Cody Snell)表示，在德克萨斯州，中南部地区被云层笼罩，但东北部的情况要好一些。 &lt;/p>;&lt;p>;“达拉斯几乎是 50-50 的镜头，”他说&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀郊外的一个节日于周一提前结束，因为预计下午会有暴风雨。节日组织者敦促大家收拾行李离开。&lt;/p>;&lt;h3>;日食狂潮席卷北美&lt;/h3>;&lt;p>;悬而未决的不确定性加剧了这场戏剧性的事件。但达拉斯附近梅斯基特阴沉的天空并没有让艾琳·弗隆伯格感到不安，她带着她的日食眼镜来城里出差。&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是在匆忙、匆忙、匆忙，”她说。 “但这是一个我们可以花一点时间、几秒钟的时间来看待它即将发生并拥抱它的事件。”&lt;/p>;&lt;p>;来自佛蒙特州韦斯特菲尔德的萨拉·拉诺 (Sara Laneau) 周一凌晨 4 点醒来，带来了她 16 岁的侄女在滑雪场度过了一个早晨后，前往附近的 Jay Peak 滑雪胜地观看日食。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说是第一次，也是一生难忘的经历，”Laneau 说道，他穿着紫色的金属滑雪服，下面是日食T恤。&lt;/p>; &lt;p>;在尼亚加拉瀑布州立公园，游客在多云的天空下，带有货车，婴儿车，冷却器和草坪椅。公园官员预计，俯瞰瀑布的受欢迎的网站有很多人群。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/ 2024/04/09/C35F0E93-E47D-4874-8DE4-3E46​​FAB53DBD_1CDAD800.JPG“ ALT =” Alt =“>;周一在纽约皇后区的纽约科学院的部分日食。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一的全蚀期间，月亮在太阳前面滑落，完全挡住了它。由此产生的暮光之城，只有太阳的外部气氛或可见的电晕，足以让鸟类和其他动物保持沉默，而行星，星星甚至是彗星都可以突然出现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; - 同步黑暗持续长达4分28秒。这几乎是七年前美国东海岸月食期间的两倍，因为月球距离地球更近。在美国将在这个规模上看到另一个太阳日食还需要21年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从第一次咬人延长了五个小时，直到最后一个，星期一的日食开始在太平洋开始，并在登陆处。墨西哥的马萨特兰（Mazatlan）进入德克萨斯州，俄克拉荷马州，阿肯色州和其他12个美国国家，中西部，中大西洋和新英格兰，然后是加拿大。最后一站：纽芬兰（Newfoundland），日食在北大西洋结束。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在整个非洲大陆比赛中，月亮的阴影只需要1个小时，40分钟才能比赛。&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/04/09/d4a60e04b60e04-b6f4-b6f4-4aa8-4aa8-a693-94d3953955c1458B__1c30250a。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; clouds逐渐滚动，因为周一从德克萨斯州的阿灵顿可见总太阳日食的开始阶段。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;需要使用适当的食眼镜和过滤器来保护眼睛，以查看太阳，除非它在日食期间完全看不见。&lt;/p>; &lt;p>;整体道路 - 宽约115英里（185公里） - 这次涵盖了包括达拉斯在内的几个主要城市；印第安纳波利斯；克利夫兰；纽约州布法罗；和蒙特利尔。 &lt;/p>; &lt;p>;估计有4400万人居住在赛道上，在200英里（320公里）内增加了数亿人。 Teasel Muir-Harmony站在华盛顿博物馆外面，等待部分食物。国际空间站的七个宇航员也将在look望台上，向上270英里（435公里）。&lt;/p>; &lt;p>;路透社报道，美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN Security Council refers Palestinian application to become full UN member to committee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258282/un-security-council-refers-palestinian-application-become-full-un-member-committee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/AED8589A-4F4A-487F-8070-0B724EC03147_BA1E82B0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会主席周一将巴勒斯坦权力机构成为该世界机构正式成员的申请提交给接纳新成员委员会。&lt;/p>;&lt;马耳他驻联合国大使凡妮莎·弗雷泽提议委员会在周一下午开会审议该申请，并补充说审议必须在本月进行。马耳他担任四月份安理会轮值主席国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真诚地希望，在我们转为观察员国12年后，安理会能够提升自身水平，落实两国关于两国关系的全球共识。”巴勒斯坦联合国特使里亚德·曼苏尔在会后告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/09/bcdabb98-3eb3-48a8-bbe0-7c30c95f97b8_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦联合国大使里亚德·曼苏尔。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构上周正式要求联合国安理会重新考虑其 2011 年成为该世界机构正式成员的申请。巴勒斯坦是联合国非会员观察员国，与罗马教廷地位相同。&lt;/p>;&lt;p>;由 15 个成员国组成的委员会首先评估申请，看其是否符合加入联合国的要求。然后，该申请可以被搁置或提交安理会正式表决。批准需要至少九票赞成，并且美国、俄罗斯、中国、法国或英国不得投否决票。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会必须在四月份内进行审议，”弗雷泽在会议前告诉记者。周一早些时候，安理会举行闭门会议，讨论观察员国要求重新考虑其申请的信函。&lt;/p>;&lt;p>;曼苏尔上周告诉路透社，目的是让安理会在4 月 18 日中东部长级会议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国向俄罗斯施压，要求其接受联合国反对太空核武器的努力&lt;/h3>;&lt;p>;以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹周一早些时候表示，巴勒斯坦国将成为对以色列国家安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“给予巴勒斯坦国家地位不仅公然违反《联合国宪章》，也违反了人人都能理解的通过谈判达成持久解决方案的基本原则。”埃尔丹告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“联合国多年来一直在破坏中东和平。但今天标志着不归路的开始。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong assistant professor arrested on suspicion of indecently assaulting researcher on campus on 4 occasions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258280/university-hong-kong-assistant-professor-arrested-suspicion-indecently-assaulting-researcher-campus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 00:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/6b54839a-3bd0-48ee-83b1-994a638f9255_a81b3fc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据称，这些猥亵袭击事件发生在一月和二月。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港大学的一名助理教授因涉嫌在校园内in亵袭击一名女同事而被捕。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;一名消息人士周一称，这名 28 岁的研究人员于 3 月 15 日向警方报案，指控该男子多次实施非礼。&lt;/p>;&lt;p>;据称，据称的袭击事件事件发生在 1 月 18 日至 2 月 4 日期间，助理教授四次造访她的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;据说她遭受了不受欢迎的身体接触，包括亲吻和其他不当行为。&lt;/p>;&lt;h3>;香港护老院前院长被要求向性侵受害人支付119万港元&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员向社工寻求帮助，社工鼓励她向警方报案。&lt;/p>;&lt;p >;该助理教授向警方自首，并于 3 月 17 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方内部人士称，该男子告诉调查人员，他与该女子有婚外情。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，该男子后来被保释，必须下个月报到。&lt;/p>;&lt;p>;西区调查小组正在调查此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘China’s nightmare’: how far can Beijing and Moscow go in the fight against Isis-K and the ‘3 evils’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258237/chinas-nightmare-how-far-can-beijing-and-moscow-go-fight-against-isis-k-and-3-evils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/b43c1e4b-08b9-4d65-b292-d3472e58e099_7cf298c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦和莫斯科最近发生的恐怖袭击可能会拉近俄罗斯和中国的距离他们希望将地区注意力重新集中到打击极端主义上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月发生了两起致命恐怖袭击，其中一起发生在莫斯科郊区的音乐厅，另一起发生在几天后在巴基斯坦，五名中国工人自杀身亡爆炸事件给俄罗斯和中国敲响了警钟，这两个国家都是欧亚安全集团上海合作组织 (SCO) 的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国将于 7 月起担任上海合作组织主席国，分析人士表示，他们预计北京将更加注重打击该地区的恐怖主义，促进成员国之间进一步的安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击还可能拉近俄罗斯和中国的距离，因为它们希望驱散他们认为意图破坏该地区稳定的外国势力，布里斯班格里菲斯大学国际关系教授伊恩·霍尔表示，虽然反恐一直是上合组织议程上的重要议题，但最近的袭击可能会“将注意力重新集中到这一挑战上”。澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;上海合作组织是由中国、俄罗斯和几个前苏联加盟共和国于 2001 年为缓解边境紧张局势而成立的，历来强调打击“三股势力”——恐怖主义、分裂主义和极端主义。&lt;/p>; &lt;h3>;莫斯科音乐厅袭击者首先前往白俄罗斯，而不是乌克兰：卢卡申科&lt;/h3>;&lt;p>;随着该组织扩大到包括印度、巴基斯坦和最近的伊朗，其范围也扩大到包括经济合作等问题。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;莫斯科克洛库斯市政厅发生的袭击事件，枪手开枪射击，造成至少 140 人死亡，这是俄罗斯二十年来最致命的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京誓言要惩罚激进组织伊斯兰国在阿富汗的分支机构伊斯兰国呼罗珊 (Isis-K) 声称对此次袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;不到一周后，在巴基斯坦西北部，一名自杀式炸弹袭击者杀死了五名中国工人，这是南亚国家发生的一系列似乎针对中国利益的恐怖袭击中的最新一起。目前尚未声称对此次袭击事件负责。&lt;/p>;&lt;h3>;中国谴责巴基斯坦制造的导致一带一路项目工人死亡的爆炸事件&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯、巴基斯坦和伊朗（均为上合组织成员国）已霍普金斯南京中心国际政治常驻教授戴维·阿拉塞 (David Arase) 表示，“现在，伊斯兰国组织 (Isis-K) 的袭击都在其境内发生”。&lt;/p>;&lt;p>;“正式而言，反恐将成为上合组织的主题” &lt;/p>;&lt;p>;“如果像俄罗斯这样的中亚以外的国家受到攻击，那么中国及其在中亚的利益也可能成为下一个目标，”阿拉塞说。&lt;/p>;&lt;p>; “‘伊斯兰国’是中国噩梦的缩影，是恐怖主义、分裂主义和宗教极端主义的‘三害’，因为它寻求在激进的神权统治下建立一个伊斯兰国家。”&lt;/p>;&lt;p>;继俄罗斯和巴基斯坦发生两次袭击之后阿拉塞表示，该集团可能会寻求通过联合训练演习来加强反恐合作，或加强针对“伊斯兰国”等武装组织的情报共享和协调。&lt;/p>;&lt;p>;但“在利益冲突和长期不信任的情况下”决定阿拉塞说，要确定组织内谁做了什么可能很困难，并补充说，一些成员国之间的紧张关系已经加剧。&lt;/p>;&lt;p>;例如，印度和中国仍在相互冲突的边界主张和北京的一带一路基础设施项目上纠缠不休。 。印度与巴基斯坦的关系也依然紧张。&lt;/p>;&lt;h3>;莫斯科致命袭击引发中国网上关于加强安全网的辩论&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼大学副教授托马斯·威尔金斯 (Thomas Wilkins) 同意反恐将是这是上海合作组织的“主要主题”，也是其议程中的“突出”——“在莫斯科的要求下”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的恐怖袭击犯下了上海合作组织成立所要解决的“三害”中的两个，他说，它勾选了恐怖主义和宗教极端主义。&lt;/p>;&lt;p>;威尔金斯说，上海合作组织已经建立了一个用于信息共享的区域反恐结构，并且已经启动了资源来应对莫斯科袭击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但是，即使上合组织寻求采取更多措施打击该地区的恐怖主义，成员国也可能认为没有理由全力以赴。&lt;/p>;&lt;p>;来自格里菲斯大学的霍尔表示，不太可能成员国会押注于“干预”，例如向阿富汗或巴基斯坦派遣武装警察或军事特遣队。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国或俄罗斯都没有兴趣对阿富汗或巴基斯坦进行危险的干预，Isis-K 和一系列其他激进伊斯兰组织的所在地，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“此类行动可能会导致对中亚及其他地区的中国和俄罗斯目标发动更多袭击。两国都不想看到这种情况 — — 尤其是俄罗斯，考虑到乌克兰持续战争的代价。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京和莫斯科都与阿富汗塔利班和巴基斯坦政府保持着相当热情的关系霍尔表示，没有迹象表明这两个国家会欢迎外国干涉其内政。&lt;/p>;&lt;p>;“也许（中国和俄罗斯）都可以利用上合组织向阿富汗和巴基斯坦施压，但该组织缺乏影响力，直言不讳，”霍尔说。 “它会用什么来制造这种压力？”&lt;/p>;&lt;p>;除了促使上合组织做出反应外，最近的恐怖袭击还可能拉近该集团内国家的距离，因为它们对他们认为的行动进行了反击分析人士称，这得到了西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月莫斯科发生的恐怖袭击事件中，俄罗斯官员不仅指责乌克兰，还指责西方参与其中，声称美国和英国情报机构帮助乌克兰组织这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“他们试图让我们认为恐怖袭击不是由基辅政权实施的，而是由激进伊斯兰意识形态的追随者实施的，可能是[伊斯兰国”阿富汗分支的成员。 ]，”俄罗斯安理会秘书尼古拉·帕特鲁舍夫上个月表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这也表明，在克洛库斯市政厅恐怖袭击事件被报道后，西方就开始坚持要求乌克兰不参与犯罪。” &lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平也多次敦促上合组织国家共同努力，防止外部势力煽动叛乱破坏国家稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须高度警惕，威尔金斯去年曾表示，“我们反对外部势力在地区煽动‘新冷战’、制造对抗，坚决反对任何国家以任何理由干涉内政、搞‘颜色革命’。”&lt;/p>;&lt;p>;威尔金斯表示，虽然上海合作组织成立的目的是解决边界争端，但它随后发展成为一个由莫斯科和北京领导的机构，为中亚提供安全治理，那里存在恐怖主义威胁，并可能蔓延到俄罗斯和中国。 &lt;/p>;&lt;h3>;亚洲恐怖主义激增：伊斯兰国组织在致命的战略转变中唤醒沉睡的组织&lt;/h3>;&lt;p>;“但不仅仅是其机构职能 - 上合组织的目的是保持美国等西方大国的地位，与中亚保持一定距离，并建立一个反对‘西方霸权’的共同平台，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“自其不断扩张以来，它形成了一个覆盖欧亚大陆东部大部分地区的地缘政治集团，这在一定程度上是反制的。”威尔金斯表示，上海合作组织成立的部分目的是为了防止“颜色革命”，并补充说，成员国将继续密切合作，以尽量减少这种可能性。&lt;/p>;&lt;p >;“莫斯科和北京希望在中亚‘后院’支持其他专制政府时获得安全和稳定，”威尔金斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中亚政府受到民众起义的威胁，这并非不可想象或某种形式的政变，莫斯科和北京至少会为濒危政权提供物质支持，甚至可能部署上合组织机构进行干预以阻止其发生。”&lt;/p>;&lt;p>;上海合作组织中心主任李立凡上海社会科学院表示，2017年成员国签署的打击极端主义公约显示了打击“三股势力”的“坚定决心”，并补充说上合组织将有助于深化国家间合作。&lt;/p>;&lt;p >;“当前，全球安全形势复杂，极端思想不断蔓延。” “恐怖活动和地区战争形成‘双活跃期’，对地区国家安全和人民生命财产安全构成严峻挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;中国接任轮值主席国后，不仅要加强他说，区域反恐合作，但也处理跨国有组织的犯罪和现代技术犯罪，以“维持区域甚至全球和平与稳定”。 >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No clear link between maternal diabetes during pregnancy, hyperactivity disorder in children, global study led by Hong Kong professor finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258279/no-clear-link-between-maternal-diabetes-during-pregnancy-hyperactivity-disorder-children-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/5c0079cb-bad3-4ac3-9e8c-ba1657608ef0_c1db7e4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计划怀孕的女性应考虑整体风险状况，而不是仅仅关注研究人员说，关于妊娠糖尿病。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由香港教授领导的国际研究小组发现，孕期糖尿病与儿童多动症之间没有明显联系，这与之前关于多动症的研究形成鲜明对比。每 20 名青少年中就有 1 人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;周一发表在《自然医学》杂志上的这项研究发现，孕期母亲患糖尿病不太可能是注意力缺陷多动障碍 (ADHD) 的直接原因。&lt;/p >;&lt;p>;香港大学药理及药剂学系系主任黄子基教授带领28名研究人员组成的团队进行了这项全球研究，其中包括来自香港的583,058对母子。&lt;/ p>;&lt;p>;香港样本是来自世界各地（包括台湾、新西兰、芬兰、冰岛、挪威和瑞典）的 360 万对母婴之一。&lt;/p>;&lt;h3>;多动症、抑郁症是最常见的香港学童：调查&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员在2001年至2020年间对他们进行了二十多年的调查，发现儿童多动症的风险很可能受到遗传和家族因素的影响。&lt;/p>;&lt;p>;影响由于之前的研究结果不一致，母亲糖尿病对儿童 ADHD 风险的影响一直是一个争论的话题，引起了对糖尿病女性怀孕的持续担忧。&lt;/p>;&lt;p>;过去的研究表明，大约 16%女性在怀孕期间血糖水平较高，这会影响婴儿的大脑和神经系统发育。&lt;/p>;&lt;p>;多动症是儿童最常见的神经发育障碍之一，会对个人的社交和情感产生严重的负面影响&lt;/p>;&lt;p>;根据医院管理局的数据，本港有5%至9%的儿童患有注意力缺陷多动症。&lt;/p>;&lt;p>;在最新研究中，研究人员首次发现儿童患有妊娠期糖尿病的母亲所生的孩子，与没有妊娠期糖尿病的母亲所生的孩子相比，所生的孩子患注意力缺陷多动症的风险略高。&lt;/p>;&lt;p>;然而，进一步比较发现，患有和未患有妊娠期糖尿病的兄弟姐妹，其患注意力缺陷多动症的风险没有显着差异。 &lt;/p>;&lt;p>;“这一意外结果表明，之前发现的当儿童在怀孕期间接触妊娠糖尿病时患 ADHD 的风险可能是由于共同的遗传和家族因素，而不是妊娠糖尿病本身，”该论文&lt;/p>;&lt;p>;“这些发现挑战了之前的研究，即母亲怀孕期间或怀孕前患糖尿病可能会增加儿童患多动症的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;患有心理健康问题的香港学生人数增加了一倍4 年内&lt;/h3>;&lt;p>;Wong 表示，该研究发现母亲糖尿病与儿童 ADHD 之间仅存在“适度关联”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，之前的研究假设母亲怀孕期间患糖尿病的风险可能会显着增加&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，兄弟姐妹比较表明这种关联可能受到共同遗传和家族因素的影响，特别是在妊娠糖尿病的情况下，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;He指出需要进行故意考虑和未来的研究，并敦促计划怀孕的妇女考虑其整体风险特征，而不是仅专注于妊娠糖尿病。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>