<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Allies worry Ukraine won’t be able to retain Kursk land if Russia intensifies attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277655/allies-worry-ukraine-wont-be-able-retain-kursk-land-if-russia-intensifies-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/a0af64ec-908b-461b-8640-aae5ec2de3fb_80ca74c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵向乌克兰阵地发射 Giatsint-S 机枪8月18日，库尔斯克地区的秘密地点。图片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰对俄罗斯库尔斯克地区的大胆进攻，其初步的迅速成功给基辅盟友留下了深刻的印象，颠覆了人们的看法战争陷入了僵局，暴露了弗拉基米尔·普京不惜一切代价保卫领土的誓言的空洞性。&lt;/p>;&lt;p>;但行动进行一个月后，美国和欧洲官员仍然质疑基辅的 1,300 人的结局是什么据称其军队目前占领了 平方公里（500 平方英里）的俄罗斯领土。一些盟国官员担心，如果莫斯科发动更大规模的反击，基辅可能会在几个月内被迫放弃这片土地。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯军队在乌克兰东部发起攻势，利用优势兵力破解基辅防线后，一些欧洲官员担心库尔斯克行动的成本可能很高。他们要求匿名，以讨论私人审议情况。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰对其盟国的这次行动计划一无所知，这是自二战以来莫斯科遭受的最大规模的入侵。闪电战暴露了俄罗斯防御的弱点，挑战了普京两年来的入侵已成为一场有利于克里姆林宫优势的残酷消耗战的观点。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯缺乏重大报复行动也支持了基辅的论点，即普京经常吹捧的“红线”是空洞的威胁，旨在吓唬美国和欧洲。俄罗斯总统泽伦斯基在敦促盟友允许乌克兰对俄罗斯境内目标使用远程武器并减轻其寡不敌众的部队压力时，援引了克里姆林宫的低调反应。私下里，一些盟国外交官现在一致认为，对普京报复的担忧似乎被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;“普京已经流了太多的血，他的‘红线’现在毫无意义了，”泽伦斯基在德国举行的一次会议上对盟国官员说。星期五。他再次呼吁允许使用西方远程武器打击俄罗斯境内的目标，“以便俄罗斯有动力寻求和平”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，基辅可以利用其占领的领土作为讨价还价的筹码。会谈。但由于莫斯科没有迹象表明它准备好认真谈判，一些盟友担心乌克兰可能无法坚持足够长的时间来为任何外交努力提供影响力。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科迄今为止尚未重新部署来自乌克兰东部的大量军队前往库尔斯克作战，而不是继续对基辅关键后勤枢纽周围的防线进行致命的推进。盟军官员表示，俄罗斯需要向库尔斯克派遣更多部队，以驱逐乌克兰军队。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据报道，库尔斯克入侵旨在建立一个缓冲区，帮助保护其他乌克兰城市免受俄罗斯的袭击。泽连斯基。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿兰德公司俄罗斯和军事问题政策研究员安·玛丽·戴利 (Ann Marie Dailey) 表示，乌克兰的举动是一次战略成功。&lt;/p>;&lt;p>;戴利说：“这是对一个地区的一次小规模入侵，但如果乌克兰愿意，它可以在不同地区再次这样做。” “他们迫使俄罗斯重新评估如何保卫与乌克兰的整个边境。”&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合，西方官员对这次行动守口如瓶，不想表现出鼓励可能加速的行动。俄罗斯的升级。&lt;/p>;&lt;p>;“克里姆林宫的侵略军现在在自己的地盘上处于守势，”美国国防部长劳埃德·奥斯汀周五与泽伦斯基一起表示。&lt;/p>;&lt;p>;但几乎没有迹象表明盟友已准备好响应泽连斯基的呼吁，对俄罗斯境内的目标使用远程武器。奥斯汀在会后表示：“我不认为某项能力具有决定性作用，我坚持这一观点。”他指出，乌克兰拥有“相当重要的自身能力”进行远程打击。&lt;/p>; &lt;p>;不过，这次入侵向盟友表明，乌克兰军队可以使用美国和欧洲官员长期以来鼓励的一系列西方提供的武器来实施协调进攻。&lt;/p>;&lt;p>;“库尔斯克就是一个很好的例子。波兰驻华盛顿高级武官克日什托夫·诺尔伯特说：“乌克兰军事行动的创新方法。”他表示：“在最初的混乱反应之后，俄罗斯可能会进行反击，问题是需要多长时间才能做到这一点。”他指出，一旦冬季到来，维持供应线对乌克兰来说将更加困难。&lt;/p>;&lt;一位欧洲高级官员表示，对于泽连斯基来说，随着战争进入第三个年头，他在国内面临着越来越多的疲劳，而且越来越担心盟军的支持可能会减弱，库尔斯克行动是在谈判中获得影响力的一个冒险策略。泽伦斯基上个月表示，他希望尽快向美国总统乔·拜登提出新的和平计划。西方外交官表示，克里姆林宫可能会等待 11 月份美国大选的结果，然后再采取任何严肃的外交行动，希望唐纳德·特朗普政府能够减少对基辅的支持。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，几乎没有什么进展。战略与国际研究中心国际安全项目主任赛斯·G·琼斯表示，有证据表明，乌克兰军队正在修建纵深防御工事，例如通过修建战壕或埋设地雷和龙牙等方式来保卫他们占领的土地。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们并没有真正为大规模、长期的防御做准备，”他说，并补充说，基辅的计划的一部分是能够快速撤退，同时又保持开放。继续前进并占领更多领土的选择。&lt;/p>;&lt;p>;基辅做出这一冒险的赌注之际，基辅已经抱怨盟友延迟交付承诺的武器，并且对 500 亿美元援助计划的前景越来越怀疑。俄罗斯将其最有能力的力量集中在乌克兰东部重要后勤枢纽波克罗夫斯克周围的攻势上，并且一直在稳步推进。&lt;/p>;&lt;p>;在整个乌克兰，俄罗斯对发电厂和其他能源基础设施进行了数月的空袭，引发了大范围的轮流停电，并加剧了人们对今年冬天更广泛危机的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia denies web traffic rerouting plan ‘draconian’ as censorship fears rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277648/malaysia-denies-web-traffic-rerouting-plan-draconian-censorship-fears-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/36d7ee77-732c-4815-9e41-e1089d81a962_e1cbea60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚表示，DNS重定向措施旨在保护弱势群体免受恶意内容。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚通信监管机构为当地电信公司通过自己的域名系统 (DNS) 服务器转移网络流量的计划进行了辩护，称此举旨在保护用户免受有害侵害。 &lt;/p>;&lt;p>;该指令于 9 月 30 日生效，引发了新的担忧，其中包括一些执政党官员，他们对日益加强的在线审查制度表示担忧，并担心这可能会危及该国的数字经济。&lt;/p >;&lt;p>;DNS 是一个将域名转换为计算机用来定位互联网上网站的数字地址的系统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然本地互联网服务提供商 (ISP) 通常运行自己的 DNS 服务器，但某些网络用户使用公共 DNS 服务器（例如 Google 或 Cloudflare 提供的服务器）来获得更快的互联网速度或访问本地 ISP 屏蔽的网站。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府计划，来自此类第三方 DNS 服务器的用户请求将重定向到马来西亚 ISP 运营的服务。&lt;/p>;&lt;p>;在周六晚间的一份声明中，马来西亚通信和多媒体委员会 (MCMC) 否认该措施是“严厉的”，称其目的是保护弱势群体免受恶意攻击或有害内容，例如在线赌博、色情、侵犯版权、网络钓鱼或金融诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;“DNS 重定向可确保阻止有害网站，同时仍可访问合法网站而不会出现明显中断，”MCMC 表示，并补充道2018 年至 2024 年 8 月 1 日期间，该公司已屏蔽了 24,277 个网站，以保护用户的安全。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，访问网站遇到困难的用户可以向 ISP 提出投诉，而被屏蔽的网站可以向监管机构提出上诉。&lt; /p>;&lt;p>;州议员赛义德·艾哈迈德·赛义德·阿卜杜勒·拉赫曼·阿尔哈达（Syed Ahmad Syed Abdul Rahman Alhadad）是总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）领导的人民正义党（People&#39;s Justice Party）的成员，他称该计划“严厉”，并表示这可能会对马来西亚的数字经济产生负面影响——马来西亚的数字经济今年得到了提振。来自微软、亚马逊、英伟达和谷歌等主要科技公司的大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔执政联盟成员民主行动党的女议员林忆薇表示，该计划相当于审查，并提出网络安全风险，例如 DNS 中毒，网络流量可能会被黑客重定向。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在安瓦尔领导下对在线内容进行更严格的审查之际进行的，安瓦尔在 2022 年投票上台之前以进步的平台运行。&lt; /p>;&lt;p>;一个包括 Meta、Google 和 X 等大型科技公司在内的亚洲行业组织上个月敦促马来西亚暂停一项社交媒体平台许可计划，理由是拟议法规缺乏明确性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s hikikomori go on a pilgrimage of self-discovery to find their way back into the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277479/japans-hikikomori-go-pilgrimage-self-discovery-find-their-way-back-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/e11d3254-947c-4997-86fa-d9d78c08c79a_c961244a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本四国蛰居族朝圣的朝圣者，通过一个项目总部位于千叶的 NPO New Start。照片：X/@henrohouse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在他十几岁的时候，斋藤被他所说的“自我厌恶”所折磨，他把所有的时间都锁在房间里玩电脑游戏。在其他地方，28 岁的 Kenta Yamaguchi 在初中时患上抑郁症，并在家里呆了十年。&lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的 28 岁年轻人 Y，在大学最后一年退学和“失去信心”。&lt;/p>;&lt;p>;这三名年轻人都是日本估计有 146 万的“隐居者”，他们认为自己远离了一个压力太大的社会。&lt;/p>;&lt;p>;但正如古语“行万里路，始于足下”，三人通过一项创新项目，追随古代朝圣者的脚步，在重建生活方面取得了长足进步，该项目致力于帮助蛰居族重新融入社会.&lt;/p>;&lt;p>;Saito、Yamaguchi 和 Y 是千叶县 NPO New Start 的成员，他们都完成了四国朝圣之旅，这是一次环绕四国岛 1,200 公里的航行，途经 88 座历史悠久的寺庙和其他相关遗址大约 1,200 年前著名的旅行僧人空海。&lt;/p>;&lt;p>;所有人都说这次经历改变了他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/2e440814-61b7-41a1-a9d8-d7fbb75460f3_23baafe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;朝圣者在日本四国88佛寺朝圣的长尾寺第87寺祈祷。自2003年New Start开始这项活动以来，已有超过120人参加了朝圣活动。 照片：X/@henrohouse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在我离开之前，我希望找到与东京不同的氛围，”Y 告诉《亚洲周刊》。 “我想要锻炼身体，让精神和身体都感觉更好。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认，步行有时很费力，同时他也因为 28 岁的自己成为其中一员而感到困扰。团队中年龄最大的，“我在室内就已经到了这么大的年纪了”。&lt;/p>;&lt;p>;但他坚持了下来，自从完成朝圣以来，他感觉到了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我因为获得的成就感，我感觉自己的心智成熟了一些，现在，我希望能够找到工作，并充满信心地长时间、稳定地工作。”&lt;/p>;&lt;p>;山口说，绝对没有他保证，这次经历对他的团队出发很有帮助，他发现与陪同他们的工作人员沟通很困难，但最终有助于“提供一种稳定感”。他说，现在他想探索日本的其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;非营利组织 New Start 于 2003 年首次开始蛰居族朝圣之旅。除非新冠病毒大流行期间出现干扰，否则超过 120 人参加了蛰居族朝圣活动。参加的人数为 3 到 8 人的小团体。&lt;/p>;&lt;p>;徒步旅行期间，朝圣者由几名 New Start 支持人员陪同，每天的住宿和食物费用约为 3,000 日元（21 美元） &lt;/p>;&lt;p>;许多参与者还选择在出发前购买传统的白色朝圣外套，以及圆锥形草帽、登山杖和在沿途寺庙收集印章的书籍– 通常需要两个月才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;这些旅行的资金来自政府的捐赠和财政支持，内阁办公室对该举措印象深刻，将其确定为示范研究项目并提供财政帮助总体成本减半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/8c613c83 -46d1-413f-9645-a6c1f3eaa1b0_ba85ad7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位朝圣者或“henro”沿着通往龙久寺的街道，寺庙 41 2019 年 11 月的四国 88 佛寺朝圣活动。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年以来，该项目一直由 Kazukiyo Nakawa 监督，她现年 34 岁，但花了一年时间2018年获得New Start的支持，并于次年全职加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;“徒步旅行始于2003年，目的是利用朝圣给年轻人一个新的开始，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“我当时在德岛朝圣之路上的一家朝圣者旅馆工作，并与完成朝圣的步行者互动，当我意识到我希望自己能够有这样的经历时我陷入了戒断困境。”&lt;/p>;&lt;p>;Nakawa 意识到还有其他人可能需要类似的经历。 “我想以积极的方式帮助他们‘找到自己的生活方式’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;穿越山路对体力要求很高，尤其是对于那些不习惯持续户外锻炼的人来说”，根据 Nakawa 的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“但是两周后，人们就会自然而然地变得健康。当参与者的积极性暂时下降时，例如天气不好或特别疲倦时，为他们提供支持非常重要，这样他们就可以不放弃地完成课程。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“完成坚持到底的体验很重要，即使这需要时间并且做得并不“完美”。这有助于人们摆脱自我批评的恶性循环，并变得更加积极地看待自己的观点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 Nakawa 的说法，该项目在多个层面上发挥作用，帮助人们扩展到目前为止，他们的视野和成果都是积极的。&lt;/p>;&lt;p>;“朝圣帮助人们通过锻炼恢复身心活力，并通过将他们从‘禁闭者’转变为‘朝圣者’，让他们看到自己是有价值的人。 &#39;，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在每个人无条件支持你的环境中，成就感和自尊感都会增强。你不再感到内疚，也不再在自己和他人之间筑起高墙。他们不再需要为自己的处境找借口，可以直面问题。”&lt;/p>;&lt;p>;与自我厌恶作斗争的斋藤在催促下才同意参加朝圣。他深切关心的父母让他相信这是一个改变自己和未来的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，最困难的部分是与其他与我有不同想法的人合作并致力于现年 19 岁的齐藤说道。&lt;/p>;&lt;p>;在朝圣的每一个重要地点，步行者都被鼓励在一本书上盖上墨水印章，称为 nokyocho，以纪念朝圣之旅。表明他们曾参拜并念经以表达敬意。&lt;/p>;&lt;p>;“完成我的诺京町给了我一种成就感和新的信心，”他说。 “现在，我的梦想是以自己的方式生活。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinachem’s Nina Hospitality eyes UK, Singapore markets while Hong Kong regains momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3277647/chinachems-nina-hospitality-eyes-uk-singapore-markets-while-hong-kong-regains-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/506d75ba-0d90-4786-8d9b-dbfac0e1580f_92b60105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾西如心酒店摄于2021年4月21日。照片: Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nina Hospitality是香港私人开发商华懋集团旗下的酒店部门，计划在两年内拓展至中国大陆以及英国、澳大利亚和新加坡等海外市场年。&lt;/p>;&lt;p>;公司在同年加入公司的新任董事总经理西蒙·曼宁 (Simon Manning) 的带领下于 2021 年进行了品牌重塑工作，并制定了目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的短期目标我们的目标是成为香港领先的酒店集团。”曼宁在接受《华盛顿邮报》采访时表示。 “但遵循与我们母公司相同的投资标准，并着眼于更传统的房地产收购，我们认为这是有道理的，因为这些司法管辖区有相似的税收、就业和人员，而且与我们的本土市场相似。”&lt;/ p>;&lt;p>;公司可以通过管理合同将 Nina 介绍给更广泛的受众或通过收购现有资产进入新市场。&lt;/p>;&lt;p>;在本地，它将花费至少 2.4 亿港元（美元）耗资 3,100 万美元）推出新设施并翻新现有设施，包括其旗舰酒店荃湾西如心酒店的主大堂和空中大堂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/a7d649ea-2a3f-4555-8b91-bcde81f8ee94_2f1425a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2024 年 9 月 4 日，Nina Hospitality 董事总经理 Simon Manning 在荃湾西如心酒店。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Manning 表示所有这些举措都在追求中成为香港高档酒店集团之一。&lt;/p>;&lt;p>;“当我审视这个投资组合时，我意识到它的表现可以比现在的表现好得多，”他说。 “我们实际上在很棒的社区拥有很棒的资产，这些资产的交易方式和服务客户​​的方式还有很大的改进空间。因此，我做的第一件事就是引入新的服务理念，引入关键的改造计划和商业模式。”&lt;/p>;&lt;p>;作为香港第四大酒店集团，在全市拥有 3,400 间客房，Nina于2005年首次开业，当时名为如心铜锣湾海景酒店。其品牌重塑旨在吸引更广泛的客户群，包括航空公司工作人员、MICE（会议、奖励旅游、会议和展览）参与者和其他海外旅客。&lt;/p>;&lt;p>;如心酒店的其他地点包括港岛南、九龙东和旺角。&lt;/p>;&lt;p>;曼宁表示，该公司愿意收购另一家在核心零售和商业区拥有至少五项关键资产的集团，因为这是“该集团所缺少的地区”。他补充道，自己建设这些资产是另一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的品牌重塑是在香港经济长期衰退之际进行的。随着当地人转向中国大陆更便宜的商品或在海外挥霍，零售额一直在下降。进入这座城市的中国大陆游客的消费没有那么多。&lt;/p>;&lt;p>;曼宁并不担心。他表示，集团现在从航空公司和中转市场获得大量业务。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们位于荃湾的酒店，我们从未有过机组人员入住，我们也从未与亚洲国际博览馆合作过，但东涌（东涌的酒店）在疫情爆发前就已经入住率很高，”他说。 “我们这里有超过 1,600 间客房，因此我们可以接待大量贸易代表团和贸易客户来参加展会。”&lt;/p>;&lt;p>;为了让航空公司机组人员和会议参与者开展业务，酒店为他们分配了一个名为“展会”的休息室。 Nina 社区，设有专门的工作、餐饮和游戏区域。长期住宿的客人还可以使用专属区域。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在获得了机组人员业务，更重要的是，我们也是中转业务的主要提供商之一，”曼宁说。 “因此，当飞机延误或航空公司需要航班延误的服务时，他们会打电话给我们，我们可以在很短的时间内为他们提供 300 间客房。所以我们现在机场业务做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;曼宁还认为，中国经济的低迷是暂时的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将会复苏，”他说。 “如果你相信该地区和中国的繁荣，总体而言，香港就不会失败。因此，香港酒店业的前景非常强劲。”&lt;/p>;&lt;p>;他预计香港旅游业将在2025年复苏。“令人高兴的是现在社会各界的支持，”他说，“尤其是商界和旅游局将香港推广为亚洲主要旅游目的地。”&lt;/p>;&lt;p>;该集团的酒店入住率高达 90%，但曼宁表示房价仍比疫情前低 10%。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府预测，香港今年的游客目标为 4600 万人次，比 2023 年增加 35%。然而，这仍占 2018 年创纪录的 6,500 万游客的 70%。与此同时，预计每位过夜游客的支出预计将从 2023 年的 6,939 港元缩减至今年的 5,800 港元，最多减少 16.4%。&lt;/p >;&lt;p>;Manning 表示，公司预计房价到 2025 年第一季度将达到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是将酒店改造成学生宿舍的趋势。曼宁认为，当涉及黄金地段的房产时，这是一个“短期问题”。然而，在非核心领域，这种转变对资产所有者来说具有财务意义。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全取决于你的位置、你的交易方式以及你今天的定位，”他说。 “这对我们来说没有意义，因为我们的交易情况非常好。这对我们的任何投资组合都没有意义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a thriving private museum scene can drive Hong Kong’s East-meets-West cultural hub goal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277611/how-thriving-private-museum-scene-can-drive-hong-kongs-east-meets-west-cultural-hub-goal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/2a529c72-7ca0-4771-a4dd-93fa0555db41_4b4efc7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博物馆工作人员在古围布置茶壶展览黄竹坑博物馆。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将于本月迎来最新的私人博物馆之一，将展出 Pauline 和 Franco Cutrupia 收藏的近 700 件文物。&lt;/p>;&lt;p >;夫妻二人的创意——古魏博物馆，展示了涵盖七个类别的展品，其中包括为欧洲市场生产的明清中国瓷器。&lt;/p>;&lt;p>;他们自 20 世纪 90 年代以来一直在收集自己的藏品当来自意大利的Franco在中国大陆工作并认识了来自香港的Pauline时。两人都有兴趣突出展示东西方交汇点的物品。&lt;/p>;&lt;p>;“我想为这座城市带来一个人们可以看到东西方交汇的地方，”Pauline 说，并补充说这也是反映了香港作为国际大都市的特征，也是他们最有宾至如归的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆最引人注目的特色之一是瓷酒杯墙——用中国材料制成的欧洲酒具但通常带有西方图案和装饰。其他展品包括银器、绘画、纺织品等。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，我们了解到，人们大力推动香港作为一个文化中心，而不仅仅是一个旅游中心，不仅仅是一个旅游中心。”传统的金融和贸易中心，”Franco 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望成为促进这里文化活动的运动的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;Cutrupia 家族是少数艺术收藏家之一，将投资一个空间，展示自己的藏品并欢迎公众参观，但需付费。&lt;/p>;&lt;p>;据文化体育局称，目前尚无关于该市私人博物馆数量的最新统计数据旅游局和立法会议员马逢国，但2020年立法会文件显示至少有35个。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前有17个政府运营的博物馆和展览空间，其中两个由西九龙运营文化区，一个法定机构。&lt;/p>;&lt;p>;开设这样一个私人博物馆可能是一项重大的财务努力：Cutrupias 夫妇在黄竹坑的环球贸易广场购买了两处整层房产，每处面积超过 9,000 平方英尺– 作为其基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/3209214b-c3b3 -434e-8bba-29237ea17db8_9ab99704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古围博物馆的茶壶展览。博物馆展出的文物包括为欧洲市场生产的明清瓷器。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，他们还斥资数亿港元购买了意大利Goppion的优质展示柜，香港故宫博物院也有使用&lt;/p>;&lt;p>;Cutrupias 对成人收取 50 港元（6.40 美元）的费用，对老人、残疾人和儿童收取 25 港元的优惠费，比香港故宫博物院的最低入场费便宜成人70元，特许费35港元。&lt;/p>;&lt;p>;Franco表示，他们不知道私人博物馆可以申请政府资助，但希望当局在推动文化发展的过程中能得到帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;文化局在回复《邮报》时表示欢迎私人博物馆，并“有利于香港文化生态的多元化和多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，私人博物馆经营者可以向该局、香港艺术发展局和威尔逊勋爵文物信托基金申请资金支持。&lt;/p>;&lt;p>;马议员表示，拥有一个充满活力的私人博物馆场景可以减轻当局实现目标的财政负担&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能单靠政府来实现这一目标，人文交流可以说更重要”重要的。博物馆是游客在短暂停留期间了解香港的地方。”马云说，并补充说，经营博物馆可能会很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，为私人博物馆引入政策和认证框架将会有所帮助，除了帮助他们寻找合适的空间并提供资金（例如捐款税收优惠）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/07/ff1a4806-3ec7-4e6d-9d6d-e15bc49fbce4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议员马逢国（左） ）表示，充满活力的私人博物馆可以减轻当局实现香港成为文化中心目标的财政负担。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现时，香港只有一间私人博物馆接受政府定期资助，那就是位于中环八号码头的香港海事博物馆。该博物馆于2005年在香港成立。赤柱由香港船东协会负责。&lt;/p>;&lt;p>;其首席执行官理查德·肯德尔 (Richard Kendall) 表示，2013 年搬迁至现址的原因是政府对博物馆的支持，为展览提供了场地并提供了财政援助&lt;/p>;&lt;p>;“目前，政府每年提供高达1,040万港元的运作补贴和高达420万港元的维护补贴，”该局告诉《邮报》。&lt;/p>;&lt;p >;尽管有补贴，肯德尔认为确保足够的资金是该机构的主要挑战之一。他表示，博物馆一半的经费来自政府，其中博物馆自己贡献25%，其余则来自捐赠和赞助。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆票价为全价30港元，票价15港元。对于特许经营，收入来自博物馆咖啡馆和场地租金。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府补贴]对于我们能够在目前经营的规模和地点开展业务至关重要，”肯德尔说，并补充说，他相信这对政府来说是一项“物有所值的投资”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港拥有一座博物馆来庆祝其作为重要港口和海上贸易的历史非常重要中心。&lt;/p>;&lt;p>;“[这也是为了]展望未来，成为一个可持续的海港，无论如何，这是政府政策的一部分。我认为我们与他们的愿望非常契合。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆展出了油画、潜水头盔、船只碎片和船舶模型等展品，展示了香港的港口历史、海洋科学和技术，以及大陆的海洋遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有一个充满活力、分散的博物馆部门所增加的价值不仅仅是拥有一些政府运营的博物馆，”他说。 “它更多地反映了不同社区的部分，并创造了不同的视角。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Changi Airport to expand with new mega terminal to stay ahead of regional rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277645/singapores-changi-airport-expand-new-mega-terminal-stay-ahead-regional-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/848c0714-fa54-4b0a-b551-642c7d4e2cbd_525e652b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡星耀樟宜机场购物中心的乘客。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡将于明年上半年在樟宜机场开始建设新的大型航站楼，目标是将航空枢纽的年旅客吞吐量提高一半以上，Prime黄循财部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;新的 5 号航站楼将于 2030 年代中期投入运营，每年可容纳的乘客量将从 9000 万人次增加到 5000 万人次，并使该航空枢纽能够为 200 多个目的地提供服务，从现在的近 150 座。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在明年上半年破土动工建造 T5 航站楼，”黄在周五庆祝国家民航局成立 40 周年的晚宴上说道。 &lt;/p>;&lt;p>;樟宜机场是东南亚最繁忙的机场，随着国际旅行从新冠疫情中复苏，去年接待了近 6000 万名旅客。 Wong说，在今年上半年，樟宜的乘客流量恢复到了流行前的近100％。在全球旅行中不断增长的全球市场中，更大的片段。根据蒙特利尔国际机场委员会的数据，全球客运预计将在2042年增加到近200亿次。每年1亿乘客。” Wong说。 “因此，他们正在缩小与新加坡的差距。” &lt;/p>; &lt;p>;越南在胡志明市附近建造一个新机场，最终设计为服务于1亿多名乘客，而香港则花费超过180亿美元，以达到超过180亿美元扩展其国际枢纽。根据航空研究员CAPA的说法，亚太地区的60％占全球所有新机场项目的占全球所有机场项目。&lt;/p>; &lt;p>; Changi的Terminal 5项目在十年前首次宣布，但该项目已停止了两年由于大流行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s student housing boom sees investors snap up assets as rents soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3277546/hong-kongs-student-housing-boom-sees-investors-snap-assets-rents-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/61A9D934-C9B7-4726-9878-5C8039FC4BAA_D216A162.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港大学的校园。海外学生数量增加正在推动对香港学生住宿的需求。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;投资者正在以巨大的折扣来抢购香港房地产，并将其转变为学生住宿，因为大陆学生的住房需求不断上升，将城市的租金推向了历史悠久&lt;/p>; &lt;p>; Crystal Investment在香港拥有最大的学生住宿提供商YX，在过去四个月中以3.43亿港元（4,400万美元）购买了两家房产。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在4月下旬，该公司从已故的“ Shop King” Tang Shing-Bor家族的Lai Chi Kok获得了2.2亿港元的Hote selie。 >;这家21层的酒店在2022年进行了翻新，据估计，去年6月将其投放市场时价值4.1亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;水晶也是如此。上个月以1.23亿港元的费用完成了洪洪的一座取消抵押品赎回权住宅建筑的交易。据当地媒体报道，这家25层的物业于2020年完成，估计在2023年初进行拍卖时价值4亿港元至4.2亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们&#39;很长一段时间以来，对学生的供求问题充满乐观。” Chan说。 “我们从事这项业务的主要原因是因为我们看到政府在建立香港作为教育枢纽方面付出了很多努力。” &lt;/p>; &lt;p>;该市有所有可以帮助它的要求他补充说，像伦敦一样，成为一个主要的国际教育枢纽，当然也是亚洲的主要教育枢纽。一年，适合学生住宿经营者。根据周一发布的Colliers关于学生住宿的报告，&lt;/p>; &lt;p>;截至上半年，&lt;/p>; &lt;p>;截至上半年，该城市的大学就读了近74,000名非本地学生，但政府资助的学生旅馆只提供38,000张床。在2024年，香港有9个私人的学生住宿项目，提供2,787张床。 YX是最大的提供商，在四个项目中总共提供971张床。 D8/Images/Canvas/2024/09/06/44E4DFD5-896B-4751-989B-0B-0B76784FBC28_C372C372CDA4.JPG“ ALT =” ALT =“ Y83在Hung Hom。照片：Google &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;学生住宿的租金各不相同，取决​​于许多因素。例如，根据其网站，在Hung Hom的Y83共有800张床。一个房间，面积约为140平方英尺至160平方英尺，每月可获得13,200港元。共用房间约为150平方英尺至160平方英尺，每张床的租金为每月8,100港元。每个房间都设有设备齐全，价格包括水，电和互联网。租户还可以进入健身室。&lt;/p>; &lt;p>;“学生安置投资者最近进行的许多转换酒店的交易都位于附近地区或方便的运输网络到大学，” - 香港高级高级资本市场和投资服务的头号。 “ Hung Hom，Sai Ying Pun，Ta Kok Tsui，San Po Kong，Cheung Sha Wan是大学和教育场所的集群。” &lt;/p>; &lt;p>;今年的其他交易包括63 - 据当地媒体报道，在TSIM SHA TSUI的房间Popway Hotel以1.8亿港元的价格出售给了与Centaline Property Agency的创始人Shih Wing-Ching相关的实体。价格比去年9月出售的资产出售时的3.8亿港元低53％。&lt;/p>; &lt;p>; 1月，全球投资公司PGIM与Dash Living合作购买了56间客房的Ovolo Sheungo Sheungo WAN的价格为3.2亿港元，目的是将其转变为短期和长期住宿的共同生活。&lt;/p>; &lt;p>;甚至开发人员也在该细分市场刺伤。最近，Wang on Properties首次涉足该行业，将Kowloon的695间客房的Pentahotel变成了针对学生租房者的720个房间的物业。&lt;/p>; &lt;p>;，估计有25％的当地全日制学生Colliers说，所有非本地的全日制全日制学生都在大专课程中需要住宿，预计到2028年，需求预计将达到175,000张床。物业咨询公司补充说，这将导致大约120,000张学生床。&lt;/p>; &lt;p>;同时，大陆学生流入量不断增加的强劲租金需求使香港的租金增加了，现在正在调情五年前，历史最高时期的历史高。&lt;/p>; &lt;p>; 7月份的官方租赁指数上涨了1.1％，至194.1，使6号量规接近2019年8月记录的200.1的峰值。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“学生床位的潜在短缺将推动未来对学生住宿资产的投资，” Colliers的乍得说。他补充说，他们的特性进入了学生的住宿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk plans to send SpaceX’s uncrewed Starships to Mars in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277644/elon-musk-plans-send-spacexs-uncrewed-starships-mars-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 10:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/08/664398e7-ffee-47cd-bb02-9e4095081680_8ea5b9c4.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;六月。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; SpaceX将在下一个地球贸易转移窗口开放的两年内将其第一批未果的星舰推向火星，首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）在社交媒体平台上的一篇文章X上表示在星期六。&lt;/p>; &lt;p>;“这些将被撤销以测试火星上登陆的可靠性，”马斯克说，并补充说，如果这些着陆良好，他的太空公司将在四年内启动其第一批飞往火星的机组人员航班。成立于2002年的SpaceX，表示在火星上登陆的第一批未被拖放的星舰将在五年内，第一批人在七年内降落在火星上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，6月，星际飞船火箭在太空中幸存下来，在印度洋进行了突破性的着陆示威，在火箭的第四次尝试中完成了全球的完整测试任务。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克都在依靠星际飞船来实现他的目标。&lt;/p>; &lt;p>;生产大型多用途的下一代航天器，能够将人和货物送到本十年后期，并最终飞往火星。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time’s AI list names China’s cyberspace chief, ByteDance CEO among most influential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277587/times-ai-list-names-chinas-cyberspace-chief-bytedance-ceo-among-most-influential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/6e62a65b-cea6-4661-AB7D-0A6FDE0C920C_FC2CD97E.JPG“ alt =”>;在人工智能方面。照片：X/@Time &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Time Magazine在中国的互联网监管机构负责人和Tiktok所有者的董事长中排名在人工智能上工作的100名最有影响力的人中，他们对他们对该部门的影响世界第二大经济体。 ：强加了大陆的“对不可预测的生成AI技术的审查实践，而无需扼杀国内创新”。 ）法规，在美国启动Openai启动Chatgpt不到一年之后。这些规则要求公司在公开释放AI模型之前获得政府批准。&lt;/p>; &lt;p>;其他来自中国的AI领导人是Bondedance董事长兼首席执行官Liang Rubo和Genai Start-up启动Baichuan AI的创始人Wang Xioochuan。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/cc7d7626-5bda-4c1c-b88b-65c4c65b6a78_5791af97 。照片：微博/量子&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; byedan​​ce近年来，AI成为公司的首要任务之一。它启动了聊天机器人CICI和DOUBAO，并创建了Jimeng AI视频生成器。但是，随着Bytedance的Tiktok在美国面临严格的政治审查，“在更广泛的AI应用程序方面，不要期望有任何软化”。诸如Genai之类的新技术的出现。 Liang当时说，员工直到木屋启动后的几个月才开始讨论Chatgpt。 &lt;/p>; &lt;p>; baichuan在7月宣布了最新的大约50亿元人民币（6.876亿美元）的最新资金回合，以超过200亿元人民币估价该公司。投资者包括中国技术领域的一些知名人士，包括阿里巴巴集团控股，腾讯控股和小米以及一些国家支持的资金。阿里巴巴拥有《南中国晨报》。&lt;/p>; &lt;p>;王也是索格的创始人兼前首席执行官，曾曾经是中国第二大互联网搜索引擎。 Tencent于2021年收购了Sogou。&lt;/p>; &lt;p>;来自名为AI领导者的科技巨头的其他数字是Google首席执行官Sundar Pichaai，Microsoft首席执行官Satya Nadella，NVIDIA，NVIDIA，NVIDIA首席执行官Jensen Huang，Meta Platforms CEO CEO Mark Zuckerberg和Openai Ceo Sam Altman。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/09/e7013cdd-eee8-eee8-eee8-4fdc-890909090909-4ab92be744f4bbe744f4be744f4be744f4be744bbe74be744bbe744bbe_7444bbe_744ba4by444bbe _744.444f44bbe_7444f44by44ba90aba222 .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国计算机科学家安德鲁·奇·乔（Andrew Chih Yao）的研究影响了电子商务和加密和加密管理。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;列表中的其他类别是创新者，思想家和塑造者。中国计算机科学家安德鲁·乔（Andrew Yao Chih Chih）被任命为23位思想家之一，美国计算机科学家Ray Kurzweil和Openai的共同创始人Ray Kurzweil和Ilya Sutskever。 Tsinghua大学的跨学科信息科学研究所培养了一代企业家和学者。他的学生落后于中国一些最有前途的初创企业，包括AI巨头Megvii和自动驾驶汽车公司Pony.ai。中国政治科学与法律大学教授P Zhang是三月份出版的全面AI法律初步草案的主要作者。她在三月接受州支持的出版物《法律周刊》采访时说，起草此类立法的最大挑战是“如何平衡发展和安全需求”。&lt;/p>; &lt;p>;去年的就职榜单包括百度联合创始人和董事长Robin Li Yanhong，风险资本家和01.AI创始人Lee Kai-Fu和中国科学院的Yi Zeng教授。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[51% of Hongkongers say city’s extreme weather policies ineffective, Greenpeace survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277613/51-hongkongers-say-citys-extreme-weather-policies-ineffective-greenpeace-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/76DDDD880-A372-43E2-8BA6-9ED21D52E24F_5F_5F188670.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;仅表现出33％政策。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据一个绿色集团的一项调查，该组织敦促当局加强基础设施和加强机构工人保护。&lt;/p>; &lt;p>;绿色和平组织在周日发布了民意调查结果，在香港被“一年一年的500年”雨淋击中，这导致了山洪泛滥和山力滑坡，这使这座城市带到了城市一个停滞不前的人受伤。民意测验，有68％的居民认为政府在减轻极端天气事件的影响方面发挥了最重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;调查还发现，只有33％的受访者相信政府的极端天气政策已有事实证明有效，而另有51％的人表示相反的观点。其余的人采取了50-50的立场或认为很难说。&lt;/p>; &lt;p>;大多数受访者（或73％）同意，提高洪水保护基础设施的设计标准，这是调查中提出的四个建议之一， &lt;/p>; &lt;p>;另一个有很大支持的建议是为极端天气建立工作悬架机制，有69％的受访者支持该提案。&lt;/p>; &lt;p>;三分之二被调查的居民同意，当局应介绍法律要求企业建立极端天气工作安排，而相同数量的受访者支持针对不同地区的救济措施。&lt;/p>; &lt;p>;民意测验还表明，有80％的受访者也表明在某种程度上担心极端天气事件，而所有受访者中有29％的人说，气候纳入了购买医疗或居住保险的决定。&lt;/p>; &lt;p>;绿色和平组织竞选者蒂姆·纳格·霍姆·纳克（Tim Ng Hon-Lam）敦促当局做更多尽管已经提高了城市躯干排水系统的设计标准，该标准是指从树枝和小河流中收集雨水的管道，因此它们可以忍受最多200年的洪水。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，新设计增加了每小时的降雨量参数从145mm（5.7英寸）到155mm，但去年9月的创纪录的降雨量达到158.1mm。 。事件发生在一段时间之内。年。政府应具有长期的视野。 /07/0CA51441-4211-4E5A-A4CF-7E2D31A96C10_CEDB9D48.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong Kong公众舆论研究所导演Karie Pang ka ka-ka-lai and Greenpea and greenpea anderepeace竞选活动汤姆·恩（Tom Ng）参加了关于极端天气的新闻发布会。照片：伊迪丝·林&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月在香港的三所大学预测，该市将在2040年代经历其最高水平的小时降雨量去年9月的降雨。&lt;/p>; &lt;p>; 5月的开发局表示，新标准将适用于计划在2028年至2030年之间完成的七个排水改进项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也告诉该局。立法委员会在7月份将完成一项研究，以评估气候变化对雨水排水系统的影响，并将制定长期洪水管理策略。&lt;/p>; &lt;p>;在回复该职位时该局表示，这七个项目的设计基于新标准，根据该标准，“设计降雨强度具有气候变化效应”高于去年9月记录的小时降雨。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的防洪标准，包括在中国大陆和海外的主要城市，包括200年的设计返回期。孔缺乏全市范围的强制性工作暂停机制。&lt;/p>; &lt;p>;非政府组织说，政府仅提出了一项实践守则，建议公司在不利天气和极端条件下为员工制定自己的工作安排。&lt;/p >; &lt;p>;“极端条件”是指政府宣布的状态，当时超级台风或自然灾害大规模严重影响了公众恢复工作的能力或长期提出安全问题。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;该地位是在去年的“ 500年一季度”暴风雨中发行的。&lt;/p>; &lt;p>;劳工部表示，由于工作和各种工作的多样性，非政府组织提出全市工作暂停机制的建议是不可行的。行业要求。&lt;/p>; &lt;p>;“ [某些]基本服务仍需要保持在不同的操作水平，并在不利天气下灵活地保持，不切实际地制定了整个板上的机制，”发言人说。 。 -12606094976C_FD8A7C67.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;去年9月的破纪录的降雨导致了破坏性的滑坡和闪光流体。照片：Robert Ng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;部门补充说，大多数行业已经制定了高级不良天气工作安排，而某些雇主则将此类详细信息纳入了就业合同或员工手册中。 /p>; &lt;p>;根据《实践守则》，雇主应考虑雇员的安全以及在做出应急措施时往返下班的可行性。&lt;/p>; &lt;p>;雇主也不能要求额外的工作如果员工由于不利的天气或极端条件而无法按时恢复工作，则小时或扣除工资，奖金，津贴和假期。&lt;/p>; &lt;p>;根据雇员的赔偿条例，雇主有可能弥补伤害或死亡时，雇主有责任工作人员在上班前四个小时或之后往返于下班时间，这一天是在第8台台风信号，红色或黑色暴雨警告或极端情况发布的一天中发布的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For China, Africa’s allure grows amid feuds with West. But do risks outweigh its promise?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277621/china-africas-allure-grows-amid-feuds-west-do-risks-outweigh-its-promise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/0EA488F7-4918-4350-9ABF-703B5CA23FFC_0BC628AD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;要参加周四在北京举行的2024年中国 - 非洲合作合作论坛开幕式。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国总统习近平在周四开放中国 - 非洲峰会时，他呼吁大陆加入中国，领导全球南方的现代化，他说这已经受苦。西方的“不公正”。作为西方人的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;在联合行动计划中，中国呼吁加强供应链和绿色技术的合作，因为它继续在美国，欧盟和盟友。&lt;/p>; &lt;p>;观察家说，非洲对中国的战略重要性正在增长，但北京也谨慎地权衡了机会和风险，因为它加深了对挥发性大陆的参与。&lt;/p>; &lt;p>; tang xiaoyang，tsinghua，tsinghua大学教授专门从事非洲研究的教授说，该大陆在西方“遏制”中为中国提供了巨大的政治和经济支持。作为全球南部地区增长最快的地区，可以加强我们彼此之间的关系。” >;随着西方的紧张局势的增长，中国已经在发展中国家（例如土地基金会和金砖国家）领导的机制后面提供了支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/09/b21ba9666-3a08-4888888888eca-db2da960f2c3_5ab127fc.jpg.jpg jpg“ alt =”中国总统习近平（左）与塞内加尔总统巴西罗·迪奥玛耶·费耶（Bassirou Diomaye Faye）一起参加了周四北京大厅的大厅举行的土橄cack峰会开幕式。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;非洲是世界上最年轻的人口的家园，为中国商品的不断增长提供了一个不断增长的市场，以及想要建立海外制造设施的中国公司的潜力。&lt;/ p>; &lt;p>;大陆还具有大量在半导体和电池制造中使用的关键矿物质，这使其具有战略意义，因为与华盛顿和布鲁塞尔在筹码相关的贸易限制以及电动汽车（EV）关税中，北京翼型（北京）的翼展。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，唐指出，非洲对中国的战略和经济意义“不仅仅是矿物质和资源”。在工业连锁店中更好地支持设施，然后提供一个投资市场并成为强大的贸易伙伴。 &lt;/p>; &lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴，大多数非洲国家都加入了贝德和道路倡议 - 北京的旗舰全球发展计划，自那以来，该计划的交易已超过7000亿美元。其成立于2013年。这些项目包括建设或升级到超过100,000公里（62,137英里）的道路和铁路以及数百个港口。通常被北京拒绝的指控所困扰，这是一个“债务陷阱”，因为非洲国家一直在努力从中国偿还贷款以资助这些项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大部分债务都是对多边和私人贷方，但中国是其最大的双边债权人。根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，北京借出了超过1,250亿美元，至2013年至2023年。&lt;/p>; &lt;p>;北京已经开始为某些非洲国家的贷款重组提供帮助，包括与赞比亚的地标交易去年。&lt;/p>; &lt;p>;根据在土地土地基地峰会宣布的行动计划下，中国将在2024年底之前为非洲与北京有外交关系的最不发达国家（LDC）取消政府间的无利息贷款。 &lt;/p>; &lt;p>;根据波士顿大学的数据，随着北京的海外投资下降以应对经济宿醉。还提到了“小而美丽”的皮带和道路项目，这是以前用来描述旨在改善生计的成本较低的倡议的短语，引发了关于中国是否正在从大支出基础设施项目转移到更可持续的人的问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在2023年反弹了几年的衰落，对非洲的皮带和道路项目的投资和投资后。在金属和采矿中尤其如此，尽管基础设施的投资和项目下降了30％以上。福丹大学的绿色金融与发展中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;唐说，非洲的“债务陷阱”指控以及政治和金融不稳定破坏了中国与非洲大陆的经济合作。&lt;/p >; &lt;p>;“政治压力有时会影响一些正常的市场判断。例如，如果您指责中国造成债务危机或债务陷阱，中国在为非洲急需的一些正常基础设施项目提供资金时也可能谨慎，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“融资由于当前的经济周期，非洲也变得非常困难和昂贵。在过去的几年中，资本流入非洲经济的流入相对较小。”因此，最初的大规模基础设施建设也可能正在缩小，相对而言。 &lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，在非洲的许多地方将长期存在政治动荡，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“一定程度在任何地方开展业务时，风险总是存在。在某些地方，例如非洲，风险当然更高。但是，通过继续与非洲的经济参与而不是完全避开风险和脱离，中国会更好。中国西南项目说，非洲在战略上对中国的军队也很重要。从担心它会加强北京在非洲大陆上的立足点的西方大国。&lt;/p>; &lt;p>;北京已将成千上万的维持和平人员部署到了大陆。他们参加了南苏丹和马里的宣教，多年来，有十多名中国士兵丧生。随着武装冲突在该国升级，数百名中国维和人员最近离开了刚果民主共和国。&lt;/p>; &lt;p>; van staden说，中国相对缺乏海外安全经验和家庭对中国士兵死亡的反对。维持和平任务为中国在非洲大陆的安全参与造成了障碍。但是，像美国一样。”然而，&lt;/p>; &lt;p>;阿德姆说，中国可以寻求增加其在非洲的军事存在，并且可能会受到欢迎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“全球地缘政治气候有利于这。因此，如果中国开始早日与精选的非洲国家建立准半军事联盟，就不足为奇了，”他说。 ）对非洲的军事援助，以及对6,000名军事人员和1,000名警察的培训。他还说，中国愿意进行更多的联合军事演习和巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;北京将支持非洲国家以自己的方式解决内部冲突，但根据行动计划将有助于调解。 &lt;/p>; &lt;p>; van Staden表示，中国参与调解的参与“相对有限”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的非干预政策限制更加直接参与……中国进行了一些调解，但这有些零散。我不确定中国目前对扩大其在非洲调解中的作用感兴趣。中国一直致力于通过外交进行和平制定，包括为非洲之角安装特使，举行和平会议以及冲突后的重建。&lt;/p>; &lt;p>;“中国仍然非常愿意继续成为链接为了和平，”她说。 “没有经济发展，和平也将是脆弱的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>