<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Miniature poodle named Sage wins Westminster Kennel Club dog show: ‘no words’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262818/miniature-poodle-named-sage-wins-westminster-kennel-club-dog-show-no-words?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/57c7e492-e553-4eeb-8490-ecdf03fcb8d5_f81b4ed9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sage 与指导员 Kaz Hosaka 竞争。 Sage 击败了其他六名决赛选手，获得了最佳表演奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一次欢呼，这是 Sage 的决定。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，一只名为 Sage 的迷你贵宾犬在威斯敏斯特养犬俱乐部狗场赢得了最高奖项经验丰富的驯犬师 Kaz Hosaka 表示，这将是他最后一次参加美国最负盛名的犬类赛事。经过 45 年的比赛和两只最好的表演犬之后，他计划退休。&lt;/p>;&lt;p>;Sage 在威斯敏斯特为各种尺寸的贵宾犬赢得了第 11 次胜利；只有刚毛猎狐犬赢得的胜利更多。最后一只获得奖杯的迷你贵宾犬是 2002 年与 Hosaka 一​​起获得奖杯的 Spice。&lt;/p>;&lt;p>;他在擂台上说：“无话可说”，描述他对 Sage 获胜的反应，然后又说了几句：“太高兴了 –令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;这只漆黑的贵宾犬在赛场上轻快而自豪地大步走着，“为我带来了精彩的表演”，保坂补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/57c7e492-e553-4eeb-8490-ecdf03fcb8d5_55895dfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Sage 与指导员 Kaz Hosaka 竞争。 Sage 击败了其他六名决赛选手，获得了最佳表演奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sage 击败其他六名决赛选手，获得最佳表演奖。第二名是梅塞德斯，一只德国牧羊犬，其饲养员肯特·博伊尔斯之前也曾牧养过最佳表演赛冠军。&lt;/p>;&lt;p>;最后一轮的其他选手包括彗星，一只西施犬，曾赢得美国养犬俱乐部大奖去年全国冠军；蒙蒂（Monty）是一只巨大的雪纳瑞犬，作为全国排名第一的狗来到威斯敏斯特，并于去年进入了威斯敏斯特决赛；路易斯，阿富汗猎犬； Micah，一只黑色可卡犬； &lt;/p>;&lt;p>;当塞奇在赛场周围走动时，一名抗议者举着敦促人们“抵制饲养员”的标语试图爬进去，但很快就被安全人员拦截。警方和动物权利组织善待动物组织表示，三名示威者被捕。收费尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;在一项所有参赛者都是赛狗积分系统冠军的赛事中，获胜可能取决于在 USTA Billie Jean King 国家网球中心（主场）的微妙表现和出色表现美国网球公开赛的最佳阵容。&lt;/p>;&lt;p>;最佳表演评委罗莎琳德·克莱默 (Rosalind Kramer) 表示，最终阵容“出色、光荣”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/577646e2-9423-4dbf-9985-eb543fa2b2ee_55c6acd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;蒙蒂，一只巨型雪纳瑞，参加了最佳表演比赛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙蒂的经纪人兼合伙人凯蒂·伯纳丁 (Katie Bernardin) 表示，“能够与其他人一起参加拳击比赛就是一种荣幸”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们都爱我们的狗。我们正在尽力而为，”蒙蒂半决赛获胜后她在擂台上说道。康涅狄格州卓别林的伯纳丁说，它是一匹“种马”的狗，强壮、有力，而且“非常有活力”。&lt;/p>;&lt;p>;如此活跃，伯纳丁怀孕期间，她和蒙蒂一起进行服从和其他狗类运动，因为他需要刺激。&lt;/p>;&lt;p>;狗首先要与同品种的其他狗竞争。然后，每个品种的获胜者将与“组”中的其他品种进行竞争。七个小组的获胜者将在最后一轮相遇。&lt;/p>;&lt;p>;表现最好的获胜者将获得奖杯并在犬类世界历史上占有一席之地，但没有现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;除了获胜者之外，还有其他一些狗也受到了人群的欢迎。一只名叫“哈利”的拉格托·罗马尼洛 (lagotto Romagnolo) 坐起来并向驯兽师乞求款待，赢得了体育场观众的阵阵笑声；一只名叫“弗莱彻 (Fletcher)”的维兹拉犬在完成绕圈旋转后跳到驯兽师身上，吸引了观众。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/3a7b6e5d-2f45-40d0-bf61-0c543fed6d90_ed2458dc.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Comet，一只来自俄亥俄州蒙克洛瓦的西施犬。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们也为一只名叫塞巴斯蒂安的顽皮大比利牛斯犬和一只名叫埃米利奥的杜宾犬欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;其他竞争的狗未能获得决赛席位的包括西利厄姆梗犬斯塔奇(Stache)。他赢得了感恩节电视转播的全国犬展，并于去年秋天在宾夕法尼亚州的大型梗犬展上获得了最高奖项。&lt;/p>;&lt;p>;Stache 展示了一种稀有品种，即使在其本土英国也被认为容易灭绝。 p>;&lt;p>;“它们是鲜为人知的宝藏，”斯塔奇的共同所有人、共同饲养员和饲养员、来自宾夕法尼亚州科克兰维尔的玛格丽·古德 (Margery Good) 说道，她已经饲养“Sealys”已有半个世纪了。最初在威尔士开发出来的目的是为了捕猎獾和其他穴居动物，这种毛发“垂落”遮住眼睛的梗犬勇敢而又幽默——古德称它们为“愚蠢的火腿”。&lt;/p>;&lt;p>;威斯敏斯特犬给人的感觉就像是一项研究在犬科动物的对比中。游客只要走一走，就能看到一只吉娃娃从手提包里探出头来，注视着一只矮胖的那不勒斯獒，一圈圈里满是蜂蜜色的金毛寻回犬，旁边是一排纯黑色的巨型雪纳瑞，驯犬师带着比体型大得多的狗。他们自己。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/de4f6e59-dcf9-4fd7- a9bb-2ff0ce56dd55_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最佳表演决赛选手阿富汗猎犬路易斯和他的训犬员小跑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shane Jichetti 就是其中之一。她与他人共同拥有的重 175 磅（34 公斤）的大丹犬拉尔菲（Ralphie）比她重很多。展示这么大的动物需要相当多的经验，但“如果你和你的狗有感情，而且你只要跟着它走，就会成功”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;加上拉尔菲，尽管他的一切尺寸，“太冷了”，Jichetti 说。他在纽约史泰登岛的家里很顽皮，到了上场的时候，他就很适合——就像他的丑角图案外套一样。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是一只诚实的狗，”Jichetti 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是一只诚实的狗。” p>;&lt;p>;威斯敏斯特赛马会的历史可追溯至 1877 年，以传统的纯种马评审为中心，评选出最佳赛马奖。但在过去的十年里，俱乐部增加了对混种狗开放的敏捷性和服从性项目。&lt;/p>;&lt;p>;今年，敏捷性比赛迎来了第一个非纯种获胜者，一只名叫边境牧羊犬和蝴蝶犬的混种狗敏捷。&lt;/p>;&lt;p>;最优秀的表演评委克莱默特别感谢“每只狗，无论是家犬还是表演犬。&lt;/p>;&lt;p>;“因为你们创造了我们的生活整个。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for ‘upgraded’ CPEC, calls on Pakistan to ensure workers’ safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262819/china-calls-upgraded-cpec-calls-pakistan-ensure-workers-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b41e2628-a694-49b0-80a3-6d6b254a1c00_64bf89a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦副总理伊沙克·达尔（左）会见王毅中国最高外交官易纲周三在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长王毅周三表示，中国愿与巴基斯坦合作开发“升级版”中巴经济走廊基础设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国外交部的通报，王毅在与巴基斯坦新任副总理伊沙克·达尔的会谈中赞扬了邻国之间的“铁杆”关系，并承诺推进中巴经济走廊。&lt;/p>;&lt;p>;中巴经济走廊是北京“一带一路”倡议下的重点项目，承诺投资超过650亿美元用于巴基斯坦的公路和铁路发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/db4510d8-5f58-42f3-9a2a-468c08d6c8ff_24ed04d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国外交部长王毅呼吁加强反恐安全合作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“双方要切实落实《产业合作框架协议》，加强工业、农业、矿业、新能源、信息技术等领域合作。”王说，引用了两国于2022年签署的一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;王还指出了两国的战略伙伴关系，并指出达尔上个月就任副总理以来首次正式访问选择了中国，强调了两国关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;达尔的访问是在三月份五名中国工程师在巴基斯坦西北部被自杀式炸弹袭击者杀害之后进行的。工程师们一直在研究一个大坝项目。巴基斯坦军方声称，这起袭击是在邻国阿富汗策划的，爆炸者是阿富汗国民。&lt;/p>;&lt;p>;周三，王呼吁巴基斯坦确保中国工人和在该国投资的安全和保障。 &lt;/p>;&lt;p>;“（我们）希望巴方尽最大努力保障中方在巴人员安全，确保中方企业和项目安全，让他们安心在巴开展工作。”&lt;/p>;&lt;p>;王说。&lt;/p>;&lt;p>;王说。 p>;&lt;p>;“中方呼吁进一步深化两国反恐安全合作。”&lt;/p>;&lt;p>;对此，达尔承诺加大力度缉拿3月袭击事件的肇事者，并加强执法，确保中国在巴公民和项目安全。他还呼吁国际社会团结起来，对一切形式的恐怖主义采取零容忍态度。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，王和达尔还在会议期间讨论了全球经济和中东局势。据国家电视台中央电视台报道，巴基斯坦副总理还会见了中国国务院副总理丁薛祥，丁薛祥称两国为“铁杆兄弟”。&lt;/p>;&lt;p>;丁在会见期间表示中方愿与巴方保持高层战略沟通，确保中巴经济走廊“高质量”发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s history as espionage hotbed is back in the spotlight after duo arrested in UK. The Post shares portraits of past spies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262820/hong-kongs-history-espionage-hotbed-back-spotlight-after-duo-arrested-uk-post-shares-portraits-past?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b8ebaf88-b296-4d2f-a04c-83865b67609b_5d53a3f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者放置了一张标语牌，上面显示三名男子被指控为香港从事间谍活动孔在伦敦市经济贸易办事处外。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近两名香港人因间谍罪在英国被捕，这揭示了这座城市过去曾是臭名昭著的间谍活动温床，与卡萨布兰卡和里斯本等目的地并列。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港过去相对宽松的签证要求和缺乏间谍法，使香港成为收集和交换敏感信息的理想地点。&lt;/p>;&lt;p>;香港于今年 3 月正式禁止间谍活动。根据最近颁布的《维护国家安全条例》，该罪行最高可判处 20 年监禁。几十年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8e8b3e19-4e85-4f44- a396-54574accc3b0_22aa495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;袁国强在被指控为香港从事间谍活动后离开伦敦威斯敏斯特地方法院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;袁仲标 (Bill Yuen Chung-biu) 是周一被英国当局起诉的三名男子之一，因此成为全球媒体关注的焦点。指控他为香港从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;这位 63 岁的前警官在伦敦香港经济贸易办事处 (HKETO) 担任办公室经理，该办事处是海外前哨网络的一部分，旨在促进&lt;/p>;&lt;p>;近期，美国活动人士和政界人士一直主张美国国会尽快通过《香港经济贸易办事处法案》，赋予总统取消香港经济贸易办事处认证的权力。香港经贸办，迫使它们在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;袁先生和另外两人涉嫌协助海外情报部门和参与外国干涉，违反英国《2023 年国家安全法》。&lt;/p>;&lt;p >;2002 年，袁征和行政长官李家超在毕业典礼上与其他六名警察一起合影，这位市领导表示，他对袁征在警队期间没有任何记忆。&lt;/p>;&lt;p>;袁在周一的第一次听证会上获准保释。他的案件将于 5 月 24 日在伦敦法院审理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/15/170e633f-e58d-4ed5-80f8-df671ed42742_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Wai（中）是在该事件中被捕的三名男子之一英国涉嫌为香港从事间谍活动。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;韦志良也是周一因涉嫌为香港从事间谍活动而被起诉的三人之一。&lt;/p>; &lt;p>;这名 38 岁的男子是一家私人公司 D5 Security Limited 的董事，也是伦敦市警察局的一名特警，据说在英国军队、执法和私人保安领域拥有 20 多年的经验。&lt; /p>;&lt;p>;2021年一家网络媒体采访Wai时，他被描述为“长期居住在英国的香港人”。&lt;/p>;&lt;p>;根据D5 Security网站，该公司提供量身定制的服务- 为英国、中国大陆和香港的高净值个人、家庭和企业制定安全计划和服务。&lt;/p>;&lt;p>;Wai、Yuen 和 Matthew Trickett（本案第三被告）还涉嫌于 5 月 1 日强行进入英国居住地址。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/15/358466a0-699b-444d-9898-0ca09245a265_bc14a286.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中央情报局官员 Jerry Chun Shing Lee 正在监狱服刑美国因串谋向中国提供机密信息从事间谍活动而入狱。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2019年，前中央情报局官员李振成在美国认罪后被判处19年监禁密谋通过向中国提供机密信息进行间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有人怀疑李在北京瓦解美国在华间谍网络的过程中可能发挥了关键作用，但他没有面临任何与此相关的指控指控&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》曾报道称，中国有 18 至 20 名线人被杀害或监禁，麻烦的最初迹象出现在 2010 年。&lt;/p>;&lt;p>;李是一名归化美国公民15 岁时与家人从香港移民到夏威夷。他从 1994 年到 2007 年为中央情报局工作。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年，两名中国情报官员与他接触，并提供金钱以换取敏感信息.&lt;/p>;&lt;p>;李在美国被捕时是香港一家国际拍卖行的保安主管。据描述，他几乎没有数字足迹，只有该市的少数人认识他。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他还从中国经纪人处将数十万美元的非法款项存入他的个人汇丰银行账户在香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/4002da6a-160d- 4b2c-add7-7c75bd58c723_2a0f4336.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁承云因使用各种虚假身份证件经香港前往内地而被捕2020年。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港永久性居民、美国公民梁承云在大陆被判终身监禁2023 年 5 月，因代表一家未透露姓名的美国机构从事间谍活动而被指控。当时他已经 78 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部表示，出生于香港的梁振英，又名梁成宇，1983 年在美国开设了一家餐馆，三年后美国情报人员找到了他&lt;/p>;&lt;p>;公安部称，他于 1989 年与他们签订了正式合同，每月获得 1,000 美元的线人报酬。&lt;/p>;&lt;p>;根据中央当局的说法，梁振英利用美国的资金从事线下活动。扩大自己在华裔社区的影响力，通过吃饭、访问等活动接近驻美外交官。&lt;/p>;&lt;p>;后来他到大陆冒充慈善家，利用慈善活动为契机，他们说，这是为了窥探信息。&lt;/p>;&lt;p>;公安部表示，梁振英在 2020 年使用各种虚假身份证件经香港前往大陆后被捕，当时国际航班因 Covid-19 大流行而暂停。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;被称为“香港第一间谍”的曾肇哥是殖民统治时期香港警察队伍中级别最高的华裔警官，后来因涉嫌被驱逐冷战期间为中国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;该部队的特别部门（特工单位）于 1961 年 10 月根据《驱逐外国人条例》发出逮捕令逮捕了曾荫权。随后他被押送到罗湖在未经审判的情况下被拘留两个月后，他被越境并驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;他的被捕震惊了整个城市，而就在他完成英国剑桥大学一年课程回国几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;他的被捕震惊了整个城市。 p>;&lt;p>;据内地媒体报道，曾荫权于2014年12月18日在广州去世，享年91岁。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权曾任暨南大学教授，并曾担任当地一家报纸称，他是全国人民代表大会和中国人民政治协商会议委员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will climate change push Thailand to move its capital Bangkok?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262815/will-climate-change-push-thailand-move-its-capital-bangkok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/bc24757f-743a-428d-bc66-dc95891d0b7a_70bdfd86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷黎明寺的游客。预测一致表明，地势低洼的曼谷在本世纪末面临着被海洋淹没的风险。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国气候变化办公室的一位高级官员周三表示，由于海平面上升，泰国可能不得不考虑迁都曼谷。&lt;/p>;&lt;p >;预测一致表明，地势低洼的曼谷有可能在本世纪末之前被海洋淹没。&lt;/p>;&lt;p>;繁华的首都大部分地区已经在雨季与洪水作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;Pavich政府气候变化与环境部副部长 Kesavawong 警告说，这座城市可能无法适应世界当前的变暖路径。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们已经超出了 1.5 [摄氏度]已经，”他说，指的是全球气温较工业化前水平上升。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们必须回过头来考虑适应问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“我想，如果我们保持[当前]的情况，曼谷已经被水淹没了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/15/db08437d-1bf7-4b1e-80f4-8d53c42c0ecd_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在洪水中喂鱼曼谷郊区佛统府 Tha Chin 河畔的一家面馆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，曼谷市政府正在探索措施，包括仿照荷兰的做法修建堤坝。&lt;/p>;&lt;p>;但是“我们一直在考虑搬迁”，帕维奇说，并指出讨论仍然是假设性的，而且问题“非常复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人认为这是一个不错的选择，因此我们可以将首都、政府区域和商业区域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“曼谷[将]仍然是政府首都，但会迁移业务。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然迁移仍然是距离被采纳为政策还有很长的路要走，但这在该地区并不是史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚将于今年落成新首都努桑塔拉，它将取代正在下沉和受到污染的雅加达，成为该国的政治中心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一庞大举措备受争议，而且极其昂贵，估计耗资 320 亿美元至 350 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国正在遭受气候影响从与炎热和干旱作斗争的农民到受珊瑚白化和污染影响的旅游业，一系列部门都在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对最近的珊瑚白化，政府已经关闭了几个国家公园，帕维奇表示可能会进一步关闭.&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须拯救我们的自然，因此我们认为我们将采取任何措施来保护我们的资源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，帕维奇承认政府努力解决日益严重的空气污染问题，特别是在泰国北部，尚未取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;今年通过了专注于清洁空气的立法，帕维奇表示，国家公园官员已加大力度预防和扑灭泰国的火灾。 &lt;/p>;&lt;p>;“农业部门对我们来说非常具有挑战性，”他说，指的是收获后持续燃烧，这是造成季节性雾霾的主要原因。几年内不太可能出现改善。&lt;/p>;&lt;p>;更紧迫的是，他的部门（自然资源和环境部的一部分）正在推动泰国的第一项气候变化立法，该立法至少从 2019 年就开始酝酿了但在 Covid-19 大流行期间被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;Pavich 表示，这项立法包括从碳定价到缓解和适应措施等各个方面的条款，可能会在今年通过成为法律。&lt;/p>;&lt; p>;泰国的目标是到 2050 年实现碳中和，到 2065 年实现净零排放。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tariffs on China: what’s the real impact, and what could happen next?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262807/us-tariffs-china-whats-real-impact-and-what-could-happen-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/f84b989d-7fcf-4030-bd92-efe77c6d81e2_2f830f27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿提议提高中国产电动汽车关税今年将达到 100%。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登最近对中国电动汽车（EV）和其他商品提高关税可能会引发欧洲的类似行动，并加速中国国内拥挤行业的洗牌国际关系专家。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计，拜登的决定在很大程度上被视为植根于选举年的政治动机，可能会产生巨大的连锁反应，使中国在工业化进程中受到西方集体责任的威胁。产能过剩问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧盟即将结束对中国电动汽车行业的反补贴调查，以及美国高级官员最近访问中国期间关注产能过剩问题，两人一直“北京的中国现代国际关系研究院高级研究员陈凤英表示，“基本上同步”阻止中国的新能源出口。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿周二的提议旨在将中国电动汽车的关税从 27.5% 提高到 27.5%。 % 到 100%。其他受影响的产品包括太阳能电池、半导体、电池和铝产品，建议征收25%至50%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于相关出口量相对较少，受影响的行业并没有立即遭受重大损失对于美国，陈说“更多的是心理影响——（其他国家）效仿的倾向”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王一伟，中国人民大学国际关系教授在北京，他一致认为，拜登的最新举动除了在选举年赢得选民之外，还向习近平主席最近访问的欧洲发出了一个信息，即他们“应该跟随我们，而不是拥抱中国”。&lt;/p>;&lt;但他表示，这样的联盟并不牢固，因为欧洲已经因乌克兰战争而分裂。 “增加关税也不会抵消中国新能源行业的全面优势。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的清洁能源行业被广泛指责为过度发展，并通过政府补贴以相对便宜的商品涌入其他市场。北京一再否认此类说法，称其为推行贸易保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国外交部长王毅在北京与巴基斯坦副总理会面后接受媒体采访时谈到了华盛顿一再实施的制裁，包括其最新的关税上调提案，称这些行为是“当今世界最典型的霸凌行为”。&lt;/p>;&lt;p>;并指出此类举动是单边主义和保护主义的形式，他说：“在这个关键时刻&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国观察人士指出，美国在全球经济复苏中面临“破坏性竞争”。清洁能源行业，即使他们不认为其产能就全球需求而言过多。中国高层领导人也承认，“某些行业的产能过剩”是他们今年寻求解决的主要经济挑战之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自己确实存在一些产能过剩，”陈说，她补充说，随着西方压力的加大，她预计新能源行业将出现更多并购。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须优胜劣汰。”有能力出海的就应该去。”她建议去非洲等目的地。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的新关税也可能标志着遏制中国新能源行业长期战略的开始，中国社会科学院世界经济与政治研究所国际贸易研究员臧成伟表示，稍后将对整车和上游产品加征关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据周二的公告，提议对天然石墨和永磁体征收的关税要到2026年才会执行。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国向美国出口的新能源产品数量并不多，但就出口总量而言，这是一个很大的数字。”臧说，与美国和欧洲相比，中国在这些领域享有成本优势。&lt;/p>;&lt;p>;“如果（美国）不尽早开始遏制中国，中国肯定会未来将在美国市场占据重要份额。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，并非所有美国公司都欢迎新关税，一些人担心增加的成本可能会增加美中贸易全国委员会是一个由 270 家在中国开展业务的美国公司组成的非营利组织，该委员会表示，这使得在美国和海外的竞争变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于之前的关税并没有充分解决这一问题该委员会主席克雷格·艾伦 (Craig Allen) 在周三的一份声明中表示，由于对中国不公平市场行为的担忧，“目前尚不清楚继续这些做法和征收更多关税将如何更加有效”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，征收新关税会招致中国的报复，与外国竞争对手相比，这加起来可能进一步使在中国市场销售商品和服务的美国公司处于不利地位。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国反击的选择相当有限，香港科技大学公共政策研究所高级讲师兼实践教授唐纳德·洛表示。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以提高对美国商品的关税，但如果这些商品-技术产品，这可能会损害中国在技术升级方面的努力。”他补充说，如果对低技术产品（例如农业用产品）提高关税，只会诱使中国消费者转向其他国家的类似产品。 &lt;/p>;&lt;p>;据推测，中国可以增加对受新关税影响的行业的补贴，他解释说，“但在这些行业已经得到补贴的情况下，这样做不仅成本高昂，还可能导致其他国家对中国进口产品征收类似的反补贴关税”。&lt;/p>;&lt;p>;Sophie Chew 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Xi’s visit exposed the split in Europe over China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262540/how-xis-visit-exposed-split-europe-over-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/87a4d669-f26a-4efe-9c58-fb9fd659b88e_277930f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;习近平主席对法国进行国事访问的第一天，欧盟委员会主席冯德莱恩在会见习近平主席和法国总统马克龙后发表了大胆表态。她警告说，除非中国改变其贸易立场 — — 即变得更加公平并保持经济开放 — — 欧盟将开始使用全方位的“贸易防御工具”。&lt;/p>;&lt;p>;换句话来说，她警告除非中国对其进出口采取新的方式，否则将会遭到贸易报复。对于法国和中国来说，这是一个曲线球，也标志着习近平五年后回归，欧洲已经变得多么不同。&lt;/p>;&lt;p>;在西欧，曾经围绕着中国领导人进行国事访问的乐观情绪已经变得不复存在。一切都褪色了。在摩擦、不信任和不可动摇的分歧日益加剧的情况下，有关合作或发展的对话已变成了窃窃私语。&lt;/p>;&lt;p>;但在中东欧，中国正在经历截然不同的情况。匈牙利和塞尔维亚与中国的关系越来越密切，在欧洲创造了一种新的动态，西方和东方正在走向相反的方向，让人想起冷战。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的迹象之一是塞尔维亚之间的新伙伴关系与中国“命运共同体”。从7月起，他们的贸易协议将生效，十年内塞尔维亚对中国约95%的出口将实现零关税。塞尔维亚总统亚历山大·武契奇表示，该贸易协议将“保证塞尔维亚的未来”，该联盟的影响显而易见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚的未来现在取决于更紧密、更深层次的关系与中国合作，而不是与西方合作。&lt;/p>;&lt;p>;在塞尔维亚眼中，增长和繁荣之路要经过北京，而不是华盛顿或布鲁塞尔。这对中国来说是一个巨大的推动。新一批国家正在与世界第二大经济体结盟。&lt;/p>;&lt;p>;但对于欧盟来说，塞尔维亚的重新定位带来了战略困境。冯德莱恩一直在推动欧盟东扩，重点关注包括塞尔维亚在内的巴尔干地区。随着贝尔格莱德向东方靠拢，这还有可能吗？&lt;/p>;&lt;p>;在法国，新的动态也以不同的方式展现出来。&lt;/p>;&lt;p>;在与马克龙的会晤中，习近平表示敦促支持避免“新冷战”。经过两天的寒暄，包括一次山里的旅行，习近平访法的结果更加陷入僵局。这是出乎意料的，因为一段时间以来，法国一直在鼓吹欧洲主权，而不是美国的附庸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从一开始，这似乎是中国获得巨大利益的大门是敞开的。然而，在西欧，习近平看到各国在与中国的合作程度上犹豫不决、无所适从。德国总理奥拉夫·肖尔茨上个月对中国的访问在很大程度上被视为地缘政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;房间里的大象是美国。以美国为首的、建立在跨大西洋联盟基础上的秩序，虽然受到挤压，但仍然完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，当习近平回到中国时，他的脑海中将出现两个欧洲：一个与欧洲结盟。美国，另一个是中国。与五年前有一个欧洲的时候，这是一个巨大的变化。&lt;/p>; &lt;p>;对于中国来说，这是一个巨大的机会，但跑道有限。欧洲的瑰宝是大型经济体。但是，如果这些是对中国的禁区，并且其投资仅限于东欧的较小经济体，那么其战略将必须完全不同。&lt;/p>; &lt;p>;北京是否意识到这一点？也许。这就是为什么XI巡回演出的最后一站匈牙利至关重要的原因。中国电池巨头宁德时代新能源科技有限公司（CATL）和汽车制造商比亚迪的大规模投资代表了中国的绿色战略。通过绿色出口，中国可以利用欧洲的两侧，利用一处进行制造，另一处进行销售。很快，欧盟可以由欧盟内部的中国绿色产业主导。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于欧盟和集体西部，新的分歧来源不仅是移民或乌克兰，也是中国。中国问题将比任何其他问题发挥更大的作用，影响各国的稳定和未来。欧盟被迫对中国进行检查，或者冒着经济联盟闯入Pro-US和Pro-China部落的风险。&lt;/p>; &lt;p>;大约五年前，当习近平访问欧洲时，这都是微笑的和玫瑰。意大利成为第一个加入“一带一路”的发达国家，希腊将自己定位为亚欧之间的物流枢纽，法国签署了向中国出售300架空客飞机的协议。整个欧洲都向中国开放，甚至在美国的压力中也开放。&lt;/p>; &lt;p>;但快进五年，在大流行世界中，在欧洲和中东的战争爆发，中国人是目睹欧洲景观中的破裂。曾经由布鲁塞尔倡导的对华开放态度正在向东转移。随着塞尔维亚和匈牙利等国家期待与中国进行更大的合作，法国和德国等其他国家都设定了限制。&lt;/p>; &lt;p>;中国，赌注不会更高。在塞尔维亚，习近平表示：“我们将共同对抗霸权和强权政治。”对于中国而言，其新联盟将有助于对美国进行攻击。首先，看看哪些门是开着的，哪些是锁着的，只有国家元首才能准确地判断。其次，这是关于在国家中绘画，并将其用作盛大战略的一部分，因为中国试图在世界舞台上重新确定其权力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[JD.com commits US$900 million to support nationwide trade-in programme for home appliances, consumer goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262809/jdcom-commits-us900-million-support-nationwide-trade-programme-home-appliances-consumer-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/15/2863E505-DF63-4EB8-A9B5-BC15890438EE_F7303E11.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;三月份的政府当局通过鼓励家庭消费，以鼓励国内消费消费者交易并升级其家用电器和车辆。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电子商务巨头JD.com投资超过65亿元人民币（9亿美元），合作伙伴可以加强今年的全国性贸易机构贸易计划，用于家庭用具和消费者的全国性交易计划商品是北京为该国大流行后经济复苏的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;这项投资的大部分将用于补贴消费者在其家用电器和消费电子产品中进行交易，包括个人计算机和各种通信设备的JD.com的Lei Sun是总部位于北京公司的家用电器和用品部门的主管。比去年增加了100％。”雷说。 Lei称：“预计总共有2000万消费者与我们一起参加交易计划。” JD.com在另一份声明中表示，今年将通过其平台进行交易。 Lei说，很大程度上可以提高JD.com在该国25,000个村庄和城镇的交易销售，该公司的离线业务为腹地的消费者提供了该计划的访问。计划反映了这家25岁的电子商务公司的重点是帮助刺激国内消费，因为中国的第一季度宏观经济数据触发了更大的刺激措施的新鲜呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;政府当局，包括商业和商务部和国家发展与改革委员会（NDRC）在3月共同宣布了一项计划，通过鼓励消费者进行交易和升级其家用电器和车辆来促进国内消费。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;回收和更换这些商品将创造NDRC董事长Zheng Shanjie在北京第14届全国人民代表大会的场景上的新闻发布会上说，这是一万亿至元的市场。&lt;/p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/2AD776B3-C49B-4BD3-B65E-E6B3024486D5_14CD2769.JPG“ “>;国家发展与改革委员会主席Zheng Shanjie在2024年3月6日在北京举行的第14届全国人民代表大会的新闻发布会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>;根据国家统计局和公共安全部的数据，&lt;p>;大陆中国家庭拥有超过30亿台家用电器和3.36亿辆汽车。&lt;/p>; &lt;p>;商务部上一次。&lt;/p>; &lt;p>;月份赞扬了国内电子商务平台在支持全国性交易计划方面的贡献，因为在线购买商品在第一季度的股票购买额度超过一倍以上。&lt;/p>; &lt;p>; jd.com上个月与100多家国内和全球家用电器和家庭公司合作，商品公司在全国20多个省份开展了以下补贴。该方案中包括200多个类别。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scarborough Shoal: China’s coastguard ‘defends rights’ as Philippine activists head to contested waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262812/scarborough-shoal-chinas-coastguard-defends-rights-philippine-activists-head-contested-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 20:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/32C59FCD-B4EE-40A7-9132-A1C1683E9D61_773CE106.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;联盟于周三到达南中国海的一次聚会点。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的海岸警卫队在一个有争议的南中国海浅滩附近进行了“常规权利辩护和执法活动”。报告说，执法活动是“根据法律在黄根岛水域进行的”，该报告说，执法活动是指萨克伯勒·肖尔（Scarborough Shoal），在菲律宾被称为Scarborough Shoal Panatag Shoal。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果菲律宾一方滥用中国的善意，并侵犯了中国的领土主权和管辖权，中国将维护其权利并根据法律采取必要的反措施，”中国外交部发言人王文宾说​​。&lt;/&#39; p>; &lt;p>;“相关的责任和后果将完全由菲律宾方面承担。渔船和五艘木制的较大船只，有望航行到斯卡伯勒浅滩，并向该地区的菲律宾渔民提供物资，包括燃料和食物包。&lt;/p>; &lt;p>;两国北京和马尼拉之间的紧张局势在有争议的领土上越来越高，在那里反复对抗，有时涉及中国和菲律宾船之间的冲突，加深了对武装冲突的关注。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;浅滩是一条三角形的礁石和岩石，曾经是中国，越南和菲律宾的共同捕鱼场，自2012年以来一直由中国控制。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉对海上纠纷以及其他 - 与海牙的常设仲裁法院，2016年法庭发现，中国对南中国大多数地区的主张没有法律依据。&lt;/p>; &lt;p>;，但在2016年5月，菲律宾说渔民被允许在有争议的水域中自由钓鱼，并且没有受到中国海岸警卫队的骚扰。当时的观察员说，这项政策的改变是北京试图通过即将上任的总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）改善联系的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;六个月后，杜特尔特（Duterte中国领导人已经同意，菲律宾渔民将“继续免费获得他们的传统钓鱼场所，除了为他们提供培训，例如在鱼类文化中以维持生计和家庭。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国外交部说，在2016年做出的“善意安排”下，“允许少数菲律宾渔民在士嘉堡浅滩附近的水域进行正常钓鱼行动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“同时，中国将根据法律管理和监督菲律宾渔民的相关活动。”他说。在士嘉堡浅滩。周一，中国海岸警卫队说，它已经在浅滩附近的水域“正常化”培训。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，北京正在与其他东南亚国家进行宣传。&lt;/p>; &lt;p>;在会议上周二，来自布莱恩的外交大臣埃里万·尤索夫（Erywan Yusof）是另一名对手索赔人 - 中国顶级外交官王伊（Wang Yi）呼吁该地区的国家共同努力，以加速谈判，以“为长期延迟的行为守则的早期结论”南中国海。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawrence Wong to take over as Singapore PM as country sees only its third leadership change since independence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262771/lawrence-wong-take-over-singapore-pm-country-sees-only-its-3rd-leadership-change-independence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 19:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/15/5C6FFB70-22C2-4530-AE82-C7937B78AA05_21794A73.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡上一年即将上任的总理Wong上一年的演讲。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已成为向我们的读者提供的公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。在51岁时，Wong将成为他这一代名为第四代或4G的年轻领导人中的第一位，他们将在全球范围内加剧大国竞争的时候引导城市国家，并且对政治反对派的兴趣不断增加。 。 2008  -  09年金融危机和19009年的大流行。&lt;/p>; &lt;p>;尽管Wong此前曾说过“每个领导人都必须适应他们时代需求的风格，但他的政策言论在很大程度上集中在维持原则上长期的人民行动派对（PAP）。最近，他说，如有必要，他准备“重新检查所有假设”。符合前总理的传统，该任期为年长的政治家提供了一些任期，向年轻的团队提供建议。&lt;/p>; &lt;p>; Wong将继承一个在国内外面临重大挑战的新加坡，因为批评家引起了疑问考虑到他比平常短的跑道要完成任务。在一个习惯于更大的政治构成的社会中，他还必须为新加坡的发达经济和衰老人口奠定深远的道路。&lt;/p>; &lt;p>; wong的上升广泛归因于他在处理大流行中的领导作用，以此作为他的领导作用。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他在2022年4月在1922年4月的19名同行中终于选择了他的共同主席之一。部长亨·斯威·济慈（Heng Swee Keat）退出跑步。 p>; &lt;div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin expected to tout China’s ‘premier importance’ in Russian foreign policy and trade, as Beijing seeks ‘delicate balance’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262806/putin-expected-tout-chinas-premier-importance-russian-foreign-policy-and-trade-beijing-seeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 19:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/97EC7D3B-C288-4951-8410-F2F26F26F298F6E_11ACDC2D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二在莫斯科。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师期望乌克兰和金砖四国峰会在弗拉基米尔·普京在北京举行的会议期间将成为桌上最重要的问题，因为俄罗斯总统再次赞扬中国在交战地区的和平努力&lt;/p>; &lt;p>;普京本周的为期两天的中途停留时间（自上次访问以来仅七个月），其中包括一项议程，该议程从乌克兰的战争中延伸到全球南部布洛克的预期，以举行年度峰会10月，可能会看到新的木匠宣布。&lt;/p>; &lt;p>;在与中国国家新闻社新华社的书面采访中嘲笑了主题，尽管两国之间，普京在这两个国家之间重申了“前所未有的战略伙伴关系水平”。 &lt;/p>; &lt;p>;普京的外交政策顾问尤里·乌萨科夫（Yuri Ushakov）告诉俄罗斯媒体，普京和中国总统习近平将签署一份宣言，以加强战略合作伙伴关系，双方的部长将签署11个Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter-Inter- &lt;/p>; &lt;p>;访问将包括一对一的谈话，在公园里散步以及一起茶和晚餐，他补充说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;普京还将参观俄罗斯邻国的中国首都海伦吉安根省的首都，并在克里姆林宫举行的新闻发布会上与哈尔滨技术学院的学生交谈。科里布（Korybko）说，普京打算利用这次旅行来表明中国在俄罗斯的外交政策和贸易关系中的“主要重要性”，并在习近平自去年3月开始第三任期以来就成为俄罗斯的第一个海外目的地。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Korybko说，普京想亲自邀请XI参加金砖四国峰会，将在俄罗斯西南部的喀山市举行，并致力于“金融多极性”，通过付出额外化，这是指创建替代性非西方财务付款的参考&lt;/p>; &lt;p>;“系统和金砖四国货币。” Korybko说，肯定会讨论扩大正式的金砖国家成员和分支机构的数量，但要推测内容为时过早。”可以“加快多极性流程”，也可能导致不团结。&lt;/p>; &lt;p>;安迪·莫克（Andy Mok由于“美国引起的全球不稳定”和“越来越多的武器化的全球金融体系”而紧急。 /p>; &lt;p>;金砖四国最近欢迎埃及，埃塞俄比亚，伊朗，沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国作为新成员。普京说，他们的“无缝融合”将是俄罗斯的主要目标之一，因为“我们正在积极协助他们加入现有的合作机制网络”。随着乌克兰的法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），北京试图调解冲突。 …于2023年2月出版。”普京在对新华社的回应中写道。 “文件中包含的思想和建议表明，我们中国朋友对稳定局势的真正愿望。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但普京说，北京的倡议没有得到基辅及其西方盟友的支持，并且“他们还没有准备好基于相互尊重和对彼此利益的相同，诚实和公开的对话”。 ，北京对冲突的持续立场可能被证明是中欧经济关系中的“绊脚石”。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管中国渴望扩大其出口，但欧洲对战略自治的追求使人复杂化。乌克兰的战争已成为两项权力之间的摩擦，并威胁要进一步施加政治关系的重要性。” Zhang认为。张说。荷兰和美国致力于发射F-16战斗机，使战争成为普京和XI的演讲中的“关键话题”。&lt;/p>; &lt;p>;“这些举动被俄罗斯和中国视为加剧紧张局势张补充说，中国将寻求“微妙的平衡”。莫斯科是全球安全和西方贸易的合伙人的政策。需要与中国保持牢固而不断增长的关系 - 中国 - 世界第二大经济体和技术强国。”在巴黎奥运会上，中国参加了他在7月开始的“外交和平时刻”的推动。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property: Hangzhou, the headquarters of Alibaba and Geely, mulls buying unsold homes to boost market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3262810/china-property-hangzhou-headquarters-alibaba-and-geely-mulls-buying-unsold-homes-boost-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 19:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/d7850f07-ea28-4364-915b-6b90dfeec801_597bd3a5.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”计划将生命注入城市的房地产部门。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国首都吉江省的当局正在计划以可承受的价格购买房屋并租用房屋，这是当地政府在该国最高决定之后的首次这样的举动 - 制造商上个月承诺减少库存并提高销售额。&lt;/p>; &lt;p>; The Technology Hub的Linan District的住房和城乡开发局表示，它将购买住房单位和停车位。该局在周二的通知中表示，这些单位不会超过70平方米（753平方英尺），价格将基于现行的市场利率。&lt;/p>; &lt;p>;采购过程将于5月15日运行该局说，5月24日，要购买的总面积将被上限为10,000平方米，并补充说，选定的开发商将不允许在公开市场上出售。&lt;/p>; &lt;p>;“此举显示总部位于上海的E-House China Research and Institute主任Yan Yuejin说，“国家团队”正试图实施政治局会议呼吁“消化现有的住房清单”和“优化新住房”。 “该倡议还阐明了如何吸收开发人员建造的项目。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种方法与最近的动作不同，以放松购买围绕房屋购买的限制，因为这取决于这Yan补充说，地方政府的财政能力。上周，阿里巴巴集团控股公司和汽车制造商吉利总部和西南四川省的首都成都，杭州取消了所有关于房屋购买的限制。&lt;/p>; &lt;p>;杭州的Linaan地区的最新举动以及一份报告，并报告了一份报告彭博社在周三引用未透露姓名的消息来源的彭博社（Bloomberg）征求了中国内阁，正在为一项初步计划寻求反馈，根据该计划，国有企业将负责从事州支持银行的贷款的不满租金的未售房屋。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;这将是自2020年下半年开始的全行经济衰退以来，这将是加强该国低迷房地产市场的最雄心勃勃的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但是，中国地方政府是否拥有&lt;/p>; &lt;p>;官方数据表明，未售出房屋的面积在2023年为36亿平方英尺，这是2016年以来最多的，而Tianfeng Securities的报告表示，它的成本将上升到以上7万亿元人民币（9690亿美元）吸收此库存。&lt;/p>; &lt;p>;中国财产股票作出积极反应。中国范克在周三上涨了3.6％，达到7.73元和合力开发项目和控股集团。根据官方数据，3月份从2月起下降了0.3％。根据中国指数学院的数据，与上一年相比，美国前100名建筑商的合同销售额在2024年第一季度下跌了49％ >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>