<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fukushima water release: speak quietly in China, Japan warns citizens as backlash grows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232518/fukushima-water-release-speak-quietly-china-japan-warns-citizens-backlash-grows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/685ff63d-6f0d-426a-a435-dcf1ef61ab67_9a80c760.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在接到骚扰报道后，日本政府警告其公民前往中国时要采取预防措施&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，在华旅游或居住的公民应避免大声讲日语，并应密切注意访问使领馆时，请注意周围环境。&lt;/p>;&lt;p>;在其网站上的一份声明中，该部还敦促人们远离任何反对福岛放水的示威活动，并避免拍摄此类活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;日本内阁官房长官松野博和周一对记者表示，骚扰事件令人极为遗憾和担忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本上周首次进行了长期计划的一系列处理后废水的排放。来自福岛第一核电站，该核电站在 2011 年地震和海啸中被毁。国际原子能机构表示，该计划是安全的，符合全球标准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国批评日本的排放行为，引发了中国公众的愤怒和不安。据朝日电视台援引外交消息人士的话说，上周青岛的一所日本学校遭到投掷石块，中国其他地方的另一所日本学校也遭到鸡蛋投掷。&lt;/p>;&lt;p>;福岛县及其他地区的地方政府机关和企业已据《产经新闻》和其他媒体报道，中国民众纷纷打电话抗议污水处理问题。&lt;/p>;&lt;p>;围绕这一问题的紧张局势不断升级，威胁到日本与其最大贸易伙伴之间的经济关系。中国当局上周禁止进口日本海鲜，对日本渔业造成严重打击。中国通常占该国海鲜出口的一半。&lt;/p>;&lt;h3>;日本报道福岛核泄漏后中国遭遇一波骚扰&lt;/h3>;&lt;p>;中国社交媒体上充斥着人们表示将抵制日本品牌的帖子。 &lt;/p>;&lt;p>;目前外交和解的机会看起来有限。中国上周取消了日本首相岸田文雄的联合党领袖山口那津夫的访问计划。岸田本人将于下周访问雅加达参加东南亚国家联盟峰会，但目前尚不清楚他是否会与中国总理李强举行会谈，预计李强也将出席。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Gina Raimondo meets with Wang Wentao in Beijing before Shanghai leg of trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232519/us-china-relations-gina-raimondo-meets-wang-wentao-beijing-shanghai-leg-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/3f1d4023-2dc8-4ad7-92fa-069afc4d7bb2_32abcbb5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国商务部长吉娜·雷蒙多于北京会见中国商务部长王文涛周一上午，就共同关心的问题展开讨论，并试图缓和双边紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多是今年夏天第四位访问中国的美国高级官员，他于周日晚上抵达北京。据知情人士透露，在北京短暂停留期间，她预计还将会见国务院总理李强和副总理何立峰。&lt;/p>;&lt;p>;随后她将于周二和周三访问上海。&lt;/p>;&lt;p>;“如果雷蒙多会见李强总理和何立峰副总理，这将是一个好兆头，”这位不愿透露姓名的消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果雷蒙多会见李强总理和何立峰副总理，这将是一个好兆头。” p>;&lt;h3>;雷蒙多中国之行讨论的话题范围“广泛”&lt;/h3>;&lt;p>;另一位了解雷蒙多行程的匿名消息人士称，她的上海站预计将包括访问上海纽约大学和上海波音公司，她可能会参加美国商会的活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国可能会就各种贸易问题交换意见，包括中国禁止销售美国存储芯片公司美光科技的产品据《华盛顿邮报》早些时候报道，以及数据安全和北京的反间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京将要求美国进一步放松出口管制，作为其对持续遏制努力的广泛担忧的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部未经通胀因素调整的数据显示，今年上半年从中国的进口总额为2030亿美元，同比下降25%。前 7 个月，中国海关数据显示，中国输往美国的货物价值同比下降 18.6%，至 2,817 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近几个月来试图传达这一信息它正在降低与中国的风险，而不是脱钩。与此同时，美国加大了对中国的技术限制。&lt;/p>;&lt;p>;两国今年以来一直在加强沟通。过去三个月，拜登总统派国务卿布林肯、财政部长耶伦和气候变化特使克里来华会谈。&lt;/p>;&lt;p>;然而，雷蒙多的中国行程似乎与他的行程有所不同。 &lt;/p>;&lt;p>;第三位匿名消息人士早些时候表示，雷蒙多还可能会见上海共产党总书记，并可能参观上海迪士尼乐园。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s presidential election, China’s ban on Japanese seafood, Sanxingdui relics: 6 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3232498/singapores-presidential-election-chinas-ban-japanese-seafood-sanxingdui-relics-6-weekend-reads-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/2b4d078b-cb3e-425c-83ec-fe1096ecfda2_5745ae97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解新闻遍及亚洲及其他地区。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，中国海军正在测试地球上最强大的线圈炮 - 一种能够发射电磁动力的武器速度和精度非常高的射弹。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;继日本有争议的福岛核泄漏事件之后，中国决定禁止日本水产品周四的核废水排放——分析人士表示，这可能会适得其反，并对中国自己的海鲜行业产生潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;许多在中国四川展出的这批文物也将成为 9 月下旬在西九龙艺术中心香港故宫文化博物馆展出的 120 件文物之一。&lt;/p>;&lt;p>;在此阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡的尚达曼很有可能在 9 月 1 日获胜，但所有人的目光都集中在胜利的边缘，这是对人民行动党的代理测试。&lt;/p>;&lt;p>;阅读完整的故事在这里。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于他的沙龙成为重建的受害者，明星发型师 Kim Robinson 决定在他领先的时候退出。他反思了自己的起起落落。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;六月下旬一个阴天的星期六早晨，游客们看到了一幅奇怪的景象。班加罗尔市中心的 Cubbon 公园：在一个区域，数百人坐在色彩缤纷的床单或茂密的草地上，四肢伸开，懒洋洋地躺着，手里拿着书。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheap Chinese robot waiters worry South Korean tech firms amid labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232505/cheap-chinese-robot-waiters-worry-south-korean-tech-firms-amid-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/5e880516-8465-4e5b-b955-dc0d12ec5535_6ad7cbed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国的科技高管担心大量廉价的中国机器人正在破坏他们的技术一份报告称，韩国试图出售自己的设备。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已在餐馆中采用机器人服务员，以应对人口危机造成的劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;来自韩国的数据韩国机器人产业协会向英国《金融时报》透露，韩国餐馆里有 5,000 台服务器机器人。&lt;/p>;&lt;p>;据《韩国时报》4 月份报道，一位店主在他的餐馆的每张桌子上都放置了平板电脑，以消除机器人的使用。 &lt;/p>;&lt;p>;疫情期间，路透社报道称，韩国科技公司 KT Corp 开始向餐厅销售“Aglio Kim”——一款类似手推车的人工智能机器人。&lt;/p>;&lt;p>;它可以携带KT 的 Lee Young-jin 告诉新闻社，每次旅行最多可提供四张桌子的食物。&lt;/p>;&lt;p>;然而，韩国的科技高管告诉英国《金融时报》，他们现在担心市场正在被淹没。廉价的中国机器人，阻碍了中国自己的机器人制造商。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，服务器技术变得更加复杂，从桌上的平板电脑发展到完全自主的机器人收集订单和交付食物。&lt;/p>;&lt;p >;据该报报道，一台中国制造的服务机器人售价为 1,000 万至 3,000 万韩元（7,500 美元至 22,500 美元），约为韩国同类产品价格的五分之一。&lt;/p>;&lt;h3>;亦敌亦友？一旦科技竞争对手，台湾和韩国寻求低风险合作&lt;/h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的高管表示，他们正试图用质量更好的机器人赢得这场战斗，“但这并不容易”。&lt;/p>;&lt;p >;韩国公司也在寻找更广泛地与廉价中国商品竞争的方法。 Aju 韩国日报 5 月份报道称，韩国初创企业以每月 30 万韩元的价格提供餐厅机器人租赁服务。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些业内人士认为需要补贴才能与中国进口产品竞争。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican 2024 candidates’ threats of US military strikes in Mexico spark worries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232513/republican-2024-candidates-threats-us-military-strikes-mexico-spark-worries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_analysis/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/8017d34a-bd4f-4f81-8ae6-fd9c3da2c802_84c8a78a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着共和党 2024 年入主白宫竞选的加剧，该党的威胁对墨西哥贩毒集团发动军事打击的总统候选人正受到越来越多的重视，这引发了边境两边的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在该党上周的选举辩论中，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）——遥遥领先的第二名前总统唐纳德·特朗普的民意调查 – 表示，如果当选，他将在“第一天”派遣美军拆除墨西哥毒品实验室。&lt;/p>;&lt;p>;辩论结束后不久，德桑蒂斯加倍强调：“当我说话时关于使用军队打击贩毒集团，因为他们正在杀害数以万计的我们公民，我们完全有权这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普跳过了这场辩论，他做了一些最强烈的呼吁进行军事打击。&lt;/p>;&lt;p>;《滚石》杂志最近报道称，他要求顾问制定军事“作战计划”，以便在明年连任时对墨西哥发动军事“作战计划”。&lt;/p>;&lt;p>;另外三人候选人维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy)、尼基·黑利 (Nikki Haley) 和蒂姆·斯科特 (Tim Scott) 也支持这一想法。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥毒品战争的策划者在美国被判犯有贩运罪&lt;/h3>;&lt;p>;3 月，前美国大使黑利 (Haley)向联合国表示，美国应该像对待伊斯兰国圣战组织一样对待墨西哥贩运者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以通过在那里部署特别行动来做到这一点......就像我们对付伊斯兰国一样，你可以这样做外交政策专家警告说，这些呼吁需要认真对待，它们对华盛顿与其重要的南方邻国始终脆弱的关系构成了危险的威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;“这纯粹是疯子，”现任华盛顿布鲁金斯智库的前墨西哥驻美国大使阿图罗·萨鲁坎 (Arturo Sarukhan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是一个新想法。在 2017-2021 年总统任期内，特朗普表示有兴趣对贩毒集团进行跨境打击。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，助手们劝他不要这样做，而且这从未被视为真正的政策选择。&lt;/p>; &lt;p>;自那以后发生的变化是从墨西哥跨境流动的致命芬太尼激增，导致美国药物过量死亡流行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，萨鲁坎表示，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔 (Andres Manuel Lopez Obrador)减少了与美国当局在毒品贸易、非法移民和其他问题上的合作。&lt;/p>;&lt;p>;因此，共和党人呼吁像美军对伊斯兰圣战组织那样进行无人机袭击和夜间袭击去年，与特朗普结盟的智库美国复兴中心发布了一份政策白皮书，称如果墨西哥城不削减开支，芬太尼贸易，总统应该直接动员美军。&lt;/p>;&lt;h3>;直升机和机关枪：逮捕矮子之子如何变成一场血腥&lt;/h3>;&lt;p>;“目标是粉碎贩毒集团网络&lt;/p>;&lt;p>;一月份，国会共和党人提议赋予总统正式的战争权力，以命令美国军队单方面对墨西哥贩毒团伙采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，共和党人提出立法，将九个卡特尔组织指定为“外国恐怖组织”，这一区别将增强总统向他们派遣美军的能力。&lt;/p>;&lt;p>;国际危机组织的布莱恩·菲纽肯 (Brian Finucane) 表示，这些言论不应被视为选举狂言而被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;“这种姿态带来了真正的风险，”菲纽坎在 7 月写道，其中包括墨西哥城和华盛顿之间合作的彻底破裂，这可能会进一步威胁美国的安全。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“国会中的此类特技和竞选活动中的好战行为增加了未来总统将此类袭击视为真正选择的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;当共和党人早些时候对军事行动的讨论激增时今年，洛佩兹·奥夫拉多尔称其“不负责任”和“缺乏对我们独立和主权的尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会允许任何外国政府进行干预，更不用说美国武装部队了。”一个外国政府，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥总统敦促人们拒绝贩毒集团的礼物&lt;/h3>;&lt;p>;萨鲁坎表示，要求美国采取军事行动的呼声源于一场“完美风暴”——明年美国大选前的沙文主义激增，以及洛佩兹·奥夫拉多尔削弱跨境合作。&lt;/p>;&lt;p>;萨鲁坎说，辩论言论显然对选民来说是“红肉”。&lt;/p>;&lt; p>;然而，他补充道：“我认为（候选人）内心深处确实相信他们所说的话”。&lt;/p>;&lt;p>;对墨西哥的单方面攻击不会被视为与他说，对海外伊斯兰国组织进行外科手术式反恐打击。&lt;/p>;&lt;p>;相反，墨西哥在阻止移民和毒品流向美国方面会做得更少。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥他说，曼城还可能会减少与武装分子作战的情报共享，水资源共享协议等基本双边问题也将受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种战争行为，违反了国际法。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Japan-based US forces aim to check Beijing’s ‘aggressive behaviour’, fleet commander says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232501/south-china-sea-japan-based-us-forces-aim-check-beijings-aggressive-behaviour-fleet-commander-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/766cd671-4c32-4559-8fe3-233dedabbe1e_42674b92.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国在南海的“侵略行为”，包括使用高压水枪美国海军第七舰队司令表示，美国海岸警卫队对菲律宾船只的攻击必须受到质疑和制止。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔·托马斯中将向菲律宾保证，面对“ ”该地区的共同挑战”，并说道：“我的部队来到这里是有原因的”。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军最大的前沿部署舰队是第七舰队，总部位于日本，运营着多达拥有 70 艘舰船、约 150 架飞机和超过 27,000 名水手。&lt;/p>;&lt;p>;它的运营面积达 1.24 亿平方公里（4800 万平方英里），基地位于日本、韩国和新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;“你必须挑战那些在灰色地带运作的人。当他们越来越多地向你施压时，你必须反击，你必须航行和操作，”托马斯在周日接受采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;“真的没有这是比8月5日在浅滩上的活动更好的侵略行为例子。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;8月5日，一艘中国海警船故意对一艘为马尼拉军舰上的部队运送物资的菲律宾船只使用高压水枪。搁浅在南海的一个浅滩上，这是美国和北京在该地区竞争的断层线。&lt;/p>;&lt;p>;托马斯表示，他已与菲律宾海军司令阿尔贝托·卡洛斯中将进行了讨论西方司令部负责监督南中国海，“了解他面临的挑战是什么，并找到能够帮助他的机会”。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾、澳大利亚军队练习夺回岛屿时关注中国&lt;/h3>;&lt;p >;“我们当然面临共同的挑战。所以我想更好地了解他如何看待他所负责的运营。我想确保他了解我可以提供什么，”正在马尼拉港口停靠的托马斯说。&lt;/p>;&lt;p>;周六，托马斯说他乘坐从马尼拉出发的航班“出去检查一下” ”。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，仲裁庭称北京对南海大部分地区的主权主张没有法律依据，菲律宾赢得了一项针对中国的国际仲裁裁决。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在 2016 年赢得了一项针对中国的国际仲裁裁决。 >;&lt;p>;中国在南海修建了军事化的人造岛屿，其历史主权主张与菲律宾、越南、马来西亚、文莱和印度尼西亚的专属经济区重叠。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn billionaire Terry Gou announces Taiwanese presidential run]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3232504/foxconn-billionaire-terry-gou-announces-taiwanese-presidential-run?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 10:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/9f84f544-ab96-4eb1-909a-71ab730c2857_0aae4cac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;富士康创始人郭台铭有意竞选台湾总统，明年大选将成为四路竞选可能会伤害“非绿”阵营，并增加执政的民进党领跑者副总统黎清德的机会。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻中透露他的计划周一在台北举行的会议上，郭台铭表示，他希望在台湾一月份的选举中竞选最高职位，因为他认为倾向独立的民进党腐败，无法为台湾提供光明的未来。&lt;/p>;&lt;h3>;亿万富翁郭台铭竞选台湾总统即将做出决定&lt;/h3>;&lt;p>;“过去七年，台湾局势依然严峻，经济、国防、外交都已逼近悬崖边缘……。为此，我们必须让民进党下架。”这位亿万富翁说道。&lt;/p>;&lt;p>;郭台铭早些时候未能获得主要反对党国民党的提名，该党选择了新北市长侯裕义作为候选人&lt;/p>;&lt;p>;尽管郭表示，如果他没有被提名，他会支持国民党提名的任何人，但郭在过去三个月里似乎一直在积极争取公众支持他的总统竞选。&lt;/p>; &lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing may need to show restraint ahead of US-Vietnam meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232269/south-china-sea-beijing-may-need-show-restraint-ahead-us-vietnam-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/744c5ccb-3da9-4e30-bbb6-5f38a38438ed_9474ba25.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京可能需要重新考虑其在南海的战略，以避免进一步孤立，观察人士表示，在华盛顿与日本和韩国签署扩大安全合作的协议后。&lt;/p>;&lt;p>;但在寻求与东南亚邻国建立更密切的经济关系并实现和平的过程中，北京可能没有多少选择他们补充说，由于人们认为不太可能在南海问题上达成重大妥协。&lt;/p>;&lt;p>;这一评估是针对美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和韩国最近在戴维营举行的三边峰会而做出的。尹锡烈总统。&lt;/p>;&lt;p>;三位领导人在会议上正式承诺就安全威胁进行磋商。结果，中国现在面临着近年来最严重的地缘政治困境。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会被认为是拜登印太战略的分水岭，该战略利用华盛顿领导的联盟来对抗中国日益增长的影响力。一些中国媒体将戴维营会议描述为距离在亚洲组建北约“半步之遥”。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能进一步令北京感到不安，据报道，拜登接下来将访问河内本月加强与越南的关系。&lt;/p>;&lt;p>;Politico 援引三位消息人士的话称，这两个前战时敌人预计将在访问期间将两国关系升级为战略伙伴关系，访问很可能在 9 月中旬进行。名誉教授卡尔·塞耶表示，该伙伴关系将优先“加强双边贸易和投资，包括电子商务和数字经济，并通过‘朋友支持’建立强大的供应链”澳大利亚新南威尔士大学专门研究越南事务的教授。&lt;/p>;&lt;p>;塞耶表示，华盛顿和河内之间更密切的关系可能会引起北京的警觉，北京将稳定的邻里关系视为首要外交优先事项，特别是在与美国的地缘政治竞争中。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将继续向越南施压，要求其不要采取损害中国利益的措施，但中国的反应会受到限制，以免迫使越南向美国靠拢。”塞耶。&lt;/p>;&lt;p>;“私下里，中国领导人必须重新评估他们今年在南海加大对越南和菲律宾施压是否会适得其反，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “随着美日韩三边峰会以及美越关系即将升级，这种重新评估现在变得更加紧迫。”&lt;/p>;&lt;p>;广州暨南大学东南亚事务专家张明亮表示，越南等东南亚国家可能会认为亚洲的“迷你北约”是可以接受的。越南一直直言不讳地批评北京在南海的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，为了避免激怒北方邻国，越南将谨慎言辞，但不遗余力以实际行动支持‘亚洲北约’。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;在夏令营结束后发表的联合声明中在戴维会议上，三个国家重申支持东南亚国家联盟发挥的核心作用，但也进一步批评中国在南海“支持非法海洋主张的危险和侵略性行为”。&lt;/p>;&lt; p>;这些批评显然是指早些时候发生的一场对抗，当时中国海警发射高压水枪阻止一艘菲律宾船只向驻扎在南沙群岛有争议的仁爱礁的部队提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;陈香苗，海南南海研究院研究员表示，美日韩之间的战略协作可能会对南海产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会产生“鼓励”陈说，“[戴维营峰会]也向东南亚的声索国发出了一个信号，他们的主张有很多支持者，这些国家可能会与中国抗衡。”他说。 “人们的目光将越来越多地转向南海，澳大利亚、加拿大和欧洲等更多外部大国将加入其中，从而增加该地区的不确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;但陈表示，北京不太可能屈服&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国已经没有任何退缩的余地了，除非它允许所有无居民岛屿都被其他国家占领，而这是不可能的。”&lt;/p>; &lt;p>;塞耶表示，在中美之间的敌对竞争以及旷日持久的乌克兰战争中，该地区国家面临着“日益两极分化的环境”，迫使它们调整外交政策。&lt;/p>;&lt;p >;12月，越南将与韩国的关系提升为与俄罗斯、印度和中国同等的全面战略伙伴关系，并有望将与澳大利亚的关系提升至同等水平。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国和澳大利亚是美国的条约盟友并非巧合。最近与日本和美国举行的三边峰会增强了韩国的重要性，”塞耶说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails Malaysian who beat up sex worker to get his money back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232495/singapore-jails-malaysian-who-beat-sex-worker-get-his-money-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/e7b69604-6c13-4c98-a3e1-1424d498f437_ef9b05a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡一名 28 岁男子被判处六周监禁因对性工作者的服务不满意而攻击性工作者。&lt;/p>;&lt;p>;吴俊良承认一项故意造成伤害的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;法院于上周二获悉，吴俊良是一名性工作者。马来西亚人，在一家制药公司担任包装工。受害人的身份受到禁言令的保护。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月16日，Goh在浏览一个性服务广告网站时发现了受害人的个人资料。&lt;/p>;&lt;p>;她为S发布性活动广告每场演出 130 美元（96 美元），Goh 安排当晚晚些时候在她的住所与她见面。&lt;/p>;&lt;p>;他们于晚上 8 点在受害人家中见面，Goh 递给她 130 新元。他们在洗澡前发生了性行为。&lt;/p>;&lt;p>;此后，吴要求进行第二轮，并向受害人再交了130新元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他无法执行该行为，并且受害人必须协助他。检察官表示，吴女士这样做时感到不高兴，因为他觉得受害人“用了太多力气，给他带来了痛苦”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡将帮助中国妓女逾期居留签证以获取性和现金的男子关进监狱&lt;/h3>;&lt;p>;吴也对受害者称他“麻烦”感到不安，因为他花了太长时间。&lt;/p>;&lt;p>;完成第二轮并洗漱后，吴觉得他所拥有的钱检察官说，付给受害者的钱“不值得，因此决定强行收回钱”。&lt;/p>;&lt;p>;他注意到桌子上有一个金属水瓶，当女子转身时，他捡起了它。她背对着他。&lt;/p>;&lt;p>;他开始打她的背和脖子，并要求退还钱。&lt;/p>;&lt;p>;受害者同意退还 260 新元（191 美元），但直到她交出现金后，吴氏才停止殴打她。&lt;/p>;&lt;p>;吴氏离开后，受害人打电话给她的朋友并向警方报案。袭击发生数小时后，她的肩膀持续肿胀，头部疼痛，但拒绝进一步的医疗救助。&lt;/p>;&lt;p>;如果故意造成伤害，他可能会被判处最高三年的监禁、罚款或两者皆有。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Evergrande shares plunge as trading resumes after 17-month halt, opening door for investors to flee amid developer’s debt workout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3232499/evergrande-shares-plunge-trading-resumes-after-17-month-halt-opening-door-investors-flee-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/3b110d37-f93b-408d-af2a-ae5b1f38d283_630534a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国恒大集团停牌17个月后复牌，股价暴跌，随着全球负债最重的房地产开发商的债务重组，投资者争先恐后地退出。&lt;/p>;&lt;p>;恒大的股价一开始交易，就从停牌前的价格下跌了 87%，至 22 港仙。去年3月21日为1.65港元。&lt;/p>;&lt;p>;恒大在申请解除停牌时表示，其已满足撤销股票停牌令的全部七个条件。&lt;/p>;&lt;p>;“公司有足够的业务运营，”恒大在向香港证券交易所提交的文件中表示。 “公司把稳经营、化解风险放在首要位置，全力推进保障物业交付。在地方政府、上下游企业和业主的理解和支持下，集团复工项目732个，确保交付物业，2022年累计交付30.1万套。”&lt;/p>;&lt;h3>;恒大是大而不能倒？&lt;/h3>;&lt;p>;开发商仍面临香港、开曼群岛和英属维尔京群岛法院的清盘呈请，但恒大表示已“积极采取法律措施，坚决反对”该开发商公布的 2021 年股东净亏损为 4760 亿元人民币（652 亿美元），2022 年股东净亏损为 1059 亿元人民币根据7月份向交易所提交的文件。&lt;/p>;&lt;p>;提交年度报告是其股票恢复交易的要求之一。&lt;/p>;&lt;p>;恒大前审计师普华永道提出的其他担忧该开发商表示，诸如对集团 2021 年持续经营状况的评估以及 2022 年 1 月做出的​​ 12 个月现金流量预测仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;其新审计师 Prism Hong Kong and Shanghai Limited还表示，无法获得足够的证据来证明恒大有能力持续经营，因为该预测是基于某些“涉及重大不确定性”的假设。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, China will determine issue of war and peace, Taiwan merely a ‘piece on the chessboard’: Singapore’s George Yeo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232360/us-china-will-determine-issue-war-and-peace-taiwan-merely-piece-chessboard-singapores-george-yeo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/b101083c-9da7-4036-9a23-c3e28d96f4a6_21cbd053.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡前外交部长杨荣文表示台北、北京和华盛顿最近表现谨慎周来处理台湾问题，并且他不会夸大定于一月份举行的台湾总统选举的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;提及台湾总统候选人赖清德访问美国和巴拉圭本月早些时候，在关键的民意调查之前，杨说它“已经做好了低调的准备”。&lt;/p>;&lt;p>;现任台湾副总统和民进党党员的赖清德经纽约过境他在前往巴拉圭参加圣地亚哥·佩纳总统就职典礼的途中经过旧金山和旧金山，但没有会见任何美国官员或议员。巴拉圭是仅有的 13 个与台北保持正式关系的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅是他的愿望，也是美国的要求，中国的反应也同样经过调整，”杨说。黎智英访问后进行了更加克制的演习。&lt;/p>;&lt;p>;解放军于8月19日在台湾周边进行了海空联合战备巡逻，这与台湾总统上任后在台湾周边进行的为期三天的实弹演习形成鲜明对比蔡英文4月份过境美国，会见了美国众议院议长凯文·麦卡锡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国给赖以更多的空间，而他接受了，那么中国的反应将会是杨说，“各方都在灰色地带玩耍，这不会导致迫在眉睫的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将这个自治岛屿视为一个分离的省份，置于大陆控制之下——如有必要，可使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;在其第三部分推出前接受《亚洲周刊》采访《沉思》系列丛书基于对新加坡媒体资深人士温泰浩的采访，杨说他不会夸大台湾即将举行的总统选举的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾在解放军中将国防预算增加至创纪录的 190 亿美元剑拔弩张&lt;/h3>;&lt;p>;自 2011 年从新加坡政治一线退休以来，这位 68 岁的老人一直是亚洲地缘政治的活跃评论员。鉴于杨与香港的密切联系（他在 2012 年至 2021 年担任嘉里集团高管后成为香港永久居民），他对中国的看法受到香港精英圈的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;台湾民意调查“重要，但美中关系好坏取决于美国和中国；台湾只是棋盘上的一颗棋子”，这位前内阁部长告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“如果台湾人想在棋盘上下棋，那么他们就会献出自己，而美国人将做出决定玩还是不玩，”Yeo 说。 “但台湾本身并不能决定战争与和平的问题；这是美国及其与中国的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，北京禁止从台湾进口芒果，这是继过去两年针对台湾菠萝、蜡进口的类似命令之后采取的举措。苹果、柑橘类水果和某些类型的海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;据说在芒果上发现了一种粉蚧昆虫，大陆台湾事务办公室表示，这种“害虫”可能会损害农业生产及其生产。 “生态安全”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，五角大楼表示，美国已批准向台湾出售可能价值 5 亿美元的 F-16 战斗机红外搜索和跟踪系统以及其他设备。&lt; /p>;&lt;p>;中国大陆多次要求美国——台湾最重要的武器供应国——停止数十年来对台湾的武器销售。&lt;/p>;&lt;p>;“在芒果和菠萝问题上，中国一直非常谨慎援引世界贸易组织植物检疫要求中的一些规定；他们从来没有说过要用芒果和菠萝来对抗 F-16，”Yeo 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都在玩游戏，这样就不会越位，因为双方都不想受到打击—— ”他说，考虑到乌克兰持续不断的战争、全球经济的疲弱状况以及明年的美国总统大选。&lt;/p>;&lt;p>;“所以从短期来看，我并不那么悲观， ”杨说，他指的是美国内阁部长们正在对中国大陆进行访问，其中包括商务部长吉娜·雷蒙多本周对北京和上海的访问。在地缘政治角力导致的紧张局势日益加剧之际，世界两大经济体之间的高层访问正在恢复。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问也使得中国国家主席习近平更有可能在旧金山会见美国总统乔·拜登。 11 月举行的亚太经合组织会议。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北京欢迎华盛顿决定取消对 27 个中国实体的出口管制限制，称这有利于中美企业之间的贸易正常化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;杨说：“我预计双边关系不会有显着改善，但在未来几个月内，我认为双边关系不会显着恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在 1 月 13 日投票中的主要对手是主要反对党国民党侯裕义。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，美国还是希望赖智赢，因为这给了他们更多的空间来玩台湾，但是……那是台湾人自己决定的。”杨说，台湾可以通过将自己从棋盘上移出来决定自己不想被玩。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，这将意味着台北决定一个中国共识，并致力于“形成一个既不是中华人民共和国，也不是未来中华民国的政体”。&lt;/p>;&lt;p>;“那么中国就会更加放心，它不会移动在独立的方向上，美国人能做的不多。所以这是台湾人要做的选择，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你想进入那个棋盘，那么你可能会被下注。那是你的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;有一些台湾人认为，如果这个自治岛屿的现状维持足够长的时间，那么“有一天中国会出事，大海会发生变化”。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;指的是已故台湾总统李登辉，他曾将自己比作圣经中的摩西——一位先知。通过分开红海将以色列人从埃及拯救出来 - 杨说，制定一项“希望大海将开放”的政策是非常危险的。&lt;/p>;&lt;p>;因为如果这没有发生，而台湾做到了杨说，如果不想要替代安排，台湾可能会发现自己“到时候会处于非常不舒服的境地”，因为中国大陆相对于美国可能会变得更强大，这意味着台北的谈判地位将变得较弱。&lt;/p >;&lt;p>;《Musings》将于 8 月 31 日推出，紧随 Yeo 图书系列的两个早期版本之后，这两个版本在新加坡连续几个月成为畅销书。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及该系列的受欢迎程度时– 涵盖人类多样性的重要性以及新加坡对世界的反思，以及历史、政治、经济、哲学和宗教 – 杨说这些书包含“观点和猜测，也包含希望和恐惧”。&lt;/p>;&lt;p>; “他们讲述大事和小事的故事，”他说。 “这部分是哲学，部分是信仰，这几乎就像一个人在喝咖啡、喝威士忌时与朋友进行的对话。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>