<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Strengthening Asean is key for the US to boost its Indo-Pacific strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281849/strengthening-asean-key-us-boost-its-indo-pacific-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/1bdfd1b3-d181-43a5-a7ba-ef56abea72ac_9f603fc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟领导人在合影时互相握住对方的手周三，东盟峰会在老挝万象举行开幕式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着下个月美国总统大选的临近，一个关键问题出现了：下一届政府对其与东盟的伙伴关系意味着什么？&lt;/p>;&lt;p>;轮廓美国与东南亚接触的时机已经成熟，值得检验，特别是面对地缘政治的不确定性以及华盛顿与北京的无情竞争，这迫使其加强其地区存在和伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区政策的基础，很大程度上是由当前的印太战略推动的，不太可能发生重大转变。然而，这一战略的实施方式可能会发生变化——更加强调与东南亚国家联盟及其成员国的直接接触。&lt;/p>;&lt;p>;这种重心旨在确保美国保持其作为太平洋大国的卓越地位，维护印太地区的安全与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;在2022年美国-东盟峰会期间，华盛顿重申致力于确保其在印太地区的战略利益地区，要求其在东盟中发挥更大的作用。东南亚集团在美国获得了两党的支持，这表明双方的接触即将增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/10/aac7b325-6a26-4748-9c64-8291c779b4cb_024f4b20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉哈里斯去年出席在雅加达举行的东南亚国家联盟峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年的峰会上，副总统卡马拉·哈里斯重申了美国对东盟中心地位的持久承诺，而乔·拜登政府则提议为东盟提供前所未有的 12 亿美元资金。地区经济发展和安全援助，以及旨在加强东盟机构的额外 9000 万美元。这项投资旨在将东盟从一个很大程度上具有象征意义的组织转变为一个能够对抗中国不断扩大的影响力的强大实体。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿认为中国的足迹对其自由开放的印太愿景构成挑战，该愿景强调基于规则的国际秩序、自由贸易、航行自由和法治。&lt;/p>;&lt;p>;通过巩固与东盟的可靠伙伴关系，美国渴望将自己定位为该地区的稳定力量，促进包容性和可持续的经济增长。其目标很明确：加强美国与东盟的安全和经济利益，使双方互惠互利，同时对抗中国日益增长的影响力 — — 不仅是在军事上，而且是作为东盟大部分地区的主要贸易伙伴和投资来源。&lt;/p>; &lt;p>;对于个别成员国来说，美国可能会加强接触并越来越关注双边伙伴关系，特别是在战略利益一致的情况下。只要这些国家保持对美国的价值，华盛顿就不会回避加强防务合作，特别是在先进军事训练、装备转让以及人工智能和监视系统等新兴技术等领域。&lt;/p>;&lt;美国已经向菲律宾、越南、新加坡、印度尼西亚和泰国等主要国家提供军事援助，旨在实现其武装部队现代化。这包括资金、军事教育和训练。根据洛伊研究所的数据，从 2021 年到去年，这些国家与其他东南亚国家一起参加的与美国的联合军事演习比与其他任何大国都多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，在南海紧张局势升级之际，美国和菲律宾加深了军事合作，去年同意根据《加强防务合作安排》建立四个新基地。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国的做法其他东盟成员国的情况则更为有限，军事援助在很大程度上受到限制。一个有趣的例子是柬埔寨，美国对柬埔寨实施武器禁运，以应对中国日益增长的影响力和不断恶化的人权状况。缅甸在 2021 年发生军事政变后，也面临华盛顿的严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对中国的经济依赖日益增加，但许多东盟国家仍在寻求与美国建立更密切的关系。该地区很大一部分人相信美国提供全球领导力的政治意愿，并将其军事存在视为稳定资产。根据尤索夫伊萨东南亚研究所的《东南亚状况》报告，人们对美国作为战略伙伴的信心从2020年的34.9%上升到2021年的55.4%，而对中国的看法却越来越负面。&lt;/p >;&lt;p>;东盟各个成员国也采取措施维持与美国的经济联系，参与华盛顿于 2022 年 5 月启动的印太经济框架等倡议。该倡议是美国在东盟拥有的唯一经济平台。放弃全面与进步跨太平洋伙伴关系协议后的地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/10/24f7b4ff-5d0a-4f2d-81f7-9c652971f1b0_9f29fd38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在威斯康星州的集会上做出手势10 月 6 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;下一任美国总统，无论是卡马拉·哈里斯还是唐纳德·特朗普，都不能将东南亚的影响力让给中国，因为此举会破坏美国利益及其印太战略。与北京的竞争加剧需要美国在该地区持续参与，特别是与东盟成员国的接触。&lt;/p>;&lt;p>;下一届政府可能会坚持其对印太战略的承诺，通过加强公共外交和促进军事、经济和教育计划。&lt;/p>;&lt;p>;强调民主和人权等美国价值观，美国还可能与印度尼西亚、马来西亚、新加坡、菲律宾等主要地区国家建立全面的安全伙伴关系和越南，同时在面对中美竞争日益激烈的情况下支持东盟的中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;如果华盛顿承认东盟的内在优点，而不仅仅是将其作为其反制战略中的棋子，这也会有所帮助。中国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东盟热衷于与美国合作，但它重视其战略自主权，并寻求处理与两个超级大国的关系。该区域集团不仅将中国视为经济强国，而且将其视为能够满足其国家发展需求的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;东盟倾向于与北京建立稳定和互利的关系，这突显了其希望建立合作而不是合作的关系。而不是美国和中国之间的对抗动态。&lt;/p>;&lt;p>;在这个复杂的地缘政治格局中，美国与东盟关系的下一章将至关重要。现在做出的选择将塑造该地区的未来，并决定未来几年印太地区的力量平衡。&lt;/p>;&lt;p>;Pou Sothirak 是柬埔寨区域研究中心 (CCRS) 和 Eoeng 的杰出高级顾问Kanhara 是柬埔寨区域研究中心的研究员&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah faces backlash in Lebanon as Israel expands invasion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281975/hezbollah-faces-backlash-lebanon-israel-expands-invasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 13:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/8a94347c-1758-4665-9172-ff9342bf57b3_d345190b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在达希耶看着被以色列空袭摧毁的建筑物，黎巴嫩贝鲁特。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列对黎巴嫩的入侵加剧，给这个地中海国家带来更多破坏，黎巴嫩人对以色列的愤怒毫不奇怪地达到了历史最高点。&lt;/p >;&lt;p>;但对敌人真主党的不满也在增加。&lt;/p>;&lt;p>;全国有 1,400 名黎巴嫩人死亡，全国有超过 100 万人流离失所（占该国人口的五分之一），真主党的批评者和支持者都表达了沮丧之情许多人认为该组织的误算。&lt;/p>;&lt;p>;“这是伊朗和以色列在黎巴嫩领土上发生的战争，”真主党的长期竞争对手卡塔布党议员萨米·杰马耶勒说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/fb8ba0b3-b968-427f-a444-13d43379ce33_ff88cca3 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罢工后，一架飞机从拉菲克·哈里里国际机场起飞，贝鲁特南部郊区冒出浓烟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不幸的是，今天我们都陷入了困境，”杰马耶勒说。 “真主党仍在继续战争。它不愿意停止，正在让整个国家陷入地狱。”&lt;/p>;&lt;p>;在以色列袭击中丧生的人的家人也指责真主党——一个伊朗支持的激进组织，也是黎巴嫩最大的政治组织之一各方 - 因为缺乏足够的计划来疏散、庇护或营救他们。&lt;/p>;&lt;p>;他的兄弟穆罕默德居住在真主党主导的贝鲁特郊区，他在一座六层楼的废墟中慢慢地寻找道路， 40 岁的他只要求透露自己的名字，他想知道救援人员什么时候才能到达。他说，他的兄弟、嫂子和侄子的尸体躺在残骸中。&lt;/p>;&lt;p>;真主党官员告诉他，他必须等待，因为“情况”导致工作人员已经不堪重负。但他指出，工人们正在附近一栋被毁的建筑中积极打捞真主党成员的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢他们的牺牲，”该男子说。 “但他们选择了这个。别告诉我这就是你把[真主党成员的尸体]运出来并将我的家人留在废墟下的“情况”。为什么我的兄弟和他的家人要等待下葬？我知道我不会找到他们的尸体。但给我一些肉，我可以把它们装进袋子里，然后把它们埋起来。”&lt;/p>;&lt;p>;许多人指责真主党发起了与以色列的最新冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/f71c3f55-6489-4572-b193-74e5030b6238_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，黎巴嫩贝鲁特市中心遭到以色列空袭，建筑物被毁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年10月，哈马斯的巴勒斯坦武装分子袭击以色列南部并引发以色列和哈马斯之间的战争，一天后，真主党加入了战斗，发射了一连串导弹，以色列北部遭遇火箭袭击。真主党表示，它正在寻求援助哈马斯，并迫使以色列在两条战线上作战。&lt;/p>;&lt;p>;在一年针锋相对的边境袭击中，以色列北部约 6 万人和黎巴嫩南部约 9 万人流离失所。&lt; /p>;&lt;p>;真主党领导人的明显假设是，以色列在加沙战役中精疲力尽，意味着它没有兴趣进行全面战争，特别是针对像真主党这样装备精良的对手。事实证明，这一假设是大错特错。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，以色列在黎巴嫩各地发动了数千次空袭，袭击了南部、东部和首都贝鲁特的真主党控制地区，尽管以色列军队已开始对黎巴嫩发动空袭。军方称其为“有限入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列的疏散命令每隔几天就不断扩大到新的地区，引发了该国近三分之一被占领的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;民族主义者与真主党不结盟的黎巴嫩议员马克·达乌 (Mark Daou) 表示，反以色列热情是大多数黎巴嫩人最关心的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“所有黎巴嫩人都希望坚定反对以色列， “他说。 “如果存在占领，任何黎巴嫩人，无论其教派如何，都有责任战斗和抵抗。”&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，这种情绪并不能免除真主党将黎巴嫩推入战争和战争的责任。将自己的命运与加沙局势联系在一起——这一切都是在伊朗的要求下。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的真主党看起来像一个纯粹与伊朗结盟的官僚机构，而不是一个根深蒂固的黎巴嫩当地政党，”达乌说。&lt; /p>;&lt;p>;对真主党的愤怒很大程度上源于该组织的领导层似乎被摧毁得如此之快，以色列一次又一次地通过除掉该组织的高级官员来展示其间谍能力。其中包括长期领导人哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah)，他在上个月的大规模空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很明显，这一切都没有被计算在内，”贝鲁特艺术家兼建筑师托尼·查卡尔 (Tony Chakar) 说道。不支持真主党。 “他们参战的依据是他们做好了准备，拥有超过10万枚导弹。”&lt;/p>;&lt;p>;“那么他们在哪里？”他问道。 “如果你有什么东西，那就展示出来。”&lt;/p>;&lt;p>;批评已经延伸到了真主党的主要赞助人伊朗，真主党的顽固支持者越来越怀疑，对纳斯鲁拉被杀缺乏有意义的回应就证明了该组织被德黑兰出卖了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有背叛，这一切就不可能发生，”真主党支持者阿里说，他住在真主党控制的地区，直到他的家在针对真主党的空袭中被摧毁。以色列军方称这是一个武器储藏处。他要求仅透露他的名字。 “伊朗在背后捅了我们一刀。很清楚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/10bede2e-a35c- 472e-8a2a-e019258310f3_1e868678.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在 10 月 6 日发布的这张图片中所示的黎巴嫩南部地点执行任务。照片：以色列国防军路透社的力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对伊朗的支持程度普遍不满，真主党副领导人纳伊姆·卡西姆在周二的电视讲话中谈到了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>; “伊朗决定如何支持和如何给予，多年来它给予了很多，”他说，并补充说，“这场战斗不是为了伊朗和伊朗在该地区的影响力……而是为了解放巴勒斯坦”。 &lt;/p>;&lt;p>;由于以色列的行动主要集中在真主党的忠诚地区，大多数流离失所者来自黎巴嫩的什叶派社区。他们逃往北方，除了能塞进车里或车顶的任何东西外，几乎没有带什么东西。那些找不到与家人在一起的空间或匆忙准备的庇护所的人现在在公共广场、公园甚至贝鲁特著名的海滨长廊沿线的人行道上露营。&lt;/p>;&lt;p>;他们停留的时间越长，摩擦就会越大，来自北部城市的黎波里的逊尼派穆斯林议员穆斯塔法·阿卢什 (Mustafa Alloush) 说，那里有数万名流离失所者找到了避难所。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，每个人都表现得很好，”阿卢什说。一些当地人对收容流离失所者持谨慎态度，因为担心在不知情的情况下窝藏真主党成员并招致以色列的火力，但其他人则开放了家园，而不关心教派。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果超过某一点，社会爆炸是可能的。”Alloush 警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11 /d967689f-75ee-4352-b76e-c53676ed8986_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩贝鲁特流离失所家庭搭建的临时避难所。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列似乎指望着对真主党不再抱有幻想。周二，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在电视讲话中呼吁黎巴嫩人民“站起来”，将自己的国家从该组织中夺回，并警告他们“在黎巴嫩陷入长期战争的深渊之前拯救黎巴嫩”。导致像我们在加沙看到的那样的破坏和痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士说，以色列有一个更大的战略，旨在让黎巴嫩人反对真主党。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不轰炸其他国家的原因（非什叶派）地区是因为他们想为真主党创造一个非常不适宜居住的环境，”贝鲁特卡内基中东中心的分析师迈克尔·杨说。 “这表明，这是一个比确保边境安全更[雄心勃勃]的计划。”卡塔布议员杰马耶勒担心，这种情况可能会重演当年席卷黎巴嫩的宗派流血事件。这是长达15年的内战。&lt;/p>;&lt;p>;“只要这些人还有希望回家，我们就能应对，”他说。 “但一旦以色列决定留下来，那就是另一回事了。然后黎巴嫩就会崩溃。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Li Qiang and Japanese PM Ishiba pledge stable ties in first meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281969/chinas-li-qiang-and-japanese-pm-ishiba-pledge-stable-ties-first-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/02e9ea76-2ce8-4b78-a960-df844fdd8340_825db7da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂（左）和中国国务院总理李强周四在万象举行的东盟领导人东亚合作会议期间。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国务院总理李强在与日本新首相茂的首次会晤中敦促推动中日战略互惠关系，同时维护全球供应链稳定据中国外交部报道，李克强在讲话中表示，希望日中两国能够“相向而行，保持关系沿着正确轨道发展”，同时不断加强对话与合作。 &lt;/p>;&lt;p>;周四在老挝举行的东盟峰会期间举行的这次会议是石破茂于 10 月 1 日上任以来邻国之间的首次高层交往。&lt;/p>;&lt; p>;继上个月一名日本男孩在中国被杀以及北京和东京之间就一系列问题发生一系列外交争执之后，双方也一直在努力稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;在会面中，李克强表示中方愿与日方发挥各自比较优势，在科技创新、数字经济、绿色发展等领域探讨更多合作领域。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部消息，李克强还重申了中方对日本实施出口限制的关切。&lt;/p>;&lt;p>;“两国应用好出口管制对话机制，共同维护产业链供应链稳定、畅通和贸易畅通。”全球自由贸易体系”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国的报道援引石破的话说，日本“无意脱钩或切断供应链……而是希望深化各领域的务实合作”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据日本外务省的通报，两国领导人同意在“各个级别”保持多层沟通，包括首脑级别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有人呼吁在合作与对话的基础上，石破茂还借此机会表达了东京对中国在日本周边日益频繁的军事演习的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括日本声称一架中国侦察机侵入日本领空8 月下旬的事件，以及 9 月辽宁号航空母舰和两艘驱逐舰在日本领海附近通过的事件。&lt;/p>;&lt;p>;石破还谈到了中国南方深圳一名日本男孩被刺伤的事件。引发了人们对国内反日情绪的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他强烈敦促北京方面迅速解释此案，采取安全措施保护日本侨民，并打击恶意和反日的社交媒体帖子。&lt; /p>;&lt;p>;自称“军事极客”的石破茂准备大幅加强国家的国防能力并推出创新的安全政策，但他的许多安全建议将使中国对地区安全动态保持警惕.&lt;/p>;&lt;p>;其中包括在亚洲建立类似北约的安全框架、在美国领土上部署日本军队以及重新考虑共享美国核武器。&lt;/p>;&lt;p>;但石破茂没有提及他的提议在他与李克强的会晤中以及周四与韩国总统尹锡烈的单独会晤中，都出现了亚洲版的北约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/536fa9c9-bfa6-4908-b14e-c10342296a0e_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周四，韩国总统尹锡烈、日本首相石破茂和中国国务院总理李强在老挝举行的东盟峰会上合影留念（左起）。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩国媒体报道，石破茂和尹在东盟会面时确认，他们将进一步加强日本、韩国和美国之间的安全合作。日本宣读了此次会议的内容。&lt;/p>;&lt;p>;中日关系一直存在一系列有争议的问题，从历史上的战时恩怨和领土争端到日本对半导体的出口限制，以及向美国主导的地区经济倾斜。旨在对抗中国的安全组织。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近两国关系出现了罕见的积极曙光，因为北京方面同意逐步重新开始进口日本海鲜，一年前，由于担心处理过的海鲜被释放，中国停止进口日本海鲜。福岛核电站废水。&lt;/p>;&lt;p>;9月下旬，中国宣布将参与对水的长期国际监测，并将逐步恢复符合监管标准的进口。&lt;/p>; &lt;p>;专家们主张中日两国高层加强互动。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相上一次访华是已故安倍晋三在 2019 年。已向中国国家主席习近平发出访问日本的邀请，但尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;许多人希望石破浩的对华态度能够有助于修复令人担忧的双边关系，或者至少避免进一步恶化。&lt;/p>;&lt; p>;石破在上周的首次政策演讲中表示，他希望在日中之间建立建设性且稳定的关系，并希望东京与邻国进行各个层面的对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Undercover security guards in Hong Kong can’t use undue force, experts say after Mannings case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281970/private-security-guards-hong-kong-cannot-use-undue-force-apprehend-suspects-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/d8bfc9c1-79d2-4260-ad89-811265ac20fe_a91420cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万宁金马伦路分行，那里有两名便衣保安警卫对一名怀疑入店行窃的顾客进行粗暴对待。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位行业专家和一位立法者警告说，在一名被误认为入店行窃的顾客遭到粗暴对待后，私人雇佣的保安人员只有在工作中不过度使用武力的情况下才有权逮捕嫌疑人这起案件引发了公众辩论。&lt;/p>;&lt;p>;香港楼宇管理及保安职工总工会前理事会成员袁思栋周五表示，保安人员必须将嫌疑人移交给警方。警方进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;“逮捕的目的是将他们交给警方。没有必要锁住人的[脖子]。告诉他们不要离开，用语言来实现这一目标就已经可以了。”袁在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位安全行业专家是在警方周四对一份报告展开调查后发表上述言论的。两名卧底保安在当地连锁药店万宁 (Mannings) 抓住一名顾客的脖子，并在指控她入店行窃后将她拖回店内。&lt;/p>;&lt;p>;万宁 (Mannings) 周三发表声明称，该公司已解雇了两名保安，并终止了与提供保安人员的保安公司的合约。&lt;/p>;&lt;p>;零售界立法会议员邵家辉早前告诉《华盛顿邮报》，使用便衣保安人员在业内并不常见，但一些连锁店希望更好地保护自己的利益，因为许多连锁店都有自助结账安排，顾客在离开商店之前无需经过工作人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/c0394c14-c8e7-412a-b839-b2f174026769_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;立法者 Peter Shiu 表示，私人保安人员在处理嫌疑人时应使用“适当”的武力，否则本身就有违法的风险。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方数据显示，今年一月至六月期间，共有4,415起入店行窃案件，较去年同期增加12%。&lt;/根据现行规定，保安人员需要获得在城市工作的许可证，并且必须了解有关公民逮捕权、构成盗窃的行为以及是否可以在任何特定场所进行搜查和录制视频的相关法律。 &lt;/p>;&lt;p>;该市的刑事诉讼条例规定，任何人“可以在没有逮捕令的情况下逮捕”任何他们“有理由怀疑犯有可逮捕罪行”的人。&lt;/p>;&lt;p>;袁解释说保安人员逮捕嫌疑人的权利与其他公民相同，保安人员在使用“最低程度的武力”逮捕可疑人员之前必须发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，虽然法律规定没有授权保安人员进行搜查，但如果顾客配合要求，他们可以检查顾客的包。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的原则是用最低限度的武力来达到逮捕该人的目的。 “最多可以抱住人，但没必要锁脖子、拖回店里或者限制在特定地点。”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;保安培训师补充说，所有这些都使用一旦该人服从逮捕，就必须停止武力，而且保安人员在逮捕期间无需拍摄可疑人员，因为商店通常已经安装了监控摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;Shiu周五还表示，由于该市盗窃案件不断增加，商店聘请保安人员是可以理解的，但警告说，商店及其保安一旦逮捕嫌疑人应立即报警。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该立即报警。如果他们要阻止这个人，他们应该使用适当的力量。如果力量超过一定限度，他们自己可能会面临违法的风险，”他在同一广播节目的另一个时段中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From cosmetics to cuisine: how Korean influence is reflected in Chinese consumer tastes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3281967/cosmetics-cuisine-how-korean-influence-reflected-chinese-consumer-tastes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/46aba488-e777-4eec-8679-b6a1f5b3abf4_e4a1c31e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国女孩代言的辣味方便面Buldak Bokkeum-Myeon (G)I-DLE 组。图片：YouTube/Buldak TV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赵思齐对韩国产品的看法发生了变化。这位28岁的上海金融服务工作者偏爱“后继历史”，这是一个由《太阳的后裔》和《继承者们》等电视剧明星金智媛代言的化妆品品牌。&lt;/p>;&lt;但赵更爱吃的是韩国菜。每当她想吃辣的时候，她就会吃方便面，即韩国版的方便面。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友Ashely Sun也是如此。这位 23 岁的大学研究生被介绍给韩国女子组合 (G)I-DLE 代言的辣味方便面 Buldak Bokkeum-Myeon。&lt;/p>;&lt;p>;赵和孙典型地代表了中国消费者对方便面的态度。韩国产品，他们在韩国食品上的支出较多，而在化妆品和护肤品上的支出较少。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有完善的韩国食品市场，”Euromonitor International 研究经理 Sunny Moon 表示。 “这一趋势不仅仅局限于食品。韩剧中描绘的环境和氛围 - 例如以炒年糕、玉米热狗、炸鸡丁、甜辣炸鸡为特色的街头美食场景 - 正在被商业化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/d6daee80-f94e-411c-877f-cb59c35c858a_4d5ca85c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;后的历史，金智媛代言的化妆品品牌。图片来源：Whoo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩国媒体报道，2017年，韩国美妆产品在中国化妆品市场的外资品牌中占据最大份额。三年后，由于北京限制其邻国的出口，韩国品牌的化妆品份额跌至第四位。去年，它们的份额从 2017 年的 27% 下降到 14.2%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，今年前 9 个月，对中国的食品出口增长了 5.2%，达到 11 亿美元。根据韩国农业、食品和农村事务部的数据，去年同期。中国是继东南亚和美国之后的第三大市场。&lt;/p>;&lt;p>;方便面尤其受到中国消费者的欢迎。数据显示，截至 9 月份的一年里，方便面出口额增长了近五分之一，达到 1.81 亿美元，使中国成为最大的海外出口市场。&lt;/p>;&lt;p>;预加工等大米加工产品的出口同期，出口到中国的冷冻熟紫菜包饭或韩国海藻肠粉、预煮米制品和辣炒年糕也增长了 24%，达到 600 万美元。数据显示，截至 9 月份的一年中，该类别的出口总额达到创纪录的 2.179 亿美元，超过去年的 2.172 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“加工大米产品的出口预计将增长”，因为这些产品已进入针对全球市场的在线平台以及中国的大型零售商店，”该部上周在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国对韩国食品的需求激增，恰逢中国对韩国食品的需求激增。首尔安装美制导弹防御系统后，放松了 2017 年对韩国内容的限制。&lt;/p>;&lt;p>;韩国表示，末端高空区域防御系统旨在威慑来自朝鲜的威胁。与此同时，中国将其视为可能被用来监视军事活动的安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;非正式禁令导致韩国电视剧和艺术家在中国电视和其他媒体平台上明显缺席。 2021 年，中央广播电视总台与韩国广播公司达成的协议标志着放松限制，韩国明星与中国粉丝在大陆举行了会面。&lt;/p>;&lt;p>;超过 20 个韩国流行乐队，例如据官方媒体《环球时报》一月份的报道，NewJeans、Le Sserafim 和 EXO 已在北京、广州和青岛举办了粉丝签名会。&lt;/p>;&lt;p>;香港和澳门仍对音乐会开放以及韩国明星的其他活动，中国粉丝有其他途径观看他们的偶像表演或亲自见到他们。&lt;/p>;&lt;p>;“利用文化体验的服务、配件和其他相关行业的市场不断增长韩剧中描绘的，”文在寅说。 “这表明了一种更广泛的趋势，即韩国内容的文化方面不仅影响食品和时尚，而且还为涵盖更广泛消费者体验的新商机铺平了道路。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>; &lt;p>;总部位于香港的化妆品和美容产品零售商SA SA International对中国的韩国化妆品品牌的销售仍然充满信心。 SA SA的执行董事兼首席财务官Danny Ho说。 “韩国产品受到强大的新品牌业务的支持，近年来引导了利基市场的增长，迎合了Z世代对个性化产品的偏爱。 Ho说，，化妆固定剂，垫子和利基香水已经适度增长，并补充说，这是销售的第二大产品来源。&lt;/p>; &lt;p>;该细分市场在护肤中的强度尤为明显，销售额尤其明显他补充说，预计韩国品牌将在未来几年中增长。&lt;/p>; &lt;p>;并非每个人都相信韩国化妆品销售向中国消费者的持续反弹。&lt;/p>; &lt;p>;“&#39;的魅力&#39; Frost＆Sullivan的咨询服务总监Sowmya Srinath说，韩国浪潮“在美容产品领域减少了”，该咨询服务预测中国韩国美容产品的销量减少了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中级美容产品领域现在被竞争性中国产品所取代。”斯利纳特说。 “领先的韩国品牌为改造其在中国的营销和定位的努力可能会[在某种程度上]稳定。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 jet, US presidential election: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3281786/chinas-c919-jet-us-presidential-election-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/4B8AB460-7F49-42DA-8C5DD2418B10B524_AB909A5B.JPG“ ALT =”>;中国国际航空和航空航天展览会于2018年举行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们从本周的新闻中选择了七个故事我们的读者并阐明了热门问题。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/10/228DB18D-076B-4BC3-BD6F-4FA065156F53_868E666CB.jpg.jpg“ alt =”由中国南部航空公司运营的从广州出发。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国出发在其长途努力上建造和飞行现代商业客机时，它的目标很高。现在，它需要绕行，向另一家外国制造商学习以实现其崇高的目标。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/104C2D-212F-4713-A28A-A28A-52CD25A29D9D9D_A18F5966.JPG“ “>;中国女演员秦局因反对通常分配给女性的常规角色的强烈立场而成为头条新闻。照片：SCMP综合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国女演员Qin Lan已成为中国妇女权利的榜样，她的话说：“我的子宫与您无关”，病毒性的。秦是一个独立的，直言不讳的人，违反了保守的价值观，例如结婚的压力并在适当的年龄育有孩子。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/d5bee87c-e6ec-451e-bc63-5e62f562f560d4b4b4b4_57e0029c.jpg.jpg.jpg of ＃999;“>; 1月22日拿起托马斯·夸（Thomas Kwan）的镜头，将于1月22日前往纽卡斯尔酒店。照片：诺森比亚警察&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国警方描述医生被判伪装成护士并试图通过向他的母亲的伴侣注射毒药液的假疫苗来谋杀他的母亲的伴侣。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;长时间的建筑繁荣，在中国攻读土木工程学位的人数正在减少。中国的住房和基础设施行业放慢了速度，缩小了招聘需求和收入，并使学生对相关学位的兴趣降低。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/10/fc85a482-02a2a2-402-406a-a730-a730-a730-a5a36d7fccde_fcde_fcfbd21b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>; 2024年美国总统大选将副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）与前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）竞选，现在还不到一个月。插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚总统的统治能力。我们研究如何进行投票以及可能影响结果时机的某些因素。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;四面楚歌的前菲律宾市长爱丽丝·郭赌博行动并被指控为中国间谍，计划再次竞选公职，对国家选举法中国家安全和漏洞的潜在威胁发出警报。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/603312ec-b21d-41fe-b21fe-bd0b-bd0b-c50b-c50b5035703549_686e786e788c9.jpg. >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本游客在7月份访问Doraemon展览。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自日本到香港的游客人数今年迄今已增加了一倍以上，这是该市充满活力的景点和有针对性的促销活动的驱动。但是，旅游行业分析师说，诸如日元弱的担忧可能会削弱未来增长的潜力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean woman gets 15 years in jail for throwing baby nephew from 24th-floor flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281955/south-korean-woman-gets-15-years-jail-throwing-baby-nephew-24th-floor-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 11:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/da3a1907-addb-46df-b2ba-39dde914714140_a4925b02.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自韩国的高层住宅综合体。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名妇女从韩国北贡隆省的高层住宅综合体中扔了11个月大的侄子，导致他的死亡，已被判处15年徒刑在监狱中。&lt;/p>; &lt;p>;周四，大古地方法院的西部分支机构判处42岁妇女入狱15年，并下令为期五年缓刑，以将她的侄子从24层的阳台上扔掉5月8日在大古的Yucheon-dong公寓是韩国父母的日子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那天访问哥哥的家之前，她秘密地包装了一把刀，但后来改变了她的计划，担心如果她使用武器，她会被抓住。&lt;/p>; &lt;p>;这位有反社会人格障碍和抑郁史的女人在出院后停止了药物。&lt;/p>; &lt;p>;在问她是否可以携带侄子后，她锁上了门，当婴儿的母亲不在时把孩子从阳台上扔掉。&lt;/p>; &lt;p>;她对sister子发表了令人不安的评论，包括，包括，包括，包括， “我为他安乐死了”和“我会在医院里伤害他更多”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官以犯罪的预谋性质寻求20年的判决，因为她秘密地携带了一把刀并锁定了&lt;/p>; &lt;p>;法院解释说：“受害者无法表达自己，痛苦地死了，他的母亲将在其余部分的情感伤痕和痛苦中生活她的生活。” &lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The dark side: how Russian ‘shadow tankers’ skirt sanctions, raise oil spill risks in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281912/dark-side-how-russian-shadow-tankers-skirt-sanctions-raise-oil-spill-risks-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/A0ACA72E-2C6D-43AA-88B4-B01BF5556F717_FB147518.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯原油罐将bosphorus Transer Trans the Bosphorus Transe the Bosphorus in Istananbul，Turkey，Turkey，Turkey，Turkey。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“来自俄罗斯的影子油轮”正在全球运输油货物，并批量前往亚洲，大大提高了碰撞和溢油的风险，一个独立的智囊团警告。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;周五，研究能源和清洁空气中心（CREA）的报告称，由于G7和欧盟以外拥有所有权和保险，对俄罗斯石油的制裁的数量有所增加自从俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰以来。&lt;/p>; &lt;p>;韩国海峡（The Korea Strait）看到了第五大批量，在今年1月至8月之间，“影子油轮”一年中的“影子油轮”的增长了351％。该报告的作者在同一时期，太平洋和印度洋之间的马六甲海峡增长了151％。&lt;/p>; &lt;p>; petras katinas，该报告的作者本周在本周在亚洲表示，有96％的“影子油轮”运输俄罗斯原油是亚洲国家的。&lt;/p>; &lt;p>;“使用&#39;影子&#39;船绕过制裁的使用并不是什么新鲜事这些老化船的关键目的地。在可能发生事故和漏油事故的情况下，沿海国家将付出代价。根据该报告。 =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/10/275b4417-cd5-4847-85bc-cd56bf256bf256bf2e9709709_71a764ed..jpg Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 1997年1月，日本西南部福库伊西北约117公里（73英里），沉没的nakhodka的弓在石油覆盖的水中漂移。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告还引用了日本海中一艘未命名的船，该船经常光顾韩国海峡没有适当的识别和赔偿保险，称仅此船只漏油的风险是五倍比1997年日本的Nakhodka油轮灾难要花费7,100万美元。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯石油油轮从上海航行到坎奇特卡，并在暴风雨中倾斜时运输19,000吨燃油。欧盟在乌克兰战争之后引起了日本最大的漏油事件之一。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟对俄罗斯石油的价格上限施加了每桶60美元的价格，以阻止其他向俄罗斯军事机器融资的其他国家的购买。价格上限的一个组成部分是禁止对俄罗斯石油运输的保护和赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;赔偿保险本质上是一项协议，其中一方保证另一方对另一方造成的损失或损失。&lt;/&lt;/报告称，俄罗斯通过部署了“影子”油轮，使他们能够逃避西方的监督，从而避开了制裁。这些衰减的船只平均年龄为17岁，经常以不足或没有保护和赔偿（P＆I）保险（P＆I）保险，同时将原油价格高于帽子上的原油。&lt;/p>; &lt;p>;”欧盟俄罗斯分析作家和CREA研究作者Vaibhav Raghunandan说：“保险提供者可能并不完全涵盖保险提供者 - 在许多情况下，他们没有足够的资本来再保险。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 p>;“这意味着各国将对清理成本负责，并面临其对渔业，海洋生态以及在某些情况下甚至旅游业的影响。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/10/ac45-37cf-4f4f7c-989d-3387a695fa2c_564c_564c5364c5367.j​​pg小样式=“颜色：＃999;”>;绿色和平组织的活动家在9月在德国罗斯托克附近的波罗的海上写着“停止普京的溢油”的横幅。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;影子油轮具有不透明的所有权结构和可疑的保险范围，这有助于他们逃避国际监管的审查，使得在发生的情况下几乎不可能确定问责制根据报告，漏油事件。 &lt;/p>; &lt;p>;试图避免审查的船只。但是，除非船只驶过挥发性地区，例如霍蒂武装分子一直在攻击船只，否则漏油的风险可能很小，他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;卡蒂纳斯说，当俄罗斯的“影子油轮”继续越过红海时，胡塞的袭击也促使他们找到了保持油流动的替代路线。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;“当以色列和哈马斯之间的冲突开始时，俄罗斯石油通过苏伊士运河的运输逐年下降8％，而周围的好希望斗篷周围的货物上升了22％，”他说。 “运输路线中的这些转变可能归因于胡塞攻击的影响。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/10/10/14B9A629-FF25-44D2-995B-1D252DE68138_741AC6FF.JPG.JPG“古瓦哈蒂的炼油厂。自从西方国家在乌克兰战争开始后施加限制以来，印度是俄罗斯折现石油的最大买家之一。图片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和印度一直是俄罗斯最大的打折石油买家之一，因为西方国家在乌克兰战争开始后施加了限制。&lt;/p>; &lt; p>;从2022年初到今年8月，俄罗斯向印度和中国提供了3.2亿吨原油。卡蒂纳斯说。 P＆I保险通过领土，独家经济区和国际海峡航行时。海洋，沿海国家有权规范预防污染和减少污染，包括在国际海峡中。&lt;/p>; &lt;p>;严格执行这些措施“将阻止在敏感的沿海地区和地理瓶颈上运行的“影子油轮”，katinas，说。指定影子油轮。&lt;/p>; &lt;p>;化石燃料非扩散条约倡议的全球参与总监Harjeet Singh说，“影子油轮”的存在增加了整体环境风险。&lt;/p>; &lt;p>;“甚至污染船只的常规排放量会随着时间的流逝而累积，并对沿海生态系统和海洋生物造成巨大破坏。”辛格说。 “即使石油在海上从一艘船转移到另一艘船，也有可能发生漏油。这种额外的风险是我们需要离开化石燃料的另一个原因。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3-month-old Hong Kong baby girl in critical condition needs heart transplant: authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281960/3-month-old-hong-kong-baby-girl-critical-condition-needs-heart-transplant-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 11:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/37BBD952-DCD9-4CF2-BD6F-C2E3691BEAE7_37690F2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 3个月大的惠特尼需要生活 - 在发展扩大的心脏室后，可以节省心脏移植。照片：香港儿童医院&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个3个月大的女婴需要进行挽救生命的心脏移植，此前会产生肿大的心脏腔室状况，该状态影响了血液的泵送她的其余身体。&lt;/p>; &lt;p>;星期五医院管理局说，该婴儿（称为惠特尼）目前在九龙湾香港儿童医院的小儿重症监护室处于危急状态。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，除了在当地寻找器官外，还将尽快向大陆寻求帮助。父母，医院当局呼吁公众积极支持器官捐赠，并考虑捐赠已故亲戚的心脏，以赋予他人新的生命。” &lt;/p>; &lt;p>;惠特尼被诊断出患有扩张的心肌病，导致她心脏主抽水室的情况扩大了。扩大的腔室使心脏很难将血液泵入身体的其余部分。&lt;/p>; &lt;p>;她现在处于心脏移植的候补名单的顶部。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;女婴的症状首次出现在9月14日。她的食欲不振和呕吐，并被带到Yuen Long的Pok Oi医院急诊室，后来将她转移到Tuen Mun医院。&lt;/p>; &lt;p>;然后，她陷入了心脏病震动，这是一种危及生命的状况，她的心脏无法抽血无法满足身体的需求。她在同一天被送往儿童医院接受重症监护病。 2024/10/11/253B9EA0-3274-41CD-9974-2787E1BCC430_231F4C1A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;食欲和呕吐。照片：香港儿童医院&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月25日，惠特尼接受了手术以解决她的心脏问题，但三天后她的病情恶化，她需要心肺复苏。她还与人造心脏肺机连接在一起，以保持自己的活力。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，由于急性心力衰竭，惠特尼的状况至关重要，她急需心脏移植。&lt;/p >; &lt;p>;如果没有移植，她就可以产生危险的症状，例如心跳不规则，流血和感染。&lt;/p>; &lt;p>;“心脏移植是继续生命的唯一选择，” &lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;合适的供体必须重6至18公斤，尽管还可以接受其他血型B+或O+的供体。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love can turn physical pain to pleasure, a China-US brain study on spicy food finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281905/love-can-turn-physical-pain-pleasure-finds-china-us-brain-study-spicy-food?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/f418933e-4b3f-4d84-8821-d3f64b332908_695f90ef.jpg“ alt =”>;食物。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;为什么有些人喜欢香料，而另一些人讨厌它？这就是中国裔美国人研究的中心问题，即我们的期望如何改变我们的大脑对疼痛来源的反应方式。&lt;/p>; &lt;p>;辣椒素（辣椒的活性成分）可以刺激人类的疼痛受体舌头。&lt;/p>; &lt;p>;，但对此的反应可能是分开的，这使科学家感到困惑。&lt;/p>; &lt;p>;新研究表明，积极的期望可以减少香料的感知强度并增加娱乐，而负面期望会使不适感或痛苦的感觉恶化。&lt;/p>; &lt;p>;“期望塑造了我们的看法，对我们的解释方式产生了深远的影响，”研究人员在周二发表在同行评审的期刊PLOS生物学上的一篇论文中写道。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“对感官刺激的积极期望可以减轻痛苦并减轻疼痛（例如安慰剂效应），而负面的期望可能会增加焦虑和加剧的痛苦（例如Nocebo效应），”来自东中国师范大学，弗吉尼亚大学，弗吉尼亚大学，加利福尼亚大学，伯克利分校和维克森林大学医学院写道。&lt;/p>; &lt;p>;最近的研究表明，期望可以调节感官和情感反应，包括激活内源性阿片类药物，奖励和下降疼痛调节系统，团队&lt;/p>; &lt;p>;为了研究“享乐主义期望”的影响，或者对刺激的预期或不喜欢刺激的信念对主观体验的影响，该团队决定检查研究参与者对辣酱的神经毛虫反应。 &lt;/p>; &lt;p>;“我对人们如何以对比方式体验相同的身体感觉很感兴趣。有些人喜欢辛辣的食物，而另一些人则觉得很痛苦，很难容忍。使辣食物成为探索期望和喜好如何形成疼痛感知的独特而受控的方式。强度辣酱（或水）并要求不断评估他们的感觉体验，例如他们的嘴“辣”的感觉如何，以及他们享受味道的含量。&lt;/p>; &lt;p>;在功能磁共振成像下的参与者（fMRI）（fMRI） ）团队进行了两轮测试，以显示视觉提示香料水平如何影响参与者的评分。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，对香料的积极期望的患者在与安慰剂作用相关的大脑部分表现出更多的活动&lt;/p>; &lt;p>;“愉悦签名”，而那些具有负面期望的人的大脑活动更多。这突出了我们对不适感的期望如何显着加剧痛苦的经历。团队写道。&lt;/p>; &lt;p>;在第一轮测试中，给予参与者的中性提示，这些线索没有表明他们将要接受的液体的香料水平。在第二轮中，它们显示了香料水平的颜色编码的视觉提示。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在策略性地选择强度提示之前，提出中性提示在建立基线之前呈现中性提示在引入强度线索的潜在干扰或污染之前，对中性提示的反应。研究人员说，引起辣椒素强度的期望的提示，并导致与大脑愉悦相关区域的活动增加。不喜欢香料，它的确降低了他们对酱汁愉悦的评分。团队写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望这项研究能够鼓励人们进一步探索期望如何塑造我们的感官经历，并有可能为管理疼痛的策略提供信息，” Luo说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “有兴趣探索粮食偏好的文化和个体差异如何影响我们观察到的期望效应，并可能揭示基于某人独特的背景和经验来个性化疼痛管理策略的新方法。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panda Watch: Hong Kong cubs starting to develop their own distinctive features]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281923/panda-watch-hong-kong-cubs-starting-develop-their-own-distinctive-features?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/c5fe056d-2b01-43fa-b3d5-d22a22e1793d8_e060eab9.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;妹妹（左）和小兄弟。照片：海洋公园&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;熊猫手表是该帖子的每周博客，该博客跟踪了《婴儿熊猫双胞胎》（Baby Panda Twins）的最新博客 - 第一个在香港出生的帖子 - 直到他们准备见面民众。要阅读我们以前的博客条目。他们的背。姐姐在她的肩膀上几乎没有黑色的颠簸，而小兄弟则没有。她的舌头在梦境中挥舞着她的爪子。&lt;/p>; &lt;p>;双胞胎的诞生以及两个新成年人的到来 - 一个由北京赠送的an and ke ke，促使了这座城市的呼吁为了发展“熊猫经济”。&lt;/p>; &lt;p>;海洋公园最近推出了相关的商品，其中包括一个60港元的娃娃，类似于看护人用来帮助双胞胎母亲Ying Ying Ying熟悉幼崽的气味。 &lt;/p>; &lt;p>;游客还可以购买熊猫头带，价格为125港元，或者用填充的玩具熊猫以390港元的价格购买幼崽。双胞胎的文件夹，拼图拼图和明信片是其他可用的物品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas /2024/11/11/20D4BE7E-3249-48B4-9C5B-221A0C54CD69_FE822E91.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; panda-panda-emered merchandise in eacy parace in eacy Park。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;标记即将到来的万圣节，诸如熊猫戴着女巫帽子和拿着南瓜等物品也在出售。&lt;/p>; &lt;p>;公园内的咖啡馆上个月开始为熊猫主题的甜点提供服务，提供熊猫黑芝麻潘纳·布塔（HK $ 48），熊猫红豆抹茶慕斯（48港元）和熊猫糖衣（HK $ 28）。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/10/11/11e7df393-d96e-4c08-4c08-a508-a5d0-5949bf2e949bf2e94533453333_1126e908.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;海洋公园已经开始提供熊猫主题的甜点。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;零售商也跳上了潮流，Moko购物中心在Mong Kok宣传了过去一个月的“呼吸熊猫”运动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Moko说。该生物的机械运动及其尺寸不成比例，吸引了在线用户的嘲笑，其中一些质疑该活动是否有助于增加购物中心的收入。&lt;/p>; &lt;p>;“这应该可以节省香港的经济吗？” Instagram用户评论了。&lt;/p>; &lt;p>;“熊猫成为史前生物吗？”另一个说-9F1B-0F1481306E17_FD4880C3.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; Moko的熊猫都被一些社交媒体用户嘲笑。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆，四川省大熊猫繁殖的成都研究基地在最近的国庆日“黄金周”假期中吸引了264,000名游客。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;省首都成都整体受到了近2000万游客的欢迎，在7天内产生了近150亿元人民币（21亿美元）的收入。&lt;/p>; &lt;p>;熊猫相关的酒店预订超过了两倍以上根据四川政府的说法，前一年的假期。与中国达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;去年在现代首尔百货公司启动了一家出售fu bao商品的弹出式商店，其中包括100多种商品，包括毯子，文具和毛绒。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>; Samsung C＆T是Everland的运营商，拥有四个巨型熊猫的所在地，在今年的1,260亿韩元（9320万美元）上享有创纪录的第一季度销售，将这一激增归功于Fu Bao。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;在日本，2017年引发了类似的全国性轰动，当时徐徐成为近三十年来东京的Ueno动物园中的第一个本地出生的巨型熊猫。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Zoo介绍了三种类型的Plush玩具，用于熊猫的不同不同的毛绒玩具增长阶段 - 两天大，10天和20天。一捆三捆成本为5,500日元。 >; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>