<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: US military says first aid shipment delivered via floating pier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263051/israel-gaza-war-us-military-says-first-aid-shipment-delivered-floating-pier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/1dfe92e3-ae85-4772-ad25-11f961328bf8_0c372eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军周四完成了浮动码头的安装。图片来源：美联社美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列对边境的限制，运载着加沙地带急需援助物资的卡车周五首次越过新建的美国浮动码头进入被围困的飞地过境点和激烈的战斗阻碍了食物和其他物资到达那里的人们。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物是美国军方官员预计的第一批货物，随着以色列的逼近，进入加沙地带的卡车数量将达到每天 150 辆。南部城市拉法，针对哈马斯长达七个月的攻势仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;但美国和援助组织也警告称，该码头项目并不能替代可以运来所有粮食的陆路运输加沙需要水和燃料。战前，平均每天有超过 500 辆卡车进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;由于武装分子袭击的风险、后勤障碍以及卡车运行所需的燃料日益短缺，该行动的成功率也仍然微乎其微。自哈马斯 10 月 7 日袭击以色列以来，以色列对加沙地带的封锁导致 1,200 人死亡，250 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/17/17b657e4-2dd1-49f2-8337-35fafd760638_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人道主义援助物资正在装载运输。图片来源：法新社美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地卫生官员称，以色列此后的攻势已导致加沙地带超过 35,000 名巴勒斯坦人死亡，而在加沙地带还有数百人死亡。约旦河西岸。&lt;/p>;&lt;p>;美军中央司令部在周五的一份声明中承认了援助行动，称第一批援助物资已于上午 9 点进入加沙。它说没有美国军队在这次行动中上岸。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项持续的多国努力，旨在通过完全人道主义性质的海上走廊向加沙的巴勒斯坦平民提供更多援助，并将涉及援助指挥部表示：“这是许多国家和人道主义组织捐赠的物资。”&lt;/p>;&lt;p>;部队于周四完成了浮动码头的安装。几小时后，五角大楼表示，人道主义援助将很快开始流动，预计在联合国协调的分发过程中不会有任何备份。&lt;/p>;&lt;p>;然而，联合国表示，燃料交付已通过陆路几乎全部停止，这将使向加沙人民提供援助变得极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;“我们迫切需要燃料，”联合国副发言人法尔汉·哈克说。 “无论援助如何到来，无论是通过海路还是陆路，如果没有燃料，援助就无法到达人民手中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼发言人萨布丽娜辛格表示，美国与以色列的所有对话中都会提到燃料供应问题。她还表示，该计划将从海上路线开始慢慢开始，并随着时间的推移逐步增加卡车的交付量，以解决系统中的问题。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构表示，他们在加沙南部的食物即将耗尽燃料正在减少，而美国国际开发署和世界粮食计划署表示，加沙北部已经发生饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;以色列声称，它对人道主义援助的进入没有任何限制，并指责联合国进入加沙的物资分配出现延误。联合国表示，战斗、以色列火灾和混乱的安全状况阻碍了运送。以色列还担心哈马斯会使用这些燃料来对抗以色列军队。&lt;/p>;&lt;p>;在美国的压力下，以色列最近几周开放了两个过境点，向受灾严重的加沙北部运送援助物资，并表示哈马斯对主要过境点凯雷姆沙洛姆的一系列袭击扰乱了货物流通。以色列人还发起了暴力抗议活动，扰乱了援助物资的运输。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最近占领了拉法边境的主要过境点，以打击埃及边境城市周围的哈马斯，这引发了人们对平民安全的担忧，同时也切断了与埃及边境的联系。援助进入加沙地带的主要入口。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登下令修建码头项目，预计耗资3.2亿美元。成船的援助物资将存放在以色列人在加沙城西南部建造的港口设施中，然后由援助团体分发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/d97defa9-0430-49ca-87a8-9989f70dbe41_1de4021e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;加沙海岸附近美国建造的浮动码头附近的一艘船。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，首批运送的援助物资总计多达500吨。美国与以色列就如何保护在海滩上工作的船只和人员进行了密切协调。&lt;/p>;&lt;p>;但助理索纳利·科德表示，援助团体如何在加沙安全地分发食物仍存在疑问。科德表示，“行动环境非常不安全”，援助组织仍在努力获得在加沙计划行动的许可。 .&lt;/p>;&lt;p>;以色列上个月发动袭击，造成世界中央厨房的七名救援人员死亡，他们的行程是与以色列官员协调的，战争期间还有其他救援人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;引发了人们的恐惧。&lt;/p>;&lt;p >;五角大楼官员已明确表示，将密切监视安全状况，并可能导致海上航线关闭，即使只是暂时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军中将、美军中央司令部副司令布拉德·库珀司令部周四告诉记者，“我们对这种安全安排能够保护相关人员的能力充满信心”。&lt;/p>;&lt;p>;该地点在施工过程中已经成为迫击炮袭击的目标，哈马斯威胁要瞄准这一目标拜登已明确表示，加沙地面上不会有美军，因此第三国承包商将把卡车开到岸上。库珀表示，“联合国将接收援助物资，并协调其在加沙的分配”。官员们表示，世界粮食计划署将是处理援助物资的联合国机构。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队负责岸上安全，但附近还有两艘美国海军军舰可以保护美军和其他人员。&lt;/p>;&lt;p>;海路援助物资在塞浦路斯收集和检查，然后装船和行驶约 320 公里到达美国在加沙海岸建造的大型浮动码头。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，托盘被转移到卡车上，然后开到军船上。一旦卡车将救援物资送到岸上，他们就会立即掉头返回船上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 15:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin probes for weaknesses while Zelensky plugs gaps in his defences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263040/ukraine-war-putin-probes-weaknesses-while-zelensky-plugs-gaps-his-defences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 14:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/f81cea57-66c0-47fb-be8a-b13aff16162a_cde15518.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人在哈尔科夫的俄罗斯阵地上空操作自杀式无人机地区, 乌克兰.照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯在乌克兰东北部长达一周的攻势给基辅敲响了警钟，总统弗拉基米尔·泽连斯基和他的将军们急忙加强防御。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基已经取消了未来几天的出国旅行计划，并于周四在哈尔科夫会见了他的主要指挥官，这座边境城市已成为莫斯科袭击的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然克里姆林宫似乎缺乏必要的力量来实际占领乌克兰第二大城市的袭击事件给该国紧张的防线带来了压力，因为该国正面临着人力、防空系统和火炮短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯人没有足够的兵力来发动袭击。”北约欧洲盟军最高指挥官克里斯托弗·卡沃利将军周四在布鲁塞尔举行为期两天的北约防长会议后对记者表示，“我们正在实现战略突破”，而且没有迹象表明他们正在组建这样的部队。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/6f6da8e1-e4d7-4ba5-a29d-5edc9229042f_a9ffce3b.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在访问哈尔科夫期间。图片来源：法新社乌克兰总统新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们没有足够的技能和能力来利用任何突破来获得战略优势，”他说。说。 “我与乌克兰同事保持着非常密切的联系，我相信他们会坚守阵地。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯目前有超过 50 万军队攻击乌克兰，这给俄罗斯带来了“重大”影响英国智库皇家联合三军研究所陆战高级研究员杰克·沃特林表示，俄罗斯将军可能试图迫使乌克兰分散兵力，以数字优势。沿着 1000 公里（600 英里）的前线，以创造一个可以利用的薄弱区域。&lt;/p>;&lt;p>;向哈尔科夫推进后，另一端可能会在南部城市扎波罗热附近发动另一次袭击国家的，他说。这将使乌克兰预备队远离顿巴斯东部地区，然后俄罗斯可以在那里加强其主要攻势。&lt;/p>;&lt;p>;其他人建议俄罗斯可能尝试在苏梅地区进一步向北发动攻势。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科智库战略与技术分析中心负责人鲁斯兰·普霍夫表示：“整个前线都面临着压力。” “如果对哈尔科夫的袭击能够削弱乌克兰在南部和东部的地位，那么那里可能会取得突破。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京本周将在中国巩固与习近平的关系并寻求帮助克里姆林宫寻求在拖延已久的美国军事援助到来之前取得突破，以支持俄罗斯的战争努力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国务卿安东尼·布林肯正在访问乌克兰首都，并表示他的国家正在向乌克兰运送武器物资，以支撑部队应对两年多前战争初期以来最严重的入侵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/e8061502-4fc4-42b3-92a7-782fbb194e78_834645e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;乌克兰向哈尔科夫地区的俄罗斯阵地发射 BM-21“格勒”多管火箭发射器。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯自上个月以来一直利用乌克兰防空能力不足的机会猛击哈尔科夫，为其步兵前进铺路。上周，乌克兰军队在乌克兰东北部增兵，控制了一些村庄，并进入距离边境 5 公里的沃夫昌斯克镇。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰总司令亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 亲自指挥的哈尔科夫地区行动中，乌克兰总参谋部周四表示，基辅部队的“果断行动”迫使俄罗斯军队大幅减少活动。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队目前似乎已经稳定了该地区的前线以及俄罗斯行动的步伐据了解盟军情报的人士透露，最近几天的进展速度有所放缓，他们要求匿名，讨论机密报告。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰目前正处于最脆弱的时期，根据高级研究员达拉·马西科特 (Dara Massicot) 的说法卡内基国际和平基金会认为，俄罗斯可能会加速对东部的攻击，而西方致命援助的全部力量仍将到达前线。尽管如此，她说，俄罗斯人可能没有足够的敏捷性来利用这一优势。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的军事力量存在有意义的限制，”她说。 “他们仍然浪费人力来实现自己的目标，而乌克兰军队在获得人员和物资供应后，可以有效地进行防御。”&lt;/p>;&lt;p>;美国在六个月后于 4 月批准了对乌克兰的 610 亿美元援助共和党人阻碍立法，并正在运送弹药、装甲车、导弹和防空系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/17/78c319b6-7815-4263-ba44-625dac32775f_7169374e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈尔科夫地区被摧毁的坦克，乌克兰。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但基辅仍然对美国禁止使用美国武器攻击俄罗斯领土的禁令感到沮丧，乌克兰立法者代表团正在游说在访问华盛顿时取消该禁令本周。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些乌克兰议员表示，美国的政策使其无法采取先发制人的行动来阻止俄罗斯对东北部的袭击，但乌克兰的军事博客却批评美国缺乏边境地区的防御。&lt;/p>;&lt;p>;普京周三在军区指挥官会议上表示，俄罗斯军队击退了乌克兰的所有反击，近几个月来“每一天，在各条战线上，他们都在不断改进” ”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队在二月份取得了几个月来的首次重大胜利，占领了东部战略城市阿夫迪夫卡。&lt;/p>;&lt;p>;一位欧洲高级外交官表示，盟友们对俄罗斯的局势感到担忧。进展，但仍然希望在美国和其他盟国承诺的援助下，乌克兰军队将能够稳定战线并最终将俄罗斯军队击退。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰面临着一场长期的消耗战乌克兰著名军事分析家米科拉·别利斯科夫表示，因为技术进步意味着双方可以在接触线后 15 公里处相互监视。这使得防御力量相对于进攻力量具有显着优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰应奉行“积极防御”，逐步消耗俄罗斯军队，以空间换时间，然后通过反制恢复前线。他说，用从深处运来的储备进行攻击。&lt;/p>;&lt;p>;他周四在一篇论文中写道：“接下来的一年半将是一个至关重要的时期。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队已经总部位于华盛顿的战争研究所周四在其每日公报中表示，自 5 月 10 日以来，美国军队一直在哈尔科夫东北部地区取得战术进展，现在似乎专注于通过深入哈尔科夫州建立“缓冲区”。 p>;&lt;p>;包括别尔哥罗德市在内的俄罗斯边境地区多次遭到乌克兰炮击。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的战略是“千刀万剐”，以削弱乌克兰武装力量，为乌克兰武装力量的进一步发展创造条件。莫斯科防务专家普霍夫表示，要取得更重大的成果。&lt;/p>;&lt;p>;最现实的目标是试图夺取整个顿巴斯，该东部地区由莫斯科引发的长达数年的冲突为该地区的军事行动提供了理由。他补充道，普京入侵乌克兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing woos Taiwan hearts and minds with Fujian-Matsu investment package]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263036/beijing-woos-taiwan-hearts-and-minds-fujian-matsu-investment-package?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/4bbf4e2e-95bb-46c0-b45c-0fea57b8b0d3_c8fd2d12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福州市，位于中国大陆南部沿海的福建省，为台湾控制的马祖居民提供广泛的机会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾当选总统赖清德就职前几天，中国大陆沿海城市为马祖岛（由台北管辖的离岛群）的居民提供了更好的访问权其市政服务，包括教育和商业机会。&lt;/p>;&lt;p>;福建省省会福州——距离台湾的一个防御前哨群岛约 20 公里（12 英里）——包括工业合作园区、两岸贸易集散周四，在第二十六届海峡两岸经贸洽谈会开幕式上，推出了十点一揽子措施，赖以被北京称为“台独”——将于周一宣誓就任台湾总统。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施涵盖行业合作、贸易便利化、专业资格认可、房地产投资和教育等广泛领域。&lt;/p>; &lt;p>;北京国台办主任宋涛在展会开幕式上表示，年初以来大陆经济持续回升，“展现出巨大的创新活力和光明的前景”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将继续推动大陆与台湾各领域交流合作，率先与台湾同胞和台湾企业分享中国现代化的机遇和成果。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席上个月与台湾前总统马英九、宋楚瑜会面，强化了双方和平发展的意义。&lt;/p>;&lt;p>;“只要台湾政党和团体不鼓吹台独，并承认两岸都是同一个中华大家庭的一部分，那么沟通和交流就不会有障碍，很多问题都可以通过谈判解决。”&lt;/p>;&lt;p>;北京，黎智英领导的民进党视为台海局势紧张的不稳定因素，推出一系列措施赢得台湾民心，抵制“台独”倾向。&lt;/p >;&lt;p>;宋表示，北京将继续大力支持福建海峡两岸融合发展示范区建设，这是福州探索海峡两岸融合发展新路径的大战略的一部分。&lt;/p>; >;&lt;p>;最新公告建立在北京9月宣布的台湾与福建“互联生活”计划的全面指导方针的基础上，该计划将把这个沿海省份打造成与台湾岛更紧密发展的模式区，以促进“和平统一”。&lt; /p>;&lt;p>;《规划》将畅通旅游、教育、贸易、投资，使福建成为台胞和台商的大陆门户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;重点措施之一周四宣布，福州与马祖之间建立工业合作园区，预计将加强经济联系，为双方企业创造新的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;福州将投资 1 亿元人民币（1,380 万美元） ）每年都会支持马祖企业入园创业。&lt;/p>;&lt;p>;这项政策还让福州的马祖居民享受与当地人同等的房产投资机会。福建海峡银行将设立 100 亿元人民币（13.8 亿美元）的专项贷款计划，为妈祖投资者提供优惠利率。&lt;/p>;&lt;p>;另一个重点领域是教育，旨在加强教育交流与合作，包括 。联合教育项目和学生交流机会的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;该市还承诺每年预算 4000 万元人民币（550 万美元）用于建立两岸贸易集散中心以及增加内地马尾、黄岐与马祖之间的货运量，以改善物流并促进贸易和经济交流。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京宣布福建居民将成为内地首批赴马旅游的居民随着赴岛旅游限制放宽，台湾推出团体游。&lt;/p>;&lt;p>;北京文化和旅游部副部长饶权表示，福建居民最初将能够游览马祖群岛。 &lt;/p>;&lt;p>;一旦平潭恢复直航海上客运航线，他们将能够组团前往台湾本岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Hong Kong police officer jailed for 6½ years over HK$26 million mortgage fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263042/senior-hong-kong-police-officer-jailed-6-1/2-years-over-hk26-million-mortgage-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/3dd5245c-9014-419b-81a7-aa0c25a857ba_a1f4a2cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，警司陈港在法庭外。抵押贷款分别为大埔海景别墅一套豪宅及东涌蓝天海岸一套单位。图片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港高级警官因自称受雇于前任人员后骗取超过2,600万港元（合332万美元）按揭，被判入狱6.5年- 同事并隐瞒了他与警队的关系。&lt;/p>;&lt;p>;副地方法院法官黄正宇周五接受了辩方的减刑论点，称53岁的警司陈海港“对社会做出了贡献” ” 在他近三十年的服役生涯中，他选择将刑期减少六个月。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到大量欺诈行为，黄最初将两项欺诈罪的起点分别定为 3.5 和 6 年。 2019 年 5 月至 12 月期间，他向东亚银行和华侨永亨信贷银行提供虚假文件以获取两笔抵押贷款，涉及金钱。&lt;/p>;&lt;p>;同案被告黄浩毅，曾与陈会面的前总督察1990年代在警察学院就读的他，也因参与将245,000港元的“工资”（本应被标记为股息）转入其同事的账户数个月以协助办理抵押贷款申请而被判处五年监禁。&lt; /p>;&lt;p>;案情透露，陈向银行及信贷公司提出申请，以黄先生提供的薪金收据，申请大埔海景别墅一套豪宅及东涌蓝天海岸一套单位的按揭。 &lt;/p>;&lt;p>;陈声称自己在私营部门工作，2019年7月至12月期间每月收入为115,000港元至246,500港元。但事实上，陈的收入约为15万港元法院指出，没有证据表明银行因欺诈而蒙受损失，因为陈已按时偿还抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;法院指出，没有证据表明银行因欺诈而蒙受损失。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;法官被告知，陈自2011年以来一直患有抑郁症，并需要在接下来的几年里接受治疗和咨询。法庭还获悉，他在 2021 年被捕并就该案接受审判后曾有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;黄法官表示，陈先生对社会的贡献体现在他多年的慈善活动中，早在黄先生还引用了辩方的缓刑论点，强调陈先生在 2019 年社会骚乱期间努力捍卫警察的声誉，当时警察赶到因对抗议者使用武力的程度而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;法院此前获悉，陈在中国大陆微博等一些社交媒体平台上很活跃，他在微博上受到了其他密切关注他的评论的用户的关注。 &lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，陈在被定罪后很可能会失去长期服务养老金。&lt;/p>;&lt;p>;除了单独减刑三个月以反映法官表示，陈先生品格良好，不会再获得进一步的折扣，因为他在审判后被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;他下令从第二项欺诈指控开始连续一年入狱，直至第 5.5-5 项。第一次罪名被判刑一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong girl who allegedly stabbed classmate was under special care for being ‘unhappy’, school says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263032/hong-kong-girl-who-allegedly-stabbed-classmate-was-under-special-care-being-unhappy-school-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/67ebe997-d709-4d09-ba5a-0446980819a2_8beacd0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男孩涉嫌在中华基督教会何福堂被同学刺伤屯门学院。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所学校涉嫌刺伤一名13岁女孩，该校表示，该女孩此前因“不开心”而受到特殊照顾，但从未见过争吵&lt;/p>;&lt;p>;屯门中华基督教会何福堂中学副校长表示，受伤男童在其父亲陪同下，目前情况稳定，并补充说有几名学生缺席。 &lt;/p>;&lt;p>;回忆起事件，梁姓副校长表示，事情发生在周四下午3点35分，当时当天的课程结束，学校召开班主任会议。&lt;/p>; &lt;p>;他说坐在教室中央的女孩突然用她带来的一把30厘米长（12英寸）的刀袭击了她的同学。&lt;/p>;&lt;p>;“当老师阻止她这样做时，女孩没有反抗，也没有伤害其他学生。”他说，他承认当时有一些学生很害怕，还有一些学生周五没有来学校。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即疏散了该班的学生，我们将女孩带离现场。由于男孩受伤流血，我们的老师对他进行了急救，救援人员在10到20分钟后到达。”&lt;/p>;&lt;p>;副校长称女孩一直“很安静”，但透露她一直受到特殊照顾，因为学校知道她“不高兴”，警方正在调查更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;“她很少说话，一直非常安静，”他说，并补充说学校之前没有记过过她的任何行为，也没有违反任何规定。&lt;/p>;&lt;p>;女孩因涉嫌伤人已被逮捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/1316b63d-ebf8-432b-a3e3-07b73f58e79a_fbeba173.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;警方目前正在调查此案。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，校方已安排社工、辅导老师及教育心理学家协助学生，并分别向该班学生家长介绍事件经过。 &lt;/p>;&lt;p>;“受伤男童现时情况稳定，主要是皮损，右肩有一些伤口。”&lt;/p>;&lt;p>;梁澄清，双方并无争执。据当地媒体报道，男孩和女孩在事发前并没有在日常学校生活中互相争吵。&lt;/p>;&lt;p>;“事发前没有任何异常，”他补充说。由于两人是中一同学，学校之前也没有两人争吵和扭打的记录。&lt;/p>;&lt;p>;副校长表示，学校无法得知这起刺伤事件是否与心理健康问题有关，并强调警方正在调查此事。医护人员正在进行调查和检查。预计部分学生将向警方供述。&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示对事件深表关注，并已及时联系学校了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;学校也表示已启动危机处理小组跟进情况，并为有需要的学生、家长和教职员提供辅导服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest woman shown in online photo riding e-bike with 2 children on pavement in New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263035/hong-kong-police-arrest-woman-shown-online-photo-riding-e-bike-2-children-pavement-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/a792b8c4-69b1-4720-8658-ccbd585bb6a8_06d40e50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名女子因带着两个孩子骑电动自行车被捕在人行道上。图片：香港警务处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名37岁香港女子因与两名儿童骑电动单车的照片，涉嫌七项交通违法行为被捕&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，调查显示，该女子涉嫌于周二在新界上水青晓路行人天道上驾驶电动代步车。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方发布的照片​​显示，这名女子戴着帽子，穿着短裤和人字拖，在人行道上骑着白色电动自行车。&lt;/p>;&lt;p>;一名女孩穿着看起来像是可以看到后座上穿着校服和背包，而一名穿着短裤的男孩坐在该女子的前面。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，发现网上流传的照片后，立即展开彻底调查。&lt; /p>;&lt;p>;周四中午12时20分左右，新界北交通人员在上水拘捕该名女子。&lt;/p>;&lt;p>;她因交通相关违法行为被拘留，例如无证驾驶、骑车等未登记车辆、在人行道上驾驶摩托车、非法载运八岁以下乘客且未戴防护头盔骑行。&lt;/p>;&lt;p>;该女子已取保候审，须举报下个月返回警方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/bbd17fce- a422-4393-8e5f-2fbee258d2a8_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子已被保释，等待进一步调查。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方强调“电动代步工具不应与普通车辆在同一道路上使用，亦不应在人行道或单车径上使用” &lt;/p>;&lt;p>;他们补充，在没有车辆登记牌照的情况下驾驶电动代步工具，违反了《道路交通条例》及其他法规。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港《道路交通条例》，机械或电力驱动的电动代步工具自行车被归类为机动车辆。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，在没有登记许可证的情况下驾驶电动设备将被处以最高 12 个月的监禁和 10,000 港元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示他们打击非法使用电动移动设备的执法行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，警方在两次单独的行动中逮捕了 75 人，以打击非法使用电动自行车和其他电动移动设备新界区的设备。行动中起获54辆电动自行车和21辆电动滑板车。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia probes possible JI terror group’s link to Johor attack that killed 2 police officers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263025/malaysia-probes-possible-ji-terror-groups-link-johor-attack-killed-2-police-officers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 13:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/87d6be01-7472-4827-a960-99eb2038806e_b47faadc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚柔佛州新山。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周五表示，两名马来西亚警察在黎明前对新山郊区警察局的袭击中丧生，并补充说他们正在调查与祈祷团可能的联系伊斯兰组织 (JI) 是这起致命事件的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚，枪支所有权受到严格控制，针对警察的袭击很少见。&lt;/p>;&lt;p>;周五的袭击发生在黎明前。据警察局长拉萨鲁丁·侯赛因（Razarudin Husain）称&lt;/p>; &lt;p>;“犯罪嫌疑人的父亲是[A] Jemaah Islamiah [成员]，” Razarudin告诉记者，说对嫌疑人的房子的突袭揭示了墙壁上贴有“来自Koran的线”，并补充说五个人们被拘留在内。 /183188FE-2667-44A2-A028-CB2A44D1420A_8B4F2AAE.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”据称是由JI的两名马来西亚领导人精心策划的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“犯罪嫌疑人已经准备好了。在他用作盾牌的袋子里，他放置了锌[纸]，纸，布，面对警察。正在从一对夫妇那里发表声明。警方说，这吸引了一名警察受害者，嫌疑人在拿出枪之前用砍刀袭击了他们。&lt;/p>; &lt;p>;刚刚返回车站的巡逻队，然后与犯罪嫌疑人交换了大火。在交易所期间，一名第二名军官被枪杀，三分之一受伤，然后他们设法杀死了嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;警察也拘留了这对夫妇，并派遣了乔尔（Johor）大约20名已知JI成员的团队作为拉扎鲁丁说。自2016年以来，当局一直在密切监视与恐怖组织有潜在联系的活动，当时该国看到受伊斯兰国影响的个人的一系列袭击或计划攻击，其中包括一个案件，一个人在夜总会上扔了一枚手榴弹在Kuala lumpur。 4078-B7DB-1753D67C5ADA_DEB3B3B18A.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名印尼炸弹小队在JW Marriot巨大的炸弹爆炸后不久就走过一辆烧毁的汽车2003年在雅加达的酒店。据称JI进行了轰炸。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2002年致命的巴厘岛炸弹袭击，造成200多人丧生，据称由JI。&lt;/p>; &lt;p>;的两名马来西亚领导人精心策划，Al-Maunah武装组织突袭了在厌恶州的一名仓库，撤离了100多种武器和弹药，以发动对政府的神圣战争。该组织还杀死了至少两名陆军军官。&lt;/p>; &lt;p>;安全咨询公司Chasseur Group的极端主义专家Munira Mustaffa说，印度尼西亚有大量的JI活动，导致全国各地逮捕了一系列逮捕。 ，特别是在婆罗洲马来西亚沙巴地区以东的苏拉威西岛。&lt;/p>; &lt;p>;“有可能使嫌疑人复制在印度尼西亚警察局袭击中通常看到的作案手法，” Munira告诉然而，她在亚洲本周在亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;她警告说，在柔佛州发生的这次袭击是一个孤立的案件，称印尼组织正在努力在其新领导下恢复其激进活动，“这对袭击造成了袭击多年来”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管印度尼西亚的JI会员人数仍然很大，但由于意识形态的转变，大多数人并不专注于进行攻击。 /p>; &lt;p>;在印度尼西亚第二次世界大战后形成的JI已经扩展了数十年，其中包括马来西亚，菲律宾和新加坡的牢房。它已派遣成员在与苏联在阿富汗的战争中与圣战者并肩作战，并与绑架竞选组织Abu Sayyaf和al-Qaeda建立了联系。&lt;/p>; &lt;p>;上一次马来西亚警察面对致命的部队。&lt;/p>; &lt;p>;正处于共产党叛乱的早期，包括臭名昭著的武吉·基彭（Bukit Kepong）事件，当时共产党武装分子的袭击在1950年杀害了25名军官。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tied game: China, US and Europe hit quantum internet technology milestone at almost the same time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263022/tied-game-china-us-and-europe-hit-quantum-internet-technology-milestone-almost-same-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.17 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/17/93BEEA03-AA81-4361-96FD-4819DF4586C2_476ED712.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;三个国家的自然界已经独立实现了什么。量子互联网技术的最先进的演示。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国，美国和荷兰的研究团队已经独立达到了几乎同时的突破，这些突破可能会带来几乎无法实现现实的几乎不可能的基于量子的互联网服务。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;经过同行评审的日记本周三发表了两项研究，他说，使用三个实际城市的实验是量子互联网技术的最先进的演示。&lt;/p>; &lt;p>;每个团队都使用光纤基于纠缠的量子现象，可以在城市环境中建立网络，该现象使一对分离的光子可以在时间和空间上保持密切联系。&lt;/p>; &lt;p>;刺穿纠缠的能力被视为迈向量子互联网的至关重要的一步，有望为编码信息生成随机加密密钥的一种方法，因此几乎变得难以裂缝。它也可以用来连接量子计算机，扩大其运营能力。&lt;/p>; &lt;p>;中国和美国团队的壮举本质上是详细介绍的，而荷兰研究人员的论文被上传为在存储库网站Arxiv上的预印本。 &lt;/p>; &lt;p>;中国研究人员（由中国科学技术大学（USTC）的“量子的父亲”（USTC）领导的中国研究人员（USTC）的“量子之父”（USTC）将这一成就描述为“在过渡到大规模实验的过渡中。根据大自然的新闻稿。通过光纤基础结构连接的量子内存节点之间的纠缠”。&lt;/p>; &lt;p>;每个节点都包含Qubits  - 计算机位的量子版本，计算机位的量子版本，由0或1表示的基本信息单位也可以存在于第三个或组合中的第三个或1个。美国研究人员说，通过“光子通道”进行通信。 >; &lt;p>;美国研究人员使用35公里（22英里）的光纤环路连接了两个在马萨诸塞州剑桥的哈佛实验室并排放置的节点，该节点延伸到波士顿。&lt;/p>; &lt;p>;中国团队设置了在Hefei周围的三角网络中，Anhui省的首都和USTC所在地的三角网络中，三个节点称为Alice，Bob和Charlie，中间有一个中央服务器实验室，距离为10公里（6英里）​​。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在荷兰，总共从代尔夫特到海牙的纤维总计25公里（15英里），在中点将两个节点与服务器连接起来。&lt;/p>; &lt;p>;根据论文，他的研究人员使用在rubidium原子合奏中编码的量子量子操作了一个单光子方案，以根据论文将一个光子从每个节点发送到服务器。&lt;/p>; &lt;p>;如果两个光子到达中国研究人员说。根据论文。在过去的十年中。&lt;/p>; &lt;p>;而不是依靠原子合奏，美国团队使用了用碳原子代替硅原子的钻石设备。卢金说：“基本上，我们纠缠了两台小量子计算机。&lt;/p>; &lt;p>;在美国实验中，将单个光子发送到第一个节点，然后在该节点缠绕在光纤环绕光纤循环之前的硅原子之前。要在另一个节点上放牧第二个硅原子，以实现纠缠。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/05/17/BB769E5B-59AE-4199-AB76-1C52B6394C77_D76E3E3E80.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” USTC研究团队在中国东部省的Anhui首都Hefei建立了一个基于量子的通信网络。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在与美国同行类似的方法中，荷兰研究人员使用了嵌入钻石晶体中的氮原子。&lt;/p>; &lt;p>;自然报告指出，中国和荷兰的方法依靠非常精确的时机来到中央服务器的到来，需要对美国研究人员方法不采用的微调。&lt;/p>; &lt;p>;根据大自然，单个原子方法不如中国团队的合奏方法效率不高，但由于可以用来执行基本计算，因此更适合。&lt;/p>; &lt;p>; USTC的新闻稿说，中国研究人员的方法达到了纠缠效率： &lt;/p>; &lt;p>;范围高。 。互联网，根据自然。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For sale: a unique piece of land in strategic Arctic archipelago. Will Chinese buy it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263028/sale-unique-piece-land-strategic-arctic-archipelago-will-chinese-buy-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.17 14:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/c867cf4a-36e6-48dd-af22-7df945f945f9021e_9794748d.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北极战略性斯瓦尔巴德群岛中的最后一块私人土地即将吸引，这是一种可能吸引中国的财产，但挪威不打算没有放手。一场战斗。&lt;/p>; &lt;p>;该群岛位于挪威大陆和北极之间的一半，位于北极地区，随着冰层融化和关系在俄罗斯和西方之间的寒冷，该地区已成为地缘政治和经济的热点。 &lt;/p>; &lt;p>;售价3亿欧元（3.26亿美元），有兴趣的人士可以在西南部Svalbard的西南部购买远程酸痛的fagerfjord物业。&lt;/p>; &lt;p>;，尺寸为60平方公里（23平方英里） - 大约是大小曼哈顿 - 该物业是山区，平原，冰川和约5公里海岸线的家园，但没有基础设施。我们的知识，是世界高北极地区的最后一个私人土地。他说，他补充说，自从中国2018年关于北极的白皮书以来，他已经收到了该国的“具体迹象”。 - 该国定义了自己是“近北极国家”，并计划在该地区发挥越来越多的作用。&lt;/p>; &lt;p>; svalbard受1920年的国际条约管理，为外国提供了充足的空间。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;它承认挪威对斯瓦尔巴德的主权，但包括中国在内的所有签署国的公民同样有权利用该地区的自然资源。 ，通过国有公司信托基金Arktikugol，数十年来。&lt;/p>; &lt;p>;，但时代已经改变。&lt;/p>; &lt;p>;热衷于保护其主权的人，挪威不会对痛苦的fagerfjord财产看待外国手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尤其是在中国的手，挪威情报部门说，这是俄罗斯之后的斯堪的纳维亚国家最大的安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;挪威总检察长拥有因此，根据当地媒体的说法，命令业主 - 一家由俄罗斯出生的挪威人控制的公司 - 取消了计划的销售。&lt;/p>; &lt;p>;“未经挪威当局的批准，无法出售土地”，”她补充说，&lt;/p>; &lt;p>;贸易和行业部长塞西莉·迈尔斯（Cecilie Myrseth）说：“也不可能就财产进行谈判，”该州于1919年。Kyllingstad坚持认为该条款的时效法规已过期。&lt;/p>; &lt;p>;挪威州拥有99.5％的斯瓦尔巴德人，并宣布了大部分土地，包括痛苦的fagerfjord财产，该地区的建设，建筑物，建设禁止电动运输。 /17/08FCE8D0-C38C-4EA9-BCBE-018ED732D76F_4F_4F09EBA2.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; longyearbyen，群岛的主要城镇。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但卖方看不到那样的东西，并引用了1920年的条约。&lt;/p>; &lt;p>;“所有各方（谁签署了条约具有相同的权利。” Kyllingstad强调，并指出挪威已在群岛的主要城镇建造了住房，机场和一个港口。&lt;/p>; &lt;p>;“想象一下，是否想象挪威现在是否采用了限制俄罗斯控股活动的规则，“ 他说。 “这将是第三次世界大战。” &lt;/p>; &lt;p>;根据弗里德托夫·南森研究所的安德烈亚斯·奥斯塔根（Andreas Osthagen）的说法，痛苦的fagerfjord土地具有“最低”的经济价值，其可能的销售并不代表“巨大的威胁”挪威。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，他指出，“在斯瓦尔巴群岛上拥有土地可能会在50或100年内具有战略价值”。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，任何提到中国可能对svalbard的兴趣财产提出了“迫使挪威当局做某事的危险信号”。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，政府支付了3350万欧元，以收购朗伊尔比恩（Longyearbyen）附近斯瓦尔巴德（Svalbard）的第二层私人土地，据报道，据报道，中国投资者也注视着。&lt;/p>; &lt;p>;批评家随后被指控政府被误导了未经证实的论点。&lt;/p>; &lt;p>;在2018- 2019年，该州已经进行了谈判，以购买酸痛的fagerfjordfjord但是谈判的价格崩溃了。&lt;/p>; &lt;p>;贸易和行业部长Myrseth说，如果这些条款是“现实的”，则该选项仍然开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are ‘full-time children’ jobs? Increasing numbers of young China adults prefer house chores over formal employment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262764/what-are-full-time-children-jobs-increasing-numbers-young-china-adults-prefer-house-chores-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.17 14:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/15/cffed3c3-bd1b-4f2c-9550-d3254e731370_db071cba.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;工作稀缺和中国的老年人口不断增长。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国青年失业率高的高中，年轻人中出现了一种称为“全职儿童”的新趋势。&lt;/p>; &lt;p>;而不是除从事传统工作之外，全职儿童由父母雇用，负责家务和照料以换取财务支持。&lt;/p>; &lt;p>;题为“全职儿童工作通讯中心”的小组拥有约4,700名成员在中国社交媒体平台和标签“全职儿子和女儿”的Douban上，人们对中国Instagram的Xiaohongshu的观点超过310万。&lt;/p>; &lt;p>;，随着新趋势在中国变得越来越普遍，中国变得越来越普遍，帖子解释了是什么使它对年轻人如此吸引人，以及为什么随着人口年龄的年龄，它可能有助于缓解中国的负担。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些观察者否认了这种趋势，因为只是对贬义词的重塑肯·劳（Ken Lao）或2000年代出现的“吃旧的一代”。专家通常被标记为“ Boomerang Kids”或NEET（不是在教育，就业或培训中），专家说，全职孩子不一定是一种新现象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，一个重要的区别是，其中许多都是充满的。 - 时间的孩子们努力推动他们的“职业”，而当前一代将父母照顾视为一项需要高度可用性和情感劳动的传统工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/99457b00-17b00-17d9-459a-a7e9-6c51d9ed7443c_53933333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333335FAR =“颜色：＃999;”>;全职儿童通常会做家务，照顾父母的日常需求和活动，并管理所有与电子相关的任务。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全职儿童角色的一个描述说：“您必须始终在呼叫上，回复父母的微信消息，并随时接听电话任何地方。永远不要说不，即使是最小的问题。始终与他们聊天，并通过牵手或拥抱来表达情感支持。 &lt;/p>; &lt;p>; Nianan是一名40岁的女性，她是一名全职女儿，她说她的日常工作包括早上与父母一起跳舞一个小时，陪伴她们去杂货店旅行，晚上与父亲一起做晚餐。&lt;/p>; &lt;p>;此外，她在家中处理所有与电子相关的任务，担任家庭司机，并每月组织一次或两个家庭旅行。&lt;/p>; &lt;p>;回报，尼南每月赚取4,000元人民币（550美元），低于典型的薪水约为6,000元，被认为是中国某些地区的稳固中产阶级工资。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;全日制儿童的典型收入从3,000元到6,000元不等，根据个人的慷慨捐助，数字的变化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，有1179万大学毕业生进入今年，年轻人将“全职儿童”的角色视为对竞争和苛刻的就业市场的救济，他们在去年需要漫长的工作时间的几个机会上奋斗。&lt;/p>; &lt;p>;去年，他们的作用是缓解竞争和苛刻的就业市场。&lt;/p>; &lt;p>; ，这个16-24岁年龄段的失业率连续六个月上升，去年6月达到了21.3％的创纪录的21.3％。&lt;/p>; &lt;p>;面临这种困难的就业环境的年轻人采用了“平坦的躺着”等心态。或“让它腐烂”，类似于对中国就业市场状况的悲观情绪中的全职儿童的类似孩子们将业余时间奉献给该国竞争激烈的毕业生或公务员考试。&lt;/p>; &lt;p>;一位全职女儿在douban上分享了她花了三年的时间为父母工作，最后通过了考试公立学校老师的工作。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/15/7396d4ed-173a-415e-915e-9131-121-121-121c67538882f_4cadc3e alt =” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;全日制儿童的平均收入通常在3,000至6,000元之间（830美元），基于父母的慷慨大量。图片来源：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国正面临迅速老龄化的人口，全日制儿童的潜在好处是他们可以减轻一些&lt;/p>; &lt;p>;数据显示，人口危机将置于中国社会服务。 >;“在中国，父母在情感上更依赖孩子，而孩子在经济上更依赖父母，”上海社会科学学院社会学研究所的研究人员刘·温隆（Liu Wenrong）在接受在线新闻媒体采访时说。第六位。&lt;/p>; &lt;p>;但是，专家警告说，全职儿童不是可持续的解决工作稀缺的解决方案，而老年人却不断增长。&lt;/p>; &lt;p>;“我对父母的最大提醒是，您必须教育研究人员陈·吉文（Chen Zhiwen &lt;/p>; &lt;p>;一个全职的孩子和他们的父母。&lt;/p>; &lt;p>;在家工作六个月后，一个全职女儿遭到了沮丧的父母。&lt;/p>; &lt;p>;他们说：“您还没有成功您的研究生考试，也没有确保政府工作，并且您在就业中挣扎。 25岁了，你还是单身。你取得了什么成就？您的每个同龄人都超越了您。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspect in shooting of Slovakia PM Robert Fico described as a ‘friendly, helpful neighbour’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263020/suspect-shooting-slovakia-pm-robert-fico-described-friendly-helpful-neighbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.17 13:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/591C1250-98A8-4F45-BC97-8FE2F4D544B8_47FD658C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三。照片：Radovan Stoklasa/tasr通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个“好邻居”，业余作家，愤怒的公民：71岁的他被指控杀害斯洛伐克总理的企图暗杀生命显然与他所谓的暴力相距甚远。&lt;/p>; &lt;p>;在斯洛伐克中部一个小镇列维斯（Levice &lt;/p>; &lt;p>;涉嫌袭击者被指控犯有未遂谋杀罪，并在斯洛伐克媒体中以juraj cintula的名字命名，据他的邻居Ludovit Mile说，已经在公寓里生活了数十年。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“他一定疯了，”迈尔说，他谈到了他自1983年以来认识的“友好，有益的邻居”，并在周一上次与他进行了交谈，就在他涉嫌袭击总理罗伯特·菲科（Robert Fico）之前的两天。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/17/3e308ce9-46c7-46c7-4b64-4b64-8ef4-8ef4-8ef4-8ef4-d031ac31ac31ac31ac399944f3bb3_03bb0428。 jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;安全人员在枪击后将斯洛伐克PM Robert Fico移动。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们都有我们的政治意见，但他从未有力地谈论自己的意见，”去年上台的政府。他和他的妻子一起散步。&lt;/p>; &lt;p>; Cintula是两个成年子女的父亲。 P>;录像显示一个苗条的男人，脸部和手臂上覆盖着盐和胡须。&lt;/p>; &lt;p>;不久后，辛图拉在YouTube视频中说，他建立了政治运动“反对暴力行为”。&lt;/p>; &lt;p>;“世界充满了暴力和武器。人们似乎在发疯。”他在一个视频中说。&lt;/p>; &lt;p>;他说他已经在莱维斯（Levice）建立了“反暴力运动”，他的Facebook页面有191位关注者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/3db5476e-8547-447-4472-bf472-bf47-5ee892ee892afbfbfbfbfb _baba baba baba baba ba8d0ee21.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;所谓的射击者的公寓。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该页面说这是“一个新兴的政党，其目标是防止暴力在社会中的传播。为了防止欧洲战争和仇恨的传播。在线反对移民的评论，并批评欧洲政府无法反击“混乱”。&lt;/p>; &lt;p>;英里说，他与邻居谈论了他的另一个明显的兴趣 - 文学。&lt;/p>; &lt;p>; cintula根据其Facebook页面。&lt;/p>; &lt;p>;之所俱乐部的成员不想被命名。 &lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人“自2019年以来一直没有参加过任何会议或任何活动，但他的作品都没有出版，从那以后说，并补充说，自周三以来，它一直被仇恨消息“攻击”。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上，这张养老金领取者于2016年拍摄的照片与亲密俄罗斯协会的一些成员靠近极右翼他还提出了许多问题。&lt;/p>; &lt;p>;他在Facebook上写道，称他们为保护人口的“爱国者”。准军事组织两年前停止了活动。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>