<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Paris railway station knife attack leaves 3 wounded: police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250835/paris-railway-station-knife-attack-leaves-3-wounded-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/7c540894-56a4-4a68-9770-816fedc3a762_cedc4709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子持刀砍伤三人后，法国士兵控制了该地区周六，巴黎里昂火车站的人们。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，周六早些时候，巴黎里昂火车站发生持刀袭击事件，造成三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们已经逮捕了这名男子。警方补充说，其中两名受害者受轻伤，第三名受害者伤势较重，但没有生命危险。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑袭击者的动机不是立即清除。&lt;/p>;&lt;p>;法国在过去十年中遭受了一系列伊斯兰武装分子的袭击，但偶尔也会遭受精神障碍患者的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;《费加罗报》称袭击者位于巴黎火车站一位匿名警方消息人士称，周六早上，里昂来自马里，持有意大利驾驶执照。无法立即证实该报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ethnic minority jobseekers tripped up by lack of Cantonese end up doing low-skilled work, survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250828/hong-kongs-ethnic-minority-jobseekers-tripped-lack-cantonese-end-doing-low-skilled-work-survey-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/46e8da3d-7519-40dc-aa7d-b5f5109c2e0a_58990e21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幼儿园老师 Nazia Mehmood 是一家学校的英语助教当地幼儿园。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港担任全职妈妈照顾三个孩子十年后，Nazia Mehmood 希望重返职场并教英语。&lt;/p>; &lt;p>;这位 40 多岁的巴基斯坦裔出生并长大在这座城市，她知道自己不熟练的粤语会成为她的障碍。参加一门课程帮助她温习了香港十分之九以上的人所讲的语言，事实证明这对她找到工作有很大帮助。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港少数族裔社区的求职者遇到了语言障碍找工作时。根据官方数据和最近的一项研究，许多人最终只能从事低技能的体力劳动。&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学文化研究教授 Lisa 进行的少数民族社区就业能力调查梁玉明表示，大多数人发现很难摆脱工人阶级的工作，如送货员、保安和建筑工人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港声称具有包容性，但在工作场所，少数族裔社区的刻板印象仍然存在她说，而且多样化。&lt;/p>;&lt;p>;去年进行的调查涉及约600名主要年龄在18岁至44岁之间的少数族裔人士，询问他们在找工作时面临的困难以及他们如何寻求就业支持的帮助服务。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，他们面临歧视是因为语言障碍，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;即使是拥有学位的合格个人，如果遇到以下情况也很难找到工作：她补充道，他们不会说粤语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据2021年人口普查报告，有444,280名少数族裔背景的员工，包括白种人、南亚人和东南亚人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其中近 72% 从事“初级职业”，例如家庭佣工、清洁工、食品准备助理、信使和送货员。&lt;/p>;&lt;p>;这一群体中的大多数是南亚和东南亚人，包括菲律宾和印度尼西亚家庭佣工。略多于五分之一的人是白人、混血儿、日本人和韩国人。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，人们有一种“根深蒂固的印象”，即少数民族社区的人只能在某些领域工作，这意味着其他职业面试的机会较少。&lt;/p>;&lt;p>;“刻板印象有时很难解释，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一名巴基斯坦受访者告诉她，他们无法在香港找到教书工作尽管拥有北京颁发的中文证书，但未来的雇主纯粹因为种族背景而怀疑他们的语言能力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管劳工部在2020年设立了种族多元化就业计划，以提供就业匹配帮助梁说，通过两家非政府组织，了解这项服务的人并不多。&lt;/p>;&lt;h3>;香港少数族裔家庭寻求安老服务的困境&lt;/h3>;&lt;p>;该部门告诉《华盛顿邮报》，有882名求职者经历过这种情况。该计划自启动以来，其中一半是巴基斯坦和印度裔。截至去年 12 月，已有 518 人找到了工作。&lt;/p>;&lt;p>;调查受访者中出现的一些挫败感对于想要找工作的家庭主妇 Mehmood 来说很熟悉。&lt;/p>;&lt;p>;她花了几年时间给邻居的孩子们教英语，她希望自己不仅仅是一名家庭教师。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人知道我的天赋以及我想如何与孩子们一起探索它，”Mehmood 说。 “所以我觉得我应该选修一些课程。”&lt;/p>;&lt;p>;她报名参加了慈善机构乐施会资助的为期五个月的基础证书课程，接受粤语和早期教育的培训。&lt;/p>;&lt;这帮助她踏入了助教的大门，因为她有机会在当地一家幼儿园实习。语言培训对后来的工作面试很有帮助，当时校长要求她表现出流利的粤语。&lt;/p>;&lt;h3>;有特殊需要的香港少数族裔学生面临延迟诊断和耻辱&lt;/h3>;&lt;p>;现在是一名英国人-当地幼儿园的语言助教，Mehmood 已经开始梦想新的梦想。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起自己的学生时代，当时她在中文方面遇到困难，而且几乎没有什么支持，她说她希望向少数民族儿童展示&lt;/p>;&lt;p>;“我很乐意向少数民族学生教中文，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一位雇主很欣赏拥有少数民族的员工少数族裔员工是西太平洋幼儿园园长Jojo Chong。&lt;/p>;&lt;p>;该校在过去30年里一直招收少数族裔学生，但该校表示，虽然南亚背景的求职者中文说得不太好，她很欣赏他们的双语能力。&lt;/p>;&lt;p>;她有四名会说印地语、乌尔都语或旁遮普语的老师，占员工的五分之二。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的老师来自不同种族背景对于与不会说英语的父母沟通有很大帮助，”她说。 “母语打破了障碍，家长对学校有强烈的归属感。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore invoking foreign interference law against businessman Philip Chan shows readiness to curb meddling despite China ‘backlash’ fears: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250832/singapore-invoking-foreign-interference-law-against-businessman-philip-chan-shows-readiness-curb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/d57beb44-16f5-433b-84d1-a63b34e0f7f0_ce296016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈敏萍将被指定为“重要政治人物” ” 根据新加坡反外国干涉法。照片：Instagram/@Philip Chan &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡决定根据共和国的外国干涉法向一名入籍公民发出通知，理由是据称该公民在该国促进了中国的利益，这表明了政府反对的强烈立场分析人士表示，尽管可能遭到其他国家的“强烈反对”，但仍存在外部行为者。&lt;/p>;&lt;p>;内政部表示，在评估了 59 岁的陈文平 (Philip Chan Man Ping) 的情况后，将被指定为“政治重要人物”。他“表现出容易受到外国行为者影响的倾向，并愿意促进他们的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“书记官长评估认为，陈的活动是为了达到新加坡的政治目的，并且是在外交部在周五的一份声明中表示，“出于公共利益考虑，根据《外国干涉反制法》对陈采取反制措施”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部没有明确提及陈是哪个国家的人，他是第一个被根据《反外国干涉法》收到拟指定通知，并代理。然而，对陈的背景调查表明，他被视为在推进中国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;陈的一位不愿透露姓名的亲密伙伴表示，这一消息令许多中国人感到震惊。并强调当局需要对哪些行为构成促进他国利益“划清界限”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是新加坡外国干涉法不敢点名的“X国”吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;亚洲本周的调查还显示，一名与陈同名的人持有香港身份证，并是两家公司的董事，其中包括China Link Group (HK) Limited，其注册地址属于香港中环的一家公司。&lt;/p>;&lt;p>;九龙塘高档住宅区的一个底层单位也与陈文平的名字有关。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为接受《亚洲周刊》采访时表示，新加坡已表示愿意对外国行为者采取行动，尽管存在潜在的“强烈反对”，但他表示，陈只是可能在金融中心其他国家影响下采取行动的众多人之一。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为新加坡当局注意到——或者可能是害怕——强烈反对，所以在这起案件中没有明确提及当代中华人民共和国，”新加坡国立大学政治学家庄嘉伊恩 (Chong Ja Ian) 说，指的是中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;“在导致和围绕 FICA 通过的讨论中，在谈论美国或马来西亚时似乎没有那么犹豫。”&lt;/p>;&lt;p >;虽然陈似乎是“直接涉及外国势力的 FICA 通知的一次性案件”，但很难在新加坡发现其他外国行为者，因为没有公开指定的实体名单或收入、资产、捐赠和游说他补充说，接触披露要求。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 BowerGroupAsia 董事总经理 Nydia Ngiow 表示，Chan 的案件很可能被定为“就用于确定哪些行动符合资格的门槛而言的先例”推动外国利益的政治重要人物。&lt;/p>;&lt;p>;“商界有一种情绪，认为其中一些事情必须更加明确，也是因为[中国和新加坡之间的]所有这些多边关系”，陈的同事告诉《亚洲周刊》，他的行为“并不罕见”且“无害”。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有明确的界限，与其他国家有联系的商人会因为恐惧而感到如履薄冰。这位人士表示，这违反了反外国干涉法。&lt;/p>;&lt;p>;“[新加坡]是一个国际市场，人们互动，你的界限在哪里？到目前为止，还没有透露太多信息，因此它将带来相当多的影响，因此人们将密切关注它的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;当《亚洲本周》采访陈时周五晚上，他表示将在下周对当局和通知做出回应，但拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;任何参与新加坡政治进程的人、政党、公职人员和国会议员，都可以归入定义为“政治重要人物”。&lt;/p>;&lt;h3>;华裔美国学者否认招募新加坡人作为间谍&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这是新加坡反政府行为的首例，自2021年10月实施外国干涉法以来，新加坡拘留了为其他国家工作的间谍。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，一名为中国从事美国间谍活动的39岁男子被新加坡警方逮捕内安全部，并因间谍罪在美国被判处 14 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，周五晚间曝光的成龙案占据了头条新闻，并成为焦点，并成为中国对新加坡政治干预指控的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为，重要的是，人们明确注意到所谓的中国对新加坡的政治干预，”新加坡国立大学的 Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去显然发生过相对较新的事件，但Philip Chan 的案例表明这种情况持续存在，这应该不足为奇，因为欧洲、北美、大洋洲和亚洲的其他地方也有迹象表明与中国共产党结盟的个人和团体有这种行为，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;新加坡国立大学政治学家比尔维尔·辛格 (Bilveer Singh) 表示，鉴于人们认为陈以非常公开的方式倡导中国利益，因此他引起了极大的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“他决定表现得像湖上的天鹅，”辛格说。 “我怀疑政府必须采取行动，因为这也是对其他可能捍卫美国或其他国家[利益]的人的警告。这也是为了 FICA 和整个机制的信誉。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府不采取任何行动，那就会显得是纵容此类行为，”他说，并强调中立性一直是这是新加坡外交政策的一个关键支柱，政府将努力维护这一形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/03/e9215822-a630-495e-9857-4cece706e831_8696669e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。分析人士表示，陈菲利普案凸显了中国对香港政治干预的指控。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是陈第一次触犯法律。据官媒《海峡时报》报道，他因在 2019 年协助非法公众集会讨论香港反政府抗议活动而受到新加坡当局警告，并在调查过程中扣押了他的护照。&lt;/p>;&lt;报道称，在活动视频中，陈先生和其他约 10 名与会者用粤语高呼：“支持香港警察，保护香港，正义必胜”。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生写道新加坡最大的中文报纸《联合早报》的编辑吴新德表示，从 2011 年到 2019 年，他在担任非营利组织九龙会会长期间，为新加坡最大的中文报纸《联合早报》发表了 30 篇文章。&lt;/ p>;&lt;p>;“陈先生的著作往往是他的个人反思、通过房地产行业收集到的见解，以及移民问题，例如新移民融入当地社会，”吴在回答询问时说。&lt;/p >;&lt;p>;身兼香港新加坡商会会长的陈先生在接受中国媒体今日头条采访时表示，他曾在《联合早报》上发表文章，但影响力仍然“有限”，并呼吁加强团结” &lt;/p>;&lt;h3>;公民承认自己是中国在美国的间谍，新加坡声誉受到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;陈也是中国人民政治协商会议邀请的 30 名代表之一去年3月参加北京“两会”人大会议的协商会议。&lt;/p>;&lt;p>;他还曾是甘榜才子公民协商委员会和武吉知马社区俱乐部管理委员会的赞助人，该委员会由”一位不愿透露姓名的人士表示，许多人对这一消息感到惊讶，但“不敢”接受媒体采访，担心自己可能与他有联系。&lt;/p>;&lt;p>;曾被指定为“具有政治意义的人物”个人”，陈必须每年向当局披露他已收到和接受的 10,000 新元（7,439 美元）或以上的政治捐款，此外还要申报其外国关系和任何移民福利。&lt;/p>;&lt;p>;他从2月2日起有14天的时间向登记官提交陈述，如果内政部长被指定为“政治重要人物”，则可以向内政部长提出上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;北京能否利用海外华人进行斗争&lt;/h3>;&lt;p>;展望未来，来自 BowerGroupAsia 的 Ngiow 表示，上诉过程保持透明非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“鉴于议会在在反对党和政党后座议员提出该法案的过程中，如果陈决定对他被指定为政治重要人物提出上诉，那么整个过程的透明度非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;陈在之前的采访中表示其他新闻网站称，他于 1990 年搬到了新加坡，一年前，新加坡放宽了永久居留权规则，以吸引来自香港的技术工人。&lt;/p>;&lt;p>;他还是房地产公司的董事总经理文汇投资、互利地产和 C&amp;H Properties 以及 China Link Education Consultancy 的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;陈担任会长的香港新加坡商业协会促进了来自香港和新加坡的商人之间的联系。是 36 个国家/地区 47 个其他团体的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;Kahon Chan 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lift-off for China’s pocket Jielong 3 rocket launches another busy year of commercial missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250829/lift-chinas-pocket-jielong-3-rocket-launches-another-busy-year-commercial-missions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/2d8f36fa-ad44-4b43-bcfb-e42b7cd52b95_60f4b2c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;搭载九颗卫星的捷龙三号火箭从南海海域升空周六，广东省阳江沿岸。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，一枚小型但功能强大的中国火箭能够以具有竞争力的成本发送有效载荷，周六将九颗卫星送入轨道，准备迎接又一个繁忙的一年用于中国的商业发射。&lt;/p>;&lt;p>;捷龙三号或智龙三号在广东省南部阳江沿岸的一艘浮动驳船上发射升空。这是自 2022 年 12 月以来，由国有运载火箭制造商中国火箭公司研制的火箭的第三次发射。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平呼吁扩大包括火箭发射在内的战略产业。商业航天领域，被认为是建设通信、遥感和导航卫星星座的关键。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国汽车制造商吉利控股集团发射了 11 颗卫星，以提高其为自动驾驶汽车提供更准确导航的能力.&lt;/p>;&lt;p>;商业卫星网络建设的关键是中国能够开放更多的发射窗口、扩展火箭类型以适应不同的有效载荷大小、降低发射成本以及增加发射场数量（例如建造更多航天港）并使用海上发射船。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;捷龙三号可以将1,500公斤（3,300磅）的有效载荷送入500公里（310英里）的太阳同步轨道。中国火箭此前曾表示，该火箭可运载 20 多颗卫星，发射成本低于每公斤 10,000 美元，这对于小型运载火箭而言具有全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;该成本与其他火箭的发射成本相似包括长征十一号在内的中国小型运载火箭，但其有效载荷尺寸要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;捷龙三号可与 2022 年首飞的强大利剑一号相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;利剑一号由中国科学院广州的商业分公司中科航天公司开发，还可以将 1,500 公斤的有效载荷发送到 500 公里的太阳同步轨道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的其他商业公司运载火箭领域包括银河能源公司，其谷神星一号火箭于 2020 年 11 月首次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;谷神星一号可以将 300 公斤的有效载荷发射到 500 公里的太阳同步轨道。&lt;/p>;&lt;p>;北京-银河能源公司在 2023 年至少发射了 7 次谷神星 1 号卫星，而 2020 年至 2022 年为 4 次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蓝箭航天公司也在竞争中，该公司去年发射了朱雀 2 号卫星。今年是世界上首次利用液氧甲烷火箭成功发射有效载荷，也是中国在低成本液体推进剂使用方面取得的突破。&lt;/p>;&lt;p>;在大型火箭领域，东方航天于一月份从火箭发射了重力一号。 &lt;/p>;&lt;p>;该火箭能够将高达6500公斤的有效载荷送入近地轨道，使其成为中国私营企业研制的最强大的运载火箭。&lt; /p>;&lt;p>;小型火箭的有效载荷高达 2,000 公斤，中型火箭的有效载荷高达 20,000 公斤，而重型火箭则可以轻松携带超过 20,000 公斤的有效载荷。 SpaceX 的猎鹰重型火箭可将重达 64,000 公斤的物体送入轨道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Queer-friendly Nepal aims to promote ‘pink economy’, ‘rainbow marriages’ for tourists seen as growing segment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250765/queer-friendly-nepal-aims-promote-pink-economy-rainbow-marriages-tourists-seen-growing-segment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/1e3f8eae-b631-43ce-9960-3f278b023b88_9a9b1087.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考特尼·韦尔顿-米切尔和莎拉·韦尔顿-米切尔在印度教婚礼上2011 年在加德满都一座寺庙举行的仪式。照片：Courtney Welton-Mitchell。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月，玛雅·古隆 (Maya Gurung) 和苏伦德拉·潘迪 (Surendra Pandey) 创造了历史，成为尼泊尔第一批正式登记结婚的酷儿人士。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这对夫妇希望他们的结合，在政府办公室正式确定，将成为尼泊尔 LGBTQ 旅游浪潮的火花。&lt;/p>;&lt;p>;通过他们新成立的非营利组织 Maya Ko Pahichan（大致翻译为“爱的认可”）-他们渴望吸引更多 LGBTQ 游客，因为他们以及该国其他旅游企业家和官员试图进入数十亿美元的全球市场，为这一不断增长的客户群提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们将尼泊尔宣传为古隆说：“这是一个对酷儿友好的目的地，它将使 LGBTQ 群体和国家受益。” “我们的婚姻向所有想去尼泊尔旅游的酷儿旅行者发出了积极的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔长期以来以其雄伟的山脉和丰富的文化遗产吸引着游客，每年都有成千上万的人前往该国旅游。徒步旅行和观光。虽然没有关于访问尼泊尔的 LGBTQ 旅行者人数的数据，但旅行社、活动人士和政府官员表示，尼泊尔进步的法律使其成为一个安全且欢迎同性恋游客的目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/7d01dc13-648b-4d6e-ad87-0be1c653ec37_eed5ac8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛雅·古隆 (Maya Gurung) 和苏伦德拉·潘迪 (Surendra Pandey) 在尼泊尔最高法院外，法院通过临时命令，允许酷儿个人于 2023 年 6 月登记结婚。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;2007年，尼泊尔最高法院废除了针对LGBTQ公民的歧视性法律，随后该国在2015年批准的新共和宪法中给予他们平等的保护。去年，该国最高法院发布了允许酷儿个人在政府办公室登记婚姻，直到该国将婚姻平等合法化为止。&lt;/p>;&lt;p>;跨性别女性古隆和同性恋男性潘迪能够在拉姆琼登记结婚继加德满都两次尝试失败后，在大流行时期的旅行限制放松后，该国饱受打击的旅游业正致力于增加游客的多样性。旅游专家表示，拥有双份收入且没有孩子的旅游夫妇（被称为“丁克族”）和其他具有高消费能力的人可以推动尼泊尔旅游业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;LGBTQ 旅游市场的全球收入预计将达到根据咨询和市场研究公司 Reports and Insights 的数据，到 2032 年，这一数字将增至超过 6100 亿美元。许多全球企业正在投资针对 LGBTQ 的旅游产品和酒店服务，以进军“粉色经济”。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔可以提供的东西太多了——我们可以将尼泊尔宣传为一个对同性恋友好的国家， ” 尼泊尔旅游局高级总监南迪尼·拉赫-塔帕 (Nandini Lahe-Thapa) 上个月在一次讨论尼泊尔彩虹旅游前景的活动中说道。 “这将是尼泊尔旅游业向前迈出的一大步。这是一个尚未开发的市场。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚主持人的歧视加剧了民意调查前 LGBTQ 人群的焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;尼泊尔也被视为酷儿旅行者的安全目的地，该国排名第 44 位2023 年 LGBTQ 旅行安全指数覆盖 203 个国家和地区。此外，喜马拉雅山国家正准备在春季晚些时候举办一次国际会议，以推广彩虹旅游。&lt;/p>;&lt;p>;去年，尼泊尔旅游局与尼泊尔登山协会合作组织了有史以来第一次徒步旅行当地 LGBTQ 人士的指导计划。第一批 25 名徒步导游很快就会为酷儿旅行者提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;许多旅游企业家表示，尼泊尔还应该利用其开放文化，推广“彩虹婚姻”作为旅游产品，以便游客可以庆祝自己的婚礼。通过仪式和其他活动来建立关系。&lt;/p>;&lt;p>;此类婚礼以前在该国已经成功举办过。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，公开同性恋身份的尼泊尔议员和同性恋权利活动家苏尼尔·巴布·潘特 (Sunil Babu Pant) 提出了自己的想法。该国同性恋旅游的想法。作为该活动的一部分，他在加德满都的一座寺庙为美国夫妇 Courtney Welton-Mitchell 和 Sarah Welton-Mitchell 组织了一场传统的印度教婚礼。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管权利取得了进展，尼泊尔的老年 LGBTQ 人群仍然感到“隐形” &lt;/h3>;&lt;p>;考特尼表示，这对夫妇决定在尼泊尔结婚是为了支持 LGBTQ 尼泊尔人的人权，并认为“对于尼泊尔人和其他人来说，看到印度教牧师举行同性婚姻仪式是有意义的”。然而，她指出，由于性取向和性别认同，尼泊尔的许多酷儿人士在大城市仍然面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然包容性法律和安全声誉可以为 LGBTQ 旅行者提供强烈的刺激对于一个国家，国际旅游专家表示，这些因素还不够，并指出企业还必须警惕“粉红清洗”，或试图在不对社区做出有意义贡献的情况下从 LGBTQ 问题中获利。&lt;/p>;&lt;p>;总裁约翰·坦泽拉 (John Tanzella)国际LGBTQ旅游协会的负责人表示，各国需要对酷儿旅游进行长期投资。他说，仅仅在商业网站上展示彩虹旗来吸引“粉红美元”是不够的。相反，企业家应该教育利益相关者并制定包容性的招聘做法，以便让 LGBTQ 员工受到关注并得到支持。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战在于提供社区教育、开展宣传活动和培养品牌忠诚度需要时间。”坦泽拉说道。 “LGBTQ 旅行者很精明，他们正在寻求真正的承诺和知名度。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡反同性恋法废除一年后，平等仍然“遥不可及”&lt;/h3>;&lt;p>;Kumar Parajuli尼泊尔旅行和旅游经营者协会秘书对此表示同意。他表示，LGBTQ旅游推广背后的思路“非常有限”，旅游业应该在雇用和培训更多酷儿员工方面做出更多努力。&lt;/p>;&lt;p>;“它创造了就业机会，他们可以在行业内成长，”他说。 “我们现在需要的只是适当的指导。”&lt;/p>;&lt;p>;Maya Ko Pahichan 的 Gurung 表示，最终，旅游业应该成为赋予 LGBTQ 群体权力并发展更广泛经济的一种手段。她希望她和 Surendra 的婚礼能够成为有助于实现这一改变的火花。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是想让来自世界各地的 LGBTQ 人士知道他们在尼泊尔受到欢迎，”她说。 “你可以来这里结婚。它将为我们社区的人们创造旅游业和就业机会。这对所有人来说都是双赢的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong academics collaborating with foreign institutions ‘not affected by proposed interference offence’ in city’s coming Article 23 law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250826/hong-kong-academics-collaborating-foreign-institutions-not-affected-proposed-interference-offence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/ab92feee-3525-48b3-9f74-ac62fa856cb8_c78e32ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林国豪（左）、行政长官李家超（中）与保安局局长邓汉明周二出席有关第23条立法的新闻发布会。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，与外国机构合作的香港学者不会受到香港即将出台的国内国家安全法中拟议的外部干扰罪的影响，这表明这种“夸大的行为”律政司司长林定国周六还表示，当局正在考虑概述在什么条件下可以援引维护公共利益来防止拟议的国家机密犯罪，例如在紧急情况或危及生命的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港基本法（香港的小宪法）第 23 条的要求，为本土安全立法建议的外部干扰罪将禁止使用以不正当手段，意图与外部势力配合，造成干扰效果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/03/0d78f4fa-570d-4e5e-bd19-ac6bdb417383_16e89eb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;司法部长林郑月娥（左）和保安局局长邓克里斯周二在联席会议后会见传媒。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二发布的立法咨询文件，与外部势力勾结，故意发表虚假或误导性的事实陈述，意图危害国家安全可能构成间谍罪。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学兼职法学教授陈文文对拟议的罪行表示担忧，称学者可能会因工作而面临后果与外国同行合作追踪引发 Covid-19 大流行的病原体起源。&lt;/p>;&lt;p>;但保安局局长邓炳强周六称这是一个无效的例子，并表示学术机构“不属于”，并且不良研究的结果不会被视为故意歪曲。&lt;/p>;&lt;p>;“研究报告可能会令人不安或吓到人们，但不，[它只构成犯罪]如果它真正影响政府的措施……只有这样才算干预。在给出的示例中，我看不到这一点。同一场广播节目还说，干扰罪并不涵盖视图的表达。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的目标是当一个人称鹿为马时，他说黑人是白色的，并且有意。只有这样，它才有可能构成不当的手段[犯罪要求]。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不应该使用夸张的例子引起不必要的焦虑。他补充说，与海外组织的普通交流不会属于犯罪，这将要求当地个人或组织获得资金或受到外国政治组织的控制。&lt;/p>; &lt;p>;作为即将到来的立法的一部分，政府还计划更新官方机密条例，以引入涉及七种“国家秘密”的国家机密罪名。立法者呼吁对媒体报道进行公共利益辩护。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果不披露，它可能会危害公共安全，威胁生命和健康，这可能是非常紧急和重要的事情，”他说。 “这[将是]比保护国家机密更重要的事情。这一定是一个非常重要，清晰和紧急的事情，没有其他方法可以让公众意识到他们可能面临的一些危险。国家安全法&lt;/h3>; &lt;p>;唐说，公共利益辩护在丑闻中也可能适用，“例如安全部长原来是间谍”，如果许多人不知道这些信息，许多人可能会受到伤害。 &lt;/p>; &lt;p>;他还保证，政府官员向记者提供有关政策和措施的纪录预览，这不太可能导致后者面临国家机密犯罪，称此类信息共享是“非常正常的”，并且很可能获得授权。这些建议在2002年的一份咨询文件中提供了，当时政府首次尝试了一项安全立法，该法规后来由于抗议活动而失败。&lt;/p>; &lt;p>; lam表示，建议对这些罪行施加惩罚还为时过早，这是为时过早&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，并非立法所涵盖的所有罪行都会在城市外或非中国公民产生影响，当局需要进行更多的研究来决定申请范围&lt;/p>; &lt;p>; 30天的咨询期将于2月28日进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strange 7,700-year-old China bottle find offers insights into transition between ancient cultures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249617/strange-7700-year-old-china-bottle-find-offers-insights-transition-between-ancient-cultures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/24/58a72083-e488-4616-8d03-4119a59e51_16f2da72.jpg“ alt =”>;这为两个新石器时代中国社会之间的过渡提供了新的见解。图片：南华早报composite/Shutterstock/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国考古学家出土了一个形状奇特的7700年前的瓶子，为了解中国两种新石器时代文化之间的关系提供了独特的见解。&lt;/p >;&lt;p>;该容器出土于中国中部河南省一个与裴李岗文化相关的遗址，该文化存在于公元前 7000 年至公元前 5000 年左右，被认为是中国农业的发源地之一。&lt;/p>;&lt;p>;裴李岗文化人们也是中国最古老的陶器制造者之一，但最近的发现与仰韶文化（公元前 5000 年至公元前 3000 年）制作的陶器更相似。&lt;/p>;&lt;p>;仰韶文化是生活在中国古代的一个民族。黄河被认为是中华文明的摇篮。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现为探索裴李岗文化与仰韶文化的起源发展关系提供了新鲜而重要的物证。”中科院副研究员李永强说。中国社会科学学院考古研究所，大陆出版社报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/01/24/21485458-e982-44a3-bc44444444444449dc5_5902ca1e.jpg“ alt =”>;由中国中部考古学家。图片来源：YouTube/WONDER WORLD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该瓶口小，尖三角底，在仰韶墓地、灰坑和民宅中也曾发现过类似的器物。&lt;/p >;&lt;p>;继承裴李岗文化的仰韶文化因陶器的发展而闻名，发掘表明人们将孩子埋在彩绘陶罐中。&lt;/p>;&lt;p>;然而，长10厘米的，最近的瓶子比仰韶文化中的同类器物要短，而且这些瓶子是用来装水、帮助发酵还是只是简单的陪葬宝物，目前仍存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;李假设，结合先前有证据表明裴李刚发现了如何制造用于发酵的红曲霉菌，这些瓶子可能是用于制造酵母的容器。&lt;/p>;&lt;p>;红米酵母发酵的证据于 2023 年 10 月发表在《期刊》上&lt;/p>;&lt;p>;考古学家认为，大米和红曲霉制成的霉菌的存在表明，裴里岗人正在制作一种发酵剂，称为“曲”，古人用它来酿造酒精。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;酒精可以用各种原料制成，包括大米、小米、山药和薏米（一种草）。&lt;/p>;&lt;p>;对于裴李岗人来说，大米对于维持生计并不是太重要。 ，它经常被用来酿酒，通常作为丧葬仪式的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;酿酒是大约 9,000 年前水稻种植开始在中国传播的一个关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;科学家相信这一过程始于长江下游流域，并向北传播至黄河北部。&lt;/p>;&lt;p>;“黄河中游地区的裴李岗和水泉遗址是这一扩散过程的早期例子，”该研究作者写道。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的Peiligang网站上发现的其他人工制品，据信大约7,600至8，000年，其中包括鸵鸟壳，红铁矿和石材。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;科学家还发现了Peiligang人民制作的陶器。图片来源：Wiki/Gary Lee Todd 教授&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些很重要，因为裴李岗遗址是中国发现的最古老的村庄之一，这意味着它为理解这一点提供了至关重要的证据人们如何从旧石器时代的狩猎采集社会过渡到新石器时代的农业文化。&lt;/p>;&lt;p>;该村庄于公元前 7000 年首次有人居住，据信在公元前 5700 年洪水后被遗弃。&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Winter blues: meet the Indian man on a mission to save New Delhi’s homeless from the bitter cold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250700/winter-blues-meet-indian-man-mission-save-new-delhis-homeless-bitter-cold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/02/6E6FC6D1-D699-4134-B41F-3E6DC6DC6FAFFB5_695F43B3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1月9日，印度新德里的寒冷冬季早晨。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为冬季中期新德里诺斯维夫的温度，Vicky Sharma穿着坚固的鞋子，并在街上搜寻印度首都有目的 - 从严寒中救出无家可归者，收集他没有及时到达的人的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;由其他四名志愿者组成晚上8点，凌晨5点结束。他们最重要的任务是为没有庇护所的人提供毯子，以保护它们免受寒冷的寒冷，温度下降到1月的3摄氏度（37华氏度）。&lt;/p>; &lt;p>; sharma heads a头自2020年以来，有127名志愿者组成的志愿者致力于为无家可归者提供基本护理，并以自己的收入汇集的资金资助。两支球队在夜行巡逻队外出，这个冬天的恶劣天气使他们的工作变得极为紧迫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/02/6E6FC6D1-D699-4134-B41F-3E6DC6FAFFB5_D05E960B.JPG“ ALT =” 1月9日，在印度新德里的一个寒冷的冬季早晨，被子坐在路边。德里的街道，并救出了1000多人，包括处于危急状况的妇女。执行最后一个仪式的地方。他补充说，这种仪式是“根据人们确定信仰后的宗教”。对于需要紧急治疗的人。&lt;/p>; &lt;h3>;首尔的无家可归者：为什么许多人都在努力离开街道路边保护他们免受德里的寒冷寒冷。除了收集尸体外，我们已经转移了数十名对医院至关重要的人，” Sharma在本周站在亚洲，一边站在老德里一个无家可归者庇护所的院子里。&lt;/p>; &lt;p>;他说缺乏缺乏庇护所是该市无家可归者中许多死亡的关键原因，包括来自全国各地的移民工人来到首都寻求更好的生计。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/02/02/97fd8245-fba9-4974-b081-370707770AD36_7604F36_7604F341.JPG “颜色：＃999;”>; Vicky Sharma和他的团队在印度新德里的街道上拆除了尸体。照片：Junaid Kathju &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与无家可归社区合作的组织整体发展中心（CHD）说，近800个无家可归者在11月1日至1月之间在德里死亡23.上一个冬天有962人无家可归的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;夏尔马警告说：“在寒冷中，如果情况仍然如此，我们可能会在未来几天看到更多的伤亡”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;该市无家可归的死亡人数甚至在上个月的德里立法议会中成为一个政治问题。巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党的反对党领袖拉姆维尔·辛格·比德里（Ramvir Singh Bidhuri）指责德里的统治Aam Aadmi党“不提供足够的设施来防止死亡损失”。就像在德里无家可归。 2014年，当他24岁时，他离开了他位于Doda的家乡 - 印度人加工的查mu和克什米尔的查mu师的一个地区，来到德里寻找工作。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;到达的几个小时，他几乎被抢走了所有的财产，除了穿着衣服以外的一切，并被迫陷入无家可归的生活。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/02/d1c9776-6b50-495a-86b8-36006cf984c84c8_798e21ed.21ed.jpg gpg“ ＃999;“>; Vicky Sharma在深夜驾驶他的面包车，以寻找印度新德里的无家可归者。照片：Luqmaan Zeerak &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;太固执了，无法回家或寻求家人的帮助，他在人行道上睡了几个月，而偶尔作为夏日工人工作。两年后，他找到了一个居住在德里城市庇护所装修委员会（DUSIB）的庇护所的空间。&lt;/p>; &lt;p>;由政府于2010年成立，杜西布的任务是帮助无家可归的无家可归者，以及居住在首都棚屋和擅自占地定居点的人们。根据官方数据，DUSIB 运营着 197 个庇护所，可容纳 17,321 人。但这只是民间社会团体估计居住在德里的15万至200,000人中的一小部分。&lt;/p>; &lt;p>;夏尔马说，住在庇护所中，他对生活的看法改变了。他最终在一家非营利组织青年与大众促进协会 (SPYM) 找到了工作，该组织与政府签约，帮助运营无家可归者收容所。他在那里工作时遇到的一些无家可归的人扭转了生活，并最终加入了他的使命，以照顾那些居住在街上的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/e30e1fd5-7d4e-4bc4bc4-a7a1-7826dc03b843b843_798e21ed.21ed.jpg 999;“>;在印度奥尔德里的一个人满为患的庇护所。照片：Luqmaan Zeeark &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是Abhishek Vajpayee，他是北方邦北部州的35岁的坎普尔人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Vajpayee说：“我当时是[电信公司] Airtel的区域销售经理，年度为60.1亿美元[7,200美元]，但由于某些原因，我变成了酒精饮料并失去了一切。” &lt;/p>; &lt;p>;。他回忆起有一天晚上，当夏尔马救了他时，他正在人行道上睡觉。 Vajpayee说，夏尔马（Sharma）帮助他克服了他的酒精中毒并开始了一个新的开始，这就是为什么他现在跟随夏尔马（Sharma）（他称为vicky bhai，意为大哥哥维奇（Vicky）），在每晚的回合中帮助无家可归。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我从来不知道无家可归意味着什么，但在亲身经历过之后，并且很幸运地摆脱了这种生活，我决定奉献一生为无家可归者服务，而不是回到公司工作，”瓦杰帕伊说。&lt;/p>; &lt;p>; Sharma的另一个志愿者是Sumit Kumar，他27岁，在路边的Dhaba（Food Stall）工作，每月赚取约2500卢比（30美元），当Sharma乘坐小径上睡觉他在他的翅膀下，给了他新的生命租约。&lt;/p>; &lt;p>;“ Vicky Bhai将我（带我到这里）给了我，并为我提供了食物和衣服。从此以后，我就只和他在一起了。他现在是我的一切。”库马尔说，像他的导师一样，他从北方邦的阿格拉镇逃离家园后来到首都。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/1acd3b85-7e05-4e05-4e2d-a3a1-0d9108212440_90_90fa21c1c1.jpg ＃999;“>; 1月9日在新德里的一个寒冷的冬天早晨，一个被子沿着路边的无家可归者坐在路边。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四舍五入是Madhu和Puja Mandal姐妹，他们是从比哈尔（Bihar）（印度最贫穷的州之一）到达德里（Delhi）的家人来寻找美好未来的。&lt;/p>; &lt;p>;她的哥哥去世后，负责照顾照顾在家庭中 - 她的父母和三个兄弟姐妹 - 落在Madhu的年轻肩膀上。&lt;/p>; &lt;p>;“我父亲不起作用。他是个酒鬼。所以，我要照顾我的家人。 。后来她接受了他所在组织的一份工作。 19岁的Puja最终决定跟随她姐姐的脚步。这项工作不仅使我们在财务上确保了，而且在帮助无处可转身的人方面改变了我的生活。”福利协会向他们付费以帮助管理无家可归的庇护所。但是，除了日常工作外，分发毯子和收集尸体是“他们从事的自愿工作”。&lt;/p>; &lt;p>;他在2020年创立了无家可归的赋权信托基金 - 一个志愿组织街道。该组织现在有127名志愿者，其中包括夏尔马巡逻队的四名成员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们所有人每月都从薪水中捐款以购买毯子。我们甚至用自己的钱买了面包车。除了我们在庇护所房屋的日常工作外，我们做的完全是自愿的工作。 。我们的组织专注于这样的无家可归者。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/ 02/36EE6593-78CF-45BB-AAB9-5751A516A2C3_2B1413FE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1月9日，印度新德里的寒冷冬季早晨。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚他们能够维持多长时间。夏尔马和其他人表示，去年 8 月 SPYM 维护庇护所的合同终止后，他们已经好几个月没有收到工资了。索非亚教育和福利协会在一月份接管了合同，他表示正在调查此事。&lt;/p>; &lt;p>;“已经已经五个月没有薪水了，但是我们仍在以某种方式从[储蓄中付出]进行路边工作。但是，失去工作将终结我们的辛勤工作。”夏尔马说。&lt;/p>; &lt;p>;，但就目前而言，团队一直坚持不懈，继续他们的使命，以帮助那些比自己不幸的人，他们过着生活就像他们曾经一样。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trapped against fence, Gazans in ‘pressure cooker’ Rafah fear Israeli attack on their last refuge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250824/trapped-against-fence-gazans-pressure-cooker-rafah-fear-israeli-attack-their-last-refuge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/03/e9fb8e4a-b16f-45fd-9afd-87EF650369AB_8E310C0B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月2日的地带。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队周五在加沙地带南部边缘的最后一个避难所炮击了最后一个避难所，流离失所者的人口在那里，对着边境栅栏在边境栅栏上进行。他们成千上万的人担心一场新的攻击无处可逃跑。&lt;/p>; &lt;p>;加沙230万居民中有一半以上的一半现在无家可归，并挤入了拉法。自从以色列部队上周发起了战争最大的攻击之一以来，最近几天又有成千上万的人到达，将财产带到他们的手臂上，并将其拉上购物车。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;如果以色列坦克不断到来，“我们将有两个选择：停留和死亡或爬上埃及，”现年55岁的商人，六岁的父亲Emad在手机聊天应用程序上到达。 &lt;/p>; &lt;p>;“加沙的大多数人口都在拉法。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列国防部长Yoav Gallant周四表示，现在的部长现在将“消除王朝的恐怖分子”，&lt;/p>; &lt;p>;在这场战争中，这将是从未有过的大屠杀。 EU &lt;/p>; &lt;h3>; EU将乌克兰的“双重标准”和加沙与印度太平洋&lt;/h3>; &lt;p>;造成的“双重标准”，是加沙的唯一部分，随着遍布边界的有限食物和医疗援助，拉法和附近的可汗尤尼斯部分已成为临时帐篷的勇气，被冬季泥堵塞了。风和寒冷加剧了痛苦，将帐篷吹到或淹没了它们和之间的地面。&lt;/p>; &lt;p>;“我们该怎么办？我们生活在多个苦难中，一场战争，饥饿和现在的雨中。冬天，喜欢观看我们房子阳台的雨水。现在，我们的房子不见了，雨水淹没了我们最终进入的帐篷。希望能发出埃及移动信号的电线。玛丽亚姆·奥德（Mariam Odeh）试图向仍在汗·尤尼斯（Khan Younis）的家人传达信息，“告诉他们我们还活着而不是像其他人一样烈士”。在可汗尤尼斯（Khan Younis）的战场上受伤，战斗的前景几乎是不可想象的。为了协调人道主义事务在日内瓦举行的简报。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙战争是由哈马斯激进组织的战斗机触发的，该组织经营着加拿大的加沙，他们在边境围栏上冲进了以色列， 10月7日，据以色列人称，杀死了1,200人并俘虏了253人的人质。 &lt;/p>; &lt;p>;由联合国卫星中心分析的图像表明，加沙的30％的建筑物在以色列进攻中也遭到破坏或损坏。&lt;/p>; &lt;p>; hamas&#39;&lt;/p>; &lt;p>; hamas&#39;武装翼周五表示，在加沙市以西的战斗中杀死了15名以色列士兵，尽管没有立即从以色列获得确认。到目前为止，以色列已经确认损失了200多名士兵。&lt;/p>; &lt;p>;调解人正在等待哈马斯上周与以色列和美国间谍酋长一起起草的提案的回应，并由埃及和卡塔尔通过&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止唯一持续了1100个妇女，儿童和外国人质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;唯一持续了一周持续40天的阶段，在此期间，哈马斯将释放剩余的平民人质，然后是一位巴勒斯坦官员的说法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但两侧与随后的情况保持较远。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/02/02/58ec7c95c95-c195-c16f-c16f-4e94-ad11-11-11-4d11-4d46e87c25252525252525252523_0C42F09F .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;流离失所的巴勒斯坦人庇护所在拉法（Rafah &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯酋长伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）和伊斯兰圣战首席齐亚德·纳卡拉（Ziad al-Nakhala）在一份联合声明中说：“任何谈判都应完全结束侵略性，撤离加沙地带以外的占领军，加沙地带，是加沙地带，取消围困”和重建，提供加沙的基本需求以及全部俘虏的交换。&lt;/p>; &lt;p>;，以色列说，必须在将其部队从加盖萨或释放被拘留者中撤出之前，以及它的主要盟友是美国，尚未公开设定任何质疑该目标的目标。停火可能会危害“敏感谈判”，旨在促进战斗中的暂停。&lt;/p>; &lt;p>;和华盛顿说，美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）将为人道主义者停顿工作，并在他开始释放哈马斯时释放人质。从周日开始，以色列，西岸，沙特阿拉伯，埃及和卡塔尔的最新旅行。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个方面，以色列军方表示，它已经拦截了一枚导弹，前往红海地区以色列，也门的胡希斯与伊朗结盟，证实他们已经向以色列港口和度假村埃拉特（Eilat）发射了弹道导弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore banking tycoon Wee Cho Yaw, former UOB chairman, dies at 95]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250821/singapore-banking-tycoon-wee-cho-yaw-former-uob-chairman-dies-95?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 13:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/03/2D7E17CF-E12B-4EB3-9406-F1DBDC051C59_6BE9DD06.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在他于2018年退休之前。照片：《海峡时报》 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Wee Cho Yaw是新加坡银行UOB的前董事长兼首席执行官，享年95岁。&lt;/p >; &lt;p>; Wee是东南亚最成功的商人之一，在2018年退休之前，已经掌管了UOB集团已有60多年的历史了。&lt;/p>; &lt;p>;他还是房地产开发商UOL集团的董事长。 &lt;/p>; &lt;p>;在周六的一份声明中，UOB说：“令人难过的是，UOB宣布了95岁的UOB Group董事长Wee Cho Yaw博士的去世。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“ Wee博士是一位有远见的银行家，著名的商人和社区支柱，对UOB作为亚洲的主要银行的发展至关重要。在中日战争中的孩子。&lt;/p>; &lt;p>; 28岁那年，他成为中国银行董事会最年轻的董事，他的父亲Wee Kheng Chiang于1935年共同创立。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;后来更名为“联合海外银行（UOB）”，在Wee的领导下，它成为了新加坡的第三大银行，该银行是市值。&lt;/p>; &lt;h3>;弗兰克·托索（Frank Tsao）高耸的亚洲运输先驱，死于94 &lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;新加坡最富有的人之一，这位银行退伍军人始终出现在《福布斯》的丰富名单上。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，他在新加坡第50富人的福布斯名单上排名第八，拥有净值，净价值72亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; wee是五个孩子中的长子Wee Ee Cheong，是UOB的现任首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;“我父亲在新加坡和该地区留下了不可磨灭的印记，” Wee Ee Cheong说。&lt;/p>; &lt;p>;“在我一生的各个方面，他一直是我的灵感来源。关于他的商业头脑和交易决策，人们会说很多，但荣誉、进取、团结和承诺的价值观将成为他留给我们大华银行的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是对长期，深厚关系的重要性，做正确的事或向有需要的人提供帮助，我父亲的影响和他的价值观将在UOB上持续下去。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/02/02/03/2E9B4601-362F-40E4-9252-2076F185220E >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; UOB主席Wee Cho Yaw（中心）在1989年在香港的新闻发布会上Wee后期对新加坡的贡献超越了商业。 SFCCA）是当地中国家族协会的伞小组。&lt;/p>; &lt;p>;当时担任SFCCA的总统，他在中国发展援助委员会（CDAC）的成立方面发挥了作用，该委员会成立于1992年&lt;/p>; &lt;p>;总理李·霍恩（Lee Hsien Loong）在纪念CDAC成立20周年的演讲中，将Wee描述为非营利性自助小组背后的“主要搬运工人”。 &lt;/p>; &lt;p>;“他领导筹款委员会并慷慨地捐赠给捐赠基金，帮助筹集了超过1000万新元。他帮助推出了许多华助会计划，如华助会-宗乡总会困难援助基金、助学金计划等等。”李在 2012 年说道。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾大亨和生力啤酒老板 Eduardo Cojuangco 去世&lt;/h3>;&lt; p>;1980年南洋大学与新加坡大学合并后，黄先生受邀成为新成立的新加坡国立大学（NUS）的理事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;他后来成为新加坡国立大学的副校长。 Nanyang Technological University（NTU）于2004年。&lt;/p>; &lt;p>;两所大学都为Wee的贡献授予了一位名誉文学博士。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU told ‘double standards’ for Ukraine and Gaza hurt relations with Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250806/eu-told-double-standards-ukraine-and-gaza-hurt-relations-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/03/29BB6E5D-8FC3-4CDB-BDE7-C811385C5447_A7427033.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在欧盟印度太平洋部长级论坛上发表讲话。照片：欧洲理事会/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自全球南部国家的几位部长在周五指控欧洲联盟对乌克兰和加沙的对比政策。&lt;/p>; &lt;p>;参加布鲁塞尔的印度太平洋峰会的高级官员瞄准了欧盟所认为的“以一致的方式强调国际法的尊重”。&lt;/p>; &lt;p>;“没有国家高于法律，”印尼外交大臣埃特诺·马苏迪（Retno Marsudi）在活动的开幕词中说，敦促欧洲国家不要撤回对在加沙的联合国救济和工程机构的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;：她说：“心脏和做正确的事，停止在巴勒斯坦加沙的暴行。”她说，并补充说：“与价值观和行动的一致性反映了道德高空的真诚……它表明了我们的实际人是谁”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/02/02/5ef62ea8-812e-812e-4d31-a498-5551bc53434334334343436c53436c5_254444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444449FA” “>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“听你的心，做正确的事，停止加沙的暴行，”印尼外交大臣雷诺·马苏迪（Retno Marsudi）说。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;后来，在《中国早晨邮报的问题》中回答，斯里兰卡外交大臣阿里·萨布里（Ali Sabry）呼应了马苏迪的指控。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”我们代表了全球南方的观点，即到中东时有双重标准。需要根据择优顺序来看待冲突。萨布里说。西方世界的信誉受到威胁，除非您同样对待所有人”。该领土当局周四表示，以色列轰炸在加沙炸死了27,000多人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越来越多的欧盟成员国呼吁立即停火，但其他人则坚定不移，但仍然坚定不移&lt;/p>; &lt;p>;捍卫以色列的报复和消除哈马斯的权利。博雷尔（Borrell）在论坛的旁观上说了帖子。&lt;/p>; &lt;p>;“我昨天告诉欧洲领导人，我们必须密切关注这一点，因为我们在加沙冲突中的地位肯定会危及我们与许多人的关系在世界上。” &lt;/p>; &lt;p>;峰会是同类的第三个峰会，有70多个代表团跨越了太平洋群岛，东非，亚洲和欧洲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;星期五在布鲁塞尔举行的欧盟印度太平洋部长级论坛上的斯里兰卡外交大臣阿里·萨布里（Ali Sabry）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它被视为欧盟与该地区合作伙伴建立更紧密联系的论坛，并讨论相互重要性的事项。但是峰会也有助于强调他们的分歧。&lt;/p>; &lt;p>;卢森堡外交部长泽维尔·贝特尔（Xavier Bettel）在活动中与记者交谈时说，他对欧盟对加沙战争的回应感到“羞愧”。 /p>; &lt;p>;“我记得当时是总理，如果是“停火”或“停火”，如果是“人道主义停火”，如果是“卫生停火”，这就是为什么我羞愧的。几周前，我去过巴勒斯坦和以色列，以色列人应该知道，支持一直在收缩。一天前，农民用拖拉机封锁了道路，以抗议欧盟环境繁文tape节，在欧洲议会面前照明大火和倒塌雕像。&lt;/p>; &lt;h3>;欧盟未能确保乌克兰战争的东南亚支持&lt;/h3 >; &lt;p>;同时，随着政治领导人达成协议，找到500亿欧元（540亿美元）的欧盟支持乌克兰，延迟了几个来访的代表团来到布鲁塞尔。 /p>; &lt;p>;欧盟外交部长将于周五晚上与东南亚同行一起用餐。这两个小组的联合声明在星期五晚上发表，中东的语言显着淡化了该邮报的早期草案，其中包含东盟的首选文本。&lt;/p>; &lt;p>;“我们同意谴责所有攻击反对平民，我们注意到我们中一些人呼吁持久的停火。我们呼吁快速，安全和不受阻碍的人道主义访问所有需要的人，包括通过在过境点的增加和通过专用海事路线的能力来进行。欧盟的27位外交大臣出席了印度太平洋论坛；该集团最强大的成员法国和德国仅发送了低级代表。&lt;/p>; &lt;p>;伯雷尔说，他已经向远距离旅行的客人道歉，但补充说“政治议程很复杂”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>