<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Romanian people smuggler jailed in UK for Vietnamese migrant deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227362/romanian-people-smuggler-jailed-uk-vietnamese-migrant-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/29caab4e-2bf7-4d87-9d39-879d3d1f6bed_27d542be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名罗马尼亚男子是人口走私团伙的成员，他对周二，39 名在英国的越南移民被判入狱近 13 年。&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的 Marius Mihai Draghici 上个月承认 39 项过失杀人罪和 1 项过失杀人罪，被判处 12 年零 7 个月有期徒刑。阴谋协助非法移民。&lt;/p>;&lt;p>;这些移民年龄在 15 岁至 44 岁之间，于 2019 年 10 月从比利时运至英国的铰接式拖车中，在酷热的气温下窒息而死。&lt;/p>;&lt;p>;他们于 2019 年 10 月死亡。这辆密封的卡车突显了许多移民为到达英国而准备的长途跋涉，以及犯罪团伙利用他们的绝望。&lt;/p>;&lt;p>;一项针对责任人的国际调查已导致 10 人入狱。&lt;/p>; &lt;h3>;一名男子因 2019 年越南卡车在英国死亡而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;在伦敦市中心老贝利中央刑事法院对德拉吉奇进行量刑时，法官尼尔·加纳姆 (Neil Garnham) 表示，德拉吉奇是“车轮上的一个小而重要的齿轮” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最严重的痛苦，有 39 个人——男人、女人和儿童——遭受了痛苦，”他告诉他。&lt;/p>;&lt;p>;检察官比尔埃姆林·琼斯早些时候告诉加纳姆，移民的最后几个小时“一定经历了难以想象的痛苦和痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名移民用手机拨打了越南的紧急电话号码。另一位发来消息称他无法呼吸。&lt;/p>;&lt;p>;这 28 名男性、8 名女性和 3 名男孩被英国高薪工作的前景所吸引，支付了 10,000 至 13,000 英镑（乘坐卡车前往英国的“VIP”航线费用为 13,000 美元（16,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但在从比利时泽布吕赫港前往埃塞克斯泰晤士河畔普弗利特的途中，气温变得闷热。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;比利时对英国卡车内 39 名越南移民死亡事件展开审判&lt;/h3>;&lt;p>;随着不通风的拖车内温度升至 38.5 摄氏度（101 华氏度），氧气含量急剧下降，导致空气有毒，无法进行处理。呼吸。&lt;/p>;&lt;p>;德拉吉奇于 2022 年底从罗马尼亚引渡到英国，被罗马尼亚同胞格奥尔基·尼卡 (Gheorghe Nica) 招募进入利润丰厚的人口走私团伙。&lt;/p>;&lt;p>;被告已逃离美国卡车司机莫里斯·罗宾逊 (Maurice Robinson) 在埃塞克斯 (Essex) 捡起了拖车，发现死亡事件后，他给紧急服务部门打电话。&lt;/p>;&lt;p>;罗宾逊于 2021 年 1 月被判入狱 13 年。另一名将拖车拖到目的地的司机泽布吕赫埃蒙·哈里森 (Eamonn Harrison) 被判 18 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;尼卡 (Nica) 被判入狱 27 年，另一名头目罗南·休斯 (Ronan Hughes) 则被判入狱 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;另外 6 人被判入狱。英国和比利时。&lt;/p>;&lt;p>;德拉吉奇的律师吉莉安·琼斯表示，她的当事人“在指示下发挥了行动作用”，没有策划或组织阴谋，也没有直接受益。&lt;/p>;&lt;p>;他潜逃了整个国家因为他对所发生的事情感到“害怕”并且感到“震惊和恐惧”。 “他太害怕了，不敢回来，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers offered easier pathway to permanent residency in Canada after outcry by older graduates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3227361/hongkongers-offered-easier-pathway-permanent-residency-canada-after-outcry-older-graduates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 01:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/e8e388d7-dede-46af-99c6-0906dd6cc14d_b488b2cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大将取消香港人的所有教育要求，放宽香港人获得永久居留权的途径在一些申请人强烈抗议之前以年轻人为中心的政策对早已离开大学的移民不公平后，他们已经在该国工作了一年。&lt;/p>;&lt;p>;渥太华周二表示，香港人可以申请永久居留权在该国工作至少一年并且不再需要接受高等教育才有资格。加拿大打工度假计划下的经验也将被考虑在内。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大向香港人发放21,000个工作签证，但居住规定对一些香港人不利&lt;/h3>;&lt;p>;此前只有过去五年内获得学位的居民才有资格申请&lt;/p>;&lt;p>;新安排将于8月15日生效。&lt;/p>;&lt;p>;“取消这一要求意味着更多在加拿大工作过的香港人将有资格获得永久居留权，从而简化向加拿大的过渡。住房和多元化与包容部部长议会秘书 Paul Jiang 代表移民部长表示：“为那些已经根据开放工作许可证计划在加拿大工作的人提供永久身份。”表示香港人仍然需要在过去10年内毕业才能申请开放式工作许可证，该许可证允许持有者移居加拿大而无需先找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;Chiang说，那些在加拿大就业的人“打工度假计划”一年后也有资格申请永久居留。&lt;/p>;&lt;p>;放宽政策的部分原因是一些年龄较大的申请者的强烈抗议，特别是2016年和2017年毕业的申请者，他们认为工作满一年后就没有资格申请。&lt;/p>;&lt;h3>;“加拿大永久居民快速通道”帮助加拿大成为香港学生的首选&lt;/h3>;&lt;p>;他们成立了一个关注小组，人数达数百人，游说加拿大政府和立法者做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;关注团体代表 Connie Chan，29 岁，2016 年大学毕业生，表示他们很高兴听到扩容计划，这使他们有资格获得永久居留权。&lt; /p>;&lt;p>;“我们的要求只是将计划扩大到覆盖2016年和2017年的毕业生，但事实证明结果比预期要好，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大、英国和澳大利亚创建了北京于 2020 年实施国家安全法后，为香港人提供了特殊的移民通道。&lt;/p>;&lt;p>;但加拿大的入境门槛最低，针对的是年轻人、应届毕业生和在该国学习过的人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;数千人离开香港，称这里不再是他们熟悉的家&lt;/h3>;&lt;p>;这条途径也向那些在三年开放工作许可证下工作了至少 1,560 小时的人开放。毕业生无需先找到工作即可申请许可证，一旦获得批准，他们的配偶和家属也可以移居加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;今年二月，国家宣布，在加拿大毕业的香港人过去五年可申请三年开放工签。&lt;/p>;&lt;h3>;英国、加拿大、美国和台湾是香港人离港的热门选择&lt;/h3>;&lt;p>;截至4月，政府已批准通过学习和工作计划，在 5,541 份申请中，有 3,169 名香港人获得永久居留权。共有 78 份申请被拒绝，23 份撤回申请。该国向来自该市的入境者发放了 22,596 份开放工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;在批准的许可证中，68% 发放给了 25 至 54 岁的人，31% 发放给了 18 至 24 岁的人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: poisoned public opinion driving vicious cycle towards new cold war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227294/us-china-relations-poisoned-public-opinion-driving-vicious-cycle-towards-new-cold-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/8dc2433f-05bd-4d89-89f3-2df46e93bc9c_6a884b04.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;小时候，南京村口的黑暗隧道让我们感到害怕孩子们。有传言甚至暗示这里闹鬼。隧道实际上是一个防空洞。它们建于20世纪60年代末和70年代初，遍布中国城市，以防美国和苏联这两个世界上最大的国家袭击我们。&lt;/p>;&lt;p>;冷战早已结束埋葬在历史的尘埃中，但我们可能会陷入一场新的冷战，双方的儿童将不得不再次生活在恐惧的气氛中，这并非不可想象。中美之间的紧张局势不断升级，两国舆论也于事无补。&lt;/p>;&lt;p>;6月初，斯坦福大学对2000多名中国人进行的一项调查发现，75%的受访者对美国持负面看法。同一项调查显示，76%的美国受访者对中国的看法同样持负面态度。该调查结果与其他民意调查一致，这些民意调查显示，彼此之间的负面看法已降至历史最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;美国罗珀中心的另一项民意调查发现，美国人对中国的看法已开始与他们对中国的看法相似。几十年前的苏联充满敌意、悲观主义和军国主义。&lt;/p>;&lt;p>;这种相互的负面情绪令人担忧，因为这可能会加剧两国之间本已高度紧张的关系。&lt;/p>;&lt;p >;中美关系经历了过山车之旅。 20世纪70年代初理查德·尼克松访华打破了政治坚冰后，一段短暂的蜜月期出现了。在中文中，美国是“美丽的国家”。包括我在内的数百万中国人都牢记这一点。美国被视为一个拥有自由、民主制度和人人享有机会的梦想国家。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，这种观点已经恶化。 1999年中国驻贝尔格莱德大使馆遭轰炸，两年后发生海南事件（一架美国情报飞机与一架中国喷气式飞机相撞），都进一步削弱了两国关系。美国前总统唐纳德·特朗普的贸易战进一步疏远了中国。最后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵乌克兰，而中国未能谴责这次入侵，进一步恶化了两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，共和党和民主党似乎在争夺谁能对中国更强硬。这种趋势强化了中国在公众中的负面形象。这种民意低谷可能反过来促使政治领导人对中国采取更加鹰派的立场。&lt;/p>;&lt;p>;美国对华民意创下历史新低有多种因素造成。当然，公众舆论会受到媒体和领导人对美国的强硬态度的影响。早在三月份，在至关重要的全国人民代表大会期间，与前任相比，习近平主席是一位更加自信的领导人，他直言不讳地将中国经济复苏缓慢归咎于美国及其对中国的“全面遏制”。&lt;/p>;&lt;p >;一些中国知识分子和意见领袖也因为美国社会两极分化和不平等、政治腐败、枪支犯罪、债务问题等诸多问题而对美国感到失望。&lt;/p>;&lt;h3>;耶伦、布林肯会面解决不了美中关系的问题&lt;/h3>;&lt;p>;在中国这样没有民主投票制度的专制国家，民意重要吗？答案是肯定的，尽管与美国相比，公众舆论与政府决策之间的相关性可能不那么强。有人认为习近平加强了言辞，因为他不想被中国人民视为软弱。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府确实会回应公众舆论，因为它关心自己的政治合法性，因为其突然放弃零新冠政策就表明了这一点。公众对美国日益负面的看法可能会鼓励其领导人对美国采取更强硬的立场。这种恶性循环是危险的，因为关系的急剧恶化对任何一个国家都没有好处。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国的看法与冷战期间苏联的看法相似，这令人不安，我并不感到惊讶，因为美国政客经常将俄罗斯和中国混为一谈。然而，中国和苏联之间的差距却是天壤之别。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济实力要强大得多，而且它的经济与美国的经济有着紧密的联系。苏联的情况并非如此。这种错误的印象很可能导致外交决策的误判。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿布林肯访华就是为了修复两国关系。然而，不久之后美国总统乔·拜登称习近平为“独裁者”。这些言论只会使中国形象黯然失色，并使两国关系恶化。双方都应避免此类言论。如果大国最终相信和平符合其利益，就应该容忍其关系中的大量模糊性。&lt;/p>;&lt;p>;中国的许多防空洞已被拆除，改造成地下购物中心或旅游场所。让他们保持这种状态。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blacklisted Russian ex-navy commander gunned down on morning run]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227360/blacklisted-russian-ex-submarine-officer-gunned-down-morning-run?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/1e006c10-a66b-4a43-be7b-8b3accabb6c0_b7c80fe7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾在黑海指挥一艘潜艇并出现在乌克兰黑名单上的涉嫌战犯在晨跑时被一名身份不明的刺客枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;42 岁的斯坦尼斯拉夫·日茨基 (Stanislav Rzhitsky) 周一凌晨在俄罗斯南部城市克拉斯诺达尔被枪杀。他的地址、照片和个人详细信息出现在乌克兰网站 Myrotvorets（和平缔造者）上，该网站是一个庞大的非官方数据库，收录了被视为乌克兰敌人的人。&lt;/p>;&lt;p>;周二，“清算”一词以红色字母显示，网站上已将其照片叠加在其照片上。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家调查委员会周二表示，逮捕了一名 60 岁出头的嫌疑人，该嫌疑人被发现持有手枪和消音器。它发布了一段短视频，显示全副武装的安全人员冲进一所房屋并拘留了这名只穿着平角短裤的男子。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰 GUR 军事情报机构在其网站上公布了杀戮的细节，但没有声称对此事负责或&lt;/p>;&lt;p>;据称，早上 6 点左右，Rzhitsky 在一个废弃的城市公园跑步时，马卡洛夫手枪向他开了七枪，当场死亡。&lt;/p>;&lt; p>;与安全部门有联系的俄罗斯 Telegram 频道 Baza 表示，凶手可能在一款应用程序上追踪了 Rzhitsky 的行踪，他在该应用程序上发布了他在克拉斯诺达尔的常规慢跑路线的详细信息以及他完成该路线所需的时间。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官方媒体和战争博主称，日茨基是该市军事动员副主管，此前曾指挥过黑海的“克拉斯诺达尔”号潜艇。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳将在之后保留其非洲帝国的一部分俄罗斯叛变&lt;/h3>;&lt;p>;自封的亲乌克兰游击队使用的一个电报频道声称在俄罗斯境内发生了数百起破坏袭击事件，但没有提供证据 - 日茨基涉嫌参与潜射巡航导弹袭击2022 年 7 月，乌克兰文尼察市发生了至少 23 人死亡，其中包括一名 4 岁女孩。&lt;/p>;&lt;p>;Baza 援引 Rzhitsky 父亲的话说，他已于 2021 年底辞去军队职务，并被经过延迟后，于次年 8 月被释放。&lt;/p>;&lt;p>;自从俄罗斯军队近 17 个月前入侵乌克兰以来，Myrotvorets 数据库中至少有另外两名支持战争的俄罗斯人物在俄罗斯境内被暗杀。去年八月，记者达莉亚·杜吉纳 (Darya Dugina) 因炸弹袭击身亡，四月战争博主弗拉德伦·塔塔斯基 (Vladlen Tatarsky) 身亡。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯指责乌克兰对这些袭击负责。基辅否认参与其中，并暗示袭击是俄罗斯内讧的结果。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How long will US-China ‘window of opportunity’ last in afterglow of Janet Yellen’s visit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227299/how-long-will-us-china-window-opportunity-last-afterglow-janet-yellens-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/7bdf028f-47a5-44e8-93b3-051701c13227_439e8e7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中美应抓住修复紧张关系的“机会之窗”观察人士表示，继美国财政部长珍妮特·耶伦相对顺利的中国之行以及气候特使约翰·克里即将访华之后，在今年晚些时候的峰会之前继续对话的希望越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有取得突破与美国国务卿安东尼·布林肯上个月破冰访问首都期间相比，耶伦在为期四天的北京之行中似乎受到了更热烈的接待和媒体报道。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟各国寻求按照自己的方式缓解美中紧张局势&lt;/h3>;&lt;p>;中国官员和官方媒体赞扬耶伦的务实主义和非对抗性做法，并普遍积极回应她关于“良性经济竞争”的呼吁中国。&lt;/p>;&lt;p>;据观察人士称，北京发出的信息很明确：它仍然希望与华盛顿改善关系，并做好对话的准备，但美国总统乔·拜登的政府是否应该主动将双边关系置于首位？中美关系重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部在周一的一份声明中高度评价耶伦的访问以及她与多位中国官员进行的“坦诚、务实、深入和建设性”的会晤。呼吁拜登政府对华采取“理性务实”态度，“以实际行动回应中方对美国经济制裁和打压的重大关切”。&lt;/p>;&lt;p>;美国问题专家吕翔中国社科院事务部表示，随着高层交往的恢复，两国迎来了稳定关系的“机会之窗”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有取得实质性成果，但耶伦此行会议取得了成功，因为气氛明显改善，避免了‘比最坏更糟糕’的情况，”他说。 “尽管双边关系还远未见底，但双方至少都表达了继续前进、改善关系的愿望。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，在离开北京前不久，接受美国公共媒体市场节目采访时耶伦表示，尽管存在“重大分歧”，她此行还是实现了为双边关系奠定基础的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战存在，但我相信双方都有稳定关系的愿望并建设性地解决我们每个人在我们的关系中看到的问题，坦诚地、坦诚地、尊重地这样做，并建立一种富有成效的关系，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是”&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，美联储前主席耶伦周五会见了中国第二号领导人李强。周六与美中贸易和经济领域的中国领导人何立峰进行了五个小时的会议。&lt;/p>;&lt;h3>;李克强总理着眼于经济关键时刻的“组合拳”&lt;/h3 >;&lt;p>;她还会见了几位现任和退休的中国官员，包括财政部长刘昆、央行行长易纲，以及被广泛视为易纲继任者的潘功胜、中国前经济部长刘鹤和易纲的前任周小川。 &lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，耶伦将这次会晤描述为“直接、实质性和富有成效”，并表示它们使美中关系更接近“更稳固的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，她明确表示华盛顿并不像北京担心的那样与中国经济脱钩，因为这样做将“对两国造成灾难，并破坏世界稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;她还试图缓解北京日益增长的焦虑关于美国对先进技术的出口管制和其他针对中国的行动，称其动机是“直接的国家安全考虑”和供应链多元化，而不是“获得经济优势”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想缓解他们担心我们会做一些会对中国经济产生广泛影响的事情。”耶伦说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，北京显然仍然持怀疑态度，中国官员对美国的制裁和其他限制性措施表示不满，据官方通讯社新华社报道，何副总理警告美国，“笼统国家安全”不利于经济交流。&lt;/p>;&lt;p>;与布林肯上个月首次访问北京时受到的冷淡欢迎相比，卢表示，作为美国最高外交官，北京显然将耶伦视为拜登政府中更友好的人物。&lt;/p>;&lt;p>;“从北京的角度来看，耶伦确实与布林肯和其他负责安全和外交政策的人不同”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然她不可能放弃拜登政府对中国的敌对策略，但耶伦的整体态度更加温和务实，她不像布林肯那样教条。这就是气氛好得多的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云表示，耶伦的访问是有助于修复关系的另一个积极因素。&lt;/p>; &lt;p>;“积极因素很多，对于稳定两国关系绝对有好处。但如果负面因素仍然存在，就不太可能重置或重新定义双边关系。”她补充说，耶伦和布林肯的中国之行可能有助于为期待已久的会晤奠定基础中国国家主席习近平和拜登于 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会上进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“情况一定会好转，紧张局势肯定会在亚太经合组织峰会，届时两位领导人预计将于 11 月会面。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但考虑到在台湾、新疆和其他问题上不断升温的敌对行动和对抗，这种解冻能持续多久仍不清楚。南海对美国的出口禁令和俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人知道亚太经合组织峰会后会发生什么，因为美国即将进入明年总统选举的选举周期，”孙说&lt;/p>;&lt;p>;耶伦还会见了在华美国企业代表，提出中国针对美国企业的“非市场”做法和“强制行动”，警告中国企业不要为俄罗斯乌克兰战争提供物质支持。 &lt;/p>;&lt;p>;据美国财政部称，她周六还邀请了一群中国女性经济学家和企业家共进午餐，以“与正常政策结构之外的一些人进行互动”。&lt; /p>;&lt;p>;76 岁的耶伦是第一位担任美联储主席的女性，她试图强调女性对经济的贡献以及她们面临的挑战，她说：“当我几乎是美联储中唯一的女性时，我一直看到这一点。”房间”或决策桌上。&lt;/p>;&lt;p>;但她的关键信息似乎是针对中国人民的。 “让我明确一点：虽然美国与中国政府存在分歧，但这并不是与中国人民的分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，她强调性别多样性的努力招致了中国极端民族主义者在社交媒体上的攻击，她称耶伦午餐会上的女性为“激进女权主义者”、叛徒和美国间谍。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在美国也因在会见贺建奎和其他中国官员时多次鞠躬而受到批评，一些媒体和观察人士称这是拜登政府软弱的表现。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，针对耶伦和华人妇女群体的批评既不公平，又没有根据。但他表示，耶伦在整个行程中显得很紧张，在大多数场合都坚持她准备好的剧本，包括在全女性午餐会上。&lt;/p>;&lt;p>;四川大学国际事务教授庞中英表示，民族主义的强烈反对反对耶伦访华突显了两国之间日益加深的分歧以及两国公众观念的强化。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，与布林肯不同，耶伦没有会见当时不在城里的习近平 — —有迹象表明，双边关系仍处于低位。&lt;/p>;&lt;p>;“耶伦在美国很受尊敬，她知道如何轻声说话，但她的礼貌不应被误认为是软弱的表现， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;庞将布林肯和耶伦的访问以及美国气候特使约翰·克里本周末的访问描述为美国的和解姿态。&lt;/p>;&lt;p>;“确实，这是一个机会之窗，但可能是短暂的。现在美国又伸出了橄榄枝，表示愿意接触，同时防止美中竞争失控。所有的目光都将集中在中国，中国是否愿意并能够抓住这个机会还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;但庞观察到，总体而言，情绪仍然悲观，北京方面对美国持反对态度在中国经济和社会持续低迷的情况下，中国主导了全球化。&lt;/p>;&lt;p>;陆还警告说，随着对习拜登在亚太经合组织峰会上会面的期望上升，不要寄希望于双边关系会大幅改善。&lt;/p>;&lt;p>; “现在需要在接下来的几个月（11 月峰会之前）取得突破，”他说。 “中美在经贸问题上取得的突破无论多么小，对两国和全球经济来说都是好消息。但如果不能取得进展，北京可能会认为这些交流是浪费时间，是美国试图将其对华遏制政策合法化。”&lt;/p>;&lt;p>;鲁还指出，耶伦的到来恰逢习近平的视察。中国人民解放军东部战区司令部驻江苏，负责管辖台湾海峡和苏州工业园区。习近平呼吁加强战争准备和战斗准备，加大力度增强自给自足和国产技术，以应对美国领导的对华科技战。&lt;/p>;&lt;p>;“两次视察都是为了自力更生和自主创新，这表明中国虽然希望看到美国和中国有一个友好的环境，但仍然为“最坏情况和极端情况”可能出现的危险风暴做好准备，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple woos Chinese consumers on Tencent super app WeChat with new mini-program]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227320/apple-woos-chinese-consumers-tencent-super-app-wechat-new-mini-program?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/a3fea4aa-7644-4a98-b202-528fc647d723_cbf895bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;苹果正在微信上推出官方虚拟店面，扩大其在中国的销售网络，作为该国最受欢迎的消息应用程序，这家美国科技巨头正在慢慢将生产转移到亚洲其他地方，作为减少对中国工厂依赖的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这家加州公司的 Apple Store 迷你应用程序在根据周二的一份声明，微信与其官方网站在线商店一起提供一系列服务。该小应用程序允许微信用户按产品类别浏览和搜索，查看产品详细信息和相关培训课程，以及下订单和跟踪订单。&lt;/p>;&lt;p>;但是，新商店不提供大幅折扣或高额补贴。主要促销活动为想要用旧 iPhone 机型换取最新 iPhone 14 或 iPhone 14 Pro 的用户提供高达 5,500 元人民币（306 美元）的积分。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 已在中国开设了店面。主要电子商务平台，包括京东、拼多多和天猫（由《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股公司运营的市场）。&lt;/p>;&lt;p>;微信商店为苹果提供了另一个直接销售的渠道根据大学咨询的报告，中国是全球最大的消费电子市场，预计到 2023 年将达到 2283 亿美元，而美国为 1550 亿美元，印度为 691.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此尽管担心苹果的供应链可能过度集中在中国，但中国仍然是该公司继美洲和欧洲之后的最大海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月在中国销售的每四部智能手机中，就有一部是 iPhone，其中根据市场研究公司 Counterpoint 的数据，9 月份发布的 iPhone 14 Pro Max 和 14 Pro 是最畅销的两款手机。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，随着中国经济增长放缓 - 苹果在中国大陆、香港、澳门的销量3 月份季度，台湾地区同比下降 2.9%，而全球地区同比下降 2.5%，而且随着中国人口数量超过印度，苹果公司越来越多地转向印度消费者寻求增长。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，这家 iPhone 制造商已在这个南亚国家开设了两家专卖店，希望能够利用当地消费者从廉价设备转向中端和高端设备的偏好转变。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Monetary Authority announces ‘orderly exit’ from coronavirus-era loan repayment holiday for small businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227355/hong-kong-monetary-authority-announces-orderly-exit-coronavirus-era-loan-repayment-holiday-small?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/e04ba3f1-6121-4ff3-8f82-fcdff90f2528_7e33150e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港事实上的中央银行香港金融管理局 (HKMA) 宣布“有序退出”小企业贷款还款假期，该假期将于 7 月底到期。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2020 年 5 月开始，是一项为期六个月的措施，旨在帮助企业生存冠状病毒大流行导致的业务衰退，使数千家符合条件的公司推迟支付企业贷款和抵押贷款的本金。该期限已延长六次。&lt;/p>;&lt;p>;金管局在周二晚间的一份声明中表示，“该计划的重点将从帮助企业应对疫情转移到促进企业恢复正常还款”。&lt;/p>; &lt;p>;据金管局称，该计划包括约 100 家银行参与，覆盖约 120,000 家年销售额低于 8 亿港元（1.03 亿美元）且无严重逾期贷款的合资格企业借款人。&lt;/p>;&lt;p >; 据金管局称，从 11 月到 1 月，该计划的参与率下降至 1%，即 1,300 家符合资格的公司，而三年前首次推出时，参与率为 16%，即 19,000 家参与企业。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，选择部分偿还本金的企业数量稳步增加，表明部分企业的还款能力有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;随着部分企业现金流状况的改善，声明称，由于尚未完全恢复，金管局还制定了安排“增强现有的部分本金偿还选择，以促进逐步过渡到正常还款”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是全球金融的一部分system, not just gateway to China: HKMA CEO&lt;/h3>;&lt;p>;For instalment loans including mortgage and commercial vehicle loans, companies may choose to repay either 20 per cent of the principal over an extended duration of 12 to 18 months or 50 per cent of the repayment over 24 to 30 months.&lt;/p>;&lt;p>;For trade facilities, banks should discuss their customers&#39; circumstances with them and allow them to repay the amount in regular instalments over 24 months, according to the statement. &lt;/p>;&lt;p>;Banks will need to contact companies taking part in the scheme about whether they choose to opt for the partial principal repayment arrangement, the HKMA said.&lt;/p>;&lt;h3>;From 3 tiers to 2 as Hong Kong eyes major banking system changes for first time&lt;/h3>;&lt;p>;Firms will then have until the end of October to inform their banks. Otherwise they will need to resume normal payments.&lt;/p>;&lt;p>;The HKMA also called on banks to “continue to be sympathetic in handling the funding needs of corporates which have not participated in the scheme but are facing cash flow pressure due to individual circumstances”.&lt;/p>;&lt;p>;The HKMA has rolled out several rounds of relief measures targeting small and medium enterprises (SMEs).&lt;/p>;&lt;p>;At the end of June, banks have granted over 118,000 applications for loan tenor extension and other forms of relief, involving HK$1.2 trillion.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top office overseeing Hong Kong affairs holds first meeting after upgrade, with provincial security chief named as No 2 official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227354/beijings-top-office-overseeing-hong-kong-affairs-holds-first-meeting-after-upgrade-provincial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/11/06dc5c95-4879-43af-9ffb-f93a69925e25_a48505d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Beijing&#39;s top office overseeing Hong Kong affairs has convened its first meeting after completing its upgrade to a higher-level outfit reporting directly to the Communist Party, with Henan province&#39;s security chief appointed as its No 2 official.&lt;/p>;&lt;p>;Confirming an exclusive Post report, Zhou Ji, 59, Henan&#39;s deputy secretary and provincial security chief, attended Tuesday&#39;s meeting as executive deputy director, the Hong Kong and Macau Affairs Office (HKMAO) said.&lt;/p>;&lt;p>;It also revealed the line-up of the revamped office&#39;s leadership, with Xia Baolong continuing as director, assisted by five deputies.&lt;/p>;&lt;p>;A photo released by the HKMAO showed Xia chairing the meeting, with Zhou and Zheng Yanxiong, director of the central government&#39;s liaison office in Hong Kong, sitting on either side down from him.&lt;/p>;&lt;p>;Zheng Xincong, liaison office chief in Macau, veteran diplomat Yang Wanming and top mainland Chinese social scientist Wang Linggui are the other deputy directors.&lt;/p>;&lt;p>;The State Council confirmed the appointments of the three new deputies – Zhou, Zheng Yanxiong and Zheng Xincong – in a separate statement on Tuesday afternoon. In previous releases, the deputy director roles were described as “concurrent posts” of the two liaison office heads in Hong Kong and Macau.&lt;/p>;&lt;p>;The HKMAO said Shi Kehui would continue as team leader of the office&#39;s discipline inspection and supervision group, while Xiang Bin would remain as a party group member.&lt;/p>;&lt;h3>;Xia zooms in on Hong Kong&#39;s economy to de-emphasise political squabbles: analysts&lt;/h3>;&lt;p>;This was the first known meeting of the office leadership after more than three months of intensive reorganising into a higher-level outfit reporting directly to the party rather than the State Council.&lt;/p>;&lt;p>;The revamp is a de facto promotion of the office&#39;s status under China&#39;s power hierarchy as most decision-making now rests in the hands of party organs, with President Xi Jinping at the core as its general secretary.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou&#39;s naming as No 2 – the official in charge of day-to-day operations – came nearly a year after his predecessor Zhang Xiaoming was appointed as deputy secretary general of the Chinese People&#39;s Political Consultative Conference (CPPCC), the country&#39;s top political advisory body.&lt;/p>;&lt;p>;The Post reported that Xia had taken Zhou – who has no previous work experience in Hong Kong or Macau – on an induction trip to Shenzhen and Zhuhai. Zhou is tipped to succeed Xia, who has served beyond the usual retirement age of state officials.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing&#39;s point man on Hong Kong seeks to ease concerns over city&#39;s reputation&lt;/h3>;&lt;p>;Professor Lau Siu-kai, a consultant at semi-official Beijing think tank the Chinese Association of Hong Kong and Macau Studies, said having no Hong Kong-related work experience would not affect Zhou&#39;s oversight of city affairs.&lt;/p>;&lt;p>;“The office is directly under the Communist Party&#39;s central leadership, which means officials appointed should have won a high level of trust from Beijing and possess the capability to adopt a national and international perspective when handling Hong Kong and Macau affairs,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, Lau saw the merits in Zhou&#39;s appointment as he could go beyond the vested interests of specific local sectors.&lt;/p>;&lt;p>;He said with the new HKMAO leadership line-up, Beijing would be confident in implementing work assigned by the party, including “resolving deep-seated conflicts, and responding to dangerous international situations”.&lt;/p>;&lt;p>;Political commentator Johnny Lau Yui-siu said he expected Zhou to bring fresh developments at the forefront of technology and industrialisation to the city, given his background in telecoms and mechanical engineering.&lt;/p>;&lt;p>;“His previous experience and networks may help Hong Kong better integrate into the Greater Bay Area, especially in fields of technology and new industrialisation, which Hong Kong is eyeing now to develop as a new economic engine,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;The bay area refers to Beijing&#39;s scheme to integrate Hong Kong, Macau and nine mainland Chinese cities into an economic powerhouse.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing&#39;s top office on Hong Kong affairs gets revamp, will report to party chiefs&lt;/h3>;&lt;p>;Zhou earned a master&#39;s degree in electronics and communication engineering from Huazhong University of Science and Technology in Wuhan, after serving in several posts in the mechanical engineering and automotive fields.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing set out the upgraded office&#39;s enhanced scope of work in March, which included to “commit to the duties of investigating, researching, coordinating and supervising the implementation of the &#39;one country, two systems&#39; principle, the comprehensive jurisdiction of the central government, and governance of Hong Kong and Macau in accordance with the law”.&lt;/p>;&lt;p>;It would also “safeguard national security, guarantee people&#39;s livelihoods and well-being, as well as support Hong Kong and Macau to integrate into the national development plan”.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: US mineral firm’s China unit faces fresh hurdle to Shanghai listing plan after Beijing’s metal export controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3227323/tech-war-us-mineral-firms-china-unit-faces-fresh-hurdle-shanghai-listing-plan-after-beijings-metal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/11/aa4cd2bf-eda5-4b63-b8a4-162f7fab39de_1ee312fd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The Chinese subsidiary of AXT, a US semiconductor wafer maker, faces fresh obstacles in its pursuit of an initial public offering (IPO) in Shanghai after China imposed export control measures on the critical chip-making materials of germanium and gallium.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing Tongmei Xtal Technology Co, in which AXT holds a controlling 85.51 per cent share, received initial approval for a listing on the STAR board of the Shanghai Stock Exchange last July, but little progress has been made since then. The company did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The stalled IPO confronted a new hurdle last week after Beijing said it would impose controls on exports of eight gallium products and six germanium products from August 1, to safeguard its national security and interests. Exports of these products accounted for about half of Beijing Tongmei&#39;s total revenues, according to its financial statements.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s dominance in chip-making metal threatened by dwindling supply: experts&lt;/h3>;&lt;p>;According to the IPO plan, the company aimed to raise a total of 1.167 billion yuan (US$161.3 million), with more than 366 million yuan allocated for gallium arsenide projects, and more than 175 million yuan for research and development involving semiconductor materials.&lt;/p>;&lt;p>;While it remains uncertain how the new export control measures will impact its business, Beijing Tongmei foreshadowed troubles ahead in its prospectus last July, saying that a worsening Beijing-US relationship could have “profound negative implications” on the global semiconductor industry. If more tariffs or barriers were imposed, it would result in “increased production costs and decreased price competitiveness … and a significant impact on the company&#39;s financial performance,” the company said at the time.&lt;/p>;&lt;p>;California-headquartered AXT said in a statement immediately after Beijing&#39;s move that its Chinese subsidiary would “actively” apply for the permits to “minimise any potential disruption to customers”.&lt;/p>;&lt;h3>;China curbs a &#39;potential bargaining chip&#39; to counter semiconductor ban: experts&lt;/h3>;&lt;p>;Gallium and germanium are crucial minor metals used in critical industrial sectors such as semiconductors, solar cells, and satellites. China accounts for more than 95 per cent of the global gallium output and about 60 per cent of germanium production.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing Tongmei said it had a 13 per cent share of the global gallium arsenide substrate market in 2019, ranking fourth worldwide.&lt;/p>;&lt;p>;Founded in 1986, AXT is engaged in research, production and sales of semiconductor substrates in the US. In 1998, the same year it went public on Nasdaq, AXT set up its Chinese subsidiary and has gradually transferred production, research, and development to the country, according to the company&#39;s website.&lt;/p>;&lt;p>;Currently, AXT has three manufacturing facilities in China and holds shares in 10 Chinese companies that are involved in the production of raw materials.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host major exhibition industry summit in 2025, marking latest large-scale event to return to city post-Covid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3227349/hong-kong-host-major-exhibition-industry-summit-2025-marking-latest-large-scale-event-return-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/700e82d2-45e9-498b-90b4-82ca1eba7721_07f61b10.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将于2025年举办大型展览业峰会，标志着这是继 Covid-19 大流行后宣布重返该市的最新大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;UFI 全球大会的组织者全球展览业协会周二表示，该活动将在该协会在全球拥有 820 个会员组织和 50,000 名员工，该协会称，这是世界上最大的行业盛会。&lt;/p>;&lt;p>;去年的活动在阿曼首都马斯喀特举行，约有 400 人和 60 名演讲者参加。&lt;/p>;&lt;p>;该会议于 2000 年在香港举行。最近的主办城市包括： 2021 年荷兰鹿特丹；2021 年荷兰鹿特丹；2021 年荷兰鹿特丹； 2019年泰国曼谷和2018年俄罗斯圣彼得堡。由于疫情，该活动于2020年改为在线举办。&lt;/p>;&lt;p>;上海是最后一个举办该活动的中国城市，该活动于2016年举办。 &lt;/p>;&lt;p>;它将于今年 11 月在美国拉斯维加斯举行，并于 2024 年在德国科隆举行。&lt;/p>;&lt;p>;“UFI 全球大会将通过峰会活动主席 Michael Duck 表示：“2025 年全球领先的展览市场……香港将把全球 UFI 社区带到大中华区。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管香港的旅行有所缓解，但亚洲科技峰会 RISE 仍推迟至 2024 年规则&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲国际博览馆行政总裁陈芳英表示：“亚洲国际博览馆位于中国快速发展的大湾区的中心地带，完美展示了大湾区的协同效应和丰富潜力。湾区是中国政府的计划，旨在将香港、澳门、广州、深圳、珠海、佛山、中山、东莞、惠州、江门和肇庆等城市连接成一个综合经济体和商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;在此宣布之前，RISE 科技会议的组织者决定在多次推迟后，于 2025 年将该活动带回香港。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须恢复竞争力，帮助贫困老人：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;香港自 2015 年推出以来一直主办年度科技峰会，但该活动自 2020 年以来已暂停。组织者试图于 2022 年在马来西亚首都吉隆坡举办，但随着病毒在东南亚蔓延，该计划最终被取消。&lt;/p>;&lt;p>;为吸引大型活动回流香港，政府于去年10月宣布推出14亿港元的“经常展览奖励计划”今年 7 月 1 日至 2026 年 6 月 30 日期间举办的活动将获得年度奖励。根据该计划，定期展览的组织者可以获得相当于其场地租金 100% 的奖励。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tilting towards Washington, has India’s time over China come?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227335/tilting-towards-washington-has-indias-time-over-china-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/d9b557eb-797d-4e6b-912d-ccbff60a323a_3d561d0c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻印度高级特使一职自10月以来一直空缺，前任大使孙卫东在新德里任职三年后返回北京，担任外交部副部长。&lt;/p>;&lt;p>;这是四十年来最长的一次差距，反映出中国与中国本已紧张的关系有可能进一步恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;由于这两个亚洲大国没有表现出结束危险的军事对峙的意愿，这场对峙始于 2020 年 6 月拉达克东部发生的致命边境冲突，因此新德里果断地倾向于华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;印度加强了与美国的军事关系，以制衡中国，在加入“四方”方面迈出了重要一步。“四方”是一个由美国领导、与日本和澳大利亚组成的四方组织，北京方面将其斥为“四方”组织。 “印度-太平洋北约”。&lt;/p>;&lt;p>;这种提升在上个月纳伦德拉·莫迪总理历史性访问白宫期间得到体现，华盛顿消除了广泛的国防、高科技和出口贸易壁垒，寻求将两国关系提升为平等的全球战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;然后上周，美国总统乔·拜登负责印太地区的高级官员库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 将印度描述为“最受欢迎的国家之一” ”并称赞美印关系是“地球上最重要的双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，美国总统和高级官员一直将华盛顿与北京的关系称为最重要的关系以及随之而来的世界双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔的言论标志着美国外交政策优先事项的里程碑式转变，美国外交政策优先事项已从 1970 年代初以来的接触急剧转变为遏制中国崛起的冷战式遏制战略&lt;/p>;&lt;p>;三周前，拜登在白宫与莫迪一起讲话，他亲眼目睹了过去五年接触战略的兴衰，他明确表示，他的外交政策是价值观驱动的。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为美中关系不像美印关系那样，根本原因之一是我们彼此之间存在压倒性的尊重，因为我们都是民主国家， ”美国领导人说道。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着华盛顿和新德里在许多关键问题上意见一致，例如印度侵犯人权、拒绝谴责俄罗斯对乌克兰的侵略以及华盛顿的安全与德里的主要竞争对手伊斯兰堡的关系。&lt;/p>;&lt;p>;除了中国因素之外，德里转向华盛顿的战略重心最重要的似乎是美国保证不会就与俄罗斯的关系对印度说教。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们正在投资一种关系，我们不会通过一个问题来判断，即使这个问题非常重要，而是当我们努力工作时，我们将在时间充裕的情况下进行判断美国国家安全顾问杰克·沙利文去年 6 月表示：“在我们两国面临的重大战略问题上达成共识。”&lt;/p>;&lt;p>;“在其中一个问题上，即如何应对中国构成的挑战，今天更加趋同，这对美国的外交政策很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，华盛顿已承诺无论如何都会在与北京的边界争端中支持德里，这无疑会限制中国寻求解决方案的选择摆脱紧张边境局势的出路。&lt;/p>;&lt;h3>;在莫迪进行国事访问时，拜登为自己称习近平为独裁者进行了辩护&lt;/h3>;&lt;p>;莫迪最近对中国国家主席习近平标志性的“一带一路”倡议的冷落本月初举行的上海合作组织虚拟峰会增加了双边关系前景的不确定性，特别是备受猜测的习近平计划出席 9 月在印度首都举行的 G20 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人的缺席驻德里大使使双方处理分歧变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;随着德里将在华盛顿的对外关系等级中取代北京，以及美国为帮助印度崛起提供支持 — — 这种支持可能是与华盛顿多年来向北京提供的信息相比——正如莫迪和其他分析人士一再宣称的那样，印度的时代可能终于到来了。&lt;/p>;&lt;p>;德里可能不想成为“任何形式的‘遏制’的一部分”印度前外长夏姆·萨兰表示，“中国的”，但不可否认的是，中印之间的竞争正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;两国都渴望成为地区乃至全球超级大国，德里已经做好了准备在未来的许多年和几十年里成为北京最重要的地缘政治竞争对手。中印之间是否正在形成修昔底德陷阱？&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 21:20:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>