<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police step up security at Victoria Park on June 4 anniversary; former vigil organiser goes on hunger strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222895/hong-kong-police-step-security-victoria-park-june-4-anniversary-former-vigil-organiser-goes-hunger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/dd334463-c03e-4359-bfdc-71834e4470bd_13030fb2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方加强了过去纪念 6 月 4 日守夜活动地点的安保天安门广场镇压周年纪念日，一名前组织者在狱中绝食以纪念这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;下午 1 时 30 分左右，约有 20 名警察在铜锣湾维多利亚公园入口附近巡逻周日，更多的人员分散在该地区，警车停在该地区的道路上。&lt;/p>;&lt;p>;随着政治活动家 Frances Hui 说周恒东，现为 -香港声援中国爱国民主运动联盟解散，因绝食34小时被单独监禁。&lt;/p>;&lt;p>;守夜活动背后的前副主席目前服刑4½因拒绝协助警方调查该联盟涉嫌违反北京实施的国家安全法而被判入狱数月。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 也被还押候审，等待高等法院单独审判，该案件也涉及&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，行政会议成员唐家华建议香港人暂时不要以任何有组织的方式纪念镇压 34 周年。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这位身居香港主要决策机构的资深政客表示，他相信香港在“一国两制”的管治原则下仍然是一个多元化和自由的社会，他尊重每个人按自己认为合适的方式纪念这些事件的权利。&lt; /p>;&lt;h3>;4 名香港抗议者在 6 月 4 日周年纪念日之前在维多利亚公园附近被捕&lt;/h3>;&lt;p>;呼吁所有中国人团结起来，因为该国受到外国政治势力的威胁，唐说北京期待香港成为一个“稳定与和平的社会”。&lt;/p>;&lt;p>;这位行政会议成员承认这项要求并非易事，但表示该市有“责任”确保其保持稳定与和平的环境。&lt;/p >;&lt;p>;同日，天主教香港教区周秀恩主教也在社交媒体上为这个“特殊的日子”祈祷，并形容6月4日对许多人来说是“特别发人深省的一天” &lt;/p>;&lt;p>;“为那些内心刚硬的人祈祷，他们会逐渐软化并从根深蒂固的恐惧和焦虑中解脱出来，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“愿永恒的爱圣三位一体为我们的社会和国家带来治愈的恩典，让我们可以一起走向更美好的明天。”&lt;/p>;&lt;p>;一年一度守夜的过去地点维多利亚公园目前正在举办为期三天的嘉年华，由 26 个亲北京团体共同举办，将于周一结束。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于 7 月 1 日纪念香港回归中国统治 26 周年，设有 200 个摊位，提供传统小吃和民间艺术表演，以及音乐和舞蹈。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 4 日前夕，警方在公园附近逮捕了四名涉嫌扰乱公共秩序和煽动叛乱的抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;一名 54 岁的- 一名女子因背着两条写有“煽动言论”的肩带和摆设“煽动意图”的物品而被捕，而另一名60岁男子则在警方警告后吸引路人不肯离开。&lt;/p>;&lt;p >;一名 50 岁女子和一名 51 岁男子也因持有带有煽动性措辞的文件并在多次警告后拒绝合作而被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港数千名警察在天安门巡逻广场周年纪念日&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 誓言美国人将纪念镇压 34 周年，并指责北京在 1989 年残酷镇压“和平的中国民主抗议者和旁观者” .&lt;/p>;&lt;p>;“受害者的勇敢不会被遗忘，并将继续激励全世界这些原则的倡导者。美国将继续在中国和世界各地倡导人民的人权和基本自由，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong takes new step to promote ESG agenda to reluctant and wary small business owners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3222781/hong-kong-takes-new-step-promote-esg-agenda-reluctant-and-wary-small-business-owners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/6609e3a0-66d5-4623-926f-720053f1b56f_535e37fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港的贸易促进机构正在加紧努力支持该市的企业主，帮助提高他们的环境、社会和治理 (ESG) 资质并提高他们在全球市场上的竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;贸易发展委员会将把 ESG 咨询纳入其针对中小型企业 (SME) 的转型沙盒计划)，它还提供品牌和数字化咨询服务。&lt;/p>;&lt;p>;理事会预计将免费为企业主举办 100 多次与 ESG 相关的商业咨询，希望改变他们对“可持续性”因素的观念他们的行动。该优惠将扩展到建筑、运输、餐饮和服务等各个行业的约 500 家中小企业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于很多中小企业来说，在大流行期间甚至现在，这并不容易，”Patrick该委员会副执行主任刘说。 “他们不想承受更高成本的额外压力。但如果他们不参与，可能会流失更多客户。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的信息提供商 Dun &amp; Bradstreet 将参与该计划，帮助评估和认证公司的 ESG 证书。对于在促销期间申请并符合条件的前 50 家中小企业，它将免除 25,000 港元（3,184 美元）的费用。其他人可以在 7 月之前享受 1,700 港元的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 表示，在 Covid-19 大流行期间，该市的中小企业对 ESG 咨询的热情有所降低。他补充说，最大的挑战“是要认识到 ESG 不仅是一种合规模式，还是一种商业机会”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过发行该市最大的绿色债券筹集了 60 亿美元&lt;/ h3>;&lt;p>;香港上市公司必须向股东发布年度 ESG 报告和定期财务报告。然而，这些要求并未对超过 350,000 家私营中小企业施加，这些中小企业占香港企业的约 98%。&lt;/p>;&lt;p>;商界环保协会行政总裁吴志明表示，更多透明的 ESG 概况将为中小企业带来优势，尤其是当它们参与全球供应链时。&lt;/p>;&lt;p>;良好的 ESG 报告和披露也将帮助中小企业获得更多融资机会，邓白氏香港 ESG 负责人 Michelle Mak 表示.她补充说，凭借 ESG 证书，中小企业也有资格获得越来越多的“绿色贷款”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国银行（香港）启动了一项针对中小企业的特定金融激励计划，并提供费用减免刺激 ESG 目标。汇丰银行还提供利率与 ESG 绩效挂钩的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;香港贸易发展局周四举行了一次研讨会，“非常有帮助”，IL Sarto 的所有者 Joanna Cheng 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们是小公司，我们没有强大的研究力量或劳动力来帮助我们理解这一点，”她补充说。公司暂时不打算使用 D&amp;B 的服务，因为“我们没有很多 [ESG] 数据可以提供。”&lt;/p>;&lt;p>;香港服装协会会长 Banny Yu，他代表中小企业纺织行业人士表示，目前ESG对大多数中小企业来说只是一个“流行语”。他补充说，在中小企业中推广 ESG 的努力需要时间才能取得成功，需要更多的政策支持。&lt;/p>;&lt;p>;“理事会的建议似乎是正确的，但中小企业不知道下一步该怎么做，”于说。 “香港的ESG运动给我的感觉是有人想推动我们去做，而不是我们自愿去做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian railways minister says signalling system error led to train crash that killed over 300 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3222894/indian-railways-minister-says-signalling-system-error-led-train-crash-killed-over-300-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/267105d8-4475-4643-a13a-40c0fa7a28a1_f5c10763.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度东部的火车出轨造成 300 多人死亡，数百人受伤印度铁道部部长周日表示，由于电子信号系统的错误导致火车错误地改变轨道。&lt;/p>;&lt;p>;“是谁干的，原因是什么，将进行调查，” Ashwini Vaishnaw 在接受新德里电视台采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在努力清理周五晚上在奥里萨邦东部巴拉索尔区脱轨的两列客运列车残骸，其中一列印度几十年来最致命的铁路事故。&lt;/p>;&lt;p>;印度报业托拉斯早前报道称，初步调查显示，科罗曼德快车收到了进入主轨道线的信号，但后来信号被盗用离开。 PTI 说，这列火车进入了另一条被称为环线的线路，并撞上了停在那里的一列货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，人们找到了 15 具尸体，并在通宵工作中使用重型起重机将一具尸体移走。固定在轨道车顶部的发动机。奥里萨邦消防和紧急服务总干事 Sudhanshu Sarangi 说，没有在发动机中发现尸体，工作已于周日上午完成。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生时，总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 正全神贯注关于印度英国殖民时代铁路网的现代化改造，印度已成为世界上人口最多的国家，拥有 14.2 亿人口。尽管政府努力改善铁路安全，但印度铁路每年仍会发生数百起事故，印度铁路是世界上最大的单一管理铁路网络。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，救援人员爬上失事的火车顶上救援时，混乱的场面爆发了用割炬打开门窗，试图营救被困在火车车厢内的人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，莫迪参观了坠机现场，检查救援工作并与救援官员交谈。他还参观了一家医院，在那里他询问了医生对伤者的治疗情况，并与一些患者交谈。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪告诉记者，他感受到了事故中受难者的痛苦。他表示，政府将尽最大努力帮助他们，并严惩责任人。&lt;/p>;&lt;p>;一列火车有 10 到 12 节车厢出轨，一些损坏的车厢的碎片掉到了附近的轨道上。铁道部发言人 Amitabh Sharma 说，碎片被另一列从相反方向驶来的旅客列车撞上，导致第二列列车的多达三节车厢也脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;1995 年，两列火车在附近相撞新德里，在印度最严重的火车事故之一中造成 358 人死亡。 2016 年，一列客运列车在印多尔市和巴特那市之间滑出铁轨，造成 146 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;印度的大多数火车事故都归咎于人为错误或信号设备过时。&lt;/p>;&lt;p >;每天有超过 1200 万人乘坐 14,000 列火车穿越印度，行驶在 64,000 公里（40,000 英里）的轨道上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘So easy’ to make US$200 a day: Chinese blogger’s video on scavenging for expensive junk in Hong Kong wealthy areas goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222425/so-easy-make-us200-day-chinese-bloggers-video-scavenging-expensive-junk-hong-kong-wealthy-areas-goes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/d2d4a797-470f-4168-ade3-5ff6dc6f7efb_0d7ab438.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大陆社交媒体博主在香港富人区捡垃圾的视频Kong 在网上引起了全市乃至全国的热议。&lt;/p>;&lt;p>;这段时长约一分钟的视频上周发布在一个人的小红书账户上，标题为“在富人区捡钱”香港地区，好轻松！”&lt;/p>;&lt;p>;这位博主在平台上拥有超过2700名粉丝，主要分享生活趣事。&lt;/p>;&lt;p>;他的个人资料显示他今年32岁岁，住在中国东南部广东省深圳市，与香港接壤。&lt;/p>;&lt;p>;他在香港富裕地区捡垃圾的片段是他观看次数最多的视频视频。&lt;/p>;&lt;p>;他没有回应邮报的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，他前往香港新界的清水湾，并表示这不是什么奇特的地方他要去那里的别墅，但那里有垃圾提示。&lt;/p>;&lt;p>;然后他输入了一个这样的提示，发现了很多“可兑现”的垃圾，包括汽车婴儿座椅、DVD 和木制 DVD 支架。&lt;/p >;&lt;p>;据他估计，他那天遇到的垃圾可以卖到 1500 港元（200 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他还在视频中建议，人们应该考虑为人们当保安&lt;/p>;&lt;p>;他认为这样的工作每月至少能挣 20,000 港元（2,600 美元），而且“你不必害怕风吹日晒。吹个空调，登记一下就行了。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频在小红书上获得了2000多个点赞和70条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一人说：“只要你别犯法，你亲手赚的钱是干净的，不管你是高是低！”&lt;/p>;&lt;p>;还有人问：“你大老远跑到香港来就是为了捡垃圾？”&lt;/p>;&lt;p>;然而，三分之一的人说：“你在骗那些不了解香港高生活费用的人。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频已被一些人举报香港媒体也表示担心，在香港从垃圾桶中取出丢弃的物品可能会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港《公众洁净及防止滋扰规例》，“任何人不得未经合法许可当局或合理辩解、耙、拾取或挖出堆放在任何地方的任何废物，或移走或散布如此堆放的任何废物。违反此规定可能会被处以罚款。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color: orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to stay on guard against external risks and challenges after shaky economic recovery in early 2023: finance minister Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222891/hong-kong-stay-guard-against-external-risks-and-challenges-after-shaky-economic-recovery-early-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/560daa23-b800-40ab-85fc-6fca0188f1e4_edf706a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港会在经济动荡后保持警惕，防范任何外部风险和挑战今年早些时候，该市的财政部长曾发誓要实现复苏。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日在他的每周博客中表示，该市四大支柱产业之一的出口继续面临逆风由于政治干预，海外需求疲软和全球供应链中断。&lt;/p>;&lt;p>;他指责美国的保护主义，他说这加剧了地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;在前四个Chan 表示，今年几个月，香港经济在消费者支出、就业、旅游和房地产交易方面都有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;“支持本地需求和支出是我们的中期战略，尤其是作为关键方式稳定经济，”他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电子消费券将于 7 月 16 日推出，但长期计划“困难重重”&lt;/h3>;&lt;p>;他提到政府发放消费券今年为符合条件的居民提供高达 5,000 港元（638 美元）的优惠，以及“欢乐香港”活动，其中包括美食市场、嘉年华和流行文化表演等一系列活动。&lt;/p>;&lt;p>;仅注入的电子优惠券据财政司司长称，近 300 亿港元（相当于一个月的零售额）流入经济。&lt;/p>;&lt;p>;最新官方数据显示，4 月份零售额达到近 350 亿港元，加上餐厅收入，这意味着这两个行业已恢复到大流行前水平的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;“第一季度零售销售出现更强劲的反弹，但 4 月份增长放缓，”Chan 说。 “尽管如此，增长缓冲了出口疲软的负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;截至 4 月，香港出口已连续 12 个月萎缩，同比下降 13% 至 3,383 亿港元，今年前四个月同比下降 16.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着支付平台争夺用户，香港消费者眼花缭乱&lt;/h3>;&lt;p>;Chan on Sunday他表示，随着航空业积极补充劳动力，他对更多游客返回这座城市持乐观态度。尽管事实上香港的机场运营仅恢复到大流行前水平的约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;在失业方面，香港的失业率在 2 月至 4 月间降至 3% ，自 2019 年第三季度以来最低。Chan 表示，考虑到通胀因素后，居民收入也有所改善，第一季度家庭月收入中位数同比增长 2.1%。&lt;/p>; &lt;p>;“展望今年下半年，尽管经济复苏，我们仍要警惕外围的不确定性和挑战，”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;IMF称香港经济强劲复苏，但警告称障碍重重&lt;/h3>;&lt;p>;国际货币基金组织的最新预测显示，今年全球经济增长将从去年的 3.4% 逐渐放缓至 2.8%，然后在 2024 年反弹至 3%。&lt;/p>;&lt;p >;该基金估计香港今年的经济增长率为 3.5%，低于政府预测的 3.5% 至 5.5%。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 早些时候表示，香港的国内生产总值 (GDP)由于第一季度的强劲表现，香港的 GDP 增长率可能会高于政府预测的上限。&lt;/p>;&lt;p>;香港的 GDP 在第一季度反弹至 2.7% 的增长率年，比上一季度增长 5.3%。反弹结束了连续四个季度的收缩。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A saddle in a 2,700-year-old Xinjiang tomb – and a clue to the history of horse riding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222738/saddle-2700-year-old-xinjiang-tomb-and-clue-history-horse-riding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/6a743a1a-1047-4047-801c-e1fe775a4d0d_74a721c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个国际研究团队在挖掘现场发现了可能是世界上最古老的马鞍&lt;/p>;&lt;p>;新疆吐鲁番盆地洋海女墓出土的马鞍距今已有2700年历史。&lt;/p>;&lt; p>;根据 5 月 23 日发表在同行评议期刊《亚洲考古研究》上的研究，这一发现证实了新疆在公元前一千年上半叶的骑马历史中发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，据来自瑞士、中国、德国、英国和俄罗斯的作者称，洋海的马鞍“目前处于马鞍制造历史的开端”。&lt;/p>;&lt;p>;在墓中，根据研究，尽管她的大部分衣服已经腐烂，但该女子身着皮衣、羊毛裤和短皮靴。&lt;/p>;&lt;p>;该墓还出土了一个单手陶杯，一个编织的羊毛带、羊毛织物的残留物和“放在她臀部上的皮革马鞍，就好像她坐在上面一样”。&lt;/p>;&lt;p>;马鞍的基本元素与今天仍在使用的元素相似。研究称，它有两个椭圆形的缓冲垫，角落有四个支撑元件和一个中央通道。&lt;/p>;&lt;p>;垫子由牛皮制成，填充有鹿毛和骆驼毛的混合物以及稻草。根据放射性碳测年，该马鞍制作于公元前727年至公元前396年之间。&lt;/p>;&lt;p>;此前，考古学家确认最早的马鞍出土于新疆阿尔泰地区和哈萨克斯坦东部的斯基泰巴泽里克文化遗址。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;斯基泰人是一个游牧民族，他们的文化在公元前 9 世纪到公元前 2 世纪期间在整个欧亚大草原上蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;h3>;古代匈奴是谁？在坟墓和 DNA 中发现帝国的线索&lt;/h3>;&lt;p>;最早的斯基泰人马鞍可以追溯到公元前 5 世纪到 3 世纪之间。作者写道，这一新发现意味着洋海马鞍“可能早于迄今为止调查和发表的所有斯基泰马鞍”。&lt;/p>;&lt;p>;位于现代吐鲁番东南 43 公里（27 英里）的洋海墓葬被认为是来自 3000 年前苏北溪文化的人们。&lt;/p>;&lt;p>;然而，作者指出，马鞍的发现并不标志着该地区骑马运动的开始，这可能发生得更早．公元前 12 世纪末。&lt;/p>;&lt;p>;据研究，在洋海墓地，已在公元前 10 至 3 世纪期间的 19 座墓葬中发现了缰绳。&lt;/p>;&lt;h3>;古代藏人是几千年前吃乳制品，研究发现&lt;/h3>;&lt;p>;“与缰绳不同，当骑手开始更关心马匹的舒适度、安全性和健康时，马鞍是一个相对较晚的发展，”它说。&lt; /p>;&lt;p>;“阳海的考古组合表明，阳海的第一代人中已经有骑马者。”&lt;/p>;&lt;p>;墓中的女人可能来自“居住在阳海的骑马牧民社区”研究称，“附近或远处的草原或山脉”，或者她的马鞍“是通过与那些牧民接触获得的物品之一”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh’s fast-growing capital is overflowing with garbage. Can it turn its excess waste into an asset?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3222752/bangladeshs-fast-growing-capital-overflowing-garbage-can-it-turn-its-excess-waste-asset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/302b62bc-5472-424f-9940-e0aa4d287d28_d3774bee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;彩色卡通现在照亮了米尔布尔区一块废弃土地的墙壁孟加拉国首都达卡，孩子们在秋千和跷跷板上玩耍的欢快尖叫声传递着这座拥有 2300 万人口的城市的喘息之声，这座城市变得越来越大、越来越脏、越来越难以居住。&lt;/p>;&lt;p>;网站，在一个垃圾场旁边，以前是一个非法停车场和吸毒者的聚集地。但达卡的 North City Corporation 将其改造成一个绿色、适合儿童的公共空间，隔壁垃圾收集站的大门和墙壁上装饰着鲜艳的艺术品&lt;/p>;&lt;p>;鸟，”11 岁的 Robiul* 说，他和他的妹妹一起荡秋千，而其他孩子则不耐烦地等待轮到他们。&lt;/p>;&lt;p>;居民说这个袖珍公园是达卡 10 个公园之一，还有更多等待揭幕——在这座因城市扩张而摇摇欲坠的城市中提供一片受欢迎的绿洲。&lt;/p>;&lt;p>;已有超过 2300 万人以孟加拉国首都为家，每年还有数十万人来到这里，由于粮食不安全、气候变化的恶化影响和极度贫困，他们从农场和沿海家园流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;在这样一个人口稠密的城市中，公园只是绿色的缩略图，但委托漫画家来装饰它们，它们表明当权者愿意通过小社区的参与来提高达卡的生活质量。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这么多人也带来了垃圾。它的大山。垃圾堆积在城市的许多街道上，堵塞了运河并占据了桥梁和小路下的空地——丢弃的薯片袋、用过的尿布和从车窗扔出去的食品包装纸无形地喷发，几乎没有考虑最终谁会得到&lt;/p>;&lt;p>;这个责任落在了该市的两个市政公司，达卡北部和达卡南部，他们提供的服务包括处理首都每天产生的大量垃圾。但批评人士表示，事实证明，在一座已经人满为患的城市中处理如此恶臭的垃圾海洋，当局无能为力。&lt;/p>;&lt;h3>;“新穷人”：气候变化、Covid、通货膨胀加上孟加拉国的不平等现象&lt;/h3>;&lt;p>;“这个城市几乎不存在废物管理，我们从未尝试过解决这里的废物问题，”孟加拉国 Poribesh Andolon（孟加拉国环境运动）的著名环境活动家谢里夫贾米尔说。 “我们所做的事情非常混乱，我不确定我们是否可以称之为管理。”&lt;/p>;&lt;p>;家庭垃圾和其他垃圾从达卡的居民区收集起来，然后运到通常位于繁忙的道路，在烈日下腐烂的垃圾散发出浓浓的恶臭，迫使行人在通过时捂住鼻子。&lt;/p>;&lt;p>;没有将电子垃圾与传统垃圾分开的过程，医疗垃圾经常被扔进垃圾桶&lt;/p>;&lt;p>;根据该市两个市政当局发布的报告，他们在 2019-2020 年收集了约 193 万吨垃圾——估计占产生总量的 80%——然后将其倾倒在为快速发展的特大城市服务的仅有的两个垃圾填埋场之一。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Aminbazar 垃圾填埋场位于达卡市中心以北约 12 公里处。它成立于 2007 年，此后一直是越来越多城市垃圾的最终目的地。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的穆罕默德·阿拉尔 (Mohammad Alal) 在距离垃圾填埋场几百米的地方完成了他记忆中的家建设同年开放的田园诗般的耕地。&lt;/p>;&lt;p>;“在夏天，它郁郁葱葱，绿色，稻田看起来令人惊叹。季风过去常常把这个地方变成一个浅而风景优美的水域，”他回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;现在，一切都被 Aminbazar 不断增长的垃圾堆所笼罩——由源源不断的卡车提供食物不断进出，增加了垃圾填埋场的高度和长度。当老鹰和乌鸦在头顶盘旋时，挖掘机和工人在垃圾中分类，将其压碎并堆成土堆。&lt;/p>;&lt;p>;由于恶臭和尘土飞扬，这里的夏天像噩梦一样，而六月到十月则是季风雨水将充满细菌的恶臭水从垃圾填埋场冲洗到周围的土地和居民区。&lt;/p>;&lt;p>;“当风吹过时，该地区会散发出腐烂、刺鼻的气味，”Alal 说。 “我在这里住了这么多年，但我仍然不习惯。”&lt;/p>;&lt;p>;铅、汞和砷等有毒重金属从垃圾填埋场渗入周围的土壤，研究人员在达卡的贾汉吉尔讷格尔大学发现地表水和地下水的水位远远超过安全限度。&lt;/p>;&lt;p>;负责提供和维护该国供水和污水管线的孟加拉国公共卫生工程部设定了饮用水限值每升总溶解固体 (TDS) 为 1,000 毫克的水 - 一种基于所有溶解的无机和有机物质的总含量的水质衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织认为，如果饮用水不安全，则饮用水不安全TDS 水平超过每升 1,000 毫克。该大学的研究发现，从 Aminbazar 场地收集的样本每升 TDS 含量为 5,613 毫克。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾填埋场很容易通过渗滤液将有毒物质排放到环境中——渗滤液是渗入垃圾的受污染液体的名称—— Jahangirnagar 大学环境科学教授、该研究的合著者 Shafi Mohammad Tareq 说，然后从未密封的垃圾场底部渗出。&lt;/p>;&lt;p>;“渗滤液含有各种污染物，”他说。 “[在孟加拉国]我们通常不会在家庭层面对垃圾进行分类……所有东西，包括电池和破损的设备，都会进入我们的家庭垃圾，它们可能含有镉、铬和其他有毒物质。&lt;/p>;&lt; p>;“他们最终与其他城市垃圾一起进入垃圾填埋场。通过渗滤液，它们扩散到环境中。”&lt;/p>;&lt;p>;在南城公司管理下为孟加拉国首都服务的另一个大型垃圾填埋场 Matuail，研究人员发现 TDS 读数甚至更高。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;达卡的基础设施承受的压力在很大程度上来自其快速增长的人口，其中许多人已从世界上最易受气候变化影响的国家之一的农场迁移到城市地区。&lt; /p>;&lt;p>;世界银行去年 10 月的一份报告预测，到 2050 年，孟加拉国将有超过 1300 万国内气候移民——其中大部分前往达卡。随着居民越来越多，这座特大城市在解决废物管理问题方面面临的挑战呈指数增长。&lt;/p>;&lt;p>;如果人口涌入不可避免，环保活动家贾米尔建议决策者将城市不断增长的人口作为解决方案的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;“垃圾可能是一种资产，庞大的人口可能是资源的巨大来源，而不仅仅是负担，”贾米尔说。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国准备迎接更多动荡，哈西娜总理如是说拒绝下台的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;“许多人的生计依赖​​于收集的城市垃圾。他们转售和回收在垃圾中发现的很多东西。如果我们可以通过让社区参与来简化它[回收过程]，那么废物提取就会减少。废物也可以转化为燃料、电力和肥料。”&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国已经在采取行动从废物中提取更多效用，该国第一座废物能源发电厂即将在 Aminbazar 完工根据与国有的中国机械工业总公司的子公司中国机械工程总公司达成的 2021 年协议，明年将进行填埋。 Once operational, the plant is expected to generate 42.5MW of electricity per hour while operating at full capacity.&lt;/p>;&lt;p>;Dhaka South is planning a similar project at the Matuail landfill. Authorities are currently negotiating a deal with a Chinese company for a 50MW waste-to-energy power plant.&lt;/p>;&lt;p>;But there&#39;s still a mountain of trash to climb before the issue is solved.&lt;/p>;&lt;p>;“The impact of this problem is very chronic,” said Tareq, the environmental-science professor. “The impacts of unmanaged waste will contribute to and worsen the plethora of other problems we already suffer, like air pollution. Landfills are already leaking methane and other toxic gases.”&lt;/p>;&lt;p>;Both municipal service providers have developed “New Clean Dhaka” master plans for solid waste management, with support from the Japan International Cooperation Agency – the Japanese government&#39;s international development agency. As part of the initiative, authorities aim to achieve an “environmentally advanced city with integrated and sustainable solid waste management” that will one day generate “zero waste” through the “3R” approach – reduce, reuse and recycle.&lt;/p>;&lt;p>;Yet environmental activist Jamil expressed doubt over the efficacy of such plans, due to historically poor coordination between Bangladesh&#39;s government agencies and the exclusion of the wider community when the plans were being drawn up.&lt;/p>;&lt;p>;“The old ones [waste management plans] didn&#39;t work. These ones will also not work because they&#39;re not practical and they don&#39;t take the main actors – the common people, not the enforcers – into consideration,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;It stinks&#39;: India dumps 18,000 Olympic-sized pools of untreated sewage each day&lt;/h3>;&lt;p>;“We have to change people&#39;s mindset first, it&#39;s a long-term game and we are not doing anything about it.”&lt;/p>;&lt;p>;In the meantime, the misery continues for the likes of Noyontara Begum, a widow who lives in a slum in Dhaka&#39;s Mohammadpur neighbourhood.&lt;/p>;&lt;p>;As she prepares lunch on a makeshift platform across a stinky, ink-black canal clogged with rubbish, a woman walks out carrying a plastic bucket of household waste and throws it into the thick, dark sludge, which during the annual monsoon season overflows into the surrounding slums.&lt;/p>;&lt;p>;“They [the authorities] haven&#39;t given people any better alternatives to throw away their trash.” she told This Week in Asia. “People see a dirty place and they make it even dirtier.”&lt;/p>;&lt;p>;*Surname withheld to protect child&#39;s identity&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s uniqueness under ‘one country, two systems’ doesn’t contradict patriotism, no need for ‘overcorrection’: top government adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222890/hong-kongs-uniqueness-under-one-country-two-systems-doesnt-contradict-patriotism-no-need?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/04/926b4e3b-cd90-43a3-b53b-3e8aeb5e664f_775942f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A top Hong Kong government adviser has said the city should maintain its unique characteristics under the “one country, two systems” governing principle, warning against “overcorrection” in efforts to boost patriotism.&lt;/p>;&lt;p>;Ronny Tong Ka-wah, a member of key decision-making body the Executive Council, told a Sunday radio programme that the city&#39;s uniqueness did not contradict patriotism and that the country did not need another Shanghai or Shenzhen.&lt;/p>;&lt;p>;“China needs a Hong Kong under one country, two systems. One that speaks English, one that runs under the rule of law and common law, one with a society that is free, open and diverse,” he argued.&lt;/p>;&lt;p>;Tong added such attributes did not contradict patriotism, which he said had risen in a counterpunch of sentiment after the 2019 anti-government protests.&lt;/p>;&lt;p>;The former legislator noted there should be no situation under which one country, two systems was ignored because of patriotism, such as a recent move by authorities to remove books deemed as sensitive off the shelves at public libraries.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Challenged books&#39; swept off Hong Kong library shelves, but what about shops?&lt;/h3>;&lt;p>;“I don&#39;t agree with these types of opinions … Sometimes overcorrection is not necessarily a good thing,” he said without elaborating further or specifying which titles he felt should not have been taken down.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has undergone a Beijing-imposed political overhaul after the 2019 social unrest with the national security law enacted in 2020 to ban acts of secession, subversion, terrorism and collusion with foreign forces.&lt;/p>;&lt;h3>;Government adviser defends Hong Kong police&#39;s use of sedition laws&lt;/h3>;&lt;p>;The government later reformed the electoral system to create a “patriots-only” political landscape, with massive cuts in the number of seats up for the popular vote in the legislature, which is now dominated by pro-Beijing lawmakers.&lt;/p>;&lt;p>;City authorities have also pushed for patriotism in various industries, especially in the education sector.&lt;/p>;&lt;p>;Tong meanwhile also said he agreed with calls by Secretary for Security Chris Tang Ping-keung for Civic Party chairman and co-founder Alan Leong Kah-kit to take responsibility for his behaviour during the 2019 protests.&lt;/p>;&lt;p>;Tong was among those who co-founded the party, but he quit in 2015 to pursue a more centrist political path and later became an Exco member.&lt;/p>;&lt;p>;“Listening to my former party member saying violence can solve problems or that going to prison would make life more interesting, I feel very heartbroken,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the secretary for security is right – we do not want you to admit you were wrong by kneeling on the floor to kowtow, but you need to understand clearly that when there is a large-scale issue, by cheering people on from the sides, you are absolving wrongdoers, you are beautifying their actions,” he warned.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Chinese buyers flock to Japan flea market apps to snap up Hello Kitty, Pokemon toys due to weak yen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222884/us-chinese-buyers-flock-japan-flea-market-apps-snap-hello-kitty-pokemon-toys-due-weak-yen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/04/7ce4c7f9-c4c8-44ba-a195-7d5d0c6a2a74_7e5358e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japanese flea market apps are acquiring more overseas users in recent months as second-hand Japanese toys, such as action figures and trading cards, are attracting more buyers from the United States, China and elsewhere on the back of a weaker yen.&lt;/p>;&lt;p>;Cross-border transactions are becoming more popular with flea market apps operated by Mercari Inc., Yahoo Japan Corp., and Rakuten Group Inc., as the yen&#39;s depreciation has given more purchasing power to overseas buyers seeking well-preserved Japanese toys.&lt;/p>;&lt;p>;Mercari said its cross-border transactions in February grew 3.2 times from a year ago due to the weaker yen and an increase in its partners operating e-commerce sites that overseas buyers can use to purchase goods listed on the Mercari flea market app.&lt;/p>;&lt;p>;Rakuten Rakuma, a flea market app operated by Rakuten, said its transaction with overseas users in the same month almost quintupled. A flea market app operated by Yahoo Japan also observed a similar trend.&lt;/p>;&lt;p>;According to Mercari, character toys, including those from Hello Kitty and action figures of characters from the Neon Genesis Evangelion animation series, are particularly popular. There is also a sizeable demand for Pokemon trading cards and goods based on female idol groups, it said.&lt;/p>;&lt;p>;Transactions for expensive goods are also on the rise, with Chanel designer brand bags and watches made by Seiko Watch Corp. and Citizen Watch Co. being actively traded, Mercari said.&lt;/p>;&lt;p>;The app operator says it is not uncommon for rare trading cards to fetch more than 1 million yen (US$7,100), with many action figures selling for tens of thousands of yen.&lt;/p>;&lt;p>;In response to rising demand, Mercari said it will ramp up sales in mainland China, the United States, Europe and Taiwan. E-commerce firm From Japan Ltd., which became a Mercari partner in February, offers descriptions of the items listed on its app in 10 languages, including English and Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;According to a study by Japan&#39;s industry ministry, Chinese consumers spent 2.1 trillion yen (US$15 billion) in 2021 on cross-border e-commerce with Japan, up 9.7 per cent from a year ago. Such transactions from American consumers rose 25.7 per cent to 1.2 trillion yen (US$8.6 billion).&lt;/p>;&lt;p>;Industry experts say there is still plenty of room for growth for cross-border transactions as the overseas middle-class population with more disposable income to spend on hobbies is increasing.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore, Hong Kong could emerge as crypto hubs as US cracks down on industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222810/singapore-hong-kong-could-emerge-crypto-hubs-us-cracks-down-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/02/819daa3a-2a0e-461c-b5b1-9b299a528bdc_2011f5ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Asia&#39;s financial hubs Hong Kong and Singapore are well-positioned to emerge as new centres of the global cryptocurrency system following a crackdown on companies in the United States, industry executives have said.&lt;/p>;&lt;p>;The US Securities and Exchange Commission (SEC) has levied fines and other penalties against crypto-lending firms, while bank officials have issued policy statements that amount to making it tough for crypto firms to access credit.&lt;/p>;&lt;p>;That followed market turmoil last year, which caused several cryptocurrency companies to file for bankruptcy. For years regarded as one of the most reliable firms, the FTX crypto exchange failed almost overnight in November, and its founder Sam Bankman-Fried was charged with orchestrating a fraud.&lt;/p>;&lt;p>;Though it has been a cryptocurrency hub, the US has yet to come up with a comprehensive set of regulations that allows cryptocurrency and blockchain firms to operate transparently without fear of regulatory action.&lt;/p>;&lt;p>;But Hong Kong and Singapore appear ahead of the game.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s Securities and Futures Commission has finalised rules to allow retail trading of cryptocurrencies from June 1. The rules will allow licensed exchanges to sell to retail investors cryptocurrencies with large market capitalisation and high liquidity, and platforms have been allowed to start applying for a licence.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s tech talent rides global Web3 wave despite crypto ban&lt;/h3>;&lt;p>;Singapore already has in place a set of regulations, which were one of the first globally.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong is naturally placed as a financial hub to emerge as a cryptocurrency hub. Its proximity to China means that companies would not like to miss this opportunity,” said Chen Zhuling, co-founder and CEO of RockX, which provides companies the infrastructure to access blockchains.&lt;/p>;&lt;p>;“Singapore has been consistent in regulations. Companies have been moving their operations to the city for at least the last two years,” he said. “Now Hong Kong is likely to see similar activity.”&lt;/p>;&lt;p>;But the two cities are treating cryptocurrencies differently.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“Hong Kong is approaching cryptos like a financial asset. They are bringing all their experience of dealing with financial assets,” Chen said.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore is approaching cryptocurrency as a new technology and is promising more freedom to build Web3, a decentralised web ecosystem built on blockchains in which users can retain ownership of their data.&lt;/p>;&lt;p>;Chen said that Singapore will gain from having a huge community of DeFi (decentralised finance) and NFT (non-fungible tokens) or assets that sit on a blockchain which unlike physical money cannot be replaced.&lt;/p>;&lt;p>;Cryptocurrency exchanges are also actively looking to set up operations in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“We are in discussions with several exchanges. I would expect things to happen in Hong Kong,” Chen said.&lt;/p>;&lt;p>;Opinions are, however, divided on whether the US is likely to see an exodus following the recent regulatory action. While some expect the dust to settle down eventually, others said its recent actions would push firms to exit.&lt;/p>;&lt;p>;“Unless, there&#39;s an entire 180-degree reversal on US policy – and very soon – there&#39;s going to be a massive flood of blockchain companies exiting the US over the next few years, and they&#39;re going to need to take their innovation and their tax dollars elsewhere,” said Lachlan Feeney, founder and CEO of Labrys, Australia&#39;s largest onshore blockchain consultancy.&lt;/p>;&lt;p>;“There&#39;s no reason why Southeast Asia and Australasia can benefit from that,” Feeney said, welcoming Hong Kong&#39;s new rules.&lt;/p>;&lt;p>;Consumers in countries like Vietnam and India have been among the fastest worldwide to adapt to cryptocurrencies, but authorities in other places besides Singapore and Hong Kong have not yet found a path to govern the digital assets effectively.&lt;/p>;&lt;p>;Bitget, a cryptocurrency exchange that launched a US$100 million fund in Hong Kong in April to invest in Web3-friendly venture capital and start-ups in the region, is optimistic about the two cities&#39; prospects.&lt;/p>;&lt;p>;“The idea behind that (the fund) is we have noticed a potential growth in Asian markets. One of the reasons is how Hong Kong and Singapore are establishing themselves as crypto hubs,” said Gracy Chen, managing director at Bitget. “We see a kind of shift from the west to Asia right now.”&lt;/p>;&lt;p>;The company wants to develop Hong Kong as a hub of operations, though “there are challenges as Hong Kong has always been a financial hub but not a technology hub”, she said.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s proximity to Chinese cities like Shenzhen, which is sometimes called China&#39;s Silicon Valley, outweighs the disadvantage, Chen said. The company has already signed investment deals, but it would be premature to disclose them, she added.&lt;/p>;&lt;p>;Others said it was too early to say a massive realignment towards Asia.&lt;/p>;&lt;p>;“While it&#39;s true that some are looking towards Asian markets such as Hong Kong and Singapore, the evidence of a large-scale shift remains anecdotal at best,” said Joey Garcia, director and head of regulatory affairs at Xapo Bank, which combines traditional banking with bitcoin and stablecoins.&lt;/p>;&lt;p>;Businesses will gain from the legal certainty in the two cities, but the intricate differences in regimes also leaves scope for arbitrage trading, Garcia said, referring to cross border risks that have haunted the industry.&lt;/p>;&lt;p>;But the Hong Kong Monetary Authority&#39;s encouragement to banks to service the industry based on risk assessment could lure companies, Garcia added.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-trained vets 1 step closer to being allowed to practise in city as university seeks international recognition for course]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222851/hong-kong-trained-vets-1-step-closer-being-allowed-practise-city-university-seeks-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/03/355b0308-39f6-41e5-8c90-f63a6d1d5a68_e39cd030.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s first locally trained veterinary surgeons are expected to start practising this year provided the city&#39;s sole veterinary school receives accreditation from international bodies.&lt;/p>;&lt;p>;The veterinary school was founded by City University in 2017. The first batch of 11 students expected to graduate this year must register with the statutory veterinary surgeon&#39;s board before they can practise.&lt;/p>;&lt;p>;But to obtain the registration, the school&#39;s programme must be accredited by international bodies such as the Royal College of Veterinary Surgeons (RCVS) in the United Kingdom or the Australasian Veterinary Boards Council (AVBC) in Australia.&lt;/p>;&lt;p>;“CityU knows that it needs to seek international recognition to ensure the veterinary degree is in line with international standards,” chairman of Veterinary Surgeons Board of Hong Kong Ching Pak-chung said, adding he was confident the programme would be accredited.&lt;/p>;&lt;p>;Ching said representatives from RCVS and AVBC would make separate trips to Hong Kong to undertake the final assessment of the CityU vet school.&lt;/p>;&lt;p>;“If the programme is accredited, we will consider the programme to have met the highest standard that will allow the graduates to practise in Hong Kong,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Ching said the accreditation, if granted, would further align Hong Kong higher education with international standards, and the board would be happy to consider adding the school to its qualification list.&lt;/p>;&lt;h3>;Milk made in Hong Kong? University rolls out only drink of its kind in city&lt;/h3>;&lt;p>;According to the curriculum, students have to undergo training in a clinical setting in the final two years of their studies. The Agriculture, Fisheries and Conservation Department said it had admitted 14 students to veterinary laboratories to perform various tasks, such as animal-related testing, disease control, and import and export animal inspection and quarantine.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong currently has more than 1,100 registered vets, of whom more than 800 hold a valid practising certificate to perform surgery.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, the Legislative Council amended the Veterinary Surgeons Registration Ordinance to include CityU&#39;s programme so students could complete internships under direct supervision.&lt;/p>;&lt;p>;Although the city has faced staff shortages across different sectors, the veterinary industry has shown steady growth in professionals.&lt;/p>;&lt;p>;Cryan Chan, a third-year vet student who chose to study in Hong Kong, said the school provided sufficient hands-on practice, including caring for animals at Kadoorie Farm, learning about cows at the university-run dairy farm and watching surgical procedures at the CityU Veterinary Medical Centre, to allow students to choose their area of focus rather than only becoming surgeons at a clinic.&lt;/p>;&lt;p>;Chan was assigned to clinics to learn how to handle small animals.&lt;/p>;&lt;h3>;University farm to give Hong Kong taste of local dairy for first time in 2 decades&lt;/h3>;&lt;p>;“We believe the school, as it moves forward, will be OK”, he said, without worrying about being compared to foreign-trained students.&lt;/p>;&lt;p>;Ching said the only difference between local and non-local vets was the species the students were able to work with, as there were fewer chances for locals to encounter big wild animals, such as hippos or elephants.&lt;/p>;&lt;p>;He said this “geographical constraint” should not be a question of competence, and the accreditation bodies should consider Hong Kong&#39;s situation. He added the international organisations were fairly satisfied with the academic standards at the school.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>