<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pork knuckles, red eggs party: Hong Kong giant panda cubs turn 100 days old]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287833/pork-knuckles-red-eggs-party-hong-kong-giant-panda-cubs-turn-100-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/95aeeb7e-62ac-45be-bf92-b56a03a0e827_2e9e0638.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人群涌入海洋公园庆祝香港金刚的大熊猫幼崽迎来100天大。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数万人涌入海洋公园庆祝香港迎来本地大熊猫幼崽诞生100天，游客更一睹这对双胞胎的风采两个月来第一次见到父亲。&lt;/p>;&lt;p>;周六，公园还重新开放了“大熊猫探险”围栏。该空间自8月15日起关闭，为“姐姐”和“弟弟”的诞生做准备，以及北京为纪念香港回归中国主权27周年赠送的两只新成年熊的到来。&lt;/ p>;&lt;p>;但双胞胎的父亲乐乐是公园六只大熊猫中唯一能够在这个大日子与公众见面的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在关注熊猫的旅程每一个家庭主妇玛格丽特·罗 (Margaret Lo) 与她五岁的儿子詹姆斯 (James) 一起游览公园。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 指的是公园于 8 月推出的熊猫专用社交媒体帐户16号向公众介绍熊猫的日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我儿子每天都说他想尽快见到熊猫，所以我一到[就带他来这里先看看乐乐”外壳]重新开放，“ 43岁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“等孩子们准备好了我们就会再来；我们希望很快就能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，詹姆斯表示，他很“高兴”见到乐乐，并且很高兴能近距离瞥见这只熊的黑白皮毛。&lt;/p>;&lt; p>;早起的鸟儿还收到了红鸡蛋和姜猪肘——这是一种传统的中国菜，通常在婴儿出生后为家人和朋友提供。&lt;/p>;&lt;p>;退休人员姚景光说，他设法给自己买了一些之前的零食&lt;/p>;&lt;p>;“我从新闻中得知今天又开放围场了，所以特意过来看看。”78岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/ad8a3ae6-18f6-43c0-be7c-1ce606215333_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客可免费获得红鸡蛋和猪肉周六用姜指关节。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，大熊猫，尤其是双胞胎，在经历了动荡的几年后，为香港带来了“很多急需的欢乐”，包括社会动荡和流行病封锁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这对双胞胎还没有准备好与公众见面，但公园正在威威剧院的巨大 LED 屏幕上直播这对双胞胎的日常恶作剧。周六和周日中午和下午 2 点开始播出，晚上重播。&lt;/p>;&lt;p>;公园还开设了一个新展览，记录幼崽迄今为止的旅程，并提供特别商品.&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超此前表示，公众最终可以在2025年初见到大熊猫幼崽，并补充说，妈妈盈盈在接受治疗后仍在康复中&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候还表示，这对9月26日从四川省抵达的成年大熊猫需要接受为期一个月的隔离，并至少再接受一个月的适应新环境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此举意味着两人最早要到 12 月才能与公众见面。&lt;/p>;&lt;p>;这对组合目前的名字为安安和柯柯，他们将获得新的名字根据公开比赛的结果命名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why young Hongkongers are becoming police officers after 2019 social unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3287807/why-young-hongkongers-are-becoming-police-officers-after-2019-social-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b05e4316-79f6-43e7-a8dd-8a5400545ec0_797275bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）黄正仪，梁伟成、冯弥敦和黄杰夫等192名毕业于警察学院的警员。摄影：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年香港的社会动荡或许令公众与警方的关系恶化，但对黄乐正来说，这却促使他不顾家人加入警队表达担忧，朋友断绝联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有放弃加入警察队伍的想法，因为我相信通过我的努力和奉献，我可以为社会带来积极的影响。” 28岁，现在是新人警察学院毕业督察。&lt;/p>;&lt;p>;本周，192 名警官（34 名督察和 158 名警员）在警察学院完成了 36 周的培训，他是其中之一，成为越来越多选择攻读警察学院的当地人之一。黄在进入警察学院之前，曾在一家跨国银行调查金融犯罪。他还在英国获得了犯罪学硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这座城市的混乱标志着一个关键的转折点，让他“深感不安”。&lt;/p>;&lt;p>;“出生在一个警察家属，我深深理解暴力所造成的伤害，它不仅破坏社会安宁，也折磨着每个人的灵魂。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄的家人对他入伍的决定表示担忧，因为这并不是一份轻松的工作。他说，2019 年不稳定的社会局势以及警察和居民之间出现的紧张关系加剧了他们的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但黄认为缓解这种紧张局势是他的责任。&lt;/p>;&lt;p>;“我我们会认真听取[居民]对我们的意见，”黄说。 “我会尽力配合他们，做好我的工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/画布/2024/11/22/b417069b-695e-43a1-8382-d0bdceef52c3_f58ad7e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些即将毕业的警官希望改善警察与居民之间的关系，这种关系在 2019 年社会骚乱期间变得紧张。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警员梁伟成也希望在骚乱后改善警民关系。&lt;/p>;&lt;p>;“经历2019年的社会事件，我感到悲伤和愤怒。”梁说。 “我希望加入警察队伍后，可以保护其他人，包括我自己的家人，维护和维护治安。”&lt;/p>;&lt;p>;梁毕业于中国内地广州暨南大学，主修法语。梁说，他的最后一份工作是在机场担任地勤人员，为乘客处理日常事件让他感到非常满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我想加入警察，因为我可以帮助更多的人。”说，并补充说应该有更多平台或活动让警察和居民可以相互沟通，以“消除误解”。&lt;/p>;&lt;p>;另一名警员黄正仪，28岁，是两个迪士尼乐园主题的舞者加入前的公园警察。她说，从事芭蕾舞表演15年，公园里的重复性工作让她感到疲惫不堪，希望有一个新的开始。&lt;/p>;&lt;p>;“上海和香港迪士尼乐园的老师、舞蹈团成员和舞蹈演员——我已经全部完成了。我觉得自己年轻时在这个领域做了很多，希望以后的生活能更精彩，所以决定加入警察。”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;但从小开始跳舞她补充说，磨练了她的意志力、抗压能力和团队合作能力。&lt;/p>;&lt;p>;“舞者和警察与我很相似，”黄说。 “我从舞蹈中学到的反应力、团队沟通技巧和团队合作精神，帮助我在学院接受培训，成为一名香港警务人员。”&lt;/p>;&lt;p>;为了应对人手短缺的问题，警队在五月取消了身高和身高警方数据显示，自放宽要求以来，申请数量有所增加，部队收到的申请数量有所增加。 6,798 份检查员和今年 4 月至 10 月期间，警察数量高于去年同期的 6,684 名。&lt;/p>;&lt;p>;招聘人数也有所增加，2024-25 财年上半年招聘了 633 名检查员和警察，比去年同期增加了 32 名。据统计，截至 11 月 1 日，警察职位空缺 6,612 人，同比增加 479 人。 &lt;/p>;&lt;p>;警员的起薪约为 28,000 港元（3,580 美元）。检查员的收入约为50,000港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French father sentenced to 20 years in jail for raping teenage daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287835/french-father-sentenced-20-years-jail-raping-teenage-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/11088b66-1402-468b-b47f-bb33bc85f9ea_62947993.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名法国男子被判入狱20因强奸他十几岁的女儿而入狱多年。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，法国东南部一家法院判处一名男子 20 年监禁，该男子多年来强奸了自己十几岁的女儿，并将她提供给陌生人进行性行为。&lt;/p>;&lt; p>;此案与正在进行的震惊全国的备受瞩目的审判相呼应，其中 51 名男子被指控强奸吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot)，吉赛尔·佩利科特被她的丈夫下药，以便邀请陌生人到家里虐待她。&lt;/p>;&lt;p>;这38 岁的父亲被瓦尔地区东南部法院定罪，从 13 岁起就强迫女儿发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;检察官埃斯特尔·博伊斯 (Estelle Bois) 描述了父亲如何对年轻女孩实施完全控制，他的养女。&lt;/p>;&lt;p>;他还把她带到了其他男人那里，其中许多人年纪大得多，他是通过在线分类广告联系的。&lt;/p>;&lt;p>;父亲向其他男人声称，他和他的女儿都是同意的成年人实现性幻想。但根据检察官的要求，他被定罪并被判处最高 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;佩利科特案的一些被告声称，受害者的行为给他们留下了同样的印象。与当时的丈夫多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 一样。&lt;/p>;&lt;p>;与周五案件中导演的父亲多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 一样，他也参与并拍摄了涉及他女儿的性行为，女儿在拍摄过程中被蒙住眼睛。 &lt;/p>;&lt;p>;他承认了这些指控，但在法庭上声称他与这名年轻女孩有着爱情关系，并对她发起的性接触做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是关于爱，但关于权力和统治。他不爱[他的女儿]，他喜欢完全控制她，她属于他，她服从他，”检察官博伊斯说。&lt;/p>;&lt;p>;她还要求法官第二次判处 16 年监禁被告是其他男子中唯一一位可以确认身份的虐待女孩的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/72f377cd-a096-4154-8cb8-052bbac9b9b8_4dc5bb22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot) 离开刑事法庭法国阿维尼翁，11 月 20 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与 Pelicot 案一样，第二名被告是一名 60 多岁的男子，有 6 个孩子，其身份的确定得益于父亲对虐待行为的照片和视频记录，这次是通过地理定位数据。&lt;/p>;&lt;p>;第二名被告告诉法庭，他被父亲声称女孩同意他的三个孩子的说法所欺骗。四次会议他们。&lt;/p>;&lt;p>;第四个，“事情进展得很糟糕。他的律师克里斯托弗·梅雷 (Christophe Mairet) 表示，他并没有表现得像个负责任的男人，而是随心所欲地行事，对虐待行为“视而不见”。&lt;/p>;&lt;p>;这名女孩现年 18 岁，在法庭上陪伴着一名金色的女子。猎犬接受过安慰虐待受害者的训练。&lt;/p>;&lt;p>;她和吉赛尔·佩利科特一样，拒绝了闭门进行审判的选择。&lt;/p>;&lt;p>;是这名少年，当时 15 岁，谁制止了她自己的虐待行为2021 年，在她父亲的暴力和羞辱升级后，她逃离了家。&lt;/p>;&lt;p>;她从位于奢华度假胜地圣特罗佩以南的滨海卡瓦莱尔的家中逃跑，然后被一名度假者带到警察局。&lt; /p>;&lt;p>;在她逃跑的过程中，她的父亲用电话和短信轰炸了她的手机。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Croatia the latest nation to consider restricting short-term tourist rentals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3287542/croatia-latest-nation-consider-restricting-short-term-tourist-rentals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/48507ccf-af16-45e1-85f0-01261bca5048_99139a43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客涌入旧城区杜布罗夫尼克，克罗地亚南部。该国正面临着因度假出租给游客而导致的租金上涨，从而造成住房短缺。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克罗地亚将成为最新一个解决与旅游业相关的房价紧缩问题的欧洲国家，尽管一些业主担心拟议的立法会影响商业。&lt;/p>; &lt;p>;克罗地亚议会上周批准了一系列法律草案，但最终的全国立法只有在经过更广泛的讨论和可能的修订后才会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;从西班牙的马拉加和巴塞罗那到雅典，希腊、匈牙利布达佩斯限制短期租赁，以缓解住房短缺并降低当地人的价格。&lt;/p>;&lt;p>;热门旅游目的地的此类举措可能会对 Airbnb 和 Booking.com 等平台产生影响。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/99830df7-bf0e-41a3-8fa8-3534a97186fc_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克罗地亚南部城市的老城区杜布罗夫尼克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，克罗地亚沿海旅游陷阱杜布罗夫尼克禁止在其历史悠久的老城区颁发新的私人租赁许可证，以阻止年轻人因成本高昂而离开。&lt;/ p>;&lt;p>;克罗地亚财政部长马尔科·普里莫拉克(Marko Primorac)表示，该法律将提高房屋租金税和旅游租赁一次性税，但不会影响人们长期居住或居住在自己财产中的住房单元。&lt; /p>;&lt;p>;一些克罗地亚人说这会让他们有机会以市场价格租房，并重振那些只有在假日季节才能住满公寓楼的城镇。&lt;/p>;&lt;p>;“让斯普利特以及杜布罗夫尼克和其他沿海城镇的公民感到困扰的是， “租户在一起”倡议的 Zaklina Juric 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“市中心没有商店，小镇死气沉沉，必须有人最终承认这一点，”Juric 谈到新项目时说道。法律，其中&lt;/p>;&lt;p>;旅游业占克罗地亚国内生产总值的 20%，约有 125,000 人从事房屋租赁业务。一些短期出租房产的人对拟议的立法感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“公寓业主感到恐慌。他们中的许多人贷款、投资公寓、物流，这些都将受到这项新法律的质疑。”在克罗地亚首都萨格勒布拥有一家租赁公司的 Jurica Lepinc 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Klaudia Kapural，她通过一家机构在萨格勒布租了一套公寓，她说税收会飙升。她批评了一项规定，即住宅楼的租金必须获得 80% 的租户同意，并表示这很难实现。&lt;/p>;&lt;p>;“许多公寓将被关闭，价格……可能会上涨 20%明年，”Natasa Luketic 说，她也租了一套公寓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/c0d2bb41-d52b-4f98-885b-f458345b4dba_256db798.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克罗地亚斯普利特的住宅建筑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他旅游新闻中，联合国表示，50 多个国家的政府签署了一项联合国宣言，旨在使全球旅游业更加气候友好。被誉为阿塞拜疆气候峰会的一项重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，在第二十九届缔约方会议上，我们首次被纳入联合国气候变化大会行动议程，”联合国执行主任旅游 佐里察·乌罗舍维奇Urosevic 表示，全球旅游业占全球 GDP 的 3%，是 8.8% 温室气体排放的来源。&lt;/p>;&lt;p>;签署该宣言的国家加强旅游业气候行动承诺在起草气候计划时认识到旅游业问题的必要性，例如国家自主贡献 (NDC)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/0a5a6804-3a95-4d68-a7c8-9299838bc2db_32b4bef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克罗地亚斯普利特的无人机视图。由于游客导致租金上涨，居民被赶出克罗地亚城市。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家自主贡献的下一次更新将于二月发布，其中各国政府将描述减少导致全球变暖的排放的政策。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业通常占政府硬通货收入的很大一部分，特别是在新兴国家，而且本身就很容易受到飓风、热浪和干旱等气候事件的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在了解到，未来我们的业务取决于我们行动的可持续性阿塞拜疆国家旅游局行政主管卡南·加西莫夫 (Kanan Gasimov) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该宣言还提出了许多其他举措，例如酒店业机构世界可持续酒店联盟提出的框架，旨在测量和报告整个行业的温室气体排放、水消耗、废物和能源使用等数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/01065139-90de-4f2d-b81d-8490c5a79e10_c0a3ecca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格伦·曼齐克（上图）世界可持续酒店联盟首席执行官在最近举行的第 29 届联合国气候变化大会上提出了收集和报告旅游业环境数据的提案。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席执行官 Glenn Mandziuk 表示，整理的数据将帮助旅游业和旅行者了解其影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个保护每个目的地都符合既得利益。”Mandziuk 说。 “我们必须进行对话，以便发挥更大的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织代表着 55,000 家酒店，客房总数超过 700 万间，其成员包括雅高、希尔顿和万豪等知名酒店。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the EU is failing to capitalise on African critical minerals as China marches on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287709/why-eu-failing-capitalise-african-critical-minerals-china-marches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/e737fc0f-6d95-432e-a731-6e83ca00d2e0_0c5b78b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳米比亚官员和代表2020年11月，中国公司在纳米比亚西部的铁路升级项目破土动工。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟与纳米比亚的供应链协议旨在减少对中国的依赖，这可能会让中国企业受益相反，根据一份政策简报。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 11 月达成的协议是欧盟与非洲国家签署的第一份协议。预计它将帮助该集团实现能源来源多元化，并获得绿色技术的关键原材料（CRM），同时寻求提高工业产能并降低来自中国的能源供应链风险。&lt;/p>;&lt;p>;反过来根据欧洲外交关系委员会智囊团的报告，这将有助于矿产资源丰富的纳米比亚提高当地附加值、创造就业机会、支持工业化并赚取外汇。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟此后签署了与刚果民主共和国的类似交易随着绿色能源转型对关键矿产和金属的争夺不断加剧，世界上大部分钴、铜资源丰富的赞比亚和卢旺达都来自赞比亚。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 27 个国家组成的集团还与美国将投资数十亿美元开发洛比托走廊，这是一个连接赞比亚、刚果民主共和国和安哥拉的铁路和物流项目，这将改善获取其关键矿产的机会&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国主导着钴、锂和石墨等关键矿物的全球生产和加工，这些矿物对于制造电动汽车 (EV) 电池、电子设备和太阳能电池板至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;报告称：“这增加了欧洲的竞争和经济风险。”&lt;/p>;&lt;p>;随着欧盟和美国寻求开发自己的 CRM 供应链，作为其中国的一部分去风险驱动，两国都对中国制造征收高额关税电动汽车——指控国家资助的产能过剩削弱了国内公司的实力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自与纳米比亚达成协议两年以来，欧洲公司尚未表现出自己的存在。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，正如在刚果民主共和国和赞比亚，中国公司正在加大对纳米比亚的投资，以获取关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;纳米比亚是世界第三大铀生产国，也是其产量最高的两个国家铀矿大部分由中国公司拥有。&lt;/p>;&lt;p>;它还富含锂、石墨、铜和稀土元素——绿色转型对所有这些元素都有很高的需求。&lt;/p>;&lt;p>;丰富的太阳能铀资源对纳米比亚而言并不总是有利可图，但其对中国核电反应堆的战略重要性以及北京的长期投资政策使其得以实现持续生产，报告”说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国优先获取关键矿产而不是项目盈利的能力是一个关键因素，这突显了迄今为止欧洲基于市场的 CRM 获取方式的局限性，”该公司的客座研究员 Sarah Logan 说。本月早些时候发布的简报中写道，智库的非洲计划。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲公司对纳米比亚项目犹豫不决的一个原因是对当地加工的担忧。这个南部非洲国家去年 6 月禁止出口未加工的锂、稀土元素，紧接着津巴布韦和坦桑尼亚也采取了类似措施。&lt;/p>;&lt;p>;锂以及镝和铽等稀土元素的价格下跌也使得本地加工对于希望进入该行业的公司来说是令人畏惧的。&lt;/p>;&lt;p>;但中国的兴趣并未减弱。 “尽管当前市场不利，但据报道，一家中国公司目前正在该国建设一座锂精炼厂。这是纳米比亚本地加工的一个值得注意的步骤。”洛根写道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她补充说，“这并不能证实本地加工的商业可行性”，而可能“仅仅表明中国愿意在多大程度上洛根表示，这种做法还有助于中国进一步推进其自身的战略目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国率先开展本地锂精炼……不幸的是，可能也阻止欧洲公司建立本地加工她写道，因为尚不清楚纳米比亚的锂生产“至少在短期和中期内是否能够支持多个炼油厂”。&lt;/p>;&lt;p>;如果她补充说，最先行动的中国炼油厂已经签订了长期协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司是纳米比亚矿业的主要投资者。 9月，习近平主席在北京举行的中非合作论坛峰会期间会见纳米比亚总统南戈洛·姆本巴时承诺鼓励更多企业到那里投资兴业。&lt;/p>;&lt;p>;克里斯·贝里，美国大宗商品咨询公司 House Mountain Partners 总裁表示，与中国利益竞争的最大挑战不是资金的可用性，而是试图匹配投资和建设的速度。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有欧洲企业的一个原因贝里说：“对于在纳米比亚或其他任何地方投资感到担忧，就这一点而言，这一切都归结为经济因素以及在那里投资与其他地方相比的机会成本。”&lt;/p>;&lt;p>;“金属价格的波动已经减缓了急需的速度。”全球关键材料项目的资本支出。”&lt;/p>;&lt;p>;贝里表示，“战略伙伴关系”只有在有助于加快资本部署的情况下才会有利，但这样的例子很难证明&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据智库报告，欧洲企业进入本地加工的成本将会很高。报告称：“欧盟支持非洲国家 CRM 价值链本地增值的承诺并未充分反映这一现实。”&lt;/p>;&lt;p>;Logan 表示，吸引欧洲在纳米比亚投资的难度凸显了其局限性。如果没有欧洲私营部门的参与，欧盟的努力可以实现什么目标。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲公司进入这些市场的采矿和加工业务的激励措施太弱，”她写道，敦促增加支持，包括“新的财政激励措施”以及针对中国的防护措施操纵国际市场价格”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AirAsia’s Tony Fernandes on being ‘loyal to China’, Comac’s allure and Asean expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287774/airasias-tony-fernandes-being-loyal-china-comacs-allure-and-asean-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/7201a5b3-6376-4e4e-94a6-60b61d81644d_98f2fc05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚航首席执行官托尼·费尔南德斯在香港举行的 2024 年家族企业峰会期间接受《亚洲本周》采访。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚航计划与中国国有飞机制造商合作，扩大其机队规模并扩大其在东南亚的业务，以满足后疫情时代不断增长的旅行需求。马来西亚廉价航空公司首席执行官托尼·费尔南德斯 (Tony Fernandes) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯在最近访问香港期间接受《亚洲周刊》专访时表示，疫情造成的旅游业动荡是来到一个&lt;/p>;&lt;p>;他透露，亚航正在洽谈从欧洲制造商空中客车公司和巴西航空工业公司购买新飞机，同时也考虑从中国商飞公司（Comac）购买飞机。&lt;/p>;&lt; “我们正在与每个人交谈，”他说。 “如果我们不这样做，那就太愚蠢了。我公开表示，“永远不要低估中国人”。你只需要看看他们的手机就可以了。你必须看看他们的互联网技术。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 22/c867b572-f29f-483a-837f-f0a6b43c265e_a5fac8a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 14 日，在珠海举行的中国国际航空航天展览会上，中国商飞展台上展示了​​ C929 飞机的模型。图片来源：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;费尔南德斯承认讨论仍处于早期阶段，但表示“世界需要两个以上的制造商”，他指的是总部位于上海的中国商飞，该公司被视为潜在的制造商挑战空中客车主导地位的竞争对手和波音在飞机市场上的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这些谈判为亚航在供应持续紧张的情况下提供了长期扩大机队规模的机会，但目前该航空公司的重点是巩固在大流行期间损失的运力和让飞机返回空中。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的问题是让我们的飞机返回。我们没有一个大恩人，”他说。 “我们没有得到任何政府的真正财政援助，因此我们不得不让 250 架飞机重新投入运营，这不是一件容易的事。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在只剩下 20 架飞机需要投入运营。但我们花了两年的时间才让机队恢复。”费尔南德斯说道，并表示希望在一月份之前完全恢复。&lt;/p>;&lt;p>;供应链问题继续阻碍航空业的复苏，其中空客， 例如，面临发动机和其他部件的短缺，导致客户延误。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个问题。我认为这个问题不会很快得到解决。”费尔南德斯说道，并提到波音公司也在应对工人罢工等挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/5a627704-6c27-4df1-9e73-6956a9f9f093_43a4c83a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到亚航飞机2020 年 10 月，在 Covid-19 大流行期间，这辆车停在吉隆坡国际机场的停机坪上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管存在这些问题，费尔南德斯认为供应链困境“与新冠疫情相比只是一个小问题”。他说，如果亚航能够在 1 月份之前恢复其机队，“那么我就可以正式宣布新冠疫情对我们来说已经结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯在 2024 年家族企业峰会间隙接受《亚洲周刊》采访上周末《南华早报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲航空总部位于吉隆坡附近，于 1996 年开始运营，当时只有两架飞机。从那时起，它已发展成为亚洲最大的航空公司之一，为东南亚和中国市场提供服务。 1 月至 10 月期间，亚洲航空及其附属支线航空公司的运营商 Capital A Berhad 帮助运送了约 4500 万名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;费尔南德斯和他的商业伙伴 Kamarudin Meranun 从一家负债累累的公司收购了负债累累的亚洲航空。 2001年马来西亚政府拥有的企业集团为1林吉特，相当于当时的26美分，同时还假设航空公司为4000万林吉特债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/8960ee60-44f6-4d1f- a21f-50a66b5608c7_6379b7a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费尔南德斯与 Kamarudin Meranun 于 2011 年在吉隆坡举行的签约仪式上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人成功扭转了亚航的命运，将其确立为领先的亚航通过迎合该地区不断增长的中产阶级乘客市场，我们成为东南亚的廉价航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一历程并非没有挑战。费尔南德斯称 2014 年 QZ8501 航班坠机事件是他在航空公司职业生涯中最困难的时刻。这架载有 163 人的定期航班从印度尼西亚飞往新加坡，坠入爪哇海，无人生还。&lt;/p>;&lt;p>;他的第二大挑战来自疫情期间，当时他不得不从 23,000 名员工中裁掉 2,600 名员工-strong“一个大家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人没有做错什么，我不得不让他们离开。因此，我保证，如果这是我最后一件事，我会把所有人带回来。他已故的母亲，他的群体天性灌输了他的素质，这有助于他作为商人的成功&lt;/p>; &lt;p>;“我年轻时就迷失了她，我15岁。她是一名音乐老师，女商人出售特百惠……她只是令人难以置信的积极，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“她总是说生活方式有两种，消极的方式和积极的方式。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尽管亚西亚在东南亚有很强的存在，但生活会更加有趣。该地区。除了航空公司外，Capital A还希望通过其空中物流提供商Teleport和移动支付应用程序BigPay等倡议来提高东南亚国家协会成员国之间的连通性。&lt;/p>; &lt;p>;“我们想创建一个东盟品牌并将更多的东盟联系在一起。”他说。 “如果东盟将自己放在一起，将其一些民族主义推出，那么东盟的普通人将受益。亚洲航空航空目前在马来西亚，泰国，印度尼西亚，柬埔寨和菲律宾拥有基地，并提供飞往所有10个东盟成员国的航班。费尔南德斯说，他的目标是在退休之前将航空公司的业务业务扩展到所有东盟。&lt;/p>; &lt;p>;“我们五岁了。我们正在寻找六个和七个。他说，在某个阶段在新加坡开设一家航空公司会很棒。”他补充说，由于在其在那里运营的申请中被拒绝了三次，因此该集团长期以来一直是该集团的挑战。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/30A00CE7-124B-485A-90D3-379FC56BC56BC56BC9BC9BC9BC9BC9BF_EE7A81E.7A81E41E4.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡樟宜的控制塔的视图 飞机场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;费尔南德斯仍然希望新加坡的公众希望看到亚航对家用航空公司“提供一些竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;术语，他通过巩固其短途和长途品牌并推动其非避难业务的增长来通过其重组计划来转向资本A。&lt;/p>; &lt;p>;这一改革是Airasia即将到来的。&lt;/p>; &lt;p>;超过流行前乘客在两国在两国推出了无签证旅行之后，印度和中国尤其是印度和中国的重要市场。据费尔南德斯（Fernandes）称，这导致了印度的到达增长47％，从中国增长了33％。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在中国有很棒的经历。我认为中国政府也赞赏我们引进了很多人……我们将中国作为旅游胜地提升。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们非常忠于中国。许多航空公司退出了。我们已经增加了，我们将继续增加[往返中国的航班]。年 - 一月份宣布，他打算在未来五年内退休。但是在4月，他签署了一项新的五年合同，担任首席执行官的首席执行官，推迟了辞职的决定。&lt;/p>; &lt;p>;他解释说，这一举动是由对员工的责任感驱动的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们尚未完全从共vid中恢复过来。让我们修复所有内容。让我们与一家强大的公司交付下一个领导。”他说。 “不要逃避自己的义务。让公司处于良好的位置，以使下一个人变得更好。” &lt;/p>; &lt;p>;关于退休后的计划？费尔南德斯（Fernandes）经常被誉为亚洲航空旅行行业中的厌恶者，其目标是扩大亚航提供的相同的包容性对医疗保健和教育。&lt;/p>; &lt;p>;“我想创建低成本的医院。我想创建低成本的教育，以减轻州的负担，并为人们提供替代方案。在亚洲产生有意义的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您有目的地进入那里，并且您相信您的产品会有所作为，并且您对此非常热情获胜，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Where are the nurses? Will higher pay lure non-locals to Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287810/good-pay-enough-hong-kong-lure-non-local-nurses-and-fix-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/f5be106a-4f06-4f06-bac5-53-53e0964f2d6b_bdad82822a7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：亨利·王（Henry Wong） &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾国内助手Lorna Sianen Pagaduan正在保持手指交叉，因为最近的香港政策发生了变化，以解决长期的医疗保健工作者的短缺。&lt;/p>; &lt;P>; &lt;p &lt;p >;她在菲律宾获得了学位，并在那里的一家医院担任注册护士两年。正当她准备出国开始担任私人护士时，她的新雇主去世了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在命运和迫切希望养家的人的转折中，她最终在洪邦担任家庭助手Kong。&lt;/p>; &lt;p>;在这座城市工作了27年后，现年49岁的Pagaduan说，新规定提供了希望，希望像她这样的人可以从事护理工作。&lt;/p>; &lt;p>;助手，她曾担任菲律宾护士协会自2006年以来。&lt;/p>; &lt;p>;她成立了协会，以支持像她这样的其他妇女，并说其150名成员中有一些是合格的护士或护理毕业生，担任助手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/7A13C7AA-CB02-437C-A18181C-A181-E541B541B541B56A1785_F0480480BC7.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; lorna sianen帕加杜安（Pagaduan）在香港担任助手27年。照片：Fan Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在7月改变了法律，为受过培训的护士在城市工作的护士创造了新的机会。&lt;/p>; &lt;p>; ，如果有资格的人加入公立医院，诊所和护理院，他们就不需要参加该市的许可考试。&lt;/p>; &lt;p>;那些拥有三年工作经验的人可能会申请特别注册，从而使他们充分申请在特定机构工作五个之后的注册年。&lt;/p>; &lt;p>;那些至少一年工作经验的人可能会受到在香港工作的有限注册，但这不会导致全面注册。&lt;/p>; &lt;p>;护士是医疗保健专业人员之一。长期以来，香港需要更多的需要，一项政府预测明年估计短缺9,500名护士。&lt;/p>; &lt;p>;虽然预计情况可以逐渐缓解，但仍预计该市将由成千上万的护士组成2045。&lt;/p>; &lt;p>;从2014年到2023年，设法通过该市许可考试并获得全面注册的非室外培训护士人数每年仅在2至26之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着最近的变化，香港将与加拿大，德国和其他人等发达国家竞争，还面临短缺和雇用外国培训的护士。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了竞争性薪水香港，亚洲护士有望被吸引到城市，因为它更靠近他们的家。&lt;/p>; &lt;p>;，但两个问题可能会推迟潜在的申请人：不说话的外国护士的语言障碍&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，众所周知的大量工作量对医院管理局在新加坡，马来西亚，澳门和中国大陆的招聘驱动力是积极的。在线工作谈判还为英国，美国，加拿大和澳大利亚的护士举行。对于入围候选人。到目前为止，当局已经雇用了70名护士。&lt;/p>; &lt;p>;当局早些时候表示，护士的专业资格，临床经验，个人性格和语言水平将被考虑，并且能够说广东话是一个加号。正在处理特殊或有限的申请注册于9月下旬首次提交。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印尼25岁的印尼护士Matilda*希望她知道这座城市的新规则，然后再接受她将在欧洲开始的工作，以便在新的一年开始&lt;/p>; &lt;p>;雅加达老人的私人家庭护理护士&lt;/p>; &lt;p>;她拒绝透露自己要搬到的国家，但说她正在学习两种欧洲语言。&lt;/p>; &lt;p>;她认为其他印尼人护士会发现在香港工作，不仅要较高薪水，而且还要靠近家。 $ 37,590（US $ 4,830）。这高于Matilda在欧洲获得的约3,000欧元（3,155美元）的薪水，这是她目前所收入的几倍。&lt;/p>; &lt;p>;雅加达的护士通常支付约1,780港元的费用。每月$ 2,500，而该国其他地区的人则获得更少的收益。&lt;/p>; &lt;p>; Matilda已准备在欧洲工作了将近一年的时间，她说她可能会如果她早就知道香港的变化，就改变了她的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我会选择香港，因为它更加接近她说。将确保申请人满足所需的标准。&lt;/p>; &lt;p>;他更关心引进那些不会说广东话的人。&lt;/p>; &lt;p>;“公立医院中的许多患者说广东话。他说。 P>; TSE还想知道外国员工是否能够应对重量的工作量。&lt;/p>; &lt;p>;“香港有很多病人，但没有足够在执行护理程序时，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;工作量也是菲律宾护士协会首席Pagaduan的关注。&lt;/p>; &lt;p>;她说，在菲律宾，允许家人留在病房里帮助照顾&lt;/p>; &lt;p>;的患者减轻了护士的负担。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/7c7a1751-4e59-471d-9a5f-7113cead-7113cead469e469e_3f181ff181ff8.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港护士的工作量是 重的。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚国家护士协会负责该国的护理教育和服务，分享了对语言水平的关注。&lt;/p>; &lt;p>; agung他的合作部负责人Waluyo说，印尼护士面临着很难说的广东话和英语。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚大学的护理教授&lt;/p>; &lt;p>;他说，英语的护士流利通常不会在亚洲寻找工作但更喜欢在欧洲，北部工作&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管成千上万的印尼妇女已经在城市工作了，许多人可以说广东话，但医疗保健环境中的语言需求要高得多，因为沟通不畅可能导致患者的死亡，但Waluyo说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，印尼护士，尤其是那些在大型医院工作的护士，习惯了工作量和长时间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 8月，印度尼西亚的总领事在香港，尤尔爱迪生，告诉帖子说，他的国家可以提供护士来帮助解决该市的短缺。&lt;/p>; &lt;p>;在急诊医学病房工作的公立医院护士Tracy Chan*通常在轮班中独自处理10多名患者。 “一些很困惑的老年患者会大喊或离开床，”陈说。 “有一个病人用更轻的烧伤衣服。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，如果他们熟悉英语的书面记录，并且可以执行常见护理程序，例如插入尿导管和喂养管。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;招募非局部训练护士的更改也涵盖了香港的住宅养老院，这同样面临短缺人力。&lt;/p>; &lt;p>;格蕾丝·李·菲（Grace Li Fai）为老年人经营九个护理院，他说，像她这样的设施很难雇用护士，因为大多数在医院工作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的房屋缺乏护士。例如，需要14位护士的房屋通常缺少3到4名，她必须找到兼职护士来满足设施的许可要求。孔正面临着同样的问题。需要检查病历和她说，&lt;/p>; &lt;p>;至于大陆训练的护士，她的能力应该没有问题，但她希望他们需要时间与房屋的老年居民建立关系。&lt;/p>; &lt; P>; li说，养老院很难找到他们到目前为止从城市外面需要的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不知道在哪里寻找这些人。我们只是依靠亲朋好友的推荐。申请李希望与一些大陆护理学校合作招募毕业生，以确保稳定的员工供应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/a651e884-a290-462b-b3ee-35 ee-35f5dade66cf5ade66cfc8_7b3e8951.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大约有600个工作申请人医院管理局负责人说，“潜力”。图片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从长远来看，她希望政府之间有计划提供可靠的专业人士。&lt;/p>; &lt;p>;“应该有她说：“政府在政府之间就可以帮助公司寻找这种才能的方法进行更高层次的讨论，而不是让我们寻找人，就像在干草堆里寻找针头一样。” &lt;/p>; &lt;p>;德国。 ，一个缺乏类似短缺的国家已经推出了政府支持的计划确保该计划始于2013年，并与菲律宾，印度尼西亚，突尼斯，约旦，波斯尼亚和黑塞哥维那以及印度喀拉拉邦和泰兰加纳州合作，确保该计划的可持续招募。拥有合格护士的盈余。&lt;/p>; &lt;p>;它被称为“三重胜利”，因为它增加了护士向德国的供应，减轻了来源国家的工作压力，以及薪水的汇款&lt;/p>; &lt;p>;语言培训也是该计划的特征。选择在德国工作的护士在离开家开始新工作之前就开始学习德语。&lt;/p>; &lt;p>;医院当局表示，它将为包括基本粤语在内的非局部训练的护士提供培训，以帮助他们适应&lt;/p>; &lt;p>; li和waluyo同意的当局应为招募在城市工作的海外护士提供广东话课程。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您的政府希望帮助我们准备语言培训，这对我们将最好的印尼护士送到香港。” Waluyo说。 &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beheadings, rapes, torture: Myanmar’s junta unleashes violence on rebel-held areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287827/beheadings-rapes-torture-myanmars-junta-unleashes-violence-rebel-held-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 11:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/23/9d438375-ee89-ee89-4db8-9841-aa57eb2dbbbbbb8a _93052ec9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在轰炸过程中发生爆炸缅甸在9月24日在Shan State的Lashio的军队。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;缅甸的绝望军政府正在加强对已经落入反对派团体的村庄的攻击，进行了斩首，帮派，帮派强奸，酷刑，酷刑，酷刑，酷刑，酷刑，酷刑，酷刑，酷刑，折磨联合国独立人权调查员在缅甸的一份新报告中说，与受害者中的妇女，儿童和老年人有关。&lt;/p>; &lt;p>;托马斯·安德鲁斯是缅因州的前美国国会议员。在周五向联合国大会向联合国大会的报告中，军政府通过使用针对平民的复杂武器并寻求摧毁无法控制的城镇，对军事失败和领土的丧失做出了反应。&lt;/p>; &lt;p>;称缅甸“称”缅甸“他说，由于世界的注意力集中在其他地方，因此一场无形的危机”，“对缅甸人民的暴行不断升级，这是由允许或积极支持武器，武器材料和喷气燃料转移到Junta的政府的支持。部队。” &lt;/p>; &lt;p>;安德鲁斯没有命名政府。但是他赞扬了新加坡，因为他们打击了武器转移，这导致新加坡注册公司减少了90％，并说美国对政府控制的，国有银行实施的制裁破坏了军事供应链。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;然而，联合国对缅甸人权的特别报告员感到遗憾，他们的行动仍然是例外。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁所有国家通过停止来解决缅甸的“毁灭性人权和人道主义危机”，以解决缅甸的“毁灭性人权和人道主义危机”。这武器流向军政府，加强人道主义援助，向有需要的数百万人提供援助，并支持对肇事者负责侵犯人权行为的努力。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸被军队罢免的暴力行为所困扰2021年2月，昂山·苏基（Aung San Suu Kyi），残酷地压制了非暴力抗议活动。这引发了全国各地的武装抵抗和战斗，军方越来越多地利用空袭来应对反对派并确保领土。&lt;/p>; &lt;p>;军队正在防御缅甸的民兵以及数百名缅甸民兵武装游击团体统称为为恢复民主而战的人民国防军。&lt;/p>; &lt;p>;军方过去曾说过，这只会攻击合法的战争目标，并指责抵抗力量是成为恐怖分子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;安德鲁斯称军政府在2025年末举行选举的计划“讽刺的模仿”和“薄薄的试图给人以合法性的印象和缓解国际压力的愚蠢试图。 ”他警告说：“这种欺诈性的尝试不仅令人发指，而且是危险的，因为它可能导致更大的不稳定和暴力。” &lt;/p>; &lt;p>;他删除了严峻的统计数据：超过310万人被流离失所冲突和军政府的侵犯人权行为，1,860万人需要人道主义帮助，包括面对紧急粮食不安​​全水平的1,330万人。&lt;/p>; &lt;p>;他说，军政府的军队杀死了超过超过5,800名平民，摧毁了100,000多个房屋和其他平民建筑，并保留了21,000多名政治犯。政府部队的监护权。”安德鲁斯说。 “受害者遭受了酷刑，强奸和斩首，他们的尸体被烧毁。” &lt;/p>; &lt;p>;安德鲁斯是耶鲁大学法学院的人权研究员，由日内瓦人的人权理事会任命，他说，这种情况是最大的缅甸西部的若开邦的“绝望和危险”。&lt;/p>; &lt;p>;去年11月，正在寻求缅甸中央政府自治的阿拉卡军队开始对rakhine的军队进行进攻，并获得了控制的控制权超过一半的乡镇。阿拉卡军队是若开族少数民族运动的军备武装部队，也是武装民族联盟的成员，试图推翻军队。&lt;/p>; &lt;p>;在报告中，安德鲁斯说：“阿拉卡军队与严重的侵犯人权行为有关，包括不加选择的袭击，杀人，性暴力和任意逮捕。若开邦通过攻击平民并在若开族和罗兴亚人社区之间增加紧张局势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/23/23/22BEF4-C723-4B57-8BE4-8887A34E4BBE4-887A34E4C34E4C34C34D_F67D323284.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们从一个人身上救出罗兴亚难民10月24日，在印度尼西亚南部亚齐省的Labuhan Haji海岸附近的船。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;佛教 - 佛教 - 缅甸长期以来一直认为罗兴亚穆斯林少数民族是“孟加拉人”即使他们的家人几代人在该国生活了，即使他们的家人居住了。自1982年以来，几乎所有人都被剥夺了公民身份。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年8月，罗兴亚叛乱组织对缅甸安全人员的袭击引发了军方的残酷竞选活动，该战役至少驱赶了74万罗兴亚人到达孟加拉国。他说，军方被指控犯有大规模强奸，杀人和烧毁数千所房屋。罗兴亚武装团体“与军政府愤世嫉俗地保持一致”，并犯下了针对rak族人口的人权侵犯。 ，饥饿和疾病，”安德鲁斯警告说。 “未能立即采取行动提供紧急人道主义援助将是无辜的男人，妇女和儿童的死刑。” &lt;/p>; &lt;p>;一个月前，他说，诺贝尔奖获得者诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus），一百万罗兴亚难民居住的孟加拉国呼吁联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）与罗兴亚危机中的所有主要参与者召开一次会议。尤努斯（Yunus）一直敦促他们遣返缅甸。&lt;/p>; &lt;p>;安德鲁斯敦促古特雷斯（Guterres平衡”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senator says Trump would laugh at Canada’s military spending, tells Trudeau to do more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287826/us-senator-says-trump-would-laugh-canadas-military-spending-tells-trudeau-do-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 10:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/23/71D479D8-2AE6-491F-AD5555555-8C5BC40A5BC40A577F_A2B029B4.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加拿大军队参加了北约领导的军事演习将于11月14日在拉脱维亚举行。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的参议员和支持者周五说，美国当选总统将嘲笑加拿大目前的军事支出计划，并说该国必须做更多的事情。民主国家。&lt;/p>; &lt;p>;根据北约的数据，据估计，加拿大在2023年的军事预算上占1.33％，低于北约国家为自己设定的2％目标。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）表示，加拿大将于2032年达到联盟的目标。我们与加拿大的朋友关系很好，他们说“好吧，我们正在努力解决这个问题”。我们说‘这是什么意思？他们说：“好吧，我们有点看2032比这更好。 &lt;/p>; &lt;p>;加拿大国防部长比尔·布莱尔（Bill Blair）说，他的政府知道它需要增加国防支出，但他必须确保加拿大对其投资“良好价值”。 &lt;/p>; &lt;p>;“当我们的盟友说他们要我们满足承诺时，我告诉他们答案是&#39;是&#39;，我告诉他们你在开门，”布莱尔说。 “我们将进行这些投资。” &lt;/p>; &lt;p>;加拿大已经计划购买监视飞机，直升机并补货其弹药用品。并计划将来购买潜艇。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Trudeau最近重新建立了一个关于加拿大US关系的特殊内阁委员会，以解决他政府对特朗普的另一位总统职位的关注。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;前美国驻加拿大大使凯利·克拉特（Kelly Craft）在美国总统大选运动的衰退时期说，加拿大将在特朗普胜利的情况下加速其达到其北约支出承诺的时间表。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;退休特鲁多政府的前议员安德鲁·莱斯利（Andrew Leslie）中将在美国大选两天后告诉议会国防委员会，他发现政府“没有紧迫感”以履行这些承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰在2014年的克里米亚半岛，北约盟国同意制止预算削减，并在十年内将其国内生产总值的2％付诸实践。去年，加拿大当时几乎不花1％的钱。&lt;/p>; &lt;p>;，很明显，俄罗斯与乌克兰的战争会努力，他们认为2％的支出应该是最低支出。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;北约前秘书长詹斯·斯托尔滕贝格（Jens Stoltenberg）表示，他预计该联盟32名成员的国家中约有三分之二将在今年的国防预算上花费2％的国内生产总值，而不是十年前的三个国家。&lt;/p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can unlock Zimbabwe’s mining potential as an investment platform, envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287797/hong-kong-can-unlock-zimbabwes-mining-potential-investment-platform-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/4ebe134a-7355-4a32-a9d32-a9d3-1d3-e8aa907907994949494949494934_cefc9d6d6d61.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;总领事ellias Wan Chai的Mutamba。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事是与香港渴望建立联系的新兴，腰带和道路经济领事的一系列采访的一部分。以前的是。津巴布韦在香港的顶级外交官正在寻求Investhk及其国家自己的投资机构之间的协议，因为他希望利用该市的财政资源来进一步发展非洲国家的矿业部门。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在对《邮报》的独家采访中，领事埃利亚斯·穆兰巴（Ellias Mutamba纽约市。&lt;/p>; &lt;p>; Mutamba也对他的国家的不稳定表示关注，强调了津巴布韦政府为打击腐败的努力。&lt;/p>; &lt;p>;职业外交官在亚洲的第一个职业上也是如此。自从2022年被派往城市以来，他与香港官员建立了“亲切”的关系。&lt;/p>; &lt;p>;这种关系建立在津巴布韦与中国的牢固的双边关系基础上，可以追溯到他的国家独立于他的国家独立。 1980年，Mutamba说。 >; &lt;p>; Mutamba说，今年他遇到了首席执行官John Lee和Cui Jianchun，香港外交部专员Cui Jianchun，他们都同意“继续加强直接关系”津巴布韦和这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然李在扩大香港经济伙伴的推动包括前往东南亚，中东和最近的拉丁美洲的旅行，但他尚未访问非洲。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Mutamba鼓励该市与非洲国家合作，强调了大陆的“巨大投资机会”，以及丰富的资源和年轻人口。&lt;/p>; &lt;p>;引用了香港作为“超级统一者”的作用， Mutamba说，该市可以用作“平台”，将投资和“增值”纳入Zimbabwean行业，例如采矿，能源和农业。&lt;/p>; &lt;p>;“我们拥有自然资源，并获得了香港有融资。” Mutamba说。&lt;/p>; &lt;p>; Mutamba表示，他一直在努力就Investhk，香港投资促进局与津巴布韦投资与发展之间达成协议的谈判进行谈判。代理商。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/11/11/11/5c46dbc8-b085-b085-4ccf- 9159-10832E30D7E9_D5301715.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;津巴布韦的加工厂的锂矿袋。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;建立两个投资机构之间的协议将为投资者提供“保护”和“信心”。&lt;/p>; &lt;p>;经常被称为津巴布韦据信津巴布韦拥有非洲最大的矿产储量对电动汽车的制造至关重要，根据非洲政策研究学院的数据，津巴布韦在锂矿床中排名第五。&lt;/p >; &lt;p>;它根据津巴布韦矿业公司的说法，该国的矿业行业在2022年的收入约为56亿美元，收入约为56亿美元预计去年将增长10.4％。&lt;/p>; &lt;p>;北京长期以来一直支持津巴布韦，但内陆的非洲国家一直在努力获得投资政治不稳定和经济管理不善，包括一场军事政变，该政变于2017年长期驱逐长期的总统罗伯特·穆加贝（Robert Mugabe）。&lt;/p>; &lt;p>;该国在透明国际最新腐败感知指数中的180个司法管辖区中排名149。&lt;/p >; &lt;p>;针对投资者的担忧，Mutamba说，他的国家近年来采取了措施来削减腐败，这些日子的总体状况是“稳定”的，并且 “peaceful.”&lt;/p>;&lt;p>;“There is nothing to worry about,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;There are currently only about 200 Zimbabwean nationals living in Hong Kong, Mutamba said, and there were no businesses from his country operating in the city.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/1eee1fa3-8adb-486c-a1e3-8d953d9b96b2_d25999ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Zimbabwe mine operated by Chinese coal mining 公司。 Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hong Kong imported about US$171 million in goods from the country last year, of which around 70 per cent were categorised as “salt, sulphur, earth, stone , plaster, lime, and cement”, according to figures from the United Nations COMTRADE database on international trade.&lt;/p>;&lt;p>;Mutamba said the main challenge he was facing in building ties was the lack of knowledge about his country in Hong孔. Many people he has interacted with regarded Africa as a single country, when in reality it is a continent home to 54 sovereign states, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“So we are busy trying to educate people,” he said. “Whenever we get a chance, we talk about Zimbabwe and what Zimbabwe can offer.”&lt;/p>;&lt;p>;He highlighted the consulate&#39;s participation in a number of events hosted by the city this year, including the 3rd Belt and Road National Arts and Culture Expo in May, and the 2nd International Cultural, Tourism, and Intangible Cultural Heritage Exhibition in June.&lt;/p>;&lt;p>;To boost tourism and people-to-people exchanges, he said he had recently invited eight of the city&#39;s tourism operators to take part in an industry expo in his country.&lt;/p>;&lt;p>;He said he was also working with one of Hong Kong&#39;s tourism operators to organise a group tour of his country for local secondary school students, which was expected to take place sometime in the first quarter of 2025.&lt;/p>;&lt;p>;He said he had also been trying to persuade airlines to provide more direct routes between Hong Kong and Zimbabwe.&lt;/p>;&lt;p>;A check by the Post showed most travellers would be required to transfer at least twice to visit the country&#39;s capital, Harare, while Cathay Pacific offered direct flights to neighbouring South Africa.&lt;/p>;&lt;p>;Boosting flight connectivity between Zimbabwe and Hong Kong would enhance trade and tourism, Mutamba said.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;You know, it&#39;s my first time visiting Asia. Basically, I&#39;m just impressed by the way things [work] here. Even the transport system is very, very efficient. I like the peace and tranquillity that prevails in this environment. I feel at home when I&#39;m here. There is a lot of hospitality.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Actually I enjoyed quite an array of cuisine here, both Chinese and Cantonese. You know, there is a difference. Previously, when I was in Zimbabwe, I used to visit some Chinese restaurants. So when I came here, it was not something that [bothered] me, because I was used to it. The only thing I am not used to is using chopsticks.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;I stay in the New Territories, in Sai Kung, so I do a lot of hiking, if not every week, as long as it&#39;s not raining. There is [a mountain] near my house. It&#39;s quite steep and I enjoy that one. I go for an hour, or two hours. That&#39;s actually my favourite thing, which I think if I went home I would miss.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s William Lai slides in popularity, plagued by political turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287756/taiwans-william-lai-slides-popularity-plagued-political-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/24ce7793-4103-4324-93da-794edefdcf00_83b3a2ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Taiwanese leader William Lai is sliding in public approval across almost all demographic fronts, according to a new opinion poll. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Taiwanese leader William Lai Ching-te&#39;s popularity has slid to a new low, weighed down by a wave of social discontent and political turmoil that has amplified public dissatisfaction with his administration.&lt;/p>;&lt;p>;Lai&#39;s approval rating dropped to 42.8 per cent this month, well down from the 58 per cent recorded in May when he assumed office, according to a survey released on Tuesday by the Taiwanese Public Opinion Foundation, a Taipei-based pollster.&lt;/p>;&lt;p>;Adding to his troubles is widespread criticism over his government&#39;s perceived inaction, particularly after the suicide of a government labour official, allegedly due to workplace bullying by a supervisor.&lt;/p>;&lt;p>;Lai&#39;s drop in public approval just six months into the job translates to a loss of nearly 3 million supporters and a fall in support across almost all demographic groups, in terms of age, education, ethnicity和政治 affiliation.&lt;/p>;&lt;p>;His disapproval rating is also up, rising 5.3 percentage points from October to 43 per cent, an overall increase of 17.5 percentage points since May. This equates to an additional 3.4 million people expressing dissatisfaction with Lai, according to the foundation, which has been tracking public opinion on the government&#39;s performance since 2016.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;November&#39;s disapproval rating was also Lai&#39;s highest to date.&lt;/p>;&lt;p>;“The fact that Lai&#39;s disapproval rating has surpassed his approval rating shows growing public frustration with his administration,” foundation chairman Michael You Ying-lung said.&lt;/p>;&lt;p>;“This finding sends an important message: Lai is already facing his first governance crisis, as most public opinion has turned against him.”&lt;/p>;&lt;p>;You attributed the crisis to five main factors, starting with the public backlash against a recent ruling by Taiwan&#39;s constitutional court, which rejected opposition-led reforms aimed at increasing legislative oversight.&lt;/p>;&lt;p>;A survey by the foundation found that only 31 per cent of the public supported the court&#39;s ruling, while 43 per cent considered it unacceptable.&lt;/p>;&lt;p>;Ongoing clashes in the legislature between the ruling Democratic Progressive Party (DPP) and opposition parties over contentious issues, including the government&#39;s annual budget and constitutional court procedures, were another major factor. A poll revealed that 47 per cent of respondents blamed the DPP for these clashes, compared to 28 per cent who faulted the opposition.&lt;/p>;&lt;p>;You also highlighted dissatisfaction with Lai&#39;s personnel appointments, which were perceived as favouring his political allies, and the declining performance of the cabinet led by Premier Cho Jung-tai. “Most public opinion holds the DPP government largely responsible for this chaos, and ultimately, the blame falls on the president,” You said.&lt;/p>;&lt;p>;The end of Lai&#39;s honeymoon period – typically a three-month grace period for new leaders – had also contributed to his declining popularity, analysts noted.&lt;/p>;&lt;p>;“Lai has yet to deliver groundbreaking policy proposals or ensure cross-strait stability. Instead, his tenure has been marred by two large-scale military drills conducted by the People&#39;s Liberation Army (PLA) within his first six months,” said James Yifan Chen, a professor of diplomacy and international relations at Tamkang University in New Taipei City.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The PLA launched extensive war games around Taiwan after Lai&#39;s inauguration on May 20, when he declared that “the two sides of the Taiwan Strait are not subordinate to each 其他”。 Additional drills simulating a blockade were held last month after Lai repeated the statement and vowed to resist Beijing&#39;s control.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing considers Taiwan an inalienable part of China to be reunited by force if necessary. It has labelled Lai an “obstinate separatist” and warned that his stance increases the risk of war in the Taiwan Strait.&lt;/p>;&lt;p>;While most countries, including the United States, do not officially recognise Taiwan as an independent nation, they oppose any unilateral attempts to alter the cross-strait status quo by force. The US, in particular, has committed to providing Taiwan with defensive weapons under the Taiwan Relations Act.&lt;/p>;&lt;p>;Public frustration has also been fuelled by clashes in the legislature, where the DPP no longer holds a legislative majority, complicating Lai&#39;s ability to pass controversial bills.&lt;/p>;&lt;p>;“If Lai keeps his hardline approach against the opposition, his approval ratings could drop further,” Chen warned.&lt;/p>;&lt;p>;He said Lai should adopt a more conciliatory approach, such as nominating politically neutral figures to key positions like the Council of Grand Justices and the National Communications Commission.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Another complication has been the government&#39;s slow response to the suicide of a labour official. The official, who hanged himself in his office on November 4, was reportedly a victim of workplace bullying – a claim the accused supervisor has denied.&lt;/p>;&lt;p>;“Ironically, the Ministry of Labour is supposed to protect workers&#39; rights, yet this tragedy underscores its failure even to safeguard its own employees,” Chen said.&lt;/p>;&lt;p>;Several lawmakers accused the administration of dragging its feet over the case because of the supervisor&#39;s links to senior officials. The appearance of government inaction on the issue even prompted criticism from DPP legislators.&lt;/p>;&lt;p>;When the supervisor was dismissed on Wednesday, Lai, Cho, and Labour Minister Ho Pei-shan tried to contain the fallout with public apologies. &lt;/p>;&lt;p>;“This incident also highlights the incompetence of DPP political appointees within government agencies,” Chen said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that if Lai could not deliver effective policies or stabilise cross-strait relations,他 would face an uphill battle for re-election in 2028.&lt;/p>;&lt;p>;Ho Chih-yung, a professor of general education at National Tsing Hua University in Hsinchu, south of Taipei, warned that Lai could face even greater challenges when Donald Trump returned to the White House in January.&lt;/p>;&lt;p>;“Trump has already demanded that Taiwan pay a &#39;protection fee&#39; to retain US support. This will likely force the Lai government, which heavily relies on American backing, to significantly increase defence spending,” Ho said.&lt;/p>;&lt;p>;Such increases could strain the government budget, crowding out funding for other priorities. Coupled with clashes in the legislature, inflation, housing issues, and social welfare concerns, Lai&#39;s popularity could sink further if he failed to present convincing and effective policies, Ho warned.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>