<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Can Vietnam’s new president check the power of its party chief?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3284112/can-vietnams-new-president-check-power-its-party-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/02859ac5-0ddd-4806-9e19-1b7133d681b5_33aaf7cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南新当选总统梁强（左）和杜10 月 21 日，共产党总书记林郑月娥出现在河内国会外。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;看到四位领导人的任命，有一丝一厢情愿的意味。任命明星将军为越南新总统，以平衡国内安全鹰派的影响力，同时增加军队的权威，这是河内恢复正常状态的可喜之举。&lt;/p>;&lt;p>;上周，前越南最高政治委员梁强 (Luong Cuong) 升职。越南武装部队，到国家元首，确实重建了“四大支柱”体系，将四个主要政治职位划分给四个人，这是避免像中国那样的一人统治的一种方式。今年的大部分时间里，苏林既担任党总书记又担任国家主席。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现有的权力分享稳定性现在几乎完全被军队和公安机构瓜分——他们现在占据了大多数席位年龄或任期限制已成为经常被忽视的建议。经验已被降级为派系操纵的紧急情况。根据党的规定，实际上是梁强担任党的书记处常务主席，而不是林富仲，后者本应在七月阮富仲去世后担任代党总书记。&lt;/p>;&lt;p>;现在是党的困难时期。越南共产党已被阮富仲过去八年来精心策划的无情的“熊熊烈火”反腐败运动所掏空。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管阮富仲是一位理论家，他认为权力集中是对于一个在生存上受到腐败挑战的政党来说，这是恢复社会主义道德的正当手段，但前公安部长和阮富仲的执行者苏林并不抱有如此崇高的幻想。他的权力攫取是出于更狭隘的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 28/ab6056a1-dea4-4554-a580-d3a4b13f5614_7e954fdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新当选的越南共产党总书记阮富仲（左） 2021 年 2 月 1 日，越南共产党在河内举行第十三次全国代表大会后，抵达河内参加新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;难怪那个在所有其他地方保留肮脏档案的人官僚们可以如此迅速地积累权力；腐败运动使安全派别成为权力的看门人。随着阮富仲的健康状况恶化，苏林驱逐了竞争对手，并将部委和党的委员会分配给公安部及其兴安省的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;党内唯一的竞争对手权力基础似乎是军队。近年来，凭借其庞大的商业利益，以及南海紧张局势的加剧，其权威不断上升，增强了其在党内的讨价还价能力。&lt;/p>;&lt;p>;姜强的升职是否真正遏制了杜林的野心还有待观察。如果不担心苏林的意图，为什么非盟友会急于任命一位似乎不适合这个角色的新总统呢？如果杜林确实怀有独裁野心，除非他相信这位将军不会构成真正的威胁，否则他为什么会允许任命江强？&lt;/p>;&lt;p>;河内的政治阴谋不太可能影响越南更广泛的外交政策轨迹。整个共产党仍然致力于中立、友好的“竹子外交”。然而，尽管华盛顿和北京可能认为河内任何政治稳定的迹象都是可取的，但情况并不那么简单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果现在政治局内部存在稳定，那就是以一致性和统一性的形式。外交部和经济部因反腐败打击而受到重创，不再具有以前那样的影响力。低级官员对纯度准则感到恐惧。权力已从各省市被夺走，并重新集中到河内日益同质化的精英手中。&lt;/p>;&lt;p>;所有这一切都为那些真正有治理经验的人发出改革派、务实的、也许是反对的声音关闭了大门。和外交。这些人可能会游说权利改革以安抚西方投资者，或推动放宽对中国投资的限制。&lt;/p>;&lt;p>;随着权力的集中，外交决策也面临着集中化的危险。这使得外国官员很难与越南级别较低的官员建立有意义的关系，而这种关系在 20 世纪 90 年代极大地推动了美越关系的缓和。同样，如果越南的新稳定会从各省夺走更多权力，北京也应该感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;反腐败运动被指责造成官僚主义弊端，公务员如此害怕受到指责，以致于批准国家合同和支付公共资金的过程被长期拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治稳定现在有望打破僵局，但腐败斗争不太可能被放弃。它已成为党的信条和杜林及其派系的权力源泉。再加上权力集中，它还可能导致更大的外交困境，关键决策只是被削弱和令人恐惧的外交部踢上楼。&lt;/p>;&lt;p>;人们可能会因为另一个原因而对过于稳定感到遗憾，因为出色地。几十年来，共产党一直受到一个核心问题的内部争议的驱动：接受提振经济但削弱党的控制的改革，还是抵制变革并增加其权威？过去，来自党内不同分支的不同声音有空间提出反对意见，并因知道决策将以协商一致方式做出而感到安慰。&lt;/p>;&lt;p>;尽管安全鹰派现在卷入了自己的权力斗争他们一致坚信，党的至高无上地位决不能动摇一寸。此时，不同的声音被排除在权力的走廊之外。&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者和外交官可能很快就会发现自己会怀念共产党内部争端和不稳定的日子。至少在当时，并不是所有事情都由安全机构的监视来决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to ban outbound investments in China’s semiconductors, AI over national security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284234/us-ban-outbound-investments-chinas-semiconductors-ai-over-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/fdab3aa4-5464-4348-8c05-3b8d1a13cbc0_03f60845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在抵达华盛顿时离开海军陆战队一号周一。这位美国领导人的任期将于一月结束。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将从1月2日起禁止对中国半导体、量子技术和人工智能的境外投资，如果这些投资被认为威胁美国国家安全，这是拜登政府努力的关键举措以解决对中国大陆先进技术进步的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部周一发布最终规则，禁止与中国大陆、香港和澳门进行涉及“一组明确的技术和产品”的某些交易据该部门称，这些交易构成国家安全风险，要求他们将此类交易通知财政部。&lt;/p>;&lt;p>;财政部在一份声明中表示，这些交易将涵盖半导体和微电子、量子信息技术等领域的技术。以及人工智能，它将其描述为“下一代军事、监视、情报和某些网络安全应用的发展的基础”，例如下一代战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府的高级官员表示这些规则将确保美国的投资不会被“利用”来开发先进技术，从而推动中国军队的现代化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/578f971f-b38f-4c31-91b0-9d1f3611181c_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A中芯国际（也称为中芯国际）位于上海浦东区的一座工厂的视图。中芯国际是中国大陆最大的半导体代工公司。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员补充说，投资禁令将针对与中国有“联系”的直接或间接投资以及涉及敏感技术和产品的活动。&lt;/p >;&lt;p>;收购股权、某些债务融资和绿地投资或可能导致公司扩张和合资企业的投资等交易也将成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;“这将包括，例如，美国投资公司在中国购买先进半导体的股权……[或]开发量子计算研究设施。”&lt;/p>;&lt;p>;该公告是在拜登去年 8 月发布行政命令后宣布的，该命令使财政部能够禁止某些特定项目。该官员补充说，经过与利益相关者和合作伙伴的两轮磋商，该规则预计将于 1 月 2 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;该消息是在一周前发布的11 月 5 日是美国大选日，美国选民将选出拜登的继任者。美国副总统、民主党人卡马拉·哈里斯和美国前总统、共和党人唐纳德·特朗普正在与其他候选人一起竞选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫发布投资禁令后传出投资禁令的消息上周发布了首份关于人工智能的国家安全委员会备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;它旨在提高美国在人工智能领域相对于中国等竞争对手的优势，其中包括帮助美国机构应对外国威胁的机密活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;除了芯片禁令外，拜登政府还对对人工智能应用至关重要的先进芯片实施了出口管制，同时考虑采取进一步行动，限制中国获取大型语言模型，这些模型可能有助于北京开发 ChatGPT 等人工智能系统。&lt; /p>;&lt;p>;白宫进一步敦促盟国实施半导体出口管制，并启动矿产安全网络，试图切断中国与科技供应链的联系。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员表示，盟国已美国呼吁欧盟委员会和英国探讨“各自管辖范围内的对外投资安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;北京经常谴责华盛顿的“小院子、高围栏” ”该政策限制了其技术发展，因为它加快了发展高科技制造和创新的努力，并想出了绕过美国限制的方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico warns US ban on Chinese car tech could hurt its automotive industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3284231/mexico-warns-us-ban-chinese-car-tech-could-hurt-its-automotive-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 05:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/29e7b38b-2bb2-4fc4-8670-8b9471777d13_4eb8ae88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周一在华盛顿白宫。墨西哥政府对拜登政府出于国家安全考虑禁止在美国道路上使用关键中国软件和硬件的联网车辆的提议表示担忧。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥政府周一对拜登政府出于国家安全考虑禁止在美国道路上使用关键中国软件和硬件的联网车辆的提议表示担忧。&lt;/p>;&lt;p >;墨西哥经济部在向美国商务部提交的文件中表示，该提案可能“对墨西哥汽车行业产生重大影响”。从经济上讲，它构成了潜在的贸易壁垒、供应链中断、生产成本增加，以及直接和间接就业可能减少的风险。”。汽车和科技团体周一分别要求政府做出改变，并要求政府做出改变。该规则需要更多时间才能生效。&lt;/p>;&lt;p>;该提案标志着美国对中国车辆、软件和零部件的限制显着升级，并将有效禁止进口中国品牌车辆——即使它们是在墨西哥组装的.&lt;/p>;&lt;p>;9月份，拜登政府锁定对中国进口产品大幅提高关税，包括对电动汽车征收100%的关税，以及对电动汽车电池和关键矿物加征关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;p>; div>;&lt;p>;墨西哥表示，该提案可能违反北美自由贸易规则，并“由于汽车行业预先计划的供应链内汽车零部件供应商的转移而导致生产成本增加”。&lt;/p>;&lt; p>;商务部没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;该提案将使软件禁令在 2027 年车型年生效。硬件禁令将于 2030 年车型年或 2029 年 1 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;代表通用汽车、丰田汽车、大众汽车、现代汽车和其他主要汽车制造商的汽车创新联盟要求至少增加一项一年以满足硬件要求。&lt;/p>;&lt;p>;消费者技术协会要求将两个截止日期延长两年，本田汽车也是如此，以便“进行关键的测试、验证和更新必要的合同”。&lt; /p>;&lt;p>;商务部希望在 1 月 20 日之前敲定该提案。该规则涵盖所有道路车辆，但不包括不在公共道路上使用的农用或采矿车辆，以及无人机和火车。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel bans UN aid agency UNRWA from operating within its borders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284230/israel-bans-un-aid-agency-unrwa-operating-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/5a082c72-f289-4bda-93cb-63d8e29723aa_1cd3e57c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩西顿近东救济工程处学校外的巴勒斯坦儿童。周一，以色列议会投票禁止联合国难民机构在以色列开展工作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周一通过了一项法律，禁止联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处在该国开展业务，该立法可能会影响其在饱受战争蹂躏的加沙的工作。&lt;/p>;&lt; p>;起草该法律的立法者列举了近东救济工程处的一些工作人员参与了 2023 年 10 月 7 日对以色列南部的袭击以及哈马斯和其他武装团体成员的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该立法令联合国和以色列的一些西方盟友担心这会进一步恶化加沙本已严峻的人道主义局势，以色列已在那里与哈马斯武装分子作战一年。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令并未提及在巴勒斯坦的行动领土或其他地方。近东救济工程处（UNRWA）是联合国巴勒斯坦难民救济和工程处，雇用了数万名工人，并为加沙、约旦河西岸、约旦、黎巴嫩和叙利亚的数百万巴勒斯坦人提供教育、医疗和援助。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/79824d91-a3ad-474e-bd0b-0d65fed124de_d5301715.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在加沙近东救济工程处总部外就位。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期以来，以色列与以色列关系紧张，但自加沙战争爆发以来，关系急剧恶化，以色列多次呼吁解散近东救济工程处，其职责已转移给其他联合国机构。&lt;/p>;&lt;p>;联合国在 8 月表示，近东救济工程处的 9 名工作人员可能参与了 10 月 7 日的袭击事件，并已被解雇。上个月在以色列袭击中丧生的一名黎巴嫩哈马斯指挥官被发现曾在近东救济工程处工作。上周在加沙被杀的另一名指挥官兼任援助人员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果联合国不愿意清除这个组织中的恐怖主义和哈马斯活动分子，那么我们就必须采取措施，确保他们不能再伤害我们的人民，”以色列议员莎伦·哈斯克尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会本可以承担责任，并确保他们使用适当的组织来促进人道主义援助，例如世界粮食组织，例如哈斯克尔说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该法律的另一位作者 Boaz Bismuth 表示，近东救济工程处的工作多年来一直适得其反。&lt; /p>;&lt;p>;“如果你真的想要稳定，如果你真的想要安全，如果你想要中东真正的和平，近东救济工程处这样的组织不会带你去那里，”比斯穆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着巨大的国际压力，要求其采取更多措施缓解加沙的人道主义危机，并为因以色列行动而流离失所的人们提供更多援助。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处的一位发言人在投票前表示，拟议的法律将是“灾难”，并将对加沙和被占领的约旦河西岸的人道主义行动产生严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，此前旨在取代近东救济工程处并提供人道主义援助的尝试都惨遭失败，”朱丽叶说。该组织的主要发言人图玛。&lt;/p>;&lt;p>;“联合国的一个成员国正在努力解散一个联合国机构，而该机构恰好也是加沙人道主义行动中最大的响应者，这是令人愤慨的。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/4958cc0e-aeb3-40cc-a26a- f7a68f6e381a_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月份，以色列袭击加沙努塞拉特难民营近东救济工程处开办的一所学校后，巴勒斯坦人看着所造成的破坏。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼(Philippe Lazzarini)表示，该禁令是一场“抹黑近东救济工程处”的运动，“只会加深巴勒斯坦人的痛苦，特别是加沙的痛苦”。&lt;/美国国务院发言人马修·米勒表示：“我们已经向以色列政府明确表示，我们对此深感担忧。”米勒重申了该机构在加沙分发人道主义援助方面发挥的“关键”作用。&lt;/p>;&lt;p>;美国反对以色列法案之际，华盛顿呼吁以色列采取更多措施，允许人道主义援助流入加沙，特别是进入被围困的巴勒斯坦领土的北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿警告说，如果不在加沙的援助方面采取更多行动，它可能会暂停对以色列的一些军事援助。&lt;/p>;&lt; p>;该法律可能会直接影响近东救济工程处在东耶路撒冷的机构，以色列吞并了东耶路撒冷，这一举动在国外并未得到承认。&lt;/p>;&lt;p>;在该法案通过之前，法国、德国、英国、日本和韩国的外交部长、加拿大和澳大利亚发表声明表示“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，近东救济工程处和其他联合国组织和机构必须完全能够向最需要的人提供人道主义援助及其援助，履行声明称：“他们有效地履行了职责。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bolivia government accuses Morales of ‘staged’ assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3284229/bolivia-government-accuses-morales-staged-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 03:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/338e8a1c-e043-494a-89d0-4a7cdb791521_3753dfcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玻利维亚前总统埃沃·莫拉莱斯在向拉巴斯游行后向支持者发表讲话九月，玻利维亚。莫拉莱斯周一被政府指控企图自杀。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;玻利维亚政府周一指责前总统埃沃·莫拉莱斯企图自杀，称周日向他的汽车开枪是在他试图驾驭警察之后。检查站。&lt;/p>;&lt;p>;“莫拉莱斯先生，没有人相信你上演的戏剧，”内政部长爱德华多·德尔卡斯蒂略在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，莫拉莱斯声称政府试图杀死他，将“必须对一名警察的谋杀未遂罪负责”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/29/1b38e1a8-f2e0-484b-bb9d-adf20416106e_d616290b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫拉莱斯在车辆中星期日。路透社获得的照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德尔卡斯蒂略声称，莫拉莱斯乘坐的汽车未能在警方为打击中部查帕雷省毒品贩运而设立的检查站停下来。该国最大的古柯生产商，可卡因的原材料。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方示意车辆减速并停下来，但司机却加速了，并且“车辆中开枪了” .&lt;/p>;&lt;p>;他说，一名警察被碾死，但幸免于难，随后警察巡逻队追赶莫拉莱斯的汽车并向其开枪。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉莱斯正在进行长达数周的抗议活动与他的前盟友、后来成为竞争对手的总统路易斯·阿尔塞周日表示，当他前往科恰班巴市的一家广播电台时，他的车被蒙着脸的袭击者的子弹打得千疮百孔。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的司机受伤，但他本人安然无恙。&lt;/p>;&lt;p>;广播电台发布了一段视频，据称是莫拉莱斯乘坐的卡车的视频。照片显示挡风玻璃上有三个弹孔，司机头上有血。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US pledges millions to modernise Philippine coastguard over ‘shared maritime concerns’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284227/us-pledges-millions-modernise-philippine-coastguard-over-shared-maritime-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/1b387274-9c84-46ec-9737-37408a08414f_2d84b417.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海军陆战队在联合演习中登上巡逻艇、机枪周二，美国和韩国同行在马尼拉以西的甲美地省会晤。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国承诺深化与长期盟友菲律宾的合作，承诺提供 800 万美元资金，帮助其海岸警卫队现代化，以应对中国与菲律宾的海事主张竞争请继续。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻马尼拉大使馆周一在一份声明中表示，这笔资金将用于支持菲律宾海岸警卫队的“基础设施增强、培训计划开发以及资源获取和管理规划”。&lt;/p>; >;&lt;p>;上周在马尼拉举行的双边海上对话中，各国“回顾了正在进行的合作努力，并讨论了双方共同应对当前挑战和共同海上关切，特别是南海问题的方式”，但没有提及中国的名字。大使馆补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院国际麻醉品和执法局在上周的对话中宣布了菲律宾海岸警卫队的计划。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿誓言支持马尼拉印度-太平洋地区幅员辽阔，其自然资源和重要的商业水道使其成为美国海岸警卫队的“地区首要任务”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;华盛顿和北京之间的摩擦使这两个经济大国在贸易、投资和技术方面的关系变得紧张，它们对全球影响力的激烈竞争影响了它们的军事和外交交往。&lt;/p>;&lt;p>;在其最新的行动态势声明中发布周五，美国海岸警卫队表示将继续扩大在东南亚和南亚的存在和合作，重点是培训、部署和能力建设。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉是华盛顿在亚洲最古老的盟友之一，最近发现中国在南海与北京陷入激烈的海上对抗。&lt;/p>;&lt;p>;中国在这条具有重要战略意义的航道上的广泛主张受到了东南亚许多竞争对手的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国海岸警卫队在南沙群岛的萨比纳浅滩和仁爱礁附近有时会发生暴力对峙。这些争端加剧了该地区的担忧，担心这些小冲突可能导致持续的武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责菲律宾在超级大国竞争中与美国结盟，而马尼拉和华盛顿的官员则一再谴责中国在该地区的活动。该水域“日益危险和非法”。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警被认为是世界上规模最大的海警，其中包括一些有史以来最重的船只，其中包括至少三艘重达 12,000 吨的海警快艇，这些船只使美国的海警船相形见绌。菲律宾海岸警卫队最大、最现代化的船只是长 97 米、重 2,260 吨的多用途响应船 BRP Teresa Magbanua 和 BRP Melchora Aquino，它们是在菲律宾海岸警卫队当时表示，8 月在萨比纳浅滩附近与中国海岸警卫队发生冲突，导致 BRP Teresa Magbanua 遭受“结构性损坏”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris challenges Trump to cognitive test in response to jabs from Republican about her IQ]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284226/harris-challenges-trump-cognitive-test-response-jabs-republican-about-her-iq?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/93c9e909-8638-43db-9cf5-6a987b069078_01fb3566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人唐纳德·特朗普（左）和卡马拉·哈里斯。照片：《费城问询报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡玛拉·哈里斯周一表示，她将接受一项认知测试，以应对唐纳德·特朗普的攻击，并要求这位前总统接受一项认知测试随着心理健康成为白宫竞选中的一条战线。&lt;/p>;&lt;p>;民主党候选人哈里斯一再表示，她 78 岁的共和党对手、现在是美国历史上最年长的总统候选人，越来越“精神错乱”不适合再次领导这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普称这位 60 岁的副总统很愚蠢，并在向选民推销时攻击她的智商，而民调显示，这场竞选实际上是势均力敌的。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/53cbd67a-ab04-462e-813e -4b504cfeb49e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，特朗普在内华达州拉斯维加斯托马斯马克中心举行的转折点联合变革集会上发表讲话。照片：拉斯维加斯评论杂志/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在周一发布的哥伦比亚广播公司采访片段中被问及是否愿意接受认知测试，正如特朗普在社交媒体上所呼吁的那样媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“当然。我会挑战他采取同样的做法，”哈里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是他所采取的手段。我认为他实际上越来越不稳定、精神错乱，并开始谩骂，因为他实际上对美国人民没有任何计划。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯上周对特朗普健康状况的攻击主要集中在他的爆料上。任职时间最长的幕僚长约翰·凯利。&lt;/p>;&lt;p>;这位荣获勋章的伊拉克退伍军人告诉《纽约时报》，特朗普在担任总统期间表示，“希特勒也做了一些好事”，而不是美军的哈里斯告诉记者，特朗普被指控的行为“令人深感不安，极其危险”，她后来表示，她同意凯利将特朗普描述为“法西斯分子” .&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norway buys US-made air defence missiles for more than US$360 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284224/norway-buys-us-made-air-defence-missiles-more-us360-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/ac249888-50a7-40a0-a211-caef3835596f_c6b8785d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威已同意美国购买防空导弹。图片：乌克兰空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挪威军方周一表示，挪威已与美国当局同意购买防空导弹，价值超过 40 亿挪威克朗（3.63 亿美元）。&lt;/p >;&lt;p>;挪威国防物资局发言人表示，挪威和美国政府达成的合同涵盖 RTX 公司制造的 AIM-120C-8 先进中程空对空导弹 (AMRAAM)。&lt; /p>;&lt;p>;“有了更多、更新的导弹，挪威武装部队将有更好的能力保护挪威免受空袭，”挪威国防部长比约恩·阿里尔德·格拉姆在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;北欧该国是北约军事联盟成员，与俄罗斯接壤，在莫斯科于 2022 年全面入侵乌克兰后，该国誓言要增加国防开支。&lt;/p>;&lt;p>;这些导弹主要用于挪威国防物资局表示，该采购是挪威空军有史以来最大的单笔武器采购之一。该机构表示，武装部队。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The 7 states that will decide the US presidency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284197/7-states-will-decide-us-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/7802fb94-9839-408d-9c35-1ee9feef82d5_3571a6ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普和美国副总统卡马拉·哈里斯将在选举的最后几天，重点关注七个战场州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普正朝着 11 月 5 日的选举摊牌迈进，这是美国现代历史上最激烈的竞争之一。&lt;/p>;&lt;p >;在 2024 年竞选的少数几个关键州中，距离选举日仅一周时间，竞争对手之间的差距微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宪法，美国开国元勋们规定，50 个州中的每一个州将举行自己的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;在复杂的选举团制度下，每个州根据人口数量都有一定数量的“选举人”。大多数州实行赢者通吃制度，将所有选举人授予赢得普选票的人。&lt;/p>;&lt;p>;由于候选人需要 538 张选举人票中的 270 票才能获胜，因此选举往往在竞争激烈的“有着共和党和民主党候选人交替的历史的“摇摆州”。&lt;/p>;&lt;p>;今年，这样的战场有七个，每一个都在误差范围内难以抉择。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;宾夕法尼亚州曾经是可靠的民主党，但如今，他们并不比基斯通州更紧张。&lt;/p>;&lt;p>;共和党特朗普赢得了人口最多的战场，拥有 1300 万居民， 2016 年增长了 0.7 个百分点。乔·拜登声称 2020 年增长了 1.2 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州以费城和匹兹堡等“铁锈地带”城市而闻名，几十年来一直受到其经济稳步下降的影响。工业制造基地。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和哈里斯多次在东部州竞选，两人在那里举行了唯一一次总统辩论。特朗普在宾夕法尼亚州的7月集会中幸存下来，他正在向农村白人求婚，并警告移民压倒了巨大的小镇。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯正在吹捧最近的基础设施胜利，在匹兹堡，她概述了计划的计划。投资1000亿美元的制造业，这是国家居民的关键问题。&lt;/p>; &lt;p>;这个东南州是特朗普第一学期结束时的选举闪点，有争议的模拟者。&lt;/p>; &lt;p>;检察官在佐治亚州在选举干预案中起诉特朗普在他打电话给州官员之后，敦促他们“找到”足够的选票来推翻拜登的2020年胜利。&lt;/p>; &lt;p>;，但为了推动特朗普的提升，此案被暂停，直到此后暂停选举。&lt;/p>; &lt;p>;拜登是自1992年以来第一个赢得桃州的民主党人。人口变化很可能使哈里斯受益，哈里斯（Harris）向整个乔治亚州求婚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自1980年以来，民主党只有一次，但哈里斯认为这已经重新发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;现在超过1000万的人口正在扩大和增长，使民主党人受益。&lt;/p>; &lt;p>;使特朗普的事情变得复杂，涉及该州共和党州长候选人的丑闻激怒了党的官员，他们担心它会在近距离比赛中陷入困境。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;就像在邻近的乔治亚州一样，一张通配符就是如何最近浪费了浪费的风暴海伦（Storm Helene）的破坏可能会影响投票。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2016年击败希拉里·克林顿（Hillary Clinton）的途中，将密歇根州（Trump Michigan）翻转为密歇根州。&lt;/p >; &lt;p>; Biden于2020年将其返回到蓝色专栏，并受到工会工人和一个大型黑人社区的支持。&lt;/p>; &lt;p>;，但这次，哈里斯（Harris）冒着失去一个200,000名阿拉伯裔美国人社区的支持，该社区的支持谴责拜登（Biden&#39;s） - 并延伸她 - 在加沙（Gaza）处理以色列 - 哈马斯战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大峡谷州是2020年最紧张的比赛之一，拜登（Biden）的胜利仅为10,457票。打击移民并为恢复去年的两党边境法案而努力，她说特朗普为政治目的“坦率”。&lt;/p>; &lt;p>;克林顿在2016年竞选期间给该州提供了广泛的泊位。&lt;/p >; &lt;p>;与中西部邻国密歇根州一样，特朗普的对手是拜登（Biden）是另一个故事，他将23,000票的赤字变成了民主党人的21,000胜利。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普认为这是胜利的，并且认为它是可赢得的，并且他的政党在那里举行了夏季全国会议。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普提早对拜登领先，哈里斯使州比赛成为指甲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/72cc8f7a-6aa-6aa5-4baf-baf-b568-e819cfbb21_0693e82e825.825.jpg， “颜色：＃999;”>;富尔顿县选民在佐治亚州初选期间在乔治亚州亚特兰大的莫宁赛德长老会在乔治亚州亚特兰大的乔治亚大教堂上拿起一张投票贴纸。照片：路透社：路透社&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div内华达州的Div>; &lt;p>;人口为310万，自2004年以来就一直没有投票。保守派受到特朗普与西班牙裔选民的进展，他坚信他们可以翻转剧本。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普持有&lt;/p>; &lt;p>;在这里有很大的领先地位。&lt;/p>; &lt;p>;，但在成为民主党候选人哈里斯（Harris）的数周之内 - 促进了她的经济计划来帮助小型企业和打击通货膨胀 - 在西方国家中删除了这一优势，其最大的城市拉斯维加斯城市是由酒店业主导。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philadelphia prosecutor sues Musk group to stop US$1 million ‘illegal’ lottery for voters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284221/philadelphia-prosecutor-sues-musk-group-stop-us1-million-illegal-lottery-voters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 23:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/91EBA892-CCCA-413E-A24E-2B860CDCBA8A_165B4CF3.PG3.JPG“ ALT =”>;数百万选民彩票，理由是潜在的联邦法律。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;费城地区检察官办公室周一提起诉讼，要求制止由亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk 11月5日的选举。&lt;/p>; &lt;p>;最高检察官在费城县普通辩诉法院提出的投诉，称为马斯克美国PAC的赠品，后者支持共和党前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），这是一个“非法彩票”吸引了宾夕法尼亚州的居民共享个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;劳伦斯·克拉斯纳（Lawrence Krasner）是宾夕法尼亚州最大的城市的最高检察官，这是民主的据点，据称赠品违反了州消费者保护法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;投诉不受禁止，他们的彩票计划将无法弥补地伤害费城人 - 以及宾夕法尼亚州的其他人，并损害公众的自由和公正选举的权利。 PAC发言人发送了该小组最新帖子X的链接，该帖子是在诉讼的消息后发布的。&lt;/p>; &lt;p>;该职位确定了一名获得100万美元奖金的密歇根州居民，并表示将授予额外奖项。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/10/28/a2da056c） -628A-4D0E-B088-AEF91CAED9D3_595DE0FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tesla and SpaceX首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk在10月5日在宾夕法尼亚州举行的竞选活动中。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宾夕法尼亚州是特朗普与副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）总统选举的七个战场之一，被设定为决定。无论哪个候选人赢得该州，该州都将在需要的270张赢得270票中获得19票。&lt;/p>; &lt;p>;司法部已向美国PAC发出了一封信，称亿万富翁特斯拉首席执行官的赠品是注册选民的赠品CNN上周报道说，签署他的自由语音和枪支权利请愿书可能违反联邦法律。付钱给一个人进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普竞选活动广泛地依赖于拉票选民的外部团体，这意味着世界上最富有的人马斯克建立的超级PAC  - 在预期的情况下起着出色的作用成为剃刀 - 薄的选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong infant in critical condition after Covid infection, as public urged to get jabs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284222/hong-kong-infant-critical-condition-after-covid-infection-public-urged-get-jabs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 23:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/752A3321-C3F6-40CC-B1F3-09142330922F_58852E04.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” TEI。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一个10个月大的女孩在与Covid-19签约后正在为自己的生命而战，促使卫生当局裁员要求公众接种疫苗。 /p>; &lt;p>;卫生保护中心周一表示，自周六以来，孩子以前有良好的健康记录，但发烧，流鼻涕，咳嗽，痰和嘶哑。&lt;/p>; &lt;p>;婴儿周日，她被带到事故和急诊室后，于周日被送入Yau Ma Tei的Kwong Wah医院。后来，她被诊断出患有croup复杂的Covid-19感染。&lt;/p>; &lt;p>;中心说，当她的症状恶化时，她被儿科重症监护病房录取。&lt;/p>; &lt;p>;她是&lt;/p>; &lt;p>;该中心说，该女孩没有接种199疫苗，在病毒孵化期内没有旅行史。她的一个家庭联系人也出现了症状，但后来恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;卫生官员提醒人们，被认为处于高风险的人以尽快接种疫苗并采取其他卫生措施。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“还提醒父母为六个月或更高的婴儿安排COVID-19-19，以降低严重案件和死亡的风险，”该中心发言人说。&lt;/p>; &lt;p>;建议以高风险优先级小组至少在上一次戳戳或感染后六个月收到疫苗，无论他们以前接受了多少剂量。&lt;/p>; &lt;p>;公众应保持严格的个人和该中心说，环境卫生始终是。面部覆盖物。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>