<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong property: Templeton joins China Re in relocating to Two IFC as office rents fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3249472/hong-kong-property-templeton-joins-china-re-relocating-two-ifc-office-rents-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/02f5d59a-14ed-456f-8a9c-329a830071c0_fd960cc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港写字楼租金下降为租户提供升级的机会到国际金融中心二期等高级塔楼。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港写字楼空置率上升和租金下降，香港国际金融中心二期（国际金融中心二期）似乎成为银行和金融业的首选地址。 &lt;/p>;&lt;p>;就在国有再保险公司中再资产管理公司表示将搬迁至位于核心中央商务区的甲级大厦一周后，美国资产管理公司富兰克林邓普顿证实其将搬迁至更大的大楼办公室位于香港金融管理局总部所在的大楼内。&lt;/p>;&lt;p>;“国际金融公司的新办公空间将比我们目前的空间更大，明显更大，”富兰克林邓普顿发言人表示。该公司在过去 22 年里一直驻扎在中环另一座优质写字楼遮打大厦，但没有透露计划何时搬到新办公室。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州圣马特奥，Templeton 是一家全球多资产管理公司，管理着约 1.6 万亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/23/46d79f01-b40a-404c-9​​9ba-3084ff454a6d_0a9ad860.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环商业大厦概览，香港的核心商业区。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月份，香港写字楼平均月租金下跌0.5%至每平方英尺52.30港元（6.70美元），而空置率则小幅下降根据仲量联行的最新数据，写字楼租金下降，从 10 月份的 12.6% 上升至 12.9%。&lt;/p>;&lt;p>;写字楼租金下降，促使许多租户升级到中环中心的优质建筑。 &lt;/p>;&lt;p>;国际金融中心综合体位于金融街 8 号，由两座摩天大楼、一座购物中心和一家四季酒店组成。国际金融中心一期于 1998 年开业，国际金融中心二期于 2003 年开业。&lt;/p>;&lt;p>;虽然富兰克林邓普顿发言人以保密为由拒绝透露有关租赁交易的详细信息，但房地产咨询公司 CBRE 表示，该公司已于 62 日占用了 21,700 平方英尺的空间。据当地媒体报道，基金经理将为该空间支付每平方英尺 130 港元或每月 299 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;中原商业网站的数据显示，今年迄今为止，国际金融中心二期的租赁交易价格在每平方英尺130至150港元之间。 2023 年，租金为每平方英尺 120 至 160 港元。2022 年的最高价格为每平方英尺 180 港元，比今年迄今为止最便宜的交易高出约 28%。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞士钟表制造商爱彼租用恒基兆业大厦整层&lt;/h3>;&lt;p>;富兰克林邓普顿自 2002 年以来一直在中环干诺道 8 号遮打大厦 17 楼营业，并租用了 18,397 平方英尺的优质办公空间.&lt;/p>;&lt;p>;根据商业地产代理Landvision编制的数据，2018年至2022年遮打大厦的租金介乎每平方英尺130至199港元。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产去年上周证实，中再集团已以每平方英尺 150 港元的价格租用了国际金融中心二期 41 楼的 6,740 平方英尺，即每月略高于 100 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;中再集团之前的总部位于交易广场三期，那里它以每平方英尺130港元的价格租下了12楼的5,000平方英尺，即每月750,000港元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China science deal must address American national security concerns: senior State Department official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249547/us-china-science-deal-must-address-american-national-security-concerns-senior-state-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/33aff4f9-63be-48a0-90e5-f6c17b2fa900_a4face16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前国务卿康多莉扎·赖斯 (Condoleezza Rice) 在国务院发表讲话2008 年，华盛顿特区。赖斯现任斯坦福大学胡佛研究所所长。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位负责谈判该协议的政府高级官员表示，中美科学协议的未来取决于双方同意新的更强有力的条款，以解决华盛顿的国家安全担忧。美国学术界呼吁续签该协议。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在谈判中的姿态是支持美中科技合作协议，“让它更加坚固，护栏更加坚固，更加安全”。美国国务院科技合作司司长杰森·多诺万 (Jason Donovan) 表示，“这一点很明确”。&lt;/p>;&lt;p>;修改后的 STA 必须确保任何损害美国国家利益的活动“更少的机会”，他在回应“如果我们能够在谈判中做到这一点，我们就会这样做。”如果我们做不到这一点，我们就不会这样做。”多诺万补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前国务卿和国家安全部长康多莉扎·赖斯 (Condoleezza Rice) 也有类似的想法顾问在活动的主旨演讲中表示，“中国坚持将其民事和军事能力结合起来”是有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;随着近年来中美竞争加剧，人们对中国的担忧越来越多。美国在知识产权保护方面的问题以及中国军方从该科技协议中获得意想不到的利益。&lt;/p>;&lt;p>;该协议由时任美国总统吉米·卡特和中国最高领导人邓小平于 1979 年签署，是两国建交后敲定的第一份双边协议。&lt;/p>;&lt;p>;STA 制定了政府间科学合作的条款，为学术和企业互动开辟了道路。&lt;/p>; &lt;h3>;北京顾问表示，与美国竞争“无需如此紧张”&lt;/h3>;&lt;p>;国务院在 8 月份将该协议延长了六个月，当时该协议原定到期。&lt;/p>; &lt;p>;多诺万周二表示，他办公室的一个团队正在华盛顿与中国同行就 STA 进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;圆桌小组成立于 2020 年，旨在促进情报部门之间的讨论国家科学基金会的丽贝卡·凯泽 (Rebecca Keizer) 回忆道，在 2000 年代的一次 STA 会议上，中国正在推动传统中药的生产。 &lt;/p>;&lt;h3>;习拜登峰会：领导人同意重新审视历史性的科学技术协议&lt;/h3>;&lt;p>;世界第二大经济体的科学进步表明“今天的情况有所不同”，他说Kaiser 指出，美中互动已变得“更加复杂、更具挑​​战性”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，研究界的许多人都同意并警告不要终止 STA。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas斯坦福大学学者芬加尔认为，美国不能让该协议“归零”，认为这种情况将“有效地羞辱与美国人、美国机构[和]美国人参与国际企业的合作”。&lt;/p>;&lt;p >;“在我看来，为了一种感觉良好的政治姿态而付出的代价太大了，”美国前情报和研究助理国务卿说道。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能协议表明中国，尽管存在竞争，美国仍可在科技规则方面进行合作：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;卡内基科学研究所前任院长理查德·梅瑟夫 (Richard Meserve) 同意合作具有“价值”，但警告称“我们需要谨慎对待&lt;/p>;&lt;p>;曾在乔治·W·布什政府任职的赖斯走得更远，敦促捍卫美国的国家利益，同时不要将世界上最优秀的人才拒之门外。&lt;/p>;&lt; p>;这位斯坦福大学前教务长讲述了她在最近的一次会议上如何告诉联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray)，必须改进美国签证申请审查，以避免向美国科学研究机构派遣中国间谍。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们要接纳你认为为解放军工作的人，就不要给他们签证，”赖斯说，他指的是中国人民解放军。 “但是不要让我们承认他们……然后告诉我们那个人为解放军工作，不能进入我们的实验室。”&lt;/p>;&lt;p>;学术机构“不是情报机构，”她补充道。 “不要把我们当作情报机构”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ban on Australian lobsters has Asean members clawing way into market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249500/chinas-ban-australian-lobsters-has-asean-members-clawing-way-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/d69546a3-d0b7-4311-960b-a2365df9aaa1_434acdfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越来越多的东南亚国家龙虾进入中国北京长期禁止进口澳大利亚岩龙虾。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家正在寻找更多机会将龙虾送上中国人的餐桌，分析人士预计，这种趋势不仅会加剧，而且扭转局面也将变得越来越困难。北京对澳大利亚岩龙虾的长期禁令仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;根据海关总署的数据，中国岩龙虾的主要来源地现在是新西兰，占市场总量的近40%份额，其次是墨西哥和美国，分别为 20% 和 16%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，三个东盟成员国——印度尼西亚、泰国和越南——通过抓住中国的甲壳类动物的市场份额，努力抢占更大的市场份额。 2010 年代，随着中产阶级的扩大，需求激增。&lt;/p>;&lt;p>;自北京禁止从澳大利亚进口龙虾以来，近三年半的时间里，他们的龙虾进入中国的大门越开越大。接到来自堪培拉的要求调查冠状病毒起源的电话。尽管自去年以来双边关系有所改善，但该禁令仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;去年，东南亚国家联盟的三个成员国占中国进口总额的 6.8%，是去年的两倍。 2019年。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚岩龙虾如果返回中国将面临“严峻”竞争&lt;/h3>;&lt;p>;这种增加也是在北京一直向东南亚邻国靠拢以缓冲日益增长的地缘政治复杂性之际发生的。 &lt;/p>;&lt;p>;海关数据显示，印尼位列第五大龙虾出口国到中国，2023年此类出货量将达到1827万美元，同比增长近44%，占据2.9%的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是中国的第七大出口国——作为这种海鲜的最大进口国，其龙虾出货量自 2019 年以来增长了 160 倍，总价值从 88,123 美元增至去年的 1,410 万美元，市场份额为 2.2%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国实施进口禁令之前2020年澳大利亚龙虾禁令生效，2019年一半以上龙虾来自澳大利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国是主要消费市场，澳大利亚退出给海鲜出口商带来了巨大的压力”新加坡金融服务公司 CGS CIMB 证券的经济顾问 Song Seng Wun 表示：“在[东南亚]地区，瞄准这个海鲜市场有巨大的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;由于禁令，大量的海鲜进入市场。宋说，来自澳大利亚的龙虾对东盟消费者来说也变得更加实惠。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国从第八大龙虾来源国越南进口的龙虾去年大幅下降，从去年的近 39% 下降到了到 2022 年，越南龙虾产业将占总量的 10% 降至去年的 1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“越南龙虾产业缺乏与澳大利亚一样完善的养殖程序和法规，一些农民捕捞野生龙虾——这明显违反了中国的宋补充说，动物保护法。 “这就是为什么去年中国禁止大量进口越南龙虾。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，越南仅占中国龙虾进口量的 1.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;大陆人花钱购买走私的澳大利亚龙虾通过香港出口龙虾&lt;/h3>;&lt;p>;在澳大利亚退出之际，美国出口商也抢占了中国市场。去年，美国占中国龙虾市场份额近16%，高于2019年的2.9%，相关贸易额增长3.5倍，达到9733万美元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这些不断增长的进口仍然尚未填补北京对澳大利亚封锁留下的漏洞。禁令实施前三年，中国龙虾进口额徘徊在9亿美元以上，但自2021年以来，已降至6亿美元左右。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国龙虾进口额为官方数据显示，6.29亿美元，较2020年下降31%。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系改善，中国去年解除了对澳大利亚煤炭的贸易禁令，此举引发市场猜测澳大利亚龙虾尤索夫东南亚研究所高级研究员 Jayant Menon 表示：“除非这场小型贸易战很快得到解决，否则可能会发生不可逆转的变化，对澳大利亚龙虾出口商产生负面影响。”新加坡伊萨研究所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅农解释说，当与替代供应商牢固建立新的贸易关系时，即使紧张的双边关系完全恢复，回归也会产生成本.&lt;/p>;&lt;p>;中国还一直在探索养殖本地养殖的海外龙虾品种以满足国内需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国在西北部的新疆维吾尔自治区也养殖了岩龙虾，就像澳大利亚的龙虾一样。自2021年起，中国将在自治区建设模拟海水池塘。&lt;/p>;&lt;p>;本月，中国将原产于新疆的东欧品种龙虾运往浙江和江苏东部地区进行养殖。 &lt;/p>;&lt;h3>;新疆农村发展海水养殖，推出大虾、龙虾&lt;/h3>;&lt;p>;就澳大利亚而言，仍抱有希望，希望其龙虾有一天能回到中国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“龙虾行业一直在努力优化澳大利亚和中国之间的供应链效率，以使产品尽可能新鲜地推向市场，”澳大利亚中国商业理事会（西澳大利亚）主席詹姆斯·克拉克（James Clarke）表示。 “该委员会相信，优质的澳大利亚产品仍然为中国消费者提供卓越的品质和价值。”&lt;/p>;&lt;p>;克拉克补充说，澳大利亚中国工商业委员会全国主席大卫·奥尔森（David Olsson）向澳大利亚总理写了一封正式信函Anthony Albanese 在 11 月倡导恢复对中国的活龙虾贸易，同时“指出该禁令影响了[澳大利亚]周围的小型渔业社区和勤劳的澳大利亚家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会了解，围绕活龙虾贸易的问题与大麦和葡萄酒不同，”克拉克说，他指的是澳大利亚对中国的其他目标出口。 “但是，我们希望，随着对双边关系的信心不断增强，突破可能即将到来。”&lt;/p>;&lt;p>;Kandy Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian hacker-linked REvil behind 2022 Australian cyberattack also targeted Hong Kong’s Dairy Farm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249507/russian-hacker-linked-revil-behind-2022-australian-cyberattack-also-targeted-hong-kongs-dairy-farm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/2861614a-090d-4e60-bd9f-510e4fc60247_ca40fcaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑客利用互联网攻击计算机服务器的插图。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;臭名昭著的勒索软件网络犯罪组织 REvil 与俄罗斯黑客 Aleksandr Ermakov 有联系，后者被认为是 2022 年澳大利亚一次著名网络攻击的肇事者，也对 Hong 的攻击负责此前，总部位于香港的零售商 Dairy Farm。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府周二因 2022 年针对 Medibank 的勒索软件攻击而点名并制裁了 Ermakov，该攻击导致澳大利亚保险公司未支付赎金，导致 970 万条个人记录被盗。 Medibank 的一些记录已在暗网上发布。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉证实 Ermakov 与 REvil 有联系，后者在 2020 年至 2021 年间在全球范围内实施了攻击，其中包括 2021 年针对 Dairy Farm 集团的一次攻击，据称索要 30 美元的赎金以香港惠康、万宁和宜家而闻名的牛奶公司当时告诉各个网络安全组织，其服务器只有不到 2% 受到网络攻击的影响。&lt;/p>;&lt;p>;它目前尚不清楚牛奶公司是否支付了赎金。 Dairy Farm 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;随着房地产繁荣结束，中国开发商撤回澳大利亚和新西兰&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于俄罗斯的勒索软件即服务 (在美国等其他国家政府施压迫使该组织下线后，俄罗斯当局于 2022 年初取缔了 REvil（RaaS）行动 REvil（“Ransomware Evil”的缩写）。&lt;/p>;&lt;p>;该组织伤害了许多组织。 2021 年对美国 Kaseya 开发的软件包进行了勒索软件攻击。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚，Medibank 并不是 REvil 的第一个目标。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，该组织还攻击了澳大利亚——总部位于全球牛肉生产商 JBS 的公司并瘫痪了其全球供应链，然后该公司支付了 1100 万美元作为赎金。&lt;/p>;&lt;p>;与 JBS 不同，Medicare 没有支付赎金，从其网站窃取的数据后来在其中一份公开发布澳大利亚最突出的网络攻击。同年晚些时候，另一场网络攻击使澳大利亚电信 Optus 陷入困境，另外 1000 万条个人记录被盗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/23/45360377-04b0-472a-ae9e-840bc5bb8b0a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯 Yevgyeniy Polyanin 的照片， 2021 年华盛顿举行的新闻发布会上显示，他被 FBI 通缉。据称他是 REvil 勒索软件团伙的成员。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据总部位于新加坡的俄罗斯网络安全组织 Group-IB 的数据，澳大利亚在 2021 年至 2022 年期间在亚太地区勒索软件攻击排行榜上名列前茅。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府表示，暴露 Ermakov 的身份将解除他和他的网络业务的戒备，因为此类犯罪分子会利用匿名手段。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在全球范围内首次公布了他的名字，现在他的身份已完全公开。对于世界各地的每个机构，以及任何寻求与他合作的人，因此这将对亚历山大·埃尔马科夫产生非常重大的影响，”副总理理查德·马勒斯在周二的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p >;堪培拉对埃尔马科夫实施了有针对性的金融制裁和旅行禁令。处理 Ermakov 或其资产（例如加密货币钱包或勒索软件付款）将构成犯罪行为，最高可判处 10 年监禁和巨额罚款。&lt;/p>;&lt;p>;但堪培拉承认，针对 Ermakov 并不能完全杜绝未来的网络犯罪&lt;/p>;&lt;h3>;Albanese 表示，澳大利亚和印度尼西亚在防务协议方面迈出了“非凡”的一步&lt;/h3>;&lt;p>;“因此，REvil 一度遭到破坏澳大利亚网络安全中心负责人阿比盖尔·布拉德肖 (Abigail Bradshaw) 表示：“事实上，REvil 的模式依赖于所谓的“附属机构”或已做好准备的个人。 - 使用工具包进行勒索软件部署，尽管受到执法部门的严厉打击，但仍允许其重复犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“REvil 是勒索软件行业的老前辈之一，”对手情报研究中心的 Fei翔 He Group-IB 的负责人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]截至 2023 年，毫无疑问，LockBit 团伙已成为非法勒索软件市场中最主要的力量。”&lt;/p>;&lt;p >;He 表示，LockBit 去年名列亚太地区“最具攻击性”勒索软件集团榜首，该团伙在其 Dedicate Leak 网站上发布了 1000 多名受害者的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;他说，“黑客活动”组织或为支持政治事业而进行网络攻击的犯罪组织，例如“网络错误系统”、“尊严恢复鹰”和“疯狂PK队”也在增加。 .&lt;/p>;&lt;p>;He 表示，公司需要将地下监控能力作为其威胁情报计划的一部分，并能够及时检测到其凭证的出售或未经授权的网络访问。&lt;/p>;&lt;p >;Group-IB 去年指出了其他数字风险趋势，包括网络犯罪团体在社交媒体或 Telegram 等聊天群组上的快速滋生，以及加密货币在网络犯罪世界中的大量使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior UK Conservative Simon Clarke tells party to ditch PM Rishi Sunak or face ‘annihilation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249546/senior-uk-conservative-simon-clarke-tells-party-ditch-pm-rishi-sunak-or-face-annihilation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 07:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/81a0b018-a61c-4d94-9569-d7e203d1916c_64105c7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在电视前接受电视采访周一，白金汉郡比肯斯菲尔德暴风雨天空的背景。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国保守党资深议员西蒙·克拉克(Simon Clarke)周二呼吁更换首相，称里希·苏纳克(Rishi Sunak)将带领执政党参加今年晚些时候的选举，“我们将被屠杀” ”。&lt;/p>;&lt;p>;自从苏纳克上周推动卢旺达移民计划，无视党内右翼几位加强该计划的要求以来，一些人越来越直言不讳地批评这位英国领导人，担心他已经在选举前减少反对党工党领先优势的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;但是克拉克的话虽然受到了一些人的欢迎，但遭到了一些右翼人士的尖锐批评，他们表示现在还不是再次发言的时候。保守党在不到五年的时间里罢黜了三任首相后，这是一场领导权争夺战。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克自 2022 年开始执政，他呼吁该党在选举前团结起来，他预计大选将在下半年举行年度最佳，称其深刻的分歧和多年的内讧对其在民意调查中的命运没有多大帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/24/d406dada-af53-4073-ba54-bf1658052f06_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国议员西蒙克拉克是英国前领导人利兹·特拉斯领导下的升级部长。照片：英国议会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在《每日电讯报》的专栏中，克拉克呼吁其他保守党议员罢免苏纳克，但并没有缓解这些分歧：“现在不是是时候绝望了。现在是采取行动的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;“领导层的更替不一定是一件旷日持久的事情，”他说，并补充说这可能需要一周的时间，而且“灭绝是非常现实的可能性”如果苏纳克带领该党参加选举，保守党将获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个明确的选择。坚持里希·苏纳克，承担不可避免的选举后果，并给左翼[工党]一张空白支票，以他们认为合适的方式改变英国。或者我们可以更换领导人，给我们的国家和政党一个战斗的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，有些人会说再次领导力竞争是荒谬的，“但是还有什么比温顺地梦游走向可避免的毁灭更荒谬的呢？因为我们不愿意听公众如此清楚地告诉我们什么？”&lt;/p>;&lt;h3>;创纪录的英国移民给总理里希·苏纳克带来了压力&lt;/h3>;&lt;p>;克拉克，他是升级者英国前领导人利兹·特拉斯 (Liz Truss) 领导下的部长在 2022 年苏纳克 (Sunak) 出任首相后离开政府，并成为其将寻求庇护者驱逐到卢旺达计划的主要批评者。&lt;/p>;&lt;p>;他和党内其他一些人一样表示苏纳克提出的立法不会起作用，并将允许寻求庇护者利用法院来阻止驱逐并撤销该计划，从而导致选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克表示，该立法是有史以来最严厉的移民计划英国法律，无视法律专家的批评，他们称该法律太接近违反国际人权法了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些保守党人士与克拉克一样感到愤怒，但该党的其他右翼人士表示，现在还不是时候“自我放纵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在我国面临国内外挑战的关键时刻，我们党必须把重点放在为人民服务、为国家做出贡献上” ”，前内政部长普里蒂·帕特尔 (Priti Patel) 说，她与前总理鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 一起启动了卢旺达计划。&lt;/p>;&lt;p>;“轻率和分裂性的自我放纵只会为我们的对手服务，现在是团结起来并相处的时候了。” ”&lt;/p>;&lt;p>;工党表示保守党应该辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多充分的理由可以摆脱这个被击败的保守党政府，并将英国人民从无休止的保守党斗争中解放出来。工党全国竞选协调员帕特·麦克法登 (Pat McFadden) 表示：“内讧肯定是其中之一。”&lt;/p>;&lt;p>;“当保守党内讧时，工党将为国家更美好的未来而奋斗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Puducherry still exudes French charm 70 years after end of colonial rule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249521/indias-puducherry-still-exudes-french-charm-70-years-after-end-colonial-rule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/1d59ea95-1ffa-4305-899b-208b8b6c1625_ba6d70b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国老城区的一条街道，称为 La Ville Blanche 或印度本地治里的“白色小镇”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国为从印度夺取的领土而苦战，退出七十年后，巴黎对本地治里熙熙攘攘的街道的影响力不断减弱，这一点仍然反映在语言、建筑和美食上。 &lt;/p>;&lt;p>;从巴黎到本地治里的路程超过 8,000 公里（5,000 英里），但一些穿着色彩缤纷的纱丽的妇女仍然用法语聊天，警察戴着宪兵的尖顶凯皮帽，路标模仿了著名的巴黎的蓝白珐琅字。&lt;/p>;&lt;p>;周五，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 前往新德里庆祝共和国日，标志着印度独立宪法的生效日。本地治里的亲法人士讲述了法国殖民统治的影响比英国在该国其他地方的暴行要好。&lt;/p>;&lt;p>;“本地治里的印第安人在文化上和法律上都被视为法国国民，”曾在法国法院任职的 96 岁法官戴维·安努萨米 (David Annoussamy) 说在港口城市，使用其殖民时代的名称。&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪在关键选举前开设了备受争议的印度教寺庙&lt;/h3>;&lt;p>;“国籍与肤色无关，而是与了解法国有关，”作者腰间系着传统的泰米尔语围巾，在他那座绿树成荫的中央庭院的宽敞住宅中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是懂法语”。&lt;/p>;&lt;p>;今天，新德里和巴黎庆祝两国关系不断发展，法国寻求加强经济交易，包括与世界第五大经济体和人口最多的国家印度签订的已经很有价值的军事合同。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 是该国的客人去年 7 月，马克龙在法国一年一度的巴士底日庆祝活动上获得了荣誉，预计马克龙本周将在印度受到同样的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;1674 年，法国东印度公司成立时，法国占领了印度东南海岸的领土一个开发其丰富香料和商品的贸易中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /23/ebf74f49-6536-4036-b374-3f29dd0d4a18_cc5e553a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在本地治里的一个公园里建造埃菲尔铁塔的复制品， 1 月 18 日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 访问印度之前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国于 1954 年才离开，即印度脱离英国独立七年后，巴黎直到 1962 年才正式放弃全部主权。&lt;/p>;&lt; p>;前法国贸易站后来更名为本地治里，这是一个行政领土，还包括其他法国前殖民地飞地，包括卡拉卡尔、马埃和亚南。&lt;/p>;&lt;p>;总共有 125 万人居住在本地治里地区根据 2011 年的最新人口普查，大多数人讲泰米尔语。&lt;/p>;&lt;p>;如今，本地治里市仅有 5,000 名法国人居住，其中大多数人的祖先是从法国获得公民身份的印度人。&lt;/p>;&lt;p >;安努萨米在移交时获得了法国国籍，这是他感到自豪的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;印度第一部人工智能生成的电影引起了人们的兴奋和怀疑&lt;/h3>;&lt;p>;“出生在巴黎或法国的人出生在本地治里的人都享有相同的权利，”他用流利的法语说道。他将普罗旺斯风格的马赛鱼汤视为他最喜欢的菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个我们已经采用的国家，它已经成为我们的国家，”法国-印度时装设计师瓦桑蒂·马奈 (Vassanty Manet) 说道，他展示了一件黑白相间的衣服她父亲在法国军队服役时的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的人口看起来像印度人，但拥有法国文化，这就是如此特别”。&lt;/p>;&lt;p>;马奈说她从小就听着有关法国的故事“丰富了我们的想象力”，并补充说她的叔叔在第二次世界大战期间也在阿尔及利亚为法国而战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从未对法国有任何怨恨，”她说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/675157a9-e1e8-425f-98d3- e6406a7d7d65_2b168710.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在本地治里的一家面包店准备羊角面包。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与印度其他地方不同，印度经常发生大规模的街道名称变更，以剥夺英国的遗产，伦敦帝国领导人的雕像也被拆除，这与法国的做法相呼应&lt;/p>;&lt;p>;法国守护神圣女贞德的白色大理石雕像高高矗立，她在 15 世纪与英国人作战，就像法国人在 19 世纪与英国军队争夺本地治里的控制权一样。&lt; /p>;&lt;p>;古老的法国区 - La Ville Blanche 或“白色小镇” - 因其殖民时期的建筑和具有数百年历史的豪宅而深受游客喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;优雅的街道上种满了九重葛。平房，咖啡馆里有新鲜出炉的法式面包的香气。 ，法式长棍面包，痛苦的巧克力，柠檬蛋t和巧克力蛋t和巧克力蛋arts。 Chantal Samuel-David说，准备揭开13米（42英尺）的高复制品埃菲尔铁塔。&lt;/p>; &lt;P>;佛朗哥 - 印度的友谊，这里每个人都知道世界上的每个人都认可的象征。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia CEO’s low-key China visit seen as a goodwill gesture towards key market as US chip firm grapples with sanction issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3249524/nvidia-ceos-low-key-china-visit-seen-goodwill-gesture-towards-key-market-us-chip-firm-grapples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/a8488888888-4087-4087-81A7-AE1CC607A5_0666CE21E.JPG“ alt =”>; ，2023年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，尽管有严格的限制。&lt;/p>; &lt;p>;虽然Nvidia并未发布Huang行程的详细信息，但熟悉情况的人不愿透露姓名，但该公司邀请了几位主要的分销商加入其北京办公室对于黄的聚会。第二个人也要求匿名，他说黄没有与中国官员的任何私人会议。&lt;/p>; &lt;p>;“经过四年的大流行，詹森正在恢复他的年度庆祝新年的传统NVIDIA发言人说：“与我们的当地员工一起。深圳于1月19日与当地员工参加年度会​​议。&lt;/p>; &lt;p>;在旅行期间，没有关于黄的媒体报道与中国客户或政府官员会议，与其他备受瞩目的美国访问相比特斯拉创始人埃隆·马斯克（Elon Musk）和苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）等高管。&lt;/p>; &lt;h3>; nvidia首席执行官在大陆市场逆风&lt;/h3>; &lt;p>; Huang Meetather eachern Choret中国员工的视频片段中首次访问中国4年中的第一次访问中国最近几天，大陆上的互联网病毒。在一个剪辑中，60岁的黄（Huang）穿着红色和绿色的花背心，与其他表演者在舞台上跳舞。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个视频中，黄从彩票盒中抽出了一个幸运的数字，并呼唤出来。获胜者的名字是“ Hua Wei”，听起来与中国电信巨头华为技术相似，目前是美国贸易艰难的制裁。&lt;/p>; &lt;p>; huang的访问是因为Nvidia在US-CHINA地缘政治敌对之间被抓住。一方面，大陆仍然是NVIDIA最重要的市场，在过去几个季度中贡献了20％至25％去年10月到中国，阻止了大陆获得NVIDIA专门为中国客户设计的图形处理单元（GPU），以应对早期的路缘。&lt;/p>; &lt;p>; Yuyuantantian，是国家电视台经营的中国社交媒体帐户，该媒体是由国家电视台运营的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国的人工智能（AI）部门正在迅速发展，并与美国一起引领世界， …NVIDIA知道危险。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师说，在华盛顿之间加剧紧张局势的情况下，&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，损失中国市场和中国客户数据将意味着对NVIDIA的双重打击。和北京。台湾经济研究所的主任。 /p>; &lt;p>;随着中国向其AI开发的推动，NVIDIA GPU已经看到了云服务客户的需求量很高，例如百度，腾讯控股，阿里巴巴集团控股和野蛮人。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在10月对美国贸易制裁的更新下，NVIDIA无法将其领先的A800和H800芯片运送到中国的客户。因此，美国芯片巨头开发了三个新的数据中心GPU -H20，L20和L2。尽管如此，美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）警告说，华盛顿将对大陆的任何解决方案进行淡淡的看法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South African man says he started fire that killed 76 in bid to hide a murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3249545/south-african-man-says-he-started-fire-killed-76-bid-hide-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 06:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/24/25DEA558-229F-4BF2-97A7-5252E1B4A6BE_94DA0045.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，八月份南非。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名男子在去年在南非发动大火的责任后，于周二被捕&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;震惊和意外的供认是在该男子在八月份对火灾的持续调查中作证时，震惊和意外的认罪就在破产公寓大楼的地下室中被勒死了。&lt;/p>; &lt;p>;约翰内斯堡市中心的公寓楼是南非最严重的灾难之一。&lt;/p>; &lt;p>;这位29岁的男子没有被披露根据南非媒体报道，大火通过殴打他并勒死了他。他说，他随后将汽油倒在男人的尸体上，并以比赛的方式将其放下。&lt;/p>; &lt;p>;他作证说他是吸毒者，并被一名毒贩杀死该男子居住在建筑物中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/806/806a6147-0f61 -4757-9B55-BF985F5B029C_3345D277.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;消防员在8月在南非约翰内斯堡的致命大火现场工作。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方周二晚些时候说，他们逮捕了一名与大火有关的男子，因为他承认在调查中卷入大火。警方在一份声明中说，该男子面临76项谋杀罪，120项谋杀罪和纵火罪。完全惊喜。调查正在调查引起火灾的原因以及哪些安全失误可能导致这么多人死亡。他在询问上作证，因为他是该建筑物的居民。&lt;/p>; &lt;p>;负责调查的小组命令他在证词后不认同他，而一位律师领导了证人的质疑，他说这不可能说这不可能&#39; t对他不利，因为这不是刑事诉讼程序。&lt;/p>; &lt;p>;南非媒体在报告他的说法时称他为“先生”约翰内斯堡市中心的五层楼建筑物杀死了数十个，包括至少12个孩子。夜间大火中有80多人受伤。&lt;/p>; &lt;h3>;在南非最大的城市建造火灾中，数十人死亡&lt;/h3>; &lt;p>;南非警察说，这名男子很快就会出庭，但确实如此不要约会。&lt;/p>; &lt;p>;大火吸引了约翰内斯堡市中心的“被劫持的建筑物”的长期问题，这些建筑物已被破产并被棚户区接管并被当局抛弃。官员说，在城市的古老中心中，有数百个。&lt;/p>; &lt;p>;约翰内斯堡市拥有该建筑物，但已被非法房东接管，他们将空间租给了数百个可怜的可怜的空间人们迫切希望住的地方。该建筑物的许多乘员都是涉嫌非法在南非的移民。&lt;/p>; &lt;p>; X先生还作证说，该建筑物是犯罪的天堂，并由毒贩有效地经营。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/01/01/24/f39da34c-e06f-47a4-47a4-80d4-49d4-49d11d11d11d11d11d123e5123E >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;消防员在八月在约翰内斯堡的一栋大楼里扑灭了大火。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时的紧急服务官员说，大部分火灾逃脱的建筑物已经锁定或封闭，当晚关闭了，使大火更加致命。据目击者和卫生官员说，许多人跳出窗户，有些人高达三层楼，以逃避地狱。&lt;/p>; &lt;p>;有些人说他们必须把婴儿和孩子扔出去，希望他们能成为被下面的人抓住。许多受伤的四肢骨折和背部因跳下窗户而遭受。&lt;/p>; &lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa 8月31日的清晨。&lt;/p>; &lt;p>;约翰内斯堡的代理紧急服务总监在去年的调查中作证说，该建筑物是“滴答tick的定时炸弹”，因为它挤满了生活在木制结构中的人们消防软管和灭火器都被移走了。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms, anxious to avoid choppy geopolitical waters, chart a course for Vietnam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249488/chinese-firms-anxious-avoid-choppy-geopolitical-waters-chart-course-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/913B480E-729F-466D-B7D1-79214EF0A101_01_0DC960AD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”但面临挑战。插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Carl Ying每次订购新赛季都会陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，电动剃须刀出口商已经看到&lt;/p>; &lt;p>;从他的美国客户那里购买的人数很少。&lt;/p>; &lt;p>;，但他在2023年底在讨论今年的货物时观察到的明显不耐烦是他们的关系可能会受到威胁。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 P>;“他们告诉我要出去，”他回忆道。 “这是他们搬迁到成本较低的国家的建议。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的争吵对于中国出口商而言是与美国的持久贸易紧张局势，并且是制造商的出埃及处，而这对于中国的出口商来说是常见的。 &lt;/p>; &lt;p>; ying等便宜的地区已通过他在中国的两家工厂为美国理发店和美容院提供了大部分产品。&lt;/p>; &lt;p>;以前，都同意将成本拆分自2018年9月以来，华盛顿征收的10％的惩罚性关税。&lt;/p>; &lt;p>;，但他的许多企业家朋友已经全部或部分地搬到了越南。关税对他们的利润造成了巨大的损失，并威胁要把他们赶出业务。&lt;/p>; &lt;p>;“我可能有一天去那里，”杨说，他去年两次拜访了海中。越南沿海城市已经充满了以中国投资为支持的工厂。&lt;/p>; &lt;p>;越南通常是中国制造商考虑搬迁海外的首选，因为该国拥有大量的劳动人口，并且更容易进入发达市场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，随着交易对峙接近其第六年，华盛顿对生产的起源进行了审查，更多的美国结合出口商不再认为这是一种选择 - 这是必须的。&lt;/p>; &lt;p >;“越南是想要中国+1战略的公司的重要地方，”香港科学技术大学的名誉教授David Zweig说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“为美国制造的中国工厂公司然后将商品运送到美国将不得不关注他们的客户并去越南。还承认了美国买家的压力，美国买家将一些命令和伙伴关系从中国移出，以此作为反对华盛顿脱离风险战略的对冲。 &lt;/p>; &lt;p>;越南是不可避免的。 >; &lt;p>;中国公司在2023年的前九个月向该国进行了29.2亿美元的直接投资，根据越南规划和投资部的数据，上一年的金额几乎翻了一番。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全球最高出口商在去年的前11个月中，出口商的出口货量降至5.2％，至3.07万亿美元，美国和欧洲联盟的出口分别下跌了13.8％和11％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;影响着广东，江苏和千江等沿海各省的影响，从西方购买是可观的收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;这些地区正在看到他们的一些生产迁移到越南等国家，因为在家中的成本上升和地缘政治紧张局势已成为主要的“推动因素”。&lt;/p>; &lt;p>;搬迁并不能保证成功。&lt;/p>; &lt;p>; Yang Yaoyuan，北京国际的外交和治理分析师研究大学警告说，与中国外国公司所面临的问题相似。研究人员说。 >;“修订后的网络安全法要求所有外国实体在越南存储和托管数据，这可能会增加成本和合规风险。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们没有受到美国关税困扰的出口商应该将越南视为众多扩展选择之一。” &lt;/p>; &lt;p>;香港大学公共与国际事务系说，纸币的一个问题是劳动法的合规性。&lt;/p>; &lt;h3>;在全球供应链转移中，中国眼睛越南“战略性”合作&lt;/h3>; &lt;p>;”中国公司倾向于在越南雇用实习生，但这种做法受到批评。 Yang说，一些公司不熟悉当地法律，面临青年剥削的指控。 &lt;/p>; &lt;p>;在2022年，北京的大使馆在河内的大使馆提醒人们遵守当地就业法。&lt;/p>; &lt;p>;总体成本也飙升。&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>;。 P>; &lt;p>; Zhou Libin是中国东部省省田美国技术和技术的经理说，Haiphong的一名熟练工人的每月薪水是2018年1000元（140美元）发动了贸易战。但这已经增加了两倍。&lt;/p>; &lt;p>; Haiphong植物的平均每日租金从1元到每平方米1.5元，几乎与以更好的基础设施为基础设施的许多工业庄园相同 - 在成本之前来自中国的运输中级商品都被纳入。 P>;他感叹今天的越南与六年前的越南完全不同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“是的，出口到美国很容易[从越南]他说。&lt;/p>; &lt;p>;“一切都变得越来越昂贵，以至于您想知道生产回家是否会更好。”这不仅仅是谈话 - 他去年将自己的一些作品转移了回来。&lt;/p>; &lt;p>;小玩家并不是唯一击败撤退的人。&lt;/p>; &lt;p>;在11月，德州国际（Texhong International）在中国最大的纺织品生产商中，在越南的Quang Ninh Province出售了其25万平方米（270万平方英尺）的工厂，这是该公司业务的重大挫折，该公司始于2006年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于上海的公司表示，在其交换文件中，此举是更大的损失行动处置的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;，但北京仍然将河内视为首选门户，因为现有的美国关税结构仍然存在完整的以及更多的 - 涵盖商品，服务和技术 - 将来可以调整。&lt;/p>; &lt;p>;习近平主席上个月访问了越南，这是他六年来第一次旅行。鼓励建立“战略性中国社区”的联合声明，表明彼此的愿望加深了联系。该文件阅读。 “越南的出口替代经济需要将中国制造商吸引到其经济中，”新加坡Iseas-Yusof Ishak研究所的副高级研究员Ha Hoang Hop说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国和越南制造商都应该利用XI访问的势头，避免大型权力竞争的不利方面。地区。&lt;/p>; &lt;p>;许多省份为当地公司提供补贴，包括专门从事消费品，家用电器和光伏电池的公司，以激励向参与国家的扩张。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p >;智人就是这样一个地区。根据当地州媒体渠道日报的一份报告，该省希望通过在国外使用投资来使国内经济受益，同时又可以防止空心偏离土著行业。该报告引用了Oscar Liu的Powernice Intelligent Technology，该技术是光伏面板和细胞组件的生产商，在越南经营着一家工厂。&lt;/p>; &lt;p>; liu，合作伙伴，表示在海外扩展并不意味着该公司已经放弃了该公司国内市场。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望政府能够将海外利润和经验带回中国，将我们的海外收益销售为创新和升级，”刘说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump win would mean unpredictability for Canada, PM Justin Trudeau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249543/donald-trump-win-would-mean-unpredictability-canada-pm-justin-trudeau-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/788029A5-3390-4EB8-B357-F7560EF94032_314C07A1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;美国总统唐纳德·特朗普（左）贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）于2018年6月到达魁北克省查尔沃（Charlevoix）的G7峰会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多随着该国为总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的可能返回而做好准备。&lt;/p>; &lt;p>;特鲁多周二在蒙特利尔告诉记者，贸易部长玛丽·诺格（Mary Ng）兼行业部长弗朗索瓦·菲利普（Francois-Philippe）香槟将领导该战略，以及加拿大的大使大使他说，对于美国，Kirsten Hillman。 。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/201/24/74a9f950-d5cd-4aaa35cd-4aaa33b26e-b26e-b26e-86bdddd11f9ac7_4eb217_4eb20b20b207e.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国第一夫人梅拉尼亚·特朗普（Melania Trump）亲吻加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau 2019年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们通过七年前特朗普政府所面临的挑战做到了这一点，”特鲁多说。 “我们提出了这样一个事实，即加拿大和美国在一起做到最好的时候，当我们认识到边境两边创造的繁荣时。&lt;/p>; &lt;p>;“那是将继续成为我们的方法。显然，特朗普先生代表了一定数量的不可预测性，但是我们将确保我们一起努力并为任何可能的情况做准备。在加拿大和美国之间 - 就是为什么任何美国总统都必须保护北美贸易走廊的一个例子。&lt;/p>; &lt;p>;“如果特朗普总统理解和理解的一件事，那是工作，”香槟告诉记者。 “我们双方都有电动汽车植物的事实，即我们已经整合了 - 这是关于弹性的，它确保北美的工人能够在未来几十年中从事职业。” &lt;/p>; &lt;h3>; nikki海莉质疑特朗普在佩洛西·加菲（Pelosi Gaffe）之后的精神健康&lt;/h3>; &lt;p>;特鲁多（Trudeau特鲁多在与他的内阁撤退的最后一天表示，是加拿大人的繁荣和福祉的“基本”。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大商品和服务的贸易贸易超过1.2亿加元（8.91亿加元） ）在2022年，约占加拿大全球总贸易的三分之二。&lt;/p>; &lt;p>;“每当有美国大选时，总是会有挑战，”特鲁多说。 “但是，正如我们以前的那样，我们将准备好应对我们扔给我们的一切，并确保我们为加拿大人的利益和机会辩护。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey finally approves Sweden’s Nato bid, leaving Hungary as holdout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249542/turkey-finally-approves-swedens-nato-bid-leaving-hungary-holdout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 05:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/df40a947-2cb2-4271-9f5c-e7bdb3d7e61c_fa7bdd46.jpg“ alt =”>; 2023年7月，海军护卫舰ORP Kosciuszko在Gdynia。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其议会在周二批准了瑞典的北约成员竞标，这消除了在20个月后扩大20个月的延误的最大范围。 。去年4月认可芬兰的会员资格，但与匈牙利一起一直在等待。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/24/4185A663-BF4E-4EEF-BB23-A89FE311F272_14CD22769.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999关于瑞典在周二加入北约的辩论。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们支持北约扩大以改善联盟的威慑努力……我们希望芬兰和瑞典对与恐怖主义作斗争的态度为我们的其他盟友树立榜样，”国会外交委员会负责人和统治的AK党成员在辩论中说。&lt;/p>; &lt;p>;埃尔多安有望在几天之内签署该立法，使匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）与俄罗斯有友好的关系总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin） - 唯一一个不批准瑞典加入的成员国。&lt;/p>; &lt;p>;奥班（Orban）周二早些时候表示，他邀请他的瑞典同行参观并谈判加入该集团的国家。匈牙利的议会一直在休会，直到2月中旬左右。&lt;/p>; &lt;p>;瑞典外交大臣托比亚斯·比尔斯特罗姆（Tobias Billstrom讨论问题。大西洋条约组织。&lt;/p>; &lt;p>;在反对俄罗斯入侵乌克兰的同时，土耳其批评了西方对莫斯科的制裁。就其本身而言，俄罗斯警告说，如果北约在两个北欧州增强军事基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;瑞典，其成员的出价标志着与非对准安全政策的历史性转变，将增强北约&lt;/p>; &lt;p>;土耳其的延误使它的一些西方盟友沮丧，使它能够提取一些让步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;人们在周二对瑞典在土耳其伊斯坦布尔的北约会员资格的抗议中大喊口号。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ankara敦促斯德哥尔摩对库尔德斯坦工人党（PKK）的当地成员（欧洲联盟和美国也认为恐怖分子）来增强其对当地成员的立场小组。&lt;/p>; &lt;p>;在回应中，斯德哥尔摩提出了一项新的反恐法案，该法案使其成为恐怖组织非法的成员。瑞典，芬兰，加拿大和荷兰也采取了措施，放宽对土耳其的武器出口的政策。&lt;/p>; &lt;p>;在议会中。 &lt;p>; AKP的民族主义盟友MHP和主要反对派CHP也认可了瑞典的出价。反对派民族主义者，伊斯兰主义者和左派政党拒绝了它，而四名国会议员则弃权。&lt;/p>; &lt;h3>;土耳其在9名士兵被杀后击败了伊拉克的库尔德目标，&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>;埃尔多安（&lt;/h3>; &lt;p>; erdogan） 10月，议会将批准与美国对F-16战斗机销售向土耳其的销售联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;白宫支持销售，一些分析师希望达成协议，迅速遵循土耳其对瑞典的批准。 /p>; &lt;p>;但是，美国国会没有明确的时间范围批准这笔交易，土耳其在北约延迟及其人权记录方面面临一些国会反对派。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>