<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong public health challenges in 2023: from the lifting of Covid measures to the rise of suicides among students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246833/hong-kong-public-health-challenges-2023-lifting-covid-measures-rise-suicides-among-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/fec3d508-4a89-4bd8-8ee1-8c74773732d3_c71fd58f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 1 日是政府取消所有强制戴口罩的日子要求。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 Covid-19 持续三年后，香港寻求在 2023 年恢复正常状态，当局旨在恢复该城市在疫情大流行前作为经济和社会中心的地位。国际枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;但即使边境重新开放，香港人不戴口罩冒险外出，这座城市仍然面临着各种公共卫生挑战，同时也享受着一些机遇。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》回顾了一些2023 年与健康相关的主要里程碑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;1.边境全面重新开放&lt;/h3>;&lt;p>;2月6日，中国大陆全面重新开放与香港、澳门的边境。所有 Covid-19 旅行限制均已取消，双方均未实施入境配额。同样，两地旅行的所有出发前测试要求也已取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/31/681ba0c4-6af2-4937-a4f7-d8ffd652da94_d36deb10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳罗湖口岸的旅客2月6日，摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有跨境口岸的重新开放，意味着我市与深圳以及更广泛地区之间的人流和货物流动的所有通道都畅通了广东省有望恢复到疫情前的状态。&lt;/p>;&lt;p>;2月6日，超过19万人（包括游客、学生和工人）越过香港与中国内地之间的边境。&lt;/p>;&lt;p>; 11 月份取消了旅客在过境时申报健康状况的要求，但出现症状的旅客除外。&lt;/p>;&lt;h3>;全面重新开放首日，有 19 万人过境香港与内地边境&lt;/h3>;&lt;h3 >;2.街道再次微笑&lt;/h3>;&lt;p>;3月份，政府取消了该市室内外以及公共交通上的口罩要求。该规定于 2020 年 7 月生效，是该市最后一项取消的针对 Covid-19 的重大限制。这一决定是在疫情得到控制、冬季流感季节即将结束之际做出的。&lt;/p>;&lt;p>;这一政策变化也被认为对经济有利，因为它象征着该市为复工复产所做的努力到正常状态。卫生局局长罗仲茂当时表示，人们可以露出微笑并说“你好香港”，这是指政府当时为吸引游客到疫情后香港进行的全球活动的名称。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/f149ac19-01e0-423c-ba03-0b4339a657d8_666a4367.j​​pg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学校每日快速抗原检测的要求已于三月份取消。摄影：黄菲利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.再见新冠病毒检测&lt;/h3>;&lt;p>;从 3 月 1 日起，香港的中学不再需要每天进行冠状病毒快速抗原检测 (RAT)。随后，3 月中旬，其他学生也得到了同样的放松。学生、教职员工和访客在上学前也无需测量体温。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 4 月恢复半天面对面课程后，开始对各级学生进行每日 RAT 测试。 &lt;/p>;&lt;p>;三月还标志着公立医院访客和临床工作人员以及护理院访客和居民的 RAT 取消。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将从周四开始停止对所有学生进行每日 RAT 测试&lt; /h3>;&lt;h3>;4。免疫力减弱&lt;/h3>;&lt;p>;随着社交距离规则的取消，卫生专家敦促公众接种疫苗，并警告香港人对流感和其他呼吸道病毒的免疫力已经减弱。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，记录了 22 例严重流感相关并发症的儿科病例，其中 5 例死亡。据报道，自 8 月夏季流感季节开始以来，10 月份已记录了 232 例成人重症病例，迄今已有 141 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心警告称，Covid-19 大流行后随着疫情消退，世界各地出现了一种被称为“免疫差距”的现象，即社交距离措施导致对其他病毒的免疫力减弱。这导致了呼吸道疾病的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局去年 12 月宣布，已向所有公立医院拨款超过 8.9 亿港元（1.14 亿美元），为 2019 年底之间的冬季流感季节做好准备。 2023 年和明年 5 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/365ef7c8-229a -44fe-86f9-ba65e1f9372a_c4a55fdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月份，一个小男孩在接受流感疫苗注射时泰然自若。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5.疫苗工作继续进行&lt;/h3>;&lt;p>;虽然Covid-19疫情已经平息，但香港并没有停止为居民提供疫苗的努力。&lt;/p>;&lt;p>;首批10万剂mRNA疫苗针对BioNTech 和辉瑞公司生产的 Covid-19 变种 XBB 于 11 月底抵达香港，从 12 月起，65 岁或以上的人士符合资格。&lt;/p>;&lt;p>;另一批约 10 万剂同类型疫苗已生产政府补充说，由 Moderna 生产的疫苗也将“很快”抵达香港，但没有给出日期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港接收第一批 Covid XBB 变异疫苗&lt;/h3>;&lt;p>;香港也成为这是继日本之后亚洲第二个批准英国制药公司葛兰素史克生产的呼吸道合胞病毒疫苗 Arexvy 的市场。该疫苗于 10 月 20 日在该市登记，专家表示，在决定是否将其纳入公共计划之前，需要更多的临床数据。&lt;/p>;&lt;h3>;6。国际合作&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学袁国勇教授与顶尖呼吸系统疾病专家钟南山教授、哥伦比亚大学著名病毒学家何大一教授等内地及海外顶尖机构的科学家同行大学于12月成立流行病研究联盟，共同研究新型病毒，并帮助为下一次大流行做好准备。&lt;/p>;&lt;h3>;包括香港学者在内的顶级科学家誓言为下一次大流行做好准备&lt;/h3>;&lt;p >;该联盟的成员还包括来自澳大利亚墨尔本大学多尔蒂研究所、新加坡杜克-新加坡国立大学医学院、广州国家实验室和内地清华大学的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;11月，香港大学、剑桥大学与国际疫苗研究所联手成立香港赛马会全球健康研究所，这是一项独立的国际努力，旨在加速疫苗研究和加强大流行防范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/3573fef5-5937-4832-86b0-992de0521ed6_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示mpox病毒结构的插图。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;7。猴痘&lt;/h3>;&lt;p>;随着旅行恢复，继2022年9月在本港发现首例猴痘病例后，今年本港猴痘病例持续上升。本港已录得54宗确诊猴痘病例截至11月。&lt;/p>;&lt;p>;7月，卫生当局为高危人群开设了专门的mpox疫苗接种中心。该中心因使用率下降而于12月1日关闭，但其他政府诊所仍可提供疫苗。 &lt;/p>;&lt;p>;政府于 2022 年 10 月启动的 MPOX 疫苗接种计划已接种超过 14,800 剂疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;8.心理健康危机&lt;/h3>;&lt;p>;2023年，香港的心理健康状况成为人们关注的焦点。6月，政府心理健康咨询委员会在发生了一场悲剧后，提出了10项措施，以改善香港的公共心理健康服务。两名妇女在购物中心被一名据称患有精神分裂症的男子刺死。&lt;/p>;&lt;h3>;香港敦促成立高层机构来协调精神卫生政策&lt;/h3>;&lt;p>;中小学生自杀事件也引发了对该市年轻一代心理健康的担忧。今年前 11 个月，至少有 31 名学生自杀，而 2022 年为 25 名，2021 年为 25 名，2020 年为 21 名。&lt;/p>;&lt;p>;12 月发布的全市范围研究发现，香港有近四分之一的学生自杀儿童和青少年在过去一年中至少患有一种精神障碍，超过8%的中学生曾想过自杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/f5b3a751-8a5c-46e1-b069-51871ef17d15_cbf63529.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;六月，卫生署在北角社区会堂设立的摊位宣传器官捐赠。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;9.器官捐献名册退出&lt;/h3>;&lt;p>;卫生部门5月份报告称，自2022年12月一名患有心力衰竭的香港女婴接受捐赠以来，申请退出该市器官捐献名册的居民数量异常增加。 &lt;/p>;&lt;p>;据信，部分人士因政府表示正在探讨与内地建立常设器官移植互助机制而提款。 12月移植后。&lt;/p>;&lt;p>;但超过一半的尝试提款都被发现无效，因为申请人没有首先注册或多次提出退出计划。&lt;/p>;&lt;h3 >;10。其他与健康相关的关键政策&lt;/h3>;&lt;p>;根据卫生部门五月份提出的法律修正案，患有绝症的患者如果愿意，可以被授予更多法律权力来停止接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;根据该提案，医院外的护理人员也应尊重他们在最后阶段不接受复苏或其他维持生命的医疗的决定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将给予绝症患者更多的发言权以及他们如何死亡&lt;/h3>;&lt;p>;除了目前纸质形式的做法外，政府还在11月提议允许香港人以电子方式发出法律指示，拒绝在临终治疗中接受某些药物。&lt;/p>; &lt;p>;去年 11 月在地区卫生中心推出慢性病共同护理试点计划，让 45 岁及以上、无糖尿病或高血压病史的人士可以参与，标志着让基层医疗在疾病预防中发挥更大作用的根本性变革有资格以补贴价格进行疾病筛查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite a bleak Chinese job outlook, positions for overseas workers are rising as businesses tap new markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246670/despite-bleak-chinese-job-outlook-positions-overseas-workers-are-rising-businesses-tap-new-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/0c57ee3a-4bff-4465-a6a6-c12a004a31c5_4a9b1c4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工人正在海外寻找更多职位，以在海外获得更多职位持仓量上升。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管就业市场惨淡，威尔逊·刘(Wilson Liu)目前在两份就业机会之间左右为难。&lt;/p>;&lt;p>;然而，两人都热衷于在海外利用他的专业知识，由于北京“走出去”的野心，以确保物质供应、开拓新市场或绕开美国征收的关税，这种趋势一直在上升。&lt;/p>;&lt;p>;这位 28 岁的年轻人的第一份工作机会来自于大型企业国有企业担任其在俄罗斯基础设施项目的管理者。搬到寒冷的北方邻国的补偿将是高于平均水平的工资、“相当慷慨”的奖金和“有前途”的职业道路。&lt;/p>;&lt;p>;另一个职位是在欧洲推广新能源。一家私营公司的仓储。&lt;/p>;&lt;p>;刘主修俄罗斯和国际贸易，已经花了几年时间在世界各地出差，推广中国制造的医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;在中国目前就业市场前景相当黯淡；在经济放缓的背景下，许多企业正在裁员，而预计 2024 年应届毕业生将达到 1170 万人，创历史新高。但尽管如此，中国工人的海外职位空缺仍在上升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; 2023年前11个月，中国非金融类对外直接投资同比增长12.7%，达1157亿美元。对“一带一路”沿线国家投资同比增长20.7%，达28.6美元&lt;/p>;&lt;p>;根据商务部的数据，2022年海外中资企业共雇用了410万人，其中一半以上是本地人，更不用说在海外雇用大量中国工人的国有承包商了。 .&lt;/p>;&lt;p>;目前，有数百万中国人在海外油田、基建工地或中资工厂工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在忙着为欧美市场的分公司招人。广东一家专注于在全球范围内提供锂电池技术解决方案的公司的人力资源经理 Ray Luo 表示：“我们的目标是 [2024 年]。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在已经从几年前的几十个发展到了今天”她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据咨询公司iiMedia 8月份发布的白皮书，29.5%的受访大型企业已经在海外设立了业务机构，而19.9%的企业表示计划出海。&lt;/p>;&lt;p>;已经在海外投资的企业中，39.4%是中型企业。&lt;/p>;&lt;h3>;中国为何不愿意推出大规模经济救助&lt;/h3>;&lt;p>;业内人士表示，由于国内激烈的竞争，许多中小型企业被迫向海外扩张，同时也迫切需要为诸如汽车等行业开拓新市场锂电池、光伏、汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;“很多工业机器人相关企业也在开拓海外市场，由于国内需求疲软，供应商增长过快，唯一的生存之道就是来自深圳的 James Yang 说道，他最近被聘为销售工程师，今年将进军欧洲市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国求职者对海外工作表现出了极大的兴趣，超过两名 -中国人力资源和求职服务提供商 51job 去年早些时候进行的一项调查显示，三分之二的受访者在收到海外工作机会时表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;来自互联网、汽车、消费和能源行业的受访者表示，对海外职位特别感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;然而，接受海外职位的人面临着许多挑战，例如跨文化沟通和业务本地化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;并非所有工作国外的地点也是平等的。在51job的调查中，38%的受访者计划前往欧洲工作，16.7%的人计划前往北美，15.7%的人计划前往日本和韩国，9.3%的人计划前往东南亚。&lt;/p>; &lt;p>;虽然俄罗斯不是首选目的地，但刘先生承诺，如果他接受这份工作，将获得丰厚的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;国有企业提供的待遇包括可观的社会保险和住房公积金缴款，底薪为 14,000 元人民币（1,973 美元），职业前景光明，因为公司的俄罗斯团队今年预计将增加一倍甚至三倍。&lt;/p>;&lt;p>;“项目奖金预计也将相当丰厚，因为“你可以看到俄罗斯即将对远东地区等基础设施进行大量投资。”他说，他被告知。&lt;/p>;&lt;p>;Tom Wang，曾在深圳一家公司担任北非工程师，专门从事北非业务。科技巨头发现，现在此类海外工作机会的工资和补贴并不像疫情前那么高。&lt;/p>;&lt;p>;然而，海外工作将成为许多中产家庭越来越受欢迎的选择需要稳定的现金流来支付抵押贷款分期付款和家庭账单。&lt;/p>;&lt;p>;“这个行业的竞争很快就会变得激烈，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky vows to wreak ‘wrath’ against Russia in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246838/ukraines-volodymyr-zelensky-vows-wreak-wrath-against-russia-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 06:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/780862a8-b18d-4ddc-be65-d6faa4a9b258_1c1e71be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在新年前夜向乌克兰人民发表讲话。图片来源：路透社乌克兰总统新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在周日的新年致辞中誓言要在 2024 年对俄罗斯军队发动“愤怒”，尽管他表示俄罗斯试图“ &lt;/p>;&lt;p>;他的信息是在莫斯科向乌克兰城市发射一系列导弹和无人机、造成 39 人死亡、这是自战争开始以来最大规模的空袭之一之后不到 72 小时发出的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“明年，敌人将感受到国内生产的愤怒，”泽伦斯基在电视讲话中说道，其中播放了乌克兰火炮和战斗机的片段。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰将至少拥有“泽连斯基补充说，明年其军火库中将增加一百万架无人机，以及西方合作伙伴提供的 F-16 战斗机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/0ade7865-c55b-4b87-a98c-a46a5b49ad9d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;8 月，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（右二）和荷兰看守总理马克·鲁特（中）在荷兰埃因霍温观看 F-16 战斗机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的飞行员已经掌握了 F-16 喷气式飞机，我们一定会在我们的天空中看到它们，”他说，“这样我们的敌人就一定能够看看我们真正的愤怒是什么。”&lt;/p>;&lt;p>;随着战争现已进入第三年，泽连斯基敦促他的西方盟友在对冲突感到厌倦的情况下继续提供支持。&lt;/p>;&lt;p >;“乌克兰人比任何阴谋、任何削弱全球团结、破坏我们盟友联盟的企图都更强大，”泽连斯基在他的信息中警告说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在俄罗斯“大规模”空袭造成人员伤亡后用无人机群进行报复39&lt;/h3>;&lt;p>;尽管拥有价值数十亿美元的西方武器，乌克兰仍难以在 2023 年对入侵的俄罗斯军队的反攻中取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫斯科加大了前线压力，于 12 月初占领东部城镇马林卡，并力争控制东北部的库皮安斯克。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在除夕讲话中没有提及乌克兰战争，讲话的语气明显有所缩减与去年相比。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Communist Party diplomat Liu Jianchao steps up role in China’s foreign policy drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245602/communist-party-diplomat-liu-jianchao-steps-role-chinas-foreign-policy-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/ff331a7c-c83e-4fd5-a462-f542a7fee118_42e86f10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着北京努力应对国际监督和阻力日益增强的新现实，资深外​​交官刘建超领导下的共产党外交部门越来越积极地提升国家的海外形象。&lt;/p>;&lt;p>;传统上负责中国与外国的关系。与其他社会主义国家相比，党的对外联络部在与外国政党和政府的关系方面一直处于更前线的位置。&lt;/p>;&lt;p>;自去年6月上任以来，刘鹤已访问了亚洲、欧洲和非洲。他还在北京会见了 200 多名外国政要和外交官，其中包括今年与美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 的两次会面。&lt;/p>;&lt;p>;对于这个部长级机构来说，这是一个重大进步，通常专注于党内关系以及朝鲜和越南等社会主义国家，而将国家间外交交给外交部。&lt;/p>;&lt;p>;但中国与朝鲜陷入了激烈的冷战式对抗。刘鹤领导的部门在美国及其西方盟友的帮助下，在帮助美国营造更加良性的国际环境方面发挥了更大的作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/bdf08ca5-17f9-429c-94d8-29c3375933ed_ea4142f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;刘建超.照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察家将 59 岁的刘形容为习近平值得信赖的助手。他们普遍积极评价他的高调参与和活动。&lt;/p>;&lt;p>;10月，就在习近平主席上个月在旧金山会见美国总统拜登之前不久，刘鹤主持了“1.5轨对话”——会谈通常涉及以非官方身份发言的政府官员和非政府人士——美国智库亚洲协会。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国政治研究员尼尔·托马斯 (Neil Thomas)中国分析中心称这次活动“坦诚且富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;“党际外交是对传统外交的有益补充，因为它减少了媒体的关注，并允许北京与外国建立联系。他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据托马斯的说法，刘作为“一位能说流利英语的机智外交官”的背景使他非常适合在习近平最近的尝试中扮演支持角色。几个月来缓和与西方的外交紧张关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“刘似乎是习近平时代值得信赖的外交副官，此前曾带头开展习近平在海外追查腐败官员的行动，然后在习近平的旧权力基础上工作他说：“浙江省的省长，现在在[共产党]中央委员会中占有一席之地。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国共产党的外交部门与美国智库进行“坦诚”会面&lt;/h3>;&lt;p>;刘鹤繁忙的出差日程与他的前任宋涛形成鲜明对比，宋涛在 2015 年至 2022 年任职期间只进行过几次亚洲以外的旅行，包括法国、挪威、加拿大、南非和古巴。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤出访的18个国家中，有11个是亚洲以外国家，包括英国、意大利、法国、德国、南非等。上个月，他成为自2017年以来访问澳大利亚的最高级中国官员。&lt;/p>;&lt;p>;刘在悉尼科技大学演讲时表示，中国尊重“澳大利亚在太平洋岛国中的作用和影响力” ”，语气柔和，表明北京愿意在多年摩擦后重启与堪培拉的关系。&lt;/p>;&lt;p>;但他也对最近涉及中国和澳大利亚军舰的争端发表了评论，呼吁澳大利亚保持“高度谨慎”他说，中国在南海的海军行动被视为“遏制中国”的企图。&lt;/p>;&lt;h3>;中国并未针对澳大利亚与太平洋岛国的关系：共产党官员&lt;/h3>;&lt;p>;在 6 月访问英国和意大利以及 10 月访问法国和德国期间，刘鹤呼吁欧洲国家拒绝一切形式的与中国脱钩和“去风险”。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促欧洲国家拒绝与中国脱钩和“去风险”。本月早些时候，在以色列-加沙战争旷日持久的背景下，刘鹤访问了哈马斯的最高军事支持者伊朗，并承诺北京对德黑兰地区角色的支持，以及“加强沟通与合作”。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的大陆外交分析人士表示，刘在拉拢方面明显更加主动与宋相比，与意识形态上与中国不相符的国家建立关系。&lt;/p>;&lt;p>;“刘通常不被视为战狼外交官，他仍有很大的上升空间，这在一定程度上解释了他愿意积极沟通的原因并培养与外国政党和政府的关系。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;战狼外交因一系列极端民族主义动作电影而得名，其特点是直言不讳、鹰派地捍卫国家立场。&lt; /p>;&lt;h3>;中国外长换届：战狼，稳定的希望&lt;/h3>;&lt;p>;在秦刚被取代后，刘鹤和外交部的职务组合成为人们关注的焦点。秦刚于12月底被任命为外交部长， 6月底突然从公众视野中消失。&lt;/p>;&lt;p>;秦于7月被免去部长职务，10月被免去国务委员职务，但他的下落和失宠原因仍不明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;秦的继任者是更高级的外交官王毅，70岁，外交部长，去年晋升为政治局委员，后来担任外事委员会办公室主任。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;刘先生于20世纪80年代在牛津大学短暂学习过外交关系，2001年至2009年担任外交部发言人，并从2006年起担任新闻司司长，直至被任命为中国驻菲律宾和印度尼西亚大使。&lt; /p>;&lt;p>;2015年，他出人意料地从外交部部长助理晋升为副部级职务，担任党的最高反腐败机构中央纪律检查委员会国际合作部部长。&lt; /p>;&lt;p>;这一角色使刘北京成为追捕大陆以外腐败嫌疑人的关键人物。随后，他于 2017 年调往习近平在浙江的权力大本营之一，并在那里成为该省的反腐败负责人。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，刘回到北京，担任习近平前最高外交政策副手。助理、时任政治局委员、中央外事委员会办公厅主任杨洁篪。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交官就华盛顿的台湾举动向美国安全顾问发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;朱锋南京大学国际事务教授称刘鹤是一位经验丰富的退伍军人，具有强大的外交技巧和背景。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会的托马斯表示，他相信刘鹤是下一任外交部长的主要候选人当王下台时。&lt;/p>;&lt;p>;“[刘]在西方的引人注目的外交可能是对这个更加引人注目和高级的角色的试镜，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;托马斯指出，习近平已将刘鹤的部门置于党的“最前沿”，以加强培训外国官员以赢得中国政策的认可，并鼓励其他国家学习中国的治理经验。&lt;/p>;&lt;h3>;省级领导成为中国吸引邻国的中心舞台&lt;/h3>;&lt;p>;习近平发起一系列高层通报会以及党与600多个政党之间的对话，进一步提升了中联部的形象托马斯援引官方数据称，该机构已与 160 多个国家的团体合作。&lt;/p>;&lt;p>;东亚项目联席主任兼华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云表示，刘的部门“总体上近年来在中国外交中更加活跃，特别是与非共产国家政党的交往”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了服务习近平的外交议程，‘讲好中共的故事’，”她说”，引用了外交部发言人胡兆明今年年初接受官方通讯社新华社的采访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘的繁忙日程也可能归因于北京在疫情之后急于与世界重新建立联系。 Sun 表示，Covid-19 隔离已经三年了。 “积极的外交接触是为了表明中国重新回到世界舞台。”&lt;/p>;&lt;p>;孙说，刘的领导风格与 68 岁的宋（宋）不同，这并不奇怪，宋是国家主席。台湾事务办公室主任，被广泛视为习近平的亲信。&lt;/p>;&lt;p>;“宋是一名国内官僚，46 岁时加入外交部门，”她说，并指出他担任该职位期间出国次数较少的部分原因是由于大流行的封锁。&lt;/p>;&lt;p>;“刘是一名职业外交官，曾担任外交部发言人以及[担任]多个大使职位。宋并不以保持高调而闻名。相比之下，刘似乎更习惯于高调的接触和活动。”孙说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: peace can only be achieved if we all pull together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246749/israel-gaza-war-peace-can-only-be-achieved-if-we-all-pull-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/39c4ad60-49f0-4f14-87c7-e2e95a3560c7_d2cc6238.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;我是一位母亲；我儿子20个月大了。他现在最喜欢的故事是拔萝卜。这个经典有很多版本，但想法都是一样的：你无法自己拉出来。只有在帮助下你才能成功。团结带来力量。&lt;/p>;&lt;p>;我不禁将它与我们生活的世界联系起来。儿童故事中直白地讲述着简单的道理。我们希望我们的孩子坚持这些真理，但作为成年人，我们似乎把它们抛在了后面。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年最具破坏性的悲剧之一是加沙地带的人道主义灾难，其结果是最新一轮以巴冲突。据加沙卫生部称，自 10 月 7 日以来，已有超过 20,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这几乎是该领土战前人口的 1%。大约70%的遇难者是妇女和儿童。据联合国称，加沙有超过 50 万人（占总人口的四分之一）正在挨饿，而且由于进入加沙的援助不足，饥荒的风险正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;我几乎无法观看有关加沙的新闻。流离失所者和所有平民死亡，特别是婴儿。自从我成为母亲以来，任何关于孩子的坏消息都让我感到非常不安。我只愿看到孩子们，无论身在何处，都能在爱与和平中成长，有丰富的食物、玩具； &lt;/p>;&lt;p>;但加沙的残酷现实是当头一棒，提醒人们这仍然是一个愿望。早产儿在没有保温箱的情况下死亡，儿童在没有麻醉的情况下被截肢……在加沙居民的采访中最常听到的词之一是“麻木”。他们厌倦了恐惧，对几十年前看似永无休止的冲突变得麻木。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麻木。这个词也恰当地描述了那片土地的悲惨现实之外的世界上许多人的态度。我是伴随着以色列和巴勒斯坦冲突的新闻长大的，国际新闻报道中似乎从来没有缺席过这些新闻。不知何故，它逐渐淡出了日常生活的背景。人们已经习惯了。&lt;/p>; &lt;p>;，但这次似乎有所不同。以色列在加沙的最新军事行动是最近历史上最致命，最具破坏性的军事行动。国际社会呼吁停火的呼吁变得更加强大。每个人都知道如何缓解人道主义危机 - 停止攻击并让援助进来。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是无法实现的。自从10月爆发以来，联合国安理会没有明确的措辞通过清晰的措辞通过。为什么？美国已成为最大的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;它声称支持以色列对哈马斯的自卫权，并以两次否决的决议要求停火，理由是它可以允许哈马斯重新组合和攻击以色列再次。但是，正如美国总统乔·拜登（Joe Biden）所描述的那样，以色列的“不加选择的轰炸”也在继续，美国也越来越孤立，即使是支持加沙停火的传统盟友。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;经过许多延误，联合国安理会最终于12月22日通过了一项决议，寻求“紧急步骤”以扩大加沙的援助，以13-0投票，以美国和俄罗斯的弃权投票。这是一份恳求以色列和哈马斯之间“紧急停止敌对行动”的草案的淡化版本。俄罗斯希望保留更强硬的语言；美国没有。&lt;/p>; &lt;p>;该分辨率是妥协的结果。尽管它缺乏对战斗立即停顿的一致支持，但我仍然想考虑到它向前迈出的一步，一线希望，因为美国第三次戒烟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;投票过程是一个戏剧性的场景。美国驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德最初举手支持该决议，但立即被身后的一名工作人员推了推。她放下了手，稍后举起了手。也许在那一刻，她跟随自己的心，而不是头脑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在新闻发布会上不久，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres人道主义停火，这是“开始满足加沙人民迫切需求并结束他们正在进行的噩梦的唯一途径”。他还维持了以色列人和巴勒斯坦人的两国解决方案，是“实现可持续和平的唯一途径”。&lt;/p>; &lt;p>;国际社会应该以一种声音对两国解决方案的承诺发言 - 并返回它采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;回到我儿子最喜欢的故事，拉萝卜。在不同的版本中，我最喜欢这个：一只小兔子发现萝卜太大而无法拉出。它向其他动物寻求帮助。随之而来的是一只坚强而傲慢的熊。&lt;/p>; &lt;p>;熊认为很容易将萝卜拔出，因此它消除了其他动物并开始拉动。但熊失败了。被驱逐出境的动物回来了，他们一起成功地将萝卜拉出来。&lt;/p>; &lt;p>;如果以色列人和巴勒斯坦人之间可持续的和平是萝卜，那么尽管有一只熊会使过程更复杂，而不是它。我仍然相信，通过统一的努力，可以得到萝卜。毕竟，这是每个孩子都知道的简单事实：团结带来了更多的力量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Denmark’s Queen Margrethe to abdicate after 52 years on the throne]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246836/denmarks-queen-margrethe-abdicate-after-52-years-throne?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 02:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/01/5478216E-7C8E-46BA-8F2C-DEBE795369FC_6CFDD555C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;哥本哈根11月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;丹麦女王玛格丽特（Queen Margrethe）将于明年1月14日在52年登上王位，并将由她的长子弗雷德里克（Frederik）皇太子弗雷德里克（Frederik）继承，她说她的年度新年演讲在周日。&lt;/p>; &lt;p>;在1972年接任王位的83岁女王是英国伊丽莎白女王于2022年9月去世后，是欧洲最长的君主。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;在2月，她进行了成功的背部手术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 01/01/01/5478216E-7C8E-46BA-8F2C-DEBE795369FC_7AF2DF9F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;十一月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“手术自然而然地想到了未来 - 是否有时间将责任留给下一代，”她在演讲中说。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经决定现在是正确的时间。在2024年1月14日 - 我继承了我心爱的父亲的52年之后 - 我将辞去丹麦女王的辞职。说。&lt;/p>; &lt;h3>;丹麦皇后在参加伊丽莎白女王的葬礼&lt;/h3>; &lt;p>;之后，在丹麦的伊丽莎白女王的葬礼上测试了阳性，正式权力与当选的议会及其政府居住。&lt;/p>; &lt;p>;君主预计将保持在党派政治之上，以传统职责为代表国家，从州访问到国庆节庆祝活动。&lt;/p>; &lt;p>;出生于1940年，玛格雷斯一生都在一生中得到了广泛的支持，他们喜欢她机智而富有创造力的个性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Congo President Felix Tshisekedi re-elected after contested poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246835/congo-president-felix-tshisekedi-re-elected-after-contested-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.01 01:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/01/236E16B8-1536-4322-9603-6702DED809A9_D0400EE0400E04.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;金沙萨（Kinshasa）于12月20日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刚果民主共和国总统费利克斯·蒂斯·蒂克迪（Felix Tshisekedi）在12月20日的民意调查中获得超过73％的选票后，已再次当选，塞尼（Ceni）周日表示，该国选举委员会表示。&lt;/p>; &lt;p>;结果宣布是在反对派投诉的日子进行投诉。&lt;/p>; &lt;p>;宣布首都金沙萨的结果， CENI负责人Denis Kadima表示，Tshisekedi在超过1800万张有效的选票中获得了超过1300万票，并补充说，投票率超过43％。&lt;/p>; &lt;p>;从Tshisekedi的支持者中爆发出来的宣布者在宣布的支持者中爆发了大量的票数。卡迪马宣布Tshisekedi被临时选举出来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/01/01/01 /5723bed0-3d5b-4eec-9e79-6a292fd4ef8_ed18453d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; color：＃999;周日，刚果民主共和国金沙萨总统大选。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政党，候选人和由他们授权的人有两天的时间来挑战宪法法院的选举结果。法院随后有7天的裁决并宣布最终结果。&lt;/p>; &lt;p>;反对派领先者Moise Katumbi以18％的成绩排名第二，他已经排除了对CENI成绩的法律挑战，并引用了法律挑战。所谓的国家机构缺乏独立性。其他反对派候选人尚未澄清他们是否会挑战结果。&lt;/p>; &lt;p>;周日早些时候早些时候，包括Katumbi在内的九名反对派总统候选人和六名政党领导人要求支持者在街上抗议，之后抗议临时结果的释放。&lt;/p>; &lt;p>;“我们明确拒绝了假选举及其结果，”主要反对派候选人在一份联合宣言中说。他们要求新的选举机构在所有人同意的日期举行新的选举。他们说：“我们呼吁我们的人民大批宣布选举欺诈。” P>;刚果政府此前曾拒绝重新召集选举的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;后勤挫折，一次大选日过度跑步以及不透明的投票数量激发了争议，这有可能进一步破坏一个国家的稳定大约是西欧的规模，西欧是钴和其他珍贵的工业商品的最高生产国。&lt;/p>; &lt;p>;自选举日以来，包括前石油执行官马丁·法鲁（Martin Fayulu）包括Tshisekedi的一些主要挑战者，一直呼吁建立RE - 竞赛和立法选举，指责CENI允许投票对总统有利。&lt;/p>; &lt;p>; CENI和政府已驳回了这些指控，并发出了独立观察家团体的警告，认为未进行的扩展计划是未进行的。选举当天的投票和其他事件以及在投票表格中，可能损害了民意调查的可信度和法律基础。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds of thousands gathering on both sides of Hong Kong’s Victoria Harbour ahead of countdown to 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246832/hundreds-thousands-gathering-both-sides-hong-kongs-victoria-harbour-ahead-countdown-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 23:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/31/21ED240E-752E-4D6F-A765-5540F045C723_A6266E5D.JPG“ ALT =” Alt =“>; 。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成千上万的狂欢者在新年前夕挤满了香港著名的维多利亚港口的两面，在2024年欢迎这座城市的有史以来最大的倒计时烟花表演，作为乐观在整个城市的庆祝活动，包括主题公园音乐会，酒吧派对和12分钟的12分钟的烟火盛宴上，在整个城市的庆祝活动中，在港口盛大的庆祝活动中，在港口的庆祝活动越来越好。&lt;/p>; &lt;p>;庆祝活动。一个经济衰退，财产和股票市场下跌。 PO呼吁“一种好奇，开放的”态度与时间变化时。图像/帆布/2023/21/2A636531-12F9-41A2-9B18-4A2E89C5B492_1126E908.JPG“在烟花汇演之前。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;成千上万的居民和游客在周日的烟花表演之前开始沿着海滨聚集，因为该市记录了其最温暖的新年前夕，持续记录为25.7度香港天文台的摄氏。&lt;/p>; &lt;p>;在金钟的塔玛公园（Tamar Park），是烟火景色最好的景点之一，有些最早在下午6点到达。人们坐在野餐垫和便携式躺椅上，分享了茶点，并在等待倒计时时听音乐。&lt;/p>; &lt;p>; Robles Lan，57岁，来自菲律宾的一名家庭司机，在香港生活了29年，他说，他希望在2024年做得更稳定，以应对越来越昂贵的生活成本。 “面对不断上涨的生活成本，我现在寄回家的钱减少了。自从忙碌的工作疲倦以来，我可能会在未来几天里休息。 /files/d8/images/canvas/2023/12/31/210a504a-207a-207a-4bea-ae7e-f0b280807574_3320d088.jpg“ alt =” Lan Kwai Fong的聚会情绪。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;深圳媒体工人Xu Zhencong，25岁，她希望面对中国大陆劳动力的激烈竞争，希望经济取得更好的经济。徐和她的丈夫首次访问香港。 /p>; &lt;p>;“我的新年愿望是成功通过驾驶测试，所以当我们开车回家湖南省的家乡时，我可以成为驾驶员。 - 随着旅游委员会将展览描述为迄今为止最大的展览 - 距离中央到北点的距离为1.3公里。&lt;/p>; &lt;h3>; 420,000，将观看香港维多利亚港的除夕烟花&lt;/h3>; &lt; P>;该节目自2018年以来首次回来，因为由于社会动荡而取消了2019年版，而Covid-19的大流行则在此之后的几年中停止展示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新的一年，新的传奇展览会在午夜开始，冬季场景以红色和绿色的烟花为代表，描绘了圣诞节的气氛，然后是春季的五颜六色的花朵般的烟火花朵。&lt;/p>; &lt;p>; - 形状的烟火，其次是秋天的金色闪光，然后演出结束了各种形状和颜色，例如心脏和笑脸。&lt;/p>; &lt;p>;游客和当地人也涌向该市的两个倒计时活动主题公园。香港迪士尼乐园提供表演和烟火，而海洋公园举行了倒计时音乐会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2023/12/31/BCE3132C-C904-4164-AA1D-54B5D2FCF7C4_7C4_7ED1816C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在新的一年中响起。照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在海洋公园的游客中是55岁的亚历克斯·福克。他说，他希望经济能在2024年恢复。&lt;/p>; &lt;p>;“我对2023年的整体感觉是令人失望的，”金融行业工人说。 “尽管在隔离旅行后，社会状况改善和稳定，但整个经济仍然迟钝。” &lt;/p>; &lt;p>; Sun Lixiao，44岁，来自Dongguan的杂货店老板，签约了一个旅游集团并参加她的两个孩子到主题公园。她希望她的业务在来年会更好。 >; &lt;p>; Wan Chai的Lee Tung Avenue是当地多媒体艺术家Victor Wong的节日享受的场景，他创建了一个拥有超过100万个丙烯酸珠子的愿望明星艺术装置。&lt;/p>; &lt;h3>;新年快乐？不适合香港餐厅，少量游客&lt;/h3>; &lt;p>;室内设计师Zhong Jinlin现年31岁，来自深圳，与他的女友在烟火前停下来，将在城市呆一个夜晚庆祝新年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“由于我在野外工作，我对[轻装装饰]更感兴趣。今天看到它后，确实值得一游，我们拍了很多漂亮的照片。她与三个朋友的假期。&lt;/p>; &lt;p>;“高架灯和树上的小灯会产生梦幻般的感觉，使这里拍摄的照片异常美丽。我希望今年的学业一切顺利，我也希望能够成功找到工作。新年。&lt;/p>; &lt;p>;公共交通运营商正在扩展其服务，大多数MTR线路过夜。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“ color） ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Investigative journalist John Pilger, known for covering aftermath of Cambodia Pol Pot’s rule, dies at 84]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3246831/investigative-journalist-john-pilger-known-covering-aftermath-cambodia-pol-pots-rule-dies-84?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 22:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/31/123CC9F3-90B4-4280-89D9-964D8C13EE59_A757F6D6.JPG“ ”在2001年，伦敦的巴比肯美术馆的各种报道摄影师的作品。 >;这家出生于澳大利亚的纪录片制造商以涵盖了柬埔寨的波尔·波特政权的工作而闻名，他的战争通讯员的工作也调查了沙利度胺的丑闻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对他的X声明，以前是Twitter的声明，佩奇周日说：“约翰·皮尔格（John Pilger）的家人昨天昨天于2023年12月30日在伦敦享年84岁。&lt;/p>; &lt;p>;“他的新闻和纪录片在世界各地庆祝家庭他只是最神奇和最爱的父亲，爷爷和伴侣。安息。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2023/2023/2023/12/31/db6666e7f6-333fb -4DED-AC4D-8843472666_9A9F9D21.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 1976年的约翰·皮尔格（John Pilger）。 Pot在柬埔寨的政权。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PILGER在英国的《每日镜报》（ITV）的前镜子和路透社的前调查计划世界中工作。&lt;/p>; &lt;p>; 1979年，ITV电影年，零：柬埔寨的无声死亡揭示了红色高棉的罪行的程度，而皮尔格则因其1990年代的后续后续纪录片《柬埔寨：背叛：&lt;/p>; &lt;p>; PILGER》获得了国际电视艺术与科学学院奖。&lt;/p>; &lt;p>; PILGER。 1974年的纪录片《沙利度胺：我们忘记的九十八》，讲述了在准妈妈服用毒品时引起了对儿童赔偿的运动，为ITV &lt;/p>; &lt;p>;凯文·莱戈ITV的娱乐说：“约翰是竞选新闻业的巨人。&lt;/p>; &lt;p>;“他有一个清晰，独特的社论声音，他在整个杰出的电影制作生涯中都表现出色。他的纪录片引人入胜，具有挑战性，总是非常值得关注的。 >; &lt;/div>; &lt;p>;“约翰的电影给观众分析和观点在电视主流中经常看不到。这是一项贡献，大大增加了英国电视的丰富多数。为释放Wikileaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）而竞选，他卷入了一场长时间的与引渡到美国的斗争，并支付了他的保释费用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前平克·弗洛伊德音乐家罗杰·沃特斯（Roger Waters）支持阿桑奇，向皮尔格致敬。&lt;/p>; &lt;p>;沃特斯在x上写道：“约翰·皮尔格。我想念你，我的朋友，你是一个多么伟大的人。我们将永远把您放在心里，您将永远给予我们力量。爱情r。” &lt;/p>; &lt;p>;在他的职业生涯中，加尔格（Pilger）发表了一系列批评美国和英国外交政策和对待澳大利亚土著人的评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[National security top priority for Hong Kong leader John Lee in 2024, with improving governance, economy and integrating into nation’s development high on agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246821/national-security-top-priority-hong-kong-leader-john-lee-2024-improving-governance-economy-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 21:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/31/c1b8a309-d88d-4b8b-b37f-0210CD043C3B_45171556.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;紧迫的生计问题。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;保护国家安全将在2024年成为重中之重，政府“全力以赴”通过宪法上要求的立法，以奠定“最强大的繁荣基础”香港领导人说。国家发展。&lt;/p>; &lt;p>;“政府正在努力完成[第23条] 2024年的当地立法，因此它可以形成一个有效的法律制度，以通过《国家安全法》保护国家安全，”李在周日在《中文鲍希尼亚》杂志上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“ [我们]必须建立一个强大的保护盾，并为香港的繁荣和稳定奠定最强的基础。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;h3>; 20023年的香港政治：重大审判，100万港元和一项地区民意调查&lt;/h3>; &lt;p>;《基本法》第23条，该市的迷你宪法，要求香港颁布自己的立法，以制定自己的立法禁止盗窃国家机密，并禁止外国政治团体在城市和地方政治组织中进行政治活动，或者机构与外国同行建立联系。&lt;/p>; &lt;p>; Lee说，面对日益增加全球风险在网络攻击中，他的政府还将在2024年提出一项立法提案，以保护关键基础设施，包括能源，电信，运输和金融机构，以防止互联网威胁。他曾在10月份的政策讲话中宣布，该立法将完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月，安全负责人克里斯·唐·平·金（Chris Tang Ping-keung）拒绝了一项议员对第23条立法替换的建议。李说，&lt;/p>; &lt;p>;将“提高治理”作为他的第二次期望，他希望地区官员希望地区官员，公务员，公务员将主持该市的18座18号公务员地区委员会将通过改善与地区委员会和护理团队的合作来更好地为社区服务，并应对居民的需求。&lt;/p>; &lt;h3>;香港即将上任的区议员每年必须参加80％的会议&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;纽约市完成建立北京命令的“只有爱国者”治理结构的最后阶段后，经过改造的区议会于1月1日开始任期。根据改革规则的第一次地区大选于12月10日举行，创纪录的低投票率为27.54％。作为细分的平坦生活条件。在他的政策蓝图中，他宣布成立工作组，以解决分区单位问题以协调部门的努力。李在文章中说。 2022年3月，现在已有5。6年。但是，居住在臭名昭著的笼子里的人的困境仍然是该市以​​其巨大的财富差距而闻名的城市。 >; &lt;p>;第四，李说，他将领导他的政府在“一个国家，两个系统”管理原则下充分利用香港的独特优势，以探索新的增长领域，并全面融入到大湾地区的发展中。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是指中国的发展蓝图，将香港和澳门与九个大陆中国城市联系起来，成为该国的新经济强国。该计划将在2024年庆祝其成立五周年。前沿必须提前……我对香港的前景充满信心。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese President Xi Jinping pledges reform in future-focused New Year’s address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246822/chinese-president-xi-jinping-pledges-reform-future-focused-new-years-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/31/EA76A65C-CB31-46A7-8C42-608BE245EB15_EFFFE3C0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国总统Xi Jinping在周日晚上在国家介绍了国家。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;增长与稳定是中国总统习近平习近平在周日晚上向该国举行的新年地址的两个大主题，因为他将重点放在未来的进步上。&lt;/p >; &lt;p>;在他的家人的照片和全国旅行的图像的两侧，XI呼吁继续努力进行现代化，并承诺进一步改革并开放。他说。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在所有州广播媒体携带的整个地址中，总统都画了一幅弹性经济的照片，称它已经风化了风暴以“增强其身体和骨骼”，并保持了成长的势头他说，过去一年。&lt;/p>; &lt;p>;，尤其是，创新和发展激增，指出了中国C919商业飞机的进步，是本土邮轮的开发以及发射&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然过去一年通常很乐观，但总统承认中国公司和人们面临困难。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们的前进，风，风和他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，他担心这些因素，而那些不怕风和雨的人“深深地感动”，互相帮助，面对面挑战并克服了困难”。 &lt;/p>; &lt;h3>;为什么习近平向外交官传达的信息可能意味着中国 - 美国纽带的持续压力&lt;/h3>; &lt;p>;在投资者对北京对开放经济开放的承诺的关注之中，地址出现了，这一话题没有解决这个话题在他的过去两个新年演讲中。&lt;/p>; &lt;p>;预计将在共产党的议程制定的第三次大会上讨论此类问题，该会议已被推迟，没有日期。&lt;/p>; &lt;p>;习近平看着更远的地方，说世界上的某些地区是“战争的火焰”，中国必须为和平利益承担一个主要国家的责任。&lt;/p>; &lt;p>;“中国人民都很清楚他说。&lt;/p>; &lt;p>;。考虑到人民的福祉。 /p>; &lt;p>;与去年一样，习近平仅简要提及香港和澳门。他承诺，北京将继续支持特殊行政区域“利用自己的优势并保持长期繁荣和稳定，同时更好地融入该国的整体发展”。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;他也没有详细说明台湾，只说“祖国的统一是历史上的必要性”，“台湾海峡两边的同胞必须手联手并分享民族复兴的巨大荣耀”。&lt;/p >; &lt;p>;在过去的一年中，北京在1月13日在倒数岛上加大了军事和政治压力，该岛屿正在倒计时，在1月13日竞争激烈的总统和立法选举。选票的结果被广泛视为至关重要&lt;/p>; &lt;p>;周二，北京台湾台湾事务办公室前副局长王Zaixi在未来几年与北京的关系。武装冲突如果台湾统治独立的民主进步党的总统候选人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）赢得了比赛。&lt;/p>; &lt;p>; lai是前跑者，领先于Kuomintang和Ko的Hou-Yu-Ih台湾人民党的温杰 - 他们俩都呼吁与北京建立更紧密的联系。&lt;/p>; &lt;p>;北京长期以来将莱（Lai）描述为危险的“分离主义者”和“麻木”，并在一月份将选举作为选择在战争与和平之间。&lt;/p>; &lt;p>;北京从未放弃过使用武力实现台湾统一的。包括美国在内的大多数国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，而是反对使用武力来改变现状。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>