<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cambodia arrests two opposition members over ballot protest ahead of national election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227830/cambodia-arrests-two-opposition-members-over-ballot-protest-ahead-national-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/20375072-fd46-4eff-a768-3300ede445b1_4917cd3c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官员称，两名柬埔寨反对党成员因涉嫌煽动选民破坏选票而被捕周六，在全国投票之前表示，长期任职的领导人洪森实际上在无人反对的情况下竞选。&lt;/p>;&lt;p>;反对党烛光党的 Ly Ry 和 Bun Kheit 因“煽动人们销毁选票”于周五被捕”，内政部发言人 Khieu Sopheak 说。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有提供针对这两人的指控的详细信息，但发言人表示当局有“足够的证据”针对他们。&lt;/p>;&lt;p>;王国在 7 月 23 日的大选中，首相洪森领导的柬埔寨人民党几乎无人反对，因为其主要挑战者烛光党因技术原因被禁止参选。&lt;/p>;&lt;p>;烛光党发言人 Kimsour Pirith 表示，他不知道两名被捕官员何时发出抗议呼吁。 “我们正在关注此案，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;洪森最近下令修订选举法，以回应反对派活动人士抵制投票的呼声，禁止任何在即将举行的投票中未能投票的人参加竞选在未来的选举中。&lt;/p>;&lt;p>;阻碍投票过程或呼吁选民破坏选票也是刑事犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织指责统治柬埔寨近四十年的洪森，利用法律体系镇压任何反对他统治的人。&lt;/p>;&lt;p>;洪森正在竞选连任，但预计未来会将领导权交给他的长子洪马内。&lt;/p>;&lt;p>;洪森正在竞选连任，但预计未来会将领导权交给他的长子洪马内。 p>;&lt;p>;在他执政期间，数十名反对派政客被定罪并入狱。&lt;/p>;&lt;p>;反对派领袖金速卡 (Kem Sokha) 在 3 月份被判犯有叛国罪，并因涉嫌密谋推翻政权而被判处 27 年监禁。洪森政府。他目前正在软禁中服刑。&lt;/p>;&lt;p>;另一位反对派人士 Sam Rainsy 自 2015 年以来一直流亡法国，以避免因他所说的出于政治动机的定罪而入狱。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 17:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima discharge row: Hong Kong restaurants will not be compensated if city bans Japanese seafood, environment chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227831/fukushima-discharge-row-hong-kong-restaurants-will-not-be-compensated-if-city-bans-japanese-seafood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/b3592a3f-59b8-45af-af38-d75a1fe00592_3ece0972.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港餐厅不会因生意下降而获得政府任何补偿环境负责人表示，如果该市因计划排放福岛核电站受污染废水而禁止从日本进口海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六解释说，行业经营者” ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港禁止进口日本海鲜：反应过度还是有科学依据？&lt;/h3>;&lt;p>;日本餐馆代表早前感叹生意已经受到打击，一些警告称， 30% 的提供该美食的餐馆可能会关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“现阶段我们没有特别的补贴计划。但从很早开始，我们就与业界保持密切联系，让他们知道哪些领域面临更大的风险，以便他们做好准备。”谢在电视采访中表示。&lt;/p>;&lt;p>;市政府表示将如果日本继续推进在未来三十年向海洋排放超过 130 万吨处理过的核废水的计划，日本将禁止进口 10 个都道府县的水产品。&lt;/p>;&lt;p>;除了东京都、其他县是福岛县、千叶县、栃木县、茨城县、群马县、宫城县、新泻县、长野县和埼玉县，禁令涵盖所有活的、冷冻的、冷藏的、干制的和保藏的海鲜、海盐、海藻和其他衍生产品。&lt; /p>;&lt;p>;日本内阁官房长官松野博和早些时候称进口禁令“极其令人遗憾”，并敦促香港取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否有办法放松或扭转这一决定时，谢强调球在“日本的法庭上”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果日本继续推进这项安排，香港政府必须采取行动保护香港居民的健康和安全，”他说。 “不可否认，一些公众对此次放水感到不安，因此，这实际上是通过确保食品安全来帮助该行业。”&lt;/p>;&lt;p>;谢还对日本关于食品安全的说法表示怀疑。长达数十年的过程。&lt;/p>;&lt;p>;“日本迄今为止所做的所有安全测试都是在实验室中进行的，目前尚不清楚这些相同的结果是否会出现在现实生活中。我们必须进行一段时间的观察，保持谨慎、保守的态度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是30年时间里大量的水释放。如何确保这么长时间内不会出现问题？”&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本证明福岛核电站排放安全，香港可能放宽海鲜禁令&lt;/h3>;&lt;p>;环境局长没有提供任何建议放松或扩大拟议禁令的时间表，但强调任何放松都可能“逐步”进行。&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，一旦东京开始排放废水，他预计市政府将每月对情况进行审查并对各种数据进行分析。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会盲目相信日本政府告诉我们的内容，”他解释道，并敦促东京在进行安全测试时让国际机构参与进来，以确保“透明” ”以及值得信赖的“可信”流程。&lt;/p>;&lt;p>;被问及政府是否会就此事与中国内地当局合作时，谢表示，在“一个国家、两种制度”下，食品安全是香港自己的问题治理原则。他补充说，当地政府将继续与日本政府单独联络。&lt;/p>;&lt;h3>;如果废水排放，香港将禁止从日本 10 个县进口海鲜&lt;/h3>;&lt;p>;日本副总领事中原直人 (Naoto Nakahara)早前指责香港试图通过处理争端的方式“赢得北京方面的印象”，遭到政府的强烈反驳。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，去年从日本进口的主要食品约为该市食品供应总量的 2%，其中当地消费的所有海鲜的 6.75% 来自该国。同期，香港从日本进口了超过 457,000 吨食品，价值超过 44 亿港元（5.62 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国大陆已禁止从日本 10 个县进口，并要求所有货物从日本进口该国其他地区将进行全面筛查，而不是抽查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 17:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia to hold joint military drill in strategic waters near Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227824/china-and-russia-hold-joint-military-drill-strategic-waters-near-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/0315bc5b-891f-4d00-af02-8700cbf31ab8_e7e26ca7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯将派出空军和海军部队参加中国-中国国防部周六宣布，中国国防部在日本海或东海领导了联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;没有透露由中国人民解放军组织的“北方/互动-2023”演习的日期北方战区表示，演习将围绕“维护海上战略走廊安全”展开。&lt;/p>;&lt;p>;“此次联演旨在提升中俄两军战略合作水平，两国军事领导人上个月宣布了此次演习，旨在加强双方在应对各种安全挑战时共同维护地区和平稳定的能力。周六的声明确认了俄罗斯海军和陆军的参与以及演习地点。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯必须反对北约对执法部门的“威胁”：最高检察官&lt;/h3>;&lt;p>;国防专家表示，联合演习演习可以被视为对华盛顿试图与地区盟友日本和韩国更密切合作，为可能因台湾问题与北京发生冲突做准备的明确回应，这对中国和俄罗斯都构成潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;解放军前教官宋忠平表示，中国国防部提到的海上战略走廊包括日本附近的三个海峡——对马海峡、宗谷海峡和津轻海峡——这些海峡可能成为美国及其盟国封锁中国和俄罗斯的重要据点&lt;/p>;&lt;p>;“为了突破任何潜在风险的可能障碍，解放军和俄罗斯军队定期举行演习非常重要。”宋说。&lt;/p>; &lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨鸣表示，美国不仅与日本和韩国合作，还与亚太地区的其他盟友和伙伴合作，试图孤立美国。俄罗斯和中国。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和美国、美国和俄罗斯之间的紧张关系正在推动北京和莫斯科走得更近，”周说。 “进一步孤立中俄只会促使解放军和俄罗斯军队进行更多联合军演。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，解放军和俄罗斯军队在中俄空域进行了为期两天的联合空中战略巡逻。东海和日本海——2019年以来第六次此类演习。&lt;/p>;&lt;h3>;中国邀请俄罗斯总统普京10月访问：塔斯社&lt;/h3>;&lt;p>;中俄定期举行军事演习自 2002 年以来，早期的联合海军演习在靠近俄罗斯水域的地方举行，包括日本北部海和彼得大帝湾。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，解放军派出了一支由其最大的驱逐舰 8 型驱逐舰率领的舰队。 055，参加俄罗斯在日本海组织的“东方2022”军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;当时中日关系紧张，东京称五枚解放军导弹落入其专属经济区（EEZ）解放军为响应美国前众议院议长南希·佩洛西 8 月访问台湾而举行的演习期间进行了演习。&lt;/p>;&lt;p>;北京否认导弹落在专属经济区，称两国尚未就该区域的限制达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;北京否认导弹落在专属经济区。 >;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tells European Union to clarify strategic stand on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227826/china-tells-european-union-clarify-strategic-stand-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 15:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/f023040c-2f89-4cc0-8318-a8d4c16b902e_105b83c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟必须“澄清”而不是动摇与北京的战略关系，中国最高外交官王毅周五在会见欧盟外交政策负责人何塞普·博雷利时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟方面应……明确双方战略伙伴关系定位，推动中欧关系发展”中国外交部援引王毅在雅加达举行的东盟会议间隙对博雷尔说的话。&lt;/p>;&lt;p>;“不应该动摇，更不应该鼓励那些使时光倒流的言行。” &lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在欧洲主要经济体德国宣布计划“降低”与中国关系的风险后一天发出的。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划符合欧盟上个月的承诺领导人减少对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩将欧盟对中国的态度描述为“去风险而不是脱钩”，因为欧盟仍在寻求工作和贸易与北京的合作。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会还敦促欧盟成员国同意对“相关国家”的军事用途技术的出口和流出实施更严格的控制。&lt;/p>;&lt;p>;一些欧盟成员国担心一些人认为，现在是采取行动保护欧盟经济安全的时候了。&lt;/p>;&lt;h3>;中国取消了欧盟高级外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 的访问&lt;/h3>;&lt;p>;在会见博雷尔时，王毅呼吁双方避免将经济问题政治化，避免将“去风险”当做“脱钩”的代名词。&lt;/p>;&lt;p>;“双方不存在根本利益冲突。”中国和欧盟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;关于乌克兰，王说“中国支持建立平衡、有效和可持续的欧洲安全架构”，北京“致力于推动和平谈判”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;博雷尔在推特上发帖称，他与王毅就管理中欧关系进行的会谈是“建设性的”和“深入的”。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔在推特上表示，他“表达了欧盟的期望” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他和王“还讨论了维护台湾海峡的稳定和现状”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient Chinese relics point to unbroken cultural links that began a million years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227538/ancient-chinese-relics-point-unbroken-cultural-links-began-million-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/4ddaa582-1a78-4811-9ab5-1d98ea5cd95a_ab461026.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最早的文明迹象可以追溯到数千年前，许多古老的文化和政治传统至今仍然存在。但新出现的证据帮助研究人员在早期古人类活动与中华文明的根源之间建立了更长的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年至 2023 年间在黄河流域的不同地点进行了一系列发掘 - 被认为是中华文明的发源地——据科学家称，这里出产的石器和其他文物的历史可以追溯到 110 万年前到 10,000 年前。&lt;/p>;&lt;p>;“我国古人类不间断的发展历史可以追溯到很久以前陕西省文物局局长罗文利在《人民日报》网上发布的一篇报道中说道。古人类包括所有现代和灭绝的人类以及我们的直系祖先。&lt;/p>;&lt;p>;出土的文物包括手斧、砍刀和其他工具，可能用于狩猎等活动。罗说，对文物的科学分析表明，该地区史前文化在很长一段时间内持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;在发掘中，最深的连续文化沉积物测量为 24 米（78 英尺）。 150多个地点出土了数万件文物。&lt;/p>;&lt;p>;罗说：“它们提供了有力的证据。”&lt;/p>;&lt;p>;传统的“走出非洲”理论表明现代人类在非洲进化，然后迁出非洲大陆。这个想法是，人类在大约 6 万年前到达中国南方，并散布到整个地区，取代了他们沿途遇到的其他古人类种群。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近的遗传学研究表明，这个模型可能过于简单化， &lt;/p>;&lt;p>;“陕西曾发现过蓝田人、大理人、黄龙人等重要古人类化石。我们已经基本建立了中国近百万年来古人类相对完整的进化链。”罗说。&lt;/p>;&lt;h3>;小脑的古人类表亲可能埋葬了他们的死者&lt;/h3>;&lt;p>;根据文物的新证据，新来者并没有消灭当地人。 “具有明显的传承性和延续性。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;以陕西掖源遗址为例，它是位于南洛河流域的史前古人类文化遗址。据该局称，它包含36层沉积物，最底层是一个古老的河流漫滩，其中的石器文物可以追溯到至少110万年前。&lt;/p>;&lt;p>;当时使用的石器技术古代人类采用的是简单的核心和薄片技术。工具主要以简单的砍刀和刮刀为主。&lt;/p>;&lt;p>;距今约78万年至25万年，邺源遗址古人类使用的原始石器技术不断改进，出现了更新的工具，例如单人石器。形状更加规则的双面修饰手斧最终被开发出来。&lt;/p>;&lt;p>;然后，大约25万年前，野园遗址的活动进入了一个长期的繁荣时期，其特点是文物种类不断增多。制作精良的手斧、三面镐、薄刃斧和大型石刀等新工具被开发出来。该遗址最新的石器可追溯至 3 万年前。&lt;/p>;&lt;p>;“南洛的这些发现似乎可信，”北京古脊椎动物与古人类研究所的退休古生物学家魏奇教授周二表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;“但沉积物的年代测定可能需要更多验证。”&lt;/p>;&lt;p>;长期持续文化活动的发现并非中国独有，在其他早期国家也观察到过世界各地的古人类遗址。&lt;/p>;&lt;h3>;在斗兽场上刻下名字的游客说他不知道它是如此古老&lt;/h3>;&lt;p>;坦桑尼亚的奥杜瓦伊峡谷自古以来就进行了大量的考古和古生物学研究20世纪初。它提供了超过 200 万年前文化活动连续性的证据。&lt;/p>;&lt;p>;同样，欧洲拥有许多遗址，提供了数万年以来文化活动连续性的证据，例如西班牙的阿塔普尔卡山脉和俄罗斯的丹尼索瓦洞穴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers begin 5-day Fujian trip with aim to deepen ties with Chinese province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227822/hong-kong-lawmakers-begin-5-day-fujian-trip-aim-deepen-ties-chinese-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/d6f8e550-748b-411f-b13d-aa1c3c3df927_303c5738.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港立法会议员代表团周六开始对福建进行为期五天的访问，他们的领导人表示，他们希望与中国南方省份建立更深入的联系，这将有助于为未来的政策决策提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁君源也证实，立法会的访问原定于九月举行的北京会议已被取消，因为他们无法安排对双方都有利的时间。他补充说，他不知道行程是否已重新安排。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英在出发前在香港国际机场表示，立法会议员将探讨如何深化该市与福建省的合作，以促进香港与福建省的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们期待将第一手的观察和信息带回立法机关，通过两院不同形式的交流，向政府反映我们的想法，促进香港与香港之间更深层次的联系。” ”工业，以及省内两个主要城市福州和厦门的遗产地。立法会议员还将与香港市政官员会面。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻香港最高官员呼吁立法会监督政府&lt;/h3>;&lt;p>;此行是香港立法会议员第二次访问中国大陆去年边境重新开放后。 4月，83名立法会议员与行政长官李家超和布政司陈国基一起参加了为期四天的大湾区之旅。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英强调以民为本表示他将带领立法会议员在访问期间与香港的学生、退休人员和零售商会面，了解他们在香港的生活。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在陈退休前寻找新的立法会行政主管&lt;/h3>; &lt;p>;代表团还将参观华侨大学厦门校区，会见香港学生，并到福州敬老院看望福建籍退休人员。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员将开始行程参观了福州新区的多家技术和数据管理公司，福州新区是中国国务院于 2015 年设立的国家规划开发区。&lt;/p>;&lt;p>;代表团还将与福州新区当局和福建省政府会面-香港合作咨询委员会，由前行政长官梁振英成立，现任中国最高咨询机构副主席。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is short of ethnic minority social workers, but most can’t clear Chinese language barrier for university courses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227805/hong-kong-short-ethnic-minority-social-workers-most-cant-clear-chinese-language-barrier-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/6f12dca4-f065-4f8d-8679-30e55209455f_5e18443d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Anju Ghising 是香港少数族裔背景的社工之一，为只说尼泊尔语、印地语、乌尔都语或英语的人提供服务，他们需要从找工作到心理健康咨询等各方面的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;这位 33 岁的尼泊尔人在青少年时期搬到了这座城市。她将自己的职业生涯奉献给了帮助社区中的人们克服困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在成长过程中，我可以看到没有支持的老年人患有心理健康问题，”她说，并补充说，来自该市少数族裔社区的人们经常感到陷入困境，尤其是在寻求帮助时。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人经常面临严格的宗教、非常明确的性别角色、包办婚姻、语言障碍和难以找到工作……除此之外，许多人不会说粤语，英语也不是她们的母语。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘痛苦循环’：悲剧后香港少数族裔女性的困境成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，一名 29 岁的印度妇女被指控在深水埗的一间劏房内谋杀了她的三个年幼的女儿，该市的少数族裔社区以及为他们提供的服务成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p >;该妇女没有精神疾病记录，大约一年前，在怀疑丈夫不忠后，她带着孩子搬到了那里。&lt;/p>;&lt;p>;六个非政府组织——香港祖宾基金会对这一悲剧做出了回应Unison、KELY Support Group、Health in Action、和谐之家和香港圣公会麦理浩夫人中心、少数族裔服务 – 联合呼吁当局确保少数族裔社区获得他们所需的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示迫切需要增加少数民族社会工作者和心理健康专业人员的数量，以提供“文化敏感的服务”。&lt;/p>;&lt;p>;该市 27,373 名注册社会工作者中只有 21 名来自少数民族，非政府组织估计他们总共服务了超过60万人。&lt;/p>;&lt;p>;邮报的调查发现，少数族裔社区的学生攻读社会工作或相关学位，因为大多数人不符合大学的中文入学要求。 &lt;/p>;&lt;p>;Ghising 会说乌尔都语，专攻心理健康，2007 年 16 岁时移居香港，并于 2017 年获得香港大学社会工作硕士学位。&lt;/p >;&lt;p>;“深水埗事件是一场悲剧，如果为患有心理健康问题的少数族裔提供更多支持，本可以避免悲剧，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;来自少数族裔背景的人增加了压力吉辛解释说，这可能会导致心理健康问题，而社会工作者的短缺意味着一些处于绝望境地的人可能会逃脱安全网。&lt;/p>;&lt;p>;她支持非政府组织的行动呼吁，她说：“五年后或者10年后，我们会看到更多有心理健康问题的人或更多类似的事件吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;《一切都是中文》：香港少数族裔学生碰壁&lt;/h3>;&lt;p>;社会福利署发言人表示，精神健康综合社区中心为所有人，包括少数族裔人士，提供地区性的精神健康支持服务。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管全市所有公共卫生机构的医院管理局，表示没有保留员工种族背景的数据，但补充说，该市的医院和诊所配备了 17 种语言的口译员。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该公司公共政策部门助理经理 Cassy Chan Ying-tung 表示，科技大学表示，单靠口译员无法解决语言障碍带来的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“口译员是陌生人，这阻碍了患者敞开心扉讲述自己的完整故事，”她说。&lt; /p>;&lt;h3>;要解决香港的心理健康问题，光有更多的人手是不够的&lt;/h3>;&lt;p>;34岁的参赞阿莎·库里安(Asha Kurian)表示，语言障碍是少数群体感到疏远政府服务的主要原因。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们更喜欢了解他们的文化并用他们自己的语言与他们交谈的咨询师或心理健康医生，”库里安说，他是印度人，与各种非政府组织合作，帮助少数民族群体。&lt; /p>;&lt;p>;她说即使在寻求帮助的过程中也存在语言障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“很多表格都是英文或中文的，所以我们必须将它们翻译成客户的语言。翻译时，我们可能会错失正确的意思。”&lt;/p>;&lt;h3>;“课堂讨论中使用粤语”&lt;/h3>;&lt;p>;让更多少数民族社区的年轻人成为社会工作者将有助于差异，但由于广东话不熟练，进入可用课程对大多数人来说都是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的巴基斯坦香港人 Waqas Butt 于 2019 年获得社会工作学士学位，他说：“粤语用于课堂讨论和案例分析，所以想学习社会工作的人需要在语文上取得高分。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管他在香港土生土长，但他对粤语的掌握程度只有基本。他说，尽管他的中文成绩很差，但城市大学还是录取了他进入社会工作课程，因为他在其他科目上取得了更好的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;但在他毕业并开始找工作后，语言是一个问题。他回忆说，他向八个非政府组织提出了申请，但没有收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想在香港全职学习或工作，中文不是一个选择，而是必修课，”花了两个月时间的巴特说。找到一份非政府组织的工作，现在在少数族裔社区做外展工作。&lt;/p>;&lt;p>;“很多非政府组织，即使不是为华人社区服务，也需要会说粤语，并且具备读、写、打字的能力”&lt;/p>;&lt;h3>;香港中心向有特殊需要的少数族裔儿童伸出援助之手&lt;/h3>;&lt;p>;谢永龄，为少数族裔群体服务的非政府组织香港团结执行董事，表示期望快速培养更多的少数族裔社会工作者是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大学学位或文凭来说，语言门槛太高了，”他说。 “政府、大学和雇主应该坐下来，降低对华人的要求。”&lt;/p>;&lt;p>;理工大学社会工作学士学位课程负责人任光博士告诉《华盛顿邮报》，很少有少数族裔学生申请该课程。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们一直对他们开放，只为少数族裔申请者量身定制英语面试，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该课程对国际学校的少数族裔学生也没有吸引力。他补充说，因为他们更喜欢其他选择。&lt;/p>;&lt;p>;城市大学的一位发言人表示，其社会工作课程“非常注重香港或本地”，并且接受非汉语的替代资格证书。 - 华语学生需满足入学要求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港有特殊需要的少数族裔学生人数被低估：非政府组织&lt;/h3>;&lt;p>;浸会大学表示豁免，该大学还开设社会工作课程个别课程可以酌情决定是否批准中文语言要求，但只能“在特殊情况下，根据具体情况而定”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学发言人表示，符合以下条件的申请者：仅在中学文凭中取得中文二级成绩的学生，只要在其他科目中取得更高的成绩，仍然可以入学。&lt;/p>;&lt;p>;科技大学公共政策部门的 Naubahar Sharif 教授敦促政府让更多合格的少数族裔学生考取心理健康相关课程。&lt;/p>;&lt;p>;政府心理健康咨询委员会成员建议设定配额，让合格的少数族裔学生从事社会工作或&lt;/p>;&lt;p>;“香港的心理健康领域并不完全欢迎少数族裔，在容纳少数族裔从业者和创造有利于欢迎少数族裔患者的环境方面，”他说。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s June home prices see little change, failing to relieve concerns of a sluggish economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3227819/chinas-june-home-prices-see-little-change-failing-relieve-concerns-sluggish-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/2a7e11d6-4096-41a8-87b0-b96c722c8433_5f41de19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;6月份中国大陆房价并没有缓解人们对疫情后低迷的担忧全球第二大经济体复苏。&lt;/p>;&lt;p>;北京、上海、广州、深圳等一线城市新房价格变化幅度从上涨0.4%到下降0.3%不等。根据国家统计局周六发布的最新数据，上个月。 5月份，这些城市新建住宅价格环比平均上涨0.1%，涨幅较4月份的0.4%有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;二线城市新建住宅价格持平，增幅较 5 月份 0.2% 有所放缓。官方数据显示，三线城市的情况也好不到哪儿去，本月房价下跌 0.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港开发商押注大湾区会适得其反吗？&lt;/h3>;&lt;p>;二级市场方面，大城市房价下降速度加快，6月份下降0.7%，而5月份下降0.4%。这与 4 月份 0.2% 的涨幅有所逆转。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，上个月房价上涨的城市总体数量也有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到， “二季度市场整体降温。”58安居客房地产研究院首席分析师张波表示。 “在一些二线或以下城市，供应超过需求，增加了房地产市场的压力，导致价格下跌。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计会有更多的宽松措施，”张说。 &lt;/p>;&lt;p>;地方政府一直在推出新政策来支持陷入困境的房地产行业，包括采取措施让开发商更容易降低抵押贷款利率以刺激销售。&lt;/p>;&lt;p>;常州是中国的一个富裕城市。中国东部的江苏省从三月份开始允许房主在获得房产证后立即转售房产，而不必在购买后等待两年。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产市场表现非常重要莱坊大中华区研究与咨询主管Martin Wong表示：“中国的经济增长对中国整体经济的影响很大，因为它是一个支柱产业，需求主要依赖于国内收入。”&lt;/p>;&lt;p>;中国公布的2019年经济增长了4.5%今年前三个月，但大多数全球投资银行都下调了对该国第二季度业绩的预期。北京将于 7 月 17 日发布截至 6 月的三个月数据。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊仍预计今年一线城市房价将上涨 2% 至 4%。不过，Wong 表示，在其他地方，房价可能会下跌 2%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的住宅价格受到几个关键因素的影响，包括政府的住房政策、经济表现和债务问题&lt;/p>;&lt;p>;根据中国房地产信息集团上月底发布的数据，6月份中国百强开发商新房销售量同比下降28.1%。按月计算，销售额仅增长 8.5%，在通常房屋销售旺盛的月份中创历史新低。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Bakhmut will be ours’: Ukraine’s battle to retake city from Russia intensifies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227823/bakhmut-will-be-ours-ukraines-battle-retake-city-russia-intensifies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/28dec833-e81b-4108-b2d5-585481fc3ad0_724ea083.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尤里·科潘 (Yuriy Korpan) 39 岁，但看上去老了 10 岁，脸上磨损得很厉害在巴赫穆特附近进行了一周的战斗后返回。&lt;/p>;&lt;p>;这名乌克兰步兵是三个孩子的父亲，他正在为夺回巴赫穆特而战，这座城市在经过近一年的战斗后于 5 月完全落入俄罗斯手中。 &lt;/p>;&lt;p>;在一周休息前在前线的最后一天，科尔潘记得“轰炸是在凌晨四点开始的，伴随着迫击炮和炮火。”&lt;/p>;&lt;p>;“然后，一切平静下来。少量。一个小时后，敌人发起进攻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们用机枪、火箭榴弹、榴弹发射器、迫击炮进行反击，”曾经在部队工作的科尔潘说。建筑业，然后于 2022 年 8 月动员起来。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳雇佣兵在白俄罗斯作为部队训练员出现&lt;/h3>;&lt;p>;自 6 月开始反攻以来，乌克兰军队一直缓慢向北推进以及巴赫穆特以南，试图以夹击方式包围那里的俄罗斯军队，并最终夺回该城市。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部经常称那里的战斗“激烈”。&lt;/p>;&lt;p>;战斗“肾上腺素开始激增，你会有点兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;“你像绳子一样紧张，痴迷于一个想法——消灭进入我们土地的敌人，”科潘说。&lt; /p>;&lt;p>;“在战场上，你必须杀人。”&lt;/p>;&lt;p>;科尔潘表示，他没有记录自己杀死的俄罗斯士兵的数量，因为“没有意义”，并补充说“只有初学者才会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否感到害怕时，他回答说：“当然害怕，但你会振作起来。当你抗争时，恐惧就会消失。在实际战斗中，你不能害怕，你必须克服恐惧并完成你的任务。恐惧也是敌人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在巴赫穆特的南翼，31 岁的维塔利·斯托利亚丘克 (Vitaliy Stolyarchuk) 率领一支步兵部队，一直在克利什奇夫卡 (Klyshchyvka) 村周围战斗和前进。&lt;/p>; &lt;p>;“当然很可怕，只有傻瓜才不会害怕，”戴眼镜的斯托利亚丘克说道，他战前在港口城市敖德萨担任酒保。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信上帝和我总是祈祷我和我的兄弟们能从战斗中活着出来。你必须保持冷静的头脑和 360 度的视野，”他说，并称俄罗斯人是“可怕的对手”。&lt;/p>;&lt;p>;斯托利亚丘克指出，撤退的俄罗斯军队埋设的杀伤人员地雷构成了特别的危险。 .&lt;/p>;&lt;p>;“[乌克兰]士兵缺乏经验，落入陷阱。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登拿普里戈任中毒开玩笑，称普京“已经输掉了”乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p >;受伤士兵急救点的志愿医生弗拉基米尔·维塞洛夫斯基(Volodymyr Veselovsky)表示，他最近注意到更多地雷爆炸造成的伤害，但大多数伤口仍然是炮火造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“几周来，我们有更多的人受伤。”地雷造成的创伤。脚和腿都有受伤。有一天，我们有五人受伤，不得不截肢。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对士兵生命的主要威胁仍然来自炮击，特别是苏联时代的“格勒格勒”火箭弹，两侧。&lt;/p>;&lt;p>;Grad 发射器可在 20 秒内发射多达 40 枚火箭，覆盖每侧 400m 的正方形。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个所有东西都会燃烧和爆炸的正方形。它对[士兵]产生巨大的心理影响，”使用“格勒”发射器的乌克兰营营长“Yary”说道。&lt;/p>;&lt;p>;“经过几次这样的攻击后，他们有时会扔下武器，然后跑吧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;距离俄罗斯阵地不到两公里，27 岁的无人机飞行员马西克也在尽自己的一份力量，协助乌克兰的反攻。&lt;/p>;&lt;p>;“这里经常有敌人的炮兵飞来飞去，”马西克一边躲在树木遮蔽的战壕里一边说道。&lt;/p>;&lt;p>;田野旁边通向他所在位置的小路布满了弹坑。&lt;/p>; &lt;p>;但马西克表示，他对乌克兰成功的机会感到“乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;“巴赫穆特将是我们的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;斯托利亚丘克表示，他希望“回家尽快到达海上敖德萨”。&lt;/p>;&lt;p>;Korpan 尽可能频繁地与家人通电话或聊天，他说他希望能够和他们一起去度假，也许在夏天。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们能把邪恶从我们的土地上赶走……丈夫可以回到妻子身边，孩子可以再次拥有父母，我们可以重建我们的国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Don’t sleep when I’m speaking’: China tour guide in trouble after dozing woman complains of being woken up on bus and accused of ‘disrespect’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227457/dont-sleep-when-im-speaking-china-tour-guide-trouble-after-dozing-woman-complains-being-woken-bus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/a4d9f941-b544-4f54-8548-3ecb0e62843c_72e6ffff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名游客上传视频后，一名中国导游在社交媒体上遭到抨击抱怨她吵醒了她，并告诉她不要在旅游巴士上睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;这名未透露姓名的游客正在参观位于云南省西南部的丽江——中国保存最完好的古城之一据在线新闻媒体《人物》报道，当她参加周末旅行团时。&lt;/p>;&lt;p>;但当她在公交车上睡觉时，旅行团的导游叫醒了她，并要求她在指点时不要打瞌睡。这名女子录制的视频显示，这是一个有趣的景点。&lt;/p>;&lt;p>;“你不认为在公交车上睡觉意味着你不尊重我吗？” 7月9日上传的视频中，可以听到女导游在询问她。&lt;/p>;&lt;p>;当这名游客抗议时，她说：“我已经付费参加这个旅行团了，怎么办？”为什么我不能在公交车上睡觉？”导游说：“我们应该互相尊重。你尊重我，我也尊重你，对吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“那你告诉我什么是尊重，”游客回答道。&lt;/p>;&lt;p>;最终听到导游说：“我们只是到这里就停止讨论这个问题了。等你完全睡醒后，我们的巴士才会继续前行。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚对峙持续了多长时间，也不清楚在交流过程中导游是否命令巴士停下来。&lt;/p>;&lt;p>;当得知该视频后，丽江市文化和旅游局立案调查。&lt;/p>;&lt;p>;7月11日，丽江市文化和旅游局发布声明称，该导游张某无营业执照，非法组织旅游团。据称，张将面临 10 万元人民币（14,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;该局还发布了一个手机号码，供游客在该市旅行时遇到任何问题时拨打。&lt;/p>; &lt;p>;大陆网友对导游不准睡觉的命令议论纷纷，大多数人都在谴责她。&lt;/p>;&lt;p>;“游客花钱去旅游玩，不是为了尊重导游， ”一位微博人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“没有必要调查。事实是如此明显。导游凭什么有权阻止游客睡觉？” &lt;/p>;&lt;p>;一位评论者形容该导游“不道德”，他说：“她没有遵循‘顾客为王’的规则，而是表现得像老师，而游客则像小学生，应该遵守听她的命令。”&lt;/p>;&lt;p>;云南导游并不是唯一一个抱怨游客在工作时睡觉的导游。&lt;/p>;&lt;p>;6月底，一名打呼噜的游客激怒了一名导游。新疆维吾尔自治区的一辆观光车。&lt;/p>;&lt;p>;导游打断解说，叫醒游客，斥责他“不尊重”他。该事件引起广泛关注，第二天导游就向该游客道歉。&lt;/p>;&lt;p>;同样在上个月，云南另一名导游因称一名游客“无耻”并被当地旅游部门吊销执照。当游客没有购买她推荐的任何纪念品时，她“没有良心”。&lt;/p>;&lt;p>;自从中国去年取消严格的零新冠政策以来，随着中国旅游业的蓬勃发展，导游丑闻一直在大陆社交媒体上流行。年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Indonesia’s ‘elastic’ Cyber Law wrecking ordinary lives, destroying small businesses?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3227681/indonesias-elastic-cyber-law-wrecking-ordinary-lives-destroying-small-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/69dd56e3-ef64-47cb-9a1e-6063627ac9d8_060945d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Ana Sona Sonia 住在距雅加达 60 公里的印度尼西亚茂物镇，她和她的丈夫 Wahyu Dwi Nugroho 曾在他们家附近经营一家小而生意兴隆的服装店，直到 3 月 15 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;Nugroho 因印度尼西亚网络法下的“仇恨言论”而被一名总部设在他们附近的强大宗教基金会 Majlis Ta&#39;lim Zaadul 穆斯林 Albusyro，由颇具影响力的神职人员哈比卜·阿布·巴卡尔·阿塞加夫 (Habib Abu Bakar Assegaf) 领导。&lt;/p>;&lt;p>;观察家表示，整个亚洲都制定了网络法 — — 各国政府认为这些法律对于打击亚洲地区的犯罪行为是必要的。数字时代 - 缺乏强有力的制衡，甚至可能被任意使用，有时会破坏目标人群的生活。&lt;/p>;&lt;h3>;爪哇妇女保持文化活力，无视印度尼西亚“掩盖”的压力&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;印度尼西亚的《网络法》于 2008 年首次立法，随后于 2016 年进行更新，以规范数字交易。该法一直受到民权组织的批评，称其“弹性”足以涵盖各种小型在线纠纷。&lt;/p>;&lt;p >;32 岁的努格罗霍现已入狱，等待南雅加达地区法院的进一步审判，预计 8 月做出判决。&lt;/p>;&lt;p>;事态的转变颠覆了他妻子和孩子的生活。 “这个案子现在占用了我太多的时间，我不得不把我的两个孩子，一个八岁一个七岁，暂时和我的父母住在一起，”索尼娅说。&lt;/p>;&lt;p>;无法继续经营她的商店开放，她现在依靠公婆养家糊口。&lt;/p>;&lt;p>;他们的痛苦始于去年 7 月，当时 Nugroho 向 TikTok 上传了一段视频。&lt;/p>;&lt;p>;在其中，他批评了阿布西罗在他的社区悬挂了一面横幅，上面写着其成员不得光顾未经宗教基金会大会批准的企业，违者将被开除。&lt;/p>;&lt;p>;阿布西罗在茂物有数十家附属企业，以及没有关联的商店该组织拥有数千名追随者，会员不得进入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫认为这不公平，因为我们的许多顾客都是 Albusyro 会员。横幅挂起后，不少人取消了我们的订单。”索尼娅说。&lt;/p>;&lt;p>;努格罗霍向居委会主任反映了这个问题，但没有得到满意的答复。 “这对我们来说是一个严重的问题，因为该禁令可能会影响像我们这样的当地小型企业。因此出于沮丧，他在 TikTok 上发了一条帖子。”索尼娅说道。&lt;/p>;&lt;p>;Nugroho 的帖子在印度尼西亚社交媒体上疯传，并产生了 1000 多条评论，其中大多数都对他的困境表示同情。&lt;/p>;&lt; p>;但当 Albusyro 发现该视频时，其成员要求他将其从 TikTok 中删除并道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫立即删除了他的帖子，并用一段他道歉的视频取而代之。我们以为问题已经解决了。”索尼娅说。&lt;/p>;&lt;p>;但 Albusyro 继续根据印度尼西亚网络法的“仇恨言论”条款向警方提出投诉，该条款惩罚“通过以下方式传播敌对意图”针对社会中特定群体的电子手段”。根据同一条款定罪，最高可判处四年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Albusyro 声称 Nugroho 对他的 TikTok 视频的评论“激起了对宗教集会的敌意”。&lt;/p>;&lt;h3>;Will West Sumatra 的新法律导致印尼伊斯兰保守主义加剧？&lt;/h3>;&lt;p>;从去年9月到今年2月，努格罗霍在雅加达警方四次传唤审讯，随后被宣布为嫌疑人，并于3月被捕。&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们多次尝试调解以及会见哈比卜·阿塞加夫的请求都遭到拒绝，”索尼娅说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚刑事司法改革研究所记录了 768 起全国范围内提起的法律案件。 2016 年和 2020 年《网络法》条款中：诽谤罪占 37.2%，公然猥亵罪占 31.5%，仇恨言论占 28.2%。定罪率为 96.85%，其中 88% 的被告最终入狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达 Trisakti 大学刑法讲师 Abdul Fickar Hadjar 主张消除诽谤和仇恨。 -《网络法》中的言论条款。&lt;/p>;&lt;p>;“这些犯罪行为已经包含在《刑法》中，不需要包含在我们的网络法中，网络法最初是为了保护人们在网上进行商业交易而起草的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;致力于修订印度尼西亚网络法的 PAKU ITE 组织的言论自由活动家 Ayu Anissa 表示，Nugroho 的案件表明，任何人都可能因使用法律中的“弹性条款”而被“定罪”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们经常看到这些条款被滥用。生命被摧毁的受害者名单确实很长。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;PAKU ITE 于 2018 年在东南亚言论自由网络的支持下成立，正在提供咨询、法律和服务。道义上支持努格罗霍和索尼娅。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名前受害者，我亲身体会到，拖垮你的不仅是法律斗争，还有其他人的耻辱，”阿尼萨说.&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚改革25周年，佐科维治下的民主是否正在瓦解？&lt;/h3>;&lt;p>;自从她丈夫被捕后，索尼娅说她一直受到邻居的排斥，其中大多数是阿布西罗教众。&lt; /p>;&lt;p>;“我们的店又是一个受害者。我试图继续下去，但生意却一落千丈。去年四月，开斋节前夕，我们只预订了 100 万卢比（66 美元）的销售额。前几年我们可以赚 800 万卢比（529 美元）。”&lt;/p>;&lt;p>;索尼娅说，她担心这对两个儿子的心理影响，因为他们知道父亲在监狱里。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我带他们去 Cipinang 监狱看[他]，因为他们想见他。接下来的一周，当我们经过监狱时，我的大儿子说：“这是爸爸的新家。”他什么时候会回到我们身边？听到这句话我差点哽咽起来。”&lt;/p>;&lt;p>;但索尼娅决心向她的儿子们灌输这样的观念：他们的父亲不是罪犯。 “我一直告诉我的孩子们：永远不要为你的父亲感到羞耻，因为他没有做错任何事。他因捍卫自己的言论自由权而受到审判。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>