<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong has ‘absolutely no problem’ with repaying rising debt under plan to issue more bonds to fund public projects, Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253936/hong-kong-has-absolutely-no-problem-repaying-rising-debt-under-plan-issue-more-bonds-fund-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/1128bb15-b7ba-4b3a-a49a-d2049a475aca_f3532350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波到访接受传媒采访。这位财政部长表示，政府将在未来几年内借款，以填补公共财政缺口，而这一缺口只能在 2027-28 财年结束。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示，根据计划在未来几年发行更多债券为香港公共项目提供资金，香港政府在偿还不断增加的债务方面“绝对没有问题”毛波表示，由于预计利率很快会下降，未来借贷成本将会下降。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生周六还表示，他决定透露明日大屿人工岛项目的延期情况以避免人们“炒作”其对国库的影响，并保证未来几年的私人房屋供应目标有望实现。&lt;/p>;&lt;p>;陈在周三的预算计划中宣布，政府计划在 2024-25 财年发行 1,200 亿港元（153 亿美元）的白银债券、绿色债券和基础设施债券，随后四年的发行规模为每年 950 亿港元至 1,350 亿港元。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/af4ea12b-d7b7-4c3e-8a2c-8ce6a23963c1_5d1e6264.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长沙湾公营房屋工地的建造工程。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长在广播节目中表示，政府将在未来几年内举债，以填补公共财政的缺口，而这一缺口只会被关闭在 2027-28 财年，预计政府收入将再次超过支出。&lt;/p>;&lt;p>;他承认未来的部分借款将用于偿还先前发行的债券，但坚称政府有一个策略以节省利息成本。他表示，下个财政年度只需要90亿港元支付利息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的利率比较高，所以我们会发行一些短期债券，这些债券会在两年或两年内到期。”三年。到那时，利率会更低，我们发行[新债券]的成本也会更便宜。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是未来通过债券发行获得资金的主要原因。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然每年发债额可能高达1,350亿港元，但政府只会将部分借款用于基建支出。&lt; /p>;&lt;h3>;香港财政部长支持发行6000亿港元债券计划&lt;/h3>;&lt;p>;根据该战略，香港政府债务占国内生产总值(GDP)的比例将从去年11月的6.2%增至预计五年后将达到 13%，但陈重申，偿还债务“绝对没有问题”，因为与其他发达经济体相比，债务水平仍然非常缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;政府债务占 GDP 的比例到2022年，英国、美国和新加坡的借贷上限将超过100%。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生周六在电视节目中表示，政府会将借贷上限从目前的3,000亿港元提高至5,000亿港元通过下个月在立法机关提出一项决议，他不会设定未来债券发行数量的上限。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，预算中计划的债券数量并不包括计划中的债券数量。陈先生还澄清，他周五提到的该项目推迟了“两到三年”这只是一个粗略的估计，因为确切的时间表将取决于各种因素，例如技术研究的结果、融资方法和政府财政状况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港入境旅客人数“将达到预期的 70%” - 到 2024 年底流行病水平&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;他解释说，出于透明度考虑，他决定披露这一延迟，因为有“炒作”称该项目会给国库带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;“ [有人问]为什么我们要发行债券并炒作政府的财务状况，[质疑]它是否可以支持这个项目……我们认为这样的炒作是没有必要的。”陈先生表示，重申当局建立土地储备的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对推进交椅洲人工岛计划充满信心，也充分认识到这是一个非常重要的项目近期，政府2024-25财政年度的卖地计划将包括八块住宅用地，预计可提供约5,690个单位。其中六块是从之前的清单中滚存的未售出地块。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，政府可以灵活地在计划中增加住宅地块，并维持2017年“近11万个”的私人房屋供应目标。未来三到四年仍有望实现。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果市场开始过热，当局可能会采取措施，例如对空置的新公寓征收空置税等措施，重新实施房地产限制措施，但强调目前还没有计划，也没有必要征收有争议的征税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists reveal ‘liquid armour’ secret of Huawei’s foldable smartphone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253606/chinese-scientists-reveal-liquid-armour-secret-huaweis-foldable-smartphone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/811fe9e7-cee5-4654-b003-1a43fde5d7fd_75b5fd15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柔性内屏充当透明马甲，保护华为最新产品智能手机免受损坏。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电信巨头华为的研究人员花了三年时间开发可折叠手机屏幕技术，从淀粉在特定条件下吸收冲击力的特性中汲取灵感。&lt;/p>; &lt;p>;华为的技术团队告诉《华盛顿邮报》，其 Mate X3 和 X5 手机的弹性源于防刮外表面下柔性内屏的独特性能。&lt;/p>;&lt;p>;材料 - 需要更多的时间超过 100 个实验需要开发 – 基于一种现象，将淀粉溶液以正确的比例转化为非牛顿流体，其作用类似于水，但在突然的冲击下硬化成固体。&lt;/p>;&lt;p>;像电影中看到的人一样糊状。 TikTok 视频在充满淀粉浆的水池中奔跑而不会下沉，关键是要快速移动，因为淀粉浆会在每一步的正下方硬化，然后在压力消失后立即恢复为液体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;油漆和蜂蜜在一定条件下也能变成非牛顿流体，这种现象的独特性质已被用于制造军用液体防弹衣。&lt;/p>;&lt;p>;华为研究人员表示，他们开发柔性内屏的目的是降低随着设备尺寸越来越大、厚度越来越薄而出现的屏幕破碎风险。&lt;/p>;&lt;p>;“将这种‘抗冲击强度’材料融入到可折叠手机的屏幕中，不仅可以满足该团队表示：“折叠机制的同时也显着增强了屏幕的抗冲击能力。”&lt;/p>;&lt;p>;据与华为无关的中国科学院力学研究所教授魏彦鹏介绍，有两种实现非牛顿流体状态的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“就成分而言，非牛顿流体材料[一种形式]……是悬浮系统，例如淀粉糊，另一种是悬浮系统，例如淀粉糊， “它由单一分子级材料组成，通过化学键吸收冲击力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华为团队采用了第二种选择，并开始研究最终成为聚硅氧烷的材料——一种非聚硅氧烷。轻质、可折叠且透明的牛顿流体。&lt;/p>;&lt;h3>;随着消费者渴望人工智能和可折叠设计，苹果能否抵御中国的竞争对手？&lt;/h3>;&lt;p>;这种材料的长分子链和垂直化学键创造了一种笼状结构，在正常条件下保持屏幕硬度，但通过破坏动态键来吸收冲击力。&lt;/p>;&lt;p>;“柔性内屏幕在缓慢弯曲时保持柔软，有助于折叠过程，并在快速冲击时立即变硬， “研究人员说。结果类似于“透明背心”，可以防止意外跌落或剧烈撞击。&lt;/p>;&lt;p>;在生产这种材料时，研究人员表示，他们能够改进过滤技术以实现透明度成品柔性屏幕的折射率为 92%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一种等离子喷涂处理在材料表面添加了亲水层，提高了与光学透明粘合剂的粘合性，并易于与其他手机组装他们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项技术首先应用于 Mate X3 的复合折叠屏，标志着非牛顿流体首次在消费电子产品中使用，Mate X5 也延续了这一创新设计。” &lt;/p>;&lt;p>;研究团队表示，获得瑞士 SGS 五星级抗冲击证书的 Mate X5 智能手机的柔性内屏比早期 Mate X2 的性能提升了四倍&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，该屏幕能够抵抗口红、带帽白板笔和其他日常用品从一米（3 英尺）高处掉落的冲击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean influencers wow Bangladeshis and Indians with their love of Bengali language and culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253870/south-korean-influencers-wow-bangladeshis-and-indians-their-love-bengali-language-and-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/306acf8f-cc9d-43a9-94b5-f50c9f69a7e8_fb78817d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国影响者李俊学在加尔各答的一条街道上。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国 YouTuber Lee Jun-hak 于 2016 年抵达印度读大学时爱上了孟加拉文化和语言。&lt;/p>;&lt;p>;在求学期间在获得印地语学位后，李从印度东部西孟加拉邦的当地朋友那里学习了孟加拉语语法的基础知识，并观看孟加拉国新闻频道以提高自己的口语能力。&lt;/p>;&lt;p>;他的经验已成为他在 2021 年初创建了孟加拉语 YouTube 频道 Bengali Lala。自此，Lee 在首尔运营的频道吸引了近 2,700 名订阅者。他还经营着韩语 Ka Lala，这是他的印地语频道，拥有 278,000 名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢孟加拉独特的文化，[了解]语言是理解和体验这种文化的最佳方式，” 26 岁的他告诉《亚洲周刊》，他说自己是孟加拉侦探系列片《Feluda》和冒险系列片《Kakababu》的超级粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉人与韩国人非常相似——文化心态、生活方式，热爱旅行和足球，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着政治角逐搬上电影院，莫迪支持的第 370 条电影引起了人们的不满&lt;/h3>;&lt;p>;李的追随者之一 Enakshi Bhattacharjee 在评论中说道在 Lee 的孟加拉语 Lala YouTube 频道上，她对听到一个非孟加拉人完美地讲孟加拉语感到着迷。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，孟加拉语——全世界约有 2.34 亿人使用的语言，其中包括印度的孟加拉国人和孟加拉人 – 引起了韩国人的更多兴趣，特别是那些因能流利地说这门语言而在社交媒体上走红的影响者。&lt;/p>;&lt;p>;Luna Yogini（也称为 Dasom）用孟加拉语分享了她的最新动态首尔以及她与 102,000 名 Instagram 粉丝去过的地方的日常活动，例如在加尔各答夜间开车、与西孟加拉邦桑蒂尼克坦的部落妇女跳舞以及留着新发型。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，卢娜推荐了一种流行的抗菌霜，许多印度孟加拉人都用它来治疗嘴唇干裂。在另一则视频中，她拉着母亲唱一首孟加拉语歌曲，赞美加尔各答，那里有 270 万孟加拉人。&lt;/p>;&lt;p>;卢娜五岁时开始住在西孟加拉邦，由母亲带大。 ，希望她在多元文化的环境中成长。这位 35 岁的女士和她担任瑜伽教练的母亲目前居住在首尔，并在那里开设了一家瑜伽工作室。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国因涉嫌与哈西娜有关的干涉而发起“印度出局”运动&lt;/h3>;&lt;p>;在一段视频中，卢娜用孟加拉语解释说，由于她在西孟加拉邦长大，而且她有朋友和家人住在那里，所以她越来越喜欢印度。&lt;/p>;&lt;p>;一她的粉丝 Prapti Bindu 称赞 Luna 能说流利的孟加拉语，称这位韩国网红的孟加拉语说得比大多数孟加拉人都流利。&lt;/p>;&lt;p>;在边境另一边的达卡，约瑟夫·金 (Joseph Kim) 经营着一个 YouTube 频道 Koreanbhai，该频道的成员包括一些人他在 369,000 名关注者中发布了有关他在孟加拉国的经历的视频，他在那里生活了 12 年多。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，Kim 说，他开始学习孟加拉语，是为了更多地了解该国的文化。在孟加拉国南北大学学习经济学。&lt;/p>;&lt;p>;Kim 自称为 YouTuber、企业家和活动家，他告诉他的追随者，他的梦想是为该国的贫困儿童建立一所学校。他曾与一家非营利组织合作，帮助孟加拉国库尔纳当地的学校。在一段视频中，金说孟加拉国文化让他在该国感到受欢迎，就像他是“大家庭”的一部分一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的追随者之一，谢赫·艾哈迈德·巴基·比拉 (Sheikh Ahmad Baki Billah) ，说金“比我们许多人更爱孟加拉国”，政府应该给予他荣誉公民身份。另一位关注者 Tonmoy Chowdury 敦促 Kim 继续留在孟加拉国，因为他认为韩国人是孟加拉国公民。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的孟加拉国裔美国人 Sharanika Akter 发现，在她分享视频后，更多人关注了她的 Instagram 帐户去年 8 月，她在纽约举行婚礼，她和 33 岁的丈夫 Sehee Kim 在那里举行了传统的孟加拉仪式。&lt;/p>;&lt;p>;她的粉丝数量在三个月内从 5,000 人激增至 30,000 人，现在她在 Instagram 和 TikTok 上拥有超过 10 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;一家美国跨国公司的营销经理一直在分享这对夫妇在纽约的生活视频，比如 Kim 学会用手吃孟加拉食物、煮鸡肉使用孟加拉香料的咖喱并庆祝斋月和开斋节假期。 Akter 还出现在视频中，向 Kim 了解更多韩国文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/01/e66f43b4-b5d7-422f-bf6d-48992d34327b_911ac14f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sharanika Akter 和她的韩国丈夫 Kim Se-hee 在他们的去年在纽约举行的传统孟加拉婚礼。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，韩国的娱乐文化近年来在印度和孟加拉国人民中也越来越受欢迎，这在一定程度上要归功于 BTS 等大型韩国流行乐队&lt;/p>;&lt;p>;一年前，韩国男子乐队 Tan、女子组合 ICU 和跆拳道表演队 Nolja 在达卡举行的一场韩国流行音乐音乐会上进行了表演，该音乐会是为庆祝韩国与韩国建交 50 周年而举办的。孟加拉国。活动开始前，Tan 乐队成员在视频中用孟加拉语简短介绍了他们在达卡的音乐会，从而赢得了孟加拉国人的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人对孟加拉作家的作品也越来越感兴趣，例如诺贝尔奖获得者罗宾德拉纳特·泰戈尔和孟加拉国的历史。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括韩国诗人金阳植，他将泰戈尔的诗集《吉檀迦利》从英语翻译成韩语，并在首尔成立了韩国泰戈尔学会1981 年。&lt;/p>;&lt;h3>;Google AI 对莫迪是否是“法西斯主义者”的回答在印度引发了愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;居住在波士顿的韩国学者 Jeon Seung-hee，翻译了孟加拉国作家 Shaheen 的小说阿赫塔尔以《塔拉什》为题，讲述了 1971 年孟加拉国解放战争几十年后比兰戈纳妇女的生活，指出孟加拉文化在韩国人中日益流行。她解释说，这在一定程度上是由于韩国人和孟加拉国人在独立前为使用各自语言而奋斗的共同经历。&lt;/p>;&lt;p>;韩国语和孟加拉语也有一些相似之处，例如语法和句子结构” 波士顿学院副教授兼韩语协调员全说。&lt;/p>;&lt;p>;“韩语和孟加拉语单词的发音也很相似。孟加拉语书写系统是表音系统，很容易学习。”Jeon 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;正是这种语言上的相似性促使 YouTuber Lee 学习孟加拉语，并且他将继续学习孟加拉语。由于他的流利程度在南亚吸引了更多粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉人的这些相似之处更吸引我，当我说他们的语言时，他们对我更友好，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can rescue the struggling recycling industry and win its war on plastic waste]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3253787/how-hong-kong-can-rescue-struggling-recycling-industry-and-win-its-war-plastic-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/23e05eb9-6d03-410f-8d76-d4701554a0da_a8ebd4cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在香港新界首个回收商业园环保园，New Life Plastics (NLP) 一直运营着该市最大的食品级塑料回收设施，目标是处理该市每天填埋的 470 万个塑料饮料容器中的四分之一。&lt; /p>;&lt;p>;太古可口可乐董事长帕特里克·希利 (Patrick Healy) 在这座占地 6,500 平方米、耗资 1,160 万美元的最先进工厂于 2022 年 12 月举行的开业典礼上表示，建立 NLP 是一项重大举措这家香港饮料制造商朝着“闭环”的雄心迈出了“巨大的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是建立一个前所未有的循环供应链，其中所有香港废弃的聚对苯二甲酸乙二醇酯（PET）用于包装当地生产的饮料的瓶子被收集并加工成再生 PET (rPET) 颗粒，用于生产新容器。&lt;/p>;&lt;p>;NLP 由太古可口可乐、德国废物管理回收公司 Alba Group、 &lt;/p>;&lt;p>;NLP 公共部门负责人 Suzanne Cheung Kit-yi 表示，但在运营两年后，NLP 工厂的运行率仅为其 PET 瓶处理能力的 30% 左右。太古可口可乐香港的事务、沟通和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;她将利用率低的原因归咎于政策支持和激励措施不足、收集基础设施不足以及消费者对放入回收箱的瓶子确实会被回收缺乏信任或者最终成为垃圾填埋场的污染物。&lt;/p>;&lt;p>;“回收的便利性和信任是关键，而这两者都是香港所缺乏的，”她告诉《华盛顿邮报》。 “政府可以在提高便利性、激励回收友好型包装设计以及通过教育和回收检查和追踪机制增强信任方面发挥强有力的作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/29604af9-1e42-4567-9fb5-74ce02c7ceff_baed64d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;专访太古可口可乐公共事务、传讯及可持续发展主管张洁仪，了解太古可口可乐香港沙田小沥源办事处的减塑及回收举措。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据代表北方的行业协会的数据，PET 是世界上回收率最高的塑料，目前美国的回收率为 31%，欧洲的回收率为 52%美国和欧洲的 PET 生产商。相比之下，根据环境保护署的统计，到2022年，香港近百万吨各类塑料废物中只有约12.3%被送去回收。&lt;/p>;&lt;p>;现在迫切需要采取行动墙壁正在无情地关闭。据估计，2022 年将有约 75,190 吨塑料瓶进入垃圾填埋场，相当于 330 架波音 787 梦想客机的起飞重量。此前，中国大陆曾是香港可回收塑料废物的主要目的地，因此颁布了禁令。 ，关于近年来进口未经处理的固体废物。&lt;/p>;&lt;p>;未能回收会对环境产生影响。根据领先饮料公司联盟饮料行业环境圆桌会议的数据，一个重 10 克的 500 毫升 PET 瓶的温室气体足迹相当于 82.8 克二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;PET 塑料瓶还含有其他环境和污染物。美国国家卫生研究院表示，它存在健康风险，因为它需要长达 500 年的时间才能降解，并且可能成为饮用水和环境中塑料污染和微塑料的来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;瓶装水制造商太古可口可乐和屈臣氏水近年来已先发制人，自愿采用更昂贵的rPET材料进行包装，并运营“逆向自动售货机”，鼓励收集和回收&lt;/p>;&lt;p>;不过，由于rPET主要来自海外，要达到完全“闭环”、最大限度减少塑料瓶行驶距离的目标还有很长的路要走并减少碳足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在香港实现本地循环经济，”张说。 “这就是为什么我们与 NLP 合作，看看是否可以使用当地收集的瓶子在当地重新制造瓶子。”&lt;/p>;&lt;p>;循环经济是一种制造和消费的模式，即对瓶子进行再利用、再利用和回收。现有的材料和产品可以延长其使用寿命，从而最大限度地减少材料和能源的使用，同时减少废物产生和温室气体排放。&lt;/p>;&lt;p>;循环经济举措预计将占大陆减排量的约30%政策规划者国家发展和改革委员会周一表示，明年中国的碳排放比例预计到 2030 年将上升到 35% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/59e18875-0467-4faa-a2ba-d5466cb0a50b_cf84b73a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在屯门环保园运营的新生塑料先进 PET 和 HDPE 回收设施中，一名工人将回收的塑料瓶转移到破捆机上。该工厂处理 PET（聚对苯二甲酸乙二醇酯）和 HDPE（高密度聚乙烯）容器，并对它们进行再加工以用于其他产品。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港塑料回收公司首席财务官Patrick Chan Pak-hang表示，由于运营成本高昂，目前香港的塑料回收业尚未盈利。上市公司碧瑶绿色集团，主要从事清洁、废物收集和回收业务。&lt;/p>;&lt;p>;“瓶子收集、分类和清洁成本高昂，因为它需要土地资源、运输车队、电力和劳动力， “ 他说。 “分类特别麻烦又重要，因为如果不同的材料混合在一起，会严重影响回收产品的质量和售价。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们需要征收废物收集税陈表示，由于土地有限，香港需要与粤南城市合作，并补充说，需要政府层面的讨论来解决这一问题&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港政府还应支持本地回收商，为他们提供批准土地的更长期租约。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府预计将于8月开始实施拖延已久的城市固体废物征税，并强制垃圾产生者购买指定袋子进行处置。连同对违规行为的处罚，它旨在激励减少废物，并促进再利用和回收。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划在今年晚些时候颁布一项法案，建立一个“共同立法框架”来履行生产者责任环境保护署发言人表示，从明年开始，将针对塑料饮料容器、饮料纸盒、电动汽车电池、汽车轮胎和铅酸电池推出塑料饮料容器、饮料纸盒、电动汽车电池、汽车轮胎和铅酸电池计划（PRS）。&lt;/p>;&lt;p>;PRS旨在让制造商、分销商和消费者分享收集、加工、回收和处置的责任和费用。 2018年推出电器及电子设备环保安全处置计划。&lt;/p>;&lt;p>;“法案通过后，我们将向公众推出有关塑料饮料容器和饮料纸盒的PRS附属法例”她向《邮报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高回收率，政府已推出试点计划，目前已安装了120台塑料瓶逆向自动售货机，每台可向消费者提供10港仙回扣。 &lt;/p>;&lt;p>;该署还在九个地区推行废塑料中央收集服务，并设立了超过180个公共收集点，接受九种可回收物品，包括塑料饮料容器。奖励计划的参与者可以获得积分来兑换礼物和日常用品。&lt;/p>;&lt;p>;同时，太古可口可乐在其他回收友好型包装举措方面也取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 4 月，太古可口可乐在成为该市第一家向大众市场推出无标签瓶装水产品的公司。销售条形码印在瓶盖上，而不是按照惯例贴在瓶子上的塑料薄膜上，以方便单个单位的销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“实际上我们需要花费更多的金钱和时间来制造瓶子，因为我们必须购买机器来用激光在瓶子上一个字母一个字母地切割信息，而不是快速贴上标签。”Cheung 说，并补充说这一举措得到了消费者的支持。&lt;/ “我们进行了焦点小组讨论，以评估消费者对我们为减少回收污染物而进行的包装和标签变化的反应，这非常有帮助，”她说。 “由于品牌知名度的影响，我们最初非常紧张，因此我们开展了营销活动来支持它……但我们并不孤单，因为这是全球趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;该地区的其他政府一些国家已经通过了鼓励环保包装的立法，其中一些国家已经取得了初步成果。 2019年，韩国政府禁止在食品级塑料瓶中使用聚氯乙烯（PVC）和彩色PET，这两种材料都是难以回收的材料。随后政府要求对瓶子的可回收性进行分级和标记。&lt;/p>;&lt;p>;“回收商不喜欢 PVC，因为它有毒，而且熔点与 PET 相同，这会影响瓶子的质量。张解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措产生了戏剧性的结果。韩国将塑料废物回收率从 2018 年的 34% 提高到 2021 年的 57%。韩国的目标是到 2030 年将这一比例进一步提高到 70%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府去年 11 月公布了一项计划，如果符合某些标准，对塑料容器征收的废物处理税提供高达 85% 的回扣。这些优惠将从今年下半年开始实施，公司的包装材料必须达到特定的绿色设计标准。其中包括使用单一材料、物理透明度、无标签条件以及包装必须包含至少 25% 的回收材料。&lt;/p>;&lt;p>;香港还可以从中国大陆的回收成功案例中寻找灵感，其中中国东部苏州的公私合作项目开创了这种模式。总部位于新加坡的非营利组织终结塑料垃圾联盟 (AEPW) 与德国发展机构德国国际合作机构 (GIZ) 合作开展了一项阻止塑料垃圾泄漏到长江的项目。它被命名为“JingSu”，暗指在苏州清理塑料的想法，在汉语拼音中是一个双关语，其中“Su”可以表示“塑料”或指苏州市。&lt;/p>;&lt;p>;由 AEPW 和由德国国际合作机构实施的京苏项目旨在通过激励措施加强苏州的塑料废物收集基础设施，并提高难以回收的一次性塑料食品和饮料容器的回收率。&lt;/p>;&lt;p>;AEPW，由塑料制造商和回收解决方案提供商，已将其 74 个成员筹集的 5 亿美元预算中的 80% 用于多个国家的项目。&lt;/p>;&lt;p>;GIZ 和 AEPW 选择苏州作为试点实施城市这是北京“零废弃城市”战略的一部分，该战略旨在在全国范围内推广循环经济实践。&lt;/p>;&lt;p>;2021年9月至2023年12月，京塑项目设立了500个收集点，市民可以将塑料容器直接出售给国有收集和回收机构。分离公司苏再投，然后将材料转售给回收商进行进一步加工。期间收集了约6,800吨塑料材料。&lt;/p>;&lt;p>;钱说，在苏州项目建立之前，苏州没有食品和饮料容器（被认为是低价值塑料废物）的回收系统。 Mingyu，京塑项目经理，德国国际合作机构环境与循环经济团队负责人。&lt;/p>;&lt;p>;联盟副主席 Nick Kolesch 表示，联盟的许多成员公司正在进行设计变更，以提高塑料包装的可回收性。 &lt;/p>;&lt;p>;“该行业的关键技术领域之一是最大限度地减少同一目的的材料使用，这是通过不同材料和包装的轻量化和薄壁化来实现的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;上海可回收材料收集公司 LoveRe 表示，技术在使回收成为商业上可行的业务方面也发挥着重要作用。自2019年以来，该公司已在内地30多个城市安装了约21,000台“智能”收集机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们使用人工智能包装识别和光电设备对饮料容器进行分类，准确率高达98% LoveRe副总裁蒋文华表示：“我们通过移动应用程序奖励消费者在我们的机器中准确分类和存放材料。”&lt;/p>;&lt;p>;自2019年在上海和青岛收集的数据显示，其可回收材料他补充说，收集系统帮助当地政府将城市垃圾填埋量减少了约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;就香港而言，太古可口可乐公司的张表示，通过政策支持、消费者教育和企业通过努力，城市的循环经济举措可以从塑料饮料瓶开始。&lt;/p>;&lt;p>;“有一天，我们将能够使用完全由香港食品级回收 PET 塑料制成的瓶子，人们会知道并当他们在我们的商店货架上看到它们时就相信他们，”张说。 “我希望这会在我的职业生涯中发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities accuse top US diplomat in city of ‘scaremongering’, say criticism of security law contradicts his remarks on improving ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253934/hong-kong-authorities-accuse-us-top-diplomat-city-scaremongering-say-criticism-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/42b011e7-5fe0-44ec-818c-562a96f1bf37_a82ebcc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市国内国家安全法的公众咨询文件。政府对美国对该立法的批评进行了回击。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府指责美国在“吓人”市的美国顶级外交官，称他对即将到来的国内国家安全立法的批评与他所说的意图相矛盾改善双边关系。&lt;/p>; &lt;p>;当局周五表示，他们强烈谴责美国总领事格雷戈里·梅（Gregory May）将军的指控，即扩大互联网审查制度和对持不同政见者的镇压可能会影响香港作为国际金融中心的吸引力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在当天早些时候对彭博社的采访中，梅还呼吁当局发布监禁的媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）和其他政治活动家，称这可以提高香港的声誉，而不是所有财务峰会和旅游业广告的综合效果initiatives.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/7f8ec272-6bba-4274- A2BF-B4DA6C86813A_2F3A9A0B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总领事格里高利（Gregory May）告诉外国媒体，这座城市应发布被监禁的媒体媒体tycoon吉米米·莱伊（Tycoon Jimmy Lai）。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府发言人后来说：“某些个人或组织应免受非法行为的法律后果的建议，包括与外国串通的人或外部力量，与提倡特殊通行证违反法律没有什么不同，这完全违反了法治的精神。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“对于美国总领事来说，这是极其不合适的对[香港]法院正在进行的刑事审判发表了不必要的评论，甚至试图将[LAI]案与政府促进城市的努力进行比较。” &lt;/p>; &lt;p>; lai，76年 - 现已停产的Apple Daily小报报纸的创始人正在接受煽动审判和两项国家安全指控。他被指控对当局制定国际制裁，并在2019年反政府抗议期间煽动公众仇恨，这是由现已不知所措的引渡法案触发的。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法官质疑莱（Lai）的“支持词”是否质疑莱（Lai） &lt;/h3>; &lt;p>;在周五的五月采访中，他还说，由于连通性问题和数据安全问题，一些美国公司在访问城市时必须使用燃烧器手机和笔记本电脑，并补充说，这是香港的“滑坡”要开始删除某些互联网内容并阻止对网站的访问。&lt;/p>; &lt;p>;地方当局先前删除了“荣耀到香港”，这是2019年抗议活动的一首歌，从领先的音乐流媒体服务和阻止对某些网站的访问权限。反对派组。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/02/c859724d-2724d-27ed-492e -B3ED-0E26915BD5C4_890B162D.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;仍然来自抗议歌曲“ Glory to Glory to Hong Kong”的音乐视频。从领先的音乐流媒体服务中删除了曲调。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;梅说，美国政府希望与香港建立更好的关系，并希望该市能够根据对自由的限制“停止幻灯片”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他呼吁城市当局向企业保证，他们致力于免费开放的互联网和企业友好的数据控制。&lt;/p>; &lt;p>;提及即将到来的第23条立法，该市的国内安全法律，他说：“在《国家安全法》之后，香港的最后一件事更为广泛，新罪行”。&lt;/p>; &lt;h3>;公共支持迅速实施香港国家安全法：约翰·李&lt;/h3>; &lt;p>;美国国务院早些时候警告说，可以使用对拟议立法的国家机密和外部干预的“广泛而含糊”的定义。如果保留北京50年来维持高度自治的诺言。 ”在其他国家和地区制定国家安全法的地区，敦促该国停止做出“不负责任的言论”并干预其事务。 《基本法》第23条立法的实际需求，并公然涂抹了《基本法》第23条立法和根据法律进行的执法行动。 >;“这与他自称为美国与香港建立更好的关系的意图完全矛盾。”与此同时，澳大利亚外交与贸易部周五发表了一份有关拟议第23条立法的咨询文件，呼吁“真正的咨询”和“适当考虑”其对该市作为国际金融中心的未来的影响。 /p>; &lt;p>;“澳大利亚有关拟议的第23条立法将进一步侵蚀权利和自由，按照《基本法》和中英联合宣言所保证的，这是自《国家安全法》颁布以来发生的，“该部门”发言人说，指的是北京施加的立法，该立法于2020年生效。我们已经对香港当局知道了我们的关注，我们将继续这样做。司法机构通过该市的普通法制度完全独立。&lt;/p>; &lt;h3>;“日益关注”对香港安全法语言：Ex-US Consul General &lt;/h3>; &lt;p>;当局周三结束了一个月旨在针对五种新类型罪行的立法公众咨询 - 叛国，起义和煽动，盗窃国秘密和间谍活动，破坏和外部干预。&lt;/p>; &lt;p>;政府说，13,147份提交的13,147％ “发表积极的评论”，有93位反对新法律的意见，它认为这是公众共识，以尽快完成立法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping calls for ‘loyalty and honesty’ from younger officials as morale runs low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253931/chinas-xi-jinping-calls-loyalty-and-honesty-younger-officials-morale-runs-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 14:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/02/440F8D16-E419-4E87-896B-0D6C2B972710_A1BAD7E4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;年轻的共产党成员应该是“无私的”和“无私的”习近平总统在周五在北京的一场演讲中说。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平周五敦促年轻和中年官员忠诚，诚实和“渴望改革和创新”，以集结士气并鼓励统一经济和社会风险的面貌。&lt;/p>; &lt;p>;“ [年轻和中年官员]必须积极对党的忠诚和诚实，并且必须明确他们的政治立场。”代理银行。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁年轻干部严格维护共产党的政治纪律和规则，表现出诚实并始终与该党保持高度的团结。&lt;/p>; &lt;h3>;中国修改纪律检查规则，重点关注习近平的指示&lt;/h3>; &lt;p>;周五在北京的中央党学校的年轻和中年官员的培训计划开幕式上传达了该消息&lt;/p>; &lt;p>;的组织要培养可靠和合格的继任者。 &lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁他们防止重大风险并解决明显的问题。&lt;/p>; &lt;p>; xi强调，年轻的党员应该“无私”，并致力于改善人们的良好存在。他说，他们还应该“渴望改革，创新和敢于面对困难”。根据去年在齐希（Qiushi）出版的摘录，该政党的理论期刊的发展。而且，我们绝对不应该在不考虑情况的情况下坚持一个想法或方法。 &lt;p>;士气在中国公务员中的表现较低，因为习近平的反腐败运动已经增加了对排行榜的压力，而由于该国的经济放缓，社会动荡的风险正在增加。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;上海政治科学与法律大学的政治分析师兼前教授P>; Chen Daoyin指出，培训中央党学校的年轻和中年官员是“党派传统”，干部学会在这里学会填补关键政党和州职位。 。 ，中国的最高反腐败机构显示，去年约有110,000名党官员面临纪律处分。&lt;/p>; &lt;p>;中国的前外交大臣Qin Gang和前国防部长Li Shangfu也被剥夺了其头衔和州议员职位年。他们被解雇的原因尚未公开揭示。&lt;/p>; &lt;p>; Jane Cai &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese YouTuber Chen Neng Chuan who faked his kidnapping put in Cambodia jail cell holding 150 inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253932/taiwanese-youtuber-chen-neng-chuan-who-faked-his-kidnapping-put-cambodia-jail-cell-holding-150?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 14:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/02/FD282BCB-2136-44CF-8921-584E7CC0FA9E_F208DBE8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Hsien（右中）在2月15日在Preah Sihanouk省举行的新闻发布会上与柬埔寨警察站在一起。照片：Preah Sihanouk省级政府/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾影响者“ Goodnight Chicken” &lt;/p>; &lt;p>;，他在柬埔寨的现场直播绑架似乎是一个痛苦的时期。&lt;/p>; &lt;p>;他因煽动社会动荡而被判处两年监禁。中国出版社。这位31岁的年轻人从那以后在监狱中度过了12天，并与其他150名囚犯一起被安置在牢房中。&lt;/p>; &lt;p>;这个地方是如此局促，只能在坐姿。&lt;/p>; &lt;p>;根据监狱内的消息来源，陈，以及Youtuber Lu Tsu-hsien，他也因同样的犯罪而被监禁，不得不共享一个厕所， &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们可以在这里杀死您&#39;：在缅甸无法的中文经营的骗局中，互联网用户通常对Chen不同情，以为他已经带来了伪造和现场直播的“绑架”之后。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早些时候报道说，陈的现场直播偷偷溜进了一个所谓的骗局呼叫中心，但是当相机跌倒时，视频被缩短了陈（Chen）据称遭到一名穿着军服的男子袭击后的地面。&lt;/p>; &lt;p>;陈（Chen），然后在2月13日再次现场直播，声称他已经从骗局呼叫中心逃脱了。&lt;/p>; &lt;p>;他声称他声称他被几名武装人员俘虏，他们ta tas tas并剃了头。&lt;/p>; &lt;p>;，但警方调查发现他已经伪造了整个绑架并逃脱了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方发现，陈的船员购买了道具，例如军事服装，假枪和假鲜血。&lt;/p>; &lt;p>; 2月15日，Preah Sihanouk Court 15年被判入狱Chen and Lu，发现他们煽动社交动乱，因为他们打算打算伪造视频。关于柬埔寨的人类走私，酷刑，强奸和人体器官贸易。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 technology firms to establish base in Hong Kong as part of government efforts to lure foreign, mainland  companies: innovation chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253927/10-technology-firms-establish-base-hong-kong-part-government-efforts-lure-foreign-mainland-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 13:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/02/EF1C7A0F-B937-46DC-8726-0DF61EE05DF1_1C8291F1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”酋长说，许多生活和卫生技术公司一直在寻求在香港开设商店。照片：David Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;预计有10家以上的技术公司将在三月份的第二轮协议下在香港建立基地，作为政府倡议的一部分，以吸引外国和外国该市的创新负责人说。明年从2022年的1.07％到1.3％甚至更高能源技术。&lt;/p>; &lt;p>;“许多关注生活和卫生技术的海外公司也一直在关注香港，因为他们想在中国大陆发展，”他在一项广播计划中说，并补充说，这样的公司拥有很好的尽管与大陆相比要小。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 02/e8d70872-d64d-4055-98E9-57EE4EFC3728_661EDE1A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;创新，技术和工业的阳光大臣说，这座城市在医疗研究中脱颖而出，两所世界一流的大学配备了领先的医学院。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地卫生部门的全球链接是海外公司在香港建立研究中心的另一个原因。&lt;/p>; &lt;p>; “例如，我们的临床数据得到国际认可。因此，他们认为香港有更多的发展机会，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有针对新药开发的宝贵数据，他们也将从这方面受益并在大陆市场上开放，”他说&lt;/p>; &lt;p>;政府将在三月份与这些公司签署协议。或在该办公室为吸引战略企业的办公室举行的仪式上扩大了在香港的业务。&lt;/p>; &lt;H3>; 900个技术公司在纽约市的创新驱动器&lt;/h3>; &lt;p>;政府时期说，这是在香港上。有30多家外国和大陆的中国公司已承诺在香港投资300亿港元，预计将创造约10,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在30家企业中，有80％来自大陆，包括高名像技术巨头华为，电子商务公司JD和食品交付运营商Meituan。 &lt;/p>; &lt;p>;太阳在周六表示，最新举动与周三预算地址的公告保持一致，该公告指定了60亿港元的补贴，供当地大学与大陆和海外组织合作，以建立生活和卫生技术研究&lt;/p>; &lt;h3>;香港可能会在2024年初欢迎更多欧洲，美国和亚洲公司：部长&lt;/h3>; &lt;p>;香港在医学研究方面表现出色，两所世界一流的大学都配备了两所大学他补充说，在领先的医学院和科学研究团队中。 >;“过去，我们的[资源]分配基本上散布了，因为香港缺乏在这一领域进行投资的大型平台。事实证明，最有才华的科学家没有选择香港，而是去了其他城市和国家。 &lt;/p>; &lt;p>;他呼吁行业参与者对该行业进行更多的投资，以帮助将其转变为该市GDP背后的主要驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;根据Sun ，政府的投资占该行业的53％，与深圳政府的10％形成鲜明对比，其余部分由私营部门覆盖。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe battles gunpowder shortage to supply shells for Ukraine’s defence against Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253928/europe-battles-gunpowder-shortage-supply-shells-ukraines-defence-against-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.02 14:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/02/3A58060F-57E0-4539-A7F4-34FE820A2EF2_FA2_FA5DBED3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月28日在乌克兰的Zaporizhzhia地区。开始出现。 &lt;/p>; &lt;p>;“粉末确实是今天所缺少的，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;火药涉及推进剂指控，扔了炮弹，例如北约标准的155毫米弹丸中使用了许多枪支发送到乌克兰 - 在数十公里的距离内。&lt;/p>; &lt;p>;“一个简单的爆炸炮弹有三个部分。它有一个钢制套管，高爆炸性的主要指控和一个雷管”，通常是为了引发撞击的爆炸。他补充说，收费通常是分开的，因为[枪手]将根据所需的范围获得一两个，最多六甚至八个”。这些天来，粉末是由杆或颗粒组成的，” Hoecherl说。 Derman Arms制造商Rheinmetall说明了可堆叠的推进剂缸，里面装满了爆炸性的颗粒，这些弹丸在大炮的臀位的外壳后面被插入。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲的粉末生产商数量很少。法国国际与战略关系研究所副局长（IRIS）。&lt;/p>; &lt;p>;包括欧洲公司等公司，在法国，比利时和瑞典运营，以及由Rheinmetall拥有的多数股权的Nitrochemie，在德国和德国和地点，在德国和地点瑞士。&lt;/p>; &lt;p>;随着许多国家努力将生产带回家，法国“正在将Eurenco的一部分生产搬迁到Bourges”，约200公里（125英里）在巴黎以南。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“这是弹药的瓶颈之一，”他补充说。 “最重要的问题是生产的数量。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; EU内部市场专员蒂埃里·布雷顿（Thierry Breton）周五在巴黎对记者说，该集团也面临着寻找火药的原材料的挑战。 &lt;/p>; &lt;p>;“要制作粉末，您需要一种特定种类的棉花，这主要来自中国。”制造。&lt;/p>; &lt;p>;“你知道吗，这种棉花从中国的交付就好像几个月前偶然停了下来，”布雷顿补充说。&lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯近年来逐渐增加自从乌克兰入侵以来，加大经济合作和外交接触及其战略伙伴关系越来越近。&lt;/p>; &lt;p>;本周在俄罗斯，中国副外外部长孙魏登宣布关系“在历史上处于最佳时期” 。&lt;/p>; &lt;h3>;战略性歧义？马克龙的乌克兰部队谈话摇晃北约盟友&lt;/h3>; &lt;p>;布雷顿说：“北欧国家已经找到了中国棉花的替代品……创新正在起作用，正是为了满足粉末的需求，因为……我们今天在&lt;/p>; &lt;p>;制造粉末成分的公司将是根据欧盟法案被选为赠款的人之一，以支持下周宣布的弹药生产（ASAP）。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;布雷顿预测，欧盟为提高炮弹产量的努力将使该集团的年生产能力在今年年底之前提高150万至170万。&lt;/p>; &lt;p>;他估计，俄罗斯的同等数字是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“每个人都将自己放在更大的规模上，” Iris Expert Maulny说，&lt;/p>; &lt;p >;“就目前而言，乌克兰人没有炮弹……俄罗斯人自从从朝鲜人那里得到股票以来就没有短缺，但可能会在未来几个月内发生。” &lt;/p>; &lt;p>;“没有人准备在大量消耗军事装备的情况下进行高强度的冲突。自第二次世界大战以来，我们还没有看到这样的战争。</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s grant for Taylor Swift concerts ‘nowhere as high’ as speculated, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253926/singapores-grant-taylor-swift-concerts-nowhere-high-speculated-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/f635ca80-ef6c-4cb3-a02f-4abc6e5d616f_1c4bfd6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的粉丝齐聚一堂，齐唱一曲3 月 1 日在新加坡星耀樟宜机场举行的演唱会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡花了多少钱成为泰勒·斯威夫特 Eras 巡演的唯一地区站？&lt;/p>;&lt;p >;文化、社区和青年部部长 Edwin Tong 在周五接受采访时表示，这一数字“远没有报道中所说的那么高”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 上个月表示，新加坡促成了一项协议，为这位流行歌星的六场演唱会每场支付高达 300 万美元的费用，作为交换，这些演出将在东南亚的新加坡独家举行。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 据了解，这个数字接近 200 万美元六场演出的总费用为 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 表示，他从音乐会主办方 AEG 那里听说了这一安排。该公司尚未回应中央通讯社一再提出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;2月20日，新加坡旅游局表示“通过拨款支持此次活动”，但没有透露拨款金额或任何条件&lt;/p>;&lt;p>;唐周五表示，音乐会主办方在选择在哪里举办演出、在哪里不举办演出时“确切地知道他们在做什么”。&lt;/p>;&lt;p>;“我做什么”我会说的是：你在网上看到的数字 - 远没有猜测的那么高。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他将于下周一在议会就此问题发表更多讲话。&lt;/p>;&lt; h3>;羡慕新加坡的 Swift 协议将加速邻国的旅游计划&lt;/h3>;&lt;p>;“每个发起人都会做出自己的计算，”Tong 说。 “他们决定是否要来，想来多少个晚上，还想去哪里。&lt;/p>;&lt;p>;“事情的真相是，[这]不仅仅是一笔赠款或一笔交易，而是整体方案。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，主办方经验丰富，清楚地知道他们想要从场馆中得到什么，而且有些因素是新加坡无法控制的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有评估新加坡的整体套餐是否足以让他们想在这里演出以及玩多少个晚上，”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特将在新加坡演出六场门票全部售完的演出，这是她除日本之外亚洲的唯一一站。门票已售出超过 30 万张，许多歌迷从其他国家赶来观看音乐会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tong 表示，他要求将 Swift 的新加坡演出安排在任何特定片段的末尾&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得如果有真正的需求，而且很受欢迎，那么我想看看我们是否可以延长住宿天数。最后，结果很好。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一开始就住了三晚，当我们开放门票销售时，显然很受欢迎，所以我们可以选择再住三晚。这就是为什么要在新加坡住六个晚上。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 此前报道称，在她的演唱会日期前后，对航班和住宿的需求增加了 30%。一位分析师表示，她的演出可能会产生高达 12 亿澳元（7.79 亿美元）的收入，这是她为墨尔本带来的估计经济价值。&lt;/p>;&lt;p>;当这位创作型歌手宣布在新加坡举办演出时，东南亚的粉丝们感到很失望将是她在该地区的唯一一站。协议消息传出后，菲律宾一名议员也表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，菲律宾众议员乔伊·萨尔塞达表示“这不是好邻居所做的事”，并呼吁菲律宾向新加坡大使馆表达反对意见&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾立法者希望对泰勒·斯威夫特仅在新加坡举办演唱会的协议进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;据说该地区的其他国家也在加大力度吸引国际表演者到他们的国家演出。 &lt;/p>;&lt;p>;汤说，最重要的是，新加坡达成了一项适合该国的协议。他表示，他尚未与邻国当局交谈，但强调泰勒·斯威夫特的决定是商业决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将此视为 – 新加坡和新加坡人的最大利益。根据我们的计算，对我们来说，在这里举办展会很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，邻国也可以寻求交易。 “谁能说他们没有、没有、或者将来不会？”&lt;/p>;&lt;p>;如果泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 或酷玩 (Coldplay) 等国际艺人选择不在新加坡演出，问题就在于为什么他们没有来，这个国家是否正在失去吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“当泰勒·斯威夫特和其他人有机会时，我也问过自己这个问题，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，我们努力确保这个问题......不会被问到我们，至少现在是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;这些问题也可能来自他的三个女儿，她们都是《星球大战》的忠实粉丝。歌手。&lt;/p>;&lt;p>;Tong 将自己描述为“偶然的 Swiftie”，他对自己的音乐产生了兴趣，因为她的音乐总是在家里播放。&lt;/p>;&lt;p>;“这些歌曲真的让我着迷。歌词很棒，旋律也很好听，而且它们都讲述了一个故事。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我会和我的女儿们一起去听音乐会。”&lt;/p>;&lt;p>;这故事首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How crypto investigators uncover scammers’ blockchain billions, scale of money laundering in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253865/how-crypto-investigators-uncover-scammers-blockchain-billions-scale-money-laundering-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bc8fa439-5c98-473f-ae91-4f18357ec66d_d6eaf5da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对数字货币的最低限度监管使其成为诈骗者的途径转移大量非法收入的选择。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡加密货币分析师帕特里克·谭(Patrick Tan)在数字货币交易所寻找趋势时，开始深入研究支付和钱包的地下世界，亚洲的诈骗者、毒贩、黑客和其他犯罪分子就在其中清理他们的非法收入。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的加密情报公司 Chain Argos 的总法律顾问最初的简报是帮助投资者寻找明智的数字赌注，以消除由影响者主导的围绕加密货币的炒作。&lt;/p >;&lt;p>;但随着他分析的深入，他开始代表远至美国和中国的受害者调查网络欺诈案件，进入一个平行的货币系统，在该系统中，来自所谓“杀猪”骗局的现金被通过多个数字钱包进行清洗和转移，这些数字钱包通常与其他犯罪组织有联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/01/2dca77eb-028f-4057-aa34-630452b71361_2ac9c763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加密货币分析师表示，他们发现了一个“元组织” ” 的洗钱活动，帮助各种欺诈者通过区块链转移其资产。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tan 和其他加密货币分析师相信，他们已经发现了一个洗钱“元组织”，从缅甸诈骗者到朝鲜黑客，每个人都在使用它。据称，哈马斯的金融家受到以色列的制裁，通过区块链转移其非法资产。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题的规模远远超出了任何政府或主管当局的理解。 Tan 在谈到 Chain Argos 的研究时说道。&lt;/p>;&lt;p>;随着东南亚的在线赌博和诈骗行业变得越来越大、越来越复杂，加密货币监管机构正在越来越多地调查用于隐藏犯罪收益的机制。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;风险高得惊人 - 网络犯罪专家才刚刚开始了解问题的真正范围。&lt;/p>;&lt;h3>;大规模洗钱案件揭示了新加坡吸引超级富豪的阴暗面&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;去年，新加坡当局破获了一个洗钱团伙，主要由拥有柬埔寨国籍的福建省中国公民组成，从 10 名嫌疑人身上查获了超过 20 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;监管程度最低根据 1 月份发布的联合国反洗钱启示性报告，数字货币——尤其是 Tron 操作系统上的代币 Tether (USDT)——成为大量转移非法收入的首选途径。&lt;/p>;&lt;p >;但此类交易可以通过加密钱包进行追踪——尽管它们使用由字母和数字字符串组成的独特的匿名地址——因为最近的交易日志有时可以为调查人员提供基于交易模式的犯罪分子身份线索。 &lt;/p>;&lt;p>;Tan 的公司 Chain Argos 编译有关加密货币走势的数据，以便在崩溃之前为客户提供建议，例如加密货币交易所 FTX 的灾难性终结，或者更本地化的新加坡加密货币贷款机构 Hodlnaut 的倒闭。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然 Tan 仍然相信加密货币市场尚未开发的潜力，但他担心监管机构未能发现和调查可疑活动会削弱投资环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/1a2776e1-f380-4aec-9966-e60da4a048e0_22d66038.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;比特币的插图。加密货币分析师担心，监管机构未能发现和调查可疑活动，从而削弱了投资环境。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“合规剧场最终会落下帷幕，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“什么时候很难说，但至少从我们所看到的情况来看，人们越来越认识到继续这个节目不会成功，因为这里造成了真正的伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;一位要求匿名的地区安全情报官员声称已经发现了这一点一个洗钱网络，将东南亚的诈骗行业与犯罪活动网络联系起来，其中包括 Lazarus Group 的勒索软件攻击，该黑客组织据信与朝鲜有关。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不夸张地说，他们已经加强了实力这位安全专家表示，“拉撒路和哈马斯的金融机构使用相同的提供商，这一事实凸显了他们的全球影响力和能力，并且他们完成了工作.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;诈骗受害者只能尽快进行自我教育，并深入研究最初欺骗他们的加密货币领域，试图收回他们的投资。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，美国公民布莱恩·布鲁斯 (Brian Bruce) 在一个伪装成真实交易所的虚假加密货币投资平台上损失了 191,000 美元后的几周内，他对他发送资金的加密钱包着迷。 .&lt;/p>;&lt;p>;他最终在电话中与一名嫌疑人对峙，他认为该嫌疑人正在为缅甸的诈骗农场转移资金。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的屠宰生猪骗局已在各地蔓延。近年来，湄公河三角洲地区出现了类似的诈骗行为，但其目标是全世界，其特点是诈骗者与受害者建立关系（通常是浪漫的关系），然后敦促他们投资欺诈平台。&lt;/p>;&lt;p>;“杀戮”当受害者将钱汇入诈骗者的加密货币钱包时，就会出现这样的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;在他开始志愿服务之后对于制止欺诈的全球反诈骗非政府组织（该组织在揭露亚洲诈骗网络方面发挥了重要作用），布鲁斯利用他对此类钱包地址的记忆作为收集和追踪交易的起点。&lt;/p>;&lt; “随着受害者越来越多，我开始看到同样的钱包出现，”他说。 “这些[骗子]与许多与我相同的钱包有关，这就是我开始得出很多结论的地方。”加利福尼亚州检察官艾琳·韦斯特(Erin West)表示，有时有可能通过跟踪这一线索来挽回受害者的损失 - 取决于所使用的交易所以及犯罪分子是否在发出搜查令之前转移了资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须将目光从传统上转移到其他地方她说：“这样做，这就是逮捕，因为这对这些案件没有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;韦斯特向其他州检察官传授加密知识，她表示公司和政府需要采取更多措施调查诈骗时采取创新方法，包括为人工智能的更多使用做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;像 14K Triad 和 Heavenly Way Alliance 这样的跨国犯罪组织都已经与亚洲各地利用加密货币进行的广泛洗钱活动有关根据联合国报告，赌场和赌场掩盖其财务轨迹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/01/12dcd9cd-980b-479b-8640-41bae0674454_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;某网站上显示王艺成的照片2023 年 9 月泰国商业协会。该协会称王不再是会员。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;区块链交易正在为 Tan 和 Bruce 等调查人员提供证据，证明全球洗钱过程将看似不同的犯罪分子联系在一起。&lt;/p >;&lt;p>;《本周亚洲》获得了两名个人的加密钱包详细信息，他们被确定为在币安交易所贩运的欺诈资金的接收者。&lt;/p>;&lt;p>;其中一人是王一成，一位人脉广泛的中国企业家曼谷商业场景中的这一事件是路透社关于加密货币运动与诈骗交易之间涉嫌联系的报道的主题。&lt;/p>;&lt;p>;王在 11 月份没有回复路透社的置评请求，泰国商业协会也没有回复该请求。 &lt;/p>;&lt;p>;另一名嫌疑人在加拿大拥有一家已停业的汇款和外汇业务，并在波场系统上运营着一个钱包。&lt; /p>;&lt;h3>;5 名与“假朋友”电话诈骗有关的马来西亚人被引渡到新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;一位要求匿名的加密货币调查员检查了《本周亚洲》的钱包，发现了与第二名男子的钱包相关的交易模式据称，该组织是 2016 年孟加拉银行 8100 万美元盗窃案和 2017 年 WannaCry 2.0 全球勒索软件攻击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;该地区情报官员解释说，基于从他们的交易历史来看，这两个人似乎在同一个洗钱网络中扮演着略有不同的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“王基本上是一个网络欺诈行动组织的成员，”该官员说，并补充道另一名男子是“一个复杂的跨国洗钱组织”的成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>