<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Yew Chung students see a world without limits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/holistic-education-provided-ycis/article/3291302/yew-chung-students-see-world-without-limits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /19/Hero.jpg.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;核心目标耀中国际学校（耀中）的目标是确保学生接受全面的教育，培养兴趣、机会、实践技能和个人品质，让个人发光发热。耀中是耀中耀华 (YCYW) 教育网络的一部分，该网络是一个遍布 10 个国际城市的无与伦比的学校网络。所有 YCYW 学校都在统一的教育使命下运作，并拥有相似的教学法，体现了融合中西文化精华的独特教育血统。这一使命致力于培养有能力、富有同情心和具有全球意识的领导者，努力创造一个更美好的世界。 &lt;/p>;&lt;p>;学校 12 月 14 日的开放日展示了整体方法的好处，当天有一流的音乐和戏剧表演，以及众多展位和展览，展示了学生主导的项目，涉及从设计、技术到创意等各个方面。艺术、社会意识和对环境的关心。 &lt;/p>;&lt;p>;当天选定的主题是“回眸一跃，向前迈进”，这提供了反思自 1932 年学校成立以来的重大事件的机会，以及学校未来的发展方向目前，从幼儿园到高中，共有 2,000 多名学生分布在九个紧密相连的校区。 &lt;/p>;&lt;p>;“开放日是庆祝我们取得的成就和吸取的教训的时刻，我们准备采取下一个大胆的步骤，”耀中西方男女混合教育总监兼联合执行校长马丁·斯科特（Martin Scott）说香港。 “我们相信，通过了解我们的过去，我们可以更好地塑造我们的未来，确保学生具备驾驭不断变化的世界所需的知识和智慧，并充分发挥他们的潜力。”  &lt;/p>;&lt;p>;耀中不仅引导学生取得学业成就，还通过培养多语言环境来鼓励文化人文主义精神。我们还刻意强调培养每个孩子的天生能力、不同的观点和自主感。这种方法可以建立自信，同时还可以提高决策技能并促进全心全意地参与戏剧艺术等课外活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的整体教育方法不仅强调学术卓越，还强调创意艺术、传统艺术和体育，让学生表达自己并探索他们的热情，”中国联合教育总监兼联合教育部尚农说。香港耀中执行校长。&lt;/p>;&lt;p>;一个很好的例子是由一群才华横溢的 10-13 年级学生在开放日表演剧作家卡洛琳·莱恩 (Carolyn Lane) 的《无漂移变速者计划》。故事情节充满了基于不幸和误会的笑点，制作团队在制作、布景设计、服装和化妆的各个方面都投入了精力，更不用说舞台上的滑稽动作了。   &lt;/p>;&lt;p>;“在这部剧中，我们必须即兴发挥一点，这增加了乐趣，”13 年级学生莱安农·斯科特 (Rhiannon Scott) 说，他在剧中担任导演和表演，并计划在大学学习戏剧艺术。 “我以前很没有安全感，也很内向，但通过表演我获得了很多自信。戏剧让我进入了另一个社交圈，现在我和有不同兴趣的人有了一个安全的空间。” &lt;/p>;&lt;p>;去年，斯科特参加了一次前往纽约的学校巡演，观看了包括红磨坊在内的五场百老汇演出。她发现该作品的设计特别令人印象深刻，剧院的布置让观众感觉自己是表演的一部分。这次旅行也激励她更加努力地学习舞蹈，现在她在一位编舞朋友的帮助下正在做这件事。 &lt;/p>;&lt;p>;“当我执导时，有很多事情要做，”斯科特说。 “然而，这段经历教会了我时间管理、清晰沟通和组织排练的重要性，甚至在必要时在网上进行排练。” &lt;/p>;&lt;p>;对于耀中跨校戏剧协调员 Brandi Burtts 来说，整个学年举办的各种表演是发展技能、自我意识以及与课堂外世界联系的好方法。   &lt;/p>;&lt;p>;“戏剧教会学生个人创造力以及与人交往、快速解决问题和走出舒适区所需的软技能，”伯特说。 “他们对自己和生活有了很多了解。他们开始以直观的方式进行协作，成为批判性思考者，并了解如何做出改变。”  &lt;/p>;&lt;p>;当然，这些特质对于任何想要在表演艺术、设计、多媒体或几乎任何其他领域从事职业的人来说都是无价的。这就解释了为什么戏剧是耀中 7 至 9 年级的必修科目，并在此后受到强烈鼓励。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /19/GGG00207.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;以全人教育理念为指导，学校同样致力于为从艺术、工艺和音乐到数字工具、3D 打印和计算机辅助设计 (CAD) 等各个领域提供高质量的支持和设施。  &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/GGG00445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;精心制作：一位设计和技术专业的学生创造了这款多功能木椅，为周日聚会期间的家庭佣工提供舒适的座位选择。&lt;/small>;&lt;/div>;有时，这些活动可以重叠或互连，例如在一个艺术项目中，学生使用 Adob​​e Firefly 生成式 AI 来创建融合过去和未来的圣诞节主题图像。  &lt;/p>;&lt;p>;“通常，我们用手绘画，但在这个项目中，我们使用人工智能并输入我们可视化图像的描述，”10 年级的 Jaimee Chan 说。“这是另一种方式表达我们的创造力并探索不同的技术。”  &lt;/p>;&lt;p>;这样的练习激发创新并教授新技能，但也很自然地引发​​关于圣诞节意味着什么的问题；其他地方如何庆祝它；更广泛地说，是对不同文化和传统的兴趣和尊重。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/GGG00344.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;这一点在最近于九龙塘校园开幕的曾楚珩女士文物博物馆中得到了清晰的展示。该博物馆以耀中创始人的名字命名，追溯学校自身的历史、演变以及东西方影响的开创性融合。 &lt;/p>;&lt;p>;目前的藏品还包括可追溯到中国唐代的著名文物和陶瓷器皿。 &lt;/p>;&lt;p>;学生大使团队随时为家长和参观者提供双语导览，讲解每个展品的精彩之处。在此过程中，他们获得了一系列基本技能——计划、组织、展示和与他人协调——同时也开始欣赏国家的历史和学校的遗产。   &lt;/p>;&lt;p>;“整个经历让我大开眼界，”九年级的 Gabrielle Chan 说道，她是首批于 2024 年 8 月毕业的香港故宫博物院学生大使之一，其中包括加入导赏员在北京故宫博物院进行培训，现在正在培训年轻的学生担任学生大使。 “我教他们如何沟通和解释如何将指导技能融入学术研究和生活的其他方面。通过给予这些种子，他们可以自由探索，更多地了解中国文化，成为有效的讲故事者，并可以帮助塑造一个更加积极和包容的未来。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/GGG00523.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;耀中今年推出了“高绩效学习”计划，使学校能够提升和强调所有提高学生成绩和福祉的措施。该计划植根于认知科学，以多年的严谨研究为基础，让所有学生在不断变化的未来中成为最好的自己。  通过整合“高效学习”计划，耀中始终致力于帮助学生成长为适应能力强、充满爱心的全球公民，做好应对周围不断变化的世界的准备。&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/GGG00686.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Housing Society reclaims 30 rental flats from well-off tenants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291531/hong-kong-housing-society-reclaims-30-rental-flats-well-tenants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/63ca3887-d3d1-4ce6-87aa-83dc4fa7f0f3_95fb8c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公共屋村观塘花园村由香港房屋协会管理。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港第二大公营房屋供应商已向富裕租户收回约30个出租单位，在解决资源滥用问题方面取得“良好进展”。其新当选的主席。&lt;/p>;&lt;p>;9月份升任香港房屋协会领导层的林嘉勤周四表示，该组织将继续努力打击富裕租户滥用公共租金的行为&lt;/p>;&lt;p>;“收回出租单位进展顺利，”他在电台节目中表示，并补充说该协会已收回了 30 套单位，并正在调查其他涉嫌提供虚假信息的租户。&lt; /p>;&lt;p>;凌表示，该组织已在新的租赁合同中加入了更多具体条件，以针对富裕租户，并希望居民在被问及其财务状况时主动提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示未来五年将是一个“高峰” &lt;/p>;&lt;p>;凌强调，该组织将控制预算，谨慎管理财务。&lt;/p>;&lt;p>;该协会获得了其最大的住房建设项目，预计将竣工17,000套住房。 9 月份提供 120 亿港元（15.4 亿美元）的银团贷款，以增加未来住宅区的现金流，该组织表示将出售商店和办公室等房产为其项目融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/17623987-5bdb-4349-8547-c049cdd7d8f2_21d90aec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凌嘉勤，香港主席香港房屋协会表示，该组织将继续打击利用公共住房系统的富裕租户。相片：何德良&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超视察房屋局时要求房屋局不要放松警惕，继续打击滥用公营房屋的行为同月，沙角村翻新出租单位。&lt;/p>;&lt;p>;市领导到访是为了更好地了解房屋署打击滥用公共房屋制度的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;市最大的房屋管理局公营房屋供应商早前对租户的收入和资产水平进行更严格的审查，以避免滥用资源，并堵住富裕租户购买资助单位的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，政府已收回5,000个单位，相当于一个中型屋苑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to expand public transport fare subsidy scheme to include AlipayHK users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291530/hong-kong-expand-public-transport-fare-subsidy-scheme-include-alipayhk-users?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/6c250797-9a22-4453-9853-3f2d8693ba97_ca7f1280.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AlipayHK EasyGo 支持支付火车和公共汽车等公共交通服务的单程票价。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从明年开始，香港 420 万活跃的 AlipayHK 用户将有资格与八达通卡持有者一起享受政府的交通补贴。&lt;/p>;&lt;p>;运输署于周四宣布扩大范围，距 2019 年 1 月推出公共交通票价补贴计划已近六年。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许通勤者申请公共交通票价补贴 25% 的退款每月旅行费用超过 400 港元（51.50 美元）。补贴上限亦为每位用户每月港币400元。&lt;/p>;&lt;p>;目前，只有八达通用户可以通过在港铁站设置的补贴领取机刷卡来获得补贴。&lt;/p>;&lt;p>;由2025年1月1日起，市民使用AlipayHK EasyGo或以AlipayHK为支付来源的港铁手机应用程序二维码可领取公共交通票价补贴好吧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/37a39d42-4839-4841- b2f6-3e1599de9748_315da222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通勤者穿过港铁火车站龙门架。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通勤者可通过AlipayHK手机应用程序启动自动领取功能，补贴将于每月16日存入账户余额。&lt;/p >;&lt;p>;如果乘客选择手动领取补贴，他们有三个月的时间领取补贴，与八达通用户相同。&lt;/p>;&lt;p>;如果同时使用两种方式，费用分别记录在AlipayHK账户和八达通账户下不能合并用于计算公共交通票价补贴。&lt;/p>;&lt;p>;AlipayHK EasyGo支持支付全城大部分公共交通服务的单程票价，包括港铁、巴士、电车、渡轮路线及专线小巴路线。 &lt;/p>;&lt;p>;但暂时无法用于购买月票、日票等指定交通车票。&lt;/p>;&lt;p>;机场快线、轻铁及港铁巴士不符合计算条件&lt;/p>;&lt;p>;AlipayHK是蚂蚁集团于2017年推出的支付应用程序。它在香港拥有 420 万活跃用户，即超过该市人口的一半。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arrest of South Korea’s former spy chief sheds light on martial law conspiracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291523/arrest-south-koreas-former-spy-chief-sheds-light-martial-law-conspiracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/82b961e8-df1a-4bf5-8335-8fefe7e1e7ea_76bc868c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴着被弹劾的南方面具的抗议者12 月 19 日，韩国总统尹锡烈在首尔举行的要求尹下台的示威活动中在模拟监狱中表演。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国当局逮捕了一名被指控犯有罪行的退休军事情报指挥官策划尹锡烈总统实施戒严令失败，揭露了一个隐藏的忠诚者网络，据称这些忠诚者受托实施短暂的自我政变&lt;/p>;&lt;p>;卢相元，秘密国防情报司令部 (DIC) 前负责人周三因拒绝出席评估他是否可能篡改证据或逃离该国的法庭听证会而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;反对派议员指控卢先生协助国防部长金容贤起草 12 月 3 日的戒严法令并计划其实施，包括执行该法令所需的强制措施。&lt;/p>;&lt;p>;“国防部长召集了亲密的心腹实施戒严，总统领导力研究所所长 Choi Jin 周四对《亚洲周刊》表示：“卢武铉似乎是这一努力中最重要的人物之一。”&lt;/p>;&lt;p>;该法令要求停止国民议会的选举行动并实施新闻审查制度，引发了尹正试图通过这一非常措施延长他对权力的控制的指控。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的戒严令很快就失败了，因为议员们不顾军事障碍举行紧急投票，迅速拒绝该法令并迫使尹在数小时内撤回该法令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/19/3aeac047-0947-4c23-bf94-ee2feb7d9e38_b41e6ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在首尔官邸发表公开讲话。图片来源：韩国总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;独立《韩民族报》的资深记者郑锡求表示，卢武铉被捕让人们难得一睹这场灾难，“揭示了可悲的事实”甚至国家的军事情报部门”以及其他精锐部队，例如特战部队、首都卫戍部队和军事反间谍部队都参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常遗憾的是，这一事件使 DIC 受到公众监督，因为它必须完全保密。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，DIC 的任务包括渗透到朝鲜，以及通过人力和电子设备收集情报。 &lt;/p>;&lt;p>;Noh 还被指控在安排 12 月 3 日戒严部队突袭该国选举监督机构的过程中发挥了关键作用，旨在支持 Yoon 的指控，即反对党操纵了选举监督机构。 4 月国会选举。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员透露，在宣布紧急状态的前两天，卢先生在首尔附近安山的一家汉堡店会见了时任 DIC 司令文相浩和两名 DIC 上校.&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在午餐期间，卢描述了他所说的“重要任务”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们检查国家选举委员会的计算机服务器（NEC），我们可以找到证据据称，Noh 告诉上校们。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，DIC 指挥官 Moon 和其他官员根据他的建议，准备向选举监管机构部署 DIC 人员，以夺取其服务器。&lt;/p>;&lt;p >; 民主朝鲜党议员、前四星将军金秉柱 (Kim Byung-joo) 表示，戒严惨败当晚，包括预备役军人在内的 38 名 DIC 士兵被安排待命。周四。&lt;/p>;&lt;p>;他透露，这些士兵大多是少校和中校，他们奉命“绑架”30名NEC官员，并将他们关押在陆军总部的地下掩体中。&lt;/p>;&lt;p>;执政的保守派人民力量党在四月份的选举中惨败，使反对党以压倒性多数控制了国会。&lt;/p>;&lt;p>;尹在解释自己的行动时表示，他上周已指示国防部长调查NEC 声称其服务器可能被朝鲜黑客攻击，以操纵选举结果以支持反对派。&lt;/p>;&lt;p>;NEC 断然否认了这些指控，并指出他们的服务器未连接到外部网络。&lt;/p>;&lt;p>;NEC 断然否认了这些指控，并指出他们的服务器未连接到外部网络。 >;&lt;p>;批评者认为尹先生深受极右极端分子的影响，这些极端分子一再通过尹先生关注的热门 YouTube 频道传播选举舞弊阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生的法律顾问 Seok 律师周四，东贤为总统辩护，他表示：“尹总统坚信他的行为是合法的，并且不同意策划叛乱的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;石重申了尹总统关于反对派在推动叛乱的说法。滥用其多数地位，通过弹劾关键官员来瘫痪政府，使国家进入紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;他还批评了对关键军事指挥官的“鲁莽逮捕”，包括领导人DIC、特种作战部队和军事反间谍司令部，认为这些行动削弱了国家的防御能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tencent gives up Epic Games board seats after US antitrust scrutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291527/tencent-gives-epic-games-board-seats-after-us-antitrust-scrutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 15:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/12b4bc10-2755-48c3-8bda-712f055e2776_157cfdf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Epic Games 的徽标，该游戏的制作者流行视频游戏《堡垒之夜》，2020 年 8 月 14 日在屏幕上拍摄。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国司法部认定其任命为 Epic Games 董事会的两名董事后，腾讯控股撤销了这些职位违反反垄断法。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部周三在一份声明中表示，这家中国最有价值的公司既拥有 Epic 的少数股权，又拥有其 Riot Games 子公司的直接竞争对手，这引发了对违反反垄断法的担忧。声明称，腾讯放弃了这些席位以及单方面任命董事或观察员的权利。&lt;/p>;&lt;p>;Epic Games 在一封电子邮件中表示，辞职的两名董事是 David Wallerstein 和 Ben Feder。 Wallerstein 在今年担任顾问之前曾长期担任腾讯高管，而 Feder 是 Tirta Ventures 的执行合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;Epic Games 是游戏行业的关键公司之一，生产的虚幻引擎已被广泛使用用于构建高级 3D 图形和游戏内物理。它也是《堡垒之夜》、《火箭联盟》等全球热门游戏的创造者，并拥有一个名为 Epic Games Store 的 PC 游戏发行平台，与 Valve 的 Steam 竞争。腾讯和 PlayStation 制造商索尼集团都对 Epic 进行了大量投资，他们依赖 Epic 的技术。&lt;/p>;&lt;p>;司法部表示，已加强对可能违反《克莱顿法案》第 8 条的行为的执法和监督，该法案规定，禁止董事在 Epic 和 Riot Games 等竞争公司的董事会任职，后者是《英雄联盟》等多人在线游戏的开发商。&lt;/p>;&lt;p>;“对相互关联的董事会进行审查仍然是这反垄断部门，”民事执法副主任 Miriam Vishio 在司法部的声明中说道。 “过去几年，我们围绕第 8 条加强执法，取得了显着成果。”&lt;/p>;&lt;p>;腾讯是世界上最积极的游戏投资者之一，收购了《皇室战争》、《Elden Ring》等热门游戏背后的工作室的股份。和流亡之路。 2012年，这家总部位于深圳的公司斥资3.3亿美元收购了Epic的大量股权，从而获得了任命董事的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese cybersecurity centre accuses US of hacking and stealing tech secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291521/chinese-cybersecurity-centre-accuses-us-hacking-and-stealing-tech-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 14:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/8b450e47-8ced-4999-868d-2c1ae98c577f_f0041e47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国网络安全机构称美国入侵中国研究中心和高科技公司的服务器。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国政府对中国发起国家安全调查之际，中国网络安全机构指责美国对一家研究中心和一家数据公司进行网络攻击并窃取商业机密路由器公司TP-Link。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家计算机网络应急技术小组/协调中心是一个监测网络安全威胁的非政府机构，周三在一份声明中表示，它发现并“处理了与”这些&lt;/p>;&lt;p>;该声明被官方媒体广泛转载。&lt;/p>;&lt;p>;自八月以来，一个先进材料设计研究单位已成为美国情报机构涉嫌网络攻击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;声明称。分析显示，攻击者利用电子文档安全管理系统漏洞入侵公司服务器，通过软件升级服务向270余台主机部署木马病毒。病毒控制了这些宿主并窃取了商业成果据该中心称，另一次攻击发生在 2023 年 5 月。攻击者利用Microsoft Exchange软件漏洞，入侵一家专门从事智慧能源和数字信息的大型高科技企业的电子邮件服务器。&lt;/p>;&lt;p>;攻击者在该公司的服务器中植入后门程序并窃取电子邮件该中心称，该中心称，该中心已与云服务提供商、域名注册服务机构、应用商店、省级分中心和国际组织处理146起网络安全事件，其中92起跨境事件。&lt;/p>;&lt;p>;报告还发现了2,950起数据安全漏洞，并警告了Adobe Illustrator、Android、IBM Cognos Controller和Apache NIMBLE等软件程序中的多起漏洞。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中美两国就网络攻击问题频繁相互指责。美国一直在推动打击与中国相关的科技公司，这些公司被认为可能对美国网络和数据构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;周三，媒体报道称，美国政府已对中国路由器制造商TP-进行调查有报道称该公司的设备成为中国网络攻击的目标，请点击链接。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一位白宫高级官员表示，至少八家美国电信公司和数十个国家受到中国黑客活动的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;中方否认这些指控。本月早些时候，中国驻华盛顿大使馆表示，“美国需要停止针对其他国家的网络攻击，不要利用网络安全抹黑和诽谤中国。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，北京在一份报告中表示报道称，美国中央情报局利用强大的网络武器攻击包括中国在内的其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，调查人员捕获并提取了大量木马程序、功能插件和攻击平台他们称这些样本与中央情报局密切相关，揭示了美国控制下的“黑客帝国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China court rules man can keep US$40,000 gifted by ex after her affair to salvage relationship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290908/china-court-rules-man-can-keep-us40000-gifted-ex-after-her-affair-salvage-relationship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/16/198b4a93-1a50-4434-a47c-0da789603992_2d111816.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分手后，女方想要尽管这笔钱是她为欺骗他而道歉的，但还是要回30万元。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一家法院裁定，一名男子没有义务归还前女友为挽救婚姻而给他的 30 万元人民币（40,000 美元）。在他发现她与他的侄子有染后，他们就建立了关系。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子姓李，女子名叫徐，于 2018 年相识，很快就开始约会。据《上海晨报》报道，两年后，李发现徐对他的侄子不忠。&lt;/p>;&lt;p>;李对这种背叛感到愤怒，想要结束他们的关系，但徐给他写了一封道歉信.&lt;/p>;&lt;p>;“我深刻反省了自己的错误。是的，我多次欺骗了你，给你带来了巨大的痛苦，”徐写道。 “我真心悔罪。我会改正错误，用真诚补偿你。”&lt;/p>;&lt;p>;随后两天，徐某通过多次银行转账给李某转了30万元，以示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;李某原谅了她，他们的浪漫关系一直持续到2022年，当时他发现她仍然和他的侄子有关系。&lt;/p>;&lt;p>;这一揭露促使李果断结束了这段关系，但后来徐要求归还两年前她给他的三十万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12 /16/24f61ac8-7a3c-464c-b3ab-b74a89ee74ed_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两年后，李发现徐仍与他的侄子有关系，决定断绝与徐的所有恋爱关系。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐表示，这笔钱是他们结婚时赠送的礼物。由于两人已分手，婚姻条件已不复存在，她要求李某退还这笔钱。&lt;/p>;&lt;p>;李某拒绝了她的要求，认为徐某多次对他不忠，给他造成了严重的精神困扰；因此，他考虑对她的行为进行金钱赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;徐随后将她的前男友在上海告上法庭。在今年早些时候审理此案后，法院得出结论，争议资金的性质与李的解释更为一致。&lt;/p>;&lt;p>;法院裁定李不需要退还这笔钱，因为这笔钱已经给了李。当她希望继续他们的关系时，徐自愿同意了。法院并未将其归类为礼物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 16/895d503c-0279-4981-ad16-ca81aa0716b9_42ee6dc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;法院认为，争议资金更符合李因不忠而要求赔偿的主张。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案在大陆社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;“我的天，他们的关系好混乱啊！”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位观察者则表示：“这比小说或电视剧更有戏剧性。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，一位网友表达了不同的观点：“这笔钱是对损失的补偿。”爱和忠诚。”&lt;/p>;&lt;p>;不忠经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;8月，浙江东部省的两名高级医生因与他们一起的一名护士而发生暴力冲突。有一个婚外情。其中一名医生受重伤，被送进他负责的重症监护室。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian artist Fahmi Reza’s investigation fuels freedom of speech fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3291508/malaysian-artist-fahmi-rezas-investigation-fuels-freedom-speech-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/19/dac5e19c-aba7-4fff-9892-7eef18942006_e32edd7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚图形艺术家 Fahmi Reza。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;备受争议的马来西亚平面艺术家 Fahmi Reza 周四因据报道在社交媒体上分享的一张讽刺海报而被警方传唤，这是批评者声称日益严厉的打压行动中的最新一起案件。该质询发生在社交媒体平台获得在马来西亚运营许可证的最后期限 1 月 1 日之前几周。政府以需要遏制诈骗、欺凌和色情为由证明了此举的合理性，但有人担心此类规定可能会压制合法的批评并扼杀言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;以其尖锐的政治评论而闻名的法赫米最近经过一段时间的隐居之后，随着新一波讽刺海报的出现，它重新出现。他周三发布的最新作品，目标是任命饱受腐败指控的前沙巴首席部长穆沙阿曼为州州长。&lt;/p>;&lt;p>;法赫米从吉隆坡警察总部走出来，手里拿着一份副本穆沙脸的艺术作品上覆盖着红色的“沙巴头号腐败者”字样，谴责政府向他提出举报。&lt;/p>;&lt;p>;“批评政府和统治者他在社交媒体帖子中说：“通过艺术和讽刺不是犯罪。 P>; &lt;p>;警方告诉艺术家，投诉来自马来西亚通讯和多媒体委员会，该委员会是通讯部下的一个机构。&lt;/p>; &lt;p>; fahmi以前曾被拖着其他批评宫殿的作品，包括宫殿，包括2022年4月，他描绘了一只穿着皇家富豪的猴子。&lt;/p>; &lt;p>;在12月8日的另一篇文章中，他批评了政府授予该公司国王苏丹·易卜拉欣（Sultan Ibrahim）持有的第二个5G移动网络的裁决，该公司持有大量股份，称它“马来西亚的5G网络”和“国王不应积极参与任何商业企业”。&lt;/p>; &lt;p>;在线表达的镇压与通讯部长法赫米的警告保持一致法德兹（Fadzil当局。”法赫米在去年6月的网络安全活动中说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/b1f8d022-d222d9-423f-970c-b8aab62ef-b8aab62ef-b8aab62ef1312EF131_07D3C8C8C8C8C8C8C8C8E3CPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;描绘前马来西亚总理的海报纳吉·拉扎克（Najib Razak）与吉隆坡的艺术家法米·雷扎（Fahmi Reza）的小丑脸。文件照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2022年选举期间出现了3R的关注，在Tiktok上发表了有关马来人多数派与马来西亚最大的少数民族之间的tiktok帖子。 &lt;/p>; &lt;p>;这些包括炎症性评论，表明1969年血腥的比赛骚乱的重复。&lt;/p>; &lt;p>;在另一起案件中，警方于周三在乔霍尔逮捕了蒂克托克影响者Rayyan Wong他错误地声称，苏丹·易卜拉欣（Sultan Ibrahim）和总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）拜访了一家餐厅。领导人与柔佛州的摄政王一起应该更加了解他们在哪里吃的地方。&lt;/p>; &lt;p>;后来，当细节出现伊斯兰当局将餐馆证明为清真的情况下，他道歉。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “我对我没有进行事先研究的错误表示歉意。”马来西亚警察将军拉扎鲁丁·侯赛因（Razaruddin Hussein）表示，根据《煽动法》和《通讯与多媒体法》，对黄（Wong）进行了调查，这两项通常用于监视在线演讲的法律。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [邮报]也被发现为煽动仇恨和反对皇家机构的挑衅，可能会破坏公共安全和国家和谐。 。 target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese police arrest man who stabbed schoolgirl to death at McDonald’s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291511/japanese-police-arrest-man-who-stabbed-schoolgirl-death-mcdonalds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 14:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/19/4e7bf906-2ceb-4ab82-b4b82-b4b82-b4b61ca61ca61ca60783_76cb179797.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本的麦当劳餐厅Kitakyushu，两名学生于12月14日被一名男子刺伤。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名男子周四因致命刺伤一名初中生而被捕当地媒体报道，在日本西南部的麦当劳（McDonald&#39;s）。安倍晋三&lt;/p>; &lt;p>;青少年在周六晚上8:30左右订购，据报道，袭击者进入了吉塔基寿岛市的餐厅，并无言地刺伤了他们。&lt;/p>; &lt;p>;警方曾经公共广播公司NHK和其他媒体说，他40多岁的一个人逮捕了一个人。官员无法立即确认向法新社的报告。&lt;/p>; &lt;p>;萨亚·纳卡希马（Saaya Nakashima据引用医院的话说，他们“被一个完全陌生的人刺伤”。&lt;/p>; &lt;p>;对中岛智能手机的分析没有透露任何可能导致她的问题的问题，而她以前没有联系过她这警方。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据警方的说法，犯罪嫌疑人到达并乘汽车离开餐厅。尚未找到谋杀武器。&lt;/p>; &lt;p>;周一，男孩和女孩参加的学校关闭了，一些居民告诉当地媒体，他们担心在袭击发生后出门，这可能是随机的。&lt;/p >; &lt;p>;这家餐厅在周三开业，但仅用于开车订单，警车经常在该地区巡逻。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，包括一名女学生在内的两个人被刺死，不超过一个在日本的川崎受伤攻击者的横冲直撞，目标是等待公共汽车的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;那个事件中51岁的攻击者也致命地刺伤了自己。&lt;/p>; &lt;p>; Kyodo的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dream bullets’, ghost radars, hypersonic gliders: 12 China science breakthroughs in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291451/dream-bullets-ghost-radars-hypersonic-gliders-12-china-science-breakthroughs-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/19/4EF5FCC6-8BB1-4ED2-A32C-3670702EF88F_CBAC287C.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;朱诺探测器位于广东省江门的江门地下中微子天文台。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;赶上SCMP年度最大的中国科学故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国科学家已经派出了一架高超音速飞机，其笨重的身体在天空中飞涨，达到了一种速度，达到了可能在两个小时内覆盖从北京到纽约的距离。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国科学家通过使用高能量在天空中成功创建了发射射电源来实现潜艇检测的突破性微波合成技术。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/12/19 /CD56920A-2BC4-4A1E-833F-54DFD2C497BE_7AEFAB9D.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color： ＃999;“>; Zuchongzhi 3.0处理器。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家揭开了Zuchongzhi 3.0，这是一个105 Qubit计算机。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 2015年，中国制定了一个雄心勃勃的10年计划 - 被称为“中国制造” 2025年 - 以实现10年内，制造业的自力更生，创新和实力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一名中国雷达研究团队的科学论文深入研究了水下发现，并在今年被认可了国际日报应用光学的奖项。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/4ef5fcc6-8bb1-4ed2-a32-a32c-3670702ef88888888888f_846205a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; juno探测器在江曼广东省江门的地下中微子天文台。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在追求较近的粒子中，在该国南部安装了一个大量的地下球体检测器。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的超音速武器已准备好进行重大升级。 。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/9591a911a911-0b74-47b2-b74a-5a24a-5a240cc40cc4879948794_03dbb1efg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; chang&#39;e-6模块安全地降落在中国内蒙古地区的草原。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping欢迎Chang&#39;e-6 Lunar Mission的历史成就，此前第一个从月球远处收集的岩石样品于2.07pm降落在地球上北京时间。 （621英里/小时）在中国的高速火车上。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国海军科学家声称为动力学武器创造了一个智能外壳，可以重塑军事景观。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国医生说，治疗阿尔茨海默氏病的小手术“对60％至80％的患者有效”，这激发了人们的兴趣，希望它可能对受到毁灭性疾病影响的人进行游戏改变.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Fed’s hawkish rate-cut forecast slams China’s yuan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291502/us-feds-hawkish-rate-cut-forecast-slams-chinas-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 13:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/19/a85e1776-849c-4718-4718-b72d-b72d-aaaf94aaf94aef94aef3af3af3af_fe2c5907.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国人的最新下降是由美国美联储在2025年仅降低了两分之一点的速度。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;海上元元整夜削弱，并破坏了每一美元的关键心理水平，为美国联邦联邦联邦预备队明年对明年降低税率的谨慎预测加强了美元。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四凌晨，元素贬值至每美元7.32以上 - 相对较高的信号相对元素弱点 - 自从以来达到其最低水平以来的最低水平十一月2023年，虽然最新数据显示中国货币在全球支付中的份额有所上升。&lt;/p>; &lt;p>;元素的下降是由美联储的最新预测驱动的，这在2025年降低了两个四分之一点的速度，因为它削减了周三的利率在25个基点上达到4.25％至4.50％ - 比市场预期的更鹰眼的前景。&lt;/p>; &lt;p>; chen Zhiwu，主席香港大学的金融教授说，元人民币将在明年面临持续的折旧压力，因为美联储很可能会减慢其降低速度的速度，而中国有望采用“更高的降低利率”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“尤其是特朗普可能对商品征收更多关税，中国政府可能需要更大的容忍度，以稳定出口。”设定中点率 - 也已知作为固定率 - 每美元7.1911，这是两周内最低的水平，而海上人民币则以7.31美元的价格与美元交易。特朗普上个月再次当选美国总统后的巨大压力，由于预期有强大的美元政策和对中国的鹰派立场，在本月初的海上利率下降至每美元7.3美元。&lt;/p>; &lt;p>;共产党。党的政治局 - 该国的主要决策机构 - 上周承诺采取“中等放松”的货币政策，自2009年全球金融危机以来未使用修辞。&lt;/p>; &lt;p>;随后在年度上重申了这一立场北京在元石上说，设定的中央经济工作会议承诺“及时降低利率和储备金比率”。国家的货币的汇率使其保持在合理的均衡。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要记住，[元素的弱化]主要是由强劲的美元驱动的，” Pinpoint Asset的首席经济学家Zhang Zhiwei说。管理层指出，中国货币如何对其他一系列主要货币（例如欧元和日元）表示赞赏。根据全球金融电信协会（SWIFT）是全球最大的银行间消息服务服务，周四。&lt;/p>; &lt;p>;元素全球付款中的全球付款份额反弹至上个月3.89％，此前两个月的急剧下降至2.93％。在此之前，人民币的份额连续10个月保持超过4％，在7月达到创纪录的4.74％的高峰。&lt;/p>; &lt;p>; Swift数据显示，上个月，元素的支付价值增加了​​22.12％。与十月相比，通常所有支付货币降低了8.09％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site.site” style =“ color：彩色：橙色” target =“ _blank“>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>