<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shenzhen joins Chinese local governments taking unsold homes off developers’ hands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3273694/shenzhen-joins-chinese-local-governments-taking-unsold-homes-developers-hands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/bdc53b5c-c9af-47a4-bb91-e0b5c8541f4c_fd45042f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳万科雅居项目在建住宅2024 年 4 月 17 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳成为中国第一个购买未售出房屋的一线城市，加入其他几个地方政府的行列，响应当局的号召帮助纾困深圳公房集团在市国资委的支持下表示，计划从企业购买未售出的房屋作为后备据其官方微信账号周三晚间发布的通知，经济适用房。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将考虑面积不超过 65 平方米的住宅、公寓和员工宿舍，但整栋建筑优先。根据该通知，该计划将持续到 10 月 31 日。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在中国当局于 5 月份宣布历史性救助计划近三个月后做出的，其中包括为中国提供 3000 亿元人民币（420 亿美元）的再贷款基金。地方国有企业购买未售出的房屋作为经济适用房。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，包括中部直辖市重庆、云南省省会昆明和辽宁省大连在内的十个中国城市已经推出了此类计划房地产智库中国指数研究院。中国的科技中心深圳是中国四个一线城市（北京、上海和广州等）中第一个采取这一举措的。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在北京，一个房地产经纪人协会成立了在市住房局的建议下，这是一项试点计划，旨在鼓励房主以旧换新。根据该计划，房主可以预订新房，协会将帮助他们出售现有的房屋。出售旧房所得的现金将作为首付款交给新房开发商。&lt;/p>;&lt;p>;据该协会称，截至周二，一笔交易已完成，预计将很快完成约 18 笔交易。&lt; /p>;&lt;p>;“去库存一直是房地产行业关注的焦点，地方政府推出的限购计划已成为实现住房去库存目标的有力工具之一。”律师徐跃进表示。中国指数研究院研究总监。&lt;/p>;&lt;p>;但是，徐说，此类计划仍然面临挑战，例如未售出房屋的定价以及供需之间的不匹配。&lt;/p>;&lt;p>;“例如一线城市和核心二线城市等保障性住房需求旺盛的城市，房屋库存通常相对较少。” “开发商不太可能提供折扣来出售库存。”徐说，再贷款基金的规模和规模是另一个挑战。官方数据显示，截至6月底，3000亿元仅剩121亿元。&lt;/p>;&lt;p>;整个基金仅购买新房的7.6%，远低于市场需求的新房需求。徐说，这是有意义的复兴。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh families of enforced disappearance victims hopeful after Hasina’s downfall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273699/bangladesh-families-enforced-disappearance-victims-hopeful-after-hasinas-downfall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/43a07a24-6dee-4cdb-9a99-bf5dbd66849b_56fb4788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拿着她父亲的照片，据称是强迫失踪的受害者2023 年 6 月 24 日，孟加拉国，一名女孩在达卡的一次集会上摔倒。照片：Abdur Ra​​jjak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 于周一辞职并逃离该国，41 岁- 老 Nasrin Jahan Smrity 松了一口气，并希望她能找到还活着的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;Smrity 的丈夫 Ismail Hossain Baten 是达卡的一名商人，据称被准军事部队快速行动营成员绑架 [RAB] 2019 年。从那时起，Smrity 就从一个柱子跑到另一个柱子寻找 Baten。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，RAB、警方和其他安全机构一直否认拘留 Baten，并告诉 Smrity 他们对他的下落一无所知.&lt;/p>;&lt;p>;周二，Smrity 和数十个家庭一起聚集在该国军事情报机构部队情报总局 [DGFI] 达卡总部，呼吁重新搜寻那些在哈西娜统治期间成为所谓强迫失踪的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我写信给部长们。我会见了 RAB 和其他安全机构的高级官员。我找不到办法追踪我的丈夫。尽管多次呼吁，警方并未对此案展开适当的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着政权更迭，我认为安全机构将被迫释放那些被关押多年的人，”Smrity告诉《亚洲周刊》，并补充说，她知道一些失踪人员在一天前被“释放”。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚信我的丈夫还活着，关在他们的一个秘密拘留中心，并且会即将发布。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/ca54f0da-3768 -4956-9e53-547db2001835_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，孟加拉国总理谢赫·哈西娜在达卡辞职的第二天，一幅被破坏的壁画。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈西娜从2009年开始执政直至最近流亡，她被许多人指控腐败、侵犯人权和铁腕统治。针对她的指控包括操纵过去三届大选。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国人权组织 Odhikar 周三表示，在哈西娜过去 15 年的统治期间，约有 3,000 人被法外杀害，700 多人成为受害者。强迫失踪。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人活着回家，但据报道还有数十人被发现死亡，尸体上布满了子弹。据信，受害者中约有 150 人仍然失踪。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察组织在 2021 年的一份报告中表示，尽管有强迫失踪的“可信且一致的证据”，但执政的人民联盟却忽视了“解决强迫失踪问题”的广泛呼吁。有罪不罚的文化”。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月，美国对 RAB 及其六名前任和现任官员实施与人权相关的制裁，称他们对数百起强迫失踪和杀戮负有责任.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/643046cd-1e4a-450f-913c -d250d56786cf_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在达卡国际日的一次集会上拿着他的兄弟（据称是强迫失踪受害者）的照片强迫失踪的受害者，2022 年 8 月 30 日。照片：Abdur Ra​​jjak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈西娜领导的政府一贯否认孟加拉国侵犯人权的众多指控。&lt; /p>;&lt;p>;2022年8月，时任联合国人权事务高级专员米歇尔·巴切莱特访问孟加拉国，与政府和民间社会讨论人权问题时，时任孟加拉国外交部长AK·阿卜杜勒·穆明坚称不存在此类案件该国发生强迫失踪或法外处决事件。&lt;/p>;&lt;p>;时任内政部长阿萨杜扎曼·汗表示，部分失踪人员在犯罪后逃往其他国家，或因破产和家庭矛盾而自愿失踪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;新任命的警察局长穆罕默德·迈努尔·伊斯拉姆周三承认，在最近导致哈西娜下台的骚乱中，许多警察的行为“不专业”，侵犯了人权。&lt;/p>;&lt;p>;周二、正在服停职的准将阿卜杜拉希尔·阿曼·阿兹米 (Abdullahil Amaan Azmi) 和律师艾哈迈德·本·卡西姆 (Ahmad Bin Kashem) 在 2016 年被绑架后获释。政治活动家迈克尔·查克马 (Michael Chakma) 在 2019 年失踪后的第二天也被释放。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/c302877c-349b-44b1-8a40-d5fe029da2f9_595de0ff.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BNP 领导人 Sajedul Islam Sumon 据称于 2013 年被 RAB 成员绑架，至今仍失踪。Sumon 的女儿在达卡的家中看着他的照片。照片：Mohammad Abrar&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mayer Dak（强迫失踪受害者家属平台）的成员周二聚集在 DGFI 总部，敦促军事情报当局释放他们的信息。 Mayer Daak 联合创始人 Sanjida Islam 表示，该平台代表了大约 100 名受害者的家人，他们希望再次见到亲人。 Islam 的兄弟 Sajedul Islam Sumon 是反对党领袖，据称 2013 年在达卡被一些 RAB 男子绑架后失踪。&lt;/p>;&lt;p>;“DGFI 当局一致认为，过去 15 年来，许多人成为该国强迫失踪的受害者。年。但他们今天表示，他们并没有关押任何人。”伊斯兰告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们表示，其他安全和情报机构有可能关押一些受害者。在[秘密]拘留中，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，一家专注于孟加拉国的瑞典新闻门户网站在一份报告中披露了关押强迫失踪受害者的秘密监狱的位置。&lt; /p>;&lt;p>;该报告基于两名强迫失踪受害者的叙述。受害者表示，他们被关押在 DGFI 运营的名为 Aynaghar 的秘密监狱中并遭受酷刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;学生反歧视组织 [SAD] – 该组织去年在孟加拉国发起了抗议运动月 - 正在支持强迫失踪受害者的家人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促安全当局立即释放所有强迫失踪受害者。如果他们不让他们尽快回到家人身边，我们将被迫再次启动新的抗议计划，”叙利亚民主运动领导人塔雷库尔·伊斯拉姆 (Tarekul Islam) 周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据人权组织的说法，解决强迫失踪受害者案件和寻找生还者应该成为新临时政府的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国人权组织奥迪卡 (Odhikar) 秘书阿迪鲁尔·拉赫曼·汗 (Adilur Ra​​hman Khan) 表示，哈西娜曾动用执法机构和司法机构作为镇压政治反对派的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“哈西娜倒台后，出现了建立正义和整顿国家机器的机会，”汗告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>; >;&lt;p>;“需要成立一个委员会来寻找失踪者以及与其案件有关的所有法医证据，以便以危害人类罪对肇事者进行审判。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/88c89aa6-8c67-4fcb-9483-1dc12c9f64c2_b764bf41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 8 月 30 日强迫失踪受害者国际日，人权组织 Odhikar 的活动人士和支持者参加集会。照片：Nuruzzaman&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗伯特·肯尼迪人权组织 (Robert F. Kennedy Human Rights) 负责国际宣传和诉讼的副总裁安吉丽塔·贝恩斯 (Angelita Baeyens) 告诉《亚洲周刊》，这对于过渡时期至关重要”贝恩斯说：“所有被用来骚扰和迫害人权捍卫者、记者和反对派领导人的立法。”“然而，要真正扭转局面，让孟加拉国重回民主国家的轨道，作为一个遵守人权的国家，确保所有孟加拉国人的安全至关重要。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Privacy watchdog finds ‘glaring deficiency’ in Hong Kong Ballet’s cybersecurity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273703/privacy-watchdog-finds-glaring-deficiency-hong-kong-ballets-cybersecurity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/aabf66fb-ef95-4f72-b7a6-25a8690ff242_43c9ab40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两个组织均未能采取措施保护其计算机系统，并且违反《个人资料（私隐）条例》的安全规定。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港私隐监察机构发现香港芭蕾舞团的网络安全措施存在重大缺陷，例如使用过时的软件以及未能进行安全评估，导致数据泄露，影响了香港芭蕾舞团的网络安全。近38,000人的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署周四还公布了对香港桂冠论坛理事会另一起事件的调查结果，其中姓名、电子邮件超过 8,000 人的地址和其他信息被非法获取。&lt;/p>;&lt;p>;隐私专员钟丽玲表示：“鉴于风险不断升级，各种规模的组织都有责任加强其网络安全和数据&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，香港芭蕾舞团去年 10 月 16 日提交的数据泄露通知促使对香港芭蕾舞团系统进行调查。年。该芭蕾舞团表示，9月29日遭受勒索软件攻击，影响了其信息系统的四台物理服务器。&lt;/p>;&lt;p>;勒索软件是犯罪分子用来通过加密阻止对计算机系统访问的一种恶意软件。然后他们要求赎金以换取解密。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，对该公司网络的首次攻击发生在 9 月 15 日，当时服务器的操作系统软件过时，导致黑客能够访问该公司的网络。 &lt;/p>;&lt;p>;黑客随后使用各种恶意工具和程序获取IT管理员和用户帐户的密码，并获取有关网络的信息和连接到网络的计算机的详细信息。&lt;/p>;&lt; p>;黑客利用域管理员帐户在公司信息系统上部署了名为“LockBit”的勒索软件，导致文件加密、数据和文件外泄。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构称，洪孔芭蕾舞团估计，该事件可能影响37,840人，包括工作人员、求职者、订票人、客座艺术家、活动参与者、捐助者、赞助商和供应商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/ce58c615-a56c-4098-a952-a18635ce3120_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;个人资料私隐专员钟丽玲警告风险不断升级，并敦促所有组织加强网络安全措施。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受影响的个人资料包括姓名、身份证号码、护照号码、照片、出生日期、地址、电邮地址、电话号码、健康状况信息、银行帐号、信用卡号码、就业以及学术信息。监管机构表示，该公司在定期修补和更新实践中被发现存在“明显缺陷”。芭蕾舞团的服务器运行软件也过时，而服务商在进行系统迁移时不必要地将服务器暴露在互联网上，也大大增加了网络攻击的风险。&lt;/p>;&lt;p>;安全监控方面也存在不足。监管机构补充说，由于缺乏数据安全评估和信息系统安全审计。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构还对香港桂冠论坛理事会的数据泄露事件进行了调查，发现首次攻击发生在去年 9 月 26 日，即该组织 11 月举行的首届论坛之前。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，黑客通过暴力攻击获取了具有管理员权限的用户帐户的凭据– 一种通过反复试验来破解密码的黑客方法 – 并在部署名为“Elbie”的勒索软件来加密一台服务器和七个端点中包含的文件之前获得对其服务器的访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;存储在的备份数据另一台服务器也遭到黑客破坏。&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，该事件影响了 8,122 人的个人数据，其中包括约 7,200 名电子通讯订阅者。这些数据包括他们的姓名和电子邮件地址。&lt;/p>;&lt;p>;大约 920 名其他人也受到影响，包括年轻科学家申请者、邵逸夫奖获得者和受邀参加 11 月论坛的随行嘉宾、科学家和演讲者、审稿人以及现任和前任&lt;/p>;&lt;p>;受影响的个人资料包括姓名、地址、电邮地址、电话号码、护照资料、完整或部分护照或香港身份证号码、银行账户、信用卡号码身份证信息、出生日期、出生地点、国籍、简历和成绩单、所属组织和学术背景。&lt;/p>;&lt;p>;据监管机构称，导致该事件的因素包括该委员会信息系统管理的缺陷。 &lt;/p>;&lt;p>;香港芭蕾舞团及香港桂冠论坛理事会均未能采取切实可行的措施该监管机构补充说，以保护其系统免遭“未经授权或意外访问、处理、删除、丢失或使用其数据”，这违反了《个人资料（隐私）条例》的安全要求。&lt;/p>;&lt;p>;他们接受了服务执法通知指示他们采取措施，防止未来发生类似事件。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 敦促所有组织采取适当措施保护包含个人数据的信息系统，包括定期对安全系统进行风险评估更新软件，以及使用防火墙和其他软件来保护计算机网络。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Catalan separatist Carles Puigdemont returns to Spain after 7 years despite threat of arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273704/catalan-separatist-carles-puigdemont-returns-spain-after-7-years-despite-threat-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/9b0a04ab-1a8d-41f0-856f-62dee8ccb179_d383cec6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加泰罗尼亚分离主义领导人卡尔斯·普伊格德蒙特在西班牙巴塞罗那向他的支持者致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前加泰罗尼亚领导人卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 近七年前在西班牙富裕地区组织非法独立公投后逃离西班牙，尽管有逮捕令等待，但他于周四返回该国.&lt;/p>;&lt;p>;普伊格德蒙特从比利时出发后，挑衅地出现在巴塞罗那，并因试图将加泰罗尼亚与西班牙其他地区分开而面临挪用公款的指控。&lt;/p>;&lt;p>;普伊格德蒙特奉献了他的职业生涯在西班牙东北部建立一个新国家的目标——这场斗争已有数十年之久。他基本上不妥协的做法引发了与其他分离主义政党以及西班牙中央政府的政治冲突。&lt;/p>;&lt;p>;普伊格德蒙特出现在巴塞罗那市中心的一个公园，那里聚集了数千名分离主义支持者，他们挥舞着加泰罗尼亚旗帜等待他的到来。 。在阳光明媚的日子里，他向空中挥拳欢呼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/9b0a04ab-1a8d-41f0-856f-62dee8ccb179_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡尔斯·普伊格德蒙特在西班牙巴塞罗那向支持者发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该活动是由他的政党Together for Catalonia (Junts) 组织的，距离附近新的地区政府就职几个小时。&lt;/p>;&lt;当地警察部署在公园周围的安全环中，加泰罗尼亚议会大楼位于墙后。普伊格德蒙特在大批支持者的跟随下走向大楼。&lt;/p>;&lt;p>;普伊格德蒙特早些时候曾公开宣布他将返回西班牙，但他没有透露旅行细节。&lt;/p>;&lt;p>;普伊格德蒙特很可能会出现在西班牙。因加泰罗尼亚独立问题引发新的政治紧张局势。失败的分裂企图引发了一场旷日持久的宪法危机。&lt;/p>;&lt;p>;如果普伊格德蒙特被捕，目前尚不清楚当局将如何处理。&lt;/p>;&lt;p>;由西班牙社会党领导的社会党制定的一项有争议的特赦法案联合政府可能会清除普伊格德蒙特和其他数百名加泰罗尼亚独立支持者在 2017 年非法投票中的任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;但今年早些时候西班牙议会批准的这项法案正受到最高法院的质疑，留下了哪些罪行会被赦免的不确定性。如果普伊格德蒙特被捕，他最初可能会被审前拘留。&lt;/p>;&lt;p>;这位前加泰罗尼亚领导人的回归可能会使萨尔瓦多·伊拉领导的加泰罗尼亚社会党（PSC）与另一个主要加泰罗尼亚分离主义者之间陷入僵局数月后达成的协议变得复杂化。该协议确保了伊拉在加泰罗尼亚议会获得足够的支持，使其在周四的就职辩论中成为下一任地区主席。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia ‘going up’ the chip ladder as Infineon opens US$7.7 billion plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273708/malaysia-going-chip-ladder-infineon-opens-us77-billion-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/8c168ab5-339a-4be7-86c2-922ee306897e_a4c3c103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英飞凌首席执行官 Jochen Hanebeck（左）和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（中）周四该公司位于居林的新工厂开业。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家领导人表示，随着英飞凌科技公司在该国开设大型半导体制造基地，马来西亚在全球供应链中的影响力正在增强。&lt;/p>;&lt; p>;“我们现在能够接收并扩展该技术。这表明马来西亚现在正在走上阶梯。”周四，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在英飞凌位于马来西亚北部居林地区耗资 70 亿欧元（77 亿美元）的生产基地第一期开幕式上说道。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔强调当地政府和大学需要帮助培训必要的人才，以更好地适应吉隆坡发展当地芯片产业的努力。与此同时，世界主要政府正花费数百亿美元支持国内半导体生产，这种商品被视为各国开发新兴技术最具战略意义的商品之一。&lt;/p>;&lt;p>;英飞凌首席执行官Jochen Hanebeck 官员表示，居林新园区的建设进度比原计划提前，二期工程完成后将成为全球最大的碳化硅功率半导体制造基地。&lt;/p>;&lt;p>;新工厂将专注于制造功率半导体有助于汽车、工业和数据中心领域的脱碳。英飞凌表示，预计最终将创造 4,000 个就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;英飞凌在马来西亚的投资凸显了这个东南亚国家在主要芯片公司寻求大陆替代品之际吸引更多科技投资的潜力鉴于地缘政治不确定性日益增加，中国大陆和台湾的制造业受到青睐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚在过去几年中已成为全球封装和组装中心，这是芯片准备用于智能手机之前的最后一道工序、数据中心和电动汽车。包括英特尔公司、日月光科技控股公司和安靠科技公司在内的主要参与者都利用了其技术熟练、成本较低的劳动力以及靠近主要市场的优势，特别是在新冠疫情和中美紧张局势扰乱了全球芯片流通的情况下。&lt;然而，近年来，中国将封装视为增强本土制造半导体的一种方式，已成为主要的组装中心，而包括新加坡在内的邻国也在争夺跨国芯片投资。&lt;/p>;&lt;对此，吉隆坡实施了提高吸引力的政策，包括提供 56 亿美元的激励措施以及在首都附近设立芯片设计中心。它还试图从英飞凌等公司吸引更多对晶圆生产的投资，前端制造被认为是芯片制造过程中最有价值的部分，以提升其能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Vietnamese navy frigate visits China amid flurry of drills in waterway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273688/south-china-sea-vietnamese-navy-frigate-visits-china-amid-flurry-drills-waterway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/0cfb0f2c-5e9b-4de3-bc72-3125dc2a8257_29b46934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南导弹护卫舰陈兴岛号驶向湛江军港周三。中越海军将组织舰艇参观、甲板招待会、文化交流、联演等活动。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘越南海军护卫舰周三抵达中国南部，开始为期五天的访问，其间军事姿态不断升级，南海争议局势紧张。&lt;/p>;&lt;p>;据中国军队南部战区消息，越南人民海军015陈兴岛号导弹护卫舰周三抵达广东省湛江军港。&lt;/p>;&lt;p>;南部战区司令部所在地湛江指挥海军负责监督南海，这是一条战略性且资源丰富的水道，北京和河内都对该航道存在争议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该司令部，双方将“组织舰艇”访问、甲板接待、文化交流、联合演习等活动”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问旨在“增进中越海军相互了解和信任，进一步加强两国海军友谊”。声明中。&lt;/p>;&lt;p>;越南海军舰艇访问中国之际，在有争议的南中国海的军事活动有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与菲律宾开始了为期两天的海上和空中演习美国、加拿大和澳大利亚周三首次进行此类演习。此次演习是在中国军队在有争议的黄岩岛周围进行联合海空巡逻以及上周菲律宾和日本举行首次联合演习的同时举行的。&lt;/p>;&lt;p>;越南对中国的港口访问也据报道，最近发生了两起事件，中国军方派出无人机靠近越南海岸线和专属经济区，然后返回海南。&lt;/p>;&lt;p>;尽管南海的紧张局势和海上争端由来已久中越两国近年来做出努力，包括加强沟通、协调和联合活动，加强海军和海警合作，以增进两军之间的信任。&lt;/p>;&lt;p>;6月下旬8月17日，中国和越南海军结束了在越南和中国南海西北部北部湾为期两天的联合巡逻演习。两国均派出两艘船只参加协调活动，并进行联合搜救和信号灯演习。&lt;/p>;&lt;p>;两国最高领导人，包括新任越南国家主席和共产党总书记苏林，呼吁共同努力增进邻国之间的信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为南海争端的敌对声索国之一，以及对中国在该海域扩大主权声索的直言不讳的批评者，越南采取了细致入微的“竹子外交”——谨慎平衡其关系并在中美之间导航——同时稳步推动与美国及其在该地区盟友的密切防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;在访问越南期间周二，日本防卫大臣木原稔在河内宣布，日本将向越南提供两辆陆上自卫队补给运输车，作为 2021 年生效的防卫装备和技术转让协议的第一个项目。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver, 77, passenger injured after crashing into lamp post in Admiralty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273689/hong-kong-taxi-driver-77-passenger-injured-after-crashing-lamp-post-admiralty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/e023b4cd-958e-4837-94a0-693df8f450cb_38253a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆出租车撞上灯柱后，两名男子受伤。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名77岁的士司机和乘客在香港金钟早高峰期间撞上灯柱，扰乱电车服务和两条车道，受伤。周四。&lt;/p>;&lt;p>;上午 9 点左右，出租车在太古广场购物中心外的金钟道向西行驶时失去控制并向右转向。&lt;/p>;&lt;p>;车辆撞上了分隔车道和电车的栏杆&lt;/p>;&lt;p>;破碎的挡风玻璃上的发动机部件和玻璃碎片被抛到附近的电车轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;消防队员救出了这名男性乘客， 46号，车祸后被困车内的司机损坏了出租车的车门。&lt;/p>;&lt;p>;消防处出动两辆消防车和一辆救护车前往现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/181718c5-4a78-48a5-8640-87e0b1fe575d_be0c3a4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事故扰乱了西行电车服务以及金钟金钟道的车道。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乘客及司机均受轻伤，被送往玛丽医院。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查事故原因&lt;/p>;&lt;p>;由于车辆阻塞轨道，西行电车服务受到影响一个多小时，而东行服务正常运行。&lt;/p>;&lt;p>;电车上的乘客被困在车辆后面下车，沿铁轨步行至最近的金钟站。&lt;/p>;&lt;p>;金钟道的两条车道亦被封闭。&lt;/p>;&lt;p>;交通于上午10时左右恢复正常。&lt;/p>;&lt;p >;运输及物流局6月份透露，的士事故数量从2022年的3,632起和2021年的4,153起猛增26%至去年的4,585起。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Blood kiss’ Malaysian shaman accused of  abuse over gory ritual performed on children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273547/blood-kiss-malaysian-shaman-accused-abuse-over-gory-ritual-performed-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/240D1D7D-1FD3-4B16-BA7E-F1C7B514A9B1_484EE8E0E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他对几个孩子表演的血吻仪式。照片：SCMP复合/Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚萨满巫师在切舌的舌头表演“血吻”仪式后，面临虐待指控，他说可以治愈儿童的疾病。&lt;/p>; &lt;p>;信仰治疗师，姓林，在马来西亚西海岸的一个州的克隆（Klang）的一座寺庙中进行了仪式。&lt;/p>; &lt;p>;他对父母带给他的几个孩子进行了表演用于康复。&lt;/p>; &lt;p>;该行为已在寺庙的Facebook页面上发布的照片​​中记录在互联网上，并在互联网上广泛分享，引发了争议。&lt;/p>; &lt;p>;这些图像显示了萨满的萨满弯腰， &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /07/561D39C8-89E8-4F82-A199-E464EB632FF7_EA38E48E484.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有些人批评父母因迷信的信仰而将孩子带到圣殿，而其他人则指责萨满萨满虐待儿童。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;这种行为也被谴责为不卫生。&lt;/p>; &lt;p>;在线骚动之后，该神庙删除了其原始帖子并关闭了其Facebook帐户。&lt;/p>; &lt;p>; chen hezhang联邦总裁，马来西亚道家协会对这种做法表示强烈反对，并宣布了计划，安排会议供理事会成员与萨满交流并阻止他采用这种方法。&lt;/p>; &lt;p>; chen告诉马来西亚中国语言媒体媒体中国媒体：“在&#39;血吻&#39;期间，孩子的手和脚似乎受到限制，孩子显然很不舒服，表明他们不愿接受这种方法。&lt;/p>; &lt;p>;“建议父母不要强迫他们的孩子他说。神圣的干预：“作为萨满巫师，当神灵降临时，它拥有我的身体，并决定了对待信徒的方法。作为神灵所选择的人，我必须接受这个角色。 &lt;/p>; &lt;p>;有些人认为萨满巫师是神与人之间交流的媒介。&lt;/p>; &lt;p>;他们也被认为能够治愈疾病，从不育或心痛到咳嗽&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/0777777777777777777777年7/07 /1DDECF74-75A5-4991-8B82-C197D52332C4_89BC71D9.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在某些仪式中，萨满巫师进行涉及血液的仪式，在此期间他们会缠绕自己直到大量流血。&lt;/p>; &lt;p>;这种做法被认为是“吸引神圣的存在”。人们还认为，流动越多，满足神的血液越多。&lt;/p>; &lt;p>;没有科学证据支持任何一种，并且在线观察者广泛批评了这种仪式。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“父母是最需要&#39;治疗&#39;的父母，而不是孩子。那些迷信的父母应该在医院检查他们的头，而不是损害下一代。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这可以治愈疾病，为什么我们仍然需要医生？就亲吻医院里所有的重症病人吧。从把孩子带到那里的父母开始，因为他们显然很疯狂。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean nuclear arms would cause ‘huge crack’ in US ties, roil economy: defence chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273693/south-korean-nuclear-arms-would-cause-huge-crack-us-ties-roil-economy-defence-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/08/F2F6565B-57FD-45F0-BBFD-356829FC8CA9_9C2D6A71.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Pocheon钻探期间的韩国坦克大火。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国如果开始建造核武器，韩国可能会破裂其美国联盟和震惊金融市场&lt;/p>; &lt;p>;随着邻近的北部迅速扩大核和导弹的能力，国民自己的阿森纳要阻止朝鲜。 。 >; &lt;p>;但是，前三星级陆军将军辛（Shin）也曾在尹党（Yoon）的政党中担任议员。本周股市自2008年以来最严重的损失。他在接受采访时说：&lt;/p>; &lt;p>;辛承认，政客和外交政策专家之间的辩论表明，许多韩国人仍然对美国的扩展威慑 - 他说，美国军事能力，特别是其核力量。 Shin说，加剧了美国与中国与乌克兰战争之间的战略竞争，引发了冷战后的战争范式的彻底转变，使韩国在动荡的中心附近，并使其计算变得复杂。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“即使在东北亚，也有一些部队公开寻求通过武力改变现状，而我们处于最前沿，直接受到影响。” /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过与俄罗斯与俄罗斯的一项战略合作伙伴条约结束，朝鲜已经从“在亚洲的头痛变成了全球反派”，而莫斯科则通过“他说。对于人道主义和经济援助，如果俄罗斯为北部提供先进的武器技术。&lt;/p>; &lt;p>; shin说，朝鲜在5月份尝试发射间谍卫星的尝试中使用的火箭发动机获得了俄罗斯的援助。&lt;/p >; &lt;p>;但他不认为这是越过“红线”，他说他专注于与洲际弹道导弹和核武器以及反空气武器，雷达，坦克和战斗机的任何技术转移Shin说，从去年到8月4日，朝鲜已将12,000多个容器运送到俄罗斯，足以携带约560万152毫米的火炮炮弹。&lt;/p>; &lt;p>;他说，由于朝鲜已经发送了三种或四种不同尺寸的炮弹，包括火箭，并且单独提供了数十枚短距离导弹。&lt;/p>; &lt;p>;在与华盛顿呼吁“志趣相投的国家”呼吁在与中国和俄罗斯紧张时站在一起的呼吁，韩国尚未讨论与其他美国盟友和伙伴一起参加南中国海的海军演习，北京已经发生了冲突with neighbours over maritime claims.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/178a6da7- 259d-4810-8A0C-D0F27D3D9A1A_C28C11D9.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; bts Star Jin在巴黎的奥林匹克火车上自拍。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;邻居之间的张力在最近几周发生了，朝鲜在朝鲜浮动了数千个气球，其中数千个气球中含有垃圾，以抗议抗议韩国激进主义者，向韩国激进主义者派遣反对阳极传单。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;首尔在2018年首次恢复了边界附近的扬声器广播，闪烁的新闻和K-pop音乐，Shin称其为心理战的“有效，刺痛”形式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新闻中新闻中的新闻是Ri Il Gyu的令人惊讶的叛逆，Ri Il Gyu曾在古巴担任高级朝鲜外交官。 /p>; &lt;p>;“我知道朝鲜一直在努力阻止BTS的受欢迎程度，因为模仿舞蹈的年轻人中有狂热。” p>;“扬声器运动将长期影响作为推动社会变革的关键催化剂，如果我们与国际社会合作更多，则有可能为北方的无核化提供势头。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[AI companies must pay attention to national security needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273671/ai-companies-must-pay-attention-national-security-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.08 14:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/08/9987131B-1B64-43CD-9E70-3F42CE2C2C208AE3_BCC8648F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 5月2日在加利福尼亚州爱德华兹空军基地的AI控制飞机。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;就像西方被迫与俄罗斯和中国对抗一样，军事冲突揭示了主要的系统性弱点在美国和欧洲的军队及其防御工业基础。&lt;/p>; &lt;p>;这些问题源于基本技术趋势。在乌克兰，昂贵的载人系统，例如坦克，战斗机和军舰已被证明非常容易受到廉价无人无人机，巡航导弹和导弹的攻击。据报道关键的进攻武器和有价值的监视，定位和指导工具。通常，基于广泛可用的商业产品，无人机是由百万美元生产的，耗资仅为50,000美元，但在美国或西欧没有这样的无人机 - 西方工业基地和军事姿势的主要弱点。 /p>; &lt;p>;虽然俄罗斯，中国和伊朗的无人机很容易使用现有的西方系统破坏，但成本却是巨大的。这个不可持续的比率是数十年自满和官僚效率低下的结果。&lt;/p>; &lt;p>;更糟糕的是，这种情况仅仅是无人自主武器未来的序幕。当前的大多数无人机要么由人类远程控制，要么由全球定位系统或数字地图引导。但是，新的人工智能（AI）技术将很快改变战争，甚至可能改变恐怖主义。其中一个例子是中国学术研究人员在科学机器人技术上发表的一篇2022年论文，展示了无人机通过森林的导航。斯坦福大学研究人员发布的视频显示，AI驱动的机器人执行家庭任务，包括锅油炸海鲜和清理溢出的葡萄酒。虽然烹饪虾远离操作狙击步枪或组装导弹零件，但人们普遍认为，人形机器人的“ Chatgpt时刻”已经到来。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ai-driend driend的产品，军事和商业都取决于复杂的分层技术堆栈，其底部是半导体资本设备（制造芯片的高精度机器），其次是半导体（例如NVIDIA的AI处理器），数据中心，AI，AI模型及其培训数据，AI云服务，硬件产品设计，制造和系统工程。&lt;/p>; &lt;p>;美国，西欧，台湾和韩国在大多数领域中统称仍然领先于中国大陆和俄罗斯，但是他们的领导正在缩小。中国已经在世界市场上占据了世界市场的批量生产双重用途硬件，例如无人机和机器人。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，西方对这一挑战的反应非常不足。对人工智能技术的出口管制仅限于半导体资本设备和处理器，甚至这些也遭到抵制、放松和规避。尽管已禁止向中国的高端AI处理器出口，但使用相同处理器访问美国云服务仍然开放，NVIDIA现在为中国提供了AI处理器几乎强大，但专门针对符合美国的出口控制。在AI研究，模型或培训数据上，没有任何出口或许可控件。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管一些美国公司（例如Google）一直保持其AI模型专有和有限的中国对技术的访问权限，但其他人则做到了相反。虽然OpenAI禁止中国直接访问其应用程序编程界面（API），但相同的API仍然可以通过Microsoft提供。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Meta对其AI努力和风险投资公司采取了完全开放的策略安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）游说以防止对开源AI模型的限制。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧洲技术部门的行为就像是一个循环射击小队，个人公司试图向中国出售尽可能多的企业。通过试图领先于其直接竞争对手，每家公司都会削弱其他所有公司的长期地位，最终甚至削弱自己的地位。如果继续这样做，可预见的结果是，美国和西欧将落后于中国，甚至落后于俄罗斯，伊朗或分散的恐怖组织 - 在AI驱动的战争和商业AI应用中。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/b9955-e995-e8ab-e8ab-e8ab-e8ab-4b2c-a370-370-36281b41b41b4faf14faf14faf14f14_d530171171171171171171171530153015301530153015301530153015301530153015301530153015301530117117155.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;副国防部长凯瑟琳·希克斯（Kathleen Hicks）于2023年11月2日在五角大楼谈论AI。 >;硅谷和政府组织的许多技术人员和经理都知道这种风险，并且对此感到非常不安。但是，尽管采取了一些重要的举措（例如五角大楼内的国防创新部门），但防御行为行为或政府政策的变化相对较小。一个非常有利的大型讨价还价：与政府增强的出口控制措施的行业默许，以换取政府支持的集体谈判，以在技术许可，市场获取和其他商业福利方面进行。尽管有一些真正紧张的领域，但国家安全利益与西方技术部门的长期集体利益之间存在着极大的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;逻辑策略是美国政府和美国政府和欧盟在与中国打交道时代表西方工业作为议价代理。这意味着与行业共同行动，同时还保留建立和执行严格控制所必需的权力和独立性，该行业应该认识到这符合其自身的长期利益。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这不是事情目前是前进的。尽管政策制定者和技术专家正在意识到这一威胁，但基础技术的发展速度现在远远快于政策辩论和立法进程——更不用说五角大楼和传统国防承包商的产品周期了。人工智能的发展速度如此之快，就连美国的初创企业系统也难以跟上。这意味着没有时间损失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK riots test Keir Starmer in his first month as prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273680/uk-riots-test-keir-starmer-his-first-month-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/2bb1cc4d-e3b2-47f1-add7-efb2bf243d2f_2bf1e97e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默上任仅一个月，在试图平息骚乱时，他听起来更像是他以前的检察官，而不是一个强国的领导人。过去一周席卷全国。&lt;/p>;&lt;p>;正在展开的危机是他自 7 月 5 日掌权以来的第一次重大考验。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默指责极右煽动者散布谣言和组织抗议活动这些袭击以清真寺为目标，专门针对少数族裔社区，并以纳粹敬礼、种族主义言论和袭击为特色，造成 100 多名警察受伤。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上上周开始流传有关这名青少年被控刺死三人的错误信息。 7 月 29 日，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 主题舞蹈班上的女孩们被杀，并造成 10 人受伤。嫌疑人被错误地识别为穆斯林寻求庇护者，加剧了种族和民族紧张局势，导致暴力骚乱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“我保证你会后悔参与这种骚乱，无论是直接参与还是那些在网上煽动这一行动，然后自己逃跑的人，”斯塔默周日在经历了周末的暴力事件后说道，其中包括暴徒袭击并纵火焚烧一家酒店住房移民。 “这不是抗议。这是有组织的暴力暴行。”&lt;/p>;&lt;p>;动乱很快就掩盖了斯塔默上个月上台时推出的计划，当时斯塔默所在的工党以压倒性优势将保守党赶下台。&lt;/p>;&lt;p >; 玛丽女王学院公共政策教授帕特里克·戴蒙德 (Patrick Diamond) 表示，新政府希望重点关注推动低迷的经济发展和修复公共服务，例如英国备受推崇的国家医疗保健系统，该系统在 2008 年金融危机后因大幅削减而陷入困境。伦敦大学。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，它并不希望处理此类身份冲突，”戴蒙德说。 “我认为抗议、骚乱无疑令人不舒服。政府上任时有计划，但经常会偏离轨道，这再次证明了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;戴蒙德是前两任工党首相托尼·布莱尔和戈登的政策顾问布朗将其比作布朗在 2007 年上任时发现自己的议程被洪水危机淹没时所面临的危机。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默，在上次重大骚乱爆发期间担任英格兰和威尔士首席检察官2011 年，他回应了一条保证社区安全、肇事者将受到严厉惩罚的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他还宣布计划建立一支由专业警察组成的“常备军”来应对骚乱和暴力事件。改善执法机构之间的沟通与合作，因为据信抗议者暴徒前往不同城镇煽动骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默面临的政治问题之一是他是否被视为控制了事件并戴蒙德说，正在利用整个政府的力量来应对，有效地提供公共服务并处理社区凝聚力问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/08/bddab315-a71e-4ea1-b894-d2b08cb93396_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者投掷周日，英国罗瑟勒姆一家酒店外的垃圾桶着火。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是对部长们的一个重要的早期考验，”戴蒙德说。 “是他们控制了危机，还是危机控制了他们？”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，斯塔默的主要政敌一致谴责暴力，而且他的回应并没有受到太多批评.&lt;/p>;&lt;p>;前保守党内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 表示，政府本应更快地应对骚乱。他还质疑斯塔默所呼吁的所谓警察部队的目的和必要性。&lt;/p>;&lt;p>;奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage)，右翼民粹主义英国改革党领袖，尽管该党在议会中仅拥有五个席位赢得 14% 的选票，因提出分裂性的主张而受到广泛批评，即骚乱者受到“双层警察”的管辖，并且比“黑人生命也是命”抗议者等其他人受到更严厉的对待。&lt;/p>;&lt;p>;巨大的财政缺口可能会使应对危机的努力变得复杂，因为斯塔默政府承诺向警察支付加班费，可能会在夜间和周末举行法庭开庭，以处理混乱中涌入的案件，并在已经人满为患的监狱系统中腾出空间来容纳超过另外 500 名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;在东北部海滨小镇绍斯波特发生刺伤事件的当天，财政部长雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 宣布了她所说的新发现的价值 220 亿英镑（280 亿美元）的“黑洞” ”上届政府留下的公共财政。&lt;/p>;&lt;p>;“新工党政府从保守党继承的刑事司法系统的严峻状况使得这种困难的局面尤其具有挑战性，因为缺乏可用的监狱政府智库研究所高级研究员卡西娅·罗兰 (Cassia Rowland) 表示：“空间不足，法院积压的案件非常严重，限制了案件的处理方式。” “所有这些事情都将影响警方应对骚乱和骚乱以及维持街道治安的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;超过两打的暴力事件已导致 400 多人被捕。城镇和城市，约 100 人已被起诉。很少有人被保释，因为一些法官表示，他们不想冒被告被释放并重新加入战斗的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/bd76cf01-2224-4d51-9998-92f1a4acf17c_1d2056b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，警方在英国曼彻斯特拘留了一名反移民示威者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着案件进入快速审理阶段，斯塔默在 2011 年做出了回应，一些初次出庭认罪的人已经被判刑&lt;/p>;&lt;p>;一名男子在刺伤事件发生的第二天在绍斯波特清真寺外殴打一名警察的脸部，周三被判处三年监禁。暴徒中的另外两人被判处至少 20 个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 30 日骚乱开始之前，政府已宣布计划在囚犯释放之前将其释放，以便从下个月开始在拥挤的监狱中腾出空间。罗兰说，他们现在可能必须比计划更早地这样做。&lt;/p>;&lt;p>;虽然过度紧张的刑事司法系统有能力在短期内处理激增的案件，但罗兰表示需要采取紧急行动来防止&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们出去抢劫，或者犯下非常严重的刑事破坏和纵火案，被捕，然后因为无处安放而被释放，那就会产生相当大的影响。”关于警察和更广泛的系统维持法律和秩序的能力的坏消息，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;最初的制止暴力问题最终将让位于混乱背后的其他政治现实 - 特别是，如何应对欧洲面临的移民危机，因为人们拼命逃离洪水、饥荒、战争和贫困，冒着生命危险穿越危险的海上通道。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼和民粹主义言论一直集中在阻止移民、抗议者高呼“停船”，这是前总理里希·苏纳克在誓言阻止小型不稳定船只穿越英吉利海峡运送移民的浪潮时使用的口号。&lt;/p>;&lt;p>;“这是暴力的爆发针对移民，”正在改变的欧洲学术智囊团英国主任阿南德·梅农 (Anand Menon) 说道。 “这说明有一部分人非常担心移民。因此，我认为劳动的真正挑战实际上是……围绕其能力和计划处理有关移民的更广泛辩论的计划。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>