<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran transfers jailed US citizens to house arrest in step towards swap deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3230698/iran-transfers-jailed-us-citizens-house-arrest-step-towards-swap-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/5ae21732-c2ed-4a4d-ad56-9249f235d8d7_6ca4c6ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊朗将四名美国公民从监狱软禁至软禁，此举将清除囚犯们还包括 Siamak Namazi，他自 2015 年 10 月以来一直被关押在德黑兰的埃文监狱。埃马德·沙吉 (Emad Shargi) 和莫拉德·塔赫巴兹 (Morad Tahbaz)，以及另一位不愿透露姓名的美国人。第五名美国公民已被软禁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已收到确认，伊朗已从监狱中释放了五名被不公正拘留的美国人，并将他们软禁起来，”美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森 (Adrienne Watson)周四在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的知情人士在讨论私下商议时表示，伊朗没有因为释放美国人而直接从美国或任何其他国家获得任何东西。埃文监狱，在理想情况下，他们将在 9 月的某个时候返回美国。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗半官方通讯社塔斯尼姆通讯社表示，将释放四名美国公民，以换取被关押在埃文监狱的四名或更多身份不明的伊朗人。直到在韩国被冻结的 60 亿美元资金被转入卡塔尔的账户之后。&lt;/p>;&lt;p>;美国和伊朗已经进行了几个月的谈判，并逐渐在协议下达成了非正式谅解。德黑兰将释放美国人，并可能对其核计划施加限制。&lt;/p>;&lt;p>;这些谈判通过阿曼和其他地方的中间人进行，初步达成了伊朗释放囚犯的谅解，而美国则允许据彭博社此前报道，韩国将释放因购买石油而欠伊朗的超过 60 亿美元的冻结资金。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗只能将这些资金用于人道主义目的，例如食品和药品、据该人士称。&lt;/p>;&lt;h3>;美国与伊朗就小型核协议进行的谈判是出于相互便利的动机&lt;/h3>;&lt;p>;即使对伊朗如何花钱有这些限制，美国总统乔·拜登也可能会这样做与伊朗达成任何协议都将面临政治风险。共和党人和一些民主党人警告他，在选举年之前不要与伊朗达成非正式协议。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士政府在没有正式外交关系的情况下代表美国在德黑兰的利益，充当了中间人的角色，据该人士称，他还赞扬卡塔尔和阿曼帮助促进了这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗已采取试探性措施，试图缓解该地区的紧张局势，与沙特阿拉伯达成了关系正常化并与沙特阿拉伯进行更多合作的协议。国际原子能机构，尽管它大幅增加了铀浓缩活动，并据称为俄罗斯提供了用于乌克兰战争的无人机和其他物资。&lt;/p>;&lt;p>;这些谈判与伊朗核计划问题完全无关该人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，西方外交官一直在敦促伊朗自愿限制其铀浓缩水平，并加强与国际监督机构的合作，以换取运输更多原油的许可。&lt;/p>;&lt;早在3月份，伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安就曾表示，伊朗和美国正准备进行囚犯交换。时任国务院发言人内德·普莱斯 (Ned Price) 称这一说法是“残酷的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，国家安全委员会发言人沃森称释放出狱是令人鼓舞的一步，但表示美国人“不应该”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒表示，“必须允许他们尽快离开伊朗并与亲人团聚”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 03:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lil Tay not dead, says her social media accounts were hacked, according to new report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230697/lil-tay-not-dead-says-her-social-media-accounts-were-hacked-according-new-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 02:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/07928937-e004-4f28-879f-86c946111a12_6f41cdfe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;病毒网络明星 Lil Tay 并没有死，而是发帖的黑客的受害者据一份新报道称，她的社交媒体页面上发布了虚假公告。&lt;/p>;&lt;p>;这位说唱歌手和网络红人在周四向 TMZ 发表的一份声明中强调，她和她的兄弟都安全健康。&lt;/p>; &lt;p>;“我完全心碎了，甚至很难找到合适的词语来表达，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常痛苦的 24 小时。昨天一整天，当我试图解决这个烂摊子时，我一直受到亲人打来的无休无止的令人心碎和泪流满面的电话轰炸。”&lt;/p>;&lt;p>;她继续说：“我的 Instagram 帐户被第三方入侵，并被用来散布关于我的令人不快的错误信息和谣言，甚至连我的名字都是错误的。我的法定姓名是 Tay Tian，而不是“Claire Hope”。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，Lil Tay 的网格上出现了一篇 Instagram 帖子，宣布了她和她哥哥的去世。&lt;/p>;&lt;p >;“我们怀着沉重的心情分享我们心爱的克莱尔突然悲惨去世的毁灭性消息，”它说。 “我们无法用语言来表达难以承受的损失和难以形容的痛苦。这个结果完全出乎意料，让我们所有人都感到震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;该帖子已被删除。&lt;/p>;&lt;h3>;从我们的档案中：Lil Tay 说她发布说唱视频是为了激励人们人们&lt;/h3>;&lt;p>;Tay 在 2018 年因她在 Instagram 上发布的照片​​和帖子而走红，其中她炫耀名牌服装和豪华汽车。在 2018 年 3 月的一段视频中，克莱尔声称她浴室的浴缸和马桶“都比你的房租还贵”。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三，这名少女的两部 YouTube 视频 - 一部参观杰克·保罗的家，一部讲述关于她与网络明星说唱歌手 Danielle “Bhad Bhabie” Bregoli 的不和 – 浏览量已超过 400 万次，她的 Instagram 帐户拥有超过 300 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;Tay – 从加拿大搬到洛杉矶，与她的家人在 2018 年接受《早安美国》节目的 Juju Chang 采访时表示，“没有人强迫我这样做”，她的母亲安吉拉·田 (Angela Tian) 也没有剥削她。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Tay 在网络上出名，但她似乎2018 年之后，她没有在她的社交媒体帐户上发布更多视频或照片。在有关她“去世”的帖子现已删除之前，她 Instagram 帐户上的最新帖子是向已故音乐家 XXXTentacion 致敬。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Virgin Galactic flies its first tourists to the edge of space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230696/virgin-galactic-flies-its-first-tourists-edge-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 01:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/d92b750a-fb34-4531-b8b0-80d7ab00a5b0_31e36a17.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;维珍银河周四带着第一批游客飞向太空边缘，其中包括一名前游客18 年前购买机票的英国奥运选手和来自加勒比海的一对母女。&lt;/p>;&lt;p>;这架太空飞机在短暂的飞行后滑翔回跑道，降落在新墨西哥州沙漠的美国太空港。乘客们享受了几分钟的失重状态。&lt;/p>;&lt;p>;当飞船从载有它的飞机上释放后，火箭发动机点火，从下面观看的家人和朋友爆发出欢呼声。火箭飞船达到约 88 公里（55 英里）高。&lt;/p>;&lt;p>;理查德·布兰森的公司预计将开始为客户提供每月一次的带翼太空飞机旅行，加入杰夫·贝索斯的蓝色起源和埃隆·马斯克的 SpaceX 的太空旅游行列&lt;/p>;&lt;p>;维珍银河公司的乘客乔恩·古德温 (Jon Goodwin) 是 2005 年第一批购买机票的人之一，他表示他相信自己有一天能够完成这次旅行。这位 80 岁的运动员 - 他参加了 1972 年奥运会的皮划艇比赛 - 患有帕金森氏症，并希望成为其他人的灵感。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这向他们表明，这些障碍可以成为开始，而不是成为一个开始。” ”他在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;古德温签约时的票价为 20 万美元。目前费用为 45 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;与他一起参加的还有抽奖获胜者、来自安提瓜岛的 46 岁健康教练 Keisha Schahaff 和她 18 岁的女儿 Anastatia Mayers，苏格兰阿伯丁大学的学生。机上还有两名飞行员和该公司的宇航员训练员。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡猛烈抨击布兰森对死刑的批评；联合国敦促不要执行死刑&lt;/h3>;&lt;p>;这是维珍银河自 2018 年以来的第七次太空之旅，但也是第一次持票的太空之旅。该公司创始人布兰森 (Branson) 于 2021 年登上了首次全尺寸机组人员飞行。 6 月，意大利军方和政府研究人员在首次商业飞行中飙升。据该公司称，目前约有 800 人在维珍银河的等待名单上。&lt;/p>;&lt;p>;维珍银河的火箭飞船从飞机的机腹而不是地面发射，驾驶舱内需要两名飞行员。一旦母船到达约 15 公里（10 英里或 50,000 英尺）的高度，太空飞机就会被释放并启动火箭发动机，以最后推动高度超过 80 公里（50 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;乘客可以解开安全带坐在座位上，在机舱内漂浮几分钟，欣赏地球一览无余的景色，然后太空飞机滑翔回家并降落在跑道上。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，SpaceX 和 SpaceX 使用的太空舱蓝色起源是完全自动化的，可以降落伞降落。&lt;/p>;&lt;p>;与维珍银河一样，蓝色起源的目标是太空边缘，从西德克萨斯州快速起落。迄今为止，蓝色起源已运载了 31 名乘客，但由于去年秋天的火箭坠毁，航班被搁置。太空舱载着实验品，但没有乘客，完好无损地着陆。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 是唯一一家将客户一路送入轨道的私营公司，其价格也高得多：每个座位数千万美元。它已经搭载了三名私人机组人员。美国宇航局是其最大的客户，依靠 SpaceX 运送宇航员往返国际空间站。自 2020 年以来。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，人们一直在进行冒险旅行，最近泰坦潜水器发生内爆，导致五名乘客在下潜观看泰坦尼克号残骸时丧生，这凸显了风险。&lt;/p>;&lt; h3>;为什么贝索斯、布兰森的冒险之旅并不是大多数富有游客想要的&lt;/h3>;&lt;p>;维珍银河公司在 2014 年也遭遇了伤亡，当时其火箭飞机在试飞期间解体，导致一名飞行员死亡。&lt;/p>; &lt;p>;然而，自从 2001 年第一艘太空飞船与俄罗斯人一起火箭进入轨道以来，太空游客仍然在排队。&lt;/p>;&lt;p>;居住在英属维尔京群岛的布兰森在安提瓜岛的一个聚会上观看了周四的飞行.&lt;/p>;&lt;p>;他举办了一次虚拟抽奖活动，为公司的前 50 名客户（被称为“创始宇航员”）建立了一个等级顺序。维珍银河表示，考虑到古德温的年龄和帕金森病，该组织同意古德温先行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US curbs target Chinese companies, but bilateral ties could be biggest casualty as tech war ramps up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230686/us-curbs-target-chinese-companies-bilateral-ties-could-be-biggest-casualty-tech-war-ramps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/6c2efdea-e5d6-4d87-8f0a-3e5443e8944f_16da5d1b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿的技术投资限制为其与北京的紧张关系增添了新的不确定性。其技术控制武器库中的武器引发了人们对美国盟友可能采取类似行动的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三公布了一项期待已久的行政命令，限制美国在三个领域对中国企业进行风险投资和私募股权投资.&lt;/p>;&lt;p>;该命令影响半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能系统，华盛顿认为这些技术对其国家安全至关重要，而北京则认为对其发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;北京“中国外交部周四表示，对美国在华投资限制措施表示强烈不满和坚决反对，称其为“经济胁迫和科技霸凌”。&lt;/p>;&lt;p>;“限制美国企业在华投资商务部在其网站上的一份声明中表示，“以国家安全为幌子，明显是安全概念的过度延伸和商业活动政治化的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“此举的真正目的是剥夺中国的主权。”其发展权，并以牺牲别国利益为代价自私地追求美国的霸权。” “这是去全球化，也是逐步淘汰中国的举措。”&lt;/p>;&lt;p>;该命令禁止美国实体在中国对先进半导体和人工智能技术以及一些量子计算系统进行私募股权、风险投资、合资企业和绿地投资。其目的是防止美国的资本和专业知识有利于中国的军事现代化并损害美国的国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;对于不太先进的半导体的投资，根据新规定，投资者必须通知美国政府，并提供详细信息该规则将由财政部在听取利益相关者和公众的意见后起草。&lt;/p>;&lt;p>;该规则适用于美国在中国（包括香港和澳门特别行政区）的投资，因为华盛顿旨在填补美国在中国的投资漏洞这些限制将于明年实施，主要适用于“主动”投资，例如通过并购带来现金或“无形利益”的股权投资据财政部称，包括管理帮助和收购人才、客户或供应商。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登发布科技令后，美国芯片行业敦促明确进入中国市场&lt;/h3>;&lt;p>;“被动投资”，例如因为中国上市公司的持股不属于规则的目标。据财政部称，它采取“小院子、高围栏”的方式——即狭隘地关注少数关键技术——来限制对两国之间普通资本流动的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;从半导体制造商到人工智能开发商，中国科技股周四收盘走低，但由于行政命令酝酿已久且细节尚未敲定，大多数科技股仅小幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的芯片制造商中芯国际下跌0.5%。第二大华虹半导体下跌0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;百度下跌0.3%，其类似ChatGPT的聊天机器人Ernie Bot正在接受内部测试。商汤科技集团于 4 月份推出了人工智能模型 SenseNova，股价下跌 2.4%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对双边关系和投资的长期影响可能更大，因为金融限制将成为影响经济的第二只鞋。分析人士称，美国现有出口管制导致美国出口管制下降，北京和华盛顿之间的科技战和地缘政治竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学美国研究中心主任李伟表示，这是这是美国在与中国的科技战中引入金融工具的“重大举措”。&lt;/p>;&lt;p>;“此前，美国通过限制科技出口来遏制中国。现在它的目的是通过发布行政命令来限制中国高科技公司的融资活动。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会严重打击目标中国公司，切断他们的财务命脉并阻碍他们的技术发展。” &lt;/p>;&lt;p>;“更糟糕的是，日本和英国等盟友可能会效仿。”&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司龙洲经讯(Gavekal Dragonomics)的分析师谢艳梅(Yanmei Xie)和亚瑟·克罗伯(Arthur Kroeber)表示，他们预计华盛顿的升级首要任务是游说其盟友建立匹配系统。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟委员会已计划今年提出欧盟筛查系统，作为其消除中国风险的总体战略的一部分。七国集团领导人在 5 月份峰会后共同认可了对外投资审查原则，”他们在周四的一份研究报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论这些努力如何进行，前进的方向是明确的：西方国家他们预计，中国对投资限制的最初反应很可能会很温和，正如以财政部长珍妮特·耶伦为首的美国官员在北京所阐述的那样这些限制主要针对国家安全，不会威胁中国的整体发展。&lt;/p>;&lt;p>;“但中国最终可能会尝试实施自己的出口管制，目标是对技术生产至关重要的矿物等投入品，”他们写道。 “对镓和锗这两种常用于半导体的矿物的出口实施许可证要求是一个警告。”四川大学国际事务教授庞中英表示，这些限制将使近期多位美国官员访问后出现解冻迹象，中美关系前景更加黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府派遣国务卿安东尼·布林肯和财政部长寻求缓和中美关系耶伦和其他高级官员将与中国同行交谈。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 预计也将在未来几周内访问。&lt;/p>;&lt;p>;庞表示，该行政命令“引发了沟通是否有效的问题。这对双边关系来说不是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;p>;“引入投资限制可能是一种谈判策略，就像特朗普政府实施的贸易限制一样。然而，一旦安装，就很难移除。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学政治学家宋文蒂指出，该命令是在雷蒙多前往中国寻求更多贸易之前发布的宋说，美国已“一次又一次”表示，其与中国和解的兴趣并不意味着自我审查或在其他方面软化。安全和技术等关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;他表示此举旨在向美国盟友展示“风向”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国盟友可能会效仿，但他们的步伐考虑到他们对与中国的经济和技术关系的紧迫感和利害关系的性质不平衡，情况会不平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;一家中国科技公司的高管表示，资金不会成为他公司的主要问题或他的许多同行，因为近年来在与西方的紧张关系日益紧张的情况下，他们严重依赖国家资金和国内筹款。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的影响将是与西方的沟通，”这位高管在讲话中表示&lt;/p>;&lt;p>;“科学研究和技术创新需要一个开放的世界。这些限制措施将阻碍知识和信息的共享流动，阻碍行业交流，最终损害中美两国企业的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;美国对华投资已经因这一措施而大幅下降。根据荣鼎集团的数据，去年美国对华外国直接投资额为 80 亿美元，为 2005 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;去年美国对华风险投资额为 10 亿美元，根据该智库的数据，2018 年这一数字高达 190 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Hayley Wong、Shidong 张和 Dannie Peng 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No rule change for Hongkongers hiring Indonesian domestic helpers, labour chief says after talks with country’s diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230687/no-rule-change-hongkongers-hiring-indonesian-domestic-helpers-labour-chief-says-after-talks-countrys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/df56db3b-4a3a-4699-82dd-3d571930c500_eb800dc9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港聘用印尼家庭佣工政策维持不变，全市劳工部长在与该国官员会面讨论要求雇主向工人支付更多工资的修订规则后表示。&lt;/p>;&lt;p>;劳工和福利局局长克里斯孙玉汉 (Chris Sun Yuk-han) 周四表示，印度尼西亚代理总领事斯拉梅特·诺格罗霍 (Slamet Noegroho) &lt;/p>;&lt;p>;“至于印尼人力中介协会通报的情况，孙说：“（阿斯帕塔基）上周在香港与职业介绍所见面时，代理总领事还表示阿斯帕塔基不代表印尼政府。”&lt;/p>;&lt;p>;“代理总领事表示，两国政府的政策和政策都与阿斯帕塔基有关。”规例保持不变，印尼政府和[香港政府]应像以前一样继续讨论有关在香港雇用印尼家庭佣工的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;阿斯帕塔基早前表示，国家政府将执行2020年和去年推出的规则变更，这将影响雇用家庭佣工的成本。&lt;/p>;&lt;p>;该政策不再要求家庭佣工支付工作安置费（招聘成本的一部分），这意味着他们只需要支付培训费用即可。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达做出这一决定是为了改善海外工作人员的福利并防止他们陷入债务。&lt;/p>;&lt;p>;目的国的雇主必须改为&lt;/p>;&lt;p>;根据香港机构和工会的说法，更新后的政策要求雇主承担高达 20,000 港元（2,558 美元）的全额招聘费用，从目前的 7,000 港元增加到 20,000 港元。收费13,000元。&lt;/p>;&lt;p>;但印尼协会表示，只有一些经验丰富的家庭佣工知道去年的政策变化，而香港的许多雇主和企业也对此一无所知。&lt;/p>;&lt; h3>;香港劳工部长与国家官员会面，讨论引进更多帮工的计划&lt;/h3>;&lt;p>;香港劳工部长上周回应该机构，誓言要保护雇主的权利，并与印度尼西亚总领事举行会议。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;孙利用周四的交流敦促印尼方面“不应做出任何改变”，以免增加香港雇主的负担或减少那些希望在香港工作的人的机会。&lt;/p>;&lt;p >;部长还强调维持香港与印度尼西亚之间“长期的真诚、互利和密切合作关系”的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“任何变化都应该平等对待，香港应该”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港印尼家庭佣工在培训中呼吁缓解收费担忧&lt;/h3>;&lt;p>;台湾媒体去年报道称，印尼已同意免除该岛的费用由于香港当局透露计划提高家庭佣工的最低工资，因此更新了政策。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府周四表示，将继续与领事馆沟通，以保护工人和雇主的利益，同时确保该市仍然是一个具有就业吸引力的地方。&lt;/p>;&lt;p>;福利劳工局表示将与孟加拉国和柬埔寨等国当局进行讨论，以扩大可用的招聘池。&lt;/p>;&lt;p>;香港职业介绍所协会主席张杰文表示，了解雇主目前无需向印尼家庭佣工支付任何额外费用，并表示这是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;他称政策改变“不公平”到香港，因为台湾和新加坡在与雅加达举行谈判后都获得了豁免。&lt;/p>;&lt;h3>;需要进行谈判以澄清香港印尼外佣额外费用的问题&lt;/h3>;&lt;p>;“我相信这一变化可以推迟。至于何时再次执行，则取决于市场。例如，如果收费增加，会不会减少聘请家政服务员的人数？”张说。&lt;/p>;&lt;p>;该协会主席表示，自上周修订后的政策受到关注后，该市各机构的业务量在几天内增长了约 20%。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“雇主担心涨价很快就会实施，因此他们立即聘请了帮手。” “政府可能需要考虑，根据新规定，雇用的印尼女佣可能会减少。”&lt;/p>;&lt;p>;张说，一个解决方案可能是根据家庭佣工的工作经验提高他们的工资，这是另一项建议&lt;/p>;&lt;p>;“印尼方面可能会建议经验丰富的帮工自己要求加薪，以支付安置费。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok-inspired raid on UK’s famous Oxford Street slammed by minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230688/tiktok-inspired-raid-uks-famous-oxford-street-slammed-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/7157ccbe-2a51-47f2-9144-394ec62d5600_01dc7d87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国内政大臣苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 呼吁那些参与可疑 TikTok 的人-激发了对伦敦牛津街商店的突袭，并被“追捕”并入狱。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，周三，警察挥舞警棍与数十名年轻人发生冲突，并将其中一些人摔倒，而警察则骑在马背上帮助驱散了欧洲最繁忙的购物街的数百人。&lt;/p>;&lt;p>;在抢劫袭击中，商店被迫关闭百叶窗并将顾客锁在里面，据报道，这是受到鼓励人们参与的社交媒体热潮的启发“牛津街 JD 抢劫案”。京东是一家体育用品零售商。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦警察厅在事件中逮捕了 9 人，并发出了 34 份驱散令。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 TikTok 恶作剧者 Mizzy，他曾在 X 的视频中坚称，布雷弗曼在 Twitter 上表示，他与这次突袭“无关”。&lt;/p>;&lt;p>;布雷弗曼在 X 上分享了一段警察与青少年发生冲突的视频，他说：“我们不能允许美国一些城市出现这种无法无天的行为来到英国街头。”&lt;/p>;&lt;p>;“我全力支持警方采取一切必要措施来确保公共秩序。”&lt;/p>;&lt;p>;“必须追捕并锁定肇事者向上。我对 @metpoliceuk 的期望丝毫不减，并已要求提供完整的事件报告。”&lt;/p>;&lt;p>;Met 发言人周三晚间表示，截至晚上 8 点 15 分，“警员已逮捕了 34 名持有驱散令的人，并逮捕了 9 名”&lt;/p>;&lt;p>;“4人因涉嫌违反驱散令被捕，1人因涉嫌装备盗窃被捕，1人因涉嫌袭警被捕，1人因涉嫌袭击警察被捕。”因涉嫌违反公共秩序罪被捕。”&lt;/p>;&lt;p>;“下午早些时候，警方在埃塞克斯逮捕了两人，罪名是在网上社交媒体帖子后串谋实施抢劫。”&lt;/p>;&lt;p>;早些时候周三，警方警告说，在“网上猜测”该地区有犯罪机会之后，该地区将部署大量警察，而伦敦市长萨迪克·汗则敦促人们不要参与其中，并谴责 TikTok 上流传的“胡言乱语”。 p>;&lt;p>;《每日邮报》报道称，有在线海报宣传该活动，并敦促参与者遵守头套和手套的“着装规范”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government calls US investment ban on Chinese tech ‘unreasonable’, but experts divided over effect on city’s start-ups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230689/hong-kong-government-calls-us-investment-ban-china-tech-unreasonable-experts-divided-over-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/7a53e71d-bb9b-4c41-8538-5a030691e249_626a72be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局称美国对投资敏感中国技术的新限制“不合理”会损害正常贸易的措施，敦促华盛顿撤销“严重违反”市场经济原则的规则。&lt;/p>;&lt;p>;立法者周四还表达了对香港科技公司可能需要寻求替代资金来源或转移业务的担忧考虑到全国范围内的限制，请在香港以外的地方进行注册。&lt;/p>;&lt;p>;但一位行业代表和一位学者表示，他们对这项禁令不太担心，并指出香港并不是被视为可能威胁的技术的所在地为了美国的国家安全。他们补充说，该市的大多数科技企业都专注于金融科技和电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;在行政命令宣布几小时后，行业参与者正在评估对该行业（包括初创企业）的潜在影响美国总统乔·拜登授权美国财政部长禁止或限制美国在中国大陆、香港和澳门的三个科技领域的投资。&lt;/p>;&lt;p>;它们是半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能系统。这些限制适用于这三个地区的“一小部分”，但该命令没有提供具体细节，包括禁令生效的日期。&lt;/p>;&lt;p>;在一份措辞尖锐的声明中，香港政府表达了其立场对此“强烈反对”。&lt;/p>;&lt;p>;“美方的不合理、限制性投资措施严重违反市场经济和公平竞争原则，破坏国际经贸秩序，损害各国经济和企业利益。”美国企业和美国。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国应撤回有关不合理措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港特首承诺重点发展新兴经济体，提振城市经济&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;2022年，美国是香港第三大贸易伙伴，贸易额达641亿美元，而香港则是香港第29大贸易伙伴。香港还是美国第九大直接投资来源地，截至 2021 年底，投资额达 178 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会议员尚海龙和吴杰庄警告称，“一些“香港初创企业可能属于该行政命令的范围，其中一些可能会搬迁到新加坡等融资限制较少的地方。&lt;/p>;&lt;p>;尚是中国面部识别巨头的顾问商汤科技因担心与新疆少数民族监控有关而被美国财政部列入投资黑名单，该公司于 2021 年 12 月推迟了 IPO。该公司最终于该月底上市，成为当年该市最大的IPO之一。&lt;/p>;&lt;p>;“个别公司已经发生过这种情况，所以现在只是扩大范围，”他说。 “我相信美国投资者已经预见到了这一点，据我所知，最近美国[香港初创企业]几乎没有所谓的成功投资。”&lt;/p>;&lt;p>;Ng，创办科技投资公司 Goldford Venture 的他表示，美国此举至少会损害香港作为初创企业筹集资金场所的“形象”。&lt;/p>;&lt;p>;他担心，当主要资金来源（例如美国避开香港，其他西方国家的投资者可能会效仿，迫使初创企业寻求其他来源的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“除了内地，我们还可以开拓新的来源，比如中东东方……一些最近访问香港的中东投资者对这里的初创企业表现出浓厚的兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;尚敦促行政长官李家超通过官方渠道向本地新企业投资，例如作为联合投资基金，领导人在去年的施政报告中提出了一项重大举措，旨在吸引科技公司和其他具有战略发展价值的企业落户香港。&lt;/p>;&lt;p>;一位希望留下来的有影响力的私人投资者表示匿名，一些本地公司会考虑将其商业注册转移到开曼群岛等司法管辖区。&lt;/p>;&lt;h3>;香港就针对香港驻美国贸易办事处的法案反击美国&lt;/h3>;&lt;p>;Mingles Tsoi目前支持 44 家初创企业的香港投资公司 ParticleX 的首席勘探官 Ming-to 表示，他预计美国禁令生效后不会对本地科技驱动型企业造成严重打击。&lt;/p >;&lt;p>;他表示，该公司投资组合中的一些企业的主要投资者或共同支持者来自美国，但其中大多数公司并不属于这三个限制领域。他补充说，美国风险投资家已经选择了美国、加拿大和欧洲专注于人工智能的初创企业，而不是香港的初创企业，并指出这是一个拥挤的领域。&lt;/p>;&lt;p>;“话虽如此，任何限制性制裁都会影响政策必定会对情绪产生负面影响，并影响跨境投资的自由，”他表示。 “尽管如此，我们作为科技投资者更能适应这种新常态的地缘政治因素。”&lt;/p>;&lt;p>;根据政府投资推广署去年进行的一项调查，近4,000家本地初创企业中，大多数涉足金融科技领域其次是电子商务、供应链管理和物流技术。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在世贸组织会议后抨击美国“中国制造”的出口规则&lt;/h3>;&lt;p>;Yvette To Yee-专门研究中美技术竞争的城市大学学者曼表示，虽然对香港公司的直接影响有限，但她更担心这个金融中心从不同来源吸引资金的能力的声誉。&lt;/ p>;&lt;p>;她表示，美国的限制可能会促使德国、法国和英国等其他国家推进类似的对外投资筛选计划。&lt;/p>;&lt;p>;“如果限制扩大到包括更多行业，例如新能源和生物科技，香港可能会失去吸引力。” “某些初创企业可能会在其他地方寻找他们所需的资本和专业知识。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China posts first debt inflows of 2023 with US$3 billion added in July, but weak economy set to limit sustainability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230642/china-posts-first-debt-inflows-2023-us3-billion-added-july-weak-economy-set-limit-sustainability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/eceab5c9-50d0-4f66-b8a8-dc33fae0b07e_d96ab95c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中债今年首次出现境外投资者资金净流入根据国际金融研究所 (IIF) 的数据，7 月份，随着对更广泛的新兴市场资产的乐观情绪增强。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国债务市场共新增 30 亿美元，而撤资额为 30 亿美元。 IIF 周四发布的初步数据显示，6 月份修正后的资金流入为 34 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;IIF 表示，7 月份中国股市还迎来了 77 亿美元的海外资金流入，而 6 月份的流入额为 1.9 美元&lt;/p>;&lt;p>;“就债务流动而言，我们的数据显示，2023 年 7 月是中国债务出现正值的第一个月，打破了此类债务连续六个月的流出趋势，”总部位于华盛顿的IIF在其月度资本流动跟踪报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“货币波动性减弱增强了离岸投资的吸引力，并鼓励外国债权人从新兴市场本地收益率曲线中受益，从而使债务资产对外国投资者更具吸引力。 &lt;/p>;&lt;p>;“此外，最近几周股市的积极势头也使我们的数据受益。再加上未来几个月美国通胀较低的前景，整体上应该有利于新兴市场的资金流动。”&lt;/p>;&lt;p>;IIF 数据还显示亚洲和拉丁美洲新兴市场的资金流入强劲，总额约为 19 美元分别为 10 亿美元和 78 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，7 月份外国投资者流入新兴市场股票和债务总额为 328 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的新兴市场股票和债务协会全球金融服务业预计未来几个月将有更多资金流入新兴市场资产。&lt;/p>;&lt;p>;由于人民币疲软以及新冠病毒大流行带来的经济复苏慢于预期，外国投资者自今年年初以来一直在抛售中国债券.&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，人民币兑美元汇率已下跌4%，原因是美国加息扩大了两国之间的利差，给人民币带来了更大的压力。&lt;/p>; &lt;p>;中国尤其对美国加息持谨慎态度，因为人民币贬值可能会导致资金从中国股票和债券上流失。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析师认为，中国的经济表现可能是关键驱动因素投资者对未来股票和债券的兴趣下降，这意味着其股市反弹不太可能持续。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对主要新兴市场股票基金的国家风险敞口的分析表明，投资者已开始返回中国最近几周，”总部位于伦敦的研究公司 TS Lombard 周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，股票投资者的乐观情绪有些过度。经，可能会限制市场的下行空间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmys pushed to January as Hollywood strikes press on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230683/emmys-pushed-january-hollywood-strikes-press?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/7f7a6358-ce81-4796-9d47-a29322892225_7c6264ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;组织者周四表示，艾美奖已推迟近四个月，因为这造成了严重影响好莱坞演员和编剧的罢工一直在拖延，看不到解决办法。&lt;/p>;&lt;p>;电视界的奥斯卡颁奖典礼原定于今年 9 月举行，但现在将于明年 1 月中旬举行，广播公司福克斯和电视学院在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴地宣布，第 75 届艾美奖颁奖典礼将于 2024 年 1 月 15 日星期一播出，”福克斯发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;艾美奖是迄今为止因好莱坞 60 多年来首次演员和编剧全行业范围内的罢工而被推迟的最重要的娱乐活动。&lt;/p>;&lt;p>;艾美奖上一次被推迟是在 2001 年，当时9/11 袭击事件后，颁奖典礼被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;由于演员持续罢工，目前不允许一线明星和提名者参加艾美奖颁奖典礼 - 这一进展将导致这对电视收视率来说是灾难性的。&lt;/p>;&lt;p>;编剧也不被允许为电视节目主持人和主持人编写独白或笑话。&lt;/p>;&lt;p>;长时间的延迟是为了让双方有时间解决问题尽管自作家罢工 100 天前开始以来，各方几乎没有通过任何正式渠道表达过分歧。&lt;/p>;&lt;p>;美国作家协会 (WGA) 成员上个月加入了纠察队行列。更大的美国演员工会 (SAG-AFTRA)。&lt;/p>;&lt;p>;两人都要求提高报酬，并保证人工智能不会抢走他们的工作和收入，以及其他要求。&lt;/p>;&lt;p>;报告最近几周，艾美奖推迟的消息一直在流传，但到目前为止，推迟的消息尚未得到确认，也没有宣布任何新的日期。&lt;/p>;&lt;p>;一月中旬，艾美奖正值好莱坞电影颁奖季的中间。 &lt;/p>;&lt;p>;艾美奖颁奖典礼将于金球奖颁奖典礼一周后举行，距离评论家选择奖颁奖典礼仅 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯卡颁奖典礼定于 3 月 10 日举行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;好莱坞罢工基本上关闭了所有美国电影和电视制作，除了真人秀和游戏节目等有限的例外。&lt;/p>;&lt;h3>;不要让急于拥抱人工智能的行为毁掉了电影的魔力或社交进展&lt;/h3>;&lt;p>;SAG-AFTRA 和 WGA 的成员被禁止宣传他们的电影和电视剧。&lt;/p>;&lt;p>;工会的要求主要集中在流媒体时代的薪酬减少以及所构成的威胁人工智能对他们的职业生涯和未来生计产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;作家和演员表示，制片厂多年来一直在有条不紊地削减他们的工资，使得除了最高层之外的所有人都无法谋生。&lt;/p>; &lt;p>;他们认为，流媒体平台的崛起（通常不透露收视率）使他们在创造全球热门作品时失去了巨额发薪日。&lt;/p>;&lt;p>;上周五，编剧和工作室试探性地聚集在一起，讨论正式重新开放的事宜。这是自 5 月份以来的首次会谈，但迄今为止，即使是这样的坐下来也没有产生任何切实的结果。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，第 75 届黄金时段艾美奖的提名于上个月宣布，就在工作室之间会谈前几个小时&lt;/p>;&lt;p>;HBO 电视剧《继承之战》讲述了一个超级富有的家庭为争夺邪恶媒体帝国的控制权而展开的斗争，以 27 项提名领跑，其中包括最佳剧情片提名。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《最后生还者》成为第一部获得主要提名的真人视频游戏改编作品，获得 24 项提名，而讽刺作品《白莲花》则获得 23 项提名。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi, Oppo sued by Panasonic over 4G patent infringement, adding to legal battles faced by Chinese smartphone giants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230655/xiaomi-oppo-sued-panasonic-over-4g-patent-infringement-adding-legal-battles-faced-chinese-smartphone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/4d39b6bf-7868-422e-8714-f1e49cb04412_8b57a594.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;小米和 Oppo 将面临日本电子巨头松下在中国和欧洲提起的诉讼4G 技术，加剧了中国主要智能手机制造商在全球范围内面临的一系列专利纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;根据松下于 2019 年 12 月发表的一份声明，这些案件涉及对实施行业标准至关重要的蜂窝通信技术专利。周三。&lt;/p>;&lt;p>;“这是松下第一次认为有必要采取与其蜂窝通信[标准必要专利]相关的行动，”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，已成功与其他智能手机公司达成许可协议，但经过“多年的双边谈判”后未能与小米和 Oppo 达成类似协议。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼将在中国、德国、英国和英国同时进行松下表示，已向欧盟专利法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的 Oppo 周四拒绝置评。总部位于北京的小米没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国智能手机制造商一直在应对一系列专利纠纷，其中一些品牌迫使这些品牌退出某些对智能手机至关重要的欧洲市场。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，Oppo 在德国败诉了诺基亚的专利侵权诉讼，导致这家中国公司被禁止在西欧国家销售部分 OnePlus 和自有品牌手机。&lt;/p >;&lt;p>;德国西南部城市曼海姆的一家地方法院在一年前就诺基亚的 Wi-Fi 专利对这家中国公司做出了首次裁决，裁定 Oppo 使用某些 4G 和 5G 电信技术侵犯了这家芬兰巨头的专利。 &lt;/p>;&lt;p>;Oppo 此后已从其德国网站上删除了有关其所有产品的信息，而子公司 OnePlus 也从其当地网站上删除了有关其智能手机的信息。 OnePlus 无线耳机和其他配件仍可在该公司的德国网站上购买。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 的姊妹公司 Vivo 也于 5 月停止在德国销售其产品，此前类似的裁决有利于诺基亚。 4G专利。此前，Vivo 于 10 月份取消了将其产品引入荷兰的计划，诺基亚在荷兰也提起了类似的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，小米与竞争对手华为技术有限公司就涉及多项专利的专利陷入了知识产权纠纷。屏幕锁定机制和其他设计。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Counterpoint Research 的数据，第二季度，小米是全球第三大智能手机销售商，占据全球市场 12% 的份额，落后于三星电子和苹果。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，由于中国和印度这两个最大市场的不利因素，小米在此期间的全球销量同比下降了 12%。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 紧随其后， Counterpoint 分析师表示，在西欧失利后，排名第四，占据 10% 的市场份额。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China salutes WWII American general Joe Stilwell in personal push to improve US ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230674/china-salutes-wwii-american-general-joe-stilwell-personal-push-improve-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/6c7bb873-06c5-426d-a884-011aaea100ba_fc206ff1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国为二战美国将军的后裔铺上红地毯，纪念这位已故军官，北京正在转向非正式的个人接触，以改善两国之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;重庆市委书记袁家军于 2019 年 12 月在西南城市会见了约瑟夫·史迪威的家人。周三。&lt;/p>;&lt;p>;这群人包括苏珊·科尔 (Susan Cole) 和南希·米尔沃德 (Nancy Millward)，她们是将军的曾孙女。战争期间，她们驻扎在这座城市，与中国领导人密切合作，对抗日本军队。&lt;/p>;&lt;p >;“[我们]希望以此次访问为契机……更好地促进中美人文交流，为中美关系发展做出贡献，”重庆日报援引袁的话说。&lt;/ p>;&lt;p>;袁氏家族成员之前曾访问过中国，但之前的纪念活动并未引起如此关注。&lt;/p>;&lt;p>;袁是中共核心政治局24名委员之一，这次出席纪念史迪威诞辰 140 周年的活动凸显了北京对与美国非正式接触的重视。&lt;/p>;&lt;p>;尽管高层官方沟通有所恢复，但与华盛顿的关系仍处于低迷状态，北京选择举办一系列活动”我们依靠美国人民，希望两国人民友谊长存。”就在会见美国国务卿安东尼·布林肯的几天前，习近平对微软联合创始人兼慈善家说道。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，习近平会见美国前国务卿基辛格，对百岁老人说“我们永远不会忘记我们的老朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，希望基辛格和美国“有识之士”继续发挥作用在恢复两国关系方面发挥建设性作用。&lt;/p>;&lt;p>;周三，这一主题继续延续，袁世凯称史迪威为“中国人民的老朋友、好朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将永远记住他的名字。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;史迪威的努力是美中合作历史上的关键篇章，他是美国唯一一位拥有专门纪念他的博物馆的美国高级军事人物。中国。&lt;/p>;&lt;p>;作为本周纪念他 140 岁生日活动的一部分，科尔和明略周二与曾孙和曾孙女刘宁和刘银娜一起在重庆博物馆种植了一棵友谊树朱德是中国红军（后来的中国人民解放军）的缔造者。&lt;/p>;&lt;p>;1946年史迪威去世时，朱德说，美国不仅失去了一位伟大的将军，中国人民也失去了一位伟大的将军。失去了一位伟大的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;纪念活动还包括周二举行的研讨会，有150多人参加，其中包括中国外交部和美国驻北京大使馆的代表。&lt;/p>;&lt;p>;中国此前曾向中美战时友谊的遗产致敬，以促进两国关系的发展。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，时任中国驻华盛顿特使秦刚出席了飞虎队成立80周年纪念活动。第二次世界大战期间为中国抗击日军的美国飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;秦穿着两名美国退伍军人送的飞虎队夹克在活动上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在重庆之行期间5 月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 参观了史迪威博物馆和飞虎队博物馆。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>