<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s diplomats working abroad are about to get ‘very rare’ pay rise, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259512/chinas-diplomats-working-abroad-are-about-get-very-rare-pay-rise-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/d58f983d-8f34-452b-a8c3-e9d2d8bc5034_85b2f1e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席敦促外交官“开辟新天地”并保持一种“战斗精神”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，派驻海外使团的中国外交官今年春天将大幅加薪，这被视为在中国前外交官突然离职后投下的信任票&lt;/p>;&lt;p>;据几位熟悉情况的消息人士透露，每月工资将全面上涨 1,000 美元以上，由于此事的敏感性，这些消息人士拒绝透露姓名。&lt;/p>; &lt;p>;他们表示，北京近几个月批准了加薪，并将适用于所有派驻中国驻海外大使馆和领事馆的官员，无论其地点或级别如何。&lt;/p>;&lt;p>;在中国境内从事外交关系的官员消息人士称，不会获得加薪。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国官员来说，这是一次大幅加薪，而且各级政府机构都在寻求大幅削减预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/efedc36a-609c-49f2-84ea-b465d101da77_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秦刚自去年六月以来就没有在公开场合露面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央党校机关报《学习时报》原副主编邓聿文表示，此举可能是为了稳定秦朝之后的外交使团。去年，刚突然被免去外交部长职务。&lt;/p>;&lt;p>;秦自六月以来就没有在公开场合露面，并于七月被免职，此时距上任仅六个月。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任王毅重新担任这一职务，此举符合北京的传统，即空降最高决策机构中值得信赖的成员来引导共产党度过政治危机。&lt;/p>;&lt;p>;秦一直在秦被剥夺了包括国务委员在内的官方头衔，官方媒体宣布他已于二月份“辞去”全国人大代表的职务。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面没有做出任何解释，引发了公众对秦的强烈猜测&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据邓的说法，加薪可能是为了让外交使团干部在这种情况和其他具有挑战性的情况下放心。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层更迭可能会引起中国外交官的一些担忧，而作为一名外交官的要求非常高，特别是在中国目前的环境下。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;邓表示，这可能会促使一些人质疑他们是否想留下来&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在这种情况下，最好的办法是提供一些鼓励和支持，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;柏林智库分析师克劳斯·宋 (Claus Soong)墨卡托中国研究中心表示，在勒紧裤腰带和经济逆风的情况下，加薪“确实非常罕见”。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府没有公布有关官员薪资水平的信息，但他们与中国最发达城市的其他白领相比，他们的收入被认为是谦虚的。据了解，派驻海外的中国官员的收入也高于国内同事。&lt;/p>;&lt;p>;北京近年来一直在敦促各级政府控制支出，告诉他们要“习惯”紧缩的预算。当李强总理在三月份发表年度工作报告时，中央政府还被告知要勒紧裤腰带。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国努力应对疫情后经济复苏缓慢的问题，即使是江苏等最富裕的省份近几个月来，福建省一直在削减干部的工资和福利。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，宋楚瑜表示，领导层“显然认为中国驻外外交官可以发挥更重要的作用，提出更多要求” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在当前的政治局势中更有用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;宋楚瑜表示，外交使团对于北京的战略方向变得更加重要 — — 不仅仅是为了中美关系，还有与欧洲和发展中国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要人们对其充满信心，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在全球外交存在方面领先于美国 –但这是否意味着影响力？&lt;/h3>;&lt;p>;在12月召开的党的外交政策方向会议上，习近平主席敦促外交官和干部“开创新局面”，“团结绝大多数人”，维护世界和平。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，中国面临着“新的战略机遇”，并号召干部提升国家的“国际影响力、号召力和国力”。&lt;/p>;&lt;p>;宋楚瑜表示，外交在国家总体战略方向中的作用可以从今年预算的大幅增加中看出。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么习近平给外交官的信息可能意味着中美关系持续紧张&lt;/h3>;&lt;p>;对于根据政府预算报告，到 2024 年，外交预算定为约 1940 亿元人民币（268 亿美元），比去年增长约 23%。&lt;/p>;&lt;p>;这一增幅使国防预算相形见绌。支出较去年增长 7.2%，一般公共预算较 2023 年仅增长 4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国的外交预算近年来稳步增长，增长2019 年至今约占 39%。去年，外交支出超出预算4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻海外官员也被排除在去年宣布的党政机构裁员5%的举措之外。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean woman holidaying in Spain found dead with multiple stab wounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259551/singaporean-woman-holidaying-spain-found-dead-multiple-stab-wounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/abf6c3e5-6cdc-4fe1-8269-658e2eed7d1c_e0604813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Audrey Fang 的尸体在停车场附近被发现，身上有 30 处刀伤位于西班牙穆尔西亚省阿巴尼拉。照片：Facebook/Fang Dirou&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙媒体周三报道，一名在西班牙度假时失踪的新加坡女子被发现身亡，身上有 30 处刀伤。&lt;/p>;&lt;p >;一名新加坡男子因与她的死亡有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;Audrey Fang，39 岁，于 4 月 4 日独自抵达该国，原定于 4 月 12 日返回新加坡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她原定在西班牙东海岸哈维亚镇的一家豪华酒店住宿至 4 月 10 日，但最后一次听到消息是在 4 月 9 日。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，她离开后失踪当天晚上 8.45 左右（当地时间），她的房间。她的物品被留在房间里，而且她没有登上从巴塞罗那返回新加坡的航班。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 10 日，方的尸体在阿巴尼拉市的一个卡车停车场附近被发现，身上有 30 处刀伤。据西班牙媒体报道。然而，地方当局周三才确认了她的身份。&lt;/p>;&lt;h3>;已婚的新加坡人，愤怒他的女朋友有很多伴侣，将她殴打致死&lt;/h3>;&lt;p>;据在线报纸 El Espanol 报道，她的尸体是由当地警察部门的首席督察当时正在阿巴尼拉 RM-422 高速公路附近的一家餐厅吃早餐。&lt;/p>;&lt;p>;阿巴尼拉距离哈韦亚约 150 公里（93 英里）。它位于穆尔西亚省，而哈维亚位于邻近的阿利坎特省。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名新加坡男子因与方之死有关而被西班牙国民警卫队逮捕，预计他将于本周晚些时候出庭， 《西班牙报》称。&lt;/p>;&lt;p>;该报补充说，当局尚未透露他与方的关系的性质。&lt;/p>;&lt;h3>;在悬崖坠落中身亡的新加坡人的丈夫猛烈抨击恶搞指控&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;外交部（MFA）发言人表示，新加坡驻马德里名誉总领事馆（HCG）“已就此事与当地当局联系”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于调查仍在进行中，外交部无法对此案发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部和HCG一直在为方女士的家人提供领事协助和支持。”我们向其家人表示最深切的哀悼。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel and Iran have ‘obliterated the ladder’ as Middle East teeters on edge of wider war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259524/israel-and-iran-have-obliterated-ladder-middle-east-teeters-edge-wider-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/fc968c48-175f-4b59-9947-892ba06eef03_b220adac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列国旗在七名伊斯兰革命卫队的葬礼上被焚烧4 月 5 日，在德黑兰发生的叙利亚袭击中，有军团成员身亡，伊朗将这次袭击归咎于以色列。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和伊朗之间的影子战争持续了六个月不断升级，与加沙冲突撕毁了多年来阻止他们的敌意在中东引发灾难性战争的交战规则。&lt;/p>;&lt;p>;现在整个地区普遍担心，即使这样的冲突也可能不可避免以色列的盟友暂时阻止其对伊朗 4 月 12 日至 13 日使用数百架所谓的自杀式无人机和弹道导弹进行的大规模袭击进行强烈报复。&lt;/p>;&lt;p>;埃及外交部长Sameh Shoukri 本周早些时候警告说，这场冲突“将使我们陷入永无休止的报复循环，只会导致更广泛的对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和以色列之间的紧张局势“席卷了中东”贝鲁特智囊团马尔科姆·H·克尔·卡内基中东中心主任马哈·叶海亚 (Maha Yahya) 表示，“我们正处于悬崖边缘，区域战争的威胁比以往任何时候都更大”。&lt;/p>;&lt;p>;多年来伊朗对以色列轰炸其在叙利亚的阵地和黎巴嫩真主党的阵地的反应“保持沉默”，因为它在该地区建立了战略伙伴关系，并试图避免可能卷入联合国的全面地区冲突。她说，国家和其他全球参与者。&lt;/p>;&lt;h3>;对于东南亚人来说，对以色列-加沙战争的担忧甚至胜过南中国海&lt;/h3>;&lt;p>;但当以色列 4 月份轰炸伊朗驻大马士革领事馆时，情况发生了变化1 月 1 日，伊斯兰革命卫队 (IRGC) 高级将军穆罕默德·礼萨·扎赫迪 (Mohammad Reza Zahedi) 和其他六名高级军官被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“大使馆袭击被视为对伊朗主权领土的袭击，如果不加以解决，最终可能会叶海亚说：“鼓励以色列直接攻击伊朗本身。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗对以色列在外交场所杀害伊斯兰革命卫队官员的反应“不仅使局势升级，而且还摧毁了局势”，他说美国国家情报委员会近东地区前副国家情报官员乔纳森·帕尼科夫（Jonathan Panikoff）。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗对以色列的首次直接袭击“打破了以色列之间长期战争的冲突门槛”他说：“显而易见的是，这是一个新时代的开始，伊朗愿意在这个新时代中直接做出回应华盛顿智库大西洋理事会斯考克罗夫特中东安全倡议主任帕尼科夫表示，以色列发动袭击，这样做可能会导致伊朗本土遭受报复。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗表示，其决定以如此戏剧性的方式回应以色列的空袭，旨在重新建立对此类针对其主权利益和人员的袭击的威慑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/303f4979-45c5-43e2-88b6-bca7a60ea58f_48775d6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;4 月 14 日，伊朗弹道导弹袭击后，以色列赫尔蒙山公路上的一个弹坑。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国智库发表的一篇论文称，“旨在恢复伊朗威慑力的对以色列的直接和有针对性的打击也表明德黑兰的算计和风险偏好发生了变化”周一，查塔姆研究所坦克。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于以色列分层导弹防御体系对伊朗无人机和导弹的拦截率近乎完美，它警告人们不要普遍认为这次袭击是一次大规模失败。&lt;/p>; &lt;p>;“如果伊朗的意图是伤害以色列，它就不会违反军事行动的核心原则——出其不意的要素，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰向华盛顿和一些阿拉伯国家传达了其意图。和欧洲各国首都，并向他们保证其打击将相对有限。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，如果伊朗试图给以色列造成严重痛苦，它会采用更大量的快速飞行和精确制导弹道导弹查塔姆研究所表示，“导弹”作为进攻战术的一部分，将“对以色列的防御构成重大挑战，并可能压倒以色列的防御”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗还将整合其地区代理人，特别是黎巴嫩真主党的重要战斗力，其行动，“将其变成真正的多线冲突和以色列的噩梦”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;时机可能也是伊朗思考的关键，它说。&lt;/p>; &lt;p>;“意识到与以色列以及以色列和真主党之间的更广泛的直接升级即将到来”，德黑兰进一步寻求加快时间表，“计算出任何升级最好在美国总统大选之前进行” 11月。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对伊朗领事馆的袭击代表了自去年10月哈马斯袭击以来以色列对伊朗和更广泛的抵抗轴心采取的新做法，“暴露了以色列之前的战略未能确保其安全” ”，查塔姆研究所说。抵抗轴心指的是一个非正式联盟，其中包括伊朗及其在叙利亚和黎巴嫩等中东国家的盟友，对抗以色列、美国和其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;此后，以色列一直“战略性地瞄准关键协调国家”报告指出，轴心国以及伊朗在其边境的资产和个人的“数字”。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，伊斯兰革命卫队海外分支圣城军的至少 18 名成员被杀害。向大马士革使馆大院内的七名遇难者致意。&lt;/p>;&lt;p>;美国的外交干预阻止了以色列在 10 月份哈马斯袭击后立即对真主党发动先发制人的打击，主要是因为华盛顿不想被卷入战争这几乎肯定会涉及伊朗。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列男子被控向马来西亚贩运枪支，将面临数十年的监禁&lt;/h3>;&lt;p>;为了安抚以色列，美国转而向东部部署了一支航母特遣部队地中海和法国通过黎巴嫩中间人与真主党进行外交接触，试图达成协议，防止与以色列爆发战争。&lt;/p>;&lt;p>;此后，以色列和真主党分阶段加大了针锋相对的攻击力度，以色列战机和无人机进一步向北进入黎巴嫩领空，袭击民兵的指挥结构。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，真主党部署了越来越强大的武器，并向东扩大攻击范围，瞄准占领邻近戈兰高地的以色列军队&lt;/p>;&lt;p>;据美国媒体多份新闻报道，自 10 月以来，以色列拒绝了美国限制其军事行动的大多数请求，并且没有就袭击伊朗驻大马士革领事馆向华盛顿发出预警。&lt;卡内基中东中心高级编辑迈克尔·杨表示：“更令人担忧的是，大使馆大院爆炸事件也可能是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡为将美国拖入与伊朗的冲突而采取的行动。” &lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，伊朗有义务向真主党提供援助，因为摧毁黎巴嫩民兵将使其失去对以色列袭击伊朗领土的主要威慑力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/07f909d8-617f-4273-bb70-14843c0280d3_dc31ac68.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 1 日，叙利亚大马士革一栋被空袭摧毁的建筑中，紧急服务人员正在工作。以色列的空袭摧毁了伊朗驻叙利亚大使馆的领事馆。大马士革。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这必然会导致美国和其他西方军事强国的干预，正如他们最近在伊拉克、约旦、叙利亚上空击落伊朗炮弹的行动所表明的那样据报道，总统乔·拜登周日告诉内塔尼亚胡，这种支持不会延伸到对伊朗的反击，并强调以色列在安全方面对西方大国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“决定性地削弱伊朗人和他们的核计划是以色列的首要任务，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列需要美国参与任何针对伊斯兰共和国的轰炸行动，“才能取得成功，他说，“这增加了伊朗领导层能够被推翻的希望”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一再避免这种情况，而是宁愿通过对伊朗实施经济制裁，同时在伊朗部署大量军事力量来控制局势。波斯湾。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，美国单方面退出伊朗与联合国五个常任理事国 2015 年达成的协议后，制裁在 2018 年收紧至毁灭性的“最大压力”水平。安理会与德国冻结伊斯兰共和国的铀浓缩活动。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡部长访问巴勒斯坦领土是“明显的姿态”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;此后，以色列进行了秘密活动在伊朗的行动包括破坏核设施和暗杀顶尖科学家。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗回应美国和以色列的压力，建造了新的、受到更好保护的核设施，并加速将铀浓缩至接近武器级。&lt;/p>;&lt;p>;因此，大规模袭击“除了加固其设施和加速其计划之外，还可能导致伊朗进行报复，并可能促使德黑兰做出政治决定，即必须使用核武器来阻止未来对其领土的袭击” ”，华盛顿军备控制协会防扩散主任凯尔西·达文波特说。&lt;/p>;&lt;p>;如果以色列袭击伊朗核设施，“有可能且可以预见地修改伊朗的核理论和伊朗革命卫队负责设施安全的将军艾哈迈德·哈塔拉布 (Ahmad Haghtalab) 周四表示，伊朗可能会退出《不扩散核武器条约》。达文波特说，这种情况下，它不再有义务允许联合国核监督机构国际原子能机构检查其设施。&lt;/p>;&lt;p>;这将使西方更难团结国际社会向伊朗施压，要求其不要建设核武库，并就其计划进行限制谈判。&lt;/p>;&lt;p>;即使美国同意实施军事打击，也不会完全摧毁伊朗最安全的核设施及其核设施。计划将在几年内反弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/ 787b583a-81ef-40da-811f-feb59636dcaa_7a232435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德黑兰的一条街道上可以看到带有伊朗导弹图片的反以色列广告牌4 月 15 日。照片：Majid Asgaripour/WANA，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“伊朗的核计划过于先进和分散，无法通过军事打击有效消除扩散风险，”达文波特说。德黑兰已经具备制造核武器的必要能力，并且这种知识“无法被轰炸消失”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在袭击伊朗的设施将会使该计划遭受挫折，但这些挫折持续的时间相对较短，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，虽然以色列否认拥有核武器，但它于1957年从法国获得了铀浓缩技术，战略武器研究人员认为以色列已经建立了可在国内运载的80至90枚弹头的武库。开发弹道导弹、美国提供的战机和德国潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院4月12日在其关于遵守军控、防扩散和裁军协议及承诺的年度报告中表示，伊朗伊朗的浓缩铀库存和离心机的浓缩效率是美国评估时间的关键因素如果伊朗决定建造核武器，伊朗将需要生产足够的裂变材料来制造核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“美国继续评估伊朗目前没有进行我们评估的关键核武器开发活动生产可测试核装置是必要的，”国务院报告称。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China badminton player paralysed after standing on stray cat in stadium during game, court orders feline ‘keeper’ pay US$33,000 in compensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256183/china-badminton-player-paralysed-after-standing-stray-cat-stadium-during-game-court-orders-feline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 09:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/72dcdfd4-b0e9-4858-aff4-1439c70e10ce_ea7c15b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法院对一名喂养流浪猫的男子做出了判决猫科动物导致一名羽毛球运动员在比赛中绊倒并严重受伤后，他在体育场寻求赔偿。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家法院判令一名喂养流浪猫的男子向一名羽毛球爱好者赔偿24万元人民币（33,000美元），该羽毛球爱好者因饲养流浪猫而瘫痪。比赛中被绊倒。&lt;/p>;&lt;p>;上海某羽毛球场工作人员肖姓男子因猫伤及正在打羽毛球的吴姓男子，必须承担法律责任。上海视频报道。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，吴某和同事一起打羽毛球，但他们没有注意到球场上有一只猫。&lt;/p>;&lt;p>;吴某全神贯注地打球，专注于比赛。他的同事准备发球。在他跳起接发球后，他感觉自己落在了一个毛茸茸的东西上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/21/d1f06518-bf47-4f30-bcb6-6f397bed53da_e9660233.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该球员踩踏时严重受伤猫在游戏中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他失去平衡摔倒在地。在医院，吴被诊断出右腿复合性骨折和瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;他后来起诉羽毛球场及其工作人员，并要求赔偿35万元人民币（49,000美元）。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位同事告诉调查人员，肖经常在体育场的厕所里喂猫，并在需要时给它洗澡并带它去看兽医。&lt;/p>;&lt;p>;因此，法院认为肖是猫的饲养员。&lt;/p>;&lt;p>;肖为自己辩护说，他喂了猫，但没有把它当作宠物。他辩称，事故发生时他并不在猫身边，也无法控制猫的动作。&lt;/p>;&lt;p>;法院不服，表示如果宠物给他人造成伤害，饲养员应承担责任，并责令肖某支付24万元人民币（33,000美元）的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;此外，法院表示，如果肖某没有完成付款，那么拥有羽毛球场的雇主必须支付部分赔偿金。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/8e064c9b-a063-4d69-a29c-03fd9f9b31b3_4e754e41.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院裁定，喂养和清洁这只流浪猫的体育场工作人员是它事实上的饲养员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事在微博上引起了不同的意见。截至撰写本文时，该帖子已吸引了 536 万次观看和 13,000 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我支持判决。如果他真的关心这只猫，他应该把它带回家，而不是仅仅喂它。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友则说道：“这向喂养流浪动物的人发出了一个警告信息，不是吗？ ？”&lt;/p>;&lt;p>;“感觉很难过。现在谁还敢喂流浪动物？”第三位写道。&lt;/p>;&lt;p>;“您认为羽毛球场不应该对这次事故负主要责任吗？”别人问了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The fact is, Hongkongers are still freely critical of the government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3259415/fact-hongkongers-are-still-freely-critical-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/1bfb3067-38cf-426d-ac95-122664838f10_027e18a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垃圾收费试运行征求居民意见计划从 4 月 1 日起在全港 14 个地点进行。 照片：陈晓梅 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我最近接受了一位不住在香港的欧洲记者的采访。他提出的紧迫问题反映了他的看法，即居民和当地媒体要么无法或不愿意批评香港政府。&lt;/p>;&lt;p>;在《维护国家安全条例》出台后，我对此类问题不再感到惊讶。由此产生的一系列充满敌意的国际媒体报道毫不奇怪地影响了许多外国的观点。尽管其中许多国家都实施了类似或更严厉的国家安全法，但出于某种原因，有关香港的意见往往是最强烈的。&lt;/p>;&lt;p>;因此，许多海外人士认为批评香港的言论是可以理解的。香港政府做任何事情都充满危险。然而，值得注意的是，事实并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;我借此机会强调了一些最近的例子。我向记者指出，许多居民、立法者和当地媒体仍然非常直言不讳，经常表达不同的观点，并对他们认为应该解决的政府政策提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子与城市垃圾有关。 -收费方案，我十多年前就参与过讨论。由此产生的《废物处理法案》于 2021 年通过成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;迫于公众压力，政府推迟了该计划的启动，并正在进行一项试验，以展示垃圾收费的运作方式，并揭示实施前可能面临的挑战开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该市废物管理计划的实施和成功运行之间的时间框架将很长。改变人们的习惯、让他们调整生活方式并调整流程以开发最佳基础设施可能需要长达 10 年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;试验结果预计将在 5 月或 6 月得出。它们应该提供明确的方向，强调该计划启动时所有居民必须克服的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着政界人士、媒体和公众的批评加剧，政府面临着越来越大的压力。随着舆论的压力越来越大，政府可能没有更好的选择，只能推迟推出并延长评估期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的垃圾收费：记住，布丁在吃中才是最好的证明&lt; /h3>;&lt;p>;这是香港各地民众辩论并积极表达与政府立场不符的观点的绝佳例子。虽然我不赞成进一步推迟，但我理解社会上许多成员可能对适应新的废物管理系统存在困难的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;另一个公众监督的例子政府最近出台了一项政策，一位中东皇室亲属在香港的家族办公室的开业在最后一刻被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，投资者决定推迟开设其备受瞩目的家族办公室引发了人们对他的背景、对香港的承诺以及投资决策能力的质疑。结果是媒体的批评和政府圈子的尴尬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/18/ad1dd73a-5770-45ef-bc9a-8223ea460e45_ddcb91ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢赫阿里阿勒马克图姆家族办公室在原定于3月28日举行的上环招商局大厦已被推迟。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，尽管政府去年为振兴本地企业而推出的“夜动”活动大张旗鼓，但对经济的影响却微乎其微。相反，它引起了相当多的批评，特别是在社交媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;这些只是人们公开表达意见的几个例子，而且还有更多的例子。因此，有关人们在涉及本地事务时不敢表达对香港政府的看法的说法是不准确的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据外国记者俱乐部去年进行的一项匿名调查，88 % 的通讯员和记者表示，个人被引用或讨论敏感话题的意愿有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;不可否认，存在一定程度的自我审查，因为有些人宁愿回避某些话题或公开评论。担心让政府难堪或破坏现状。也会有一些人希望远离聚光灯，害怕被同行评判，这是可以理解的，也是个人选择。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这并不意味着新国安法阻止人们就与香港有关的问题发声。&lt;/p>;&lt;p>;我仍然致力于向社会成员、本地和外国记者以及政府分享我的观点和见解，或提供建设性反馈。我坚信，如果我们以香港的最佳利益为重，我们就可以公开讨论问题，而不必担心遭到报复。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong wants to make a big splash in ‘art tech’. But what is it? From AI to NFTs, broad brush approach may need better framing, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3259550/hong-kong-wants-make-big-splash-art-tech-what-it-ai-nfts-broad-brush-approach-may-need-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/62bd0967-2f0e-487b-94df-ab721d7f70e3_f2cc1440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港政府拨出 1 亿港元（1280 万美元）来​​启动“艺术科技”的发展四年后，许多人仍在努力解决的问题是：它到底是什么？&lt;/p >;&lt;p>;“确实很难定义，有人说艺术科技，有人说科技艺术。理工大学文化与艺术技术研究中心主任亨利·杜（Henry Duh）教授说，不同的人会对其有不同的定义。艺术家和文化从业人员创造了新的作品方式。&lt;/p>; &lt;p>;这可能意味着从使用人工智能（AI）和机器学习写音乐或生成绘画，到无杀伤的代币（NFTS）的一切一切都意味着所有内容代表各种数字资产的艺术，音乐，游戏中的物品，视频等。&lt;/p>; &lt;p>;这些元素也可以扩展到具有大规模投影或虚拟和增强现实的沉浸式展览。&lt;/p >; &lt;p>;但是，现场的随意发展反映了对该行业缺乏明确的目标和愿景，几乎没有具体的结果来测量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; 。颜色：＃999;“>; 2022年的浸信会大学音乐会以现场乐团和AI合唱团为特色。照片：浸信会大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;之后，城市领导人Carrie Lam Yuet-ngor于2020年宣布了Art Tech的Leap，许多人从大学和博物馆到公共机构和私人公司 - 似乎渴望跳上潮流。&lt;/p>; &lt;p>;新技术和流行语的扩散不断涌现，例如AI，虚拟现实，增强现实，NFTS，NFTS，沉浸式体验，生成艺术等。&lt;/p >; &lt;p>;香港近年来展出了一系列艺术技术，截至今年3月，跨越超过1.6亿港元批准了跨界领域的批准。&lt;/p>;文化，体育和旅游局。 &lt;p>;香港骑师俱乐部在2022年投入了6.3亿港元的赞助艺术技术节，在西九龙文化区进行了500多个表演和活动。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港宫殿博物馆展示了一位古老大陆中国人工伪像的生命大小的三维全息投影。艺术发展局在2022年至去年期间举办了两场展览，展出了58位艺术家，探讨了科技与艺术的可能性，其中一件作品利用人工智能将已故评论家奈杰尔·卡梅伦的写作风格复活，用机器复制了他的写作风格。&lt;/p>; &lt;p>;艺术技术在浸信会大学的年度盛会音乐会中也发挥了越来越重要的作用，从2022年的现场乐团和AI合唱团到包括AI在传统的中国Yao种族服装中产生的Dancing Human Avatars，这是如此年。&lt;/p>; &lt;p>; AI生成的图像基于Yao舞者今年早些时候的生产团队聚集在中国西部的现实生活。&lt;/p>; &lt;p>;大人。在周围。自星期一以来我们一直在设置，这次涉及更大的投资。 /Images/Canvas/2024/04/19/cb6ea562-3abc-4321-8a9f-ffa1561e084c_1126e908.jpg“ alt =”音乐会，其中包括对“ Yao人民舞蹈”的AI解释。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;于去年7月成立，duh在Polyu的中心是一个雨伞组织，包括合作伙伴，其中包括与大陆技术巨型腾讯和其他著名公司在游戏中培养人才的公司NFTS领域。&lt;/p>; &lt;p>;它也是世界上第一所与美国半导体巨头NVIDIA建立合作伙伴关系的大学设计学校，该学校几乎垄断了用于培训AI系统的图形处理单元。&lt;/p >; &lt;p>; Polyu还签署了一项协议，以在北京的Chaoyang区开发一个创意技术研究中心。&lt;/p>; &lt;p>;浸信会大学至少获得了8820万港元，以开发从电影院到音乐的各种艺术技术项目，现在&lt;/p>; &lt;p>;香港大学（HKU）拥有荣誉学士学位。设计学院提供了较高的艺术技术文凭。&lt;/p>; &lt;p>;，但更广泛的场景仍然很难定义或固定。&lt;/p>; &lt;p>;议员约翰尼·尼格·奇隆（Johnny Ng Kit-chong），政府咨询会员为艺术技术项目提供资金的艺术发展委员会说，该行业仍处于香港的起步阶段。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/19/D0C15AEF-BAFB-487B-487B-9392-00A479D95FA3_5A1F8A31.JPG一场展览利用人工智能，通过机器复制已故评论家奈杰尔·卡梅伦的写作风格，让他栩栩如生。照片：hkadc &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“艺术技术可能很模糊。如果你问 10 个不同的人，你可能会得到 10 个不同的答案，”Ng 说。 “在批准资金时，我们认为某些应用程序不能被视为艺术技术。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，委员会在考虑资助申请时对“艺术方面”的权重付出了重量。&lt;/p>; &lt;p>;“我们，我们希望在技术的支持下能够提升艺术。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;获得了一家名为“ Step Out”公司获得资金的应用程序，该公司的重点是踢踏舞。通过在舞者的鞋子上安装设备，它收集数据以在舞台上产生实时投影。&lt;/p>; &lt;p>;“它们非常有创意。这不是高科技的，但我们认为这可以看到他们的表演节奏，这些节奏结合了他们的艺术和技术。”通过艺术能力发展融资计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /04/19/6D87794D-2D19-4366-9B13-B59F62E73886_B3AC9C06.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”去年，在香港宫殿博物馆中包括3D全息图。 iPhoto：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2022  -  23年将另一笔3000万港元分配给了艺术技术资助飞行员计划，以鼓励主要的表演艺术团体探索在应用艺术技术的方式来应用艺术技术政府说，他们的舞台作品和演讲。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，五个项目收到了1736万港元的合并。&lt;/p>; &lt;p>;立法者说，很难拥有特定的关键绩效指标，即但建议该市艺术科技公司的商业成功是一种评估它们的方式。如果香港可以成为此类公司和平台的摇篮，那可能是成功的晴雨表。政府作为创新中心。我们应该像二十年前一样领导着这一趋势，当时许多国家从章鱼卡中获得了参考。映射并与Tsim Sha Tsui的文化中心进行了项目； ICE Production，专注于虚拟现实体验；和Ubivox，专门从事数字雕刻和3D打印。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 04/19/441FE504-5A41-4B92-B044-CD95CFFAFEB4_90A74DBB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;瑞士艺术家Dan Acher Dan Acher的户外艺术“ Bororealis”去年，西九龙文化区呆了三个星期。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;艺术顾问Heiman Ng，他在HKU的商学院教艺术技术作为客座讲师，他说，这一场景的发展是“混乱的”他说，如果没有明确的定义。&lt;/p>; &lt;p>;艺术技术的风险如果实施不善，则可能会减少到头。首席执行官John Lee Ka-chiu的最新政策讲话中提到的很少。&lt;/p>; &lt;p>;顾问回忆说，当他在2021年数字艺术博览会上担任业务发展主管时，当局为政府购买了500张门票官员们访问和了解艺术技术。 “也许政府的优先事项发生了变化。” &lt;/p>; &lt;p>;他认为，更重要的是要依靠自己的努力来进一步发展艺术技术&lt;/p>; &lt;p>;“如果政府可以在公共博物馆和空间中展示一些艺术技术项目，那已经很好。” &lt;/p>; &lt;p>;，尽管有他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/193750f4-a5d7-496f-95da-eeb2a35746d1_bf1_bf1_bf1_bf1c376c.jpg =“颜色：＃999;”>;托马斯·坎贝尔（Thomas Campbell）同意艺术技术是与年轻观众互动的一种方式。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果传统画廊或博物馆经验对年轻人没有吸引力，则行业从业人员必须提出与他们互动的方法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“如果艺术技术做得不好，它可能会超越年轻一代，我们将无法维持下一代艺术和文化生态系统。” &lt;/p>; &lt;p>;香港的处境。并不独特。旧金山美术博物馆主任兼首席执行官托马斯·坎贝尔（Thomas Campbell）在最近对香港的一次访问中告诉《邮报》，他同意艺术技术是与年轻观众互动的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;他说在过去的10到15年中，他利用当代艺术吸引了年轻的游客来到长期展示历史文章的博物馆。他认为艺术技术将来可以做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔说，与历史或当代艺术不同，艺术技术是一个新生的领域仍在评估，其内在艺术价值尚待确定。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“关于人工智学的时候还很早，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;著名的AI艺术家Refik Anadol，他的作品是在美国现代艺术博物馆收藏的。艺术技术是前进的道路，但警告说，技术是一种工具，例如油漆刷和画布，而不是最终的目标。上个月在香港参加国际文化峰会的土耳其人说。&lt;/p>; &lt;p>;他以其高的屏幕装置而闻名，该屏幕上的屏幕上表现出发光的鲜明的鲜明的颜料，这是由他收集和培训的数据产生的充满活力的颜料学习模型。&lt;/p>; &lt;p>;“要使艺术家有所作为，他们必须训练自己的模型并收集自己的数据。香港&lt;/h3>; &lt;p>;阿纳多尔说，他相信这座城市在艺术技术方面具有巨大的潜力，从游客到2021年在中央举行的三周展览中的支持的压倒性信息来看。&lt;/p>; &lt;p>;。他说，他从来没有在其他任何地方都收到过这样的回应，它暗示了一个非常开放的观众对AI生成的艺术的胃口。&lt;/p>; &lt;p>;要进一步发展现场，香港需要Polyu&#39;s Duh说。&lt;/p>; &lt;p>;“在艺术中，人工智能的破坏性力量已经升级了竞争环境，这意味着每个人都有类似的开始，它的大部分本地文化资产都将技术与艺术一起使用。&lt;/p>; &lt;p>;“他说。升级政府设施从2023  -  24年升级，以使艺术团体能够在其表演中更广泛地应用技术。&lt;/p>; &lt;p>;政府还将每年从2022-23授予8500万港元，以支持东九隆文化的发展居于主要的艺术技术场所和孵化器，但其预定的2023年开放已延迟到2025年。&lt;/p>; &lt;p>; hku的海曼·恩格（Heiman ng）表示，香港的艺术技术不仅仅是政府在其发展中投入了多少，，，但是，在世界上可以建立自己的品牌和地位的更重要的文化材料。&lt;/p>; &lt;p>;从业人员需要找出对观众真正重要的意义及其目的和目的，因此艺术技术可以进行除了现在的事物之外 - 醒目的东西，经常用作营销头。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们谈论艺术技术时，我们需要触及文化他说。如果是为了它的目的，它将失去重点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 4 new ‘AI tigers’ – Baichuan, Zhipu AI, Moonshot AI and MiniMax – emerge as investor favourites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259499/chinas-four-new-ai-tigers-baichuan-zhipu-ai-moonshot-ai-and-minimax-emerge-investor-favourites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/527D370C-5004-4F21-B872-47FB9C7AAA1ED_2F7B4754.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，吸引大型科技公司，风险投资家和国家支持的投资者的数十亿人民币的支持。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一组人工智能（AI）初创企业正在成为中国达到类似Chatgpt的技术的最佳希望，因为它们引起了用户和投资者的越来越多的关注。虽然该初创企业周四告诉《邮报》，但在当地报告中有一些“差异”，但一些媒体估计Baichuan的最新估值约为18亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于国内AI独角兽联盟的北京公司（价值超过10亿美元的初创企业）也包括Zhipu AI，Moonshot AI和Minimax。&lt;/p>; &lt;p>;该集团在当地被称为“与四个“旧” AI龙 -  Sensetime，Megvii，Cloudwalk Technology和Yitu Technology相比，中国四个新的AI Tigers”，主要集中在面部和图像识别技术上。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由于Microsoft支持的启动Openai在2022年底首次亮相Chatgpt，因此中国的大型科技公司和初创企业都一直在竞争吸引用户进入其生成的AI服务，这些AI服务能够创建内容，例如文本，图像，图像，视频和音频。&lt;/p>; &lt;p>;大约有200个大语模型（LLMS） - 迄今为止，在中国推出了基于生成AI服务的技术。&lt;/p>; &lt;p>; Baichuan是Sogou的创始人Wang Xioochuan于一年前建立，曾经是中国互联网搜索巨头Baidu的最大竞争对手，然后被出售给社交媒体和视频游戏巨头腾讯持有。&lt;/p>; &lt;p>;这是发展自己的LLMS的Venture ，由包括王的长期助手和前Sogou首席运营官Ru Liyun。所说的已经超过了Openai最先进的GPT4型号，并引用了多个基准测试。&lt;/p>; &lt;p>; Baichuan去年10月宣布，它从包括Tencent，Smartphone Maker Xiaomi和电子商务巨头Alibaba的支持者那里筹集了3亿美元拥有该职位的集团控股公司在同月，也位于北京的Zhipu AI表示，自2023年初以来，它已经筹集了25亿元人民币（3.47亿美元） ，阿里巴巴，腾讯，食品交付平台运营商Meituan，以及包括GL Ventures和Hongshan在内的风险投资者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;筹集的资金将用于进一步开发其基础模型并建立一个行业生态系统当时说。到那时，它的价值超过13亿美元。&lt;/p>; &lt;h3>; Openai的Sora sora sora倒在中国的AI Dreams &lt;/h3>; &lt;p>; Zhipu ai AI成立于2019年，以研究为基于研究。北京著名的Tsinghua大学的知识工程小组。这家初创企业的首席执行官张彭（张彭据多个中国媒体报道，估计的&lt;/p>; &lt;p>; Moonshot AI是另一家位于北京的初创企业，在2月的一轮融资中筹集了10亿美元。它的旗舰Kimi Chatbot建立在其自我开发的LLM上并上个月升级，可以在一个提示中处理200万个汉字。&lt;/p>; &lt;p>; Minimax，位于上海，希望筹集至少6亿美元根据彭博（Bloomberg）上个月的一份报告，在由阿里巴巴领导的新回合中，该公司的重视程度将超过25亿美元。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man who served 17 years in jail for rape he did not commit dismisses apology from UK review body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259549/man-who-served-17-years-jail-rape-he-did-not-commit-dismisses-apology-uk-review-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 07:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/19/5D6FC97B-9D38-4180-9629-435605AAE292_4D3587CB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在监狱中，他没有犯下的强奸案在英国审查机构中获得了“未保留的道歉”，两次拒绝了他的案件提交上诉法院的企图。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个英国男子，他因强奸而在监狱中呆了17年，他没有承诺，他周四因审查机构两次拒绝了他的尝试&lt;/p>; &lt;p>;，现年58岁的安德鲁·马尔金森（Andrew Malkinson）被上诉法院被上诉法院撤销了他的定罪，因为DNA证据将另一位嫌疑犯与犯罪联系起来，他的定罪被上诉法院撤销。他已向刑事案件审查委员会（CCRC）申请了两次调查潜在的流产司法的CCRC  -  2009年第一次 - 但两次都被拒绝。&lt;/p>; &lt;H3>;澳大利亚法官发现了强奸案发生了强奸委员会主席海伦·普斯特（Helen Pitcher）在对其参与的独立审查后，扔掉诽谤案&lt;/h3>; &lt;p>;说，“很明显”该尸体失败了马尔肯森。该评论尚未发表。&lt;/p>; &lt;p>;“为此，我深感抱歉。我已写信给马尔金森​​先生，代表委员会向他表示诚挚的歉意并毫无保留地道歉。” “没有人能够开始想象马尔金森先生对他的一生的毁灭性影响，我只能为我们处理他的案子造成的额外伤害而道歉。” &lt;/p>; &lt;p>; Malkinson他说他对道歉感到“证明”，但“太少了太晚”。&lt;/p>; &lt;p>;“ CCRC向我道歉的延误大大增加了我继续战斗时所经历的精神动荡为了对我所做的责任。”他在法律慈善上诉代表他发表的一份声明中说。 “CCRC 的失败给我带来了巨大的痛苦。甚至警察立即道歉。证据。 2004年在马尔金森（Malkinson）的审判中，对检方证人的一些证词也引起了疑问。英国政府还对正义的流产进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>;玛金森也重申了他的呼吁，要求投手被解雇。 ，敦促英国司法部长亚历克斯·粉笔（Alex Chalk）在身体上引入“新领导”。&lt;/p>; &lt;p>;“ CCRC应该由具有同理心，谦卑和与不公正现象的记录的人领导，” Malkinson说。&lt;/p>; &lt;p>;马尔金森（Malkinson）被判犯有2003年残酷的袭击罪名是曼彻斯特西北部索尔福德（Salford）的一名33岁妇女，她从警察阵容中挑选了他。在他被定罪时，没有DNA证据将Malkinson与犯罪联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;他被判处无期徒刑，至少七年，但他总是保持无罪&lt;/p>; &lt;p>;玛金森最终于2020年从监狱获释，但他的名字仍在英国的性犯罪者名单上注册，直到他的定罪被撤销为止。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警方因 2003 年强奸案逮捕了另一名男子。他目前正在保释。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lenovo and Alibaba team up to build AI computers, as generative AI race heats up in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259537/lenovo-and-alibaba-team-build-ai-computers-generative-ai-race-heats-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/B212E194-0EF3-4A53-AB5C-2356274C06E1_51E1E135BE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; lenovo与Alibaba是与Alibaba合作启动Ai-Power power power power power power power power power power everalsept。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联想集团是世界上最大的个人计算机（PC）制造商，正在与阿里巴巴集团（Alibaba Group）合作，以创建一系列人工智能（AI）产品，作为一系列人工智能（AI）产品，作为大型科技公司，作为大型技术公司中国的竞赛吸引更多用户进入其生成的AI产品。&lt;/p>; &lt;p>;这些产品将包括配备有旨在在本地运行生成的AI任务的半导体的PC根据联想在周四在上海举行的技术世界活动期间的一项公告。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还在AI举行了“深入的合作与联合创新”，并进行了许多国内的国内活动。它说。 - 功率设备。据多家中国媒体报道，这些计算机配备了个性化人工智能代理联想小天，并由阿里巴巴大型语言模型统一钱文提供支持。阿里巴巴是《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04 /18/c8bce48c-c44b-4c98-8039-d8D8E9354834_1126E908.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;北京的阿里巴巴办公室。照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lenovo一直在全球PC行业的更广泛趋势中加强对AI的关注，以将快速开发的技术集成到各种产品和服务中， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; AI开发的下一个阶段将看到“从技术突破到实际应用”的转变。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要在实用应用程序中积累用户反馈，继续改进并继续创新。”根据市场研究公司IDC的预测，到2027年，他们在中国市场中的份额达到了85％。 WU于12月承诺将这家电子商务巨头的战略重点放在了两个主要主题（“用户”和“ AI-Driven”）中，这是在中国科技行业的竞争中增加的。&lt;/p>; &lt;p>;除了阿里巴巴，Lenovo还具有&lt;/p>; &lt;p>;与其他主要电子商务公司合作。目的是通过阿里巴巴竞争对手的在线和离线渠道产生1,200亿元人民币（166亿美元）的收入。&lt;/p>; &lt;p>; Lenovo也在促进其寻求专业用户的努力&lt;/p>; &lt;p>;上个月，该公司推出了一系列针对工业用户，科学家和开发人员的工作站，由NVIDIA提供的芯片和软件提供支持，NVIDIA是全球领先的图形处理器，用于计算的全球图形处理器。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US firms MSCI, BlackRock ‘funnelled’ billions to Chinese companies accused of human rights abuses: panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3259548/us-firms-msci-blackrock-funnelled-billions-chinese-companies-accused-human-rights-abuses-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/19/09E2F746-D20A-47B8-AAD3-B1263512EE83_BA08F478.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;投资了63家中国公司。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国主要的美国金融机构倾注了价值数十亿美元的美国人的“救生”和其他投资，向约60家中国公司倾注，华盛顿指控犯下侵犯人权和中国军事力量根据美国众议院中国众议院选拔委员会，华尔街庞然大物，包括世界上最重要的索引提供商，以及世界上的贝莱德，世界众议院选择委员会周四发布的一份报告，国会调查已声称。&lt;/p>; &lt;p>;最大的资产经理促进了去年向63家大陆公司投资超过65亿美元的投资。&lt;/p>; &lt;p>; MSCI索引仅将37亿美元用于“开发高级战斗机和核武器”或创建使用的技术的实体小组得出结论，为了“实施对中国乌耶古尔少数派的种族灭绝”，而贝莱德（Blackrock）至少投资了19亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;委员会的领导人 - 退休的共和党国会议员迈克·加拉格（Mike Gallagher）和威斯康星州的迈克·加拉格尔 - 没有在调查结果上发表自己的陈述。&lt;/p>; &lt;p>;，但小组讨论的新闻稿说，该报告审查了“更广泛的美国金融行业”，同时哀叹其记录的活动是“不是违法的”现有的美国法律。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/04/04/19/939A84F6-2106-2106--2106--2106--2106--2106-- 4AAC-B339-8DBADDA6808C_AC707F82.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;共和党国会议员威斯康星州的迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）在中国共产党上，该党产生了报告。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国实体包括中国的国有航空工业公司（AVIC），航空航天和国防企业集团；基因组公司华大基因集团；和Qihoo 360，一家软件公司。&lt;/p>; &lt;p>;通过列出一家红色标记的公司，索引提供商“有效地给该公司批准了邮票，向公司提供了信号，其证券持有一定的价值”，报道称。索引衡量各个领域主要公司的股票市场表现。&lt;/p>; &lt;p>;，一旦公司在指数产品中列出了一家公司，诸如Blackrock渠道等公司的投资公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;小组被告资产像贝莱德（Blackrock）这样的经理在对投资产品的描述中未能充分描述中国共产党的“威权主义和人权侵犯”。&lt;/p>; &lt;p>;“在某些情况下，他们根本没有提及它们”。 &lt;/p>; &lt;h3>;美国必须更像是冷战对手：共和党决策者&lt;/h3>; &lt;p>;指出，金融机构的此类活动不是非法的，该委员会敦促国会采取行动并防止美国人&#39;”从资金为中国共产党提供资金。它说。&lt;/p>; &lt;p>;贝莱德在一份声明中说，尽管该公司与委员会完全合作了八个月，但该报告包括“误导了关于指数基金的断言，包括他们“汇集了数十亿美元”对于这些实体。对美国投资者的道路规则。 MSCI不管理或推荐任何国家或公司的投资”。小组承认没有法律或监管行为“高兴”。如果国会或其他政府机构要按报告中的建议扩大对中国投资的限制，它发誓要“评估适用的更改”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管最近进行了一系列外交活动来稳定中美洲，&lt;/p>; &lt;p>;关系，美国和中国仍在倡导各自的政治和经济体系的地缘政治竞争中锁定。加深的信任赤字引起了紧张局势。经济和贸易问题，并为正常的经济和贸易合作设立人为的障碍。刘说，“与中国的链条脱钩和切断链条”，破坏了双向投资。”刘说，华盛顿要求华盛顿“与契约相匹配”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将紧随“相关的发展并坚决地保护自己的自己自己的发展，兴趣”，他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will the US’ tough tariff talk taint Antony Blinken’s trip to China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259522/will-us-tough-tariff-talk-taint-antony-blinkens-trip-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.19 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/2F5B63C8-9B55-4CFC-9E66-7AA5BD96EB4E_23A9A8FD.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当美国国务卿安东尼眨眼访问中国时，他可能会面对一个“失望的”北京，这不太愿意与华盛顿在诸如加深冲突之类的问题上保持一致在乌克兰和中东。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部尚未确认这次旅行的日期 - 他不到一年的时间 - 但Politico报告说，Blinken将于周二前往中国四人&lt;/p>; &lt;p>;北京的失望在很大程度上是因为白宫以拟议的关税增加了这次旅行，并进行了调查，旨在解决中国在各个部门的“不公平”贸易惯例。 observers.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, the Biden administration called for a tripling of import tariffs on Chinese steel and aluminium, and directed trade representative Katherine Tai to launch an investigation into China&#39;s alleged subsidies in the shipbuilding, logistics and maritime industries .&lt;/p>;&lt;p>;“[China] ends up dumping extra steel on the global markets at unfairly low prices,” US President Joe Biden said at an election stop in Pennsylvania. “They&#39;re not competing, they&#39;re cheating.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tim Summers, an assistant professor at the Chinese University of Hong Kong&#39;s Centre for China Studies, said the US announcements pointed to a “more confrontational” approach towards China.&lt;/p>;&lt;p>;As a result, Washington would find it harder to gain Beijing&#39;s help with issues such as the crises in Ukraine and the Middle East, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“[The] latest announcements suggest that the US administration will bow to pressure to shift to a more confrontational stance,” Summers said, adding that it was “unlikely to ease” with US presidential elections looming.&lt;/p>;&lt;h3>;US lawmakers eye &#39;full sanctions&#39; for Chinese military firms helping Russia&lt;/h3>;&lt;p>;Wang Yiwei, a professor of international relations at Renmin University, said the tariff talk was part of Washington&#39;s “negotiation strategy” and a “big stick” that Blinken could use in his discussions with Chinese officials.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken is expected to raise US concerns that China was helping Russia to build up its defence industrial base. Beijing has denied aiding Russia in the war, but it has also refused to criticise Moscow&#39;s actions.&lt;/p>;&lt;p>;Wang said Blinken could present China with two options: to either face the possibility of higher tariffs or to concede its position on乌克兰战争。 “This is a negotiation tactic,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Josef Gregory Mahoney, a professor of politics and international relations at East China Normal University, said the potential tripling of tariffs and the trade investigation would “affect but not derail” Blinken&#39;s visit.&lt;/p>;&lt;p>;“Certainly it will be a talking point when he comes,” Mahoney said, adding that Blinken would also focus on other geopolitical issues like Taiwan and the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;“[US Treasury Secretary Janet] Yellen warned there was more turmoil on the horizon during her visit [earlier this month], and this is normal during a presidential election year anyway, when US politicians employ dog whistle tactics, often wagging their fingers at others, including China.”&lt;/p>;&lt;p>;Mahoney said the tariff announcement could prompt Beijing to register “strong disappointment” with Blinken&#39;s visit.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;That is despite signs of improvement in the China-US relationship following the meeting between Biden and Chinese President Xi Jinping in November.&lt;/p>;&lt;p>;The two leaders also spoke on the phone this month.&lt;/p>;&lt;p>;Wang said Washington&#39;s recent rhetoric – and China policy – should be seen against the backdrop of November&#39;s elections and efforts by politicians to appease voters.&lt;/p>;&lt;p>;Biden is facing a particularly tough re-election battle and is trying to avoid looking weak on China or getting outflanked on trade policy by his presumed opponent, Donald Trump, the former Republican president who has campaigned on protectionism and a pledge to impose a 60 per cent tax on imported Chinese goods.&lt;/p>;&lt;p>;“[The US] always plays these cards against China.这让中方非常失望。”王说。 “US-China relations are often sacrificed.”&lt;/p>;&lt;h3>;Biden and US trade office target China&#39;s steel, maritime and logistics sectors&lt;/h3>;&lt;p>;But other analysts were more optimistic about Blinken&#39;s visit. Chong Ja Ian, professor of political science at the National University of Singapore, said both sides “presumably wish to continue engaging despite the [tariff] announcement” given that the trip had not been called off.&lt;/p>;&lt;p>;Chong said negotiations and diplomacy could involve “a bit of pressure and friction”. “In fact, differences may create more demand for dialogue,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“That they are engaging is important. That demonstrates a willingness to discuss matters, including differences.”&lt;/p>;&lt;p>;Pang Zhongying, a chair professor of international political economy at Sichuan University in Chengdu, said the US trade representative&#39;s new investigation targeting China&#39;s steel and logistics sectors may have little effect on Blinken&#39;s trip.&lt;/p>;&lt;p>;“The economic arm of the US cannot simply be linked to the foreign service. Even though the State Department has its economic function, this is not Blinken&#39;s current key responsibility,” Pang said, describing such a connection as a “politicisation”.&lt;/p>;&lt;p>;“Such a [tariff] policy might have nearly been done before Yellen&#39;s trip. The secretary might join the discussion after her research in China,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;“The key conversation will still be geopolitical tensions, especially the two wars [in Ukraine and Gaza].”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>