<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gregory Charles Rivers, Cantonese-speaking Australian actor who starred in Hong Kong TVB dramas, dies aged 58]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250814/gregory-charles-rivers-cantonese-speaking-australian-actor-who-starred-hong-kong-tvb-dramas-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/31627cd8-b081-48e4-905e-1b6a1f3b78ab_8c6b6597.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格雷戈里·查尔斯·里弗斯 (Gregory Charles Rivers) 因主演《地方电视剧。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格雷戈里·查尔斯·里弗斯 (Gregory Charles Rivers) 是一位澳大利亚粤语演员，三十年来主演了无数本地电视剧，在香港家喻户晓，他于周五去世58岁。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，接到来自香港警方的报告后，周五晚上，警方在清水湾大坳门村的里弗斯家中发现了里弗斯的尸体，旁边有一个装有燃烧木炭的托盘。他的家庭。现场没有发现遗书。&lt;/p>;&lt;p>;Rivers 1965 年出生于澳大利亚，在新南威尔士大学学习医学，在那里他结识了来自香港的学生并发现了粤语流行音乐。&lt;/p>;&lt;p >;他用盒式磁带自学粤语，并在已故巨星张国荣和粤语流行偶像谭咏麟于 1980 年代在澳大利亚演出时自愿担任他们的司机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/b1ea1778-2d3a-4bd3-89ee-fe439b10c94b_0ba833a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gregory Charles Rivers 主演 TVB 电视剧。图片来源：TVB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;里弗斯表示，他是通过“唐人街的一些人”向张介绍何国荣的，以给这位明星留下深刻印象，此后这个名字就一直伴随着他。何在中文里是河流的意思，名字是从张借来的。&lt;/p>;&lt;p>;他于1987年辍学，最终买了一张去香港的单程票。&lt;/p>;&lt;p>;河流首先工作作为一名英语老师，他遇到了妻子 Bonnie，随后与当时香港领先的免费电视广播公司 TVB 签订了一部电视剧合约，开始了自己的演艺生涯。&lt;/p>;&lt;p>;他很快就成为了演艺界的一员。 TVB 中需要讲粤语的西方人的角色的首选人选，扮演主管、警务督察和传教士。一代香港人是看着他在电视上长大的。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么格雷戈里·查尔斯·里弗斯（Gregory Charles Rivers），又名何国荣，是“真正的香港人”&lt;/h3>;&lt;p>;“我很幸运，因为香港人并不认为我是不可触碰的名人，我是他们中的一员。随着我拿到的每一个剧本，我都学到了更多的中文。”他在 2022 年接受《华盛顿邮报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;里弗斯此前表示，他从未后悔来到香港，因为他在这座城市结识了朋友，他热爱这里的文化和语言，并且从未停止过学习。&lt;/p>;&lt;p>;“语言越流利，你对周围社会的了解就越清晰，”他说。如果你说得不好，你就会错过细节。香港有很多鬼佬，但融入到日夜讲中文的程度的并不多。”&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电或发短信至 988，或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift can make it from Tokyo concert to Travis Kelce’s Super Bowl game on time, Japan embassy assures anxious fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250815/taylor-swift-can-make-it-tokyo-concert-travis-kelces-super-bowl-game-time-japan-embassy-assures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/760b98a4-df8d-4772-a168-05448141df5b_66b77865.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堪萨斯城酋长队的特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 与泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 庆祝1 月 28 日，美国橄榄球联盟 (AFC) 冠军 NFL 橄榄球赛在马里兰州巴尔的摩对阵巴尔的摩乌鸦队。照片：法新社 Getty Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最著名的堪萨斯城酋长队球迷将亲眼目睹男友特拉维斯 (Travis) 的身影日本美国大使馆周五表示，凯尔斯将参加超级碗比赛，尽管她前一天晚上正在东京表演。&lt;/p>;&lt;p>;几天来，焦虑的粉丝们一直在猜测流行音乐偶像泰勒·斯威夫特如何能做到这一切下周末：在东京举办一场音乐会，作为她打破纪录的 Eras 巡演的一部分，几个小时后，酋长队将在拉斯维加斯迎战旧金山 49 人队，为明星近端锋凯尔斯提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;但是日本大使馆华盛顿的歌剧院果断采取行动安抚公众，同时透露其工作人员也是歌迷，他们在公开声明中对斯威夫特的歌曲进行双关语。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管经历了 12 小时的飞行和 17 小时的时差，但大使馆可以自信地说，如果她在音乐会结束后晚上离开东京，她应该可以在超级碗开始之前轻松抵达拉斯维加斯，”大使馆帐户 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子写道。&lt;/p >;&lt;p>;“我们知道许多日本人很高兴能体验泰勒·斯威夫特的 Eras 巡演，因此我们想确认，任何相关人士都可以无所畏惧地知道，这位才华横溢的表演者可以让日本观众惊叹不已，并且仍然可以前往拉斯维加斯当酋长队身穿红色服装参加超级碗比赛时，请支持他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新加坡演出让马来西亚、泰国和菲律宾球迷感到沮丧&lt;/h3>;&lt;p>;该帖子引起了人们的兴奋和兴奋社交媒体用户感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本美国大使馆的某个地方，有一位从事通讯工作的 Swiftie，他在办公室里度过了最美好的一天。”一位评论道。&lt;/p>;&lt;p >;斯威夫特的出现将提高美国日历上最大的年度活动之一的音量。&lt;/p>;&lt;p>;她今年的巡演打破了行业记录，预计带来近 20 亿美元的收入，以及音乐剧的电影。周日，她可能会打破格莱美颁奖典礼上获得年度专辑最多的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;在与凯尔斯的浪漫爱情盛开的同时，她还观看了一系列 NFL 比赛，为美国最受欢迎的观赏性运动带来了新的活力。随着数以亿计的社交媒体追随者追踪她的一举一动，新一波的粉丝涌入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周末，当酋长队击败巴尔的摩乌鸦队预订超级联赛席位时，人们对她的迷恋达到了顶峰。保龄球，在庆祝活动中，斯威夫特走上赛场拥抱刚刚打完一生中最好的比赛之一的凯尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;但这对夫妇的全球明星影响力也引发了右翼阴谋理论家声称他们的恋情实际上是操纵超级碗并让乔·拜登总统连任的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特支持拜登在 2020 年成功推翻特朗普，并在去年 9 月再次展示了自己的实力，敦促拜登粉丝们登记投票——成千上万的人这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;凯尔斯在推广新冠疫苗后，自己也成为了右翼人士的目标，而现在，他又成为了一位更大的女明星的男朋友。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plays peacemaker in Myanmar, but high expectations, ‘trust issues’ and belt and road projects thwart progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250796/china-plays-peacemaker-myanmar-high-expectations-trust-issues-and-belt-and-road-projects-thwart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/dec5ea18-e146-4a9f-a9d6-9d47ade3affb_e9c823d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;得到缅甸影子政府支持的人民国防军，与三兄弟联盟合作攻击该国的军政府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;夺取政权三年后，缅甸军政府面临着民族叛乱团体在全国各地叛乱的巨大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;三兄弟联盟 –由三个武装叛乱组织组成的联盟已控制了缅甸北部掸邦的十多个城镇和贸易港口。尽管在中国斡旋下达成了停火协议，但它还在若开邦取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;北京被视为对冲突双方都有相当大的影响力，最近在中国西南部的云南省推动了和平谈判几个月。通过这些会议，军政府和叛军同意暂停战斗。但随着双方继续交战，叛军获得了更多领土，停火协议破裂了。&lt;/p>;&lt;p>;北京可能会继续利用其影响力寻求永久停火，因为它认为稳定是首要任务，但各方意见分歧分析人士表示，各方的利益可能会使这些努力变得复杂化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国斡旋缅甸停战，呼吁军政府和叛乱分子“最大限度地克制”&lt;/h3>;&lt;p>;东南亚问题专家周世新上海国际问题研究院表示，中国上个月在云南会谈期间促成停火，这表明交战双方愿意进行谈判，但鉴于局势动荡，停火是短暂且脆弱的。&lt;/p >;&lt;p>;“和平的窗口期很短，维持和平的窗口期也很短，所以我们看到，暂时和解后很快就出现了突破，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周恩来表示，云南会谈期间达成的临时和解意味着各方“基本上没有什么额外要求”，因此紧张局势可能会进一步缓解。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为未来的爆发将是区域性的或零星的，并且这些突破的范围可能有限。”&lt;/p>;&lt;p>;周表示，北京对帮助缅甸恢复和平有“极大的耐心和诚意”，但由于军政府和武装团体都抱有很高的期望，因此面临压力对于中国在这一过程中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府和民族武装团体都希望我们向对方施加压力。高期望可能会让中国的事情变得非常困难。中国不想向任何一方施压，这些[期望]损害了中国的中立性和和平缔造者的角色。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸克钦兰研究中心（KRC）表示，虽然军政府和叛军都将中国视为唯一可行的和平缔造者，但北京无法满足双方的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“中国无法真正发号施令他补充说，目前没有任何外部力量能够满足双方的期望，因为双方都处于“零和博弈”的心态。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这将由于舆论的影响，叛乱分子很难接受与军政府的永久停火协议，“如果他们现在停止战斗并开始与[军政府]对话，他们将有很多事情要向人民负责”。&lt;/自10月份叛军开始袭击以来，中国与缅甸的贸易受到了影响。中国是缅甸最大的贸易伙伴和主要投资者。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，军政府和中国重申了在皎漂开发深水港的承诺，这是北京“一带一路”倡议的重点项目。该港口将成为中国与欧洲和中东贸易的门户，自 2021 年政变以来，其建设进程一直陷入停滞，军政府重新承诺该项目被视为赢得中国支持的一种姿态。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，三兄弟联盟发誓要在冲突期间保护中国的资产，以赢得北京的信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乔治·华盛顿大学教授克里斯蒂娜·芬克（Christina Fink）专门研究缅甸研究称，长期不稳定可能会阻碍中国政府全面实现其“一带一路”项目，但中国政府各部门与缅甸军政府以及在中国地区活动的一些民族武装组织保持着“密切沟通”。已经开发了项目。&lt;/p>;&lt;p>;“民族武装组织与中国政府之间的谅解意味着迄今为止尚未针对此类项目，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;庄国图，一名厦门大学东南亚问题教授表示，虽然长期冲突会对中国边境安全以及与缅甸的长期合作产生影响，但这并不意味着北京必须为了基础设施项目而选边站队。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信，只有公平解决缅甸问题，从长远来看才会有利于中国的一带一路项目，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着叛军声称取得胜利，中国和缅甸誓言维护边境安全&lt;/h3>;&lt;p>;内比都的许多人猜测北京支持了叛乱组织的进攻。据新闻网站《伊洛瓦底江》报道，亲军政府媒体和支持者举行集会反对中国，指责北京支持叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;北京一再表示不会干涉缅甸内政。针对亲军政府集会，中国外交部表示，任何试图破坏中缅友谊的行动“都不会得逞”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，中国与缅甸之间可能存在一些信任问题。军政府指责后者在打击针对中国公民的跨境欺诈方面不作为。据信，数十万中国人被高薪工作的承诺吸引到缅甸，但却被扣为人质并被迫在运营中心工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员已多次前往缅甸去年，呼吁内比都与北京合作打击网络犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，军政府移交了缅甸臭名昭著的犯罪集团成员，并引渡了4万多名网络诈骗嫌疑人&lt;/p>;&lt;p>;但芬克表示，虽然中国政府会赞赏军政府的姿态，但“不太可能改变其对当前军政府治理国家不佳的总体评估”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国对[军政府领导人]敏昂莱的领导感到不满，”她说。 “缅甸平行的民族团结政府 (NUG) 由 2020 年当选的政客组成，他们正在寻求说服中国信任他们。”&lt;/p>;&lt;p>;NUG 是缅甸的影子政府，由 2021 年被赶下台的民选议员组成政变，提议保护中国在该国的投资，并与北京合作打击跨境犯罪，同时在上个月的一份立场文件中支持“一个中国”原则。&lt;/p>;&lt;p>;NUG 支持的人民国防军也进行了合作与三兄弟联盟一起对军政府进行本地攻击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/02/1cf5209b-7f30-4f13-af15-9d12df66d935_a8a6ffa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在缅甸被捕的网络犯罪嫌疑人被中国警方押解至昆明长水国际机场周二，中国西南部云南省的机场。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥斯陆和平研究所专门研究缅甸问题的博士研究员阿马拉·蒂哈表示，军政府军队士气低落，“全面崩溃”不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;“如果目前的情况持续下去，我们可能会在几年内看到‘残余国家’的出现，其特点是权力分散和各种分裂企图。”&lt;/p>;&lt;p>; “这种分裂可能偏离了中国所希望的。事实上，人们认为中国的战略类似于‘隔岸观火’，一些利益相关者表示中国正在遵循这种做法。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国在中国的投资- 包括深港项目在内的缅甸经济走廊标志着北京方面可能继续支持“缅甸事实上的中央政府”的一定程度的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国外交部长王毅和美国国家安全部杰克·沙利文在泰国会面，就美中关系进行新一轮会谈。两人还讨论了缅甸问题，并同意举行后续会议讨论该国的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;随着叛乱分子取得进展，中国要求缅甸提供边境安全保证&lt;/h3>;&lt;p>;但蒂哈表示美中合作前景黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，让美国参与缅甸问题的讨论可能被视为美国实力的扩张。紧张的中美关系使这种可能性进一步复杂化。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Dan Seng Lawn 表示，他认为目前没有任何“西方势力”能够在缅甸和平进程中发挥作用，而且最好美国和中国能做的就是达成共识，让缅甸回到“2011年的情景”。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，统治该国数十年的军政府开始了一系列民主改革。改革，开始向文职领导过渡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果可能的话，这是目前最好的情况，”Dan Seng Lawn 说。 “你向文职领导层开放，向西方开放……但现在这也真的很困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What the Marcos-Duterte feud means for the Philippines, US and China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250477/what-marcos-duterte-feud-means-philippines-us-and-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/737cac87-fa95-4fd0-bf7d-9e530d2ffd31_74c1595d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;过去，政治上的一周被认为是很长的时间。在菲律宾，仅仅一个周末就发生了很多事情，该国最受欢迎的电视剧之一的所有浓缩情节剧。&lt;/p>;&lt;p>;小费迪南德·马科斯总统和他的前任罗德里戈·杜特尔特之间已经脱开了手套。经常传闻的裂痕似乎已经暴露无遗。曾让小马科斯上台的大肆宣扬的团结联盟已经支离破碎，两派都在选举前争夺支持。在明年重要的参议院和国会中期选举即将到来之际，政治气氛和国家的前景正在迅速恶化。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管这场争斗暴露了菲律宾魅力的变幻无常。随着王朝的统治，其结果也将影响马尼拉在中美南海地缘政治棋中的关键地位。在这场即将演变成一场巨大的斗争中，菲律宾面临着严重不稳定的风险，这可能会颠覆地区地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;如果马科斯获胜，菲律宾很可能仍然是华盛顿不减的盟友。如果杜特尔特获胜，北京可能会摆脱一个地缘政治傻瓜伙伴，从而使其更加大胆。从北京对小马科斯祝贺台湾新领导人的回应来看，北京显然希望看到马科斯的回归。问题是，尽管杜特尔特向北京示好，但在经济方面却没有什么表现。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯毫无歉意地放弃了杜特尔特基本上对中国友好的外交政策，而是将菲律宾牢牢锁定在亲美的怀抱中。随着有争议的西菲律宾海紧张局势明显加剧，以及北京对台湾的强硬态度日益令人不安，这种政策逆转日益引起北京的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;通过扩大与美国的防务关系，马科斯批评人士称，菲律宾将菲律宾置于紧张的美中关系的前沿和中心，这一事态发展可能使该国成为任何冲突的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，美国的任何举动或中国巩固其地位可能会产生意想不到的后果，并加剧菲律宾民众的不满。马科斯-杜特尔特联盟的瓦解让华盛顿和北京陷入恐慌，并引发了另一只地缘政治黑天鹅。&lt;/p>;&lt;p>;随着中东在地区冲突的边缘摇摇欲坠，华盛顿显得捉襟见肘，而南海地缘政治格局突然变化的前景充其量也是不受欢迎的。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯对东南亚保护主义最严重的经济体之一进行彻底改革的愿望是导致两国之间冷战的催化剂。两个敌对家族公开化，暴露了杜特尔特酝酿已久的不满。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯上周日在马尼拉举行的一次集会上发起了“新菲律宾”计划，将其宣传为改善政府服务的总体计划，警方称这次集会吸引了多达40万人。马科斯还支持修改 1987 年宪法以吸引更多外国投资的有争议举措，杜特尔特强烈反对这一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/1efda896-6b42-4564-b7fb-ae5bbccfb07a_f8de9ed4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统1 月 28 日，小费迪南德·马科斯在马尼拉基里诺看台举行的“新菲律宾”运动启动集会上发表讲话。小马科斯和罗德里戈·杜特尔特的支持者于 1 月 28 日聚集在一起参加竞争对手的集会，围绕宪法的斗争凸显了两国关系的深化。强大氏族之间的裂痕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特声称马科斯的盟友一心想要取消任期限制，包括总统的任期限制，这引发了人们对马科斯可能寻求另一个六年任期的担忧。宪法不允许。杜特尔特举行了一场反对集会，生动地提醒人们，重新点燃了人们对 1986 年推翻独裁者费迪南德·马科斯（现任总统费迪南德·马科斯）的记忆。&lt;/p>;&lt;p>;在这似乎是一次精心策划的政治攻击中，杜特尔特家族发起了马科斯，前总统杜特尔特指责他是一名吸毒者，他过去曾间接提出过这一说法。杜特尔特在长篇大论中声称，菲律宾武装部队知道小马科斯涉嫌吸毒。杜特尔特可能会试图吸引军队。&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子、达沃市市长塞巴斯蒂安·杜特尔特发表了评论，要求小马科斯辞职。据称犯罪率增加，指责总统懒惰。&lt;/p>;&lt;p>;总统对国际刑事法院 (ICC) 对杜特尔特禁毒战争调查的犹豫不决，也加剧了老杜特尔特的爆发和推翻马科斯的冲动。可以说，马科斯已经把杜特尔特扔进了狼群，排除了与国际刑事法院的合作，尽管有传言称国际刑事法院调查员已经在该国，这激怒了杜特尔特的支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赌注是对于杜特尔特家族来说非常高。国际刑事法院的调查以及海牙法庭可能发出逮捕令的预期不仅威胁到老杜特尔特，还可能吸引现任副总统萨拉·杜特尔特。国际刑事法院的调查涵盖2011年11月1日至2019年3月16日期间，萨拉担任达沃市市长。马科斯反驳杜特尔特吸毒成瘾的指控，暗示他的前任大量服用芬太尼，这是一个残酷的讽刺。&lt;/p>;&lt;p>;目前，经济看起来将成为马科斯和杜特尔特交战的直接受害者。市场讨厌不确定性，投资者可能会望而却步，从而浇灭急需的改革的希望。菲律宾人感受到的任何经济困难的增加对于马科斯或杜特尔特来说都可能是坏消息，如果他们的戏剧被认为是负责任的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在地区霸权的争夺中，美国和中国发现自己面临着一个可能会加剧的问题。由于菲律宾缺乏一位元老政治家，达成双方都能接受的妥协方案似乎遥不可及。&lt;/p>;&lt;p>;目前，菲律宾正在发生的事态引起了华盛顿和美国的迫切关注。北京。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Explainer: what is a Widow Year, why do Chinese believe it is a bad time to marry, and how to break the curse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249490/explainer-what-widow-year-why-do-chinese-believe-it-bad-time-marry-and-how-break-curse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/87eaba92-edf3-411e-86b4-09e8108c3d6c_d398950d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为什么中国迷信即将到来的龙年也是“寡妇年”，被认为是婚姻不吉利的一年。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将到来的龙年也被称为“寡妇年”，大陆社交媒体上有很多关于来年不吉利的讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;顾名思义，迷信认为在寡妇年结婚的女性失去丈夫的可能性更大。&lt;/p>;&lt;p>;据说寡妇年（中文称“寡妇年”）因其原名“寡妇年”的错误信息而得名，“寡妇年”的意思是“缺少春天开始的一年”，这是一个非常受重视的节气，被古代中国人视为征兆。 &lt;/p>;&lt;p>;有些人还将春天与太阳的能量联系起来，太阳的中文翻译为“阳”，也与男性能量相关。因此，缺少春天就意味着缺乏阳刚之气，寡妇年由此得名。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;读作“寡妇年”，指农历没有立春的年份，或者说“寡妇年”。立春，二十四节气中的第一个节气。&lt;/p>;&lt;p>;中国历法采用阴阳历，这意味着它根据月亮的运行周期将农历月份组合起来，月亮有 29 个周期或基于地球绕太阳一周365天的30天和节气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/23/bcc0c3ed-c853-4a06-9814-62c8b29b17a4_f41af033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一系列迷信和中国的婚姻制度有很多传统。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然农历年由 12 个月组成，但在数量上尚不及阳历年，但农历需要每 19 年增加 7 个闰月才能达到太阳年的要求。匹配两个测量值。&lt;/p>;&lt;p>;这导致某些农历年有两次立春或两个立春第一天，而其他农历年则没有。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;迷信认为人们应该在“双春年”结婚，避免在寡妇年结婚，但过去的统计表明并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;2013年蛇年，也是寡妇年，有这是自 1978 年有公开记录以来结婚数量最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;每 19 年就有 7 个这样的年份，这一事实也使得避免结婚对于新婚夫妇来说是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多中国夫妇来说，想要生一个特定生肖的婴儿的愿望胜过在特定年份结婚的想法。&lt;/p>;&lt;p>;传统上认为龙年出生的婴儿有好运。&lt;/p>;&lt;p>;龙年出生的婴儿被认为是有好运的。 p>;&lt;p>;虽然数字有所波动，但中国人民大学人口统计学家、教授翟振武表示，中国人对生龙宝宝的渴望可能会导致未来一年的出生率上升。&lt;/p>;&lt; p>;迷信还认为，寡妇年盖新房是不吉利的，因为没有立春被认为是不好的风水。&lt;/p>;&lt;p>;也有人认为寡妇年不吉利。 ，并且在竖立墓碑或纪念碑时对祖先不敬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/23/60bac2ce-b954-4059-abd6-652f7dd52f82_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经常咨询算命先生来得出最好的结果结婚的日子，甚至是时刻。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管越来越多的年轻人不顾传统信仰而结婚，但许多被视为幸运的习俗仍然存在。&lt; /p>;&lt;p>;这些民间传说的大部分内容可以追溯到几个世纪前，都围绕着吉祥的日期和时间——甚至是活动开始的具体时间——这可以决定一切的进展情况。&lt;/p>;&lt;p>;其他提示包括在婚房中放置红床单等吉祥饰品，以及佩戴红绳手镯或玉佩饰物。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s anti-corruption net tightens around Anwar’s rivals after decades of bad blood: ‘it’s a smart move’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250749/malaysias-anti-corruption-net-tightens-around-anwars-rivals-after-decades-bad-blood-its-smart-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/efb9bc2b-f3c1-48e8-9263-c7d83c9cacca_6d5fa3fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在纽约接受采访在九月。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无论是针对决心破坏其政府的竞争对手的仇杀还是先发制人的打击，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣似乎是为了清除腐败而采取的行动分析人士和政治内部人士表示，现在他必须坚持到底，并希望公众因多年来破坏稳定的幕后政治操纵而感到疲惫不堪，并被激怒腐败——集会支持他执政 14 个月的政府。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔本人已两次入狱，他已经收到了有关失败后果的严厉警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/aa411bc9-2a0e-4896-a4ff-05d3d5cd2dec_a8d857a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前财政部长达因·再努丁 (Daim Zainuddin) 的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德 (Naimah Abdul Khalid) 上个月在吉隆坡法庭外发表讲话。她警告说，如果权力被滥用，将会受到“清算”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;达因的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德 (Naimah Abdul Khalid) 在 1 月 23 日被马来西亚反腐败委员会 (MACC) 指控后表示，“权力是短暂的”未能申报她的资产，其中包括现已被扣押的 58 层伊尔哈姆大厦。 “滥用权力的人总会受到惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;但在马来西亚政坛令人震惊的一周结束时，新国王登上了王位，而名誉扫地的前领导人纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 也迎来了他的 12 岁生日。赦免委员会将安瓦尔的刑期减半，安瓦尔似乎坐得很稳。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这位 72 岁的总理的时机可能是正确的，但他已经用金钱与强大的（如果年老的）竞争对手进行了较量以及报复他的动机。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么马来西亚总理安瓦尔的竞争对手陷入腐败调查？&lt;/h3>;&lt;p>;达伊姆，85 岁的马哈蒂尔领导下的前财政部长和族长马来西亚最具影响力的商业家族之一的马哈蒂尔家族于周一被指控未能披露资产。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会还逮捕了马哈蒂尔的两个儿子，命令他们披露自己的财富，否则将面临法律诉讼。现在越来越多的人猜测他们 98 岁的父亲可能是下一个。&lt;/p>;&lt;p>;“追随马哈蒂尔和达伊姆是明智之举，”分析师 James Chin 告诉《亚洲周刊》。 “设身处地为安瓦尔着想：给你带来最大麻烦的人显然是马哈蒂尔和达伊姆，他们都是有钱人，所以你就去追他们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/7abc472c-fea9-4669-b5a2-97b042ef0662_e006a61d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;安瓦尔与副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪（右）在去年八月州民意调查后的新闻发布会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔在 2022 年 11 月的选举后上台，领导联合政府，这次选举更多地揭示了马来西亚的政治断层，而不是公众的兴趣。他实现了成为总理的毕生抱负。&lt;/p>;&lt;p>;这位前学生激进分子做出了打击腐败的重大承诺，但在对主要盟友副总理提出指控后，他面临利用权力谋取政治影响力的指控艾哈迈德·扎希德·哈米迪去年突然被免职。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔否认干涉艾哈迈德·扎希德的案件，以及反贪会对达因和马哈蒂尔的调查。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，他经受住了这些指控，以及来自该国伊斯兰反对派的日益严峻的挑战，以及通过引诱议员加入他的联盟来推翻他的明显阴谋，这被称为“迪拜行动”，据传得到了马哈蒂尔和达因的支持。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚马哈蒂尔抨击安瓦尔对儿子米尔赞的腐败调查&lt;/h3>;&lt;p>;分析师阿兹米·哈桑认为，在儿子们与当局发生冲突后，马哈蒂尔处于守势，他自己可能会陷入天罗地网之中。阿兹米说：“如果有证据表明马哈蒂尔也非法积累财富，那么如果不牵连马哈蒂尔，那对政府来说是不利的。” &lt;p>;虽然这样的证据（如果存在的话）尚未出土，但安瓦尔早在去年就发起攻势，指责他的两届前任在任期间“22年零22个月”是为了让他的家庭和孩子致富，导致马哈蒂尔起诉他。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，政治格局正在向有利于安瓦尔的方向倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，来自反对党土团党的第六位国会议员宣布支持安瓦尔，并补充道他在 222 个席位的议会中获得了 153 个席位的绝对多数。这六名议员表示，他们此举的动机是确保政治稳定，并在保留土团党成员的同时，确保政府为其选区提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;这些支持削弱了反对派的企图——由马哈蒂尔和马来人推动。土团党所属的民族主义国民联盟集团，通过叛逃推翻安瓦尔政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/02/5ea0330f-1644-4a83-b1ec-ecb41ecbb7d0_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国盟支持者和成员挥舞旗帜去年州选举期间，雪兰莪州的一个投票站附近。马来民族主义集团帮助推动了推翻安瓦尔政府的企图。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，法院正在追查安瓦尔前内阁同事达因和马哈蒂尔的金钱。&lt;/p>;&lt;p>;“这个想法一位曾在马哈蒂尔上一届政府任职的政治家表示，他要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;“这对人民来说也很有效，”他补充道。 “一旦提到达因和马哈蒂尔的名字，马来西亚人就觉得他们长期以来对这些人物的不满以及对他们所谓的不义之财的怀疑得到了证实。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;反贪会称达因拥有豪华汽车以及大量房地产和酒店等资产，他谴责对他家族财富的调查是安瓦尔发起的一场恶棍。&lt;/p>;&lt;p>;他指责总理放弃早先的承诺，与马来西亚政治相互指责和恩惠交易的痛苦过去决裂。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔对过去的恩怨的追求使他对经济恶化和令吉疲软视而不见，因为“普通马来西亚人的苦难被忽视” ”，Daim 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/fffabf95-c13b- 4606-a3dc-53a007dba257_1c506dcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在货币兑换商点算令吉纸币。安瓦尔的竞争对手声称，他对过去的恩怨的追求使他对不断恶化的经济和疲软的货币视而不见。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;更糟糕的是，他声称安瓦尔在一次没有结果的选举后通过团结协议的方式上台，这让他关于廉洁领导的主张失去了所有可信度。 &lt;/p>;&lt;p>;“为了成为总理，安瓦尔让一个面临腐败指控的人担任副总理，”戴姆说，指的是艾哈迈德·扎希德。&lt;/p>;&lt;p>;“不久之后，就像魔术一样，副总理的 47 项腐败指控被撤销。这就是承诺的新马来西亚吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 02/f41e7222-5157-41dd-a278-9833a2a0e0ca_9a2eca70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安华和阿末扎希去年六月出席巫统大会。照片：Twitter/@AnwarIbrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据总检察长的申请，法院去年撤销了对艾哈迈德·扎希德（Ahmad Zahid）的所有指控，这些指控与他创立的慈善基金会有关罢免高级领袖。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德·扎希德领导的巫统的支持是安瓦尔被任命为总理的决定性因素，因为这使他在议会中获得了明显的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔和马哈蒂尔-达伊姆之间存在的恶意已经渗透到马来西亚数十年的政治历史中。&lt;/p>;&lt;p>;在 1981 年至 2003 年担任总理的头 22 年里，马哈蒂尔因指导激进的经济扩张而赢得了赞誉，达因出任财政部长。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚指控前马哈蒂尔助手达因再努丁未申报资产&lt;/h3>;&lt;p>;但随着 20 世纪 90 年代末的亚洲金融危机导致马来西亚经济陷入崩溃，批评者批评指责裙带资本主义塞满了贪婪的商业精英的口袋，而让普通马来西亚人买单。&lt;/p>;&lt;p>;在担任政府之前，达因是一位著名的商人，兴趣广泛，从房地产开发到零食。食品生产、制造和银行业。然而，在他担任财政部长的两届任期内（最后一次是 1999 年至 2001 年），他成功地从自己的财富中转移了利息。&lt;/p>;&lt;p>;当安瓦尔于 1991 年首次执掌财政部时，据当时所有三人都所属的长期执政的巫统党的资深人士称，达因向他展示了诀窍。&lt;/p>;&lt;p>;但当时任总理马哈蒂尔在 1998 年决定解除安瓦尔副党魁的职务时众所周知，戴姆站在老人一边。安瓦尔后来因马哈蒂尔腐败和鸡奸罪被判入狱，他和他的支持者坚称这些指控是捏造的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/02/342c6363-f63d-4350-a835-db97704f29aa_10047ba9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔向他挥手1998年，当他被指控鸡奸后离开吉隆坡高等法院时，他与支持者们见面。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马哈蒂尔将在 2018 年为安瓦尔斡旋皇家赦免，三年前，他曾经的门生因单独案件第二次入狱。鸡奸罪名。但这种继续定义马来西亚政治的关系已经死了。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会表示，其腐败调查早于安瓦尔上台，并坚称调查源于对知名政客和官员的揭露。商人在潘多拉文件和巴拿马文件泄密事件中制造了资金。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年潘多拉文件的全球富人财务信息数据转储尤其让马来西亚公众一睹达因和他的家人已经累积了这笔钱——声称他、他的妻子 Naimah 和他们的两个儿子是一个信托基金的受益人，该信托基金在英国和美国持有价值 5,250 万美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会在一份声明中表示上个月，它对与 2022 年 8 月潘多拉文件泄密事件有关的所有实体展开调查，三个月后安瓦尔才成功重返高级职位。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔否认了有关他报复的指控尽管达伊姆在 2022 年选举前几个月告诉记者，如果他成为总理，他将“不眠之夜”。&lt;/p>;&lt;p>;现在他担任最高职务，政治观察家警告说，复仇可能是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;短期是针对个人的——算清过去和现在的恩怨——并巩固支持，特别是来自一代马来西亚人的支持。政治分析家兼长期马来西亚观察家布里吉特·威尔士 (Bridget Welsh) 告诉《亚洲周刊》，“人们对马哈蒂尔对治理的影响深感不满。”“长期影响是使用权力对抗对手的循环持续下去 –像马哈蒂尔一样 - 并揭露那些在政治经济中拥有资产的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马哈蒂尔表示，现在的镇压“威胁到了他”，称这是一个明显的选择性迫害案例，其中那些与总理不一致的人因腐败而受到调查，而他的盟友则被洗清了所有指控。&lt;/p>;&lt;p>;“当他在反对党时，他[安瓦尔]谈到了改革，言论自由，”马哈蒂尔“我想告诉全世界不要来马来西亚。”如果他们（政府）想要调查，就不会做任何解释。这是新制度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/57b237d8 -dce6-422b-addb-c52ae6e90345_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 22 日，马哈蒂尔·穆罕默德在布城办公室举行的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但专家表示，马来西亚公众不再对马哈蒂尔的言论抱有太大信心，他在媒体上日益脾气暴躁的表现似乎平淡无奇。&lt;/p>;&lt;p>;现在是一位政治内部人士表示，这也是现任首相消除达因威胁的明智时机。&lt;/p>;&lt;p>;“安华实质上是通过抓住土团党的薄弱环节来斩断蛇头。” ，通过追捕达伊姆来削减资金，并通过充分利用政府机制来遏制潜在威胁，”这位要求匿名的内部人士表示。 “这一切似乎对他都很有效。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚新国王向立法者发出预警：“我与人民同在”&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚人一直渴望一个稳定的社会政府将人民的钱包而不是政治放在首位——该国新国王苏丹易卜拉欣已经认可了这一立场，并敦促结束马来西亚政客的旋转门，即在 2020 年至 2022 年间聘任和解雇了三名领导人。&lt;/ p>;&lt;p>;“因此，这是安瓦尔追捕这些人的最佳时机，”塔斯马尼亚大学亚洲研究教授、分析师 Chin 说。&lt;/p>;&lt;p>;关于金钱失踪和巨额财富的传言Chin 表示，这项运动在选民中表现良好，最终可以帮助安瓦尔的联合政府实现其目标。&lt;/p>;&lt;p>;“除了体育运动之外，我不知道还有什么可以让人们聚集在一起，”他添加。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legal experts say overseas national security-related laws referenced for Hong Kong’s Article 23 are ‘overbroad’, ‘excessive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250735/avoid-these-negative-examples-legal-experts-say-overseas-national-security-related-laws-referenced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/75a17b8d-d1e0-45d9-ab7e-aed6428abf36_9ff38d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦威斯敏斯特宫。香港当局在即将出台的第 23 条立法的咨询文件中引用了英国的《国家安全法》。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府在第23条立法提案中引用的某些海外国家安全相关法律在国内被认为“过于宽泛”和“过度”法律和政治学专家警告说，当局应该避免这些“反面例子”。&lt;/p>;&lt;p>;学者们表示，虽然“立法借用”是一种常见做法，但重要的是要有独立的法院来服务作为看门人，确保被指控犯有国家安全罪的个人得到公平对待，这一点在一些外国司法管辖区中很明显。&lt;/p>;&lt;p>;政府于周二发布了一份长达 110 页的咨询文件，这是 21 年来第二次立法第 23 条基本法是香港的小宪法，重点关注五项有针对性的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/02/e2f38432-ff92-46e6-820a-4d8c62d0b741_2232d0e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强（右）留下1 月 30 日就即将出台的第 23 条立法进行公众咨询的新闻发布会。摄影：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港国内国家安全法的提案中，当局建议将新增五类罪名，并对现行法律作出14项修改，市领导李家超表示，这些修改将参考其他国家的经验，但不会直接照搬。&lt;/p>;&lt;p>;他补充许多司法管辖区根据安全需要制定了自己的立法，美国、英国、加拿大和新加坡分别有 21 部、14 部、9 部和 6 部此类法律。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细看看这份咨询文件，该文件在九个章节中引用了不同国家的 22 部国家安全相关法律。&lt;/p>;&lt;h3>;事情发生了：香港的第 23 条针对外国影响力和国家机密&lt;/h3 >;&lt;p>;在有关破坏相关犯罪的一章中，香港当局引用了英国 1990 年的《计算机滥用法》，解释有必要设立一项新的罪行，以打击未经合法授权且可能危害计算机或电子系统的行为。国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，当地法案可以参考英国立法，该立法禁止任何人对计算机实施未经授权的行为，意图危害或损害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学法学副教授瑞安·米切尔 (Ryan Mitchell) 表示，作为参考点提到的英国法案“被公正地批评为范围模糊且过于宽泛，可能涵盖广泛的行动和意图”。&lt;/ p>;&lt;p>;“希望香港立法中该罪行的最终版本将针对构成明确定义的网络安全威胁的行为，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/3c256e74-f1c0-4833-8087-5621ca2d0265_7ed6d9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;中文大学法学副教授瑞恩·米切尔 (Ryan Mitchell) 表示，英国的《计算机滥用法》“被批评为模棱两可，这是理所当然的”。图片来源：YouTube/ CUHK Law&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mitchell 补充说，提供术语的具体法定定义与允许其含义随着时间的推移逐步发展之间始终需要取得平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然这是完全正常的，但更大的具体性可以防止法律内容出现不确定的情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但该市前检察长格伦维尔·克罗斯表示，他无法预见到任何情况拟议的新罪行的具体问题，因为英国版本在该国的实践中没有出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港的提案在其适用方面很明确，指出该“法案”必须未经授权并意图窃取机密国家安全信息。&lt;/p>;&lt;p>;“测试的目的之一是在这种情况下计算机滥用是否危及国家安全，我确信这并不难让人们理解，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划如何修改法律，为第 23 条立法设立新的罪行&lt;/h3>;&lt;p>;政治学家 Chong Ja Ian 指出，其中一项法律引用了咨询文件中的内容是新加坡独立前的《内部安全法》，该法是从马来西亚继承的。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学副教授张表示，该法本身继承了两个殖民时期的法律。 - 旨在维持英国殖民统治的时代法令，用于未经审判拘留所谓的左翼分子、共产主义者及其涉嫌同情者。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的立法已被用来拘留涉嫌恐怖分子和间谍，而马来西亚则废除了该立法2012年。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对所引用的海外法律的有效性、合理性和公平性存在疑问。它们也可能过度，”庄说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有一个问题是，今天的香港环境是否具有同等或可比水平的司法和立法监督或审查。”&lt;/p>;&lt;p>;当局还在咨询文件中概述了解决国家安全案件处理不足的计划，例如延长被捕者的拘留期限，以便警方有更多时间进行调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/13a1365b-0c9b-4af0-b62a-657b684f6156_0951a840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡滨海湾海滨长廊附近的鱼尾狮雕像。咨询文件中引用了该城市国家独立前的《内部安全法》。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡法案授权总统批准在没有指控的情况下拘留被捕者长达两年，据新加坡《联合早报》报道，这是防止个人损害国家安全的一种手段。 &lt;/p>;&lt;p>;当局在开篇引用了《2023 年英国国家安全法案》，称英国政府决定不顾议会委员会的呼吁，决定不定义“国家安全”，因为指定该术语可能会产生漏洞， &lt;/p>;&lt;p>;该报还多次提到美国法律，称叛国罪的最高刑罚是死刑，叛国罪、叛乱罪或叛乱罪者终身禁止担任公职。&lt; /p>;&lt;h3>;法律专家对香港国安法中“模糊”的意图条件感到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;报告还表示，香港可能会考虑参考美国法律，该法律允许吊销潜逃者的护照并暂停其权利，如果他们因刑事指控被通缉，或者法院已发出禁止他们出境的命令。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授杨毅文表示，这种“ “立法借用”对于普通法司法管辖区来说很正常，但这应该只是一个启发想法的起点，然后再根据香港的需要定制本地法律。&lt;/p>;&lt;p>;Young表示，第23条提案似乎花了很多时间&lt;/p>;&lt;p>;“通过这种方式，我们未能摆脱我们的殖民锁链，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对英国的言论进行了回击。美国领事馆就国家安全法&lt;/h3>;&lt;p>;他同意英国的国家安全法“非常全面，对香港肯定有帮助”，但也指出该法尚未经过测试，因为它仍然是新的。&lt;/p >;&lt;p>;美国乔治城大学亚洲法中心执行主任托马斯·凯洛格表示，引用美国和英国法律的问题在于，香港政府没有考虑到宪法和法院的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“当然，美国也有滥用甚至滥用国家安全法的问题，香港政府应该吸取这些反面例子。”&lt;/p>;&lt; p>;“也就是说，如果美国政府试图过度扩张其在美国法律下的权力，法院可以予以反击，并应用宪法权利保护，以确保被指控犯有国家安全罪的个人得到公平对待。”&lt;/ p>;&lt;p>;向 Sammy 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carl Weathers, who starred in Rocky films and The Mandalorian, dead at 76]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250809/carl-weathers-who-starred-rocky-films-and-mandalorian-dead-76?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/dbef86f0-5000-4eaf-894a-af6c4dd6bf50_cbe2959b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡尔·韦瑟斯出席第三季首映式的特别放映2023 年 2 月在洛杉矶拍摄的《曼达洛人》。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡尔·韦瑟斯 (Carl Weathers)，前 NFL 线卫，后来成为好莱坞动作片和喜剧明星，饰演复仇者变身盟友的阿波罗·克里德 (Apollo Creed)在《洛奇》系列电影中，在《铁血战士》中与阿诺·施瓦辛格对峙，在《快乐吉尔摩》中教高尔夫的他已经去世。他享年 76 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他的经理马特·卢伯 (Matt Luber) 表示，韦瑟斯于周四去世。他的家人发表声明称他“在睡梦中平静地去世”。&lt;/p>;&lt;p>;在《动作杰克逊》的大屏幕上舒舒服服地展示他的肌肉，而他在《发展受阻》、《天气》等节目中在小屏幕上开玩笑也许与克里德关系最为密切，他在 1976 年由西尔维斯特·史泰龙主演的电影《洛基》中首次以傲慢、无可争议的重量级世界冠军身份亮相。&lt;/p>;&lt;p>;“它让你名声大噪，成就你的职业生涯，所以说话。但这是一次性的，所以你必须跟进一些事情。幸运的是，这些电影不断上映，《阿波罗信条》越来越受到人们的关注，并在他们的生活中受到欢迎，而且它是在正确的时间出现的正确的人，”他在 2017 年告诉《每日野兽报》。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;最近，韦瑟斯主演了 Disney+ 热门影片《曼达洛人》，并出现在全部三季中。&lt;/p>;&lt;p>;出现在前四部《洛奇》电影中的信条令人难忘地死于《曼达洛人》的擂台上。 1984 年的《洛基 IV》，与杜夫·龙格尔饰演的身材魁梧、使用类固醇的苏联伊万·德拉戈展开正面交锋。&lt;/p>;&lt;p>;在进入擂台之前，詹姆斯·布朗与歌舞女郎和歌舞女郎一起演唱了《生活在美国》。克里德穿着星条旗短裤和背心组合，戴着山姆大叔的帽子，出现在阳台上，一边跳舞一边嘲弄德拉戈。&lt;/p>;&lt;p>;血淋淋的克里德在遭受了恶毒的殴打后倒在了拳击场上，抽搐着，然后被摔倒在地。洛基去世时，他被洛基抱在怀里，不可避免地引发了德拉戈和洛基之间的争斗。不过，虽然克里德已经离开，但他的角色的儿子迈克尔·B·乔丹饰演的阿多尼斯·克里德将从 2015 年开始领导他自己的拳击三部曲。&lt;/p>;&lt;h3>;“这不是洛基”：迈克尔·B·乔丹如何将自己的特许经营权打造为自己的特许经营权韦瑟斯在《信条 3》中出演过自己的作品&lt;/h3>;&lt;p>;韦瑟斯接着出演了 1987 年的《铁血战士》，在这部影片中，他与施瓦辛格、杰西·文图拉和其他许多人一起展示了自己的胸肌；在 1988 年的新黑人剥削电影《行动杰克逊》中，他在影片中训练了他的火焰喷射器一个坏人问道：“你觉得你的排骨怎么样？” &lt;/p>;&lt;p>;后来，他在 1996 年的经典喜剧《快乐吉尔摩》中添加了一只假木手，与亚当·桑德勒 (Adam Sandler) 演对手戏，并在 2017 年出演了迪克·沃尔夫 (Dick Wolf) 的短命衍生剧《芝加哥正义》(Chicago Justice)，在迪士尼的《曼达洛人》中，他获得了 2021 年艾美奖提名。他还在《玩具总动员》系列中为战斗卡尔配音。&lt;/p>;&lt;p>;韦瑟斯从小就钦佩伍迪·斯特罗德等演员，伍迪·斯特罗德在《斯巴达克斯》中兼具体格和演技留下了早期的印象。他崇拜的其他人包括演员西德尼·波蒂埃和哈里·贝拉方特以及运动员吉姆·布朗和穆罕默德·阿里，这些明星打破了模式和肤色障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“在我之前有很多我钦佩的人，他们的我想效仿他们的成功，并且达到了他们在成功方面所达到的基准，他们创造了一条我能够走的道路，并最终找到了成功。希望我也能激励其他人做好工作，”他告诉《底特律新闻 2023》。“我想我只是一个幸运的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/e1e6d37b-e8e2-4b1e-a562-bfd560e809bb_491d05c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;卡尔·韦瑟斯和西尔维斯特·史泰龙于 2015 年 11 月出席在洛杉矶摄政村剧院举行的《信条》全球首映式。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Growing在新奥尔良，韦瑟斯早在小学时就开始表演戏剧。高中时，体育运动让他走上了另一条道路，但他在后来的生活中与初恋重逢。&lt;/p>;&lt;p>;Weather 在圣地亚哥州立大学踢大学橄榄球（他主修戏剧），并继续为球队效力1970 年，奥克兰突袭者队在 NFL 效力了一个赛季。&lt;/p>;&lt;p>;“当我发现橄榄球时，它是一个完全不同的出路，”韦瑟斯告诉底特律新闻。 “这更多的是身体上的问题，尽管一个人确实养活了另一个人。你需要一些智慧，因为有剧本可以学习，有电影可以学习，可以了解任何一周的对手。”&lt;/p>;&lt;p>;在突袭者队之后，他加入了加拿大橄榄球联盟，在踢完两年的比赛后淡季期间他在旧金山州立大学学习。他于 1974 年毕业，获得戏剧学士学位。&lt;/p>;&lt;h3>;创造奥斯卡历史的黑人演员西德尼·波蒂埃 (Sidney Poitier) 去世，享年 94 岁&lt;/h3>;&lt;p>;在出演了多部电影和电视节目（包括《好时光》）后， 《六百万美元的男人》、《烈日炎炎》和《Starsky &amp; Hutch》，以及《来自纳瓦隆的第十支部队》中与哈里森·福特一起对抗纳粹的韦瑟斯，都获得了令人惊叹的角色——《信条》。他告诉《好莱坞报道》，他在这部标志性系列电影中的起步并不顺利。&lt;/p>;&lt;p>;他被要求与当时默默无闻的作家史泰龙一起阅读。韦瑟斯读了这个场景，但觉得它没有落地，所以他脱口而出：“如果你给我一个真正的演员合作，我可以做得更好，”他回忆道。 “所以我只是在不知情、无意的情况下侮辱了电影明星。”他还谎称自己有任何拳击经验。&lt;/p>;&lt;p>;后来，韦瑟斯对导演《丝绸追踪》和洛伦佐·拉马斯的车辆《叛徒》产生了热情。他执导了《曼达洛人》第三季的一集。&lt;/p>;&lt;p>;威瑟斯将自己描绘成一个投机取巧且极其节俭的演员，并卷入了发展受阻核心的功能失调的家族，从而向另一代人介绍了自己。&lt;/p>;&lt;p>;韦瑟斯向另一代人介绍了自己。 p>;&lt;p>;天气角色喜欢用废弃的食物做肉汤来省钱——“骨头上还有很多肉”和“宝贝，你正在炖菜！” - 并且，以合适的价格，同意成为妄想症和缺乏天赋的演员托比亚斯·芬克（大卫·克罗斯饰演）的表演教练。&lt;/p>;&lt;p>;韦瑟斯留下了两个儿子。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has made Mexico a premier investment destination. Is it a US detour, or something more?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250695/china-has-made-mexico-premier-investment-destination-it-us-detour-or-something-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/96d338eb-4da6-4669-94e8-5e218ed31bd9_1f5fb952.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国公司正在将生产转移到墨西哥以避免关税纠葛，但是美国的南部邻国提供的不仅仅是一条弯路。插图：Davies Christian Surya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然避开华盛顿的关税一直是中国制造商增加在墨西哥投资的主要动力，但美国南部邻国提供的不仅仅是进入墨西哥的替代路线。分析师警告说，世界上最富有的国家及其公平的风险份额。&lt;/p>;&lt;p>;局势升级是显而易见的。例如，2018 年，运往墨西哥的汽车零部件出口额猛增 35%（同年华盛顿实施了严格的贸易限制），随后 2021 年猛增 48%。在接下来的两年里，出口额逐年上升根据中国海关总署 (GAC) 的数据，增幅为 14%。&lt;/p>;&lt;p>;中国对墨西哥的汽车零部件出口量也有所增长，2023 年是美国前夕的 2.6 倍- 2017年的中国贸易战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些数字与全球“近岸外包”趋势一致，即制造商将其业务运营或生产转移到附近国家或邻近国家到一个主要市场。在这种情况下，中国企业迫切希望避免地缘政治对供应链的干扰，并利用更具成本效益的劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;中国对墨西哥的电池出口也出现了同样的趋势，特别是墨西哥电动汽车用锂电池。&lt;/p>;&lt;p>;2018年中国对墨西哥的电池出口同比增长35%，2021年增长32%，2022年增长11%。去年，这一数字根据 GAC 的数据，下降了 6%。&lt;/p>;&lt;h3>;在双边关系紧张的情况下，中国降低了 143 种阿根廷产品的关税&lt;/h3>;&lt;p>;总体流量流入墨西哥，全球汽车行业的先行者和国家墨西哥拥有庞大、年轻且相对廉价的劳动力，也遵循类似的轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;中国对墨西哥的直接投资在 2022 年达到单年最高点 5.872 亿美元，但在 2022 年下降了 2100 万美元。根据墨西哥政府数据，2023 年前三季度。&lt;/p>;&lt;p>;但 2018 年，中国对墨西哥的直接投资比 2017 年翻了一番。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资格局墨西哥也正在经历转变。越来越多的中国企业从首都墨西哥城转移到美国边境州新莱昂州进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，中国在新莱昂州的投资占墨西哥总投资的比例升至3.4%，高于2018年的3.4%。 2017 年增长了 0.16%。去年，中国流入新莱昂州的直接投资占墨西哥净流入的 48.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“人们认为，这一方向的最大部分是让这些公司定位于美国陆军战争学院战略研究所拉丁美洲研究教授埃文·埃利斯说：“保持进入美国市场的机会，并跟踪美国供应链中的主要供应商。” “当然也认识到墨西哥市场仍然很重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对中东和拉丁美洲“比以往任何时候都更具投资性”，但西方持谨慎态度&lt;/h3>;&lt;p>;首都蒙特雷新莱昂州是墨西哥最早发展汽车工业的城市之一，也是许多跨国公司的工厂所在地，其中包括埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的特斯拉公司 (Tesla Inc)。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，建筑设备制造商临工重型机械有限公司 (Linong Heavy Machinery Co.) 成立。东部省份山东省表示，计划在蒙特雷附近开设一个 10 平方公里（3.86 平方英里）的工业园。该公司在一份声明中表示，该园区将包括制造基地、仓库空间和物流服务。&lt;/p>;&lt;p>;该园区距离美国边境约 220 公里，“是通往北美和拉丁美洲市场的特殊门户” ”，临工表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国电信巨头华为技术有限公司、家电制造商海信和电池公司宁德时代新能源科技有限公司已在墨西哥建厂。一切都在美国政府的显微镜下；华为已受到制裁，另外两家目前正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;更多前哨基地可能即将出现。 11月，北京的庆孔学院的投资研究中心领导了一支由40人组成的高管制造和物流的团队，前往墨西哥的商务旅行。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥仍然面临“中心主任刘明在对感兴趣的企业家进行了调查后说：&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/div>; &lt;p>;“在墨西哥是公司一开始大多会亏损，因为墨西哥的成本估计比中国高30-40％。”他说。 “许多人都表示愿意在那里开设商店，但不规模不大。” &lt;/p>; &lt;p>;除了那些昂贵的启动成本外，中国制造商还必须与墨西哥劳动力团体抗衡总部位于华盛顿的智囊团战略和国际研究中心的受托人企业和经济学主席Ilaria Mazzocco说，&lt;/p>; &lt;p>;“公司将需要灵活并迅速适应以适应该公司墨西哥环境，但在他们制定进入美国市场的计划时，显然有很大的吸引力。中国的工厂运营商已多样化到其他国家，因此他们可以在不支付受贸易纠纷影响的5500亿美元的累计货物上征收关税。&lt;/p>; &lt;p>;中国中国的总排出者直接投资增长了11.4％。北京的商务部周四表示，2023年至1301亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;拉丁美洲是这些流出的主要目的地，尤其是像阿根廷，巴西和洪都拉斯这样的国家，在政府发生变化之后，它们加强了与中国的联系。 &lt;/p>; &lt;p>;墨西哥，与此同时，城市化已接近发达国家的水平，比中国高出81％ -  15个百分点。这意味着中国公司可以向1.29亿人口出售，人均收入自1990年以来一直稳步上升。&lt;/p>; &lt;p>;进入美国仍然是大多数中国投资者的主要动机，但墨西哥市场也是新加坡Iseas-Yusof Ishak研究所的高级研究员Jayant Menon说，提供了“保险政策”。&lt;/p>; &lt;p>;中国汽车占墨西哥国内市场的19.5％一年 - 根据墨西哥国家自治大学国际关系中心的贸易实验室协调员Jose Ignacio Martinez Cortes的研究，比2018年增长了5.8％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;“在那里便宜的中国产品将具有竞争力，”华盛顿Stimson Center智囊团中国计划主任Yun Sun说。 “人口很大，这是一个年轻的人群，两者都表明了巨大的市场潜力。”高水平的污染。这代表了一次送货时最大的此类车辆的车队。美国 - 墨西哥 - 加拿大协议（USMCA）贸易协议于2018年批准并于2020年生效，授权汽车公司拥有其在墨西哥，美国或加拿大制造的零部件的75％，有资格获得总关税豁免。墨西哥国家自治大学经济学教授恩里克·杜塞尔·彼得斯（Enrique Dussel Peters）表示，&lt;/p>; &lt;p>;过去十年来，鼓励中国公司在墨西哥和拉丁美洲找到网站。 >;“这是过去十年拉丁美洲关系的最杰出和动态影响之一，”他说。中国最终可能会洒到墨西哥，这是一个长期的美国盟友。 >; &lt;p>;美国和墨西哥在12月签署了一份意图备忘录，该备忘录承诺保持“开放投资环境”，但也强调需要筛选第三国行动的必要美国财政部在一份声明中说的。 Sun说。在美国格林内尔学院国际经济学副教授Hale Utar说。两个主权国家”，补充说，美国无权干预。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的官员将支持向墨西哥开放的外包，只要它带来收入回家，新加坡国立大学的助理政治学教授。 “中国不会将其视为[失去]增长势头，因为位置并不像所有权那样重要。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Superstition or fact? What Chinese zodiac predictions really tell us]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250621/superstition-or-fact-what-chinese-zodiac-predictions-really-tell-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/4B5360FE-218C-4A48-92C4-1150F9DDADCAA9_D8F20870.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国十二二下动物。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着2月10日开始的龙年，我们被各种风水大师的“预测”淹没新的农历年。但是，您是否相信中国十二生肖的预测并不是重点。&lt;/p>; &lt;p>;有些人认真对待这些预测，执行了风水大师指示的所有步骤。其他人可能会认为这些预测是迷信，纯粹为了娱乐而阅读它们（如果有的话）。两种方法都不是最好的。前者错过了预测的真实信息，而后者则错过了一个更快乐的生活的机会。&lt;/p>; &lt;p>;如果您感到困惑，请听到我的声音。古希腊哲学家赫拉克利特曾经说过，人不会两次踏入同一条河流，他教导说，一切事物都在流动。中国十二生肖预测也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;没有十二生肖在所有事物中或永远都占上风。猴年出生的人可能会在这一年享受事业上的进步，明年则可能是蛇年出生的人。这可能对兔子一年来说很棒，对于另一只老鼠。同样，没有十二生肖可以表示不幸的不幸。&lt;/p>; &lt;p>;对普遍助-的信念是一种深深的中国历史上深处的信念：我们所有人都有机会取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;中国的封建制度崩溃了超过2000年前，由于废除了遗传区域领主和大师，使平民成为将军和州长。唯一的遗传统治者是皇帝 - 但即使这也可能改变。 Nobodies可以开始新的王朝。第一个这样的“没人”建立了汉朝。他的起义通过世袭贵族延长了悠久的统治传统。 02/01/6DB328F9-BEC8-47B8-810E-AB7F642D4795_2E2E2DC006.JPG“ ALT =”>;生于农民家庭。照片：Wikipedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，从很早就开始，中国的精英阶段至关重要。人们认为可以通过努力改变命运的信念是对教育和努力工作的传统重视。这反映在中国十二生肖预测中，毕竟，这是关于该怎么做的建议。&lt;/p>; &lt;p>;建议学习新事物并进一步教育，这与职业发展的预测非常适合。由于两个不幸的星星的影响，有可能分手，因此鼓励蛇在与伴侣沟通方面付出额外的努力。&lt;/p>; &lt;p>;所有关于我们的生活受到星星影响的谈话导致一些人得出结论，这都是迷信的胡说八道。但这是从字面上看的，缺少这一点。中国十二生肖的预测真正告诉我们的是，我们都是自然界的一部分，我们的存在与它的运动无关。&lt;/p>; &lt;p>;去年是有记录中最温暖的。在欧洲，北美，中国和许多其他地方，天气很痛苦，甚至致命。一个因素是太阳波动，这与我们对中国十二生肖预测的理解特别相关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们无法控制太阳。它可以使地球上的生命，但其强大的太阳耀斑也会引起问题，例如卫星和我们的气候。当前的太阳能周期预计在2025年达到顶峰，直到那时，太阳的能量产量增加。据说，在五十亿年内，太阳可能沸腾了地球的海洋。这既是我们的祝福又是诅咒。&lt;/p>; &lt;p>;像太阳一样，强大，是中国十二生肖中最重要的明星，都超出了我们的控制。鞠躬对太阳和其他恒星表明对宇宙有深深的尊重。我们并不高于自然，我们不能征服一切。&lt;/p>; &lt;p>;在谈论动物方面，中国十二生肖是对地球上生命的广泛认识。有一些我们喜欢的人，例如狗。我们害怕的是蛇。有我们吃的那些，例如猪。有一些我们讨厌的人，例如老鼠。十二生肖甚至在我们的知识中纳入了未知数的元素，以龙的代表：我们想象的纯粹产物。&lt;/p>; &lt;p>;当我们能理解我们都是自然的一部分时，我们既不是其他人也不在其他任何人之上，我们的努力与无法控制的因素之间存在平衡，我们将更有能力应对我们所有的跌宕起伏。&lt;/p>; &lt;p>;是否有一个更好的生活方式？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US hits pro-Iran targets in Iraq and Syria in retaliation for deadly drone attack in Jordan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250808/us-hits-pro-iran-targets-syria-retaliation-drone-attack-killed-us-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.03 05:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/03/DF4D648B-D620-4CAE-ADD6-685AF8E96F1A_AFE72D4D.JPG“ ALT =”>;周五，美国多佛空军基地的三名死者服务成员的尸体。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周五在伊拉克和叙利亚对与伊朗革命卫队和他们支持的民兵有关的设施进行了报复罢工。约旦杀死了三名美军并炸伤了大约40人。&lt;/p>; &lt;p>;罢工被认为是美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府在多层回应中的第一个罢工，以回应上周末的袭击伊朗支持的武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;虽然美国罢工并没有瞄准伊朗内部的任何地点，但他们可能会增加对中东紧张局势的担忧在加沙。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/03/1A32F611-B021-4DE0-8696-3696-3681D9087CEE_F222E13D2.PGG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周五在特拉华州多佛空军基地举行的有庄严的转会仪式上将手放在他的心中。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名官员在匿名的情况下发表讲话，他说，预计将在接下来的小时内进行正式陈述。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼没有立即对报告发表评论。福克斯新闻引用了一位身份不明的美国国防部官员说，这些罢工是从多个平台发起的。&lt;/p>; &lt;p>;另一份报告 - 叙利亚人权战争监护局的另一个报告说，伊朗民兵组织的六名成员已有&lt;/p>; &lt;p>;战机在叙利亚东部被杀害。他们中的目标是伊拉克边境附近的al-mayadeen和一个醒目的阿尔巴·卡马尔（Albu Kamal）。&lt;/p>; &lt;h3>;美军在中东做什么？美国媒体报道有关爆炸事件的报道，拜登（Biden）在特拉华空军基地（Delaware Airbase）参加了一次庄严的军事仪式，以返回三名死去的士兵。&lt;/p>; &lt;p>;六名戴着迷彩，黑贝雷（Dark Berets）和白色手套慢慢游行的六名军人一架巨大的C-5运输飞机的坡道上和坡道，将尸体携带在旗帜的“转让案件”中 - 军方称为运输中使用的棺材 - 到等待的货车。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）和参谋长联席会议董事长CQ Brown也参加了所谓的“有尊严的转会”  - 他们的存在强调了将返回的死亡服务成员返回的重要性和相对稀有性我们从重大的外国冲突中退出。白宫指责伊拉克民兵中的伊斯兰抵抗力量。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>