<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia’s plan to release 200 million special mosquitoes to fight dengue in Bali sparks ‘lab rats’ criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3243978/indonesias-plan-release-200-million-special-mosquitoes-fight-dengue-bali-sparks-lab-rats-criticism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印尼某地区释放2亿只转基因蚊子对抗登革热的计划遭到岛上当地人和专家的反对巴厘岛。&lt;/p>;&lt;p>;批评者警告说，该计划所依据的日惹试点研究不够有力，不足以证明释放新物种的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;该提案涉及伊蚊11 月中旬，携带沃尔巴克氏菌（半数昆虫中常见）的埃及蚊子被引入该地区。据印度尼西亚卫生部称，该计划现已无限期搁置。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;“我们目前正在与巴厘岛省政府讨论暂时推迟释放[携带沃尔巴克氏体的蚊子]，并进一步进行公共传播，直到社区做好准备，”该部门发言人 Siti Nadia Tarmizi 上个月表示.&lt;/p>;&lt;p>;西蒂说，除了巴厘岛之外，日惹计划还将覆盖爪哇岛的三宝垄、万隆和雅加达，以及东努沙登加拉省的古邦。&lt;/p>;&lt;p>;该计划涉及向蚊子注射沃尔巴克氏体细菌，已被证明可以阻止蚊子体内登革热、寨卡病毒和黄热病等病毒的生长。这降低了蚊子将病毒传播给人类的能力。&lt;/p>;&lt;p>;由于携带沃尔巴克氏体的蚊子与普通蚊子繁殖，它们会传播细菌，形成更广泛的沃尔巴克氏体感染群体，从而减少传播该计划是非政府组织世界蚊子计划、澳大利亚莫纳什大学和日惹加扎马达大学联合倡议的一部分，已在 12 个国家推广，涵盖860 万人。&lt;/p>;&lt;p>;根据加查马达大学热带医学中心的说法，这项于 2011 年开始的研究发现“接受沃尔巴克氏体治疗的社区的登革热发病率降低了 77.1%”。&lt;/ p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，印尼批评者指责该节目有病-经过深思熟虑，认为日惹的初步研究——调查了 4,500 人——没有对足够大的人口样本或大量蚊子进行测试，只在该国的斯勒曼和班图尔地区进行了测试。 &lt;/p>;&lt;p>;苏格兰爱丁堡大学伦理学名誉教授迈克尔·诺斯科特自 2019 年以来一直居住在日惹和巴厘岛，他告诉《亚洲周刊》，他深感担忧。&lt;/p>;&lt; p>;“我并不是说这是欺诈或这里存在任何腐败，只是这是基于日惹的一项试点研究，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不应该在巴厘岛进行，直到日惹已经进行了大规模的复制。你看过侏罗纪公园吗？生命是自发进化的，干预的尝试通常会失败，”诺斯科特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们被告知，这些新蚊子是在澳大利亚的实验室中培育出来的，不会再携带危害健康的病原体。我们谁都不喜欢被蚊子叮咬，现在我们被告知我们必须成为这些澳大利亚蚊子的实验室老鼠。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在巴厘岛的印度尼西亚科学家理查德·克拉普罗斯 (Richard Claproth) 告诉《亚洲周刊》，在该计划继续进行之前，需要进行国家风险评估。保护印度尼西亚民众免受该计划任何可能的副作用的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果蚊子叮咬一个人，然后出现新的病原体，会发生什么？这可能会导致社会动荡和集体诉讼。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，日惹研究的问题之一是，该计划的任何相对成功并不会自动使其适用于其他地区.&lt;/p>;&lt;p>;“他们声称这项研究是可信的，我们只是说它是真的，但这并不意味着你可以在印度尼西亚的任何地方实施它。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，西爪哇印度尼西亚大学的流行病学家 Pandu Riono 表示，对新计划的抵制部分归因于公共信息传递的失败。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于沟通和社区参与，而当社区获得信息并推出该计划时，[日惹]计划取得了成功，”他说。 “因此，如果有更清晰的沟通，可能会取得成功。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们需要一个解决方案”：亚洲超强抗药性突变蚊子触发警报&lt;/h3>;&lt;p>;本周亚洲接近询问了其他巴厘岛当地人对该计划的看法，但受访者表示，他们从未听说过该计划，或者没有足够详细地了解该计划，因此无法发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;除了道德和健康问题之外，巴厘岛律师 Yulius Benyamin Seran 表示，该计划还可能带来一些法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;“从法律角度来看，国家显然有义务保护所有印度尼西亚公民免受任何潜在威胁来自其他国家或外国机构。因此国家有义务对这些蚊子进行深入的实验室测试，让现场专家参与进来，以确保蚊子在释放前真正安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，必须对蚊子的释放进行审查，以免造成新的威胁。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the salt deserts bordering Pakistan, India builds its largest renewable energy project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243923/salt-deserts-bordering-pakistan-india-builds-its-largest-renewable-energy-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;从印度和巴基斯坦之间的大盐沙漠中拔地而起的，可能是世界上最大的可再生能源项目三年后完工。&lt;/p>;&lt;p>;据卡夫达可再生能源公园（以最近的村庄命名）的开发商称，这个太阳能和风能项目将非常庞大，从太空中都可以看到它。到项目现场。&lt;/p>;&lt;p>;在现场，数千名工人正在安装安装太阳能电池板的支柱。柱子像完美排列的混凝土仙人掌一样升起，一直延伸到眼睛所能看到的地方。其他工人正在为即将安装的大型风力涡轮机打地基。他们还运输建筑材料、建造变电站和铺设长达数英里的电线。&lt;/p>;&lt;p>;完工后，该项目将与新加坡一样大，面积超过 726 平方公里（280 平方英里）。印度政府估计至少耗资22.6亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;转向可再生能源是正在进行的 Cop28 气候峰会的一个关键问题。一些领导人表示支持在任何最终协议中将全球可再生能源增加两倍的目标，同时限制煤炭、石油和天然气的使用，因为这些气体将导致地球变暖的气体排放到大气中。&lt;/p>;&lt;p>;是什么造就了这一重工业活动的奇特之处在于，它发生在印度西部古吉拉特邦的卡奇河中部。兰恩是一片严酷的盐沙漠和沼泽地，距离最近的人类居住地至少 70 公里（43.5 英里），但距离分隔这两个南亚国家的世界上最紧张的国际边界之一只有很短的军用卡车车程。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当美联社参观可再生能源园区时，连续两天的反常大雨让地面变得泥泞和积水，因为在这个崎岖的地形上，水的唯一逃逸途径就是蒸发。这使得工人们的工作变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;尽管条件艰苦，但在过去一年的大部分时间里，估计有 4,000 名工人和 500 名工程师一直生活在临时营地中，努力工作以实现这一目标。项目启动并运行。&lt;/p>;&lt;p>;建成后，每年将提供 30 吉瓦的可再生能源，足以为近 1800 万个印度家庭供电。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的目标是到本世纪末安装 500 吉瓦的清洁能源，并到 2070 年实现净零排放，该项目现场可能会对世界上人口最多的国家向非碳排放能源生产能源的转型做出重大贡献。&lt;/p>;&lt;p>;就目前情况而言，印度仍然主要依靠化石燃料，特别是煤炭提供动力，印度70%以上的电力由该公司生产。目前可再生能源约占印度电力需求的10%。该国目前也是全球第三大温室气体排放国，仅次于中国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;“这里工作的人来自印度各地，”Khavda 项目负责人 KSRK Verma 说道。阿达尼绿色能源有限公司是阿达尼集团的可再生能源部门，印度政府已与该公司签约建设该项目的 20 吉瓦。 Verma 拥有超过 35 年在湍急的南亚河流上修建水坝和在孟加拉湾建造大型天然气罐的经验，他表示这是他所承担的最困难的项目之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这根本不是一个容易工作的地方，没有居住地，土地位于艾哈迈达巴德市的 Adani Green 总部总经理 Vneet Jaain 说道：曾监督阿达尼集团多个雄心勃勃的项目的他表示，前六个月仅用于建设基础设施。他补充道：“从今年 4 月开始，我们就开始开展实际项目。”&lt;/p>;&lt;p>;自从总部位于美国的做空机构兴登堡研究公司 (Hindenburg Research) 指控阿达尼集团 (Adani Group)该集团及其负责人高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 涉嫌“无耻的股票操纵”和“会计欺诈”。阿达尼集团称这些指控毫无根据。&lt;/p>;&lt;p>;Adani Green 的 Jaain 表示，这些指控对其正在进行的项目影响不大，包括 Khavda 可再生能源园区的工作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“二十年前，印度正是一片广阔的土地国际太阳能联盟总干事阿贾伊·马图尔在谈到该国的可再生能源生产时说道。该联盟拥有 120 个成员国，致力于在全球范围内推广可再生能源（主要是太阳能）。&lt;/p>;&lt;p>;在距古吉拉特邦海岸线约 200 公里的工业城市蒙德拉 (Mundra)，阿达尼集团 (Adani Group) 正在制造太阳能产品。以及该项目所需的风能零部件。它是印度为数不多的大多数太阳能组件都是从头开始制造的地方之一。一些工厂的运作就像实验室一样，需要配备防护装备、口罩和头罩，以避免可能损害太阳能电池的灰尘颗粒。&lt;/p>;&lt;p>;附近的风能工厂的目标是每年生产 300 台涡轮机，每个叶片延伸近 79 米（86 码），重 22 吨。每台风力涡轮发电机能够产生5.2兆瓦的清洁能源。它们将成为印度最大的。&lt;/p>;&lt;p>;正如太阳能联盟的马图尔所说，“印度已经走了很长的路”，其包括卡夫达公园在内的大型可再生能源项目将为其他发展中国家带来启发。他说：“这个国家正是今天的样子，并且能够做出改变。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在承认向可再生能源过渡的重要性的同时，环境专家和社会活动人士表示，印度决定允许清洁能源项目而不进行任何环境影响评估势必会产生不良后果。&lt;/p>;&lt;p>;“盐漠是一道独特的风景”，“动植物丰富”，其中包括火烈鸟、沙漠狐以及从欧洲和非洲飞来过冬的候鸟物种总部位于班加罗尔的阿育王生态与环境研究信托基金的保护科学家阿比·T·瓦纳克 (Abi T Vanak) 表示，该地区存在这种现象。瓦纳克在卡奇地区监督了多个与环境相关的研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;卡奇和其他类似地区被印度政府列为“荒地”，瓦纳克表示这是极其不幸的。 “它们不被认为是有效的生态系统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;桑迪普·维尔马尼 (Sandip Virmani) 表示，由于可再生能源项目免于环境影响评估，“没有适当的系统”来确定它们的最佳位置，一位来自卡奇的环保主义者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在卡奇地区面积略多于 45,000 平方公里，与丹麦一样大，也是印度最大的地区。鉴于此，维尔马尼表示卡奇有足够的土地用于各种可再生能源项目。但他担心该地区的乳制品和其他当地企业可能会受到大型项目的影响。他说：“这必须是在不损害另一个经济体的背景下进行的。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，长期居民仍在等待，看看他们村庄附近的这个巨大项目将如何影响他们。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;75 岁的 Hirelal Rajde 在 Khavda 度过了一生的大部分时间，他对即将到来的能源项目以及近年来这个荒凉地区旅游业的增长非常关注。 “我认为这些发展既有好处也有坏处，”拉吉德说。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，我认为总体而言，它带来的好处多于带来的问题，”他说。 “我告诉每个住在这里的人要保住自己的土地，不要卖掉它。几年后，我告诉他们，他们的生意会大到晚上都无法休息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Think clearly before you do anything’: why jailed Hong Kong protester’s TV interview has divided opinions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243980/think-clearly-you-do-anything-why-jailed-hong-kong-protesters-tv-interview-has-divided-opinions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被监禁的香港抗议者在电视上露面，敦促居民清醒思考，避免被煽动犯罪，引起了不同的意见，中间派议员将此举比作中国大陆的做法，而一位政治观察家则称这是对年轻人违法行为的有益警告。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的曾志坚 (Tsang Chi-kin)，于 10 月被判入狱近四年，周一出现在无线电视制作的一档国安节目中，讲述了他在2019年反政府抗议期间的经历以及后来试图逃离香港的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“做任何事情之前都需要考虑清楚” ，这样就可以避免自己受到别人的煽动和怂恿。”身穿囚服接受采访的曾先生说。 “最终面临后果的只有我们自己和家人。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议者因暴乱、袭警、作伪证被判入狱近四年&lt;/h3>;&lt;p>; 《国安法——繁荣稳定的基石》已于11月27日起播出。&lt;/p>;&lt;p>;前几集涉及英国、美国和新加坡的国家安全法。最后的注释称，香港警方提供了该节目的信息。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署没有对此案发表评论，但表示囚犯在自愿的基础上参加了一项名为“PATH 项目”的有针对性的康复计划.&lt;/p>;&lt;p>;“[他们]不会通过这种参与获得任何额外的减刑，”部门发言人表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾荫权在两分钟长的节目中的画外音解释了他在抗议运动中的进展，从第一次参加示威到表示支持后来就成了一种习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“当时的气氛越来越激进，所以当我看到大家都在做同样的事情时，我就离前线越来越近了。”他说。 &lt;/p>;&lt;h3>;抗议期间被警察射杀的香港学生承认袭击警察&lt;/h3>;&lt;p>;曾在荃湾抗议期间被警察用实弹射击。据检察官称，他是一群用锤子、钳子、棍子和雨伞“猛烈”攻击警察的抗议者之一。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权在被指控暴乱和袭击警察后被保释，但未能按要求于2020年10月向当局报到。&lt;/p>;&lt;h3>;香港民主运动的年轻面孔是谁，他们现在在哪里？&lt;/h3>;&lt;p>;他和另外三名逃亡抗议者——冯正-wah，24岁，Ansen Wong，23岁，Alex Wong Chun-yin，17岁——后来到美国领事馆寻求庇护，但未果。他们最终在试图登上开往台湾的船只时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“[在等待逃跑时]，我经历了没有电、食物不足、没有床睡觉的情况。当我们改变藏身地点时，我经历了躲在纸板箱里并被当作货物运输的经历。”他在电视采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;该节目的时间安排也引起了人们的关注，因为它与活动人士艾格尼丝的声明相吻合。周婷周日在社交媒体上透露，9月份获准离开加拿大攻读硕士学位后，她将保释并留在加拿大。作为国家安全案件的一部分，她被要求本月向警方报到。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;周还声称，她必须写“忏悔信”，对自己过去的政治活动表示遗憾，并发誓要断绝与前盟友的关系，作为拿回护照的条件之一。她说，她还必须在警察的陪同下到深圳进行爱国一日游。&lt;/p>;&lt;p>;中间派议员狄志远表示，曾荫权和周先生的案件所使用的手段是前所未见的。他敦促当局解释是否有新的方法来处理此类案件以及涉案人员的平反，以避免猜测。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有它的做事方式，如果你照搬中国大陆的做法，这可能会适得其反……这也会导致人们担心这些宣传工作是否是非自愿的，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方可以要求保释“悔罪信”、爱国之旅：顾问&lt; /h3>;&lt;p>;半官方的北京智库中国港澳研究会顾问刘兆佳表示，在他看来，政府只是想利用曾荫权的案件来警告其他年轻人不要参与犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;他表示相信曾氏案件的处理并无异常，并将这次采访比作其他参加惩教署康复计划的囚犯的采访。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s education reforms were meant to lower costs. So why is schooling more expensive?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243926/chinas-education-reforms-were-meant-lower-costs-so-why-schooling-more-expensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国南方广东省农村地区的 15 岁男孩的母亲谭彪正在寻找合适的孩子-学校辅导员是一项近乎不可能的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;与过去一样，这样做的成本很高。但现在，金钱不是唯一的因素——找到任何服务都需要广泛的联系，更不用说高质量的服务了，因为在 2021 年全面禁止课外辅导后，大多数服务一夜之间就倒闭了。幸存下来的大多是地下经营.&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有任何渠道给他们，他们的价格也负担不起，”谭说。她在广州的一家外贸公司赚取不稳定的收入，很少见到孩子们，孩子们留在家乡仁化县，位于该省最北部。&lt;/p>;&lt;p>;北京震动了两年多的时间。教育体系实行“双减”政策——严格限制家庭作业的数量和难度，以及课外补习的范围和规模——家长和研究人员发现，不同国籍学生的学习成绩差距不断扩大。南京大学教育学院教授黄斌表示，像谭一样，自镇压以来，随着学习中心的消失和市场准入门槛的提高，许多普通家长再也找不到辅导资源了。 .&lt;/p>;&lt;p>;“但是来自优势家庭的孩子仍然能够找到服务，”他说。 “价格可能上涨了，但这些家庭负担得起。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;结果，不同背景的学生在学业投入上的差异加剧，这“对不同家庭的孩子的结局产生深远影响”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄的观察结果与北京大学研究人员小组的一项研究结果相呼应，该研究表明政府旨在减少学生时间负担和压力水平的努力如何在较长时期内加剧了教育不平等。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局已从 20 世纪 90 年代开始，国家颁布了一系列减少儿童学业负担的指令，但这些政策的实施在过去十年才得到加强，2021 年的打击行动标志着高峰。&lt;/p>;&lt;h3>;“我要睁开眼睛” ”：越来越多的中国学生加入出国留学竞争&lt;/h3>;&lt;p>;北京大学研究人员对2008年至2018年25个省市的近15,000个家庭进行了分析，发现来自收入最底层家庭的孩子的比例为9.3%政策改变后，他们被高中录取的可能性降低了 5.3%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，研究论文显示，排名前十分之一的学生获得高中录取的可能性增加了 5.3%。研究结果发表在五月版的《中国经济季刊》上。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学研究人员发现，入学率的差异与投入的巨大差距有关。对于贫困家庭来说，教育费用下降了21%，孩子们每周的学习时间减少了9个小时以上，而对于富裕家庭来说，教育费用增加了66%，孩子们每周的学习时间增加了10个小时以上。&lt;/p>; &lt;p>;“值得注意的是，过去不依赖家庭教育和财政支出的教育模式正在消失，”他们在论文中写道。 “那些更依赖天赋和勤劳、经济投入较低的家庭，在‘减负’政策之后，不得不增加财政投入。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的小学生有权接受九年义务教育。完成学业后，他们必须参加众所周知的困难考试，即中考，才能进入高中。在那里，他们花了三年的时间才争夺大学名额。&lt;/p>;&lt;p>;来自广东的母亲谭说，今年早些时候，她确实设法为儿子找到了一位在线英语家教，因为儿子准备参加很快就中考了。 “但我们只上了几节课就退出了，因为这对我们来说太贵了，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;拥有高级学位的送货司机？中国毕业生面临的挑战&lt;/h3>;&lt;p>;她说，她觉得自己有限的资源正在拖累这个男孩，因为他试图实现自己的目标——他表现得足够好，可以进入该县的两所高中中的任何一所，但他的梦想是进入大城市的一流大学。 “这真的很难。竞争将会非常激烈。”谭说。&lt;/p>;&lt;p>;上海妈妈 Shirley Dai 一直在努力避免这些遗憾。由于家庭收入要高得多，她确保 11 岁的女儿始终能提前学习，并在校外获得额外帮助，即使是在辅导限制之后也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;她正在学习的女儿在上海市中心的一所顶尖私立学校，从去年秋天开始，每个工作日放学后都会在家庭教师的指导下补课。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“以前我们在学习中心小班学习，一年费用在2万元左右，但自从‘双减’政策后，学习中心就垮掉了。”戴说，她担任办公室经理，而她的丈夫经营一家小企业。 “我们现在改找一对一辅导老师，一周收费近2000元。”&lt;/p>;&lt;p>;政策变化下，家庭辅导也是违法的，但很难追踪。&lt; /p>;&lt;p>;戴表示，她在课外辅导方面的投资已经取得了一些成果——她的女儿比她的大多数同学都出色，至少目前是这样。&lt;/p>;&lt;p>;戴说，尽管不确定她是否能无限期地坚持下去，她仍然坚定不移。 “只要我们经济条件允许，我肯定会继续在这方面花钱。”&lt;/p>;&lt;p>;为了避免两个家庭情况所体现的巨大差距，教育当局应该改革对学生的评估方式，教育部教育科学研究所高级研究员褚朝晖说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该考虑学生的背景，比如他们是否来自好学校。”当他们在考试中得分时，他们会选择大城市或农村地区的贫困城市，”他说。 “在一个开放透明的社会里，这并不难做到。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对私人导师实行严厉的罚款和更严格的许可要求&lt;/h3>;&lt;p>;然而，此类改革的进展 - 这需要学校或教育当局之外的独立评估 - 进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“这与我们现在的系统不兼容 - 由政府主导的系统......那么如何让改变发生呢？”楚问道。 “就是简政放权，让专业机构做自己擅长的事。”&lt;/p>;&lt;p>;对于家长来说，更直接的方法是推动学校自己多做。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过60%的中小学生家长表示希望上学中国青年报本月早些时候发表的一项针对 1,300 多名家长的调查显示，他们希望学校老师能够对学业落后的孩子给予更多关注。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是超过四分之一的人还表示希望偏远地区的学生能够更好地获得教育资源。&lt;/p>;&lt;p>;南京教授黄表示，中国农村的学校已经改善了设施和设备，但仍然缺乏合格的教师&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以在短时间内为农村地区建造一所漂亮的学校，但招募足够的优质教师仍然是一个难题，”他说。 “现在中国教育面临的最大问题是严重短缺。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，农村学校在很大程度上难以吸引人才，因为它们提供的工资很低。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的教育部门与其他公共和私营部门竞争优质劳动力，”他解释道。 “只有出价足够高，农村和边远地区教师的报酬足够多，才能吸引更多优质劳动力到基层学校。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶尖的预科学校希望在电商中寻找新生活&lt;/h3>;&lt;p>;来自广东的谭妈妈说，在她的家乡，参加中考的人只有一半能考上高中，这是众所周知的事实。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她补充说，家长要求更好的教育资源的努力尚未改善条件。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，农村人不太重视孩子的学习[与城市相比]，”她说。 “所以如果孩子表现不够好，他们就会接受。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden says Hamas raped and mutilated women during Israel assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243990/joe-biden-says-hamas-raped-and-mutilated-women-during-israel-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 06:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二表示，哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列南部期间多次强奸妇女并肢解她们的尸体，理由是袭击的幸存者和目击者。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在波士顿的一次政治筹款活动上发表讲话时表示，过去几周人们分享了“难以想象的残忍行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“女性的报告强奸——多次强奸——她们的尸体在活着时被肢解，妇女的尸体被亵渎，哈马斯恐怖分子给妇女和女童造成尽可能多的痛苦和折磨，然后谋杀她们。这是令人震惊的。”拜登说道。&lt;/p>;&lt;p>;总统呼吁国际组织、民间社会和个人“无一例外”谴责性暴力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列警方正在调查 10 月 7 日袭击事件后逮捕的数百人中的一些人可能犯下的性犯罪行为。以色列司法部表示，“受害者遭到酷刑、身体虐待、强奸、活活烧死和肢解。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在其 Telegram 频道上发表声明称，谴责拜登“试图错误指控”其武装分子。 10 月 7 日实施性暴力和强奸。&lt;/p>;&lt;p>;该伊斯兰组织表示，拜登正在与以色列一起掩盖在美国支持下在加沙犯下的战争罪行，并误导公众舆论。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周一在纽约联合国举行了一场活动，重点讨论 10 月 7 日袭击事件中针对妇女的性暴力问题。以色列一直批评该世界组织对袭击的反应。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士谴责对哈马斯袭击中性暴力证据保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;“作为一个国际社会，我们必须应对武器化的性暴力，无论发生在哪里，都受到绝对谴责。不能有任何理由和借口。强奸作为战争武器是反人类罪，”美国前国务卿希拉里·克林顿在预先录制的视频中对此次活动表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二，拜登指责哈马斯导致了上次停战协议的破裂。一周内，以色列停止了对加沙的报复性军事行动，称该激进组织“拒绝释放剩余的年轻女性，是破坏协议的原因”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯互相指责对方破坏了延长加沙地带的谈判。战斗暂停了一周，并于 12 月 1 日恢复。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;此后，以色列军队扩大了对哈马斯控制的加沙的地面行动，并袭击了其南部主要城市。加沙卫生官员称，以色列的袭击已造成 16,248 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列的统计，10 月 7 日在以色列城镇肆虐的哈马斯武装分子杀死了 1,200 人，并扣押了 240 名人质。休战期间，超过 100 名人质被释放。&lt;/p>;&lt;p>;在筹款活动中，拜登表示：“仍被哈马斯扣押的所有人都需要立即返回家人身边。我们不会停止。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Artist Jesse Darling wins Britain’s controversial Turner Prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243991/artist-jesse-darling-wins-britains-controversial-turner-prize?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 07:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国艺术家杰西·达林 (Jesse Darling) 因其引发社会崩溃的雕塑和装置作品于周二荣获著名的特纳奖。&lt;/p>;&lt;p >;这位41岁的年轻人（现在住在柏林）为Ghislaine Leung，Rory Pilgrim和Barbara Walker提供了25,000英镑（30,000美元）的奖励。&lt;/p>; &lt;p>;亲爱的，亲爱的，亲爱的，宣布了2023年的奖项。英国说唱歌手Tinie Tempah在英格兰东南海岸的伊斯特本举行的仪式上。&lt;/p>; &lt;p>;以前的胜利者包括如今的名字，例如Duo Gilbert＆George＆George＆George，Anish Kapoor，Rachel Whiteread，Rachel Whiteread，Antony Gormley，Antony Gormley，Chris Ofili，Steve McMcQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen，Steve McQueen和Damien Hirst。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;年度奖1984年授予的授予，旨在鼓励有关当代艺术的新进步的辩论，并授予了一位位于英国或出生的视觉艺术家。&lt;/p>; &lt;p>;，但这种辩论经常陷入争议。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; ofili，例如，1998年因将大象粪便纳入他的绘画中而获胜。&lt;/p>; &lt;p>; 1995年的赫斯特（Hirst）展示了包括腐烂的牛的头部的作品，而特蕾西·艾明（Tracey Emin周围环绕内衣，避孕套，拖鞋和空饮料瓶 - 引起了极大的关注。非常规的材料，包括危险磁带，办公室文件和净窗帘。&lt;/p>; &lt;p>;他因其展览“无奖牌无丝带”和“外壳”而提名。&lt;/p>; &lt;p>;特纳奖委员会赞扬了他的作品作为传达一个“熟悉而又妄想的世界”，“无罪感知到劳动，阶级，英国和权力的观念”。&lt;/p>; &lt;p>;去年的获胜者是维罗妮卡·瑞安（Veronica Ryan关于加勒比海移民的贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why the EU must not spurn China’s charm offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243872/why-eu-must-not-spurn-chinas-charm-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲委员会主席Ursula von der Leyen，欧洲理事会主席Charles Michel和高级代表Josep Borrell将于本周抵达北京欧盟 - 中国峰会。希望欧盟的权力三人可以用北京解冻当前的冰河时代。但是，经过仔细检查，情况可能只有双方都必须带来一个转折点的理由。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟 - 中国峰会将标志着第一次面对面的会议，因为关系在COVID期间发生恶化-19大流行。布鲁塞尔与北京之间螺旋的下降原因范围从经济到地缘政治利益。最新的对抗是由于欧盟希望在风力涡轮机，太阳能和电动汽车等地区采取针对中国补贴的措施引起的。&lt;/p>; &lt;p>;后者特别说明了欧盟 - 中国关系的现状。与2000年代和2010年代对家庭用品所做的事情类似，中国已将自己确立为电动汽车（EV）市场的主要提供商之一。在2023年的前七个月中，中国电动汽车向欧盟的出口增长了112％，比2021年的361％。&lt;/p>; &lt;p>;最新数字表明，中国电动汽车将占欧洲汽车的15％至16％到2025年。但是，就像过去的其他中国产品一样，电动汽车在欧盟眼中的价格太便宜了 - 通过政府补贴使得中国担心中国正在用自己的汽车干预市场。&lt;/p>;结果，欧盟委员会于10月对补贴进行了调查，这引起了中国的不满。除了这些最新的分歧外，欧洲议会还投票决定将欧盟 - 中国全面的投资协议归于暂时持有的持有，这是由于对uygurs待遇而出现的外交危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;所有这些都是发生在欧盟转向对中国“脱离风险”的方法的时候。预计欧盟国家将减少北京对关键部门和供应的依赖，同时限制中国获得可用于军事用途的先进技术的能力。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但地缘政治视图也继续有所不同。冯·德莱恩（Von der Leyen）将无法避免提醒中国，它不应以任何方式支持俄罗斯的战争。同时，将要求中国成为此事的诚实经纪人，尤其是在今年早些时候没有参加马耳他的一次会议之后，有60多个国家的代表讨论了乌克兰的和平公式。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 P>;中国对乌克兰战争的默契批准在许多欧洲首都，尤其是在中欧和东欧，是欧盟 - 中国关系未来的关键因素。然而，事实是，欧盟的主要利益一直是而且仍然是经济的，在这里双方都必须成为一个共同的分母。&lt;/p>; &lt;p>;这也不是二元选择。欧盟可以而且必须坚持其脱离风险的方法。不过，与此同时，还必须意识到，中国仍然对中欧盟关系内的稳定和经济增长感兴趣，因此，对中国可能会提出的态度开放。&lt;/p>; &lt;h3>;在中国软化方面，西部可能试图避免核武器竞赛&lt;/h3>; &lt;p>;，而峰会的前景通常会怀疑，上述主题过于争议，双方可能会有一个开放。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;对于一个人来说，中国面临现实检查。现在，它将不得不适应以下事实：欧洲不再只是向中国出口开放的市场，而无需提出任何问题或促进自己的利益。欧洲没有人反对扩大贸易关系，但与几年前不同，布鲁塞尔现在坚持互惠。&lt;/p>; &lt;p>;中国补贴问题反映了新的欧洲自信心。从地吞噬上，欧盟的重量高于其重量。但是，关于贸易和投资，欧洲仍然是中国必不可少的，反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;毕竟，作为一个集团，欧盟仍然是北京最大的贸易伙伴之一。 2022年，贸易总额接近8500亿欧元（9240亿美元）。相比之下，中国与美国之间的贸易超过7500亿美元。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月第三季度的外国净负直接投资无济于事，这是自数据于1998年开始记录。此外，中国从大流行中的经济复苏仍然迟钝。因此，改变对欧洲更好地理解欧洲的改变是符合中国的利益，北京的魅力攻击恢复国外失去的信任已经开始。&lt;/p>; &lt;p>;这不应被欧盟忽略或未使用，这面临中国的困境。一方面，它想减少对中国供应链的依赖，但另一方面，它仍然依赖于中国是主要参与者的绿色技术。&lt;/p>; &lt;p>;中国绝不是完美的，但是很少有国家是。至少在北京，欧盟知道它正在与谁打交道。此外，欧盟在某个时候可能比以往任何时候都更需要中国。美国市场仍然是高度不可预测的，可能会变得更加重要的是，如果唐纳德·特朗普在明年的总统大选后返回白宫，这可能立即损害欧洲与美国的贸易。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟与欧盟一起燃烧桥梁中国或寻找诸如印度等未知数量的替代者可能是灾难的秘诀。因此，这次峰会是一个开始新章节的机会。双方都需要彼此，如果Eu-China关系不仅有效，而且可以确保未来的持续繁荣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 28 dead as bus plunges off ‘killer curve’ in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243983/least-28-dead-bus-plunges-killer-curve-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;周二至少有28人被杀，当时一辆客车在菲律宾中部航行时，一辆客车撞到了山沟中一位当地官员说。&lt;/p>; &lt;p>;当残骸发生在马尼拉以南450公里（280英里）的古董省山区山区时，公共汽车总共承载了53人。卡迪亚（Cadiao。她在电视采访中说：“检索操作仍在进行中。 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“并非所有人都被解释。据报道，受害者被堆在另一个上面，其他受害者被扔掉。她补充说，死亡人数包括公交司机和他的助手。 ，卡迪亚说。&lt;/p>; &lt;h3>;在公共汽车从威尼斯桥坠落后至少有21人丧生，并在没有混凝土障碍的高速公路的一部分中坠入山沟&lt;/h3>; &lt;p>;她，她加上。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将该区域称为杀手曲线，”卡迪亚说。她补充说：“该地区已经发生了许多事故。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经引起了公共工程和高速公路部的关注，因为工程设计可能有问题。” &lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US congressman Patrick McHenry, opponent of China investment curbs, won’t run for re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243986/us-congressman-patrick-mchenry-opponent-china-investment-curbs-wont-run-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 04:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;美国代表帕特里克·麦克亨利（Patrick McHenry）是众议院金融服务委员会的顶级共和党人，以反对对中国出站投资的控制权而闻名，不会寻求他周二宣布连任。&lt;/p>; &lt;p>;麦克亨利的任期将于2025年1月到期。&lt;/p>; &lt;p>;这位48岁的北卡罗来纳州共和党人自2005年以来一直在国会任职作为众议院议长几周后，一群党的硬林人推出了凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）。&lt;/p>; &lt;p>;上周，麦克亨利（McHenry 《国防授权法》  - 一年一度的，必须通过的法案，为五角大楼设定一流的资金水平。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据总统乔·拜登（Joe Biden）的八月行政命令，该规定将要求公司在中国，俄罗斯和其他关注的国家进行交易之前通知财政部涉及军事应用的技术。涵盖的部门包括高级半导体，人工智能，量子信息科学和超为性。这封信说。中国的资本已经达到10年的低点。&lt;/p>; &lt;h3>;专家敦促谨慎，因为美国计划将出站投资筛选到中国&lt;/h3>; &lt;p>;“ sec。 1085年，这是&lt;/p>; &lt;p>;的意外后果。 &lt;/p>; &lt;p>;“由于中国绝不取决于美国投资者的资本，因此破坏军事公司的唯一方法是切断收入和技术，这是制裁制度的优势。” &lt;/p >; &lt;p>;这封信是由众议院金融服务委员会的所有小组委员会主持人共同签名的。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据彭博社的说法，由于麦克亨利的压力，房屋将从最终版本中删除有关规定。该规定包括在该法案的参议院草案中。这两个会议厅正在协调两个版本。&lt;/p>; &lt;p>;麦克亨利长期以来一直更喜欢针对特定的公司而不是广泛的投资限制，并表示赞成“自由人和自由市场”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他担任金融服务委员会主席的任期定于2024年结束，因为众议院共和党的规定阻止成员连续三个以上任期担任委员会的主要党员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas drugged hostages before release so they looked ‘happy’, Israeli health official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243985/hamas-drugged-hostages-release-so-they-looked-happy-israeli-health-official-says?utm_source=rss_feed]]><description>以色列官员周二倒闭后说，&lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 03:52 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯毒品的人质，因此他们在加沙的囚禁中被囚禁时显得“镇定和快乐”。在一个为期一周的停战中，释放了分数。&lt;/p>; &lt;p>;以色列官员说，哈马斯武装分子抓住了约240人的人质，并在10月7日对以色列南部的袭击中将他们带到加沙，后者杀死了1,200人，主要是平民。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在卡塔尔介导的休战期间释放了105次，该休战结束于周五结束，并在哈马斯式加沙地带内停止了毁灭性的战斗，政府媒体办公室在那里说，有16,200多人被杀，主要是杀死平民。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; hagar mizrahi，通用医学主管在以色列的卫生部告诉议员，诸如Rivotril（也称为Clonex）等镇静剂已在上个月释放之前被授予某些人质。&lt;/p>; &lt;p>;“ [[哈马斯激进分子]在将他们移交给红十字会之前，他们看起来很镇定和快乐。指的是。停火以恢复人质&lt;/h3>; &lt;p>;释放的105名人质，80种以色列人被释放，以换取以色列监狱的240名巴勒斯坦囚犯，根据停战协议的条款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他五个五个五个五五个之前释放了休战，包括以色列部队救出的一场。</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to hit Israeli settlers with visa bans over West Bank violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243984/us-hit-israeli-settlers-visa-bans-over-west-bank-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院将对参与破坏被占领约旦河西岸和平、安全或稳定的个人实施签证禁令，国务卿安东尼·布林肯在周二的一份声明中表示，宣布了一项新的签证限制政策。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将针对那些实施暴力行为或采取其他限制平民获得基本服务和基本必需品的行为的人，并可能布林肯说，也适用于这些人的家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有指出任何面临签证禁令的个人，也没有说明有多少人将成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和其他美国高级官员一再警告，以色列必须采取行动制止以色列定居者针对西岸巴勒斯坦人的暴力行为，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，这种暴力行为有所增加。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已向以色列政府强调，需要采取更多措施追究实施暴力袭击的极端主义定居者的责任布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;上周在以色列举行的会议上，布林肯告诉官员，华盛顿“准备利用我们自己的当局采取行动”。&lt;/p>;&lt;p >;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河西岸，巴勒斯坦人希望将其作为独立国家的核心。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在那里建立了犹太人定居点，大多数国家认为这是非法的。以色列对此提出异议，并援引了与这片土地的历史和圣经联系。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，巴勒斯坦权力机构最终应管理加沙和约旦河西岸&lt;/h3>;&lt;p>;联合国数据显示，每日定居者袭击增加了一倍多，自控制巴勒斯坦飞地加沙的哈马斯杀害 1,200 名以色列人并劫持约 240 人质以来。此后，以色列轰炸并入侵加沙，造成超过 15,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院一名高级官员上周表示，美国希望以色列起诉应对约旦河西岸暴力事件负责的个人，但尚未看到这样的一步。布林肯表示，华盛顿将“继续与以色列领导层接触，明确以色列必须采取额外措施保护巴勒斯坦平民免受极端主义袭击”，并补充说巴勒斯坦权力机构也必须采取更多措施遏制巴勒斯坦人对以色列人的攻击。&lt;​​/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>