<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Niger President Mohamed Bazoum held by guards in ‘attempted coup’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229052/niger-president-mohamed-bazoum-held-guards-attempted-coup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 01:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/0a9ce47c-3ec8-438e-8e08-fd6eb722e92b_f5454bde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，总统卫兵将尼日尔总统穆罕默德·巴祖姆扣押在首都尼亚美的宫殿内邻国称之为未遂政变，但总统称其为“徒劳”的“反共和”运动。&lt;/p>;&lt;p>;西非主要区域和经济集团西非经共体表示对未遂政变感到担忧并呼吁策划者释放巴祖姆。非洲联盟还谴责了所谓的政变企图，并敦促涉案的“重罪”士兵立即返回军营。&lt;/p>;&lt;p>;如果警卫还没有清醒过来，国家军队已经准备好袭击他们，总统在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯谴责任何在尼日尔以武力夺取政权的行为，并呼吁所有行为者保持克制。美国、法国和欧盟也谴责了这次夺权行为。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称总统卫队切断了进入宫殿的通道并将巴祖姆挡在里面，总统府发表声明，引发了人们对西非自 2020 年以来的第七次政变可能会发生的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;总统府于当地时间上午 11 点 30 分在社交媒体上表示，“共和国总统和他的家人一切都很好”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;另一则帖子称，总统卫队发起了一场“徒劳”的运动，后来由于对谁控制权的怀疑而被删除。士兵们已经控制了通往国家电视台的所有道路。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的总统顾问下午 2 点左右表示，巴祖姆阵营与总统领导人之间正在进行谈判警卫。路透社无法证实这一信息。&lt;/p>;&lt;h3>;布基纳法索军政府领导人辞职，政变后逃亡&lt;/h3>;&lt;p>;尼亚美其他地区显得平静，道路交通正常，互联网畅通。&lt; /p>;&lt;p>;对这个前法国殖民地的军事接管可能会使西方帮助萨赫勒地区国家打击过去十年从马里蔓延的圣战叛乱的努力进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;内陆尼日尔已经成为西方列强的关键盟友，寻求帮助打击叛乱，但面临马里和布基纳法索新军政府日益激烈的尖刻批评。它也是欧盟打击撒哈拉以南非洲非正常移民的重要盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟谴责任何破坏民主稳定和威胁尼日尔稳定的企图，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;法国还谴责任何夺取权力的企图，并建议尼亚美的法国公民保持警惕。美国表示对事态发展深感担忧。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在与马里临时当局关系恶化后，法国将军队从马里调往尼日尔。由于类似的紧张局势，美国还从布基纳法索撤出了特种部队。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，自 2012 年以来已花费约 5 亿美元帮助尼日尔加强安全。德国于四月份宣布将参加一项为期三年的欧洲军事任务，旨在提高该国的军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;“巴祖姆一直是西方在萨赫勒地区的唯一希望。法国、美国和欧盟在该地区投入了大量资源来支持尼日尔及其安全部队。”德国康拉德·阿登纳基金会智库萨赫勒项目负责人乌尔夫·莱辛 (Ulf Laessing) 表示。&lt;/p>;&lt;h3 >;马里在要求联合国撤离后面临无政府状态的幽灵&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，政变将为俄罗斯和其他参与者在尼日尔扩大影响力创造机会。&lt;/p>;&lt;p>;对国家未能采取行动的挫败感自 2020 年以来，防止对城镇和村庄的暴力袭击在一定程度上引发了马里的两次政变和布基纳法索的两次政变。&lt;/p>;&lt;p>;军政府还在 2021 年夺取了几内亚的权力，加剧了该地区的不稳定，该地区已经开始摆脱政权被誉为“政变地带”。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 3 月，尼日尔发生了一场未遂政变，当时一支军事部队试图在最近当选的巴祖姆宣誓就职前几天占领总统府。 &lt;/p>;&lt;p>;周三上午，军车禁止进入尼亚美总统府。安全部门消息人士后来证实，总统卫兵将巴祖姆挡在大楼内。&lt;/p>;&lt;p>;巴祖姆的当选是这个自 1960 年脱离法国独立以来经历过四次军事政变的国家的首次民主权力过渡。&lt;/p>; &lt;p>;军事行动和社区参与使尼日尔免受叛乱的冲击，叛乱已造成萨赫勒地区数千人死亡，超过 600 万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s son Hunter Biden pleads not guilty to tax charges after plea deal unravels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229055/joe-bidens-son-hunter-biden-pleads-not-guilty-tax-charges-after-plea-deal-unravels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/27/c9825f1d-28f8-4748-b47b-1a0ffb59b165_41d2335e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统乔·拜登的儿子亨特在认罪后于周三对两项税务犯罪表示无罪由于法官对该协议表示担忧，该协议在法庭听证会上得到了解决。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登上个月被指控犯有两项轻罪税务罪，即未缴纳超过 150 万美元的税款，金额超过 10 万美元2017 年和 2018 年的收入都很高，而且他已与检察官达成协议，检察官计划建议缓刑两年。该交易现已搁置。&lt;/p>;&lt;p>;但在周三的听证会上，法庭上就最初的协议是否可以保护他免受未来的任何指控存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;美国地方法院法官由唐纳德·特朗普总统任命的玛丽莲·诺雷卡对协议的措辞表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;法官给辩护律师和检察官 30 天的时间来解释为什么她应该接受最初的协议。&lt;/p>; &lt;p>;此举导致诉讼程序崩溃，这是一个令人惊讶的事态发展，因为认罪是经过数周仔细谈判的，其中包括司法部检察官和拜登的律师之间进行了长时间的反复讨论。&lt;/p>;&lt;p>;认罪协议的目的是为亨特·拜登澄清事实，避免一场审判，这场审判可能会产生数周或数月的分散注意力的头条新闻。&lt;/p>;&lt;h3>;随着亨特·拜登达成认罪协议，回顾一下他麻烦不断的过去&lt;/h3>;&lt;p>;但是政治仍然像以前一样混乱，共和党人坚称他达成了一项甜心协议，而司法部正在加紧对共和党 2024 年总统初选领跑者特朗普进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周三在法庭上表示，拜登仍在接受联邦调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Korean war must formally end to break the dangerous nuclear impasse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228815/korean-war-must-formally-end-break-dangerous-nuclear-impasse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.27 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/31d970de-23d3-4160-8278-616b8f1b0ba0_f51b31ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周是《朝鲜停战协定》签署 70 周年。虽然许多人认为这份文件在 1953 年 7 月 27 日结束了战争，但事实上它只是起到了结束战斗的作用。然而，实际的战争却一直在拖延，看不到结束的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;如今，大多数人认为安全局势和半岛分裂是正常的，国际社会似乎也对现状感到满意。然而，这种看法伴随着重大风险，因为战争每年都没有结束，导致朝鲜继续扩大其核计划和导弹计划。更不用说最近朝韩两国的军事挑衅趋势可能会导致局势升级，从而引发全面冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在美国等待朝鲜放弃核武器的同时，朝鲜却在等待朝鲜放弃核武器。朝鲜战争的悬而未决加剧了朝鲜和韩国之间的紧张关系，加剧了整个地区的不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;因此，有关各方必须宣布结束朝鲜战争并采取措施。签署具有法律约束力的和平条约的步骤。这样的条约将成为安全、人道主义和经济等各个层面改善的积极条件。&lt;/p>;&lt;p>;在平壤看来，如果没有和平条约，美国就可以随时攻击朝鲜。这促使它开发和维持核武器计划，以维护其政权的安全。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的核武器不仅对韩国或日本构成威胁，而且还对韩国或日本构成威胁。由于它们现在已经能够到达美国本土，这一威胁已成为一个全球性问题。&lt;/p>;&lt;p>;除了安全问题外，人道主义问题也比比皆是。战争巩固了朝鲜半岛北纬38度线的分裂，导致数千个家庭离散。没有和平条约意味着朝鲜和韩国仍然是敌人，人员跨境流动是被严格禁止的。许多家庭仍处于离散状态，除非实现和平，否则几乎没有机会听到亲人的消息。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国政府的数据，去年有超过 3,600 名韩国人在没有机会与家人团聚的情况下死亡朝鲜的成员。总共有大约 134,000 名韩国人登记参加家庭团聚，但只有 42,624 人还活着，其中近 66% 的人现在已经 80 岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;持续的战争状态也直接影响了家庭团聚的质量。由于政府向军队分配的资源不成比例，朝鲜普通民众的生活受到影响。这使得朝鲜人民容易遭受粮食短缺、营养不良和医疗保健不足的影响。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏和平也进一步限制了国际援助和发展努力，加剧了朝鲜人民面临的困难。一项经过充分谈判的和平条约将消除政府持续军事集结的需要，并为急需的外部投资打开大门，从而改善朝鲜公民的生活。&lt;/p>;&lt;p>;目前的现状阻碍了朝鲜的发展。半岛有成为东北亚经济中心的潜力。有了和平，规划多年的朝韩经济项目终于可以实施或恢复，朝鲜的市场化可以发展到新的水平，跨大陆铁路可以建设，新的贸易机会和更大的区域经济一体化合作是可能的。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩的误判让他的朝鲜政权岌岌可危&lt;/h3>;&lt;p>;允许战争在可预见的未来持续下去带来的好处为零，并带来巨大的风险。停战协议签署国——朝鲜、美国（代表联合国军司令部）和中国——以及韩国（直接​​交战方）必须优先考虑地区和世界的长期稳定与安全，并推动外交进程这将导致结束战争宣言并最终达成和平条约。&lt;/p>;&lt;p>;首要行动应该是在各方之间，特别是南北与美国之间实施建立信任措施和朝鲜。措施可包括人文交流、人道主义问题合作、体育外交和学术交流以及有限的旅游项目。这将有助于为一贯的外交奠定坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;接下来，美国必须放弃对朝鲜完全且可验证的无核化的不切实际的要求，转而推行一种让平壤看到的军备控制战略。减少其武器库存，停止所有武器试验，允许检查其核设施，并逐步废除其核武器计划。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施应得到放松制裁和取消联合制裁的回应。美国和韩国以及日本的军事演习。可以提供能源援助、人道主义援助和投资机会，并将朝鲜从支持恐怖主义的国家名单中删除。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，对于朝鲜来说，结束战争的主要障碍是“敌对政策” ” 来自华盛顿和首尔。这包括制裁、联合军事演习以及基于单方面要求的谈判策略。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正强调了这一观点。她说，只要针对朝鲜的“双重交易标准、偏见和敌对政策”持续存在，宣布结束战争就没有任何意义。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛上的和平是可能的如果各方选择合作，搁置分歧，作出妥协，本着地区和世界长远利益的心态进行谈判，半岛问题就会得到解决。必须紧急以和平取代停战，以避免灾难性的局面对子孙后代数百万人产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British billionaire football boss Joe Lewis surrenders on US insider trading charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229051/british-billionaire-football-boss-joe-lewis-surrenders-us-insider-trading-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 23:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/13042afe-2d95-460d-bb7e-82a0e5fd6afe_9edcd827.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国亿万富翁乔·刘易斯已向曼哈顿美国当局自首，预计将出现在曼哈顿美国检察官办公室发言人表示，周三晚些时候他将面临内幕交易指控。&lt;/p>;&lt;p>;联邦检察官指控刘易斯策划了“一场”刘易斯的两名飞行员帕特里克·奥康纳 (Patrick O&#39;Connor) 和布莱恩·沃 (Bryan Waugh) 也被指控内幕交易证券欺诈。检察官称，他们从刘易斯的举报中非法获利数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯的律师戴维·佐诺 (David Zornow) 表示，检察官在指控 86 岁的刘易斯时“犯了一个严重错误”，并表示他的当事人已来到法院。美国自愿针对这些指控为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;66 岁的奥康纳和 64 岁的沃的律师没有立即回应置评请求。据检察官称，他们两人也已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;托特纳姆热刺队发言人在一份声明中表示：“这是一个与俱乐部无关的法律问题，因此我们不予置评。”&lt;/p>; &lt;h3>;英国亿万富翁托特纳姆热刺老板在美国被指控内幕交易&lt;/h3>;&lt;p>;检察官表示，2019 年，刘易斯借给每位飞行员 50 万美元，并鼓励他们在肿瘤公司 Mirati Therapeutics 发布有利的临床结果之前购买该公司的股票。起诉书称，奥康纳给一位朋友发短信说，他认为“老板掌握了内幕消息”。&lt;/p>;&lt;p>;Mirati 宣布积极成果后，其股价一日内上涨 16.7%，两名飞行员偿还了刘易斯的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;在给刘易斯还款时，沃表示这笔钱是“MRTX 的贷款偿还”。&lt;/p>;&lt;p>;米拉蒂没有立即回应置评请求。 &lt;/p>;&lt;p>;投资公司 Tavistock Group 的创始人刘易斯被指控犯有 16 项证券欺诈罪和 3 项共谋罪，涉嫌犯罪时间跨度为 2013 年至 2021 年。这些指控最高可能判处数十年监禁，但任何判决都将由法官根据一系列因素来决定。&lt;/p>;&lt;p>;据《福布斯》杂志报道，刘易斯的身价为 61 亿美元。据检察官称，他控制着多家公司的董事会席位，并委派员工在董事会任职，这使他能够获取内幕信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都没有必要。曼哈顿美国检察官达米安·威廉姆斯 (Damian Williams) 在一份声明中表示：“乔·刘易斯 (Joe Lewis) 是个有钱人。”&lt;/p>;&lt;p>;内幕交易长期以来一直是威廉姆斯办公室关注的焦点，早在 2009 年，内幕交易就开始受到打击。奥康纳和沃分别是纽约州和弗吉尼亚州的居民，他们分别面临七项证券欺诈罪和一项共谋罪。&lt;/p>;&lt;p >;周三，美国证券交易委员会另外对刘易斯、奥康纳、沃和刘易斯当时的女友卡罗琳·卡特提起民事内幕交易案件。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会表示，刘易斯于 2019 年 7 月获悉他所投资的一家生物科技公司将通过私募股权投资方式筹集资金，这种交易往往会抬高公司股价。&lt;/p>;&lt;h3>;香港会计师被骗走 220 万港元美国证券交易委员会表示，尽管受到保密协议的约束，刘易斯还是在豪华酒店房间的一次会议上向卡特透露了即将进行的交易。随后，她购买了该公司价值超过 70 万美元的股票（美国证券交易委员会未透露具体名称），并在第二天该公司股价飙升 34.4% 时赚取了超过 17.2 万美元的利润。&lt;/p>;&lt;p>;一名律师对于没有面临刑事指控的卡特来说，他没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“当像刘易斯这样的内部人士利用他们的访问权时......它会削弱公众对公平和公正的信任和信心。” SEC 执法部门主管 Gubrir Grewal 在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should copy Macau method of quickly processing travellers to mainland China with single identity card check: pro-Beijing party DAB]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229048/hong-kong-should-copy-macau-method-quickly-processing-travellers-mainland-china-single-identity-card?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 23:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/1469b89f-6518-45aa-9fac-65ef8eb64dbf_066f6c08.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港应效仿澳门快速处理前往中国大陆旅客的方法，要求他们一个亲北京政党表示，在过境时只出示身份证一次。&lt;/p>;&lt;p>;民主建港联（DAB）周三发出了这一呼吁，当时当局开始讨论升级事宜根据规划中的北方都市计划，将在深圳边境设立七个检查站。&lt;/p>;&lt;p>;“随着北方都市的发展，香港与内地之间的边境交通将会增加。我们的过境点必须变得更加便利和创新，”立法会制定该计划小组委员会主席的立法会议员刘国勋说。&lt;/p>;&lt;p>;最初是在林郑月娥政府期间提出的，北部都会大型项目旨在在新界北部创建一个国际创新和技术中心，并为 250 万人提供住房。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建议简化北部都会检查站的出入境流程&lt;/h3>;&lt;保安局在上周向立法机关提交的一份文件中表示，将在2025年重建的皇岗口岸重新开放时使用澳门采用的自动化模式，并正在与深圳当局讨论如何在澳门重建后的皇岗口岸中使用该程序。沙头角口岸重建后的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人在回应邮报询问时表示，政府正在研究在沙头角实施单一检查通关，并会考虑在沙头角口岸设立任何新口岸。 &lt;/p>;&lt;p>;亲北京的政党建议当局以连接澳门和内地城市珠海的横琴和青茂检查站为例。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人表示，保安局局长克里斯邓炳强曾于六月视察清茂口岸。&lt;/p>;&lt;p>;六名党内立委在横琴口岸示范通过自动通道一次性通关检查，提出方案。与其他需要两侧出入境官员单独检查的口岸不同，连接澳门和珠海的设施是一体化通关。&lt;/p>;&lt;p>;作为三步通关程序的一部分，旅客首先扫描自己的护照身份证件，然后通过登机口，进行面部识别检查，然后在入境口岸进行最终验证。&lt;/p>;&lt;p>;自动化过程平均需要 24 秒，最快只需 15 秒据澳门治安警察局称。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的快速电子通道过境通关范围扩大至另外 42 万人&lt;/h3>;&lt;p>;目前，当局所称的“联合快运”已达 50 条清茂设立“联检通道”，横琴设立13个。&lt;/p>;&lt;p>;目前，内地与澳门之间的3个口岸已采取“联检联通”安排。&lt;/p>;&lt;p>;横琴清茂口岸和清茂口岸分别于 2020 年和 2022 年开放时开始使用该模式。&lt;/p>;&lt;h3>;受地面沉降影响的过境点从香港出发部分恢复&lt;/h3>;&lt;p>;赌场中心与内地港珠澳大桥于2018年开通时就采用了该程序。&lt;/p>;&lt;p>;使用任何过境点的香港人必须在澳门登记身份证才能使用全自动通关通道。 &lt;/p>;&lt;p>;居民可在过境前15分钟到澳门边境检查站或在出发前三天到湾仔入境事务处总部登记。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kevin Spacey acquitted of sexual assault accusations by four men dating back nearly 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229046/kevin-spacey-acquitted-sexual-assault-accusations-four-men-dating-back-nearly-20-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/e35add0b-162e-47db-b892-7d09e707dca7_e7765264.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国陪审团周三裁定奥斯卡获奖演员凯文·史派西无罪据称，2001 年至 2013 年间发生了 9 起针对 4 名男子的性犯罪案。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦南部萨瑟克刑事法院的陪审员经过 12 个多小时的审议，就包括性侵犯在内的 9 项罪名达成了多数裁决.&lt;/p>;&lt;p>;经过为期一周的审判，英国摇滚明星埃尔顿·约翰作为史派西的证人提供了证据，陪审团于周一开始考虑他们的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;两届奥斯​​卡奖得主周三年满 64 岁的获胜者否认了七项性侵犯罪名、一项未经同意导致他人进行性活动的罪名以及一项未经同意导致他人进行插入式性活动的罪名。&lt;/p>;&lt;p >;检方声称他是一名“性欺凌者”，热衷于让他人感到不舒服，包括粗暴地抓住男人的胯部。&lt;/p>;&lt;p>;史派西称这些说法“疯狂”和“背后捅刀子”。&lt; /p>;&lt;h3>;凯文·史派西 (Kevin Spacey) 告诉英国法院，性侵犯指控后“世界爆炸了”&lt;/h3>;&lt;p>;法院听取了四名受害者的陈述，但由于法律原因无法透露他们的姓名。&lt;/p>;&lt;p >;其中一位曾经是一名有抱负的演员，他说他醒来时发现史派西对他进行性行为，暗示这位演员对他“下了药”。&lt;/p>;&lt;p>;史派西被指控“用力抓住受害者的胯部” “他们在开车去参加筹款活动时差点偏离道路。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦的判决是在去年美国法院驳回一起民事案件中的单独性指控之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;A在陪审团对所提供的证据不服气后，法官裁定该指控没有得到证实。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima row: Japan’s top diplomat in Hong Kong accuses city officials of failing to show scientific proof behind seafood ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3229042/fukushima-row-japans-top-diplomat-hong-kong-accuses-city-officials-failing-show-scientific-proof?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/a05fe5b4-6ad3-496a-be54-8f29da1e229c_ac48e386.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本驻香港最高外交官指责香港当局未能提供任何科学证据如果福岛核电站处理后的核废水排入大海，该国进口的海鲜将对消费者构成健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;总领事冈田健一周三告诉记者，他“非常失望” &lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们尚未收到香港政府提出的这项措施的科学理由或依据，如果排放计划继续下去，将禁止从福岛等日本10个县进口海鲜。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超此前表示，如果日本继续推进其 30 年计划，开始大量抽水，该禁令是保护公众健康的必要步骤。早在 8 月份就将处理后的废水排入大海。&lt;/p>;&lt;h3>;如果继续排放，香港的日本海鲜禁令是必要的：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;国际原子能机构 (IAEA) 已评估冈田表示，该计划符合全球安全标准，对公众健康和环境的影响可以忽略不计。&lt;/p>;&lt;p>;冈田援引原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西的言论周三表示：“如果有人在阅读报告后决定加强限制，我必须说这种措施没有科学依据。”&lt;/p>;&lt;p>;日本经济产业省的 Masami Miyashita 也加入了这位外交官的行列。工商及香港城市大学核研究员 Takashi Hibiki 在一场长达三个小时的新闻发布会上解释了原子体的最新发现&lt;/p>;&lt;p>;Hibiki 表示，只有 16 克具有放射性的氚化水将被释放到30年窗口期的太平洋，体积相当于一瓶眼药水。&lt;/p>;&lt;p>;“每个月只有一滴氚水进入太平洋，不会对人体产生有害影响。” “对环境和人类来说，这是事实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果日本政府释放的氚水含量更高，按照国际原子能机构的标准，氚水仍然是安全的，这个过程可以在几个小时内完成。”多年，但我们担心声誉受损。这就是为什么我们要利用更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;冈田还表示，他在一次闭门会议上敦促李市领导人放弃香港现有的限制，不要禁止海鲜进口。&lt;/p>;&lt;p >;香港目前要求福岛、千叶、群马、茨城和栃木这五个县的部分食品出口提供辐射证书。&lt;/p>;&lt;p>;正如李警告的那样，这位外交官上周还表达了他对禁令的“极度失望”排放计划将对食品安全和环境造成“不可避免的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆本月早些时候选择维持对包括福岛县在内的日本10个都道府县的进口禁令，同时所有来自日本其他地区的货物该国必须采取全面筛查措施，而不是抽查。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港自己的提议，该市将禁止从东京、宫城、新泻、长野、福岛、千叶、群马、茨城、栃木县和埼玉县。&lt;/p>;&lt;p>;冈田表示，东京将继续“真诚地”向香港官员分享国际原子能机构报告的调查结果和其他信息，希望香港能够取消目前的限制措施并避免引入禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;但这位外交官也承认，尽管该机构做出了保证，但香港人对食品安全的担忧日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，香港居民仍然存在困惑，例如对‘ALPS’的误解“处理过的水”被视为“受污染的水”，”他说，指的是该国用于处理废水的先进液体处理系统。&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐馆不会因为日本海鲜禁令而得到赔偿：环境负责人&lt;/h3 >;&lt;p>;官方数据显示，去年从日本进口的主要食品约占香港食品供应总量的2%，本地消费的所有海鲜中有6.75%来自该国。&lt;/p>;&lt;p>;冈田说他将努力促进人们更广泛地了解该机构的报告和国家的安全措施，以便香港人能够继续享用日本料理。&lt;/p>;&lt;p>;他还希望处置计划不会严重玷污“已经存在的良好关系”日本和香港之间的关系已经很多很多年了”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rudy Giuliani admits lying about Georgia election workers who sued him for defamation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229044/rudy-giuliani-admits-lying-about-georgia-election-workers-who-sued-him-defamation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/02110d8a-7bbc-4353-bf2b-6ec54442c6fa_5d0e327b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;鲁迪·朱利安尼承认，他对两名佐治亚州选举工作人员撒了谎，他被臭名昭著地指控试图操纵两名选举工作人员2020 年总统乔·拜登的选举。&lt;/p>;&lt;p>;前纽约市市长兼前总统唐纳德·特朗普的律师在深夜提交的一份法庭文件中承认，他对诽谤诉讼中针对他的指控没有提出异议由鲁比·弗里曼和谢伊·莫斯提交。&lt;/p>;&lt;p>;“[朱利安尼]并不否认……这种可采取行动的事实陈述是错误的，”他的律师在签署的文件中写道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管承认79 岁的朱利安尼坚称，他不应承担责任，因为这些言论“本身不具有诽谤意义”，而且它们是“受宪法保护的声明或意见”。&lt;/p>;&lt;h3>;前特朗普律师朱利安尼成为佐治亚州美国选举调查的目标&lt;/h3>;&lt;p>;朱利安尼可能面临联邦地方法院法官贝丽尔·豪厄尔的制裁，因为他屡次未能交出选举工作人员要求的信息。&lt;/p>;&lt;p>;情况仍然如此。尚待观察他的最新法律策略是否能让法官满意。&lt;/p>;&lt;p>;朱利安尼是 2020 年大选后几周内特朗普的主要代言人之一，并多次散布所谓欺诈的谎言，这些谎言可能有助于拜登获胜。&lt;/p>;&lt;p>;他在没有证据的情况下声称弗里曼和莫斯被视频监控拍到通过USB驱动器帮助拜登作弊。两人宣誓作证，这实际上是姜薄荷。上个月，佐治亚州调查人员证实弗里曼和莫斯没有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;朱利安尼因帮助特朗普推翻选举而面临一系列法律担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在亚特兰大大陪审团可能会在下个月以干涉桃州选举的罪名起诉特朗普和其他人。&lt;/p>;&lt;p>;这位前市长还与特别检察官杰克·史密斯合作，参与了 1 月 6 日对特朗普的调查。&lt;/p>;&lt;p>;他还受到了一起不相关的耸人听闻的性骚扰诉讼，一名商业顾问声称他强迫她与他发生性关系，并在他与特朗普交谈时经常对他进行口交，这“让他觉得自己像比尔”克林顿。”&lt;/p>;&lt;p>;朱利安尼说这名女子不是雇员，他们正在约会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s No 2 official urges public to stay away from whale after wounds spotted on its back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3229040/hong-kongs-no-2-official-urges-public-stay-away-whale-after-wounds-spotted-its-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/bc164820-7ccd-4b50-b000-c0f6e813bd56_15a6722d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港二号官员已指示水警在以下海域加强巡逻发现了一头鲸鱼，在该生物背上发现可能由船螺旋桨造成的伤口后，请游客远离。&lt;/p>;&lt;p>;当局周三还警告说，鲸鱼是受保护的动物，离它们太近可能会构成犯罪。 &lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基表示，已下令警方、渔农自然护理署及海事处提醒市民避免下船，希望瞥见这种生物，这种生物在当地水域很少见。&lt;/p>;&lt;p>;“看到照片显示鲸鱼背上疑似由螺旋桨造成的伤口，令人担忧， ”陈说。 “海洋专家指出，鲸鱼是敏感生物，很容易受到人类干扰、噪音等外界因素的影响。更重要的是，我们大家都有责任保护和照顾鲸鱼。”&lt;/p>;&lt;p>;保育部门表示，所有鲸目动物都受到《野生动物保护条例》的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“不负责任的鲸鱼观看行为可能构成故意扰乱受保护野生动物的行为。”发言人表示。 “违法者一经定罪，可被判处一年监禁，并处以 100,000 港元（12,800 美元）罚款。”&lt;/p>;&lt;p>;这只哺乳动物据信是布氏鲸，长约 7 米（23 英尺），是第一个被发现的鲸鱼。七月中旬，在百万富翁海滩或南风湾附近的罗基港沿岸以及西贡附近水域被发现。据信，这头鲸鱼迷路了，进入了香港水域，该水域不是它通常的栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;它消失了好几天，直到2017年11月在科技大学校园外的牛尾海被发现。周末。但据报道，海洋公园保育基金会近日获得的一张由公众拍摄的照片显示，鲸鱼的背部至少有两处深深的伤口。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园和基金会表示，发现了一群人周末接近鲸鱼，并警告这种干扰可能会导致动物应激并导致危及生命的后果，例如无法休息或进食以及创伤。&lt;/p>;&lt;p>;海洋生物学家泰森·张开泰（Taison Chang Kai-tai），香港海豚保育会周二表示，根据照片，他几乎可以肯定伤口是由船舶螺旋桨造成的，因为它们的平行图案。&lt;/p>;&lt;p>;“有了这些伤害，它将面临更大的困难。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;张还建议政府在过去两周鲸鱼出现的地方建立一个临时保护区。&lt;/p>;&lt;p>; “有关部门应派出船只持续监测，调整保护区范围和面积，直至鲸鱼成功离开海湾。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese foreign minister exit: no change to ‘wolf warrior’ diplomacy as Wang Yi replaces Qin Gang, but there is hope of policy stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229033/chinese-foreign-minister-exit-no-change-wolf-warrior-diplomacy-wang-yis-return-it-offers-hope-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/fcc1b078-61b0-4e7b-95a0-c54897f5562e_d1a31065.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国强硬的外交部长秦刚走了，但外国外交官和分析人士认为他以“战狼”着称的外交风格将继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，空降回国的秦国前任王毅将是一张熟悉的面孔，一些政府可能会感到放心，但他被视为——甚至更多——具有对抗性。&lt;/p>;&lt;p>;“王是一个众所周知的人物，但他（在欧洲）不太受欢迎……他总是对中国的利益直言不讳， ” 柏林墨卡托中国研究中心中国精英政治专家尼斯·格伦伯格 (Nis Grunberg) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“秦看起来像是一位更加优雅的外交官 — — 更擅长与全国观众打交道，能够与全国人民对话”媒体。王毅似乎不太关心[这些事情]。”&lt;/p>;&lt;p>;一位经常会见来访的中国官员的欧洲商界领袖形容王毅“咄咄逼人、犀利”，与“迷人”的形象背道而驰。前驻英大使、外交部副部长傅莹等资深外交官就是典型的“温和”风格。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一些外交官看到了王毅的回归，王毅也是中国外交部长。前美国驻新加坡大使戴维·阿德尔曼 (David Adelman) 表示：“在过去一个月左右的时间里，王毅主持了美国所有的高层会议。”金瑞股份 (KraneShares) 董事总经理。&lt;/p>;&lt;p>;“他担任[外交部长]一职已有 10 年，是一位职业中国外交政策制定者。因此，无论最近发生什么变化，我希望中国的外交政策保持一致。”&lt;/p>;&lt;p>;东南亚也有同样的情绪。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外长承诺对“豺狼”采取强硬态度&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡外交部前常务秘书比拉哈里·考斯坎(Bilahari Kausikan)并不认为人事变动会带来任何改变。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个毗连大国，中国他说：“中国将永远在我们地区享有影响力，出于同样的原因，中国也将永远在我们地区引起焦虑。这一基本现实不会改变，我们将一如既往地应对它” ——通过与中国接触，同时与美国、日本、澳大利亚和印度等其他国家接触来制衡中国。”&lt;/p>;&lt;p>;秦突然从公众视野中消失一个月了，并且王的回归让许多人感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;但当世界各地的外交界试图消化这一消息时，他们相信以一系列民族主义动作电影命名的战狼方式将继续存在。&lt;/p>;&lt;p >;一位欧盟官员表示，王毅的连任并不令人意外，因为他“过去几周一直在参加国际会议和集会”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这一任命没有深刻的政治意义”但它与我们的对话者保持了一定的对话连续性，这在外交上有时是有用的，”这位不愿透露姓名的官员说。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲外交官和官员普遍认为外交部长的身份相对不重要，因为他们都需要唱习近平主席的赞美诗。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲有一种趋势，认为在中国的部长职位中，个性非常重要，特别是像外交部长这样的外向角色，”一位多次访问北京的欧洲外交官表示。&lt;/p>;&lt;p>;“北京是一个不透明的地方，但除了更加不透明之外，它不一定隐藏任何其他东西，”他们说。 “王一直是一位典型的大臣，没有任何浮夸的一面。华丽的外表可能在国际上传播得很好，但在国内却不太受欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;秦的失踪扰乱了与欧洲的接触流程，而此时中国正展开魅力攻势，主要目的是确保该地区不追随欧洲的脚步。美国对北京采取的最强硬政策。&lt;/p>;&lt;p>;在查塔姆研究所研究中国外交政策决策过程的于杰预测，欧盟与中国关系的“持续刺激”将会持续下去。&lt;/p>;&lt;p >;她说：“鉴于王在[外交部]领导长达十年的职业生涯，以及他对北京外交服务和政策优先事项的熟悉，他应该被视为习近平填补这一暂时空白的可靠助手。”&lt;/p >;&lt;p>;新加坡国立大学政治学教授 Chong Ja Ian 表示，在东南亚：“更大的问题在于政策的可预测性，但这不一定与个人有关。”&lt;/p>;&lt; h3>;中国解除了缺席一个月的秦刚外交部长职务&lt;/h3>;&lt;p>;在美国，前外交官认为王毅的回归是一个令人放心的战术举措。美国国务院表示“由中国决定谁是外交部长”，并承诺继续与王毅和其他官员接触。&lt;/p>;&lt;p>;阿德尔曼表示王毅最近与美国财政部长珍妮特·耶伦的会面前国务卿亨利·基辛格强调北京愿意保持高层外交的完整性。&lt;/p>;&lt;p>;秦在任职 207 天后被赶下台，使他成为中国任期最短的外交部长，引发了人们对可能发生权力斗争的猜测。但阿德尔曼和其他观察人士表示，关注谁来接替他更有意义。&lt;/p>;&lt;p>;前美国驻香港总领事唐伟将这种情况称为“中国外交事务中的暂时性问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们有很深的替补阵容，”现任华盛顿咨询公司亚洲集团管理合伙人的童说。 “毫无疑问，将会有人升职来接替秦的位置，而王将回到之前的职位。”&lt;/p>;&lt;p>;美国前亚洲高级外交官丹尼尔·拉塞尔表示，突然的转变并没有很好地反映习近平的领导能力。拉塞尔说，秦的被免职就像他之前对许多经验丰富的外交官的提拔一样突然，这将被视为高层的一个令人尴尬的失误。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然王作为一名“可靠的助手”，他必须在“中国积极外交的紧张时期”中兼顾三个角色——外交部长、党的外交政策负责人和政治局委员。&lt;/p>;&lt;p>;拉塞尔说： “至少，他的连任为领导层赢得了时间，以考虑可以信任哪位竞争者来接任级别较低的外交部长职位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese left guessing about ex-foreign minister Qin Gang as swift removal follows long absence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229034/chinese-left-guessing-about-ex-foreign-minister-qin-gang-swift-removal-follows-long-absence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.26 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/26/3884725c-3e09-4280-9c9e-52b9870540fe_8309ccff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;秦刚神秘缺席一个月后突然被撤职，离开了人们中国的人们对这位前外交部长失宠背后的原因感到困惑和猜测。&lt;/p>;&lt;p>;无论是网上还是网下，许多中国人都发现有关秦——现在是中国有史以来任期最短的外交部长——的官方信息缺乏关于秦的详细信息。是什么可能导致了一位曾经冉冉升起的新星命运的突然转变。&lt;/p>;&lt;p>;自 6 月 25 日以来，秦就没有在公开场合露面，除了未具体说明的“健康原因”之外，没有提供任何官方解释，直到周二官方媒体据报道，他已被解除职务。但许多中国用户仍然不相信健康会发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然审查制度显然在限制有关秦的社交媒体帖子，但许多中国社交媒体用户仍然能够讨论他的被删除并公开讨论猜测是什么原因导致他的前任、共产党外交部长王毅再次被任命为外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;许多评论猜测秦离开的可能原因，从私人事务到严重的政治问题不当行为，在微博（中国类似推特的平台）上未经审查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他确实病了，我认为人们应该知道。一张照片就可以完成这项工作。现在谣言满天飞，只有傻子才会相信（他生病了）”，一位名叫刘雨辰的微博用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要说实话，天就不会塌下来。” ”&lt;/p>;&lt;p>;刘指的是外交部 7 月 11 日的简短声明，称秦因“健康原因”将缺席本周的东盟会议，由高级外交官王接替他的职务。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，北京方面对秦缺席公共生活的唯一解释没有提供任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会于周二宣布了秦的离职。该委员会将这一职位交给了他的前任王——几个月前刚刚晋升为政治局委员，级别比秦高一级。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该委员会没有对秦的免职做出任何解释，57其级别中最年轻的官员。不过，到目前为止，他仍然保留了国务委员的职位，这仍然使他的地位高于其他部长。&lt;/p>;&lt;p>;另一位微博用户表示，他们发现健康角度“缺乏说服力”，因为众所周知，北京进行非常严格的筛查其官员的行为和任何健康问题不应令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;更令人困惑的是，在秦被免职后，提及秦的内容和有关他工作的报道都从外交部网站上删除了。&lt;/p>;&lt; p>;但截至周三，有关他的报道仍然可以在国务院网站上找到，民族主义小报《环球时报》在另一个中国社交网络小红书上发布的秦的采访和访问视频片段也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;一间办公室一位驻北京的工作人员也对官方有关秦健康状况的说法表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我不相信他生病了，因为国家安排的这些高级官员如果出现任何问题，都会很早就被发现。”与其他接受采访的人一样，由于公开谈论中国政治的敏感问题，要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不正常，”该员工说。说。 “重新任命王毅给人的印象是，他是最后的选择，其他人都不足以胜任这一职位。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国用王毅取代秦刚，但大问题依然存在&lt;/h3>;&lt; p>;一位在广告业工作的20多岁的上海居民也不认为健康状况不佳是秦长期缺席并最终被解雇的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“这是他们通常在外面说的，为了留住人们”她说，指的是国家。&lt;/p>;&lt;p>;广东省一家国际公司的一位法律顾问强调了秦国崛起的惊人速度和”他的垮台。&lt;/p>;&lt;p>;“他像火箭一样升上权力，又像流星一样离开，”顾问说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这些与政府官员有关的问题一直是不透明的，这给谣言和阴谋论留下了很大的空间。这不利于政府建立信任。”&lt;/p>;&lt;p>;对于一些观察家来说，缺乏细节并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;“中国外交部长失踪的整个事件让外部观察家感到惊讶，这是可以理解的中国媒体项目独立研究计划主任戴维·班志远 (David Bandurski) 表示：“这提醒我们，今天的中国政治一如既往地运作着。”一些微博用户还猜测秦的下台是否意味着中国外交政策路线的改变，或者是前外交部发言人赵立坚的回归，他的风格好斗秦上任一周后，赵被调到外交部边界与海洋事务司。他周二在微博上表示，秦在如此短的任期后被免职令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;香港浸会大学副教授露秋露薇表示，有关秦被免职的帖子没有得到全面审查的原因是可能是缺乏关于如何控制舆论的明确指示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为社交媒体平台还没有收到高层的指示，”这位前凤凰卫视记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为社交媒体平台还没有收到高层的指示。” >;&lt;p>;相比之下，搜索词“彭帅”很快就被审查了，并且在微博上仍然受到审查，路秋说，他指的是在一条现已删除的微博帖子中指控前副总理张高丽性侵犯的中国网球运动员&lt;/p>;&lt;p>;因此，互联网上关于秦命运的讨论并不表明国家审查机构缺乏迅速采取行动的能力，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么对小红书和好像比微博上更严格？我相信这就是各个平台的风险评估。”&lt;/p>;&lt;p>;麦俊补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>