<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[No deadline set for charging 7,000 arrested over Hong Kong protests, Chris Tang says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284204/no-deadline-set-charging-7000-arrested-over-hong-kong-protests-chris-tang-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/50fd8c0c-d370-4446-9370-24299b5978d2_f30a177d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方表示，有 10,279 人因与 2019 年事件有关而被捕截至 9 月，已有 2,974 起抗议活动已通过或正在接受司法程序。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安局局长拒绝设定对因 2019 年社会骚乱而被捕的约 7,000 名抗议者提出指控的时限，驳回了对可能延迟起诉的公平性担忧，同时承诺将追究其责任一些违法者甚至“20年后”。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周一辩称，承诺这样的最后期限将违背法治精神，并可能面临“非法行为合法化”的风险.&lt;/p>;&lt;p>;在长达数月的反政府抗议活动席卷这座城市五年后，当局面临着一些方面要求结案的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“除非有时间限制就检控而言，我们会在有足够证据并征得律政司同意后提出诉讼。这体现了法治精神。”唐在接受采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;“我理解有人提出了在一定期限内撤案的想法，但这实际上使非法行为合法化。我认为这不符合法治精神。非法的事情就是非法的。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至 9 月，已有 10,279 人因 2019 年抗议活动被捕，年龄在 11 岁至 87 岁之间，其中 2,974 人已走完或正在接受司法程序。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其中，有2,403人在认罪或被定罪后面临处罚。&lt;/p>;&lt;p>;该数据意味着，当时有超过7,000名被捕者没有受到指控。&lt;/p>;&lt;p >;唐周一还驳斥了有关当局对五年后仍在等待的数千名被捕者不公平的论点。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们有证据并知道你是谁，但选择不逮捕你，直到我们如果你想这样做，那就不对了。但我们需要时间收集证据——这是合理的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，警方审查监控摄像头收集的录像以识别每个人并提取其他相关证据非常耗时，考虑到2019年“出来骚乱”的人数众多。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是花了多少年的问题。对于那些触犯法律而离开香港的人，如果他们20年后回来，我们也会同样逮捕他们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/f5251420-4bcf-4e53-9b3e-901f56ba2c4b_a1928122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安局局长邓克里斯（Chris Tang）驳斥了有关当局对五年后仍在等待的数千名被捕者不公平的论点。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年二月，警务处处长萧泽尔表示，警队正在检视数以千计的未决案件，并希望在“内部”披露其处理情况。一个月”。&lt;/p>;&lt;p>;但当局后来似乎改变了立场，官员表示，只要有足够的证据，他们就会提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;去年接受《华盛顿邮报》采访时周，萧表示警方将继续调查，并没有设定结束案件的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，警方缺乏大多数案件的现有证据，但强调这不会停止“ &lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国早前亦表示，被捕但未被起诉的人士，在学习、工作和出行方面，享有与普通居民同等的自由。 .&lt;/p>;&lt;p>;一些前抗议者在示威期间首次被警方逮捕数年后再次被捕。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学院教授杨毅文表示，最终结果是前首席法官李国能在之前的法庭案件中强调了这一原则，这在香港的法律体系中具有非常重要的价值。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，虽然确实没有起诉的时效期限犯罪行为，数千起被捕但未受到指控的案件也不太可能仍在积极调查中。&lt;/p>;&lt;p>;Young 建议当局至少通知那些案件尚未受到积极调查的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为对这些人说“目前尚未对您的案件进行积极调查”与法治没有任何矛盾。这将为他们提供一定程度的保证，让他们能够把过去抛在脑后。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些案件仍在审理中的人，不需要对他们说什么。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese plane designed to travel twice as fast as Concorde completes test flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284206/chinese-plane-designed-travel-twice-fast-concorde-completes-test-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/fd290c71-a431-4903-b021-c330c912c9fe_c5ca286e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;云星原型机发动机技术的后续评估将在11月进行。图片来源：微博/云星&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家中国公司表示，他们已经对原型商用运输机进行了试飞，该飞机的飞行速度为 4 马赫，是协和式飞机速度的两倍。&lt;/p >;&lt;p>;总部位于北京的太空运输公司周日表示，其云星原型机已于前一天成功完成试飞。&lt;/p>;&lt;p>;该公司（也称为凌空天星科技）表示，后续-其发动机技术的升级评估将于 11 月进行。&lt;/p>;&lt;p>;其目标是让全尺寸超音速客机做好在 2027 年首飞的准备。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，这架飞机将能够在大约两个小时内以超过四倍音速的巡航速度将乘客从北京运送到纽约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/5413f1b1-de06-407c-81bb-a16d80d39d4e_a8750f0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;据其开发商称，这架超音速喷气式飞机将能够在大约两个小时内将乘客从北京带到纽约。图片来源：微博/云星&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一架民用超音速喷气机是法国和英国航空航天公司联合开发的协和式飞机。它于 1976 年投入使用，以两倍音速巡航，直到 2003 年退役。&lt;/p>;&lt;p>;协和式飞机有四个涡轮喷气发动机，可以水平起降，飞行高度为 60,000 英尺（云星超音速喷气式飞机的设计融入了更多航天技术，飞行速度提高了一倍，垂直起降，飞行高度可达200​​00米以上（约65600米）。据其开发者称。&lt;/p>;&lt;p>;该公司网站上的动画展示了云星如何以类似于撇石的方式移动。被称为“中国航天之父”的工程师钱学森用这个概念来解释高超音速飞行就像一块被撇过的石头一样从地球上的一个点跳跃到另一个点。&lt;/p>;&lt;p>;太空运输动画显示云星号被助推器送上天空，然后与飞机分离。然后飞机滑行很长的距离。当它接近目的地时，它会滑翔以将速度降低到亚音速水平，然后液体火箭发动机点火进行二次减速以实现垂直着陆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/a969e01b-20ef-448b-8646-3ef3b6d7915e_b14d4162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垂直起飞和降落，飞机设计飞行高度可达 20,000 米以上。图片来源：微博/云星&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司还开发高超音速飞行技术和服务，表示已完成主动减速和垂直着陆技术的多项测试。&lt;/p >;&lt;p>;航天交通于2018年在中国西南部的四川省成立，在北京、西安、陕西和安徽设有研发和制造中心。该公司还在中国最西部的新疆库尔勒设有测试基地。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的研发计划包括技术验证平台、亚轨道太空旅游飞行器和全球高超音速飞行器。为军队、高等院校和科研院所提供高超声速技术服务，并与多所大学合作开展火箭研制和试飞。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括参与西北工业大学牵头的飞天一号高超声速飞行器项目。该机于2022年完成试飞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，云星超音速喷气机的空气动力学、热防护和控制系统等多项关键技术进行了测试。 &lt;/p>;&lt;p>;在空气动力学方面，云星具有较高的升阻比，随着高度的升高和空气密度的降低，云星仍能保持高效的性能，使飞行更加经济、舒适。&lt;/p>; &lt;p>;热保护也很重要。在高速飞行期间，飞机表面会受到持续的空气动力加热，温度超过 1,000 摄氏度（1,832 华氏度）。轻质、高强度和耐热的材料和结构至关重要。该公司表示，全复合材料结构在试飞过程中成功承受了这些极端条件。&lt;/p>;&lt;p>;原型机的飞行控制系统、航空电子设备和结构强度也进行了评估。&lt;/p>;&lt;p>;太空运输公司已对原型机的飞行控制系统、航空电子设备和结构强度进行了评估。该公司表示，其目标是开发可用于全球商业飞行和负担得起的太空旅游的超音速飞机。&lt;/p>;&lt;p>;其副总裁沉海滨在2021年接受网易采访时表示，该公司希望开展一项到2025年实现亚轨道太空旅游首次载人飞行，到2030年实现高速全球运输。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司的目标是将维珍银河的太空旅游门票成本从45万美元降低到45万元人民币[美国] $63,180]，”沉先生说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory seeks HK$55 million for 3 radars to monitor severe weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284205/hong-kong-observatory-seeks-hk55-million-3-radars-monitor-severe-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/d1eaa1c5-133c-4b60-a2aa-14a0c95538f0_95a42569.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局表示，他们希望增强监控和监控的能力对恶劣或高影响天气发出预先警告。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环境部门正在寻求5500万港元（700万美元）的资金，以建立另外三个雷达系统，旨在增强香港监测和提供恶劣天气警报的能力.&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示，现有的相控阵天气雷达（PAWR）已被证明能够有效监测快速变化的恶劣条件，但无法覆盖整个城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望加强对恶劣或高影响天气的监测和预警能力，”环境局局长谢展云周一在立法会事务委员会会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们建议实施一项全港相控阵天气雷达系统。”&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，该系统还可以帮助改善大湾区的气象数据交换，并通过提供更及时的天气信息来促进低空经济。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;现有大屿山沙螺湾的PAWR最大射程约60公里，在九龙及港岛人口稠密地区留下一些盲点。&lt;/p>;&lt;p>;正在考虑的三个地点新雷达位于东龙洲、流浮山及长洲。计划于2027年6月进行测试及调试。&lt;/p>;&lt;p>;设立另外三个系统的费用为港币5,500万元，首五年每年最高经常开支为港币90万元，五年后每年最高经常开支为港币110万元。该雷达的使用寿命预计约为15年。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得批准，环境生态局下属的天文台将研究近年PAWR技术的最新发展，并审查各个供应商.&lt;/p>;&lt;p>;天文台航空气象服务助理台长陈世迪说：“调整后的网络分辨率更高，频率更高。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以更轻松地看到雷暴和暴雨的参与。我们亦可以提高频率，让市民了解该地区正在形成何种天气。”&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，与大帽山和大老山的天气雷达相比，PAWR 的优势是：时间缩短了六分之一，分辨率提高了五倍，可以完成大气体积扫描。&lt;/p>;&lt;p>;新系统还可以有效捕捉快速变化的恶劣天气事件，例如龙卷风、冰雹、强烈雷暴和相关的强阵风.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙螺湾雷达监测到上月维多利亚港的水龙卷及去年四月影响元朗及北区的冰雹。&lt;/p>;&lt; p>;大多数议员支持该计划，但对购买海外设备的国家安全以及对周边地区居民和项目的潜在影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;对此，环保部门表示，他们“将充分咨询专家”国家安全风险，确保设备符合现行安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的广东省已安装40多套相同系统，面积比香港大160倍。香港现有系统的数据格式与广东相同，确保两地之间的轻松协作。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，龙卷风和冰雹袭击广东后，评估发现PAWR可以帮助政府提前40分钟发出警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gen Z saves to enjoy travel, short-term goals and started investing at a younger age: HSBC]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3284208/gen-z-saves-enjoy-travel-short-term-goals-and-started-investing-younger-age-hsbc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/7fc8eb4f-b11e-459a-867f-8a1dbbf53f02_5d522827.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港国际机场办理登机手续。图片：Elson Li &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰银行的一项新调查显示，十分之七的 Z 世代将旅行视为工作的主要动力，并且他们比前几代人开始投资的年龄更年轻&lt;/p>;&lt;p>;“不同代人的生活方式偏好和金融需求有所不同，”香港汇丰银行财富和个人银行业务客户主张和营销主管布莱恩·许 (Brian Hui) 表示。 “近一半的 Z 世代受访者优先考虑为短期目标进行储蓄，这些目标通常与享受生活有关。”&lt;/p>;&lt;p>;出生于 1997 年至 2012 年间的 Z 世代成员拥护“‘努力玩耍，调查显示，他们秉持“努力工作”的心态，倾向于享受生活并活在当下，但他们也表现出很强的财务纪律，平衡与享受相关的可自由支配支出与长期财务目标。周一发布的“汇丰一号 2024 – 解码 Z 世代”研究在 6 月和 7 月对 1,253 名 18 至 34 岁的香港和大湾区居民进行了调查，以深入了解他们的投资和生活方式优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，71% 的 Z 世代成员表示，旅行是他们工作的主要动机，超越了拥有住房和组建家庭，一些受访者表示，“购买房产对他们来说有些牵强，这表明他们更喜欢能带来个人享受的工作” ，特别是通过旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，这些受访者表示，他们平均旅行 3 次，花费约 35,000 港元（4,504 美元），约占其收入的 13%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，Z 世代成员在娱乐上的支出比其他世代高出近 10%。但调查显示，他们的储蓄也更多：每月 6,014 港元，占收入的 28%，是各代人中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;研究还显示，Z 世代成员的投资之旅始于平均年龄20岁——比其他几代人早了大约八岁。调查显示，他们将收入的约 19% 存起来（主要是定期存款），30% 的受访者投资于香港股票，约 22% 投资于美国股票。&lt;/p>;&lt;p>;然而，只有 18% 的受访者拥有包含三种或更多类型投资产品的多元化投资组合。&lt;/p>;&lt;p>;调查称，“他们似乎在投资知识方面也遇到了困难”，并补充说，五分之一的 Z 世代投资者关注有影响力的人或朋友以获取提示。对于那些尚未开始投资的人来说，对投资选择缺乏熟悉是一个常见的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该研究还调查了整个湾区的 Z 世代，也反映了类似的趋势。这些受访者告诉汇丰银行，他们从 21 岁开始投资，每月节省 2,750 元人民币（386 美元），约占其收入的 29%。&lt;/p>;&lt;p>;旅行也是 Z 世代成员的首要任务。湾区：48％的人表示他们优先考虑。但是，调查显示，拥有住房是他们的首要目标，61% 的受访者表示他们想拥有一套房子。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[9 out of 10 Hongkongers experience spinal problems but only a third will seek help: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284201/9-out-10-hongkongers-experience-spinal-problems-only-third-will-seek-help-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/43f19394-7ee3-4e57-a0aa-3da1a6453189_8d8d667a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;68岁患者袁丽华（左）在新闻发布会上香港养和医院举办，公布800名居民脊椎健康调查结果。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大型私家医院的一项调查发现，近十分之九的香港人有脊椎问题，但只有三分之一会寻求医疗帮助。&lt;/p>;&lt;p>;香港养和医院的专家周一呼吁居民避免久坐的生活方式，以减少脊椎疼痛的风险，并敦促他们如果病情持续，应尽快去看医生，以便尽快诊断和治疗。&lt; /p>;&lt;p>;8月和9月对800名18岁或以上香港人进行的调查发现，87%的受访者在过去一年经历过脊椎疼痛，但只有30%会去看医生。&lt;/p>;&lt;该医院骨科及创伤科主任胡永祥医生表示，脊椎问题日益普遍并非香港独有，但他警告说，背部疾病可能会给香港老龄化人口带来沉重负担。&lt;/ p>;&lt;p>;“近年来，脊柱问题变得越来越普遍，有些人因为过度使用智能手机而出现颈部疼痛，还有一些人因为锻炼时不专心而出现其他病症，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“这一趋势背后最重要的因素是人口老龄化。随着人们年龄的增长，可能会出现很多健康问题，但脊柱问题往往比其他问题更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，《柳叶刀》医学杂志最近发表的一项研究强调了背痛是如何被发现的他说，2019年，中国大陆患有脊椎疼痛的人数达到9100万，比1990年增加了20%。 &lt;/p>;&lt;p>;在医院的调查中，受访者最常见的脊椎问题是背痛，其次是颈痛。&lt;/p>;&lt;p>;但坐骨神经痛在64岁或以上的人士中更为普遍，并且发现效果更持久，三分之一的患者表示他们为此苦苦挣扎了三个月以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/81b7dd8b-c2b0-411b-bbea-02eadd17b9a4_355bb5b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港养和医院关永祥医生（左）及周永康医生分享该机构对居民脊椎健康的调查结果。 Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受访者表示，他们的脊柱问题影响了他们的睡眠质量、心理健康和工作表现。超过一半的人表示他们会简单地休息或使用止痛产品，而40%的人会接受按摩。&lt;/p>;&lt;p>;医院骨科名誉顾问陆迪基医生表示，一些老年人表示人们因脊柱畸形而感到疼痛，并且需要复杂的手术，这对于患有合并症的人来说可能存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;68 岁的兼职调解培训师 Monita Yuen 在今年早些时候接受了两次手术急性脊椎疼痛严重影响了她的活动能力。有一次，如果没有人抱着她，她就无法下床，也无法行走。她感到四肢麻木无力，无法执行诸如拿筷子之类的基本活动。&lt;/p>;&lt;p>;但是，经过脊柱修复手术和康复治疗后，她能够借助助行器行走，无需协助即可淋浴和上厕所。&lt;/p>;&lt;p>;另一名骨科名誉顾问黄日华医生表示，脊柱是第三大癌症转移部位，因此一些癌症患者还会出现严重的脊柱问题。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 强调了脊柱疼痛患者尽早就医的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“并非所有脊柱问题都需要重症监护和咨询。但如果您担心脊柱健康，最好寻求专业建议。它不仅可以降低病情恶化的风险，还可以让您更加轻松地执行日常任务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 还呼吁公众避免久坐的生活方式，注意自己的姿势，尤其是长时间坐着的白领，以减少脊椎疼痛的风险。&lt;/p>;&lt;p>;吴建议吸烟者戒烟，并采取措施控制他们的体重，锻炼时要格外小心。吴警告说，过度运动也可能导致脊柱问题。&lt;/p>;&lt;p>;该医院副院长陈焕东医生表示，将在几个月内开设一个新的脊柱中心，以满足不断增长的需求。来自多学科团队的专业人员为患者提供量身定制的治疗和康复服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel invests US$300 million in China chip packaging and testing plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3284195/intel-invests-us300-million-china-chip-packaging-and-testing-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/d729d262-8a8c-47a4-973c-febd17593c61_cd994b02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔正在中国成都投资 3 亿美元建设工厂。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国半导体巨头英特尔表示，将扩大其在成都的芯片封装和测试基地，以显示对大陆市场的承诺，尽管北京支持的网络安全部门最近呼吁&lt;/p>;&lt;p>;除了扩大服务器芯片封装和测试能力外，该工厂还将建立“客户解决方案中心”，以提高当地供应链的效率，加大对中国的支持英特尔中国周一在其微信公众号上表示：“客户并提高响应时间”。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的公司将向其当地实体英特尔产品（成都）公司注资 3 亿美元，以支持根据该市发改委发布的微信帖子，英特尔成都工厂于 2003 年启动，负责该公司全球一半以上笔记本电脑处理器的封装和测试。封装和测试是半导体制造的最后一步，确保产品的质量和可靠性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/28/f52ff25d-7f7b-4154-b5a8-74e6378fbf07_057288fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔在供应中国的展位2023年北京世博会。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该工厂在英特尔全球供应链中发挥着关键作用，而成都则提供了“有利”的商业环境，为英特尔的全球供应链奠定了良好的基础。英特尔首席执行官帕特里克·基辛格(Patrick Gelsinger)去年访问该国时表示，这是公司“稳定增长”的途径。成都是中国西南部四川省的省会。&lt;/p>;&lt;p>;在中国网络安全协会以之前存在的一系列漏洞为由，建议对在中国销售的英特尔产品进行网络安全审查后不到两周，就进行了新的投资英特尔中国部门当时表示，将“与有关当局保持沟通”，并展示其“对产品安全和质量的承诺”。&lt;/p>;&lt;p >;尽管北京和华盛顿之间的紧张关系日益加剧，但中国仍然是英特尔最大的市场，去年占该公司总收入的 27%，而来自美国的这一比例为 26%。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔在竞争中举步维艰。与日益关注人工智能的芯片市场中的竞争对手相比，该公司第二季度亏损 16 亿美元，而上年同期利润为 15 亿美元。该公司警告称，“消费者和企业市场的支出疲软，尤其是在中国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian ‘spy network’ operates in US and Canada, Sikh separatist claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284202/indian-spy-network-operates-us-and-canada-sikh-separatist-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/95520a90-f89c-43e4-a276-e54e6b5cfca3_5d183a37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gurpatwant Singh Pannun，56 岁，拥有双重国籍加拿大公民表示，印度在美国和加拿大有一个“间谍网络”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大和美国必须对印度总理纳伦德拉·莫迪政府采取更加强硬的态度，因为印度总理纳伦德拉·莫迪政府试图压制外国领土上的持不同政见者，一名有争议的锡克分裂分子，据称是印度的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;美国司法部已对两名印度公民提起起诉，涉嫌在纽约密谋杀害拥有美国和加拿大双重国籍的古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun)。两名印度被告中包括一名前政府官员，起诉书称该官员当时担任情报官员，并策划了暗杀计划。&lt;/p>;&lt;p>;潘努本月早些时候表示，莫迪政府不应被允许在外国进行敌对活动，并表示印度驻美国和加拿大领事馆正在运营一个“间谍网络”，尽管他没有提供任何证据。&lt;/p>;&lt;p>;美国和加拿大“需要坚定不移”像莫迪这样的政权……不应该被允许来到美国或加拿大，挑战他们的主权并逃脱惩罚。他们需要坚定立场并永久关闭[领事馆]。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/28/4922df40-bf9a-4dfc-bcae-c4b4202da55a_f0c93ec0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gurpatwant Singh Pannun，56 岁岁的美国和加拿大双重公民表示，印度在美国和加拿大有一个“间谍网络”。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pannun 没有详细说明所谓的间谍网络。美国和加拿大的锡克教活动人士也提出了类似的主张。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部没有回应有关潘农指控的问题。潘农出生的印度自 2020 年起就将他列为恐怖分子。&lt;/p>;&lt;p>;美国和加拿大当局拒绝对潘农的指控发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;美国和加拿大指控印度特工去年，印度参与了针对“哈利斯坦”活动人士的暗杀阴谋，他们希望从印度旁遮普邦中分离出一个锡克教家园，该邦 20 世纪 80 年代和 90 年代的锡克教武装分子杀害了数千人。&lt;/p>;&lt;p>;印度否认参与任何阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控损害了印度与加拿大的关系，并考验了华盛顿和新德里之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多指责印度政府参与了 2023 年加拿大另一位锡克分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的谋杀案。五月，加拿大警方逮捕并指控四名印度男子谋杀。它们还有待尝试。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/ffeb2d14 -2965-4404-96c0-71deb0d6cd58_50cb2c6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故寺庙院长哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的照片出现在古鲁纳纳克锡克教外面的横幅上2023 年 9 月，Gurdwara Sahib 在不列颠哥伦比亚省萨里，2023 年 6 月，他在离开寺庙停车场时在车内被枪杀。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度称加拿大没有提供任何证据支持其指控，而新德里和渥太华本月早些时候在日益激烈的外交争端中分别驱逐了六名外交官。&lt;/p>;&lt;p>;不过，印度表示正在调查针对潘农的谋杀阴谋美国官员表示，他们希望尽快得到结果。&lt;/p>;&lt;p>;Pannun 表示，因涉嫌企图谋杀而被美国起诉的前印度官员维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 只是一名“中层士兵”，被指派印度高层官员的组织暗杀任务。他没有提供任何证据，也没有说明他是如何得出结论的。&lt;/p>;&lt;p>;新德里已表示亚达夫不再是政府雇员，没有说明他是否曾是情报官员，也没有详细说明他何时离开。亚达夫的下落尚不清楚，但他的家人本月早些时候告诉路透社，他一直在联系他，并否认了美国起诉书中的指控。&lt;/p>;&lt;p>;印度安全官员表示，他们担心海外对卡利斯坦的支持率上升可能会导致此前瘫痪旁遮普邦的武装活动死灰复燃，旁遮普邦是锡克民族主义的发源地，该邦的独立祖国运动现在几乎没有得到支持。&lt;/p>;&lt;p>;潘努（Pannun）一直在美国举行独立公投加拿大和欧洲关于创建哈利斯坦的问题在采访中表示，他的运动主张和平解决此事，并且尽管他的生命受到威胁，但仍将继续下去。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers can fly more cheaply to Saudi Arabia with Cathay’s Riyadh route: travel experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284190/hongkongers-can-fly-more-cheaply-saudi-arabia-cathays-riyadh-route-travel-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 18:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/c8528206-3642-4ead-88fb-a811658114a8_56d70d70d7f.jpg“ alt =”>;被取消。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人周一可以更便宜地前往沙特阿拉伯，而在周一，泰奈太平洋航空​​公司（Cathay Pacific Airways）重新启动了该市和该国首都利雅得（Riyadh）之间的直接路线，尽管需求很慢。由于安全问题，行业专家说。&lt;/p>; &lt;p>;“由于航班可用性的增加，飞往沙特阿拉伯的航班成本下降了，” Sunflower助理总经理Moon Yau Moon-Yee说。旅行服务。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，前往沙特阿拉伯的旅行套餐通常花费约40,000港元[US $ 5,150]。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，随着运输成本的调整，我们现在正在在取消后七年后，国泰航空七年来，泰耶在七年内重新启动了飞往利雅得的直接旅客航班，以增强连通性，贸易和文化交流，以增强连接性，它的家庭枢纽，香港和参加“腰带和道路倡议”的国家。&lt;/p>; &lt;p>;该倡议与政府最近的魅力攻势一致，以提高与中东的经济联系，并增加该地区的访客人数李说，&lt;/p>; &lt;p>;在他的政策讲话中说，他将鼓励各个部门为穆斯林旅行者推动激励措施，包括增加城市的清真餐馆和崇拜设施的数量。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/28/ce7b0286-52cc-4294-a628-0acaf5aa0223_4247964d.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;沙特阿拉伯利雅得国王阿卜杜拉金融区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Yau补充说，国际体育明星的影响引起了香港居民的兴趣。自2023年离开曼联以来，为利雅得的Al NASSR足球俱乐部效力。 ，得知运动员将于明年访问香港开放类似的博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;仍然说，Yau说，需要对这条路线的“更多晋升”。&lt;/p>; &lt;p>; steve旅行社EGL Tours执行董事Huen Kwok-Chuen表示，由于该地区持续的冲突，香港对这条路线的需求很慢。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅没有任何结局对于以色列的情况，这似乎变得越来越严重。”他指的是以色列和巴勒斯坦之间持续的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能排除某些客户可能对他们的安全感到担忧，因此，至少在短期内，这可能是一个困难的市场。缺乏直接飞行意味着需要在其他地方进行中途停留的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;，但近年来，该国一直在积极发展其旅游业，以吸引更多的游客。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘little fat kid’ to muscle goddess in China, Bian Ruiying recalls transformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283391/little-fat-kid-muscle-goddess-china-bian-ruiying-recalls-transformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/62C9221E-ED67-4646-B5FF-6E84F6CCB0A5_A98B1038.JPG“ alt =”>;已经成为冠军健美运动员。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位年轻的中国妇女因体重而面临身体欺骗的年轻妇女，通过穿上传统的中国服装使许多人惊讶于中国社交媒体，这突出了她令人印象深刻的体格&lt;/p>; &lt;p>;这位女士，被称为比恩·鲁伊（Bian Ruiying），来自中国东南部江苏省的苏州（Suzhou），在杜伊因（Douyin在访问河南省中部的Luoyang期间，他是中国第一位也是唯一的女皇吴Zetian（Wu Zetian）的体验。&lt;/p>; &lt;p>;在她的视频中，她开始嬉戏地问：皇帝？”幽默地补充说：“看我的体格 - 我什至可以cosplay lin daiyu吗？ Images/Canvas/2024/10/22/BCE109BB-BC2C-4BF8-BD5F-4E1711DFCD06_84A2316F.JPG“女人可以做男人可以做的任何事情。照片：微博/紫牛头条&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lin是Cao Xueqin的经典18世纪中国小说《红室梦Dream）的知名人物》美丽，脆弱的健康和忧郁的性质。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，比安用华丽的头饰和传统服装装饰自己当她去除披肩，露出肌肉的手臂时，这种生动的对比既强调了她体现的力量和衣服的优雅。&lt;/p>; &lt;p>;旁白充满了有力的共鸣：“这个世界不属于唯一的属于男人。我希望每个人都了解男人拥有的力量，女人也可以拥有。我可能不是最美丽的皇后，但毫无疑问，我会成为最强大的皇帝。站立154厘米高，重70kg。 -4ED0-4ED0-4ABA-8A52-358194B1192A_FF6B02CC.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; bian年轻时嘲笑她的体重她的体格。照片：微博/紫牛头条&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;确定体重，她尝试了各种方法，包括减肥药，针灸和饥饿，然后最终加入体育馆30岁。&lt;/p>; &lt;p>;“我加入健身房的目标是实现维多利亚的秘密模特主体。我从来没有打算成为一个肌肉发达的女人。最初，我认为大肌肉过分，我不欣赏它们。”她与扬特晚报。&lt;/p>; &lt;p>;经过一年的训练，比安在健美比赛中赢得了她的首个冠军她于2015年在苏州。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年，她在IFBB芝加哥职业女子体格资格上获得了冠军，这使历史成为了中国第一位在奥运会上竞争的女性健美运动员。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div Div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/20/22/22/22/8d4ffdf1-fd1-fd44-4b6b-9c56b-9c56b-9c56-256-256-2f0754540938db_b1f2226135.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在2020年，她成为了中国第一位参加奥运会的女性健美运动员。照片：微博/紫牛头条&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今天，比安不仅是专业运动员，而且是杜林的健身和约会影响者。&lt;/p>; &lt;p>;她的鼓舞人心人生故事和她对皇后皇后的刻画吸引了中国社交媒体上的观众，赢得了广泛的好评。&lt;/p>; &lt;p>;一个观众评论说：“哇，她是如此强大！” &lt;/p>; &lt;p>;另一个观众打趣说：“如果吴泽特安人真的看起来像这样，唐朝可能会再蓬勃发展了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s idyllic Xinjiang grasslands hid a salty soiled secret that’s been solved]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284167/chinas-idyllic-xinjiang-grasslands-hid-salty-soiled-secret-thats-been-solved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/40DF713E-11AC-41CD-AE15-F73F45BD42C7_6EDD4B6D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国新疆的帕米尔斯高原，使在自治地区喂养牲畜变得更加容易。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全国范围内将咸土壤转化为可耕地的草地的努力扩展到了中国Xinjiang uygur uygur自治区的高海拔地区尝试种植农作物。&lt;/p>; &lt;p>;在该地区的帕米尔高原（Pamir Plateau）进行了八年的重密集型工作，约有1,300公顷（3200英亩）在塔什基尔甘省塔吉克县（Tashkurgan Tajik County &lt;/p>; &lt;p>;每日报道。&lt;/p>; &lt;p>;宣布是因为北京一直在播种农业安全的种子，以确保14亿中国人民继续拥有足够的粮食供应，而地缘政治会影响贸易供应和极端天气的涌入事件对农田造成严重破坏。&lt;/p>; &lt;p>;植被覆盖率超过85％，每公顷的干草产量超过4,500千克（9,920磅），据报道，这项成就是最早的大规模成功在高原的干燥和咸土地上培养高品质的草料。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;突破将减轻对高海拔牲畜饲料的需求压力XI Linqiao教授是新疆高质量福里生产计划的副首席科学家，该地区的塔里姆大学的教授。包括Tashkurgan绵羊和Pamir Yak，均被指定为国家遗传资源。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于气候条件迫使该县从其他地区进口干草，因此自然牧场的增长不佳，该县发起了盐水 - 土壤填海。计划于2017年与几家当地机构合作建立了一个研究团队。人们的日报说，使用酸碱平衡剂和卤素细菌 - 在高盐分条件下繁殖的极端生物体，该团队设法降低了pH值，酸度度量从9.5降低到大约8个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该计划。还包括灌溉基础设施，生态恢复和创新的“干种播，湿发芽”技术，以最大化灌溉效果，以解决该地区的不均匀地形。&lt;/p>; &lt;p>;，随着数十年的城市化和经济扩张，中国可耕地的土地，&lt;/p>; &lt;p>;盐水土壤的开垦已成为农业用途的重要储备。近年来，将盐水转变为生产农田的努力已加剧。&lt;/p>; &lt;p>;在9月份发表的一篇论文中，来自中国农业大学的王广州教授说，中国有大约3670万公顷的盐水， 1,230万公顷的农业潜力，而667万公顷可以转变为农田。 ”他写道。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体报告说明了这些举措的成功，如赫比省坦山（Tangshan）所见，在2022年底之前，该市约80％的盐水土地已转化为可耕地.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-Prabowo banner in Indonesian university causes suspension, fuelling censorship fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284184/anti-prabowo-banner-indonesian-university-causes-suspension-fuelling-censorship-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/787E99B-1050-4D8F-84E5-4D4CF4CF4CF4CF4C0C6F_ECF304AA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”总统Prabowo Subianto和副总统Gibran Rakabuming Raka。照片：Tuffahati ullayyah bachtiar &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚的三名大学生在热水中发现自己是因为谴责总统Prabowo Subianto和副总统Gibran Rakabuming Raka的旗帜，这可能是批评是在该国新领导下的第一个审查制度的备受审查的案件。&lt;/p>; &lt;p>;苏拉巴亚的Airlangga University最初暂停了三人组的社会科学和政治学院的三重奏，但后来又屈服于公众的愤怒和逆转。它的决定。横幅是在10月22日在大学校园前展示的，这是在雅加达（Jakarta）开幕两天后。&lt;/p>; &lt;p>;横幅上的信息写道： “ 2.3 GPA教授” Gibran Rakabuming作为印度尼西亚总统兼副总统，通过腐败的宪法进程当选。 &lt;/p>; &lt;p>;签署了穆利诺诺[民主的破坏者]。理事会必须遵守学术标准，而不是弯腰进行粗略的词典和语言。那不是我们要培养的学术文化。这是我们的信息。 ”并呼吁他们“遵守学术文化”。 10/28/1075CAEF-A837-49FF-944B-8D6AD790713C_5B21820D.JPG“ Alt =”>;在谈到三名学生的横幅上，批评总统普拉博沃·苏不明和副总统吉布兰·拉卡布（Gibran Rakabuming Raka）的旗帜。照片：Tuffahati ullayyah bachtiar &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最初停赛期间，学生会主席Tuffahati Ullayyah Bachtiar，本周在亚洲告诉她和其他两名成员，于10月25日被告知他们被院长办公室所说的“不道德行为”无限期地暂停。&lt;/p>; &lt;p>;吉布兰（Gibran对选举过程的影响。这位 37 岁的人最初因年龄不符合资格而被禁止参选，因为他在 2 月份总统选举前还不到 40 岁。但是，宪法法院的最后一刻裁决由一名嫁给吉布兰的阿姨的男子主持，允许他成为副总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时从新加坡校园的布拉德福德大学（University of Bradford）的平均成绩为2.3，但这从未得到最终证明。&lt;/p>; &lt;p>; Mulyono，出生时给Widodo的名字，但后来被他的父母更改了，成为了印尼人在社交媒体上使用的讽刺绰号对前总统进行了嘲讽。上次选举。”塔法哈蒂（Tuffahati张贴横幅。&lt;/p>; &lt;p>;“我们回答了我们独立采取行动来引导我们的愿望，” Tuffahati说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/28/bc08cf6a-4a56-4318-96d0-ee70e630c1b5_e0619920.jpg“ “>;印度尼西亚总统Prabowo Subianto于10月21日在内阁就职典礼后与他的部长们一起行走。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Abdul Wachid Habibullah一家Airlangga校友说，学生的暂停是违反了他们的宪法权利。根据法律操作其环境，允许学生蓬勃发展。他让人想起新秩序时代，当时校园在政治上是无菌的。”斯特朗曼被大学生带头的人民运动。普拉博沃将军。虽然其中13个最终回到了家人，但其余九名学生的下落至今仍不为人所知。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Abdul Wachid也认为暂停是新命令的当自我审查盛行时。&lt;/p>; &lt;p>;“冒犯似乎正在卷土重来的力量的恐惧气氛。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，印尼大学的学生在煽动改革运动方面发挥了决定性作用。 /p>; &lt;p>; 1998年5月12日，在雅加达的特里萨克蒂大学的一场学生抗议活动要求苏哈尔托的辞职变得血腥，因为陆军人员开始开枪射击，造成四名学生死亡，数十人受伤。学生的死亡成为大规模抗议和骚乱的催化剂，后来迫使苏哈尔托辞职。&lt;/p>; &lt;p>; Airlangga位于印度尼西亚第二大城市苏拉巴亚，是该国顶级州立大学之一。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/10/e1b95f89-0f89-0f51-4add-4add-b70c-b70c-05b70c-0fb70f-0f03333333333333333333233333333 。照片：Johannes Nugroho &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印尼政府的财务财务大约是所有州立大学的运营成本的30％，其余的资金通过学生捐款和其他赠款。它对大学校长的提名和任命产生了很大的影响。&lt;/p>; &lt;p>; Dimas，23岁，是萨拉巴亚公开大学的一名学生，他说，他后悔在Airlangga发生的“专制转弯”。 “除非大学能​​够发表声明，以保证在校园内自由言论自由。”众议院避免了宪法法院的裁决，该法院阻止了维多多（Widodo）的29岁儿子Kaesang Pangarep由于年龄不合格而在11月的区域选举中竞选。&lt;/p>; &lt;p>; tuff>; tuff>;来自Airlangga的同一位教师一直在政治上积极地争取印尼人关注的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我们致力于继续进行良好的斗争，以支持我们所相信的。” &lt;/p。” &lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>