<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong animal shelter applications may be paving way for brownfield sites, NGO warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268769/hong-kong-animal-shelter-applications-may-be-paving-way-brownfield-sites-ngo-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/893f5d2d-c9d6-4401-8072-0cd52f06ee1d_cbfa3ff0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些经营者可能正在申请动物收容所申请，但使用土地一个非政府组织警告说，对于棕地。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家非政府组织发现，批准用作临时动物收容所的场地中有一半可能无法运营，令人担心申请程序被滥用来开辟用于工业和物流目的的土地。&lt;/p>;&lt;p>;Liber 研究社区对卫星图像和实地考察的研究表明，过去 5 年 60 项成功申请中，有 31 项涉及仅存在于纸面上的避难所。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这个专注于土地和发展研究的非政府组织周一表示，没有发现网上标记的庇护所的踪迹，也没有发现任何标志网站运营商购买了照顾动物所需的食物。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还担心申请流程可能被滥用，开辟土地用作棕地和仓库。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现，60 份成功申请中，约 80% 涉及农业领域。该非政府组织研究员黄绍雄表示，其中 31 个地点怀疑已停止运作。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，其中一宗可疑个案位于沙头角&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示，该经营者后来申请将该地用作物流中心。&lt;/p>;&lt;黄说：“这让我们怀疑，一些申请人可能无意经营动物收容所，而是以此为契机，将农田改造成棕地。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究人员表示，一些团体可能会提交动物收容所申请，因为在上一份申请到期后，发起新的申请可能会涉及土地用途的变化，这样会更容易。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织研究了 2019 年 2 月至今年 1 月的临时动物收容所申请年，发现 80% 的用地位于锦田，该地区通常用于该市的棕地作业。&lt;/p>;&lt;p>;规划署在回复《华盛顿邮报》时驳回了此类担忧，并表示城市规划委员会将在批准申请之前，该部门考虑了各种因素，包括环境和交通影响。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，将调查该非政府组织举报的案件，但强调，法规允许涉及同一地点的不同规划申请&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林小乐表示，新界违法用地问题十分明显，主要关注相关部门的监管成效如何。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Election backlash looms for UK Indian diaspora’s ex-poster boy Rishi Sunak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268718/election-backlash-looms-uk-indian-diasporas-ex-poster-boy-rishi-sunak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/324ecdbe-ed49-430d-90ee-76691aefddc5_d6029e28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相兼保守党领袖里希·苏纳克在竞选活动中6 月 30 日在伦敦举行。英国大选将于 7 月 4 日举行。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 曾经是英国印度侨民的代言人，现在面临着生活成本上涨带来的日益增长的不满经济停滞——进一步损害了他在周四举行的英国大选中的前景。&lt;/p>;&lt;p>;由于英国人厌倦了保守党的统治，反对党工党在超过 18 个月的调查中一直领先 20 个百分点以上。上个月的民意调查预测，苏纳克甚至可能在大选中失去自己的席位。&lt;/p>;&lt;p>;印度侨民约占英国人口的 2.5%，这意味着他们对苏纳克及其保守党的失望可能非常严重。&lt; /p>;&lt;p>;“许多痛点正在公开露面，更大的侨民正在掀起反保守党浪潮。人们说，也许是时候组建新政府了。”英国技术投资者、Bridge India 慈善机构受托人 Ashwin Krishnaswamy 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/e407a928-85e7-44ac-ad0e-bbf45606e061_9d6756c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;上个月，一名男子穿过伦敦西部一家超市的食品通道。生活成本上升加剧了反保守情绪。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里希纳斯瓦米表示，不断上升的生活成本和令人失望的经济增长加剧了这种看法，并补充说保守党“正受到双方的挤压，因为他们没有增加经济增长”。 &lt;/p>;&lt;p>;悲观情绪导致苏纳克领导的保守党在 5 月份的地方选举中惨败。保守党失去了对 10 个议会和 470 多个议会席位的控制权，此外还将 10 名警察和犯罪专员让给了工党。&lt;/p>;&lt;p>;自大约一个月前宣布提前选举以来，苏纳克的竞选活动主要集中在承诺上旨在修复经济和国家医疗服务 (NHS) 等公共服务的计划并未获得太多关注。&lt;/p>;&lt;p>;“苏纳克的竞选活动旨在展望未来。但在过去，你们[保守党]经历了如此多的领导层变动，[人们在思考]什么才能保证你们能够留下来，”驻伦敦的印度作家 Priyajit Debsarkar 说道。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克第一位英国亚裔首相，自 2022 年以来一直担任保守党领袖。他曾于 2020 年至 2022 年在鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 领导下担任过两个内阁职位。&lt;/p>;&lt;p>;“海外侨民有很多事情要做庆祝 Rishi 掌管唐宁街 10 号。由于未能兑现解决生活成本和国家医疗服务危机等基本承诺，这种兴奋已经消失。”Debsarkar 说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年底以来，英国许多必需品的价格一直在上涨。增长快于家庭收入，导致实际收入下降。这种现象被称为生活成本危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/815ecf77-3c0e-47fe-b5d8-6fdb514a988e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏纳克周六在伦敦的一次活动中与公众见面。照片：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;苏纳克的父母是印度裔，在 20 世纪 60 年代从东非移民到英国，苏纳克获得了商业硕士学位拥有斯坦福大学管理学位，曾就职于高盛，后来担任对冲基金公司 Children&#39;s Investment Fund 和 Theleme Partners 的合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2015 年当选为北约克郡里士满下议院议员。大选，并在该国 2016 年欧盟成员资格公投中支持脱欧运动。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克预计将帮助解决英国自 2020 年 1 月退出欧盟以来的经济困境。但国内生产总值 (GDP) 是估计的根据国家统计局的数据，继 2022 年增长 4.3% 后，去年仅增长了 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;公众对医疗服务等设施状况的情绪也有所恶化。长期投资不足，去年以来医生因薪酬纠纷频繁抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“NHS 是一场大灾难。 NHS 不同部门的医生之间存在巨大的薪酬差距，”克里希纳斯瓦米在谈到失去信心的原因时说道。&lt;/p>;&lt;p>;工党传统上在英属印度人中享有更强大的支持基础，但现在已经削弱多年来，新一代更富有、受过良好教育的侨民更加认同保守党，这一趋势在苏纳克的领导下预计只会加速。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，现在大量的水已经在两党之间流动。泰晤士河和英吉利海峡，所以即使是印度侨民也重新考虑了，”Debsarkar 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/01/3f1a18dc-7825-40bf-8914-57bc1932205e_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工党领袖 Keir Starmer 在周六，在为 7 月 4 日大选竞选期间，在伦敦市中心举行集会。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党领袖凯尔·斯塔默(Keir Starmer)已经能够将工党描绘成一个稳定的候任政府，这引起了因成本上升而苦苦挣扎的选民的共鸣。 &lt;/p>;&lt;p>;“房屋租金比六到七年前高出 100%，”专门从事高等教育的 e1133 Ltd 首席执行官 Supriyo Chaudhuri 表示，他指出，新移民很难英国买房。 “如果你是新移民，你就买不起房子。”&lt;/p>;&lt;p>;在英国生活了十年的 Chaudhuri 表示，Sunak“不谈论公共服务”和生活成本危机”，他也没有成功创造商业活力。&lt;/p>;&lt;p>;如果工党推翻了保守党，他们也“需要找到新的剧本”来解决这些问题，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;新加坡 ESSEC 商学院亚太区地缘政治学教授 Cedomir Nestorovic 表示，吸引选民的关键是解决经济难题。&lt;/p>;&lt;p>;公司需要提供支持他说，有机会创造就业和工资的连锁反应，而这在苏纳克的领导下并没有得到强有力的实现。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong chief appoints acting registrar without governing council approval]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268729/university-hong-kong-chief-appoints-acting-registrar-without-governing-council-approval?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/ebd6a671-2196-4bb9-b3c0-77ac251e80b1_f0eedbc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学长期存在的管理不和已经任命新的代理登记员后，情况出现了新的变化。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的香港大学(HKU)校长在未与校董会协商的情况下任命了一位新的署理教务长——这是长期管理不和的最新转折据《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;该校校长兼副校长张翔周日在一封发给教职员工和学生的内部电子邮件中宣布了这一任命。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获得了该电子邮件张签署，其中表示负责教学的副校长 Ian Holliday 将于 7 月 1 日起担任代理教务长。&lt;/p>;&lt;p>;该电子邮件称，Holliday 将接替临时教务长 Dora Yue Kar-即将退休的男子。&lt;/p>;&lt;p>;“我祝愿岳女士退休生活愉快，并感谢霍利迪教授愿意担任这一职务，”张写道。&lt;/p>;&lt;p>;此举就在几周前，政府成立了一个调查和研究小组，以解决该市最古老的大学的内讧问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据大学法规，理事会任命了临时注册官，霍利迪的前任就是如此，岳多拉。&lt;/p>;&lt;p>;副校长向理事会提交的一份关于岳任命的文件明确指出，他已邀请理事会考虑她担任2023年9月至2024年6月的临时书记官长职位。&lt; /p>;&lt;p>;但这一次，据了解，在公告发布之前，理事会尚未收到霍利迪的提名或批准任命。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系副校长办公室和香港大学供评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/2e9a59d6-f620-49b1 -80b3-c2230022a2c6_031f7c3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学校长张翔未经大学理事会批准，任命了新的代理教务长。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自改组以来，有关高级管理团队、校长办公室和参议院成员的信息已从大学网站上删除。&lt;/p>;&lt;p>;但在香港大学周一发出的纪念香港回归中国27周年升旗仪式的照片中，校董会在5月份意外改组中任命的三名新领导人站在校董会主席黄慧娴旁边佩诗上台。&lt;/p>;&lt;p>;三人分别是临时教务长兼副校长任咏华、临时副校长颜庆云（负责学术发展）和医学院院长刘华士博士泽成被任命为临时副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，他们是以高级管理团队成员的身份上台的。&lt;/p>;&lt;p>;此前有媒体报道称张不想在改组后承认他们的任命，但他的办公室尚未公开声明这一点，尽管张明确这些任命是在他背后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;岳在代理书记官长期间写下了一份3 月和 4 月给张的一系列信函，要求他解释过去六年中一系列缺席学术委员会会议的情况，以及未能提供历时近 147 天的 16 次商务旅行的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;该书记官长也是理事会的秘书，但不是理事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;其他信件指责张在被发现支持执行副主席候选人后“违反治理”据称，张对这些信件提出了质疑，并表示校董会秘书需要获得该机构的授权。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些信件没有详细说明理事会中的谁根据大学协议授权了前任秘书。&lt;/p>;&lt;p>;政府本月早些时候宣布，已成立一个委员会行政长官李家超事后表示，委员会的空缺长期空缺，频繁出现空缺，过去几年，该市最古老的大学的高级管理职位的人员变动“并不理想”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/01/1e7492b8-62df-4c50-92e4-2782c284ae75_cf33512c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Priscilla Wong Pui-施女士，香港大学校务委员会主席。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新的争议是在5月份引发的，当时议会批准任命了几个临时副主席职位，据称没有咨询张。&lt;/p>;&lt; p>;这次改组导致张的得力助手、自2019年以来一直担任该大学临时教务长的副校长黄裕谦实际上被降职。&lt;/p>;&lt;p>;但张回击并谴责了这一做法。理事会“无视善政的基本原则”。该管理机构随后发表公开信驳回他的主张。&lt;/p>;&lt;p>;张与理事会之间的紧张关系可以追溯到去年初，当时有人对他提出匿名投诉，指控他行为不当和管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;张与理事会之间的紧张关系可以追溯到去年初。 >;&lt;p>;黄承诺调查这些指控，并成立一个小组来调查这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;张在四月份被澄清没有任何不当行为，但大学领导层内部的分歧仍然存在。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel orders Palestinians to flee Khan Younis, signalling likely new assault on Gaza city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268791/israel-orders-palestinians-flee-khan-younis-signalling-likely-new-assault-gaza-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/d99eee66-a7c4-4b85-bf5e-bd9fd5fbe73e_c600c521.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在接到疏散令后逃离汗尤尼斯部分地区周一，以色列军队。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周一下令从汗尤尼斯大部分地区大规模撤离巴勒斯坦人，这表明军队可能会对加沙第二大城市发动新的地面攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;该命令表明，汗尤尼斯将成为以色列袭击其先前在战争中入侵的加沙部分地区的最新目标，因为以色列正在寻求重组哈马斯武装分子。汗尤尼斯的大部分地区在今年早些时候的一次长期袭击中被摧毁，但大量巴勒斯坦人已经撤离，以躲避以色列对加沙最南端城市拉法的另一次攻势。在未经指控或审判的情况下将他关押了七个月后，这里曾经是加沙最大的医院。以色列声称该医院被用作哈马斯指挥中心，但他和其他巴勒斯坦卫生官员否认了这一点。医生说他和其他被拘留者被关押在恶劣的条件下并遭受酷刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/02/09f14cde-f995-4301-a5cc-849de4819072_26fc9602.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shifa 医院院长 Mohammed Abu Selmia，被拘留11 月，以色列军队与他周一在加沙汗尤尼斯的一家医院出院后与家人在一起。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;释放穆罕默德·阿布·塞尔米亚的决定引发了对以色列围绕希法医院的主张的质疑，自与哈马斯的战争开始以来，以色列军队已两次袭击该医院。突袭后，医院遭到严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;阿布·塞尔米亚的获释在以色列政界引发轩然大波。总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室称这是“一个严重的错误”。政府部长和反对派领导人表示愤怒，并坚称阿布·塞尔米亚在哈马斯使用医院的指控中发挥了作用——尽管以色列安全部门很少单方面释放怀疑与武装分子有联系的囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;周一的疏散令覆盖了汗尤尼斯的东半部和加沙东南角的大片地区。当天早些时候，军方称汗尤尼斯从加沙发射了一连串火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;夜幕降临，成群结队的平民在源源不断的车辆旁边艰难地步行，开始上路。离开疏散区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/b432d908- f9b6-4056-9c33-e2a128075b34_56611586.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因以色列对加沙的空中和地面进攻而流离失所的巴勒斯坦人在疏散后逃离汗尤尼斯部分地区以色列军队周一下令。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列要求人们转移到穆瓦西，这是一个被以色列军队指定为安全区的沿海地区，那里已经布满了拥挤且不卫生的帐篷营地。 &lt;/p>;&lt;p>;该命令表明对汗尤尼斯的新一轮攻击即将到来。今年早些时候，以色列军队在汗尤尼斯战斗了数周，然后撤退，声称摧毁了哈马斯的营。但在军方提出类似主张的其他地方，新的袭击突显了哈马斯的能力。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周一表示，军方“在结束哈马斯恐怖军队的摧毁阶段方面正在取得进展” ”。但他表示，部队将继续“继续瞄准他们的遗体”。&lt;/p>;&lt;p>;汗尤尼斯地区的更多战斗可能会进一步阻碍巴勒斯坦人获得急需的饮用水。疏散区中包括以色列在战争初期因切断该地带供水而受到批评后安装的一条供水线。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人口中的大多数人已逃离家园，其中许多人已逃离家园。多次流离失所。以色列的限制、战斗和公共秩序的破坏阻碍了人道主义援助的提供，加剧了普遍的饥饿并引发了对饥荒的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，新的疏散令“再次表明了这一点”对于巴勒斯坦平民来说，加沙没有一个地方是安全的。他在一份呼吁停火的声明中表示：“这是加沙居民必须定期经历的致命循环运动中的又一站。”&lt;/p>;&lt;p>;释放阿布·塞尔米亚和其他 54 名巴勒斯坦人的决定将被拘留者送回加沙似乎是为了腾出过度拥挤的拘留中心的空间。自战争开始以来，以色列军队从加沙和被占领的约旦河西岸拘留了数千名巴勒斯坦人。许多人在没有受到指控或审判的情况下被关押在所谓的行政拘留中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的被拘留者在监狱里遭受了各种酷刑，”阿布·塞尔米亚在新闻发布会上说。 “几乎每天都有酷刑。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，警卫用警棍殴打被拘留者，并用狗恐吓他们。他说，一些被拘留者因医疗条件差而被截肢。他说，殴打导致他的头部流血，警卫打断了他的手指。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控无法得到独立证实，但与被以色列拘留的巴勒斯坦人的其他说法相符。监狱部门没有立即做出回应，并否认了类似的指控。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队于 11 月突袭了希法医院，声称哈马斯在里面建立了一个精心设计的指挥和控制中心。阿布·塞尔米亚和其他工作人员否认了这些指控，并指责以色列鲁莽地危及在那里避难的数千名患者和流离失所者的安全。阿布·塞尔米亚 (Abu Selmia) 于 11 月 22 日被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;军方首次袭击希法医院后，在医院下方发现了一条通向两间空房间的隧道，并发现了武装分子将受伤人质带到该设施的证据。但证据并没有像声称的那样显示出广泛的基础。此后，以色列以类似指控突袭了加沙的其他医院，迫使它们关闭或大幅减少服务。&lt;/p>;&lt;p>;在阿布·塞尔米亚获释引发的轩然大波中，负责拘留的以色列各国家机关争先恐后地推卸责任。&lt; /p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，阿布·塞尔米亚“属于监狱”，总理已下令对释放的过程进行彻底审查。它表示，这一决定是在“政治梯队或组织负责人不知情的情况下”做出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/02/8f4f0a0d-6720-4c74-9066-05ae79a4afad_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左开始，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡、国防部长约夫·加兰特和内阁部长本尼·甘茨。照片：美联社泳池照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;控制该国警察和监狱服务的以色列极右翼国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔(Itamar Ben Gvir)指责国防部。&lt;/p>; &lt;p>;国防部长 Yoav Gallant 办公室表示，释放囚犯是监狱部门和辛贝特内部安全机构的责任。监狱部门表示，这一决定是辛贝特和军队共同做出的，并公布了一份由陆军预备役将军签署的命令释放阿布·塞尔米亚的文件。&lt;/p>;&lt;p>;辛贝特表示，阿布·塞尔米亚已通过风险评估，“与其他被拘留者相比”。声明称，政府决定不顾其建议，释放被拘留者，因为他们认为对释放空间的威胁较小。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea disputes: can Beijing ‘keep it bilateral’ despite high-seas clashes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268700/south-china-sea-disputes-can-beijing-keep-it-bilateral-despite-high-seas-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/ec8bdbc1-1121-4e81-8005-79c7fab58ede_45f68507.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国和菲律宾船只在南海发生的冲突引起了地区乃至全球的广泛关注，对北京以双边方式解决海上争端的偏好构成了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;北京深表关切据观察人士称，尽管中国对资源丰富的海域宣示其广泛主权主张的高压手段引发了担忧、批评甚至怨恨。&lt;/p>;&lt;p>;“南中国海争端国际化”中国海问题早已国际化，这绝对不是北京愿意看到的，”一位不愿透露姓名的中国社会科学院高级研究员表示。 “但这就是我们必须面对的新现实。”&lt;/p>;&lt;p>;随着菲律宾总统小费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）与其亲北京的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）追求政策“范式转变”，公海对抗加剧对抗中国的海上自信，加强马尼拉与美国的防务联盟，尽管北京一再警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉还扩大了其安全伙伴关系网络 - 包括与日本、澳大利亚、印度中国社会科学院研究员表示，对北京来说更令人担忧的是，越来越多的亚洲、欧洲和中东国家其他国家纷纷效仿华盛顿，不仅提出了印太战略，还派遣军舰前往南海进行巡逻和演习。&lt;/p>;&lt;p>;作为美中矛盾加剧的焦点，南海七国集团和北约峰会以及各种国际安全会议上一直提到海洋争端。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对中国在南海的军事化以及胁迫和恐吓活动，”七国集团领导人在年度峰会后于 6 月 14 日发表的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表达了“对（中国）越来越多地对菲律宾船只使用危险演习和高压水枪的严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员表示“从中国的角度来看，这不仅仅是一场海上争端，更重要的是崛起大国与守成大国之间竞争的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;“这显然是美国主导的共同努力”使南海问题国际化，马尼拉拉拢外部势力来反击北京。”&lt;/p>;&lt;p>;随着海上事件的频率和激烈程度显着增加，专家警告说，南海问题的危险正在不断上升。美国及其盟国可能会被卷入一场无意的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院 6 月 18 日谴责中国“不断升级且不负责任的行动” — — 再次警告中国有义务根据 1951 年的一项协议保卫菲律宾一天前，中国和菲律宾船只在有争议的南中国海海域再次发生相撞事件。&lt;/p>;&lt;p>;双方就这一事件互相指责，马尼拉称，当事故发生时，八名水手受伤，两艘橡皮艇受损。中国海岸警卫队采取了“激进且鲁莽”的行动，拦截了前往有争议的仁爱礁（中国称为仁爱礁）的菲律宾军事哨所的例行补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;北京将这场对抗的责任“完全归咎于” ”，并称中国海警对事件的处理“合理、合法、专业”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在紧张局势急剧加剧，我们应该保持高度警惕，危机管理刻不容缓。研究人员表示，一旦发生事故，双方的军事热线必须保持畅通，才能真正避免事态失控。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，专家指出，情况基本上已得到控制，因为各方都敏锐地意识到红线在哪里——那就是不应该出现重伤或死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人愿意看到人员伤亡、冲突或战争，所以目前的首要任务是管理分歧并避免进一步升级。随着全球崛起，中国逐渐适应变化的现实，综合实力和管控南海局势的能力不断提升。”&lt;/p>;&lt;p>;高级讲师娜塔莎·库尔特伦敦国王学院国际和平与安全教授也表示，南海的动荡局势应该放在冷战式的中美对抗的背景下看待。&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然正在继续库尔特说：“这考验美国在印太地区的决心和承诺，特别是考虑到美国面临以色列和乌克兰的压力，而且美国正在为今年晚些时候的总统选举做准备。”总部位于马尼拉的智库亚太进步之路基金会研究员卢西奥·布兰科·皮特洛三世表示，中国处理地区热点问题的做法引起了国际社会的强烈反对，抵消了其将此类问题保留在有关各方之间的愿望。&lt;/ p>;&lt;p>;“然而，在国外声誉受损和国内民族主义期望日益高涨之间，北京已经明确了其主要受众是谁。此外，中国可能认为国际压力会时强时弱，最终能够经受住考验，尽管并非没有逆境。”皮特洛说。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个南海拥有主权。 2016 年国际仲裁庭做出了有利于菲律宾的裁决，驳回了北京方面所说的历史性主张，这些主张也与越南、马来西亚和文莱等其他邻国的主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝参与仲裁案并拒绝接受仲裁庭具有里程碑意义的裁决，被中国社会科学院专家形容为争端国际化的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;北京主张在南海问题上采取“双轨思路”，允许双边讨论具体争端与竞争对手的声索国，同时与东南亚国家联盟谈论维护地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;它对其处理争议水域日益紧张局势的任何批评也很敏感。作为中美之间潜在的爆发点而受到全球关注。&lt;/p>;&lt;p>;包括韩国和印度在内的许多国家最近与美国及其盟国一起对北京的“灰色地带”活动表示担忧。轻微碰撞和涉及中国海警使用高压水枪的事件。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典国防部长帕尔·琼森上个月猛烈抨击中国入侵争议海域，称其破坏地区稳定并威胁全球安全。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候同周，乌克兰总统泽连斯基突然访问马尼拉。他表示支持菲律宾，并表示他看到俄罗斯 2022 年入侵乌克兰与南海争端之间“有很多相似的事情和挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果俄罗斯在这场战争中完全占领我们，我们将在其他大陆看到这场战争。它可能朝着您的方向，在您的地区。这是一场大悲剧。”泽连斯基对菲律宾的 GMA News 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，中国显然对频繁的类比持谨慎态度乌克兰战争与南海和东亚局势之间存在着分歧。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格四月份警告说，“今天在乌克兰发生的事情，明天也可能在南海发生” ，因为他强调需要采取相互联系的欧亚安全措施来对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄在向菲律宾等国提供军事援助时多次谈到“今天的乌克兰，明天的台湾” - 该地区的国家在中国媒体谴责为“危险的叙述”中。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和乌克兰等国家彼此之间越来越近距离，这不足为奇。什（Shi）说，在中国感到失望。在南中国海的紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;p>;马克·卡茨（Mark Katz菲律宾相对于中国，并试图为乌克兰提供更大的支持。南中国海和中国支持俄罗斯针对乌克兰的战争。由于中国与菲律宾和乌克兰都矛盾，泽伦斯基显然在争辩菲律宾应该与乌克兰对阵中国和反对俄罗斯。高手的方法，停止将菲律宾视为美国的“附庸状态”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个错误。华盛顿并不控制马尼拉。正是中国对南中国海的政策驱使马尼拉与华盛顿建立了更紧密的联系。 &lt;/p>; &lt;p>; pitlo说，马尼拉对Zelensky的接待是“对乌克兰的同情和团结的强烈表现”，这可能会提高菲律宾在欧洲的形象，并且与马科斯一致JNR为多元化经济和安全伙伴多样化的努力。 Pitlo说。 ，在其东部邻国的经济影响力较少，中国仍然是东南亚最大的贸易伙伴。随着北京与西方的紧张局势恶化，更多的中国贸易和投资已经飞往该地区。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，俄罗斯 - 乌克兰战争和多方南方中国海的吐口水不容易直接比较，”皮特洛说。</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belgrade police arrest man with crossbow, days after Israeli embassy attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268789/belgrade-police-arrest-man-crossbow-days-after-israeli-embassy-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 06:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/4E24CE7E-4CD9-4777-8DEB-66FFD96C8E87_65F35EA8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”男子挥舞着cross射，并在周六守卫大使馆的警察受伤。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;贝尔格莱德警察周一逮捕了一名男子，一名男子在塞尔维亚首都以色列大使馆cross攻击后两天，带着背包带有背包的警察局。 。然后，警官赶上了他，进行了搜查。正在调查动机，并正在搜查他的公寓。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/07/02/5789606C-5EC8-5EC8-4605-4605-9E75-9E75-13E9999999998FCDE4_3C7BAB66C7AB6648.JPG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周六在以色列大使馆附近发生袭击后，警察搬走了嫌疑人的尸体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，他声称他“被黑手党和特勤局追捕”。&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚警察部长伊维卡·达西奇（Ivica Dacic）在声明中说。达西奇说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;官员开火并杀死了袭击者，在脖子上开枪射击。当局说，袭击者是塞尔维亚convert依伊斯兰教，该官员仍在医院康复。&lt;/p>; &lt;p>;。他的妻子目前在黑山，应塞尔维亚的要求受到警察的询问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taliban told to ‘include women’ in public life during UN talks in Qatar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268787/taliban-told-include-women-public-life-during-un-talks-qatar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 05:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/7BE57D0D-E478-4D12-9144-1E42C91693D9_0C43A7EF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;圣希德（Mujahid）正在卡塔尔多哈（Doha）参加无举行的会谈。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;塔利班当局被告知必须将妇女包括在公共生活中。在卡塔尔多哈举行的官方会谈。 &lt;/p>; &lt;p>;“当局不会以这种格式与阿富汗民间社会坐在桌子上，但他们很清楚地听到了将妇女和公民社会纳入公共生活各个方面的必要性。”会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/07/02/d684a502-2502-25555-0655-4012-2-4012-2-4012--4012--4012--4012--4012--4012--4012--4012--4012- 955A-04704DFA63CD_32AFDA76.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Rosemary DiCarlo，联合国秘书长。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;未主持的会议于周日开始，是一年多的第三次此类聚会，但第一次在卡塔尔举行包括塔利班当局在2021年第二次在阿富汗夺取权力。&lt;/p>; &lt;p>;预计会谈将包括增加与阿富汗的参与以及对该国的更协调的回应，包括经济问题和反毒品努力。妇女受到以联合国为特征的法律为“性别种族隔离”的法律。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班拒绝了2月的邀请多哈会谈，坚持是唯一的阿富汗代表，不包括公民社会团体。但是他们的病情在这一最新一轮的积累中被接受。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国表示，在收到会谈有意义地讨论会谈后，同意参加周一的会谈。人权。国务院发言人Vedant Patel表示。在主要会议结束后，联合国和国际代表团将有机会与包括妇女权利团体在内的民间社会代表会面。 P>;但国际大赦国际首席艾格尼丝·卡拉马德（Agnes Callamard）在谈判之前的一份声明中说：“陷入塔利班的条件以确保他们参与谈判的条件将有可能使他们基于性别的压迫制度化制度合法化”。&lt;/p>; &lt;div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/02/6ac191f6-f9f6f6f6f6f0-4064-baae-baae-23331cf1f1f1f1f1f1f5b5bb5bb5bb5bb5bb5_039d45454554545522.jpg” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;阿富汗的阿富汗burka妇女在阿富汗坎大哈的一个市场上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;塔利班当局一再表示，根据伊斯兰法律，所有公民的权利得到保证。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班代表团的负责人，发言人Zabihullah Mujahid在开幕式上对20多个集会的特别使节和联合国官员表示，尽管政策上的“自然”差异“自然”。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。阿富汗的伊斯兰酋长国也热衷于建设性地与西方国家互动。”穆贾希德说。&lt;/p>; &lt;p>;“像任何主权国家一样，我们坚持某些必须承认的宗教和文化价值观和公共愿望，这些价值观， 。 /Default/d8/images/canvas/2024/07/02/2062c1e0-b5e2-4840-4840-8560-E3B37BDA6747_6747_6114A0AF.JPG.JPG塔利班的保安在阿富汗坎大哈的一座清真寺。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;塔利班政府发言人质疑，由于外国入侵和外国入侵和不安全感，持续的制裁是否是“战争和不安全感”之后的“公平实践”干涉”。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯在喀布尔维持大使馆，暗示它可以放弃自己的制裁，称该组织是事实上的当局。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在说一致地，您必须认识到这一事实并与之处理，因为无论您是否喜欢，这一运动现在都在运行该国。您不能简单地忽略这一点。”俄罗斯对联合国的特使Vasily Nebenzya说。&lt;/p>; &lt;p>; dicarlo说，制裁问题是“提出的”，但没有深入讨论。&lt;/p>; &lt;p>;会员国家是否要继续某些制裁。她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia-North Korea pact dooms US hopes of Indo-Pacific dominance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268406/russia-north-korea-pact-dooms-us-hopes-indo-pacific-dominance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/d0fe8477-5f1f-47AC-8422-C26BCD901866_C446885FE.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;显示朝鲜领导人金正恩（右）和6月21日在平壤的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）。中国在南中国海的野心，俄罗斯与朝鲜的军事条约使华盛顿的印度太平洋战略变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;这协议，这可以被视为俄罗斯为俄罗斯从朝鲜提供国防采购的一种手段它的入侵乌克兰实际上已将俄罗斯定位为南中国海和台湾海峡的强大球员。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国，朝鲜和俄罗斯之间没有正式的三方协议，但平壤是平壤的个人辩护人与北京和莫斯科的协定可以表明未来的国防协调与合作。&lt;/p>; &lt;p>;前国防部长谢尔盖·肖古（Sergei Shoigu）在访问平壤时提议，他们与中国举行联合海军演习。这种愿望是在融合利益中传达给美国及其盟友的融合利益，他们也可以实现与印度太平洋地区的北大西洋条约组织（北约）相同的合作水平，并造成重大破坏。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，中国和俄罗斯举行了名为Northern/Interactaction-2023的联合演习，其中两国在南部和东中国海以及阿拉斯加附近的阿留申群岛进行了巡逻并进行了演习。一月份，俄罗斯在南中国海进行了反海洋训练，在此期间发现并中和一艘模拟的敌人潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯正在慢慢增加其在东方的存在，因为它一直在与其现代化的机队与舰队进行现代化的现代化。在2022年至2023年10月之间，委托八艘新军舰，四艘核动力潜艇和常规潜艇进行调试。在同一时期，俄罗斯太平洋舰队进行了八项战略级别的海军演习。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果美国与中国发生冲突，朝鲜与北京的契约可能会将我们在日本和韩国的基地直接置于十字形。这种潜在的闪点，再加上我们和对朝鲜的盟军报复的前景，可能会迫使俄罗斯纪念自己与平壤的协议，为危险的升级奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;仅韩国的人类损失可能是灾难性的。 2016年韩国国防白皮书估计，美国需要向韩国部署69万军队。这些数字使美国在阿富汗（98,000 人）和伊拉克（170,000 人）的驻军高峰期相形见绌。如果朝鲜袭击发生，则预计在朝鲜发生袭击的情况下在韩国也将在48小时内在韩国进行100,000个，如果对汉城的攻击为目标，则在最初的90天内占据了200,000-300,000韩国和美国的伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;这一点。&lt;/p>; &lt;p>;这不认为美国军队和美国盟国可能在南中国海发生的伤亡，这可能会看到大部分行动。这些发展将需要多层的反应，加强中国，俄罗斯和朝鲜之间的协调和情报共享，并进一步使美国运营的区域格局更加复杂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/28/cb8362e4-54b7-4491-a82c-724fb3dcec53dc55_be559187.jpg gpg &lt;>; 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个扩展的冲突剧院，包括在南中国海拥有369万平方公里的潜在战场，此外还有978,000平方公里日本可能会损害我们和盟国资源。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜的海军目前由高速船只组成，其进行深海运营的能力有限。然而，朝鲜领导人金正恩的政策转变可能会导致该国海军在该国的核威慑中发挥重要作用。这包括增加水下无人机，军舰和第一批操作导弹潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国现在拥有世界上最大的海军舰队，但缺乏战场经验会抑制其作战准备。俄罗斯的丰富海军经验，尤其是从其苏联时代开始，两国可能是必不可少的，并支持了他们由美国领导的联盟与任何动作进行任何动作的能力。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin朝鲜报纸Rodong Sinmun的文章。他指责美国在其他国家采取独立政策并因此面临外部压力时强加其基于规则的命令并促进双重标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿对Quad等分组的依赖和Aukus可能会适得其反。通过回避外交，美国迫使俄罗斯、中国和朝鲜结成了更紧密、更强大的联盟。这种策略似乎已经适得其反，创造了一个多面挑战，可能会损害我们的资源并破坏印度太平洋的稳定。&lt;/p>; &lt;p>;，而美国及其盟友试图维持现状，他们的对手团结一致他们朝着一个多极世界锻造的野心。旨在隔离竞争对手的美国政策已将其巩固为华盛顿可能无法应付的集团。&lt;/p>; &lt;p>;这些针对美国领导的世界秩序的新联盟更加团结起来，以创造一个雄心勃勃多极世界和抵制美国统治地比美国及其盟友保持现状。现在是时候让美国重新考虑其方法并通过相互尊重和和平共存来接受外交。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;否则，它将被迫在拯救欧洲，维持其在中东的影响力之间进行选择印度太平洋地区的广阔。在这里，它面临着中国技术先进的新兴超级大国，这是俄罗斯和朝鲜的历史对手，这个政权的深度和能力无需发现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led resolution on artificial intelligence passes in United Nations General Assembly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268788/china-led-resolution-artificial-intelligence-passes-united-nations-general-assembly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 05:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/02/02397014-3B43-4527-8A69-A8C41ACE84E1_864A3604.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国赞助的人工智能。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一北京的外交胜利中，联合国大会一致通过了以中国为主导的决议，敦促国际社会创建“免费，开放，包容和非歧视性的“人工智能发展的富裕和发展中国家的商业环境。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国在内的140多个国家共同赞助了非约束力的决议，确认所有国家都应享受平等的机会”在非军事领域，呼吁全球合作协助面临“独特挑战”的发展中国家，并确保“不会进一步抛弃它们”。在集会会议结束后说，“针对数字技术的AI零散的方法不会使任何人受益”。可以在AI治理上作为“最具包容性的组织”。&lt;/p>; &lt;p>;将该措施的意义描述为“伟大而深远的角色”，Envoy指出，AI技术正在迅速发展，而“北部和南部，尤其是发展中国家和发达国家之间的北部也正在扩大。 2018年至2022年，还说中国“非常感谢，我们非常感谢美国在整个过程中发挥的积极作用”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，AI的问题已经存在在“非常高级的级别，外国人的级别，甚至在州首席级别上进行了讨论”。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/02/ba3f4d52-cc27-4272-9272-9297-07f9a2e8e0bb_39c7f53f53f.jpg.jpg.jpg.jpg for “>;中国的永久代表福·康（Fu Cong）表示，北京曾与华盛顿有关该决议的“非常高级”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“因此，我们确实期待着加强与美国的合作，并就此而言，与世界上所有国家在这个问题上有关他说。&lt;/p>; &lt;p>;北京的倡议还遵循了大会在3月采用的第一个全球决议。该措施由华盛顿提出，由中国和120多个国家共同赞助，鼓励各国保护人权，保护个人数据并监控AI的潜在风险。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府的高级官员说在周一有不同观点的国家之间的“激烈讨论”之后，达成了共识。 &lt;/p>; &lt;p>;北京试图将发展中国家的声音纳入管理AI的讨论中。 10月，中国发布了全球AI治理计划，称“所有国家，无论其规模，力量或社会制度如何，都应具有发展和使用AI的平等权利”。五月，北京与华盛顿之间的AI安全对话，中国主张“增强人工智能的全球治理”，并提议扩大联合国角色。&lt;/p>; &lt;p>;北京被视为试图确保美国完全不这样做在为AI设定全球标准的论述主导地位。华盛顿修订了法规进一步限制了中国获得美国制造的AI芯片和芯片制造工具的访问。出口管制最初于 2022 年 10 月推出，旨在防止北京利用美国技术实现军事现代化。一年后，他们进行了更新以消除漏洞。&lt;/p>; &lt;p>;在另一个推动霍布布尔北京获得诸如半导体，量子计算和AI等尖端技术的能力的推动下，拜登于2023年8月禁止美国人和从中国投资“敏感”部门的公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国财政部定义了该措施的限制，上周他们将重点放在“下一个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一呼吁美国大使呼吁美国在新采用的决议中取消制裁，从而产生国家安全风险。 。我们不认为美国的行动……[]沿着那条线。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese woman arrested in US for trying to smuggle turtles across lake into Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268786/chinese-woman-arrested-us-trying-smuggle-turtles-across-lake-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 04:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/44BB9D21-8C21-43CF-A6AC-4CA1AC67C53A_70621D89.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一只雄性东部盒子墨西部。周一，一名来自中国的妇女因试图将 29 只海龟走私到加拿大而在与魁北克省接壤的佛蒙特州湖中被捕。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名来自中国的妇女在佛蒙特湖上被逮捕，魁北克堡，魁北克试图走私29个受保护的物种东部盒海龟，被皮划艇逮捕到加拿大。 。法庭。根据一名特工的声明，加拿大皇家骑警通知特工，另外两人，包括一名据信是她丈夫的男子，开始划着一艘充气船从加拿大一侧的湖前往美国。宣誓书说，&lt;/p>; &lt;p>;宣誓书说，经纪人搜查了她的沉重行李袋，发现29张活着的东部盒子乌龟被单独包裹在袜子中。根据特工的声明，已知东部盒海龟在中国黑市上以每人1,000美元的价格出售。&lt;/p>; &lt;p>; ng被指控试图从美国出口乌龟，违反了濒临灭绝的行为物种法。周五，一名联邦法官下令继续拘留她。代表她的联邦公共辩护人办公室拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;边境巡逻队在5月在Airbnb首次在Airbnb发现NG，当时他们注意到一辆带有安大略省板的汽车他们说，迦南的一条佛蒙特路在走私者使用的地区。声明称，华莱士湖曾被用来走私人口和毒品。该声明指出，该车辆已进入佛蒙特州的阿尔伯尔（Alburgh）。声明称，边境巡逻人员于 6 月 18 日获悉，她乘坐魁北克牌照的车辆再次从布法罗进入美国，预计将于 6 月 25 日抵达佛蒙特州华莱士湖的同一家 Airbnb。然后，代理人开始监视该物业。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beryl makes landfall as Category 4 hurricane on Caribbean island of Carriacou, Grenada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3268785/beryl-makes-landfall-category-4-hurricane-caribbean-island-carriacou-grenada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 04:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/FC11C36A-520A-44E8-B44B-545F02D16A04_D6831C1C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”巴巴多斯星期一。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，危险且极其强大的飓风绿地在加勒比海岛上的登陆是在加勒比海岛上的登陆水域。&lt;/p>; &lt;p>;最高时速高达150英里/小时（240kph），距离5级风暴仅害羞，从屋顶上吹出，连根拔起的树木，并对格林纳达群岛和东南部的其他地方造成了其他损害加勒比海。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种极其危险和威胁生命的情况，”美国国家飓风中心说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/02/79a8886fa-3b9c-47c0-bf4d-53a142e5a2a26f_cf_cf_cf05abe0.jpg dabe0.jpg and ;“>;周一，贝里尔飓风在西班牙港口，特立尼达和多巴哥登陆后，海浪坠毁在海墙中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;飓风警告对格林纳达和圣文森特和格林纳丁斯有效，随着成千上万的人在房屋和庇护所中挣扎。伊万（Ivan）飓风是20年前袭击加勒比海东南部的最后一个强烈的飓风，该飓风在格林纳达（Grenada）杀死了数十人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; NBC电台在圣文森特（St Vincent）和格林纳丁斯（Grenadines当交流开始崩溃时，学校在加勒比东南部。&lt;/p>; &lt;p>;“耶稣基督！”格林纳达国家灾难协调员特伦斯·沃尔特斯（Terence Walters）说，一段录像带显示，锡屋顶飞过空中。总理迪肯·米切尔（Dickon Mitchell）说，一旦安全，他将立即前往卡里卡伊（Carriacou）他说，&lt;/p>; &lt;p>;受到了损害。 “我们别无选择。” p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/02/50202/50202DC6-0DC0-0DC0-4134-8E222222222-3ECE3A29773DDDD_A3EA3EA3EA3E8848。 jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周一，沿着巴巴多斯奥斯滕斯的圣劳伦斯缝隙社区的海边岸上被冲上岸。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在巴巴多斯，官员们收到了十几个关于屋顶损坏，倒下的树木和整个岛上电动柱的报告，紧急管理部门负责人克里·欣德斯（Kerry Hinds）说。内政和信息部长威尔弗雷德·亚伯拉罕斯（Wilfred Abrahams）表示，一旦贝里尔（Beryl）通过。海地整个南部海岸以及从多米尼加共和国的蓬塔帕伦克以西到与海地接壤的边境地区都发布了热带风暴监视警报。在牙买加颁发了飓风手表。&lt;/p>; &lt;p>;预报员警告说，在贝里尔（Beryl巴巴多斯和附近的岛屿的降雨，可能在某些地区（25厘米），尤其是在格林纳达和格林纳丁斯的降雨。&lt;/p>; &lt;p>;预计暴风雨会在一条只能采用它的路上稍微削弱加勒比海牙买加以南，后来朝墨西哥的尤卡坦半岛（Yucatan Peninsula）进行类别1。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/07/02/02/058FBEFF-30B1-4E8B-8A6A-8815850702E7_56DFFBA8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，巴巴多斯布里奇敦附近。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“预测，贝里尔在整个加勒比地区的整个跋涉期间都将保持重大飓风，”国家飓风中心说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;加勒比东南部一些岛屿的官员宣布受控停电，并警告称风暴前将停水，并可能发生山体滑坡和山洪爆发。学校，机场和政府办公室关闭了。&lt;/p>; &lt;p>;在暴风雨前几个小时，巴巴德迈克尔·贝克尔斯说，他仍然担心自己的岛屿最糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;“尽可能地做好准备，我们无法控制很多事情。”他说。 “有很多房屋还没有准备好这样的风暴。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/02/3BE4E1E4-87D0-4A99-AFBA-5967A55CA6C0_45D1192A.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999;周一，金斯敦，圣文森特和格林纳丁斯的贝里尔。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贝里尔（Beryl最早的日期，根据飓风专家Sam Lillo的说法。&lt;/p>; &lt;p>;它也是记录中最早的第4类大西洋飓风，击败了丹尼斯飓风，该飓风在2005年7月8日成为4类风暴。&lt;/p>;。&lt;/p>;飓风专家和风暴潮专家迈克尔·洛里（Michael Lowry）表示，&lt;p>;贝丽尔（Beryl）从现在的飓风季节高达飓风季节，从现在的热水中积累了力量。&lt;/p>; &lt;p>;贝里尔（Beryl据科罗拉多州立大学飓风研​​究员菲利普·克洛茨巴赫（Philip Klotzbach）称，随着暴风雨的生长越大，通常会稍微削弱暴风雨。专家说，现在已经恢复了增强。&lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州弗雷斯诺的Jaswinderpal Parmar，他曾前往Barbados参加周六的Twenty20 20世界杯板球决赛，他说他和他的家人现在被许多其他粉丝停留在那里，他们的航班在周日取消。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/02/02/02/07171777F988 -FBA1-4FDE-8C5E-A5E195A7A6C2_3C67CC07.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;工人在飓风贝里尔（Hurricane Beryl周一。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使贝里尔（Beryl热带抑郁症。&lt;/p>; &lt;p>;“当您背靠背风暴时，总是会担心的。”劳瑞说。 “如果两次风暴在同一区域或附近移动，第一风暴会削弱基础设施，因此二级系统无需那么强大就可以产生严重的影响。” &lt;/p>; &lt;p>;贝里尔是第二个命名的风暴在6月1日至11月30日举行的大西洋飓风季节。可能高于平均水平，有17至25个命名的风暴。预测要求多达13次飓风和四起主要的飓风。&lt;/p>; &lt;p>;一个普通的大西洋飓风季季会产生14个命名风暴，其中7个飓风和3个主要飓风。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>