<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-president of Micronesia urges US to live up to funding promise, warns of China’s influence drive in Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243627/ex-president-micronesia-urges-us-live-funding-promise-warns-chinas-influence-drive-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;卸任数月后，密克罗尼西亚联邦前总统敦促美国立法者信守批准拨款的承诺自由联合契约 (Cofa) 条约，警告“各国可以把目光投向其他地方”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，Cofa 条约一直引导着美国与这个具有战略地位的太平洋岛国的关系。&lt;/p>;&lt;p>; “我们国家的生计取决于是否批准延长我们的条约，该条约已于 9 月底到期，”在担任四年总统后于 5 月卸任的戴维·帕努埃洛 (David Panuelo) 告诉《南华早报》周五在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛补充说，这种情况“使我们的国家处于非常尴尬的境地”，因为国内的许多立法都依赖于 Cofa 续订提供新的资金水平。&lt;/p>;&lt;p >;他呼吁美国表现出“正如我们签署条约时所承诺的那样”的两党支持，民主党和共和党都将提供资金并提供支持。&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须赶上中国太平洋岛屿外展：拜登顾问&lt;/h3>;&lt;p>;二战后，美国在联合国托管下管理密克罗尼西亚、马绍尔群岛和帕劳，并于 1986 年和 1994 年根据《太平洋岛屿公约》与这些太平洋主权国家签署了国际条约.&lt;/p>;&lt;p>;这些协议授予美国军队独家进入每个国家的陆地、空中和海洋，以换取财政援助和在美国合法生活、工作和上学的许可。&lt;/p>;&lt;p >; 这三个岛国的经济仍然严重依赖美国的补贴，这些补贴约占密克罗尼西亚年收入的 40%。对于马绍尔群岛来说，美国的资助约占其GDP的70%。与此同时，帕劳于 1 月 1 日濒临债务危机。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年至 2019 年，帕劳重申其支持台湾，北京声称其自治岛屿是其主权领土不可分割的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马绍尔群岛和密克罗尼西亚的 Cofa 计划于 9 月 30 日失效，而帕劳的 Cofa 计划将于明年结束。&lt;/p>;&lt;p>;新协议 – 美国总统乔·拜登20 年内向这三个国家提供总计 71 亿美元的承诺——已经进行了谈判并续签。但这些仍然只是纸面上的，因为在联邦支出问题上的党派冲突中，该地区有史以来最大的国会预算请求仍处于悬而未决的状态。&lt;/p>;&lt;p>;预计美国国会参众两院将于下周就该法案进行投票。 2024 年国防授权法案 (NDAA)，该法案制定了最高预算并指导五角大楼下一财年的政策。但 Cofa 续约不太可能在 NDAA 或针对乌克兰、以色列和台湾的 1,500 亿美元补充计划中得到削减。&lt;/p>;&lt;p>;Cofa 资金的批准已成为美国努力的重要组成部分。在该地区对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们说这是一个优先事项，但他们没有采取行动，并且可能会推迟一两年时，没有人知道，我们不喜欢不确定性” ，帕努埃洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]可能会让我们处于一个可能损害信任的境地，我们一直指望[美国，因为]该地区的竞争大国希望看到”&lt;/p>;&lt;p>;“各国可以在其他地方寻求发展，而这将伴随着战略合作，”帕努埃洛警告说。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，北京一直致力于深化通过增加发展援助、外交和安全合作，加强其在太平洋地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年，所罗门群岛与中国签署了一项安全协定，引发了美国及其盟友和伙伴对中国可能与所罗门群岛建立联系的担忧。那里有军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛当时已写信给所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷，表示反对该协议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，帕努埃洛声称北京一直试图在“我们国家的决策中”获得影响力，并声称在他担任总统期间，中国官员“试图强烈反对”他的一些决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻密克罗尼西亚大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal)华盛顿智库保卫民主基金会的印太事务负责人将延迟获得资金描述为对与三个 Cofa 国家的“古老而深厚的关系的背叛”，这将使中国有“政治作战空间” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国不愿意在他们关心的事情上帮助他们——学校、医疗保健——那么他们就有机会合法、坦率地问自己，为什么我们正在这样做吗？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines, France agree to ramp up defence ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243634/philippines-france-agree-ramp-defence-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和法国周六同意加强军事关系，包括可能进行谈判以允许两国士兵进入对方领土。 &lt;/p>;&lt;p>;法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉签署了一份意向书，以促进双边防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算采取具体措施，提升和提高双边防务合作水平。”我们的防务合作更加全面，”特奥多罗在联合新闻发布会上说。他说，这包括寻求两国领导人的授权来谈判访问部队地位协议。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与美国和澳大利亚签订了此类协议，最近还与日本启动了互惠准入协议的谈判。 &lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾将利用新站追踪中国在南海的船只&lt;/h3>;&lt;p>;特奥多罗和莱科努都没有提供开始就访问部队协议进行谈判的时间表。&lt;/p>;&lt;p >;一份联合声明称，这是两国签署的意向书的一部分，旨在“通过务实合作提高互动水平并巩固交流”。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努是首位法国国防部长对菲律宾进行正式访问，表示法国海军已经“在该地区进行了大量行动和训练”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在制定加强我们在印太地区存在的议程”，勒科尔努说。&lt;/p>;&lt;p>;勒科尔努此行是他穿越印度-太平洋之行的第一站，途经法国海外领土新喀里多尼亚和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;法国自认为是印太大国，在太平洋和印度洋海外领土驻有7000多名军队。它在亚太地区拥有新喀里多尼亚和法属波利尼西亚等七个海外领土的 160 万公民，以及占地 900 万平方公里（350 万平方英里）的专属经济区。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一直在加强与多个国家的军事关系，以对抗中国在该地区日益增强的自信。两国在南海存在长期的海洋争端。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉的主张得到了 2016 年国际法庭裁决的支持，该裁决驳回了中国对几乎整个南海的主张，其他几个国家也声称对南海拥有主权。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾最近开始与美国和澳大利亚在南海海域进行联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong’s John Lee drum up a battle of the ballots for the district council election on December 10?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243635/can-hong-kongs-john-lee-drum-battle-ballots-district-council-election-december-10?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，香港各地出现的横幅、视频和嘉年华都在传递同样的信息，敦促香港选民采取行动参加12月10日的区议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超带领部长和其他官员史无前例地推动提高投票率，派发传单并确保提及重要性&lt;/p>;&lt;p>;这与之前的情况有很大不同，当时部长们一直说投票率并不重要，低投票率不会降低选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举是根据北京只应由“爱国者”负责的原则对市级民意调查进行彻底改革以来的首次选举，有报道称选民表现出冷漠态度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动说服选民留下来参加地区投票&lt;/h3>;&lt;p>;《邮报》查到，有14名拥有Facebook账户的官员积极发布有关选举的帖子，至今已超过60条帖子，告诉香港人投票程序和意义&lt;/p>;&lt;p>;就连公务员的电脑屏保也全部变成了提醒他们出去投票的信息。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，政府的大力推动反映了&lt;/p>;&lt;p>;政治评论员罗松尼表示，“这次宣传规模是回归以来举行的所有选举中最引人注目的”。 《香港选区政治与行政》一书作者绍兴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府表面上说投票率不重要，但实际上政府在做什么显然都是为了提高投票率。毕竟投票率在一定程度上反映了选举的合法性。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;改革后，直选议员的比例已从之前的近 95% 削减至 470 个席位中的五分之一以下。&lt;/p>;&lt;p>;这使得约 433 万选民可以选择 88 个席位。 44个扩大的选区的171名候选人中获胜，没有反对派候选人获准参选。&lt;/p>;&lt;p>;大多数新区议员将由市领导人任命或由三个区委员会的2,490名成员选出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月份新选举制度生效后，多位部长淡化了投票率的重要性，称投票率可能受到多种因素甚至天气的影响，政府没有具体目标。&lt;/p >;&lt;p>;但他们的语气最近发生了变化。例如布政司陈国基上周接受电视采访时表示，如果投票率低，会很可惜，因为有人可能会问，当选议员是否真正代表选民。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;区选前4,500名香港人在边境附近地点报名投票&lt;/h3>;&lt;p>;被问及花了多少公帑宣传选举时，政制及内地事务局仅表示比2021 年立法会民意调查花费了 1 亿港元（1,280 万美元），但拒绝透露具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;立法会民意调查是“仅限爱国者”选举改革后的首次民意调查，投票率创历史新低30.2%。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学政府与国际研究系副教授陈嘉乐表示，地方当局对民意调查的推动力度表明，这是一种自上而下的动员策略，旨在“围绕”。&lt;/p>;&lt;p>;“用公共资金，政府要对市政府和北京负责，这解释了他们对选民投票率的高度关注，”这位前议员说。&lt;/p>;&lt;p >;但他怀疑所花的钱是否能转化为实际选票，并列举了海外的例子，在这些例子中，“非民主民意调查”往往无法在没有激励措施（包括现金发放）的情况下吸引选民。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府应该更加透明地披露宣传活动的花费。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;香港唯一的非建制派议员狄志远表示，他将要求政府提供开支明细，以及民意调查后“海啸式”宣传努力的理由。&lt;/p>; &lt;p>;除了政府的努力外，一些亲北京组织还举办了抽奖活动，以鼓励选民投票。旗舰航空公司国泰航空首次为中国大陆选民回国参选提供折扣机票。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学政治与公共行政系荣休教授约翰·伯恩斯 (John Burns)孔说，如此广泛的宣传活动只会在“竞争性竞选”中产生更多选票。&lt;/p>;&lt;p>;“选举中基于相互竞争的政策平台的真正竞争往往会提高选民的投票率，这会对人们的生活产生影响，”他说。 “这些元素在我们 12 月 10 日的区议会选举中大多缺席。”&lt;/p>;&lt;h3>;不幸的香港区议会选举候选人“没有参加指定席位的竞选”&lt;/h3>;&lt;p>;前记者朱利安·罗永康 (Julian Law Wing)-曾在 2017 年为前财政司司长曾俊华主持行政长官选举的钟先生也怀疑政府的竞选活动能否打动选民。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数香港人不知道该投票给谁，因为在扩大的选区中有这么多新的但难以区分的面孔，”他说。 “因此，花在宣传上的钱可能无助于政府实现其想要的投票率。”&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Audit Commission head brushes off accusations over targeting of Chinese University, says it scrutinises all use of public money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243637/hong-kong-audit-commission-head-brushes-accusations-over-targeting-chinese-university-says-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港审计署署长否认其最新调查中蓄意针对中文大学的指控，称其会审查所有使用审计署署长林志远周六表示，不排除将来调查其他高等教育机构，并指出该委员会的任务是进行物有所值的评估。对所有接受公共资金的组织进行资金审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的审查范围是全方位的，涉及每个机构每一美元的使用情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “当情况需要时，我们会在各个方面研究公共资金的使用情况。审查涵盖所有大学和大专院校。”&lt;/p>;&lt;h3>;中大在确保国家安全方面存在不足：香港审计师&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示，公共支出监管机构已对其他大专院校进行了检查，补充说，全面审计将调查法律合规性的各个方面，其中包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能没有看到我们[以前]只审计一所大学，”他说。 “但将来，我们很可能会调查所有其他大学从政府收到的每一美元。我们也会看看有关机构是否遵守了法律，包括国家安全法。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在回应有关该委员会在最新审计活动中专门针对中文大学进行审查的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;本周发布的审计报告是这所公立大学动荡的一年中的最新补充，就在立法机关通过一项有争议的法案震动其管理委员会几周后。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会在报告中表示，该大学尚未纳入国家级其招标文件、合同和指南中包含安全保障措施，呼吁该机构加强对外部承包商运营设施的“指导和监管”。其举的一个例子是，该书店的运营缺乏国家安全准则。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反腐调查中大研究中心不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;中大表示“欢迎” ” 调查结果，并将修改所有合同，明确运营商需要遵守当地立法，包括国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;北京在数月的反政府行为之后，于 2020 年 6 月向该市实施了这项立法。林郑月娥表示，该大学已经接受了报告的调查结果，并同意推出改进措施。&lt; /p>;&lt;h3>;香港立法会通过改革中文大学校董会的法案&lt;/h3>;&lt;p>;但反对校董会改革的校董会成员向树辉早些时候表示，该报告的重点是“琐碎琐碎的事情” ”，学校唯一的选择就是“吞掉”。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，学校书店出售微型充电风扇和玩具娃娃等不符合规定的产品&lt;/p>;&lt;p>;并称所有餐饮店均未取得食品经营许可证，且没有一家专门为学生和教职员工提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;一家超市的经营者，据审计，便利店、发廊和书店分别自1981年、2001年、2005年和2012年以来未发生变化。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United States leads call to triple nuclear power at Cop28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243633/united-states-leads-call-triple-nuclear-power-cop28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，世界领导人齐聚一堂，包括美国在内的 20 多个国家呼吁将核能增加两倍以减少排放。迪拜联合国气候谈判第二天。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜的烟雾弥漫凸显了世界面临的挑战，预计 Cop28 会议上还将做出其他承诺，包括加强可再生能源的部署和减少甲烷排放。 &lt;/p>;&lt;p>;使用核电作为化石燃料的更清洁替代品备受争议，因为环保组织担心安全和核废料的处置。&lt;/p>;&lt;p>;但 20 多个国家，包括从美国到加纳、日本和几个欧洲国家在一份声明中表示，它在本世纪中叶实现碳中和的全球目标中发挥着“关键作用”。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁将核能发电量增加两倍能源容量从 2020 年的水平到 2050 年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会向任何人证明这绝对会成为所有其他能源的全面替代品，”美国气候特使约翰·克里在迪拜举行的 Cop28 会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们知道，因为科学以及事实和证据的现实告诉我们，如果没有核武器，就无法在 2050 年实现净零排放。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他签署国包括英国、法国、韩国、乌克兰和阿联酋，但核大国俄罗斯和中国没有签署。&lt;/p>;&lt;p>;“我想重申，核能是清洁能源。法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 表示：“必须重蹈覆辙。”&lt;/p>;&lt;p>;环境组织 350.org 表示，2011 年日本福岛核灾难凸显了原子能的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们其北美总监杰夫·奥道尔 (Jeff Ordower) 表示：“我们很高兴拜登政府正在寻求投资化石燃料的替代品，我们没有时间浪费在核能等危险的干扰上。”&lt;/p>;&lt;p>;专家指出事实上，核电站可能需要几十年才能投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;“核能比可再生能源需要更长的时间才能投入运行，”350.org 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲设想核能为应对气候紧急情况提供动力的未来&lt;/h3>;&lt;p>;这一声明发布之际，更多世界领导人连续第二天登上第 28 届缔约方会议的舞台，尽管美国总统乔·拜登和中国领导人习近平将缺席此次会谈。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望使能源转型成为全球的成功故事。必须是现在，”德国总理奥拉夫·肖尔茨说道。 “我们都必须表现出同样的决心，从煤炭开始逐步淘汰化石燃料。”&lt;/p>;&lt;p>;参加 Cop28 会谈的各国预计还将制定到 2030 年将可再生能源增加两倍、能源效率提高一倍的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟于今年早些时候首次呼吁制定新目标，此后，第 28 届缔约方大会东道国阿联酋、随后的七国集团和二十国集团国家集团都开始了这一倡议。&lt;/p>;&lt;p>;关于可再生能源目标的讨论与更为艰难的谈判密切相关，谈判涉及的是第 28 届缔约方大会最终协议是否将承诺各国逐步减少或逐步淘汰所有化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;“科学必须很简单：巴巴多斯总理米娅·莫特利 (Mia Mottley) 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在抵达迪拜参加气候峰会时表示，美国周六还承诺向绿色气候基金提供 30 亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;该基金的认捐额超过 200 亿美元，是致力于支持发展中国家气候行动的最大国际基金。&lt;/p>;&lt;p>;最新的认捐将是在该基金之前交付的另外 20 亿美元的基础上进行的。我们。消息人士称，这一承诺取决于资金的到位情况。政治上存在分歧的美国国会需要批准这笔资金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的协调人在 10 月份表示，目前的第二轮增资已带来约 93 亿美元的承诺，用于在 2024 年之前为气候脆弱县的项目提供资金即便如此，根据联合国的数据，到 2030 年发展中国家每年需要大约 2500 亿美元的资金来适应气候变暖。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，迄今为止的承诺只是其中的一小部分。除了支持气候适应之外，该基金还资助帮助各国转向清洁能源的项目。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上两个最大的温室气体排放国美国和中国以及阿联酋将于周六晚些时候主办甲烷排放峰会。&lt;/p>;&lt;p>;甲烷是一种非-二氧化碳气体是导致气候变化的第二大因素，约占全球变暖效应的 16%。&lt;/p>;&lt;p>;中国首次同意将所有温室气体纳入其下一个国家气候承诺中上个月与美国达成了一项到 2035 年的协议。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面并未加入美国支持的全球甲烷承诺，该承诺已由 150 多个国家签署，旨在将全球甲烷排放量至少减少到 2030 年，将比 2020 年的水平减少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;克里表示，甲烷“是最具破坏性的气体”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Violated right to life’: China daughter, 23, loses domestic violence case against mother but gets restraining order for protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242969/violated-right-life-china-daughter-23-loses-domestic-violence-case-against-mother-gets-restraining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女将其母亲告上法庭，声称其母亲因长期受虐待而患上抑郁症。因无法证明自己的病情与虐待之间存在因果关系而被赶出法庭。&lt;/p>;&lt;p>;这名23岁的北京女子化名小谷，她说她的母亲经常对她进行身体虐待。从小就无缘无故地出言不逊，有一次把她打得入院。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉大陆媒体36氪，自己2019年被诊断出患有抑郁症和睡眠障碍。 ，她声称这些情况是她母亲虐待的结果。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在2021年遭受一次虐待后，小谷搬进了一家青年旅舍，并决定起诉母亲侵犯她的生命权、身体权和健康权。&lt;/p>;&lt;p>;去年四月的在线视频审判期间那一年，小谷把她前世获得的43个奖项贴在宿舍的墙上。&lt;/p>;&lt;p>;她声称这证明她不是母亲虐待行为的原因。&lt;/p>;&lt;p >;她还出示了她的医疗记录、她所受瘀伤的照片以及她母亲侮辱她的录音作为证据。&lt;/p>;&lt;p>;她因两项罪名败诉，法院称没有虐待证据，也没有任何虐待证据。有证据表明她的精神疾病与“与母亲的冲突”之间存在因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法院向她授予了家庭暴力限制令，禁止她的母亲殴打或威胁她。&lt;/p>; &lt;p>;小谷说，当她获得保护令时，她“找到了生存的理由”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，审判后她已经搬回与母亲住在一起，但删除了所有联系方式信息并在他们 40 平方米的家中避开她。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，她已成为一名在线影响者，宣传反家庭暴力内容并帮助其他面临父母虐待的人。&lt;/p>;&lt;p>;小谷说，即使妈妈不再虐待她，她仍然感到痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她一直努力满足父母的要求，却忽略了自己的需要：“我是第三个被虐待的人。”她补充道：“除了父母之外，还虐待我。”&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中华全国律师协会婚姻家庭法律委员会副主任谭芳对大陆媒体《法制日报》表示，长期以来——精神虐待一词比身体虐待更隐蔽、更普遍，可能会导致自卑和暴力倾向等心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国第一部国家反家庭暴力法颁布2016年，首次将精神虐待纳入家庭暴力的定义中。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;不过，北京东伟律师事务所妇女法律援助中心副主任高雷表示，精神虐待的司法证据尤其难以获取。&lt;/p>;&lt;p>;很多人仍然高补充说，他们不知道辱骂是家庭暴力的一种形式，可以寻求法律帮助。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院八月份发布的反家庭暴力报告也强调了发现虐待案件的难度。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，内地报纸《南国早报》2022年进行的一项在线调查显示，1,482名受访者中，83%承认曾殴打过自己的孩子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Saudi Arabia’s World Expo ‘coming out party’ is a pivotal moment for crown prince MBS]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243600/why-saudi-arabias-world-expo-coming-out-party-pivotal-moment-crown-prince-mbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;现在到了最困难的部分。沙特阿拉伯赢得了 2030 年世博会的主办权，全球的焦点无疑将集中在雄心勃勃的王储穆罕默德·本·萨勒曼领导下正在进行的经济“历史性转型”。&lt;/p>;&lt;p>;但是 38 年的世博会-这个石油资源丰富的沙漠王国的长期观察家告诉《亚洲周刊》，老领导人必须满足并满足沙特阿拉伯快速增长的年轻人口和潜在外国投资者的高期望。&lt;/p>;&lt;p>;这一场合还将进一步考验沙特王储——他的名字首字母缩写MBS——作为政治领袖的个人地位，因为2018年持不同政见的沙特记者贾迈勒被残酷谋杀，对他的声誉造成了顽固的抹黑，这并不令人意外。卡舒吉，在伊斯坦布尔王国领事馆的安全人员手中。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;沙特官员很快承认，在利雅得举办世界博览会的时机至关重要，因为它将恰逢 MBS 为期 15 年、耗资 1.25 万亿美元的 2030 年愿景计划的完成，该计划旨在发展和多元化经济沙特经济成为与欧盟同等水平的全球现代化强国。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于《2030 年愿景》的突出作用，高级居民罗伯特·莫吉尔尼基 (Robert Mogielnicki) 表示，2030 年“显然对沙特的领导地位具有巨大意义”华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的学者。&lt;/p>;&lt;p>;举办世博会意味着王储“已经取得了实实在在的成就”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是世界上的商业羽毛” “这是沙特阿拉伯领导力的上限，也是政府希望让该国成为全球关注焦点的类型。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;筹备 2030 年世博会将为沙特阿拉伯当前的计划“增添紧迫性”，并提供大西洋理事会中东拉菲克·哈里里中心的 empowerME 倡议主席阿姆贾德·艾哈迈德 (Amjad Ahmad) 表示，应采取激励措施，确保按时实现目标。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有数百万人参加 2030 年世博会，因为在之前的世博会上已经见证过，“全世界都在关注，犯错的空间是有限的”。&lt;/p>;&lt;p>;“从很多方面来说，这将是沙特阿拉伯的出柜派对，”艾哈迈德说。&lt;/p>; >;&lt;h3>;沙特阿拉伯击败意大利和韩国主办 2030 年世博会&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，卡塔尔在主办 2022 年国际足联世界杯方面“取得了巨大成功”，而迪拜在 2020 年世博会上的“出色执行”，这将是沙特阿拉伯要击败的基准，或者最坏的情况是要达到的基准。&lt;/p>;&lt;p>;未能效仿或超过沙特阿拉伯小得多的邻国为主办全球活动设定的标准将使MBS感到非常尴尬。&lt; /p>;&lt;p>;Mogielnicki 表示，准备成功举办这次活动“肯定需要大量的政府支出”。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不是说沙特政府还没有全速推进他说。&lt;/p>;&lt;p>;赢得 2030 年世博会申办本身并不会“释放大量外国直接投资进入该国”，尽管它“肯定会吸引一些非常具体形式的内向投资”。 Mogielnicki 表示，“投资”并引起某些行业的兴趣。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该国目前正在执行价值 2500 亿美元的项目。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些支出的基础是“改变国家社会和经济的意图，尽管也许独立政治分析师盖伊·伯顿（Guy Burton）曾在比利时、伊拉克、马来西亚和阿拉伯联合酋长国的大学教授国际政治，他说。&lt;/p>;&lt;p>;目的是减少该国对碳氢化合物的依赖， “尤其重要的是”，因为全球趋势正在向可再生能源过渡。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果沙特领导层不在此方面发挥带头作用，它就有可能被抛在后面并不得不处理后果，这可能会很混乱，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也不是 2030 年愿景新设想的经济多元化类型，无论是在沙特阿拉伯还是在更广泛的海湾地区。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在过去几十年里为此做出了多次努力，但事实证明很难打破这种联系伯顿观察到，石油和天然气生产产生的相对轻松的租金与向国民提供的慷慨的社会契约之间存在着矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，很难看出如何摆脱对石油和天然气生产的依赖。 “当你的整个多元化战略似乎以石油租金为基础时，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，著名的沙特政治分析师 Salman Al-Ansari 表示，沙特王国“正在见证其历史上最大的转变”。他说，作为2030年愿景的建筑师，MBS表明自己是“梦想家和一个行动者”，所有方面的所有方面，其中包括经济多元化”。在沙特阿拉伯进行”，因为那里的机会“巨大而历史性”。&lt;/p>; &lt;p>;法规的改革以及经济和社会改革，“为投资者铺平了成为沙特成功故事的一部分的道路”，Al-Ansari说。&lt;/p>; &lt;h3>;下一站，沙特阿拉伯？石油富裕的王国致力于解锁旅游潜力&lt;/h3>; &lt;p>;艾哈迈德说，沙特阿拉伯正在“积极地”从石油和天然气经济发展到由多个部门驱动的，包括旅游，娱乐，技术，制造和体育。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;举办一个全球活动，例如博览会与正在进行的活动“高度保持一致”，并产生了实质性的经济活动，促进基础设施的发展，创造就业机会，旅游业和投资。&lt;/p>; &lt;p>;创造业务的创造沙特国民的工作机会，尤其是目前30岁以下的人口中有63％是MBS的优先事项，部分原因是他们是他最大的国内政治支持来源，因此对于他的成功作为未来而言至关重要君主。&lt;/p>; &lt;p>;然而，伯顿说，“很难看到当前的多元化工作不会对国家人口产生影响”，尤其是因为海湾模式长期以来一直是许多国民倾向于&lt;/p>; &lt;p>;许多多元化策略都强调了一个更大，更活跃的私营部门，从而“需要一种风险和不确定性因素”它。 ：回应从冷战到现在的战争和竞争。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>; MBS和他的亲密助手“渴望介绍”“新的”沙特阿拉伯，“年轻，更自由，更加自由，更受欢迎”。&lt;/p>; &lt;p>;，但不仅有王储“显然，将保守派神职人员推倒在一边，他们以前在沙特政权中产生了很大的影响：“如果他不为更大的不确定性做好准备，那么他可能会面临相当大的反弹”。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯计划在其北部举行亚洲冬季运动会后每年举办2030年博览会，并希望四年后在2034年FIFA世界杯上演，最近出现了唯一的投标者。&lt;/p>; &lt;p>;登场。艾哈迈德说，这些全球事件将极大地帮助沙特阿拉伯弥补其缺乏“软性”，以促进其文化，价值观和成就。他说，从保守，停滞和封闭的社会到温和，充满活力和热情的国家的沙特品牌。 MBS，Mogielnicki说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;沙特在过去的几年中，并不是缺乏野心”，但是这些“大胜利证明了沙特政府希望在其领导下想要的切实成就”。这些重大事件的基础有助于支持沙特普通公民的长期经济福祉。美国居民和华盛顿邮政撰稿人卡索格吉（Khashoggi）肢解。&lt;/p>; &lt;p>;在竞选2020年成为美国总统时，乔·拜登（Joe Biden）一再呼吁将MBS成为国际“ Pariah”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>; Biden在尴尬的拳头撞到笨蛋&lt;/h3>; &lt;p>;一年后，沙特王储赫蒂握手&lt;/h3>; &lt;p>;皇太子否认对残酷杀害的任何先验知识随后被沙特法院审判并监禁。&lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德说，沙特王储“过去一年成功地恢复了他的全球地位”，从拜登于2022年7月访问吉达。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“更重要的是，沙特阿拉伯的社会和经济转型印象深刻，随着该国变得更加动态和商业友好，沙特阿拉伯。他补充说。</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia-Tuvalu treaty sparks migration fears, threat to sovereignty amid climate battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243631/australia-tuvalu-treaty-sparks-migration-fears-threat-sovereignty-amid-climate-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经过30年的争论，气候变化赔偿基金终于在阿联酋Cop28会议的第一天获得通过11 月 30 日。&lt;/p>;&lt;p>;它的目的是补偿脆弱的小国，让它们应对气候变化的影响 - 但澳大利亚和太平洋小国图瓦卢最近达成的一项协议提供了不同的、一些被视为一个令人担忧的模板。&lt;/p>;&lt;p>;虽然“澳大利亚-图瓦卢法莱皮利联盟”——在图瓦卢语言中意味着睦邻友好、关怀和相互尊重——通过为年轻的图瓦卢当地人提供移民途径而引起了他们的共鸣，年长的岛民认为这是西方列强对主权的侵犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;图瓦卢处于应对气候变化的前线。它是世界上最偏远的国家之一，位于南太平洋中部，对全球大国具有重要的战略意义。图瓦卢是一个拥有 13 个环礁、11,200 人口的国家，多次呼吁澳大利亚等主要温室气体排放国采取更大行动，防止其岛屿在 30 至 40 年内因海平面上升而被淹没。&lt;/p >;&lt;p>;图瓦卢是仅有的四个与台湾建立外交关系的太平洋国家之一，批评者称澳大利亚正在利用这一脆弱性来敲定一项被称为伪装成气候变化应对措施的军事协议的协议。&lt;/p >;&lt;p>;该协议显然是双方私下达成的，由澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞和图瓦卢总理考西亚·纳塔诺于 11 月 10 日在库克群岛举行的第 52 届太平洋岛屿论坛 (PIF) 峰会结束时宣布，令其他 PIF 成员感到惊讶。&lt;/p>;&lt;h3>;图瓦卢在新的澳大利亚协议中获得了气候胜利，但它伴随着“权衡”&lt;/h3>;&lt;p>;纳塔诺将该协议描述为“希望的灯塔[和] 实现“地区稳定、可持续发展和繁荣”的里程碑”，而阿尔巴尼斯指出：“这是一项开创性的协议”，“澳大利亚承认我们是太平洋大家庭的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;高达 280图瓦卢人每年将获得尚未指定的新签证，这将使他们能够根据协议在澳大利亚“生活、工作和学习”。作为回报，图瓦卢同意未经澳大利亚批准，不会与任何其他国家签订防务协定，甚至贸易协定。堪培拉已同意保护图瓦卢免受任何外国“安全”威胁 - 安全的广义定义甚至包括基础设施和开发项目。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该协议似乎很受渴望在澳大利亚开始新生活的年轻人的欢迎。一位30多岁的人最近辞去公共服务工作以获得前往澳大利亚的资格，他告诉《亚洲周刊》，图瓦卢的生活成本每天都在上涨，但他的工资却保持不变。&lt;/p>;&lt; p>;“所以我们想尝试新的生活，”这名不愿透露姓名的男子说道，并补充说他注意到天气正在变暖。&lt;/p>;&lt;p>;退休公务员 Seleta Taupo，在图瓦卢出生和长大的她告诉《亚洲周刊》，她注意到这个岛国“生活方式发生了巨大变化”，海岸上的海滩和椰子树消失了，大海“[到达]我们的主要道路” .&lt;/p>;&lt;p>;“但这不应该成为受过教育的年轻人放弃国家的借口。现在，许多人辞去了公务员职务，因为签证只适用于失业者。如果他们有工作，他们就不能去，”陶波说。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说非常难过，因为我们需要人们在这里继续与政府或非政府组织合作，帮助这里的人们。我不知道澳大利亚在做什么。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;陶波对图瓦卢人前往澳大利亚的趋势表示担忧。 “我对此感到害怕。我知道他们如何对待原住民……我对（我们去那里）感到不高兴。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;图瓦卢基督教会会长 Fitilau Puapua 牧师在接受《亚洲周刊》采访时表示，他的会众正在努力提高人们的认识迁移的利弊。&lt;/p>;&lt;p>;“他们从教会了解到，即使在搬迁和迁移之后，他们也会面临其他问题，例如文化冲击和身份问题，”他补充道。虽然不想触及政治，但他表示“问题是我们没有机会谈论[关于联盟]的事情”。&lt;/p>;&lt;h3>;具有里程碑意义的气候难民协议允许图瓦卢人在澳大利亚生活和工作&lt;/h3>;&lt;p>;这也是社区卫生工作者 Milikini Failautusi 和太平洋妇女海事组织（图瓦卢）主席 Vasa Saitala 提出的抱怨。&lt;/p>;&lt;p>;“该交易尚未征求公民的意见。 。对于一个好的领导来说，他们必须首先向社区表达他们的想法。我不同意政府将部分主权交给澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚学习了四年的萨伊塔拉也同意政府没有尝试进行协商。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我觉得我们不想离开我们的国家。我们希望让它变得更好。”Saitala 说道，并补充说她理解图瓦卢人移民后会遇到的问题，例如适应不同的生活方式以及达到年轻人渴望的高生活水平的困难。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府于 11 月 24 日通过立法，为联盟铺平道路该协议将在议会解散并于 1 月 24 日举行大选之前实施。反对党表示将对其进行审查并与公众进行协商。然而，图瓦卢的一些人认为，这项立法被议会强行通过是因为它在年轻人中很受欢迎，他们可能会让政府重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;“对于年长的政治家来说，这是一个令人头痛的问题，但年轻人的要求非常高。他们说，如果我们不能为他们提供美好的生活，他们就会离开，”一位计划再次竞选议会议员的前政客告诉《亚洲周刊》，要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;“如果所有年轻人都离开，谁来支持老一辈？”他问。 “我们没有选择去。我们正在搅局，可能会让该地区感到紧张。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is a ‘priority country’ in Netherlands’ global cultural strategy, top Dutch official says during Hong Kong visit, highlights aim of deepening collaboration in design]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243626/china-priority-country-netherlands-global-cultural-strategy-top-dutch-official-says-during-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰高级官员访问香港时表示，中国是荷兰全球文化战略的“优先国家”参加一年一度的设计活动，并补充说，她的目标是扩大在解决环境问题的创意努力方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰教育、文化和科学部文化和媒体司长巴贝拉·沃尔芬斯伯格 (Barbera Wolfensberger) 抵达本周，作为荷兰代表团的一部分，荷兰代表团参加了周一至周六举行的 2023 年商业设计周。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是我们国际文化政策的优先国家，”沃尔芬斯伯格告诉《华盛顿邮报》在周二的独家采访中。 “这就是为什么我们不仅是文化部，还有经济部。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总干事援引荷兰歌手兼作曲家的话说，荷兰与香港以及中国大陆之间已经在包括建筑和音乐在内的各个领域开展了广泛的文化合作文德的城市演出以及香港管弦乐团明年在鹿特丹的演出。&lt;/p>;&lt;p>;“艺术给了我们一个很好的机会，让我们学会互相理解，看到彼此的观点，真正了解彼此。”我们从哪里来，”她说。 “如果你们想一起工作并相互理解，这一点很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Wolfensberger 表示，香港旅游局局长杨润雄在 3 月份访问荷兰期间与他的会面意义重大，她表示希望与这座城市建立长期合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是因为我们想长期合作，而不是因为我们只是想握手然后走开，”她说，并补充道文化合作涵盖了广泛的领域。&lt;/p>;&lt;h3>;“城市的复兴”？香港举办众星云集的路易威登秀&lt;/h3>;&lt;p>;“对我们来说，设计也是文化，”她说。 “我认为创意专业人士永远不会真正受到文化界限的束缚。”&lt;/p>;&lt;p>;Wolfensberger 补充道，设计艺术家可以利用他们的想象力帮助创造一个更加环保的世界，重点关注循环经济，其目的是延长产品的生命周期并减少浪费。&lt;/p>;&lt;p>;“设计师可以在设计思维过程中一步步带你走上这条路，”她说。 “这就是我们需要听到的，‘哦，这在技术上是可行的’。最后，往往是同一个人，因为这个人是艺术家，也是创意专业人士。”&lt;/p>;&lt;p>;CLICKNL 总监、荷兰代表团成员巴特·阿什曼 (Bart Ashmann) 表示，大湾区提出了一个有很多机会，他希望与该地区的企业合作。&lt;/p>;&lt;h3>;英国国家美术馆馆长称赞香港故宫博物院的展示风格&lt;/h3>;&lt;p>;湾区指的是北京的一体化倡议香港、澳门和中国内地九个城市成为经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;“香港可以发挥作为切入点、合作起点的作用，”他补充说，循环概念延伸&lt;/p>;&lt;p>;根据香港荷兰商会的数据，香港至少有 140 家荷兰公司，而三年前至少有 190 家。&lt; /p>;&lt;p>;“我们看到了下降，但由于 Covid-19 旅行限制，尤其是中小型企业和自由企业家，”商会发言人表示。 “实际上，所有大型公司都留在香港并保持其地区总部的地位。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beware of ‘fake financial innovation’, China’s new overseer warns industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243628/beware-fake-financial-innovation-chinas-new-overseer-warns-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新任金融监管机构明确了行业发展方向，并警告金融创新必须与实体经济挂钩。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，监管机构在共产党顶级刊物《求是》的一篇文章中表示，金融创新的进步必须符合市场和法治。&lt;/p>;&lt;p>;“活力金融的本质在于市场，金融的秩序在于法治……不切实际或虚假的创新只会导致重大风险和损失。”文章称。&lt;/p>;&lt;p>;金融与实体经济活动&lt;/p>;&lt;p>;“实体经济是金融的基础，金融是实体经济的命脉，两者共存、共同繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;”金融脱离实体经济，就像无源之水、无本之木。没有强劲的实体经济支撑，金融繁荣只能是‘虚胖’。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本文由中央金融委员会办公厅和中央金融工作委员会撰写，这两个机构于三月份成立，是加强党对金融机构直接控制的重组的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;由总理李强领导的 CFC 负责监管中国 400 万亿元人民币（58 万亿美元）的银行、保险和证券资产。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章呼应了人们的担忧&lt;/p>;&lt;p>;在十月下旬举行的党的五年一度的中央金融工作会议上，领导层提请人们关注各种金融和经济风险，称金融服务水平下降远远不能满足实体经济的需要。会议声明称，管理这些风险对于中国下一阶段的发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章还恰逢中国银行保险监督管理委员会宣布对 22 家企业处以超过 3 亿元人民币的罚款。银行和保险公司的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;中信银行是最大的违规者，因违反关联贷款管理等违规行为被罚款2.24亿元。&lt;/p>;&lt;h3>;世界卫生组织，中国新的金融监管机构的内容和方式&lt;/h3>;&lt;p>;作为《求是》文章的一部分，CFC 强调需要进行更严格、更广泛的金融监管，以确保涵盖所有活动。&lt;/p>;&lt;p>;它承诺“切实解决监管‘松松’问题，力争监管一致、严格、彻底，使金融监管真正‘有齿有刺’”。&lt;/p>;&lt;p>;同时要求不断改进“强调监管的专业性、权威性和透明度”，并指出需要“加强中央和地方监管机构的协调”，加强“监管机构的监督”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民大学金融学教授赵锡军表示，会议明确提出了政策要点和要落实的目标，包括加强金融监管&lt;/p>;&lt;p>;赵说，随着国家经济转型升级，需求不断增长，“在满足这些不断扩大、增长的需求过程中……金融服务应该&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着新技术的发展，金融机构需要创新，提供新的服务，但这种创新“要区别对待，避免脱离实体经济的需求”。 &lt;/p>;&lt;p>;赵说，领导层一直强调要加强监管，但此前“监管体系不是很顺畅”，存在监管重叠、监管真空等问题，削弱了监管能力。识别和预防风险。&lt;/p>;&lt;p>;总理在上个月的 CFC 会议上强调了这些弱点，据报道称该委员会将优先考虑风险预防并加强经济中的“薄弱环节”。&lt;/p>;&lt;p>;何立峰是中央政治局委员、分管财政、贸易和经济事务的副总理，担任新委员会办公室主任，负责处理委员会的日常事务。&lt;/p>;&lt;p>;他也是新委员会的办公室主任。中央金融工作委员会党组书记，负责监督国家金融部门的党的思想和纪律。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Madagascar the Musical, a feelgood production, is coming to Hong Kong, with producer betting he can rebuild audience after the pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3243447/madagascar-musical-feelgood-production-coming-hong-kong-producer-betting-he-can-rebuild-audience?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;大型音乐剧和伦敦西区类型的作品终于回归香港了吗？&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19新冠疫情几乎导致该市所有现场表演全部停止，但 12 月 14 日，音乐剧《马达加斯加》的巡演在表演艺术学院的抒情剧院上演。上周，宣布重演《音乐之声》将于明年 4 月开始在西九龙戏曲中心上演。&lt;/p>;&lt;p>;制片人马修·格雷戈里 (Matthew Gregory) 的 ABA Productions 将带来该热门歌曲的音乐剧版本梦工厂动画在2019年首次亮相后重返香港，对香港现场商业娱乐的复兴持谨慎乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，所有大型节目都会回来。我对此非常有信心。一切会回到2014年吗？不，我不这么认为。 2025 年？可能还会有更多。但到 2026 年，我认为我们会定期看到更大规模的作品。我很乐观，但也很现实。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;现实情况是，大型舞台作品就像泰坦尼克号一样。有很多移动部件，因此仅仅改变路线就需要大量的后勤资源和精力，更不用说金钱了。 《马达加斯加》的演员和工作人员共有 30 人。香港之后，一切都将“动起来！移动它！ &lt;/p>;&lt;p>;Gregory 也是浮士德国际青年剧场和香港儿童节的创始人，他面临的挑战在于预订这些演出并重建香港观众基础。&lt;/p>;&lt;h3>;小事情，影响很大：香港女子组合 Lolly Talk 正在崛起&lt;/h3>;&lt;p>;“很多人离开了，”他说。 “人们过去常常提前买票，比如六个月前。他们不再这样做了，所以这对我们来说更加可怕。你永远不知道事情会如何发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为很多人因为买票然后演出被取消而感到痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临的另一件事正在尝试预订场地。可用性存在瓶颈，我们现在会解决这个问题，直到他们完成西九龙所有不同剧院的建设。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大流行期间的一个游戏规则改变者是 Lunchbox Productions 的倒闭，该公司过去负责进口大部分大型商业节目。格雷戈里希望填补空白，或许还能扩大市场。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，这是一个机会，”他说。 “这里有很多香港从未有过的精彩内容，例如《亲爱的埃文·汉森》、《来自远方》等节目。因此，将其中一些带到香港真是太棒了。&lt;/p>;&lt;p>;“现在可能少了一个参与者，但还有很多其他人想进入这个市场，特别是作为一个跳板中国大陆。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于 ABA 来说，它是关于还培育了一个新市场，找到想看戏剧的人。我们不想陷入为小孩子制作音乐剧或表演的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们曾经把环球剧院从英国搬到这里，我们想再次这样做。我在华威大学和剑桥大学接受了戏剧研究培训。我并没有真正拍音乐剧，所以我希望能够把更多的戏剧、当代和古老的作品带到香港。”&lt;/p>;&lt;p>;目前的重点是给观众一个假期的美好时光。马达加斯加熟悉的人物和刺耳的声音。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; “根据原版电影，[马达加斯加]很吵闹，有很多动作，很多跳舞和唱歌。到最后观众们肯定已经站起来了。它非常丰富多彩且有趣。你会多次听到“Move It, Move It”这首歌，”格雷戈里说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望将一部让人感觉良好的音乐剧作为第一场回归的演出。人们想要一些他们可以放心去看的东西。今天是圣诞节，所以人们倾向于全家一起做事——尽管很多人确实没有带孩子来。他们只记得小时候的电影。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;“马达加斯加音乐剧”，抒情剧院，香港表演艺术学院，1月14日至24日，温柴格洛斯特路1号。门票：票房：395港元至$ 795，$ 795。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>