<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and India should be Global South anchors, not power competitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250458/china-and-india-should-be-global-south-anchors-not-power-competitors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/bfdf8192-2b7d-4694-82d9-30ca4153c23d_05099986.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;关于中国和印度如何争夺全球南方的领导地位，人们已经说了很多。这是胡说八道。中国无意成为全球南方的领导者，印度即使想成为也不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;中国仅将自己描述为“全球南方的天然成员”，这与它称自己为：发展中国家。尽管印度尚未宣称自己是全球南方国家的领导者，但其野心却毫不掩饰。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着新德里主办 G20 峰会，纳伦德拉·莫迪总理召开了两次全球南方之声峰会为125个发展中国家提供服务，无需邀请中国、巴西或南非。这几乎是可以理解的：在这些领先的 ​​G20 发展中国家面前，印度很难自以为是地充当全球南方的代言人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度在试图说服其他国家方面也存在同样的问题以他们看待自己的方式看待他们。随着中国变得越来越强大，尽管已故邓小平提出“隐藏实力、伺机而动”的口号，但它已经很难再隐藏自己的实力了。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国表示将继续是一个发展中国家。国家永远。对于发展中国家或发达国家，确实没有严格一致的定义。但如果中国在10年内超越美国成为世界第一大经济体，那么它还是一个发展中国家吗？有些人已经称中国为超级大国。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，面临的挑战是鼓励人们相信中国比实际情况更强大。随着自由民主制度的不断衰落，印度作为世界上最大民主国家的自我描述并没有增添多少光彩。此外，人们怀疑印度是否是一个完全的民主国家，许多人认为莫迪政府是压制性的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最新的自我品牌是“Vishwaguru”，即世界导师。问题是印度可以教给世界什么。尽管过去几年印度的经济增长超过了中国，但中国的经济规模仍然是中国的五倍。即使印度能够保持年均5%左右的增长，到2050年左右，其国内生产总值也只能达到中国今天的水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国用了40年的时间养活了8亿人民摆脱贫困，更有资格与其他发展中国家分享经验教训。在外交方面，印度尚未树立比北京在沙特阿拉伯和伊朗之间成功调解更好的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争凸显了印度在试图承担全球南方领导地位方面的困难。 10月7日，莫迪在X上写道：“在这个困难时刻，我们与以色列站在一起”，随后美国总统乔·拜登在推特上发文支持以色列。印度对其最大武器供应国之一以色列的支持可能反映了其现实政治。&lt;/p>;&lt;p>;但包括中国在内的大多数南方国家更同情巴勒斯坦人。尤其是南非，已向国际法院提起诉讼，指控以色列在加沙实施“种族灭绝行为”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;也许印度为自己找到的最好的叙述是成为全球南北之间的桥梁；这至少带有一丝谦虚。莫迪表示，印度可以充当一座桥梁，“使南北之间的联系能够变得更加牢固，全球南方本身也能够变得更加强大”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在全球化的世界中，为什么全球要这样做呢？南方国家需要通过印度大桥到达北方吗？唯一看起来有点像桥梁的就是印度-中东欧经济走廊，印度在其中发挥着关键作用。但这是一个由美国主导的项目。由于加沙冲突有可能蔓延到整个地区，这一计划可能永远不会实现。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府往好了说是务实的，往坏了说是机会主义的。印度正在向美国靠拢。随着中美竞争的加剧，华盛顿在四边安全对话等组织中自然需要新德里，就像冷战时期需要北京来制衡莫斯科一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题是印度准备付出什么代价。自冷战以来，新德里一直与莫斯科保持着良好的关系，并且在很长一段时间内将继续依赖俄罗斯的石油、天然气和俄罗斯武器的零部件，这些武器构成了其军队使用的大部分武器。但随着印度对美国的态度升温，这种关系将会降温。挑战在于印度如何逐步退出俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;更困难的是与印度最大直接邻国中国的关系。两国有争议的边境地区导致了许多军事对峙，包括 2020 年发生的一场致命冲突。在印度洋，印度自认为是“网络安全提供者”，它对中国增强的经济和军事存在感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>;印度多次反对斯里兰卡允许中国军舰靠岸补充物资，迫使政府对中国船只实施禁令。相比之下，中国欢迎印度加入上海合作组织和金砖四国（其中还包括巴西、俄罗斯和南非），中国在这两个组织中发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;未来前景光明中国和印度。邓小平在 20 世纪 80 年代末向拉吉夫·甘地描述的亚洲世纪正在来临。中国已经成长为多极世界的一极，而印度有一天也可能成为另一极。如果这要成为南半球的福祉，那么这两个亚洲巨人就必须在我们这个动荡的世界中充当支柱而不是竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Age-defying China grandmother, 52, with lust for life dubbed ‘northeast Eileen Gu’ inspires many online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249575/age-defying-china-grandmother-52-lust-life-dubbed-northeast-eileen-gu-inspires-many-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/2c8db375-e784-422f-9117-d56951a491c4_c341f762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位励志的52岁老奶奶受到广泛关注在她在网上详细介绍了自己在中国各地的滑雪经历后，她在大陆社交媒体上受到了赞扬。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位52岁老奶奶在滑雪场上的抗老搞笑动作引起了社交媒体的关注，赢得了网友们的深情厚意奥运滑雪冠军“东北顾爱玲”的称号。&lt;/p>;&lt;p>;这位充满活力的女子最近在中国北方张家口滑雪场（2022 年北京冬奥会的举办地）一场轻松的比赛中以充满活力的表现吸引了观众.&lt;/p>;&lt;p>;她穿着日本动漫人物美少女战士的化装，穿着短裙，扎着金色辫子，挥舞着权杖，在冰冷的山坡上航行。&lt;/p>;&lt;p>;她充满活力的存在青春的活力，勾起人们对奥运会期间在同一个地方获得两枚金牌和一枚银牌的年轻滑雪神童顾爱玲的回忆，让网友们戏称她为“东北顾爱玲”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/0f6038e7-7b65-4eba-804e-1ef253c51815_e4d0c0a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;精力充沛的祖母带着她三岁的孙子去滑雪。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;52岁的她九年前开始滑雪，现在带着她三岁的孙子，她称孙子是她“最擅长滑雪的人” &lt;/p>;&lt;p>;她的抖音账号“萌萌队长”拥有18万粉丝，里面充满了她在中国各地滑雪冒险的视频，以及她和孙子享受这项运动的感人时刻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在一个令人愉快的片段中，可以看到小男孩清楚地分享了他慈爱的祖母的热情，兴奋地说：“滑雪真是太酷了，太有趣了，我一定会回来的！”&lt;/p>;&lt;p>;对于人生观，萌萌说：“有人说我应该矜持一些。但我觉得我们很幸运能经历这样的生活，既然我们不能永远活着，我会珍惜还能活蹦乱跳、快乐的每一天。&lt;/p>;&lt;p>;“年龄只是一个数字。我们都应该按照自己想要的方式生活。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;活泼的祖母的哲学启发了大陆社交媒体上的许多人。&lt;/p>;&lt;p>;“她太酷了。你永远不会知道她是一位52岁的奶奶。她一定是祖母女王。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/43c335cb-2056-4676-9a4a-7547005c7e27_345476b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;只是一个数字：“萌萌队长”告诉她的军队网上追随者认为年龄并不重要。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“52岁的东北老奶奶，身材还像25岁”。&lt;/p>;&lt;p>;“你”已成为各个年龄段女性的榜样。年龄不是限制。永远光芒四射、充实地生活。”第三位补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One month after Japan earthquake, survivors, businesses struggle to rebuild: ‘we can’t make a living here’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250626/one-month-after-japan-earthquake-survivors-businesses-struggle-rebuild-we-cant-make-living-here?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/c897a361-19dc-4f6c-908b-29da181f93e8_6bd9719a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;漆艺艺术家 Kohei Kirimoto 在“附近寻找他失踪的猫”日本轮岛的“朝市”早市在地震引发的火灾中被烧毁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个月前日本中部发生的强烈地震中，他的“居酒屋”日式酒吧被彻底摧毁，楠木健二仍然不知道如何重建自己的生活。 48 岁的妻子 Yukari 和 19 岁的大女儿 Jura 的生活。&lt;/p>;&lt;p>;当隔壁的 7 层建筑倒塌时，他的房子里有一家名为 Wajimanma 的酒吧，被压碎了。 “我一直哭到眼泪都干了。我感到空虚，”55 岁的楠木在石川县自家的废墟中寻找物品时感叹道。&lt;/p>;&lt;p>;“我将永远记得我的住所存在于这里。 “以后我想再来这里做生意。”他一边说，一边在他的故居旧址上挂起了一件由妻子设计的 T 恤。&lt;/p>;&lt;h3>;“与时间战斗”，拯救生命日本大地震造成至少 48 人死亡，幸存者中的幸存者&lt;/h3>;&lt;p>;楠木的酒吧是支持当地经济的众多小企业之一，以其传统工艺品和清酒酿酒厂吸引了游客。&lt;/p>;&lt;p>;地震造成的损失据当地政府官员称，石川县、福井县、新泻县和富山县的中小型企业遭受的 7.6 级地震造成的损失估计达数千亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;楠木经营所在的轮岛市酒吧里有一个早市，其历史可以追溯到 1000 多年前，但在地震后的一场大火中被烧毁。面积约4.8万平方米，约200栋建筑被毁。&lt;/p>;&lt;p>;“市场周围很多商铺都是个人经营。现在，他们失去了工作场所，无法谋生。”柴垣善介说道。他的轮岛漆器店已经由六代人经营，现在被烧毁了，里面有他所有的工具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/b7a3a3cb-93cc-4b01-b00d-9c927072d060_51b635c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 1 日，日本石川县轮岛市的一个住宅区发生地震后起火。图片来源：Kyodo viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;“我活了下来，所以我想重新开始，特别是为了我的顾客，”芝垣说。但和其他当地老年人一样，他对恢复所需的时间表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在能登半岛北端的邻近城市珠洲，清理工作几乎没有取得任何进展。 &lt;/p>;&lt;p>;许多居民正在考虑永久搬迁，因为不知道需要多长时间才能修复基础设施和道路。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法在这里谋生。我们不会在这里重建我们的房子，”地震后海啸逼近时，中岛敏之将附近的一位老妇人抬到了地势较高的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;“完全疯狂”：日本猛烈抨击乌克兰援助随着地震死亡人数上升&lt;/h3>;&lt;p>;62 岁的桥本忠雄 (Tadao Hashimoto) 表示，他已决定拆除自己的房屋，该房屋因地震后土壤液化而倾斜。 “我想建造一套新房，但我还不够年轻，无法获得住房贷款。我不知道该怎么办，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，传统手工艺工匠 Shuntaro Dama 表示，他决定留下来是因为对自己的小镇的感情，尽管他不知道什么时候会离开。将能够重新开放他的陶艺作坊。&lt;/p>;&lt;p>;“我的许多作品都被毁了，但仓库完好无损，我感到很欣慰，”达玛说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;对于年轻人来说，石川县约有 400 名初中生远离家人居住，以便继续学业，因为他们的学校遭到破坏或被用作疏散中心。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些学生很高兴能回到同学身边，但家长担心，如果基础设施恢复时间比预期长，分离时间可能会延长到本学年结束后的三月份。&lt;/p>;&lt;p>;“这比呆在家里要好得多。” 15 岁的 Asaki Izumi 说，他搬到了距珠洲 100 多公里的县首府金泽。&lt;/p>;&lt;h3>;日本受新年地震影响最严重的地区恢复了一些公共服务和学校&lt;/h3 >;&lt;p>;她说，她可以更好地专注于学习，同时避免住在避难所带来的不便，在那里她经常不得不吃方便面。&lt;/p>;&lt;p>;Takaho Shoji，一位住在疏散中心的漆器工匠在轮岛，他正在等待初中三年级的儿子回来，但他说他的房子倾斜，搬到临时住所仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他回来， Shoji 表示，“但生活环境尚未恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府正在动用储备金，为 1553 亿日元（11 亿美元）的救助计划提供资金，其中包括对中小企业的补贴。规模企业，每家最多可获得15亿日元用于修复受损设施。还将提供资金支持传统手工艺品行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /01/9f16912f-8fc1-4c13-abcd-34c576fc19c0_23cddbd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过轮岛地震后被大火烧毁的受损市场，日本石川县，1 月 2 日星期二。照片：共同社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为支持旅游业复苏，政府将提供一半费用补贴，最高可达 20,000 美元为前往石川县、福井县、新泻县和富山县的人们每晚支付 1 日元。&lt;/p>;&lt;p>;日本地震烈度最高为 7 级的大地震已造成 240 人死亡，15 人下落不明。超过 14,400 人仍居住在石川县的避难所中。&lt;/p>;&lt;p>;地震引发的海啸席卷了三个市的 190 公顷土地，并在大范围内引发了一系列火灾、泥石流和土壤液化，造成破坏。石川县有近 48,000 栋房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legal experts raise concerns over ‘vague’ intent conditions in Hong Kong’s domestic national security law, but others assure burden of proof will be high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250645/legal-experts-raise-concerns-over-vague-intent-condition-hong-kongs-domestic-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/daab5ce7-58b3-4871-8088-37e69ddf1574_7a373e4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙区悬挂的中国国旗和香港区旗徐作为庆祝香港回归中国大陆周年纪念活动的一部分。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港即将出台的国家安全法将把“意图”作为判定违法行为的关键因素，引起一些法律和政治学学者的担忧，他们提出了这个词该提案中的内容“含糊不清”，可能会给法官很大的解释余地，但其他人则保证，举证责任会很高。&lt;/p>;&lt;p>;政府为《基本法》第 23 条立法而提交的长达 110 页的咨询文件香港的小宪法要求香港制定自己的安全立法，其中多次提到可能危及国家安全的“意图”。&lt;/p>;&lt;p>;该提案旨在取缔五种新的犯罪行为：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/81c2c9c0 -f674-4e77-aedf-353903df79fe_c52fdab4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕播放《基本法》第二十三条立法记者会。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二发布的咨询文件，窃取国家机密的对象是那些获取、拥有和披露任何包含国家秘密且未经官方批准意图危害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;当局建议扩大与煽动意图有关的犯罪范围，将仇恨中国公民、当地居民或香港人等行为也包括在内或蔑视中央和地方当局，以及煽动任何人实施非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;他们还建议改进现有的罪行，以遏制“意图危害国家安全的间谍活动和与外部分子勾结”的行为”，该条件也用于确定叛国罪和叛乱罪。&lt;/p>;&lt;p>;但该文件没有明确说明什么构成危害国家安全的意图。&lt;/p>;&lt;h3>;香港问题需要进一步明确专家称，香港国安法旨在安抚投资者&lt;/h3>;&lt;p>;“我担心这些新的或在某些情况下扩展的条款模糊且过于宽泛，可能会被用来针对和平的政治活动，”托马斯·凯洛格表示美国乔治城大学亚洲法律中心执行主任。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法符合政府利用北京实施的国家安全法来打击包括反对派议员在内的批评者的做法。凯洛格说，近年来，记者和非政府组织活动人士的行为越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，叛国罪和叛乱罪等某些罪行的“意图”要求含糊不清。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我担心拟议的第 23 条立法含糊地提及‘意图’，可能会以类似的方式被滥用。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;抓住这个机会表达你对香港国家安全的看法新加坡国立大学政治学副教授Chong Ja Ian表示，咨询文件中的“意图”和“不满”等概念很难定义。&lt;/p>;&lt; p>;“这种情绪无法直接观察到，因为它们存在于人们的脑海中。我认为很多事情都取决于证据标准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为可以从可观察的行为中得出一些关于意图的结论，但证据标准仍然存在。例如，收集化肥的目的是否是为了出售、使用或生产爆炸物，这并不一定是不言而喻的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“煽动意图”等概念的历史在香港等司法管辖区，“意图”的根源在于殖民统治，而最近的磋商将当地安全问题与中国宪法和法律联系起来，这为检察官和法官解释“意图”的含义提供了很大的余地——特别是与国家安全问题有关的“意图” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/42ba9532-f63c-4313-90c3 -0f65d3847bab_2232d0e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（右）离开传媒活动，宣布就第23条立法进行公众咨询。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中文大学法学副教授米切尔 (Ryan Mitchell) 表示，评估煽动意图存在模糊之处，并表示他想知道是否可以进一步努力&lt;/p>;&lt;p>;但前保安局长、现任立法会议员黎栋国表示，这个词本身已经提供了足够的清晰度，并认为“意图”一词的使用得到了无数人的支持。法律先例和举证责任很高。&lt;/p>;&lt;p>;“[当局]必须使用大量具体证据来证明你的意图，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ronny Tong Ka-wah，政府关键决策机构行政会议的一名高级律师表示，香港法院在确定犯罪意图方面“非常有经验”，而且在国家安全犯罪和普通刑事犯罪方面的处理方法相似。&lt;/p >;&lt;h3>;香港特首公布国内国家安全立法细节&lt;/h3>;&lt;p>;唐以窃取国家机密为例表示，一个人只要他或她，就不会被视为有危害国家安全的意图没有合理理由相信资料包含国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;基本法委员会委员、立法会议员梁美芬表示，她会等到第23条法案最终公布后，再决定是否有必要询问当局要么详细说明“意图危害国家安全”，要么将此事交由法院处理，但重申证明其门槛“已经非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院在处理一些案件时过去几年与2019年反政府抗议活动相关的骚乱案件中，发现被告人家中持有抗议物品已构成犯罪意图的充分证据。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unlikely to apply ‘economic coercion’ against Japan amid slowdown as Tokyo builds ‘safety net’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250591/china-unlikely-apply-economic-coercion-against-japan-amid-slowdown-tokyo-builds-safety-net?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/94f7f5bb-deb2-4cfc-97b0-ce73dbe4a446_02e98aec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强会见来华访问的日本企业代表团1月25日，由日中经济协会会长新藤公生率领的会议在北京举行。图片来源：新华社/姚大伟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计北京不会诉诸经济手段向东京施压尽管上周日本高层代表团几乎空手而归，但双方仍就双边问题进行了磋商。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，在国家安全担忧似乎已经出现的情况下，中国无力诉诸“经济胁迫”。上周四，由日中经济协会（JCEA）会长新藤公成率领的日本高级商界领袖代表团访问了中国，这是四年来的首次此类访问&lt;/p>;&lt;p>;据会后向记者介绍的 JECA 官员称，在与中国总理李强会面时，日本代表团敦促恢复免签旅行，因为这将吸引更多日本企业到中国投资。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然李克强承诺改善中国的营商环境，但他呼吁签证互惠，并且在代表团寻求的领域没有提供其他内容，例如对在华日本公民安全的担忧以及禁止日本人入境的规定。海鲜和其他食品的进口。&lt;/p>;&lt;h3>;民意调查显示，大多数日本人对中国没有“友好感情”&lt;/h3>;&lt;p>;在与商务部部长王文涛的单独会晤中，代表团还对中国的反间谍法、政府合同竞标困难以及跨境数据传输相关规则表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉(Stephen Nagy)，表示，由于经济内部结构性挑战日益恶化，中国不会采取经济胁迫措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些挑战包括外国对华直接投资放缓、中国市场情绪恶化以及自抗疫以来商业前景日益不确定。 -去年颁布了间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些]表明中国不会对日本或其他国家进行全面的经济胁迫，”纳吉说，并补充说北京需要投资、专业知识和纳吉表示，如果北京进行经济胁迫，这可能会导致外国公司“远离中国进行多元化发展”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么亚洲在很大程度上支持日本的国防建设，尽管日本“侵略历史”&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国越来越多地利用其经济杠杆——包括对进口、出口和旅游的限制——向各国施压，迫使其避免或扭转北京反对的政治或军事政策。&lt;/ p>;&lt;p>;为了对抗中国的影响力，日本在过去几年加强了与西方国家特别是美国的防务和安全合作，包括加强相互供应链，此举引起了中国的不满。&lt;/p>; &lt;p>;10 月，中国逮捕了一名 3 月份因涉嫌间谍活动而被拘留的日本商人，东京呼吁北京释放 50 多岁的中国国民。据共同社报道，自 2015 年以来，中国已以涉嫌从事间谍活动为由拘留了至少 17 名日本公民。&lt;/p>;&lt;p>;这些逮捕行动让许多日本企业越来越意识到，中国的商业环境变得更加“模糊”。 ”在“什么是合法的，什么是非法的”方面，纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们看到越来越多的日本企业想方设法在东南亚和南亚留下足迹，同时保持他补充道，日本制造商已将业务从中国转移到主要是越南和印度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shin Kawashima，该大学国际关系教授东京都表示，虽然经济对习近平主席的政府很重要，但国家安全变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在（中国）全面的国家安全下，不仅经济，而且环境和文化都与国家安全息息相关。”川岛说，虽然代表团没有取得什么成果，但李克强会见代表团还是很重要的。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，首相级别的政治家没有会见日本代表团。”川岛指出。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，缺乏具体成果可以被视为北京试图在中日韩三边峰会之前向东京施压，迫使其做出让步，这很可能将于今年举行，如果得到确认，这将是五年来的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家的领导人此前曾在 2008 年至 2019 年期间举行年度峰会，以加强外交和经济交流。 19 流行病和双边争端导致中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 01/bba8a206-1259-49bc-900e-4b307b626ce6_b9ebdc88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子、韩国外相朴振和中国外长2023 年 11 月 26 日，王毅在釜山会晤前摆姿势拍照。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲外交理事会访问学者埃利-凯瑟琳娜·波尔坎普 (Elli-Katharina Pohlkamp)关系人士表示，北京方面可能会解决一些日本企业的担忧，“但只是有选择性和有条件地”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这将]取决于该行业，专门研究日本外交关系、安全和防务政策的波尔坎普表示：“公司的情况、时机以及是否对其经济形势和与日本的业务有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的态度似乎很复杂。她补充道，“日本愿意在某些领域进行合作，并在其他领域向东京施加压力。”中国在这方面的行为”，波尔坎普说。北京声称东海日本控制的岛屿是其主权领土，并将其称为钓鱼岛。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中国和日本在发生对抗后互相指责对方进行海上入侵。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国希望日本造船厂达成协议，在地区紧张局势中保持战斗准备&lt;/h3>;&lt;p>;两国在台湾问题上的看法也不一致，日本在台湾问题上积极与美国合作，特别是在军事上，而中国大陆 — — 将台湾视为其不可分割的一部分 — — 认为台湾岛是国内问题，外国不应干涉。&lt;/p>;&lt;p>;兼任主任的波尔坎普专门从事政治风险分析的地缘政治咨询公司Agora Strategy Institute的负责人表示，日本在寻求与中国保持稳定关系的同时，将继续实现与其他国家的经济关系多元化，并加强安全能力。&lt;/p>;&lt; p>;日本于 2021 年宣布了一项增强其经济弹性和安全的战略，包括关键材料的稳定供应、专利保护、先进技术的开发和基础设施安全。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国诉诸全面-成熟的经济胁迫，如对日本实施制裁、关税或抵制，将对日本经济和社会产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“但凭借其经济安全战略，日本已经做好了安全准备关键领域的网络，”Pohlkamp 补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property deals surge to their highest since August as stable interest rates lure buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3250620/hong-kong-property-deals-surge-their-highest-august-stable-interest-rates-lure-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/b47db2fe-f563-4db1-b857-664e6dde1b31_5152d60a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗区住宅楼宇景观，摄于花园山。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1月份香港物业成交量环比飙升17%至4,399宗，总销售额增长12.5%至377.9亿港元（美元）中原地产编制的数据显示，这一数字为 48.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美联储周四上午决定维持利率稳定，这是自 9 月份以来第五次维持利率不变。&lt;/p>;&lt;p >;这是香港连续第三个月上涨，因为稳定的融资成本和政府的移民计划提振了买家的信心，该计划允许符合资格的人士通过金融资产形式的资本投资在香港寻求居留权。&lt;/p >;&lt;p>;“利率已经见顶，对房地产市场的影响将进一步反映在2月底和3月的房地产交易登记上。”中原地产高级联席董事杨明仪表示。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/ed368373-0074-4689-b9bf-0e6b58d4f659_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国香港房屋建筑工地全貌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这表明利率已经见顶，在降息预期下，一些买家趁低价入市，继而手交易恢复到了2,000级。在股票市场或其他资产上投资至少3,000万港元（384万美元）的人。&lt;/p>; &lt;h3>;大陆F＆B品牌的涌入可能会增强香港零售物业市场：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;“ Yeung说：“总体房地产市场交易量恢复到4,000多笔交易水平。” “一月份的财产交易数量也是自八月份记录的4,660笔交易以来五个月来最高的，而房地产销售价值是6月以来的最高价值。” &lt;/p>; &lt;p>;周四，汇丰银行，香港最大的贷方表示，它的优势利率保持不变为5.875％，而存款利率保持稳定为每年0.875％。 Hang Seng Bank还保持其利率稳定。&lt;/p>; &lt;p>;汇丰银行的决定遵循了香港货币管理局（HKMA）的决定，该公司在美联储保持其目标范围后数小时使该市的基本利率为5.75％在本年度的第一个政策决定中，为5.25％至5.5％。停顿是自世界上最强大的中央银行于2022年3月开始筹集资金成本以来的第五个，与市场期望一致。&lt;/p>; &lt;p>;与美联储锁定，HKMA在自2022年3月以来，累计累计为5.25％，以将当地货币的钉子与美元保持联系，但在此过程中，将借贷费用推向了22年高，缩减投资的胃口。&lt;/p>; &lt;p>;同时，CIES，CIES，CIES专家说，将继续受益。根据房地产咨询公司Colliers的数据，该计划将推动投资组合的多元化，并最终在整个商业市场上增加交易。中原地产指出，二手房转手数量为2,285套，较12月增加约四分之一，总销售额达186.8亿港元，增幅达41.6%。同时，本月的新房屋销售量增加到994港元，价值为93.1亿港元，比12月分别增长了4.5％和7.3％。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[40 years in prison for ex-CIA coder Joshua Schulte, who leaked hacking tools to WikiLeaks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250644/40-years-prison-ex-cia-coder-joshua-schulte-who-leaked-hacking-tools-wikileaks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 07:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/5CDF06B9B4E-4EF1-870A-57CC9557EB94_459F080D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2020年3月在纽约。法庭素描：伊丽莎白·威廉姆斯（Elizabeth Williams）通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名前中央情报局程序员因泄露美国间谍机构最有价值的黑客工具而被判处40年徒刑。 。 >; &lt;p>;“舒尔特在美国历史上犯下了一些最艰难，最令人发指的间谍罪，出卖了他的国家，”美国检察官达米安·威廉姆斯（Damian Williams）在一份声明中说：在他在那里雇用舒尔特对舒尔特的安全漏洞的反应时，他寻求报复中央情报局的安全。 /d8/images/canvas/2024/02/02/02/0cd255bd-fd0c-4110-9b3a-b8ce1c16d3a7_32b1580d.jpg“ alt =”在9月，要求释放Wikileaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国地方法院法官杰西·弗曼（Jesse Furman）因间谍，计算机黑客攻击，鄙视法院，对联邦调查局和儿童色情制品作出虚假陈述，判处舒尔特入狱40年。 &lt;/p>; &lt;p>; Schulte从2012年到2016年为CIA的精英黑客入侵部门工作，当时他悄悄地采用了用于闯入计算机和技术系统的网络工具。&lt;/p>; &lt;p>;退出工作后。&lt;/p>; &lt;p>; ，他将他们送往Wikileaks，该威基解密于2017年3月开始发布机密数据。将中央情报局人员、项目和资产置于直接风险之中；检察官说。他们说，恶意软件，病毒，特洛伊木马和“零日”利用了一旦泄漏出来的，外国情报团体，黑客和网络勒索者都可以使用。&lt;/p>; &lt;p>;舒尔特是早期的嫌疑WikiLeaks开始发布秘密，但在2017年9月被悄悄地起诉，只是在他的计算机上有大量的儿童色情制品。&lt;/p>; &lt;p>;根据《间谍法》，与国防信息的盗窃和传播有关的指控，稍后添加。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，陪审团以两个较小的撒谎和鄙视法院指控罪名成立，但被判处其他指控。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年，根据《间谍法》和一项妨碍罪名成立了八项罪名成立的新陪审团。去年，他被判犯有儿童色情指控。&lt;/p>; &lt;p>;泄漏促使美国政府考虑针对WikiLeaks的艰难行动，当时的CIA董事Mike Pompeo称其为“敌对情报服务”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;美国政府随后因间谍指控而起诉WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）。 Assange目前正在英国战斗到美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Turkey frees 7 hostages after 9-hour stand-off with pro-Gaza gunman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250643/turkey-frees-7-hostages-after-9-hour-stand-pro-gaza-gunman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 06:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/bacc0bc9-1e29-4f56-acab-f08201fff78a_f67ec237.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; turkish turkish的反摩riot警察在街上街上星期四在伊斯坦布尔。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其警察周四在美国消费者商品巨头宝洁公司拥有的伊斯坦布尔附近的一家工厂释放了七名工人，该工人被一名亲帕勒斯坦枪手劫持，以抗议加沙的战争。记者&lt;/p>; &lt;p>;“该人的目的是制止以色列在加沙的大屠杀，并在埃及开放拉法门”，以提供为被困平民提供人道主义援助，Yavuz说。 “当他出去洗手间时，我们的安全部队在不损害人质的情况下进行了行动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/02/8b34f16f-662d-44ad-8056-b7d2cb2cb2cb22a_f67d3284.jpg“周四，在伊斯坦布尔，美国消费品巨头宝洁公司拥有的一家工厂。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;照片和袭击者的照片和视频由其中一个人质在线分享并由法国法国 - 帕斯 -   - 帕尔斯（Agence France-Presse）验证显示出一个男人 - 他的脸被巴勒斯坦围巾藏起来 - 握着一把枪，看上去是被绑在胸部的自杀背心。&lt;/p>; &lt;p>;他站在巴勒斯坦国旗的图纸旁边，墙上画了“将为加沙打开的门”一词红色的。亚武兹说，这名男子正在携带两把枪，似乎被绑在胸前的炸药，并补充说：“我们必须评估一切可能性”。&lt;/p>; &lt;p>;遇难的人质的苦恼亲戚&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;掌握了他们的亲人释放时，掌声响起。“我们在紧张的等待时间后感到非常高兴，” Fatma Dursun说，他的侄子被人质劫持。 “感谢上帝，他们都是安全和声音的。” &lt;/p>; &lt;h3>;在埃尔多安（Erdogan）猛烈抨击加沙（Gaza）罢工之后，以色列 - 塔尔基（Turkey）陷入困境&lt;/h3>; &lt;p>;人质的亲戚最初质疑为什么袭击者为何针对土耳其工人的攻击者 - 一个强烈支持巴勒斯坦事业的国家 - 表现出他与加沙人民的团结。 ，他的女son被劫为人质。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您为巴勒斯坦这样做，那就去那里打架，”一位26岁妇女的母亲Cigdem Aydemir补充说。植物。&lt;/p>; &lt;p>;与其他亲戚一样，艾德米尔（Aydemir）正在关注人质捕手的Instagram帐户，以获取有关情况的更新。该帐户在星期四晚上无法访问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/02/02/ E03CA82222-295D-43CE-8BBC-C6AD3E767DB7_590ED4BB.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人质的亲戚使用他们的智能手机在Procester上观看Procestrant Procaster， ＆赌博工厂于周四在伊斯坦布尔。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙的战争是由哈马斯对以色列的10月7日袭击触发的，导致大约1,140人死亡，大部分是平民。在官方数字上。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子也占领了约250名人质。以色列说，仍有132人留在加沙，其中包括至少有29人被杀害的人。&lt;/p>; &lt;p>;在以色列历史上最致命的袭击之后，其军方对加沙发动了进攻。根据哈马斯 - 经营领土的卫生部的说法，它在加沙至少杀死了27,019人，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其总统雷克·泰耶普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan以色列的批评者是由于对哈马斯武装分子的竞选活动造成的平民死亡造成了巨大的死亡损失。他将以色列的烙印为“恐怖分子”，并将以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）与阿道夫·希特勒（Adolf Hitler）进行了比较。&lt;/p>; &lt;h3>;土耳其的埃尔多安（Erdogan）的埃尔多安（Erdogan）将以色列的内塔尼亚胡（Netanyahu）与希特勒（Netanyahu）与希特勒&lt;/h3>; &lt;p>;埃尔多安（Erdogan）进行了指责。加沙的种族灭绝。&lt;/p>; &lt;p>;埃尔多安的评论反映了穆斯林的普遍愤怒，但在美国正式在美国正式世俗国家，因为其对以色列的传统支持。&lt;/p>; &lt;p>;数百名抗议者猛击了东南土耳其空军基地，美国和英军在美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）于11月访问安卡拉（Ankara）的前夕使用。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其在线运动也试图组织抵制美国产品，例如可口可乐和咖啡连锁店星巴克。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Samsung, TSMC are keeping cutting-edge chip production at home despite overseas incentives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250601/why-samsung-tsmc-are-keeping-cutting-edge-chip-production-home-despite-overseas-incentives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/46AE9F34-63E0-42C2-A155-B30268E60198_2BD513D7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：AP照片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三星电子和台湾半导体制造公司（TSMC）仍将其最先进的半导体工厂保留在各自的家中，即使公司急于扩大在美国，日本和其他地方的投资。韩国政府在1月中旬说，首尔以南的“大型群集”半导体项目。 TSMC主席马克·刘（Mark Liu）在一份税收呼吁中说，该设施有望关注高级产品，包括使用2纳米流程制造的芯片。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，TSMC董事长马克·刘（Mark Liu在台湾Hsinchu和Kaohsiung城市的科学园区制作2 nm芯片。他还透露，该公司正在努力获得政府的批准，以在台中建造另一个2 nm的工厂。&lt;/p>; &lt;p>;两家公司都旨在于2025年使用2-nm Process Technology开始大规模生产。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;三星和TSMC在国内投资中加倍努力，因为他们在美国建立生产基础方面遇到了各种挑战，这是由于华盛顿促进当地筹码制造业的动力，并破坏了中国实现芯片自给自足的目标。 &lt;/p>; &lt;p>;根据上周的一份《华尔街日报》的报告，尽管存在问题，但根据《美国筹码和科学法》，两家公司都可能在未来几周内获得数十亿美元的补贴。该法律指定了近530亿美元的半导体制造激励措施，以鼓励当地的芯片生产。&lt;/p>; &lt;p>; tsmc目前在亚利桑那州有两个正在建设的工厂，最初有望在今年开始大规模生产4纳米的产品，并且到2026年，3 nm产品。三星自2021年以来一直在德克萨斯州建造170亿美元的工厂，该工厂将开始制作4 nm芯片。&lt;/p>; &lt;p>;，但两家公司都推迟了生产计划。 &lt;/p>; &lt;p>;三星已将大规模生产的开始在其德克萨斯工厂的下半年延长到2025在亚利桑那州到2025年的返校生产计划，因为它努力招募当地的熟练工人并面临当地工会的抵抗，从而从台湾带来了员工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/32536ba1-bca3-4def-9cdf-5b8e3eb8e3ec7b692_f4435a48.jpg ;“>;上个月在得克萨斯州泰勒的三星​​芯片厂。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而包括欧洲和日本在内的其他地区也试图诱使芯片制造商通过悬挂补贴，三星和TSMC来建立当地的高级筹码&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，主要原因是“与成本有关的”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“例如，美国TSMC在美国的生产成本估计至少比台湾高40％，甚至超过日本的水平。” “在台湾建造和经营工厂比出国要更具成本效益。” &lt;/p>; &lt;p>;为了利用更好的成本效益和稳定的劳动力供应，TSMC和三星都致力于在家中更多的生产，在地缘政治不确定性的情况下，政府也一直在增加对当地筹码部门的投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/02/01/d5df431e-7192-40c5-a0ca-e78318f718b9_a66cec46.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;台湾。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国旨在建立世界上最大的芯片行业集群，其中包括13个新的芯片植物和3个跨越吉宁吉省几个城市的研究设施。 P>; &lt;p>;该项目将获得由韩国第二大芯片制造商SK Hynix的承诺投资122万亿韩元 - 预计到2030年将每月生产能力为770万个瓦金。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“在接下来的20年中，我们预计它将创造至少300万质量的工作，”韩国总统Yoon Suk-Yeol上个月表示，并补充说，未来五年将投资158万亿韩元，创造950,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>;但是，根据以赛亚研究的汉族，在家中集中更多产量的举动可能会增加全球供应链的压力。&lt;/p>; &lt;p>;“即使TSMC可以维持利润率通过强大的议价能力，供应链的平均成本可能会上升。”他说。 “这些增长最终将反映在最终消费者的电子价格中。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US replacement of Chinese IT equipment will cost billions of dollars more, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250642/us-replacement-chinese-it-equipment-will-cost-billions-dollars-more-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 06:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/745499d9-3e4c-43cc-950e-cdd0dafcc9b7_4078b6644.jpg“ alt =”>;一位分析师说，除华为技术和中兴通讯外，除了“过高的昂贵”之外。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国将需要多支付数十亿美元来扩大其对中国IT设备降低国家安全风险的禁令。 p>; &lt;p>;“通常以可比的价格获得的中文（信息和通信技术和服务）通常几乎没有替代方案。”华盛顿的经济和安全审查委员会（USCC）。&lt;/p>; &lt;p>;委员会是美国的中国政策咨询小组，重点介绍两国之间的贸易和经济联系的国家安全影响。&lt;/p>; &lt;p >;“从每个美国网络中消除所有指定的中国[技术和服务]，即使不是不可能的话，”中国华为技术和中兴通讯的基础设施指控这些系统可能包含间谍软件将美国个人数据传输到北京。&lt;/p>; &lt;p>;以补偿当地电信提供商，联邦通信委员会发起了一项“ RIP和替代”倡议国会在2020年获得了19亿美元的基金资助。但事实证明，替代费用的幅度要大得多：该计划面临大约31亿美元的短缺，该机构表示。&lt;/p>; &lt;p>;如果该计划扩大，为了覆盖华为和中兴通行证以外的中国硬件提供商，这一资金差距只会增加。 &lt;/p>; &lt;h3>;美国指示删除计划的运营商删除华为和ZTE设备&lt;/h3>; &lt;p>;唐纳德·特朗普政府期间的官员辩称，美国在完全禁止中国硬件和软件的禁令时，美国正在“停滞而不是杂交T越过T”。&lt;/p>; &lt;p>;她引用了Tiktok的案子，中国短视频平台及其所有者bytedance。 “每个人都非常热衷于大喊大叫 TikTok。但是，我们甚至不使用我们必须在实体列表上放置少量的防诉讼法律权威，然后随着时间的流逝，该应用程序会随着时间的流逝而萎缩。减轻经济成本将是指定无法使用中国组件的整个部门，并“随着时间的推移进行阶段，以便经济调整”。她说。 /CANVAS/2024/02/02/5de82c7f-6e24-41-41-ab41-ab4b-93a039fce0fce0f1_d6d27ec9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;说，当局的存在是为了扩展对中国IT系统的禁令，但“意志不存在”。数据保护智能软件公司表示，Tiktok通过跟踪像素来收集大量的美国用户数据 - 代码网站用于跟踪数字广告活动。&lt;/p>; &lt;p>; tsarynny指出，Tiktok受中国网络安全法，《 Tiktok》（Tiktok）管辖。这要求所有中国公司与中国当局共享数据，这些数据受共产党控制。因此，他说：“蒂克托克（Tiktok）和中国其他公司收集的数据可以与中国的演员分享。收集在平台上的数据“始终存储在弗吉尼亚州和新加坡”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/02/02/5DBBF4B2-9AA6-4952-9F1B-A3F34CD53997_2CE646F3.jpg3.jpg“ alt =”照片：照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是几周后，《福布斯》杂志的调查发现，该公司已将其美国创建者的财务信息存储在服务器上在中国。&lt;/p>; &lt;p>;“在我看来，就像伪证一样 - 听起来像伪证，闻起来像伪证，” USCC专员雅各布·赫尔伯格（Jacob Helberg）在周四的听证会上说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的中国大使馆也立即回应了置评请求。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Taiwan’s KMT yield to changing voter attitudes without offending Beijing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250575/can-taiwans-kmt-yield-changing-voter-attitudes-without-offending-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/9BA1B9A3-FD2C-492B-B340-F0B5966C8709_27D47EEF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;作为台湾最大的反对党库恩甘（KMT）的最年轻的候选人之一，阿尔弗雷德·林（KMT）参加了他的第一次选举比赛，对成功的期望很少。&lt;/p>; &lt;p>; lin，33岁，是岛上的新星最大的反对党，但他的对手是强大的Ho hsin-chun  - 民主进步党（DPP）立法者，被称为“票皇后”，她的表现四年前。&lt;/p>; &lt;p>; ho，赢得了冠军在整个2020年的立法选举中，最多的选票数量舒适地耸了耸肩，在1月13日的挑战中脱颖而出，以保留自己担任Taichung City Dali和Taiping District的代表。&lt;/p>; &lt;p>;这也是林的聚会的失败之夜，未能将立法机关和总统任期授予统治的DPP在当选总统威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）领导下的前所未有的第三任期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; KMT的失败是台湾30年的第一次失败一个政党连续三个任期在反对派中，这一记录使历史悠久的KMT的未来甚至生存的纪录都在聚光灯下。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// 。颜色：＃999;“>;阿尔弗雷德·林（Alfred Lin）（左）竞选台湾最大的反对党在岛上最近的立法选举期间为台湾最大的反对党kuomintang举行。照片：Kinling lo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; lin和像他这样的年轻KMT成员浪潮，显而易见的答案是变化。他说：“结果是令人遗憾的，但也反映出该党有许多改革（需要）。海峡政策。 >;投诉还集中在领导人的精英态度上，指控缺乏对不来自KMT家庭背景的才华横溢的年轻成员的支持。&lt;/p>; &lt;p>;选民中，传统上对北京的KMT是&lt;/p>; &lt;p>;随着其老化的支持基础，每个选举周期似乎都变得越来越无关紧要。&lt;/p>; &lt;h3>; kmt总统霍普利·霍普利（Hoper Hopeful）的“中间道路”放缓了党的竞标&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;一些分析师责备KMT的支持对于单中国的原则 - 理解有一个中国，没有阐明这意味着什么 - 因为它缺乏吸引力，尤其是北京对岛上的军事威胁加剧。&lt;/p>; &lt;p>;相反， DPP拒绝接受这一原则，导致该岛即将卸任的总统Tsai ing-wen的关系导致与北京的关系恶化。&lt;/p>; &lt;p>; Chang Chun-Hao，Taipei的Tunghai University的政治学家Chang Chun-Hao最新的选举结果说，明确表明，如果该党保持与选民相关，KMT需要审查其立场。他们显然支持DPP的跨界立场，而不是KMT的立场。其选后审查得出的结论是，“许多信念和叙述……都是正确的”，包括该党对两岸关系的立场。该党确实同意，来自台北的Soochow University的政治教授Su Tzu-Chiao很难与DPP的叙述进行“与DPP的叙述作斗争，”去莱。大多数台湾人都投票赞成KMT或Ko Wen-Je的Hou Yu-ih，其较小的台湾人民党（TPP）也赞成与北京的更多交流。&lt;/p>; &lt;p>;最新结果也可以理解为每位60个。他说，与DPP相比，一分钱的选民表明他们可以投票支持具有中度或更友好的跨界政策的候选人。 1996年，与四年前相比，该党损失了258万个支持者。 KMT周四为其候选人Han Kuo-YU确保了发言人的椅子。根据SU的数据这次不是选民的关键问题，该党需要审查其对单中国原则的立场，因为它在1992年就当事人掌权时就达成了与北京达成非正式的共识。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“因为很明显，北京不理解1992年的共识，而KMT提出的方式，这使KMT蒙受了很多声誉，” Su说，并补充说，多年来，公众对此问题的看法发生了巨大变化。 -424eb611bd6b_edd804f5.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; alfred lin（左三），台湾最大的反对党KMT的后起之秀，是一个增长的人数之一一月份的选举损失后，年轻成员呼吁进行审查。照片：Kinling lo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京 - 将台湾视为其领土的一部分，在必要时将武力带到大陆控制下 - &lt;/p>; &lt;p>;，但对正式独立宣言的支持正在增长，最近对跨性别关系的公众舆论调查显示，有48.9％的支持支持这一有争议的举动。 /p>; &lt;p>;台湾公众舆论基金会于9月发布的民意调查发现，有26.9％的受访者赞成维持现状，而11.8％的受访者支持与大陆的统一。&lt;/p>; &lt;p>;同一项调查，绝大多数20-44岁的人都表达了希望台湾有一天会宣布其独立性的希望。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数国家（包括美国）不承认台湾作为一个独立国家，但华盛顿坚定地反对对现状的任何单方面变化，也致力于向岛上提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;台湾问题越来越多地存在于中国关系的中心。北京对华盛顿的意图深表怀疑，也誓言要对岛上的亲独立倡导者进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;根据观察家的说法，KMT的挑战将是如何保持亲临时位置这也与公众舆论相吻合，经过多年无法提出任何新的叙述。&lt;/p>; &lt;p>; Chang，来自Tunghai University在2026年下一次地方选举之前的关系。他指出，该党也将面临北京的压力。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾的KMT可以将选举成功转变为顶级立法工作吗？&lt;/h3>; &lt;p>;在张看来，这种做法可能会“不那么亲北京”，但不会更接近民进党的立场。他说：“但是很难预测它将如何改变……KMT将不得不提出更温和的事情。是年轻党员对其立场的辩论的内部建议，但他们无法进行任何更改。&lt;/p>; &lt;p>;，但随着权力从权力转移，他对政党可以适应更温和的政策感到乐观对于高级KMT手术型亚历山大·钟·钦（Alexander Huang Chieh-cheng）来说意识形态，但是该党可以在将其推广给选民方面做得更好。 Huang是KMT董事长Eric Chu的顾问，党的国际部门负责人。&lt;/p>; &lt;p>;“的确，当今许多选民对自己的看法与生活在海峡中的人相比有很大不同，”他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;黄说，今天的国民党与前总统玛格·耶乌（Ma Ying-Jeou）领导下的该党之间的最大区别是，其提议在加强战略准备工作的基础上减轻台湾海峡的紧张局势，包括增加军事预算。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望人们知道：这不是您父亲的KMT。”根据要求匿名的KMT工作人员的说法，该党试图通过强调其反对“一个国家，两个系统”的立场来改变选举 - 北京的拟议统一模型，而对1992年的共识则较少。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但工作人员说。 - 马萨诸塞州的Strait Stance回答了一个问题，即他是否可以信任中国总统习近平，观察到“就跨性别关系而言，您必须这样做”。&lt;/p>; &lt;h3>; Will Ko Wen-Je的TPP已有对台湾政治的有意义的影响吗？&lt;/h3>; &lt;p>;马无法参加Hou的最后一场竞选集会，显然是KMT总统候选人与前领导人保持距离的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”政党知道，它一定会提出有关跨态关系的新事物，因为由于官僚主义和“老人的政治”，这些古老但过时的立场一直负担。&lt;/p>; &lt;p>;。 “随着图片的脱颖而出，它实际上为[问题]上有新事物的可能性创造了空间。” &lt;/p>; &lt;h3>;北京拨号台台湾消息后，美国盟友赞扬了William Lai &lt;/h3>; &lt; p>;According to Su, the political scientist from Soochow University, pro-Beijing and Beijing-friendly voices will continue to be “the basis that defines” Taiwan&#39;s party politics.&lt;/p>;&lt;p>;“How much of a key issue it [is] for voters of course depends on geopolitical tensions between China and the US, and how that changes voters&#39; perceived security in the Taiwan Strait,” Su said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Fresh from his first election defeat, Lin is hopeful for the party&#39;s future. The KMT has already been giving more young members an opportunity to take part in elections and take up roles in the party, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The KMT will be the “youngest party” in the new legislature, with 18 of its elected candidates aged between 30 and 49.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/b36656b9-1432-478d-bb8a-8e7cb50eba65_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;KMT legislative candidate Alfred Lin (right) is determined to build on the support base he developed among his local community during his unsuccessful bid in Taiwan&#39;s January election. Photo: Kinling Lo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;According to Lin, this trend will be key to ultimately changing the “rigid impression and label” that the KMT is a “pro-Beijing party”.&lt;/p>;&lt;p>;He is also looking ahead, making plans to build his political career over the next four years before Taiwanese once again head to the polls to elect their representatives in the legislature.&lt;/p>;&lt;p>;“I will stay in this constituency and try to groom my own support base, and win this election next time,” said Lin, who moved from Taipei to his constituency in the central part of the island about six months ago.&lt;/p>;&lt;p>;“All power is local. If you are unable to grab hold of power locally, it is ultimately going to be difficult to push things through from the centre [of the party],” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>