<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong, Malaysia eye closer ties, with talk of flights to star Michelle Yeoh’s hometown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265675/hong-kong-malaysia-eye-closer-ties-talk-flights-star-michelle-yeohs-hometown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/622c58c0-ab75-4ed6-bfef-20b1017d0161_c2445ed6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总领事穆赞布利·马卡姆（左）欢迎行政长官李约翰到周四的招待会。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港正在与马来西亚建立更紧密的联系，并将很快在吉隆坡开设贸易办事处，而该国交通部长则暗示将成立新航空公司飞往包括奥斯卡获奖女演员杨紫琼的家乡怡保在内的目的地的航线。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]正在与马来西亚外交部合作，在吉隆坡正式设立香港驻香港经济贸易办事处行政长官李家超周四在庆祝中马建交 50 周年的招待会上表示：“我相信很快就会变得更容易向马来西亚企业家、投资者、学生或我们在马来西亚的所有其他朋友传达香港的巨大利益和巨大机遇。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/f290662e-a3da-4789-89bc-f10102e12b7a_0da1833b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥斯卡获胜者杨紫琼的家乡是怡保。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚交通部长陆兆福在招待会上透露，他正在与香港航空洽谈扩展其飞往首都的航线。&lt; /p>;&lt;p>;“我们期待在香港和马来西亚之间建立另一条航线，”洛克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也欢迎香港航空或任何其他航空公司飞往我们的其他主要航空公司城市。例如槟城、新山、亚庇、古晋，甚至是屡获殊荣的艺术家杨紫琼的故乡怡保。”&lt;/p>;&lt;p>;陆兆福还将马来西亚宣传为“战略位置门户”。东盟，东南亚十国贸易集团。&lt;/p>;&lt;p>;“就像香港一样，我们也恢复了政治稳定，现任政府将在未来几年继续治理和统治马来西亚。” &lt;/p>;&lt;p>;与李光耀一同出席的还有中国外交部驻香港公署特派员崔建春和马来西亚总领事穆赞布利·马卡姆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/1f25bd59-00fb-45b0-9f54-8febbe1dc8be_da4c509a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;交通部长安东尼洛克表示，马来西亚是通往东盟的“战略门户”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李先生表示，超过80家马来西亚企业在香港设立办事处，超过30家企业在香港证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;他表示，“在‘一国两制’原则下，香港是‘一带一路’经济体的超级连接者和超级增值者。”他指的是北京旨在改善亚洲、欧洲贸易和经济一体化的倡议&lt;/p>;&lt;p>;李说，香港是帮助马来西亚实现中国重大基础设施倡议下的项目的“天然合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港总体上可以为​​马来西亚和 RCEP 提供很多帮助”，他指的是全球最大的贸易集团区域全面经济伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年是马来西亚第九大商品贸易伙伴和第四大出口市场。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀去年在东南亚访问期间与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣会面，安瓦尔表示支持香港加入该伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;香港于2022年1月提交了加入RCEP的申请，并正在考虑加入该伙伴关系。预计今年获批加入。&lt;/p>;&lt;p>;自由贸易协定包括东南亚国家联盟10个国家以及香港的主要贸易伙伴，如中国内地、日本、韩国、澳大利亚和香港等。新西兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Poly Property’s sales slump as Beijing’s market rescue package produces mixed results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265676/poly-propertys-sales-slump-beijings-market-rescue-package-produces-mixed-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/b45d7096-90f1-41b5-9469-fd0e509aa83a_ce747a6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在展厅观看保利项目模型在海南省三亚市。图片来源：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国政府支持的开发商保利地产 5 月份的销售额下降了近五分之一，这进一步加剧了北京历史性救援措施迄今为止所产生的影响。其房地产业务受到危机打击。&lt;/p>;&lt;p>;保利地产项目面积约 218,000 平方米（235 万平方英尺）的项目销售额达 46 亿元人民币（6.34 亿美元），平均价格为每平方米 21,197 元人民币这家总部位于上海的公司周四在向香港证券交易所提交的一份文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;与 4 月份的 56 亿元人民币相比，平均面积为 206,000 平方米，下降了约 18%售价为每平方米27,171元。&lt;/p>;&lt;p>;今年前5个月，保利地产售出物业价值约210亿元，较2023年同期下降37%。&lt; /p>;&lt;p>;保利地产月度销售额的下降与中国最大的两家住宅建筑商万科和碧桂园的营业额改善形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京于同月推出经济刺激计划后，这两个城市 5 月份的房地产销售量较 4 月份增长了约 11%。这些措施包括3000亿元人民币的再贷款和降低抵押贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;“救助计划的全面影响需要时间，在此期间出现一些小问题也是正常的，”谢路易斯表示独立股票分析师明光。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，谢指出中国房地产行业的其他积极发展。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一是万科已偿还美国一期房地产的未偿还本金和利息。根据周三向交易所提交的文件，子公司万科地产（香港）发行的 6 亿美元中期票据将于 6 月 7 日到期。&lt;/p>;&lt;p>;万科的负债总额为 1.1 万亿元人民币。 3月31日，其最新财报显示。其中，银行贷款及借款2480亿元，未偿还债券742亿元。该开发商今年第一季度净亏损3.62亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港高等法院下令进一步延期针对碧桂园的清算呈请，碧桂园获得了缓刑， 6 月 11 日至 7 月 29 日。&lt;/p>;&lt;p>;这家曾经是中国最大的住宅建筑商的开发商表示，正在寻求通过碧桂园创投出售芯片公司长鑫存储科技 (CXMT) 的未公开股份。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该风险投资部门持有长鑫存储 1.68% 的股份，该公司在 3 月份的一轮融资中筹集了 108 亿元人民币，使其估值接近 1400 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“这是“这对中国房地产行业来说是一个利好消息，表明中央政府决心提振房地产市场破碎的信心。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“万科筹集了足够的资金来偿还部分债务，而给予碧桂园额外的时间可能意味着债务重组方面正在酝酿之中。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Musk’s SpaceX mega rocket makes its fourth test flight from Texas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265677/musks-spacex-mega-rocket-makes-its-fourth-test-flight-texas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/242ff7c7-87d2-4716-913f-00845b352511_a4973a1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 星际飞船从博卡奇卡 Starbase 进行第四次飞行测试，德克萨斯州星期四。照片：Handout/SpaceX/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SpaceX 的巨型星际飞船火箭周四从德克萨斯州发射升空，这是美国宇航局和埃隆·马斯克寄希望于将人类送上月球的飞船的第四次试飞和火星。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大、最强大的火箭——高近 121 米（400 英尺）——在墨西哥湾上空翱翔并向东飞行时是空的。顶部的航天器在将第一级助推器抛入海湾后，其目标是绕地球半圈，并在印度洋溅落。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，SpaceX 希望避免爆炸通过控制下降。 SpaceX 在 3 月份曾一度接近目标，但在飞船冲出太空并爆炸时与目标失去了联系。助推器也在距离海湾四分之一英里的飞行中破裂。&lt;/p>;&lt;p>;去年的两次试飞在从德克萨斯州南端靠近墨西哥边境的地方升空后不久就以爆炸告终。第一个火箭在博卡奇卡海滩的发射台上留下了弹坑，并将碎片抛向数千米。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 升级了软件，并对火箭飞返进行了一些更改，以提高成功率。美国联邦航空管理局周二批准了第四次演示，称所有安全要求均已满足。&lt;/p>;&lt;p>;Starship 的设计完全可重复使用。这就是为什么 SpaceX 希望控制助推器进入海湾和航天器下降到印度洋的原因——这是为计划中的未来着陆进行练习。周四的飞行不会恢复任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局已订购了两艘星际飞船，用于宇航员的两次登月任务，准备在本十年晚些时候使用。每个月球宇航员将依靠美国宇航局自己的火箭和太空舱离开地球，但在月球轨道上与星际飞船会合，然后降落到地表。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 已经开始销售绕月旅游。第一位私人月球客户是一位日本大亨，他上周与随行人员退出了这次月球旅行，理由是日程经常被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 的创始人兼首席执行官有更宏伟的计划：马斯克设想用星际飞船舰队运送人类以及在火星上建设城市所需的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Biden, key European leaders, jointly urge Hamas to accept ceasefire deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265664/israel-gaza-war-biden-key-european-leaders-jointly-urge-hamas-accept-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/02ed4e26-2482-4668-b2aa-734c012446d1_89073836.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和其他世界领导人共同敦促哈马斯接受停火协议并让以色列接受妥协。 Poto：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和包括欧洲和拉丁美洲主要参与者在内的其他 16 位世界领导人周四联合敦促哈马斯接受停火协议，并敦促以色列接受妥协。&lt; /p>;&lt;p>;“没有时间可以浪费了。我们呼吁哈马斯结束这项协议。”白宫发表的声明称。&lt;/p>;&lt;p>;该声明由欧洲主要强国英国、法国、德国以及西班牙的领导人签署。承认巴勒斯坦国激怒了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;更不寻常的是，该声明将南美洲人口最多的国家——巴西和哥伦比亚——意识形态上存在分歧的领导人聚集在一起，这两个国家的左翼总统严厉谴责了以色列和阿根廷，其新自由主义领导人支持以色列。&lt;/p>;&lt;p>;美国一再表示哈马斯有责任接受该协议，但声明也呼吁以色列表现出灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;“在在这个决定性的时刻，我们呼吁以色列和哈马斯领导人做出一切必要的最后妥协，以达成这项协议，并为我们人质的家属以及这场可怕冲突双方的家属，包括巴勒斯坦人民提供救济。平民百姓，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“战争是时候结束了，这项协议是必要的起点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/049e5465-2b91-4c79-9e1f-8e4193f4eaa4_516e6355.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;以色列军队从加沙地带北部的贾巴利亚地区撤军后，巴勒斯坦人返回家园，那里的地面攻击仍在继续。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登上周公开宣布了一项新计划，其中以色列将从加沙人口中心撤军，哈马斯将在最初六周内释放人质，并延长停火期限谈判代表寻求永久结束敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;他将该计划称为以色列的提议，尽管它引起了一些批评总理本雅明内塔尼亚胡联合政府的右翼以色列政客的批评。&lt;/p>; &lt;p>;卡塔尔调解人已将该计划提交哈马斯审查。美国国务卿安东尼·布林肯也一直通过与阿拉伯国家外交部长通电话来推动该计划。&lt;/p>;&lt;p>;泰国也签署了周四的声明，泰国在以色列拥有大量工人，并派遣了大约 30 名工人。在 10 月 7 日的袭击中，枪手劫持了大约 250 名公民，他们被劫持为人质。&lt;/p>;&lt;p>;签署该声明的其他国家包括奥地利、保加利亚、加拿大、丹麦、波兰、葡萄牙、罗马尼亚和塞尔维亚。&lt;/p>; &lt;p>;战争是由哈马斯 10 月 7 日的袭击引发的，根据以色列官方数据，这场袭击导致 1,194 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复性军事攻势已导致加沙至少 36,654 人死亡据哈马斯控制的领土卫生部称，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese drone scales new heights in Mount Everest supply delivery, waste removal missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265666/chinese-drone-scales-new-heights-mount-everest-supply-delivery-waste-removal-missions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/4c3bc0a0-5a4c-4086-a806-713daed4c345_d0bf1910.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机有一天可以帮助减少对尼泊尔当地导游的需求。危险的攀爬清除了数千名登山者丢弃的数吨废物，甚至向遇险者提供救生物资。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家中国科技公司在珠穆朗玛峰成功完成全球首次无人机投递测试，在营地之间运输货物，并清除海拔6000米以上登山者在山上留下的垃圾（海拔 19,685 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;无人机制造商 DJI 的这一壮举有一天可能会减少对尼泊尔当地导游的需求，他们进行危险的攀登，清除数千名登山者丢弃的数吨垃圾，甚至向尼泊尔当地向导运送救生物资。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，大疆创新宣布其 FlyCart 30 无人机于 4 月份完成了一次测试，该测试将 15 公斤（33 磅）的氧气罐和其他补给品从海拔 5,364 米的珠穆朗玛峰南大本营运送到了海拔 700 米处的 1 号营地，然后带着同样重量的垃圾返回大本营。&lt;/p>;&lt;p>;在往返过程中，在零度以下的气温和强风中进行，无人机达到了最高高度据该公司称，距离近 6,200 米，电池电量仍剩余 43%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/06/daa65e41-bc7d-4e8c-b7ea-5e9fa80562a0_5ee4fe27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大疆 FlyCart 30 无人机起飞4月30日在珠穆朗玛峰大本营进行的运送测试。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通过无人机安全运输设备、物资和废物的能力有可能彻底改变珠穆朗玛峰大疆创新高级企业战略总监张克里斯蒂娜在公司新闻稿中表示：“登山物流，促进垃圾清理工作，并提高所有参与者的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;在更高的高度飞行变得更具挑战性，因为气压和密度降低，导致空气变得更稀薄。在这种情况下，飞机必须更加努力才能起飞，从而限制了无人机的有效载荷。&lt;/p>;&lt;p>;这些因素还会影响飞行的稳定性，并对无人机的电池造成更大的压力。 DJI 此前曾表示，无人机使用两种电池的最大飞行高度为 6,000 米，但该限制不包括有效载荷。&lt;/p>;&lt;p>;试验结束后，一家受政府委托的尼泊尔公司推出了这款无人机。上个月的一个无人机运输项目，目标是清理珠穆朗玛峰南坡留下的垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;珠穆朗玛峰横跨中国和尼泊尔边境，每年都有数千名登山者志在登顶，海拔超过 8,800 米。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年，这座世界最高山峰已接待了 6,600 多次成功登顶者，每位登山者在山坡上留下了约 8 公斤的垃圾。大疆表示，尽管开展了清理活动，这座山仍被视为“世界上最高的垃圾场”。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，过去 70 年来，这座山上堆积了 140 吨垃圾。 DJI，引用《尼泊尔时报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/f12a21a9 -619c-49e1-97e0-0ac2035b5583_81a50bd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在珠穆朗玛峰尼泊尔一侧的交付测试中，一架 DJI 无人机飞越危险的昆布冰川， 4月30日，新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;清理垃圾的任务交给了尼泊尔当地导游，他们经常冒着生命危险搬运空氧气瓶、废弃的帐篷、食品包装和人类排泄物。&lt;/p>;&lt;p>;为了将排泄物从 1 号营地转移到大本营，夏尔巴向导必须穿越昆布冰川，这是一条不稳定的冰河，也是山上最困难的路段之一&lt;/p>;&lt;p>;据大疆创新称，“我们每天需要花 6 至 8 小时穿越这座冰瀑布”，想象尼泊尔登山向导 Mingma Gyalje 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;“去年我失去了三名夏尔巴人。如果我们运气不好，如果我们的时间不对，我们就会在那里丧命。”&lt;/p>;&lt;p>;大疆创新表示，虽然直升机“理论上”可以进行同样的旅程，但由于成本和危险，它们很少被使用。但该公司表示，他们的无人机可拖运 15 公斤的货物，从大本营返回 1 号营地只需 12 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;由于降落在 1 号营地带来的挑战，大疆创新团队选择了营地和冰瀑布顶部之间的一个位置，当无人机悬停时，可以使用连接到无人机的电缆卸载货物和装载废物。&lt;/p>;&lt;p>;在尝试完整的旅行之前，该公司表示山地团队进行了多次试验，以测试无人机的悬停和卸载能力、承重能力以及抗风和耐温能力。&lt;/p>;&lt;p>;团队必须尝试不同的起飞地点，以尽量减少无人机信号丢失的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，5月29日，大疆无人机将超过30公斤的绳索和梯子拖下珠穆朗玛峰山坡。&lt;/p>;&lt;p>;该公司该公司表示，其于 1 月份推出的 FlyCart 30 无人机还被用于在日本种植树苗、为挪威山火救援提供援助、在南极洲进行研究以及在墨西哥安装太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;大疆创新已被美国政府两党法案《反中共无人机法案》点名，该法案旨在基于“与中国共产党的关系”来限制大疆创新在该国的运营，阻止中国收集数据和监控人口，并支持美国的供应链。该法案可能于本月提交国会。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案基于不准确的主张，并且与基于技术的政策方法相矛盾，该政策方法将提高无人机整体安全的标准，”大疆全球在其社交媒体上表示上周频道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 DJI [联邦通信委员会]的授权被撤销，美国运营商将无法再使用新的 DJI 无人机，他们现有的无人机机队甚至可能需要停飞，”公司表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Nio forecasts record EV sales in second quarter as incentives lure buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3265671/chinas-nio-forecasts-record-ev-sales-second-quarter-incentives-lure-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/07728a30-e0d9-431c-8c9b-41b3a6c68162_547b649b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔚来计划开始量产和交付L60（如图） ）于九月向大陆客户提供。照片：任正非&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车 (EV) 组装商蔚来汽车 (Nio) 预测汽车销量将强劲改善，4 月至 6 月期间的交付量预计将创下历史新高。&lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于上海的汽车制造商周四在其截至 3 月份的盈利报告中表示，第二季度的交付量可能达到 54,000 至 56,000 辆，环比增长 79.7% 至 86.3%。&lt;/p>;&lt;p >;该预测的上限将打破去年第三季度销售 55,432 辆汽车的记录。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来汽车今年前三个月净亏损 51.8 亿元人民币（7.156 亿美元）今年比上一季度收窄 3.4%。业绩未达到彭博社分析师调查中普遍预期的亏损 49.8 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;收入按季度骤降 42.1%，至 99 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;“在经历了今年的缓慢开局之后，随着第二季度交付量的反弹，蔚来汽车展现出了韧性，”上海希瓦投资公司的对冲基金经理周岭表示。 “在竞争激烈的市场中，蔚来汽车保持高交付量并保住市场份额非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;蔚来汽车 1 月至 3 月期间交付汽车 30,053 辆，环比下降 40%。中国大陆电动汽车行业爆发了激烈的折扣战。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度，在香港和纽约上市的蔚来汽车推出了激励措施，鼓励使用其换电技术来提振销量.&lt;/p>;&lt;p>;专有技术允许车主快速将用过的电池组更换为充满电的电池组。在此次促销活动中，蔚来汽车的购买者从该汽车制造商那里租用可更换电池，可免付 12 个月的租赁费，节省 8,736 元。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来汽车去年还推出了其新的大众市场品牌 Onvo &lt;/p>;&lt;p>;Onvo 首款车型 L60 运动型多用途车的起售价为 219,900 元，比特斯拉上海制造的 Model Y 基础版便宜 30,000 元，即 12% .&lt;/p>;&lt;p>;该车的续驶里程为555公里，与Model Y相同。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来同名品牌现有车型售价均在30万元以上。&lt;/p>;&lt;蔚来联合创始人兼首席执行官李斌表示：“随着Onvo加入我们的品牌阵容，我们将进军更广泛的主流大众市场，并开启下一阶段的高质量增长。” &lt;/p>;&lt;p>;李书福在5月16日的媒体吹风会上表示，当月交付量突破2万辆时，新品牌将为公司的盈利能力做出积极贡献。蔚来计划开始量产和交付L60 &lt;/p>;&lt;p>;全球最畅销的电动汽车制造商比亚迪在 2 月份打响了价格战的第一枪，将其几乎所有汽车的价格大幅下调 5% 至 20%，以加速高盛在上个月的一份报告中表示，自那时起，一系列品牌的 50 款车型的价格平均下降了 10%。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific to launch direct flights to Saudi Arabia’s Riyadh on October 28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265672/hong-kongs-cathay-pacific-launch-direct-flights-saudi-arabias-riyadh-october-28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/dbf9246c-54db-4659-ad0b-320fb07e507b_d692ced2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空首席客户及商务官Lavinia Lau Hoi-zee签署该协议与沙特阿拉伯航空发展副总裁拉希德·阿尔沙马里 (Rashed Alshammari) 共同签署。站立者（从左至右）分别为国泰航空行政总裁林中基、交通部长林世雄、沙特航空联通计划行政总裁马吉德汗及沙地阿拉伯总领事阿吉布林。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空将于10月28日开通直飞沙特阿拉伯首都利雅得的客运航班，进一步加强两地的互联互通、贸易和文化交流。 &lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄称香港与沙特阿拉伯之间的航空合作伙伴关系是航空公司之间的“重要里程碑”沙特航空互联互通计划于周四在尖沙咀半岛酒店举行的仪式上签署。&lt;/p>;&lt;p>;“随着国泰航空推出飞往利雅得的服务，我们将能够扩展香港的航空网络并加强我们与中东之间的空中联系，这进一步巩固了我们作为国际航空枢纽的地位。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长补充说，“仍有很多可能性可以追求”，指出“旅游、贸易和许多其他领域”。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空将使用空客 A350-900 飞机每周运营 3 趟往返香港和利雅得的航班，涵盖商务舱、豪华经济舱和经济舱。&lt;/p>;&lt;p>;分析师警告说，香港和该航空公司（唯一一家能够提供长途航班的本地航空公司）落后于中国大陆同行。广州已开通直飞科威特和利雅得的航班，而中国南方航空已于 6 月 3 日开通深圳直飞沙特首都的航班。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空早前宣布将于 2019 年重新开通香港与利雅得之间的客运航班。今年第四季度，政府寻求与沙特阿拉伯加强贸易和投资联系。该航空公司已于 2017 年 3 月取消该航线。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，政府将加强现有主要航线以及“一带一路”沿线航线的航空服务，“一带一路”是中国连接 70 多个国家的贸易战略。通过由铁路、公路和港口组成的“新丝绸之路”，横跨亚洲、欧洲和非洲。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席执行官林少波回应交通部长表示，国泰航空将继续发展沿线的航班服务。沙特阿拉伯驻香港总领事哈马德·阿尔杰布林 (Hamad Aljebreen) 表示，该航线是改善现有主要航线以及连接香港与“一带一路”沿线国家和地区的航线的“关键一步”。沙特航空互联计划首席执行官马吉德汗表示，他相信国泰航空的新航班将推动香港作为“主要客源市场”的发展沙特阿拉伯入境旅游，帮助沙特实现到 2030 年每年吸引 5000 万中国游客的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最关注的无疑是中国，因为两国之间有着良好的关系，”他说，并补充说，旅游业和贸易也有“巨大潜力”，国泰航空作为优质航空公司的贡献与沙特王国的战略相一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue shows US-China rivalry extends far beyond Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265290/shangri-la-dialogue-shows-us-china-rivalry-extends-far-beyond-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/58fc768d-b8c2-4ef9-9f78-e1e168e820f9_87d04f44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香格里拉对话经常被认为是亚洲最重要的安全会议，但新加坡会议不能再只关注印太地区的地缘政治挑战。今年的聚会由来自世界各地的国防官员、政府领导人和外交官参加，讨论了一些问题，但也凸显了东亚、欧洲和中东以外的与会者之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;为期三天的大部分时间论坛的焦点是美国和中国之间的紧张局势。如果说美国和中国参加这次会议是为了稳定两国之间日益激烈的战略竞争，那么这次会议表明，两国的竞争已经延伸到了亚洲以外复杂而错综复杂的安全格局。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统突然露面弗拉基米尔·泽伦斯基强调了乌克兰面临俄罗斯侵略时所面临的严峻安全挑战。泽伦斯基恳求亚洲国家参加即将于 6 月中旬由瑞士主办的和平峰会，该峰会旨在形成向莫斯科提出的解决方案的共同愿景。&lt;/p>;&lt;p>;超过 100 个国家的政府和国际组织，据报道，包括美国在内的一些国家已确认参与，但中国拒绝了。泽伦斯基在会议外向媒体发表讲话，将中国描述为“普京手中的工具”，并指责中国外交官试图破坏和平峰会。&lt;/p>;&lt;p>;就中国新任国防部长而言，董军上将在讲话中声称，中国“一直以负责任的态度促和谈”，并否认了有关中国允许向俄罗斯战争机器出口两用物项的指控。&lt;/p>;&lt;p>;中间东方危机也是此次会议的焦点。印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托在讲话中谈到以色列入侵加沙，对这场人道主义灾难表示担忧。他还呼吁停火和两国解决方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管他赞扬了美国总统乔·拜登的停火提议，但在过去的评论中，普拉博沃却将西方世界的反应贴上了标签将乌克兰与加沙视为双重标准。他主动表示，如果能够安排停火，印度尼西亚将在联合国的主持下派遣维和部队。马来西亚国防部长在会议最后一天建议邀请一名巴勒斯坦代表参加香格里拉对话的未来会议。&lt;/p>;&lt;p>;选择菲律宾总统小费迪南德·马科斯作为主旨发言人，这本身就是对香格里拉对话的一个显着挑战。中国，鉴于马尼拉和北京之间的紧张局势不断升级，以及菲律宾与美国的联盟最近收紧。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在讲话中将矛头指向中国，但没有点名。他严厉谴责“继续侵犯我们主权、主权权利和管辖权的非法、胁迫、侵略和欺骗行为”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯本人强调了美中竞争对安全格局的核心作用。他说，它们的竞争“限制了地区国家的战略选择”，并“加剧了热点问题”并造成了新的安全困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，北京拒绝了美国的邀请当时的中国国防部长李·香格（Li Shangfu）会见他的美国同行劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）。奥斯汀今年与东朱的会面反映了防止升级的共同利益，鉴于可能导致更开放的冲突的巨大差异。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在会议上危害危机的风险。会议前一周，北京进行了一次大规模的军事演习，模拟了台湾海峡周围的封锁。北京明确将练习描述为台湾新领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）对首届演讲的“惩罚”。华盛顿谴责“将民主过渡作为军事挑衅的借口”。&lt;/p>; &lt;p>;北京也向南中国海的领土施加了要求，促使奥斯汀重申美国的意图，以行使航行自由。在海洋上。为了回应菲律宾经济独家区域内中国船只越来越强大的行动，马科斯警告说，如果中国使用强大的水大炮导致菲律宾水手的死亡，他会认为这与战争行为“非常接近”，可能会触发。与美国的辩护条约。&lt;/p>; &lt;p>;两位辩护部长之间的会议被中国一方称为“积极，实用和建设性”，而美国则是“清晰，直接，坦率，坦率，公司和专业的”。在会议上，奥斯汀批评了中国对菲律宾的行为，并对中国不断增长的核，太空和网络能力表示关注。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/688FFF7C7-6E6A-48BD-9A43-E9F6120D735D_1126E908.JPG国防部长米诺·基哈拉（Mineu Kihara），美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和韩国国防部长辛（Shin）在6月2日在新加坡举行的Shangri-la对话中的三边会议之后。照片：afp &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;董谴责台湾分离主义者的外国支持，菲律宾煽动挑衅的一个例子，一个例子是朗布尔中国是新加坡在新加坡举行的副业会议，奥斯汀与他的日本和韩国同行一起举行。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;中国在这个小组中的胸部和更广泛的美国安全伙伴关系网络，将其解释为遏制。但是，尽管有这些摩擦领域，但双方同意在指挥官一级增加军事与军事沟通，以减少误解，这一举动可能会降低错误估计的风险。&lt;/p>; &lt;p>;奥斯汀面临着困难的挑战。同时放心盟友，稳定与中国的关系并捍卫美国对乌克兰和以色列的承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，好像要强调这种平衡行为，他在柬埔寨旁边旅行，以加强与亲密关系的关系中国盟友，然后前往法国纪念D日的周年纪念日，与另一个时刻相呼应，当时世界面临如此鲜明和广泛的分裂。&lt;/p>; &lt;p>;今年的香格里 - 洛伊拉对话表明了严肃的安全性印度太平洋地区的挑战以及该地区利益与欧洲和中东的战争交织在一起的程度。这些更广泛的国际冲突在亚洲的领先安全对话以及中国和美国的不同方法上引起了突出，这提醒了华盛顿和北京不能散发竞争的不同剧院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese food delivery giant Meituan beats estimates to post 25% quarterly revenue increase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265668/chinese-food-delivery-giant-meituan-beats-estimates-post-25-quarterly-revenue-increase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 20:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/1F780675-FDA9-4D6C-9940-6C7229E175B8_002F2570.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”希望扩展到包括东南亚在内的更多国际市场。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最大的按需服务提供商Meituan周四报告说，第一季度收入的同比增长了25％ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于北京的公司的收入为733亿元人民币（101亿美元），高于去年同期的586亿元人民币的收入，如上所前 - 按需送货交易在3月季度的同比增长了28.1％，达到550万。这击败了伦敦证券交易所集团（London Stock Exchange Group）汇编的703亿元人民币分析师的估计。&lt;/p>; &lt;p>;该季度的利润达到54亿元人民币，一年前约60％超过34亿元人民币。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有效地捕捉了行业的反弹并充满活力的当地消费，从而在第一季度取得了出色的表现，” Meituan联合创始人兼首席执行官Wang Xing在周四的收入召集中说。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/616f5aa9-2194-4c79-4c79-b051-b051-f4444a4a6519080808022_a66666cec46cec46cec46.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;梅图安的食物交付快递等等待在2024年5月7日在深圳的订单。 P>; Meituan的香港上市股票在周四的季度收益公告之前，在很大程度上以112.70港元的股份结束。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的最新季度业绩表明，它继续违抗薄弱的消费者支出，因为这是大陆交易， &lt;/p>; &lt;p>;“我们与数百万的商人和品牌紧密合作，深入到行业价值链中，并积极探索创新的商业模式，”王在收入电话会议上说。 &lt;/p>; &lt;p>; Meituan也热衷于在更多的国际市场上推出其服务。王说：“从长远来看，我们的目标是将我们的产品和服务带给全球受众，为全球消费者和商人提供更好的服务和体验。”他补充说，他的公司一直在探索东南亚的机会。&lt;/ &lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/29cddf9b-1019-4f17-adcb-308eb627e3de_0e2c23f9. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Meituan在3月季度的按需交付交易达到550万，同比增长28.1％。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 4月，据报道，梅图安计划在沙特阿拉伯的首都开设其国际食品交付平台，这标志着该公司在大中国以外的首次扩张。搬到里亚德（Riyadh）是中东最富有的城市之一，将在2023年成功的香港企业进行香港。食品和杂货店的交货，酒店和旅行预订以及商户营销服务 - 收入增长了27.4％至546亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;在补贴订单的后面取得了收益来自包括野兽拥有的Douyin和食品交付平台Ele.me在内的许多参与者，Alibaba Group Holding的当地消费者服务部门的一部分，南中国中国晨报的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;，第一季度，该公司表示，Meituan还将其PIN HAO粉丝集团购买服务的覆盖范围扩大到了大陆的更多城市。它指出的是，改进的订单 - 划分系统和操作使PIN HAO FAN的峰值每日订单量在季度达到新的高点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/F2D6F91D-20EB-45FC-88883-14C696A07613_A66CEC46.JPG“ ;“>;北京的Meituan食品交付快递员。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其神秘运动的竞选活动，同时推出了受欢迎的连锁餐厅的折扣餐。此外，该公司发起了营销活动，以刺激假期期间的消费者需求，并提供了广泛的优惠券软件包和折扣以促进大型产品。&lt;/p>; &lt;p>;这些策略可能有助于订单量的增长，但根据投资咨询第三桥的分析师杰米·陈（Jamie Chen）的一份研究说明，这些报告也促成了较低的平均订单价值。涵盖其在线超市和社区集团购买服务 - 将其运营损失从一年前的50亿元人民币缩小到28亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government adviser urges weatherproofing venue after 2 major concerts disrupted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265662/hong-kong-government-adviser-urge-weatherproofing-venue-after-2-major-concerts-disrupted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/566A39DD-0C83-41DE-9AEF-342B426F4A29_2419_2419ED55.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中央港口事件空间（如图）至Asiaworld-Expo。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府顾问呼吁在糟糕的条件在一周内影响两个主要的音乐节之后，呼吁对中央港口活动空间进行防风雨，从而导致音乐会延迟议员们猛烈抨击“不可接受”。&lt;/p>; &lt;p>;周一，一个爱情亚洲节日的组织者宣布，最初定于6月21日开始的为期三天的音乐活动将被推迟到6月29日。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;总部位于新加坡的IMC Live Global在香港设有办事处，他说，在最近的天气影响了该市的其他户外音乐会之后，该场地也将从中央港口活动空间更改为Asiaworld-Expo。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;公众通知是在热带风暴马利克西（Maliksi）造成了延误和排队混乱的两天之后，为水上炸弹香港音乐节（Waterbomb Hong Music Festival）举行，该音乐节在西九隆文化区举行。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;坐在各种政府咨询委员会的商业大亨艾伦·泽曼（Allan Zeman）周四表示，港口活动空间是一个“美丽的网站”，吸引了很多促进者，但警告说，它缺乏防风雨，带来了最后一刻取消的风险。我们至少应该在[港口场地]上盖上掩护。”他说。 “你知道，为了上帝的缘故，全天候全天候。” &lt;/p>; &lt;p>;在网上对“一个爱情亚洲节”的延迟的负面反应很迅速，许多海外球迷打算参加该活动，这很沮丧，一位Instagram用户谈到延误时说，他们无法转移飞行和提前预订的酒店预订。 “展示您的应急计划零 - 首先选择地点时没有天气模式。”中国Instagram式平台Xiaohongshu的一位用户说。 “我应该做些什么？我很生气。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/06/06/06/4f6ce414-1ce8-4d9e-a58a-46 e58a-46f21b1b1b1b1b1b1b621b62_ca6b76b76b76c0.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个爱情亚洲节的延迟导致一些海外艺术家撤出，包括新加坡歌手兼作词人Stefanie Sun。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但日期的突然变化导致一些海外艺术家撤出，包括新加坡歌手兼作者兼作者史蒂芬妮·孙以及拉拉·霍（Lala Hsu）和摇滚乐队发电站，两者都来自台湾。&lt;/p>; &lt;p>;香港艺术家乔伊·杨（Joey Yung），加雷斯（Gareth.T）和台湾集团（Taiwanese Group Bessards）都被宣布为替代品，组织者表示，球迷们可以要求全额退款。&lt;/p>; &lt;p>;节目的范围从港币980港元（125美元）的单日通用门票到三天的保费门票2,580港元。&lt;/p>; &lt;p>;立法者Vincent Cheng Wing-Shun周三表示，他对他的失望感到失望。 IMC Live Global已经处理了重新安排，说责备糟糕的天气是不可接受的。&lt;/p>; &lt;p>; Cheng呼吁组织者向预订航班和酒店的香港以外的人提供部分赔偿，并补充说整个事件都损坏了该市的旅游业形象。&lt;/p>; &lt;p>;该节日在该市首次亮相，并在香港旅游局的网站上亮相。&lt;/p>; &lt;p>;，但夜生活大亨Zeman说，立法者的这种语言只会在香港试图举办更多大型活动并重新将自己作为旅游目的地的时候推动未来的发起人。&lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，我们正在努力鼓励更多的表演并获得香港回到正轨。”他说。 “我认为重要的是要考虑具有建设性的观点，尤其是来自立法者，而不是一直是消极的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei says its AI chip better than Nvidia’s A100 amid China’s self-reliance drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265640/huawei-says-its-ai-chip-better-nvidias-a100-amid-chinas-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.06 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/FB0E7E02-D926-4D21-9C7F-AB33C30E4B19_EC6565C0.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术执行官说，该公司的最新人工智能（AI）芯片与NVIDIA的A100相当，如果不是Nvidia的A100，这是最受欢迎的图形处理部门之一（GPUS）之一（GPUS） ）在AI行业中 - 在这家中国科技巨头的罕见吹嘘中，强调了它在美国竞争​​对手主导的市场中的增长速度。&lt;/p>; &lt;p>; huawei的Ascend 910b AI在某些测试中已发现Huawei Ascend和Kunpeng Ecosystem的首席运营官Wang Tao说，在训练大型语言模型时，要提供NVIDIA A100效率的80％，但“在其他测试中，Ascend Chips可以将A100降到20％”，Huawei Ascend和Kunpeng Ecosystem的首席运营官Wang Tao说。 ，在周四Nanjing世界半导体会议的间距上。&lt;/p>; &lt;p>;在大型AI模型培训中，华为910B的计算能力性能之间没有“太大差异”。 p>; &lt;p>;他的评论出现了，因为华为在中国的自给自足驱动器中承担了越来越重要的作用，因为Nvidia无法在严格的美国出口限制下运送到该国的高级GPU。&lt;/p>; &lt;p>; huawei首次引入该公司被添加到美国贸易黑名单的四个月后，2019年的升天筹码系列。从那时起，其AI策略一直着重于建立一个专有软件和硬件的生态系统，旨在为失去在海外获得同等技术的国内客户提供服务。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang dixuan，华为上升计算业务负责人，最后揭示了Ascend生态系统有40个硬件合作伙伴，1,600个软件合作伙伴和2,900个AI应用程序解决方案的月份。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有雄心壮志，但华为很少公开谈论其摆脱旨在摆脱旨在制止旨在制止旨在制止旨在制止的美国制裁的努力中国在半导体和AI中的技术进步。&lt;/p>; &lt;p>;该公司密切保护​​了高级移动芯片的来源，该芯片为去年8月推出的Mate 60智能手机系列提供了动力 - 它是两年多的前5G手机。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;专家认为，使用基于现有设备的改进技术，由美国认可的半导体制造商国际公司（中国顶级铸造厂）制造了处理器。&lt;/p>; &lt;p>;，但分析师表示，这对中国制造商来说是具有挑战性的使用较旧的系统生产高性能的AI计算芯片，因为通常，AI芯片比智能手机芯片大得多。例如，NVIDIA的A100是Apple A13移动处理器的八倍。&lt;/p>; &lt;p>; NVIDIA设计了针对中国客户量身定制的低级芯片，以继续为公司最大的市场之一提供服务。去年上半年，NVIDIA加工商在中国出售的500,000个AI芯片中的90％，华为仅占有6％的市场。&lt;/p>; &lt;p>;，但在华盛顿10月份升级后，首席执行官詹森·黄（Jensen Huang）今年早些时候表示，它的出口路缘以覆盖更多NVIDIA的筹码，该公司面临“中国更多的竞争”，因为它可能在此处出售的技术限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/06/06/06/74ff357b-1212-4a2222222-a0c1-a0c1-9eec035aec035a8888888888888888888888888888888888888b7 c.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;世界半导体会议的主要展览会大厅在中国东部的南京举行。照片：Che Pan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而华为最好的筹码在技术上不如NVIDIA的最新GPU，该公司刚刚超越了苹果作为世界第二多的贵重公司，但中国公司的上升是中国公司的上升910B和Kunpeng芯片已成为AI中工作的国内公司的主要替代品。特定算法和预训练的大型AI模型。根据华为的Wang的说法，包括北京，上海和深圳。它还计划在主要省级首都，包括西南云南的昆明，匈奴中部的长沙，东北吉林的长春和山东东部的吉南。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>