<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Under China’s new security rules, internet operators must report hacks and cybercrimes within 1 hour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244358/under-chinas-new-security-rules-internet-operators-must-report-hacks-and-cybercrimes-within-1-hour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;互联网运营商必须在重大网络安全事件发生后一小时内向当局报告，包括黑客攻击、基础设施故障和关键数据泄露根据中国互联网监管机构的规定草案，如果发生这种情况，否则将面临严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室（CAC）周五公布了新规则，征求公众意见。国家网信办表示，规范网络安全事件的报告，可以减少网络安全事件造成的损失和损害，保护国家互联网安全。&lt;/p>;&lt;p>;根据草案，所有运营者必须向地方或国家网信部门报告事件。 ，那些从事“关键信息基础设施”工作或面临犯罪相关事件的人也应该向警方举报违规行为。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;网络安全事件被定义为“因人为因素、软硬件故障、自然灾害等对网络、信息系统或者数据造成损害的事件”。&lt;/p >;&lt;p>;草案称，运营商必须报告事件造成的损害和采取的措施、可能的原因、调查提示（包括对攻击者的任何已知信息）、攻击路径和现有漏洞。&lt;/p>; &lt;p>;草案特别强调重大事件一小时内报告。&lt;/p>;&lt;h3>;从爱情骗局到虚假工作，亚太地区成为网络犯罪新的“归零地”&lt;/h3>;&lt;p>;事件描述了三个级别，其中最严重的级别包括影响超过1亿人个人数据的泄露、“影响全省30%以上人口的工作和生活”、“关键信息基础设施中断6年”。小时”，有害信息在新闻媒体或政府网站上浏览量超过100万次或展示时间超过6小时。&lt;/p>;&lt;p>;公开征求意见期结束后，草案将返回网信办进行修改。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，中国当局多次强调，随着技术的快速发展，中国面临着越来越大的网络攻击、数据泄露、虚假信息和人工智能驱动的认知战风险。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部部长陈一新在国家网信办官方刊物《中国互联网与信息》9月份发表的文章中写道，“我们最大的隐患是关键基础信息基础设施容易受到攻击”。&lt;/p>;&lt;他写道：“我国金融、能源、电力、通信、交通运营网络已成为境外网络攻击的重点目标。” “如果这些系统遭到黑客攻击、接管、篡改或破坏，将会产生可怕的后果，例如交通中断、金融市场混乱和电力供应瘫痪。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈在没有举出具体例子的情况下，列举了可能带来更大安全不确定性的新技术，包括人工智能、量子通信、区块链技术和卫星互联网。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一个例子中，上个月打车应用滴滴出行的故障影响了数千人，并造成了估计 1 亿元人民币（1,400 万美元）的损失。与此同时，阿里云遭遇第二次宕机，影响了中国大陆、香港和美国的客户。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件引发了专家、媒体评论员和网民对互联网基础设施如何成为“互联网基础设施”的讨论。公共生活的正常组成部分，就像天然气和水一样，其安全需要得到重视和定期维护。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在打击行动中起诉的网络诈骗者比去年增加了 52%&lt;/h3>;&lt;p>;中国于 2016 年颁布了《网络安全法》，强调维护国家主权网络空间和国家安全的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，2021 年 9 月实施了《数据安全法》，以限制数据泄露的方式。被处理。该法还强调维护国家安全和利益，将数据保护作为国家安全的优先事项。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel designates Al-Mawasi a safe zone in Gaza. Palestinians and aid groups say it offers little relief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244351/israel-designates-al-mawasi-safe-zone-gaza-palestinians-and-aid-groups-say-it-offers-little-relief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 14:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列已将加沙地中海沿岸一小片未开发的土地指定为安全区，这里是一波又一波逃离以色列的人们的地方。战争可以为他们的家人找到免受空袭的保护并获得人道主义物资。&lt;/p>;&lt;p>;现实情况如何？ Al-Mawasi 地区是一个临时帐篷营地，数千名茫然的巴勒斯坦人生活在分散的农田和积水的土路中，条件恶劣。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，随着人们逃离以色列的军事进攻，他们的人数不断增加位于加沙地带南部附近地区。&lt;/p>;&lt;p>;马瓦西位于加沙西南部约 20 平方公里（8 平方英里），是以色列和国际人道主义组织就巴勒斯坦人的安全展开激烈辩论的中心。领土上的平民。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列向 Al- Mawasi 是一个解决方案，旨在保护那些背井离乡的人们，并在其军队与哈马斯武装分子之间的激烈战斗中寻求安全。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和救援组织表示，Al-Mawasi 是一次计划不周的尝试，旨在强行实施以色列和联合国表示，在这片土地上，人们在军队命令他们前往的其他地区面临着持续空袭的危险。就开放加沙过境点进行谈判&lt;/h3>;&lt;p>;“如果冲突的一方单方面决定，那么在战区如何能够安全？”联合国巴勒斯坦难民机构（UNRWA）总专员菲利普·拉扎里尼（Philippe Lazzarini）说。 “这只会让人产生安全的错误感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;该地区没有自来水或浴室，无处可寻到援助和国际人道主义组织，帐篷也几乎无法提供保护。即将到来的冬天，天气凉爽多雨。&lt;/p>;&lt;p>;“天气很冷，没有生活必需品，”与大约 30 名家人逃离加沙城的莫尼尔·纳布里斯 (Moneer Nabrees) 说。他最近抵达马瓦西，现在与流离失所的家人一起住在尼龙帐篷里。他说：“凡事都要排队，甚至连饮用水都需要排队。”&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至没有足够的材料来搭建帐篷。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处和其他国际援助组织不承认该营地，也不在那里提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Al-Mawasi 准备在保护加沙平民方面发挥越来越重要的作用，这是以色列盟友在努力保护加沙平民时恳求它做的事情。消灭哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列针对哈马斯 10 月 7 日跨境袭击发动战争以来，该领土 230 万人中约有四分之三流离失所，有些人多次流离失所，导致约 1,200 人流离失所&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙超过 17,000 人据该地区卫生部称，该地区的卫生部不区分平民和战斗人员的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列地面部队进入该地区后，数十万人从北部迁移到加沙南部。&lt; /p>;&lt;p>;现在，随着以色列向南部扩大地面攻势，数以万计的人发现自己再次迁移——几乎没有安全的地方可去。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡威胁要进行毁灭性打击如果真主党参战，贝鲁特&lt;/h3>;&lt;p>;以色列于 10 月底首次提到 Al-Mawasi 为人道主义区。目前尚不清楚以色列认为可以居住多少人，以色列将恶劣的条件归咎于联合国。&lt;/p>;&lt;p>;负责巴勒斯坦民政事务的军事机构高级官员埃拉德·戈伦上校表示，以色列一直在允许临时避难所和冬季装备进入。&lt;/p>;&lt;p>;“归根结底，这些都是联合国货物。他们有责任收集货物并将其分发给人们。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，以色列预计加沙的所有人口都不会涌入 Al-Mawasi，而且还有 150 个“避难区”，包括学校和医疗诊所，这些区域是与联合国和其他机构协调的。 &lt;/p>;&lt;p>;但军队认为 Al-Mawasi 是永久安全区。他指出，军队没有对周三从 Al-Mawasi 发射的两枚哈马斯火箭作出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解人们需要解决去哪里的问题。我们希望鼓励人们前往这个将提供援助的地区。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？&lt;/h3>;&lt;p>;但国际援助官员警告说，以色列没有采取任何行动来建立真正的安全区。就连以色列最亲密的盟友美国也一再表示巴勒斯坦平民需要更多保护。&lt;/p>;&lt;p>;世界上一些最大的人道主义组织的领导人签署了一份联合声明，其中包括联合国顶级机构、关爱国际组织、慈善组织军团和世界卫生组织表示，除非各方都承诺不在那里发生战斗，否则该地区无法充当安全区。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有适当的条件，在这种情况下将平民集中在这些地区11 月 16 日的声明称，活跃的敌对行动可能会增加攻击和额外伤害的风险。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 Al-Mawasi，几乎没有迹象表明这一切正在发生，至少以一种可以支持数十万人的方式发生。&lt;/p>;&lt;p>;一群国际组织援助组织周四谴责以色列要求流离失所的巴勒斯坦人前往 Al-Mawasi 的呼吁，称该地区不适合。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区 70% 的面积已被荒废，”国际助残组织的丹尼拉·齐齐 (Danila Zizi) 表示。驻巴勒斯坦领土办事处。 “没有服务，没有学校，没有医疗服务。什么都没有。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，人们正在自力更生。许多人睡在车里或搭建自己的帐篷。与加沙几乎所有地方一样，援助不足以满足每个人的需要，许多人被迫自己购买食物、水和柴火。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列最近几天加强其地面行动，发生了急剧的冲突。前往该沿海地区的流离失所者人数增加。许多人逃离了汗尤尼斯附近和其他已成为冲突前线的南部地区。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国以 1971 年以来最强烈的举措加强加沙停火呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;尽管加沙被宣布为人道主义区，现在 Al-Mawasi 没有任何东西可以免费赠送，黑市也随之兴起。许多基本食品的价格比 10 月 7 日之前上涨了 13 或 14 倍。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有援助食品到达，人们被迫冒险出去购买他们能找到的任何东西。剩下的大部分是金枪鱼等罐头食品，还有人们在营地用火煮的大米和西红柿。&lt;/p>;&lt;p>;帐篷必须从头开始建造，需要一定的成本。流离失所的家庭必须购买木材和尼龙，然后组装他们的新家。那些没有钱的人希望近东救济工程处和其他组织提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;居民们表示，生活中最丢脸的事情之一就是缺乏隐私和卫生条件差。没有厕所，人们只能随地大小便。有些人离开营地，前往附近的医院使用设施。&lt;/p>;&lt;p>;在即将到来的冬季，气温可能降至个位数摄氏度（华氏 40 度左右），帐篷将无法提供足够的庇护。&lt; /p>;&lt;p>;帐篷营地还将唤起巴勒斯坦人对最大创伤的记忆——他们称之为“nakba”或灾难的大规模背井离乡——当时数十万巴勒斯坦人在围绕以色列建国的战争中逃离或被迫离开家园1948 年。&lt;/p>;&lt;p>;现在，居住在 Al-Mawasi 的人们只是勉强度日。&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女逃离加沙北部的 Beit Hanoun 镇，并没有想要说出她的名字，她的帐篷在雨中倒塌后已经重建了。她的孩子患有腹泻。她害怕空袭会袭击 Al-Mawasi。&lt;/p>;&lt;p>;她一直担心家人和朋友。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望听到他们的声音，”她说，她的挫败感显而易见。 &lt;/p>;&lt;p>;但是当她向他们发送消息时，没有人回复。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong family of 4 arrested on suspicion of drug trafficking after teenager caught with stash of crack cocaine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244352/hong-kong-family-4-arrested-suspicion-drug-trafficking-after-teenager-caught-stash-crack-cocaine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在九龙家中检获非法毒品后逮捕了一家四口。&lt;/p>;&lt;p >;一位熟悉此案的消息人士周五表示，四名嫌疑人——一名 15 岁男孩、他的姐姐及其父母——因涉嫌贩毒于前一天被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗特勤队根据情报，周四晚在长沙湾进行禁毒行动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“行动中，发现一名少年行为可疑，将一个胶袋放入公共屋村停车场的一辆卡车内， ”警方说。&lt;/p>;&lt;p>;警方随后拦截该男孩并进行搜查，并在塑料袋中发现260克疑似强效可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;警方随后突击搜查了他在同一塑料袋中的家。区并发现了另外 16 克疑似快克可卡因的物质。其父母及妹妹当时均在家。&lt;/p>;&lt;h3>;香港及澳门警方拘捕3人，检获价值880万港元的液体可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，检获的毒品估计市价为360,000 港元（46,079 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五上午，所有四名嫌疑人仍被拘留接受审讯。深水埗警区重案组正调查案件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示：“不幸的是，另一名未成年人被一个犯罪集团以微薄的金钱诱骗，成为替罪羊。” &lt;/p>;&lt;p>;“警方呼吁年轻人不要轻信贩毒集团的甜言蜜语，以免危害自己的未来。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港机场今年拘捕100人走私毒品，价值2.2亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;警方表示，家长也应密切关注子女，向他们灌输积极的价值观，防止毒贩利用他们。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩卖毒品的最高刑罚是危险药物可判处无期徒刑及罚款500万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inspirational: severely disabled man in China who defied death predictions passes away after making most of life to support family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3243730/inspirational-severely-disabled-man-china-who-defied-death-predictions-passes-away-after-making-most?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位勇敢的人在与一种罕见的肌肉疾病斗争了几十年后去世，享年40岁，但他的乐观的生活态度激励了内地社交媒体上的很多人。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国东部浙江省的李周军八岁时被诊断出患有杜氏肌营养不良症（DMD），医生告诉家人他活不过20岁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他在中学失去行走能力后身体状况并没有好转，但他仍然通过电脑开创了有意义的生活。&lt;/p>;&lt;p >;从2001年开始，李自学了如何设计网站和制作动画——尽管他只能用三个手指打字。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他还对这种情况进行了自我教育，以便分享见解并成为 DMD 社区的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;李决定不允许2016 年，他的疾病毁掉了他的生活，尽管他必须通过生命支持机器维持生命，但他仍然继续履行帮助人们的使命。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，他进入社交媒体领域，开通了他的第一个微信他最终在该帐户上发表了 145 篇文章。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，他推出了两个抖音帐户，并为他的 171,000 名粉丝发布了 816 个视频剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几十年里，他的家人创造了为了确保李能够充分利用自己的生活，他们付出了巨大的牺牲。&lt;/p>;&lt;p>;他们几乎花光了所有积蓄，走遍中国求医、卖鱼、种猪养家糊口。&lt;/p>;&lt; p>;李还开了一家网店卖东西赚钱养家，最后又开始做直播，帮妈妈卖杨梅赚取额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，病情加重，李必须依靠有创氧气生命支持才能生存，他说这是“我买过的最昂贵的东西”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的姐姐说她哥哥的去世很突然，但补充说这让他从折磨他几十年的疾病中得到了一些缓解。&lt;/p >;&lt;p>;这个故事在中国疯传，很多人向李及其家人表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“愿天堂是你安息的地方。”&lt;/p>;&lt;另一位网友表示：“希望你下辈子身体健康、幸福快乐。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court endorses attempt by Jimmy Lai, 6 others to quash convictions for taking part in banned 2019 march]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244349/hong-kong-court-endorses-attempt-jimmy-lai-6-others-quash-convictions-taking-part-banned-2019-march?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 14:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上诉法院批准了被监禁的媒体大亨黎智英和六名前反对派议员的最后一次尝试，以推翻他们的判决因参加 2019 年反政府抗议期间被禁止的游行而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院在周五作出的判决中裁定，包括资深民主党人李柱铭在内的七名反对派人士，可以就“具有重大和普遍重要性”的法律问题向最高法院提出申诉。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人辩称，警方 2019 年 8 月禁止在香港岛游行是对他们的过度限制。言论和集会自由，并且他们的参与在刑事审判中可以得到原谅。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院在抗议上诉中裁定黎智英和其他六人部分胜诉&lt;/h3>;&lt;p>;安德鲁法官先生上诉法院副院长麦克雷强调，它受到终审法院 2005 年裁决的约束，该裁决维持了要求抗议者获得警方批准才能举行示威的通知计划的合宪性。&lt;/p>;&lt;p>;但是法官认为，英国最高法院 2021 年一项具有里程碑意义的裁决可能会改变对未经授权的集会罪行的起诉合法性的评估方式，这是有争议的。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院以多数票裁定，如果当局违反了抗议者的法律，基本权利，可以建立合法借口的法定辩护。&lt;/p>;&lt;p>;Macrae 表示，判决对当地法院不具有约束力，但仍然是一个“有说服力”的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上诉指出，同样的论点也出现在其他本地诉讼中，包括律政司针对煽动参加未经授权集会案中被监禁的活动人士周恒东无罪释放提出的上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院允许对天安门守夜团体成员无罪释放提出上诉&lt;/h3>;&lt;p>;但三位主审法官拒绝对检察官的上诉表示支持，该上诉试图恢复七人早先对组织非法集会的另一项指控的定罪。未经授权的示威，此前已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;法院还驳回了黎智英支付诉讼费用的请求，因为法院发现他对自己提出了“明显”的怀疑，并“导致检方认为无论上诉法院的裁决如何，双方都必须寻求最高法院对最终上诉的批准，这意味着检察官仍然有机会续签&lt;/p>;&lt;p>;这七人是 2021 年一次审判中被定罪的 9 名反对派人士之一，罪名是组织和参加未经授权的集会，该集会于 2019 年 8 月 18 日在维多利亚公园举行，为合法集会。 &lt;/p>;&lt;h3>;黎智英的审判将显示他的行为有多么“恶劣”：香港保安局长&lt;/h3>;&lt;p>;地方法院法官阿曼达·伍德科克对黎智英创始人判处 8 至 18 个月监禁现已关闭的《苹果日报》，以及三位前反对派议员：李卓人、“长发”梁国雄和何秀兰。&lt;/p>;&lt;p>;李柱铭、前立法会议员何俊仁-人恩及吴霭仪被判缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;分别被判入狱10个月及缓刑的前政客欧诺轩及梁耀忠没有立案上诉。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院维持了七名上诉人参与指控的定罪，但认为他们组织非法游行的证据不足。&lt;/p>;&lt;p>;所有九名被告均已服满各自的刑期，但黎智英、何俊仁、李卓人、梁国雄和区仍因涉嫌触犯北京实施的国家安全法而被关押。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英目前正在服刑 69 个月的监禁。因欺诈罪，他将于本月晚些时候因煽动叛乱和与外国势力勾结的罪名接受审判。他早些时候曾要求检察官撤销这起备受瞩目的案件，但失败了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt presidential election: no surprises in store as Abdel-Fattah el-Sisi eyes 3rd term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244343/egypt-presidential-election-no-surprises-store-abdel-fattah-el-sisi-eyes-3rd-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及正在为本月的总统选举做准备，尽管如此，现任总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西肯定会赢得第三个任期随着该国面临有史以来最严重的经济危机，公众的不满情绪日益高涨。&lt;/p>;&lt;p>;从周日到周二，18 岁及以上的埃及人将能够投票给四名候选人之一——掌权的前陆军参谋长塞西自他于 2013 年废黜当选的伊斯兰总统穆罕默德·穆尔西以来，以及其他三名相对无名的人。&lt;/p>;&lt;p>;这个阿拉伯世界人口最多的国家的选举准备工作规模巨大，设立了近 9,400 个投票站和 15,000 名司法雇员投票将在三天内进行。&lt;/p>;&lt;p>;除非需要进行第二轮投票，否则结果预计将于 12 月 18 日公布。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，考虑到塞西在埃及和埃及两地都获得超过 96% 的选票，埃及近 1.06 亿居民认为这种情况不太可能发生。 2014 年和 2018 年选举。&lt;/p>;&lt;p>;在一段时间内，一些人预计即将到来的选举将是一场更加激烈的竞选。但两位主要反对派人物 — — 许多人说他们没有真正获胜的希望，但希望在竞选期间突出异见声音 — — 目前已入狱或等待审判。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及总统宣布竞选第三个任期&lt; /h3>;&lt;p>;经过长达十年的镇压异议，埃及在世界正义工程的法治指数中在 140 个国家中排名第 135 位。&lt;/p>;&lt;p>;但除了政治局势之外，埃及的首要任务是对于埃及人来说，经济自去年初以来一直处于自由落体状态，经济步履蹒跚。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 3 月以来，埃及货币在一系列贬值中已贬值一半以上，这些贬值导致埃及消费者价格急剧上升。依赖进口的经济。通货膨胀率徘徊在约40%的历史高位附近。&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有商品都以美元进口到埃及，私营部门持续萎缩，而公共补贴在国际货币基金组织的压力下正在一一消失。货币基金组织。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织去年批准向埃及提供 30 亿美元贷款，条件是“永久转向灵活汇率制度”，目前仍在等待进行季度审查。&lt;/p>;&lt;p >;根据彭博社的分析，它现在是继乌克兰之后第二个面临债务危机风险最高的国家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意识到选民对经济的担忧，共和党人民党的总统候选人哈齐姆·奥马尔向他们保证，如果当选，他的第一步将是“通过废除通货膨胀来控制通货膨胀”基本食品增值税”。&lt;/p>;&lt;p>;他在候选人之间唯一一次电视辩论中发表了讲话，期间塞西由其竞选团队的一名成员代表。&lt;/p>;&lt;p>;另一位候选人法里德·扎赫兰 (Farid Zahran) 是该候选人的负责人。左翼埃及社会民主党的领导人承诺“释放所有良心犯”（自塞西上台以来估计有数千人）并“废除镇压性法律”。&lt;/p>;&lt;p>;根据德国的说法-埃及记者兼学者霍萨姆·哈马拉维 (Hossam el-Hamalawy) 表示，塞西的预期胜利“与受欢迎程度或杰出的经济表现无关”。&lt;/p>;&lt;p>;他“之所以会获胜，仅仅是因为他控制着国家行政机构和许多国家”。他在阿拉伯改革倡议的一篇文章中写道：“我们害怕安全机构，并且已经消灭了任何重要的竞争者”。&lt;/p>;&lt;p>;政府人权委员会成员埃扎特·易卜拉欣断然否认了这一点。&lt;/p>; &lt;h3>;尽管存在人权问题，美国还是批准了埃及的大部分军事援助&lt;/h3>;&lt;p>;“声称选举已成定局是为了阻止埃及人行使其权利，并宣扬国家的不良形象。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在街头，宣称政党、居委会和当地人士支持现任者的海报和横幅随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;相反，其他候选人的竞选海报也随处可见。 &lt;/p>;&lt;p>;除了国内挑战之外，哈马拉维还强调了巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列之间在邻近埃及西奈半岛的加沙地带发生的战争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这场冲突“有可能对本已陷入瘫痪的经济造成进一步打击，同时街头异议逐渐复活”。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 20 日，数百名埃及人将声援加沙的抗议活动转移到开罗标志性的解放广场– 2011 年，大规模抗议活动导致时任总统胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak) 被推翻 – 随后迅速驱散。&lt;/p>;&lt;p>;此后，该国就再没有批准过亲巴勒斯坦游行，而示威活动实际上是在该国进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;作为冲突中的主要对话者，“塞西可能希望加沙战争能够为他提供与西方和海湾国家政府以及国际捐助者的影响力，并且他能够利用这一点缓解国家经济和金融危机的杠杆，”Hamalawy 写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tata to build one of India’s biggest iPhone plants to power Apple’s expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244324/tata-build-one-indias-biggest-iphone-plants-power-apples-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塔塔集团计划建设印度最大的 iPhone 组装厂之一，以利用苹果公司增加印度南部制造业的雄心亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，塔塔希望在南部泰米尔纳德邦的霍苏尔建设工厂。据不愿透露姓名的知情人士透露，两年内该工厂可能会拥有约 20 条装配线，并雇用 5 万名工人。该工厂的目标是在 12 至 18 个月内投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂将支持苹果公司本地化供应链的努力，并加强与塔塔的合作伙伴关系，塔塔已经拥有从纬创资通收购的一家 iPhone 工厂苹果公司正在通过与印度、泰国、马来西亚和其他地方的组装和零部件制造合作伙伴合作，实现业务多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司发言人拒绝置评，而塔塔代表也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;随着供应链的转移，中国的损失是东南亚的收益&lt;/h3>;&lt;p>;这家印度企业集团已采取其他措施来增加供应量其与苹果的业务并扩展到从盐到软件等传统业务之外。该公司加快了霍苏尔现有工厂的招聘速度，该工厂生产 iPhone 外壳或金属外壳。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔还表示，将开设 100 家专注于苹果产品的零售店。就苹果而言，它已在该国开设了两家专卖店，并计划再开设三家。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪的生产相关补贴刺激了台湾富士康科技集团和和硕科技等苹果主要供应商的产能扩张。在印度。这帮助苹果上一财年在印度组装了价值超过 70 亿美元的 iPhone，使印度在该设备生产中的份额增加至约 7%。其余的都是在中国组装的，直到几年前，所有这些都是中国制造的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;新工厂在全球 iPhone 工厂中属于中等规模。它可能比塔塔从纬创资通收购的工厂规模更大，纬创资通拥有超过 10,000 名员工，也比富士康在中国最大的工厂规模要小，该工厂拥有数十万名员工。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和塔塔可能会敦促政府授予奖励。为新工厂提供补贴，因为预计新工厂将在之前国家支持的财政激励措施即将到期之际开始生产。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are China officials aiming to charm the neighbours over next Dalai Lama choice?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244340/are-china-officials-aiming-charm-neighbours-over-next-dalai-lama-choice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，西藏高级官员罕见的出访可能是为了争取对北京选择下一任达赖喇嘛的支持.&lt;/p>;&lt;p>;西藏自治区主席阎金海和自治区党委书记王俊正上个月多站出访南亚、东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;阎金海率团访问这位官员表示，11月19日至28日将访问马尔代夫、泰国和缅甸，“全面推广中国共产党治藏的成功实践和丰富经验……推动‘一带一路’倡议下的广泛交流与合作”西藏日报。&lt;/p>;&lt;p>;王毅对尼泊尔、斯里兰卡、新加坡进行为期10天的访问，“加强人文交流，促进更加密切的经贸往来，深化各领域务实合作”，据该报早些时候报道。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学现代西藏研究项目创始人、现任伦敦国王学院附属讲师罗伯特·巴尼特表示，最近的访问可能是北京尝试的一部分在达赖喇嘛继承问题上赢得地区佛教徒的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这对中国来说是一个非常重要的政治问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京坚称它有权批准对包括达赖喇嘛和班禅喇嘛在内的所有藏传佛教高级人物的任命，作为中国皇帝继承的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这一说法遭到了达赖喇嘛及其追随者的强烈反对，他们说这是由西藏人决定的。 7 月满 88 岁的达赖喇嘛表示，北京正试图“正式或非正式”地与他联系。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼特说，“这可能就是为什么这些来自西藏的官员包括佛教国家或具有重要影响的国家。”佛教人口，在其行程中”。下一个达赖喇嘛。”他说。 &lt;/p>; &lt;h3>;省级领导人在中国的中国舞台上占据了焦点，中国一直在中国成为中国的舞台&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，中国一直处于区域性形象 - 增强狂潮以来在严格的零循环政策下经过三年的近距离隔离之后，1月初的限制。&lt;/p>; &lt;p>;这导致了一些省级官员的更高知名度，因为北京专注于边境地区的近距离文化和历史性例如，与邻国的联系。 /p>; &lt;p>;“中国的省份，尤其是边境上的省份 - 与邻国分享了许多共同利益，现在鼓励[地方政府的领导人&#39;出去&#39;。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这确实是中央政府仅执行外交的传统的一个突破。颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;官员访问的国家 - 泰国，缅甸，斯里兰卡和尼泊尔 - 也“与佛教的佛教有各种各样的联系林补充说。它也是唯一一个在自治区首都拉萨（Lhasa）设有领事馆的国家。&lt;/p>; &lt;p>;西藏，也与缅甸，印度和不丹接壤的西藏，经常被当地官员描述为“主要网关” “在中国的腰带和道路全球投资和基础设施计划下向南亚进行。&lt;/p>; &lt;p>;加强稳定的邻居关系一直是中国外交政策的核心，因为总统习近平·吉平（XI Jinping）于2013年接任，并且在最近的省级领导人受到鼓励。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/p &lt;/small>; &lt;/div>;，多年在促进外交关系中发挥积极作用。 &lt;p>;在2018年的中央外交关系会议上，习近平敦促地方政府更好地协调和分配外交事务资源，称其为“党和国家外交事务的重要组成部分”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;几个月后，西藏在纽约举办了第一个跨性别的 - 希马拉亚合作论坛。印度在喜马拉雅山与中国发生边界纠纷，尚未加入腰带和道路计划，在2018年和2019年没有参加。&lt;/p>; &lt;p>;在10月的论坛最新版本中 - 印度不在顶级外交官王伊（Wang Yi）呼吁参加尼泊尔，巴基斯坦，阿富汗和蒙古的官员，以“共同维持区域统一，并尊重彼此的主权和领土完整性。 &#39;&lt;/h3>; &lt;p>;然而，在西藏的官员中，外国旅行曾经是罕见的，这是对北京具有极大的政治敏感性的地区，这是在1959年失败的起义之后，藏在西藏的精神和政治领导人达莱喇嘛逃往印度，逃往印度，并设立了印度，并设立了印度并设立了北京。 &lt;/p>; &lt;p>;北京说，它在派遣部队进入该地区并以数十亿美元的投资增强了其发展，尽管联合国对其人权提出了担忧，但在1951年和平解放了西藏，并在1951年和平地解放了西藏&lt;/p>; &lt;p>;在成为西藏党的负责人之前，王先生是邻国新疆安全负责人的名字，并在几项西方制裁列表中因指控侵犯人权行为而出现。&lt;/p>; &lt;h3>;中国晋升自2008年3月在拉萨举行的反政府暴动以来，藏族党负责人&lt;/h3>; &lt;p>;最受认可的官员，北京已经收紧了对西藏的抓地力，并将其关闭给大多数外国人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拉萨的官员有时会接待外国领导人和外交官 - 包括尼泊尔总统比迪亚·德维·班达里（Bidya Devi Bhandari），他的旅行是2019年对中国进行国事访问的一部分。欧洲和美国的外交官也访问过。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。 ，四名美国驻中国大使 - 乔恩·亨斯曼（Jon Huntsman），加里·洛克（Gary Locke），马克斯·鲍库斯（Max Baucus）和特里·布兰斯塔德（Terry Branstad） - 访问了拉萨魅力。&lt;/p>; &lt;h3>;中国学者希望西藏被称为Xizang，以帮助“重建”图像&lt;/h3>; &lt;p>;在尼泊尔，Wang承诺“西藏将“为其在地点，地理，地理位置上的优势提供全面发挥作用和人文科学在加深与尼泊尔的交流和合作中，并共同建立了一个跨性别的希马拉亚连接网络。应该从城市州的城市规划和企业家身上做笔记。&lt;/p>; &lt;p>;在马尔代夫停留时，Yan捐赠了1,500吨的瓶装水，以帮助印度洋群岛，因为印度洋群岛因努力而努力维持新鲜供应，因为&lt;/p>; &lt;p>; yan从2021年1月至去年4月担任拉萨党负责人，在访问泰国时会见了当地商业领袖。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁建立更强大的政治信托在缅甸，以及对安全与发展的更紧密协调，并会见了旅游和酒店部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samsung to overtake Xiaomi as India’s top smartphone brand in 2023, reclaiming crown amid crackdown on Chinese brands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244336/samsung-overtake-xiaomi-indias-top-smartphone-brand-2023-reclaiming-crown-amid-crackdown-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国智能手机品牌小米有望在印度市场上输给韩国竞争对手三星电子产品，这是自2018年以来的第一次根据Counterpoint Research的最新预测。 。根据市场追踪器的说法，预计它将不仅被其最大的国际竞争对手，而且还将被中国的同伴Vivo所取代。&lt;/p>; &lt;p>;三星和维沃有望确保印度市场的18％和17％ &lt;/p>; &lt;p>;三星的季度货物连续四个季度都超过了小米的货物。 P>;三星领导了市场六年，直到2017年最后一个季度被小米超过。以预算手机而闻名的中国品牌多年来一直在市场上占据主导地位，但是最近的地缘政治紧张局势使他们更加摇摇欲坠。&lt;/p>; &lt;p>;自从中国和印度部队之间发生致命的2020年边境冲突以来，新德里拥有对中国科技公司施加越来越大的压力。政府禁止了数十个中国应用程序，包括病毒短片平台Tiktok和微信，这是Tencent Holdings的Super App。&lt;/p>; &lt;p>;印度政府还遭受了大型中国品牌的突袭和税收罚款，并在不断受到税收审查的情况下进行了审查。来自其北部邻国的业务。&lt;/p>; &lt;p>;今年4月，印度高等法院驳回了小米的请求，要求退还价值超过6.76亿美元的资金，该资金于2022年4月在印度的联邦金融犯罪机构指控称为2022年4月。该公司的当地部门通过将其作为特许权使用费将其转让给外国实体非法汇款。小米否认了这一指控，并将继续进行法律斗争。小米已经关闭了印度的金融服务业务，从本地应用商店取下了其移动付款和数字贷款应用程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: police ‘to deploy 12,000 officers’ on Sunday to boost security for revamped poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244338/hong-kong-district-council-election-police-deploy-12000-officers-sunday-boost-security-revamped-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 12:46 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察将于周日在全市部署多达12,000名警官，以提高经过改革的地区议会选举的安全性&lt;/p>; &lt;p>;将在五个警察区域中的每个地区中动员，其中包括普通的侦探和人员，包括普通的侦探和人员，以防止600多个投票站的任何潜在破坏，以防止任何潜在的干扰。来自部队的来源。&lt;/p>; &lt;p>;部署占33,288杆力量的三分之一以上。在2021年的立法委员会选举中，派遣了10,000名官员，而去年的首席执行官民意测验动员了7,000名。 ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名部队内部人士说，周日将两名身穿制服的军官张贴到每个投票站，数十名团队组成的团队将每人在车辆中进行巡逻警察区域。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，如果在投票站发生中断，例如纠纷，这些快速响应团队将在几分钟内做出回应。&lt;/p>; &lt;p>;“警官他说：“来自反恐响应部队等精英团队也将在其他地方（例如火车站和基础设施）进行备受瞩目的巡逻。”根据内部人士的说法超过600个投票站，还因为最近发生的事件涉及没收30公斤的化学物质，能够生产炸药，并逮捕了两名患有反政府传单的男子。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的边缘候选人冷漠&lt;/h3>; &lt;p>;另一位消息人士说，网络安全部门的官员已被分配来监视在线聊天组和社交媒体平台，以检查即将到来的选举期间的任何非法活动迹象。&lt;/p>; &lt;p>;他说虽然没有智能表明任何人打算造成麻烦，但要做好准备很重要。内幕人士说。 P>;内部人士说，官员将配备防护背心，而步行巡逻和其他设备（例如加载枪和反摩托装备）将保存在警车中。&lt;/p>; &lt;p>;警方。&lt;/p>; &lt;p>;在香港返回中国统治的周年纪念日，一名军官于2021年被刺伤后，决定将背心作为保护装备的一部分。&lt;/p>; &lt;img src =“ alt alt =”。 “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;消息人士透露，涉及的一些人员将在晚上10点左右在投票站周围的车辆进行巡逻民意调查开始前的夜晚，整个团队早在周日上午7点就准备好了。&lt;/p>; &lt;p>;警方周三在其网站上说：在重要的基础设施和人口稠密的地区进行随机和备受瞩目的反恐巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;“他们将为任何情况做好准备，并共同努力保护我们的美好社区。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当选是自市政级民意调查以来的第一次选举，符合北京的原则，即只有“爱国者”才能负责。&lt;/p>; &lt;p>;横幅，视频和博览会敦促居民周日参加选举。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港反腐败尸体逮捕了人类，因为涉嫌选举抵制&lt;/h3>; &lt;p>;宪法和大陆事务部长埃里克·坦索·沃克（Erick Tsang Kwok-Wai）告诉广播电台周三的节目在即将到来的民意调查之前，精神很高。&lt;/p>; &lt;p>;“气氛非常好，”他说。 “过去的晋升都是耸人听闻的，对手之间会互相攻击。 &lt;/p>; &lt;p>;他强烈劝阻他通过不当方式增加了绘画选民支持，并补充说，候选人应该根据他们的选举平台专注于竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望“我们想要改变我们的选举文化。 &lt;/p>; &lt;p>;“当然进行投票表明支持，但不一定意味着居民确实支持选举，” &lt;/p>; &lt;p>; “他们可能有理由不投票。” &lt;/p>; &lt;p>; William Yiu &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guyana-Venezuela border tensions soar over disputed oil-rich Essequibo region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244339/guyana-venezuela-border-tensions-soar-over-disputed-oil-rich-essequibo-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 12:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;呼叫安装以保持平静以占上风，因为委内瑞拉说，它在US-GUYANA联合军事演习中看到了“挑衅”，并发誓要追求联合国安理会在周五举行的紧急会议上，在圭亚那说“威胁国际和平与安全的快速降低阶段”上，联合国安理会召集了一次紧急会议。 &lt;/p>; &lt;p>;美国通过国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）周四敦促双方找到对领土争端的外交解决方案，称“我们不想看到这件事受到打击”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，但华盛顿通过通过乔治敦的使馆宣布加拉加斯的愤怒回应，它将在“常规参与和运营中与盟友提高安全合作伙伴关系”的一部分，将其与“圭亚那”内部的联合“飞行行动”举行。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“美国不幸的挑衅。 ..圭亚那的埃克森美孚（Exxonmobil）是朝着错误的方向迈出的又一步Essequibo”，美国石油巨头发现原油。&lt;/p>; &lt;h3>;委内瑞拉人投票支持圭亚那的主权主张&lt;/h3>; &lt;p>;圭亚那已经由圭亚那管理了一个多个世纪国际法院（ICJ）在海牙的边境诉讼案件。&lt;/p>; &lt;p>;它包括圭亚那州的大约三分之二，在该国80万公民中有125,000人所在地，但也据称由委内瑞拉不承认国际法院的管辖权，并试图将该地区纳入其统治。&lt;/p>; &lt;p>;在巴西，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Inacio lula da Silva）对他国家北部边境的紧张局势加剧表示“越来越关注” 。&lt;/p>; &lt;p>;卢拉（Lula阿根廷，巴西，巴拉圭和乌拉圭的著作后来发表声明，敦促乔治敦和加拉加斯寻求和平解决方案，并警告“单方面行动”。巴西军队还签署了智利，哥伦比亚，厄瓜多尔和秘鲁。 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅隆（David Cameron）还警告委内瑞拉周四不要在争端中采取“单方面行动”。圭亚那是英国和荷兰的前一个英语的前殖民地。国家“对圭亚那的主权的坚定支持”。&lt;/p>; &lt;p>;周四问华盛顿在支持圭亚那方面会走多远，柯比说他不想“推测这种事情”。&lt;/p>; &lt;h3 >;委内瑞拉总统马杜罗（Maduro）寻求中国的钱来复兴国家的石油部门&lt;/h3>; &lt;p>;担心遭受冲突的恐惧加深了，因为委内瑞拉的总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）在周日在该地区的命运上进行了有争议的全民投票。 &lt;p>;马杜罗（Maduro）的2018年连任被美国拒绝，其他数十个国家被视为欺诈。人们普遍期望他在明年的选举中连续第三任期。&lt;/p>; &lt;p>;圭亚那坚持认为Essequibo的边界是由1899年的仲裁小组确定的。&lt;/p>; &lt;img src =“ alt =”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但委内瑞拉声称埃斯奎波河向该地区的东部形成了一个自然边界，早在1777年就被认可了。&lt;/p >; &lt;p>;委内瑞拉的亲密盟友及其主要债权人周三表示，这两个国家都是北京的“好朋友”，它支持解决边境问题的解决。&lt;/p>; &lt;p>;北京始终保持外交部发言人王·温宾（Wang Wenbin）在一份声明中说：在拉丁美洲和加勒比地区的合作与发展。 2015年，加拉加斯（Caracas）于8月开始拍卖该地区的石油块。目前，圭亚那人是一个新的“圭亚那Esesquiba州”和“因此在委内瑞拉领土地图上纳入该州”。&lt;/p>; &lt;p>;加拉加斯的官员说，有95％的选民支持这些措施。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;投票两天后，马杜罗（Maduro）提出了一项法案，以在埃塞奎博（Essequibo）建立委内瑞拉省阿里在周二晚些时候对国家的罕见讲话中说，他的国家。周四，圭亚那说，一架陆军直升机在前一天失踪后在边界附近的一个密集的山区失踪后发现了一架。&lt;/p>; &lt;p>;船上的七名士兵中有五只死了，阿里在Instagram上说。 /p>; &lt;p>;陆军周三表示，委内瑞拉参与了“没有建议”，宣布已对坠机事故进行调查，该坠机事故发生在恶劣的天气下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>