<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Souring UK-China relations mean my path to politics has been a lonely one]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246385/souring-uk-china-relations-mean-my-path-politics-has-been-lonely-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/c039635c-5d19-4667-b238-a637fcbc7f47_6538a61c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名选民在投票日离开投票站7月20日，英国议会选区伦敦西部乌克斯布里奇举行选举。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参与英国政治是华人社区的主要关注点。在中英关系恶化之前，第一代大陆移民作为华人社区中最新的移民群体，对华人参与英国大选有着浓厚的兴趣。他们将任何成功，无论是地区选举还是大选，都视为自豪的源泉。&lt;/p>;&lt;p>;当我为 BBC 报道英国华人参加 2015 年和 2017 年大选时，我见证了这一点。中文网.这得到了华人移民社区的好评。&lt;/p>;&lt;p>;参加选举一直是我的梦想，但我一直认为自己不够坚强，认为选民会歧视我的外表和口音。这个误会在3月份被打破，当时我受到中国自民党的鼓励入党，并很快成为5月份区议会选举的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，我的从政并没有受到自民党的欢迎。大陆华人社区。我的从政之路一直很孤独，因为来自中国的移民社区不但不关心我，反而疏远我。&lt;/p>;&lt;p>;我认识十多年的好朋友告诉我，如果我们见面时，最好不要在社交媒体上发布我们见面的照片，因为她与中国政府关系良好，而且我参加英国大选是不明智的。我对她的话感到惊讶，因为她和我一样，已经在英国生活了 19 年。我们最终没有见面，也没有再联系。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么英国政坛没有更多的华人？&lt;/h3>;&lt;p>;自从2007年中英关系加速恶化以来， 2020年，我们这些中国第一代移民必须选择自己的立场。我们可以亲中、沉默或亲英。&lt;/p>;&lt;p>;亲中主要有两个原因。首先，无论是在学校、社会还是媒体，我们的成长过程中都被中国的爱国主义所笼罩。与宗教教导信徒将心献给上帝一样，中国的爱国主义教义告诉大陆人要忠于中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;即使我们移民到英国，我们对中国的忠诚也永远不会改变。这种忠诚的表达会受到中国大陆社区的集体赞赏。其次，很多大陆移民的经济资源都是从中国市场获得的，包括我不再见面的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;对于沉默的群体来说，他们明白民主和独裁的区别，但恐惧控制着他们。我们是英国华人，还是持有英国护照的中国人？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我出生在中国，但持有英国护照，这意味着我不能再持有中国护照。然而，如果北京因为我对国家的批评而认定我对中国的国家安全有害，那么我将被视为“中国公民”，这是像我这样的中国移民的共同恐惧。我们在中国的家人也可能受到牵连，比如失业、被警察审问。&lt;/p>;&lt;p>;所以，这群大陆人按照中国的潜规则生活在英国。他们不敢发声，以保护中国家人的安全。&lt;/p>;&lt;p>;我属于亲英少数派。我认为自己是英国华人，而不是亲中人士所坚持的中国人，我通过敢于坚持自由价值观和批评中国而成功逃脱了恐惧的牢笼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/706aaa9f-e813-4676-9b6e-19f6a8df3b52_932f7985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;麦家伦（左）在2015年大选中为保守党赢得哈文特议席，成为英国议会800年历史上第一位当选议员的华裔议员。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，我也付出了高昂的代价。我不仅必须放弃去中国探望母亲，以免被捕，而且我的竞选没有得到大陆华人社区的帮助，我很孤独。&lt;/p>;&lt;p>;移民没有明显的理由不再关心或害怕参选的大陆人。也许他们只是太习惯了在中国大陆解释国家政策和划定安全红线的潜规则。&lt;/p>;&lt;p>;对自由民主党缺乏强有力的经济政策感到沮丧，我最近转向工党派对。我会继续竞选，我会继续孤独。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election hopeful William Lai says KMT’s embrace of ‘one China’ is dividing island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246417/taiwan-election-hopeful-william-lai-says-kmts-embrace-one-china-dividing-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/a13514fe-0b09-4497-af03-d19e3f5750b7_f35e1378.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民进党候选人赖清德称国民党拥护“一- “中国神社”制造了身份鸿沟，影响了团结。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统竞选领先者赖清德声称，他的国民党对手拥抱共产党，“一个中国”正在分裂这个自治岛屿。&lt;/ p>;&lt;p>;周三，副总统兼倾向独立的民进党候选人黎智英在向选民进行的电视宣传中发表了上述言论。&lt;/p>;&lt;p>;他暗示，民进党将获胜。他的国民党对手、新北市市长侯裕一可能会给台湾带来灾难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/27/ddc86c38-b21e-434e-ac5a-b8e42820f4a0_1a69e651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国民党候选人侯宇- ih 已向其竞争对手发出挑战，要求其放弃独立。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国民党对一中神社的致命拥护不仅在我们国家造成了身份鸿沟，而且影响了我们的国家团结，”赖谈到主要反对党时，该党被视为对北京友好。&lt;/p>;&lt;p>;他说国民党曾经是反共的，但党内高层人物如主席朱立銮和前总统马英九以努力与北京接触而闻名的英九现在正试图安抚中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，他们现在不再与共产党对抗，而是与共产党交朋友。其次，他们在声称要保卫中华民国的同时，却反对购买武器，甚至抵制国防本土化。”赖以台湾的官方名称说道。&lt;/p>;&lt;p>;国民党——曾经作为中华民国政府控制着中国大陆——在 1949 年与共产党的内战中被击败，并逃往台湾，并在那里建立了临时政府。&lt;/p>;&lt;p>;它曾发誓要建立一个临时政府。日重新夺回中国大陆，但在 20 世纪 70 年代领导人蒋介石去世后放弃了这一目标。他的儿子和继任者蒋经国随后将重点转向建设台湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民党支持一个中国原则——北京和台北之间的一项谅解只是“一个中国”，但各方对此都有自己的解释。但执政的民进党拒绝接受这一原则，因此，在台湾现任总统蔡英文的领导下，与北京 — — 北京将台湾视为其领土一部分 — — 的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，国民党忽视了中国国家主席习近平不再接受中华民国存在以及习近平发誓要将台湾置于北京控制之下的事实。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，国民党试图通过暗示选民已经“战争还是和平”之间的选择——民进党获胜将意味着与北京的战争，而国民党获胜将为台湾带来和平。&lt;/p>;&lt;h3>;北京将台湾贸易举措归咎于执政党的独立立场&lt;/h3 >;&lt;p>;赖将他的主要竞争对手描述为政治“局外人”，并表示侯在竞选期间的所有政策和观点都来自国民党及其领导人，包括马和朱。&lt;/p>;&lt;p>;“一场胜利“对侯来说，这意味着一个中国的力量和腐败的回归，这绝对会损害台湾的未来。”赖说，他指的是国民党执政期间的腐败。&lt;/p>;&lt;p>;赖的言论来自在上周的第一次电视政策辩论中，侯呼吁他放弃自己和民进党的独立立场。&lt;/p>;&lt;p>;周三，侯在回应黎智英的主张时表示，促进和平并没有错。 &lt;/p>;&lt;p>;侯说：“我说过中华民国宪法是维护两岸和平的圣山。”他补充说，赖昌星主张的“台独”将带来和平。不可能实现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京不排除使用武力将台湾置于其控制之下，并警告任何独立企图都将导致攻击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京不排除使用武力将台湾置于其控制之下。 >;&lt;p>;周二纪念中华人民共和国创始人毛泽东诞辰130周年，习近平称两岸统一是“大势所趋、大义凛然、人心所向”。&lt;/p>;&lt;华盛顿——台北的非正式盟友和最大的武器供应国——已要求北京停止干预台湾总统选举，并不要在台湾附近进行军事演习来恐吓选民。与大多数国家一样，美国不承认台湾为独立国家，但反对任何单方面改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统选举将于1月13日与立法院选举同时举行. 赖智目前在民意调查中领先，其次是侯和前台北市长、台湾人民党主席柯文哲。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: growing number of wounded face impossible choice, either lose a limb or risk death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246416/israel-gaza-war-growing-number-wounded-face-impossible-choice-either-lose-limb-or-risk-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/e66826d8-132a-44e7-8050-6b71cab360c8_0066c0f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨哈尔·阿瓦德和她的两个侄子在拉斯阿尔的亲戚附近休息-加沙地带南部汗尤尼斯的纳古拉学校，以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的战斗正在进行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医生给 Shaimaa Nabahin 一个不可能的选择：要么失去左腿，要么冒着死亡的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这名 22 岁的男子曾在加沙住院治疗大约一周后，她的脚踝在以色列空袭中被部分切断，医生告诉她她患有血液中毒。纳巴欣选择最大限度地提高生存机会，并同意在膝盖以下 15 厘米（6 英寸）处截肢。&lt;/p>;&lt;p>;这个决定颠覆了这位雄心勃勃的大学生的生活，就像它改变了无数其他人的生活一样。超过 54,500 名战争伤员面临着类似的痛苦选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我的整个生活都改变了，”纳巴欣在代尔市中心阿克萨烈士医院的病床上说道。 -巴拉赫。 “如果我想迈出一步或去任何地方，我需要帮助。”&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡表示，随着以色列继续对加沙发动袭击，哈马斯被摧毁之前就没有和平&lt;/h3>;&lt;p>;世界卫生组织和哈马斯控制的加沙卫生部表示，以色列-加沙战争期间截肢已成为常态，目前已进入第 12 周，但无法提供准确数字。在代尔巴拉赫的医院，数十名最近被截肢的人正处于不同的治疗和康复阶段。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，在某些情况下，通过适当的治疗，肢体是可以保住的。但经过数周以色列猛烈的空中和地面攻势，加沙 36 家医院中只有 9 家仍在运营。他们人满为患，提供的治疗有限，并且缺乏进行手术的基本设备。由于以色列的轰炸和地面战斗，许多伤员无法前往剩余的医院。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织官员肖恩·凯西（Sean Casey）最近访问了加沙的几家医院，他表示，血管外科医生的严重缺乏是第一个问题对创伤做出反应并最有能力挽救肢体的人 - 正在增加截肢的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/27/e4e0a6d9-2550-4ad9-a20c-f5c256e9d039_107ee59e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦截肢者拄着拐杖在帐篷外行走在加沙地带南部拉法的一个流离失所者营地。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，但在很多情况下，伤势严重意味着一些肢体无法挽救，需要尽快切除。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们可能会死于感染，因为他们的四肢受到感染，”凯西上周在新闻发布会上说。 “我们看到了脓毒症患者。”&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯武装分子冲过边境，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了 240 名人质，之后以色列宣战。以色列发誓要继续战斗，直到哈马斯被摧毁并推翻加沙的权力，并释放所有人质。加沙卫生部称，超过 20,600 名巴勒斯坦人在战斗中丧生，其中约 70% 是妇女和儿童，死者中不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;战前，经过多年的冲突以及以色列和埃及为应对 2007 年哈马斯占领该领土而实施的边境封锁，加沙的卫生系统不堪重负。 2018年和2019年，在哈马斯领导的每周一次的反封锁抗议活动中，以色列军队的火力造成数千人受伤，其中120多名伤者被截肢。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即便如此，加沙截肢者很难获得可以帮助他们恢复积极生活的假肢。&lt;/p>;&lt;p>;那些加入截肢者行列的人现在面临着几乎不可能的条件。 230 万人口中约有 85% 流离失所，挤在帐篷、学校改建的避难所或亲戚家中。水、食物和其他基本物资匮乏。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 13 日，以色列空袭袭击了 Nabahin 位于加沙中部城市难民营 Bureij 的邻居家，她的脚踝和腿部动脉受伤隔壁爆炸时，被吹进她家的一团水泥将她的身体部分割断。她说，她是家里唯一受伤的人，而她的一些邻居则被杀。&lt;/p>;&lt;h3>;“只有殴打和殴打”：巴勒斯坦人讲述以色列军队的酷刑&lt;/h3>;&lt;p>;她很快被送往附近的阿克萨烈士医院，那里的医生设法缝合了她的腿并止血。&lt;/p>;&lt;p>;但在那之后，纳巴欣说她得到的治疗或关注很少，医生正在处理她的病情。在医疗用品减少的情况下，重伤员人数不断增加。几天后，她的腿变成了深色，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们发现……弹片毒害了我的血液，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;截肢手术进展顺利，但纳巴欣表示，她仍然处于剧痛之中，没有镇静剂就无法入睡。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织的整形外科医生乔德尔·弗朗索瓦 (Jourdel Francois) 表示，在饱受战争蹂躏的加沙地带，术后感染的风险很高。弗朗索瓦去年 11 月在南部城镇汗尤尼斯的纳赛尔医院工作，他说卫生条件很差，主要是因为缺水，而且医院里挤满了病人，同时还收容了数千名流离失所的平民，而且医院里普遍混乱。&lt;/p>;&lt;他回忆起一名年轻女孩的双腿被压断，急需双截肢，但由于其他重伤人数较多，当天无法预约手术。弗朗索瓦说，她当天晚上晚些时候就去世了，很可能是死于败血症或细菌引起的血液中毒。&lt;/p>;&lt;p>;“每天都有 50 名[受伤]人抵达，你必须做出选择，”他告诉美联社离开加沙后通过电话。&lt;/p>;&lt;p>;在阿克萨烈士医院，许多新的截肢者努力了解失去肢体如何改变了他们的生活。 11 月 22 日，54 岁的纳瓦尔·贾比尔 (Nawal Jaber) 受伤，当时她的双腿被截肢，当时以色列的轰炸击中了她邻居的空房子，并损坏了她在布赖吉 (Bureij) 的房子。她说，她的孙子被杀，她的丈夫和儿子受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/27/2f0da6f6-2551-4abc-9d14-a46e13af43bc_6fdf11f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在萨拉赫阿尔逃往加沙地带南部-加沙地带Bureij的Din街。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望能够满足孩子们的需求，[但是]我做不到”，这位八个孩子的母亲泪流满面地说.&lt;/p>;&lt;p>;冲突发生前，纳巴欣已在加沙开始攻读国际关系学位，并计划前往德国继续学业。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她现在的目标是摆脱冲突。加沙，“拯救我仅存的身体，安装假肢并正常生活。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong new year pyrotechnics display back with biggest bang yet and Beijing 2008 Olympic Games fireworks chief calling shots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246411/hong-kong-new-year-pyrotechnics-display-back-biggest-bang-yet-and-beijing-2008-olympic-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/3ccc073c-dc5a-4ac0-a8e9-cd46cf64257d_16c7a9c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花表演有五个部分。艺术家印象中的“春天：生机勃勃”部分。图片来源：旅发局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港跨年夜烟火表演将隆重回归，规模为迄今为止最大型，并以四个季节为主题，表演由2008年北京奥运会烟花总监设计&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局周三透露了有关该节目的更多细节，称该节目将是迄今为止规模最大、最长的节目，长达 12 分钟，从午夜开始，从中环到北区全长 1.3 公里Point.&lt;/p>;&lt;h3>;香港新年倒数晚会回归维港烟花&lt;/h3>;&lt;p>;烟花汇演自2018年以来首次回归，2019年因社会动荡而取消，而 Covid-19 大流行导致此后几年的展览停止。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的庆祝活动将是香港规模最大的一次，”董事会执行董事郑定逸 (Dane Cheng Ting-yat) 表示。他表示，庆祝活动与“东西方相遇的音乐剧”预计将在除夕夜吸引维多利亚港沿岸的大量人群，同时向世界展示这座城市“独特的吸引力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/fddcaa24-8c6f-4070-b8a6-4de7bf5e4ff1_5a1e6da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新的显示有利位置，跨度为 1.3 公里。图片：旅发局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;15年前北京奥运会烟花表演总监刘林掌舵《新年新传奇》节目编舞在香港。他表示，一年四季的变换让他深受启发。&lt;/p>;&lt;p>;“倒计时烟花表演展现了香港人的乐观和勤劳，激发出无限活力和创新精神，孕育了无数香港人。” ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;等待五年后，香港国庆烟花表演让观众眼花缭乱&lt;/h3>;&lt;p>;委员会表示，将部署五艘驳船，配备 16 个花车分两层发射烟花以提供更好的 3D 效果。烟花表演分为前奏、三场和尾声五个部分。&lt;/p>;&lt;p>;音乐人赵增熹的原创音乐编曲将伴随表演，融合电子、古典和中国乐器的元素。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国著名小提琴家姚珏也将在烟花表演中表演。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ups Asean trade, investment push with new high-speed railway link connecting to Vietnam border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3246390/china-ups-asean-trade-investment-push-new-high-speed-railway-link-connecting-vietnam-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/27cb7262-7f35-4978-b9e8-5defa78cdf8d_9aa1e7ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全长 47 公里（29.2 英里）的防东铁路连接防城港和东兴位于广西壮族自治区南部，经北部湾海岸线与越南芒街市隔北仑江相望照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一条连接中国城市的高铁中越边境与国家网络于周三开始运营，突显了北京深化与其东南亚邻国的贸易和投资合作的努力。&lt;/p>;&lt;p>;全长 47 公里（29.2 英里）的防东铁路连接防城港市– 拥有中国西部最大的海港，是通往东南亚国家联盟（东盟）的主要门户 – 经北部湾海岸线与广西壮族自治区南部的东兴市（也称为“东盟湾”）相连。北部。&lt;/p>;&lt;p>;东兴与越南北部城市芒街隔北仑河相望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“枋东铁路开通后，结构国家铁路集团表示：“北部湾经济区路网进一步完善。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于便利沿线人民出行、促进边境旅游和旅游发展具有重要意义。” &lt;/p>;&lt;p>;该线路可承载客运和货运，最高时速为 200 公里/小时（124 英里/小时）。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国国家铁路集团南宁分公司介绍，该线路经过四年的建设，克服了各种地质和环境挑战，将防城港至东兴之间的行车时间从1小时缩短到19分钟。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;枋东铁路的开通是在习近平主席本月早些时候对河内进行国事访问期间，中国和越南宣布加强跨境铁路发展合作之后推出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;访问期间发布的联合声明提到了全长392公里（244英里）的老街-河内-海防标准轨距铁路项目，该项目一旦建成，将有效连接两国铁路网络。&lt;/p>; &lt;p>;由于两国采用的轨距不同，目前火车无法过境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管过去曾出现在北京和河内之间的每份外交声明中八年来，由于越南对成本、反华情绪和更广泛的地缘政治因素的担忧，老街-河内-海防铁路项目一直停留在图纸上。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在加紧铁路建设近年来，北部湾周边地区的互联互通和基础设施项目，旨在促进中国西南腹地省份与其最大贸易伙伴东盟集团之间的贸易和物流通道。&lt;/p>;&lt;p>;向东盟地区出口中国海关数据显示，今年前 11 个月，中国进口额超过 4730 亿美元，同期从这 10 个国家的进口额为 3520 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to open up primary school enrolments to more mainland Chinese pupils amid record-low births]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3246407/hong-kong-urged-open-primary-school-enrolments-more-mainland-chinese-pupils-amid-record-low-births?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/d63c212e-e4b2-49c4-97de-8e6f1a32e482_732828ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港学校的学生。小一入学率跌至14年来新低，下一学年公立学校注册儿童仅有42,277人，较2019年减少约10,000人。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资助小学议会新任主席敦促政府允许香港的公共机构招收更多来自中国大陆的学生，以帮助它们生存。&lt;/p>;&lt;p>;资深教育家苏秉辉表示，香港的学生人数正在减少民众不仅威胁要关闭学校，而且还使教师的工作面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;“校长们的悲观程度之高是前所未有的，”他说。 “政府应该引起重视，因为并不是每个人都生活在如此悲观的状态……暗淡、不稳定的前景正在影响学生和许多有家庭的老师。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/f377beb4-7a22-40ee-bc3a-dc44ae32e859_1a48540c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏秉辉，资助小学议会主席。这位拥有30多年经验的教育家于11月当选为理事会主席。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;天水围循道卫理小学校长苏先生将于本学年结束退休。这位拥有30多年经验的教育家于11月当选为议会主席。&lt;/p>;&lt;p>;香港出生婴儿数量的下降影响了入学率，预计情况会更糟。&lt;/p>;&lt;p>;出生人数从 2019 年的 52,900 人下降到 2020 年的 43,000 人，2021 年下降到 37,000 人，去年则降至最低的 32,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会代表 422 所小学，苏表示，他担心可能面临裁员的人数会减少。 &lt;/p>;&lt;p>;小一入学率已降至14年来的最低水平，下一学年公立学校注册儿童仅有42,277人，比2019年减少约10,000人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港天主教中学将比原计划提前一年停课&lt;/h3>;&lt;p>;入学人数少于16名的公立小学不得开设小一课程，导致其最终关闭。但那些提出生存计划并获得批准的人可以继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;今年，有五所学校的入学学生太少。黄大仙区的一所学校被告知将在三年后关闭，而其他四所学校则设法使他们的生存计划获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;苏区议会敦促政府允许更多来自大湾区的儿童入读香港学校，向更多有资格在香港学习的人开放。&lt;/p>;&lt;p>;“当政府&lt;/p>;&lt;h3>;香港小学是受英国移民浪潮影响最严重的教育行业&lt;/h3>;&lt;p>;香港、澳门和广东的九个城市组成了湾区，北京的目标是将湾区打造成经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;因此，内地家长对这座城市的公立学校印象深刻，而不仅仅是精英学校。&lt;/p>;&lt; p>;本月早些时候，针对有资格在香港读书的内地人举办的为期三天的教育博览会吸引了超过一万名家长和学生。&lt;/p>;&lt;p>;移居香港的内地人士如是说。在各种人才计划下工作的人，不仅为孩子选择顶尖或热门学校，也为孩子选择一些“一般学校”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们选择此类学校的原因可能是父母的工作地点或距离较远。边界，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/ 5504de26-a2f0-4cf0-9d76-c9c1ba09e651_8db10c04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候，家长们在一次教育博览会上阅读宣传材料。该博览会针对的是子女有权在香港读书的内地人士。图片：邓杰克&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他敦促当局在小学全面实行小班制，并将每个有特殊需要的孩子算作1.5或2名学生。&lt;/p>; &lt;p>;从下一学年开始，90% 的公立小学将实行小班教学，每班学生人数从之前的 30 人减少到 25 人左右。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他们还对学校引入新科目表示担忧，儿童的心理健康。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 10 月宣布，从 2025 年 9 月起，核心通识科目将分为另外两个科目，即科学和人文学科。&lt;/p>;&lt;p>;人文学科的目标是据该局介绍，为了增强学生的爱国主义精神和国家认同意识，小一的孩子们被教导要爱国，并懂得“没有国家就没有家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;所以说在不到两年的时间里，在没有事先咨询的情况下，过于仓促地引入一门新科目。&lt;/p>;&lt;h3>;一半的香港学生在 16 年级高中就读到了首选小学&lt;/h3>;&lt;p>;“教师将忙于准备新科目，例如选择教科书和计划课程，”他说。 “最终，学生将因缺乏准备而遭受损失。我担心推出后很快就会有修订。”&lt;/p>;&lt;p>;香港学生的心理健康状况备受关注，首11个月已有31名中小学生自杀。今年，这是自 2018 年以来的最高数字。&lt;/p>;&lt;p>;因此，Covid-19 大流行期间长时间停课可能是该市年轻人出现心理健康问题的主要原因之一。&lt;/p>;&lt; p>;“我们是否低估了学生的需求？”他说。 “停课这么长时间，全面复课的影响比我们预想的要大。”&lt;/p>;&lt;p>;经过三年的中断和在家学习，大家突然回到了学校，所以回忆道有些人急于弥补失去的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“但是学生不是机器，我们不能按一个按钮就可以拿回我们失去的所有东西，”他说，并补充说，返回校园应该更加循序渐进。&lt;/p>;&lt;h3>;新科学科目帮助香港学生“欣赏国家成就”&lt;/h3>;&lt;p>;教育局为应对自杀率飙升，于 11 月宣布每所学校当月将收到 60,000 港元（7,680 美元）用于举办促进心理健康的活动。&lt;/p>;&lt;p>;因此，老师们认为，对他们来说，有时间去了解学生、识别学生的情况更为重要。 &lt;/p>;&lt;p>;苏说：“但香港的老师太忙，无暇为学生提供咨询。”他敦促教育局减轻教育工作者的繁重工作量，特别是&lt;/p>;&lt;p>;“当学校获得6万港元举办活动时，教师又被要求花时间要求各方提交报价并审查不同的组织，”他说叹。 “有了钱，教师的工作量就会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议学校加强现有或计划中的活动，以促进心理健康，但不要设计一项全新的活动，只是为了表演，因为新的活动来自政府的钱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman died after car tried to overtake another in Christmas Day traffic accident in mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246403/hong-kong-woman-died-after-car-tried-overtake-another-christmas-day-traffic-accident-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 17:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/2F374BC1-0B41-43D1-91D3-D244CF154D1F_465EF235.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；这名香港女子于圣诞节当天被送往这里接受治疗，但随后死亡。照片：Sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港妇女在赛车后的圣诞节那天去世，她是一名乘客，试图超越另一人，并撞上了中国大陆广东省的一辆迎面而来的汽车。边境。&lt;/p>; &lt;p>;来自肖古恩市一家医院的代表说，尽管有意识，但其他两名受伤的香港人，一个男人和一个女人，处于严重的状态，其中一名患有多个骨折。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 Yuebei People Hospital的卫生服务会议主席的P>; Yin Wenhua周三告诉记者，这对夫妇正在重症监护室接受治疗。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人在圣诞节的交通交通事故中在广东省&lt;/ H3>; &lt;p>;“他们对腹部和胸部受伤，”他说。 “这名女性还有多处骨折。情况很复杂且严重。据Shaoguan市政府称，他们车辆的驾驶员试图在撞击迎面的交通之前，试图超越他们面前的汽车。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这两辆车在Lechang的一条道路上相撞县级城市在广东北部的Shaoguan管理下。&lt;/p>; &lt;p>; Shaoguan城市当局说，试图超车机动的汽车在Shaoguan授权，而另一个则在Dongguan市注册。 >; &lt;p>;地方当局对两名司机进行了呼气测试，发现&lt;/p>; &lt;p>; Shaoguan City警察正在调查这一事件。&lt;/p>; &lt;p>;香港警察调查Minibus。撞车杀死了73岁的驾驶员&lt;/h3>; &lt;p>;香港妇女在Lechang Second Hospital宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他两个香港人首次被送往同一家医院周二晚上，Yuebei人民医院是广东北部最大的3A级设施。&lt;/p>; &lt;p>; 3A级医疗设施被认为是大陆上最高的层次。&lt;/p>; &lt;p>; yin说，医院将继续监测患者并相应地调整治疗。&lt;/p>; &lt;h3>;香港垃圾填埋场承包商下令在工人死后停止使用Tipper &lt;/h3>; &lt;p>;“医院已为患者组建了一个多学科治疗团队&lt;/p>; &lt;p>;根据Yin的说法，两名患者都可以与医务人员沟通，但无法接受任何食物。&lt;/p>; &lt;p>;他也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;指出受伤的人由于遭受的骨折而不适合在很长的距离内转移。&lt;/p>; &lt;p>;医院说，它没有收到患者或其家人的任何要求，要送回洪恩孔。&lt;/p>; &lt;p>;广东的香港经济和贸易办公室早些时候表示，涉及事件的汽车不是骑车车辆或北行旅行计划下的香港许可的汽车，该计划使居民允许居民与允许开车进入广东。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ https://feedx.net” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Happy loser: China woman whose ‘OK to be a loser’ video went viral last year remains unshaken in belief ditches well-paid job to be free again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246196/happy-loser-china-woman-whose-ok-be-loser-video-went-viral-last-year-remains-unshaken-belief-ditches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/e43526bb-b742-4088-a7bd-bd8425cff209_AE831FAA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;尽管持续了一个非常具有挑战性的年轻女子，但富有挑战性的中国妇女，但去年的病毒关注是因为她表达了她的信念，即“可以成为失败者是可以的”，现在发现自己不再将自己视为失败。照片：SCMP复合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位年轻的中国妇女去年开了病毒，因为她为“成为失败者可以是可以的，”她说她不再认为自己是失败的&lt;/p>; &lt;p>;去年，这位28岁的女人以旺旺（Wanwan）的名字出版了17分钟的深夜谈话2017年从中国顶级大学毕业的两名妇女说，她们的生活“充满了失败”。&lt;/p>; &lt;p>;在她一生的那一刻，旺旺（Wanwan）担任了十几个工作，她没有发现有意义的工作。她还失败了研究生入学考试，只节省了5,000元人民币（700美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2023/25/AC7DCB2C-79AD-4246-8E1F-E2D09C09C0FFC4F_D9B693F5.JPG5.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;利用她的病毒视频的巨大流行，以便在线影响者成为职业道路，但在发现产生的收入的不可预测性质后放弃了。图片：Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拥有硕士学位的Chaochao无法成为编剧的职业，并且正在Hotpot餐厅清理餐桌以养活自己。&lt;/p>; &lt;p>;在演讲中，他们称自己为“失败者”，但乐观地鼓励彼此 - 以及其他人不幸的人 - 说什么都没有意味着“充满选择的生活”。&lt;/p>; &lt;p>;随着年的过去北京一家大型互联网公司的简短视频创建者，但两个月后就辞职了，因为她发生了车祸并意识到：“在上班的路上垂死是一种悲惨的路。我不想在体验世界之前死亡。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2023/2023/25/51f4c4c4c4c4c4d4c20d-4510d-4510-80e9-80e9-3e4a9fd83e4a9fd833e4a9fd83fue4_aaf4_aaf6aaf6aaf6aaf.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;像Wanwan一样，中国的许多年轻人有时可能会寻求机会来享受其自由和自主权。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说她计划与Chaochao进行另一个深夜聊天，后者找到了为儿童电视台编写脚本的工作，并且即将通过她的试用期。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们是失败者，但去年快乐。今年，我们有工作，但没有笑容。”旺旺说。&lt;/p>; &lt;p>;万旺说她不再认为自己是失败者。她说，她的最后一份工作使她意识到“公司文化没有与我的角色合作”和“她一生中有选择”，而不必为了钱而接受可怕的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我旺旺说。</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emergency scramble brings crippled China communications satellite under control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246362/emergency-scramble-brings-crippled-china-communications-satellite-under-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/27/257FD09D-E986-4237-90ED-56B7263D36F4_61317289.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”无线电广播是稳定的，但无法修复。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;工程师争先恐后地恢复了对中国最大的通信卫星之一的控制，因为灾难性发动机故障使其在其距离地球上超过36,000公里（22,370英里）的轨道上大跌眼镜。 &lt;/p>; &lt;p>;国有的中国SATCOM周一报道说，在经历了“态度异常”之后，需要采取“紧急响应措施”来控制中风6C卫星。该卫星现在稳定，但无法修复。 “这导致推进剂的消耗量增加，预计卫星的剩余寿命将减少”。&lt;/p>; &lt;p>;遭受损失的工艺的财务损失（也称为ChinAsat 6c）预计将达到2.6亿元人民币（36.4美元（US 36.4美元）百万） - 根据该声明，该公司在2022年的净利润近30％。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示已与其主要承销商开始了保险过程。同时，卫星正在以其正常工作模式运行。自2019年推出以来，其他地区（包括东南亚，澳大利亚和南太平洋）。声明说，如今，这主要是Chinasat 6b和Chinasat 6D卫星的备份，其情况不会对公司的业务运营产生重大不利影响。 。 /p>; &lt;p>; DFH-4是由中国太空技术学院在2000年代初期开发的，作为通用，高容量的跟踪和数据中继平台，以及电视和无线电传输之外的其他用途。其600千克（1,323磅）的有效载荷能力最多可提供8千瓦的功率。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些能力 - 将DFH-4与洛克希德·马丁（Lockheed Martin）的A2100AX和其他主要卫星相同美国和欧洲的平台 - 吸引了来自尼日利亚，委内瑞拉，巴基斯坦和白俄罗斯等国家/地区的国际客户。&lt;/p>; &lt;p>; dfh-4在过去的二十年中已被超过两打卫星使用在2006年和2008年首次失败之后，稳定的性能稳定，当时前两次飞行器未能在轨道上部署太阳能阵列。&lt;/p>; &lt;p>;在2017年，另一个安装在DFH-4平台上的通信卫星-Chinasat-- 9a  - 被火箭异常滞留到指定的轨道的一半。两周后，卫星使用了一半以上的推进剂到达正确的轨道，将其运营寿命降低到四年。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong truck driver attacked and shot in head with airguns sent to hospital, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246406/hong-kong-truck-driver-attacked-and-shot-head-airguns-sent-hospital-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.27 18:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/27/24B98790-C1-4AFE-8C55-0D3DF508FF20_DC5F0153.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期三早上，约旦的伍宗街。油尖警区侦探已就这起袭击事件展开调查。照片：有线电视新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港卡车司机被袭击者袭击和枪杀一名挥手挥舞气枪的头部，已被送往医院。 >; &lt;p>;一位熟悉此案的消息人士说，这名66岁的受害者在周三凌晨5点在约旦的沃森街的卡车上时，在他40多岁时接近了他的40多岁。驾驶员下车后，袭击者开始向他射击。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说，穿着深色的外套和眼镜的袭击者也使用了他的两个人之一气枪 - “长枪”  - 打击受害者的头。帆布/2023/12/27/903B3B9F-A139-4C57-9184-992E52330C2D_4A8EEE58D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“据警方称，在Yau Ma Tei的WAH医院接受治疗。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;受伤的受害者设法逃离并藏在Yau Ma Tei上海街上一栋物业楼的楼梯上。袭击者离开后，他在附近的一家便利店寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;到达现场的警察将受害者带到了Yau Ma Tei的Kwong Wah医院接受治疗。驾驶员的头部遭受了四到五次的割伤，鼻桥出血和手腕肿胀。&lt;/p>; &lt;h3>; 45次从香港抓住的气枪，被骗子呼叫&lt;/h3>; &lt;p>;被捕的男子告诉受害人。他与他人没有个人纠纷或未偿债务。&lt;/p>; &lt;p>; Yau Tsim区的侦探已经开始了对袭击的调查。到目前为止尚未逮捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan removes hurdle for owners of Fukushima complex disaster to run world’s largest nuclear plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246399/japan-removes-hurdle-owners-fukushima-complex-disaster-run-worlds-largest-nuclear-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/74bc77ab-a46e-493e-91af-3004d47cb9e8_f2dfb822.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本核监察机构解除了对核电背后运营商的运营禁令福岛核电站灾难，使其能够努力重启柏崎刈羽核反应堆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本核安全监管机构周三解除了对东京电力控股公司（Tokyo Electric Power Company Holdings，简称东电）的运营禁令，该公司是导致灾难的福岛核电站的运营商，允许该公司时隔十多年，恢复重启一座单独核电站的准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;在每周一次的会议上，核管理机构 (NRA) 正式解除了因安全措施松懈而对东京电力实施的两年多禁令，表示一系列检查和与公司官员的会议已经显示出足够的改进。&lt;/p>;&lt;p>;该决定取消了禁止东京电力将新燃料运入工厂或将其放入反应堆的命令，这是重启柏崎的必要步骤-刈羽核反应堆。&lt;/p>;&lt;h3>;当局未能更新文件，中国停止进口日本鲤鱼&lt;/h3>;&lt;p>;做出这一决定后，东电表示将继续努力重新赢得当地社区和社会的信任日本内阁官房长官表示，政府将尽自己的一份力量来协助这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将寻求新泻县和当地社区的理解与合作，强调‘安全第一’， ”政府最高发言人林吉正 (Yoshimasa Hayashi) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;自 2011 年 3 月地震和海啸导致福岛第一核电站停运以来，位于日本北部海岸新泻的核电站是东电唯一仍在运行的核电站。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，该公司面临着福岛核电站退役和补偿受灾居民的日益增长的成本。&lt;/p>;&lt;p>;NRA对该运营商实施了前所未有的禁令2021 年 4 月，东电柏崎刈羽核电站被曝采取了一系列草率的反恐措施，该核电站是世界上最大的核电综合设施，拥有七个反应堆。&lt;/p>;&lt;p>;柏崎刈羽核电站在 2007 年的地震中部分受损，引起当地市政当局的不信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/9f42e394 -2b86-4ae4-a909-82776865ea35_bb864b97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本监管机构解除了对导致灾难的福岛核电站背后运营商的运营禁令，允许该公司在停工 12 年后恢复重启柏崎刈羽工厂（一家独立工厂）的准备工作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011 年 3 月的灾难导致日本在福岛灾难之前拥有的全部 54 座反应堆全部停运，并促使公用事业运营商出于额外的安全考虑而退役其中许多反应堆成本，使今天可用的反应堆数量达到 33 座。&lt;/p>;&lt;p>;12 座反应堆已在更严格的安全标准下重新启动，政府希望使另外 20 多座反应堆恢复运行。&lt;/p>;&lt;p>;东京电力监管机构于 2017 年获得了柏崎刈羽核电站 6 号和 7 号反应堆的安全批准后，日本核电公司正在为重启柏崎刈羽核电站的 6 号和 7 号反应堆做最后的准备。但在 2018 年，监管机构给该工厂的核安全评级为“红色”评级，这是所有核电站中给予的最低评级。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案引发了人们的疑问：东电是否从 2011 年福岛危机中汲取了教训，这在很大程度上归因于该公用事业公司对安全缺乏关注.&lt;/p>;&lt;p>;NRA 主席山中伸介 (Shinsuke Yamanaka) 在周三的会议上表示，解除限制只是一个开始，东京电力仍需要不断改进其安全预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;在东京电力重新启动之前，反应堆，需要附近居民的同意。&lt;/p>;&lt;p>;在周三全国步枪协会做出决定之前，新泻县知事花住英世告诉记者，必须考虑他所代表的选民的意愿。&lt;/p>;&lt;p >;这种情况何时发生尚不清楚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府最近开始推动重启尽可能多的反应堆，以最大限度地利用核能并实现脱碳目标。日本首相岸田文雄政府已经取消了日本的核能淘汰计划，转而寻求使用原子能作为主要能源供应，占该国能源供应的五分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;资源匮乏的日本渴望让更多核电站投入运行，以减少对液化天然气等进口化石燃料的依赖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>