<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lessons learned have helped to improve policy initiatives, Hong Kong leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268196/lessons-learned-have-helped-improve-policy-initiatives-hong-kong-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/93fe1169-f241-4f15-922e-f252008ae4d5_168ff414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官李约翰表示，他对自己的表现感到满意治理团队。图片：曾荫权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在担任香港特首两年后表示，他在工作中吸取了教训，这些教训教会他的政府调整或改进政策基于更好地理解公共利益和可接受性的举措。&lt;/p>;&lt;p>;在政府态度大转变的情况下，面对公众的困惑和担忧，他的政府搁置了引入有争议的家庭垃圾收费计划的计划。李在一次独家采访中告诉《华盛顿邮报》，他认为这是一次学习经历，最终会做出正确的决定，而不是政策失败。&lt;/p>;&lt;p>;“你学习，我学习， 正确的？这就是改进的方法，”他说。 “中国有句俗话，三人行，即有师。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，他的政府曾试图从“几乎零”开始制定垃圾收费计划，例如必须在指定的住宅区提供更多的食物垃圾收集设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[前几届政府奠定的]基础非常低且未实现......[试图快速赶上]是&#39;还不够。因此，我们必须现实一点，能够了解真实情况，然后想出正确的方法来处理它。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2004 年就提出了这项耗资数百万美元的计划于2021年在立法机关通过。最初预计于去年底生效，但两次推迟，最后于上个月被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，该计划缺乏公众支持，需要进一步落实。最初的框架侧重于“惩罚”，这会影响居民以及参与实施的工人，例如不是“罪魁祸首”的清洁工。&lt;/p>;&lt;p>;李对他的管理团队的表现表示满意任务以结果为导向，坚持认为没有必要改变当前的阵容。&lt;/p>;&lt;p>;“他们做得很好。那么他们为什么不继续呢？而且团队只会变得更好，因为你可以看到他们与人之间的互动越来越多。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官将他的团队描述为一艘“船”，正在朝着正确的方向取得更快的进展他说，他已经成功地改变了公务员文化，使其专注于交付成果和倾听公众的意见。他说，香港“走在正确的道路上”，在最新年度全球最具竞争力国家和地区排名中名列第五。&lt;/p>;&lt;p>;“[如果]我将现在的政府团队与以前的政府团队进行比较两年前我上任时，我认为我们正在向前迈进。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，经济在2022年出现下滑之后再次增长，新的公司和人才不断涌现。 &lt;/p>;&lt;p>;针对商界呼吁采取更多举措来改善经济，包括提高中国大陆游客的免税商品配额，李表示，他的政府“关系良好”与北京讨论此类事宜，但由于法律制度和政策不同，对于加强与跨境其他城市的合作，必须“观望”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这反映了他指出，按照香港的“一国两制”政策开展业务面临着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为，正如我们多年来所看到的那样，这些挑战是可以克服的。我们已经一一克服了它们。这需要一点时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，香港和内地决心确保双方“双赢”，因为香港现在正参与“他引用了去年开发的跨境货运码头模式的例子，该模式允许大陆货物在从东莞运往香港之前经过一次安全检查香港国际机场提供海外航空货运服务。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港可以利用内地更便宜的劳动力和机械，而中国产品则可以有效地发送到世界其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;“[我们]还从中获得了经济利益，从联合投资中获得了美元符号。这就是我所说的双赢。但是，在孩子出生之前，我们必须克服海关规定。我们必须克服当地的一些规章制度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是只要有意愿，总会有办法的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US regulators said to be approving spot ether ETFs for launch by July 4]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3268207/us-regulators-said-be-approving-spot-ether-etfs-launch-july-4?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/c9ea9f5d-0e93-4f47-9919-91a91c557316_89bec9e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国证券交易委员会预计最快将于明年批准现货以太坊 ETF据知情人士透露，本周。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国证券交易委员会 (SEC) 最早可能于 7 月 4 日批准与以太坊现货价格挂钩的交易所交易基金 (ETF)，资产管理公司和行业高管和其他参与者告诉路透社，监管机构已进入最后阶段。&lt;/p>;&lt;p>;包括 BlackRock、VanEck、Franklin Templeton 和 Grayscale Investments 在内的八家资产管理公司正在寻求 SEC 批准这些基金。他们中的大多数已在一月份推出了现货比特币 ETF，这是与监管机构长达十年的斗争的顶峰。 Grayscale 再次希望将现有信托转换为 ETF。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司的高管（由于讨论的保密性而要求匿名）表示，修改发行文件的过程已进展到仅解决“小问题”。这些文件必须在 ETF 推出之前获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;一位与发行人合作的律师（也要求匿名）表示，这“已经到了最后阶段”，批准“可能还没有完成”。还需要一两周多的时间”。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会拒绝发表评论。在本月早些时候接受路透社采访时，SEC 主席加里·根斯勒 (Gary Gensler) 表示，推出日期部分取决于发行人对监管机构询问的回应速度。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份推出追踪比特币现货价格的基金是其中之一。 Morningstar Direct 数据显示，ETF 市场中最成功的产品吸引了约 80 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;截至 6 月底，这 9 个新产品的资产接近 380 亿美元，尽管 Grayscale 持有的股票比特币信托基金（Bitcoin Trust）同时将其 270 亿美元的比特币信托基金转换为 ETF，其市值跌至 178 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;许多 ETF 和加密货币分析师认为，新的现货以太坊 ETF 的推出将不那么令人印象深刻。 .&lt;/p>;&lt;p>;“以太坊的市值大小不同，交易量也不同，”Coinshares 研究主管 James Butterfill 表示。&lt;/p>;&lt;p>;以太币本月表现疲软，下跌超过 11%，比特币也下跌 9.8%。比特币的变动通常会影响以太币的价格。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这两种加密货币的市场规模和性质的差异，以太坊 ETF 推出时，资金流入可能会更加温和，ETF 分析师 Bryan Armour 表示。晨星。&lt;/p>;&lt;p>;“对于比特币，十年来一直存在被压抑的需求，投资者的兴趣高涨，”他说。 “这不会引起同样的兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会已经批准了纽约证券交易所、纳斯达克和芝加哥期权交易所上市和监督新产品交易所需的规则变更。这意味着，一旦 SEC 工作人员签署备案文件，产品即可在短短 24 小时内开始交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Israel cite progress on resolving Gaza war weapons rift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268208/us-israel-cite-progress-resolving-gaza-war-weapons-rift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/8b957f62-3373-44ba-bbf1-5afeb60a7087_2cef4384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，以色列陆军坦克在加沙地带中部加沙干河。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和美国表示，在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡公开指责美国总统乔·拜登政府放慢交付速度后，他们在解决美国武器运输问题上的分歧方面取得了进展。&lt; /p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特在华盛顿会见了高级官员，为期三天，他表示希望悄悄地解决与以色列重要盟友的分歧，这与内塔尼亚胡更具对抗性的做法形成了含蓄的对比。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特周三在与拜登国家安全顾问杰克·沙利文会面后表示：“在会议期间，我们取得了重大进展，消除了障碍，解决了瓶颈。”问题”，包括“我们必须向以色列国提出的部队集结和弹药供应的主题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/5e70b352-9355-426f-bc27-c5d62c1e0ca5_f05ab45f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列周二，国防部长约阿夫·加兰特在华盛顿五角大楼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我要感谢美国政府和美国公众对以色列国的持久支持，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;内塔尼亚胡最近几天公开指责拜登政府放慢了向以色列交付武器的速度，自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列在加沙地带一直处于战争状态。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员否认了这些指控，并表示距离选举还有几个月，拜登对以色列的支持已成为一种负担，他的民主党左翼对巴勒斯坦平民的大量死亡人数感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 5 月初冻结了一批货物其中包括 2,000 磅炸弹，拜登警告称，应进一步停止行动，因为他敦促以色列不要对加沙南部城市拉法发动大规模军事袭击，超过一百万流离失所的巴勒斯坦人在拉法寻求庇护。&lt;/p>;&lt; p>;一位美国政府高级官员表示，自10月7日以来，美国已向以色列运送了超过65亿美元的武器，仅5月份就运送了近30亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项巨大的事业这位不愿透露姓名的官员告诉记者，除了一批货物外，没有任何事情被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员将分歧归咎于对“复杂”的美国官僚程序的误解。他说 Gallant 的团队和美国专家审查了“每一个案例”。&lt;/p>;&lt;p>;“取得了真正的进展，并且对事情的现状、某些案例优先于其他案例的相互理解达成了共识，这样我们就可以确保我们正在以满足以色列人需求的方式开展工作。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/27/3f83e11e-423c-4f80-9457-015eee12de09_a5e9873b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人抱着她的身体女儿在加沙地带中部的以色列轰炸中丧生。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登对以色列的态度招致了进步派和右翼人士的批评，在以色列采取了美国官员所说的相对而言的措施后，拜登推迟了限制武器交付的行动。内塔尼亚胡和加兰特表示，战斗最激烈的阶段已经结束——在与伊朗支持的激进运动真主党发生小规模冲突后，以色列准备将部队转移到黎巴嫩边境。 &lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，华盛顿仍在与以色列、黎巴嫩和其他各方进行“相当密集的对话”，并相信没有一方寻求“重大升级”。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特曾两次会面以色列和黎巴嫩之间的美国关键人物阿莫斯·霍赫斯坦在华盛顿警告说，如果战争爆发，他的军队可能会对真主党“造成巨大损害”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想要战争，但我们正在准备加兰特告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;包括国务卿安东尼·布林肯在内的美国官员表示希望加沙停火也能缓解黎巴嫩的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p >;拜登于 5 月 31 日制定了临时停火和释放人质的计划，但哈马斯提出了进一步要求。&lt;/p>;&lt;p>;尽管内塔尼亚胡的一些极右翼盟友对该提议提出了批评，但加兰特表示： “我们都致力于并坚定支持总统的协议”。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯必须接受它，否则后果自负。”&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯十月革命根据法新社根据以色列数据统计的数据，以色列南部 7 日发生袭击，造成 1,195 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还扣押了约 250 名人质，其中 116 名人质仍留在以色列境内。加沙，尽管军方称有 42 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈马斯控制的加沙卫生部的数据，以色列的报复性攻势已造成至少 37,718 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cracks start to emerge in Philippines’ South China Sea stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268159/cracks-start-emerge-philippines-south-china-sea-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/f50e3878-0ba0-4bc4-b2dd-1d9747a6a69a_5e579445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在中国驻马卡蒂领事馆附近举行反华抗议活动本月早些时候，菲律宾就南海争端展开讨论。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在与中国最近发生冲突后，菲律宾可能正在重新调整其南海反应，因为观察家注意到马尼拉国防部长采取了比总统小费迪南德·马科斯政府更为激进的立场。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士警告说，马尼拉必须表现出国防和政治领导层之间的团结，才能有效对抗北京在南中国海的自信。&lt;/p>;&lt;p>;他们的评论是在国防部长小吉尔伯托·特奥多罗拒绝之后发表的。计划与北京举行会谈，强调仁爱礁的冲突是中国的暴力和非法举动。&lt;/p>;&lt;p>;小特奥多罗在周二的参议院调查中表达了自己的观点，当时外交部长恩里克·马纳洛介绍了两国在西菲律宾海问题上解决分歧的机制的最新情况，西菲律宾海是马尼拉对位于其专属经济区内的南海部分地区的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾工作组最近马纳洛表示，双方会面，为下个月在双边磋商机制下与中国同行进行讨论做准备，以了解两国是否可以就“通过国际法和外交和平解决问题”的建立信任措施达成一致。&lt;/p>; &lt;p>;预计会议将集中讨论6月17日菲律宾海军与中国海警之间的冲突等问题，此次冲突导致多名菲律宾人受伤，其中一名水手失去了拇指。据报道，中国海警还扣押了两艘用于向仁爱礁菲律宾前哨补给任务的救生艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/26/5660bcd1-a40c-4bc5-badc-7b245d7f0649_0570cdb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员6月17日，在南海仁爱礁附近与菲律宾海军人员发生冲突。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在调查过程中，小特奥多罗表示，他反对菲律宾海军人员分享的计划马纳洛，因为中国通常利用此类会谈来削弱马尼拉的地位。&lt;/p>;&lt;p>;当参议院外交关系委员会主席、参议员伊梅·马科斯 (Imee Marcos) 询问马尼拉是否有可能效仿美国的榜样时与北京就南海争端进行谈判，小特奥多罗表示，他对举行这样的讨论并不乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“不……因为他们（中国）没有表现出一定程度的信任和信心小特奥多罗 (Teodoro Jnr) 表示：“这将使我有足够的信心在公平和平等的竞争环境的基础上与他们合作。”&lt;/p>;&lt;p>;据特奥多罗 (Teodoro Jnr) 称，自去年 6 月就任现任职务以来，菲律宾中美两国军队尚未会面讨论有关西菲律宾海的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Teodoro Jnr 还表示，执行秘书 Lucas Bersamin 早些时候发表的声明称 6 月 17 日事件是一场误会，这只是“初步评估”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“菲律宾必须采取强硬立场，”印太研究联盟成员、国防分析师何塞·安东尼奥·库斯托迪奥 (Jose Antonio Custodio) 表示。本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“经过评估，他们看到了中国人的侵略性。因此他们决定反击，”他在谈到特奥多罗·Jnr 的言论时说道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国防部长驳回了与中美讨论类似的南海争端谈判，但库斯托迪奥表示，马尼拉和华盛顿“密切合作”互动”，美国向菲律宾供应 F16 飞机正在按计划进行。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国受 1951 年《共同防御条约》约束，该条约规定双方有义务在困难时期互相帮助外部势力的侵略。华盛顿表示，该条约的范围延伸至南海争端。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作智库常驻研究员兼副总裁安全分析师约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 告诉《亚洲周刊》，菲律宾国防部很可能通过强硬态度来调整国家战略，以“保全面子”。&lt;/p>;&lt;p>;“在政治层面，马科斯可能已经说了和平解决的言论，但不一定会退缩。”西菲律宾海的军事存在，”埃斯佩尼亚说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/26/3399693b-1976-44fb-8374-4820f3f13f88_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯在菲律宾南海向部队发表讲话周日，位于巴拉望公主港的部队总部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“然而，军队只是国家的工具，它可以塑造但不能决定外交政策。 6 月 17 日事件发生后，马科斯现在并没有在国际社会面前虚张声势。所以国防部陷入了中间困境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是……响应政府的调整，根据新的作战环境重新调整新的大战略。”&lt;/p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;库斯托迪奥表示，最新事件似乎为中国进一步破坏稳定奠定了基础，可能导致严重冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“通过推动国际社会的发展卡斯托迪奥说：“整个南海都被视为非法主张，如果发生什么事，中国就是这里的过错方。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在接受美国的黄岩岛危机时应该吸取黄岩岛危机的教训。埃斯佩纳表示，致力于捍卫马尼拉在南海争端中的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/26/1789ed0a-8f5e-40b1-8aad-5f261354017c_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国军队在北伊罗戈省举行联合军事演习5月与菲律宾举行演习。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年，中国在与菲律宾对峙后控制了该浅滩。此后，双方围绕浅滩的紧张冲突因领土主张和菲律宾渔民进入该地区的权利而爆发。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国对乌克兰和中东战争的担忧，华盛顿方面埃斯佩尼亚表示，在与菲律宾的防御条约上的立场可能会动摇。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，美国的信心正在下降，但并不一定缺乏。如果说有什么不同的话，那就是马尼拉有机会在与美国的外交上更加加强硬，根据[条约]可以做什么和不能做什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Soho China, Shimao, R&F and 8 other Chinese developers may be ineligible for mainland cash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268147/some-chinese-property-developers-could-be-dropped-stock-connect-market-access-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/c6d9e22b-56d5-47aa-bf07-df656d86c58a_df6044e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多家香港上市的中国房地产开发商，包括广州富力地产，由于估值已低于法定最低标准，因此有被排除在沪港通计划之外的风险。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一批在香港上市的中国房地产开发商面临着失去内地投资者支持的风险，因为它们的市值跌破了沪港通计划的门槛。&lt; /p>;&lt;p>;跨境投资计划让内地投资者能够购买大量在香港交易的股票，而海外投资者则可以购买在内地交易所买卖的人民币股票。&lt;/p>;&lt;p>; Soho中国、世茂集团、广州富力地产以及恒生综合小型股指数中的其他八家公司的市值已跌破符合该计划资格的40亿港元（5.122亿美元）下限。这对这些已经受到流动性压力和未付债权人要求清盘的呼声日益高涨的开发商来说将是进一步的打击。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海和深圳交易所制定的规则，任何在上海证券交易所上市的股票都将受到打击。如果小盘股在审核日前连续 12 个月月末平均市值低于 40 亿港元，将被剔除出跨境投资计划。&lt;/p>;&lt;p>;最早将于 8 月进行，届时内地交易所将在编制恒生指数进行季度指数重新调整后验证互通计划的资格。&lt;/p>;&lt;p>;在香港上市的中国内地房地产股票将如果内地投资者没有资格购买它们，就会受到打击，因为境内投资者是近期反弹的主要推动力。北京上个月推出了一项广泛的救助计划后，截至5月20日的一个月内，恒生内地房地产指数反弹了40%之多。现在，大部分涨幅已被抹去。&lt;/p>;&lt;p>;“通常情况下，内地基金在香港这些规模较小的房地产股的交易中占据主导地位，如果没有这种支持，这些股票很可能会跌得更低，”吴说。阚先生是上海东吴证券的投资经理。 “海外投资者对这些小盘股没有兴趣。楼市仍处于低迷状态，时间可能比预期更长。”&lt;/p>;&lt;p>;恒生小盘指数上榜的23家房地产开发商中，近一半面临被退市的风险&lt;/p>;&lt;p>;面临风险的公司规模广泛，从市值36亿港元的旭辉控股集团到市值4.95亿港元的四海国际控股。名单中包括市值28.9亿港元的世茂和估值35亿港元的广州富力。估值达 31 亿港元的远洋集团控股公司也处于风险之中。&lt;/p>;&lt;p>;与一个月前相比，房地产市场形势不稳定，当时市场对行业复苏抱有很高的希望此前，中国将首付比例降至历史新低，并在全国范围内降低抵押贷款利率，这被视为迄今为止支撑该行业最有力的救助措施。但在 5 月份房价以近十年来最快速度下跌后，信心大跌。&lt;/p>;&lt;p>;债权人针对中国开发商提出的一系列清盘申请也打压了市场情绪。周三，香港一家法院给予世茂四个星期的缓刑，使其有更多时间获得贷款人批准其债务重组提案，因为越来越多的债权人主导的清算申请给该行业带来了压力。曾经是中国销售额最大的开发商碧桂园控股也将于下个月面临清算听证会，而浙江省东部的中型开发商德信本月被香港法院下令清算。&lt;/p>; &lt;p>;“刺激需求的政策效果有限。”东方证券分析师赵旭翔表示。 “楼市能否持续复苏取决于居民的收入预期和房价预期。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee calls trade offices ‘jewels’ under attack by West, vows to open more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268168/hong-kongs-john-lee-calls-trade-offices-jewels-under-attack-west-vows-open-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/2ee762d2-7713-43bb-a0cf-72fdfd8bf6db_f7c33255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻华盛顿经济贸易办事处。市领导人约翰·李 (John Lee) 发誓要让这些前哨基地更加强大。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海外贸易办事处是在与中国地缘政治角力中受到不友好的西方政府攻击的“宝石”，但他们试图损害香港的经济利益只会刺激香港行政长官李家超承诺，将在其他国家设立更多此类使团。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人赞扬香港经济贸易办事处（经贸办）在促进商业和经济合作方面所做的努力，并驳斥西方国家对他们的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出香港的税收制度是一个优势，所得税远低于其他司法管辖区。&lt;/p>;&lt;p>;投资者还可以“带回家” “他们的收入是多少，因为他们不需要缴纳股息或资本利得税，而富裕居民则无需缴纳任何遗产税，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们处于宣传战中时，人们会做什么？他们会攻击你的珠宝，”他在独家采访中告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我只会让我的 ETO 更强大。它们将覆盖更广泛的领域。因此，我们将在更多地方开设 ETO。”&lt;/p>;&lt;p>;英国当局于 5 月份指控伦敦一个此类办公室的一名经理以及另外两名员工涉嫌从事间谍活动，之后 ETO 成为了人们关注的焦点。 &lt;/p>;&lt;p>;伦敦的活动人士呼吁撤销驻香港经济贸易组织的外交豁免权，同时请愿书在社交媒体上广泛传播，敦促当局审查与香港的外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局驳斥了这些指控，认为这些指控是捏造的、出于政治动机的指控。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，两名美国议员提出了一项法案，可能导致香港在华盛顿、纽约的海外办事处被关闭。约克和旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国贸易办事处的网站显示，大多数公共活动与贸易和文化相关，没有当地官员和政客的参与。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/e728b64b-f655-403d-95a5-35d5c326c721_ddfd65f3.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰承诺建立一支更强大的团队与国际社会交往，同时敦促香港人通过讲述“好故事”加入进来海外关于他们的城市。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及政府是否必须重组经贸办以使其在地缘政治紧张局势中保持运转时，李发誓尽管运营环境日益困难，仍将继续前进。&lt; /p>;&lt;p>;“这将很困难，因为对方已经开始了针对香港的不同政治运动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会试图与我们作对。但我们必须更加努力。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，他对这座城市能够与外国建立业务关系并吸引更多人才充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;李还誓言要建立一支更强大的团队与国际社会接触，同时敦促香港人参与其中，向海外讲述他们城市的“好故事”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示希望设立“尽可能多的[经贸办” ] 尽可能”，但需要时间协商细节。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他会优先考虑设立海外办事处，因为他希望“在最短的时间内获得最大的回报”，首先从有共同利益的地方开始建立更牢固联系的共同意愿。&lt;/p>;&lt;p>;该市领导人表示，他希望在中东市场建立更大的影响力，而东盟国家则要求在该地区设立更多办事处。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港目前在曼谷、雅加达和新加坡设有三个经贸办，服务东南亚市场。香港还在迪拜设有驻外办事处。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府也在考虑在沙特阿拉伯利雅得设立驻外办事处，而投资推广署计划今年在土耳其和埃及设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府也正在考虑在沙特阿拉伯利雅得设立驻外办事处。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will EU’s shift to right alter China trade, tech and other elements of relationship?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268148/how-will-eus-shift-right-alter-china-trade-tech-and-other-elements-relationship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/cdb5def7-6862-4447-b79d-6aed5c217244_dce859a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国极右翼政党的玛丽娜·勒庞和乔丹·巴尔德拉全国集会。分析人士表示，极右翼政客在近期欧洲议会选举中的成功将改变中欧关系。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，欧洲议会预计右倾可能会使欧盟与中国的贸易关系复杂化，并给欧盟对乌克兰的态度以及日益加剧的中美竞争注入新的不确定性。 .&lt;/p>;&lt;p>;6 月初，在涉及 27 个欧盟国家 3.73 亿选民的选举中，当选议会议员的右翼政客数量创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中右翼欧洲人民党现任欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩所在的政党保住了议会大部分席位，而社会党和自由党则惨败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的损失是沉重的打击德国总理奥拉夫·肖尔茨和法国总统埃马纽埃尔·马克龙分别向德国总理奥拉夫·肖尔茨和法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示了不满，结果促使马克龙呼吁法国从周日起提前举行立法选举。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学欧洲问题专家王义伟，表示，右翼势力的崛起可能会促使欧盟 — — 欧盟已经制定了去风险战略，以减少对中国的经济依赖并提高自身竞争力 — — 通过推行惩罚性措施来加强其立场，例如最近推出的增加关税的措施。对中国制造的电动汽车征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，最直接的影响将是绿色合作，因为右翼政客对欧盟的绿色议程高度怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“ [电动汽车进口]的最初目的是减少排放，但他们现在说……绿色新政是错误的，会损害行业和就业。这会给中国带来更大的麻烦。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟制定了雄心勃勃的气候目标，到2030年将温室气体净排放量减少至少55%，促使从中国进口的电动汽车激增。中国向全球销售的180万辆电动汽车中，超过四分之一销往欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会高级专家Cristina Vanberghen表示，欧盟仍在寻求与中国在绿色能源方面的合作，右翼在这一领域的影响不应被夸大。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，他们可能会“对中国在欧洲的投资进行更严格的审查，并对贸易协定进行更严格的评估，以保护国内产业”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“欧盟可能会对关键原材料、技术和消费品对中国的依赖采取更加谨慎的态度，但事实上这种情况已经发生了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“是的 - 翼政党对中国的观点可能会有所不同，但他们经常强调国家利益。这可能会导致欧盟 - 中国关系中更加交易的方法，在该方法中，合作是基于对欧盟的明显利益而选择性的。在议会民意测验中，要归功于法国反对党国家拉力党对马克龙执政党的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;菲利普·勒·科雷（Philippe le Corre由海军列（Marine Le Pen）领导的拉力党党是法国首先，这可能会使她继续推动“减少贸易依赖”。 ，这已经面临着卖给欧洲的风力涡轮机的反补贴探测器。去年，中国向欧洲出口了超过10亿欧元的风力涡轮机。&lt;/p>; &lt;p>;王说，欧盟对中国的未来政策仍有待观察，具体取决于谁将填补最高职位，包括欧洲理事会主席在内外交政策负责人。&lt;/p>; &lt;p>;除了贸易纠纷外，中国关系在间谍活动，新疆和香港的侵犯人权的指控以及支持俄罗斯的双重用途的供应方面一直紧张。对乌克兰的战争。&lt;/p>; &lt;p>;王在过去的批评中说：“乌克兰战争无法赢得的原因是，因为中国支持俄罗斯”可能会在将来不再是，因为似乎是“显得”的极右派政客俄罗斯”并反对为乌克兰提供持续资金，可能会对欧盟的乌克兰政策造成压力。&lt;/p>; &lt;p>;选举中的右翼赢家，例如勒庞的国家集会和奥地利的自由党，都怀疑是密切联系的在俄罗斯的情况下，包括从克里姆林宫获得资金，并在乌克兰战争中授权其宣传。&lt;/p>; &lt;p>;德国党的替代方案，击败索尔兹的社会民主党在选举中崛起，也被指控监视对于俄罗斯和中国。但是，由于这些丑闻，它在选举前被踢出了ID派系。&lt;/p>; &lt;p>; frans-paul van der putten是荷兰智囊团克林琳德尔研究所的中国专家随着乌克兰战争和日益增长的美国 - 中国紧张局势，可能会继续进行选举，包括对北京的持续压力，“对欧洲对中国的潜在或实际威胁产生了重大影响”。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟越来越多地陷入美国 - 中国的竞争中，面临华盛顿对北京施加高科技限制的压力越来越大。与此同时自从大流行以来，他第一次去该国，舒尔茨于4月访问了中国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;福丹大学欧洲研究中心主任丁·春（ding Chun）表示，他没想到会发生重大变化右翼上升后从布鲁塞尔出发，但警告说，该集团可能会在能源过渡到经济和技术自治的政策领域的优先级。 - 乌克兰冲突，但尚未完全消失。它的未来方向将取决于多个变量，包括新欧盟政府和美国大选的政策。货物如果再次当选。关系”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，如果特朗普提高保护主义措施，欧洲可能会“发现与中国更具吸引力，尤其是在市场获取和投资机会方面”。但是她说“对中国的完全枢纽是不可能的”，因为欧洲国家不太可能在安全方面与美国保持距离。更广泛的战略关注……欧洲国家可能采取平衡的方法，与这两个主要权力保持牢固的联系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian pranksters release hoax video call with UK’s David Cameron about Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268202/russian-pranksters-release-hoax-video-call-uks-david-cameron-about-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 10:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/b791EF29-45D7-425A-B8C9-6536FE8E6FEE8E6EFF_DC7152B1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国外国秘书大卫·卡梅隆（David David Cameron）。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯恶作剧者，他们经常针对俄罗斯国家对俄罗斯国家感兴趣，这对周三与英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）的视频通话感兴趣，因为他欺骗了他以为自己在说话伦敦的外交部本月早些时候说，卡梅伦与声称是前乌克兰前总统佩特罗·波罗申科（Petro Poroshenko）举行了视频电话，在意识到自己是骗局的受害者之前，卡梅伦在本月早些时候举行了视频通话。 >; &lt;p>;这个电话似乎持续了大约15分钟，在他的手机上随便穿着在外面的手机上展示了这一电话，是由俄罗斯恶作剧者进行的，他们使用别名“ Vovan和Lexus”。&lt;/p >; &lt;p>;二人组在俄罗斯内部著名，多年来欺骗了一系列西方政客，其中包括意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni），土耳其总统雷库普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan），以及2022年，英国当时的新任部长本·华莱士（Ben Wallace）。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;外交部说，该电话看起来像是俄罗斯的行动，旨在分散莫斯科在乌克兰战争中的注意力。它没有回答有关视频真实性的问题。&lt;/p>; &lt;p>; Vovan和Lexus过去曾否认西方指控他们与俄罗斯的情报服务有联系，尽管他们经常问受害者的问题，这些问题可能会引起人们的兴趣。俄罗斯国家。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的视频中，路透社无法独立验证的真实性，看到和听到了卡梅伦谈论与敏感的乌克兰相关的话题。&lt;/p>; &lt;p>;，他尤其是他，他是听说他在4月与USPRESSIDIAL候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）共进私人晚餐，在此期间，他游说特朗普允许共和党人投票赞成美国军事援助对乌克兰的军事援助。&lt;/p>; &lt;p>;卡梅伦（Cameron在乌克兰分裂，他告诉特朗普，如果他认为普京只是想要克里米亚，他是错的，俄罗斯在2014年单方面吞并了克里米亚，以及包括顿涅茨克和卢汉斯克的唐巴斯地区，莫斯科在2022年宣称的四个乌克兰地区中的两个作为俄罗斯的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》在四月份报道说，特朗普私下谈到了允许普京保留克里米亚和唐巴斯以换取和平的选择，特朗普的竞选活动尚未确认。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;卡梅伦（Cameron）说这样的想法是有缺陷的。特朗普，如果他赢得总统职位，将支持战场上的获胜方面，这就是为什么今年夏天的战斗如此重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/510101e3-ba1c-4d2e-a920-a920-7e7e425d600a_8794333cc.jpg cc.jpg >;俄罗斯恶作剧者弗拉基米尔&#39;Vovan&#39;Kuznetsov和Alexei&#39;Lexus&#39;Stolyarov。档案照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也听到卡梅伦（Cameron）说，不会邀请乌克兰在下个月的一次峰会上加入北约军事联盟，因为华盛顿反对这一想法。卡梅伦还说，他认为法国不潜在的计划将部队派往乌克兰是正确的方法4月的哈萨克斯坦。他说，这位部长告诉他，中亚国家担心俄罗斯“想要一块”哈萨克斯坦北部的俄罗斯人居​​住的地方。&lt;/p>; &lt;p>;英国外交部的发言人在一份声明中说：“ ...我们...公开了这个电话是在几周前发生的事实，要做正确的事，并确保在最早的机会下警告其他人的风险。外交大臣理解这是与乌克兰政治家的私人电话。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，克里姆林宫正在散布虚假信息，“试图分散他们在乌克兰的非法活动，并在那里犯下了侵犯人权的侵犯”。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯否认在乌克兰犯下战争罪。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon hits US$2 trillion in value as AI frenzy fuels tech stocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268200/amazon-hits-us2-trillion-value-ai-frenzy-fuels-tech-stocks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 10:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/E5B19304-D20B-45D7-A864-FF620DFADB6B_4D073F4B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个送货工人在纽约的Amazon packages在纽约的Amazon包装。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Amazon.com有史以来首次达到2万亿美元的市场估值，因为人工智能（AI）的集会将技术巨头推向了创纪录的领域。 &lt;/p>; &lt;p>;股价上涨了3.9％，收于193.61美元，将市场价值提高到2万亿美元。该公司现在是一家精英俱乐部的成员，由少数同行超过关键市值。&lt;/p>; &lt;p>;字母在4月下旬通过了2万亿美元的门槛，而集会推动了Nvidia的市场价值，微软和苹果至3万亿美元超过3万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;自公司第一季度收益以来，亚马逊的股价一直在鞭打四月份的历史最高水平。该股票于6月集会，从5月底从今年迄今为止收回损失。成本并重组其业务，以更好地利用AI Frenzy。此外，其主要的亚马逊网络服务业务显示了重新加入增长的迹象，这是对投资者的乐观态度。 Morningstar Investment Service的分析师Dan Romanoff说，与2022年底的事实有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WikiLeaks founder Julian Assange ‘overjoyed’ to be back in Australia, wife says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3268204/wikileaks-founder-julian-assange-overjoyed-be-back-australia-wife-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 10:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/54B1E4E2-6364-402A-9CA3-BB71D86934AE_7AB68FD3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，澳大利亚，6月26日。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）在伦敦高度安全性五年后在澳大利亚品尝自由，在澳大利亚享受着自由他的妻子周四说。&lt;/p>; &lt;p>;这位52岁的年轻人在前一天晚上降落在堪培拉，几小时后，在美国太平洋岛法院认罪了一项揭示军事秘密的罪名。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据认罪协议，他被判处已经服刑并允许自由行走，结束了与美国司法部进行的14年法律斗争。&lt;/p>; &lt;p>;“他很高兴回到家。斯特拉·阿桑奇（Stella Assange）告诉澳大利亚的公共广播公司ABC。她说。在厄瓜多尔伦敦大使馆以性侵犯指控逃到瑞典的数年，这些指控最终被撤销。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇没有时间讨论自释放以来的生活，他说，斯特拉说。阿桑奇（Assange）仍在厄瓜多尔大使馆（Ecuadorian Embassy）并在伦敦监狱中与他结婚。 p>;“我收拾行装，上飞机，到这里接待朱利安。接下来会发生什么？好吧，希望休息，恢复和平静时期。 2024/06/27/5DEDAC5C-3345-40DD-940A-1447150C9D31_10B3FCC1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; stella sassange在周四在坎贝拉举行的新闻发布会上的STELA ASSANGE在星期四的新闻发布会上讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿桑奇的律师詹·罗宾逊（Jen Robinson）说，他的认罪协议不会设定法律先例，因为这不是司法决定。&lt;/p>; &lt;p>;，但她说她说，美国起诉本身是“令人不寒而栗的”。&lt;/p>; &lt;p>;阿桑奇因美国引渡要求出版被分类但“重要”的信息被判入狱，但揭示了战争罪和侵犯人权的证据。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“这是新闻业，”鲁滨逊辩称。&lt;/p>; &lt;p>;“世界各地的记者不应该幻想这是美国政府的起诉政策，”她说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管我们设法确保了朱利安的自由，但我认为说新闻仍然仍在审判中是真的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World sells 30-per cent stake in Qianhai tower for US$198 million to whittle down debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3268172/hong-kong-listed-new-world-sells-qianhai-tower-stake-us198-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 06:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/26/11831F3​​8-0841-4E57-A855BCB2000F5E9D_64138E0E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Fook Finance Center。新世界开发项目以15亿港元的价格出售了股份。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新世界发展（NWD）又进行了撤资，这次是在中国大陆的一座办公大楼，因为它继续减少债务。&lt;/p>; &lt; P>;由该市最富有的家庭之一控制的香港上市企业集团在深圳市的北塔中出售了30％的股份，向父母Chow Tai Fook Enterprises以14.4亿元（美国）元（美国）（1.982亿美元）的价格出售给家长Chow Tai Fook Enterprises。根据周三晚些时候的交易所申请。&lt;/p>; &lt;p>; 43层的A级办公塔，其中包括一个五层楼的购物中心，总面积为125,600平方米。商业商业的办公室入住率为37％和33％。&lt;/p>; &lt;p>; nwd估计，该交易的收益将记录约1.13亿美元（1,450万美元）的收益，这将使公司能够使公司能够达到。该文件说：“实现现金资源来改善流动性并加强财务状况。”销售的收益将用作一般营运资本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/26/3CD55B6E-4CBC-4B2A-968D-DF703B1757FF_FE2BE19F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Cheng Kar-Shun（右）。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;销售遵循NWD的一系列战略举动以应对其债务，因为当地和大陆的中国房地产市场都持续了很低的信心和较弱需求。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，该公司将18个单位放入了最近在香港九龙区的一个新等级的办公室项目中港元2270万港元，或约12,000港元至每平方英尺14,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，NWD在Tsuen Wan中出售了其购物中心和停车位，以竞争香港开发商Chinachem Group，价格为40.2亿港元。&lt;/ P>; &lt;p>;企业集团由大亨亨利·陈（Henry Cheng Kar-shun）控制，香港第三富人的家族的亨利·陈·舒（Henry Cheng Kar-Shun）周一表示，自1月以来，它已经完成了350亿港元的新贷款安排和债务还款。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;这一举动是在纽约市的事实上的中央银行的香港货币管理局（HKMA）的基本利率为6月13日的基本利率为5.75％，与美国美联储保持了锁定状态，该储量维持其目标利率&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，截至去年12月，NWD的合并净债务有1,189亿港元，净债务与49.9％的股票比例为49.9％根据2月份发布的临时结果，与去年六月相比，标记为2.2％。&lt;/p>; &lt;p>; nwd已设定了将其齿轮比率降低到2027年以下的雄心勃勃的目标。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该集团的长期银行贷款和其他贷款和票据在去年年底时总计1.427亿港元，从去年6月底下降了1,706亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; short--定期银行和其他贷款在去年年底为152亿港元，而六个月前为147亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>