<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Amazon adds AI expert Andrew Ng, Google Brain founder and Baidu alumnus, to its board]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3258733/amazon-adds-ai-expert-andrew-ng-google-brain-founder-and-baidu-alumnus-its-board?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/da343225-8537-4ba7-ae43-1cab44ca48b3_b7b2fafa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴恩达，曾在百度工作的领先人工智能专家，被任命为亚马逊董事会成员。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊正在将人工智能梦想家安德鲁·吴(Andrew Ng)纳入其董事会，此举是在初创企业和大型科技公司之间激烈的人工智能竞争之际采取的。这家西雅图公司周四表示，总部位于加利福尼亚州帕洛阿尔托的人工智能基金董事总经理吴恩达将接替 MTV 前首席执行官朱迪·麦格拉思 (Judy McGrath) 空出的席位，朱迪·麦格拉思告诉亚马逊，她不会再竞选-选举。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达于 2017 年创立的人工智能基金，投资于创建人工智能公司的企业家。此前，他曾领导中国科技公司百度和谷歌的人工智能团队，他领导的团队教计算机系统识别 YouTube 视频中的猫，而从未被告知猫是什么。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达加入了董事会成立之际，亚马逊与其他科技公司一样，在生成人工智能领域进行了大量投资。&lt;/p>;&lt;h3>;亚马逊向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 又投资了 27.5 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;该公司已向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 投资 40 亿美元总部位于旧金山的初创公司 Anthropic 正在与亚马逊合作开发所谓的基础模型，以支持生成式人工智能技术。去年，亚马逊还推出了一款名为 Q 的企业聊天机器人和一款名为 Rufus 的生成式人工智能购物助手。&lt;/p>;&lt;p>;在周四发布的年度股东信中，亚马逊首席执行官安迪·贾西 (Andy Jassy) 表示，生成式人工智能可以亚马逊业务的下一个重要支柱，加入了该公司著名的在线市场、Prime 订阅计划及其云计算部门亚马逊网络服务。&lt;/p>;&lt;p>;Jassy 写道，生成式人工智能可能是自云计算以来最大的技术变革， “也许自从互联网出现以来。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，亚马逊的其他创新也遇到了一些问题。该公司上周表示，在收到一些客户反馈后，它将从美国 Amazon Fresh 商店中撤下 Just Walk Out 技术。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊表示正在更换该技术，该技术允许客户跳过结账队伍，智能购物车不仅可以让他们这样做，还可以实时查看他们的支出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Sabah water crisis: don’t blame the weather, time for politicians to live up to promises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3258643/malaysias-sabah-water-crisis-dont-blame-weather-time-politicians-live-promises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/cc536250-c9ce-4832-81bb-abea39988e73_34b02571.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚沙巴州拉瑙的水源。照片：Martha Thomas&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于厄尔尼诺现象引发的干旱，马来西亚婆罗洲沙巴州帕帕尔半农村地区多达15万居民的水龙头已经干涸近两个月了由于可用原水短缺，迫使一个主要水处理设施关闭。&lt;/p>;&lt;p>;帕帕尔河沿岸的设施（该地区的主要原水来源）不得不在中期关闭。 2月份，由于河流水位较低，海水向上游13公里到达工厂所在地，污染了原水供应。&lt;/p>;&lt;p>;当局的反应好坏参半。 3 月初，副首席部长 Shahelmey Yahya 否认了水危机的说法，他告诉记者，这只是气候变化和与水相关的项目延误造成的“短缺”。&lt;/p>;&lt;p>;就在几天后，地方当局宣布进入干旱紧急状态，并动员了一支运载水箱的卡车向主要城镇和数十个村庄送水，该地区的面积几乎是新加坡的两倍，而政府则忙着恢复供水。&lt;/p>;&lt;p>;如果快速浏览一下过去几年有关沙巴供水的新闻头条，就会发现这是一场即将发生的危机。&lt;/p>;&lt;h3>;在马来西亚的腐败旋转门中，安瓦尔的镇压行动缺乏支持&lt;/h3>;&lt;p>;正如沙巴州声称的那样，随着厄尔尼诺现象的到来，沙巴州的总水储备裕度在 2023 年中期下降至仅 7%，而城市用水量的增加、破旧基础设施的渗漏和非法取水加剧了这一情况。政府 – 由居住着来自邻国印度尼西亚和菲律宾的数十万经济移民的占屋殖民地组成。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个长期存在的问题，历届国家政府都指责其前任未能尽职尽责沙巴州政府曾表示，如果不采取任何行动，气候变化可能会引发未来的危机。修复沙巴境况不佳的供水基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;但这只是对居民的口头承诺，他们早在当前危机爆发之前就不得不处理定期配水问题。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚充满了有利可图的开局-ups，那么为什么投资者不感兴趣呢？&lt;/h3>;&lt;p>;帕帕河沿岸受影响的水处理厂，该地区的议员本周早些时候表示，该水处理厂已恢复运营，应该作为应急设施，为上游的主工厂提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;相反，由于主工厂的产量较低，应急工厂成为其可服务半径内区域的主要供应商。&lt;/p>;&lt;p>;情况是这体现了马来西亚第二大州城乡之间在获得基本基础设施方面存在巨大差距。&lt;/p>;&lt;p>;联合国在一月份表示，沙巴州估计的 360 万人口中只有 80.5% 能够获得安全管理的基础设施饮用水，与全国平均水平相比为95%。沙巴一些农村地区的这一比例仅为 61%。&lt;/p>;&lt;p>;日益频繁的恶劣天气事件的影响不仅限于沙巴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，目前的热浪已在马来西亚半岛彭亨州造成一人死亡，马来西亚和新加坡去年也出现了雾霾，两国都将原因归咎于印度尼西亚的森林火灾。&lt;/p>;&lt;p>;但归咎于天气将在沙巴帮助组建马来西亚联邦六十多年后，仍然没有采取任何措施来帮助数百万人仍然无法获得饮用水和稳定电力供应等基本设施。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，联邦政府批准了 4 亿林吉特的总拨款来管理沙巴长期存在的水问题。&lt;/p>;&lt;p>;相互指责的时间已经结束。现在是沙巴政治家展示和讲述的时候了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Project Babel: how Chinese scientists built the world’s first satellite that makes smartphone calls possible]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3258596/project-babel-how-chinese-scientists-built-worlds-first-satellite-makes-smartphone-calls-possible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/b58c40dd-9a6a-4281-89dd-d14829a8e8cb_e3b311c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在经历了毁灭性的 2008 年之后，卫星通信技术取得了突飞猛进的发展地震。图中，去年甘肃发生另一场地震的一名男子使用华为 Mate 60 Pro 智能手机拨打卫星电话。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2008年，中国西南省份四川省发生8级特大地震。&lt;/p>;&lt;p>;超过8万人在这场灾难中丧生。许多城镇的通信中断，阻碍了救援工作。&lt;/p>;&lt;p>;悲剧发生后，中国政府悄悄启动了天通项目，以建立一个人人都能使用的卫星通信系统，无论社会经济地位如何。 &lt;/p>;&lt;p>;16年过去了，该项目引领了卫星通信的重大进步和手机发展的新趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“天通”寓意“与天相连”，与“天通”相呼应。巴别塔的圣经故事。&lt;/p>;&lt;p>;天通一号系列第一颗卫星于2016年8月6日发射，第二颗和第三颗卫星将分别于2020年和2021年发射。三颗卫星组成一个网络位于海拔 36,000 公里（22,369 英里）的地球同步轨道上，覆盖从中东到太平洋的整个亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;然后在去年 9 月，华为技术有限公司发布了全球首个支持卫星通话的智能手机，可直接连接天通卫星。其他中国智能手机制造商，包括小米、荣耀和 Oppo 也推出了类似机型。&lt;/p>;&lt;p>;这些产品受到中国消费者的欢迎，行业估计仅华为一家的​​销量就达到了数千万部，超过了中国消费者。 SpaceX的星链卫星服务在全球拥有超过200万客户。&lt;/p>;&lt;p>;现在，普通中国手机用户可以在沙漠、孤岛等没有信号覆盖的地方通过天通卫星拨打任意号码，只需付费即可每月额外增加 10 元（1.38 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;已经看到效果。 12月18日，西北省份甘肃省发生6.2级地震，再次造成大范围通讯中断。但这一次，许多受灾群众能够通过智能手机上的卫星呼叫功能与外界取得联系。此次地震死亡人数约150人。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学家团队表示：“手机直连卫星已成为发展新趋势，卫星通信将逐渐普及大众”中国空间技术研究院崔万钊领导的团队于2月29日在中国学术期刊《航天科学与技术》上发表了一篇同行评审论文。&lt;/p>;&lt;p>;此前认为这是不可能的用于远程通信卫星与地面上的大量移动电话交换信息。在圣经故事中，巴别塔的失败是因为工人们开始讲不同的语言并互相混淆。类似的干扰也可能发生在卫星通信中。&lt;/p>;&lt;p>;为了到达小型智能手机，卫星需要产生非常强大的信号。当大量不同的高功率信号同时涌入卫星的发射天线时，它们可能会相互干扰，从而产生新的信号。&lt;/p>;&lt;p>;这些随机出现的信号会降低卫星通话的质量，严重时会导致卫星通话质量下降。 &lt;/p>;&lt;p>;自20世纪70年代以来，几乎所有由美国、欧洲和国际组织运营的商业通信卫星网络都曾因这些信号落入接收频段而出现重大故障。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题被电信工程师称为无源互调（PIM），已成为卫星通信技术进一步发展的瓶颈。尽管很多人都渴望解决这个问题，但目前还没有普遍有效的技术来抑制PIM的发生。&lt;/p>;&lt;p>;崔团队介绍，中国的天通工程聚集了全国各地的通信技术精英来攻克这一问题。这是“国际航天界共同关心的技术挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;巨型卫星天线中不同金属部件相互接触，是产生PIM的主要来源。中国物理学家深入研究接触界面的量子隧道、热发射等微观物理机制，发现了一系列准确描述镀银、镀金微波器件的新物理定律。&lt;/p>;&lt;p>;他们还建立了物理模型，能够以前所未有的精度预测各种接触状态、连接压力、温度、振动等外部因素下PIM效应的发生。&lt;/p>;&lt;p>;基于这项工作，中国科学家开发出了世界上最先进的PIM效应模型。第一个通用 PIM 仿真软件。可以对结构复杂的微波器件在电、热、应力等外部因素影响下产生PIM的可能性进行数值分析和评估，且错误率极低。&lt;/p>;&lt;p>;这款强大的软件帮助了中国工程师开发有效的PIM抑制技术，包括介质隔离电容器和优化的网状天线线制备和编织方法。&lt;/p>;&lt;p>;崔团队进一步开发了世界上最灵敏的PIM检测技术，可以在它发生在极其微弱的水平。&lt;/p>;&lt;p>;这使得卫星能够实现前所未有的接收灵敏度，使得来自没有外部天线的智能手机的信号能够被数万公里外的天线捕获和识别。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;每颗天通卫星的设计寿命为12年，其天线每日承受高达160摄氏度（320华氏度）的温度变化，同时发射和接收800种不同的电磁波。频段。&lt;/p>;&lt;p>;在如此恶劣的工作条件下解决 PIM 问题极具挑战性。 “天通一号卫星系统的发展离不开多项关键技术的突破。它的成功证明了项目团队的辛勤工作，也标志着中国在该技术领域处于全球领先地位。”崔团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国已申请了大量专利对于天通卫星来说，这意味着中国高科技企业在使用这项革命性技术时无需担心专利壁垒或来自西方的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，SpaceX 发射了多个星链中的第一个可连接到智能手机的卫星，计划明年开始商业服务。&lt;/p>;&lt;p>;这些卫星在仅几百公里高的近地轨道上运行，天线面积较小，可减少 PIM 干扰。然而，由于卫星只能在一定区域上空短暂停留，因此需要部署大量卫星才能实现广域、全时覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;目前，大多数卫星都超过SpaceX发射的5000颗星链卫星不具备与手机连接的功能。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，新的星链卫星有一个显着的优势：它们可以连接到旧的4G手机。&lt;/p>;&lt;p>;随着星舰技术的成熟，星链卫星的发射速度很可能大幅提升，而中国尚未开发出成熟的返回式火箭技术来与之竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand, US deepen ‘historic partnership’ to tackle China in the Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3258724/new-zealand-us-deepen-historic-partnership-tackle-china-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/2c97cab6-f02c-4635-b0a2-7fb7f0951864_8176987c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（左）和美国国务卿4 月 11 日，安东尼·布林肯在华盛顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰和美国承诺在共同挑战上进行更密切的合作，这进一步表明惠灵顿正在与传统的城市重新结盟。随着中国在太平洋地区变得更加自信，成为西方伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在周四于华盛顿签署的一份联合声明中，新西兰外交部长温斯顿·彼得斯和美国国务卿安东尼·布林肯再次承诺两国之间的“历史性伙伴关系”两国及其支撑的原则，包括法治、民主和人权。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰和美国现在面临的战略环境比十年前更具挑战性，彼得斯在一份声明中表示，“要求我们更加紧迫、更加协调一致地开展合作。”&lt;/p>;&lt;p>;“当我们在全球和印太地区面临一系列共同挑战时，新的合作比以往任何时候都更加重要新西兰和美国在捍卫共同价值观和利益方面找到了共同目标。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚应如何使用奥库斯潜艇？美国太平洋司令说，由他们决定&lt;/h3>;&lt;p>;去年底上任的新西兰新的中右翼政府正在寻求加深与澳大利亚、美国和英国等志同道合的西方国家的关系由于担心北京在太平洋地区日益增长的野心。这样做可能会冒着与其最大贸易伙伴中国对抗的风险，中国可能会通过限制购买新西兰商品来进行报复——这是它针对澳大利亚所采用的策略。&lt;/p>;&lt;p>;惠灵顿正在探索加入第二支柱市场。澳大利亚、美国和英国之间的奥库斯安全协定，上周表示还在努力与北约建立新的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然是所有这些合作的目标，”美国国防部长杰弗里·米勒 (Geoffrey Miller) 表示。惠灵顿民主项目的地缘政治分析师。 “我认为，如果新西兰飞得离太阳太近并继续签署此类协议，北京可能会给新西兰一个教训。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合声明指出新西兰和美国都是五眼情报共享组织的成员，并赞扬两国“与太平洋岛屿的深厚联系以及对太平洋岛屿的承诺”。开放、稳定、繁荣的印太地区”。 “我们决心维护该地区繁荣发展的条件，包括航行自由、和平解决争端以及尊重主权和国际商定的规则和规范。”&lt;/p>;&lt;p>;新西兰、当所罗门群岛于 2022 年初宣布与北京签署安全协议时，澳大利亚和美国感到震惊。作为回应，华盛顿、堪培拉和惠灵顿大幅增加了与太平洋国家的接触。&lt;/p>;&lt;p>;彼得斯和布林肯表示，他们现在将寻求每年举行一次会议，因为“几十年来最具挑战性的战略环境要求我们共同努力” .”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stressful Hong Kong education system cannot escape blame for student despair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3258420/stressful-hong-kong-education-system-cannot-escape-blame-student-despair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/bd38016d-203b-4b6b-89a6-3b9173c217c5_7ef97e97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年7月10日香港的中学生。教育局将学生自杀率上升的主要原因归咎于疫情后恢复正常的挑战。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的学生自杀和自残给我们的社会蒙上了长长的阴影，并在我们的集体良知上留下了污点。&lt;/p>;&lt;p>;背后教育局提供的冰冷数字是绝望的求救声，但似乎没有引起人们的注意。其中小学数据显示，疑似自杀事件在短短五年内翻了一番——从 2018 年 14 人死亡、2019 年 23 人死亡、2020 年 21 人死亡、2021 年和 2022 年各 25 人死亡，到去年的 31 人。&lt;/p>;&lt;p >;当宝贵的年轻生命的逝去只剩下数字时，该局就像站在茫茫大海的边缘，无法了解学生斗争的深度。现在是一个需要反省的时刻，需要该局面对扭转局势的迫切需要。据警方称，去年有超过300名小学生试图自杀。&lt;/p>;&lt;p>;用大量数字描述学生自杀问题无助于公众了解问题的本质。这突显了当局对此事的持续淡化，从他们未能制定有针对性的预防政策以及不愿正视学生内心深处的精神痛苦中可见一斑。&lt;/p>;&lt;p>;该局将学生自杀率上升的主要原因归结为疫情过后恢复正常的挑战，轻松地免除了所有责任。其解决方案包括建立“三级校本应急机制”，为自杀高危儿童提供专业帮助——这是一项最近延长至今年年底的临时计划——并劝告教师“给予更多关爱”。 &lt;/p>;&lt;p>;这些表面措施的作用就像在化脓的伤口上贴创可贴一样，但无法解决复杂的潜在问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学生承受着巨大的学业压力。调查研究表明，这种压力是我市学生自杀的主要催化剂。与成年人在一天的工作后期待舒适的休息不同，学校的无休止的工作量让我们的学生感到窒息，让他们被迫做作业直到深夜，试图在无尽的学业要求海洋中生存。&lt;/ p>;&lt;p>;这种对学术卓越的追求并非香港社会所独有。它也困扰着其他地方。中国大陆和新加坡认识到这种痴迷的有害影响，并已采取措施减轻学生的负担。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆于2021年推出“双减”政策，使低年级小学生免于书面考试家庭作业，同时保持高年级每天一小时的上限。在新加坡，学校遵守政府指导方针，建议小一到二年级的学生每天完成 0.5 到 1 小时的家庭作业，小三到四年级的学生每天完成 1 到 1.5 小时的家庭作业。&lt;/p>;&lt;p>;即使在国际学校内也是如此在香港，对家庭作业的限制已经发挥了作用，对每个科目、每天甚至每周的工作量设定了界限。例如，根据一所国际学校给家长的指导方针，一年级至二年级每天的作业时间应为20分钟，每周上限为100分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;教育局是时候重新制定束缚学生的学校作业政策了。让他们喘口气，让他们找到喘息的机会，小低年级学生每天的作业时间不超过30分钟，高年级学生最多不超过60分钟。只有这样，我们才能暂时摆脱沉重的学业负担。&lt;/p>;&lt;p>;此外，政府必须成立一个学生自杀预防委员会，以解决眼前的危机。让它扩大影响范围，深入研究学生和教师的心理健康，以研究成果为武装，以同情心为指导。&lt;/p>;&lt;p>;必须实施有针对性的措施，并彻底审查课程设计、考核体系和继续教育机制。事实上，这种全面的方法提供了一个重要的机会来应对挑战并引导我们的学生走向更光明的未来。&lt;/p>;&lt;p>;我们知道，实现教育系统的全面改进需要进行广泛的改革。但该局必须直面这些挑战，首先要从制定家庭作业政策开始。拖延只会让学生自杀的悲剧循环永久化。让我们行动起来，为了我们孩子的福祉，为了他们的未来，他们的光芒不会因绝望的阴影而黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tourists held captive in mattress shop for ‘not buying’ turn new spotlight on forced shopping problem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3257202/china-tourists-held-captive-mattress-shop-not-buying-turn-new-spotlight-forced-shopping-problem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/56dbf5d7-f41a-48d9-b7e2-8f56e9ff859b_fa789f66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群游客在床垫店被困在中国最近发生的强迫购物事件中，他们被告知要购物，否则“将不被允许离开”。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群37名中国游客因拒绝购买床上用品而被困在一家商店里，再次引发了人们对强迫游客购物的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;来自中国东北辽宁省的游客曾前往中国西南部云南省西双版纳傣族自治州。&lt;/p>;&lt;p>;3月26日，他们在店内被扣留了几个小时，这让他们感到愤怒。据白鹿视频报道，他们拒绝购买床垫和枕头等产品。&lt;/p>;&lt;p>;在一名游客拍摄的一段疯传视频中，她的同伴有的坐在床上，有的则躺在床上。销售人员似乎在站岗，防止他们离开商店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/29/010267d4-23cd-4b70-85e0-b725e11e6fad_ad097317.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该团体成员拍摄的视频显示他们坐着并躺在店内的床上。图片：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是西双版纳卖乳胶床垫的店。 “我们中午到的，现在还在这里。”拍摄这段视频的游客说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这批37名游客不准离开。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这群人在商店里被拘留了多久，但据信他们已经过了几个小时才被释放。&lt;/p>;&lt;p>;该游客解释说，他们每人花费了 3,979 元（551 美元）。参加辽宁友德国际旅行社组织的云南旅游团。&lt;/p>;&lt;p>;“没想到我们在西双版纳的活动都是购物。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;这段视频在网上分享后，立即疯传并引发了官方调查。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙最终如何被允许离开商店的细节尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;次日，当地市场监督管理局在微信公众号发布公告。&lt;/p>;&lt;p>;他们称，该店属于泰斯迪卡睡眠科技公司，当地旅行社法贤之旅负责。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，泰斯迪卡被责令停止营业，当地导游被罚款 1 万元（1,400 美元）。对旅行社的调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/66c45bb4-529c-49e1-aa53-de17779e8f24_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”人们在跟团旅游时被迫购物是中国长期存在的问题。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“听起来太可怕了”，一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非法拘禁吗？” &lt;/p>;&lt;p>;游客到云南旅游，被导游强迫购物的事件屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;p>;今年2月，一家五口被告知离开旅游大巴在拒绝购买 5 万元（7,000 美元）的金手镯后，导游对其进行了处罚。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月，中国西南部的一名导游因一段“威胁”游客和欺凌游客的视频而受到调查他们在生态旅游时开始购物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore office rents rebound as tenants from law firms to finance companies snap up space in main business zones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3258665/singapore-office-rents-rebound-tenants-law-firms-finance-companies-snap-space-main-business-zones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/a91ef1bc-0b11-43ee-aeb1-511efe98f54c_2bc56724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;新加坡写字楼租金本季度出现反弹”，高力公司的 Bastiaan van Beijsterveldt 说道。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡写字楼市场的租金在今年前三个月有所上涨，摆脱了连续两个季度的下跌，因为一些租户抢购了有限的优质空间，而另一些租户则续签了租约据高力国际称，出于成本考虑，他们选择搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 3 月期间，东南亚主要金融中心的高级办公室和中央办公室租金按季度上涨 0.7% 至 11.57 新元（该房地产咨询公司在周四的一份报告中表示，每平方英尺 8.58 美元。&lt;/p>;&lt;p>;与一年前相比，价格上涨了 1%。其补充称，空置率稳定在 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡写字楼租金本季度出现反弹，显示出强劲势头，”高力新加坡董事总经理 Bastiaan van Beijsterveldt 表示。 “鉴于写字楼占地面积基本保持不变或租户已[缩小规模]，搬迁和扩张行动可能会逐渐加快，特别是到年底，届时经济有望反弹，成本担忧消退。”&lt; /p>;&lt;p>;租金上涨主要是由莱佛士坊和新市中心等主要商业区的租赁带动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;需求多元化，消费品需求旺盛公司、律师事务所和非银行金融公司都在寻找空间。高力表示，与此同时，之前缩小规模的科技公司现在维持现状，因为他们将人工智能视为潜在的新增长途径。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，核心和高端细分市场的租金仍然很高高力表示，随着经济预期改善，经济可能“在今年下半年区间波动并更有意义地复苏”。根据货币当局的数据，新加坡经济预计今年将增长 2.4%，较 2023 年 1.1% 的增幅大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;根据第一太平戴维斯 (Savills) 的数据，第一季度优质写字楼租金为与前三个月相比，每平方英尺 9.65 新元不变。按年计算，上涨0.94%。&lt;/p>;&lt;p>;在高端类别，空置率从按季度的6.5%改善至6.1%，但仅略好于高端类别。 12 个月前录得 6.2% 的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计，到 2024 年底，A 级（中央商务区）写字楼租金将同比下降 2% 至 3%，”新加坡第一太平戴维斯研究与咨询执行董事 Alan Cheong 在通过电子邮件回答问题时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“下降将集中在较低层的甲级建筑，而高端或我们称之为 AAA 级建筑的建筑将保持坚挺。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，Cheong 预测写字楼房地产市场的表现将受到“下一次工业革命的推动，这场工业革命预计将嵌入人工智能技术”生成智能（AGI）融入工作流程。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果 AGI 导致总体净人力需求显着降低，再加上外包更多职能的能力，那么对办公需求的影响将是负面的，”他说&lt;/p>;&lt;p>;“目前，AGI 的下一代硬件才刚刚推出，大型软件公司需要几个季度的时间才能在这些新芯片组上进行构建，然后才能展示他们的服务”银行、制造公司、呼叫服务中心、媒体和航运等用户。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，房东“对租金仍然沾沾自喜”，因为许多大公司签署了尚未到期的长期租约Cheong 说，最早要到今年年底才能续签。优质办公空间供应有限，而且缺乏装修预算（为室内做好入住准备）也让租户被困在目前的办公场所。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 08:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are the Philippines’ Marcos and Duterte families set to ‘break up’ over South China Sea and other rows?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258698/are-philippines-marcos-and-duterte-families-set-break-over-south-china-sea-and-other-rows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/11/0831a5b9-5a44-4a7e-a​​e92-b8cf12ace6d3_bfb1d66e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将离任的菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（左）站在即将上任的菲律宾总统旁边小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统，2022 年 6 月 19 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯和他的前任罗德里戈·杜特尔特之间的关系可能处于最低点，因为在看守人的任命和问题上存在分歧。为处理南海争端而与北京进行的双边交易有可能“分裂”该国两个最重要的政治家族。&lt;/p>;&lt;p>;在周三飞往华盛顿参加菲律宾、美国和日本三边峰会之前，小马科斯指定了三名看守人来履行总统职责，而不仅仅是副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio），自 2022 年 7 月上任以来，他在之前的 25 次出访中都是这样做的。&lt;/p>;&lt;p>;他的决定得到了转达总统通讯办公室首席秘书Cheloy Garafil通过短信向记者致敬，其中杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）被总统执行秘书卢卡斯·贝尔苏明（Lucas Bersamin）和农业改革局局长康拉多·埃斯特拉（Conrado Estrella III）列为“主席”看守和“协助”。 >; Marcos JNR，同时，对他声称的是副总统的父亲和中国在西菲律宾海上的“秘密协议”表示愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;否认对此事的任何了解，Marcos JNR告诉记者在周三的一次采访中：“我对菲律宾的秘密协议，领土，主权和主权权利所妥协的想法感到震惊。菲律宾的军事成员&lt;/h3>; &lt;p>;“我们不知道，这是一项秘密协议。我们对此一无所知。没有文件，没有记录。” &lt;/p>; &lt;p>;巴里·古铁雷斯（Barry Gutierrez发生了。我们现在看到的只是强迫的礼貌。我希望这个外墙会破裂，愤怒的尖叫能很快开始。是“一个非常公开的信息，说萨拉副总裁曾在政府中曾经享有过同样的信任”。对马科斯·詹（Marcos Jnr）对此事的无知，称这笔交易“不是秘密”。罗克·詹（Roque JNR）说，当他是国会议员时，他和其他政客参加了2017年的国会听证会，其中杜特尔特军事局长德尔费尔·洛伦扎纳（Delfin Lorenzana）强调了“绅士协议”。&lt;/p>; &lt;p>;包括南方早晨在内的媒体的报告。&lt;/p>; &lt;p>;邮政还报告了马尼拉和北京维持南中国海的现状的“一种方法”。 Roque JNR说，Sea &lt;/h3>; &lt;p>; Marcos JNR不需要向公开众所周知的杜特尔特政府政策进行简要介绍。 “他对自己不知道的事情感到恐惧？他真的很有趣。 P>; &lt;h3>;杜特尔特的中国立场&lt;/h3>; &lt;p>;政治退伍军人在本周在亚洲说，最新的发展是两个家庭之间不可调和的差异的进一步迹象。&lt;/p>; &lt;p>;这是Marcos JNR和Duterte之间外交政策定位的真正差异。” Gutierrez说。 。也就是说，政治上“恐怖”的公共表达总是有剧院的一部分。问题。他说。&lt;/p>; &lt;p>;古铁雷斯（Gutierrez前参议员兼司法部长莱拉·德·利马（Leila de Lima）是杜特尔特（Duterte）的大敌人（Art）的敌人；对杜特尔特精神顾问阿波罗·奎博洛伊牧师涉嫌性侵犯的调查；马尼拉在国际刑事法院执政时对杜特尔特毒品战争的调查的“柔和立场”。&lt;/p>; &lt;p>;由于杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）仍然是“相当受欢迎的”，马科斯·JNR（Marcos Jnr）不仅可以将她从他的内阁中启动出来。根据古铁雷斯（Gutierrez）的说法。&lt;/p>; &lt;p>;古铁雷斯（Gutierrez）说，杜特尔特（Dutertes）不愿意说任何可能被“远程解释”为对北京的批评。 “必须问这个问题，这是由于他们从中国获得的某种形式的利益而不愿吗？” &lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾&#39;cyberwar&#39;&#39;&#39;参议员安东尼奥·特里兰斯（Antonio Trillanes）认为，“中国正在帮助”杜特尔特家族在政治事务中。&lt;/p>; &lt;p>;一年前，两个家庭“非正式地分解”的两个家庭之间的联盟在杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）突然辞职后，担任Lakas-菲律宾大学政治科学教授牛仔牛皮大学牛仔牛仔教授牛仔牛仔教授牛仔教院教授牛仔奖尼普大学，基督教穆斯林民主党和她的亲密盟友格洛里亚·马卡加加尔·阿罗约（Alroyo Arroyo）因怀疑她试图夺取总统的表弟和众议院议长马丁·罗马德斯（Martin Romualdez）的怀疑而被撤职。佛朗哥还指出，当第一夫人玛丽·路易丝·丽莎·莱扎·阿拉内塔·马科斯（Marie Louise“ Liza” Araneta Marcos）在最近的一次旅行中，氏族之间的纽带现在“紧张”，但“民事”是“民事的”，当&lt;/p>; &lt;p>;当候选人表示打算在明年的国会和地方选举中进行，包括与马科斯和杜特尔特一致的人，情况将变得更加清晰。&lt;/p>; &lt;br>;。 &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 08:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong still ‘very attractive’ to legal talent, justice secretary says, with department to roll out Greater Bay Area action plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258706/hong-kong-still-very-attractive-legal-talent-justice-secretary-says-department-roll-out-greater-bay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/11/f13efe43-ea9e-409b-ac57-f3c7bd2c6f82_ce41f685.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;当涉及到国外城市的整体看法时，现实。照片：迪克森·李（Dickson Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港仍然对法律专业人士“非常有吸引力”，即使外国制裁针对城市官员，法官和检察官。为了使法规保持一致并促进大湾地区的人才流动。&lt;/p>; &lt;p>;大法官保罗·拉姆·丁·库克（Paul Lam ting-kwok）周四还说，包括东南亚和非洲在内的许多发展中国家都渴望获得香港的法律培训。他还表达了信心，该市将在培养该国的法律人才方面发挥领导作用。&lt;/p>; &lt;p>; lam的言论是在司法部之前提出的，宣布了其在制定法治的行动计划中周五，广东港大湾地区。该部门的蓝图是增强湾区11个城市中机制，监管框架和法律人才的连通性。&lt;/p>; &lt;p>;湾区 - 一项标志着其今年五周年的国家发展计划 - 旨在将香港链接起来。 ，澳门和九个大陆城市进入中国新的经济强国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 04/11/4E791A05-39FB-4F15-9959-7AAC1B76D49C_4FC87A48.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;司法部行动计划的行动计划将于星期五在星期五开除。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在行动计划下，该部门将寻求通过建立Hong来建立具有全球愿景的基于海湾地区的外国相关法律人才Kong International Legal Wealents Training Academy是首席执行官John Lee Ka-Chiu去年首次提及的一项倡议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将在今年内建立一个专门的办公室和专家小组林说，对于学院的机构，没有给它开放的确切时间。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常有信心香港仍然是一个非常有吸引力的能力建设的地方，”林在接受采访时说如果针对地方法官和法律从业者的外国制裁将对诱使培训外部人才的努力产生不利影响。&lt;/p>; &lt;h3>;香港律师协会负责人成功举办顶级法律活动&lt;/h3>; &lt;p>;归因于香港庞大的法律人才，他们在处理国际问题方面表现出色。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，中国和国外对培训的需求是“巨大而迫在眉睫的”。&lt;/p >; &lt;p>;“我们的经验是，在东南亚，非洲和世界其他地区，许多发展中国家和其他国家也非常有兴趣参加香港的能力建设计划。” 。地缘政治因素，其他地方可能会有犹豫地来到香港，在某种程度上受到对城市的误解的影响。&lt;/p>; &lt;p>;。 。” &lt;/p>; &lt;p>; 11月，美国一群立法者提出了针对49名城市官员，法官和检察官的香港制裁法案，包括兰和首席大法官安德鲁·库恩·库伊·云，以扩大受惩罚人群的名单在北京施加的国家安全法中。&lt;/p>; &lt;p>;如果通过了，立法将要求美国总统在180天内决定是否按照现有法律施加制裁，例如《全球马格尼茨基人权责任法》， 《 2019年香港人权与民主法》和《香港自治法》。&lt;/p>; &lt;p>;一些美国政治家在国内国家安全法之后，还呼吁对香港官员进行制裁，该法案禁止五种新型罪行，上个月通过。&lt;/p>; &lt;h3>;企业应如何应对香港的第23条法律？该帖子有答案&lt;/h3>; &lt;p>; lam说，他希望通过更频繁的交流，甚至通过邀请更多的人拜访香港以外的人，将有助于对城市及其提供的大量机会做出准确的判断。 &lt;/p>; &lt;p>;“我相信拥有能力和愿景的人将非常愿意来香港。”司法部长说。在中国法律服务局的研究中，他于周四与LAM进行了媒体访谈会议，对Lam对该市作为法律枢纽的角色的乐观情绪。&lt;/p>; &lt;p>; Lee指出，有80,000名律师在广东省执业，但截至去年12月，该国只有316名被该国承认处理与外国有关的法律事务。&lt;/p>; &lt;p>;除了培养人才外，该行动计划还旨在建立与湾区法律和争议解决方案有关的信息平台。部门和最高人民法院还有望完成，以在与海湾地区有关的司法和法律事务上进行研究和实际工作。&lt;/p>; &lt;p>;香港在Qianhai注册的企业 - 深圳的飞行员经济区域 - 即使在合同中没有“与外国相关的要素”的情况下，就可以采用香港法律作为适用的法律。&lt;/p>; &lt;p>;就该地区内不同司法管辖区的规定保持一致，行动计划要求部门将这些措施的范围扩展到各个湾区城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 08:20:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump the movie: The Apprentice film headed to Cannes Film Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258717/trump-movie-apprentice-film-headed-cannes-film-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 07:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/CE81C5-E0B0-41E8-903F-3B6AA.82C3C28_247778405.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; donald Trump 2017年。电影的主题将在5月的戛纳电影节上首映。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的成长年龄将是一部传记电影的重点阿里·阿巴斯（Ali Abbasi）的学徒 - 漫威电影宇宙演员塞巴斯蒂安·斯坦（Sebastian Stan）主演了年轻的房地产大亨，在现实电视名望和政治之前，周四宣布了这场音乐节的主要竞赛的一部分25。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/12/1c4444442c-f74b-4da74b-4da7-da7-da7-da7-da7-da7-da7-da7-da7-da7- A06F-1D6F9D8070A8_6C75D9F4.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;塞巴斯蒂安·斯坦（Sebastian Stan）在2022年的艾美奖颁奖典礼上。演员将在即将上映的电影《学徒》中扮演唐纳德·特朗普（Donald Trump）。照片：Invision/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即将上映的电影摘自广受欢迎的NBC真人秀节目，该节目将未来的美国总统跃升为中午到中期的主流时代主义者2000年代后期。&lt;/p>; &lt;p>;被描述为“对腐败和欺骗世界中的权力和野心的探索”，这部电影还饰演艾美奖屡获殊荣的继承明星杰里米·斯特朗（Jeremy Start），描绘了纽约市律师和右翼政治权力经纪人罗伊·科恩（Roy Cohn）在1986年去世之前曾担任特朗普的导师。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的一次采访中，目前由百老汇的人民敌人主演的按住男主角 - 将其角色描述为他的角色。迄今为止，最迷人的”。&lt;/p>; &lt;p>;“罗伊·科恩（Roy Cohn），你不能夸大他在我们国家的影响约克时报上个月报纸。 “他的剧本具有惊人的触手范围 - 我试图居住的最迷人的人。” &lt;/p>; &lt;h3>;特朗普在刑事审判中侮辱潜在的证人&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; “我应该说一个免责声明：我的工作是成为一个主题的人文调查员并保留判断，”斯特朗补充道。 “因此，虽然我个人可能对罗伊·科恩（Roy Cohn）有很多判断，但这并不是我从事创意工作的一部分。” &lt;/p>; &lt;p>;玛丽亚·巴卡洛娃（Maria Bakalova），他在2020年的Borat之后获得了奥斯卡金像奖提名Moviefilm，饰演特朗普的第一任妻子伊万娜（Ivana）。杂草明星马丁·多诺万（Martin Donovan）描绘了他的父亲弗雷德·特朗普（Fred Trump Snr）。</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protocol experts obsess over gifts, gaffes and deliverables as Biden meets Kishida, Marcos Jnr]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258716/strict-protocol-depth-planning-pave-way-bidens-summits-kishida-marcos-jnr?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 06:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/1E98A675-3F46-4D41-BF13-289998CAAA132_41B074CD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;周三在白宫东室举行的州晚餐。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;协议专家，太平洋双方的助手和助手已经工作了几个月，为美国总统乔·拜登（Joe Biden）在华盛顿与日本人的背靠背登顶做准备总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）和菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr。象征主义代表了美国与外国盟友之间友好关系的最高表达。会议导致了几乎前所未有的70个“可交付成果”。&lt;/p>; &lt;p>;“峰会的实用性是在峰会上的几个月中关注两个政府，在峰会上，他们可以合作以及他们可以合作的问题以及他们的问题中国月亮策略的创始人杰弗里·穆恩（Jeffrey Moon）说，他在1997年帮助组织了中国总统江泽民对华盛顿的国事访问。&lt;/p>; &lt;p>;“他们以峰会为动作事件来获得，以获取行动在平均业务过程中无法取得的良好结果，因此，当领导者见面时，有一些对世界社区的印象，对双边关系非常有用。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>; Kishida是Biden&#39;s White House授予如此富裕的荣誉的第五位领导人，但在这个细微的协议世界中，这是一个复杂的。日本的国家元首是皇帝，因此，基希达的旅行被描述为“州晚餐的正式访问”  - 英国和澳大利亚总理的访问也是如此，而不是全面的“州访问”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;这意味着基希达（Kishida）获得了19枪的致敬，而不是向国家元首发出的21枪敬礼。&lt;/p>; &lt;p>;在本周的峰会之前，拜登（Biden）主持了三次州访问 - 领导人印度，韩国和法国 - 以及澳大利亚领导人的一次正式访问。因此，基希田（Kishida）是第五位外国领导人拜登（Biden）作为州嘉宾主持的，其中四个是四分之一，强调了他对印度太平洋安全伙伴关系的重视。&lt;/p>; &lt;p>; Quad，由日本，印度，印度，印度，印度，印度，印度，Quad>; &lt;p>;美国和澳大利亚是拜登政府发起或重新启动的伙伴关系的几个伙伴关系，以对抗印度太平洋地区的经济和军事上更具侵略性的中国。&lt;/p>; &lt;h3>; J-Pop的明星，好莱坞和科技都参加了白宫的基希达州晚宴&lt;/h3>; &lt;p>;，基希达（Kishida）在民意测验中挣扎着，当时他的执政党与各种腐败丑闻作斗争，盛大，盛宴和与美国总统和美国总统和访问的光学。国会提供了重要的支持票，尤其是考虑到日本文化中仪式和认可的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;当他担任总统时，巴拉克·奥巴马（Barack Obama）据报道不喜欢正式访问的陷阱，而唐纳德·特朗普（Donald Trump）则享受了盛会和奇观。&lt;/p>; &lt;p>;围绕这些访问的所有广泛规则，术语和协议，几乎总是得到回报。&lt;/p>; &lt;p>;美国的第一次国家晚宴是1874年，当时是国王大卫·卡拉卡乌阿（David Kalakaua）国王然后，夏威夷王国被托管，据白宫历史学家称，夏威夷王国带来了食物测试人员来品尝20道菜的晚餐，大概担心被毒死。&lt;/p>; &lt;p>;州和官方访问有时会引起争议。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/12/f9430b89-8b94-8b94-48b94-48ca-a8ca-a8ca-a8ca-a8da-5da-5da-5dc78d6b00d8bfff8bfff8bfffbfd8bffrf.2 c。 jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前美国总统比尔·克林顿（Bill Clinton）和前国务卿希拉里·罗德姆·克林顿（Hillary Rodham Clinton）到达白宫参加州晚宴，以纪念日本总理Fumio Kishida在星期三晚上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1995年，国有访问席卷了江，但比尔·克林顿（Bill Clinton）总统的政府毫无疑问，这一想法，对国会成功的那一年批评连任竞标。相反，克林顿向江泽民提出了一次不太正式的白宫会面。但据报道，中国对此很恼火，其外交部拒绝了。相反，江当地晚些时候在纽约举行的联合国大会会见了克林顿。&lt;/p>; &lt;p>;克林顿随后邀请江当选后，于1997年连任，这是美国第一位美国首次主持中国人的负责人在十几年中，州立国务院担任中国桌子官员的月亮有助于组织。&lt;/p>; &lt;p>;江式访问和基希达的访问有着非常不同的语气，部分原因是中国试图从中国恢复穆恩说，日本在日本被视为主要伙伴的同时，全球批评在日本被视为反对中国的角色。&lt;/p>; &lt;p>;。由国家安全委员会在整个政府全国政府中为创建或快速前进的项目进行压力和宣传机构的作用 - 与对手相比，与盟友更容易进行练习。&lt;/p>; &lt;h3>;美国希望&#39;翻转脚本“在中国，将其与盟友隔离开来：大使&lt;/h3>; &lt;p>;在计划中国1997年的国事访问时，北京是指邓小平的1979年历史悠久的1979年访问次数。 p>; &lt;p>;“中国人都经历了他们过去的所有文件，并希望确保给予江小米的每个协议都归功于江，这是国家部门协议官员护送邓的事实的事实全国各地的代表团。”穆恩说。 “尽管国务院在实践中不再这样做，但中国人坚持这样做。因此，国务院派某人。时间将与基希达（Kishida）分享，因为三名领导人召集了焦点他们的三边安排。美国和日本还担任更明显的领导角色，承诺对马尼拉的经济和军事支持，培训和援助，因为它在其周围水域的压力越来越大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/c2e284a9-5428-4185-b5e2-b5e2-94e366666f7eb.eee11839b.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;保罗·西蒙（Paul Simon）（右）在周三为日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）的州晚宴上表演。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国声称大部分有争议的南中国海是其主权领土的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; 3月5日，中国海岸警卫队和中国海事民兵与菲律宾海岸警卫队相撞。 3月23日，中国水大炮损坏了一艘菲律宾的补给船，并伤害了一些船员试图到达塞拉马德雷，这是一艘生锈的海军船只，该船只扎根，以加强马尼拉的主权声明。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国家和官方访问充满了区别，命名法和既定做法。除国事访问和正式访问外，还有正式工作访问、工作访问和私人访问。有些需要交换官方礼物；白宫白领带晚宴和黑领带晚宴有区别；大多数涉及到达时的红地毯仪式，但并不是所有人都值得白宫到达仪式。&lt;/p>; &lt;h3>;日本总理基希达（Kishida）支持美国的“必不可少的”全球角色，理由是中国的威胁&lt;/h3>; &lt;p>;规则比比皆是。例如，根据美国外交政策，总统只能在四年内从一个特定国家进行一次国务院访问，尽管对于执行总统解决这一问题涉及将随后的到达分类为“正式访问”。&lt;/p >; &lt;p>;在其他方面，总统对另一国首都的国事访问总是在以后对美国的国家访问。取消国事或正式访问邀请通常被视为国际社会对美国的谴责。在一个例子中，当时巴西总统迪尔玛·鲁塞夫（Dilma Rousseff）在启示录取了美国国家安全局（National Security Agency）监视其和其他巴西政府官员之后，取消了计划中的国事访问他们在国外的同行，希望避免陷入困境 - 就像2006年的白宫播音员混在一起时，台湾和中国在介绍中国国歌时。&lt;/p>; &lt;p>;“犯罪是为了确保可能有所有尊严的罪行，并且辩护以确保没有故意或无意发生的轻微发生。”穆恩说。 “目的是确保提供所有可能的礼节，并且……不会发生这种事情。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>