<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China warns US over congressional delegation’s trip to meet with the Dalai Lama]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267142/china-warns-us-over-congressional-delegations-trip-meet-dalai-lama?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/f5298ac5-853e-4344-b6b9-258dad478237_29f9fef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前众议院议长南希·佩洛西众议员向藏人发表讲话周二，流亡议会在印度达兰萨拉举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国会代表团周二抵达印度达兰萨拉会见西藏精神领袖达赖喇嘛后，北京发出严厉警告，誓言如果华盛顿失败，将“采取坚决措施”兑现承认西藏是中国一部分的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，十四世达赖喇嘛并不是一个纯粹的宗教人士，而是一个打着反华分裂外衣从事反华分裂活动的政治流亡者。”中国外交部发言人林健表示。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁华盛顿在问题上“充分认识达赖集团的反华分裂本质，恪守美方对中方作出的承诺”林补充说，中国敦促美国“不要与达赖集团进行任何形式的接触，停止向世界发出错误信号”。 &lt;/p>;&lt;p>;具体来说，林警告美国总统乔·拜登不要支持最近通过的国会立法——《促进西藏-中国争端解决法案》——该法案挑战中国对西藏的控制权。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/f6630a7d-f5f2-472f-97fe-ad63c5ad187d_7a9d97d8.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人林坚表示，华盛顿应“充分认识达赖集团的反华分裂本质”。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国决不能将该法案签署为法律，”林说。 “中方将采取坚决措施，坚决捍卫国家主权、安全、发展利益。”&lt;/p>;&lt;p>;两党代表团成员包括前众议院议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)和现任德克萨斯州共和党众议员迈克尔·麦考尔(Michael McCaul)。众议院外交事务委员会主席，计划于周三会见这位流亡的精神领袖。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能会使拜登最近稳定与中国关系的努力变得更加复杂，佩洛西将在 2022 年作为发言人访问中国。台湾促使北京暂停与华盛顿的所有合作几个月——周二在流亡西藏议会发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;尽管佩洛西在大楼内的视频在印度新闻频道上流传，但尚不清楚她在演讲中说了些什么。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，在代表团周三会见达赖喇嘛期间，北京计划讨论中国西藏立法，这可能被北京视为进一步挑衅。&lt;/p>;&lt;p>; “我们非常高兴明天能见到尊者，讨论很多事情，包括我们在国会通过的法案，该法案基本上表明美国与西藏人民站在一起，”麦考尔在代表团抵达时表示。&lt;/p >;&lt;p>;当被问及拜登是否会签署该法案时，麦考尔断言，“是的，他会”。&lt;/p>;&lt;p>;88岁的达赖喇嘛定于周四前往美国接受治疗&lt;/p>;&lt;p>;北京方面坚持认为，西藏在中国中央统治下已有 700 多年的历史，尽管西藏拥护者认为西藏曾有过有效的自治时期。达赖喇嘛表示，他不主张西藏政治独立，但也没有认可北京的历史主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/19/e0a20bd4-5964-4f2c-bb93-3171238cc35b_68aaf88b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;达赖喇嘛6月11日，流亡藏人在达兰萨拉举行了一次特别活动，期间向他献上传统祭品并祈祷他长寿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还指责 1959 年逃往印度的达赖喇嘛自 20 世纪 80 年代末以来煽动西藏骚乱。自2010年以来，双方从未进行过正式对话。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院将西藏自治区和其他藏区视为中国的一部分，自巴拉克·奥巴马以来，没有一位在任美国总统会见过达赖喇嘛尽管美国官员和前总统定期访问，但印度在 2016 年就这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;印度数十年来接待了这位精神领袖及其追随者，并于 2003 年承认西藏是中国的一部分。 2020 年致命的边境冲突在有争议的克什米尔地区造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，新德里在这个问题上放弃了对中国敏感性的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;美国代表团长途跋涉前往达兰萨拉恰逢一次旅行”伦敦国王学院表示，代表团与达赖喇嘛的会面将为紧张的美中关系增添另一层复杂性和紧张气氛。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明拜登政府面临着自下而上的压力 - 即潘特表示，“我们试图稳定与中国的关系，重新审视西藏问题。”像西藏和台湾这样的问题“在过去可能被认为在更大的计划中不那么重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国将更加关注这种突然的兴趣和突然的尝试潘特补充道，“美国重新讨论西藏问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia becomes world’s most valuable company as AI rally steams ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267140/nvidia-becomes-worlds-most-valuable-company-ai-rally-steams-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 02:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/5687ff6a-9404-4c9b-bc46-5749e47e477e_d46fbfef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋在台北参加新闻发布会，台湾，6 月 4 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英伟达 (Nvidia Corp) 的持续上涨推动这家半导体巨头的市值超过了大型科技同行，帮助其夺得了全球最有价值公司的称号随着人工智能浪潮的继续。&lt;/p>;&lt;p>;周二，股价上涨 3.4%，达到约 3.3 万亿美元，一举超越微软公司和苹果公司。顶级股票整个月都在争夺榜首。本月早些时候，英伟达自 2002 年以来首次在市值上超越了苹果，最近几天，两家公司的排名出现了反复。上周，苹果还超越微软短暂占据榜首。&lt;/p>;&lt;p>;这一排名再次提醒人们，人工智能是许多投资者的首要关注点。 Nvidia 被视为该技术最大和最早的受益者，因为它凭借备受追捧的芯片主导市场，帮助数据中心运行人工智能应用程序所需的复杂计算任务。&lt;/p>;&lt;p>;对其 H100 加速器的需求去年，这家芯片制造商的销售额增长了 125% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就微软而言，鉴于其投资和投入，它也被视为早期人工智能的赢家。与 OpenAI 合作，后者创建了 ChatGPT。本周，在 iPhone 制造商最终公布其使用该技术的计划后，苹果股价上涨，最终安抚了投资者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信明年苹果公司的市值将争夺 4 万亿美元。 Wedbush Securities 分析师 Daniel Ives 在一份报告中写道：“科技将成为 Nvidia、苹果和微软之间的前沿和中心。”投资者和 Nvidia 首席执行官 Jensen Huang 认为 Nvidia 不仅仅是一家芯片制造商。 Baron Capital 副总裁兼投资组合经理 Michael Lippert 在接受采访时表示：“他们不仅销售芯片，还销售系统。”他指的是该公司的专有软件和开发&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 迅速攀升至榜首的速度打破了纪录，因为该公司是少数几家在人工智能方面实现显着收入增长的公司之一。截至上一收盘，该公司股价到 2024 年已上涨超过 160%，市值增加超过 2 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“Nvidia 的 GPU 芯片本质上是科技领域的新黄金或新石油，因为随着第四次工业革命的顺利进行，更多的企业和消费者迅速走上这条道路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supermassive black hole seen ‘awakening’ for 1st time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267139/supermassive-black-hole-seen-awakening-1st-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 01:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/a654b490-b836-430b-ba5b-2e619b73de43_8f6ba1e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家的印象显示了不断增长的材料圆盘被吸入黑洞以周围可用的气体为食，使星系 SDSS1335+0728 发光。图片：欧洲南方天文台/M。欧洲南方天文台周二表示，天文学家首次观测到超大质量黑洞苏醒并点燃其宿主星系的中心。&lt;/ p>;&lt;p>;距离地球 3 亿光年的处女座星系已经安静了几十年，直到 2019 年底，它突然开始比以往任何时候都更加明亮。&lt;/p>;&lt;p>;星系中心 –据信那里蹲着一个超大质量黑洞——从那时起就一直在辐射各种射线。&lt;/p>;&lt;p>;“这种行为是前所未有的，”欧洲南方天文台天文学家、新研究论文的第一作者保拉·桑切斯·赛斯 (Paula Sanchez Saez) 说道。 《天文学与天体物理学》杂志上的研究在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;解释这种增亮的“最切实的选择”是天文学家正在观察“实时巨大黑洞的激活”，研究合著者洛雷娜·埃尔南德斯·加西亚说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数星系 - 包括我们自己的银河系 - 被认为在其中心有一个超大质量黑洞。&lt;/p>;&lt;p>;这些宇宙庞然大物从定义上来说是隐形的——即使是光也无法逃脱它们强大力量的牵引。观察黑洞的唯一方法是当它们摧毁一些在垂死挣扎时发出光线的巨大物体时：例如一颗距离太近而被撕裂的恒星。&lt;/p>;&lt;p>;“这些巨大的怪物通常正在睡觉，”研究合著者 Claudio Ricci 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;但是对于星系 SDSS1335+0728，“我们能够观察到大质量黑洞的苏醒，它突然开始吞噬周围可用的气体” ，变得非常明亮”，天体物理学家补充道。&lt;/p>;&lt;p>;初步观测表明，黑洞的质量是太阳的 150 万倍，足以将其归类为超大质量黑洞。但它仍然偏轻，因为真正的重量级很容易超过太阳质量的十亿倍。&lt;/p>;&lt;p>;国际天文学家团队正在分析来自多个望远镜的数据，希望确定黑洞的活动是否存在是暂时的——可能是由一颗恒星被撕裂引起的——或者它是否会继续活跃很长一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这也可能发生在我们自己的 Sgr A* 身上，”银河埃尔南德斯·加西亚说，韦的超大质量黑洞。&lt;/p>;&lt;p>;但幸运的是，对我们来说，我们自己的黑洞仍然在沉睡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ecuador suspends visa waiver for Chinese citizens, citing irregular migration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267138/ecuador-suspends-visa-waiver-chinese-citizens-citing-irregular-migration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/a83a4146-1e71-46df-8fc0-51f468bd52aa_724764da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群移民，其中许多来自中国，沿着2023 年 10 月，从墨西哥越过边境进入加利福尼亚州寻求庇护后，他于 2023 年 10 月翻墙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;厄瓜多尔周二宣布暂停与中国签署的一项免签中国公民前往该南美国家签证的协议，理由是非正常移民数量“令人担忧”增加。&lt; /p>;&lt;p>;厄瓜多尔外交部在一份声明中表示，双边协议的暂停是暂时的，将于 7 月 1 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，该措施是在当局看到约 50进入厄瓜多尔的中国公民中有 % 没有“通过常规路线”离开该国，也没有在豁免协议允许的 90 天内离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;这项措施意味着恢复中国公民的签证，但外交部没有提供任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;自2023年以来，中国人一直是抵达美国的移民的主要国籍之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;厄瓜多尔是美洲唯一向中国公民提供免签证入境的大陆国家，已成为中国移民向北穿越中美洲进入美国的热门起点。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿-智库尼斯卡宁中心援引厄瓜多尔政府官方数据称，2023年，中国公民进入厄瓜多尔48,381人次，但离开厄瓜多尔的人次仅为24,240人次。尼斯卡宁表示，这一差距为 24,141 人，是所有国籍中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人林健在周二的每日新闻发布会上表示，北京“坚决反对一切形式的人口走私”，并且该国执法部门一直“严厉打击各类偷渡组织和从事非法移民活动的个人”。&lt;/p>;&lt;p>;中国还一直与其他国家合作，“共同打击偷渡活动，遣返非法移民，维护安全”。 &lt;/p>;&lt;p>;林说，中厄互免签证协定于2016年首次生效。&lt;/p>;&lt;p>;随着双边关系趋于稳定，北京已恢复与华盛顿合作，遣返非法居留在美国的中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;去年进入美国的中国移民人数大幅增加，美国边境官员在美国边境逮捕了超过 37,000 名中国公民。南部边境的逮捕人数是去年的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月的月度逮捕人数有所下降，但 4 月份则上升至 3,282 人。美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，中国移民（主要是男性）可能会在美国土地上建立一支军队。&lt;/p>;&lt;p>;中国移民及其支持者拒绝了特朗普的说法，称他们已经冠状病毒大流行爆发后，为了更好的经济前景和更自由的社会而离开中国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former NDRC official calls for improved dialogue between China and the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267080/former-ndrc-official-calls-improved-dialogue-between-china-and-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/973f0a5c-3e52-4a68-ba6a-c3558b3f9cf9_d7e714d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候，中国江苏省的工人们正在组装新能源技术。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位知名前官员表示，北京需要就新能源领域产能过剩问题与西方进行接触，不应急于采取反制措施来替代对话。尽管摩擦不断，但仍建议北京和华盛顿在绿色经济方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;原国家发展和改革委员会（国家发改委）财政和金融事务负责人徐林早些时候告诉《华盛顿邮报》本月，中国新能源行业的产能过剩是竞争的“自然结果”，中国不必急于对西方施加的限制措施进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;“关于相反，即使华盛顿加大行动力度，征收 100% 关税，我认为北京也不应该以惩罚性关税作为回应，”他说。 “仍然需要与西方进行坦诚对话。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然承认产能过剩已成为中国庞大的新能源行业的普遍现象，但徐认为中国并不是“故意”输出过剩产能。他表示，在服务国际市场的过程中出现了一定程度的过剩，是市场竞争的自然结果。&lt;/p>;&lt;p>;“产能形成是国内和国际市场共同推动的。并不是先有产能过剩，然后中国才寻求出口。”现年64岁的中美绿色基金主席徐说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;他强调，这并不是西方第一次指责中国产能出口过剩。在他看来，最近指控背后的最终原因是中国产品——从风能和太阳能设备，到储能电池和电动汽车——在质量、创新和价格方面都具有足够的竞争力。&lt;/p>;&lt; “为了应对（竞争压力），美国简单地将原因描述为产能过剩和政府补贴，”徐说。 “他们确实需要这样的说法。”&lt;/p>;&lt;p>;徐的评论是在北京周一宣布对欧洲猪肉进行反倾销调查并提出产能过剩和政府补贴指控时采用相同的说法之前发表的。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;在进行了为期 7 个月的调查后，欧盟上周决定从 7 月 4 日起对中国汽车制造商征收关税。徐拒绝对欧盟的最新举动发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，在对中国产能过剩以及中国电动汽车涉嫌构成国家安全风险表示担忧后，华盛顿还将中国电动汽车的关税从25%提高到100% 。尽管很少有中国电动汽车制造商直接向美国出口，许多中国电动汽车制造商在海外进军时纷纷涌向欧洲和东南亚，但这一行动还是发生了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果西方通过高关税阻止中国的出口，很可能会出现这种情况。”徐说：“加快中国化解过剩产能的进程，可能会给一些低效率、缺乏竞争力的生产商带来生存压力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个优胜劣汰的过程，最终将有利于中国的企业新能源技术创新和进一步降低成本。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐先生曾多年担任国家发改委规划司司长，并参与起草了五项包括电动汽车在内的年度行业发展计划提出了他对地方补贴作用的看法。&lt;/p>;&lt;p>;徐表示，中国地方政府正在展开激烈的竞争，以吸引具有强大商业前景的创新公司，并且这样做涉及补贴支付。但他解释说，这种做法可能会导致产能扩张，甚至在某种程度上导致产能过剩，导致一些企业被迫关门，从而浪费公共资源。&lt;/p>;&lt;p>;他认为这可能很难令人信服。当西方政府也在为半导体、人工智能和新能源提供补贴时，地方官员应放弃这种做法。他说：“这似乎为中国地方政府树立了国际榜样。”他警告说，地方干部必须认识到继续补贴竞赛的巨大成本。&lt;/p>;&lt;p>;徐表示，北京需要划出一条红线。约束干部，从而避免过度竞争和更多国际贸易争端。他还补充说，应该鼓励领先企业收购现有制造商，而不是选择通过增加新产能来扩张。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁中国企业不仅要增加出口，还要增加出口。将更多生产转移到东南亚、中东、欧洲和美国，以化解供应链安全担忧，为当地经济和就业做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;北京还应加快风电和太阳能发电场的建设，他说，储能设施有助于“消化”国内过剩产能，同时加速可再生能源替代和向碳中和转型。&lt;/p>;&lt;p>;关于中美绿色能源合作，徐强调丰富的机遇，包括使城市建筑更加节能，在低碳技术和产品方面加强贸易、投资、科学研究和标准制定方面的合作，以及通过财政和技术援助帮助世界最不发达国家脱碳。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国企业不应该成为新能源领域的唯一参与者。各国企业之间应该有充分的竞争，”徐说，并补充说，这将在全球应对气候变化的努力中促进更大的创新并降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;“[美国和中国]有着共同的目标绿色部门稳定的制度框架具有潜力，但现在这种合作很大程度上受到美国国内政治的影响，阻碍了进展，”他感叹道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK woman, Christine Lee, labelled Chinese spy by MI5, says she was ‘political football’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267130/uk-woman-christine-lee-labelled-chinese-spy-mi5-says-she-was-political-football?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/d9cf1db1-8f4f-4dc7-8d47-f5daf40d077e_e6c33d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里斯蒂娜·李表示军情五处决定将她标记为间谍她是自己家里的囚犯。图片：EyePress via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国情报机构军情五处公开称一名中国间谍为国家安全威胁，称这一“出于政治动机”的决定毁了她的生活并让她离开自己家里的囚犯。 2022年1月，国内间谍机构军情五处发出了一份关于律师李克里斯汀(Christine Lee)的警报通知(IA)，指控她代表中国执政的共产党在英国“参与政治干预活动”。&lt;/p>;&lt;p >;向立法者发出的史无前例的警告称，李“代表居住在香港和中国大陆的外国人，为在职和有抱负的议员提供了财政捐款”。&lt;/p>;&lt;p>;李和她的儿子现在是起诉该间谍机构，称其行为非法。自警报发出以来，她没有公开发表过言论，但在提交给伦敦调查权力法庭的证人证词中，她表示这毁了她的声誉和职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，我可以总结一下被告发出的通知彻底摧毁了我的生活、我家人的生活、我的生意和我商业同事的生活。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在近年来关系恶化的情况下，英国安全部门负责人经常警告中国构成的威胁，而伦敦和北京都相互指控了间谍活动，李的案件是最引人注目的案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;两名英国人，其中包括一位著名英国议员的前研究员，面临着明年，李将被指控为中国从事间谍活动，而北京则在 6 月指控一对已婚夫妇是英国间谍。&lt;/p>;&lt;p>;在她的声明中，李是一名英国公民，于 20 世纪 60 年代初从香港移居英国。 ，说她没有收到任何预先警告或有关针对她的指控的详细信息。她说她被用作“政治足球”，以转移人们对时任首相鲍里斯·约翰逊困境的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚持自己的说法，即针对我发布IA只是作为一种政治转移工具” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的工作涉及与英国议员和中国官员的密切交往，并包括在 2019 年与英国前首相特蕾莎·梅举行私人会面。&lt;/p>;&lt;p>;军情五处表示，针对李在镕发出的警报是出于国家安全的考虑，旨在保护议会民主免受外国干涉，是应对这一风险的最有效手段。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示异议，并否认存在任何风险。” “[政治]干涉”，该机构的律师维多利亚·韦克菲尔德（Victoria Wakefield）告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;周二，即听证会的第二天，李含泪离开公众席，听证会的主要焦点是军情五处是否有权发出警告通知以及是否侵犯了她的人权。仲裁庭表示将稍后作出判决。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s appeal of gag order in hush money case dismissed by New York’s top court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267136/trumps-appeal-gag-order-hush-money-case-dismissed-new-yorks-top-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/04e5e282-71f0-4023-81f7-d96a78ea1be6_4703f2b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约最高法院拒绝听取唐纳德·特朗普的上诉他的封口费案件中的禁言令照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约最高法院周二拒绝审理唐纳德·特朗普的禁言令上诉，保留了他上个月被定罪后的限制。上诉法院认为，该命令并未提出需要立即干预的“实质性”宪法问题。&lt;/p>;&lt;p>;该决定是这位前总统的最新法律挫折，他曾多次反对禁言令，这使他无法对证人、陪审员和其他参与封口费案件的人发表评论。但这可能是短暂的。预计主审法官胡安·M·默查 (Juan M. Merchan) 很快就会就辩方提出的解除禁言令的请求做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师于 5 月 15 日向该州高等法院提交了上诉通知。总统具有里程碑意义的刑事审判。他们认为，禁言令限制了特朗普“在总统竞选高峰期就重要问题发表的核心政治言论”。&lt;/p>;&lt;p>;但上诉法院不同意。在周二发布的判决清单中，法院表示不会自动审理此案，并写道“不直接涉及实质性宪法问题。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师本质上是在寻求捷径来加快上诉速度上个月被该州中级上诉法院驳回。法院发言人加里·斯宾塞 (Gary Spencer) 表示，他们现在有 30 天的时间提出上诉许可动议。&lt;/p>;&lt;p>;在检察官提出上诉后，默查于 3 月 26 日（即审判开始前几周）下达了禁言令。人们担心这位共和党总统候选人倾向于攻击参与其案件的人。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，默查认为特朗普藐视法庭，并因违反禁言令而对他处以 10,000 美元的罚款。法官威胁特朗普，如果他再这样做，就把他关进监狱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/18/e347c344-c3b0-4bb5-a69f-87d406bc0635_84c51ab8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总统唐纳德·特朗普被判犯有 34 项重罪5 月 30 日，曼哈顿刑事法院一级伪造商业记录。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该命令在审判结束几周后仍然有效，其中最终，特朗普因 34 项伪造商业记录罪被定罪，检察官称这些罪名是为了掩盖 2016 年大选前向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。丹尼尔斯声称她十年前与特朗普发生过性接触，但他否认了这一点。他定于 7 月 11 日被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官办公室已敦促上诉法院驳回上诉。检察官在自己的信中指出，是否应该取消该命令的问题可以通过审后法庭文件来处理。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师辩称，考虑到特朗普应该有权全面处理此案。他的前律师迈克尔·科恩和丹尼尔斯（两位关键检方证人）持续公开批评他。&lt;/p>;&lt;p>;判决几天后，他们致信默尚，要求他解除禁言令。他们上周提出了一项正式动议，要求取消这些限制。检察官必须在周四之前做出回应。默钦预计将在那之后不久执政，可能是在特朗普 6 月 27 日与总统乔·拜登的辩论之前。&lt;/p>;&lt;p>;“此时此刻有点荒唐，对吧？迈克尔·科恩不再是这次审判的证人，”特朗普的律师托德·布兰奇本月早些时候表示。 “审判结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，布兰奇和曼哈顿地区检察官办公室收到了寻求评论的消息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong students score behind first-place Singapore in global study on creative thinking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267131/hong-kong-students-score-behind-first-place-singapore-global-study-creative-thinking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/2ef064cf-228d-4512-891f-f6e6175f2f57_91a10bc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在创意思维测试中得了32分，是与以色列相同，但略低于经合组织的平均分 33。 图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一项关于创造性思维的全球研究中，香港学生的得分略低于平均水平，明显落后于排名第一的新加坡。一位教育专家表示，这一结果应该起到“警钟”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;国际学生评估计划（Pisa）在其首次创造性思维评估中发现，15 岁的香港学生尽管在阅读和数学等核心科目上，香港的得分通常高于平均水平，但仍低于经济合作与发展组织（OECD）的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;但在教育公平方面，香港在表现较好的司法管辖区中总体排名第一，以学生因社会经济背景而表现的百分比差异来衡量。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年评估的分数于周二公布。数学、阅读和科学的成绩已于去年 12 月公布。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年香港 PISA 国家项目经理侯洁泰教授表示，总体结果表明需要改变对学生的“态度”课堂上的创造力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个警钟，”Hau 说。 “它告诉我们，我们的学生确实不擅长……跳出框框思考。”&lt;/p>;&lt;p>;Pisa 每三年举行一次，是一项全球性研究，测试 15 岁学生的母语核心科目识字、数学和科学。自2012年起，每个周期还包括轮换的“创新领域”。&lt;/p>;&lt;p>;以往的非传统科目包括解决问题和“全球能力”。&lt;/p>;&lt;p>;今年的创造性思维评估包括衡量学生产生、评估、改进和交流思想以及解决社会和科学问题的能力。在参与评估的 64 个司法管辖区中，香港的得分低于其他 16 个地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港总体得分为 32 分，与以色列相同，但略低于经合组织的平均分 33 分。表现最佳的司法管辖区包括位居第一的新加坡得分为 41 分，韩国和加拿大得分均为 38 分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学生在通过写作表达自己的想法方面表现最好，为 47.6 分。得分最低的是通过视觉手段分别以25.9分和25.7分来解决科学问题解决和表达思想。&lt;/p>; &lt;p>;与OECD相比，与性别相关的差异也与性别有关，女孩的表现优于3.78分平均2.72分。&lt;/p>; &lt;p>;捷克共和国，澳门和台湾是研究中唯一的其他司法管辖区，尽管在阅读和数学方面表现高于平均水平，但在创造性思维中表现出或低于平均水平。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但在得分超过30的司法管辖区中，香港在教育权益上排名第一，为5.1％，而新加坡为14.1％，而经合组织的平均水平为11.6％。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;教育局说，调查结果表明，家庭背景和社会经济地位对学生的绩效“最小”和城市的教育系统“提供了高质量和平等的教育机会”。&lt;/p>; &lt;p>;像新加坡这样的人可能通过课堂头脑风暴和其他“开放的”练习来促进学生的创造力，而香港的学生可能会根据其实用性或实用性来判断一个想法，并忽略那些被认为是“疯狂”或无法锻炼的想法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这导致答案通常更“传统”，并且与他们的同学相似。&lt;/p>; &lt;p>;“这会阻碍我们的发展，”豪说。 “在现代世界中，计算机正在为我们做很多传统的任务，人类应该在盒子外面思考并创建新的解决方案。” &lt;/p>; &lt;p>;去年12月，皮萨透露了香港自2000年引入研究以来，学生在雷丁（Reading）的第10位降至第11位。但是，当地学生在科学中上升了两个位置，并在数学上排名第四。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pop star Justin Timberlake arrested, accused of driving while intoxicated in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267132/pop-star-justin-timberlake-arrested-accused-driving-while-intoxicated-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 22:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/3FBA0A1C-8726-4865-8F2B-C0C729993C6A3_0456B061.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Justin Timberlake已被捕并被被指控在被毒品被毒死时被捕。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;歌手贾斯汀·汀布莱克（Justin Timberlake）于周二早些时候被捕，并被指控在纽约长岛醉酒时开车。&lt;/p>; &lt;p>; Timberlake预计将是根据萨福克郡地方检察官办公室的一份声明，在长岛东端的萨格港被提审。&lt;/p>; &lt;p>; Timberlake的代表没有立即返回置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;警方。&lt;/p>; &lt;p>;警方&lt;/p>; &lt;p>;下垂港口是汉普顿的沿海村庄，距纽约市约160公里（100英里）。夏天，这是一个供富人游客的热点。迪士尼老鼠科特 (Disney Mouseketeer)，他的剧组成员包括未来的女友布兰妮·斯皮尔斯 (Britney Spears)。他在受欢迎的男孩乐队Nsync中名声，并于2002年开始了独奏唱片生涯。作为演员，Timberlake在包括社交网络和有益的朋友在内的电影中赢得了好评。&lt;/p>; &lt;p>;他赢得了10次赢得格莱美奖和四项黄金时段艾美奖奖。&lt;/p>; &lt;p>;去年，当斯皮尔斯（Spears）发行了她的回忆录《我的女人》时，Timberlake成为头条新闻。有几章专门讨论他们的关系，包括有关怀孕、堕胎和痛苦分手的深刻的个人细节。 3月，他在六年来发行了他的第一张新专辑，怀旧的一切，我认为这是他熟悉的未来Funk Sound。定于下周星期二和星期三在纽约的麦迪逊广场花园举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong school principal rejects allegations of mismanagement amid privatisation dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267134/hong-kong-school-principal-rejects-allegations-mismanagement-amid-privatisation-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 22:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/19509C4F-08F5-4FE1-BA8A-E2F4E2F4E2A7F341_D95589A2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;赞助机构上周六表示，计划在2026  -  27年间停止经营这所补贴的学校。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港小学的负责人拒绝指控指控与赞助机构在私有化计划上发生争议，这反映了管理问题，如教育当局所建议。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Debe Yuen Poon Suk-Suk-Han是Wong Tai Sin的儒家Tai Shing小学的校长，在教育局表示将任命经理人协助该机构的理事委员会履行其职责并确保确保经理委员会发表了言论。该管理层在令人满意的水平上表现出色。&lt;/p>; &lt;p>;上周六学校赞助机构儒家学院表示，计划从2026  -  27年开始停止经营补贴的学校，并将其变成一个私人机构，以指控债权人。 &lt;/p>; &lt;p>;，但是包括潘恩在内的六名学校经理说，他们没有适当地咨询该计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常欢迎教育局对事件的干预，” Poon说，但&lt;/p>; &lt;p>;“我希望在教育局介入时，这也将澄清失败的管理层的含义，因此没有人会做一个很大的一大，我希望这行强调。 &lt;/p>; &lt;p>; poon说，儒家学院和几位经理人对学校的预期关闭有不同的看法，无法达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;“儒家学院她还拒绝根据学校的治理结构召集学校董事会会议，以公开和透明的方式讨论该计划。学校赞助机构决定接受政府补贴的法定权力。&lt;/p>; &lt;p>;她还说，“失败的管理”提到了领导人在关于预期关闭的讨论中无法达成过渡计划的共识。&lt;/ P>; &lt;p>;周一的校长透露，去年12月主管William Tong Wai-Lun告诉她，他想与外部组织签订合同，将学校变成私人机构，收取昂贵的债券。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/06/06/18/7da21b03-ff25-ff25-ff7-41f7-a41f7-a489-a489-b17e46ee46ee46ab9516b9516 e1126e26e908.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;理事会上周五向教育局发送了一封法律信，以在评估纠纷失控后寻求帮助。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;校长说，6月5日的主管想在10天内紧急与父母见面，以讨论“学校发展”，而没有14天的通知。需要期间，而理事委员会和父母小组想重新安排它。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说，在6月15日在会议上出现的180名父母中，只有四个。&lt;/p>; &lt;p>;“他说，上周六到达学校，并要求该地区其他四所学校的工作人员在我们的校园里招募我们的学生。 &lt;/p>; &lt;p>;主管在评估纠纷后寻求帮助。 P>; &lt;p>;他还指责学校管理层不让学校赞助的身体会见父母。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s historic paper on lunar far side samples be in English or Chinese?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267042/will-chinas-historic-paper-lunar-far-side-samples-be-english-or-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/18/0AA5BB6C-C778-4ACC-9505-33B98BF046D1_373A7FDB.JPG“ ALT =”>; Chang&#39;e-6 Lander船上的摄像头降落在其历史任务中。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与中国的Chang&#39;e-6任务一起在其回家之旅中，带有第一个从月球远处检索的样本，科学界的梦想是发现他们持有的秘密的梦想&lt;/p>; &lt;p>;即将成为现实。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在样本之后，以什么语言以及在哪里写出并发表历史性发现 - 从6月2日从月球南极的东北部sc起。并预计将重达2kg（4.4磅） - 在中国科学界进行分析？&lt;/p>; &lt;p>;，仍然存在一个观念，即英语出版不仅是一种交流媒介，而且是通向全球认可的桥梁。中国的使用仍然是禁忌，这是国际接受祭坛上的沉默牺牲。英国的《大自然》杂志。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年中国的Chang&#39;e-5任务从月球附近的月球接近最初的月球样本时，第一项研究是由一支由中国和西方组成的联合团队进行的&lt;/p>; &lt;p>;的科学家并出现在《科学杂志》上。&lt;/p>; &lt;p>;这是同一个月在同一个月发表的另外三篇科学论文。中国科学院（CAS），回忆起全球轰动。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年收集的岩石导致了许多令人惊讶的发现，因为它们比美国阿波罗带回的样本年轻得多和1960年代和1970年代的苏联Luna任务。 ，谁要求不被命名。&lt;/p>; &lt;p>;并非总是如此。 Tu Youyou于2015年获得了中国首个诺贝尔理学奖，他于1977年在《中国科学公报》中发表了有关阿耳震蛋白的论文。&lt;/p>; &lt;p>;杂志，由CAS和国家自然科学共同赞助中国的基金会曾经出版了许多重大发现，但是自1990年代以来缺乏优质的手稿。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/18/FC90B387-6B5E-4453-998A-2D45AB95BA2BA222_546104F8.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”录像显示中国在月球远端的Chang&#39;e-6 Lander。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2018年的一次会议上，乔治·高·富（George Gao Fu） - 病毒学和免疫学领域的主要科学家，前中国疾病控制中心的负责人预防（CDC） - 中文是一种学术交流的语言“过去是光荣的”。&lt;/p>; &lt;p>;突破，包括TU的成就和发现高温铁的超导材料的发现，首先发表在他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，中文期刊被世界认可。但是，在三十年中，中国的重要科学研究结果“基本上是外国期刊首先报道的”。&lt;/p>; &lt;p。 >;有趣的是，就在几年后，GAO领导了一家中国疾病预防控制中心团队关于Covid-19的流行病学的具有里程碑意义的研究，该研究由《新英格兰医学杂志》于2020年1月首次出版。&lt;/p>; &lt;p>;此举。在中国引起了争议，公众渴望获得有关新冠状病毒的任何信息，该信息导致Covid-19，因为该国应对大流行病的早期阶段。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对这项研究的海外出版的回应对于中国研究人员来说，反映了更广泛，不舒服的困境：尽管他们认识到用母语写作的重要性或必要性，但在实际层面上很困难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;牛顿的主要马蒂西亚是用拉丁语写。爱因斯坦第一篇有影响力的论文是用德语写的。玛丽·居里（Marie Curie）的作品发表在法语中。&lt;/p>; &lt;p>;，自上世纪中叶以来，全球科学界发生了变化，大多数科学研究现在以一种单一语言出版 - 英语 - &lt;/p>; &lt;p>;据估计，全球科学研究的最多98％是用英语出版的，但中国学者的论文数量一直在攀升。 &lt;/p>; &lt;p>;早在2010年，中国生物学家朱伊安（Zuoyan）是一名casecience的人，他观察到，中国学者发表的论文数量已从全球总数的0.2％上升到十年来的10％。仅次于美国。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国的学术评估系统鼓励了出色的论文流向外国期刊，这部分导致了该国缺乏国际学术影响，尽管拥有第二大学术学术数量他说，期刊 - 超过4,800  -  &lt;/p>; &lt;p>; 2019年底，教育部科学技术发展中心的前主任李·齐明（Li Zhimin）呼吁在该国官员中发表论文语言如果该研究由政府资助。&lt;/p>; &lt;p>;该要求将使资助者更容易审查研究项目，促进与国内同行交流并提高国家的科学素养。&lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拒绝透露姓名的CAS物理学家强调，“在祖国土壤上写研究结果”的提议不能简单地理解为在国内期刊上提交和发表文章，他说，用中文。&lt;/p>; &lt;p>;那将是“狭och的”。相反，关键是将研究集中在解决中国发展中的关键问题或问题上，而不是盲目地追随全球研究热点并浪费研究资金和资源。&lt;/p>; &lt;p>;，但在个人层面上，有很多务实研究人员这样做的原因和激励措施。在中国的评估系统下，获得著名的英语期刊上发表的文章通常会带来奖励。&lt;/p>; &lt;p>;除了晋升机会和学术荣誉外，还有名气，海外科学认可倾向于吸引广泛的媒体和公众公众引起注意。作者在自然发表的一项研究中。自1990年代和2000年代开发以来，他一直是中国巨型望远镜项目的团队负责人&lt;/p>; &lt;p>;邓说，他坚持认为，从大型天空区域多对象纤维光学光谱中出现的第一批研究望远镜（Lamost）出现在国内期刊上。 。 Div>; &lt;p>;根据Deng的说法，研究Chang&#39;e-6 Lunar样本的科学家可以考虑在中国的一些英语期刊上发布，例如天文学和天体物理学研究（RAA）。 >;“我们所有关于在RAA发表的Lamost计划的研究前文章都将其列入了国际高度引用的文章清单，”他说。在中国期刊上发布 - 部分是因为该学院鼓励了它 - 说，只要科学界保持实质性沟通，在撰写学术论文时使用自己的语言就不是一个障碍。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>