<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[AI regulation will help drive, not deter,  growth – as the biggest tech firms know]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245873/ai-regulation-will-help-drive-not-deter-growth-biggest-tech-firms-know?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/b7f80c13-1095-4b86-8ca6-b966a2016c6b_185708b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;具有全球雄心的公司需要确保遵守更严格的标准其他地方的规则和指南。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，新加坡副总理兼财政部长黄循财宣布更新国家人工智能 (AI) 战略，表示该国“相信人工智能的变革潜力” AI”，并计划将其人工智能人才库增加两倍，达到 15,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;亚太地区的大多数企业似乎都认同这一积极观点。根据最新的安永首席执行官 Outlook Pulse 调查，该地区 70% 的首席执行官将人工智能视为效率和创新的驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;但人工智能也伴随着技术、社会、道德和安全风险，新加坡政府也承认。因此，随着亚太地区企业推进人工智能投资（预计到 2027 年每年将达到 784 亿美元），他们将寻求政策制定者建立明确的监管框架。&lt;/p>;&lt;p>;这一切正在进行中。一些已签署高级自愿原则（例如经济合作与发展组织人工智能原则）的政府正在着手制定和颁布法规。&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能原则的召开，全球共识正在形成。在英国举行的为期两天的人工智能安全峰会。 11 月的活动汇聚了来自 28 个国家的政府和企业代表，其中包括美国、中国、印度以及欧盟。一项具有里程碑意义的宣言承诺合作，确保人工智能以“以人为中心、值得信赖和负责任”的方式使用。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的大部分内容都集中在长期风险上，包括人工智能对人类生存威胁的推测。但短期风险 — — 从损害隐私和侵犯知识产权，到传播虚假信息和延续社会偏见 — — 是绝大多数寻求人工智能投资的企业更关心的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这些公司可以从围绕人工智能的监管和政策框架中受益，这不仅可以保护消费者，而且对于建立对人工智能的足够信任以维持其传播并发挥其潜力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;最大的科技公司认识到这一点。虽然他们传统上担心监管会阻碍创新，但他们也明白，减轻对人工智能的担忧对于人工智能的发展至关重要。私营部门可能仍不同意政策制定者制定的监管细节，但 Alphabet、微软和 ChatGPT 开发商 OpenAI 都以某种形式支持人工智能监管。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟采取了最全面的方法，但存在以下风险：基于、以使用为中心的方法。它最近同意了一项《人工智能法案》，预计将于 2026 年起分阶段生效，其中包含了保护公民的影响深远的措施。它还涵盖整个人工智能价值链的参与者，包括开发者、部署者、进口商以及使用这些人工智能系统的企业。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，乔·拜登总统最近的行政命令为人工智能的新联邦标准奠定了基础安全、可靠、可信。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国也正在起草全面的人工智能法。到目前为止，与欧盟追求的全方位监管方式不同，中国一直在迭代地推出针对人工智能特定应用或表现形式的法规。例如，为了应对生成式人工智能的快速崛起，中国宣布了针对该技术提供商的暂行规则，该规则于 8 月中旬生效。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有政府都在寻求快速发展和颁布然而，人工智能法律。英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）警告不要扼杀创新，他问道：“我们如何才能制定对我们尚未完全理解的事物有意义的法律？”&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟，该联盟似乎赞成相对自由放任的做法，希望在明年初之前敲定自愿的《东盟人工智能治理和道德指南》。&lt;/p>;&lt;p>;不过，东南亚的首席执行官们很清楚人工智能的缺点，并承认需要做更多的工作需要解决网络攻击、虚假信息和深度造假等风险。三分之二的受访者表示，商界需要关注人工智能的道德影响，同样比例的受访者表示，企业在管理意外后果方面做得不够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论如何，具有全球野心的公司需要确保他们遵守其他地方更严格的规则和准则。正如与欧盟打交道的公司必须遵守繁重的《通用数据保护条例》（GDPR）一样，《欧盟人工智能法案》也具有重要的域外影响，因为它涵盖了影响欧盟“自然人”的所有人工智能系统，无论这些系统位于何处&lt;/p>;&lt;p>;尽管监管刚刚起步，但企业优先考虑人工智能投资是正确的：毕竟，成功的企业将是那些尽早将数据技术和人工智能融入到他们所做的一切中的企业。&lt;正如安永最近的另一项调查所强调的那样，投资人工智能的企业意识到管理与准确性、道德和隐私相关的问题将需要对其治理进行重大改变。但很少有人朝着这个方向采取措施：全球只有约三分之一的组织制定了企业范围的人工智能治理策略。&lt;/p>;&lt;p>;由于人工智能还处于起步阶段，许多公司缺乏内部能力来管理人工智能。制定这些治理流程，或者相信他们的举措将符合快速发展和复杂的监管要求。&lt;/p>;&lt;p>;这是他们需要弥合的差距。可信而有效的人工智能治理将成为增长和竞争优势日益重要的驱动力，特别是考虑到公众态度的转变，担忧超过了兴奋。监管至关重要，可以增强人们对人工智能及其采用的信任。公司在建立对人工智能的信任方面可以发挥自己的作用。这要从像人工智能创新一样历史悠久的事物开始：良好的治理。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese tourist assaulted, threatened with stabbing by bogus Hong Kong police officers in her hotel room and robbed of HK$38,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246169/mainland-chinese-tourist-assaulted-threatened-stabbing-bogus-hong-kong-police-officers-her-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/aabb1009-bf1e-44a6-9e9d-5cb43b5c3c2e_27dae391.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙海逸君绰酒店，星期六晚上发生的抢劫案，两名男子假警察恐吓一名女游客。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名假香港警察强行闯入一名 25 岁女子的酒店房间后，袭击并威胁要刺伤她，并偷走了她的 38,000 港元（4,861 美元） &lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士周日称，两名男子告诉他们的游客受害者，他们是警察，并在她应酒店房间的门时将她推到墙上。&lt;/p>;&lt;p>;他们尝试过，但失败了&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，男子从房间拿走38,000港元，抢走她的手机，却将她拖到床上，打了她几个耳光，并威胁如果她不打开房间的保险箱，就要刺伤她。&lt;/p>;&lt;p>;安全并逃离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/324d6205-a262- 4522-83d2-51bfa64faf50_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方正在调查一名单身大陆女游客在九龙酒店发生的袭击和抢劫案。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚上10时15分左右，警方接到报警，发现红磡九龙海逸君绰酒店发生抢劫案。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城区已对此案展开调查，但尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;h3>;入室盗窃案上升50%，香港警方调查入室盗窃案&lt;/h3>;&lt;p>;受害人，据消息人士透露，这名女子姓陈，持有中国双向入境许可证，她说房间里只有她一个人，而且她以前从未见过这两个人。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，受伤者女子尽管脸部红肿，膝盖和肘部受伤，仍拒绝送往医院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;冒充警察可导致最高六个月监禁及罚款港币 1,000 元。抢劫最高可判处终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump argues for ‘absolute immunity’ regarding bid to overturn 2020 election in appeal filing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246170/trump-argues-absolute-immunity-regarding-bid-overturn-2020-election-appeal-filing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/4d9c8eb9-a0a7-4393-9b7d-35b1ee83db52_7309439c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席竞选活动12 月 19 日，爱荷华州滑铁卢。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周六对联邦上诉小组表示，他应该因其推翻 2020 年宪法的努力而获得起诉豁免权选举，因为他采取这些行动时是在其公务范围内行事。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在向华盛顿美国上诉法院提交的文件中提出了自己的论点，该法院正在加快考虑特朗普是否应该豁免于特别检察官杰克·史密斯因其在 2020 年采取的行动而提出的指控，这些行动最终导致 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦遭到致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统因其行为而绝对免受起诉。这份长达 71 页的文件显示，“官员担任总统”。 “起诉书仅指控官方行为，因此必须予以驳回。”&lt;/p>;&lt;p>;上诉小组表示将于 1 月 9 日听取辩论。美国最高法院审理后，华盛顿特区巡回法院正在审理豁免权问题周五拒绝决定特朗普是否因其推翻选举失败的努力而享有豁免权。&lt;/p>;&lt;h3>;录音显示特朗普敦促密歇根州官员不要认证 2020 年投票：报告&lt;/h3>;&lt;p>;史密斯已要求上诉专家小组将案件置于快速轨道上，以避免推迟定于 3 月 4 日开始的针对特朗普的刑事审判。一名联邦地区法官此前裁定，特朗普不享有总统起诉豁免权。负责此案的初审法官已暂停审理此案，直至豁免问题得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院的裁决将标志着对前总统的首次刑事起诉的分水岭，但很可能不会是最后的决定，因为预计最高法院将在上诉法院发表意见后最终对此事做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和他的律师此前曾辩称，他应该免受起诉，因为史密斯的起诉书涉及“纯粹的官方行为”，对他提出指控将构成双重危险，因为他已经面临众议院弹劾，但参议院并未定罪。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普案件将美国最高法院推至 2024 年大选根据特朗普总统办公室 12 月 20 日提交的法律文件，“根据宪法平衡的结构性方法，总统可以被起诉，但前提是他首先在美国参议院被弹劾、审判并定罪”。团队向最高法院提起诉讼。他们提出这一申请是为了反对史密斯要求加快做出决定的请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据特朗普 12 月 20 日提交的文件，“美国历史上有很多总统因公务行为而被政治对手指控犯罪的例子” 。 “然而，直到今年，还没有一位总统受到起诉。尽管几个世纪以来有充分的动机和机会这样做，但不行使因公务行为而刑事起诉总统的强大权力这一从未被打破的传统意味着这种权力并不存在。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vaults salt with saline-tolerant crops, increasing yields and advancing food security goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246033/china-vaults-salt-saline-tolerant-crops-increasing-yields-and-advancing-food-security-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/c5fa9c3d-03f0-4635-ae6b-ac71c08146ff_8f6c68cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有世界第三大盐碱地面积土地面积约1亿（2.47亿英亩）公顷。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着极端天气事件重创中国的传统粮仓，地缘政治突变使可靠的粮食价格成为过去，北京加大了保障粮食安全的力度，采取了多种措施提高产量和提高耕种效率的方法。&lt;/p>;&lt;p>;为了保证 14 亿人口能够在不破坏有限耕地的情况下获得粮食——这一悖论一直是自给自足的主要障碍——该国已经探索了在富含杀死植物的盐和矿物质的土壤中种植的方法。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，这些努力取得了成功。中国农业农村部本月宣布，2023年我国粮食产量创历史最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“盐碱地”是指土壤中含有过量的盐分。可溶性盐和交换性钠，这两者都使土地更加难以耕种。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有世界第三大盐碱地面积，约为 1 亿（2.47 亿英亩）公顷，约三分之一具有利用潜力。&lt;/p>;&lt;p>;这些土地分布在全国各地，分布在中国东南沿海以及干旱的北部和西北地区的19个省份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;盐碱地耕种是北京确定的加强国内粮食供应的众多领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;其他包括严格保护耕地建设“高标准”土地、修改起草粮食安全法、通过机械化和新技术提高单产。&lt;/p>;&lt;p>;盐碱地被命名为“非传统农田”值得开垦的目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯以创纪录的 250 亿美元粮食订单促进贸易&lt;/h3>;&lt;p>;将看似有毒的土地变成可耕的耕地将是一项重大成就，因为它会展示中国能够克服自然资源限制，“不断拓展农业生产空间”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席多次呼吁“稳住国家的“饭碗” ” 5 月访问了北部省份河北省，6 月又访问了内蒙古自治区的一个农业园区。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国采用了多种方法来制造盐碱地土地更加肥沃。它改善了矿物质含量，培育了更耐盐的作物（或两者兼而有之，具体取决于地区），以加强自力更生并减少对进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，《中国科学报》报道了新的耐盐物种位于中国东部江苏省东台市的油菜籽种植，在盐碱地种植油菜籽方面取得了“创纪录”的进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆维吾尔自治区一家水产养殖公司8月份报告说，它已经在盐碱地种植油菜籽。利用该地区的盐水混合物模拟海水，开辟了中国内陆海鲜养殖的大门。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北吉林省的盐碱地经过土壤处理和耐性作物改良后也取得了可观的收成，《人民日报》上个月的报告。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;习近平在7月份的会议上表示，要对不同类型的盐碱地实行分类管理。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，效果显着，应该广泛推广应用，政府要制定财政和货币政策来支持已经证明成功的项目。&lt;/p>;&lt;p>;盐碱地综合利用指南也已审查并确定。据官方新华社报道，该计划已获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，可能会继续努力培育更耐受的作物品种，并测试可以提高产量或扩大可用土壤范围的新方法。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Ukraine independence song first performed in 1916 inspires tune in Christmas films such as ‘Home Alone’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246166/how-ukraine-independence-song-first-performed-1916-inspires-tune-christmas-films-such-home-alone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/72f35851-b41e-4c92-83ee-adcd4058bcc2_ffd04db6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在圣索菲亚大教堂前的一棵巨大的圣诞树周围上周三在基辅。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《钟声颂歌》朗朗上口的曲调可能听起来很熟悉，让人想起《小鬼当家》等圣诞电影，但那些跟着哼唱的人可能对音乐的起源知之甚少。 .&lt;/p>;&lt;p>;《钟声颂歌》在无数节日电影中使用，甚至由布偶乐队表演，是西方流行文化的主要内容，源于乌克兰早期的独立争取。&lt;/p>;&lt;p>;旋律是一首乌克兰歌曲，名为“Shchedryk”，即新年颂歌，由作曲家米科拉·莱昂托维奇 (Mykola Leontovych) 创作，于 1916 年圣诞节在基辅首演。&lt;/p>;&lt;p>;今年平安夜，乌克兰广播合唱团将在基辅爱乐乐团演奏该作品。一场售罄的音乐会重述了部分音乐历史。&lt;/p>;&lt;h3>;在俄罗斯推迟反攻后乌克兰转向防守：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;这是乌克兰在 12 月 25 日首次庆祝圣诞节之际与西方同步的时间，而不是俄罗斯的 1 月 7 日。&lt;/p>;&lt;p>;周日的基辅音乐会将重现“Shchedryk”在美国的首场音乐会表演，当时乌克兰正处于困境之中。第一次世界大战后脆弱的独立状态。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人民共和国于 1918 年在民族主义政治家西蒙·彼得留拉 (Symon Petlyura) 的领导下宣布脱离俄罗斯独立。&lt;/p>;&lt;p>;为了巩固共和国的地位，彼得留拉决定派遣乌克兰国家合唱团进行世界巡演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /24/7fb79a2a-e5da-4f95-9fd3-7813ab4f12ee_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，乌克兰广播合唱团的唱诗班成员在基辅练习。 《钟声颂歌》的声音源自乌克兰独立歌曲《Shchedryk》。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“彼得留拉想要说服西方协约国承认乌克兰的独立，因此他发起了这个音乐外交项目，”帮助组织周日音乐节的蒂娜·佩雷森科(Tina Peresunko)说道。音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;这位文化研究员写了一本关于“Shchedryk”及其与乌克兰独立斗争的联系的书。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家合唱团于 1919 年前往西欧，然后前往1922 年 10 月，《Shchedryk》在美国纽约卡内基音乐厅举行了全国首演。&lt;/p>;&lt;p>;Petlyura 的目标是“通过歌曲、通过文化、通过乌克兰千年的民间传说……展示“我们是一个国家，我们不是俄罗斯人，”佩雷森科说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们感到悲伤”：当以色列轰炸加沙时，阴沉的伯利恒以守夜方式纪念圣诞节&lt;/h3>;&lt;p>;“这个想法是通过传达乌克兰人民独立权利的歌曲。极具象征意义的是，《Shchedryk》（现在被全世界称为《钟声颂歌》）成为了那次巡演的热门歌曲。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，佩特留拉的音乐外交没有奏效，乌克兰成为了苏联的一部分。最初的合唱团的歌手作为移民留在美国，担心被苏联逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;Shchedryk 的作曲家从未享受到他的作品在全世界引起的反响：1921 年，他在父亲的家里被苏联人枪杀。据乌克兰文化部称，他的音乐仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;1936 年，一位拥有乌克兰血统的美国人 Peter Wilhousky 接受了《Shchedryk》的音乐并创作了英语标题为《钟声颂歌》的歌词，使其成为圣诞节的代名词。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日的音乐会之前，乌克兰广播合唱团的指挥尤利娅·特卡奇 (Yuliya Tkach) 正在主持一场排练。基辅，歌手们裹着围巾和夹克。&lt;/p>;&lt;p>;“这里热吗？”她曾一度问道。他们正要表演《Shchedryk》，这时空袭警报响起，他们不得不下到地窖。&lt;/p>;&lt;p>;穿着传统刺绣衬衫，特卡奇将《Shchedryk》早期表演的动荡时期进行了类比。 “谢德里克”和现在。&lt;/p>;&lt;p>;“然后发生了一场战争，然后发生了一场真正的斗争，导致乌克兰人民共和国成立，”她说。 “现在这种历史螺旋正在重演。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的基辅音乐会将重现首场以“Shchedryk”为主题的美国音乐会的部分节目。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰考虑提议再动员 50 万人参加战争&lt;/h3>;&lt;p>;特卡奇说这首歌对她来说很特别：“首先，它象征着圣诞节假期，其次，它也是向世界展示乌克兰，第三，米科拉·莱昂托维奇 (Mykola Leontovych) 是一位作曲家亲爱的我。”&lt;/p>;&lt;p>;音乐会还将收录原合唱团世界巡演中的其他歌曲，其中一些现在很少听到。&lt;/p>;&lt;p>;佩雷森科在档案中搜寻乐谱，其中一些是仅提供一份。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常有趣的节目，”特卡奇说。 “有些作品对我来说只是一种启示。”指挥家表示，她还想带领合唱团去国外巡演，“在乌克兰这个困难时期向世界展示同样的曲目” ”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Good deeds bring good fortune’: China man, 88, who leaves US$460,000 flat to caring fruit seller is challenged by relatives but court dismisses claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246023/good-deeds-bring-good-fortune-china-man-88-leaves-us460000-flat-caring-fruit-seller-challenged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/5ba689d1-8914-4d87-96ea-54c3f326ac9b_fe583530.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位八旬老人通过以下方式表达了对这名男子及其家人的感激之情：把他的全部财产赠送给他们，以感谢他们在他生命的最后几年为他提供的照顾。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一家法院裁定，一名市场摊主应继承一名老人的资产，其中包括价值330万元人民币（46万美元）的财产，尽管有亲属质疑其遗嘱的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;死者马姓男子三年前曾引起轰动，当时公证人员目睹了他决定将全部遗产留给与他无关的水果小贩。&lt; /p>;&lt;p>;老人将自己的全部财产赠与刘姓男子及其家人，以感谢他们在他生命的最后几年给予他的照顾和支持。&lt;/p>;&lt;p>;多年前，老人邀请一直生活在破旧地方的刘先生和他的妻子以及三个孩子搬进他家和他一起生活。&lt;/p>;&lt;p>;2021年12月31日，马先生去世。他的三个姐妹也占据了这所房子，但拒绝将他的银行账户证明交给刘，坚称她们有权获得哥哥的钱。于是刘将他们告上法庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/d2c35ede -808c-4b12-b68d-d7eec088a1ef_f8c0f4db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对马云患有精神疾病（包括阿尔茨海默病）的指控引发了人们对其签署文件能力的担忧。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马某的亲属称，老人与刘某于2020年签署的协议规定，刘某负责照顾马某，直至马某去世。 &lt;/p>;&lt;p>;他们声称马云患有精神疾病，包括阿尔茨海默病，并且缺乏签署该文件的心理能力。&lt;/p>;&lt;p>;公证人员反驳了亲属的说法，并表示老人的精神没有任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;在本月初宝山区人民法院作出的判决中，法官认为协议有效并命令将马的房子和所有钱转移给刘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/22/9a301a4a-5521-4025-a9b2-1998192797e6_7e50464d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老人将包括公寓在内的所有财产遗赠给了水果摊老板在他生命的最后几年一直照顾他。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，两人的亲密关系是从马家附近的刘氏水果摊聊天开始的。&lt;/p>;&lt;p>;当马家的时候唯一的孩子，患有精神疾病的儿子突然去世，一切都是刘某处理的。马云的亲属没有参加葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，马云在家中摔倒昏迷不醒，刘发现了他并把他送往医院，并且是他住院期间唯一的访客。&lt;/p>; &lt;p>;马某出院后，邀请刘某的家人与他同住，组成一个“特殊的家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;近期法院判决的消息，引起了超过10万条评论和网上互动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“判决公平合理。善行带来好运。”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使水果摊老板觊觎房子，老人也没有吃亏。 “他在最后的日子里过着幸福、有尊严的生活，得到了很好的照顾。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“简单明了；另一位补充道：“我会善待对我友善的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bumpy recovery for Asia’s aviation sector as flight disruptions persist amid pilot shortage, supply chain woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246113/bumpy-recovery-asias-aviation-sector-flight-disruptions-persist-amid-pilot-shortage-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/f3b6969f-fe23-4f69-98a4-1dd038bff232_51cd3200.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在尼诺阿基诺国际机场值机柜台排队12 月 22 日，马尼拉大都会帕赛。行业数据显示，全球准点率最高、取消航班最少的 20 家航空公司中，亚太地区的航空公司数量有所下降。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然全球航空业显示出从Covid-19大流行中复苏的迹象，但亚太地区仍然面临着重大的运营挑战，行业数据显示，边境重新开放速度较慢、飞行员短缺和供应链中断正在阻碍复苏工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空分析公司 OAG 的数据，全球航空公司的运力约为 2020 年之前水平的 97%，定期航班数量为 91 架％，而国际航空运输协会报告称，去年座位容量增加了近 30％，表明强劲反弹。&lt;/p>;&lt;p>;然而，航班中断，包括延误和取消，仍然是全球的一个重大问题飞机交付延迟、现有机队零部件短缺以及专业航空劳动力严重短缺，加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;h3>;提前或延迟预订，并寻找“骗子”：如何获得最优惠的机票2024&lt;/h3>;&lt;p>;“虽然已经取得了进展，但现实是，全面复苏——实际上是四年来损失的产能增长——将是一场斗争，”OAG 在本月早些时候的一份分析中表示。&lt; /p>;&lt;p>;亚太地区也面临着这些全球性的混乱，但也面临着额外的挑战，例如效率较低的机场难以应对旅客量的突然激增。 OAG 2023 年准点率排行榜显示，全球准点率最高、航班取消最少的 20 家航空公司中，亚太地区航空公司的数量有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;亚太地区航空公司的平均准点率目前为86%，略低于 2019 年的 87.02%，平均取消率高于全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;亚太航空协会总干事 Subhas Menon 指出，亚洲航线稍后重启- 与世界其他地区相比，太平洋航空​​业正值地缘政治和贸易紧张局势引发的严重供应链问题。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，航空公司的升级能力出现了延迟。他们的机队以及在疫情结束后为他们的飞机提供服务，”梅农在亚洲接受《本周》采访时说道。他补充说，持续的资源限制（包括人力）使问题变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/23/5f1ba273-72cf-4d73-9206-823dd22fbaec_067a1a52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架印度航空飞机准备降落在贾特拉帕蒂·希瓦吉印度孟买国际机场。印度航空今年取消了许多国际航班。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度航空今年起飞遇到困难，许多国际航班被取消。&lt;/p>; &lt;p>;11 月，印度民航总局对该航空公司采取了第二轮行动，理由是该航空公司没有“向被拒绝登机或航班延误/取消的乘客提供强制设施”。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;澳洲航空 8 月份飞往悉尼和珀斯的新加坡航班遭受了长达八小时的延误。澳洲航空在《亚洲周刊》上表示，延误的原因包括工程原因和机场关闭。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾，对宿务太平洋航空​​航班延误和取消的投诉不断增加，引发了参议院 8 月份对该航空公司的调查。参议员们就超售问题质问该航空公司，而愤愤不平的乘客则讲述了突然取消航班的地狱般的经历。&lt;/p>;&lt;p>;宿务告诉《亚洲周刊》，除了其他赔偿外，它还寻求改善客户服务，例如通过延长旅行券的有效期从六个月延长至十八个月。它还扩大了支持团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/1ed848fc -a452-40b8-8344-121ec9a97e9c_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宿雾太平洋航空​​公司的飞机停在马尼拉大都会帕赛的尼诺国际机场。宿务太平洋航空​​航班延误和取消的投诉日益增多，引发了参议院八月份对该航空公司的调查。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宿务的大部分问题源于供应链中零部件供应链的延误和空客飞机的交付，以及装有问题普惠发动机的飞机机队的停飞。 &lt;/p>;&lt;p>;OAG 亚洲区负责人 Mayur Patel 警告说，该特定发动机的问题可能会继续导致全球航班取消。&lt;/p>;&lt;p>;在亚太地区，人力短缺从飞行员延伸到地勤人员和机组人员。当然，飞行员是最难替代的，疫情爆发后，很多飞行员提前退休，或者去其他地区从事其他工作。&lt;/p>;&lt;p>;“很多飞行员跳槽到了美国、欧洲和中东的航空公司。鉴于这些市场的强劲复苏轨迹。但是，这是一个临时的人运动问题，随着新的招聘和培训计划的实现，它将随着时间的流逝而正常，”他说，但补充说，培训新飞行员可能需要长达三到四年。&lt;/p>; &lt;p>;他说，飞行长途航班的高级飞行员也很早就退休了。如果下一次危机再次使他退出工作”。 2023/12/23/05657E-DAA8-461E-9699-A1C1C019429E_C8D95BE3.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“>; cabin>; cabin>; cabi cabie and ply and airpiart airpiart and机场。试点短缺预计将在未来十年内恶化。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;航空管理咨询公司奥利弗·怀曼（Oliver Wyman）去年的预测表明，对飞行员的需求在2022年至2024年之间的大多数地区都会超过未来十年的恶化。鉴于机场的路线和插槽的安排最多提前12个月，因此对航空公司面临重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在亚太地区的机场ho积shot hoard会使恢复工作变得复杂。香港中国大学航空法律专家Jae Woon Lee强调，由于航空公司未获得老虎机，每月大约浪费了大约30万个席位，因为机场试图优先考虑其国家航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”实际上，我从系统中提取了数字，这些航空公司浪费了大约30万个席位，这些航空公司无法获得他们的老虎机，因为机场试图保护他们的航空公司以帮助他们康复。”由于该地区机场行业的分散性，亚太地区的问题更为慢性。&lt;/p>; &lt;p>;尽管存在这些挑战，但该地区对飞行的需求仍然很大。帕特尔指出：“亚太地区的旅行恢复具有弹性……人们旅行的倾向在上升的中产阶级的后面很高，具有点对点服务的低成本载体的出现”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s video gaming watchdog speaks out after draft spending rules roil market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246161/chinas-video-gaming-watchdog-speaks-out-after-draft-spending-rules-roil-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/24/dc7dd9dd-6d95-472a-a078-be86fb3fd058_972358_97235ef8.jpg“新标题。图片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;草稿规则限制在线视频游戏的支出旨在促进行业中的“健康发展”通过该行业发出冲击波。&lt;/p>; &lt;p>;以及澄清游戏操作许可证的条件，草案包含了整章“保险和“保险”，以鼓励原始游戏，同时也保护未成年人和消费者权利。&lt;/p >; &lt;p>;根据规则，在线游戏将不允许迫使玩家互相战斗，并且不得提供吸引人们过度玩和花钱的奖励。&lt;/p>; &lt;p>;“在起草过程中，我们从许多方面收到了政府，行业协会和公司的建议，”国家出版社给中国出版社和出版新闻说：&lt;/p>; &lt;p>;。 …涉及条款并相应地修改法规。周五，比利比利（Bilibili）降低了10.4％。价值虽然NetEase在美国的前市场交易中损失了27％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些在线评论者质疑该公告是否反对着关注增长和稳定市场期望的稳定。本月初在北京举行的中央经济工作会议。&lt;/p>; &lt;h3>;英雄联盟“使世界更加温暖”：中国游戏制造商吹捧“社会价值” &lt;/h3>; &lt;p>;游戏行业仍在从政府的政府中恢复过来&lt;/p>; &lt;p>;作为减少中国青年视频游戏成瘾的全国运动的一部分，北京在2021年发布了新规则，限制了年龄在18岁至晚上8点至晚上9点之间的玩家的比赛时间，星期六，星期日和法定假期。&lt;/p>; &lt;p>;夏季没有缓刑，当腾讯提醒未成年人他们只能从7月11日至8月31日开始总共21个小时。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;中国游戏许可的缓慢恢复也使新冠军的发布也停滞不前。政府停止授予游戏许可证八个月，直到2022年4月批准了45个冠军，其次是7月的67个，在8月的67个冠军。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，中国的游戏产业总收入下降了10.3％。由于经济逆风，用户的增长和监管审查较慢。颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers staying home for Christmas holiday beat the chill with snake soup, bargain hunting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246158/hongkongers-staying-home-christmas-holiday-beat-chill-snake-soup-bargain-hunting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/a397011c-b096-4446-bd51-439d527724eb_c33b5db6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蛇汤被认为是中国美食，相信可以改善血液循环。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平安夜，香港人在深水埗排队喝碗热腾腾的蛇汤，在维多利亚公园的物产博览中淘便宜货，以此来驱寒。选择跨境出境旅游过节。&lt;/p>;&lt;p>;入境处数据显示，周五、周六香港出入境旅客量为103万人次，净流出517,606人次。&lt;/p>; &lt;p>;周日，在繁华的深水埗区，超过 30 人在 Shia Wong Hip 餐厅外排队，这是一家以供应蛇汤而闻名的餐馆，蛇汤是一种被认为可以改善血液循环的中国美食。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/e08b743c-c933-4c23-b6f3-9152451efd04_dcf46f72.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shia Wong Hip 老板 Chow Ka-ling 表示，寒潮期间生意往往会好起来。相片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;43岁家庭主妇张凤英表示，由于想吃这道菜，她与丈夫和11岁的儿子一起排队寒冷的天气。&lt;/p>;&lt;p>;“当你冷的时候，仅仅喝热的东西是不够的，”她说。 “喝完蛇汤后，会有一种持久的温暖感和一股能量，可以伴随你一整天。”&lt;/p>;&lt;p>;这家餐馆的大份售价为 85 港元（10.9 美元），小份售价为 85 港元（10.9 美元）。 53 港元。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》观察到，五名员工忙着照顾走进的食客和等待外卖的顾客，同时还花时间两次给门口的一个大锅加水。&lt;/p>;&lt;h3>;寒冷天气警告进入第六天，香港人在平安夜感到寒冷&lt;/h3>;&lt;p>;店主周嘉玲表示，寒冷的日子里，餐馆的生意通常会有所好转，因为一些顾客会选择类似的主食。&lt;/p>; &lt;p>;“从今天一大早起，我就没有停止在商店里跑腿，”她说。 “我在店里为食客提供服务时，还收到了一些顾客点的壁虎汤。”&lt;/p>;&lt;p>;68 岁的退休人员、社区当地人吕强表示，这道汤帮助他保持年轻和强壮。&lt;/p>;&lt; “我这个年纪还是精力充沛，能忍受寒冷，没有任何问题，”他说。 “年轻人应该尝试这个传统宝藏，保持活力。”&lt;/p>;&lt;p>;香港寒潮周日早上进入第六天，新界部分地区气温降至2.9摄氏度（37.22华氏度） ，随后下午气温攀升至 19.6 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在寒冷的天气中仍留在这座城市的人中有前财政部长曾俊华，他说他是比起目前繁忙的出国旅游，更喜欢家的舒适。&lt;/p>;&lt;p>;“当很多人选择出国旅游时，最好去人少的地方，例如海港城购物中心（尖沙咀）或铜锣湾，”他说。 “我和家人可以放松心情，舒适地散步、购物和外出就餐。”&lt;/p>;&lt;p>;文员张文婷表示，疫情过后，当地商场的购物者减少了，并补充说，她的人数越来越多朋友们在深圳选择更便宜的食品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;这位 36 岁的女士表示，她在香港度假，因为过境人数激增可能意味着内地商店排起长队中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这里很舒服，人少，”张说，但他补充说，当地的销售活动“没有吸引力”。&lt;/p>;&lt;h3>;作为顾客的香港餐馆没有圣诞节的欢呼声。跨越边境&lt;/h3>;&lt;p>;圣诞节长周末期间，数千人涌入铜锣湾维多利亚公园参加香港品牌及产品博览会。&lt;/p>;&lt;p>;主办方于周日下午 3 点左右张贴标语，告诉购物者由于数百人拖着脚步进入活动，等待时间延长。一名邮报记者等了大约30分钟才进入。&lt;/p>;&lt;p>;退休人员Winky Ho表示，她是计划两次参观博览会中的第一次，希望花2,000港元购买干海鲜，为农历新年做准备。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我今天没有带手推车。我今天来这里是为了熟悉摊位，以便在最后一天回来享受更大折扣时了解周围的路。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;梦想香港圣诞节？市政府推出节日集市、装饰&lt;/h3>;&lt;p>;五十多岁的何女士表示，参加的人数比她预期的要多得多。&lt;/p>;&lt;p>;作为世博常客，她说人流量今年似乎回到了大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;人群还涌入西九龙文化区，狂欢者可以在季节性市场购买美食和纪念品，还可以跳舞或聆听围绕着 20 米（65.6 英尺）高的圣诞树唱颂歌。&lt;/p>;&lt;p>;作为庆祝活动的一部分，港铁公司还改造了两节退役火车车厢，以吸引铁路迷和那些寻找标志性照片的人。&lt; /p>; &lt;p>;该市还在周日，周一和星期二晚上8点举办10分钟的烟火演出。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取更更&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI in talks to raise new funding at US$100-billion valuation, making the ChatGPT creator one of the world’s most valuable start-ups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246159/openai-talks-raise-new-funding-us100-billion-valuation-making-chatgpt-creator-one-worlds-most?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/0e88bf8d-ea91-4ec1-beb6-2cc6​​8fa03dbc_bce99cc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 估值的飙升反映了一年来掀起的人工智能热潮发布 ChatGPT 后。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，微软公司支持的 OpenAI 正在早期讨论筹集新一轮融资，估值达到或超过 1000 亿美元。这将巩固 ChatGPT 的创建者作为世界上最有价值的初创企业之一的地位。&lt;/p>;&lt;p>;据不愿透露姓名的人士称，可能参与本轮融资的投资者已参与初步讨论讨论私人事务。知情人士表示，本轮融资的条款、估值和时间安排等细节尚未最终确定，且仍可能发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;如果本轮融资按计划进行，人工智能 (AI)根据 CB Insights 的数据，OpenAI 是美国第二大最有价值的初创企业，仅次于埃隆·马斯克的太空探索技术公司。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 拒绝置评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;据彭博社此前报道，这家总部位于加利福尼亚州旧金山的公司将于 1 月初完成一项单独的要约收购，这将允许员工以 860 亿美元的估值出售其股票。知情人士表示，该项目由 Thrive Capital 牵头，投资者的需求超过了可用量。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 估值的飙升反映了一年前发布 ChatGPT 后掀起的人工智能热潮，一个聊天机器人，能够根据简单的提示写出奇怪的人类句子，甚至诗歌。该公司成为硅谷最热门的初创公司，迄今为止从微软筹集了 130 亿美元资金，并激发了人们对人工智能前景的新认识，人工智能在几个月内改变了科技行业的格局。&lt;/p>;&lt;p>;Amazon.com此后，谷歌母公司 Alphabet 向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 投入了数十亿美元。 Salesforce 牵头对 Hugging Face 进行了一项投资，估值为 45 亿美元，而设计许多支持人工智能任务的半导体的 Nvidia 公司本月早些时候表示，该公司在 2023 年进行了超过两打投资。&lt;/p>;&lt;p >;据知情人士透露，OpenAI 还与总部位于阿布扎比的 G42 就为一家新芯片合资企业筹集资金进行了讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/f46b9cff-dcda-4c92-81e4-1e40b2b02a6d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;OpenAI 首席执行官 Sam Altman 于 2023 年 12 月 11 日在佐治亚州亚特兰大举行的希望全球论坛年会上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一位知情人士表示，up 已讨论从 G42 筹集 80 亿美元至 100 亿美元的资金，所有这些人士都要求匿名以讨论机密信息。目前尚不清楚 OpenAI 的半导体合资企业和更广泛的公司融资活动是否相关。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 首席执行官 Sam Altman 一直在为代号为 Tigris 的芯片制造项目寻求资金。据彭博社上个月报道，G42 的目标是生产能够与目前在人工智能芯片市场占据主导地位的 Nvidia 半导体竞争的半导体。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，G42 宣布与 OpenAI 建立合作伙伴关系，“以提供尖端技术”面向阿联酋和区域市场的人工智能解决方案”。没有提供财务细节。 G42 成立于 2018 年，由阿拉伯联合酋长国国家安全顾问兼阿布扎比投资局主席 Sheikh Tahnoon bin Zayed Al Nahyan 领导。&lt;/p>;&lt;p>;在董事会突然解雇 Altman 后，OpenAI 的未来一度显得不确定。上个月早些时候。当时，一些投资者考虑将其持股减记至零。但经过五天的领导层动荡后，奥特曼被召回，并任命了新董事会。该公司旨在向客户表明，在经历剧变后，公司正在重新关注其产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: Hong Kong tennis siblings double up on success and help tournament ace charity efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246160/operation-santa-claus-hong-kong-tennis-siblings-double-success-and-help-tournament-ace-charity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 16:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/8e6bb754-e978-4f30-9303-4bd32e94a4b6_fc6ba7d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网球运动员齐聚一堂参加比赛，并帮助为孩子们每发一张王牌。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港体育明星黄康杰与妹妹黄康怡联手，在2023年华人康乐会网球公开赛上双双夺得两项冠军，与其他选手一起为慈善事业筹款。&lt;/p>;&lt;p>;姐弟俩在混双决赛中击败余正浩和邓诺瑶，21岁的黄嘉迪也击败对手夺得女单冠军。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，她与双打搭档王超怡在决赛中被吴曼莹和卫冕女双冠军白俄罗斯选手皮拉任卡击败，错失了第三个冠军头衔。 .&lt;/p>;&lt;h3>;为香港的近律师事务所传播圣诞欢乐，这是一个公开的案件&lt;/h3>;&lt;p>;25 岁的 Jack Wong 也与长期网球搭档 Kevin Wong 一起夺得了男子双打冠军俊勋在决赛中击败林永伦和阿齐兹汗后。&lt;/p>;&lt;p>;28岁的凯文·黄(Kevin Wong)也在冠军头衔上加倍——后来居上，夺得了他在锦标赛上的第一个男单桂冠。以 4-6、6-3、6-3 击败梁以恒，以职业网球运动员身份退役。&lt;/p>;&lt;p>;今年是第 75 届赛事，由香港中华康乐会主办 ( CRCHK）在经过六周的比赛后于上个月结束，在主裁主持的正赛比赛中，球员们每发出一张王牌，就再次帮助为儿童筹集资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/5bb005a3-9f1d-43e7-b70e-2f1676013873_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于俱乐部承诺捐赠 250 港元给每打出一张王牌，惠及当地弱势社群。&lt;/p>;&lt;p>;赛事组委会主席何厚铧表示，马会连续第四年选择将善款平分给九龙乐善堂及行动队圣诞老人 (OSC)。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 是由邮政和公共广播公司香港电台联合举办的年度筹款活动。&lt;/p>;&lt;p>;“CRC OPEN 不仅仅是一场锦标赛 - 它也是一场他说：“俱乐部和 OSC 还将继续开展社区和慈善活动，旨在填补对弱势群体的社会支持方面的空白，例如何补充道，为少数族裔群体举办网球工作坊。&lt;/p>;&lt;h3>;巨型爪子游戏有助香港电讯支持香港慈善事业&lt;/h3>;&lt;p>;俱​​乐部主席林世根表示：“我们很高兴CRC公开赛继续吸引顶级本地选手，例如代表[香港]参加亚运会的Jack Wong和Cody Wong，以及来自该地区的其他精英选手。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些本土选手与俱乐部有着长期的合作关系，没有什么比看到他们最大限度地发挥潜力并在国际网球舞台上大放异彩更让我们高兴的了。”&lt;/p>;&lt;p>;林说，参赛者是超过 1,600 名参赛者之一，并补充道热烈的反响“充分说明了 CRC 公开赛在精英和社会球员中的受欢迎程度”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将当地网球社区聚集在一起，为不同水平的球员提供测试和磨练自己能力的机会CRC 公开赛在促进这项运动的发展、支持精英体育运动以及提高全市体育专业水平方面发挥着关键作用。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/a167ff70-4f42-4cea-b861-6740b9c5e62b_6ed33d66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何主席表示，这项赛事以帮助培养年轻精英球员而闻名，因为它是三大本地赛事中唯一获得批准的赛事由香港网球总会主办，提供 14 岁或以下青少年 (14&amp;U) 类别。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，俱乐部还通过重复利用比赛结束后大部分状况良好的网球，加大对可持续发展的承诺&lt;/p>;&lt;p>;何说，比赛中的用过的球也被收集起来，作为将其转化为替代燃料的计划的一部分，从而减少俱乐部的碳足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“回收网球可以创造更清洁的环境他说：“这让香港变得更加绿色，让我们热爱的这项运动变得更加美丽。”&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元，支持香港社区。&lt;/​​p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>