<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Singapore’s economy avoids recession in 2023, grows 1.2 per cent: PM Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246819/singapores-economy-avoids-recession-2023-grows-12-cent-pm-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/97d79db9-84f8-49e3-855d-73d3adcb786a_36b9de3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。由于对国际贸易的依赖，这个富裕城邦的经济表现常常被视为全球环境的晴雨表。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理李显龙周日表示，新加坡经济避免了衰退，并在 2023 年增长了 1.2%，但他警告说，地缘政治风险将影响明年的增长。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于对国际贸易的依赖，这个富裕城邦的经济表现通常被视为全球环境的晴雨表。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年实现了 1.2% 的增长，避免了经济衰退， ” 李在新年致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;明年，预计经济增长率为 1-3%，“但很大程度上取决于外部环境”，他补充道，并指出经济持续增长。乌克兰战争以及以色列与哈马斯的冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31 /c202b82f-84a4-48a3-b0f5-eb3bedbeea5b_14e478d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙于3月16日举行新闻发布会。新加坡经济由于Covid-19大流行后航空旅行的恢复推动了国内增长，全球出口需求疲软对其造成了伤害。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球出口需求疲软，经济受到损害，而Covid-19大流行后航空旅行的回归促进了国内增长。&lt; /p>;&lt;p>;“未来几年，我们必须预期外部环境将不再有利于我们的安全和繁荣。地缘政治的不确定性将继续影响全球经济，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们自己的地区，南海争端以及海峡两岸局势都存在紧张局势和风险。这些可能会影响对该地区的信心，从而影响我们的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国和菲律宾相互指责该地区发生的一系列事件（包括两国之间的碰撞事件）之后，海上紧张局势最近加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;李还指出，气候变化是这个低洼岛国面临的另一项挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经感受到了它的影响，”他警告说。&lt;/p>;&lt; p>;“新加坡需要适应气温和海平面上升并为此做好准备，并将我们的经济转变为净零碳排放。这将是代价高昂且要求很高的。”&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的黄和中国的李同意加强“互利合作”&lt;/h3>;&lt;p>;李自2004年以来一直担任总理，他呼吁团结起来，因为准备在来年将领导权移交给副手兼财政部长黄循财。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是我们第一次进行领导层交接。但过渡总是微妙的，”他说，并补充说，新加坡“将受到密切关注”，以确定其是否“能够保持成功和卓越”。&lt;/p>;&lt;p>;如果黄接任，这将只是第二次自1965年新加坡独立以来，总理就不是李氏家族的成员。&lt;/p>;&lt;p>;李氏的父亲李光耀是该国第一任总理。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government scores 0 for efforts to improve lives of poor children in 2023 advocacy group poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246820/hong-kong-government-scores-0-efforts-improve-lives-poor-children-2023-advocacy-group-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/dc325726-84c6-4dfe-b39f-4e10178b3e51_c289152d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗家中的一对母女。儿童权利协会表示，对劏房的居住条件仍然存在担忧。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一个倡导团体对当局在 2023 年改善贫困儿童生活的近一半努力的绩效评级为零，并对贫富差距不断扩大表示遗憾。超过20万年轻居民仍处于贫困之中。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府把重点放在2023年经济复苏上，却忽视了对儿童扶贫的政策支持、立法和服务。”15岁青年说周日，儿童权利协会大使李惠仪。&lt;/p>;&lt;p>;人口普查局的统计数据显示，到 2023 年，将有 222,600 名 18 岁以下儿童被列为贫困儿童，占占总年龄组人口的 23.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;为有需要的儿童提早过圣诞节，但香港的 SoCO 表示正在苦苦挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;年度评级活动询问了大约 20 名儿童，他们都是该协会的执行委员会和来自贫困背景的人，讨论并评估政府在影响他们的问题上的政策表现。结果随后传递给约 5,000 名会员（其中还有儿童）进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;该协会隶属于社区组织协会。&lt;/p>;&lt;p>;10 个政策领域中的 4 个得分为零的包括贫富差距扩大、内地母亲与孩子在城市团聚的障碍、缺乏针对跨境新移民的反歧视法律以及缺乏独立的法定儿童权利委员会。&lt;/p >;&lt;p>;当局对缩小贫富差距的评级从 2022 年的 2 个百分点降至 2023 年的零，李将此归因于缺乏有关该市最贫困人口的可用数据，指的是人口普查部早些时候暂停的贫困状况报告。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/05d82821-39c6-4e56-9b43- 23e2c7230e1e_16197806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们举着与该组织调查相关的卡片。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们连[贫困]的相关指标都没有，就很难解决这个问题，”李说。&lt;/p>; >;&lt;p>;该报告上次发布于 2021 年 11 月，涵盖了该市贫困线的合格家庭收入、儿童和青少年的贫困情况，以及整理数据的政策影响。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还批评政府的教育补贴不足，阻碍了贫困儿童参与学校活动。&lt;/p>;&lt;p>;16 岁的倡导者张宝芝表示，她无力参加大多数体育运动Covid-19 疫情后恢复课外活动时，她在学校的团队中进行了活动。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，除了跑步和其他一些增强健康的体育活动外，您还必须支付 2,000 港元（256 美元）每学期加入羽毛球队或篮球队等运动队，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“但政府没有这些补贴，贫困家庭很难拿出这样的钱。这让我们能够加入学校团队。”&lt;/p>;&lt;h3>;过去一年，四分之一的香港儿童患有精神障碍：研究&lt;/h3>;&lt;p>;奋斗与崛起计划，一个针对弱势群体的辅导计划由二号官员陈国基主导的中一至中四学生计划，也因范围狭窄、受惠人数有限而受到诟病。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管参加者年龄范围已扩大至中年级一对四、小高年级学生无法从该计划中受益，”13 岁的倡导者杰森·薛 (Jason Xu) 说。 “受益的学生数量也有限。”&lt;/p>;&lt;p>;但该组织赞扬了政府在住房供应方面的工作，并将其列为他们最关心的问题，对成立一个工作组给予了五分（满分10分）目标是 2023 年施政报告中概述的劏房，以及 2022 年起的轻型公共住房计划。&lt;/p>;&lt;h3>;乐施会发现，香港贫富差距达到 10 多年来最严重&lt;/h3>;&lt;p>;但是他们表示，忧虑依然存在，因为许多年轻人居住在劏房，条件较差。&lt;/p>;&lt;p>;对于兰伟祯来说，住在铁皮屋顶单位意味着难以忍受的夏天，因为台风季节会导致房屋不断漏水。生锈的天花板。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅影响了我的睡眠，因为我必须半夜起床清理漏进公寓的水，而且当我做作业时，蚊子也会咬得我心烦意乱。”兰说。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织学会副理事长施丽珊呼吁政府更多关注最有需要的儿童。&lt; /p>;&lt;p>;“我们理解新政府可能需要一些时间，但有些事情不能等待，比如儿童成长和贫富差距——这些都需要解决，”施说。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China reaching the limits of its air pollution control efforts?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246697/china-reaching-limits-its-air-pollution-control-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/ca517d14-6b6c-48f4-8967-658436767dc6_f8f6f78c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国近年来的空气污染数据出现积极变化年。但最新的全国空气污染警报引发了人们对北京当前污染控制努力的局限性的质疑。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最终，来自西北的冷风在周日出手相救，驱散了北京今年冬天迄今为止最严重的污染。&lt;/p>;&lt;p>;但中国东部地区仍然笼罩在严重的雾霾天气中，等待阵风来净化空气。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，冬季高污染是很常见的，但近年来，这种情况已经不常见了。&lt; /p>;&lt;p>;例如，在北京，2022 年特别有害的颗粒物 PM2.5 的平均水平下降到 2013 年的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，PM2.5 的平均水平下降了 10%。数据出现积极变化，但最近全国范围内的雾霾警报引发了一个问题：中国的空气污染治理力度是否已达到极限？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公众环境研究所环境学家马军环境部（IPE）表示，中国十年来改善空气质量的努力已取得成效，过量排放造成的污染现在已很少见。&lt;/p>;&lt;p>;“当前污染激增主要是由于不利的气象条件，例如高温“湿度、大气稳定、逆温等因素导致大气扩散不良，污染物被限制在低洼地区。”马云说。&lt;/p>;&lt;p>;“天气对各地空气质量波动的影响越来越大” ”&lt;/p>;&lt;p>;但这些地区的工业和交通部门仍然存在大量排放，这意味着该国部分地区仍然依赖强风等有利天气条件来改善空气质量&lt;/p>;&lt;p>;中国空气质量质量状况尚未达到拐点。他说：“放松污染控制就像逆流而上，任何停顿都会导致倒退。”独立非营利组织 IPE 在 2022 年发布的“蓝天路线图”报告中表示，记录了中国在过去十年中为改善空气质量所采取的三项措施。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在“蓝天”计划中禁止新建钢铁厂以减少污染&lt;/h3>;&lt;p>;第一步，从2013年，要在全国范围内建立为期三年的监测体系。&lt;/p>;&lt;p>;环境因素是地方官员绩效考核的重要组成部分，但过去的考核依据是减排量，而这些数字是可以被操纵的。通过监测和披露PM2.5和臭氧等关键参数，中央政府可以将重点从减排数字转向环境质量指标，而环境质量指标更难以扭曲或伪造。&lt;/p>;&lt;p>;第二步是不断提高污染预报和预警能力，使学校和居民能够采取行动减少严重污染天的暴露。地方政府还可以重点关注紧急减排，使当局能够暂时关闭不太重要的工厂，以在污染加剧之前最大限度地减少排放。&lt;/p>;&lt;p>;第三步是从源头上找到并减少污染。这在一定程度上是通过引入世界上第一个实时披露在线监测数据来实现的，该系统阻止了大公司伪造或误导性的排放报告。中央政府还向各地区派遣了数千名工作人员，不仅针对污染工厂，还针对失职的地方环保官员。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，当全国338个城市开始空气质量监测时，只有73个城市达标。空气质量标准。到 2021 年，已有 218 个城市（约占总数的三分之二）遵守规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但中国的空气污染治理之旅尚未结束。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全国表现总体良好，2022年京津冀、长三角、汾渭平原三大重点区域PM2.5浓度没有改善。&lt;/p>;&lt;p>;这是评估10月在北京举行的2023年中国蓝天观察论坛上发布的一份报告中提到了国际非政府组织“亚洲清洁空气”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，虽然长三角地区没有变化，但其他两个地区的浓度却有所上升.&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，中国的整体空气质量与世界卫生组织（WHO）制定的指导方针仍有较大偏差，这意味着有必要制定更严格的空气质量管理目标。&lt;/p>;&lt;p >;“中国的减排目标更加细化。今年推出的《持续改善空气质量行动计划》设定了不那么激进的目标，但提出了更根本的转变，这些转变可能使污染控制与碳减排产生协同作用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与以前不同，许多协作措施现已到位，将产业升级与根本性减排结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在中国最大的空气污染企业之一的钢铁行业，从燃煤高炉技术转向电炉技术可以大幅减少排放量。排放。将这些减排措施与钢铁回收相结合还可以抑制碳排放。&lt;/p>;&lt;h3>;气候特使表示，尽管计划受到批评，但中国在甲烷方面“做了很多”&lt;/h3>;&lt;p>;在绿色交通、提高燃料质量、使用合格的汽车尾气催化转化器和推广电动汽车可以在不影响交通需求的情况下减少排放。&lt;/p>;&lt;p>;除了产业升级和减排之外，马云表示还有两个领域可以进一步改善：更新空气质量&lt;/p>;&lt;p>;“中国仍在使用世界卫生组织 2012 年过渡性空气质量标准。经过多年的管理，也许是时候通过研究和修订来制定更高的标准了。”&lt;/p>;&lt;p>;面对不可避免的污染，预报机构应该提供足够的预警，并建议公众采取防护措施，以最大程度地降低污染风险。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然预报准确度可以提高，但也应该让公众更多地了解空气质量健康指数，以更好地了解污染天气的危害。”马补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants feel pinch with New Year visitor numbers at 66% of pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246816/hong-kong-restaurants-feel-pinch-new-year-visitor-numbers-66-pre-pandemic-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/881c394e-1ac1-4953-b884-f48f0f6e710e_04a3c496.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻人在一年的最后一天享用一些食物，但是香港餐馆的生意并不乐​​观。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新年假期访港旅客人数为疫情前的66%，餐饮业抱怨人流量增加，生意下滑选择在其他地方度过长周末。&lt;/p>;&lt;p>;不过，财政司司长陈茂波周日表示，香港将在 2024 年努力提升其全球影响力，并举办一系列大型活动，涵盖以下领域：体育、文化、贸易和金融吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港2024年规模最大、最长的倒计时烟花即将响起，一位餐饮业负责人表示，维港两岸的餐厅都已订满。周日晚上，但其他地方“相当冷清”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人三天内出境游130万人次，打破了疫情前的时期&lt;/h3>;&lt;p>;“除此之外，很多居民香港餐饮联业联会会长黄家和表示：有些餐馆已经订满了，没有足够的顾客来维持整个晚上的生意。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，顾客选择更便宜的选择，不愿意在外出就餐上花太多钱。&lt; /p>;&lt;p>;周六，前往香港的游客有194,930人次，其中77%来自中国大陆。根据政府数据，与 2018 年同日相比，这一数字仅为 66%，而 2017 年则为 72%。&lt;/p>;&lt;p>;香港人出城人数有所减少，较去年 12 月 30 日的 347,200 人次有所下降。 2018 年周六为 291,777 人次。&lt;/p>;&lt;h3>;“北京应该让内地人更容易来香港，提高免税额”&lt;/h3>;&lt;p>;黄估计除夕夜的整体餐厅营业量值得约3.8亿港元，比去年仍实施与新冠病毒相关的社交距离措施时减少了4,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在疫情爆发前的几年，这一数字高达4.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;50岁的湾仔一家泰式餐厅老板黄琪英抱怨说，本来应该是旺季的假期，生意却陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;她由于预订量不佳，对营业额持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我在湾仔住了四十多年。说实话，这是我第一次看到这个地区像‘鬼城’一样，根本没有人。”她说。 “我不知道我的店能撑多久。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临的最大问题是租金太贵。我每天的花费加起来是 6,000 港元，但现在每天只能赚几百。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/31/ac82a0a7-2674-42d9-a91a-55b5c68774f2_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示香港在 2023 年面临多项挑战。 图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周日上午，十分之九的豪华酒店，包括金钟 JW 万豪酒店和九龙海逸君绰酒店红磡告诉《早报》，他们的晚间自助餐已经订满。&lt;/p>;&lt;p>;除夕夜自助餐的价格从750港元到1,200港元不等。&lt;/p>;&lt;p>;行业遭受了超过10 &lt;/p>;&lt;p>;陈先生在官方博客中表示，回顾2023年，香港面临地缘政治紧张局势加剧、通胀压力持续、消费模式变化等多重挑战&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，从长远来看，香港将受益于政府提振当地经济的努力，例如“快乐香港”活动以及派出海外代表团的增加，以“扩大规模”。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港餐饮业平安夜“生意大跌11%”&lt;/h3>;&lt;p>;财政司长还强调，香港需要不断探索新的解决方案和路径，并保持好奇和开放的态度，以应对时代的变化。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，2024年将举办的活动包括1月份的亚洲金融论坛、香港国际钻石展、宝石展等。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些活动凸显了香港中西文化的丰富交融，以及其多元化和包容性的文化特色，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有了新的元素和体验，本地和国际游客都会渴望访问并返回香港。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim Jong-un says North Korea no longer eyeing reunification with South, warns of war ‘at any time’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246812/kim-jong-un-says-north-korea-no-longer-eyeing-reunification-south-warns-war-any-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/b2548ae6-88f2-4902-85a0-0320e7284808_74609fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩出席朝鲜民主主义人民共和国第九次全体会议朝鲜劳动党第八届中央委员会在党中央委员会总部举行。平壤一再指责首尔政府过去关系恶化。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导层基本上孤立，挫伤了2024年与韩国和解的希望，统治者金正恩在闭幕评论中表示，他不再努力实现统一周日举行的党内会议。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，平壤不再以统一为目标，而统一是朝韩两国长期以来的共同目标。自韩朝冲突结束以来，根据国际法，两国一直处于战争状态。 1950 年和 1953 年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该再犯错误，将他们视为和解与统一的对手，因为韩国已宣布我们是其主要敌人，”官方媒体援引金正恩的话说。 &lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜将发射新卫星、制造无人机，警告战争不可避免&lt;/h3>;&lt;p>;此前，朝鲜表示计划在 2024 年再发射三颗间谍卫星到太空。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩在周六结束的执政党劳动党中央委员会例行年终会议上概述了该国 2024 年的安全目标。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国和朝鲜之间的关系没有任何问题。金说，朝鲜之间的关系已经发展成为处于战争状态的国家之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;当前的形势要求他的政府重新定义其统一立场他说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜是全球最孤立的国家之一。由于其核武器计划，它受到了严厉的国际制裁。平壤认为美国和韩国是其最大的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;“这是朝鲜领导层首次公开宣称不可能实现统一，”朝鲜人士朴永浩 (Park Young Ho) 表示。韩国国家统一研究所专家和前研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/99c6ef31-c2e5-4db5-bf43-a7ced405de1b_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中间，在讲台上）出席在平壤举行的朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议。此前，朝鲜表示计划在 2024 年再向太空发射三颗间谍卫星。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤多次指责首尔政府造成两国关系恶化。朝鲜观察人士还表示，金正恩的言论包含着对首尔的隐秘威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“由于敌人不计后果地采取措施入侵我国，战争已是既成事实”朝鲜半岛随时可能爆发，”金正恩说。他补充说，军方必须做好“平息韩国整个领土”的准备，如果发生袭击，必要时可以使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿否认平壤关于其正在准备与韩国一起发动袭击的指控。盟友。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人担心未来的一年将是动荡的。韩国特勤局最近警告称，朝鲜可能会在韩国 4 月国会选举和 11 月美国总统选举之前发动新的挑衅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在扩大核武库和建设核设施的同时，朝鲜可能会发动新的挑衅。据报道，除了军用无人机之外，朝鲜还将再发射三颗侦察卫星作为 2024 年最重要的任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，朝鲜必须坚持进攻性强硬路线。&lt;/p>; &lt;p>;官方媒体周日早些时候表示，平壤希望扩大其军事监视能力。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体庆祝 11 月发射第一颗朝鲜间谍卫星取得了成功。党的会议决定2024年再发射三颗卫星。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国韩国、日本和澳大利亚因卫星发射而对朝鲜实施新的制裁。他们指责平壤使用与其洲际弹道导弹计划相关的技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US forces shoot down ballistic missiles in Red Sea, kill gunmen in attack by Yemen’s Houthi rebels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246811/us-forces-shoot-down-ballistic-missiles-red-sea-kill-gunmen-attack-yemens-houthi-rebels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/3236703a-a322-4044-b14e-15a9d6f099bd_b1389ae8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装新招募成员举起武器在也门萨那举行的游行中。伊朗支持的胡塞武装声称对红海船只发动袭击负责，他们称这些船只要么与以色列有关，要么前往以色列港口。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周日表示，击落了也门胡塞武装在红海向一艘集装箱船发射的两枚反舰弹道导弹。美国中央司令部（Centcom）表示，几小时后，四艘船试图攻击同一艘船，但美军开火，杀死了几名武装船员。船上没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，悬挂新加坡国旗的马士基杭州号报告称，他们于周六晚上在穿越南红海时被一枚导弹击中，并请求帮助。声明补充说，“格雷夫利”号航空母舰和“拉布恩”号航空母舰响应了求救，据报道这艘丹麦拥有的船只适航，没有人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这是胡塞武装对叙利亚进行的第 23 次非法袭击。中央司令部表示，“自 11 月 19 日以来的国际航运”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国制裁网络资助胡塞武装红海航运袭击&lt;/h3>;&lt;p>;在另一份声明中，中央司令部表示，同一艘船又发出了第二次求救信号“四艘伊朗支持的胡塞小船”发动袭击。袭击者向“马士基杭州”号轮发射小型武器，距离该船不到 20 米（65 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;中央指挥部称，船上的合同制保安小组还击。声明称，德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰和格雷夫利号航空母舰上的美国直升机对求救信号做出了反应，在向袭击者发出口头警告的同时，小艇船员使用小型武器向直升机开火。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，“美国海军直升机进行了自卫还击”，击沉了四艘船中的三艘，造成船员死亡，而第四艘船则逃离了该地区，没有报告称美国人员或设备受损。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装声称对红海船只发动袭击负责，他们称这些船只要么与以色列有关，要么前往以色列港口。他们表示，继巴勒斯坦激进组织哈马斯于 10 月 7 日发动袭击后，他们的袭击旨在结束以色列针对加沙地带的空中和地面攻势。&lt;/p>;&lt;p>;周六，美国驻以色列海军最高指挥官中东表示，尽管越来越多的国家加入国际海事使命，保护重要水道上的船只，而且贸易流量开始回升，但胡塞叛军尚未表现出停止对红海商船“鲁莽”袭击的迹象。&lt;/布拉德·库珀中将表示，自五角大楼十多天前宣布“繁荣卫士行动”反击袭击以来，已有 1,200 艘商船经过红海地区，没有一艘商船遭到无人机或导弹袭击。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to simplify visa applications for US tourists as both countries seek to improve relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246810/china-simplify-visa-applications-us-tourists-both-countries-seek-improve-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/88d45b1e-8e19-41f6-b409-aa3634579f48_0e2e37e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国渴望增加国际游客数量。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将简化美国游客的签证申请流程，作为加强两国人民互动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;北京还一直在寻求吸引更多国际游客，作为其推动缓慢经济复苏的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;从 1 月 1 日开始，在美国申请旅游签证的人将不再需要提交证明根据中国驻华盛顿大使馆网站周五发布的通知，他们有往返机票和酒店预订，以及行程或邀请函。&lt;/p>;&lt;p>;该措施旨在声明称，为了“进一步便利中美之间的人员往来”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，“由于签证申请是根据具体情况处理的”，申请人仍应详情请咨询中国大使馆和总领事馆。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，本月早些时候宣布将美国申请人的签证费用削减约 25%，直至 2024 年 12 月 31 日，此前还决定允许现场签证申请。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和新加坡同意让彼此的公民免签旅行&lt;/h3>;&lt;p>;此公告是在美国总统乔·拜登和习近平在 2019 年峰会上达成的协议之后宣布的。旧金山于 11 月鼓励教育、学生、青年、文化、体育和商业交流，作为稳定两国关系的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;双方观察家都警告说，多年来的疫情导致此类互动中断，加剧了相互误解和猜疑。&lt;/p>;&lt;p>;此前，在美国商务部长吉娜·雷蒙多 8 月访问北京期间，双方同意于 2019 年在中国举办下一次旅游领袖峰会。 2024年上半年“进一步恢复和发展两国旅游合作”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和习主席峰会期间，两国元首还同意增加两国之间的直航航班数量2024年初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至11月，两国之间的直飞航班数量已达到每周70个，但这仍远低于新冠疫情爆发前超过10个的总数。每周300人。&lt;/p>;&lt;p>;在访问加州期间，习近平在美国商界领袖晚宴上表示，中国准备在未来五年邀请5万名美国年轻人来华交流学习。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，分析人士警告说，实现这一目标并不容易，北京如果想这样做，就应该营造更加开放的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿于 6 月发布了旅行警告这建议美国公民“重新考虑前往中国大陆的旅行”，理由是“任意执行当地法律，包括与退出禁令有关的法律，以及遭受错误拘留的风险”。&lt;/p>; &lt;h3>;从72小时到30天： 5条无签证的方式访问中国，陆地，海洋和空气&lt;/h3>; &lt;p>;在周日州新闻社新华社发表了一份评论，以马克·明年的外交关系建立45周年纪念日。 [两国之间的民事互动]仍然很深。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国更广泛的努力中，随着经济继续挣扎和国际观点，美国签证的举动不仅是有可能的，而且是必要的。中国的语调更加消极。 P>; &lt;p>;上个月北京说，来自六个国家的游客 - 法国，德国，意大利，荷兰，西班牙和马来西亚 - 最多需要签证，直到明年11月30日。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在经过三年的严格共同控制之后，中国在2023年1月重新开放了边界，但国际游客仍在很大程度上远离。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国旅行社处理了477,800名外国游客根据中国旅游部的数据，今年的前六个月，2019年同期的数字仅为5.6％。&lt;/p>; &lt;p>;在今年4月至10月之间，该国的边境管制当局处理了1.34亿个参赛作品根据官方经济日报的说法，四年前同一时期的30％以上。&lt;/p>; &lt;p>;分析师将贫穷的数字归因于大流行的持久损害以及中国的负面全球形象和损失&lt;/p>; &lt;p>;一些观察家还警告说，国际游客的回归速度最终将降低该国对海外投资的吸引力，并加剧地缘政治风险。&lt;/p>; &lt;h3>;中国旅行公司为回报做准备外国游客随着Outlook的改善&lt;/h3>; &lt;p>;但是，行业人物警告说，除了复杂的签证文书工作之外，前往中国的旅行者将面临其他障碍。&lt;/p>; &lt;p>;中国旅游部本月早些时候表示正在制定一项为期三年的行动计划，以提供更方便的服务来帮助促进外国旅游业。&lt;/p>; &lt;p>;中央银行还在周五表示，监管机构正在寻找解决一个主要问题的方法在现在很大的无现金的社会中使用外国银行卡和付款应用程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This Year in Asia: money laundering in Singapore, Taylor Swift’s snubs, Robert Kuok at 100 and other highlights of 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3246787/year-asia-money-laundering-singapore-taylor-swifts-snubs-robert-kuok-100-and-other-highlights-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/31/025C674D-C49A-4731-B654-3EA4B091B9D1_87773B531.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” “ 在五月。她定于3月2日，3日，4日，7日，8日和9日在新加坡演出。在东南亚，新加坡和马来西亚商业大亨罗伯特·库克（Robert Kuok）诞辰100周年 - 这是本周在亚洲的年度亮点中，基于我们最好的阅读故事。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：/https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/12/b7291b7291b8a-ca7b-4bf4bf4bf4-bf4-bfc5-712a7cc65fc0_fc0_fc0_fc4fc4fc4c4c4c4c4cf1a6.jpg gpg1a6.jpg =“颜色：＃999;”>;中国游客在9月在泰国曼谷的一辆单轨火车拍照。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着中国终于开始拆除前三年的惩罚零薪政权，中国国民有能力做的手段因此，希望通过一月份前往新加坡，马来西亚和泰国的逃脱控制和越来越不确定的经济。&lt;/p>; &lt;p>;被称为“运行”文化的趋势，中国中产阶级的许多成员在有机会逃离东南亚牧场，并拥抱许多可用的投资机会。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;Run&#39;&#39;文化：中国富裕的情节移民到东南亚&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;h3>; &lt;/ H3>; &lt;p>;印度美食家在今年年初进入社交媒体，以捍卫自己喜欢的菜肴，此前有争议的排名将其国家的美食置于日本，西班牙，希腊和意大利的美食之下。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;令人失望的表演的“无知”和“种族主义”  - 而其他辛辣的表现指出，印度（就像中国一样）没有一个单一的，统一的美食，而是无数的地区变化。&lt;/p>; &lt;h3>;印度美食世界第5名排名在印第安人的嘴里留下了不好的品味&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr抗议司机表示，昂贵的现代化驱动器将“是我们的死亡”。&lt;/p>; &lt;p>;几千名驾驶员罢工，抗议撤离标志性柴油动力的车辆，这是昂贵的现代化驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;几十年来一直是菲律宾最受欢迎的公共交通形式，因为第二次世界大战后，美国军事吉普车被修改和复制。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾驾驶员发出了愤怒，因为马科斯在吉普车上掉头了Promise &lt;/h3>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;作为马来西亚的主权财富基金在4月份将其在“惊人”电影制片厂综合体中的股份出售给了一家总部位于新加坡的媒体公司，用于其最初投资的一小部分，马来西亚创意公司哀悼失去了从未真正兑现其承诺的设施。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士部分地将责任归咎于该工作室平淡的表演，这是该国对其创意产业的保守派无助的态度。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;作为马来西亚的好莱坞梦想崩溃，新加坡公司&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/images/帆布/2023/12/31/025C674D-C49A-4731-B654-3EA4B091B9D1_F60200C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2、3、4、7、8和9。这位美国女歌手在6月宣布，她售罄的时代之旅将在2024年3月召集新加坡 - 但在东南亚的其他地方。该地区的许多音乐迷都羡慕城市州绘制主要国际明星的能力，并想知道竞争对手香港是否落后了。&lt;/p>; &lt;h3>;泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的新加坡展览会让马来西亚人，泰国人，菲律宾人，菲律宾球迷感到沮丧&lt;/h3 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在7月，本周在亚洲，独家深入研究了残酷的犯罪企业，该企业围绕着占缅甸与泰国边界的Moei河。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;与幸存者的访谈揭示了他们是如何通过合法，高薪工作的承诺所束缚的，然后被贩运在他们遭受酷刑并受到死亡威胁的无法边境地区的化合物中，因为他们的俘虏迫使他们欺骗陌生人在线。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们可以在这里杀死您&#39;：缅甸无法的中文骗局中心&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/1BBC3052-2154-4212-4212-9970-92B6C39DB853_6610319A.JPG >;工人于12月在河内的公园使用手机。并非所有越南人都在该国最近的经济繁荣时代的战利品中同样分享。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;弯曲 - 越南的s语吹牛 - 随着经济蓬勃发展和更多的年轻人寻求资格。尊敬的美国大学有薪水可以匹配。&lt;/p>; &lt;p>;，但并不是每个人都成为成功故事的一部分，因为该国最贫穷的许多人仍然在努力将头保持在水面之上 - 甚至那些不在生存工资上的人都可以找到随着黑暗的经济云聚集到地平线。其他人几乎不睡觉&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这被称为新加坡历史上“最严重的，甚至不是最糟糕的”洗钱案件之一，其中有数百万美元的洗衣清单。 &lt;/p>; &lt;p>;案件的现金现金，豪华车和珠宝。&lt;/p>; &lt;p>;案件导致该案于8月被捕，其中10名中国起源犯罪嫌疑人拥有其他国籍的聚宝盆，对此现象引起了人们的关注“出售公民身份”，并暴露了犯罪分子工具包的最新必备品，以跨越边界，逃避监狱和洗涤数十亿美元的不幸的收益。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的洗钱调查暴露于中国罪犯&#39;Pay-For Passports &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/12/31/09A3E181-6DCF -4F35-ADD7-79A5E4E80923_435742C5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;罗伯特·库克（Robert Kuok）在2018年被记者包围的罗伯特·库克（Robert Kuok）在吉隆坡杰出人士会议时被记者包围。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港大亨罗伯特·库克（Robert Kuok），马来西亚出生于亚洲的“糖王”，10月100岁来自Tycoons Lee Shau-Kee和香港最富有的人Li Ka-shing在内的一系列名人的祝贺信息。&lt;/p>; &lt;p>; kuok是少数人，受到了东南亚企业家的一员随着该地区新独立的国家的发展。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚出生的香港亿万富翁罗伯特·库克（Robert Kuok）在100岁生日&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/a9fca53a-eedeb-4598-9037-e322228d8c999999999999999999999999999999908.jpg， >; 12月17日，携带标语牌的抗议者与美国大使馆在雅加达以外的巴勒斯坦人举行集会。以色列加沙战争在整个地区激起了情绪，最初发现自己在对冲突的反应中分裂，这种冲突现在已经夺走了数万人的生命 - 其中绝大多数是巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;在穆斯林 - 多数印度尼西亚，以色列对冲突的愤怒转变为一场广泛的抵制，抵制麦当劳和普林格斯，而马来西亚人则在他们的家伙宣布宣布他们辞去了新加坡的Grab应用程序，因为这是CEO妻子的帖子， &lt;/p>; &lt;h3>;“靴子颤抖”：马来西亚人，印尼人在加沙的战争中挖掘战争&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;为什么大量的沙丁鱼和chub鲭鱼在12月在日本北部的一个海滩上被冲走了。 -  &lt;/p>; &lt;p>;当地官员估计大约有1000吨鱼岸上，但建议实际数字可能更高。&lt;/p>; &lt;h3>;在此发现了1,000吨死鱼日本海滩。现在，我们可能知道为什么&lt;/h3>; &lt;p>;日本政府后来在英国每日邮报小报上表示“愤怒和失望”，以将活动与福岛核电站联系起来。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese fintech giant Ant Group gets approval for no-controller status, ending Jack Ma’s reign before seeking IPO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246806/chinese-fintech-giant-ant-group-gets-approval-no-controller-status-ending-jack-mas-reign-seeking-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 18:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/31/8363E869-7C46-406A-8DFA-3824D4F5C031_8B37BF42.JPG“杰克·马（Jack Ma）在10人中已获得中央银行批准，为公司备受期待的IPO铺平了道路。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国中央银行已经同意，Ant Group的移动支付应用程序没有控制器，这是Fintech Giant的重要一步在正轨。&lt;/p>; &lt;p>;重组使创始人杰克·马克（Jack Ma）的投票权从53.46％的投票权下降到6.21％。此举被视为为蚂蚁恢复其公开上市的方式铺平了道路，该公开上市是在Ma。&lt;/p>; &lt;p>;发表有争议的演讲之后，亿万富翁在投票权中份额的份额，现在在Hangzhou Junhan Equity Investment中分配 - 由MA和其他四个拥有投票权的31.04％的人拥有 - 以及Hangzhou Junao Equity，这是另一家由其他五个人拥有的公司拥有的22.42％的投票权。两家公司的投票股与其所有权股份相同。&lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行在周六的网站上宣布了有关中国主要实体之一的Alipay.com Co的决定。 Ant是拥有南中国晨报的阿里巴巴集团控股公司的金融科技分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;一位蚂蚁代表说，其“其企业治理优化于2023年1月7日宣布，并不会影响其影响公司的日常业务运营”。&lt;/p>; &lt;h3>;杰克·马（Jack Ma新的股权结构将“更加透明和多样化……促进公司的稳定发展”。&lt;/p>; &lt;p>;“绝对明确的信号表明，政府已经减轻了中国大型技术平台的限制”，Dai Ming，Dai Ming，一月份宣布后，上海的Huichen Asset Management的基金经理。 “我们还可以说，蚂蚁恢复清单是向前迈的一步。”对于Ant的长期发展”。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管不久的将来的清单非常不可能……[变化]为将来公开铺平了道路，” Wang补充说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;基于杭州的蚂蚁自2021年以来已经采取了多个步骤进行重组该公司在一月份的公告中表示，将增加第五任独立董事，构成了九人组成的董事会的一半以上。为了进一步与它脱离的电子商务巨头分裂，某些高管退出了阿里巴巴伙伴关系，这是公司中最强大的高管的集合。其中包括蚂蚁董事长兼首席执行官埃里克·吉·海东（Eric Jing Xiandong）和前首席执行官西蒙·胡迪亚（Simon Hu Xiaoming）。&lt;/p>; &lt;p>;移动支付行业将在新的一年面临更严格的法规。国务院本月早些时</description><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eye doctor punches patient, 82, in head mid-surgery to ‘stop her moving’, angers public, triggers official probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246201/china-eye-doctor-punches-patient-82-head-mid-surgery-stop-her-moving-angers-public-triggers-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/be670a6b-6417-4a4444444444444444444444444dc7364d612_360c8de3.jpg“官方调查后，新的细节在网上传播了一场事件，其中他在手术中拳打了一名82岁的女性患者。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的眼科医生已被停职，并在病毒社交媒体帖子透露他曾曾拳打过一名82岁的妇女后，接受调查。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在12月20日的一份声明中说，其总统冯的冯（Zhuang）自主地区的总统说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据《红星新闻》的一份报告，他正在针对2019年发生的一次事件进行医疗事故调查。当时，他的年长病人姓秦，正在接受左眼的白内障治疗。&lt;/p>; &lt;p>;医院说，在接受了当地麻醉后，这名妇女感到不舒服，并开始移动并抚摸她face。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/25/51CE2516-D15555-47B4-47B4--47B4--47B4--47B4--47B4--47B4- 8D2B-E27C800F2805_A24296C8.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;老年妇女正在接受白内障手术，并接受了局部麻醉剂。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;冯说他告诉患者不要多次移动，但她没有回应，因为她不了解普通话。&lt;/p>; &lt;p>;医院声明说，避免她的运动可能带来的负面后果，医生多次殴打患者的头部手术的视频剪辑显示，冯的两个同事似乎有助于约束这位老年妇女。&lt;/p>; &lt;p>;病人的儿子居住的苏说，他向医院抱怨医生的行为，仅收到了500元（70美元） ）补偿。&lt;/p>; &lt;p>;在SU联系AI FEN之后，在网上暴露于武汉医生AI FEN之后，在12月中旬爆发了这次四岁事件的狂暴事件。在与Covid-19的斗争中被称赞为英雄，并在微博上有200万个粉丝。&lt;/p>; &lt;p>; AI也卷入了与Aier Hospical的法律斗争中，她指责她对眼科手术过失。经历了。她失去了诉讼，并因诽谤而被医院对抗。&lt;/p>; &lt;p>;本月初事件再次爆发后，广西医院承认，医生不应在任何情况下都粗鲁地与患者打交道，并且已经违反了医务人员的行为守则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/ 25/870FC3B1-57A8-4CD7-B750-75116B9A2C78_B3E69ADD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;病毒在线视频在线捕捉医生的图像击中了医生的女性头部。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;医疗老板还驳回了医院的首席执行官，因为该案未向高级管理人员报告该案。&lt;/p>; &lt;p>;当地卫生当局表示，正在进行调查，结果将很快公开。&lt;/p>; &lt;p>;在先前的不当医学行为案件中，东江苏省东部的妇科医生在分享了一张有关社会的照片后，于2月被暂停媒体关于他的工作展示了患者的生殖器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may welcome more top European, US and Asian innovators early next year, technology minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246807/hong-kong-may-welcome-more-top-european-us-and-asian-innovators-early-next-year-technology-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 17:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/31/1B3F2775-85B4-4F83-9B85-99F22B823F75_BC77C46C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”一项经济前景。图片：Fung Chang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可能欢迎来自欧洲，美国和亚洲其他地区的更多领先企业明年年初。 &lt;/p>; &lt;p>;创新，技术和工业阳光洞的当地初创企业周日表示，实现政府诱使100家战略公司在五年内在香港开设商店的目标&lt;/p>; &lt;p>;他指出，大约有30家公司致力于在城市中建立自己，大多数来自中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;“我们最近一直在与他告诉一家电视节目，几家公司，不一定限于欧洲和美国，而是一些著名的亚洲公司，但停止了命名业务。&lt;/p>; &lt;p>;请参阅明年年初在香港的这些海外著名公司的建立。 /d8/images/canvas/2023/12/31/4D9A967A-42A7-42A7-4625-9569-CA3BD222A8F42_4302F323333.jpg“ alt =”行业教授Sun Dong扮演了前往香港的大陆公司，“因为它们将促进更具活力的创新和技术生态系统”。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年的当地经济遭受了家庭和外部冲击，边界的增长缓慢，并可能降低了美国利率，从而导致不确定的前景对于香港。&lt;/p>; &lt;p>;太阳也占据了计划在香港建立业务的大陆公司的更大比例，并指出他们已经享受着与城市的亲近并紧密的商业联系。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，许多公司都有强大的国际背景，例如微电子企业J2半导体，它雇用了大陆，香港，台湾和美国的人才。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公司将在香港促成更加充满活力的创新和技术生态系统，这将引起全球关注并增强外国企业的信心。与Regal Hotels，Cosmopolitan International &lt;/h3>; &lt;p>; UBTECH机器人的合作伙伴关系，大陆最大的教育和人形机器人制造商以及英国的全球制药公司Astrazeneca是在香港在香港开设商店的最新公司。 &lt;/p>; &lt;p>;这位技术部长还谈到了政府支持当地初创企业的努力，并说他们被认为“希望香港未来的高质量工业发展”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“最终，我的希望是，在五到十年之内，这些公司将在香港成为巨人，就像华为，腾讯和今天在深圳的byd一样。” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/14731/147316f7-b57c-4484-b79a-b79a-2a8e5540da0da06_bc5037979797.jpg小型=“颜色：＃999;”>;大陆最大的教育和人形机器人制造商Ubtech Robotics正在寻求在香港建立业务。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日的财政部长Paul Chan Mo-Po说，香港正在推动其全球影响例如体育，文化，贸易和金融。&lt;/p>; &lt;p>;活动包括一月份的亚洲金融论坛，2月的香港国际钻石，宝石和珍珠秀和3月的Art Basel以及全球他说，&lt;/p>; &lt;p>;“这些活动突出了香港中国和西方文化的丰富融合，以及其多样化和包容性的文化特征。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“有了新的元素和经验，本地和国际游客都将渴望参观并返回香港。” ，他计划向全球金融领导者展示香港的优势。&lt;/p>; &lt;h3>;香港经济，房地产市场急切地等待着明年的较低的利率&lt;/h3>; &lt;p>;财务负责人也在2023年回顾该市已经走上了完全康复的道路，同时面临着几个挑战，例如加剧的地缘政治紧张局势，持续的通货膨胀压力和消费者模式的变化。&lt;/p>; &lt;p>;逆风对城市的商品出口，经济复兴施加了压力他解释说。他补充说。&lt;/p>; &lt;p，&lt;/p>; &lt;p >;财务负责人还强调，香港需要不断探索新的解决方案和途径，并保持奇怪而开放的态度，以应对不断变化的时代。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>