<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[2 Chinese tourists killed in Malaysia bus crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268568/2-chinese-tourists-killed-malaysia-bus-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/0d3b6732-08d7-49a1-9194-94caaf50827f_fe86c9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴士从云顶高原下降时侧翻。图片：Facebook/astrotraffic &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早上，一辆载有21人的旅游巴士从马来西亚彭亨州云顶高原降落时翻车，导致车上两名中国公民死亡。&lt; /p>;&lt;p>;文冬消防救援局证实了周六上午 11 点发生的事故，目前正在进行救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;彭亨消防救援局局长 Wan Mohamad Zaidi Wan Isa 博士表示，两名男性受害者头部受伤&lt;/p>;&lt;p>;“他们的尸体被送往彭亨文冬医院。”&lt;/p>;&lt;p>;据了解，包括司机在内的21名乘客中，有3人是当地人，其他人是当地人。均为中国公民，包括 7 名女性和 11 名男性。&lt;/p>;&lt;p>;此前，一段展示事故发生后情况的 21 秒视频在网上疯传，现场已有几名急救人员。&lt;/p>;&lt;p >;云顶马来西亚有限公司在一份声明中表示，这辆巴士由第三方运营商拥有，载有 18 名来自中国云南的游客，从云顶高原降落。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向死者的家人和朋友。我们希望伤者能够迅速全面康复。&lt;/p>;&lt;p>;声明中写道：“我们将在获得更多信息后提供进一步的更新。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists create robot with brain made from human stem cells]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268304/chinese-scientists-create-robot-brain-made-human-stem-cells?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/65311237-32b1-4913-947f-684ddd12babe_5de74fae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些机器人拥有人造大脑和神经芯片。照片：天津大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家开发出一种机器人，带有实验室培育的人工大脑，可以学习执行各种任务。&lt;/p>;&lt;p>;片上大脑天津大学和南方科技大学的研究人员开发的技术将大脑类器官（一种源自人类干细胞的组织）与神经接口芯片结合起来，为机器人提供动力并教它避开障碍物和抓取物体。&lt;/p >;&lt;p>;该技术是脑机接口（BCI）的一个新兴分支，旨在将大脑的电信号与外部计算能力相结合，是中国的优先发展方向。&lt;/p>;&lt;p>;它是“天津大学表示，“世界上第一个开源片上脑智能复杂信息交互系统”可能会导致类脑计算的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是一项使用人工智能的技术”天津大学副校长董明向国有媒体《科学》杂志表示，体外培养的“大脑”（例如大脑类器官）与电极芯片相结合，形成片上大脑，对刺激反馈进行编码和解码&lt;/p>;&lt;p>;BCI 技术因埃隆·马斯克支持的 Neuralink 而获得了广泛关注，Neuralink 是一种植入式接口，旨在让患者仅用意念控制设备。&lt;/p>;&lt;p>;天津大学现在表示，其研究可能会导致人类与机器人混合智能的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大脑类器官是由人类多能干细胞制成的，这些干细胞通常只在早期胚胎中发现，这些干细胞可以发育成天津大学团队在经同行评审的牛津大学出版社发表的一份未经编辑的手稿中写道，当移植到大脑中时，它们可以与宿主大脑建立功能连接。上个月的《大脑》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;“将人脑类器官移植到活体大脑中是一种促进类器官发育和功能的新方法。类器官移植物具有源自宿主的功能性脉管系统，并且表现出提前成熟的能力。”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;天津大学教授李晓红告诉科技日报，虽然脑类器官被认为是最先进的类器官，尽管该技术是一种很有前途的基础智能模型，但仍面临“发育成熟度低和营养供应不足等瓶颈”。&lt;/p>;&lt;p>;该团队在论文中表示，他们已经开发出一种使用低强度超声波的技术，可以帮助类器官更好地在大脑内整合和生长。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，当移植物经过低强度超声波处理时，它改善了类器官细胞向神经元的分化，并有助于改善它与大脑形成的网络。论文称，该技术还可能带来治疗神经发育障碍和修复大脑皮层损伤的新疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“大脑类器官移植被认为是一种有前途的策略通过替换丢失的神经元和重建神经回路来恢复大脑功能。”该团队写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该团队发现，在植入的大脑类器官上使用低强度超声波可以改善神经病理缺陷对小头畸形小鼠模型进行的测试，小头畸形是一种神经发育障碍，其特征是大脑和头部尺寸缩小。&lt;/p>;&lt;p>;该大学还表示，该团队使用非侵入性低强度超声治疗可以帮助神经网络形成和成熟，为计算提供更好的基础。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some of India’s new infrastructure projects are crumbling, laying bare Modi’s ‘electoral gimmick’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268561/some-indias-new-infrastructure-projects-are-crumbling-laying-bare-modis-electoral-gimmick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/ea4ae4ef-e8d7-4f37-ac37-f0dbb4758280_c264b9c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在新德里国际机场倒塌的航站楼屋顶工作6 月 28 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最繁忙的机场致命的屋顶倒塌是该国近期发生的一系列基础设施灾难中的最新一起，引发了安全问题，因为总理纳伦德拉·莫迪花费了数十亿美元美元用于改善全国交通。&lt;/p>;&lt;p>;周五暴雨期间室外金属顶篷倒塌，德里机场官员取消了 1 号航站楼的运营。据当局称，最近翻新的机场外多辆汽车被压坏，造成一人死亡、八人受伤。当天，该地区录得 88 年来最大的 6 月单日降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;在东部数百公里的比哈尔邦，最近有四座桥梁倒塌，印度中部一座机场的一座建筑塌陷。随着季风季节的开始，内涝已成为许多城市的常态。据当地报道，在阿约提亚，莫迪今年早些时候落成的一座大型寺庙的屋顶一直在漏水，洪水淹没了新建的道路。&lt;/p>;&lt;p>;这些问题使莫迪的建筑热潮成为人们关注的焦点。官员们正在依靠它来促进世界上增长最快的主要经济体的发展。据彭博经济研究称，价值 44.4 万亿卢比（5320 亿美元）的新基础设施将在未来两年内投入运营。这个数字相当于过去 11 年里建设的所有项目的价值。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪主持了其中许多项目的剪彩仪式。基础设施现代化是他在今年全国选举中向选民宣传的一个关键部分，当时他赢得了第三个总理任期。他的政府表示，在过去十年里，它建造了 80 个新机场，升级了铁路，并将高速公路扩建了数千公里。&lt;/p>;&lt;p>;新德里观察家研究基金会高级研究员 Niranjan Sahoo 表示，周五的灾难1 号航站楼的事故引发了有关印度基础设施质量的新问题。他说：“这让这个渴望成为全球强国的国家处于非常糟糕的境地。”他称许多项目是“选举噱头”。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和商界领袖已经证明了这一重大举措的合理性。基础设施预算，认为有必要推动印度经济增长并建设国家制造业。随着中国经济放缓，许多国际公司正在寻找南亚国家作为其工厂的替代方案。彭博经济研究预计，到 2030 年，基础设施建设将有助于将经济增长从上一财年的 8.2% 提高到 9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，印度反对派领导人批评了一些项目，称它们浪费且腐败。他们指责莫迪转移了用于减少贫困或失业的资源和注意力。反对派印度国大党主席马利卡琼·哈格 (Mallikarjun Kharge) 在 X 上写道，该国的基础设施“像一副纸牌一样倒塌”。&lt;/p>;&lt;p>;周五一号航站楼外发生事件后，官员们试图控制损失。印度航空部长拉姆·莫汉·奈杜·金贾拉普 (Ram Mohan Naidu Kinjarapu) 表示，倒塌的建筑并不是最近翻修工程的一部分。 “莫迪总理落成的建筑在另一边，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;萨胡表示，尽管如此，这场灾难至少表明维护不善，并为莫迪的批评者提供了攻击他记录的新素材。 &lt;/p>;&lt;p>;“基础设施不仅仅是建造桥梁、机场、港口和道路，”他说。 “这也与治理有关。这是为了维护它们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to step up funding to city’s research teams in national space missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268566/hong-kong-step-funding-citys-research-teams-national-space-missions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 15:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/e024d35d-4c3d-4e80-8e0a-09c69a983247_610f4d6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在最新一批宇航员中，有一名香港人被选中该国的太空计划。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将提供专项拨款支持本地科研团队参与国家航天任务，香港首位宇航员将在北京开始训练。&lt;/p >;&lt;p>;创新、科技及工业局局长孙东周六表示，这位香港人将很快开始准备担任国家太空计划的有效载荷专家。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，成功的候选人是曾在部队秘密技术服务部门工作的女警察。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，这位宇航员除了日常操作仪器和进行实验外，还将在太空中从事针对年轻人的科普活动。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，政府打算分配有针对性的资金，支持当地研究团队参与国家太空探索计划，例如自主导航机器人的开发。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多人即将到来火星和月球探索任务。香港多所大学正在积极开展相关研究。”他在电视节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府正在探索提供专项资金和资源的方式来支持这些香港团队。&lt;/p>;&lt; p>;“这需要与当地大学和国家航天计划中心密切讨论。时间安排很紧，下一次登月任务预计在 2027 年至 2028 年左右。”&lt;/p>;&lt;p>;根据既定规则，该市第一位宇航员的身份尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;中国载人航天工程局表示，这名香港人是最新一批宇航员中选出的 10 名宇航员之一，其中还包括一名澳门居民。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还表示，该团队很快将进入中国航天员研究训练中心开始为太空任务做准备。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，《华盛顿邮报》报道说，这名拥有博士学位的首席督察官是从该市 80 多名候选人中选出的。&lt;/p>;&lt;p>;她在调到保安局之前，曾在部队的秘密技术部门工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/29/f330b121-a609-4228-8dd6-0ebb6cd55d03_aee97a9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新科技及工业局局长孙东教授表示香港宇航员将在太空中为年轻人开展科学推广活动。照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年 10 月，北京航天局表示正在为其第四次航天员招募两名有效载荷专家，并将招募范围扩大到香港和澳门第一次。&lt;/p>;&lt;p>;选拔过程包括为期三周的招聘活动，共有 14 个名额。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局收到了 120 份申请，他们将名单缩小到 40 人供国家机构考虑。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 还谈到了政府在最近的攻击和数据泄露事件中加强公共和私营部门网络安全措施的努力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他对新的举措充满希望措施将于下个月推出，每个政策局或政府部门都会任命一名首长级官员来监督网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一个更全面的安全检测和危机管理机制，”他&lt;/p>;&lt;p>;“下半年，我们将推出IT安全演练，帮助及时发现并修复潜在漏洞。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，部门领导将“明确职责”孙先生回顾自己的两年任期，表示公众对将香港打造成国际创新科技中心的信心不断增强中心。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，将努力将创新和技术转化为有形的经济增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can sustain success if it embraces Beijing’s support, Zheng Yanxiong says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268563/hong-kong-can-sustain-success-if-it-embraces-beijings-support-zheng-yanxiong-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/a712f965-a04a-416f-b781-9920f4b236a5_b037e6a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee 表示，这座城市的性格帮助它“乘风破浪”。图片：郑焜焜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京最高领导人日前表示，如果香港相信国家的支持并继续拥抱其宝贵的“精神”，香港将能够保持其成功庆祝这座金融中心回归中国 27 周年。&lt;/p>;&lt;p>;周六，行政长官李家超表示，这座城市的性格帮助其“乘风破浪”，这有助于他的政府“日益有效”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体上发表了这样的评价，并附上了他的办公室发布的一段视频，视频中他在一艘渡轮上讨论了政府过去两年取得的成就。&lt;/p>;&lt;p>;李还出席了庆祝7月1日周年纪念活动的活动，中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄在活动中谈到了“香港精神”的价值。 &lt;/p>;&lt;p>;郑说，这种精神融合了爱国爱城、自力更生、追求卓越和主动适应变化的心态。&lt;/p>;&lt;p>;“[这种精神]使香港克服了各种风险和挑战，取得了一个又一个的成功。&lt;/p>;&lt;p>;中联办主任提醒市民，北京的支持只会“越来越强”，会有更多政策&lt;/p>;&lt;p>;“香港完全有能力融入国家发展大局，实现自身更好发展”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示郑说，这座城市现在“更加安全、更加开放、更加期待、更加美好”。由于国内国家安全法的出台，“更受欢迎”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/29/4857b117-0a11-4dff-a9b3-c1849b5c6463_5bb64ad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导人约翰·李 (John Lee) 回顾其政府的视频的屏幕截图过去两年的工作。图片：Facebook/John KC Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港今年早些时候根据香港小宪法《基本法》第二十三条制定了《维护国家安全条例》。&lt; /p>;&lt;p>;北京官员表示，香港人从不回避危机和变化，也不畏惧冒险和竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“在危机中，他们会培育新机遇；在剧变中，他们将开辟新的领域。他说：“他们将通过创新和创造力，实现新的突破，实现香港的复兴。”&lt;/p>;&lt;p>;郑重的言论与香港领导人李周六发布的视频相呼应，他在视频中表示，他的政府“从来不畏惧任何挑战和困难”，始终挺身而出解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我的政府就像一艘船，方向一定要正确，信念一定要统一，速度一定要快”不断加速。面对波浪，我们将冲破波浪，让这艘船驶向目标。”李在介绍视频的 Facebook 帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“而且我很高兴看到，我们推出的许多政策&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在穿越维多利亚港的天星小轮上拍摄的片段中，李光耀回顾了他上任两年来政府的工作2022年的工作，包括疫情后恢复免隔离出行、制定23条法、建立社区关怀队以及实行只有“爱国者”才能参与地区的政策&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了政府为解决分房问题所做的努力，将公共住房的轮候时间控制在六年以下。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，李谈到取消所有房地产降温措施，他表示这使得交易量“大幅反弹”，市场稳定发展。&lt;/p>;&lt;p>;该市今年全年举办 200 多场大型活动也将促进旅游业的发展他表示，展望未来，政府将继续发挥舞台引导作用，为香港创造机遇。同样，各行各业也要发挥各自优势，发挥好自己的作用。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;香港周一将庆祝回归27周年，逾1000家餐厅将推出折扣优惠和食品市场，某些景点的门票更便宜，以及免费参观博物馆和乘坐电车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran presidential election: reformist Pezeshkian, hardliner Jalili lead in tight race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268565/iran-presidential-election-reformist-pezeshkian-hardliner-jalili-lead-tight-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/bab2fd9c-59db-4a15-98c5-78f409d1fa67_bd0f5beb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，选举工作人员在德黑兰的一个投票站清点选票。图片来源：WANA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在提前举行的总统选举中，一位低调的温和派和伊朗最高领袖的得票率并驾齐驱，选民对经济困难和经济困难表现出冷漠态度。周五投票迄今已统计超过 1400 万张选票，其中唯一的温和派候选人马苏德·佩泽什基安 (Massoud Pezeshkian) 赢得了超过 590 万张选票，他的强硬挑战者前核谈判代表赛义德·贾利利 (Saeed Jalili) 赢得了超过 550 万张选票，内政部的临时结果显示。&lt;/p>;&lt;p>;一些内部人士表示，投票率约为 40%，低于伊朗宗教统治者的预期，而目击者则表示，德黑兰和其他一些城市的投票站并不拥挤。 .&lt;/p>;&lt;p>;伊朗塔斯尼姆通讯社表示，继上个月易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在直升机失事中丧生后，伊朗“非常有可能”进行决选来选出下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有的话候选人赢得至少 50% 加上所有选票（包括空白选票）中的一票，前两名候选人之间的决选将在结果公布后的第一个星期五举行。&lt;/p>;&lt;p>;选举恰逢由于以色列与伊朗盟友加沙的哈马斯和黎巴嫩真主党之间的战争，以及西方国家因伊朗快速推进的核计划而对伊朗施加的压力不断加大，地区紧张局势不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;尽管选举不太可能伊朗伊斯兰共和国的政策将发生重大转变，其结果可能会影响自 1989 年以来掌权的 85 岁伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊的继任者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/4823c258-af9e-4343-9aef-705d34c8f104_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 28 日，伊朗总统候选人马苏德·佩泽什基安 (Massoud Pezeshkian) 在德黑兰的一个投票站投票。照片：ISNA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宗教机构寻求高投票率是为了抵消公众对经济困难以及政治和社会自由受到限制的不满而引发的合法性危机。&lt;/p>;&lt;p>;下一任总统预计不会在伊朗核计划或支持民兵方面带来任何重大政策转变&lt;/p>;&lt;p>;但是，总统负责日常管理政府，可以影响伊朗外交和国内政策的基调。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;佩泽什基安的观点与贾利利的观点形成鲜明对比，他主张与西方缓和、经济改革、社会自由化和政治多元化。&lt;/p>;&lt;p>;作为坚定的反西方者，贾利利的胜利将预示着分析人士称，伊斯兰共和国的外交和国内政策出现了更具敌对性的转变。&lt;/p>;&lt;p>;此次选举是一场由三名强硬派候选人和一名忠于最高领袖的低调温和派候选人组成的严格控制团体之间的竞争。强硬派监管机构从最初的 80 名候选人中只批准了 6 名，两名强硬派候选人随后退出。&lt;/p>;&lt;p>;“根据未经证实的报道，选举很可能进入第二轮……贾利利和佩泽什基安将参与竞争在决选中，”Tasnim 报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /29/21d3ef2c-e069-42ea-a05c-bf9872f20bd0_e23582bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Saeed Jalili 于 6 月 28 日在德黑兰投票。照片：ISNA via美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对文书机构的批评者表示，近年来的低投票率表明该制度的合法性已经受到侵蚀。 2021 年总统选举的投票率为 48%，3 月份议会选举的投票率为 41%，创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;所有候选人都发誓要重振因管理不善而陷入困境的经济、国家自 2018 年美国放弃德黑兰核协议以来，腐败和制裁重新实施。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为贾利利是唯一提出正义、打击腐败和为穷人提供价值问题的候选人。 ……最重要的是，他没有将伊朗的外交政策与核协议联系起来，”卡拉季市 45 岁的艺术家法尔赞 (Farzan) 说。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安忠于伊朗的神权统治，得到了支持近年来在伊朗基本上被边缘化的改革派。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将尊重头巾法，但绝不应该对女性有任何侵犯或不人道的行为，”佩泽什基安在投票后表示.&lt;/p>;&lt;p>;他指的是 2022 年，一名年轻的库尔德妇女马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 因涉嫌违反强制性伊斯兰着装规范而被道德警察拘留期间死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;阿米尼之死引发的骚乱演变成多年来反对伊朗教权统治者的最大规模的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安试图重振具有改革意识的选民的热情，这些选民长期以来一直远离民意调查。过去四年，大多数年轻人都对政治和社会限制感到愤怒。他还可能从竞争对手未能巩固强硬派选票中受益。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，伊朗人在 X 上广泛使用 #ElectionCircus 标签，国内外一些活动人士呼吁抵制，称高投票率只会使伊斯兰共和国合法化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai KOL hails bare hand opening of spiky durians by China live-streamers ‘new kung fu’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265425/thai-kol-hails-bare-hand-opening-spiky-durians-china-live-streamers-new-kung-fu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/ccb4e09e-2a09-43fe-a0ea-eca438e3dd2f_8aaf7c17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位与中国男人结婚的泰国关键意见领袖称赞大陆人处理尖刺榴莲的技巧为“新功夫”。图片来源：南华早报综合报道/抖音/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位泰国意见领袖被中国的榴莲卖家迷住了，他们徒手打开榴莲并估算其重量，称他们的技能为“新功夫”。&lt;/p>;&lt;p>;20多岁的米娜五年前与一名中国男子结婚，定居北京。她经常在 YouTube 上发布视频，记录两人关系中的文化差异。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 30 日，她发布了一段视频，称自己最近沉迷于观看中国榴莲直播。&lt;/p>;&lt;p>;在抖音上，可以看到卖家被数十个榴莲包围，热情地向观众介绍榴莲的口味、产地和最新促销优惠。&lt;/p>;&lt;p>;这样的直播可以吸引多达10,000名观众。&lt;/p>; &lt;p>;“我发现中国卖家非常友好。他们叫我姐姐或宝贝，营造了一种很好的氛围，这让我很高兴看到。”米娜说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/f552fc7c-9cf3-47b7-841e-4fbe2f5eab44_e468ec41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;米娜和她的中国丈夫在直播中讨论榴莲的销售。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最让她印象深刻的是卖家的独特技术。&lt;/p>;&lt;p>;有的可以凭感觉确定榴莲的准确重量，识别榴莲的数量。米娜喜欢将这套技能称为“新功夫”。&lt;/p>;&lt;p >;一位网友在微博上写道：“这些技巧就是所谓的‘熟能生巧’。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不喜欢吃榴莲，但我喜欢看人们在直播中剥榴莲。另一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界贸易组织的数据，中国是世界上最大的榴莲进口国和消费国，占全球消费量的 82%。&lt;/p>;&lt;p >;“在泰国，榴莲是一种非常昂贵的水果，但在中国的直播中，人们可以在一分钟内卖掉 300 个榴莲。”米娜说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国进口了 140 万吨新鲜榴莲。据中国海关统计，主要来自泰国、越南和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;许多东南亚国家纷纷加入榴莲直播热潮，抢占市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;据泰国公共广播公司报道，5 月，泰国政府邀请两名中国网红在该国东部的尖竹​​汶府直播榴莲销售，三天内销售额高达 1 亿泰铢（300 万美元）。&lt;/p >;&lt;p>;榴莲通常被认为是水果之王，尽管气味刺鼻，但以其丰富的口味和高营养价值吸引了爱好者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/6c865d6d-3f7f-4b19-b7f1-03a8ad9d91b1_338b3dda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;泰国KOL对中国人徒手打开带刺水果的能力印象深刻。图片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国榴莲原产于马来西亚和印度尼西亚，是东南亚国家中种植面积最大的国家，而中国南部的广东省和海南省也种植榴莲。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在马来西亚，这种水果的主要品种是猫山王（Musang King）和苏丹王（Sultan King），猫山王以其奶油质地和平衡的甜苦味而闻名，而苏丹王则以其浓郁的风味和略干的质地而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;泰国蒙童以质地坚韧、甜度高而闻名，中国榴莲味道香甜饱满，但因适宜种植面积有限而稀缺。&lt;/p>;&lt;p>;内地唯一的榴莲出口贸易路线是根据《2024年中国榴莲进出口数据分析报告》，经最北端的黑龙江省转运至俄罗斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In battle for eyeballs, Netflix boosts Southeast Asian content in bid to fend off local rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3268524/battle-eyeballs-netflix-boosts-southeast-asian-content-bid-fend-local-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/b7f0ed3f-17af-47d6-9757-eb98cc1c41c7_de378647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Putri Marino 主演印度尼西亚电影《无边雾》。图片来源：Netflix&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本地内容的增加帮助 Netflix 增强了其在东南亚的市场份额，但专家表示，全球最大的流媒体电视服务仍面临来自专注于韩国和韩国的本地竞争对手的激烈竞争。中国电视剧。&lt;/p>;&lt;p>;“本地内容在东南亚的用户获取中发挥着重要作用，特别是在印度尼西亚和泰国，这两个国家与菲律宾一样是 Netflix 本地内容制作的重点市场，”负责人 Dhivya T 说道Media Partners Asia (MPA) 的分析师，该公司为亚太地区的媒体公司提供见解和建议。&lt;/p>;&lt;p>;根据 MPA 的研究部门 ampd Research，11% 和 21% 的 Netflix 观众成为2023 年 1 月至今年 3 月期间，印度尼西亚和泰国的订户通过首先观看其本地内容产品。&lt;/p>;&lt;p>;Netflix 还受益于其美国流媒体竞争对手从东南亚撤退。 Disney+去年提高了该地区的订阅价格，不再专注于原创内容创作。亚马逊的 Prime Video 也不是这样，因为股东对盈利能力的要求高于用户增长。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在雅加达举行的一次活动中，Netflix 重点介绍了由地区创作者创作的新剧和即将上映的剧集和故事片，其中包括广受好评的印度尼西亚创作者导演乔科·安瓦尔的《噩梦与白日梦》，该国首部科幻系列剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望确保为这些国家的会员带来当地真实的故事。这就是为什么我们有我们的团队驻扎在当地，与当地创作者进行日常沟通，”Netflix 亚太地区（印度除外）内容副总裁 Minyoung Kim 在 6 月 13 日的活动中表示。&lt;/ p>;&lt;p>;Joko 的剧集于 6 月 14 日首播，随后成为该平台全球收视率第四高的非英语节目，截至周四观看次数达到 210 万次。&lt;/p>;&lt;p>;该节目还赢得了印度尼西亚观众的好评，他们通常更喜欢韩剧、中国连续剧或日本动漫，而不是本地制作的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“我不经常追看印度尼西亚连续剧，更不用说科幻连续剧了。用户 Ola 在 X 上写道：“佐科·安瓦尔的《噩梦与白日梦》是一部精致、令人兴奋的杰作。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚电影业观察家、雅加达制作公司 Imaginarium Pictures 的制片人希克马特·达马万 (Hikmat Darmawan) 表示：“它是噩梦和白日梦的唯一自然”在印尼观众中很受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;“ Netflix的内容具有最新的生产标准。这会产生影响，因为有技术的转移和知识转移给印尼电影制片人。&lt;/p>; &lt;p>;“ Joko Anwar也是一个经过验证的品牌，他的电视节目很受欢迎，这很自然。” &lt;他说。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/206/28/d93dcb57-2c7-2c7-2c7d-c7-2c7d-478c-a94a-94a-94a-94a-94a-94a-aafccccccccc6_10644441111064444444444444444年。照片：Netflix &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Netflix于2016年进入东南亚，并继续致力于在包括印度尼西亚在内的该地区的委托内容，并在好莱坞推向好莱坞。根据Hikmat的说法，在亚洲寻找新的增长市场。很多生产受到阻碍，如果被迫生产，结果就很糟糕。他指出。&lt;/p>; &lt;p>; Marvel Studios的2023年发行漫威（Marvels）的发行是迄今为止最差的电影，全球票房只有2.05亿美元的票房。 Deadpool＆Wolverine是今年唯一的漫威电影。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚生产商也在争夺具有韩语和中文内容的眼球，该公司仍在该地区统治流媒体平台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据MPA的报告，K-Dramas是2023年1月至今年3月之间在流媒体平台上最受欢迎的观众中最受欢迎的内容，其参与度超过40％，其次是日本动漫，18％，中国戏剧为9％ 。印尼和泰国生产的内容各自获得3％的参与。&lt;/p>; &lt;p>;获得尽可能多的韩国内容一直是​​本地和地区流媒体的剧本，例如香港的VIU和总部位于雅加达的Vidio，这也重点介绍关于体育和戏剧，根据Hikmat。 /326C8792-A002-4FC9-BA25-4E3FBAE4E6FD_608ECE65.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;仍然来自菲律宾僵尸电影&#39;外部&#39;。照片：Netflix &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ VIU和VIDIO专注于K-Pop风扇市场。当与印度尼西亚制作公司打交道时，他们会说，“你的内容不够韩语”。 Netflix并非如此。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“ Netflix愿意为高质量的本地制作付费，但它非常有选择性。因此，一方面，Netflix 提升了我们电影产业的价值，但只有少数精英（电影制作人）才能享受到它。 Netflix不想与新董事冒险。” &lt;/p>; &lt;p>;该剧本似乎在起作用。根据MPA报告，在东南亚，Netflix领导该地区跨订户和货币化，占流媒体行业总订阅总收入的49％。该报告补充说，今年第一季度的第一季度将领先于当地和地区竞争对手，例如VIU，迪斯尼+ Hotstar，Vidio，Wetv和Amazon Prime视频。印度尼西亚，东南亚最大的经济体的订户，市场份额为20％，比Netflix大9％。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，这些订阅的平均收入非常不同，每个用户的平均收入非常不同，我们的$ 5美元。她说，与Vidio和VIU相比，VIDIO的Netflix $ 6，Vidio $ 2.50 $ 2.50。在今年的第一季度，东南亚在4750万中达到4750万，高于去年的4790万，估计收入为3.81亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/28/da9adbd3-abfd-44be-86a7-98791790469a4_1bf123f123fa.jpg.jpg &lt;pa 999;“>;仍然来自印尼科幻系列“ Joko Anwar的噩梦和白日梦”。照片：Netflix &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在东南亚，从泰国戏剧到浪漫和喜剧片的阵容，预计将增强印尼恐怖电影根据Dhivya的说法，此类内容具有“最强烈的区域影响”。爆发，暂时称为Abadi Non Jaya，以及无边界的雾，讲述了一个试图解决印度尼西亚 - 马来西亚边境沿线连续谋杀案的侦探。&lt;/p>; &lt;p>;来自泰国，八部分，讲述了一个八部分的性爱专栏作家Climax医生于6月13日首映，而明天和我是一个探讨未来技术与泰国文化的交集的选集系列。菲律宾制作的电影外部将于10月11日首映。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Robots take up dirtiest jobs in Malaysia’s palm plantations crippled by labour shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268559/robots-take-dirtiest-jobs-malaysias-palm-plantations-crippled-labour-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.29 13:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/29/0F0A6263-AA2E-4963-A42E-B6D5295F4F4F4FD9_B222C0925.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”马来西亚。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在潮湿的马来西亚早晨，树木之间的无人机在成熟时监视油棕果。自动驾驶卡车在广阔的种植园的不平坦地面上隆隆，铺设肥料并捡起密集的收获束。&lt;/p>; &lt;p>;这些只是东南亚国家的顶级棕榈种植者希望将接管该行业的一些机器人最困难和最肮脏的工作，堵塞了慢性工人短缺，这些短缺破坏了全球最耗费的食用油的供应。&lt;/p>; &lt;p>;，全球库存将在40年以上的首次背靠背下降，马来西亚的首次背靠背下降，有充分的理由推动自动化以增强生产。 SD Guthrie Bhd. 集团董事总经理 Mohamad Helmy Othman Basha 表示，人们越来越认识到该行业对移民工人的依赖问题（受到限制和劳工虐待的影响），这也鼓励企业寻找替代解决方案。 Sime Darby种植园。&lt;/p>; &lt;p>;“依靠外国工人来完成所有这些关键任务实际上使该行业面临很高的风险，” Helmy说。 “这就是为什么我们必须冒险一试。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;完善机器人并以商业上可行的规模部署它们将花费数年，即使公司投入数百万美元来开发此类技术并重新培训其员工来使用它。但是生产商正在向前施压。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的种植园工人 - 世界上的2号棕榈油生产商 - 在大流行期间被挖空了，当时边境限制意味着公司无法将外国工人带入他们如此严重依赖的外国工人在。这是该国有史以来最严重的工人短缺，棕榈油产量大幅下降，导致价格创下历史新高。该行业损失了数十亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; SD Guthrie学到了教训。在可能的情况下，该公司已开始使用机器接管非收获工作，例如喷洒农药或监测水果和产量。如果一名工人的平均水平为一名工人维持8-10公顷的土地，则该公司希望在自动化的帮助下将其提高到每个工人约17公顷。&lt;/p>; &lt;p>;公司对机器人的投资已设定Helmy表示，要达到1亿林吉特（2120万美元），或大约一半的研发预算（按年底）达到一半，它“将花费任何需要找到解决方案的东西”。其年度研发预算的近30％将在未来三到四年内花在这项计划上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/29/209928cb-98b3-45a6-b706-e32e2e2e2e231f4_a66666cec46.jpg“ alt =”布法罗·格拉伯伯（Buffalo Grabber）在雪兰莪（Selangor）的SD Guthrie种植园中收集棕榈果。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;机器人尚未完全自主，这意味着熟练的工人仍然需要控制和操纵它们。另外，更棘手的任务保留在人类的手中 - 例如，从树木中砍伐成熟的水果束，这些树木的身高可能与六层楼高的建筑物一样高。&lt;/p>; &lt;p>;，但技术进步已经为妇女开辟了一条途径加入传统上以男性为主的劳动力。 Sri Norhidayu Kussain是一名41岁的女性，他说，这些机器人可以帮助您完成30公斤（66磅）的水果束并将其装入卡车等后突破任务。&lt;/p>; &lt;p>;现在更容易，因为这些机器已成功减少了对体力劳动的需求。不再像以前只有男人可以从事这类工作。 >; &lt;p>;妇女占公司约700家机器运营商的3％，Helmy表示，该公司试图吸引更多。&lt;/p>; &lt;p>;劳动力短缺长期以来一直是马来西亚企业的头痛，部分原因是严格是由于严格的针对低技能工人的移民规则反过来又鼓励了贩运，并留下了成千上万的无证件工人而没有法律保护。国际对劳动虐待的审查已促使该国减少其在包括制造业，建筑和种植园在内的多个行业的依赖。&lt;/p>; &lt;p>; SD Guthrie本身面临着强迫劳动的指控，导致美国两年禁止进口进口它在2020年的产品 -  Helmy表示敦促该公司探索自动化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“自动化，如果战略性地推出不会伤害工人的生计，” Adrian Pereira说，执行官Adrian Pereira说。南北倡议的主任是一家总部位于马来西亚的非政府组织，专注于社会正义。 “我们真的希望与政府有联系的公司能够带头并证明该部门可以很快摆脱强迫劳动。” &lt;/p>; &lt;p>; SD Guthrie是该国第一家建立研究设施的种植园公司开发机器人。其他棕榈巨头，例如Golden Agri-Resources Ltd.和IOI Corp Bhd。还投资于机械化和人工智能，以帮助收获从巧克力到肥皂和燃料的所有物品中使用的石油。&lt;/p>; &lt;p>;完全由人工林机器人不会很快成为现实。让机器人在丘陵地形中自我导航或正确识别成熟的果串等技术问题阻碍了过去的自动化计划。这与诸如大豆或菜籽的农作物形成鲜明对比 - 在平坦的田野上生长的腰部高作物 - 农民可以倾向于用拖拉机和巨型收获机倾向于数百公顷。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该公司首席数字官阿迪亚·图里（Aditya Tuli）在雪兰莪（Selangor）的机器人实验室实验室的原型原型说，变革将留在这里。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦我们开始机械化，我们确实想象会增加或积极影响，对生产数字，”他说。 “我们正在追逐。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court orders psychiatric assessment of man charged with attempted murder of family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268556/hong-kong-court-orders-psychiatric-assessment-man-charged-attempted-murder-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.29 12:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/29/8C13EAF0-A50D-4047-B6B0-E5C6DB7666B7666AB_36616D05.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;杀死他的妻子和女儿。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院下令对一个男人进行精神病评估，据称该男子试图通过本周早些时候在公共住房公寓里燃烧木炭来杀死他的妻子和三个女儿。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这位43岁的父亲在周六在Tuen Mun法院​​进行了简短的听证会后被还押。在下个月再次审理案件之前，他才要求保释。&lt;/p>; &lt;p>;代理首席裁判官丹尼尔·唐·洪（Daniel Tang Siu-hung）说，检察官需要决定是否适合该男子求助，也可以听到。政府精神科医生是否有任何关于如何进行&lt;/p>; &lt;p>;的建议&lt;/p>; &lt;p>;只有在法庭上以他的名字缩写为“ WPT”在法庭上确定的被告，不需要说话，除了确认他知道未遂谋杀罪的四项罪名他正面临。&lt;/p>; &lt;p>;代表他的值班律师说，父亲有耳鸣或耳朵响，但不需要助听器来进行诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据称该男子试图尝试6月26日，杀死他44岁的妻子和三个女儿，年龄13至16岁，在Tuen Mun的Shan King Estate的一个公寓里。&lt;/p>; &lt;p>;他于同一天的6.23pm左右被捕根据起诉书。&lt;/p>; &lt;p>;在案件中，一名51岁的餐馆老板也被列为证人。&lt;/p>; &lt;p>;谋杀案件可受到强制性终身监禁的惩罚，但被指控的人被判处试图犯罪的尝试可能面临较少的惩罚。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans snap up cheap Russian goods as Ukraine war anger ebbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268555/singaporeans-snap-cheap-russian-goods-ukraine-war-anger-ebbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.29 11:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/29/046B5910-D3A8-49AE-BE6B-2BBCF0F91FB9_D5D35BFF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在新加坡。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从发型到巧克力的俄罗斯制造的商品折扣价，即使是许多国家和公司 - 避开与国家开展业务在两年多前入侵乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;访问者的阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding Ltd. （$ 8）以及460毫升的头发护发素，价格为2.49新元。&lt;/p>; &lt;p>;在其他新加坡杂货店上，类似尺寸的ROE套件在S 15.90至S $ 44之间。在Shopee（Seae Ltd.的子公司）上，在线货架上备有在俄罗斯的便宜货华夫蛋糕和榛子牛奶巧克力。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴拥有《南中国晨报》。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;虽然几个国家对起源于俄罗斯的商品有进口禁令，但新加坡的制裁仅限于筹款活动，这些活动使俄罗斯政府受益，并从市政府出口，可以直接有助于战争努力。没有任何禁止在岛上出售俄罗斯杂货的禁令，在全球范围内，俄罗斯食品出口没有制裁。&lt;/p>; &lt;p>;根据彭博新闻（Bloomberg News）购买的产品的标签，大多数似乎已经发货了。来自中国。中国尚未对俄罗斯在乌克兰的战争作出制裁。&lt;/p>; &lt;p>; Lazada和Shopee的代表没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，有1000多家跨国公司已公开宣布根据耶鲁大学管理学院的说法，他们自愿从国际制裁的最低限度的最低要求之外撤离俄罗斯。一年，当时的总理李·霍恩（Lee Hsien Loong）说，俄罗斯对乌克兰的入侵严重违反了联合国宪章和国际法。但是，随着战争进入第三年，任何愤怒的呕吐都可能消失。新加坡外交部的一般性。 “在新加坡，贸易是我们的命脉。 &lt;/p>; &lt;p>;新加坡管理大学社会科学学院的高级讲师&lt;/p>; &lt;p>;关于俄罗斯入侵乌克兰和购买俄罗斯 - 原始商品的实际问题。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡人不是“一般来说是那种抵制的人”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>