<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[SCMP wins two top honours as State Street’s 2023 Institutional Press Awards return after four-year pause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243107/scmp-wins-two-top-honours-state-streets-2023-institutional-press-awards-return-after-four-year-pause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》记者Enoch Yiu和Mia Castagnone荣获道富银行2023年亚太机构新闻九项最高荣誉中的两项在香港获奖。&lt;/p>;&lt;p>;姚是《华盛顿邮报》工作近三十年的资深人士，她凭借 2023 年 5 月关于香港邮政双币种股票的专题文章赢得了“投资者服务”类别的最高奖项由香港结算及交易所有限公司（香港交易所）运营的交易所。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯塔尼奥内 (Castagnone) 于 2021 年 6 月作为研究生实习生加入《华盛顿邮报》，她凭借 2023 年 3 月的故事荣获“最佳新人”奖。瑞士信贷银行被苏黎世班霍夫大街对面的瑞银集团收购后，其港式小贩摊位成为其绝唱投资者大会的标志。&lt;/p>;&lt;p>;“恭喜获奖者和受到高度赞扬的人。”道富银行亚太、中东和北非地区首席执行官穆斯塔法·塔希里 (Mostapha Tahiri) 表示：“我们对记者们今年的高质量和专业工作表示赞赏。” “我们很高兴再次举办这项我们于 2012 年推出的特别活动，旨在表彰记者们为投资界和公众读者了解金融界最新发展所做的贡献。”&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该奖项的七名评审团审查了来自六个亚太国家的数百项提名共九个类别的英文奖项：养老金、投资、技术、另类、监管、ESG、最佳编辑评论、投资者服务和新人。另外还为中文参赛作品设立了五个类别，包括投资、另类、科技、ESG和新人。&lt;/p>;&lt;p>;每个中英文奖项类别授予三名记者，每个奖项选出一名获奖者，并选出两名参赛作品为“高度赞扬”。共引用 44 次。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该奖项的首席评委威廉·梅勒 (William Mellor) 表示：“参赛作品数量之多，质量之高，证明了人们对这些新闻奖的持久热情以及它们对该地区记者的认可。” “对于评委来说，从这样一个才华横溢的领域中选出获奖者既具有挑战性又令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;获奖文章是根据其风格、内容、准确性和及时性选出的，并由一个独立的评审小组进行评审由梅勒领导的七名法官。评审团成员包括香港中文大学新闻学教授冯绍峰、金融发展局执行董事欧敬、传媒企业家Jame DiBiasio、香港绿色金融协会副秘书长李珍妮、特许金融分析师协会亚太区主席董事总经理 Nick Pollard 和 Alizila 的执行编辑 Alison Tudor-Ackroyd。&lt;/p>;&lt;p>;道富银行新闻奖于 2023 年第八次举行，在香港 2019 年街头抗议和 Covid-19 期间暂停四年后，又回归了随着新闻编辑室的报道步伐与整个地区的经济活动同步加快。在 2018 年最新的奖项中，《华盛顿邮报》商业副主编佩吉·西托 (Peggy Sito) 凭借一篇关于 10 名投资者如何通过非正统程序瓜分一座 73 层办公楼的专题报道赢得了“投资”类奖项。&lt;/p>;&lt;p>;主办方今年向《亚洲风险投资杂志》（AVCJ）编辑蒂姆·巴勒斯颁发了酌情奖，以表彰他对机构新闻业的杰出贡献。当天，他还获得了另外三项嘉奖，赢得了“另类”类别，并在养老金和 ESG 类别中获得了“高度指挥”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s central bank chief Ravi Menon sees private cryptocurrencies failing: ‘they will eventually leave the scene’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243090/singapores-central-bank-chief-ravi-menon-sees-private-cryptocurrencies-failing-they-will-eventually?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡央行行长表示，未能通过金融服务基本测试的私人加密货币最终将退出货币领域。&lt;/p >;&lt;p>;新加坡金融管理局董事总经理拉维·梅农 (Ravi Menon) 周二在香港表示，未来的货币体系将由三个关键组成部分组成：央行数字货币、代币化银行负债和“监管良好”的稳定币。&lt; /p>;&lt;p>;私人数字货币“惨遭货币考验，因为它们无法保值，”梅农在香港金融管理局-国际银行的货币体系未来小组讨论会上表示。和解事件。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲中心将从美国加密货币打击中获益&lt;/h3>;&lt;p>;“没有人将毕生积蓄放在这些事情上。人们买卖这些东西是为了赚快钱。”&lt;/p>;&lt;p>;“作为原生数字代币的私人加密货币不符合这一测试，所以我认为它们最终会退出舞台，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;相比之下，监管机构正在转向一种由高质量政府证券或现金完全支持的稳定币系统，允许它们像狭义货币一样使用，梅农说。 “美妙之处在于它采用代币形式，可用于各种创新应用。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，印度一位高级央行行长表示，如果央行数字货币能够满足未满足的用户需求，并使用可用的现有技术和基础设施来实施，他认为央行数字货币会取得更大的成功。&lt;/p>;&lt; p>;“数据隐私是一个问题。印度储备银行副行长拉杰什瓦尔·拉奥 (M. Rajeshwar Rao) 在同一个小组中表示，网络安全和弹性也是非常关键的问题，我们必须确保这些问题，以便 CBDC 能够像实物货币一样值得信赖。 p>;&lt;p>;监管机构也在致力于促进线下交易。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;印度央行是少数几家试点推出 CBDC 的中央银行之一，迄今为止参与人数约为 275 万。 Rao 认为央行数字货币的范围将进一步扩大，包括银行间货币市场交易。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，CBDC 都是双边基础，未来需要更多地思考如何实施它Rao 表示，在多边基础上。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian court extends detention of Wall Street Journal reporter Evan Gershkovich until end of January]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243103/russian-court-extends-detention-wall-street-journal-reporter-evan-gershkovich-until-end-january?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 16:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，莫斯科一家法院将因间谍罪名被捕的《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 的拘留期限延长至 1 月 30 日，俄罗斯据新闻机构报道。&lt;/p>;&lt;p>;听证会是闭门举行的，因为当局称针对这位美国记者的刑事案件的细节属于机密。&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的格什科维奇于 3 月份在任职期间被拘留。前往莫斯科以东约 2,000 公里（1,200 英里）的俄罗斯城市叶卡捷琳堡进行报道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国驻俄罗斯特使会见了被拘留的记者埃文·格什科维奇&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯联邦安全局声称该记者称，“按照美国方面的指示，收集了有关俄罗斯军工联合体一家企业活动的构成国家机密的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇和《华尔街日报》否认了这些指控，美国政府已宣布他被错误拘留。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周二表示，俄罗斯继续监禁格什科维奇是对自由新闻界的“无耻和无耻的攻击”，并呼吁他立即释放。&lt;/p>;&lt;p>;“埃文现已被不公正地监禁了近 250 天，每一天都太长了，”《华尔街日报》在一份电子邮件声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些指控针对他的言论绝对是错误的，他的持续监禁是对自由新闻界的公然和无耻的攻击，而新闻自由对于自由社会至关重要。我们继续与埃文站在一起，呼吁立即释放他。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当局尚未提供任何支持间谍指控的详细证据。&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇是第一位被逮捕的美国记者。自 1986 年《美国新闻与世界报道》驻莫斯科记者尼古拉斯·达尼洛夫 (Nicholas Daniloff) 被克格勃逮捕以来，他一直被指控在俄罗斯从事间谍活动。他被关押在莫斯科的 Lefortovo 监狱，该监狱因条件恶劣而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;分析人士指出，俄罗斯出兵乌克兰导致美俄紧张局势加剧后，莫斯科可能会利用被监禁的美国人作为讨价还价的筹码。&lt;/p>;&lt;p>;最近至少有两名美国公民在俄罗斯被捕包括 WNBA 球星布兰妮·格林纳在内的数年时间，已被交换为在美国入狱的俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部表示，只有在格什科维奇的审判做出判决后才会考虑交换格什科维奇。在俄罗斯，间谍审判可以持续一年多。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Japan’s bid for talks on North Korean abductions will be ‘political suicide’ for Kishida]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243067/why-japans-bid-talks-north-korean-abductions-will-be-political-suicide-kishida?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;日朝领导人会晤的前景对东京来说显得“渺茫”，甚至是“政治自杀”分析人士称，这是因为平壤拒绝解决绑架问题以及最近的导弹发射问题。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄上周末表示，他将“加紧努力，早日与日本举行峰会”朝鲜领导人金正恩并解决了长达数十年的日本国民被平壤绑架的问题。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在东京举行的一次公民集会上发表上述讲话，呼吁追回被朝鲜特工绑架的日本国民&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在通过各种渠道进行接触，”岸田说。 “我本人主动建立领导者之间的关系非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示，岸田金正恩峰会的可能性很低，因为平壤“只会拒绝谈论朝鲜问题”。绑架问题”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，从 1977 年到 1983 年，日本公民被平壤特工从日本绑架，主要是为了在朝鲜间谍学校教授日语和文化。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来当时平壤否认绑架事件，但在 2002 年，日本前首相小泉纯一郎与已故朝鲜领导人金正日会面时，后者承认绑架了至少 13 名日本公民，并发表口头道歉并释放了 5 名日本公民。 &lt;/p>;&lt;h3>;为什么日本的反韩种族主义再次抬头？&lt;/h3>;&lt;p>;东京创价大学法学院副教授乌尔夫·汉森 (Ulv Hanssen) 表示，鉴于“情感本质” ”的问题，如果岸田在会见金正恩时不提出绑架问题，那几乎就是“政治自杀”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面对的是真实的人类，而不是抽象的武器系统，”他说，补充说，已故朝鲜领导人承认绑架事件，希望建立善意和信任，以推进外交正常化谈判。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一战略“完全适得其反”，朝鲜“已经声名狼藉”汉森说，“朝鲜从中吸取的教训是，绑架供认是一个灾难性的误判，”汉森说，并且此后，平壤“几乎回避了任何有关绑架的对话”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;唯一的例外是 2014 年两国在瑞典会面，平壤为了缓和紧张局势，承诺重新对绑架事件进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;即使仍有日本人对于朝鲜的被绑架者，汉森表示，领导层“通过透露有关他们的任何信息没有任何好处”。&lt;/p>;&lt;p>;“新的被绑架者的披露只会激起日本的反朝鲜情绪，并使正常化成为一个问题。”更不可能的前景，”他说，指的是东京提出的条件，即只有在问题解决后才能实现正常化。&lt;/p>;&lt;p>;汉森补充说，朝鲜最近的导弹试验和发射卫星预计将使问题变得复杂。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管安理会多项决议禁止朝鲜进行核活动或弹道导弹活动，但朝鲜今年已发射了三枚卫星运载火箭和29枚弹道导弹，其中包括四枚洲际导弹。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;首尔对朝鲜寻求武装俄罗斯以换取军事技术持谨慎态度&lt;/h3>;&lt;p>;上周，朝鲜声称在今年早些时候的两次尝试失败后，已成功将一颗军事间谍卫星送入太空。这次发射是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和金正恩九月举行会晤之后进行的，会议期间莫斯科向平壤提供了太空计划方面的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学的日向山口表示，鉴于朝鲜目前得到了中国和中国的支持。和俄罗斯，“诱使[朝鲜]进行实质性对话以扭转其构成的军事威胁将更加困难”。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯对乌克兰持续战争的情况下，据说平壤正在提供物资莫斯科拥有武器，以换取包括先进技术在内的一系列军事援助。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯购买朝鲜武器对世界安全可能意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;除了数十年的经济援助外，据报道，中国公司帮助朝鲜工人在国外找到工作，而中国船只则将受制裁的朝鲜货物运送到中国港口。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施旨在帮助资金短缺的平壤逃避广泛的国际制裁。根据美联社对联合国报告、法庭记录和专家采访的审查，旨在阻碍其核武器计划的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;日本立命馆亚太大学亚太研究教授佐藤洋一郎，表示莫斯科对平壤的支持“淡化”了针对朝鲜的制裁制度，他指的是无数国际措施，包括武器贸易禁令和冻结参与该国核计划的个人的资产。&lt;/p>;&lt;p >;“日本几乎无法向朝鲜提供什么来阻止其与俄罗斯走得更近，”佐藤说，并指出岸田想要会见朝鲜领导人的姿态可能是为了向韩国传递一个信息。&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周四，韩国一家法院称日本已参与其中第二次世界大战期间，日本动员了“慰安妇”，并命令东京对受害者进行经济赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]可能是对迄今为止友好的总统尹锡的一个微妙提醒——佐藤说：“他必须在不寻求日本额外让步的情况下处理这个问题。”近几个月来，韩国和日本之间的关系——长期因历史和领土问题而紧张——已经解冻，因为它们之间的关系有所缓和。人们越来越担心中国在该地区更加自信以及战略重心转向美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red ribbon discovery leads Hong Kong police to believe burglars guided to wealthy homes in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243100/red-ribbon-discovery-leads-hong-kong-police-believe-burglars-guided-wealthy-homes-sai-kung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在西贡发现多条据信被用作标记的丝带，以引导窃贼前往盗窃目标，其中 47 起入室盗窃案增加。&lt;/p>;&lt;p>;警方周二表示，警方前一天在西贡公路碧水新村上方的山坡和西贡竹角地区巡逻时发现了这些丝带。 &lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉警方行动的消息人士称，在树林里的树枝上发现的红丝带被用来开辟一条路线，该路线并非既定的远足小径或步行道。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港警方正在调查入室盗窃案，入室盗窃案增加了 50%&lt;/h3>;&lt;p>;他说，他相信犯罪分子留下这些丝带作为标记，以识别潜在的目标住宅。&lt;/p>;&lt;p>;“这些丝带充当了标记，以识别潜在的目标住宅。” “引导入侵者从山坡进入附近的住宅小区进行入室行窃。”该知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他说，今年早些时候，这两个地点的高档住宅已成为窃贼的目标，并补充说，入侵者通常在夜间或夜间进行袭击。他们在山坡上等待，直到住户离开家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;警员周一摘下丝带，作为乡村巡逻队打击该地区盗窃案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该队于八月在将军澳警区成立，原因是乡村巡逻队的入室盗窃案大幅增加。全市入室盗窃案件频发。警方介绍，他们的职责包括在农村地区进行例行巡逻，寻找非法移民藏身之处。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将根据最新的犯罪趋势和薄弱地点，自发、灵活地部署进行扫荡和打击。”警方表示：“在树林深处进行伏击行动。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港监狱官员抓回逃离医院的戴着手铐的嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;警方敦促公众保持警惕，尤其是居住在住宅小区的居民&lt;/p>;&lt;p>;“如果居民和保安人员发现附近山坡或住宅区有异常标记或符号，应立即通知警方，”警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称迎接节日来临，警方将加强全市城乡巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;今年前9个月，警方共处理入室盗窃举报951起，同比增长47.2%相比之下，2022 年同期记录了 646 起案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ride-hailing giant Didi Chuxing apologises for widespread service outage in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243071/ride-hailing-giant-didi-chuxing-apologises-widespread-service-outage-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，中国网约车巨头滴滴出行报告称，服务出现大范围故障，影响到北京、上海和广州等主要城市的用户向该公司及其用户表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司周一晚间为应用程序中断致歉，并在中国微博服务微博滴滴账户上发布的一篇帖子中将其归咎于“系统故障”。该声明是在服务中断影响到中国 4 亿用户中的部分用户以及司机的数小时后发布的。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴是第一家接受中国政府网络安全审查的大型科技公司，该审查很快就通过了2021 年 6 月在纽约上市失败后，该公司因数据违规而被政府处以 12 亿美元罚款，直到今年 1 月，该公司在 18 个月内被禁止签约新用户。尽管受到处罚，该公司仍然是中国最受欢迎的叫车服务。&lt;/p>;&lt;p>;市场情报服务 Statista 今年早些时候进行的调查显示，80% 的中国用户表示，他们会选择滴滴出行，而不是美团和美团等运营商提供的类似服务。你好全球。后者得到了南华早报所有者阿里巴巴集团的支持。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;在中国各地，有迹象表明打车市场已接近饱和。由于出租车服务供应过剩，贵州省西南部省会贵阳最近成为中国最新一个停止发放网约车业务许可证的城市。&lt;/p>;&lt;p>;上海今年早些时候也停止了网约车业务的发放服务牌照，作为确保当地网约车市场“有序健康”发展的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周一滴滴司机和网约车用户遇到的一些问题据当地媒体报道和微博上的用户帖子称，共享单车服务包括该应用程序的路线导航、叫车和行程确认功能出现故障。&lt;/p>;&lt;p>;截至周二上午，滴滴表示，已经解决了所有与网约车相关的问题，并正在努力彻底恢复其共享单车服务。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些互联网用户仍然报告了间歇性问题。一位网名为“Jiangailiuxia18”、位置为四川省西南部的微博用户在帖子中表示，她必须通过腾讯控股的微信支付支付车费，因为司机无法在滴滴应用程序上确认她的行程结束.&lt;/p>;&lt;p>;多名用户回复该帖子，称他们在福建东南部、辽宁东北部、湖北中部和江苏东部等省份也遇到过使用滴滴应用的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月的滴滴出行还引发了客户无法通过该应用叫车或支付出租车费的一波投诉。该公司当时表示，问题是由其一个数据中心的网络故障引起的，并发表了道歉。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴出行，以滴滴全球的名义在美国上市，并从滴滴出行退市。据彭博社上个月援引匿名消息人士的报道称，去年在纽约证券交易所上市的滴滴出行正计划明年在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;目前，滴滴股票主要在香港证券交易所上市交易。美国场外交易市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 16:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE university joins China’s moon project after initial bid by Arab nation killed by US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242545/uae-university-joins-chinas-moon-project-after-initial-bid-arab-nation-killed-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋一所国立大学成为中国国际月球研究站（ILRS）项目的最新合作伙伴，该项目旨在到2030年代中期在月球南极附近建立永久基地。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋政府最初寻求中国帮助将月球车送上月球，但由于美国制裁，今年早些时候不得不放弃该计划。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，在阿拉伯天文学和空间科学联盟阿拉伯会议期间，沙迦大学与中国深空探测实验室（DSEL）签署了有关ILRS相关合作的谅解备忘录。 &lt;/p>;&lt;p>;DSEL周三在其官方微信帐号上表示，双方计划在月球科学和其他问题上进行合作和交换数据，中国欢迎所有阿拉伯国家加入该项目。&lt; /p>;&lt;p>;新的伙伴关系使中国主导的 ILRS 成员总数达到十多个，而美国主导的《阿尔忒弥斯协议》目前有 32 个签署国。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除俄罗斯外，委内瑞拉、南非、阿塞拜疆、巴基斯坦和根据 DSEL 自去年 2 月成立以来的官方发布信息，白俄罗斯自 7 月起就加入了 ILRS。&lt;/p>;&lt;p>;ILRS 还吸引了非政府组织，包括亚太空间合作组织、泰国国家天文研究所、美国国际月球观测站协会 (ILOA) 以及瑞士初创公司 nanoSPACE。&lt;/p>;&lt;p>;ILRS 合作伙伴名单还包括阿联酋、阿根廷和巴西，这些国家已中国探月工程总设计师、深空研究中心总干事吴伟仁表示，中国探月工程总设计师、深空研究中心总干事吴伟仁表示，在四月份与中国签署了合作协议或意向书。&lt;/p>;&lt;p>;在与更多潜在参与者的国家进行谈判时，中国欢迎“吴四月底在合肥举行的一次国际太空探索会议上表示：“所有机构、非政府组织和个人都可以在任何阶段、任何级别加入 ILRS。”&lt;/p>;&lt;p>;而美国在通常被视为一场竞赛中处于领先地位国际劳工组织主席史蒂夫·杜斯特表示，为了重返月球，中国的做法具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;“《阿尔忒弥斯协议》在民族国家基础上取得了巨大成功，但其范围可能从民用航天机构扩展到“以民主的方式建立更广泛的月球社区，就像中国向非政府组织开放倡议一样。”杜斯特说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果允许独立组织甚至个人加入《阿耳忒弥斯协议》，我们宁愿在签署ILRS之前就签署它，而且我们仍然希望这样做一旦有可能。”&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国都表示，他们的计划无一例外地向所有国家开放。虽然沃尔夫修正案禁止美国宇航局与中国进行双边合作，但多边合作是允许的。&lt;/p>;&lt;p>;上个月接受俄罗斯通讯社塔斯社采访时，美国宇航局通讯官员蒂芙尼·特拉维斯表示，该机构将“离开华盛顿智库安全世界基金会的布赖恩·韦登表示，中国并未被排除在签署《阿耳忒弥斯协议》之外。&lt;/p>;&lt;p >;“从政治上讲，这很困难，但法律上没有规定他们不能这样做，我认为如果中国这样做，美国宇航局将全力支持，”威登说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 16:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eager for closer supply chains and no decoupling, Premier Li Qiang tells inaugural expo, in latest charm offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3243078/china-eager-closer-supply-chains-and-no-decoupling-premier-li-qiang-tells-inaugural-expo-latest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;李强总理誓言要建立更紧密的供应链联系，这是中国在“去风险”举措中保留外资的最新举措的一部分&lt;/p>;&lt;p>;李克强周二在北京举行的首届中国国际供应链博览会开幕式上表示，“我们愿意与各国建立更紧密的生产和产业供应链伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他警告“保护主义和失控的全球化带来的挑战和风险”，并表示中国将继续营造国际化、法治化的营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;外国企业一直在转向由于担心随着地缘政治和国内不确定性的增加而过度依赖，中国将加大投资力度，并降低其供应链远离中国的风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在宣传这场为期五天的活动，以表明中国仍然是不可或缺的550家参展商中有苹果、特斯拉等全球品牌，其中130家是外国公司。&lt;/p>;&lt;p>;外国商会表示，进博会可以提供一个评估机遇的窗口并更清楚地了解其他企业如何评估市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会会长 Jens Eskelund 表示，此次进博会预计将展示“关于中国如何看待其在全球供应链中的作用，以及如何解决贸易和全球化中的一些紧迫问题，我们的立场更加明确”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还期望中国能够为加强全球供应链将得到展示。”Eskelund 说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国马来西亚工商会主席 Loh Wee Keng 表示，人们渴望观察仍在中国开展业务的大型跨国公司.&lt;/p>;&lt;p>;“我们主要想了解跨国公司目前在中国的运营和规划，”拥有 600 多名会员的商会会长 Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;自从中国放松严格的限制以来，今年年初，随着新冠病毒疫情得到控制，北京已开始全力吸引外国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国公布了有史以来首次季度直接投资负债赤字——这是衡量外国直接投资的一项广泛指标第三季度，包括外国公司在华留存收益的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多会员将根据这些公司的发展战略制定自己的投资计划，”Loh补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，如果某个行业的整个供应链仍然在中国，那么就可以预测该行业在中国可能仍然具有巨大的潜力。”&lt;/p>;&lt;h3>;从72小时到30天：陆海空五种免签方式赴华&lt;/h3>;&lt;p>;为了扭转下滑趋势，北京推出了一系列措施，以应对信心减弱的问题，受政策不确定性和地缘政治逆风下国家安全管控收紧的影响。&lt;/p>;&lt;p>;还宣布取消制造业投资壁垒，并在部分地区开放部分数字经济，同时还将免签入境范围扩大到更多国家，以便利入境旅行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国巩固其在全球供应链中地位的目标也将受到全球经济增长预期修正后的密切影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“公司正在仔细审查成本以保护其利润。供应链总是会成为目标，因为 50% 到 75% 的经营成本直接受到供应链的影响。”管理咨询公司 EY-Parthenon 亚太区战略和转型负责人 Mads Lauritzen 表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“首席执行官需要从产品、资产和地理角度仔细审查其运营的每个领域，并决定放弃哪些表现不佳的领域。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国欧盟商会提出了一些想法刺激增长，打击自力更生&lt;/h3>;&lt;p>;世博会主​​办方中国国际贸易促进委员会表示，在130家外国参展商中，美国企业占20%，而大约有十几家欧洲企业&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示，参展企业主要集中在农业、清洁能源、数字技术、健康和物流等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，多个外国商会中国商务部发布报告称，提高供应链弹性是中国企业的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;供应链中断包括中国的冠状病毒封锁、俄罗斯入侵乌克兰、基础设施不足和地缘政治紧张局势加剧.&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may further empower regulators to tackle cryptocurrency scams, John Lee says, after watchdog unable to close Hounax platform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243080/hong-kong-may-further-empower-regulators-tackle-cryptocurrency-scams-john-lee-says-after-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在证券监管机构指出无法关闭一家加密货币诈骗公司后，香港领导人表示，香港当局可能会进一步授权监管机构打击加密货币诈骗。未经许可的平台涉嫌 1.48 亿港元（1,900 万美元）欺诈案的中心。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官李家超周二表示，在立法者批评证券和证券交易委员会的第二天，他的政府将审查相关立法。期货事务监察委员会（证监会）对此案的处理表示不满，并呼吁政府堵住法律漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在这方面的任何法律需要加强，或者如果我们的信息透明度版本还有改进的空间，我们将积极考虑，”他在每周执行理事会会议之前表示。 “我也会要求相关政策局和部门在这些方面取得进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;在加密货币骗局中损失1.48亿港元的香港人表示，公众警告来得太晚了&lt;/h3>;&lt;p>;李说如有需要，政府将考虑赋予监管机构更多权力，并补充说证监会将考虑采取措施，例如利用打击洗钱的法律。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，145 名居民声称损失约 1.48 亿港元在周六开始调查后，他们被要求投资加密货币平台 Hounax。&lt;/p>;&lt;p>;立法者猛烈抨击了阻止证监会对无牌平台采取执法行动的法律漏洞，并指责监管机构花了太长时间才采取行动。警告公众。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;证监会驳回以下建议：最新事件反映了其监管工作的“重大缺陷”，并指出还需要时间进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“该平台不受监管，也未获得证监会许可，”监管机构发言人表示。 “因此，证监会无权停止其运作。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，公众只能在持牌平台上进行交易，当局必须以快速和透明的方式提供信息。他补充说，投资者教育也需要加强。&lt;/p>;&lt;p>;“我想强调的是，我们应该利用一切可用的方法来保护投资者的利益，并打击任何无证、无证的平台或网站，” &lt;/p>;&lt;h3>;Hounax 平台涉嫌诈骗 131 名香港人近 1.2 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;最新案件发生在以 JPEX 加密货币交易所为中心的丑闻之后，涉及超过 2,500 名受害者，损失超过 15 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这起丑闻于 9 月爆发，是香港历史上最大的单一金融欺诈案件，暴露了监管制度的缺陷。将香港转变为虚拟资产中心。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们确实发现了涉及 Hounax 的涉嫌诈骗与 JPEX 案件之间的任何联系。 Hounax 今年开始运营，似乎以本地投资者为目标，并声称它是由一家新加坡公司运营的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serial Singapore upskirter admits cutting hole in shoe to take voyeuristic videos of victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243083/serial-singapore-upskirter-admits-cutting-hole-shoe-take-voyeuristic-videos-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名连续偷拍受害者长达 10 年的偷拍者，在出狱不到一年后再次遭到袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;31 岁的 Tham Heng Yew 在他的鞋子上开了一个洞，并将手机放入其中录制视频，然后在火车站和购物中心散步。但当一名受害者的朋友发现他的可疑行为并与他对峙时，他被抓获，导致他惊慌失措地逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;谭于周二承认了两项偷窥罪。法院获悉，他最后一次因类似罪行被判处 10 个月监禁是在 2021 年 11 月。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年5月26日，谭某表示，他再次产生了拍摄偷窥视频的冲动，并做了准备。他选了一双鞋，在左边的鞋上剪了一个洞。他将备用手机插入改造后的鞋子中，相机镜头朝上，以测试孔的位置。&lt;/p>;&lt;p>;Tham 然后将鞋子放入袋子中，出发前往裕廊东地铁站，在那里他在穿上之前，他将手机滑入鞋子中。&lt;/p>;&lt;p>;他四处走动拍摄女性，选择目标，然后将脚放在她们的裙子下。他这样做了 11 次，在 Jem 购物中心火车站附近拍摄了至少 12 名女性的视频。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡一名教师因拍摄 170 部同事、学生的裙底视频而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;Tham 随后前往一家超市，目标是一名 29 岁的女性。然而，受害者的朋友注意到Tham将脚放在受害者的裙子下，并问他在做什么。&lt;/p>;&lt;p>;Tham惊慌失措并逃跑，受害者的朋友追赶并大喊Tham停下来。他最终在购物中心外被路人拘留。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了自己的行为，并请求受害者的女性朋友给他一个机会。该女子报了警，警察逮捕了谭。&lt;/p>;&lt;p>;谭告诉调查人员，尽管他知道这是一种冒犯，但他还是拍摄了这些视频，因为他感到沮丧。他说他想“做一些足够刺激的行为来帮助他减轻压力和焦虑”，他发现偷窥行为令人兴奋，在观看视频时感到兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 Jotham Tay 要求Tham 被判处 15 至 18 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Tham 此前曾两次被定罪——分别是在 2021 年 11 月和 2020 年 3 月。2020 年 3 月的定罪包括一百多项指控。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，自 2013 年以来，他一直在做同样的计划，”Tay 说。 “我们所面对的是一个明显顽抗的罪犯。再次犯罪行为之间的时间间隔也很短。”&lt;/p>;&lt;p>;Tay 表示，Tham 最近一次 10 个月的监禁将于 2022 年中期刑满释放，这意味着他在大约一年后再次犯罪。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡监狱重蹈 Panadol 小偷的覆辙，偷走了数十盒止痛药&lt;/h3>;&lt;p>;Tay 表示，这起犯罪事件是有预谋的，因为 Tham 必须在鞋子上割一个洞，并确保摄像机可以录制视频&lt;/p>;&lt;p>;作为缓解，没有代表的谭说他非常悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;“就像上面提到的那样，实际上我正在经历一段非常艰难的时期。 “因为我面临着这种偷窥障碍，我已经过去了至少五年了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“从那天起，我一直在后悔中挣扎，我希望我当时做了别的事情来应对自己的情绪。”&lt;/p>;&lt;p>;他说他会接受后果，但计划在服刑期间请心理医生。&lt;/p>;&lt;p>;“当我出去时，我计划寻求治疗，因为我真的不希望这个问题持续得更久，因为它对我的生活产生了非常负面的影响，”谭说。 “我希望改变，不再冒犯。”&lt;/p>;&lt;p>;法官要求进一步提交量刑意见，并将案件押后至12月。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>; >;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for 2 men over ramming patrol vehicle, delivery van on dead-end street in Kowloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243068/hong-kong-police-hunt-2-men-over-ramming-patrol-vehicle-delivery-van-dead-end-street-kowloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在全市范围内追捕两名男子，他们将自己的汽车撞向一辆巡逻车和一辆停在一辆停放的梅赛德斯奔驰面包车上。 &lt;/p>;&lt;p>;据接近警方的消息人士透露，在九龙城石鼓隆道发生的事件中，警车上的六名警员全部逃脱，毫发无伤。 &lt;/p>;&lt;p>;知情人称，凌晨三点前不久，九龙城巡逻队的警员跟踪一辆白色马自达，他们认为该车可疑，当时该车由贾炳达道驶入石鼓龙道。&lt;/p>;&lt;p>;马自达停在死路的一个停车位后，警车水平停在白色轿车前面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“警员下车后不久，准备上前拦截搜查，汽车突然加速，撞上警车，消息人士称，[黑色奔驰送货车]停在其旁边，然后逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;“一些涉事警察不得不躲避，以免被车撞到。”&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，该车载有两名年龄在 20 至 25 岁之间的男子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在持刀团伙袭击价值 100 万港元后展开搜捕&lt;/h3>;&lt;p>;事故导致警车左侧和停放的面包车左前角受损。&lt;/p>;&lt;p>;约九分钟后，左前角受损的白色马自达被发现被遗弃位于九龙塘香港浸信会医院外的金城道。两个地点相距 2.3 公里（0.62 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;两名嫌疑人仍然在逃。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在两辆车相撞后向汽车开枪，逮捕司机&lt;/h3 >;&lt;p>;该知情人士称，事发时该车涉嫌运送非法毒品，并补充说，初步调查显示，这是一辆租赁汽车，警方正在寻找租赁该车辆的人。&lt; /p>;&lt;p>;刑事调查组的侦探正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;6月10日，两名警员在玛嘉烈公主道上一辆试图逃跑的雷克萨斯汽车上开枪，并逮捕了其司机。何文田最终被一辆奔驰车和一辆警车相撞。警方在车内查获 80 袋 42 克疑似可卡因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>