<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s consumption drive falls on deaf ears as consumers remain cautious, ask for more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273563/chinas-consumption-drive-falls-deaf-ears-consumers-remain-cautious-ask-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/a224068d-78a5-4069-9244-a2d604479570_db908802.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国还拨款约 3000 亿元人民币（420 亿美元）超长期特别政府债券，用于支持工业设备升级和消费品以旧换新计划。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;解决中国疲弱消费的难以捉摸的解决方案一直困扰着政策制定者，因为在外部需求低迷的情况下，北京方面希望增加支出以促进未来经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管尽管出台了一系列政策和承诺，但受经济前景阴暗和收入减少困扰的中国消费者仍然不愿花钱，除非有明显的好处。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周末发布了 20 条指示，誓言要加大对护理服务的支持，考虑向更多国家提供免签入境，并鼓励“低空旅游”以刺激服务支出，而服务支出的增长速度快于商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国还拨款约 3000 亿元人民币（420 亿美元）的超长期特别政府债券，用于支持工业设备升级和消费品以旧换新计划——分析人士认为，该计划将在稳定中国经济方面发挥关键作用下半年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对花辛苦赚来的钱越来越谨慎的消费者却并不为所动。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么措施是好的，除非它能给我钱， ”北京律师助理郭宜佳半开玩笑地说。&lt;/p>;&lt;p>;郭宜佳曾考虑过家电以旧换新，但似乎没什么大不了的，她的旧洗衣机只值一小块钱。网上零售商京东的金额，以及她的空调安装商提供的折扣更大。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果社会福利，例如医疗保险和生育保险的福利改善，我会觉得我不喜欢不用担心，我会更愿意花钱。”&lt;/p>;&lt;p>;转行后，郭女士的收入下降了一半，这几年她减少了开支，在家煮咖啡，买便宜的东西&lt;/p>;&lt;p>;上海户外活动行业的企业家王艾米也表示，点点滴滴出台的措施对她的影响为零。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当我“我赚更多的钱，我愿意花更多的钱吗？”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王补充说，由于投资市场的不景气，她的收入大幅减少，迫使她削减可自由支配支出并开始乘坐公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;随着人们减少支出，消费行业降低了价格并推出了预算友好型选择，例如“穷人餐”——这个术语越来越受欢迎年轻人中的“网上”，因为它指的是餐馆里最便宜和最基本的菜单。&lt;/p>;&lt;p>;中国第二季度4.7%的经济增长使5%左右的年度增长目标变得更加不稳定，零售销售、固定资产投资以及房地产投资的增长水平继续令人失望。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京一再宣示决心，包括在政治局年中经济审查中强调消费扩大内需、企业和消费者信心依然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;北京分析师乔·周表示，尽管他的收入没有受到经济大幅下滑的影响，但他对支出和消费变得越来越谨慎。由于预期减弱，他避免提前消费。&lt;/p>;&lt;p>;他几个月前买了辆车，但他认为购买汽车对于新婚夫妇来说是必不可少的。&lt;/p>;&lt;p>;“激励措施并没有下降在我身上，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka party names Rajapaksa scion as presidential candidate for September 21 election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273569/sri-lanka-party-names-rajapaksa-scion-presidential-candidate-september-21-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/e01e7a74-b551-49ae-8634-a50bea7875a2_3de7e7b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳迈勒·拉贾帕克萨（中），斯里兰卡前总统马欣达之子拉贾帕克萨在被斯里兰卡执政党波杜贾纳·佩拉穆纳党提名为即将举行的选举的总统候选人后向他的支持者致意。图片 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;强大的拉贾帕克萨家族的后裔将在下个月的选举中竞选斯里兰卡总统，距离他的民粹主义叔叔带领该国陷入有史以来最严重的经济危机已有两年多了.&lt;/p>;&lt;p>;该部落的斯里兰卡 Podujana Peramuna 党在科伦坡举行的仪式上任命 38 岁的纳迈勒·拉贾帕克萨 (Namal Rajapaksa) 为总统候选人，他的家人出席了仪式。领导政府联盟的该党在本届任期内支持现任总统拉尼尔·维克勒马辛哈。&lt;/p>;&lt;p>;“纳马尔的胜利是有保证的，因为他拥有当地价值观，了解人民的愿望，并且能够面对党总书记 Sagara Kariyawasam 在宣布参选后说道。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 21 日的全国投票将是该国在 2022 年 5 月历史性债务违约之后的首次投票，当时的生活水平直线下降，广泛的骚乱迫使纳马尔的叔叔戈塔巴亚·拉贾帕克萨逃离该国并辞职。纳马尔参加总统选举标志着拉贾帕克萨家族正试图在该国占多数的佛教徒中重新巩固权力。&lt;/p>;&lt;p>;这位前体育部长将与维克勒马辛哈、主要反对党领袖萨吉斯·普雷马达萨和阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克（Anura Kumara Dissanayake）竞选。得到社会党 Janatha Vimukthi Peramuna 党的支持。迄今为止，已有近 20 名候选人向斯里兰卡选举委员会存入存款以参加投票，提名将于 8 月 15 日截止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/54b7fe95-7db1-4879-a0f6-5f40e04987c1_f079018b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”戈塔巴亚·拉贾帕克萨（右）和他的兄弟马欣达·拉贾帕克萨是斯里兰卡政治王朝的成员。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳马尔的父亲马欣达·拉贾帕克萨(Mahinda Rajapaksa)和叔叔、前财政部长巴兹尔·拉贾帕克萨(Basil Rajapaksa)出席了周三在斯里兰卡举行的活动，他在位十年见证了斯里兰卡种族战争的结束。党的总部。支持者举行祈祷并为这一消息欢呼。然而，戈塔巴亚·拉贾帕克萨 (Gotabaya Rajapaksa) 并未出席庆祝活动，这表明家族内部存在一些摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;纳马尔在 2022 年接受彭博新闻社采访时表示，虽然他叔叔的政府继承了糟糕的经济状况。上一届政府也犯了一些关键的政策错误，在疫情来袭时未能迅速调整方向。&lt;/p>;&lt;p>;维克勒马辛哈现年 75 岁，通过议会投票当选总统，目前以独立候选人身份参选。他赢得了一些 SLPP 成员的支持，这些成员一直是他的内阁成员，负责监督经济复苏，并支持国际货币基金组织 30 亿美元的救助计划。&lt;/p>;&lt;p>;维克勒马辛哈正在利用以下平台开展竞选活动：继续改革以利用更多资金并维持增长，而普雷马达萨表示，需要对税收措施和债务重组进行修订，这是国际货币基金组织计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;迪萨纳亚克在增长公平运动中赢得了支持并消除腐败。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Knife-wielding gang ties up 4 tourists in Hong Kong party room, steals HK$110,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273559/knife-wielding-gang-ties-4-tourists-hong-kong-party-room-steals-hk110000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/4d6dd019-9a17-48ba-af36-d37bdf5e724d_ec836730.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者抵达观塘工业中心内的宴会厅据消息人士透露，周二晚上 9 点左右。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10余名持刀袭击者冲进香港一间宴会厅，将四名来自中国大陆和台湾的游客捆绑、抢劫，并迫使其中一人转机香港周三早上，在长达四个小时的折磨中，袭击者损失了 100,000 美元（12,830 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，袭击者从受害者身上偷走了贵重物品和数百美元现金，受害者都是年龄在 28 岁至 33 岁之间的男性。 &lt;/p>;&lt;p>;知情人称，截至中午，全市搜查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;这批游客为3名大陆游客，1名台湾游客，来该市观光，被带至据消息人士透露，周二晚上 9 点左右，他们的当地朋友在观塘工业中心的派对房间内。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方正在寻找与抢劫有关的 31 岁朋友&lt;/p>;&lt;p>;“当他们在一起闲逛时，十多名男子（携带刀和木棍）冲进房间，袭击他们，将他们绑起来，并索要金钱和贵重物品，”消息人士称。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该团伙于周三凌晨1时30分左右进入场地，一名受害者被迫将11万港元网上转账至银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名受害者袭击者逃走后，他设法解开绳子，于凌晨 5.46 左右向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;警察到达时在大楼外发现了两名受伤的受害者，而第三名受害者则在电梯大厅，发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;三名受伤男子被送往观塘基督教联合医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/23a209ba-721b-49e5-a822-537f6068ad5d_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”三名伤者正在联合医院接受治疗。图片：图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，第四名患者正在油麻地广华医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方搜查了该地区，但没有逮捕任何人。警方亦查阅监控录像以收集证据。&lt;/p>;&lt;p>;观塘警区重案组的探员正在进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至五月期间，警方共处理了 36 起抢劫举报，较去年同期上升 28 起。与 2023 年同期记录的 50 起案件相比下降了 %。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As American allies in Asia take matters into their own hands, what of the US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3273234/american-allies-asia-take-matters-their-own-hands-what-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/9af68a8b-7142-4cea-a52a-b68598b0afcb_33052d7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事首长小罗密欧·布劳纳将军（左）与7 月 8 日，日本自卫队参谋长吉田佳秀将军抵达菲律宾达义市一家酒店，准备与菲律宾和日本外长和国防部长会晤。日本和菲律宾签署了一项防务条约，允许两国军队进入菲律宾彼此的国家。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周的大部分时间里，美国高级官员都在忙于在亚洲各地举行外交会议。这些会议是在即将于 11 月举行的美国总统选举临近以及美国前总统唐纳德·特朗普重新掌权的背景下举行的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能的回归引发了严重的关注包括亚洲在内的世界各地的一轮盘点。特朗普上一次执政时，要求美国在亚洲的盟友为共同安全利益做更多的繁重工作。与中国的关系冷淡，贸易战不断升级。在朝鲜问题上，特朗普在夸夸其谈和和蔼可亲之间摇摆不定，这让美国在东亚的盟友感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;根据经济学人智库的新特朗普风险指数，一些亚洲经济体，包括一些与朝鲜有密切安全关系的经济体，美国在贸易方面尤其脆弱。由于特朗普领导下的潜在贸易政策变化而面临最大风险的 10 个主要贸易伙伴中，有 6 个位于亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;已经出现了不祥的迹象。在去年的竞选演讲中，特朗普将美国总统乔·拜登的旗舰印度-太平洋经济框架（IPEF）称为“TPP二号”，指的是特朗普作为总统退出的跨太平洋伙伴关系贸易协议。他承诺，如果当选，他也会退出 IPEF。&lt;/p>;&lt;p>;美国在亚洲的盟友正在为这些可能发生的情况做好准备，将事情掌握在自己手中，减少对美国的依赖。例如，上个月，菲律宾与中国达成了一项临时协议，允许菲律宾士兵向南海搁浅的军舰执行补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在中国和菲律宾船只因争议问题发生对抗之后达成的。之前的补给任务。在这些冲突发生后，有报道称美国已提出帮助菲律宾进行补给行动。但菲律宾拒绝了这些提议，而是宁愿自己与中国打交道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在来自中国的不确定支持前景的推动下，美国的盟友们也开始走到一起。华盛顿。在东亚，日本和韩国继续坚定地尝试渡过数十年的困难历史。上周，两国联合负责 IPEF 内的一个网络，旨在应对供应链中断。日本最近还与菲律宾签署了一项具有里程碑意义的协议，允许在彼此的领土上部署军队，这是日本在亚洲签署的第一份此类协议。&lt;/p>;&lt;p>;就拜登政府而言，一直试图安抚亚洲盟友，应对特朗普总统任期的不确定性。美国国务卿布林肯近日出席了与日本、澳大利亚和印度外长举行的四方安全对话外长会议。第二天，美国又访问了菲律宾，并承诺提供 5 亿美元的军事援助。美国、日本和韩国还签署了政策磋商、信息共享和联合演习的三边备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管过去三年里事态发展如此忙碌，而且与特朗普相比，拜登的言辞要温和得多。广泛反映了特朗普的保护主义政策。拜登延续了特朗普时代的许多贸易关税。他尚未重新加入跨太平洋伙伴关系协定或提出另一项同等的贸易协议。此外，尽管特朗普对 IPEF 提出了批评，但该框架仍然拒绝亚洲合作伙伴进入美国市场。去年 11 月，拜登退出了 IPEF 关税削减谈判，导致该问题无限期得不到解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/05/b20fbc2f-bd52-4cf4-b6ab-b6c8f3eee036_56b3b3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国贸易代表 Katherine Tai 在2023 年 5 月 26 日，在密歇根州底特律举行的亚太经济合作论坛部长级会议后举行的新闻发布会。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在安全问题上，尽管拜登一直他相对更愿意向盟友提供军事援助，但保留了特朗普的期望，即亚洲伙伴齐心协力，为自己做更多事情。美国没有制定议程并主导话语，而是将自己降格为召集国，将制定和执行倡议的空间让给盟友。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，这在很大程度上发挥了良好的作用，如下所示：日本和菲律宾、印度和越南、日本和韩国等国之间的一系列对话和协议。然而，从长远来看，对华盛顿来说，这一战略通过减少盟友对美国的依赖而放弃了影响力。它还促进了多极亚洲的发展，而美国的力量将在其中被大大削弱。&lt;/p>;&lt;p>;已经有迹象表明华盛顿已经失去了一些影响力。近几个月来，美国的盟友公开无视华盛顿的批评，并与俄罗斯进行接触，他们认为俄罗斯是推进该地区多极化的重要参与者。过去几个月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在越南会见，印度总理纳伦德拉·莫迪在莫斯科会见了普京，这表明美国在亚洲的盟友可以利用的地缘政治空间不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;许多分析人士和亚洲政策制定者可能担心特朗普的回归。但也许除非华丽的言辞，特朗普不太可能采取与拜登截然不同的路线。美国长期保护主义的后果已经在该地区显现出来，削弱了美国的影响力。考虑到国内政治压力，拜登和特朗普可能都不会特别介意这一点。但如果美国想要保护其在该地区的作用，就必须推动其与其亚洲伙伴之间更大的经济接触 — — 远远超过拜登所做的或特朗普可能做的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore has ‘very limited role’ to play in Middle East conflict, Vivian Balakrishnan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273565/singapore-has-very-limited-role-play-middle-east-conflict-vivian-balakrishnan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/06b965da-234e-4970-ba2e-54c696f679e7_ca3e214f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡外交部长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 表示，新加坡将尽力提供帮助，并共同维护国际法原则。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 周三表示，新加坡在中东冲突中发挥的作用非常有限。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员杰拉尔德·贾姆 (Gerald Giam) 曾询问新加坡是否计划发挥一些作用，以“某种小方式”将冲突不同各方聚集在一起，因为该国可以接触到许多各方。&lt;/p>;&lt;p>;中间的紧张局势过去一周，随着伊朗及其盟友准备对哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀事件做出回应，东方局势急剧升级。以色列尚未声称对这起暗杀事件负责，但表示杀害了哈马斯的其他高级领导人。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家政府敦促公民离开黎巴嫩——伊朗支持的强大真主党运动的所在地——航空公司也已取消了飞越伊朗领空的航班。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的黎巴嫩、也门、伊拉克和叙利亚团体已经卷入以色列和加沙巴勒斯坦激进组织哈马斯之间近 10 个月的战争。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡最高外交官在议会表示：“是的，我们确实有访问权，是的，他们确实有礼貌地倾听我们的意见，因为我们有着长期的关系。他们知道我们不会哗众取宠，不会寻求分数，也不会进行宣传活动。”&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 指出，Giam 在 3 月份与他一起访问了巴勒斯坦领土补充道：“但我想你也会同意……我们的作用非常非常有限。这不是会议地点的问题，甚至不是提供好的建议的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;直到“两个交战部落”的最高领导人能够得出结论：暴力不是解决办法，让步才是“他继续说，“至关重要”，占领“有争议的土地”的两个群体都不会离开，这将成为现实，直到时间结束。&lt;/p>;&lt;p>;就新加坡而言，国家将保持团结，巴拉克里希南表示，我们将尽其所能提供帮助，并在各方上维护国际法原则。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们不要超越自己，也不要认为我们实际上可以发挥更大的作用，”他说，并补充说新加坡距离该地区很远，并且距离该地区“有很多台阶”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/07/0648bc2e-979e-48d2-9503-cb952aff5dda_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡外交部长维文·巴拉克里希南敦促新加坡公民避免前往黎巴嫩和该地区其他热点地区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;进步新加坡党非选区国会议员梁文伟询问，将以色列-加沙战争定性为“家庭争吵”是否仍然合适，描述巴拉克里希南本人之前曾使用过。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，部长指出新加坡人认同巴勒斯坦人民的困境，并补充说新加坡穆斯林对此感受尤其强烈。&lt;/p>;&lt;p>;他们也感到震惊他补充说，2023 年 10 月 7 日，哈马斯袭击了以色列平民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对双方的平民受害者表示同情，并将向有需要的人提供人道主义援助。但我们不能让其他地方的问题扩大我们社会的断层线，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们任何人都不应该试图这样做或利用它来获得政治得分。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;巴拉克里希南还重申了他的部门的呼吁，要求新加坡人避免前往黎巴嫩和其他热点地区。&lt;/p>;&lt;p>;他说，目前有一名在黎巴嫩登记的新加坡人坚持继续他们的旅行&lt;/p>;&lt;p>;他说，外交部（MFA）已发布旅行警告，禁止前往黎巴嫩，特别是以色列-黎巴嫩边境以及以色列-叙利亚边境。前往中东的旅行者应向外交部进行电子登记，并采取预防措施确保人身安全。&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 敦促新加坡人不要前往存在安全问题或确实存在进一步地区冲突的热点地区&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生这种情况，你遇到麻烦，我们当然不会抛下你，但你实际上正在产生巨大的工作和担忧，有时甚至给外交部官员带来风险，”他继续说道，并补充说，中东前线有军官。&lt;/p>;&lt;p>;“我再次发出呼吁，除非真的、真的别无选择，请不要去，也请不要去。”给我们带来不必要的额外工作。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests man flying from Netherlands over HK$1.6 million ketamine stash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273566/hong-kong-customs-arrests-man-flying-netherlands-over-hk16-million-ketamine-stash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/8c9f4e08-bebc-406d-931b-d9356d21ca7f_c22981c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港，贩运危险药物可能会导致最高可判处港币500万元及终身监禁。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员逮捕了一名来自荷兰的 64 岁商人，他涉嫌走私价值 160 万港元（合 205,300 美元）的氯胺酮。五瓶蛋白质补充剂，进入城市。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士周三表示，该男子两天前从阿姆斯特丹飞往该市后在机场被拦截接受检查。经停芬兰赫尔辛基。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，在该男子的托运行李中发现了五瓶肌酸和乳清蛋白。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察江建杰海关缉毒局表示，该男子的托运行李在X光检查中被标记为可疑，海关人员发现五瓶含有保健品的瓶子被重新包装。&lt;/p>;&lt;p>;“ “该保健品与旅客的出发国家不符，这引起了我们的怀疑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;孔说，官员打开瓶子进行检查，发现了 3.3 公斤（7.3 磅）的可疑氯胺酮，估计含有氯胺酮。市值160万港元。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，瓶子内没有发现补充蛋白质的产品，样本检测出氯胺酮呈阳性。&lt;/p>;&lt;p>;该旅客因涉嫌贩卖而被拘留&lt;/p>;&lt;p>;“本案背后的贩毒集团以保健品为幌子，将违禁药物藏匿在危险药物中，最高可判处终身监禁及罚款500万港元。” Kong说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 07/cea59b84-76b6-424c-b801-2cc9b0344991_5b99d2dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子飞往香港机场后在香港机场接受海关检查时被拦截来自荷兰的城市。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他续指海关会继续采取风险评估方法，并运用高科技设备打击不同贩毒手法。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三上午，嫌疑人仍被拘留接受审讯。&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns citizens to leave eastern DR Congo after series of deaths and kidnappings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273493/china-warns-citizens-leave-eastern-dr-congo-after-series-deaths-and-kidnappings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/fc6450ab-13c7-429e-b50e-ffc0e8d95923_010d7b52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刚果军队在北基伍省，该省是当局驻扎的省份之一多年来一直与叛乱分子作战。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在发生一系列绑架和杀戮事件后，中国警告其公民不要前往刚果民主共和国东部。&lt;/p>;&lt;p>;数十个武装团体正在争夺矿产资源的控制权并在该地区登陆，造成中国大使馆所说的“严重”安全局势。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆表示，已多次警告其公民不要前往刚果民主共和国东部的四个省份认为“危险”——伊图里、北基伍、南基伍和上韦莱——以及其他高风险地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大使馆要求受影响地区的公民和公司“立即停止作业并尽快撤离。”&lt;/p>;&lt;p>;中国公民也被卷入近期金矿资源丰富的南基伍省非法采矿行动中。&lt;/p>;&lt;p>;当地当局大使馆周日表示，对在该省的外资矿业公司进行了大规模审计，并惩处了非法活动，“一些在当地非法经营的中国公民已被逮捕”。&lt;/p>;&lt;p >;并补充说，已要求当局“文明执法，保护中国公民的人身安全和合法权益”。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业正在为此付出高昂的代价。该地区过去三十年来一直受到暴力和不稳定的困扰，最近发生了一系列中国和刚果工人被绑架的事件。&lt;/p>;&lt;p>;7月下旬，大使馆表示“仍然存在不确定性” 5月未遂政变被军队镇压后，安全形势持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“暴力冲突、武装抢劫、绑架等事件时有发生。中国公民在刚果面临的安全风险仍然较高。&lt;/p>;&lt;p>;7月，刚果民主共和国东北部一家中国私营金矿公司遭遇武装袭击，“造成数名中国公民死亡”当地官员表示，此次袭击造成六名中国公民和至少两名刚果士兵死亡。据报道，这次袭击是由 Codeco（刚果发展合作社）实施的，这是一个主要来自伦杜族农业社区的松散民兵组织。&lt;/p>;&lt;p>;Codeco 是众多争取影响力的民兵组织之一刚果东部拥有丰富的资源，包括 M23 叛乱组织，金沙萨声称该组织得到了卢旺达的支持，但基加利否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;基伍省和邻近的伊图里省蕴藏着大量矿产，包括金、锡、钨、钶钽铁矿和钽。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国企业继续在该地区开展业务，据报道与当地许可证持有者合作，为金矿开采提供资金和设备。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，南基伍省省长让-雅克·普鲁西 (Jean-Jacques Purusi) 暂停了所有采矿活动，直至另行通知，原因是“采矿经营者造成的混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示此举旨在“恢复秩序” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;驻金沙萨大使馆警告在刚果的中国公司和公民：如果他们从事采矿活动，则必须向当局登记并获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，在刚果政府暂停南基伍省的六家公司的运营后，北京下令停止运营并离开该国非法采矿和环境破坏。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国是世界上最大的钴生产国，钴是电动汽车和手机锂离子电池的关键成分，也是非洲最大的铜生产国。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国是非洲最大的铜生产国。 p>;&lt;p>;今年年初，中国水利水电建设集团公司和中国中铁集团同意投资至多 70 亿美元用于基础设施建设，这是去年总统菲利克斯·齐塞克迪 (Félix Tshisekedi) 访华后修订的华刚铜钴合资企业协议的一部分。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-led study finds uneven melting of polar ice could lead to huge global disruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273516/chinese-led-study-finds-uneven-melting-polar-ice-could-lead-huge-global-disruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/0911ffa9-c125-47fc-975e-df3facd1b9ca_d3f45826.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家称极地冰盖异步融化 - 也就是说，它们在不同的时间融化——可能对气候产生巨大的影响。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据对发生在某个地区周围的重大气候转变事件的研究，北极和南极冰盖的不均匀融化可能会在“不久的将来”造成大规模的全球破坏。一个国际科学家小组在《同行》杂志上发表的一篇论文中写道，现在北半球的冰盖和海冰融化速度比南半球更快，这可能引发另一场气候事件。 - 8 月 1 日评论《科学》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;“随着现代两极冰盖的加速、异步融化，预计在不久的将来气候系统内的扰动将会增强，”中国研究所的研究人员说道，德国、澳大利亚、美国和英国写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项由中国科学院地球环境研究所地质学家和气候科学家领导的研究表明，两极冰盖的形成以及它们现在如何融化可能会产生更广泛的气候影响。&lt;/p>;&lt;p>;28 位研究人员发现，极地冰盖的异步扩张（南极冰盖的增长引发了南极冰盖的快速增长）北极 - 可能是 70 万至 120 万年前发生的过渡事件的原因。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件被称为中更新世过渡，改变了世界冰川周期的长度 - 或“冰年龄”  - 从大约41,000年到100，000年。&lt;/p>; &lt;p>;通过检查历史气候和冰盖记录，研究人员发现1.25至200万年前，南极冰盖和南部海冰的增长触发了冷却在北部高纬度地区，并导致更多的水分运输到北半球。&lt;/p>; &lt;p>;这导致北部冰盖的快速生长，这反过来又可能导致中后世过渡，改变大约11700年前，地球在温暖和较冷的时代之间循环的时间长度。 P>;团队说，关于这种过渡的原因有不同的假设，例如大气二氧化碳的下降或海洋循环的变化，但拟议机制缺乏令人信服的证据。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，潜在的影响，潜在的影响在不同时间开发的双极冰盖中，尚未探索作为驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;使用海面温度，流行风和其他变量的模型模拟，研究人员可以重建半球冰的变化并跟踪他们开发。&lt;/p>; &lt;p>;他们的重建表明，南部冰量的增加在北部的冰之前，而南极冰盖的增长可能是“重要的先兆，甚至是直接触发的前体，[更新世过渡]。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的结果突出了地球极地冰盖之间具有复杂的动态联系，并具有相应的全球效应，”该团队写道。&lt;/p>; &lt;p>;“代理模型比较表明，半球冰盖的异步发展对于理解全球气候变化是必不可少的。人们担心长期冷冻病原体的出现，甚至改变地球旋转速度。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;但是，北极冰的消失引发了人们讨论对运输的潜在影响的讨论 - 包括更容易导航，较低的碳排放和降低依靠依靠在俄罗斯的北方路线上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s demand for warehouses plunges as Singapore’s surges: Knight Frank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3273556/mainland-chinas-demand-warehouses-plunges-singapores-surges-knight-frank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 16:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/81D5030C-6E4A-4960-9111-A23CE525CBB6_3CE573CE573CE.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国的江苏省，2024年8月7日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2024年上半年，亚太地区的工业空间的租金继续进行，但中国大陆看到该物业咨询公司周三表示，根据奈特·弗兰克（Knight Frank）的报道，由于经济缓慢的繁荣，东南亚的一份报告说，租金最大，新加坡是表现最好的城市。上半年，狮子城的物流物业的租金增长了10.8％弗兰克（Frank）的曲目，但由于消费量疲软和出口减少了对仓库的需求。克里斯汀·李（Christine Li），弗兰克骑士（Knight Frank）的亚太研究负责人。 “消费和投资一直很薄弱，广泛的经济放缓使上海和北京对物流仓储空间的需求重视。” &lt;/p>; &lt;p>;物流空间的租金在前六年降低了15％租户选择投降现有的租赁和缩小规模，在上海，北京为8.6％。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的出口遗失了7月的市场预期，根据周三发布的海关数据。分析师预测，由于海外需求较低，在未来几个月内，增长可能会下降。&lt;/p>; &lt;p>;“ [上海和北京]的空缺已飙升至20％以上为了竞争租户，”该报告说。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，未来几个月将在上海和北京的市场上充斥着1700万平方米的新物流供应。奈特·弗兰克（Knight Frank）预计，随着明年两个城市的空缺的增加，租金将继续下降。上半年，工业空间的租金平均增长了2.4％，从一年前的增长率下降了6.2％。李说。在上半年，在在线零售中的基础设施发展和增长的驱动下，上半年分别获得9.9％和9.1％的收益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/08/07/19A4878E-505A-4170-AAE2-3A403CA523ED_A66CEC46CEC46.JPG“新加坡的中央商务区，图片于2024年5月14日。在制造业增长的情况下，该市对物流空间的需求很大。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港排名第七，上半年工业租金比一年前上涨了3.3％。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，购买该报告说，经理指数连续11个月延续了11个月。</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea charges BTS star Suga with drink driving, revokes licence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273538/south-korea-charges-bts-star-suga-drink-driving-revokes-licence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/a78aA861-4078-4E2E-BF1C-2C6FDB8CD181_5F9E5199.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; bts成员suga。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; K-Pop Megagroup BTS的成员在受到影响的情况下被控乘坐电动踏板车后于周三道歉。&lt;/p>; &lt;p>;官员引用了Suga，31 Yonhap新闻社报道说，在首尔的时尚Yongsan地区前一天晚上从自行车上摔下来之后，Yonhap新闻社报道说，当地警察。&lt;/p>; &lt;p>;将这位31岁的BTS明星发布到社交媒体平台Weverse上，他说他说他曾驾车回家“认为这是一个近距离的距离，忘记了您不能在影响下使用电动踏板车，我违反了《道路交通法》。我家的房子，附近有一个警察。我接受了呼吸器测试，随后被撤销并被罚款。 0.08％。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管没有人受到伤害，没有财产受到损害，但这完全是我的责任，没有任何借口，” Suga在他的Weverse Post中说。&lt;/p>; &lt;p>;“我很抱歉对于那些因我的粗心和不法行为伤害的人而言，我将确保将来不会再发生。骑踏板车在他们所说的旅程中骑着大约500米（1,640英尺）时，一直戴着头盔。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Suga自去年9月以来一直在为他的强制性服兵役服务作为一名社会服务代理。自2022年以来，由于他们的服兵役，乐队一直在自称为“中断”。结束将是J-Hope，他将于10月份出院。包括Suga在内的乐队的其余部分将在2025年6月完成他们的服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines turns to maritime law for legal teeth against China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273541/philippines-turns-maritime-law-legal-teeth-against-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 15:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/07/48CD3059-FAAC-4D64-AF3B-7C85E5728440_1F6DF1E7.JPG“ alt =”>;在南中国海。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾迈出了一步，迈出了一步&lt;/p>; &lt;p>;《海事区法》（EEZ）内的其他有争议的地区。&lt;/p>; &lt;p>;由国会批准并等待费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）的签名 - 支持者体现了马尼拉（Manila）的坚定立场，反对北京对北京（Beijing）在北京的稳定立场表现南中国海。该立法还将引起人们对两个被中国占领的军事化的环礁，休斯礁和恶作剧礁，北京分别称为加人乔和梅吉乔。时间是2016年的仲裁裁决，并嵌入了西菲律宾海一词，由已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世（Benigno Aquino III）的管理创造。一项“基础法”，清楚地提出了“菲律宾遵守《联合国海洋法公约》]”。主要赞助商，参议员弗朗西斯·托伦蒂诺（Francis Tolentino）于去年11月28日对同事们说：海。&lt;/p>; &lt;p>;“是时候我们站在反对这个欺凌行为的时候了。随着《海事区法》的通过，我们正在采取坚定的立场。 /CANVAS/2024/08/07/24EEB0E6-D4F3-44B7-882D-42FF54A1759B_5B_5B21820D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在托伦蒂诺（Tolentino）发表评论之前的两周，中国海岸警卫队在菲律宾海岸警卫队的一艘船上被强大的水炮所追逐，被包围并炸毁了BRP Sierra Madre的其他船只，在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上是马尼拉的一艘扎根军舰。&lt;/p>; &lt;p>;当菲律宾参议院于今年2月28日批准法律时，所有参议员都投票为“是”时，中国进行了外交抗议它的通过。通讯社引用毛泽东的话说，拟议的法律是试图执行“非法” 2016年仲裁裁决的企图，在该裁决中，海牙驳回了北京对南中国海的主张。菲律宾已提出了《海洋地区法》的立法，以试图将法律贴面放在南中国海的非法主张和行动上。” &lt;/p>; &lt;p>;回应中国的主张，托伦蒂诺（Tolentino）于3月6日举行了新闻发布会，称：“中国无权否决这一点。中国不能阻止该法律。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/07/dbb13369 -D770-48B6-855E-47770BBC06B25_AF6BC44D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;南中国海的人工岛Hughes礁。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;该立法的最新版本已发送给总统批准，定义了菲律宾的海上区和每个地区的权利。 /p>; &lt;p>;例如，在称为“领海”的区域中，该区域距基准延伸多达12海里，包括上方的空域以及下面的海床和地下土壤，马尼拉锻炼主权，但认识到外国船只的权利要承担“无辜的通道”。&lt;/p>; &lt;p>;超过基线24海里的领土海上是另一个称为“连续区”的海上陆上，UNCLOS允许马尼拉允许马尼拉行使控制“防止侵犯其习俗，财政，移民或卫生法”。并在较旧版本中建造人造岛。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的措施断言：“菲律宾EEZ内建造的所有人造岛屿均应属于菲律宾政府”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在发送给总统签名的版本中，该短语已被删除并替换为一条线，该行指出：“根据UNCLOS的第56条和第60条，菲律宾拥有构建和授权和规范的独家权利人工岛，装置和结构的建设，运营和使用，并在此类人工岛，装置和结构上具有独家权利和管辖权。周二，本节“仅重申国际法作为对违规者的警告 - 尽管时间的流逝，但非法建筑的结构仍无法获得法律地位，并且可以在该地区具有管辖权的法律机构将任何时间没收或删除。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾大学海上事务与海洋法 - 海洋法律学院校长表示，法律将授权南中国海仲裁裁决，“这清楚地确定了我们在UNCLOS下的海洋区域中的权利”。 >; &lt;p>;在2023年11月至2月进行的地板辩论中，参议员Koko Pimentel希望取消所有提及仲裁胜利的胜利。但是托伦蒂诺（Tolentino）坚持自己的立场，说包括它很重要，因为“授予菲律宾的裁决是从巴拉望基线的基地衡量的全部200海里”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/60063815-bfda-447d-aa00-aa00-7a6666d5077777716e_6114a0af.jpg “颜色：＃999;”>;菲律宾在一艘破旧的菲律宾海军船上的旗帜，自1999年以来一直在搁浅，并在南中国海有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上成为菲律宾军事队。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其包含在《海上地区法》中“将澄清菲律宾的EEZ的界限，确保保护国际公认的边界内的菲律宾渔民”。托伦蒂诺。这将“反对中国的论点，即该裁决缺乏执法机制”，并作为反对北京批评马尼拉缺乏海上地区法律的外交工具，托伦蒂诺说。比尔将强调中国对这种人工岛的非法占领，使菲律宾能够维持主权权利和海上统治，即使在没有财产的情况下，也能够维持主权统治。菲律宾EEZ并已被北京占领。&lt;/p>; &lt;p>;根据拟议的法律，违规者可能会面临“刑罚制裁”，或者在60万美元至100万美元之间的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;参议员Robin参议员帕迪拉（Padilla）询问了为什么在拟议的措施中没有提到沙巴，托伦蒂诺回答说：“关于沙巴的主张涉及领土问题，而拟议中的措施实际上是基于UNCLOS的，这并没有解决国家之间的领土或主权纠纷，但专门处理了群岛水域的问题。 。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，需要单独解决马尼拉关于沙巴的主张，但拟议的海事法并未使索赔无效。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>