<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israeli strikes on Gaza kill 22 as truck ramming near Tel Aviv kills 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284081/tel-aviv-truck-ramming-kills-1-strikes-gaza-kill-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/33a14265-c77c-4a24-916e-93d644ba01ad_1b61c15c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名司机将卡车撞入后，以色列紧急救援人员保护了现场周日，特拉维夫北部拉马特哈沙隆的一个公交车站里聚集着一群人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦官员周日表示，以色列对加沙北部的袭击已造成至少22人死亡，其中大部分是妇女和儿童，以色列在受灾最严重的偏僻地区的攻势已进入第三阶段。一周后，联合国秘书长称那里的巴勒斯坦人的困境“难以忍受”。以色列称其目标是武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事态发展中，周日，一辆卡车撞上了以色列中部特拉维夫附近一个主要十字路口的公交车站，造成一人死亡、数十人受伤，警方称他们正在调查此事。疑似恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列警方称，约40人不同程度受伤，其中部分人伤势严重，已被送往附近医院。&lt;/p>;&lt;p>;特拉维夫伊奇洛夫医疗中心称一名受害者因伤重不治身亡。近谢巴医疗中心 (Near Sheba Medical Center) 表示，该中心救治了 8 名平民和士兵。&lt;/p>;&lt;p>;袭击事件发生在上午 10 点左右，一辆卡车撞上了军事基地附近的一个公交车站，警方称，司机注意到了他的情况。拥有以色列公民身份 - 被附近平民的枪声“压制”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有调查方向都在接受审查，重点是怀疑这是一次恐怖袭击，”警方表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/36243361-cadc-4868-98af-2546ca4c1b48_84ab9619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名巴勒斯坦妇女在加沙地带中部代尔巴拉赫市的食品配送中心领取食物。据联合国称，随着以色列战机继续袭击巴勒斯坦飞地北部，加沙的饥饿已经达到饥荒的程度。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“初步调查显示，卡车司机当时在格利洛特基地（特拉维夫以北）附近从北向南行驶时，偏离了航线，撞上了一辆公共汽车和在车站等待卡车的人们。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列媒体报道称，袭击者是来自以色列中部卡兰萨韦的以色列阿拉伯人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在耶路撒冷，哈马斯袭击受害者的亲属尖叫着打断了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日在希伯来历 10 月 7 日周年纪念日上发表的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷举行的仪式上，内塔尼亚胡作为观众一动不动地站在讲台上据演讲直播显示，人群中的喊叫声打断了他一分多钟的时间。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名抗议者反复高喊：“我父亲被杀了”。&lt;/p>;&lt;p>;公众和外交压力一直对内塔尼亚胡政府施加压力，要求其采取更多措施达成一项协议，以确保释放仍被关押在加沙的俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列间谍头子戴维·巴尼亚 (David Barnea) 定于周日前往多哈，进行旨在达成目标的会谈。重启谈判以达成加沙人质释放协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /27/7d063008-910a-486a-9482-e7fa243baf96_0aab0e7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和妻子萨拉·内塔尼亚胡出席纪念仪式去年 10 月 7 日，哈马斯袭击耶路撒冷赫茨尔山军事公墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀后，剩余人质的家人以及几位西方领导人呼吁以色列政府促成一项协议。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列和美国官员以及一些分析人士表示，辛瓦尔一直是一项协议的主要障碍，该协议允许释放仍被加沙武装分子扣押的 97 名人质，以色列军方称其中 34 名人质已死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列的批评者还指责内塔尼亚胡阻碍休战和释放人质协议的调解。&lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，以色列国防部长约夫·加兰特表示，军事行动本身并不能实现目标国家的战争目标，其中包括将人质带回家。&lt;/p>;&lt;p>;“并非所有目标都可以仅通过军事行动来实现......为了履行我们将人质带回家的道义责任，我们将不得不做出痛苦的让步，”加兰特在另一场纪念哈马斯 10 月 7 日袭击事件的演讲中表示，这次袭击引发了巴勒斯坦领土上的新一轮战斗。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China sanctions academy that urges Taiwanese public to prepare for war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283836/mainland-china-sanctions-academy-urges-taiwanese-public-prepare-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/eeec6d6f-d652-40d8-9122-a0378aaf744a_4f7c7554.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经批准的隈研吾学院的目标与台湾领导人赖清一致-te 的目标是鼓励台湾公众更多地参与岛上的民防机制。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周同一天，北京在台湾周边进行大规模军事演习，以回应台湾领导人赖清德的“挑衅性”讲话，同时北京还猛烈制裁一个鲜为人知的组织。&lt;/p>;&lt;p>;隈研院鼓励台湾公众做好与大陆开战的准备，并为台湾挺身而出，于 10 月 14 日因“传播分裂主义思想”和受到制裁的还有两位杰出的学术界人物——该组织的创始人之一沉彪马和该组织的主要捐助者、商业大亨曹兴正。直言不讳地批评大陆。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办发言人陈斌华表示，该学院“以教育讲座、培训、户外演习为幌子，公然培养暴力台独活动人士，甚至亲子活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“[学院]公然从事分裂活动，毫无疑问是台独基地，”他说。沉和曹因支持北京认为的“暴力”支持独立情绪和活动而受到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该学院否认提供任何形式的战斗训练计划，但观察人士指出，其目标与黎的雄心一致。采取有弹性的、全社会的方法来精简台湾饱受批评的民防系统。&lt;/p>;&lt;p>;借鉴以色列在去年哈马斯袭击后仅 72 小时内迅速动员 360,000 名预备役军人的做法，以及复原力作为乌克兰平民的一部分，赖监督成立了一个特别委员会，以加强岛上的民防。&lt;/p>;&lt;p>;全社会国防复原力委员会于 9 月底举行了首次会议。其任务是整合民间力量，应对来自北京的潜在袭击，管理紧急情况，维护社会秩序和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还招募了非政府组织，以进一步挑衅北京。 ，包括隈研吾学院和前进联盟，帮助提高公众意识并提高对台湾海峡潜在冲突的准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/dffd5812-0794-4950-841b-66a2352c2325_548d9b99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾领导人赖清德（左三）9月访问澎湖县的一个军事基地时观看了“毒刺”多管导弹发射器演示。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然专家强调改善台湾成熟但无效的民防系统的优点，但他们也指出，此举可能会加剧台湾与台湾之间的紧张关系。中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;隈研吾学院成立于 2021 年，但直到 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后才进入公众视野。当年晚些时候，北京上演了一周多的大规模实弹战争这场演习于 2022 年 8 月举行，是对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾的回应，北京方面强烈抗议，北京认为台湾是其领土的一部分，如有必要，以武力与大陆统一。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括台湾最大的武器供应国美国，都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变台湾主权的行为。以武力维持海峡现状。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争和北京的军事演习为该学院提供了一个机会，吸引台湾公众注意为冲突做好准备的必要性。去年10月哈马斯袭击事件后爆发的以色列-加沙冲突进一步激发了公众的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰战争之前，没有多少人有防备意识，也不相信战争会发生。”尽管台湾在过去 70 年来一直受到来自中国的军事威胁，但迫在眉睫”，该学院联合创始人 Marco Ho 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在周二公布的一项民意调查中，近 56% 的受访者表示台湾民意基金会表示，他们并不担心解放军可能封锁台湾。&lt;/p>;&lt;p>;同一项调查还发现，50.3%的受访者对台湾缺乏信心。台军守岛能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月19日，在台北军校举办的公开课程上，一名教官警告学员，缺乏防备意识可能会带来风险。战争。他要求匿名，因为他没有被授权代表该学院发言。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国和其他西方国家的一些专家警告说，中国可能会在五到十年内攻击台湾，这里的很多人仍然漠不关心。”该教官说道。&lt;/p>;&lt;p>;据该教官介绍，该学院的主要目标之一是提高公众对潜在冲突的认识和准备，同时鼓励对解放军的行为做出理性反应。 &lt;/p>;&lt;p>;“这门基础课程的目的是帮助人们了解中国的各种威胁，包括非军事灰色地带的威胁。”讲师说。&lt;/p>;&lt;p>;当天- 长期课程包括识别虚假信息和北京可能用来制造混乱和混乱以及削弱公众对政府保护岛屿能力的信心的其他策略的课程。&lt;/p>;&lt;p>;除了教人们如何在发生战争或紧急情况时保护自己并帮助他人，课程还包括他们可以做什么准备，在哪里寻找避难所，以及如果遇到敌军该怎么办。&lt;/p>;&lt;p>;“我想“我知道如何在战争或自然灾害时保护自己和家人。”该课程的 20 名学员之一张修文说道，这些学员大多是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，学院已为近4万人提供了急救、媒体素养和危机应对方面的基础培训，这些培训可以在紧急情况下为政府和军队提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;讲师驳斥了学院教人们在冲突中使用武器的传言。 “这是无稽之谈。我们没有武器，训练人员进行战斗训练是国防部的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了训练课程外，学院还组织大型活动、论坛和户外活动，以提高紧急情况下的自我保护意识。&lt;/p>;&lt;p>;该学院在10月14日的Facebook帖子中宣布开展一项旨在“唤醒台湾社会抵抗精神”的活动，并发送向国际社会传达“台湾不想与中国在一起”和“台湾人民将保卫自己的国家”的信息。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究会智库负责人王恭义台北表示，该学院的目标与黎智英通过新委员会加强公众准备的意图一致。&lt;/p>;&lt;p>;“提高公众意识是黎智英政府的首要任务，政府强调了做好准备的必要性，因为许多台湾人仍然存在不愿意相信来自北京的潜在攻击迫在眉睫，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王还指出，北京认为黎智英不可接受，因为他被认为是强硬的支持独立的立场。 “这就是为什么黎智英强调要做好战争准备。”&lt;/p>;&lt;p>;自5月上任以来，赖智多次表示台湾与大陆“互不隶属”，与北京的关系进一步紧张。 ” – 北京认为这一立场切断了台湾与大陆的历史联系。&lt;/p>;&lt;p>;新北市淡江大学国际关系与战略研究教授李大中指出，台湾的民防&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，尽管这些机制早已存在，但由于培训不足以及政府和动员人员之间的协调不力，这些机制在应对紧急情况方面效率低下。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过加强这些机制，赖清德还旨在向美国及其盟国发出信号，表明台湾正在提高其民防能力。这可能会让美国及其盟友在两岸发生冲突时更愿意提供援助。”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿似乎支持这一想法， 10月16日，美国副助理国防部长迈克尔·蔡斯在华盛顿智库全球台湾研究所主办的研讨会上赞扬了台北的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“美国强烈支持台湾增强其整体社会的努力蔡斯说，乌克兰战争强调了全社会的韧性可以为“对抗更大的侵略者”提供显着的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“与以色列的民防系统不同，以色列的民防系统主要是军民结合的李指出，“台湾民防的重点是让平民做好应对紧急情况的准备。”战略物资供应，并确保能源和关键基础设施的保护。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的计划之一是动员 40 万人（包括现役和退役军人）在紧急情况下提供帮助。志愿者将来自警察局、消防部门、私人救灾团体以及隈研院等组织。&lt;/p>;&lt;p>;智库亚太和平研究基金会首席执行官董立文蔡英文在台北赞扬黎智英为台湾建立一支有韧性的民防力量所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“通过设立总统府委员会，旨在实现所有相关政府和民间单位的全面协调和整合，确保王智库的执行董事马克斯·罗指出，北京可能将赖的战备工作​​视为一种挑战。他强调：“虽然该战略有其优点，但赖以与北京进行对话以防止冲突至关重要。”王还建议赖以软化对北京的对抗立场。 “毕竟，大多数台湾人民不希望发生战争，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean Christian groups protest against rights for same-sex couples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284078/south-korean-christian-groups-protest-against-rights-same-sex-couples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/9e86af3f-71c7-4fe5-b8ad-8dc9c5ec377b_27ca9386.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国基督徒参加大规模礼拜仪式，抗议反政府行为周日，韩国首尔市中心的歧视立法和同性关系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，韩国基督教团体的数十万成员在首尔举行仪式，抗议一项具有里程碑意义的法庭裁决，该裁决承认同性伴侣的权利接受国家健康保险。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 7 月维持了高等法院的一项裁决，即同性伴侣有资格获得国家健康保险服务的配偶福利，此举被誉为 LGBTQ 权利的胜利这是一个落后于该地区其他国家的国家。&lt;/p>;&lt;p>;周日的大规模仪式吸引了来自全国各地的数十万基督徒，扰乱了首尔市中心几条主要道路的交通。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，有 23 万人参加。与此同时，组织者称有多达 110 万人参加。拨打首尔市警察局的电话无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;组委会发言人金正熙表示，该判决违宪，因为同性婚姻尚未合法化。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/eb60db5e-d216-472e-8c09-3d82f4c0e63e_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，韩国基督徒在韩国首尔市中心参加大型礼拜仪式，抗议反歧视立法和同性关系。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为这只是同性婚姻合法化政策的起点，”金说。 “我们认为这不仅仅是一个基督教问题，而是一场动摇我们国家基础的巨大危机。”&lt;/p>;&lt;p>;法院表示，国家健康保险法中没有涉及同性的条款工会，剥夺此类人的福利构成基于性取向的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;一些参与者举着“反对反歧视法”和“保护我们的孩子免受性别污染、性别混乱和性别分裂破坏”的标语”。&lt;/p>;&lt;p>;由数百名 LGBTQ 活动人士以及天主教和圣公会组织组成的联盟发表声明，批评联合服务是否认包容性、多样性和尊重人权的价值观的行为，并试图侵犯人权。以多数人的名义保障少数人的人权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA Navy tests South China Sea defences as Vietnam and Philippines expand footprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284072/pla-navy-tests-south-china-sea-defences-vietnam-and-philippines-expand-footprint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/2bab7ede-96ed-4d46-8ab2-d14c8e3bce7c_a8ed3857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南战区人员在据解放军海军称，深秋。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军在南海进行了新一轮演习，南海是一条有争议的水道，菲律宾和越南等声索国正在加紧填海造地和建设。&lt;/p>; &lt;p>;解放军海军没有具体说明演习地点和时间，仅表示演习是在“深秋”进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“南部战区海军某护卫舰支队进行了周日，中国在中国社交媒体上发帖称，演习内容包括对海上目标发动攻击当中国船只受到攻击时在空中进行，随后以另一艘船只作为对手进行搜索和攻击演习。&lt;/p>;&lt;p>;“[海军评估人员]……创造了一个现实的环境、动态的情况&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京声称几乎所有资源丰富的南海都在其“九段线”之下，这一主张与其大多数东南亚邻国的主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉以需要对抗北京日益增长的领土野心为由，计划升级基础设施并大幅增加该水域的海军和空军资产。&lt; /p>;&lt;p>;其中一个项目是扩建中业岛的机场跑道，中业岛是南沙群岛的一部分，在中国被称为南沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;将机场跑道延长至 1.5 公里（0.9 英里）将允许货机等大型飞机降落，这一升级对于将部队和物资运送到偏远的前哨基地至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还与其盟友签署了协议，在水域举行更多联合演习，并购买更多船只、飞机和雷达。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议是菲律宾对中国采取更加自信态度的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;两国过去曾发生过一系列对抗今年，包括仁爱礁和萨宾娜礁附近发生海岸警卫队冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，控制着南沙群岛 29 个岛礁中 11 个的越南也收回了超过 2 平方公里的土地据总部位于北京的智库“南海探测计划”称，过去五个月里越南在该群岛的活动。&lt;/p>;&lt;p>;SCSPI 主任胡波表示，自 10 月以来，越南已开始新一轮扩大其占领岛礁的范围2021 年，并且没有放缓的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面对河内的填海造地活动基本上保持沉默，因为近年来两国设法改善关系并阻止争端主导整个关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国南海研究院助理研究员陈香淼表示，菲律宾虽然是一个小国，但自小费迪南德·马科斯总统上任以来，菲律宾一直在争议海域采取攻势。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国采取的激进举措，打乱了南海既定的发展节奏，成为该地区动乱的最大根源，”他在中国民族主义媒体《观察者网》的一篇评论文章中表示。周六，中国新闻网。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，两国之间的互动可能会正常化为同时进行的“谈判和竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将不得不花费相当大的努力来管理分歧和潜在的海上危机，并保持长期的谨慎控制状态。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paramilitary rampage kills more than 120 in east-central Sudan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284076/paramilitary-rampage-kills-more-120-east-central-sudan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/0a61f635-a1f2-43e1-baf2-42e291d39301_f4c17604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年快速支援部队的苏丹士兵。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个医生组织和联合国表示，臭名昭著的准军事快速支援部队的战士在苏丹中东部发动了一场持续多日的袭击，造成一个城镇 120 多人死亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;这是该组织在遭受一系列挫折并在该地区输给苏丹军队后对苏丹军队发动的最新袭击。这场已经持续一年半多的战争摧毁了这个非洲国家，导致数百万人流离失所，并将其推向全面饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织战士联合国在周六的一份声明中表示，10 月 20 日至 25 日期间，这些武装分子在杰齐拉省东部和北部的村庄和城镇发动横冲直撞，向平民开枪并对妇女和女孩进行性攻击，并补充说，他们抢劫了私人财产和财产。公共财产，包括开放市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是残暴的罪行，”驻苏丹的联合国人道主义协调员克莱门汀·恩奎塔-萨拉米在周六的一份声明中表示。 “妇女、儿童和最弱势群体在冲突中首当其冲，这场冲突已经夺走了太多人的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，这些袭击类似于 2000 年代初达尔富尔种族灭绝期间发生的恐怖事件，包括强奸、性暴力和大规模屠杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 27/613a386f-e5e9-40c6-911f-d5bc2ad9bcec_198ae4e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自杰济拉区的流离失所者于 2019 年 12 月抵达东部城市盖达里夫周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏丹医生联盟在一份声明中表示，萨里哈镇至少有124人死亡、200人受伤，并补充说该组织已被围捕至少还有 150 人。它呼吁联合国安理会向无国界医生组织施压，要求其开放“安全走廊”，使援助小组能够接触到受影响村庄的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“没有办法帮助伤者或疏散他们接受治疗，声明称。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频（其中一些是无国界医生组织成员自己分享的）显示准军事组织成员虐待被拘留者。一段视频显示，一名身穿军装的男子抓住一名老人的下巴，把他拖来拖去，其他武装人员在背景中高喊口号。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织没有立即回应置评请求。由亲民主政党和团体组成的联盟民间民主力量协调组织也指责无国界武装组织袭击村庄、向平民开火以及围捕和虐待“大量居民”。 &lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中，该联盟认为无国界医生组织“对这些大规模侵犯行为负责”，并呼吁追究肇事者的责任。&lt;/p>;&lt;p>;对杰齐拉的袭击发生在军方已成功占领该地区之际。无国界医生组织控制的后方区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/d0ede99c -4e7d-4d5d-b846-7dc39c89b105_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;取自 2023 年 4 月 20 日 AFPTV 视频片段的屏幕截图，显示了喀土穆国际机场上空升起黑烟，两名敌对将军——苏丹陆军参谋长、事实上的领导人阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉和准军事快速支援部队（RSF）指挥官穆罕默德·哈姆丹·达格洛——的军队正在进行战斗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，军方在首都喀土穆及其周边地区发起大规模行动，从无国界医生手中夺回了大片地区。此外，本月早些时候，它控制了杰齐拉省的战略山区杰贝尔莫亚以及杰齐拉省和附近辛纳尔省的地区，驱逐了无国界部队的部队。&lt;/p>;&lt;p>;10月，无国界医生组织的一名高层杰济拉事实上的统治者指挥官阿布·阿克拉·凯克尔叛逃并向苏丹军队自首。&lt;/p>;&lt;p>;据当地报道，这促使无国界医生组织武装分子袭击了被视为忠于凯克尔的杰济拉村庄和城镇.&lt;/p>;&lt;p>;苏丹战争于 2023 年 4 月开始，当时军队和无国界医生组织之间的紧张局势在喀土穆爆发为公开战斗，然后蔓延到全国各地。&lt;/p>;&lt;p>;这场战争已被标记大规模强奸和出于种族动机的杀戮等暴行。联合国和国际人权组织表示，这些行为构成战争罪和危害人类罪，特别是在达尔富尔西部地区，该地区一直面临着无国界部队的猛烈攻击。&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突已造成超过 10 人死亡。根据武装冲突地点和事件数据（武装冲突地点和事件数据）（一个自冲突爆发以来一直在监控冲突的组织）的数据，到目前为止，已有 24,000 人参与其中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Halloween crowd plans revealed as 25,000 revellers expected in Hong Kong’s Lan Kwai Fong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284073/halloween-crowd-plans-revealed-25000-revellers-expected-hong-kongs-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/3fb29996-99bb-4afe-835e-0ceda4ed314d_296cae59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兰桂坊已经为万圣节做好了准备。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，预计周四将有约 25,000 名狂欢者在香港兰桂坊夜生活区庆祝万圣节，警方将加强安全措施，包括安装更多监控摄像头并首次使用人群计数技术。&lt;/p>;&lt;p>;在中环这一热门活动的年度人群控制计划中，助理地区指挥官 Kitty Chik Hsia-yu 周日表示，该地区的道路将在下午2时起分阶段实施。&lt;/p>;&lt;p>;封闭范围将涵盖德己立街、云咸街、威灵顿街、赤柱街及皇后大道中。&lt;/p>;&lt;p>;或会实施单向行人流动她说，随着人群规模的增加，这可能包括关闭该地区的一些入口，游客需要通过德己立街进入，并通过云咸街离开。&lt;/p>;&lt;p>;警方已经安装了 50 个新的永久性闭路电视摄像机整个兰桂坊及附近地区，直接向警区行动指挥中心提供实时多角度监控。&lt;/p>;&lt;p>;摄像机采用新的人群计数功能，使用视频分析技术来评估人群密度和确定何时实施人群控制措施。&lt;/p>;&lt;p>;还安装了公共广播系统以进行紧急广播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/7b0f1d19-d0be-47ed-af11-918cc0f6e56c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周末狂欢者聚集在兰桂坊。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔上周接受《邮报》专访时透露了人群计数系统的使用，并指出其重要性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“为了有效处理人群管理，我们在闭路电视中安装了人流统计系统，以便我们全面了解特定区域的人群密度，”萧说。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，计划明年将面部识别技术集成到兰桂坊的摄像头中。&lt;/p>;&lt;p>;这 50 个闭路电视摄像头是警方更广泛计划的一部分，计划到 2025 年在全港安装 2,000 个摄像头，并增加 2,000 个每年 2,500 人。目前，504 个摄像头已投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;Chik 还表示，警方将实时监控交通状况，特别关注出租车司机的行为。将战略性地部署官员来执行法规并解决与出租车服务相关的任何违法行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whether Harris or Trump wins, US can recalibrate ties with Asia for the better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283739/whether-harris-or-trump-wins-us-can-recalibrate-ties-asia-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/24/f74c9123-1c94-4dde-abe1-b0659b9558be_dded378d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯在各自的竞选活动中最近。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当全世界都在期待美国总统大选时，亚洲国家心情复杂。副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普有截然不同的优先事项和风格，这意味着亚洲各国首都必须为多种情况做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一个更大的问题仍然存在：美国能否继续发挥领导作用当美国政策以与该地区最大经济体和军事强国中国的战略竞争为主导时，美国在亚洲的角色是什么？这一得到华盛顿两党支持的视角必须经过精心设计，以更好地将亚洲的战略价值与美国作为 21 世纪经济和社会活力的引擎相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;曾在 2020 年担任韩国外交部长在美国大选之际，我敏锐地意识到，美国政策的大幅波动给美国领导层的可靠性带来了不确定性。但这些时刻也提供了一个重新调整美国与亚洲政府合作方式的机会。亚洲协会政策研究所通过探讨亚洲在即将到来的选举中面临的利害关系开始了这次对话。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国对新兴技术部署的担忧可以为该地区的发展提供一个绝佳的切入点。发展需要。随着企业“去风险”，东南亚和南亚的新兴市场正在寻求巩固其在供应链中的地位，确保其经济弹性，同时为全球弹性做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;贸易协议是关键一环但下一届美国政府将面临提供更大市场准入的障碍，这在美国政治中与中产阶级制造业就业机会的空心化有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; a 哈里斯政府、印太经济框架（IPEF）和其他小型安排可以进一步加强，以在数字贸易中提供共同的经济利益和价值，而美国在七国集团经济安全议程上的领导地位可以减轻利用贸易和数字贸易的冲动投资作为胁迫工具。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普的设想中，双边贸易讨论将占据主导地位，但仍可以通过谈判实现远离中国的多元化，并为美国海外工业创造价值。&lt;/p>;&lt;p>;前进的道路将取决于下一届美国政府如何将贸易定位为战略而非经济优先事项。明确东南亚如何在美国和全球供应链中创造选择和弹性，可能是推动这一问题并使 IPEF 和双边协议发挥作用的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;其他问题则更具对比性两位候选人之间的分歧或许最重要的就是美国联盟的价值以及美国对气候变化和可持续发展的关注。&lt;/p>;&lt;p>;美国联盟对于地区和平与安全是不可或缺的。这些伙伴关系创建了一个由志同道合的国家组成的网络，这些国家有兴趣捍卫和维护法治，并防止该地区在朝鲜扩散和中国核现代化的情况下陷入核升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;尽管美国在该地区的盟友和合作伙伴欢迎美国的安全存在来制衡中国的崛起，但他们不希望陷入大国冲突。&lt;/p>;&lt;p>;两届潜在的美国政府都提出了不同的要求挑战：哈里斯表示了她对联盟的强烈而持久的支持，但这需要与向中国保证联盟的加强是防御性的平衡。特朗普一直对联盟不屑一顾，尤其是其成本，并且可能会引发人们对其交易方式甚至放弃的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，美国盟友和合作伙伴齐心协力的势头预计将持续下去。在哈里斯政府的领导下，亚洲的一组更加网络化的盟友和伙伴将在制衡中国的崛起方面发挥重要作用。在特朗普政府的领导下，他们可能更有可能团结起来，应对对美国长期不可靠和疏忽的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;各国仍然必须尽自己的一份力量。这一主张之前曾被检验过，当时日本和韩国同样受到特朗普第一届政府的攻击，以发挥更大的影响力。如果没有美国的领导，高度紧张的东京与首尔关系可能会受到影响：特朗普第二届政府将需要首尔和东京表现出更大的政治意愿，以在缺乏强有力的三边框架的情况下保持双边势头。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;与此同时，该地区和世界面临着生死存亡的气候威胁 — — 太平洋岛屿最为紧迫。如果哈里斯获胜，面临的挑战将是平衡该地区的工业化与清洁能源转型，并尽快做到这一点。如果特朗普获胜并兑现再次让美国退出气候协议的承诺，该地区将别无选择，只能依赖中国提供低成本绿色技术。&lt;/p>;&lt;p>;根据我的经验，美国选举很少决定外交政策，但却对人们如何看待和评价美国产生巨大影响。亚洲任何国家都没有意愿、也没有能力告诉美国该做什么、怎么做；最好的做法是将亚洲的优先事项与下一届美国政府的优先事项保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;下一任美国总统需要小心，不要忽视亚洲对于促进和捍卫美国利益的令人难以置信的经济和战略价值。华盛顿面临的挑战将是继续关注亚洲如何为开放、繁荣和稳定的国际体系的长期愿景做出贡献，即使欧洲和中东爆发的冲突分散了人们的注意力和资源。&lt;/p>; &lt;p>;首先，美国必须高层出席亚洲重要会议，认真倾听地区需求，并向美国国内受众传达伙伴关系的价值。现在的小投资将随着时间的推移带来巨大的红利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Georgia’s election undermined by ruling party amid EU aspirations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284075/georgias-election-undermined-ruling-party-amid-eu-aspirations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/2e677f96-e50a-40f5-8618-ffe10f66f830_41d6147d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚亿万富翁政治家 Bidzina Ivanishvili 在他创立的政党的集会上格鲁吉亚之梦，4 月 29 日。他出席集会是为了反击数日以来针对一项有争议的“外国影响力”法案的大规模反政府抗议活动，布鲁塞尔警告称，该法案将破坏格鲁吉亚加入欧盟的愿望。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲选举观察员周日表示，格鲁吉亚的选举是在“分裂”的环境中进行的，普遍存在恐吓和人身暴力事件，这破坏了可能决定大选结果的投票结果。中央选举委员会表示，执政的格鲁吉亚梦想党在周六的选票中赢得了 54.8% 的选票，几乎 100% 的选票已清点。经过一场分裂的预选活动后，初步数据显示投票率达到了自 2012 年执政党首次选举以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲安全与合作组织 (OSCE) 的监测官员表示，他们对选举的进行有多种担忧，包括买票、双重投票、身体暴力和恐吓。&lt;/p>;&lt;p>;执政党格鲁吉亚梦想在选举前使用敌对言论、“宣扬俄罗斯虚假信息”和阴谋论。北约议会议会监督代表团团长安东尼奥·洛佩兹-伊斯图里斯·怀特 (Antonio Lopez-Isturiz White) 表示，此次选举的目的是“破坏和操纵选票”。&lt;/p>;&lt;p>;选举的进行是指向裁决的证据他说，党的“民主倒退”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27 /2c36b862-6a64-4176-80c9-2ebbd6ab1993_d527a62d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧安组织/奥迪希尔观察团团长伊奥根·墨菲 (Eoghan Murphy) 在格鲁吉亚议会选举将于周六在格鲁吉亚第比利斯举行。图片来源：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;驻扎在全国各地监督投票的格鲁吉亚选举观察员也报告了多起违规行为，并表示结果“不符合选民的意愿”格鲁吉亚人民。”&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚梦想变得越来越独裁，采用了类似于俄罗斯用来压制言论自由的法律。由于 6 月通过的“俄罗斯法律”，布鲁塞尔无限期暂停了格鲁吉亚的欧盟成员资格程序。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯发家致富的“格鲁吉亚梦想”的亿万富翁创始人比齐娜·伊万尼什维利 (Bidzina Ivanishvili) 几乎在民意调查结束后立即宣布获胜。他说：“同一个政党在如此困难的情况下取得如此成功，世界上很少见。”他在选举前发誓，如果他的政党获胜，将取缔反对党。&lt;/p>;&lt;p>;联合民族运动反对党主席蒂娜·博库查瓦 (Tina Bokuchava) 指责选举委员会执行伊万尼什维利的“肮脏命令”，并表示他“窃取了格鲁吉亚人民的胜利，从而窃取了欧洲的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示反对派不会承认结果，并且“将以前所未有的方式战斗，夺回我们欧洲的未来。”&lt;/p>; &lt;p>;UNM 党表示，其总部周六遭到袭击，而格鲁吉亚媒体报道称，有两人在投票站外遭到袭击后住院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/2c5dd1d5-cd4a-41ae-9db7-1d0d3cc05c22_07347ff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周六，格鲁吉亚第比利斯议会选举期间，格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利在投票站填写选票。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个与俄罗斯接壤、拥有370万人口的南高加索国家的预选活动以外交政策为主导，并以激烈的选票争夺为特征。以及诽谤运动的指控。&lt;/p>;&lt;p>;一些格鲁吉亚人抱怨受到恐吓，并被迫投票支持执政党。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚梦想获得了最高的选票比例 - 几乎每人90% % – 在格鲁吉亚南部的 Javakheti 地区，距首都第比利斯以西 135 公里，该党未能在任何一个地区获得超过 44% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;选举前，一些亚美尼亚族选民，他们只会说亚美尼亚语、俄语和有限的格鲁吉亚语，他们向记者表示，当地官员指导他们如何投票。一些人质疑格鲁吉亚为何需要与欧洲建立关系，并建议与莫斯科结盟会更好。&lt;/p>;&lt;p>;根据民意调查，大约 80% 的格鲁吉亚人赞成加入欧盟，而且该国宪法规定其领导人有义务加入欧盟寻求加入该集团和北约。许多人担心格鲁吉亚梦正在将该国拖向威权主义并扼杀成为欧盟成员的希望。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This small ground beetle is rekindling debate on Darwin’s theory of evolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283794/small-ground-beetle-rekindling-debate-darwins-theory-evolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/8081a02c-c8f6-437d-8781-d71e4830f57d_e5f4188c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这种微小的 Loricera 甲虫至少在 1 亿年里几乎没有变化据中国主导的一项研究显示，照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;6600万年前的一次大规模灭绝事件消灭了世界上四分之三的植物和动物（包括恐龙），幸存者中有一种微小的黑色甲虫。&lt; /p>;&lt;p>;白垩纪-古近纪灭绝事件引发了地球自然环境最深刻的重组之一，那些幸存下来的物种必须根据查尔斯·达尔文的进化论，在适应新的世界秩序时发生变化和进化。 &lt;/p>;&lt;p>;但是这只小甲虫可能会颠覆达尔文的理论。根据几位中国研究人员及其国际合作者最近进行的两项研究，这种常见的昆虫至少一亿年来一直保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，它处于研究人员称之为“进化停滞”的状态。 .&lt;/p>;&lt;p>;这项研究分别于四月和五月发表在《古昆虫学》和《创新》杂志上，由中国科学院南京地质古生物研究所蔡晨阳研究员领导。 .&lt;/p>;&lt;p>;科学家在缅甸北部 Hukawng 山谷的三块琥珀化石中发现了保存完好的白垩纪 Loricera 物种，Loricera 是一种地面甲虫，其历史可追溯至大约 1 亿年前。&lt;/p>;&lt;p>;广泛传播在北半球，这些甲虫生活在潮湿的土壤中，主要以跳虫为食。将保存的标本与现代昆虫进行比较，研究人员发现，尽管其生存环境发生了巨大变化，包括大规模灭绝事件，但这种昆虫的形状、大小甚至摄食习惯都没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，现存成年 Loricera 物种触角的基部具有长而强健的刚毛或刚毛。触角节段的快速闭合将猎物困在刚毛的“笼子”中，有效地降低了被困弹尾通过跳跃逃脱的能力。他们发现化石中的这种“set trap”与现存成年人的“setal trap”几乎相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/25/975518b3-03eb-4b5c-bf0c-f096a401239f_afa981bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家研究白垩纪时期的例子对保存在琥珀中的 Loricera 甲虫进行了研究，发现它们与现代 Loricera 甲虫几乎相同。图片来源：Cell.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国爱荷华州路德学院宗教学教授罗伯特·谢丁格（Robert Shedinger）并未参与这项研究，他表示这可能会挑战达尔文的理论。 &lt;/p>;&lt;p>;“一亿年来，人们预计不断变化的选择压力会导致生物结构的变化。但情况并非总是如此，正如我们在这只甲虫身上看到的那样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢丁格是《达尔文的虚张声势：达尔文未完成的书之谜》一书的作者，他说，进化停滞实际上是一种在化石记录中相当普遍的现象，在他看来，“对达尔文进化论提出了一些挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;但蔡表示，该团队的发现不能推翻达尔文的理论，因为这些甲虫可能没有经历过进化论。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，当自然环境发生显着变化时，严格的草食动物或严格的肉食动物，例如恐龙，更容易受到影响。相比之下，较小的生物通常更能适应不利的环境。&lt;/p>;&lt;p>;他们发表在《创新》上的论文推测，甲虫的长期停滞状态可能部分归因于大量的跳虫，“在地质历史上将成为可靠的食物来源”。&lt;/p>;&lt;p>;“当人们想到达尔文进化论时，他们经常想象生物体不断进化和变化。然而，达尔文的科学框架也承认进化停滞的可能性，他称之为‘活化石’。”蔡说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/d59e45e0-93e4-4f72-83e8-3204e53b01b8_3d8c2063.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;查尔斯·达尔文在 1859 年出版的《物种起源》一书中提出了他的进化论。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学界普遍认为，一颗体积为国际空间站大小 100 倍的大型小行星撞击地球可能引发了大约 6600 万年前的大规模灭绝事件。&lt;/p>;&lt;p>;这次撞击会将大量岩石碎片喷射到大气中，覆盖地球并遮挡太阳。由于阳光无法穿透全球尘埃云，光合作用就会停止，导致绿色植物死亡和食物链中断。&lt;/p>;&lt;p>;为了生存，物种必须适应。 &lt;/p>;&lt;p>;这就是查尔斯·达尔文 (Charles Darwin) 在其 1859 年的《物种起源》一书中提出的进化论。他的“自然选择”思想表明，能够更好地适应环境的生物体更有可能生存下来——这一过程导致物种随着周围环境的变化而不断进化。&lt;/p>;&lt;p>;但是也有一些鳄鱼等生物以某种方式绕过了自然选择的力量，与它们的史前祖先相比几乎没有进化。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是一种古老的射线鳍鱼类，称为鳝鱼。它们与 1 亿年前化石记录中的同一物种只有微小的差异。&lt;/p>;&lt;p>;在《进化》杂志 5 月发表的一篇论文中，耶鲁大学和其他美国机构的研究人员发现，长嘴鱼的原因数百万年来保持不变可能是由于它们的分子进化速度缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，越来越多的科学家呼吁重新评估达尔文的理论。 2014年，在《自然》杂志上发表的一篇文章中，八位科学家提出了这样的问题：“进化论是否需要重新思考？”他们的答案是什么？ “是的，紧急。”&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，如果没有扩展的进化框架，该理论就会忽略关键过程。&lt;/p>;&lt;p>;宗教教授谢丁格说：“现代进化论是一种复杂得多的理论。理论比达尔文提出的理论要好，但它仍然在很大程度上基于达尔文主义的基础，并被大多数主流生物学家所接受。&lt;/p>;&lt;p>;“但在生物学界内外都有许多批评者。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centre-left tipped to take power as Lithuanians vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284068/centre-left-tipped-take-power-lithuanians-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/1e79d172-5eb4-47b3-936a-991a07e518c8_a2a1db1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在第二轮议会选举中投票周日，立陶宛维尔纽斯的一个投票站。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立陶宛将于周日举行第二轮大选投票，出于对邻国俄罗斯的安全担忧，立陶宛可能会用中左翼联盟取代执政的保守派。&lt;/p>; &lt;p>;社会民主党在两周前的第一轮投票中赢得了最多席位，并准备在这次转变中掌权，预计北约和欧盟成员国对乌克兰的坚定支持将完好无损。&lt;/p>; &lt;p>;该党已在 141 个席位的议会中获得 20 个席位，另外 35 名候选人已进入单一选区的决选。&lt;/p>;&lt;p>;波罗的海国家拥有 2.8 个席位数百万人一直在警惕地观察俄罗斯，担心如果莫斯科在乌克兰取得成功，俄罗斯可能会成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;参加选举的所有主要政党都同意维持北约和欧盟成员国对乌克兰的坚定支持，以及维持或增加国防开支。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家 Rima Urbonaite 告诉记者，“这次选举中的争议集中在国内政策问题上，但在外交政策上，我们认为政党之间几乎没有区别”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/748c3918-1442-479a-a22b-0dd8cba0fa78_da2ea8a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达在立陶宛维尔纽斯的一个投票站举行第二轮议会选举。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据德国基尔研究所的数据，立陶宛在向乌克兰提供的援助（按其经济规模计算）方面名列全球前三名。 1.64%。&lt;/p>;&lt;p>;在国防方面，立陶宛也是北约支出最高的国家之一，今年将其 GDP 的 3.2% 用于国防，远高于北约 2% 的目标。&lt;/p >;&lt;p>;2012年至2016年最后一次领导政府的社会民主党希望与“以立陶宛之名”民主联盟和立陶宛人民农民联盟组成三党联盟。&lt;/p>;&lt;p >;他们希望共同获得 80 个席位，社会民主党领袖 Vilija Blinkeviciute 预计将辞去欧洲议会议员职务，领导新政府。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党选民兼学生 Tomas Valiunas，18 岁，表示布林克维奇尤特担任总理“不会是理想的，但也不会是悲剧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望看到更好的基础设施和减少社会不平等，这是欧洲最严重的之一，” Valiunas 说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位社会民主党选民、养老金领取者 Valerija Zaltauskiene 希望新政府能够加快养老金增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/14d3a2e0-b633-487e-859a-2f69a22673f6_3e81ff48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;10月14日，立陶宛社会民主党领袖维利娅·布林克维奇乌特在立陶宛维尔纽斯举行的新闻发布会上。立陶宛社会民主党赢得首轮议会选举，获得19.36%的选票，18名出局共 70 个席位。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我在立陶宛领取300欧元的养老金。靠这么多钱我怎么生存？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党承诺提高养老金，提高累进税制，对奢侈品征税，并增加社会服务支出。&lt;/p>;&lt;p>;“选民将通胀飙升归因于通货膨胀。”乌尔博奈特说：“我们希望社会民主党能够提供改善其财务状况的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及可能的中左翼联盟掌权时，总统吉塔纳斯·瑙塞达 (Gitanas Nauseda) 表示：他投票表示希望该协议“有效，不会瓦解，不会在立陶宛生活中的根本性战略问题上出现分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;预计保守党将执政紧随社会民主党位居第二，但获得多数席位的前景有限。&lt;/p>;&lt;p>;但社会民主党也可能难以组建政府，因为分析人士警告称，他们建立三党联盟的目标可能无法实现可能会很困难。&lt;/p>;&lt;p>;“很可能没有人会真正赢得这次选举，”Urbonaite 说。&lt;/p>;&lt;p>;初步结果预计将于周日晚些时候公布。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/61862e51-03b0-4546-a4b2-50f96c18ee1d_866fb45c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Remigijus Zemaitaitis，尼穆纳斯黎明 (Nemuno Ausra) 的领袖。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次选举因围绕新民粹主义政党 Nemunas Dawn 的争议而闻名，该政党由前长期议员 Remigijus Zemaitaitis 领导。&lt;/p>;&lt;p >;在第一轮选举中，该党以 15 个席位名列第三。&lt;/p>;&lt;p>;虽然社会民主党已经排除了 Nemunas Dawn 作为联盟伙伴的可能性，但分析人士认为，如果没有他们，可能很难组建一个稳定的政府。&lt; /p>;&lt;p>;“涅穆纳斯黎明党的到来将解决选票短缺的问题，但该党现在充满争议和有毒，似乎社会民主党将尽一切努力将他们排除在联盟之外，”乌尔博奈特说分析师。&lt;/p>;&lt;p>;去年，泽迈泰蒂斯在因涉嫌反犹太主义言论而受到批评后放弃了议会席位。&lt;/p>;&lt;p>;他目前因煽动仇恨而接受审判，尽管他否认了这一点指控，声称他只是批评以色列政府在加沙的政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China on course for record harvest in boost for food security drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284063/china-course-record-harvest-boost-food-security-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/ebcd8756-9aa6-4946-96f7-5c3a4c1b3e8c_29e395cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局一直致力于提高农作物产量和粮食安全。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国今年粮食产量有望创历史新高，推动改善粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;收成预计将超过700农业部副部长张兴旺周五表示，在连续九年产量超过 6.5 亿吨之后，今年首次实现了 100 万吨的产量。&lt;/p>;&lt;p>;夏季收成实现最大增幅，接近 1.49 亿吨张说，九年来，秋收占总产量的四分之三，今年有了“明显改善”。&lt;/p>;&lt;p>;中国作为世界上最大的农作物生产国和消费国，在气候变化、全球市场动荡以及与主要农产品出口国美国的紧张关系日益加剧的情况下，中国加大了粮食安全力度。&lt;/p>;&lt;p>;张说，今年的恶劣天气事件对农业造成了损失，但与往年相比，影响“相对轻微”。&lt;/p>;&lt;p>;今年，华南、东北地区遭遇强降雨、洪涝灾害，中部部分地区出现干旱。&lt;/p>;&lt;p>;张说农作物损失共计900万公顷，比往年平均水平减少了290万公顷。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然个别省份因灾害减产，但大多数省份都已减产。” ”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;张说，大豆和玉米的种植增加，促进了秋粮产量的增长。丰收。近年来，中国一直在努力减少对这两种作物进口的依赖，特别是从美国进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府加大了对粮食生产的财政支持，以激励农民，并投入更多土地玉米等高产作物。&lt;/p>;&lt;p>;还努力通过新的种植园、灌溉和施肥计划来提高大豆产量。&lt;/p>;&lt;p>;占总体增长的 7% 以上他表示，粮食产量预计来自单位面积单产的增加。&lt;/p>;&lt;p>;中国两种主要主粮稻米和小麦自给自足，但玉米产量“仍存在很大差距”大豆是动物饲料的重要来源，中国在很大程度上依赖进口。&lt;/p>;&lt;p>;“但粮食供需保持紧平衡，没有发生实质性变化。”张说。誓言不遗余力保障粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;农业部还呼吁先进技术在提高生产力、减少浪费方面发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;农业部表示，中国农业正&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告还表示，全球农业技术革命正在发生，国家必须努力&lt;/p>;&lt;p>;近年来，我国粮食主产区洪涝灾害频发，干旱频发。&lt;/p>;&lt;p>;今年全国120多条河流发布洪水预警。今年中国因大雨。截至八月，已有五条河流出现有记录以来最严重的洪水。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>