<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan is the only country with most people unhappy to live to 100, survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3256230/japan-only-country-most-people-unhappy-live-100-survey-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/cb3e8db6-455b-4357-8cee-022a86bb49d9_79ab4fcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老年人在东京散步。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项涵盖六个国家的老龄化研究显示，与其他国家国民的长寿态度相比，绝大多数日本人不希望活到一百岁。&lt;/ p>;&lt;p>;周一发布的报告显示，日本人“只关注活到 100 岁的消极方面”，只有 21% 的人表示他们期望在活到 100 岁时感到幸福。&lt;/p>;&lt;p >;“当我们审视人们对 100 岁寿命的看法时，我们就会发现，日本是唯一一个没有看到 100 岁寿命时代积极方面的国家，”该书的作者田中隆 (Takashi Tanaka) 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“在其他国家，虽然存在消极方面，例如与 100 岁寿命相关的焦虑和困难，但那里的人们也关注积极方面，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;报告称，日本人往往关注的负面因素包括不想随着年龄的增长成为家人或朋友的负担，以及与百岁老人相关的“困难”。参与这项研究的其他国家（美国、中国、韩国、德国和芬兰）的受访者也有类似的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;日本饮料促销因经济学家过去关于“老年人自杀”的言论而遭到削减&lt;/h3 >;&lt;p>;在谈到其他问题时，日本受访者也明显更加悲观。只有 28.7% 的人表示，他们将在百年纪念时有新的机会体验事物。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，59% 的美国人和 58% 的中国人表示，他们希望在百年纪念时感到幸福。活到 100 岁，而 65% 的美国人和 51% 的德国人预计随着年龄的增长会有新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;只有 27.4% 的日本人表示他们希望活到 100 岁，而这一比例为 52.8% 10% 的德国人、53.1% 的韩国人、58.4% 的芬兰人、65.6% 的中国人和 66.7% 的美国人。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由百岁老人研究所进行，旨在纪念联合国周三是“国际幸福日”，研究人员对 2,800 名年龄在 20 岁至 79 岁之间的日本人以及其他国家的类似人数进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;Kanako Hosomura，41 岁来自横滨的 2 岁家庭主妇表示，她“很高兴能活到 100 岁，但前提是我的身心能够照顾自己。&lt;/p>;&lt;h3>;日本棒球队击退了‘诅咒’吗？” “我不想要求其他人为我做事，即使是简单的事情，因为我会成为他们的负担，”她告诉《本周》亚洲。 “但如果我可以四处走动，而且我的头脑仍然健全，那为什么不活到 100 岁呢？”细村说，她担心随着年龄的增长，她可能会对未来变得更加悲观，但有了家庭和亲密的朋友应该为她提供更积极的看法。&lt;/p>;&lt;p>;90 岁的心脏病专家 Makoto Suzuki 表示，冲绳人对长寿的态度与日本其他地区不同。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的人们长寿的原因有很多，但最基本的一个是‘池贝’，”他说，指的是人们生存原因的传统观念。对于铃木来说，这是他在那霸市的工作，也是他作为冲绳长寿科学研究中心创始人的工作。&lt;/p>;&lt;p>;除了生活的理由之外，冲绳的许多人仍然有良好的饮食习惯，铃木说，这里富含蔬菜、水果和海鲜，同时还保留了强烈的社区意识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当然，我想活到 100 岁，”他说。 “我不确定这是否会发生，但我会尽力而为。”&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的琉球大学医学院副教授 Tomoko Owan 同意这一观点。积极的人生观至关重要，并指出她仍在冲绳大学教授空手道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，关键是放松并拥有积极的态度，”她说。 “当你有良好、均衡的饮食时，这也会有所帮助。”同样重要的是每天的空手道训练，它可以作为身体、思想和灵魂的训练，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我现在很健康，是的，我非常希望活到如果我能保持健康的话，我就已经 120 岁了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还表明，与其他国家相比，日本人对自己的生活不太满意，该国受访者在 10 分制中的平均分仅为 5.9 分为了幸福。这是六个国家中最低的，中国以 7.4 分（满分 10 分）成为最幸福的国家，其次是芬兰（6.8 分）和德国（6.6 分）。&lt;/p>;&lt;h3>;在日本，奶牛越过斑马线逃跑来自恼人的昆虫&lt;/h3>;&lt;p>;日本人对国家的未来同样持悲观态度，在回答有关日本“整体亮度”、幸福感增加和经济增长的可能性的问题时排名垫底。&lt;/p>;&lt; p>;“从调查结果来看，要增加幸福感并增加想要活到 100 岁的人数，感受周围人的幸福感与考虑自己的幸福感同样重要。幸福，”田中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: city’s last 2 opposition parties vow to carry on amid ‘uncertain’ political climate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256279/hong-kongs-article-23-law-citys-last-2-opposition-parties-vow-carry-amid-uncertain-political-climate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/d69233b0-7bca-4262-8570-cb12138ed1d6_5df8ec99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会民主党联盟成员抗议第 23 条法律2 月 27 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最后两个反对党表示，他们计划在新国内国家安全法造成的“不确定”政治气氛中继续前进，因为一位法律学者预计法官将帮助在言论自由和煽动叛乱之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;《维护国家安全条例》将于周六生效，更新了该市的煽动叛乱罪，并引入了新的罪名，其中包括外部干涉和窃取国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党联盟是唯一在马拉松式审查过程中对该法案提出抗议的主要反对党。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，政府长达一个月的公众咨询发现，13,147份意见书中，98.6%的人支持该法律。&lt;/p>;&lt;p>;2月27日，三名抗议者聚集在市政府总部外，挥舞着横幅，上面写着：“人权高于政权” ，数十名警察在一旁观看。没有人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;共产党领导人陈宝英表示，尽管自北京于 2017 年在香港实施国家安全法以来，该组织“大规模”缩减了其活动规模，但该组织仍然是执法机构的频繁目标。 2020年。&lt;/p>;&lt;p>;陈是去年12月被捕的三人之一，当时她试图抗议该市首次“仅限爱国者”的区议会民意调查，该民意调查导致当选席位比例从近95%下降到19％。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续做正常的事情，我们认为合理合法的事情......我们不能仅仅因为这个就停止，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;陈补充说，她预计第 23 条法律不会发生任何重大政治变化，但预计这将在本已“低迷的政治气候”之上带来新的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;她说她关注修订后的煽动罪，因为法例明确规定煽动意图不一定煽动暴力或公共秩序混乱。&lt;/p>;&lt;p>;新法将其定义为煽动对香港公职人员或公职人员的仇恨或不满中国大陆中央机关设在这座城市。它还涵盖在城市居民中煽动仇恨或不满的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/21/51fed280-f869-4f7c-89c8-e4d26e815d11_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会民主联盟陈宝英（后排第四位）左）在举行抗议之前与警察交谈。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示另一个担忧是该法有关外部干涉的条款可能会阻碍政党与海外组织的交流。&lt;/p>;&lt;p>; “我们正在更加谨慎地对待一切事情，并进行更多所谓的自我审查，这是很自然的，”她说。 “但问题是当局的底线在哪里？我们真的不知道。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党主席罗健熙补充说，北京实施的国家安全法在过去几年已经动摇了香港的政治气候，他没想到会发生这样的情况。新立法将对反对派团体产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该政党采取了谨慎的做法并继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;罗补充了第23条法律关于外部干涉的规定该组织对此并不关心，因为自 2020 年以来，该组织已基本上断绝了与外国政府和团体的联系。&lt;/p>;&lt;p>;但他建议党员根据修订后的煽动叛乱罪仔细审查他们的社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“虽然我们不确定[政府]的界限在哪里，但我们需要再次检查之前是否发布过危险的东西，”他说。 “我认为我们需要再做一次，因为我们总是在每一项检查中发现[要删除]的东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/ca191178-d3cb-4354-9263-6acbdbb108c2_531038c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 民主党主席卢健熙表示，他的组织一直谨慎行事并继续前进。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现拥有亨特书店的前反对党区议员黄文轩表示，法例的模糊性是最大的问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;黄补充说，虽然煽动叛乱并不是新罪行，但她对立法​​会关于拥有煽动性刊物的辩论感到困扰。新立法将对违法者的刑罚从一年监禁增加到三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;她说，检查她店里的每一本书都是不切实际的，更不用说知道她的哪些书符合政府对煽动意图。&lt;/p>;&lt;p>;“《动物农场》具有煽动性吗？ 【日本动漫】进击的巨人是煽动性的吗？不能谈香港，还能谈台湾吗？”黄问道。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，我也想成为一个守法公民，但我怎样才能做到呢？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ryan Mitchell香港中文大学法学副教授表示，市法院极有可能会主要处理以言语犯罪为根源的煽动叛乱案件。&lt;/p>;&lt;p>;这种趋势将有助于解决哪些形式的表达方式问题他说，这些行为被认为违反了国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;但该学者表示，司法部门仍然有权在言论自由和维护国家安全之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“香港香港的普通法体系总体上仍然健全，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这在与国家安全相关的案件中也得到了证明，在这些案件中，法官普遍表现出他们的公正性——例如，他们并没有批准每一起案件以及政府就言论和结社寻求的每一项禁令。”&lt;/p>;&lt;p>;吴薇拉的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What makes China’s ‘ultra-long’ bonds special? Here’s what we know about Beijing’s trillion-yuan offering to stabilise economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256248/what-makes-chinas-ultra-long-bonds-special-heres-what-we-know-about-beijings-trillion-yuan-offering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/ce9dc76c-6c4a-486b-b84c-9d2b40ffe628_084ea50d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正计划出售“超长期特别政府”债券”，但目前尚不清楚如何管理收益。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强 3 月 5 日在发表讲话时表示，中国今年将发行价值 1 万亿元人民币（1390 亿美元）的“超长期特别政府债券”在北京年度人大会议上发表首次工作报告，领导层透露了 2024 年国家经济增长“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还表示，可能会继续发行此类超长期国债未来几年，在许多地方政府债务压力日益加大的情况下，人们预期中央政府将加大财政支出。&lt;/p>;&lt;h3>;中国各市将发行城市更新、保障性住房专项债券&lt;/h3>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;财政部尚未透露这些债券具体需要多长时间才能到期，也没有说明何时或如何出售它们。目前还不清楚这些资金是否或多少可以直接转移给地方政府。如何管理收益仍是一个大问号。&lt;/p>;&lt;p>;分析师推测，“超长期”可能指的是 30 至 50 年的期限。债券的“特殊”性质意味着这些资金可能被指定用于某些非常特定的目的和/或一次性使用。&lt;/p>;&lt;p>;北京已将其赤字与 GDP 的比率设定为到 2024 年，政府赤字将比 2023 年增加 1800 亿元人民币（250 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据新安排筹集的 1 万亿元人民币的资金是“非预算”。因此，超长期特别债券的发行将导致官方政府债务整体增加，但不会计入官方财政赤字。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会表示，这些资金将主要支持特定领域：科技创新、城乡统筹发展、区域协调发展、粮食和能源安全以及高质量发展&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国自2001年以来一直在发行长期政府债券，债券市场上已经出现了投资期限为15年期、20年期、30年期和50年期。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部去年12月拍卖的结果，50年期中国主权债券的平均收益率为3.162%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但中国只出售过三次大规模的“超长期特别政府债券”。&lt;/p>;&lt;p>;金融当局出售这些债券是为了帮助中国“四大”国有银行进行资本重组– 中国工商银行、中国银行、中国建设银行和中国农业银行 – 以应对 1998 年亚洲金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;它还出售此类债券，以向主权国家注入资金财富基金中国投资公司于 2007 年成立。2020 年初，这些债券被用来为与疫情相关的财政支持提供资金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言要打破援助复苏的障碍，刺激呼声仍在继续&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析师怀疑，这些债券的一个主要原因是中国许多地方政府面临着日益增长的债务风险，而这些地方政府传统上一直处于实施经济刺激计划的最前沿。过去几年，所谓的地方政府融资平台（LGFV）——地方政府利用预算外借款主要为基础设施项目提供资金的平台——的违约风险显着上升，引发了人们担心大规模的地方政府融资平台违约可能会对国家主导的金融体系产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院首席经济学家路易丝·卢估计，境内地方政府融资平台债务总额达 4.7 万亿元人民币今年将成熟，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国房地产市场长期低迷、消费者和企业信心依然疲弱，以及地方政府融资平台去杠杆化，未来几年追求经济稳定的必要性越来越大。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国盛证券的一份报告称，随着中国经济增长动力从主要依靠房地产开发转向，中央政府已经认识到经济需要持续的财政支持来维持转型3月10日，国盛证券表示：“地方政府债务压力持续加大，中央加杠杆已是大势所趋，无论是特别国债还是其他准财政手段。” .&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;大量出售超长期债券可以提振投资者信心，在不增加短期债务压力的情况下改善整体债务结构，并有助于减少融资公共部门的成本。但该债券的一次性性质也存在风险，且募集资金投入的项目可能回报较低。&lt;/p>;&lt;p>;华泰证券分析师怀疑，这些特殊债券的首次拍卖可能会在今年第二季度开始，它们可能会与其他预算内政府债券一起出售，这有可能增加中国债券市场的流动性压力。&lt;/p>;&lt;p>;“假设所有的今年新增1万亿元，投资期限为30年及以上，超长期债券发行总规模可能为1.4万亿元，约为全年平均发行量的3.6倍过去三年平均发行量的3.1倍，”华泰证券3月7日在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;政府顾问表示，中国应该提高经济数据的透明度&lt;/h3>; &lt;p>;华泰证券补充称，截至1月份，中国国债的主要持有者是大型国有银行，约占未偿债券总额的70%，但银行通常不持有超长期债券。&lt;/p “保险等各类投资者可能是超长期债券的主要对象，但目前这两类群体持有的国债总规模仅为2.6万亿元。”华泰表示。 “如果今年额外出售1.4万亿元人民币，谁将吸收供应还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，许多分析师表示，中国人民银行可能需要加大力度运用货币工具，确保超长期专项债券成功发售。&lt;/p>;&lt;p>;中诚信国际研究院执行院长袁海霞表示，要使债券发挥作用，需要“加强跨地区、跨部门协调”，避免低回报项目。&lt;/p>;&lt;p>;“避免参与主体众多造成的责任不清、效率低下，有效推动项目实施”，袁征在 3 月 8 日的一份报告中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Big Tech firms from Tencent to Kuaishou tout advancing generative AI models in race to catch up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256262/chinese-big-tech-firms-tencent-kuaishou-tout-advancing-generative-ai-models-race-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/de6ed37b-781e-4236-b144-441aa90610f3_d4aca518.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中国深圳的腾讯控股总部。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从腾讯控股到快手科技，中国科技巨头正在加紧努力改进和使用其大型语言模型（LLM），这是支撑新一代人工智能的技术（ &lt;/p>;&lt;p>;在美国初创公司 OpenAI 于 2022 年底推出其突破性的 ChatGPT 聊天机器人并跟进之后，本财报季高管的评论让我们得以一睹中国大型科技公司所取得的进展。上个月与视频生成器Sora合作。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能技术的快速发展推动了中国科技公司追赶全球人工智能领导者的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;来自快手的KwaiYii LLM公司创始人兼首席执行官程一晓在财报后电话会议上表示，中国领先的短视频平台运营商“整体表现已明显超过 GPT-3.5……并且在某些指标上正在接近 GPT-4 的水平” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;GPT-4是OpenAI最先进的面向公众开放的LLM。&lt;/p>;&lt;p>;快手有信心KwaiYii能够在以下方面与GPT-4相媲美： “接下来的六个月，”程说。该公司还表示，其KeTu文本到图像模型的性能优于Midjourney V5，Midjourney V5是总部位于旧金山的Midjourney一年前推出的人工智能图像生成服务。&lt;/p>;&lt;p>;同时，腾讯表示，其混元法学硕士正在公司总裁刘炽平在一次会议上表示，这家社交媒体和视频游戏巨头一直在增强其人工智能模型根据文本提示创建图像和视频的能力。周三与媒体通电话，称这项工作“对我们来说是今年最重要的”。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司最近通过与学术合作伙伴的合作推出了图像到视频的模型，包括香港科技大学和北京清华大学。&lt;/p>;&lt;p>;该工具名为“Follow-Your-Click”，只需简单的文本提示和鼠标点击即可为图片的任何部分制作动画。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;腾讯和快手都在寻找将尖端人工智能技术应用到其业务中的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/b4293c73-4f04-497e-9070-92fd2c7bb839_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快手科技中国北京一个地铁站的广告。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯的刘表示，混元模式已经融入到公司的一些企业产品中。该模型还被员工用于日常任务，如编码和内容生成，以及改进广告以增加点击量。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动抖音的主要竞争对手快手已使用快手来改善自动化客户服务首席执行官程表示，该公司的多项业务包括在线人才和房地产销售平台。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，公司正在寻求利用人工智能开发生成模型，作为用户的创意工具减少内容创作障碍，提高视频质量并提高生产效率。&lt;/p>;&lt;p>;“Sora 的推出速度比预期更快......为短视频生态系统带来了巨大的机遇，”程说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bill to put US-China science pact under new scrutiny passes a House committee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256285/bill-put-us-china-science-pact-under-new-scrutiny-passes-house-committee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/7a2fe1e6-6009-4d2d-add6-123e797a7994_7e6a3e8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院委员会周四批准了一项法案，该法案将添加新内容监督中美之间具有里程碑意义的科学技术协议的续签。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国众议院外交事务委员会一致投票通过了一项法案，要求国会对国务院未来进入、更新或扩展任何科学领域的努力进行更严格的审查与中国的技术和技术协议。&lt;/p>;&lt;p>;该法案可能会对科学技术协议 (STA) 的定期续签构成重大障碍，该协议最初由美国总统吉米·卡特和中国总理邓小平于 1979 年签署作为两国之间的第一个双边协议。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由肯塔基州共和党众议员安迪·巴尔 (Andy Barr) 提出，要求国务卿向国会提供有关此类协议的详细信息，包括其好处和风险，在追击他们之前。如果获得通过，政府还需要在提交后至少等待 30 天才能继续达成协议，在此期间国会将评估国家安全风险和人权考虑。&lt;/p>;&lt;p>;委员会以 50 比 0 批准了该法案;众议院投票的具体日期尚未确定，参议院投票的具体日期也尚未确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/22/3e021b7c-46bf-49b4-83ca-8a7c83f82934_74181881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理邓小平和1979年1月31日，美国总统吉米·卡特在华盛顿签署科技合作协议后举行新闻发布会。照片：VCG/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;STA 每五年更新一次，去年 8 月获得了六个月的延期，而不是完全更新。二月份再次延长，但只延长了六个月。白宫没有宣布延期，政府官员也没有对此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;根据现有协议，美国和中国的研究人员几十年来都享有财政、法律和政治支持，促进了科学发展合作。该协议的支持者表示，它通过允许访问重要的中国数据库，特别是在健康研究等领域，保护了在中国的美国科学家，并促进了在美国的研究。&lt;/p>;&lt;p>;然而，批评者认为，中国的国家监督和控制对境内科技项目的控制使得北京能够利用 STA，解决科学差距，磨练技能，并利用分散的美国学术格局，在电动汽车和可再生能源等领域建立主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会议员也强调需要评估风险，评估STA对美国创新的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;中美科学协定续签可能再次推迟&lt;/h3>;&lt;p>;支持众议院中国共产党特别委员会主席、威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)在该法案中表示，中国“滥用美国科学界的开放性来窃取美国的研究成果，并利用它来达到自己的邪恶目的” ，包括监视中国公众并加强其军工综合体”。&lt;/p>;&lt;p>;特别委员会对该法案的通过表示欢迎，并在 X（前 Twitter）上发帖表示，该立法将阻止进一步延长STA“除非布林肯部长证明中共已经改善了其恶劣的人权记录”。&lt;/p>;&lt;p>;类似的参议院法案，由佛罗里达州的马可·卢比奥、印第安纳州的托德·杨、泰德等共和党参议员发起。德克萨斯州的克鲁兹和阿拉巴马州的凯蒂·布里特于九月被介绍。根据一份声明，参议员们认为该法案是必要的，因为“担心 STA 下组织的研究伙伴关系可能（...）被用来开发以后可能用来对付美国的技术”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;中美研究所杰出研究员丹尼斯·西蒙表示，周四的投票发出了“关于该协议的额外负面信息，这是不必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;据西蒙曾与参与谈判的双方官员交谈过，国务院已经意识到国会对加强政治审查的兴趣，并且正在“对令人担忧的领域给予应有的尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，由于政治压力，该协议已缩小范围，重点关注“相当中性”的领域：全球气候变化、全球流行病和全球健康、粮食安全和清洁能源。&lt;/p>;&lt;p>;另外周四，外交事务委员会通过了一项两党法案，制裁所有 205 名中共中央委员及其成年家属。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由密歇根州共和党众议员丽莎·麦克莱恩 (Lisa McClain) 发起，以 28 比 22 获得通过。&lt;/p>;&lt;h3>;着眼于中国，美国众议院通过了禁止“敏感数据”传输的 414-0 号法案&lt;/h3>;&lt;p>;根据法案文本，如果总统可以免除制裁，确定北京已停止对维吾尔族穆斯林的“种族灭绝”，以及对台湾的一切形式的威胁、军事演习和侵略、对香港自治的破坏以及窃取美国知识产权的努力。&lt;/p>;&lt;p >;巴尔表示，这项立法是“鼓励[中国共产党]选择负责任的行动和尊重人权，而不是恶意活动和政治压迫的常识性步骤。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约州众议员格雷戈里·米克斯(Gregory Meeks)该委员会的资深民主党人反对该法案。他说：“一举制裁所有高层领导人，将导致美中关系破裂，同时无法威慑中国及其恶劣行为。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这将影响美国官员和“可能需要与中国官员接触以促进美国利益”的企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthis tell China and Russia their ships won’t be targeted in Red Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256286/houthis-tell-china-and-russia-their-ships-wont-be-targeted-red-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 06:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/c87b13e4-912b-4940-94cd-9b0862b2ef16_328e8f7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗支持的胡塞民兵武装叛乱分子参加一月份在也门萨那举行的示威活动。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据几位了解也门胡塞武装组织活动的人士透露，也门胡塞武装已告诉中国和俄罗斯，他们的船只可以穿越红海和亚丁湾而不会受到攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;上述因讨论私人事务而要求匿名的人士表示，中国和俄罗斯在两国驻阿曼外交官与胡塞武装最高政治人物之一穆罕默德·阿卜杜勒·萨拉姆进行会谈后达成了谅解。 &lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，作为交换，两国可能在联合国安理会等机构中向胡塞武装提供政治支持。目前尚不完全清楚这种支持将如何体现，但可能包括阻止更多针对该组织的决议。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯政府以及包括阿卜杜勒·萨拉姆在内的胡塞武装的发言人没有透露回复彭博社的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然胡塞武装已经表示莫斯科和北京的资产不会成为攻击目标，但会谈突显出世界大国对该组织的导弹和自 11 月中旬以来，红海南部及其周边地区发生了无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰组织胡塞武装表示，他们的目标是与以色列、美国和英国有联系的船只。然而，他们似乎已经误解了一些船只，俄罗斯和中国可能希望从该集团那里得到更强大的保证。&lt;/p>; &lt;p>;本月，霍西斯碰到了真正的信心，这是一个笨重的商品载体自从他们开始海上袭击以来的死亡。胡塞武装称这艘船是美国的。据据了解此事的人说，它曾经由位于洛杉矶的Oaktree Capital拥有，但是一家新的非美国公司最近将其付诸实践。&lt;/p>; &lt;p>;单独使用，导弹在船附近爆炸了1月下旬在也门附近拖运俄罗斯石油。这是在霍西斯（Houthis）的一位发言人告诉俄罗斯报纸上几天发生的几天，俄罗斯和中国商船不必担心袭击。&lt;/p>; &lt;h3>;美国在袭击携带俄罗斯燃料的英国船后袭击了胡西斯（Houthis） ，袭击是要向以色列施加压力，以阻止其在加沙对哈马斯的战争，尽管许多分析师怀疑，在停火或永久和平协议的情况下，霍蒂斯将结束他们的竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;包括水道 - 包括水道 - 包括连接亚丁的红海和海湾的Bab El-Mandeb海峡 - 对于全球经济至关重要，通常约有30％的集装箱货物流通。他们还处理了很大一部分的石油和液化的天然气流。&lt;/p>; &lt;p>;自从袭击开始以来，大多数西方航运公司都避免了海峡，而是在南部非洲绕过。这是在亚洲和欧洲之间的旅程中增加几天和大量的货运成本。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和俄罗斯都是伊朗主要军事和金融支持者的外交和经济伙伴。根据美国和欧盟的说法，大多数伊朗石油出口都用于中国，伊斯兰共和国为乌克兰的战争提供了无人机和其他武器。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，霍蒂斯仍然有足够的独立性德黑兰。伊朗表示，它支持霍蒂斯（Houthis），但他们就政治和军事事务做出自己的决定。&lt;/p>; &lt;p>;霍西斯（Houthis）是一个叛军团体，在该国内战开始时控制也门首都萨那（Sanaa）在2014年。他们现在还拥有Hodeidah的主要红海港口。&lt;/p>; &lt;p>;他们在旨在驱逐他们的沙特领导的联盟中幸存了多年的轰炸。在内战中有一场暂停的休战已有大约两年了，胡塞斯与沙特人进行了和平谈判。它的外交使命会成功吗？&lt;/h3>; &lt;p>;，但该组织并未得到国际政府的正式认可，并且在美国恐怖主义名单上。&lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯已经对霍西斯。 1月初，他们弃权不受美国和日本赞助的决议，该决议“以最强烈的态度”，胡塞（Houthi胡希斯的军事基础设施，包括导弹发射场和雷达站。&lt;/p>; &lt;p>;在2月中旬，中国和俄罗斯质疑针对胡西斯的罢工的合法性，并说他们从未获得安全理事会的授权。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和英国的举动未能阻止胡塞斯。即便如此，五角大楼说，由于其能力降低了，该组织的攻击变得越来越频繁。&lt;/p>; &lt;p>;胡塞斯的目标是“使美国，英国和西方陷入红海的沼泽”，阿里·阿尔克·霍姆（Ali Alqhoom）胡塞政治领导人在X上说，以前称为Twitter。北京呼吁停止袭击不止一次。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must bolster its shipbuilding ports, military readiness as China keeps strengthening: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256287/us-must-bolster-its-shipbuilding-ports-military-readiness-china-keeps-strengthening-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 06:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/0b38f60f-3ad2-4521-8910-03b21670ae89_a945b76b.jpg“ alt =” a>; 13，已承诺调查一群工会的请愿书，要求他的政府审查中国对造船者的补贴。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政策制定者周四被警告不要误解有关古代中国最著名的名言之一，涉及战争的最高技能形式：在不打架的情况下征服敌人的能力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这是目击者的关键信息之一，周四在华盛顿举行的美国 - 中国经济和安全审查委员会（USCC），以及重新建立美国造船端口的呼吁，丢失了“电影制片厂和工艺啤酒厂” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然太阳祖的《战争艺术》中的基本报价可能会向美国规划者表明，中国不太可能对军事设施发动任何先发制人的攻击在美国及其在亚洲的盟友中，北京对高级导弹，军舰和技术的建立，以推动他们相反的提示。&lt;/p>; &lt;p>;太阳的逻辑之后通信，计算机，智能，监视和侦察系统（也称为C4ISR“系统系统”），因为这是为了让米切尔航空航空研究所的迈克尔·达姆（Michael Dahm）竞争台湾的时间，这是华盛顿基于华盛顿的迈克尔·达姆智囊团告诉咨询机构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“太阳tzu实际上意味着在不打架的情况下赢得胜利是在敌人形成有序排名之前摧毁敌人，”达姆说。在一次冲突中。军事加强。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国印度太平洋司令官约翰·阿奎利诺海军上将和美国国防部助理助理部长伊利·拉特纳（Ely Ratner）在众议院武装服务委员会作证之前的第二天召集了。关于中国导弹越来越复杂的范围。&lt;/p>; &lt;h3>;我们在台湾附近的菲律宾岛上资助港口。它将用于什么？据报道，中国持有的1,000枚中等弹道导弹。 &lt;/p>; &lt;p>;在码头上。它是做什么用的？印度？我不这么认为。我认为这是给日本的。他补充说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目击者在周四的听证会上有时引用了11月发布的美国国防部报告，称中国可能有500多个操作核弹头。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/22/757f4e06-f999999999999999999999999999999999999999999999999.38654AC8FCB1_384CC79D.JPGGGGG“ ＃999;“>;新美国安全中心的托马斯·舒格特（Thomas Shugart）周四在华盛顿的国会大厦山作证。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到2030年，该数字可能超过1,000表示，并补充说，过去十年中，中国一直在扩大其“土地，海上和空中核交付平台”的数量，通过投资基础设施来支持其核力量。&lt;/p>; &lt;p>; Shugart也涉及美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府对中国和美国造船的能力之间的差异扩大。现在有两个是电影制片厂和手工艺啤酒厂，它们不再从事该业务。他们建立的基础设施的规模令人难以置信。 “比例”中国改善了造船能力及其港口的能力。对中国在海上，物流和造船业中的“不合理和歧视性”做法的调查。他说。&lt;/p>; &lt;p>;如果美国要失去造船优势，就像失去氧气一样，他说：“直到您没有再拥有它，您才考虑它突然间，您无能为力，但要考虑一下”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia bill to limit land purchases by Chinese ‘agents’ passes state House, despite racism objections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256284/georgia-bill-limit-land-purchases-chinese-agents-passes-state-house-despite-racism-objections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 05:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/462037A3-49A8-4428-A290-179591CDB2AC_13B8C89D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Georgia参议员Michelle AU在11月2021年10月2021年在州copity capits copsss。中国裔美国人的盟表示，她在大会期间被指控是“中国社区党，间谍，植物，非美国人和外国资产的代理人”。照片：亚特兰大日报宪法宪法通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项法案，该法案将禁止中国任何“代理人”购买农田或佐治亚州军事设施附近的土地，周四通过了州议会大厦说这将导致对亚裔美国人的歧视而不是促进国家安全的民主党人。&lt;/p>; &lt;p>;乔治亚州众议院对SB420的投票支持97至67，这一法案已在许多其他共和党人中通过了这一法案。 - 清除国家 - 经过长时间的辩论，包括遗嘱言论和个人故事。&lt;/p>; &lt;p>;国会女议员米歇尔·au（Michelle Au她说，“中国社区党，间谍，植物，非美国人和外国资产的代理人”。 &lt;/div>; &lt;p>;“这项法案，无论是否明确地描绘了这个世界某些地区的居民都无法信任的图片，”她说。 “他们本质上是疑问的，并且仅仅是由于其国籍而被伪造的。” &lt;/p>; &lt;p>;共和党人向后回火，该法案不是种族主义者或歧视性的，而是旨在保护国家的粮食供应和军事侵害外国对手。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“只是说一切都是种族主义者，这充耳不闻，”佐治亚州韦克罗斯的共和党人国会议员詹姆斯·伯奇特（James Burchett）说。 “我厌倦了。从我出生起，我就被这样称呼，我觉得。我不是那样。除非上一年至少在乔治亚州居住的10个月的时间，否则在军事装置的16公里（10英里）之内。&lt;/p>; &lt;h3>; desantis签署了限制中国土地所有权的法案，tiktok在学校&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;尽管该措施针对其他国家，但在州议会大厦的立法者中，大部分讨论都集中在中国。&lt;/p>; &lt;p>;成为代理人，该人必须代表该国行事。该禁令也扩展到这些国家的企业，但不适用于住宅财产。&lt;/p>; &lt;p>;通过州参议院的较早版本将将禁令扩展到中国的所有外国国民和其他四个不是合法美国居民的国家，而不仅仅是这些国家的代理商。它也将将军事设施周围土地销售的禁令扩大到40公里（25英里）。&lt;/p>; &lt;p>;周四，州议会大厦批准的版本现在返回州参议院。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年包括佛罗里达州，阿拉巴马州，路易斯安那州和阿肯色州在内的国家通过了类似的禁令，民主党也引起了人们对中国对美国农田的所有权的担忧，并支持了此类措施。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在当局怀疑是中国间谍气球飞越美国和与中国相关的实体之后，该法律获得了关注中国公民在该州生活和工作。联邦上诉法院上个月裁定，不能针对两名原告执行该法律，称他们很可能成功地说，他们的论点是，佛罗里达州的限制被联邦法律抢占。&lt;/p>; &lt;p>;众议院民主党人引用了众议院民主党人该诉讼在周四辩称，佐治亚州的法案也将被绑在法庭上，并为州纳税人的资金辩护。来自佐治亚州劳伦斯维尔的民主党国会议员萨姆·帕克（Sam Park）将该法案比作美国立法者的历史企图，以限制中国移民的移民和亚裔美国人的土地所有权。&lt;/p>; &lt;p>;引起了人们的担忧，即无法将中国人与其他亚洲种族或中国代理人与普通中国居民区分开的财产经纪人将不愿与亚洲移民合作。&lt;/p>; &lt;p>;他说，即使该人可能在我们的武装部队服役，也可能想购买农业土地或军事装置附近的农业土地或土地，对任何亚洲或西班牙裔人都怀疑。” “这就是所有人试图通过的法案。” &lt;/p>; &lt;p>;共和党人说，目的是保护国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;“该法案仅仅是关于美国人能够养活的。美国人。 “故事结局。因为在我看来，如果我们不能养活自己，我们将无法为自己辩护。 /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sees rise of humanoid robots as ‘disruptive innovation’ that will spur economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256239/china-sees-rise-humanoid-robots-disruptive-innovation-will-spur-economic-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/A268C904-E5A1-4E8D-8710-79F7D3C54B5A_A2981B1D.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;根据研究报告，支持他们的发展。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京一个新的机器人技术中心揭示了释放通用的人形机器人机器人原型的意图，该原型被炒作为技术创新和高端制造的“重要符号”在中国领导人在与美国的科技战争背景下推动两者的时候。据报道，北京青年每天的北京人类机器人创新中心的未命名消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，该中心是在去年年底建立的，该中心是在涉及生产机器人的私人和国有企业的协作努力下建立的。据说这些据说包括小米，Ubtech和Jingcheng Machinery Electric，以及中国科学院的自动化研究所。&lt;/p>; &lt;p>;被认为是“负责人”的&lt;/p>; &lt;p>;。机器人行业是在中心集会的，该中心正在寻找“人类机器人行业的公共服务平台，公共服务平台和监管标准”。消息人士说：“将来，人形机器人可能会进入汽车制造，3C制造和其他领域，从而进一步提高工业制造水平。”但是，该中心项目的细节很少，包括何时发布任何原型，因为它只是“很快”。&lt;/p>; &lt;p>;在房地产市场危机中，面临严重的人口挑战 - 包括迅速的人口挑战人口老龄化和劳动力萎缩 - 全球第二大经济体正在用新技术领导的“生产力”努力升级其成长驱动力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;到此为止，该中心对人形机器人的关注 - 人工智能，高端制造和新材料的技术融合有望帮助促进中国的自力更生和本土创新，因为与美国的竞争已经在非常重要的技术领域中加剧。&lt;/p>; &lt;h3>;这家初创企业希望用类似于Chatgpt的大脑制作人形机器人&lt;/h3>; &lt;p>;一些美国公司（例如特斯拉和Openai支持的人物）正在使用类人形机器人。特斯拉（Tesla）于2022年9月推出了其擎天出原型，首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）表示，预计将在三到五年内大规模生产，每个价格约为20,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国企业（如傅立叶）情报，UBTECH机器人技术和小米也正在攻击快速发展的行业。人类日报研究所的11月份报告说，中国是人形机器人专利的第二大持有人，拥有1,699人，仅落后于日本。&lt;/p>; &lt;p>;，但研究报告指出，中国的国内供应链对于人形机器人的核心组成部分仍然是一个限制，而海外制造商主导着全球市场。以及市场推广，这使他们在此阶段相对成熟和进步。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在11月关于人形机器人行业的长达9页的文件中，MIIT规定了涉及创新，技术突破和安全核心组件的安全目标，这些目标将导致这样的大量生产。中国的机器人。&lt;/p>; &lt;p>;该部还说，人类机器人正在成为一种成为另一种“破坏性创新”的道路，例如计算机，智能手机和新能力车辆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部表示，中国打算将人形机器人行业变成“一个重要的新经济增长引擎”。&lt;/p>; &lt;p>;。将建立具有国际竞争力的工业生态，全面的实力将达到世界高级。他们最近的发展计划。&lt;/p>; &lt;p>;首都北京在一月份建立了100亿元人民币（14亿美元）的机器人基金，将这座城市建成“人类机器人机器人行业的世界领先高地”。&lt;/p >; &lt;h3>;中国的机器人狗可以像专业人士一样射击。美国在做什么？&lt;/h3>; &lt;p>;，但是人们的帖子和电信新闻承认，尽管中国在人类机器人的某些核心组件中变得越来越具竞争力，但世界上的主要制造商仍然主要来自美国，日本和欧洲。 &lt;/p>; &lt;p>; Xu Lijin是中国顶级咨询机构的代表，他在最近结束的“两个会议”议会会议上说，高成本和缺乏应用程序场景正在阻碍家族类人机器人机器人的工业和商业进步&lt;/p>; &lt;p>;人形机器人公司应与合作伙伴合作，这些合作伙伴将在创新的早期阶段应用产品，以扩大使用此类机器人的范围，他也是机器人公司的董事长。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada plans to reduce temporary residents, cap future intake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256283/canada-plans-reduce-temporary-residents-cap-future-intake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 05:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/8620B014-5F17-4F7B-90B-90BD-9C5D93285FA5_8FA5_8FDDDDD176.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;在最近几年中，国际学生，国际学生急剧上升外国工人和其他临时居民。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大计划减少其临时居民并首次设定临时移民的限制。 &lt;/p>; &lt;p>;近年来，加拿大的国际学生，外国工人和其他临时居民急剧上升，他们以限时的签证来到该国，贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的政府依靠， &lt;/p>; &lt;p>;移民以推动经济增长和弥补劳动差距。但是，自由党政府也因其移民政策承受政治压力，批评者认为他们加剧了住房紧缩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些教育和医疗保健等各省提供的服务也在努力跟上人口增长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/22/22/2ff1ee-cd49-47b9-a633-56c0d6336095_51f7d222a.jpg“ alt =”马克·米勒（Marc Miller）于一月份参加了在安大略省渥太华举行的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府希望将临时居民从未来三年的总人口减少到2023年的6.5％。 p>; &lt;p>;这将是2023年加拿大250万临时居民的约20％。&lt;/p>; &lt;p>;米勒将于5月与他的省级和领土同行召开会议，以最终确定该计划。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们需要确保进入该国的临时居民数量处于可持续水平，”米勒在渥太华的记者说。&lt;/p>; &lt;h3>;无家可归者在加拿大的租金中爆炸，住房价格飙升，Soar soar soar &lt;&lt; /h3>; &lt;p>;“从今年秋天开始，我们将首次扩大移民水平计划，以包括临时居民到达和永久居民到达，”他指的是联邦政府的移民目标。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在11月，特鲁多政府表示，从2026年开始，它将停止加速永久居民的移民。&lt;/p>; &lt;p>; 1月，加拿大宣布对外国学生的摄入为期两年，并表示将停止毕业后，向某些学生提供工作许可证，因为它试图遏制创纪录的新移民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Asia’s development push is driving migratory birds to extinction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3255954/how-asias-development-push-driving-migratory-birds-extinction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/19/0053D916-B87A-4390-8CBB-5A111CCA1CA1CA1CA1CA18524_740D0A8F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 3月12日，胎儿省。数据表明，使用东亚澳大利亚飞行的迁徙鸟类种群下降了42％以上，这在很大程度上要归功于栖息地的破坏和退化。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东亚的天空曾经充满了数百万迁徙鸟类的显着景象和声音，在繁殖和越冬地之间每年旅行。巨大的羊群，包括海鸟，起重机，鹅和鸣禽，遍历东亚 - 澳大利亚飞行，这是世界上关键的鸟类迁移路线之一，每年两次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但是，这种壮观的自然现象面临着显着的下降。有证据表明，使用飞行的水鸟物种的人口下降了42％以上。这一令人震惊的趋势威胁着该地区的生态平衡和生物多样性。&lt;/p>; &lt;p>;许多研究都仔细研究了该飞行中的迁徙鸟类种群。他们报告说，危机 - 迁徙鸟类的灾难性下降。在2002年至2009年之间，诸如汤匙砂砂纸等物种下降了26％。&lt;/p>; &lt;p>;最新的估计是2014年至2019年之间的年度减少8％。在过去的三代人中，怀疑还原为70-80％。如果我们不采取紧急行动来保护这些物种及其栖息地，那么该地区的天空可能很快就会永久沉默。&lt;/p>; &lt;p>;这些下降不仅限于shore鸟。濒临灭绝的黄胸彩旗，曾经是亚洲最丰富的迁徙鸣禽之一，在过去的二十年中，人口数以数亿美元的人口数量降低了50-80％。&lt;/p>; &lt;p>;甚至鸟类。例如，黑脸的斯普彭贝尔（Spoonbill），在1990年代从灭绝的边缘拯救出来后，一个保护成功的故事并不完全脱离树林。尽管他们的人数反弹了，但国际自然保护联盟将它们列为危险的预防措施，这是因为人口在未来三代人中的预期迅速下降。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/19/f4cf1997-8893-8893-4220-4220-9087-405fb182666666cf_9d8ff37b.jpg.jpg &lt;div “颜色：＃999;”>; 2022年的黑脸spoonbills休息在Mai Po Wetlands。答案在于湿地和沿海栖息地的无情破坏和退化，这些湿地和沿海栖息地在旅途中依赖于分期区域。东亚和东南亚已经成为这场生态危机的中心，在中国黄色海岸线的经济增长和城市化中，在经济增长和城市化的情况下，努力迅速发展和湿地转换。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;快速变形。主要的迁徙鸟类中途停留地点曾经是穿越巨大距离的物种的重要休息点，屈服于经济发展的不懈努力。这些关键的栖息地已被铺成铺成并转化为城市和工业区，在眼睛眨眼之间擦除了几个世纪的生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;证据描绘了黄色海洋中栖息地丧失程度的严峻图片地区。在过去的五十年中，超过65％的沿海湿地消失了。这个故事不是这个地区独有的。在亚洲各地的破坏和退化的类似模式都回荡，这表明了更广泛的生态危机，其影响深远。湿地在维持生态平衡中起着至关重要的作用。它们充当多种水生生物的苗圃，充当防止洪水和净化水的天然缓冲，使野生动植物和人类社区受益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为东亚和东南亚与双重压力斗争关于经济发展和环境保护，保存这些重要栖息地的紧迫性从未更清楚。解决这一危机的努力必须优先考虑可持续发展实践，以保护这些地区的丰富生物多样性。未能采取行动会冒着迁徙鸟类种群的持续下降和整个生态系统的揭晓，对地球的健康和韧性产生了深远的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在所有这些有关的希望中，所有这些关于所有这些有关的希望地区飞行倡议的形式，亚洲发展银行（ADB）于2021年推出，以保护亚太地区的重要湿地。为了实现这一目标，ADB将与东亚 - 澳大利亚的Flyway合作伙伴秘书处，Birdlife International和其他利益相关者合作，以在未来十年内筹集30亿美元，以保护优先的湿地集群。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;年轻一代中环境意识的上升趋势已成为乐观的原因。 EY在2023年进行的一项调查显示，全世界年轻人的态度发生了深刻的转变，因为他们对积极的变化表示了深刻的渴望。&lt;/p>; &lt;p>;这种青年行动主义的激增是一种有力的力量，推动了朝着可持续实践和保护工作迈进的力量。它代表了社会价值的地震转变，其中自然生态系统的保存和生物多样性的保护被越来越被视为最重要的关注点。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么四月份的香港是观鸟者的天堂&lt;/h3>; &lt;p>;这种日益增长的环境意识为人们带来了希望。它与正在进行的实施创新的可持续发展实践的努力相吻合，并支持东亚澳大利亚飞行沿线建立的保护计划。&lt;/p>; &lt;p>;这些因素的融合 - 采用可持续实践，自然保护主义者的奉献精神和受激动人心的奉献精神倡导年轻人 - 在维护飞行道及其鸟类使用者的未来的斗争中提出了强大的阿森纳。继续沿着东亚 - 澳大利亚的飞行之旅，以供几代人来世。 Beyond the imperative of preserving individual species, this endeavour is about safeguarding one of the planet&#39;s most awe-inspiring natural phenomena.&lt;/p>;&lt;p>;In this quest to protect the flyway, the voices of countless species echo a fervent plea for action 。天空曾经充满了迁徙羊群的充满活力的色调，一定不能沉默。 The fate of Asia&#39;s migratory birds is intertwined with our own, and in their preservation we will find the preservation of our collective natural heritage.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>