<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China, South Korea and Japan are talking again – the US should take note]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3263610/china-south-korea-and-japan-are-talking-again-us-should-take-note?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/84cef4b7-53d8-4e54-9332-102ca202e485_5190ad87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 5月26日，中日韩领导人将齐聚首尔，举行2019年以来的首次三边峰会。中国国务院总理李强、日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈将出席这次拖延已久的会议虽然议程不同，但都有在动荡的安全形势下稳定关系的共同愿望。&lt;/p>;&lt;p>;首次于 2008 年举行，本次会议原本打算在经济形势严峻的情况下每年举行一次。重点。这种形式本质上是不对称的：中国派出了二把手，而不是国家主席，而韩国和日本则派出了各自的最高政治领导人。 2019 年成都会议结束后，Covid-19 大流行扰乱了后续会议，北京方面拒绝恢复会议，这或许是出于对亲美尹氏政府的怀疑以及日本内部的摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;但面对滞后的经济，由于在其轨道上形成了几项由美国主导的安全安排以及一系列贸易限制，北京已经改变了立场。中国热衷于加强邻国对其经济的投资，阻止美国成功建立被北京视为遏制的伙伴关系，并稳定其地缘政治地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国渴望为美国重新拥抱美国提供地缘政治制衡该地区的盟友。日本和韩国都通过深化同盟关系并通过定期军事演习和交流建立三边关系来拉近与美国的距离。在尹和岸田的领导下，在美国的敦促下，东京和首尔已经回避了过去几年困扰两国关系的历史问题。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年在戴维营正式达成的和解似乎让中国感到震惊，促使其发出信号：对恢复三边对话持开放态度，希望可能削弱正在出现的战略趋同。尽管日本或韩国似乎不太可能背弃对美国的承诺，但中国可能主张两国寻求一定程度的战略自主权，而不是密切关注美国的安全优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩国和日本与美国更加紧密地结盟，甚至在全球范围内扩大了对美国立场的支持，它们对中国的外交政策方针都具有双重性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/aabedcf7-eba2-4104-bedb-2d2e38baa634_f6fb0358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2020 年 4 月 8 日，工人们在中国湖北省武汉市的东风本田工厂组装汽车。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管对北京不断增长的经济和军事持谨慎态度作为该地区的经济巨头，东京和首尔需要与中国保持强有力的贸易关系。中国是日本和韩国最大的贸易伙伴。许多韩国和日本企业仍然将中国视为重要的市场机会。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两国政府都已采取措施降低在华投资的风险，但日本比韩国更是如此，但经济联系的重要性限制了其在中国的投资就这些努力而言。在峰会上，李克强可能会提醒同行，他们国家的经济命运与中国密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;在上一次三边峰会上，贸易是议程上的重要议题。三位领导人同意通过区域全面经济伙伴关系协定开展合作，并推进三边自由贸易协定谈判。现在，达成这样一项协议的前景似乎渺茫。在接下来的几年里，人们对脆弱的供应链（尤其是敏感技术领域的供应链）的关注有所增加，这使得贸易谈判变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国之间的贸易战给日本和韩国带来了另一个程度的复杂性韩国跨越与美国的密切关系并依赖中国，甚至在半导体等战略领域也是如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/22/447c8c8c-7e73-4489-ad41-a8d611e401e0_32b15325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国工业部长安德-geun 1 月 11 日在参观 SK 海力士仁川工厂期间检查半导体生产线。照片：EPA-EFE/韩国贸易、工业和能源部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;虽然日本对中国半导体材料采取了一些出口管制，但它拒绝对流入中国先进技术行业的所有资金流动实施限制。中国是韩国工业材料的重要来源，韩国依赖中国提供电动汽车电池等高科技行业使用的关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是韩国芯片的主要市场，韩国芯片供应商美韩关系紧张。这种高风险的威胁和依赖网络不太可能在为期两天的首尔峰会期间得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;就当前的地缘政治冲突开展合作也可能难以实现。这三个国家都对朝鲜在核计划和导弹计划方面取得的进展感到担忧，但优先事项差别很大。&lt;/p>;&lt;p>;日本希望解决其被绑架者问题，韩国寻求中国施加压力来影响平壤的行为，而中国则必须保持平衡其对朝鲜重新引入俄罗斯对平壤影响力的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一个存在严重分歧的领域，日本和韩国在与俄罗斯的战争中是乌克兰的坚定支持者，而在整个冲突期间，中国始终坚定地与莫斯科保持伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;除了关于可持续发展的一系列温和的谈话要点之外，任何新出现的联合声明似乎都不太可能在推动三方之间的新合作方面取得进展。发展、国际交流和应对老龄化社会的共同问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果各方在世界上最紧迫的安全问题上继续存在分歧，举行这次三边峰会的意义何在？ ？最大的成果是活动本身，这三个国家发现见面和交谈足以对他们有利。&lt;/p>;&lt;p>;美国政策制定者应该注意到这样一个事实，即使是华盛顿最亲密的盟友也寻求与美国建立相当安全的关系。中国：尽管存在一系列安全问题，东北亚仍然是相互联系的。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家都怀着忐忑不安的心情注视着即将到来的美国总统大选，并感到必须稳定邻国的地缘政治局势。华盛顿可能采取不可预测且混乱的外交政策，这可能是重新召开三边峰会的关键驱动因素之一，否则三边峰会将不会取得任何具体成果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok curbs state-backed media amid foreign influence concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3263870/tiktok-curbs-state-backed-media-amid-foreign-influence-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/e7c42b76-54b4-49d9-b8ef-679eea884034_df9df566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok还透露，在2024年前四个月，识别并扰乱了 15 个影响力行动和 3,001 个关联账户。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok周四表示，在多个国家的重要选举年期间，它将对国家支持的媒体实施限制，以对抗外国在该平台上的影响力行为。&lt;/p>;&lt; p>;此举是在美国向 TikTok 发出最后通牒，要求其从其中国所有者手中剥离，否则将在美国市场面临潜在的禁令，因为担心该应用程序可能会被用来影响美国人。&lt;/p>;&lt;p>;根据 TikTok 的规定根据新政策，试图就“当前全球事件和事务”接触本国以外社区的官方媒体将被禁止出现在该平台的个性化“For You”提要中。&lt;/p>;&lt;p>;此外，如果这些帐户该公司表示，如果他们在 TikTok 上做广告，则不得在“其主要所属国家/地区之外”这样做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 将国家附属媒体定义为那些“其编辑成果或决策过程受到政府控制或影响”的人。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 还透露，在 2024 年前四个月里，它发现并扰乱了 15 个影响力操作和 3,001 个相关操作。该公司在一份博客声明中表示：“我们发现大多数网络都试图影响目标受众的政治言论，包括与选举有关的言论。”&lt;/p>;&lt;p >;举个例子，TikTok 列举了今年早些时候印尼总统选举前扰乱一个针对印度尼西亚人的网络，以及另一个关于英国国内政治话语的“人为放大的叙述”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should reform existing China tariffs to target technology transfers, congressional panel hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3263869/us-should-reform-existing-china-tariffs-target-technology-transfers-congressional-panel-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/8d3d5d34-05be-44f1-98a7-d19eeccab491_b7730b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得森国际经济研究所的经济学家 Mary Lovely 在听证会上作证美中经济与安全审查委员会周四在华盛顿举行。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国经济学家周四对国会小组表示，华盛顿应该改革现有关税，以针对中国技术相关转让。&lt;/p>; >;&lt;p>;彼得森国际经济研究所的玛丽·洛夫利在华盛顿美中经济与安全审查委员会作证时表示，美国应该取消没有战略价值的进口税，并减轻美国工薪阶层的负担.&lt;/p>;&lt;p>;当被问及此类改革应依赖什么类型的关税时，洛夫利指出了“知识密集型行业”以及“我们认为中国[和]中国公司可能从强制技术转让中受益的行业， ”指的是科技和制药行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要问：为什么我们对桌布征收关税，而你们对 Fitbit 或 Apple Watch 却没有征收关税？为什么我们要对在沃尔玛购物的人征税，而不对在专卖店购物的人征税？”她问道，并表示低收入家庭比富人支付更多的进口税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;锡拉丘兹大学前经济学教授拉夫利表示，如果征收关税的目标“是为了减少从不正当技术中获利的中国公司的销售，应该增加高科技进口的覆盖范围”。&lt;/p>;&lt;p>;她的言论强调了美国总统乔·拜登政府在寻求在应对高通胀的同时，通过关税对中国采取强硬立场，这是总统寻求秋季连任时的一个主要担忧。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，美国消费者价格指数 (CPI) 环比上涨 0.3%。周一，北京一位高级经济规划师在评论中表示，华盛顿更多地使用进口关税，包括针对中国商品的关税，导致了更严重的通货膨胀。美国。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委在其微信公众号上形容美国“搞逆全球化、脱钩、脱钩”，造成全球资源供需错配，“不可避免地会对降低美国国内通胀施加进一步的限制。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿上周宣布对中国制造的电动汽车、先进电池、太阳能电池、钢铁、铝和医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;Lovely 援引之前对 2018 年至 2019 年美国四波关税的分析，表示贸易战关税“对与最初行动原因没有明显关系的进口产品征税” .&lt;/p>;&lt;p>;“贸易战关税的结构引发了有关其有效性和设计公平性的基本问题，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周四在委员会作证的另一位经济学家也同意这一观点。 Lovely 建议对 301 条款关税清单进行审查和完善。这些关税是由前总统唐纳德·特朗普政府实施的。&lt;/p>;&lt;p>;新罕布什尔州达特茅斯学院塔克商学院的达文·乔尔认为，现在是重新考虑“我们最关心哪些产品”的时候了。因为它们恰恰是最具战略性的”，也是技术密集型和知识密集型的。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们希望美国工人所处的位置。这些行业可以增加很多价值，我们可以成为世界领导者并支付高工资，”他说，并补充说应该降低非敏感关税。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拉弗利表示，美国应该更清晰地传达对华经济关系的战略意图，使政策更加有效。&lt;/p>;&lt;p>;“体现美国在对华关系上立场更加明确的贸易政策将减少抑制国际流动的不确定性King &amp; Spalding 律师事务所的杰米森·格里尔 (Jamieson Greer) 也在周四作证，他表示，“越来越多的人认为，中国不应从永久正常贸易中受益” ” 与美国的关系（PNTR）”，因为这个亚洲巨人的不公平贸易行为及其发展成为对手而不是合作者。&lt;/p>;&lt;p>;“从政策角度来看，美国政策制定者给予格里尔说，他建议美国分阶段取消中国的 PNTR 地位。&lt;/p>;&lt;p>;“明确我们想要做什么并明确表达出来，而不是让它摇摆不定。”风……让控制贸易监管的国会本身下来说，‘这就是我们要做的，’”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Caledonia riots: France’s Emmanuel Macron delays voting reform, TikTok ban stays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263865/new-caledonia-riots-frances-emmanuel-macron-delays-voting-reform-tiktok-ban-stays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/81116a10-3fb6-4fdc-85bf-ec870e23456f_596ce3cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（中）参观中央警察局新喀里多尼亚努美阿，周四。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四在新喀里多尼亚举行一天会谈后表示，他将推迟投票改革，该改革曾在法国统治的太平洋岛屿上引发致命骚乱，并试图寻求新的政治协议。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定的同一天，法国最高法院拒绝暂停新喀里多尼亚对短视频应用 TikTok 的临时禁令，该禁令是为了解决街头暴力而实施的。 &lt;/p>;&lt;p>;马克龙在首都努美阿会见当地政治领导人后发表讲话，表示他的最终目标仍然是将该措施签署为法律，但前提是和平回归并且可以就该岛的未来达成更广泛的协议。&lt; /p>;&lt;p>;“我致力于确保这项改革不会以武力实施，”他在法国高级专员公署大楼前说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少六人在一周多的骚乱中死亡，原因是该计划将允许在新喀里多尼亚居住了 10 年的数千名法国居民投票。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎表示需要采取这项措施来改善民主 – 271,000 名居民中近四分之一是欧洲人，主要是法国人。土著卡纳克人的领导人希望废除这项改革，因为担心这会稀释他们的选票，并使未来的独立公投更难通过。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周四早些时候抵达该岛，他说当务之急是恢复平静，收复遭受暴力和骚乱的地区，并帮助实现政治对话。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果路障被清除，紧急状态就会解除。&lt;/p>;&lt;p >;他补充道，“一个月内”他将评估形势，“并就机构后续行动做出决定”。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，投票改革在投票改革之后具有“民主合法性”。正在巴黎立法者通过。他表示，2021 年公投的合法性毫无疑问，此次公投显示压倒性多数反对独立。&lt;/p>;&lt;p>;支持独立的政党抵制公投，许多土著卡纳克人以 Covid-19 大流行为由拒绝参加以及其他原因。其他当地领导人希望暂停投票改革，以便有时间就该岛的未来进行更广泛的对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/90aac2e8-4482-4d36-bc6d-f33ee8d36ee6_5137b85e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们展示周四，法国总统马克龙的车队驶过新喀里多尼亚的努美阿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1998 年《努美阿协议》冻结了选民名册，该协议概述了逐步自治的道路，结束了多年的暴力。但该协议将于 2021 年到期，加之卡纳克人抵制独立公投，导致政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，马克龙乘坐直升机飞越被纵火破坏的地区，推土机正在清理瓦砾。 &lt;/p>;&lt;p>;他将骚乱描述为“一场史无前例的叛乱，其暴力程度无人能料到”，并表示，即使在今年夏天的巴黎奥运会期间，如果需要的话，仍将保留总计 3,000 名额外安保人员。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙感叹新喀里多尼亚的未来没有“共同愿景”。他承认，不平等现象有所加剧，抗议活动暴露了丑陋的种族主义暗流。&lt;/p>;&lt;p>;上周，法国当局禁止了 TikTok 应用程序，政府称该应用程序在去年夏天法国大陆的一轮骚乱中起到了帮助作用。骚乱者组织并加剧了混乱，吸引了闹事者走上街头。&lt;/p>;&lt;p>;周四，法国最高行政法院表示，“在没有任何证据的情况下，不会暂停临时禁令”对申请人的情况或利益产生直接和具体的后果，并考虑到恢复公共安全和安宁的公共利益”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man arrested after impersonating police officers, scamming victims of HK$4 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263862/hong-kong-man-arrested-after-impersonating-police-officers-scamming-victims-hk4-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/e59c231f-a734-43ad-a371-b3ce852be9e9_5c56e3e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逮捕期间查获的证据。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名25岁香港男子因涉嫌冒充本地人和大陆人诈骗五名受害者超过400万港元（512,420美元）而被捕警察使用假制服、伪造印章和层压机让他们相信他是执法人员。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，这名失业男子是一个诈骗集团的头目，周四因五项欺诈指控被捕。&lt;/p>;&lt;p>;新界南总刑事督察余博汉表示，该男子打电话给受害者时冒充大陆和香港官员，指控他们洗钱和其他行为&lt;/p>;&lt;p>;当他见到受害者时，他伪装成多名政府官员，说服他们签署带有人民警察和香港金融管理局印章的虚假保密协议。&lt;/p>;&lt; p>;于说，该男子还向受害者展示了一张假的香港警察委任证，其中包括学生、家庭主妇、推销员和上班族。&lt;/p>;&lt;p>;“他告诉他们，由于案件涉及香港执法部门官员们，他们的信件必须保密，否则他们将被逮捕并被冻结资产，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/ad8f3eb8-33aa-42df-ba07-167079c5fb09_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查获的证据逮捕期间。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;余表示，该男子要求受害人向他支付现金或进行网上转账以证明自己无罪，并承诺在调查结束后归还款项。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，骗子的威胁成功地阻止了受害者就犯罪事宜与家人、朋友和当局联系。&lt;/p>;&lt;p>;警员发现了警察制服，包括领带，上面印有大陆警察标志的伪造印章、打印机及覆膜机，据信该男子曾用其打印伪造文件。&lt;/p>;&lt;p>;于提醒市民，接到自称内地警方的电话时要保持警惕。&lt;/p>;&lt; p>;“大陆警察永远不会直接接触香港公民，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government says South Korean fallen star Seungri has not applied for visa to settle in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263864/hong-kong-government-says-south-korean-fallen-star-seungri-has-not-applied-visa-settle-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/b336f4cf-77c2-4826-9734-b2502bd6f829_34e3e7a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BigBang 正值鼎盛时期，而胜利现在已经名誉扫地右数第二个。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，香港尚未有韩国前流行歌手落户香港的人才计划或签证申请。&lt;/p>;&lt;p >;一位政府发言人周四晚上证实，在有报道称因性和毒品丑闻而入狱的堕落明星胜利计划在该市开设一家夜总会后，尚未提出任何申请。&lt;/p>;&lt;p>;这位发言人确实这样做了未透露 Seungri（真名 Lee Seung-hyun）的身份，他表示政府尚未收到“前韩国艺人”的签证申请。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“该人”的申请并未得到批准。通过该市的任何人才准入计划进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /23/448c72f6-fa07-4797-b7d7-ab8b61abbd1e_18cbf8e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创作歌手胜利，真名李承贤（中），性丑闻和毒品丑闻爆发后，他抵达韩国参加 2019 年法庭听证会。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“政府相关部门将按照既定机制，在处理人才引进计划申请时发挥强有力的把关作用，确保只申请发言人表示：“符合资格的人员将获得批准。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，目前韩国公民无需签证即可在该市停留不超过 90 天。&lt;/p>;&lt; p>;李现年 33 岁，以他的艺名而闻名，作为 YG Entertainment 于 2006 年组建的韩国男孩乐队 BigBang 的成员一举成名。&lt;/p>;&lt;p>;该乐队凭借热门歌曲在全球范围内广受欢迎，包括Bang Bang Bang。&lt;/p>;&lt;p>;但胜利在 2019 年发生丑闻后离开了该团体，涉及各种非法活动，包括性交易、招募性工作者、非法赌博、吸毒和分享露骨视频。&lt;/p>;&lt;p>;胜利p>;&lt;p>;他因多项指控被定罪，包括在 2015 年为外国投资者安排性交易，以及挪用与他有联系的首尔夜总会 Burning Sun 的资金。&lt;/p>;&lt;p>;他是入狱 18 个月后于去年 2 月获释。&lt;/p>;&lt;p>;最近社交媒体上的多篇中文帖子暗示胜利已在香港定居，并计划在该市开设一家夜总会。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines turbulence: carrier to stop serving meals when seat belt sign on, in wake of SQ321 flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263860/singapore-airlines-turbulence-carrier-stop-serving-meals-when-seat-belt-sign-wake-sq321-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/777fdd8f-e4bd-4e2d-aaac-65b15bf74b3d_98c58a81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡航空 SQ321 航班在曼谷紧急降落后的内部周二，泰国素万那普国际机场。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除了暂停提供热饮外，新加坡航空 (SIA) 现在还将在安全带指示灯亮起时停止提供餐食。&lt;/p>;&lt;p >;周四，新航在回应 CNA 关于 SQ321 航班发生事件后修改客舱服务程序的询问时表示，新措施是管理飞行中湍流的“更谨慎方法”的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;周二，伦敦飞往新加坡的航班在缅甸上空遭遇突然剧烈的湍流，被迫改道飞往曼谷。造成一人死亡、多人受伤，部分人员伤势严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“除了安全带标志亮起时暂停热饮服务外，餐食服务也将暂停”，新航表示。&lt;/p>;&lt;p>;机组人员在恶劣天气期间保护机舱内所有松散物品和设备的现行政策将继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“机组人员还将继续建议乘客返回座位并系好安全带。他们还将监控可能需要帮助的乘客，包括在洗手间的乘客。”新航表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它补充说，机组人员也将返回座位并系好安全带当安全带指示灯亮起时。&lt;/p>;&lt;p>;“飞行员和机组人员都知道与湍流相关的危险。新航表示：“新航将继续审查我们的流程，因为乘客和机组人员的安全至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;“新航将继续审查我们的流程，因为乘客和机组人员的安全至关重要。” p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong crypto project is banned from collecting biometric information, the Post looks at why people should protect personal information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263858/hong-kong-crypto-project-banned-collecting-biometric-information-post-looks-why-people-should?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/4c4ef076-cd21-452b-9fbf-978a2a9c681f_2d0a3371.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种生物识别数据扫描设备，现已在香港被禁止使用扫描人们的虹膜以换取加密货币世界币。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港隐私监管机构决定禁止加密货币世界币通过其在香港的设备获取人们的面部和虹膜图像，此举引发了其创建者山姆·奥尔特曼(Sam Altman)的反对。 &lt;/p>;&lt;p>;去年12月展开调查后，个人资料私隐专员周三裁定收集生物识别资料违反了《个人资料（私隐）条例》，且“不必要且过度”。&lt;/p>;&lt; p>;但 Altman（也是 OpenAI 的 ChatGPT 的创建者）坚称世界币是合法运营的，并且数字货币的政策旨在符合立法。&lt;/p>;&lt;p>;在此，《华盛顿邮报》探讨了这场争议，以及香港人可以采取哪些措施来保护自己的权益。生物特征信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/a4690850-da8b-4715 -b24b-af93334af53d_26377de7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;个人数据隐私专员带着搜查令突袭了 Worldcoin 办公室，作为生物特征信息收集调查的一部分。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2023年12月至2024年1月期间，隐私专员对参与世界币项目的六个地点进行了10次秘密访问。&lt;/ p>;&lt;p>;监管机构于 1 月 31 日突击搜查了位于油麻地、观塘、湾仔、数码港、中环和铜锣湾的六处场所。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，该倡议要求参与者提供面部和虹膜扫描来验证他们的“人性”，并创建“数字护照”（一种注册身份），以换取免费的加密货币代币。&lt;/p>;&lt;p>;从全市 8,302 个人收集了生物识别信息。 &lt;/p>;&lt;p>;但监管机构猛烈抨击世界币项目非法收集私人信息。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还强调，该项目缺乏中文版本的文件，例如“隐私声明”和“生物识别数据同意书” &lt;/p>;&lt;p>;监管机构裁定 Worldcoin 的信息收集方法不公平，因为它未能让参与者了解与生物特征信息披露相关的可能风险，也没有回答合理的问题。&lt;/p>;&lt;p>;隐私专员补充说，该公司也没有向参与者充分解释重要细节，例如信息收集的目的和参与的自愿性质。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构批评了项目的数据保留政策长达训练人工智能软件进行用户验证的时间过长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该项目背后的开曼群岛世界币基金会表示，它对&lt;/p>;&lt;p>;它强调其在法律范围内运作，旨在遵守香港以及许多其他市场有关数据收集和使用的法律法规。&lt;/p>;&lt;p >;世界币表示，基金会通过数据最小化、用户对数据的控制以及个人保管、虹膜代码删除和安全多方计算等先进技术，继续提高隐私门槛。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，香港当局Kong 在评估人性验证过程时忽视了这些方面。”公司发言人表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/23/240f6dc4-2b7b-419c-b839-069ca00e927c_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其网站上的世界币徽标。由于隐私监管机构禁止收集面部和虹膜扫描数据，该公司在香港遇到了麻烦。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 Worldcoin 并未透露是否会遵守监管机构的裁决，暂停在该市的生物识别数据收集业务，或解决参与者的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;隐私专员周四表示不做进一步评论，但强调已向 Worldcoin 发出执行通知。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;科技公司 Tools for Humanity, co - 由 Altman 创立，于 2023 年启动了 Worldcoin 项目。&lt;/p>;&lt;p>;据称已经有来自 160 多个国家和地区的超过 530 万申请者报名。&lt;/p>;&lt;p>;Worldcoin 已加入多个国家对其生物识别信息收集相关的隐私问题进行审查。其在西班牙、葡萄牙和肯尼亚的业务已暂停。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;智慧城市联盟委员会主席 Ronald Pong 警告人们，当生物识别数据被泄露时要保持警惕。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，生物识别信息的性质意味着，一旦泄露，个人将失去对其使用的所有控制。&lt;/p>;&lt;p>;“永远不要交出你的身体特征作为一种身份验证手段，因为纯粹从技术角度来看，您的虹膜图案、指纹和声纹是最可靠的身份验证方法之一。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦您交出这些信息，就会出现一个重大问题。如果负责保护这些数据的机制出现故障并发生泄露，您就无法像更换丢失的身份证那样简单地获得新的身体特征。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Justice Department, 30 states sue to break up Live Nation-Ticketmaster ‘monopoly’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263859/us-justice-department-30-states-sue-break-live-nation-ticketmaster-monopoly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/2ccdf466-bccf-409c-9614-9362382b5bf4_e1ef66d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国司法部以及 30 个州和特区哥伦比亚广播公司周四提起诉讼，要求解散 Live Nation，称这家大型音乐会主办方及其 Ticketmaster 部门非法抬高音乐会门票价格并伤害了艺术家。照片：TNS &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，司法部对 Ticketmaster 及其母公司 Live Nation Entertainment 提起了全面的反垄断诉讼，指控他们对美国的现场活动进行非法垄断——压制竞争并推动竞争&lt;/p>;&lt;p>;这起诉讼向曼哈顿联邦法院提起，由 30 名州和地区总检察长提起，旨在打破他们所说的垄断，这种垄断正在排挤规模较小的主办方并伤害艺术家。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们指控 Live Nation 依靠非法、反竞争行为对美国现场活动行业实施垄断控制，损害了粉丝、艺术家、小型推广商和场馆运营商的利益，”律师梅里克·加兰将军在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“结果是粉丝支付更多费用，艺术家举办音乐会的机会更少，规模较小的主办方被挤出，场馆在票务服务方面的真正选择也更少。是时候解散 Live Nation-Ticketmaster 了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/23/7bec1ee3-f3b3-4ffb-b819-1296934adcb5_13323350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国司法部和少数州正在起诉 Live Nation Entertainment ，称其涉嫌违反反垄断法，部分原因是该公司旗下 Ticketmaster 部门占据市场主导地位。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;司法部指控 Live Nation 采取了一系列使其能够维持现场音乐界地位的做法，包括使用长期合同阻止场馆选择竞争对手的票务商，阻止场馆使用多个售票员，并威胁场馆如果不选择 Ticketmaster，他们可能会损失金钱和粉丝。司法部表示，Live Nation 还威胁说，如果一家公司不阻止其子公司竞争艺术家推广合同，就会对其进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;Live Nation 否认其从事违反反垄断法的行为。当有报道称该公司将于 2022 年接受联邦调查时，音乐会主办方在一份声明中表示，Ticketmaster 享有如此大的市场份额，因为“Ticketmaster 系统的质量与下一个系统之间存在巨大差距”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;但竞争对手的票务销售商长期以来一直抱怨 Live Nation 使他们很难通过诸如如果这些场馆不同意使用 TicketMaster 的服务则扣留等行为扰乱市场。 &lt;/p>;&lt;p>;这起诉讼是拜登政府采取激进反垄断执法手段的最新例子，其目标是被指控参与非法垄断、排挤竞争对手并抬高价格的公司。今年三月，司法部对苹果提起诉讼，指控这家科技巨头在智能手机市场拥有垄断权力。民主党政府还向谷歌、亚马逊和其他科技巨头发起了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的行动是向前迈出的一步，让现场音乐的时代更容易为粉丝、艺术家和支持的行业所接受。他们，”司法部副部长丽莎·莫纳科在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/9e2066f6-9162-45cf-aaf9-c5ad4247f922_51f4f10c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人在比佛利山庄的 Live Nation Entertainment 遛狗，加利福尼亚州。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ticketmaster 于 2010 年与 Live Nation 合并，是全球最大的门票销售商，每年处理 30 多个国家/地区的 5 亿张门票。根据消费者在 2022 年提起的联邦诉讼中的数据，美国主要音乐会场馆约 70% 的门票是通过 Ticketmaster 出售的。该公司拥有或控制超过 265 个北美音乐会场馆和数十个顶级露天剧场。向司法部举报。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 11 月，该售票员在泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 体育场巡演预售活动期间其网站崩溃，引发了众怒。该公司表示，其网站因粉丝和机器人的攻击而不堪重负，这些机器人冒充消费者抢购门票并在二级网站上出售。这场灾难促使国会举行听证会，并在州立法机构提出法案，旨在更好地保护消费者。&lt;/p>;&lt;p>;司法部允许 Live Nation 和 Ticketmaster 合并，只要 Live Nation 同意不对使用其他票务公司的音乐会场地进行报复10年。 2019 年，该部门调查发现 Live Nation “多次”违反了该协议，并将禁止对音乐会场地进行报复的禁令延长至 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s 1MDB sues PetroSaudi executive, seeking US$1.83 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263846/malaysias-1mdb-sues-petrosaudi-executive-seeking-us183-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/0396f785-436c-433c-897d-a92678069b64_ffccde05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1MDB 标志出现在该基金旗舰店敦的广告牌上位于吉隆坡的 Razak Exchange 正在开发中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的马来西亚国家基金 1MDB 已起诉 Petrosaudi International Ltd. 的高管帕特里克·马霍尼 (Patrick Mahony)，要求其 2009 年与该石油勘探公司成立合资企业，索赔 18.3 亿美元。&lt;/p>;&lt; 1MDB 在其索赔声明中表示，它被误导，相信沙特国王拥有 Petrosaudi，这导致它同意成立合资企业。 《当今大马》率先报道了此案。&lt;/p>;&lt;p>;根据 1MDB 的说法，该合资企业“是一个骗局，导致 1MDB 完全损失了投资”，金额为 18.3 亿美元。据称，时任 Petrosaudi 首席投资官的 Mahony 以“不诚实协助”为由对这笔款项承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 7 日向吉隆坡高等法院提交的法庭文件中，1MDB 指控 PetroSaudi 首席投资官帕特里克·马霍尼 (Patrick Mahony) 协助数人挪用其资金，其中包括马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 和逃亡金融家刘特佐 (Jho Low)。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB 还点名了总部位于英国的 White &amp; Case 律师事务所据马新社报道，LLP 作为诉讼中的被告，声称其按照 Mahony 的指示代表 PetroSaudi 准备购买和贷款协议，以欺骗 1MDB。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社无法联系马霍尼征求意见。 White &amp; Case 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;国家基金正在寻求 Mahony 和 White &amp; Case 向其偿还 18.3 亿美元以及其他损失。&lt;/p>;&lt;p >;代表 1MDB 的马来西亚律师事务所 Lim Chee Wee Partnership 向路透社证实了该文件。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB 成为价值数十亿美元丑闻的中心，该丑闻在多个大洲引发了调查。瑞士检察官指控马霍尼和沙特裔瑞士商人塔里克·奥贝德假装代表已故国王阿卜杜拉进行谈判，同时声称拥有他们从未控制的里海油田的权利，以欺骗 1MDB。马霍尼否认了这些指控，并表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚和美国调查人员估计，自 1MDB 2009 年成立以来，已有 45 亿美元被挪用，纳吉布·拉扎克、高盛员工和其他地方的高级官员也受到牵连。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister demands UK promptly disclose details surrounding death of suspect accused of spying for city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263857/hong-kong-minister-demands-uk-promptly-disclose-details-surrounding-death-suspect-accused-spying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/a0b9946e-92c0-41ec-8137-451440969b44_0c219c8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在梅登黑德的格伦菲尔公园看到一个警察福利帐篷，英格兰，靠近马修·特里克特尸体被发现的地方。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港商务部长要求英国披露与香港驻伦敦贸易办事处有关的间谍案嫌疑人马修·特里克特(Matthew Trickett)不明原因死亡背后的细节，以避免“ &lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展部长邱英华周四就间谍事件和特里克特被发现死亡事件会见英国高级外交官时做出上述呼吁周日，在伦敦西部小镇梅登黑德的格伦费尔公园。&lt;/p>;&lt;p>;特里克特的死亡被警方列为“原因不明”，他是被指控协助海外情报部门和外国情报部门的三名嫌疑人之一。 2023年12月至今年5月之间的干扰。英国当局指控三人代表香港行事。&lt;/p>;&lt;p>;特里克特上周一与香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁仲标一起被法院保释。 ，以及韦志良，38岁，私人保安公司董事。&lt;/p>;&lt;p>;“[丘]要求英方尽快公开事件真相，让公众知道商务及经济发展局发言人说： &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，部长还敦促伦敦公平处理此事，保护被捕者的合法权利，并确保该市在首都的贸易办事处正常运作。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然政府的声明没有提到特里克特的名字，但发言人表示，丘重申了政府的担忧，“尤其是据报道是一名英国移民官员被英国警方逮捕的人的死亡”。&lt; /p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系英国领事馆征求意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;三名嫌疑人因涉嫌监视香港而根据英国国家安全法被指控旅居英国的香港活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;局方发言人表示，香港经济贸易办事处的一切活动均合法进行，英国政府有责任确保驻英办事处的正常工作和活动&lt;/p>;&lt;p>;我市在海外设有14个此类办事处，肩负着促进双边贸易关系的重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;除了伦敦，还有日内瓦。 、华盛顿、纽约、旧金山、多伦多、布鲁塞尔、柏林、东京、悉尼、雅加达、曼谷、新加坡和迪拜。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>