<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK pays Chinese, Indian employees more than other ethnic minorities, fails to address racial diversity, report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226437/uk-pays-chinese-indian-employees-more-other-ethnic-minorities-fails-address-racial-diversity-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9a0f56c7-5a94-4335-84a5-2a3a2814f4b7_ee53c136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解决英国工人种族平等问题的措施未能充分考虑到需求报告显示，虽然黑人、孟加拉国人和巴基斯坦工人的收入比英国白人工人低 15% 至 16%，但印度和中国工人的收入却高出 16% 和 23%咨询巨头麦肯锡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果少数族裔个体被归为“黑人、亚洲人和少数族裔”这样的总称，那么很容易忽视 BBP 工人的更大差距。&lt;/p>;&lt;p >;这份来自咨询巨头黑人经济流动研究所的报告发布之际，种族平等的势头似乎已经停滞，持续存在的薪酬差距和工作场所歧视凸显了雇主要实现工作平等还有多远。&lt;/p>; &lt;h3>;重大研究发现，种族主义在英国是“日常生活的一部分”&lt;/h3>;&lt;p>;试图提高少数族裔代表性的公司需要考虑阻碍每个种族的因素，以及每个种族中女性面临的额外挑战报告称，“许多组织已经迎接挑战，了解自己在倡导种族平等和支持多元化工人进步方面取得的进展”。 “然而，他们发现公平和公正的进展很难实现——部分原因是不同群体的需求差异很大，必须反映在多元化举措中”。&lt;/p>;&lt;p>;首先获得聘用可能会很困难对于 BBP 工人；报告称，来自这一群体的女性更有可能因不符合公司的文化价值观而被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管许多多元化、公平和包容性努力往往包括重塑员工的价值观招聘策略、留住这些工人仍然是一个问题。根据该报告，挑战的部分原因在于公司高层缺乏支持网络和拥护者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lack of confidence over looks in top three reasons for schoolchildren still wearing masks after coronavirus face-covering mandate lifted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226439/lack-confidence-over-looks-top-three-reasons-schoolchildren-still-wearing-masks-after-coronavirus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/f8813d39-bbf5-4cb1-92e2-31c719848c5c_15967f3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管疫情结束，超过80%的香港学童仍继续佩戴口罩一项调查发现，今年早些时候冠状病毒大流行引发的强制令对他们出现在该决定的三大原因中的信心较低。&lt;/p>;&lt;p>;福音派路德教会社会服务处的民意调查还发现，仍然选择遮盖的学生比同学感到更严重的社交焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“当戴口罩的规定被取消时，一些社交媒体帖子说：‘香港女孩的眼睛很漂亮。但他们摘下面具后会是什么样子呢？”该慈善机构的服务总监Stella Hou Sze-nga周一表示。 “这给女孩增加了很大的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织发现，尽管政府从 3 月 1 日起取消了 Covid-19 要求，但 83% 的受访者仍愿意戴口罩。&lt;/p>;&lt;p >;超过 44% 的学生在被要求给出继续使用口罩的一个或多个理由后表示了健康担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但近 11% 的学生承认他们仍想戴口罩，因为对自己的外表缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;10.6％的人认为父母的影响是一个原因，7.2％的人承认他们仍然戴着口罩，因为他们对面对面的社交互动感到不舒服。&lt;/p >;&lt;p>;该调查于 5 月 24 日至 6 月 9 日期间采访了 2,564 名小学三年级至五年级的学生。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行前定期佩戴口罩的学生中，超过 80% 的人在当时，7.3% 的受访者表示对自己的外表缺乏信心，6.7% 的受访者对社交互动表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;受访者在调查的社交焦虑评分测试中平均得分为 8.53 分（满分 15 分） – 该慈善机构称其水平相当“相当严重”。&lt;/p>;&lt;h3>;患有心理健康问题的香港学生人数在 4 年内翻了一番&lt;/h3>;&lt;p>;结果细分显示，有 40.9% 的学生患有心理健康问题。得分超过 9 分的学生在得分超过 12 分后，有 9% 的学生被归类为“严重社交焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;那些仍然遮遮掩掩的学生平均得分为 8.7，比之前高出 0.9 分&lt;/p>;&lt;p>;女孩的社交焦虑得分普遍较高，平均为 9.09，男孩的社交焦虑得分为 8.18。&lt;/p>;&lt;p>;“女孩对外表的标准可能比男孩更高。”该组织助理行政总裁朱永雄表示：“这个年龄段的男孩和女孩对社交更加敏感，而男孩则往往更加开放。”&lt;/p>;&lt;p>;“戴口罩可以让社交焦虑的人呼吸的空间，但也掩盖了问题，因为社交距离为他们避免互动提供了很好的借口，而其他人没有注意到他们的焦虑。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校将教牧关怀作为疫情后的首要任务&lt;/h3>;&lt;p>;该组织的服务总监陈晓辉也强调了社会期望对女孩和妇女的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们走到哪里，无论是港铁站“无论是在社区，还是在媒体上，我们都看到很多对女性外貌的特征和描述。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望营造一种社会氛围，让女性能够在不同领域取得进步，在这里，她们的成就，而不仅仅是外表，可以引起人们的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;侯补充道，她希望通过支持女孩追求个人目标来缓解这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这个年龄段的学生来说，关心自己的外表是很正常的，但我们希望女孩能够更加关心自己的才能。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，其目的是推出一些项目，为女孩提供机会培养他们的爱好和技能。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，动物可以在增强年轻人的自信心方面发挥重要作用，因为它们可以帮助他们在社交场合放松。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slippery’ actor Kevin Spacey tried to groom me, man tells UK court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226434/slippery-actor-kevin-spacey-tried-groom-me-man-tells-uk-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/2a8fcc24-24c9-4758-b52b-29481cebb2eb_e5882634.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯文·史派西的一名涉嫌性侵犯的受害者表示，这位“狡猾”的好莱坞演员曾尝试过周一，伦敦一家法院开庭审理称，63 岁的史派西正在南华克皇家法院接受审判，他被指控对四名男子实施了十几项历史性性犯罪指控，当时年龄在 20 多岁和 30 多岁之间，据说发生在 2001 年至 2013 年之间。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了所有指控，他的律师上周表示，陪审团将在审判开始时听到一些“该死的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，法庭播放了警方对第一名所谓受害者的采访录音。该男子表示，在 2000 年代初的四年时间里，这名演员曾袭击他多达 12 次，在他们独处时侵犯他的“私人区域”，比如在汽车或电梯里。&lt;/p>;&lt; h3>;伦敦法院称演员凯文·史派西是“性欺凌者”&lt;/h3>;&lt;p>;与史派西在一起两到三周后，演员开始在开车时摩擦该男子的腿和脖子，然后又开始摩擦他说，为了抚摸他或强迫该男子的手放在他的生殖器上。&lt;/p>;&lt;p>;“他几乎从一开始就在给我梳理毛发，”该男子在采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这名受害者的身份无法透露，他说，这位“敏感”的演员有一次开车送他去参加歌手埃尔顿·约翰举办的派对时，用力抓住他的胯部，以至于差点撞坏了车。&lt;/p>; &lt;p>;原告称自己是一个“男人中的男人”，并回忆说，他曾威胁说，如果他再这样做，就把这位演员打晕，史派西对此回答道，“这对我来说真是太刺激了”。&lt;/p>;&lt;p >;他形容史派西是一个“狡猾”、难相处的人，一个对自己的性取向非常困惑的“混合体”。该男子表示，史派西的行为在伦敦老维克剧院工作了十多年，这是一个公开的秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，可以说他显然不怀好意。”该男子说道。&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续大约四个星期。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee retains ‘full confidence’ in ministers, says rental probe highlights firm anti-corruption stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226428/singapore-pm-lee-retains-full-confidence-ministers-says-rental-probe-highlights-firm-anti-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9f4a94aa-2fe2-4e35-84fa-9460502f5202_cd8e0fac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙周一表示，他对两件事保持“充分信心”近期根据他的命令接受腐败调查的高级部长们，并补充说，此事的处理显示了执政党坚定不移的反腐败立场。&lt;/p>;&lt;p>;在李明博下令进行紧急调查后，腐败行为调查局（CPIB）上周表示，它发现外交部长维维安·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）和内政和法律部长尚穆根（K. Shanmugam）各自租赁国有殖民时代平房并没有犯下任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的黑白平房建于 1900 年代，现在处于尚穆根管辖下的新加坡土地管理局的全面监管之下。&lt;/p>;&lt;p>;李指示 CPIB 于 5 月 17 日调查此事，随后网上对不当行为的指控源于改革党反对派人物肯尼思·杰亚勒特南 (Kenneth Jeyaretnam) 的评论。主要反对党工人党也对此事提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，Jearetnam 还质疑部长们是否为位于 Ridout 路的宽敞平房“支付了低于市场价值”的租金。该国的高档荷兰村区。在上周公布 CPIB 调查结果后，这位前投资银行家声称该调查是“独立审查的骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。 >;&lt;p>;“尚穆根部长和巴拉克里希南部长没有做错任何事。他们对我充满信心，”总理在议会对 CPIB 调查结果进行了近五个小时的审议后发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府过去没有、也永远不会容忍李说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理对部长平房租赁的“紧急”调查没有发现任何不当行为&lt;/h3>;&lt; p>;在进行 CPIB 调查的同时，李光耀还命令他最信任的助手、高级部长张志贤 (Teo Chee Hean) 进行同步调查。&lt;/p>;&lt;p>;张志贤与 CPIB 一样，得出的结论是，两位部长都没有参与腐败行为、滥用职权。李说，这一事件表明了长期占主导地位的人民行动党（PAP）决心维护其为自己制定的严格廉洁标准的决心自 1959 年上台以来。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党由李光耀的父亲李光耀共同创立，连续执政 64 年，长期以来一直以领导世界上最廉洁的国家之一而自豪。直接向总理汇报的 CPIB 因其法证调查的敏锐性在国内享有盛誉，巴拉克里希南周一告诉立法者，他接受该机构的采访是“最不舒服的”侵入性、侵扰性[和]彻底的过程”。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根表示，他对周一漫长的议会审议表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党和反对派议员对张志贤提出质疑，张志贤进行了两项调查之一– 以及第二任法律部长 Edwin Tong，他就这一事件提出了技术和法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 和 Shanmugam，以及周一发言的其他人民行动党部长，都没有提到 Jeyaretnam 的名字，但尚穆根猛烈抨击了网上流传的关于他租用里杜路 26 号平房的“谎言”和“含沙射影”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前高级律师提到了他的儿子、东南亚首席执行官拉文德兰·尚穆根 (Ravindran Shanmugam) 的说法。家居装修平台LivSpace参与了平房的装修工程。 Jeyaretnam 在周日的一篇博客文章中提到了这一谣言。该帖子似乎于周一晚间被删除。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 LivSpace 表示，这些说法“完全错误且毫无根据”。尚穆根将网上有关他儿子涉嫌参与翻修工程的评论描述为“完全虚假和诽谤”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这些人说：如果你想追随我，那就追随我。我完全有能力保护自己，他们会发现我会保护自己。别打扰我的家人，”尚穆根周一在与议员的多次交流中说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员还质疑，作为法律部长的尚穆根在此事上是否存在利益冲突。理论上负责监督这两座平房的机构。&lt;/p>;&lt;p>;对此，Teo 和 Shanmugam 强调，CPIB 的报告详细说明了后者如何回避此事的决策.&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是尚穆根指示时任法律部副部长向他提供可供出租的黑白平房清单。&lt;/p>;&lt;p>;所有感兴趣的潜在租户均可获取此列表，该列表不被视为特权信息。尚穆根表示，具体要求是确保官僚机构对其计划“完全透明”。&lt;/p>;&lt;p>;这位部长在 2008 年加入李总理内阁之前是该国著名的诉讼律师之一，他也提出了问题一些政治观察家表示，虽然没有证据表明他有不当行为，但这一事件会加剧这种看法。人民行动党部长 — — 世界上收入最高的政客之一 — — 越来越脱离普通公民的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡部长的年薪高达 100 万新元（739,000 美元），许多人，例如眼外科医生和前医院首席执行官尚穆根和巴拉克里希南，在进入政界之前就已经是高收入者了。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的尚穆根告诉国会议员，他已经从居住在简陋的公租房中获得了进步。他说，从童年时期的住房到能够买得起优质平房——新加坡最优质的房产类型。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在房产阶梯上的攀登并没有降低他同情新加坡人担忧的能力。 .&lt;/p>;&lt;p>;李总理在被反对党议员梁文伟询问是否会在事件发生后加强国家部长行为准则的实施时表示，情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>; “[Leong]真正的意思是，我应该还是不应该允许部长们租用优质平房或黑人和白人？我的答案是，我不反对部长们租用黑人和白人，[如果]他们生活在自己的工资范围内并且量入为出。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest AI conference kicks off this week with Qualcomm as the sole US sponsor amid escalating tech rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3226429/chinas-biggest-ai-conference-kicks-week-qualcomm-sole-us-sponsor-amid-escalating-tech-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c030604e-2ce7-4f3d-904a-21e472254e3b_95efb188.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国于本周在上海召开年度世界人工智能大会 (WAIC)在与美国日益加深的技术竞争中，展示了北京在人工智能方面的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;这项由多个政府部委主办的年度盛会吸引了中国顶尖的人工智能公司和机构。从周四到周六公布的议程主要由当地公司和演讲者主导，一些国际知名人士明显缺失。最值得注意的是，微软支持的 ChatGPT 开发商 OpenAI 将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内监管机构指出生成式 AI 的风险，ChatGPT 以及 Google 的 Bard 等类似服务不太可能被允许进入市场。中国市场，使人工智能成为防火墙内另一个封闭的花园，可以使本地科技巨头受益。&lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府称，该活动吸引了超过 400 家企业参加，其中至少 30 家是其产品的开发者自己的大型语言模型 (LLM)，这是驱动 ChatGPT 等产品的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国企业家表示，首先将大型语言模型“关在笼子里”&lt;/h3>;&lt;p>;几家大型科技公司正在该活动的 10 个“战略合作伙伴”或主要赞助商之一。阿里巴巴集团、其金融科技子公司蚂蚁集团和腾讯控股均榜上有名。受到美国制裁的华为技术有限公司和商汤科技也赞助了这次会议。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的其他合作伙伴包括交通银行、投资公司中信集团、国有电信运营商中国电信和中国移动，以及大数据公司星环科技 (Transwarp)。基础设施软件开发商。&lt;/p>;&lt;p>;移动芯片设计巨头高通虽然不是战略合作伙伴，但却是唯一一家作为 22 个“精英合作伙伴”之一赞助该活动的美国公司。与 Covid-19 大流行之前相比，这是一个明显的转变。在 2019 年的会议上，IBM、微软和亚马逊网络服务都是战略合作伙伴，而特斯拉首席执行官埃隆·马斯克是最引人注目的演讲者之一。&lt;/p>;&lt;p>;半导体公司公开对华盛顿不断升级的芯片限制感到担忧出口到中国，但对赞助中国人工智能会议的担忧表明，美国公司正在谨慎地绕过已成为地缘政治雷区的地区。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，华盛顿正在考虑对用于训练人工智能的芯片施加额外限制，切断对人工智能的访问。去年出台限制其最先进芯片出口的规定后，该公司一直在向中国推销一款经过改进的英伟达芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在避免赞助的同时，一些美国大型科技公司仍然出现在中国。组织者表示，来自苹果、亚马逊、微软和特斯拉的代表都将出席。他们将讨论法学硕士、半导体、科学情报、机器人、虚拟宇宙、自动驾驶和区块链等主题。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，世界人工智能大会每年在上海举行，科技公司有机会与世界人工智能大会交流。中国官员。五年前，前副总理刘鹤在首届活动上致开幕词。&lt;/p>;&lt;p>;会议由八个政府部门共同主办：上海市人民政府、国家发展和改革委员会、工业和信息化部。信息化部、科技部、国家网信办、中国科学院、中国工程院、中国科协。&lt;/p>;&lt;p>;在新一轮人工智能军备竞赛中，自去年 11 月推出 ChatGPT 以来，上海一直致力于成为中国该行业目标的中心，并制定了吸引数万名技术工人的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一年一度的为期两天的全球人工智能开发者大会上2月，上海官员再次承诺，到2025年吸引2万至3万名人工智能从业人员和500家相关企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China curbs critical metal exports in retaliation for Western restrictions on chip industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226430/china-curbs-critical-metal-exports-retaliation-western-restrictions-chip-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c86a0129-4898-457a-868a-7811c44cf323_fbd5ac9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周一下令限制两种关键技术元素的出口，以报复新的西方国家对其半导体行业的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将于 8 月 1 日生效，适用于镓和锗金属及其几种化合物，它们是制造半导体和其他电子产品的关键材料。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商务部在一份声明中表示，对镓和锗相关产品的出口管制是“维护国家安全和利益”所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出口商需要申请获得该部的许可，并提供有关最终用户以及材料将如何使用的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;在荷兰采取行动限制芯片设备出口后，中国猛烈抨击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;批准该部声明补充说，“本公告所列对国家安全有重大影响的物项的出口”将需要获得中国国务院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，违规经营者管制措施可能面临行政处罚甚至刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰上周五宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制，继华盛顿之后限制中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在荷兰宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制之后作出的。 p>;&lt;p>;包括 ASML（世界上最重要的半导体机械生产商之一）在内的荷兰公司将需要申请许可证才能向海外出口某些先进的半导体制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰的限制将9月1日生效。&lt;/p>;&lt;p>;中方称其“滥用出口管制措施，严重扰乱自由贸易和国际贸易规则”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本对日本的出口限制23种芯片相关设备和材料也将于本月晚些时候生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球95%以上，镓产量占全球67%以上&lt;/p>;&lt;p>;中国还是稀土元素的最大生产国，稀土元素是现代技术（包括先进空间技术和武器）所必需的 17 种金属。中国拥有世界 90% 以上的稀土产能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在喜马拉雅山发现了潜在的 1,000 公里长的稀土矿带&lt;/h3>;&lt;p>;人们越来越担心中国可能“自美国 2018 年发起贸易战以来，北京和华盛顿之间的竞争不断升级，“武器化”了其在这些关键要素上的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年推出了出口管制法，并最终在其出口管制法中增加了更多项目清单中包括一些与稀土相关的物品。&lt;/p>;&lt;p>;周一管制清单中的物品包括氮化镓、氧化镓、磷化镓、砷化镓、砷化铟镓、硒化镓、锑化镓、区域精炼的镓锗锭、二磷化锌锗、锗外延生长基、二氧化锗、四氯化锗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sizzles as record-breaking June heat bears ‘fingerprint of climate change’, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226432/uk-sizzles-record-breaking-june-heat-bears-fingerprint-climate-change-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/dcdeea35-91e1-4b5a-8682-d31595846939_2bc64fe8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国国家气象局表示，上个月是英国有记录以来最热的六月周一，警告说人类引起的气候变化正在使这种温度记录变得越来越有可能。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的热浪已成为一种全球性模式，科学家警告说，阻止气温上升的努力尚未达到预期目标。需要避免全球变暖带来的最灾难性影响。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局表示，6 月份平均气温为 15.8°C，是近 140 年来的最高气温，打破了之前 14.9°C 的记录°C 设定于 1940 年和 1976 年。&lt;/p>;&lt;p>;去年，英国创下了有史以来最热的一天，气温首次突破 40C (104F) 大关，导致机场和铁路等基础设施中断，并引发了火灾&lt;/p>; &lt;h3>;英国抗议者在创纪录的热浪之后谴责气候变化&lt;/h3>;&lt;p>;英国气象局将最新记录描述为带有“气候变化的指纹”，表示其科学家的一项研究发现，自 1940 年左右以来，6 月温度超过 14.9 摄氏度的可能性至少增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;“除了自然变化之外，人类引起的气候变化导致地球大气层背景变暖，也使得达到历史最高温度的可能性英国气象局极端气候首席研究员兼首席气象学家 Paul Davies 表示。&lt;/p>;&lt;p>;上周，随着中国和美国这两个最大排放国遭遇一系列热浪，西班牙的气温高达 44 摄氏度&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，由于高温和饮用水需求增加，英国供水商东南水务公司在英国肯特郡和苏塞克斯地区实施了临时禁止使用软管和喷头的禁令。&lt;/p>; &lt;p>;英国气象局还表示，影响北大西洋的海洋热浪对英国陆地温度升高起到了潜在作用，并表示 6 月份的降雨量为平均水平的 68%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s deal to buy US Volcano landmine systems sparks controversy over safety risk and international drive for ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226431/taiwans-deal-buy-us-volcano-landmine-systems-sparks-controversy-over-safety-risk-and-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/a038f109-290b-4acf-9be1-31ab63d2d2a9_6adf579f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾在同意45.4亿新台币（美国）后可能成为“地雷之岛”反对派政界人士警告称，该协议购买了美国军火（1.41亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这也引发了人们的担忧，即使用台湾的地雷将与军方试图在岛外进行决战以减少数量的战略相矛盾。陆地上造成的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;该岛国防部上周宣布与美国签署协议，购买火山车发射的分散式地雷系统。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议，根据上周四公布的政府采购公告，这些武器将于 2029 年底前交付。&lt;/p>;&lt;p>;此前，美国国务院于 12 月底批准了向台湾提供 1.8 亿美元的武器包，其中包括火山地雷系统及其安装卡车。&lt;/p>;&lt;p>;该交易还包括用于训练的仿真弹药，以及后勤支持和维护评估。&lt;/p>;&lt;p>;该部没有解释为什么它提供的1.41亿美元购买价格低于最初提出的1.8亿美元总额。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平未决定是否下令2027年台湾统一：米利&lt;/h3>;&lt;p>;台湾军方表示上周五，该系统将被分配用于台湾北部、中部和南部沿海地区和海滩的未来作业。&lt;/p>;&lt;p>;据称，与传统水雷不同，该系统可以在大范围内快速部署，威慑中国大陆军队发动两栖攻击。&lt;/p>;&lt;p>;每个火山地雷发射器装有 960 枚地雷，可在 4 至 12 分钟内形成长 1,100 米、宽 120 米（3,600 英尺 x 390 英尺）的雷区，据美国科学家联合会军事分析网报道。&lt;/p>;&lt;p>;但在多数国家支持《渥太华条约》的情况下，该协议引发了台湾是否适合在岛上布雷的争议，该条约要求消除&lt;/p>;&lt;p>;“凭借能够快速在大片区域布设地雷的能力，部署该系统可能会将台湾变成‘地雷之岛’，没有人能说反对派国民党台北市议员罗志强表示，“这些地雷肯定不会对人造成危险。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然这些地雷的目的是伤害坦克而不是人，但重型民用卡车在经过部署武器的地区时，可能会意外导致地雷爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;来自靠近大陆的台湾控制岛屿金门的国民党立委陈玉珍表示，她担心重演平民被 20 世纪 50 年代和 1960 年代与大陆炮战留下的地雷炸死或致残的事件。&lt;/p>;&lt;p>;“金门地下埋有许多地雷 [金门]当时，很多人受伤。这长期阻碍了金门的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;国民党立委赖世宝表示，政府和军队应该告诉公众，在台湾之外决战的长期策略是否可行。 &lt;/p>;&lt;p>;“部署该系统意味着我们将允许战斗在我们的领土内进行。这是否意味着我们现在倾向于城市战或焦土战略？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地民间团体也对地雷的使用表示担忧，这违反了 164 个国家批准或加入的《渥太华条约》。&lt;/p>;&lt;p>;美国是 36 个国家之一，其中包括中国大陆、俄罗斯、印度和巴基斯坦尚未签署该条约。&lt;/p>;&lt;p>;台湾被北京视为一个分裂省份，且未得到大多数联合国成员国的承认，因此无法签署该条约。 &lt;/p>;&lt;p>;火山系统最初是在 20 世纪 80 年代开发的，但在 2017 年美国将其重新投入使用之前于 1990 年代末被封存。其中一些系统已被发送到乌克兰，以帮助对抗俄罗斯民进党立委王定宇表示，反坦克地雷的设计只有在被重型车辆碾压时才会爆炸，这样就不会误踩伤人。一。&lt;/p>;&lt;p>;“[地雷]很容易用肉眼识别，因为它埋在地表而不是埋在地下。而且，如果放置时间超过预设时间，它就会自毁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王还表示，只有解放军派出两栖部队登陆台湾，并且该系统才会部署。和平时期不会使用。&lt;/p>;&lt;p>;民进党立委赵天霖表示，该系统可以帮助台湾增强非对称能力，从而有助于威慑攻击。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾将测试主要airport defence for first time in Han Kuang exercises&lt;/h3>;&lt;p>;“Certain people are exaggerating the risks – apparently to pander to China, which does not want Taiwan to deploy the system as it could create difficulty for it in the event of an amphibious attack on Taiwan,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Su Tzu-yun, a senior analyst at the Institute for National Defence and Security Research, said the system would help resist or deter an amphibious landing by the PLA. &lt;/p>;&lt;p>;“As the mines can be seen with the naked eye and the PLA forces would need time to clear them or avoid the mined area by going in another direction, it would give our forces much need-needed time to concentrate their fire on them,” Su said.&lt;/p>;&lt;p>;The United States, in common with most countries, does not officially recognise Taiwan as an independent state, but is legally bound to help the island defend itself and is its main arms supplier.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$1 million in donations for French police officer who sparked riots after killing teenager]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226426/us1-million-donations-french-police-officer-who-sparked-riots-after-killing-teenager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/03/810c6915-2b7f-43a1-8e2d-901aaf58206f_1715e0be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A collection for a French policeman who sparked nationwide riots last week by shooting a teenager dead reached more than 986,000 euros (US$1.07 million) on Monday, dwarfing donations to the victim&#39;s family.&lt;/p>;&lt;p>;More than 40,000 people have pledged money to the online fund for the officer, set up on the website Gofundme.com by a alt-right media commentator.&lt;/p>;&lt;p>;The collection easily outstripped the 189,000 euros gathered for the family of the dead 17-year-old, Nahel, who is of north African origin and lived with his mother on a housing estate in a west Paris suburb.&lt;/p>;&lt;p>;Nahel&#39;s grandmother said she was “heartbroken” by the support shown for the policeman.&lt;/p>;&lt;p>;“He took the life of my grandson. This man must pay, the same as everyone,” she told the BFM channel on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;“I have confidence in the justice system. I believe in justice.”&lt;/p>;&lt;h3>;Shot teenager&#39;s grandmother pleads for end to French riots&lt;/h3>;&lt;p>;The shooting, during a traffic stop, has exposed deep political divisions in France.&lt;/p>;&lt;p>;Many right-wing figures are seeking to defend the security forces, while those on the left see the death as a consequence of systemic racism in the police.&lt;/p>;&lt;p>;Widespread rioting and looting since Tuesday appear to have deepened the polarisation.&lt;/p>;&lt;p>;Politicians from the centrist ruling party and on the left have condemned the collection for the policeman, which was launched by alt-right commentator Jean Messiha – himself close to anti-Islam politician Eric Zemmour.&lt;/p>;&lt;p>;“Jean Messiha is playing with fire”, ruling party MP Eric Bothorel wrote on Twitter, calling it “indecent and scandalous”.&lt;/p>;&lt;p>;The head of the Socialist party, Olivier Faure, addressed a message to Gofundme, saying they were facilitating a “shameful” collection.&lt;/p>;&lt;p>;Senior hard-left MP Mathilde Panot highlighted how a collection for a former boxer who had punched several police officers during “Yellow Vest” anti-government demonstrations in 2019 had been quickly closed by authorities.&lt;/p>;&lt;p>;“Killing a young North African, in France in 2023, can earn you a lot of money,” she wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Messiha, a commentator on the right-wing CNews channel and former adviser to alt-right leader Marine Le Pen, celebrated on Twitter when his fund overtook the one for the family of Nahel at the weekend.&lt;/p>;&lt;p>;When launching the collection, he said it was for an officer who was “doing his work and is paying a heavy price”.&lt;/p>;&lt;p>;The head of the right-wing Republicans party, Eric Ciotti, defended the initiative on Monday and said he might contribute.&lt;/p>;&lt;p>;The officer&#39;s family was “facing difficulties”, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The 38-year-old policeman, named in French media as Florian M, has been detained and charged with voluntary manslaughter.&lt;/p>;&lt;p>;In a video of the shooting, he can be seen with a colleague stopping a yellow Mercedes which Nahel was driving without a licence in the Western Paris suburb of Nanterre on Tuesday morning.&lt;/p>;&lt;p>;The officer has his weapon drawn and shoots Nahel at point-blank range as the car drives off.&lt;/p>;&lt;p>;Prime Minister Elisabeth Borne said the operation was “was obviously not in line with the rules of engagement for police”.&lt;/p>;&lt;p>;Florien M. also faces charges of making false statements, having initially claimed that he opened fire when Nahel drove towards him.&lt;/p>;&lt;p>;Another teenager in the car told media after the incident that the officers had hit Nahel with the butts of their guns before opening fire.&lt;/p>;&lt;p>;A voice can be heard on the video saying: “You are going to get a bullet in the head.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How is China’s military learning from the Ukraine war? A drill gives clues, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226427/how-chinas-military-learning-ukraine-war-drill-gives-clues-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/03/aa5cdb73-1e8e-4b1f-815a-49fc174c3a57_968cefd0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;State media coverage of a Chinese military exercise gives a glimpse of how the PLA is adapting its tactics based on the war in Ukraine, according to observers.&lt;/p>;&lt;p>;The exercise conducted by a combined armed brigade from the People&#39;s Liberation Army&#39;s 82nd Army Group in Hebei province involved the use of reconnaissance drones and radars to counter rivals equipped with portable anti-aircraft and anti-tank missiles.&lt;/p>;&lt;p>;In a programme aired by state broadcaster CCTV about a week ago, group commander Liu Chen said the participants learned from their mistakes to prevail.&lt;/p>;&lt;p>;“[Our troops] lost in the first round of the war game,” Liu said.&lt;/p>;&lt;p>;“We immediately deployed the portable anti-aircraft missile systems supported by the radars, and that helped us to turn the tide successfully.”&lt;/p>;&lt;p>;In the exercises, Type WZ-10 armed helicopter squadrons provided air cover for dozens of heavy Type 099A tanks, Type 07 self-propelled artillery and Type 04 infantry fighting vehicles, while the HJ-9 Red Arrow anti-tank missile system and HQ-17 Red Flag air defence missile system were supported by radar scouts.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou Chenming, a researcher with the Beijing-based Yuan Wang military science technology think tank, said the PLA was learning from the Russian army, especially about the use of drones.&lt;/p>;&lt;p>;“Using drones as eyes for armoured troops to watch out for incoming anti-tank missiles or even suicide air strikes is one of the Russian army&#39;s low-cost countermeasures,” Zhou said.&lt;/p>;&lt;p>;Retired PLA instructor Song Zhongping said the scenarios in the CCTV programme appeared to mirror combat conditions in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian ground forces have reportedly used portable Stinger anti-aircraft missiles to strike down Russian warplanes, and its marines had deployed Javelin anti-tank missiles to destroy Russian armoured vehicles.&lt;/p>;&lt;p>;“The Ukraine war has inspired many militaries in their modernisation efforts,” Song said. “The PLA has kept a close eye [on the Ukraine war] to update training.”&lt;/p>;&lt;p>;In the programme, Wu Xiaofei, another commander with the 82nd Army Group, said hybrid training required different units to work together, pushing commanders and soldiers to develop “instinctive responses” in modern warfare.&lt;/p>;&lt;p>;“[We] use real combat as the background of our training scenarios, break complex scenarios into smaller ones and try to come up with individual but critical training subjects,” Wu said.&lt;/p>;&lt;p>;“After repeated exercises, the responses become instinctive – both mentally and physically – for commanders and soldiers so they may handle similar problems in real combat situations.”&lt;/p>;&lt;p>;The 82nd Army Group, formerly the 38th Army Corps, is mainly responsible for the security of Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;CCTV said the combined brigade was the PLA&#39;s first combat ground force unit to meet hybrid warfare requirements, armed with the most advanced and expensive weapon systems.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 people injured after ‘tremendous explosion’ rips through building in downtown Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226423/4-people-injured-after-tremendous-explosion-rips-through-building-downtown-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/03/bc981ff0-2300-47b5-b24a-da81d360c777_f6a72def.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Four people were injured on Monday after a suspected gas explosion at a bar in a building in Tokyo&#39;s Shimbashi district caused a fire and left the surrounding area covered in debris.&lt;/p>;&lt;p>;The blast shattered windows and spewed smoke, officials said.&lt;/p>;&lt;p>;Fire engines arrived at the scene, located in an area full of restaurants and offices, after an eyewitness made an emergency call to police at around 3:15pm. Three of the four injured people, including the owner of the bar, are believed to be seriously hurt, police said.&lt;/p>;&lt;p>;A higher-than-usual gas concentration level was detected in the bar on the building&#39;s second floor, said the police, suspecting a gas leak took place.&lt;/p>;&lt;p>;The bar&#39;s 52-year-old owner was also quoted as telling the police: “I thought I could smell something like gas or sewage in the smoking area, and when I used a lighter to light a cigarette, there was this explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;The business had yet to open and there were no customers inside. The fire has been nearly extinguished, according to the Tokyo Fire Department.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Mini-Hitlers&#39;: Japanese seek help quitting to escape bullying bosses&lt;/h3>;&lt;p>;Apart from the business owner, a woman in her 50s who works at the bar and was inside at the time was hurt, as were two men in their 50s and 70s passing by the scene. The two men appear to have been injured by falling glass shards.&lt;/p>;&lt;p>;The incident shocked the busy area, with 28-year-old Yosuke Nishikawa, who manages a bar opposite the scene, saying he “heard a tremendous explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;“The glass was blown off the second floor of the building, and I could see paper and glass everywhere,” he said, adding that the fire “started about five to 10 minutes after the explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;Shinobu Nakagawa, a 26-year-old employed at a Japanese-style pub on the building&#39;s first floor, said he could “smell gas” even before starting work. “I was so scared right after the explosion, I thought maybe a car had crashed into the building.”&lt;/p>;&lt;p>;The blast took place near the JR Shimbashi Station railway station that is packed with bars and restaurants popular with office workers.&lt;/p>;&lt;p>;Amid concerns of dangers from the suspected gas leak, the area was cordoned off and passers-by were asked to stay about 30 meters from the site, according to the police.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Associated Press, Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>