<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Should Hong Kong legalise ride-hailing services like Uber? Taxi sector draws ire over ‘rude and surly’ drivers, with officials accused of protecting industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245904/should-hong-kong-legalise-ride-hailing-services-uber-taxi-sector-draws-ire-over-rude-and-surly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/c97ba4ae-cbe7-434d-a3b1-09c7bd7ddc06_bc3c9a3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;28 岁的商业顾问杰克逊·梁 (Jackson Leung) 乘坐的香港出租车与另一辆车相撞，导致肋骨骨折，当时出租车司机因仪表板上多部智能手机发出的订单而分心。&lt;/p>;&lt;p>;“这是完全是一场噩梦，”他回忆道。 “出租车司机全程不专心，不停地接单，最后撞上了另一辆车。”&lt;/p>;&lt;p>;他因受伤住院，还患有创伤后应激障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;“康复后，一想到那次事故就让我不寒而栗，”他说。 “我尽量避免乘坐出租车，转而使用 Uber，除非它收费过高。”&lt;/p>;&lt;h3>;根据与比亚迪的协议，200 辆电动出租车将于 3 月份在香港上路&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;对梁来说，这起事故只是让香港的士服务和出租车司机的缺陷雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;“除了出租车司机拒载和挑挑拣拣的乘客外，我还经常遇到老年人出租车没有足够的空调，”他说。 “缺乏电子支付方式和中央应用平台也损害了出租车行业。”&lt;/p>;&lt;p>;更多的竞争将迫使该行业升级和改进，他说，并补充说，如果打车服务成为现实，这种情况就会发生。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府应该监管类似 Uber 的公司，以便乘客有更多的个性化点对点乘车选择。”Leung 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/3e5bc90b-9f8b-475a-9c14-4a912d73635f_811a3e93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的出租车。去年，该市共收到 7,590 起针对该行业的投诉，比 2021 年的 8,355 起下降 9.2%。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是该市出租车用户中抱怨最多的人之一的投诉，并希望在市场上有更多的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;出租车服务的质量仍然是人们关注的焦点，人们不断抱怨司机多收费、选择乘客并采取迂回路线来提高计价费用。&lt; /p>;&lt;p>;香港去年收到了 7,590 起针对出租车的投诉，比 2021 年的 8,355 起下降了 9.2%。&lt;/p>;&lt;p>;最新进展是，香港立法机关于上周四通过了一项法案，引入了记过措施积分制度旨在杜绝出租车司机的不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;预计明年第三季度实施，将对11种不当行为进行扣分，包括多收费、拒绝乘客或故意延长时间路线。两年内累积 15 分或以上积分的出租车司机将被停职。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，立法者通过了另一项法案，对包括 Uber 司机在内的非法乘车司机处以更严厉的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;初犯的最高监禁时间增加了一倍，达到六个月，随后定罪的最高监禁时间则增加到一年。司机首次被定罪后，其车辆执照将被吊销六个月，再犯则被吊销 12 个月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过扣分法案以杜绝出租车司机的不良行为&lt;/h3>;&lt;p>;行业领导人表示，出台更严厉的监禁条款是为了换取出租车行业取消上个月计划的 1,000 名司机罢工，政府承诺严厉打击该市仍然非法的叫车服务。&lt;/p>;&lt;p >;出租车行业长期以来一直因政府在打击流行但非法的叫车平台方面无所作为而感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;出租车行业拥有 18,163 辆有执照的出租车，拥有 40,000 名活跃司机，他们抱怨说Uber 等公司凭借其易于使用的应用程序、舒适的汽车和信用卡支付，正在威胁出租车司机的生计。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年至 2022 年间，警方仅对 473 起非法运输案件采取了行动&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Uber 已进入香港九年，但如果没有租车许可证，叫车服务就不合法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/4df4164e-cfce-406f-aabe-f0b8ca7ceb22_9b4af5a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名出租车司机在仪表板上操作多个设备。出租车司机因服务差和向乘客多收费而受到批评。图片来源：Facebook/Man Kwong Battery&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国公司Uber呼吁与香港政府合作解决公共交通需求，但官员们一直坚持&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，Uber 收购了香港最受欢迎的出租车应用程序 HKTaxi，此举进一步巩固了其叫车服务在当地市场的地位。&lt; /p>;&lt;p>;认为政府应该将网约车合法化的香港人中，28 岁的家庭主妇潘阿里 (Ali Poon) 还记得许多不愉快的出租车经历。&lt;/p>;&lt;p>;“曾经，我被一个出租车司机只是因为我走了很短的路程，”她说。 “其实我对的士有恐惧感，因为我不知道会发生什么不好的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起有一次，她独自一人，凌晨从西环乘搭的士&lt;/p>;&lt;p>;“我很生气，也很害怕，因为街上很黑，我担心自己的安全。”她说。 “出租车司机只是说他走错了路。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港兼职出租车司机在出租车撞上花坛翻倒后身亡&lt;/h3>;&lt;p>;从那以后，她说，她尽可能避免乘坐出租车，只在长途旅行时使用 Uber。&lt;/p>;&lt;p>;对当局拒绝响应 Uber 合法化的呼声感到沮丧，她说：“我觉得政府正在努力保护人们的利益代表创新科技界的立法会议员赵邓根表示，现在是时候向网约车公司开放市场了。 &lt;/p>;&lt;p>;“网约车服务凭借无现金支付和在线服务在香港很受欢迎，而出租车则难以吸引乘客，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“Uber 在许多地方提供服务在世界各地，通过立法允许它与出租车共存。政府应该发放牌照，让其在这里合法运营。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机在网约车“橄榄枝”后取消罢工计划&lt;/h3>;&lt;p>;今年四月起18,163张出租车牌照中，约五分之三由约8,000人持有，其余由1,000家公司持有。 9,000名牌照持有人中，四分之三拥有一张的士牌照。&lt;/p>;&lt;p>;为了平衡的士利益，赵建议政府在一年内回购约10%的士牌照，价值逾3.4港元&lt;/p>;&lt;p>;“这将花费超过60亿港元，但将为出租车车主提供变现资产的机会，”他说。 “然后，政府可以重新颁发许可证，并附上新的条款和条件，例如优质服务要求。”&lt;/p>;&lt;p>;Chiu表示，出租车缺乏电子支付服务是不可接受的，并敦促政府制定一项法律强制实行无现金支付。&lt;/p>;&lt;p>;“这给乘客带来了极大的不便，并极大损害了香港的形象，因为游客认为香港落后了。” 40 岁的工程师 Eric Wong* 是 Uber 的常客，他表示他同情出租车司机，并对 Uber 合法化持保留态度，因为这会让出租车处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;“出租车车主必须付费获得执照需要花费巨额费用，出租车司机必须租一辆出租车，但 Uber 甚至没有车辆，也不需要投入资本投资，”他说。 “如果允许其合法上路，可能会影响出租车的生计和运营。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/21/7ff67cd4-5f55-443c-bc8c-d3280e547b6e_87dbd729.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;优步出租车广告在尖沙咀。 2021年，该公司收购了香港最受欢迎的出租车应用程序HKTaxi。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但浸会大学新闻系实践副教授王向伟表示，过时且不专业的出租车服务损害了城市的声誉。&lt;/p >;&lt;p>;“我很遗憾地说，我对香港的出租车司机没什么同情心，他们粗鲁、脾气暴躁，”他说。 “香港是世界金融中心，一向强调科技先进，但出租车服务确实落后于其他大都市。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这项服务给新游客留下了不好的印象。&lt;/p>; &lt;p>;“首先要做的是改进支付方式，”他说。 “政府可以补贴所有的士，并要求它们强制安装数字支付系统。”&lt;/p>;&lt;p>;支持叫车公司合法化的香港资讯科技联会名誉会长方宝侨为了给乘客更多选择，建议政府对这些公司征收附加费，以补贴出租车运营并解决公平问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多方法可以平衡出租车与 Uber 等公司的利益，“ 他说。 “带有一些强制性要求的许可可能是一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“政府现在是时候通过放松现有的监管制度来解决 Uber 的僵局了。这是香港迈向真正拥有先进技术的智慧城市的前进之路。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘老套’：香港的士行业龙头敦促出租车安装电子支付系统&lt;/h3>; &lt;p>;方还表示，出租车必须解决硬件问题，例如缺乏电子支付和集中式应用程序来提供稳定、一致的服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港出租车公司主席周国强Kong的士及公共小巴协会表示，他强烈反对Uber向出租车提供某种形式的补偿以换取合法化的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对整个行业的侮辱，”他说。 “我们不需要 Uber 的任何补偿。我们只要求一场公平的比赛。如果Uber想进入这个市场，就需要遵守规则并获得租车许可证。它不能仅仅为了迎合自己的存在而要求一套新的游戏规则。”&lt;/p>;&lt;p>;Chau 驳斥了政府没有将 Uber 合法化的说法，因为它是为了保护一些出租车集团的既得利益。并防止出租车司机罢工。&lt;/p>;&lt;p>;“政府从未感到受到该行业的威胁，”他说。 “事实上，在很多情况下，它把我们当作合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;72 岁的香港出租车司机在驾驶后昏倒并撞到路边后死亡&lt;/h3>;&lt;p>;Chau 承认该行业已经&lt;/p>;&lt;p>;“我们做了很多工作，例如在每辆出租车上安装全球定位系统，以减少绕行路线的误解” ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府应该提供激励措施，鼓励出租车安装数字支付，例如在机场为带有智能支付服务的出租车指定专用车道。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“当局还应该承担起责任，提供一个集中的应用程序平台来协调叫车服务。”&lt;/p>;&lt;p>;Uber 发言人表示：“我们相信 Uber 和出租车在一起效果更好。我们知道世界上许多其他市场都是出租车和优步共存、共同成长的。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，公司期待“与相关行业利益相关者和政府合作，找到一条互惠互利的前进道路”。 &lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局发言人表示，当局将继续严厉打击非法乘车行为，重点打击那些没有出租车许可证载客付费的乘客。她补充说，该局还承诺在六个月内对网约车平台进行审查，以遏制非法乘车服务。&lt;/p>;&lt;p>;在提高出租车服务标准方面，她指出了优质出租车队的问题立法会最近通过的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机认为豪华车队的官方计划不公平且不可行&lt;/h3>;&lt;p>;根据该计划，每个出租车队如果运营，应拥有300至1,000辆出租车市中心或新界有 100 至 350 辆出租车。&lt;/p>;&lt;p>;每个车队中至少有 10% 必须是可供轮椅通行的出租车和配备 Wi-Fi 和电子等设施的更豪华车辆&lt;/p>;&lt;p>;通勤压力组织公共交通研究小组的发言人 Quentin Cheng Hin-kei 建议政府对 Uber 或其他类似公司实施监管，以对其进行控制。&lt; /p>;&lt;p>;“有一种方法可以一石二鸟，”他说。 “政府可以要求 Uber 运营自己的车辆，并为每辆车支付年度许可费。这可以为国库创造收入来源。”&lt;/p>;&lt;p>;程表示，这样的监管制度将有效地将Uber置于当局的审查之下，并防止其秘密扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像迫使 Uber 出柜并向政府负责，”他说。 “监管制度实际上会通过保障公共安全和保险范围来限制公司的扩张。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pulls in financial firms as they target rich clients, family offices with array of services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3245848/hong-kong-pulls-financial-firms-they-target-rich-clients-family-offices-array-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/f11a2ac1-f38d-4ec5-a260-b875e8ce4ae5_c339a4a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金融公司热衷于挖掘企业融资和资产领域的新兴机会管理在香港。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资本市场正在吸引一波金融服务提供商关注财富管理和家族办公室领域的机遇，尽管数十家本土券商称其为“财富管理和家族办公室”。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管资本市场低迷，但该市的市场监管机构仍收到大量金融公司和个人寻求金融服务牌照的申请。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月至 9 月的季度中，证券及期货事务监察委员会（证监会）共收到来自 1,972 名个人及 45 家公司的 2,017 份申请。证监会的数据显示，这一数字比上一季度高出 13%，比去年同期高出 6%。&lt;/p>;&lt;p>;仅 11 月份，证监会就批准了 17 家新金融公司在香港设立Kong 进行证券交易、资产管理和企业融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/21/84127408-47c7-44fc-a368-9c146a9e5f70_09c15b78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oliver Ng，Digiwealth Consulting 管理合伙人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这反映了香港金融市场的结构性变化，”Digiwealth Consulting 管理合伙人 Oliver Ng 表示，并指出一些小型经纪商在其业务结束后倒闭。业主决定退休。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他补充说，许多来自世界各地的新移民希望进入香港，挖掘企业融资和资产管理领域的新兴机遇。&lt;/p>;&lt;p >;Landmark Family Office是今年新开业的公司之一，为富裕客户提供财富管理、继任计划和设立慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经过深思熟虑，选择香港作为我们的战略总部， ” 卡梅伦·哈维，Landmark Family Office 首席执行官。 “我们考虑了悉尼、新加坡和迪拜，但认为香港是国际金融中心，并拥有这些地点中最大的资本市场，这是 Landmark 蓬勃发展的正确生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;”当您还考虑到政府对家族办公室的支持举措、世界一流的监管制度以及在香港开展业务的便利性时，这才有意义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/65387e7a-5a58-46ec-829e-9757ee5a62db_98a2a93a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;卡梅伦·哈维，Landmark Family Office 首席执行官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自今年三月举办“致富向善”峰会以来，香港政府已推出一系列鼓励措施。随后，五月份实行了税收减免，并于上周推出了投资移民计划以吸引家族办公室。这些举措是在首席执行官约翰·李家超 (John Lee Ka-chiu) 设定目标后推出的，目标是到 2025 年吸引至少 200 个家族办公室，而目前已有近 400 家公司在此设立。&lt;/p>;&lt;p>;哈维 (Harvey) 曾在瑞银 (UBS) 工作过一段时间曾在法国巴黎银行和澳新银行任职，最近担任一家亚太地区联合家族办公室的董事总经理，他表示香港是管理澳大利亚、亚洲、欧洲和英国客户的理想地点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港修改后的现金居住计划将与新加坡展开竞争&lt;/h3>;&lt;p>;“香港是我们最有效运作的中心点，”他说。在香港经营近一年后，“现有的和新的客户现在都向我们寻求建议和帮助，我们感到非常高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新公司大量涌入，但 30根据香港证券交易所的数据，继去年有 49 家本土券商倒闭后，今年已有 49 家本土券商倒闭。截至 9 月底，交易股票的券商数量减少至 555 家，比去年同期减少 35 家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，非交易所交易金融公司截至 9 月底增至 2,515 家，比去年同期增加 11 家。根据证监会的数据，Digiwealth 的 Ng 表示，如果小型券商仅依赖股票交易佣金，其生存能力将面临风险，并指出香港股市的下跌。香港市场成交额。前 11 个月，日均交易量同比下降 15.5%，至 1,055.6 亿港元（135.3 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，新一批金融公司提供了除金融服务以外更全面的服务。不仅仅是股票交易，包括资产管理和企业融资。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅仅是来交易港股，这些新玩家还希望利用香港作为门户，帮助客户投资中国大陆，美国以及中东和东南亚等其他市场。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 是一名在当地从事经纪商和投资银行家 30 年的人，最近退休后创办了自己的咨询公司，帮助金融公司设立&lt;/p>;&lt;p>;“我有很多客户想要向证监会申请证券交易、资产管理和家族办公室的牌照，”吴说。 “他们乐观地认为，随着香港交易及结算所（HKEX）努力促进国际上市，香港将吸引更多国际投资者在这里进行交易。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港交易所即将离任的首席执行官尼古拉斯·阿古津（Nicolas Aguzin）的领导下，该交易所运营商成立了6月在纽约设立办事处，9月又在伦敦设立办事处，推动海外企业来港上市。&lt;/p>;&lt;p>;阿古津与主席查施美龙亦访问东南亚及中东地区东今年多次推介该市交易所，促成首只沙特ETF于11月29日上市。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 20 countries now part of US-led Red Sea coalition: Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245944/more-20-countries-now-part-us-led-red-sea-coalition-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/35b04e25-1ce6-46c2-a609-f2f59a0f176c_e26e305d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名胡塞战士站在红色的银河领袖号货船上海。照片：胡塞军事媒体/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;20多个国家已同意加入美国领导的新联盟，保护红海商业交通免受也门胡塞运动的袭击五角大楼周四表示，更多国家加入了这一努力。&lt;/p>;&lt;p>;不过，五角大楼的新总数表明，至少有八个已签署的国家也拒绝公开姓名，这表明随着以色列-加沙战争导致地区紧张局势加剧，该行动的政治敏感性越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;“现在已有 20 多个国家签署参与，”帕特里克·莱德少将说道，并指出了希腊和澳大利亚的声明.&lt;/p>;&lt;p>;“我们将允许其他国家，尊重他们的参与情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;红海袭击：美国考虑打击也门胡塞武装&lt;/h3>;&lt;p >;美国两天前启动了“繁荣卫士行动”，称十多个国家已同意参与一项行动，其中包括在也门附近的红海海域进行联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;每个国家都将贡献自己的力量莱德说，他们可以，并将其称为“自愿联盟”。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下，其中包括船只。在其他情况下，可能包括人员或其他类型的支持，”他在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;红海危机源于以色列和加沙执政的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间的战争。 &lt;/p>;&lt;p>;战争于 10 月 7 日开始，当时哈马斯战士冲过加沙边境进入以色列南部，以色列当局称武装分子在那里杀害了约 1,200 人，其中大部分是以色列平民和外国人。&lt;/p>;&lt;h3>;美国宣布 10 - 打击红海袭击的国家工作队&lt;/h3>;&lt;p>;以色列官员称，以色列对加沙的报复性轰炸和入侵旨在消灭哈马斯，据人口稠密的卫生官员称，已造成近 20,000 名巴勒斯坦人死亡。沿海飞地。&lt;/p>;&lt;p>;自冲突开始以来，包括胡塞武装和黎巴嫩真主党在内的伊朗代理人一直向以色列发射火箭弹。与此同时，胡塞武装加强了红海袭击，威胁要瞄准所有前往以色列的船只，并警告航运公司不要与以色列港口进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击扰乱了连接欧洲和以色列的一条重要贸易路线。北美洲通过苏伊士运河与亚洲相连，导致集装箱运输成本急剧上升，因为公司寻求通过替代的、通常是更长的路线运输货物。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军、英国和法国海军以枪击事件作为回应华盛顿的一些批评人士称，击落胡塞武装无人机和导弹的防御行动不足以阻止胡塞武装继续发动袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Court revives Nirvana child pornography lawsuit over Nevermind naked baby album cover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245943/court-revives-nirvana-child-pornography-lawsuit-over-nevermind-naked-baby-album-cover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/8257635f-a253-481c-b2f5-e93df2557b8c_ad667eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nirvana 1991 年的 Nevermind 专辑封面。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上诉法院周四重新审理了一项诉讼，指控摇滚乐队 Nirvana 在其专辑封面上使用四个月大婴儿的裸体照片来发布儿童色情内容。 1991 年热门专辑《Nevermind》。&lt;/p>;&lt;p>;美国第九巡回上诉法院推翻了下级法院的裁决，即封面上描绘的婴儿斯宾塞·埃尔登 (Spencer Elden) 等待太久才对这支影响深远的西雅图垃圾摇滚乐队提起诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;法院没有讨论《Nevermind》的封面是否构成儿童色情内容。&lt;/p>;&lt;h3>;“Nirvana Baby”因专辑封面被法官驳回而提起儿童色情诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;“ Nirvana 律师伯特·戴克斯勒 (Bert Deixler) 周四表示，这一程序上的挫折并没有改变我们的观点。 “我们将积极为这一毫无根据的案件辩护，并期望获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;埃尔登的律师罗伯特·刘易斯表示，埃尔登“对这一决定非常满意，并期待着在法庭上度过他的一天。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;现年 32 岁的埃尔登于 2021 年首次起诉该乐队及其唱片公司环球音乐集团，指控他们通过他在《Nevermind》专辑封面上的描绘对他进行性剥削，并对他造成持续的人身伤害。&lt;/p>;&lt;p>;其他被告包括 Nirvana 幸存成员 Dave Grohl 和 Krist Novoselic、已故主唱 Kurt Cobain 的遗孀 Courtney Love 和摄影师 Kirk Weddle。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼源于 Nirvana 使用了 Weddle 在帕萨迪纳水上运动中心拍摄的照片。加利福尼亚州描绘了埃尔登裸体游向鱼钩上刺穿的一美元钞票。&lt;/p>;&lt;h3>;Nirvana 成员赢得驳回“Nevermind 裸体婴儿”诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;美国洛杉矶地区法官费尔南多·奥尔金 (Fernando Olguin) 去年表示埃尔登的诉讼必须被驳回，因为他在得知此事后没有在 10 年时效期限内提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;第九巡回法院小组周四一致推翻了这一决定。上诉法院表示，Elden 仍可以根据 Nirvana 最近重新发行的封面（包括 2021 年重新发行的《Nevermind》版本）提起诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia vow to press on with plans for wide-bodied passenger jet and Arctic shipping route]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245900/china-and-russia-vow-press-plans-wide-bodied-passenger-jet-and-arctic-shipping-route?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/7d2788aa-f23e-411d-b4b9-c62e981d0d04_adf132da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拟议的 CR929 模型，宽体商用飞机由中国商用飞机公司和俄罗斯联合飞机公司制造的飞机将于 2019 年在北京展出。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯已同意合作开发宽体客机、北极航运走廊和人工智能，此前两国领导人誓言要在与美国关系紧张的情况下扩大合作。&lt;/p>;&lt;p>;这些制裁此前曾引发人们猜测，俄罗斯因恐惧而退出了开发远程喷气式飞机的联合项目他们将对项目产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;h3>;项目“死亡”后，中国有了技术自力更生的“新动力”&lt;/h3>;&lt;p>;两国同意加强合作两国政府首脑在本周举行的会晤上表示，两国将建立“无限制”的战略伙伴关系，并承诺加强贸易和技术合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将积极推动共同开发长期合作项目的合作项目”宽体客机和重型直升机，”周四发布的联合公报称。它没有说明他们将如何合作以及哪些公司将参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;北京希望开发下一代宽体客机 - 此举将进一步挑战波音和空客在中国的主导地位.&lt;/p>;&lt;p>;两国于2017年首次讨论开发飞机的计划，当时中国商飞公司（Comac）和俄罗斯联合飞机公司在上海成立了一家合资企业，专注于打造广泛的飞机制造商。机身名为 CR929 的客机。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为俄罗斯方面已于今年早些时候退出，部分原因是美国及其盟国对其入侵乌克兰实施的制裁。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯航空公司去年夏天被列入美国制裁名单，这可能会导致中国项目受到二次制裁，因为许多零部件仍然由西方公司供应。&lt;/p>;&lt;p >;9 月，中国商飞宣布成立了一个实验室来设计现在称为 C929 的飞机，而不是 CR929，因为“R”的缺失对许多分析人士来说意味着俄罗斯不会进一步参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;联合公报还将探索北海航线——通过俄罗斯北极连接波罗的海与白令海的计划——重新提上议程，并表示：“我们将进一步加强北极航运走廊的专业化合作”&lt;/p>;&lt;p>;中国早在 2015 年就将该航线确定为“一带一路”倡议的三大主要海上通道之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/73e2ee8a-31a1-4ff7-8688-110a9b7b3c5d_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;拟议客机的商务舱部分的模型。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一些预测，包括俄罗斯核电公司 Rosatom 的预测，该航线最早可能在 2035 年夏季变得不结冰。一些研究表明，与通过苏伊士运河的路线相比，这一发展可以将货物从中国运送到欧洲所需的时间缩短 30% 至 40%。&lt;/p>;&lt;p>;两国也同意中国国务院总理李强与俄罗斯总理米舒斯京会谈期间，双方将就数字贸易、生物医药、低碳经济、供应链安全等领域合作进行深入探讨。&lt;/p>;&lt;p>;双方还计划定期就人工智能问题进行讨论合作和开源技术，并表示：“我们将共同探索人工智能在医学等新兴领域的应用。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前11个月，两国贸易额增长了根据中国海关数据，同比增长 26.7%，达到 2182 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前是俄罗斯最大的能源买家，鉴于其国内需求不断增长，预计将购买更多能源。与此同时，中国汽车制造商正在利用外国竞争对手撤出的机会扩大在俄罗斯的销售。&lt;/p>;&lt;h3>;在莫斯科面临新制裁的情况下，中国和俄罗斯承诺捍卫核心利益&lt;/h3>;&lt;p>;中国也中国驻俄罗斯大使张汉晖表示，增加机电产品、家电和服装出口，同时进口更多俄罗斯能源、矿石、木材和农产品。&lt;/p>;&lt;p>;中国游客也占总数的四分之一张周二告诉俄罗斯国有通讯社卫星通讯社，俄罗斯入境游客数量增加部分得益于互免签证。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，中国企业愿意与俄罗斯石油公司合作，寻找新的投资机会.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Angola leaving Opec oil cartel after dispute over production cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3245941/angola-leaving-opec-oil-cartel-after-dispute-over-production-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 06:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/edff86a4-42a4-41b7-be26-3d4b67​​b13464_741ee1d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于奥地利维也纳的该组织总部的欧佩克标志。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安哥拉周四宣布将退出欧佩克石油生产国卡特尔，此前该国今年与该组织就较低的产量配额进行了斗争。&lt;/p>;&lt;p>;Diamantino据国家通讯社安通社报道，非洲国家石油部长德阿泽维多表示，安哥拉“留在该组织不会获得任何好处”。该国于 2007 年加入欧佩克。&lt;/p>;&lt;p>;由于对包括安哥拉在内的一些非洲国家降低石油配额存在分歧，导致欧佩克 11 月会议通常推迟数天，该组织以及以俄罗斯，决定向世界输送多少石油。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，在会议上，经过三个独立消息来源的评估，安哥拉的产量水平降至每月 111 万桶。&lt;/p>;&lt;p>; >; &lt;p>;由沙特阿拉伯领导的OPEC一直在试图加强近几个月来下降的石油价格，因为人们担心过多的粗略在全球经济中流通，这可能会对旅行和行业的石油渴望。 &lt;/p>; &lt;h3>;石油价格下跌减轻了亚洲通货膨胀的担忧，因为欧佩克输出减少了失望&lt;/h3>; &lt;p>;较低的价格对美国司机来说是一件好事，他们能够以更少的钱填充汽油箱近几个月来，但损害了欧佩克石油生产商的底线。美国基准原油的价格今年下跌了8％。&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，油价在近年来都提高在整个地区，世界中东，亚洲和欧洲之间的大量能源供应供应。&lt;/p>; &lt;p>;失去安哥拉时，欧佩克在上个月的会议上宣布，它将巴西带入巴西，据国际能源机构称，今年一直在产生创纪录的原油的主要石油生产商。&lt;/p>; &lt;p>;欧佩克发言人没有立即回应电子邮件请求发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing secures first Dreamliner delivery to China since 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245940/boeing-secures-first-dreamliner-delivery-china-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 05:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/22/21EF6B90-5757-404-9537-2999903239FDBD_EE58A7772.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;波音徽标。中国签署了四年来首架直接交付波音 787 喷气式飞机的协议。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经签署了四年来首次直接交付波音787喷气式飞机，美国 - 中国贸易关系紧张的迹象可能会放松，并且潜在的前身可能会越来越多。 &lt;/p>; &lt;p>; Juneyao Airlines是中国最大的私人运营商之一&lt;/p>; &lt;p>;大量恢复。据Flightradar24 Flight Data的数据，该喷气式飞机于当地时间上午11:25从波音公司从波音公司出发，从波音公司出发，&lt;/p>; &lt;p>;交货标志着波音的突破。这十年中国航空市场自2019年以来，美国制造商并未将其737 Max或Dreamliners中的任何一个直接从其工厂移交给中国。最后一次离开中国的新787在2021年通过美国出租人。&lt;/p>; &lt;h3>; Sky的限制：中国开发C919乘客喷气机的高海拔版本&lt;/h3>; &lt;p>; Suneyao的发言人拒绝发表评论。波音公司在一封电子邮件的声明中确认了Juneyao空气交付。&lt;/p>; &lt;p>;波音公司的早期收益截至纽约下午3:19，早期收益高达0.6％。自10月底以来，该股票已经飙升了47％允许将近五年来首次获得最高交付的737次。该型号的喷气式飞机在发生两起致命事故后于 2019 年在全球范围内停飞。 Jefferies LLC表示，预计在787年交付后，将有737个最大交付到亚洲最大的经济体。&lt;/p>; &lt;p>;“有明确的监管和政治障碍可以克服，但恢复交付似乎已经接近了，” Jefferies&#39;&#39;分析师Sheila Kahyaoglu在12月19日的票据中写道。还准备为中国东部航空公司的另一项787号航空公司正在准备，证据表明六月交付不是一次性活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2023/22/22/5D69FEA4-A82C-46C4-94BD-6033A5CCA45CCA45CCA456_07C4F04C.JPG Juneyao Airlines Airbus A320，右和中国航空公司波音747在香港国际机场。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;喷气式飞机，注册的B-20EQ，预计将于周五下午在六月的上海到达上海。&lt;/p>; &lt;p>; Juneya的交付帮助这家美国飞机制造商更接近其每年 70 至 80 架 787 飞机的交付目标。到11月底，波音公司交付了62架Dreamliner飞机，其数据显示。&lt;/p>; &lt;p>;恢复787送给中国的787送货也将帮助波音公司的库存已经建立了Dreamliners的库存，这一举动将为现金提供现金飞机制造商。根据Jefferies的说法。</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wildcat strike that shut down English Channel rail services is over with gradual return of trains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245939/wildcat-strike-shut-down-english-channel-rail-services-over-gradual-return-trains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 05:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/22/371C966E-2A40-4EB8-8C9F-CAE578D307E6_33FCC50D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;由于欧洲肺管罢工，服务被破坏了。图片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，欧洲肺门的工作人员在周四的野猫罢工，该工作人员将英国和欧洲大陆连接起来，并瘫痪了数十个欧洲之星火车，在开始后大约六个小时结束。它承诺将逐步恢复服务。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲之星旅客列车将于周五开始运输乘客，而载有车辆和乘客的铁路班车将从周四晚上开始，载有车辆和乘客。使用货运火车。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲肺门工作人员所说的触发的未经宣布的罢工是奖金不足引起的，因为英国频道两边的旅行者试图与家人和朋友一起度过圣诞节节日，这引起了火车站的愤怒和混乱。 -f5e945fbc63d_939-deed4.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客在周四在伦敦St Pancras Station的Eurostar入口处等待。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Eurotunnel法国网站的工会代表拒绝了1,000欧元（1,100美元）的年终奖金，并进行了罢工，以提高需求Eurotunnel早些时候说，将其增加了两倍。声明说：“这导致了服务的完全中断和我们在法国和英国的航站楼的关闭。” 。 p>;“我向所有有关责任的责任精神致敬，”他后来在X上说，以前是Twitter，指出了频道隧道封锁的结束。 ，”欧洲洪纳尔声明说，向协议致敬 - 但没有指定交易的任何细节。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场的机场括号，每天有超过1,000架航班&lt;/h3>; &lt;p>;早些时候，受影响的客户将能够免费交换门票或索取退款。牛津的&lt;/p>; &lt;p>;蒂姆·凯尔西（Tim Kelsey）是罢工的受害者，在巴黎的加尔·诺德·诺德（Gare du Nord）火车站滞留。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“当我们到达车站时，我们在这里了解了罢工。临近圣诞节，被困在这里真是令人愤慨，”他说。 “罢工者在想什么？”他哀叹巴黎缺乏任何住宿。&lt;/p>; &lt;p>;“今天或明天没有火车。我怎样才能回家见我的孩子们？”凯尔西问道。 “这将是巴黎街头的孤独圣诞节。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BYD set to announce Hungarian electric vehicle factory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245938/byd-set-announce-hungarian-electric-vehicle-factory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/64f03696-e0e0-499a-b911-eec978fb6823_44437b6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国北京街道上的比亚迪电动汽车秦。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车巨头比亚迪正在与匈牙利政府进行最后谈判，以确保对新电动汽车工厂投资数十亿欧元，该交易可能会尽早宣布据《金融时报》周四报道，截至周五，该公司正在寻求在匈牙利南部塞格德的一家新工厂生产电动汽车和电池，《泰晤士报》援引三名知情人士的话报道称据该报报道，比亚迪已经在该国拥有一座公交车工厂，但正在对该工厂进行投资，因为它希望在本世纪末主导欧洲电动汽车行业，并补充说，比亚迪之间的谈判公司和政府周四继续讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;比亚迪加快海外展厅扩张，以抵消中国电动汽车销量增长乏力的影响&lt;/h3>;&lt;p>;匈牙利总理维克托·欧尔班 (Viktor Orban) 在周四的新闻发布会上表示，他预计匈牙利南部靠近塞格德的地区将在大型企业投资后增加就业。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪和匈牙利政府没有立即回应路透社对《金融时报》报道置评的请求。&lt;/p>;&lt; P>;总部位于深圳的政府网站，该网站在10月份发表了一篇文章，称Orban Met Byd董事长兼总统Wang Chuanfu访问了公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rudy Giuliani seeks bankruptcy after US$148 million judgment in defamation case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245936/rudy-giuliani-seeks-bankruptcy-after-us148-million-judgment-defamation-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 02:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/d6e78d9a-8eff-42c6-8bd0-f9d76ee77676_8029c3ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 15 日，鲁迪·朱利安尼在华盛顿联邦法院外。前纽约市长周四申请破产。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普盟友鲁迪·朱利安尼于周四申请破产，几天前，陪审团决定他必须向两名前佐治亚州选举工作人员支付超过 1.48 亿美元的赔偿金，他因诬告而诽谤两名前佐治亚州选举工作人员帮助操纵 2020 年选举的前纽约市长朱利安尼曾帮助共和党前总统唐纳德·特朗普提出关于 2020 年选举被盗的虚假指控，他向美国南部破产法院提交了请愿书法庭文件显示，纽约地区法院。&lt;/p>;&lt;p>;朱利安尼在文件中表示，他的负债在 1 亿美元到 5 亿美元之间，资产在 100 万美元到 1000 万美元之间。&lt;/p>;&lt; h3>;前特朗普律师朱利安尼必须因诽谤投票站工作人员而支付 1.48 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;朱利安尼表示，他欠鲁比·弗里曼和万德里亚·莫斯这两名前佐治亚州选举工作人员 1.48 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;该文件还将美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登列为债权人，但没有具体说明朱利安尼欠他的金额。亨特·拜登于 9 月起诉朱利安尼，指控其笔记本电脑中的数据侵犯了他的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;朱利安尼将国税局和纽约州税务和金融部列为其债权人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to gather chip supply chain intelligence to boost national security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3245933/us-gather-chips-supply-chain-intelligence-boost-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/ca14b61c-9cb9-4bb4-80ef-a955262f5439_3c04835d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印刷电路板上显示的中美两国国旗与半导体芯片。图片来源：路透社/Florence Lo/插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周四表示将对企业如何采购中国制造的半导体展开审查，旨在减少中国带来的国家安全风险。&lt; /p>;&lt;p>;商务部在一份声明中表示，该评估将于 1 月份启动，重点关注传统芯片——虽然不是尖端技术，但仍对行业至关重要的半导体。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的几年里，我们已经看到了中国可能采取的一些令人担忧的做法，这些做法旨在扩大其公司的传统芯片生产，并使美国公司更难竞争，”商务部长吉娜·雷蒙多在谈到中华人民共和国时表示.&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，电信、汽车行业和国防工业基地等行业都需要此类半导体。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些问题，该部门将评估美国半导体供应链通过收集美国公司数据来衡量其对中国制造芯片的依赖程度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港为芯片研究所寻求28亿港元资金：技术负责人&lt;/h3>;&lt;p>;这雷蒙多表示，这些信息将“为我们下一步建设强大、多样化和有弹性的半导体供应链提供信息”。&lt;/p>;&lt;p>;在本月发布的一份报告中，两党众议院中国共产党特别委员会敦促商务部美国商务部对来自中国的传统半导体征收进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;“需要采取紧急行动，防止中国主导传统芯片，这将使中国对现代全球经济产生过度影响力，”委员会补充道，因为它呼吁采取更积极的方式应对与中国的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“总部位于美国的公司约占全球半导体收入的一半，但在外国政府不断增加的补贴的支持下面临着激烈的竞争，”该公司表示周四商务部。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>