<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong can unlock Zimbabwe’s mining potential as an investment platform, envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287797/hong-kong-can-unlock-zimbabwes-mining-potential-investment-platform-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/4ebe134a-7355-4a32-a9d3-e8aa90794934_cefc9d61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃利亚斯总领事湾仔穆坦巴。摄影：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本文是对香港热衷与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体总领事的一系列采访的一部分。之前的内容是。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦驻香港最高外交官正在寻求投资推广署与津巴布韦自己的投资机构达成协议，因为他希望利用该市的财政资源进一步发展这个非洲国家的采矿业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总领事埃利亚斯·穆坦巴在接受《华盛顿邮报》专访时表示，他一直在香港寻求更多的商业和学生交流，因为他认为人们对津巴布韦缺乏了解。 &lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴还淡化了对其国家不稳定的担忧，强调了津巴布韦政府打击腐败的努力。&lt;/p>;&lt;p>;这位首次在亚洲任职的职业外交官还表示自 2022 年被派往香港以来，他与香港官员保持着“亲切”的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这种关系建立在津巴布韦与中国牢固的双边关系之上，这种关系可以追溯到津巴布韦独立以来。穆坦巴说，1980年。&lt;/p>;&lt;p>;9月，中国国家主席习近平在中非合作论坛期间呼吁与津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦建立“五星级铁定”合作框架。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;穆坦巴表示，今年他在香港会见了行政长官李家超和外交部特派员崔建春，他们都同意“继续加强两国之间的直接关系”津巴布韦和这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李光耀努力扩大香港的经济伙伴，包括访问东南亚、中东，以及最近的拉丁美洲，但他尚未访问非洲。&lt;/p>;&lt; p>;穆坦巴鼓励香港与非洲国家合作，强调非洲大陆的“巨大投资机会”、丰富的资源和年轻人口。&lt;/p>;&lt;p>;引用香港作为“超级联系人”的角色，穆坦巴表示，这座城市可以作为一个“平台”，为津巴布韦的采矿、能源和农业等行业吸引投资和“增值”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有自然资源，而且香港穆坦巴表示，他一直在努力推动香港投资促进机构投资推广署与津巴布韦投资发展局之间达成协议的谈判代理机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/5c46dbc8-b085-4ccf- 9159-10832e30d7e9_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦一家加工厂的一袋袋锂矿石。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，两个投资机构之间达成协议将为投资者提供“保护”和“信心”。&lt;/p>;&lt;p>;通常被称为据非洲政策研究所称，津巴布韦被认为是“世界下一个锂谷”，拥有非洲最大的对电动汽车电池制造至关重要的矿物储量，据估计，其锂矿藏量在全球排名第五。&lt;/p >;&lt;p>;它还蕴藏着多达 60 种其他有价值的矿产，包括黄金、铂金、煤炭和钻石。&lt;/p>;&lt;p>;根据津巴布韦矿业协会的数据，该国采矿业在 2022 年创造了约 56 亿美元的收入，预计去年增长 10.4%。&lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直支持津巴布韦，但由于多年的经济衰退，这个内陆非洲国家一直难以获得投资。政治不稳定和经济管理不善，包括 2017 年推翻长期总统罗伯特·穆加贝的军事政变。&lt;/p>;&lt;p>;在透明国际最新的清廉指数中，该国在 180 个司法管辖区中排名第 149 位。&lt;/p>;&lt;p>;该国在透明国际的最新腐败感知指数中排名第 149 位。 >;&lt;p>;针对投资者的担忧，穆坦巴表示，该国近年来已采取措施打击腐败，目前总体形势“稳定”， “和平。”&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么可担心的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴说，目前只有约 200 名津巴布韦国民居住在香港，而且没有来自他的国家的企业在该市开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/1eee1fa3-8adb-486c-a1e3-8d953d9b96b2_d25999ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国煤矿开采的津巴布韦矿场 公司。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港去年从中国进口约1.71亿美元商品，其中约70%为“盐、硫磺、土、石” 、石膏、石灰和水泥”，根据联合国 COMTRADE 国际贸易数据库的数据。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴表示，他在建立联系时面临的主要挑战是香港对他的国家缺乏了解孔.他说，与他打过交道的许多人都将非洲视为一个国家，而实际上非洲是一个拥有 54 个主权国家的大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们正忙于教育人们，”他说。 “只要有机会，我们就会谈论津巴布韦以及津巴布韦可以提供什么。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调了总领馆参加了今年津巴布韦主办的多项活动，包括第三届“一带一路”国家艺术节5月举办文博会，6月举办第二届国际文化、旅游和非物质文化遗产展。&lt;/p>;&lt;p>;为促进旅游和人文交流，他表示最近邀请了我市八位&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他正与香港的一家旅游运营商合作，为当地中学生组织一次国家旅游团，这是预期的结果将于 2025 年第一季度的某个时间举行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他还一直在努力说服航空公司在香港和津巴布韦之间提供更多直航航线。&lt;/p>;&lt;p>;帖子显示，大多数旅客需要在以下地点转机：至少两次访问该国首都哈拉雷，而国泰航空则提供直飞邻国南非的航班。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴表示，加强津巴布韦与香港之间的航班连接将促进贸易和旅游业。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;你知道，这是我第一次访问亚洲。基本上，我只是对这里的工作方式印象深刻。甚至交通系统也非常非常高效。我喜欢这种环境中的和平与安宁。当我在这里时，我有宾至如归的感觉。这里非常热情好客。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;实际上我很喜欢这里的美食，有中餐和粤菜。你知道，这是有区别的。以前在津巴布韦的时候，我经常去一些中餐馆。所以当我来到这里时，这并没有让我感到困扰，因为我已经习惯了。我唯一不习惯的是用筷子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我住在新界西贡，所以我经常去爬山，如果不是每周，只要不下雨。我家附近有一座山。它相当陡峭，我很喜欢那个。我去一个小时，或者两个小时。这实际上是我最喜欢的事情，我想如果我回家我会想念它。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s William Lai slides in popularity, plagued by political turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287756/taiwans-william-lai-slides-popularity-plagued-political-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/24ce7793-4103-4324-93da-794edefdcf00_83b3a2ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据一项新的民意调查，台湾领导人赖清德在几乎所有人口方面的公众支持率都在下滑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾领导人赖清德的支持率已跌至新低，一波社会不满和政治动荡加剧了公众对其政府的不满&lt;/p>;&lt;p>;一项调查显示，黎智英的支持率本月降至 42.8%，远低于他 5 月份上任时的 58%。周二，总部位于台北的民意调查机构台湾民意基金会进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;对他的政府被认为不作为的广泛批评，尤其是在一名政府劳工官员据称因工作场所欺凌而自杀之后，这让他的麻烦雪上加霜。 &lt;/p>;&lt;p>;黎智英上任仅六个月，公众支持率就下降，这意味着他失去了近 300 万支持者，几乎所有人口群体（在年龄、教育程度、种族方面）的支持率均下降和政治&lt;/p>;&lt;p>;他的反对率也有所上升，较10月份上升5.3个百分点至43%，自5月份以来整体上升17.5个百分点。据该基金会称，这相当于又有 340 万人对黎智英表示不满。该基金会自 2016 年以来一直在追踪公众对政府表现的看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月份的反对率也很高黎智英是迄今为止最高的。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英的不支持率已经超过了他的支持率，这一事实表明公众对他的政府越来越失望，”基金会主席迈克尔游应龙说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现传达了一个重要信息：黎智英已经面临他的第一次治理危机，因为大多数舆论都对他不利。”&lt;/p>;&lt;p>;将危机归结为五个主要因素，首先是公众对台湾宪法法院最近一项裁决的强烈反对，该裁决驳回了反对派主导的旨在加强立法监督的改革。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会的一项调查发现，只有 31% 的受访者表示支持公众支持法院的裁决，同时43%的人认为这是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;执政的民进党(DPP)和反对党之间在立法院内围绕政府年度预算和宪法法院程序等有争议的问题持续发生冲突是另一个主要因素。一项民意调查显示，47% 的受访者将这些冲突归咎于民进党，而指责反对派的比例为 28%。&lt;/p>;&lt;p>;您还强调了对赖智的人事任命的不满，认为这些任命有利于他的政治盟友以及以赵正台总理为首的内阁业绩下滑。 “大多数舆论都认为民进党政府应对这场混乱负主要责任，最终责任落在总统身上，”尤说。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英蜜月期的结束——通常是三个月的宽限期分析人士指出，新领导人的上台也导致了他的支持率下降。&lt;/p>;&lt;p>;“赖智尚未提出突破性的政策建议或确保两岸稳定。相反，他的任期因中国人民解放军在上任的头六个月内进行的两次大规模军事演习而受到损害，”新北市淡江大学外交与国际关系教授陈一凡说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英5月20日就职后，解放军在台湾周边发动了广泛的军演，当时他宣称“台海两岸互不隶属” 其他”。在黎智英重申这一声明并发誓抵制北京的控制后，上个月又举行了模拟封锁的演习。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国不可分割的一部分，必要时可以通过武力统一。它给赖以“顽固分裂分子”的标签，并警告说，他的立场增加了台海爆发战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然包括美国在内的大多数国家并未正式承认台湾是一个独立国家，他们反对任何单方面以武力改变两岸现状的企图。尤其是美国，已承诺根据《与台湾关系法》向台湾提供防御性武器。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关的冲突也加剧了公众的不满，民进党不再在立法机关中占据多数席位，使局势复杂化。黎智英通过有争议法案的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果黎智英继续对反对派采取强硬态度，他的支持率可能会进一步下降，”陈警告。&lt;/p>;&lt;p>;他说黎智英应该采取更强有力的措施。采取和解的方式，例如提名政治中立的人物担任大法官委员会和国家通讯委员会等关键职位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个复杂因素是政府对自杀事件反应迟缓。劳工官员。据报道，这名官员于 11 月 4 日在办公室上吊自杀，他是工作场所欺凌行为的受害者，而被指控的主管否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;“具有讽刺意味的是，劳动部应该保护工人的权利”，陈说。&lt;/p>;&lt;p>;几位立法者指责政府由于该主管与高级官员的联系而在此案上拖延。政府在这个问题上的不作为甚至招致了民进党立委的批评。&lt;/p>;&lt;p>;周三，当这位监督员被解职时，黎智英、曹和劳工部长何佩山试图通过公开道歉来遏制影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“这次事件也凸显了民进党政委在政府机构中的无能。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果赖智不能提供有效的政策或稳定两岸关系，他2028 年的连任将面临一场艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;位于台北南部新竹的国立清华大学通识教育学教授何志勇警告说，黎智英可能面临更大的挑战：唐纳德·特朗普一月份重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普已经要求台湾缴纳‘保护费’以保留美国的支持。这可能会迫使严重依赖美国支持的赖政府大幅增加国防开支。&lt;/p>;&lt;p>;这种增加可能会导致政府预算紧张，从而挤出其他优先事项的资金。何警告说，加上立法机关的冲突、通货膨胀、住房问题和社会福利问题，如果黎智英未能提出令人信服和有效的政策，他的支持率可能会进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expecting IVF to solve Hong Kong’s population problems is misguided]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3287324/expecting-ivf-solve-hong-kongs-population-problems-misguided?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/38dee5b8-ed42-42a9-a214-717ee57dc356_96df62ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;技术人员在实验室中使鸡蛋受精体外受精的过程。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在关于生育和计划生育的持续讨论中，体外受精（IVF）经常被强调为许多与不孕不育作斗争的夫妇的希望灯塔。人们普遍认为这将有助于改善香港的低生育率。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这是一个错误的希望。在丹麦、捷克共和国和以色列等国家，由于广泛使用体外受精技术而额外出生的婴儿仅占总出生人数的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;体外受精对出生人数的潜在影响往往被夸大了。体外受精不应被视为应对低生育率以及人口下降和老龄化挑战的现成补救措施。虽然它对许多渴望成为父母的人起着至关重要的作用，但依靠试管受精来提高出生率是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;试管受精是一项复杂的医疗程序，涉及多个阶段 - 卵巢刺激、卵子取出、受精和胚胎转移——并且可能需要重复循环。这个过程为那些面临不孕不育的人提供了一线生机，但成功率差异很大。&lt;/p>;&lt;p>;对于 35 岁以下使用自己的卵子的女性，每个周期成功怀孕的几率约为 40%，但是，这种几率会缩小。随着女性年龄的增加，这一比例显着下降，40 岁以上的女性下降到 10% 左右，到 45 岁时几乎为零。男性年龄也会对 IVF 成功率产生负面影响，夫妻成功怀孕和分娩的机会减少伴侣双方的生育年龄都较高。&lt;/p>;&lt;p>;如果 40 多岁的女性使用年轻女性的捐赠卵子或自己在更年轻时冷冻的卵子，试管受精的成功率可以大大提高。即便如此，这两种选择都充满了实际和道德问题，对于许多夫妇来说成本高昂且不切实际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些统计数据强调了及时干预的紧迫性，并强调了知情决策的重要性-制作。许多准父母在进入这一旅程时，对成功的机会和风险、金钱和心理成本了解有限。&lt;/p>;&lt;p>;这种信息差距可能会导致不切实际的期望和情绪混乱。妇科医生、全科医生和生育诊所应优先考虑清晰的沟通，确保患者了解整个过程和所涉及的风险。&lt;/p>;&lt;p>;此外，针对准父母在经历多轮检查时所经历的压力，提供道德考虑和诚实的建议体外受精（IVF）应该成为方程式的一部分。当夫妇自然怀孕的机会仍然相对较高时，也不应急于选择试管受精。&lt;/p>;&lt;p>;我们不能将试管受精仅仅视为一种医疗程序，而必须将其置于更广泛的社会背景下。和卫生服务。生育问题是社会挑战，反映了影响我们所有人的趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;只要夫妇有现实的怀孕机会，就应该获得负担得起的检测和体外受精治疗。通过将体外受精服务纳入综合医疗保健和社会支持系统，我们可以提高可及性和理解力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然可及性体外受精无法导致出生率持续逆转，但对体外受精的广泛财政支持对于缓解经济压力至关重要。阻碍许多不孕症患者获得最合适治疗的负担。对不孕夫妇的支持不应仅限于提供试管受精服务。考虑一下解决不孕症的情感和心理影响的咨询服务的好处。&lt;/p>;&lt;p>;IVF 必须以保护生殖权利为中心，强调家庭决定是准父母共同承担的责任。政策应赋予女性和男性权力，培育相互理解和支持的文化。在许多社会中，性别刻板印象仍然盛行，夫妻不孕被认为主要是女性的问题。&lt;/p>;&lt;p>;男性可能不愿意接受诊断检查，而女性伴侣则经常接受繁重的检查。事实上，不孕不育是由男性和女性相关因素造成的。瑞典等国家已成功促进所有性别的生殖健康综合教育，从而提高了人口的知情程度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仅仅实施旨在促进生育的广泛的生育政策是不够的。出生率增加。应重点努力消除实现理想家庭规模的障碍。灵活的育儿假、经济适用住房和儿童保育可以显着缓解阻碍夫妇生育孩子的压力。&lt;/p>;&lt;p>;总之，虽然体外受精对许多人来说是一个重要的选择，但不应将其误认为是解决人口问题的方法。相反，我们必须营造一个鼓励知情选择并尊重所有人生殖权利的环境。&lt;/p>;&lt;p>;通过解决计划生育障碍并创造共同责任的文化，我们可以建设一个重视和尊重所有人的社会。支持男性和女性的生殖健康。将体外受精纳入更广泛的社会服务和医疗保健框架将提高可及性、透明度和理解，最终为我们的人口挑战提供更可持续的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Puppy abused at China sacred site sparks outrage, leads to quick adoption, 5 million views]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3287338/puppy-abused-china-sacred-site-sparks-outrage-leads-speedy-adoption-5-million-views?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/20/9de4edd5-de0f-4b9b-ac9e-40ab07c2732c_0ec31cb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只在中国圣地受到虐待的小狗在网上引发了广泛的愤怒，导致了快速收养和 500 万次观看。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国北方佛教圣地救助一只被虐待小狗的富有同情心的反应感动了大陆社交媒体上的数百万人。&lt;/p>;&lt;p >;一名信徒发布了一段视频，视频中一名男子多次踢一只小狗，导致其从五台山的楼梯上滚下，引发了公众愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;五台山是全国著名的佛教圣地山西省的文殊菩萨崇拜，每年吸引数百万游客。&lt;/p>;&lt;p>;这个联合国教科文组织世界遗产地的山地中散布着数十座寺庙。这只小狗在黛螺顶寺庙的台阶上遭到欺负，许多信徒爬上1080级台阶，每三步跪一次祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;许多人迷信地认为这只小狗是神灵的使者，如下：一些信徒正在爬山。&lt;/p>;&lt;p>;当这名男子踢狗时，没有信徒介入帮助狗，这让人们感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示该男子是小狗的主人，并试图以“极端”的方式让它回家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/0d6a513d-9b42-4487-a7c8-050b1965dafd_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五台山是其中之一中国著名的佛教圣地和旅游胜地，每年吸引数百万游客。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于对小狗健康的关心，来自中国北方天津市的动物医院崔姓老板连夜驱车400公里来到这座山，爬了两次山才到达。 11 月 12 日，她找到了这只小狗。&lt;/p>;&lt;p>;崔向一位自称是小狗主人的摊主支付了 300 元（42 美元）将其带走。下了山。她指出，这只温顺的小狗在返回天津的途中睡着了，仿佛它预感到自己会有一个安全幸福的未来。&lt;/p>;&lt;p>;崔原本打算自己养这只小狗，但一位来自东北沉阳的女士中国通过抖音联系到她，表达了收养它的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;女子悦悦表示，小狗于11月6日跟随她和她的母亲来到五台山，她觉得他们“被带到了一起” &lt;/p>;&lt;p>;悦悦于11月15日前往天津接回小狗，并给她取名“罗依”，“罗”源自寺名，“依”意为“皈依佛教”。&lt; /p>;&lt;p>;月月表示，洛依温柔的眼神让她相信这只小狗是文殊菩萨的化身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/20/cfad133d-1fe3-4507-a940-08b58de002f1_f45efaa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多人迷信地相信小狗是神灵的使者，因为它跟随一些信徒上山。图片来源：抖音&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她承诺会好好照顾洛伊，并表示人们“即使不爱动物，也不应该伤害它们”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你欺负一个生物，或者忽略沿途的欺凌，那么朝圣还有什么意义呢？”一位评论者在抖音上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“让洛伊和她的新主人走到一起的不仅是命运，还有善良。”另一位评论者指出。&lt;/p>;&lt;p>;一些人呼吁立法禁止虐待动物。目前，全国范围内缺乏涵盖所有动物物种的全面法律。现行唯一的国家动物保护法是1988年通过的《野生动物保护法》。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oppo brings back premium Find X smartphones to global markets amid slow growth at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287683/oppo-brings-back-premium-find-x-smartphones-global-markets-amid-slow-growth-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/291e7696-b26a-466e-903f-fecc17f43a48_654ed10a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 的 Find X8 和 Find X8 Pro智能手机配备了最新的人工智能功能。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国Android手机厂商在国内激烈的竞争中加大扩张力度，Oppo将其高端Find X系列智能手机带回海外市场，再次进军国际市场。 &lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 IDC 的数据，中国智能手机巨头上季度出货量排名全球第四大手机供应商，周四在印度尼西亚巴厘岛举行了新款 Find X8 和 Find X8 Pro 的全球发布会。 &lt;/p>;&lt;p>;发布会来了Oppo 的旗舰设备在中国大陆以外的市场中断了两年，该公司寻求在高端市场挑战苹果和三星电子。&lt;/p>;&lt;p>;“品牌和零售网络是 Oppo 海外竞争的核心。 OPPO 海外首席营销官 Elvis Zhou 在周三的媒体吹风会上表示：“我们的旗舰产品，过去两年取得的实质性进展让我们对 Find X8 的成功充满信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/76f4918b-57f5-4174-aa7e-3a652d9471b1_06c902a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 的高级 Find X8 Pro 智能手机。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着全球最大智能手机市场中国大陆的竞争持续加剧，Opp​​o 的国际化进程反映出中国手机制造商如何加大力度吸引更多海外消费者。随着华为技术的复苏，华为的手机业务在被华盛顿列入黑名单后一直专注于国内市场。&lt;/p>;&lt;p>;前两代 Find X 仅在中国大陆发布，因为 Oppo 的海外营销重点是可折叠Find N &lt;/p>;&lt;p>;Find X8 系列在摄影方面搭载了 Oppo 最新的人工智能 (AI) 功能，例如消除窗前快照的反光以及删除不需要的物体。&lt;/p>;&lt;p>;据赞助《南华早报》全球发布会的 Oppo 称，Find X8 系列国际版于 10 月在中国首次推出，与谷歌的 Gemini AI 模型配合使用，提供“圈子搜索”等功能&lt;/p>;&lt;p>;“Oppo 要保持海外增长，关键是我们的‘全球本土化’战略，因为我们需要了解全球本地用户的需求来推动我们的产品和服务，”周说。混合词指的是利用全球业务战略来满足当地需求。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，Oppo 约 60% 的出货量销往国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;小米，中国最大的智能手机全球供应商，已售完三件据 Counterpoint Research 称，今年上半年其四款智能手机在国际市场上占据了主导地位。 Vivo的海外销量占其智能手机销量的一半。华为的衍生品牌荣耀约三分之一的销售额来自国际市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/11/22/f50658fd-aff6-4327-a0db-74abb1827ad4_4d1c0cfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚首都雅加达中央商务区的景色。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东南亚人口第一大国印度尼西亚，OPPO推出了一系列本地化举措来赢得消费者。一家 Oppo 主题咖啡馆位于雅加达最高档购物中心之一的体验店中心，周围都是书架。这家咖啡馆的目的是吸引顾客坐下来喝一杯，同时在展示桌上试用 Oppo 产品。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还在印度尼西亚建立了第二大海外工厂，该工厂生产其所有智能手机。 OPPO 副总裁张比利在发布会后表示：“印尼市场是我们增长最快的海外市场，规模庞大且多元化，毫无疑问。” “我们在市场上建立了非常全面的销售、营销和生产能力。在这里，我们只是一个印尼品牌，而不是某个国际品牌。”&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 的努力在该国得到了回报。根据 IDC 的数据，该公司是第三季度印度尼西亚排名第一的智能手机供应商，占出货量的 19%。 Oppo 领先于中国竞争对手 Transsion 和韩国巨头三星，后两家公司的市场份额均为 18%。&lt;/p>;&lt;p>;就整个东南亚的智能手机出货量而言，Oppo 的市场份额为 18.1%。 IDC 的数据显示，上季度该地区市场的份额以 18% 的份额领先于三星。传音、小米和 Vivo 紧随其后，市场份额分别为 17%、14.9% 和 9.8%。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲是 Oppo 的另一个主要市场。该公司表示，在解决与芬兰电子巨头诺基亚和瑞典爱立信的专利纠纷后，计划积极加大在高端市场领域的努力。据该公司称，新款Find X8也将在西欧主要国家上市。&lt;/p>;&lt;p>;“后续我们将在欧洲推出多款新品，并在各方面加大对市场的投入， ”周说。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲智能手机市场目前由三星和苹果占据主导地位，根据 Counterpoint 数据，这两家公司分别占据了第二季度销量的 32% 和 24%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese teens’ first kiss rate drops amid disinterest in romance, sparking demographic fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3287792/japanese-teens-first-kiss-rate-drops-amid-disinterest-romance-sparking-demographic-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b3f7f2fe-3d09-4db2-b7a5-1c3e6e75f684_a9658ee6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对恩爱的年轻夫妇在日落时接吻。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在许多文化中，初吻被认为是青少年成年之旅的一个重要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近对日本高中生的一项调查令人惊讶的是，五分之四的青少年男孩尚未经历过这一刻，这突显出人们对浪漫越来越不感兴趣，专家警告称，这可能会加剧该国的人口危机。&lt;/p>;&lt;p>;18 岁的 Takuma 认为日本人男孩们犹豫接吻是因为缺乏“亲密关系”，这是一种强调情感亲密的做法。 14 岁的 Yoshihisa 声称他没有亲吻过女孩，因为他的同龄人都很“纯洁”并且回避浪漫。 15 岁的 Ituki 补充道，许多男孩已经成为“食草动物”，对传统的男性角色（包括浪漫关系）表现出兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲本周》采访的青少年表达的这些感受在《亚洲本周》中得到了呼应。日本性教育协会于11月3日发布的一项研究表明，只有15至18岁的高中男孩中只有22.8％的人首次吻，从33.9％急剧下降。在2017年进行的先前研究中。&lt;/p>; &lt;p>;三月份结束的2023学年的数字是自1974年开始调查以来最低的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/31fdbfa2-1d3f-4bf9-a323-a323-a323-3afa-3afa0e1c8e1c8e1c8e36 _5fe22.pf29.jpg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本青少年的亲吻较少，引起了人们的关注出生率和浪漫。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本女孩也变得更加贞洁，27.5％的人承认接受初吻，降低了六年前的41.1％。&lt;/p>; &lt;p>;一些年轻的日本男子似乎对约会无动于衷，更不用说与异性锁住嘴唇了。一位19岁的年轻人被要求被确定为海洛托，他在本周在亚洲说：“我现在不需要女友，还有很多像我这样的男孩也是如此。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;鉴于日本的出生率下降和“无性爱婚姻”的上升 -  2023年的调查显示，已婚男子中有46％和42％的已婚妇女在没有性行为的婚姻中 - 专家担心这种缺乏性行为欲望现在正在传播给年轻一代，他们通常更有性活跃。 - 地表，他们不再互相交谈，也许“忘记”了如何约会。” >;但是，他补充说，一个更大的理由约会已经从生活的必要部分转变为可选的。 ，一个情人，体验性爱。”他说。 “但是现在有很多分心和爱好让年轻人享受，以至于约会的价值在他们的脑海中减少了。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，它会在一个响起&lt;/p>; &lt;p>;政府数据显示，日本的出生预计今年首次下降700,000。上半年，出生跌至6.3％降至329,998，反映了较少的人结婚，结婚且孩子少的孩子的持续趋势。&lt;/p>; &lt;p>;在同一六个月中，有80万人死亡，死亡，死亡，超过800,000人死亡，死亡。在2024年上半年，人口减少了470,000多人。&lt;/p>; &lt;p>;连续政府采取了措施，以鼓励人们结婚并有更多的孩子，包括增强的托儿服务，但还不足以克服年轻夫妇的关注，其中许多与通货膨胀和停滞的工资有关。&lt;/p>; &lt;p>; tsuji说他仍然温和对年轻的日本人会重新发现对异性的渴望的乐观。 “如果经济可以恢复，人们再次变得更加自信，那么我相信他们会再次开始接吻。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cashing in on fitness: how the Hyrox race in Hong Kong is opening doors for businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287805/cashing-fitness-how-hyrox-race-hong-kong-opening-doors-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/8041FF6D-1055-4697-905A-56D12EA- &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;被称为“每一次运动身体”，Hyrox是一场室内种族，分为八个练习，每场都以1公里（0.6英里）的跑步开始。照片卡罗琳·王（Caroline Wang）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 36岁的老师金·威尔斯（Kim Wells）在周六将她的首场健身比赛（周六在香港举行的Hyrox竞赛）倒数时充满了兴奋。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在过去的两个月中，她花了一些时间来参加该活动，并为从运动服到专业培训计划的一切投资了8,000港元（1,030美元）。&lt;/p>; &lt;p>;被称为“每一次运动身体”，Hyrox是一场室内比赛，分为八个练习，每场都以1公里（0.6英里）的跑步开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八个运动站包括不同的活动，例如雪橇推和拉动，有氧运动机器， ，加权步行弓步和扔医药球。&lt;/p>; &lt;p>;韦尔斯（&lt;/p>; &lt;p>; wells）在20多岁时开始了健身之旅，直到两年前看到她的朋友参加二人组合之前，她才考虑参加比赛。这启发了她在周六进行一次射击。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都在欢呼，精力如此之高。我记得看着他们[赛车]。他们是如此强大和如此强大。”威尔斯说，他三年前从英国搬到了城市。因此，对我来说，参加比赛对我来说是非常奇怪的。 /11/22/188A7E48-8426-4ED2-B190-C30CA0FE39F4_A18F5966.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Hyrox竞争对手Michael Melly（左），私人教练Sohee Kim和首次赛车手Kim Wells。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;种族的日益普及也为香港的健身领域提供了新的机会，当地的精品健身房和健身中心连锁店提供了专业的培训计划，价格为高昂每周10次每周一次。 &lt;/p>; &lt;p>;今年，有90,000名运动员仅参加2023年。&lt;/p>; &lt;p>;，比赛将其在北美，欧洲和中东的26个国家扩展到了香港。&lt;/p>; &lt;p>;，比赛是一部分在Chek Lap Kok的Asiaworld-Expo举行的健身 +健康博览会上，第四次在城市举行。大约有6,500名参与者参加了该活动，从2023年开始有160％的速度。&lt;/p>; &lt;p>;单独赛车的注册为HK $ 1,050，而双打和接力赛为每人658港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为了为她的首次竞赛做准备，威尔斯花了近8,000架$ 8,000的费用，包括注册，一张照片包，新鞋，搭配服装和两个健身房会员资格，包括12个准备工作会议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是尝试玩乐并完成它而不会感到绝望并想退出，”威尔斯说。&lt;/p>; &lt;p>;塔米·罗宾逊（Tammi Robinson），31年 - 健身教练说，比赛的包容性不仅促使公众参加乐趣，而且为城市中的各种教练提供了机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以看到自由职业者培训师有更多客户来找他们 事物。它使健身行业的人们也能找到自己的利基市场。”罗宾逊（Robinson）在该行业工作了11年。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/10fe5898-e617-4fba-9a9a9c-e5656a6551bbbb9666666_5396_5396_53933333333333333333333fu2.jpg2.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;竞赛的注册是HK $ 1,050，而双打和继电器为每人658港元。照片：Caroline Wang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sohee Kim，32岁，是一名自由职业教练，在该市的不同工作室工作，他称赞了Hyrox的到来，这是一个机会，以帮助振兴健身和健身和健身和&lt;/p>; &lt;p>;之后的健康部门“许多本地品牌都使用Hyrox作为吸引更多健身客户的机会，” Kim说。 “我与之合作的一些品牌和健身房为我提供了为客户准备比赛的补品和餐食计划的折扣代码。”香港教育大学的体育教育说，Hyrox的物理挑战和竞争要素为健身行业的人们打开了许多大门。被轻拍在里，”路易说。 “如果您是全球品牌的老板，那么您当然想资助具有挑战性元素的东西，使您可以展示产品如何满足用户的需求。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/5CE816A7-03F7-403B-B54E-A609C13013C13016C13016AF_A18F5966.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;塔米·罗宾逊（Tammi Robinson），健身教练说，这场比赛为城市的各种教练提供了机会。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年的Hyrox由一家医疗保险公司赞助，并与运动服装品牌，健身器材提供商，餐食厨房，补充公司和体育运动合作饮料品牌，以及适合运动员的旅行和住宿预订平台。运动员发现磨碎和讲台胜利的时刻高度吸引人，这为人们愿意参加比赛的大规模参与打开了一个巨大的市场。在香港，还在周六参加了他的第21次比赛，此前曾在首尔，台北，北京和新加坡参加比赛，并在法国参加了世界锦标赛。&lt;/p>; &lt;p>;“您会遇到很多实际上的人梅莉说：“日常工作，但仍然想参加某种形式的体育赛事。它的方面。这给了我一些日常工作的动力去训练。 Natixis Corporate and Investment Bank的高级经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Gary Ng Cheuk-Yan说，这确实为您提供了一些目标。尽管游客是参与者的利基圈子。&lt;/p>; &lt;p>;“ Hyrox参与者通常来自中产阶级，具有相当不错的支出能力，并且倾向于前往不同的寄宿城市参加比赛，就像马拉松一样，例如马拉松，例如马拉松比赛中” ng说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该活动可以帮助健身房保留客户，尤其是在不断发展的健身趋势中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US official says China-Russia partnership is growing and threatens Washington’s interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287823/top-us-official-says-china-russia-partnership-growing-and-threatens-washingtons-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/1A8CE1B3-7006-4D6E-B405-405-4405-446D82D007FE &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国国务卿库尔特·M。坎贝尔（C）于10月在韩国首尔的外交部参加了一次美国 - 日本三边的会议。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;第2号美国特使在周五警告说，中国与俄罗斯之间的联系正在发展，并威胁到华盛顿及其盟友的利益美国副国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）在战略与国际研究中心发表讲话的政府控制权。 ，这是“只有众所周知”，可能会对乌克兰战争产生深远的影响。支持俄罗斯国防工业基础。&lt;/p>; &lt;p>;“从许多方面来以多种方式进行动画他说。俄罗斯以目前才能看到的全球政治的方式一起选择了这条道路。在难以取得进步的困难上存在“越来越沮丧”在北京的“深刻不信任”的情况下，在具有共同利益的领域。我确实相信我们注定要进行战略竞争，并以清晰的意识认识到，十多年来，中国一直认为美国正在减少衰落，他们决心尝试采取措施取代许多要素美国权力。” &lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔当拜登（Biden）和他的政府准备在一月份将权力转移到当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）时。 &lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧洲一直在欧洲持续了将近三年的战争。高度审查，因为北京被指控在经济上支持莫斯科，并转移双重使用商品，以赋予俄罗斯国防工业基础的权力。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧洲批准了数十家中国实体。北京反对这一举动，指责美国破坏了与俄罗斯的“正常贸易”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普发誓他将提前结束冲突，据报道，他正在考虑其顾问提出的不同的和平建议。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;坎贝尔说，拜登在应对中国提出的挑战方面的联盟大楼“在很大程度上已经实现”。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的四年中，拜登使欧洲和亚洲盟友征收关税中国电动汽车并将半导体的出口限制为北京，并建立自己的关键矿产网络以削减全球技术供应链中对中国的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;他还增加了与印度太平洋合作伙伴的国防协调，包括更多坎贝尔说，南中国海和台湾海峡的联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔说，盟友有“口渴”和“欲望”来讨论该地区的这些安全挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加入坎贝尔进行讨论，Mira白宫国家安全委员会东亚和大洋洲高级主任拉普·霍普（Rapp-Hooper）也呼吁美国领导人“压力”以面对中国的挑战，继续优先考虑其印度太平洋战略。&lt;/p>; &lt;p >;“我们今天一直在谈论的广泛挑战只有在我们不从道路上转移时才能解决。”</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What draws China’s anti-corruption watchdogs to Guangdong and its ‘sin city’ Dongguan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287562/what-draws-chinas-anti-corruption-watchdogs-guangdong-and-its-sin-city-dongguan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/21/a8ef6d28-f090-4ebf-bc43-a5d61bec1ace_07591f93.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; dongguan的无人机景观，在某些圈子中也被称为“罪恶之城”，在这里有42个坐着和前官员面临腐败调查年。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国南部的广东省拥有庞大的纺织品和电子制造枢纽，长期以来一直被称为全球经济强国。但是近年来，它的声誉已享有非常不同的声誉。&lt;/p>; &lt;p>;在诸如东圭和霍伊州等城市中，腐败调查正在针对当地的干部进行扩大 - 常常被指控利用其职位来采取其职位的前官员从2011年到2016年担任东圭党秘书的公司的公司以换取特别优惠的公司。周三宣布他已被拘留。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/11/21 /FED8DB11-11-405E-45A1-A04D-EB877CA088F1_B2FDAAEB.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Xu Jianhua，前党秘书。照片：微博/大鹏守御千户所&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xu，66岁，被怀疑是“严重违反纪律和法律的严重侵犯”  - 一种委婉的腐败。 P>; &lt;p>; XU以在2014年2月领导政府镇压的众所周知，此前州广播公司CCTV暴露了广泛的地下性交易和Dongguan繁荣的红灯区，这是一个庞大的制造基地，也被称为“罪城市”。&lt;/p>; &lt;p>; Xu的拘留是在宗武政治咨询机构的前副主管中副负责人郑甘夸恩接受调查的两个月后。&lt;/p>; &lt;p>; Zhong，&lt;/p>; &lt;p>; Zhong，他是数十年来的东瓜本地人。曾是该市的霍恩地区负责人，以其纺织品和电子出口商而闻名，并成名为“全心全意的人”。 2011年也因腐败指控而被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;所有三人长期以来一直从官方职责中退休。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/2C7D6494-36E7-4712-9FC1-9FC1-C7343434343438ECADBF_ED2BF_ED2458DC.JPC.JPC.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察突袭期间被拘留的嫌疑人2014年对卖淫的镇压。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据广东省和市政一级的反腐败的公告，一个基于统计&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;调查的一个普遍因素似乎涉及土地销售。&lt;/p>; &lt;p>; Yat-Sen University，乡镇政府控制该省许多城市的土地销售进入工业庄园，归村民所有。因此，乡镇政府负责人在土地交易方面非常有影响力。”分析师说，由于此事的敏感性，他不愿透露姓名。希望晋升为更高的政府职位。没有人愿意因百万美元的土地交易而被淘汰。现在，房地产部门正在受到审查，官员和开发商之间的过去勾结都被揭示了。” &lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;广东的几乎每个城市都看到了今年的多次反腐败调查，尤其是铆接的。公众关注。&lt;/p>; &lt;p>;在霍伊州，距东圭约100公里（62英里）的第二层城市，在最近的市政领导委员会的10名成员中，至少有7个被拘留年。&lt;/p>; &lt;p>;最突出的倒台涉及2011年至2018年的陈·伊维（Chen Yiwei），惠州市市长和党的老板，他们于7月接受调查，而麦·贾蒙格（Mai Jiaomeng）则在陈（Chen）担任党负责人时担任市长。他于2022年4月被拘留。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当陈的团队负责时，惠州的经济增长停滞了。在2016  -  2020年之间，该市的GDP平均每年增长5.5％，相比之下，从2008年到2013年。&lt;/p>; &lt;p>;”。剧烈的放缓，北京和广东领导人对他们的工作不满意，尤其是陈恩和他的下属迈伊之间的内斗，这成为广东的公众知识，”孙子森大学说：“即使将他们转移到省级工作后，他们也没有互相交谈。”级别的官员被带到9月30日的四分之三预订，比去年同一同期的数字多了50％。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s ‘tariff tantrums’ threaten Malaysia, Thailand, Vietnam – and beyond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287762/trumps-tariff-tantrums-threaten-malaysia-thailand-vietnam-and-beyond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/194b1a67-71b2-4061-a7cd-a7cd-a7cd-2ad61122ce36112ce36_19ca9ca9ca91cf.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在竞选集会上演讲 月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于马来西亚招聘人员约瑟夫·郑（Joseph Cheng），唐纳德·特朗普（Donald Trump）在白宫的第一个任职带来了意外之意之际。美国总统与中国的贸易战争引发了一批中国公司搬迁到马来西亚等国家，拼命寻求避难所避难。 ”当中国公司试图掩盖其供应链时，它也带来了泰国，越南和印度的投资和就业机会。&lt;/p>; &lt;p>;现在，随着特朗普为第二幕做好准备，郑的乐观情绪变成了担忧。他担心下一浪的关税可能会“更疯狂”，东南亚经济体这次不太可能从美国贸易保护主义中获得许多好处。&lt;/p>; &lt;p>;中国鹰队准备填补特朗普的新政府，这是他敏锐地意识到的。所谓的第三国解决方法，将关税的幽灵提高到与美国有重大贸易盈余的国家进口的20％车辆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/11/11/11/11/11/04D84AC0-DA59-4BB6-BB6-BB6-BB6-BB6-BB6- 9C19-6BA18A0BCA43_5225F804.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; a工人检查马来西亚伊岛市包装工厂的半导体芯片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于像马来西亚这样的国家，可能会有可怕的影响：外国投资者可能会撤退，出口可能会暴跌，而新行业可能会停滞不前。&lt;/p>; &lt;p >;“如果美国对逃税和贸易转移的关税和贸易转移的关注……中国公司可能会重新考虑其制造投资，” Maybank Investment Banking Group的宏观研究区域共同负责。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但是亚洲并非没有它防御。亚洲国家可以对美国和西方公司的关税进行报复。 “他们（他们也可以）施加非关税障碍，例如更严格的监管措施或海关延误，以使美国企业感到沮丧。” &lt;/p>; &lt;p>;对于缺乏这种杠杆作用的各国，正在与加急的自由免费探索新的经济联盟根据泰国商业部长Pichai的说法，例如，美国再次向内转动贸易协定。 Naripthaphan。&lt;/p>; &lt;p>;“泰国很幸运，中国爱我们，美国爱我们，俄罗斯爱我们，印度爱我们，世界上所有的大国都爱我们，”他在特朗普的几天后告诉记者-选举。 “我们看到泰国的经济前景非常好。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/22/D70F21F3-D0BA-4632-8AD5-0A7FD2D869E2_1071CB12.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick），特朗普的商务部长选择，在10月27日在纽约麦迪逊广场花园举行的集会上讲话。照片：路透社&lt;/small &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;虽然即将到来的关税制度的确切细节尚不清楚，但特朗普关税团队的组成提供了对背后动机的见解修辞。&lt;/p>; &lt;p>;他对商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）的选择将监督对进口的税收。这位63年历史的华尔街对冲基金首席执行官是特朗普“再次使美国再次伟大”议程的坚定倡导者，在即将上任的总统最终的大选前集会中表达了不满。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 10月27日在麦迪逊广场花园（Madison Square Garden），卢特尼克（Lutnick）告诉人群，美国在1900年的经济中有“摇摆不定的经济”，当时政府支出是由进口关税而不是所得税资助的。他感叹两次世界大战是如何促使美国放弃其孤立主义的立场，并与全球经济更紧密地互动。&lt;/p>; &lt;p>;“我们取消了保护，我们取消了关税，我们对美国人征税，所以我们对我们可以出口经济的力量，并拯救世界其他地区。”他说。 “我们做到了。” &lt;/p>; &lt;p>;现在，他认为，“我们让世界其他地方吃午餐”，俯瞰一个事实，即华盛顿制定了促成美国制造业衰落的贸易规则政策制定者，并得到了美国跨国公司及其股东的广泛支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/22/cf309615-39ea-4a7a-95ae-9541414bbb3837bb3837bb3837b_6114aa0af.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“仁川，韩国。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贸易失衡确实是真实且增长的。美国投资银行摩根士丹利的研究表明，在过去的六年中，亚洲经济体享受的贸易盈余（不包括中国）达到了4000亿美元。十亿美元 - 使其成为美国的第四大 - 而日本，台湾，韩国，印度和泰国紧随其后。相比之下，香港，澳大利亚和新加坡都与美国进行了贸易赤字。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的第一个政府迅速提出了关税，许多他的继任者乔·拜登（Joe Biden）保持了。摩根士丹利（Morgan Stanley）预测，鉴于法律框架已经建立了，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，东南亚的服务和旅游部门可能会逃脱“特朗普的税收税法”最糟糕的时刻，鉴于2025年上半年可能会出现新鲜关税。&lt;/p>; &lt;p>;。 ，玛雅银行的Chua警告说，“重新配置制造供应链以及来自AI和数据中心的技术繁荣”将要求区域政府敏捷且有弹性。&lt;/p>; &lt;p>;“对于东南亚和南亚，南亚，供应链管理公司Kinaxis的亚太地区总裁Phillip Teschemacher说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“亚洲不断增长的基础设施和竞争性劳动力市场使其成为中国的可靠选择，”本周在亚洲讲话。 “该地区有可能蓬勃发展，但前提是它适应新规则并在面对挑战时继续创新。”面临的挑战是在1月20日特朗普再次上任之前，急于增加生产和卸货。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在泰国南部的泰国，五金店老板Parkkawutt Rattanalert， 41，已经感觉到了震颤。他目睹了来自中国和越南洪水泛滥到泰国的非品牌产品，在美国被更名和盖章出售，以成本和规模销售。 ”他在本周在亚洲说，回应了整个地区许多人分享的一种情绪，努力与廉价进口的进口涌入。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚，泰国，泰国和马来西亚的政府都威胁着自己对中国商品的关税，以打击这倾倒，使贸易景观更加复杂。新加坡Iseas-Yusof Ishak研究所的经济研究计划。&lt;/p>; &lt;p>;作为市场，几十年来可能是一些最严重的贸易障碍的市场，东南亚国家正在为出口速度做准备，并准备出口速度减速，而潮流迅外国直接投资&lt;/p>; &lt;p>;近年来也会减少。说。&lt;/p>; &lt;p>;“您想要的最后一件事是将数十亿美元放在一个特定的国家，然后他们开始以（关税）为目标。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/22/22/647FF772-477C-B6AC-3918F83E5B83E5B83E5B87_BCD009443.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;越南总统的隆云利马在11月13日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的返回肯定会使东南亚陷入困境。根据东盟贸易统计数据库的数据，去年，东南亚国家与中国协会之间的贸易达到了70020亿美元，而与美国的贸易达到了3960亿美元，使其成为集团第二大贸易伙伴。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是，美国仍然是该地区最大的外国直接投资来源，仅在2023年就贡献了744亿美元，其中大部分流入了数据中心和半导体。&lt;/p>; &lt;p>;最近在利马的APEC峰会，地区领导人对即将上任的政府重新考虑其关税立场表示激动人心的请求，担心从其新兴经济体中挖空。贫困。 “每个国家，无论其规模如何，都必须遵守国际法并负责任地采取行动，并承认每个决定都会带来重大，深远的后果。” &lt;/p>; &lt;p>;在拜登政府下，东南亚的主要可再生部门已经当美国试图支撑其国内太阳能和电动汽车行业时，人们感到挤压。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，拜登的商业团队对从马来西亚，泰国，泰国，越南和柬埔寨进口的太阳能设备征收关税，指控使我们的产品非竞争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/222/22/3d31bce8-d31bce8-d5ec -4998-842F-2593FE41DFE4_580D33D0.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;在内华达州拉斯维加斯的太阳能农场的太阳能电池板。照片：拉斯维加斯评论 - 杂志&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贸易重新布置已经开始“这将影响一些行业，例如清洁能源”联合海外银行的经济学家。 “These will undoubtedly be in the crosshairs of the incoming Trump administration.”&lt;/p>;&lt;p>;The US has already imposed a 100 per cent tariff on all Chinese electric-vehicle imports, prompting car manufacturers to establish operations in Southeast Asia to capitalise on the growing consumer market.&lt;/p>;&lt;p>;Trump, who previously scoffed at the idea of the green economy, has now aligned himself with Tesla CEO Elon Musk, a move that experts say could intensify US interest and investment in emerging industries.&lt;/p>;&lt;p>;“His association with Elon Musk, who really thrives on the EV business, may mean that Trump 2.0 will have a different take on EVs and renewable energy,” said Mohd Afzanizam Abdul Rashid, chief economist at Malaysia&#39;s Bank Muamalat.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/ff4fa81f-f9d3-4741-bd26-af4da6e13573_13cbad0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Observer say Trump&#39;s association with Tesla CEO Elon Musk (right) could intensify US interest in renewables and the EV industry. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;As Trump re-enters the fray, his distinctive blend of bluster, threats and incentives is no longer unfamiliar to Asian nations.&lt;/p>;&lt;p>;Their best defence may lie in forging new trade deals or deepening ties with existing blocs like the China-led Regional Comprehensive Economic Partnership, which gained traction after Trump scuttled the Trans-Pacific Partnership by withdrawing the US during his first presidency.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand plans to sign free trade agreements with the European Union, United Arab Emirates, Switzerland, Norway and Iceland in the coming months, its commerce minister has said. It is also engaging with the Brics bloc as a partner nation – alongside Malaysia, Indonesia and Vietnam – as a counterbalance to Trump&#39;s expected disruptions.&lt;/p>;&lt;p>;Yet Southeast Asian nations are unlikely to unify in demanding leniency from the US, according to Lee of the ISEAS-Yusof Ishak Institute.&lt;/p>;&lt;p>;“Each of these countries will try and use a bilateral approach to deal with the Trump administration to minimise the negative impact, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“All you can do now is be one of the early ones to congratulate him … like what [Indonesia&#39;s President] Prabowo did.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Matt Gaetz says he won’t return to Congress after dropping out as Trump’s Attorney General pick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287821/matt-gaetz-says-he-wont-return-congress-after-dropping-out-trumps-attorney-general-pick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/dadd70a9-4d8d-47e0-ad3c-bf73354119f7_c37a8a6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Matt Gaetz speaks at the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin, in July. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Former US lawmaker Matt Gaetz said on Friday he will not return to Congress next year, a day after he withdrew as US president-elect Donald Trump&#39;s nominee to lead the Department of Justice amid allegations of drug use and sex with minors.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;m still going to be in the fight but it&#39;s going to be a from a new perch. I do not intend to join the 119th Congress,” Gaetz, a Florida Republican who had won another term in Congress, said in an interview with right-wing activist Charlie Kirk.&lt;/p>;&lt;p>;When he was nominated by Trump last week for the nation&#39;s top law enforcement role, Gaetz resigned from Congress and said he did not intend to return when the new session begins in January.&lt;/p>;&lt;p>;But his withdrawal raised questions about whether he would try to reclaim his seat in the House of Representatives.&lt;/p>;&lt;p>;Gaetz faced an uphill climb to win confirmation in the Senate, as a House ethics panel investigated allegations of having sex with an underage 17-year-old girl and illicit drug use. He has denied wrongdoing.&lt;/p>;&lt;p>;Gaetz&#39;s resignation leaves Republicans with an even tighter majority in the House next year. The party has won 218 seats to Democrats&#39; 214, with Republicans leading in another two of the three seats that remain uncalled.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/15cfd914-7aef-4a25-84b7-58985bf1f628_3c17aff4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Former Florida attorney general Pam Bondi takes the stage to speak at a campaign rally in Gastonia, North Carolina, on November 2. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;A Gaetz spokesperson did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;His seat representing his heavily Republican district in Florida will remain vacant until a special election on April 1, 2025, according to the Florida Department of State.&lt;/p>;&lt;p>;Gaetz is the first cabinet-level nominee for Trump&#39;s coming administration to withdraw, though several have faced scrutiny over past behaviour. Another Trump nominee, former Fox News personality Pete Hegseth, who was tapped as defence secretary, has also been engulfed in controversy for alleged sexual assault.&lt;/p>;&lt;p>;Trump moved to nominate former Florida attorney general and loyalist Pam Bondi following Gaetz&#39;s withdrawal.&lt;/p>;&lt;p>;Gaetz praised Bondi and said she is likely to have an easier time winning Senate approval.&lt;/p>;&lt;p>;“Pam Bondi&#39;s confirmation won&#39;t have the same sharp edges mine would have,” he said. “I had a full-time job explaining to senators that maybe a tweet I sent about them was rash.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>