<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wagner chief Yevgeny Prigozhin says Russian military is lying to Vladimir Putin about Ukraine setbacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225068/wagner-chief-yevgeny-prigozhin-says-russian-military-lying-vladimir-putin-about-ukraine-setbacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/8c042ade-955e-4187-a298-071ab1c5dc30_352ddf81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，俄罗斯雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 与高层的不和进一步加剧，指责他们就俄罗斯在乌克兰的损失和挫折的规模向弗拉基米尔·普京总统和俄罗斯人民撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任领导的瓦格纳私人民兵上个月带头占领了乌克兰城市巴赫穆特。拒绝像他这样的雇佣军团体在 7 月 1 日之前与国防部签署合同的命令。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任将瓦格纳描绘成俄罗斯最有效的战斗力量，并享有不同寻常的自由来公开批评莫斯科 — — 尽管不是普京，他和瓦格纳最终依赖于他们的支持。&lt;/p>;&lt;p>;然而，将民兵置于莫斯科直接控制之下的命令向一些人表明，在挑战未能迅速实现快速发展的军事等级制度方面，他对普京来说可能已经失去了用处。两天来，在一系列情感丰富的音频信息中，普里戈任不断升级对普京亲密盟友国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫的批评——指责他们向普京隐瞒了俄罗斯“在前线遭受的非常严重的损失”。&lt;/p>;&lt;p>;“总统的办公桌上全是垃圾。绍伊古和格拉西莫夫有一个简单的方法。谎言必须是骇人听闻的，才会让人相信。这就是他们正在做的事情，”普里戈任在一条消息中说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都对所有人隐藏。俄罗斯有一天会醒来，得知[俄罗斯吞并的]克里米亚已移交给乌克兰人……&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在误导俄罗斯人民，如果这种情况继续下去，我们将失去一切最重要的是：俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：瓦格纳老板说，俄罗斯军队试图炸死我的人&lt;/h3>;&lt;p>;国防部没有立即做出回应，国防部忽略了这一点此前的抱怨，至少是在公开场合。&lt;/p>;&lt;p>;但它一再表示，俄罗斯军队击退了乌克兰在两周以来的反攻中发起的所有攻击，造成了装备和人力的沉重损失，同时只遭受了损失本身损失很小。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰方面报告称取得了小幅进展，总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，“比预期的要慢”。路透社无法验证战场账户。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debris field found in search for Titanic submersible]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225067/debris-field-found-search-titanic-submersible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/fb9102d4-c98a-4073-9c60-14bad1085c0d_4884019d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，一艘搜寻机器人的深海机器人船发现了一片碎片场美国海岸警卫队表示，在泰坦尼克号残骸附近的海底失踪的旅游潜水器。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，专家正在审查从一艘加拿大船上部署的遥控潜水器收集的信息。推特，没有提供更多细节。预计下午 3 点在波士顿举行新闻发布会，解释调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;对 6.7 米（22 英尺）长的泰坦潜水器的绝望搜寻已于周四上午达到了关键阶段，当时，船上的五人估计已经耗尽——或者可能已经耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;由美国 OceanGate Expeditions 运营的面包车大小的泰坦 (Titan) 开始了为期两小时的下降。周日早上 8 点，但与支援船失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，潜水器在空气中飞行了 96 小时，这意味着，假设泰坦号在星期四早上，氧气可能会耗尽。仍然完好无损。专家表示，具体时间取决于船只是否还有动力以及船上人员的冷静程度等因素。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一艘法国科考船的另一台机器人也潜入海底，寻找海底的迹象。泰坦潜水器。&lt;/p>;&lt;p>;即使及时发现，救援行动在从水面以下超过 2 英里的地方打捞潜水器时也会面临巨大的后勤挑战。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员和泰坦潜水器的亲属当美国海岸警卫队周三表示，加拿大搜索机当天早些时候和周二使用声纳浮标记录到了海底噪音时，泰坦尼克号上的五名乘客燃起了希望。&lt;/p>;&lt;h3>;随着时间和空气的不足，泰坦尼克号失事的可能结果潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;但是遥控水下航行器搜索检测到噪音的地方没有取得结果，官员们警告说这些声音可能不是来自泰坦号。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队海军少将周四早些时候，约翰·莫格 (John Mauger) 向 NBC 广播公司表示，搜寻工作将持续一整天。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦尼克号于 1912 年处女航时撞上冰山后沉没，造成 1,500 多人死亡，距离沉船约 1,450 公里马萨诸塞州科德角以东（900 英里），纽芬兰圣约翰以南 640 公里（400 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号深海沉船之旅结束了一次旅游探险活动，OceanGate 为此收取了 25 万美元的费用&lt;/p>;&lt;p>;乘客中包括 58 岁的英国亿万富翁兼冒险家哈米什·哈丁 (Hamish Harding) 和 48 岁的巴基斯坦出生的商业巨头沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 及其 19 岁的儿子苏尔曼 (Suleman)，他们都是英国公民。&lt; /p>;&lt;p>;77 岁的法国海洋学家、泰坦尼克号首席专家 Paul-Henri Nargeolet 和 OceanGate 美国创始人兼首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 也在船上。拉什的丈夫是泰坦尼克号两名遇难者的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;“我们焦急地等待着，几乎无法入睡，”哈珀柯林斯出版社的纳吉奥莱特编辑马蒂厄·约翰 (Mathieu Johann) 说道。&lt;/p>;&lt;p >;2018 年，在一次潜水器行业专家研讨会和 OceanGate 前海事运营主管提起的诉讼中，人们提出了有关泰坦尼克号安全性的问题，该诉讼于当年晚些时候达成和解。&lt;/p>;&lt;h3>;专家们对泰坦尼克号失踪提出了安全担忧2018 年潜艇&lt;/h3>;&lt;p>;如果在海底发现泰坦完好无损，救援人员就必须应对该深度的巨大压力和完全黑暗。英国泰坦尼克号专家蒂姆·马尔廷表示，在海底“几乎不可能进行逐级救援”。&lt;/p>;&lt;p>;在沉船中找到泰坦号也可能很困难。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你看过泰坦尼克号残骸场，就会发现有上千种不同大小的物体，”英国基尔大学法医地球科学家杰米·普林格尔 (Jamie Pringle) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能是一项永无休止的任务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s national security strategy is not a paradigm shift on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224774/germanys-national-security-strategy-not-paradigm-shift-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/f85cdc91-3898-4337-9c34-264167e49b66_65891485.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国公布了新的国家安全战略，但那些期待根本范式转变的人由于柏林在关键问题上仍然含糊其辞，该国的安全架构感到失望。尽管有一些严厉的言辞，中德关系不太可能发生重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨称赞这一战略是一个重大变化。在俄罗斯入侵乌克兰和中德关系的未来的推动下，国际社会对柏林施加越来越大的压力，要求其停止被动反应，并更加积极主动地应对全球舞台上的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，战略提供了令人欢迎的现实。德国政府公开承认这样一个事实：在可预见的未来，欧洲的安全将必须由俄罗斯来保卫，而不是与俄罗斯一起保卫，而中国显然被视为对全球安全的威胁，需要降低经济和政治风险。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，正如经常出现的情况一样，细节决定成败。例如，在谈到发展合作、网络安全和供应链保护等问题时，肖尔茨表示，该计划涉及“整合所有手段和工具，以加强德国抵御外部威胁的安全”。不过，他并没有具体解释德国打算如何实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;相反，这听起来更像是他在 2022 年 2 月 Zeitenwende 演讲中的承诺的重复。宣称俄罗斯已成为“最伟大的国家”在可预见的未来“对欧洲-大西洋地区的和平与安全构成威胁”也是同样的前提。&lt;/p>;&lt;p>;同样令人遗憾的是，政府中的联合党派未能就建立像美国的。这样一个机构不仅能够协调外交和安全政策决定并在危机中承担行动控制，还可以审查该文件的实施情况。但最终，绿党领导的外交部担心，如果该委员会隶属于总理府，就会失去影响力。&lt;/p>;&lt;p>;除了安全战略中重复的口头禅之外，还存在明显的含糊不清。例如，在乌克兰问题上，德国承诺“只要有必要”就会继续提供支持，但没有透露一旦停火或和平条约达成，如何确保乌克兰的安全。&lt;/与此同时，可以说是未来十年最关键的安全问题的台湾却被完全排除在该战略之外。尽管柏林承诺在 2021 年联合协议中提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国尤其会密切关注该战略文件。毕竟，在北京与欧盟最重要盟友华盛顿之间的紧张关系继续恶化的情况下，德国和欧盟计划如何维持与崛起的中国的关系是一个紧迫的问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一些利益存在分歧明显高于欧盟和德国。即使在乔·拜登总统的领导下，美国仍继续对欧洲奉行“美国优先”的路线，《通货膨胀削减法案》只是一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;美国称中国为“最重要的地缘政治挑战”并一直试图推动欧洲人采取这一立场，形成针对北京的“统一战线”。然而，德国的安全文件避免采取这种立场。相反，在严厉批评其做法的同时，中国被描述为“伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”——措辞与 2021 年联合协议中的措辞类似。&lt;/p>;&lt;p>;新的国家安全战略指出，“中国正在以各种方式试图重塑现有的基于规则的国际秩序，越来越积极地宣称地区霸权，并一再采取与我们的利益和价值观相矛盾的行动。”但可能被解读为对华范式转变的只是肖尔茨和外交部长安娜莱娜·贝尔博克自上任以来对北京的批评的总结。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德国尚未发布单独的对华战略文件，但缺乏清晰度特别表明了两件事。首先，柏林明白去风险是可以的，但脱钩将是一个严重的错误。鉴于中国仍然是德国最大的贸易伙伴，这一举措将导致成本大幅上升。柏林敏锐地意识到，在脱钩的情况下，没有任何其他市场能够对德国企业提供接近的补偿。&lt;/p>;&lt;p>;其次，该文件表明德国正在试图找到一种方法，使自己不必做出二元选择。美国与中国关系的经济利益。随着 2024 年美国总统大选的临近，这一点比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;h3>;德国和中国 50 年的关系出现令人失望的转变&lt;/h3>;&lt;p>;民主党和共和党可能会争夺哪个政党对中国更加加强硬。前总统唐纳德·特朗普可能会再次选择放弃欧洲而采取孤立主义，他的回归表明，无条件地站在华盛顿一边反对中国可能会导致灾难。&lt;/p>;&lt;p>;与德国的立场一样明智在现阶段看来，该战略在很大程度上忽视了其自身实施的问题，而且柏林在没有国家安全委员会的情况下实现单一来源安全政策的目标似乎不现实。因此，从地缘政治领导力的角度来看，德国的国家安全战略还有很多不足之处。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现在看来，柏林有意识地决定继续维持中德现状，并试图嚼口香糖。并同时行走。它希望不要卷入美中对峙，继续收获与中国富有成效的经济关系的好处，并做出通过严厉批评北京来安抚华盛顿的姿态。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign film makers offer advice on making China’s message more appealing to rest of world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225062/foreign-film-makers-offer-advice-making-chinas-message-more-appealing-rest-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/d9a29fc3-184f-4e5e-bcf0-6dc9aeb8f1c0_56e1a9f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;外国电影制作人和制片人参加了在北京举办的在线活动，旨在教授更多内容超过 10,000 名政府官员、学者、记者和外交官如何让自己的信息对外国受众更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;周二的全天网络研讨会由中国国际传播发展中心 (CCICD) 组织，该中心是隶属于中共中央宣传部。这是去年启动的一个项目的一部分，该项目旨在赞助有关中国的纪录片并促进中外制片人之间的合作。&lt;/p>;&lt;h3>;政治局新成员和习近平的亲信确认担任中国宣传部长&lt;/h3>;&lt;p>;演讲者包括奥斯卡奖得主马尔科姆·克拉克在内的三位驻华外国纪录片导演、四位中国纪录片制片人和探索频道的一位高管。&lt;/p>;&lt;p>;CCICD 社交媒体账户上的活动摘要称，该网络研讨会的目的是解决针对国际受众的信息无效问题，因为它采用与针对国内受众相同的语气，外国人觉得没有说服力。&lt;/p>;&lt;p>;“对外宣传和对内宣传没有区别，对外宣传没有区别”已经变得像内部宣传了。这是当前国际传播工作的挑战和痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“中国从来不缺好故事。但为什么这么多讲好中国故事的故事最终却变得陈词滥调或无法传达信息？”&lt;/p>;&lt;p>;CCICD 成立于 2021 年，旨在出版和推广有关共产党及其关键文件的书籍。 &lt;/p>;&lt;p>;它表示，网上讨论的一个结论是，当关注个体故事或针对特定受众时，讲故事会更有效，而不是试图讲述一个关于中国的宏大故事。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的一点是外国观众能否在情感上产生共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;活动中还听到了反对抄袭西方叙事或支持对中国的批评的警告。&lt;/p>;&lt;p>; 2013年，习近平主席敦促媒体“讲好中国故事”，通过精心讲述国家和平崛起的故事，增强国家的“国际话语权”。&lt;/p>;&lt;p>;中国也愿意投入大量资金花钱传播其信息，例如自 2011 年起在纽约时代广场租用大屏幕来播放其信息。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交政策界中熊猫与狼之间正在酝酿冲突&lt;/h3>;&lt;p>;然而，随着中西方关系日益紧张，以及“战狼”外交（因一系列针对国内观众的高度民族主义动作电影而得名）的兴起，多项调查显示，西方对中国的看法变得越来越负面.&lt;/p>;&lt;p>;克拉克因讲述一位癌症患者和一位被关押在纳粹集中营的母亲的纪录片而于 1989 年和 2014 年获得奥斯卡奖，他说：“中国一直是西方许多负面宣传的对象过去10年。我想做的是反击这种负面宣传，不是通过讲述中国的快乐和美好故事，而是通过简单地讲述这里发生的事情的真相。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，英国人做了一个纪录片《更好的天使》采访了外交官和商人，以及中美两国普通民众之间的互动，他当时表示，这是为了呈现比西方媒体更平衡的国家观点。&lt; /p>;&lt;p>;另一位演讲者、探索频道全球内容副总裁 Vikram Channa 引用了腾讯与探索频道 2021 年合作项目《勇士之旅》的例子。&lt;/p>;&lt;p>;该系列节目以生存纪录片的形式展示了一位新西兰探险家和中国名人重现 1930 年代共产党红军长征的情景。&lt;/p>;&lt;p>;网络研讨会的其他发言者包括驻北京的美国纪录片导演米切尔·法卡斯 (Mitchell Farkas) 和中国纪录片导演张同道。&lt;/p>;&lt;p>;该网络研讨会是去年启动的名为“影像可能性联合制作计划”的项目的一部分，该项目旨在赞助国际合作并制作有关中国的纪录片。&lt;/p>;&lt;p>;该项目是联合制作公司-在国务院新闻办公室等政府部门的指导下，由中国国际通信集团、探索频道、福建省广播电视管理局、福建传媒集团、腾讯和视频平台哔哩哔哩主办。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man stabbed to death in Tuen Mun village]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225064/hong-kong-man-stabbed-death-tuen-mun-village?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/67adae42-04d0-4d9e-b4aa-1b55df2cb775_e2cfeee7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港男子于大榄涌村被刺伤胸部后死亡周四晚上。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人称，警方于晚上 10 时 30 分左右接到大榄涌村一名女子的报案，称她四十多岁的丈夫受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;香港麦当劳员工持刀袭击后被还押&lt;/h3>;&lt;p>;急救人员赶到村庄，但该男子伤势过重，被宣布当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方已拉起警戒线并展开调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Li Qiang warns of ‘de-risking’ risks as EU momentum builds for economic security strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225049/chinas-li-qiang-warns-de-risking-risks-eu-momentum-builds-economic-security-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/7f001286-986b-48dc-a182-409cf2c70972_e832af3b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强敦促法国和德国商界领袖坚持技术合作随着布鲁塞尔要求中国“降低风险”的压力越来越大，李克强周三结束了他作为总理对德国的首次海外访问，他前往巴黎寻求“公平、透明”新华社周四报道称，“我们希望中法两国企业家坚定支持经济全球化……共同维护法国经济的稳定和韧性”。中国、法国和欧洲之间的供应链。”李克强在法国高级官员和商界领袖出席的宴会上说道。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲企业“没有从中国 1.8 万亿美元的大湾区中受益”&lt;/h3>;&lt; p>;他表示，双方在高科技制造、现代服务业、绿色转型、经济数字化等领域合作潜力巨大。&lt;/p>;&lt;p>;李克强在圆桌会议上向商界领袖提出了类似的呼吁周二在柏林举行的会议，德国总理肖尔茨出席。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望德国继续保持开放市场，为中国企业投资德国创造公平、透明、非歧视的营商环境。”他说，柏林应该创造一个稳定的环境，让企业根据市场发展和经济情况“判断和管理风险”。 -来自中国的风险。本周早些时候，布鲁塞尔推出了第一项经济安全提案，旨在保护欧盟免受“某些经济依赖所固有的”风险的影响，同时通过提高经济和供应链的弹性来提升自身竞争力。&lt;/p>;&lt;根据发布的声明，李克强在周二的中德经济技术合作论坛上发表讲话时，谈到了自己的经历，并谈到了数字经济、人工智能和绿色发展等“充满希望”的合作空间。 &lt;/p>;&lt;p>;“我长期在地方政府工作，提供的车都是德国车。我在上海任职的五年里，（政府提供的）汽车是上海汽车和大众汽车联合生产的大众汽车。我不认为这是一个风险。当我们去医院做CT或MRI检查时，它们都是西门子[设备]，但我们躺在那里从来没有感到不安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这些都不应该是风险，中国李克强在其访问期间多次呼吁加强“开放与合作”，而欧盟内部对中国战略依赖的担忧日益凸显。 &lt;/p>;&lt;p>;在周一与德国高层首席执行官的会议上，李克强警告称，缺乏合作将是“最大的风险”，他承诺在汽车制造、高科技和新能源等领域深化合作。会见肖尔茨。&lt;/p>;&lt;p>;在对柏林和慕尼黑进行为期四天的访问期间，李克强与巴斯夫、梅赛德斯-奔驰、宝马和大众等德国一些最大的科技巨头签署了合作协议据中国国家发展和改革委员会的声明。&lt;/p>;&lt;h3>;工作任务艰巨，上海敦促在投资者推动中展现“龙头”&lt;/h3>;&lt;p>;在慕尼黑，李克强会见了巴伐利亚人据新华社报道，部长级主席马库斯·索德尔参观了宝马展览中心，该展览中心专注于电动汽车开发、新能源以及自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理还参观了西门子总部，了解农业和机器人技术以及磁共振成像和商业数字化方面的新技术。&lt;/p>;&lt;p>;李随后前往巴黎参加周四开始的为期两天的新全球融资协议峰会。预计他将会见几位政府高级官员，包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Snakes on a plain: Chinese-led study shows when the serpents shed their legs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224929/snakes-plain-chinese-led-study-shows-when-serpents-shed-their-legs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/485e8398-b2e0-46a5-95af-08b14186018b_b80d49c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新研究表明，蛇——那些无数噩梦的令人毛骨悚然的盘绕体——过去常常看起来像有很多不同。&lt;/p>;&lt;p>;根据同类中最大规模的基因组调查，蛇曾经有腿。&lt;/p>;&lt;p>;由中国科学院研究人员领导的这项新研究发现，蛇曾经有腿。蛇起源于白垩纪早期（大约 1.18 亿年前），当时恐龙统治着地球。&lt;/p>;&lt;p>;蛇的祖先是蜥蜴，这是一种爬行动物，在大约 6500 万年前的大规模灭绝事件后迅速多样化一场灾难夺去了地球上四分之三的生命，其中包括恐龙的灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;蛇经历了各种进化变化，包括肢体丧失、身体变长以及肺部和肺部不对称的变化。这项新研究周一发表在同行评审期刊《细胞》上。&lt;/p>;&lt;p>;作者通过分析 14 个基因组，确定了导致蛇进化变化的基因、调控元件和结构变异。来自12个蛇科，约占所有蛇种的84%。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的通讯作者、中科院成都生物研究所研究员李家堂表示，之前的研究分析了一个特定的蛇种或科，但他的团队希望捕获蛇基因组的更全面的图片。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，我们测量了全基因组数据并获得了更多遗传信息来支持我们的假设。周二，官方媒体《中国科学报》援引李的话说：“以前的研究只测量了蛇类的几个基因片段。”&lt;/p>;&lt;p>;除极地以外，各大洲都有蛇的踪迹。他们生活在陆地和海洋、森林和沙漠中。蛇有300多个科、4000多种蛇种。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想从基因的角度解释蛇是如何适应这些复杂的环境的。”李说。&lt;/p>;&lt;p >;该研究项目于2018年正式启动。为了获得新鲜样本，团队每年花费两到三个月的时间在中国西北地区新疆的沙漠或中国北方高原采集样本。&lt;/p >;&lt;p>;在此过程中，研究人员发现了一些影响蛇进化变化的关键基因。&lt;/p>;&lt;h3>;蠕虫如何帮助科学家了解人类大脑中基因的功能&lt;/h3>;&lt;p>;一个基因——PTCH1——在肢体发育中发挥着重要作用。研究小组还研究了删除该基因如何影响小鼠的肢体发育。&lt;/p>;&lt;p>;利用 CRISPR-Cas9 基因编辑技术，作者对小鼠进行了编辑，删除了 PTCH1 基因。当它一周大时，研究人员观察到，与正常小鼠相比，该小鼠的体重明显较低，体形也较短。此外，成年 PTCH1 缺失小鼠的指骨明显较短。&lt;/p>;&lt;p>;“这些结果表明，该基因的缺失会抑制骨骼生长，包括四肢手指的生长，”作者写道。 &lt;/p>;&lt;p>;根据这项研究，四肢的丧失导致蛇的身体蓝图被拉长。作者还确定了解释这些变长身体进化的关键基因。&lt;/p>;&lt;p>;研究称，变长的身体伴随着肺部等内脏器官的变化。&lt;/p>;&lt;p>;在现代蛇或蛇类中，左肺要么不存在，要么比右肺小得多。作者发现蛇体内缺乏一种在左右发育平衡中发挥作用的基因。另一种促进肺部发育的基因也在蛇中丢失。&lt;/p>;&lt;h3>;粪甲虫和蝴蝶的魅力，以及昆虫为何重要&lt;/h3>;&lt;p>;作者表示，他们的研究可能会增进对昆虫的理解。李说，他的团队将开展蛇毒研究，为抗蛇毒药物的开发提供科学支持。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Titan sub search: rescuers remain ‘hopeful’ during all-night race to save crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225058/rescuers-remain-hopeful-during-all-night-race-save-titanic-sub-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/7ff8a111-9d5f-4e6a-bd1f-e64efae0b2f5_513cf358.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在泰坦尼克号残骸附近寻找失踪潜水器的多国任务仍专注于营救美国海岸警卫队周四坚称，五名船员还活着，尽管担心船上的氧气可能已经耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;周四，随着对泰坦的大规模搜寻行动失败，又部署了两艘无人潜艇。位于北大西洋海面和水下两英里多（近四公里）之间的大片海域，已进入关键阶段。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队官员坚称他们仍然“充满希望”，但面临的挑战找到并救出活着的船员的任务似乎越来越艰巨。&lt;/p>;&lt;p>;根据潜艇可容纳长达 96 小时紧急空气的能力，救援人员估计乘客可能会在周四凌晨耗尽氧气。 &lt;/p>;&lt;h3>;失踪的泰坦尼克号旅游潜水器上有谁？&lt;/h3>;&lt;p>;多国响应组织者（包括美国和加拿大军用飞机、海岸警卫队船只和远程制导机器人）正在将工作重点集中在北方大西洋接近声纳检测到的水下噪音。&lt;/p>;&lt;p>;一艘配备无人机器人的法国研究船周四抵达沉船附近，该机器人能够在水下最深 6,000 米（近 20,000 英尺）的深度进行搜索。 &lt;/p>;&lt;p>;英国南极调查局的海洋专家 Rob Larter 在新闻发布会上表示，他认为 Victor 6000 机器人是水下救援的“主要希望”。&lt;/p>;&lt;p>;另一名加拿大人周四早些时候，载有医务人员和减压室的船只正在前往该地区的途中，加拿大媒体报道称，预计该船不会在中午之前抵达。&lt;/p>;&lt;p>;这些声音让小型游船上的乘客燃起了希望。尽管专家们还无法确认它们的来源，但它们仍然活着。&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，我们不知道它们是什么，”美国海岸警卫队队长杰米·弗雷德里克说。&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，我们不知道它们是什么。” >;&lt;p>;“我们必须保持乐观和希望。”&lt;/p>;&lt;p>;据美国称，这艘名为“泰坦”的潜水器于周日上午 8:00 开始下降，原定于七小时后重新浮出水面。海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;这艘 21 英尺（6.5 米）长的旅游船在前往观看泰坦尼克号的旅程中不到两个小时就与母船失去了联系，泰坦尼克号距离超过两英里（近四公里）北大西洋海面以下。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦载着英国亿万富翁哈米什·哈丁和巴基斯坦大亨沙赫扎达·达乌德及其儿子苏尔曼，他们也拥有英国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate Expeditions 收费 250,000 美元船上还有该公司的首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 和法国潜艇操作员保罗-亨利·纳尔吉奥莱 (Paul-Henri Nargeolet)，他因经常在该地点潜水而被昵称为“泰坦尼克号先生”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;船只和飞机已经搜寻了 10,000 平方英里（约 20,000 平方公里）的地表水域，以寻找这艘船，该船试图在距加拿大纽芬兰海岸约 400 英里的地方潜水。&lt;/p>;&lt;p>;一架加拿大 P-3 飞机检测到噪音，救援人员重新安置了两艘在水下搜索的遥控潜水器 (ROV) 和一艘具有声纳功能的水面舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;ROV 搜索尚未产生结果，但数据来自加拿大飞机已与美国海军专家共享进行声学分析。&lt;/p>;&lt;p>;“已经收到多份有关噪音的报告，并且正在对每一项噪音进行分析，”伍兹霍尔海洋研究所的卡尔·哈茨菲尔德 (Carl Hartsfield) 说道.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些声音“被描述为撞击声。”&lt;/p>;&lt;p>;海军已派出专门的绞车系统，用于从极深的地方吊起重物以及其他设备和人员，而五角大楼已经部署了三架 C-130 飞机和三架 C-17。&lt;/p>;&lt;p>;由于天气恶劣，泰坦号的任务预计将成为今年唯一一次载人前往泰坦尼克号的旅行，哈丁事先在 Instagram 帖子中写道.&lt;/p>;&lt;p>;1912 年，泰坦尼克号在从英国到纽约的处女航中撞上冰山沉没，船上载有 2,224 名乘客和船员。超过 1,500 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;它于 1985 年被发现，至今仍吸引着航海专家和水下游客。&lt;/p>;&lt;h3>;随着氧气供应减少，救援人员竞相寻找失踪的泰坦尼克号旅游潜艇&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;在大气中测得的该深度的压力是海平面压力的 400 倍。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大学学院海洋工程教授阿利斯泰尔·格雷格 (Alistair Greig) 基于以下情况提出了两种可能的情况：泰坦的图像。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果它出现电气或通信问题，它可能会浮出水面并保持漂浮状态，“等待被发现”——据报道，该船只能从外部解锁.&lt;/p>;&lt;p>;“另一种情况是耐压船体受到损害——泄漏，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“那么预后不好。”&lt;/p>;&lt;p >;2018 年，OceanGate Expeditions 的前海事运营总监 David Lochridge 在一项诉讼中声称，他因对该公司“实验性和未经测试的设计”的飞船提出担忧而被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;Tom Zaller，他经营着“泰坦尼克号：展览”背后的公司，23 年前乘坐一艘潜水器参观了沉船残骸，就像周日失踪的那艘潜水器一样。&lt;/p>;&lt;p>;“你要派遣一艘非常小的船只前往两英里半下来，这是非常复杂和技术性的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一个看起来非常简单的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;扎勒认识纳格奥莱特几十年了，之前也与拉什有过联系他开始了周日的巡演。&lt;/p>;&lt;p>;“我在潜艇里待了 12 个小时，一切都运转良好，”扎勒说。 “他们已经在那里呆了快四天了。我简直无法想象。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 universities in Hong Kong rise in ranking of Asia’s top schools, HKU maintains 4th spot for fifth straight year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3224950/4-universities-hong-kong-rise-ranking-asias-top-schools-hku-maintains-4th-spot-fifth-straight-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/5fcf7c4f-fa6f-4965-b91c-61deedf50230_f57cb4fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港四所大学在备受关注的亚洲大学排名中排名有所提升排名最好的高等教育机构，而香港最古老的校园连续第五年保持第四名。&lt;/p>;&lt;p>;该排名组织还指出，香港的内地学生在该市的院校中就读人数激增，但它没有说明这种增长带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在周四发布的《泰晤士报高等教育》2023年亚洲大学排名中，香港大学（HKU）第五次保持第四名的位置&lt;/p>;&lt;h3>;北京大学位居亚洲榜首，香港竞争者全部下降&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学（中大）从第七跃升至第六，而科技大学（科大）上升两位，从第 9 位上升至第 7 位。&lt;/p>;&lt;p>;理工大学（理大）上升一位至第 14 位，而城市大学（城大）进步最为强劲，从第 24 位上升至第 16 位。浸会大学在去年跌至第 91 名后，未能跻身亚洲大学前 100 名。&lt;/p>;&lt;p>;该排行榜共有 31 个地区的 669 所大学上榜，高于去年的 616 所大学。&lt;/p>;&lt; p>;“长期以来，香港一直是该地区一些国际化程度最高的大学的所在地，而且情况仍然如此。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港有 5 所大学跻身百强机构之列&lt;/h3>;&lt;p>;报告援引香港高等教育机构公共资助机构大学教育资助委员会的数据补充说，香港见证了内地学生的激增。&lt;/p>;&lt;p>;“香港录得2021-22学年，来自内地的学生人数同比增长9%。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府统计处本月发布的报告，来自内地的学生人数同比增长9%。教资会资助课程于 2022-23 年创下历史新高，达 16,229 名，高于 2021-22 年的 14,825 名。&lt;/p>;&lt;p>;1996-97 年教资会网站上提供的数据显示，内地学生人数不足 800 名.&lt;/p>;&lt;h3>;最新世界排名中香港大学的国际声誉下降&lt;/h3>;&lt;p>;根据《邮报》获得的教资会数据，香港大学、香港中文大学和理大是目前内地学生人数最多的大学各学年分别接待超过 4,500 名、3,200 名及 2,900 名内地学生。&lt;/p>;&lt;p>;以过去五个学年的增幅计算，岭南大学、理大及香港大学录得五年来最大增幅，增加 103 名分别为 10%、86% 和 50%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国大陆在亚洲排名中继续保持领先地位。清华大学和北京大学连续第四年分列前两名。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学和南洋理工大学排名保持不变，分别为第三和第五。&lt;/p>;&lt;p>;针对这一结果，港大发言人表示，港大一直致力于为学生提供优质教育，在教学、研究和知识交流方面力求卓越。&lt;/p>;&lt;p>;中大校长段崇智表示鉴于近年来亚洲大学的竞争力日益增强，今年的排名具有特殊意义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴也很荣幸能够在亚洲众多杰出的同行中获得认可并脱颖而出，”他说。 “这个结果再次证实了中大作为亚洲乃至世界领先学府的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;科大发言人表示很高兴能获得第七名，并认为排名是有用的参考，可以帮助其了解更多表现以确定需要改进的领域。&lt;/p>;&lt;p>;城大发言人表示，城大将此类排名视为了解全球大学发展重点和方向的标准。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sooner clean energy switch at China’s industrial parks could save thousands of lives, earn billions of dollars: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225011/sooner-clean-energy-switch-chinas-industrial-parks-could-save-thousands-lives-earn-billions-dollars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/5b0ae2bb-0a35-49d1-95f6-f4c500acd443_b9af113f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的工业园区可将温室气体排放量减少 40% 以上，并避免一项研究发现，如果早于 2030 年基准情景转向清洁能源，将导致数万人过早死亡。&lt;/p>;&lt;p>;工业活动区域脱碳还将给人类带来 300 亿美元的“年度经济效益”对中国 850 个工业园区的分析显示，到 2030 年，产值将达到 1,560 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;世界工厂拥有 2,500 多个工业园区，其中大部分以煤炭为动力。&lt;/p>;&lt;p>;经济中美研究人员团队发现，脱碳带来的健康和健康效益远远超过设备和能源使用变化的成本，支持中国工业园区转向清洁能源的投资和政策干预。&lt;/p>;&lt;由普林斯顿大学领导的团队与中国国有电力公司的研究人员合作，“我们估计，由于环境中 PM2.5 和臭氧暴露的减少，这种清洁能源转型每年将导致约 42,000 人避免过早死亡”华电集团和北京清华大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的温室气体排放国，目标是在2030年之前实现排放峰值，在2060年之前实现碳中和。&lt;/p>;&lt;p>;“工业园区可以实践中的低碳政策先驱，”主要作者、普林斯顿大学副研究员郭阳说道。&lt;/p>;&lt;p>;该团队研究了中国工业园区能源供应脱碳的方法，基于国家现有的政策是逐步淘汰煤炭，增加就地太阳能和风电以及固废发电的使用，并利用电网电力来弥补供应缺口。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们根据 2030 年基线（根据计划时间表淘汰化石燃料设施）分析了他们提出的缓解途径的碳、水、健康和经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，他们提出的缓解途径可以减少温室气体排放气体排放总量减少约40%，相当于2014年中国碳氧化物排放总量的7%。&lt;/p>;&lt;p>;二氧化硫等空气污染物排放量将下降41%，氮氧化物排放量将下降32%根据 4 月份发表在同行评审期刊《环境科学与技术》上的研究显示，PM2.5 颗粒物减少了 43%。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还发现，淡水消耗量将减少约 20% %，减轻缺水省份的用水压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong economy driven by local spending as exports remain weak, finance chief says, calling on residents to spend consumption vouchers in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225056/hong-kong-economy-driven-local-spending-exports-remain-weak-finance-chief-says-calling-residents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/a404eb5a-0cdd-4004-924a-8b61ac5b6775_bb721c21.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于出口需求依然疲弱，今年到目前为止，本地消费推动了香港经济财政部长表示，呼吁居民在下个月发放数字优惠券时增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长陈茂波周四将出口表现长期不佳归因于该市持续面临的挑战&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来，我们的经济主要依靠消费，出口持续下降，外部环境也面临巨大挑战，”陈在促进本地发展的节日上表示。有机西瓜，这是耗资 2,000 万港元（250 万美元）的“欢乐香港”活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;虽然经济在今年第一季度摆脱了衰退，但出口仍然疲弱，下降了 16.5%与2022年同期相比，4月份出口总额为3,383亿港元，按年下跌13%，令3月份1.5%的跌幅雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长呼吁居民“多花钱，刺激经济”，并指出最新一期价值高达2,000港元的消费券将于7月16日派发。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济第一季度增长2.7%，较去年同期增长2.7%。与去年同期相比，结束了连续四个季度的收缩。政府预计全年经济增长在 3.5% 至 5% 之间。&lt;/p>;&lt;h3>;李家超透露，香港经济第一季度增长 2.7%&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员邵家辉代表零售和批发业的香港特区政府对这些消费券表示欢迎，预计将为经济注入130亿港元，但表示对经济的影响不会像前几轮那么明显。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情期间，代金券确实帮了很大的忙，特别是对于一些中小企业来说，渡过了难关。” “疫情现已结束，他们的业务不再像以前那样受到重创……但这仍然是该行业的推动力。”&lt;/p>;&lt;p>;Shiu 敦促政府推出更多创新方式来刺激当地支出。&lt; /p>;&lt;p>;礼券计划于2021年推出，合资格居民每人可获得价值港币5,000元的电子礼券。去年，在该市第五次冠状病毒浪潮中，这笔金额翻了一番，达到 10,000 港元，但今年减少了一半。第一期已于四月发放。&lt;/p>;&lt;h3>;有关香港最新一轮优惠券的所有信息&lt;/h3>;&lt;p>;在城市的其他地方，购物中心、主题公园和休闲热点都挤满了居民和游客享受端午节公共假期。据报道，海洋公园水世界门票已售罄。&lt;/p>;&lt;p>;周四是中国大陆三天假期的开始，西九龙高铁总站挤满了旅客。&lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，该市接待游客超过 1000 万人次，约为疫情前水平的 40%。大约有 500 万人次过境旅客。&lt;/p>;&lt;p>;香港零售管理协会主席谢邱安仪早些时候在一次峰会上表示，旅客大量外流可能是暂时的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>