<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian writer Yang Jun fears he will die in China prison without treatment: ‘people outside won’t know the truth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3232540/australian-writer-yang-jun-fears-he-will-die-china-prison-without-treatment-people-outside-wont-know?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/8733a894-509c-4473-8796-a80e558c445e_cc53b5b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名因间谍罪在中国入狱的澳大利亚学者担心，如果他他的朋友周一表示，他没有接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;出生于中国的澳大利亚人杨军（又名杨恒均）自 2019 年以来一直在中国入狱，在一次非公开审判中被指控从事间谍活动，罪名是重罪。受到人权活动人士的批评。&lt;/p>;&lt;p>;杨的健康状况不佳是由肾脏上长出的一个大囊肿引起的，这引起了探视他在押期间的澳大利亚外交官的注意。&lt;/p>;&lt;p >;“如果我的健康状况发生问题，我死在这里，外面的人不会知道真相，”他在最近与朋友和支持者分享的一份说明中说道。 “如果我出了什么事，谁能为我说话？”&lt;/p>;&lt;p>;2017年被中国当局拘留和审讯的政治学家冯崇义表示，他越来越担心朋友的健康。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些监狱或拘留中心无法提供像样的医疗，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我深感担忧。当他们谈论进行一次去除囊肿的大手术时，这可能会危及他的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;杨否认间谍指控，并于 2019 年 1 月罕见地​​返回中国时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;杨否认间谍指控。 p>;&lt;h3>;澳大利亚作家杨恒均“对间谍指控不认罪”&lt;/h3>;&lt;p>;这位作家兼学者此前曾告诉支持者，他在秘密拘留所遭受酷刑，并担心可能会对其采取逼供手段。 &lt;/p>;&lt;p>;他的闭门审判于 2021 年中在北京举行，杨仍在等待判决。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤办公室周一在一份声明中表示，政府对“他的案件持续拖延”表示“深切关注”。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉与北京关系的改善引发了新一轮释放杨以及被监禁的澳大利亚记者成雷的行动——成雷也面临模糊的间谍指控.&lt;/p>;&lt;p>;程最近在牢房里口述给澳大利亚官员的一封便条中描述了她惨淡的监狱条件。&lt;/p>;&lt;p>;这条信息读到“我想念太阳”，被描述为一封“情书” ” 到澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的牢房里，阳光透过窗户照射进来，但我一年只能在里面站 10 个小时。&lt;/p>;&lt;h3>;“我想念我的孩子们”：澳大利亚人在中国被关押的主播发表第一份声明&lt;/h3>;&lt;p>;程自 2020 年 8 月以来一直被拘留，但直到 2021 年 2 月才被正式逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，她在澳大利亚大使的陪同下接受了闭门审判前往中国的澳大利亚人被禁止进入法庭旁听诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;试图提出程和杨的困境的做法激怒了中国官员，他们此前曾敦促澳大利亚不要干预司法系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should look beyond online entertainment and embrace Web3 as part of efforts to spur economy: finance chief Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3232470/hong-kong-should-look-beyond-online-entertainment-and-embrace-web3-part-efforts-spur-economy-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/4b69fb4a-54fa-45f6-ba77-a5263b3a7c79_bc8dafd2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港财政司长表示，香港在拥抱在线娱乐的同时，不应将目光投向在线娱乐。下一代互联网，即 Web3，作为刺激经济增长努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日呼吁香港不要浪费任何时间，抓住机遇&lt;/p>;&lt;p>;“下一波突破很可能由 Web3 和区块链技术推动，”他在每周博客文章中写道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港陈茂波捍卫填海工程的经济潜力&lt;/h3>;&lt;p>;陈茂波表示，近年来Web3的应用和发展为用户提供了高品质的沉浸式体验，加速了在线娱乐行业的发展。&lt; /p>;&lt;p>;他强调了一项海外研究，该研究预测全球在线娱乐市场可能会从 2021 年的约 1840 亿美元增至 2027 年的约 6530 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“NFT 等， GameFi、Play to Earn 和沉浸式娱乐是许多全球娱乐企业投入资源探索的方向。”他引用周末在数码港举行的数字娱乐领导力论坛时写道。&lt;/p>;&lt;p>;第一代互联网出现于20世纪90年代，简称Web1。它主要由静态网页组成，内容用于显示信息。&lt;/p>;&lt;p>;Web2 是互联网的现状，据信始于世纪之交，其特点是社交媒体平台和电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;Web3 是假设的下一代万维网版本，它通过使用区块链和类似技术实现去中心化和分布式。&lt;/p>;&lt;p>;Chan强调Web3技术将不仅仅局限于在线娱乐或虚拟资产。&lt;/p>;&lt;p>;“通过技术创新和应用创新，可以解决金融、企业运营、贸易等领域遇到的诸多困难和痛点。” 、供应链管理甚至日常生活。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府正在寻找应用 Web3 技术的方法，并补充说香港金融管理局已发行了世界上第一个政府支持的代币化绿色货币&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办夜市、组织会议以刺激经济：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;“这将债券和其他金融工具、参与者和相关活动聚集在一个单一的平台上数字平台。这提高了效率，将债券发行的处理时间从通常的五个工作日缩短到一个工作日。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;官员们承诺加大对 Web3 数字经济的投资，使这座城市&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长在 2023-24 年度财政预算案中宣布成立专责小组，就 Web3 在香港的可持续和负责任发展提供建议。&lt;/p>;&lt;h3>;复苏香港航空业“近在眼前”；该市寻求航空服务交易&lt;/h3>;&lt;p>;该工作组由陈领导，于 6 月成立，并有 15 名行业专家作为非官方成员。陈伟霆表示，该小组已经召开。&lt;/p>;&lt;p>;他还在2月份的2023-24年度财政预算案中拨款5,000万港元，以加快Web3生态系统的发展，包括举办国际研讨会、促进跨界别业务合作&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，超过180家Web3相关公司已在数码港设立办事处，其中超过五分之一来自中国内地或海外。&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨要求政府加快制定Web3的全面监管框架，并加强公众教育。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Full release of Hong Kong radioactivity tests on Japanese seafood and marine produce from city possible, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3232472/full-release-hong-kong-radioactivity-tests-japanese-seafood-and-marine-produce-city-possible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/d86e0776-a8bd-461d-b9ab-dc0e6fb78a94_d6a0233d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局将考虑公布进口海鲜放射性测试结果的完整详情环境部长表示，来自日本的海产品和来自城市水域的海产品。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周日表示，公众和学者可能希望获得更多信息，因为目前的测试政府公布的结果只是显示样品是否通过。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以回去和我的同事讨论这个想法，”谢在接受电视采访时说。 “也许过一段时间，我们可以做一个分析，可以把一些数据公布出来，分析比较，让大家充分看到数据是什么样的。”&lt;/p>;&lt;p>;政府开始发布基本数据在日本上周开始将废弃的福岛核电站的含氚放射性废水排放到太平洋后，对从日本进口的食品和城市渔业进行的放射性测试结果。&lt;/p>;&lt;p>;联合国核能监管机构——国际原子能机构——上个月签署了该计划，认为该计划是安全的。预计需要30年才能处理掉所有的水。&lt;/p>;&lt;p>;香港还全面禁止进口来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野的海产品和埼玉县。&lt;/p>;&lt;p>;谢强调，政府认为人们最关心的是产品是否通过测试，因此信息仅限于基本细节。&lt;/p>;&lt;p>;但他说一些市民及学者可能想了解更多资料。&lt;/p>;&lt;p>;食物安全中心于8月24日中午至8月25日中午检测的247个日本进口食品样本全部被评为“合格”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;渔农自然护理署表示，周六中午至周日中午测试的50个来自香港的水产品样本也录得“满意”结果。&lt;/p>;&lt;p>;胡绍山教授，教育大学的一位海洋生态学专家表示，不需要花太多精力就可以将辐射测试样品分为不同类别，例如鱼、牡蛎、蛤，以及每个类别中有多少产品（如果有的话）超出了辐射限值。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港对福岛废水排放计划的回应&lt;/h3>;&lt;p>;他补充，这将为公众提供足够的信息，以评估食用牡蛎等各类食物的风险、蛤和金枪鱼等大型鱼类从水和饮食中积累放射性物质的风险较高。&lt;/p>;&lt;p>;政府目前没有按来自日本或日本的海鲜类型提供任何详细信息。 &lt;/p>;&lt;p>;吴说，不同国家的测试辐射水平限制不同，香港政府需要“说明他们使用的限制是什么”。&lt;/p>;&lt;p>;Nigel澳大利亚科廷大学物理学副教授马克斯表示，他相信公共教育将有助于打击有关健康风险的错误信息，而不是贴上标签。&lt;/p>;&lt;p>;“这些额外的信息只会让一些人比以往任何时候都更加困惑。然后会有另一部分人会想，谁在乎呢，我喜欢鱼，我要去吃它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢还呼吁日本释放更多鱼氚是一种难以分离的氢放射性同位素，处理后的放射性废水排放的测试信息。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，日本还应该让该地区和国际社会参与设计和设计。放射性废水排放系统的认证。&lt;/p>;&lt;p>;谢周日还澄清了目前日本进口水产品的辐射测试流程。他说，当局主要测试伽马辐射，但他们会检查一些产品的α和β辐射，这需要更长的时间。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管联合国批准，香港仍然对日本放射性水排放计划保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;这三种类型的辐射是最常见的形式。&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，为了防止延误，当局将允许通过伽马辐射测试的产品首先通过，但他们可能会采取一些样本进行进一步检测，作为监测整体情况的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息传出之际，香港行政长官李家超表示政府必须采取“严厉和严肃的措施”在日本决定将受污染的水排入大海后，为了确保食品安全和保护公众健康。&lt;/p>;&lt;p>;这位市领导首次公开谈论这个问题，尽管他抨击日本“强行实施其上周二在 Facebook 上发帖称，“不负责任地给他人带来问题”。&lt;/p>;&lt;p>;李在周日就其 10 月份施政报告进行公众咨询后发表讲话，称东京计划在 2017 年排放 132 万吨处理过的放射性废水。 30年是“史无前例”的，所以不能称为无风险。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上还没有看到任何系统或方法是无风险、无人类的”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市迄今为止采取的所有措施都是为了确保公众在参观餐馆或购买食品时不必担心食品安全。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carcass of finless porpoise found in Hong Kong, 23rd case of marine animal corpse discovered in city waters this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3232473/carcass-finless-porpoise-found-hong-kong-latest-case-marine-animal-corpse-discovered-local-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/6a7fe671-85fc-4cf4-b71a-e33a9a8317bd_4eb216ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日早上，在香港发现了一具江豚的尸体。今年在市区水域发现第 23 起海洋哺乳动物尸体。&lt;/p>;&lt;p>;当局于早上 7 时 40 分接到举报，称在中环码头附近发现一只动物漂浮。警方表示，警方成功从水中打捞出尸体。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园保育基金会的工作人员随后赶到现场，确认尸体是一具 1.67 米（5.5 英尺）长的成年印度蜥蜴尸体。 -太平洋江豚。其尸体被列为“严重腐烂”。&lt;/p>;&lt;p>;尸体被基金会带走进行进一步调查和尸检——动物尸检。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的白海豚、鼠海豚“面临着与参观布氏鲸相同的威胁。&lt;/h3>;&lt;p>;国际自然保护联盟的一份受威胁物种名录表明，印度太平洋江豚被认为是“脆弱的”——面临灭绝的高风险。&lt;/p>;&lt; p>;该基金会估计，其中约有 200 只生活在香港及邻近水域。&lt;/p>;&lt;p>;周日死亡的江豚并不是今年在香港首次发现的。&lt;/p>;&lt;p>;就在一天前，当局在大屿山大浪湾发现另一具江豚骨架，也是成年江豚，体长1.63米。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海滩发现第20例搁浅江豚尸体。 &lt;/h3>;&lt;p>;该基金会于一月份成立，原因是在清水湾高尔夫球乡村俱乐部发现了一头新生江豚的尸体，其尾巴上缠绕着渔具。三月份，另一具尸体被冲到俱乐部附近的岩石海滩上，被发现也因被缠住而窒息和溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;最近的发现是在布莱德鲸死亡几周后发生的。上个月，在西贡，成群结队的观光者乘船前来观察这只哺乳动物，引发了人们对政府保护海洋生物战略有效性的争论。&lt;/p>;&lt;p>;尸检发现鲸鱼的尸体有多处伤口，包括背鳍附近发现了新鲜的一具，这可能是由螺旋桨造成的。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署去年发现了 25 具水生哺乳动物尸体，低于 2019 年的 55 具。专家表示，数量有所下降是因为 Covid-19 大流行期间海上交通量减少。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今已报告 23 起病例，其中包括周末发现的两只江豚。&lt;/p>;&lt;p >;该基金会呼吁公众在海上或海滩度过一段时间后将垃圾带走，并表示应避免在船上使用洗发水或沐浴露，以防止海洋化学污染。&lt;/p >;&lt;p>;基金会主席朱迪·陈青表示，海洋污染、沿海开发和捕捞严重危及水生哺乳动物的生存并破坏其栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;城市兽医科学家布莱恩·科展荣 (Brian Kot Chin-wing)大学早前警告公众要多关注以香港为家的海豚品种。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中华白海豚和江豚每天都面临着与来访的布氏鲸相同的问题。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: top court’s landmark ruling on sentencing creates legal uncertainties, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3232464/hong-kong-national-security-law-top-courts-landmark-ruling-sentencing-creates-legal-uncertainties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/8d7fa514-924b-44d8-9cb6-b​​0a22042b1a9_cc189185.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港最高法院的一项裁决给违反国家安全法的人带来了新的不确定性法律专家警告称，认罪不再保证减刑三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这一具有里程碑意义的决定为未来的国家安全审判设定了量刑基准，其中包括一项备受瞩目的涉及国家安全的审判。 29 名反对派政客和活动人士因三年前在一次非官方初选中所扮演的角色而承认颠覆罪。&lt;/p>;&lt;p>;根据普通法制度，法院经常因认罪而将刑期减少三分之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周二，终审法院拒绝为一名承认煽动分裂国家的大学生减刑五年。裁定较轻的刑罚仍须在严重国家安全犯罪规定的最低限度内。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院批准针对16名反对派人士的颠覆罪案&lt;/h3>;&lt;p>;学者和律师告诉《华盛顿邮报》，维持对吕世瑜的最低刑罚，会给未来打算认罪的被告带来不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着，对于那些考虑认罪的被告来说，他们必须告知，仅仅认罪或其他减刑因素不会将最终刑期减至低于规定的最低刑期，除非属于国家安全法第33条规定的三个类别之一，”香港大学前法律系主任陈文文告诉《邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;第33条规定，如果情节轻微，法院可以从轻处罚、减轻处罚或者不予考虑。被告人“主动停止犯罪”、“有效预防后果”、主动自首、举报他人犯罪行为或者协助解决其他国家安全案件。&lt;/p>;&lt;p>;非正式初选颠覆审判，四名活动人士和前政客——前立法会议员区诺轩、前区议员赵家贤、钟锦伦，以及商人林景南——选择出庭作为控方证人。&lt;/p>;&lt;p>;“只有三个条件才能产生减刑或减轻刑罚的实际效果，从而激励被告选择举报他人可能犯下的国家安全法罪行或成为控方证人，”乔治城大学亚洲法中心研究员黎彦豪表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“当香港的普通法惯例不再可靠时，确定性就被打破了”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这给被告带来了一个困难的处境，因为他们永远不知道法院在认罪之前是否考虑过他们实施国家安全法的性质，”他补充道。 “这使得认罪后减刑的效用变得很低。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，港大法律学者陈弘毅却不同意，他认为作为普通刑事案件的法官，这种不确定性可以忽略不计。无论如何，可能不会考虑减轻法律规定的最高刑期。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察讯问通缉活动人士郭安娜的兄弟&lt;/h3>;&lt;p>;减刑仍然对被告有利他说，因为他们只能根据无罪释放的可能性来选择是否承认指控，而不是减轻刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，被告不会知道如果他们的罪行被认为是严重的。如果不是，则不适用最低刑罚。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;驳斥了这种安排会使被告处于不利地位的观点，陈说，被告有无法判断他们的刑期起点在哪里。&lt;/p>;&lt;p>;但陈同时警告说，成为控方证人并不会自动满足第33条进一步减刑的要求.&lt;/p>;&lt;p>;“在同一案件中担任控方证人（多名被告）可能不符合第33条第3款，”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不应采取强硬态度法学教授称“软抵抗”&lt;/h3>;&lt;p>;前检察长格伦维尔·克罗斯(Grenville Cross)本周也表示，根据第33条大幅减刑的标准已经“毫无保留地明确列出”，而且法院只有在仔细考虑该条款中的相关因素后才能考虑在最低要求之上减刑。&lt;/p>;&lt;p>;但克罗斯补充说，这可能意味着即使被告满足了该条款中列出的条件，认罪也可能不成立减少三分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$12.6 million seized as Hong Kong police arrest alleged triad kingpin and more than 80 others in crackdown on illegal gambling and loan sharks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3232475/hk126-million-seized-hong-kong-police-arrest-alleged-triad-kingpin-and-more-80-others-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.27 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/c77fda89-9331-4892-9ff2-54323abfeca3_48cf04fd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了 83 人，其中包括一名涉嫌黑社会头目及其家人，经过一系列突击搜查，警方查获了超过 1,250 万港元（160 万美元）的犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;共有 41 名男性和 42 名女性被捕，年龄介乎 26 至 72 岁警方有组织罪案及三合会调查科总督察黄志登透露，警方在上周四至周六的一系列执法行动中，涉嫌洗黑钱及经营非法赌博窝点。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，警方一直在调查一名所谓的黑社会高层及其家族资金，发现收入、支出和交易记录之间存在巨大差异。&lt;/p>;&lt;p>;“警方调查显示，在过去的九年里， “多年来，这个家庭的总收入只有160万港元左右，但他们的银行账户里却有大量来历不明的取款和存款记录。”黄解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们注意到他们用超过 1000 万港元作为首付购买了两处本地房产。”&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士告诉《华盛顿邮报》，被指控的团伙头目是一名 57 岁的失业男子，据说是隶属于和成和三合会。&lt;/p>;&lt;p>;他54岁的妻子、26岁的儿子，以及该男子在该团伙中的所谓导师，于周五被捕。&lt;/p>;&lt;p>;该头目及其家人被指负责处理6,800万港元的犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;警方在该男子位于青衣的家中检获700万港元现金、一辆汽车和一套业权契据.&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕11名涉嫌洗钱金额逾1.24亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称26岁儿子未必是黑社会成员，但其父母已购买涉嫌非法现金在他名下的财产。&lt;/p>;&lt;p>;儿子没有为公寓的每月付款提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;警方发现一名持牌放债人后，在另一次行动中也突袭了两名持牌放债人。据称，涉嫌高利贷集团涉及同一黑社会成员。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了14人，其中包括据称是该集团董事会成员和股东等六名核心人物、四名工作人员和四名收债员。&lt;/p>;&lt;p>;共查获 570 万港元，以及多部手机和笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因涉嫌洗钱 5.6 亿港元逮捕 14 人&lt;该局总督察黄志宇表示，法证会计发现证据显示，高利贷者收取的年利率高达400%。法定最高年利率为48%。&lt;/p>;&lt;p>;“借款人成功登记贷款后，工作人员会引导他们等待电话，并要求支付每笔20至25的费用。”王解释说。 “打电话的人会指示客户将费用交给收债人。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong补充说，借款人之后仍需偿还贷款和利息。&lt;/p>;&lt;p>;其他涉嫌非法业务与和盛和三合会有关的案件包括位于元朗、旺角及深水埗的四个赌博窝点，以及长沙湾的一个非法油站。&lt;/p>;&lt;p>;警方拘捕与和盛和三合会有关的65人。该赌博窝点及5,800公升（1,532加仑）价值11万港元的柴油在加油站被没收。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police warn students made up fifth of online blackmail cases involving naked photos in first half of year, with youngest victim being 11 years old]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3232442/hong-kong-police-warn-students-made-fifth-online-blackmail-cases-involving-naked-photos-first-half?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/af12d7ac-2e74-40a1-9f4c-6b063eb17262_47dbf42d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;学生占网络裸照勒索案件受害者的五分之一香港警方透露，今年上半年，一名 11 岁男孩被引诱下载了一款在其智能手机上植入恶意软件的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，希望提高年轻人的认识今年前六个月发生的 24 起性虐待案件涉及 16 岁以下的受害者，他们在网上认识了施暴者。从 1 月到 6 月，警方处理了 833 起案件。网络安全科警司陈舜清在新闻发布会上表示，发生了多起涉及裸照的勒索事件，其中168张包括学生。&lt;/p>;&lt;p>;最年轻的受害者是一名11岁男孩，他遇到了“女人”在约会应用程序上。当两人互发短信时，男孩被说服下载了一个“视频聊天”应用程序，结果证明该应用程序是恶意软件，最终从他的手机中提取了他母亲的联系信息。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者拍摄了他母亲的裸照和视频。男孩在视频聊天期间将内容发送给他的母亲，并要求她支付 10,000 港元（1,275 美元），否则视频将被公开。&lt;/p>;&lt;p>;警方尚未找到肇事者。自五月份首次报道此案以来。调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;h3>;勒索案中，11岁香港男孩在视频通话中被骗脱衣&lt;/h3>;&lt;p>;“网络诈骗往往具有隐蔽性和跨境性，目的是为了获取金钱陈说，“流量的流动给调查人员带来了很多挑战。”他补充说，警方必须不断改进策略，以应对欺诈者不断变化的策略。&lt;/p>;&lt;p>;这 24 起案件中还包括一名女孩，她被发现2021 年，她在 9 岁的时候在约会应用程序上认识了一名男子，并与该男子发生了性关系。据警方称，这名男子在家中录下了这次遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，此案于今年早些时候曝光，当时警方正在调查另一起女孩遭受身体虐待的指控。嫌疑人现已被捕，现被羁押候审。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子涉嫌利用裸照勒索前任被捕&lt;/h3>;&lt;p>;警监表示，虽然老师和家长应该意识到儿童可能面临的威胁，最重要的因素是提高青少年对在线约会应用程序和手机游戏聊天室中潜在掠夺者的认识。他补充说，年轻人还应该磨练验证向他们提供的信息的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是青少年要提高对网上陌生人的警惕性，并提高他们如何保护自己和他人的意识。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;警方今年 3 月至 4 月对 1,805 名中小学生进行了现场问卷调查，概述了网络游戏聊天室的风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;约 1,091 名学生表示，他们经常玩网络游戏，而 294 名学生表示，他们在聊天室中曾被陌生人接近。 51 人表示他们获得了免费游戏物品甚至现金，而 31 人则被邀请参加视频会议或面对面会议。其中四人收到要求提供身体私密部位照片的请求。&lt;/p>;&lt;h3>;2022 年上半年，香港警方记录了 700 多起“裸聊勒索”案件&lt;/h3>;&lt;p>;陈警司指出，虽然民意调查显示与女学生相比，感觉自己成为掠夺者目标的男学生较少，年龄较小的男孩更愿意在在线聊天室中与陌生人分享个人信息，“因为他们无忧无虑或将对方视为朋友”。&lt;/p>;&lt;p >;陈说，由于诈骗者经常迅速采取新策略来吸引受害者的注意力，因此警方每季度向学校提供最新信息，以确保教师能够向学生通报在线诈骗的最新模式。&lt;/p>;&lt;p>;Dion Chen，香港直接资助计划学校议会主席指出，迫切需要教育学生和社区了解网络风险。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Covid-19 大流行期间，年轻人更频繁地上网，导致更多暴露于网络诈骗，”他说。 “我们不会看到这种趋势在未来减少，因为我们在每件事上都与互联网打交道”。&lt;/p>;&lt;p>;网络安全部门表示，其目标是通过在线模拟游戏提高人们对这一问题的认识以及面向香港、澳门及广东省周边城市所有学生开放的网络安全解决方案设计竞赛。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong employers of Indonesian domestic helpers do not need to pay ‘thousands of dollars’ more as hiring policy will stay unchanged, country’s envoy to city says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3232450/hong-kong-employers-indonesian-domestic-helpers-do-not-need-pay-thousands-dollars-more-hiring-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/2ceb60ff-1852-4d6e-8741-0a5a5a0f8750_b8e5c616.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印尼驻香港外交官向雇主保证政策没有变化与从东南亚国家招聘家庭佣工有关。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚负责礼宾和领事事务的领事克莱门斯·特里亚吉·贝克蒂库苏马（Clemens Triaji Bektikusuma）建议雇主使用经过认可的机构，以避免收取过高费用。&lt;/p>;&lt;p>;他说，有 262 家经领事馆认可的职业介绍所，但据他所知，有超过 1,000 家未经认可的职业介绍所，其做法对工人和香港雇主都构成风险。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论澄清了最近雇主是否会这样做的困惑。雇用印尼佣工的费用要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于雅加达的印尼人力安置机构协会（Aspataki）本月早些时候宣布，雅加达将全面实施“零安置费”政策，雇主将多付几千港元。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息让雇主感到不安，并导致数十名帮工在印度尼西亚领事馆外举行抗议，他们要求雅加达解决安置机构过度收费的问题，这对他们及其雇主造成了伤害。 &lt;/p>;&lt;p>;8月10日，香港劳工及福利局局长孙玉娴会见印尼代总领事斯拉梅特·诺格罗霍，得出的结论是，带佣来港的费用没有变化，但他确实这么做了。没有明确阿斯帕塔基的声明是否会对当地雇主生效。&lt;/p>;&lt;p>;在周三接受《华盛顿邮报》采访时，Bektikusuma 对阿斯帕塔基的声明造成了混乱表示“深感遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>; “非常不幸的是，未经授权的一方发表声明，声称代表整个系统，并且[这]导致了猜测性新闻。这不但激怒香港市民，对印尼家庭佣工也有影响。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，如果雇主通过与香港有密切关系的认可机构，则无需支付额外费用。领事馆对他们的做法进行监督，以确保他们的做法符合规定。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，领事馆还检查了机构的规模、人员数量和新来工人的住宿情况。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，香港有一些未经认可的中介机构，可能会向雇主收取更高费用，因为它们的运作就像“下属机构”，并通过认可的中介机构办理雇用外佣的手续。&lt;/p>;&lt;p>;一些中介告诉记者Post 表示，与印尼零安置费政策相关的成本近年来已被吸收。雅加达于 2020 年和去年两次修订了政策，以保护工人免于陷入债务。根据该政策，外佣无需缴纳就业安置费。&lt;/p>;&lt;p>;香港就业机构联会主席陈东峰表示，该费用已“逐步”转嫁给雇主&lt;/p>;&lt;p>;他估计，在 2020 年之前，雇主为招聘一名印尼佣工支付了 10,000 至 12,000 港元（1,274 美元和 1,529 美元）之间的费用，而这一数字已经消失过去三年上涨了3,000港元至4,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，额外费用并不包括培训费，而培训费本应由雅加达承担。&lt;/p>;&lt;p>;但陈说，印度尼西亚机构没有从政府那里收到这笔钱，阿斯帕塔基随后声称雇主必须支付一项新费用，如果雇主不承担这笔费用，这笔费用最终将转嫁给工人。&lt;/p>;&lt;h3>;在港印尼女佣抗议中介机构“滥收费用”&lt;/h3>;&lt;p>;陈认为印尼中介机构与雅加达当局的沟通混乱。&lt;/p>;&lt;p>;香港职业介绍所协会主席张杰文表示，印尼当局和机构在如何实施零安置费政策上似乎并不一致。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，雅加达向当地机构施压，要求其执行该政策，但没有意识到这一需求。以及香港期望的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“市场是否有足够的经验丰富的工人可以提供？工人训练有素吗？文件都准备好了吗？”张问道。&lt;/p>;&lt;p>;由于对缺乏经验的工人或来自农村地区没有完整身份证明文件的工人进行额外培训，因此产生了一些额外费用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，在这种情况下，雅加达期望雇主承担额外费用是没有意义的，当局将其留给印尼代理商和工人来处理。&lt;/p>;&lt;p>;张在香港经营六家职业介绍所的Bektikusuma表示，他一直遵守政策，多年来已将招聘费提高了约5,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;Bektikusuma同意提高就业费的决定涉及“香港和印度尼西亚各机构之间的“企业对企业关系”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，领事馆已制定“严格、全面的机制”，与各机构共享涉及的所有流程，同时与各机构保持密切协调。香港劳工处和入境事务处。&lt;/p>;&lt;p>;该外交官补充说，所有香港认可的机构都要接受领事馆的年度审查。&lt;/p>;&lt;h3>;人权组织敦促香港提高工资家庭佣工减少27%&lt;/h3>;&lt;p>;根据官方数据，目前香港约有14万名印尼家庭佣工，占香港33.8万名此类外劳的五分之二以上。&lt;/p >;&lt;p>;尽管雅加达一直在努力减轻工人的负担，但 Bektikusuma 承认，在安排在该市工作时，一些人仍然被收取过高的费用。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，印尼人的做法是有限的。当局可以这样做。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“收费过高更多地是香港和印度尼西亚职业介绍所之间的问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港人雇用印度尼西亚家庭佣工的规则不会改变：劳工局长&lt;/h3>;&lt;p>;如果印尼发生多收费的情况，他相信印尼执法机构会处理投诉。&lt;/p>;&lt;p>;“但印尼领事馆不会干预在香港发生的案件， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Bektikusuma 邀请地方当局与领事馆合作审查该系统，以确保更好地保护工人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要坐在一起，监督和评估是否有一些步骤需要改变。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Kowloon Walled City resident takes Hong Kong government to court over 4-time rejection of public housing application]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3232455/former-kowloon-walled-city-resident-takes-hong-kong-government-court-over-4-time-rejection-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/27/0c2e73fb-dfae-4834-83d5-744fca22849c_60114502.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前九龙寨城居民提出申请后将向香港政府告上法庭公屋申请被拒绝四次，对一项禁止他申请的资格条款提出质疑，因为他在该地区被拆除时接受了补偿。&lt;/p>;&lt;p>;许姓退休人员提出司法复核，并指责当局对他的申请“不公平待遇”。政策使他没有资格获得政府住房，因为他在30年前九龙寨城的家被拆毁时接受了经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;“他们每次都以同样的理由拒绝我，所以我没有办法，只能通过法律途径上诉。”74岁的老人说。&lt;/p>;&lt;p>;接受这笔钱的人将被视为选择按照房委会的指引自行安排住宿，不能申请公屋。&lt;/p>;&lt;h3>;九龙寨城内：“我知道我是个非凡的地方”&lt;/h3>;&lt;p>;但因最近的重建项目或寮屋区清理而获得的报销可以申请两年&lt;/p>;&lt;p>;许先生于 1993 年接受了这笔交易，并收到了 70,000 港元，相当于现在的 131,237 港元（16,747 美元），作为拆除 250 平方英尺（23.2 平方米）公寓的补偿。九龙城寨是 20 世纪 80 年代与一位朋友共同拥有的。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城寨是前启德机场附近的一片人口稠密的飞地，占地 2.7 公顷（6.67 英亩）。&lt;/p>;&lt;p>;该地区因黑社会经营的鸦片馆和赌场而臭名昭著，后来在 1997 年香港回归中国之前被捣毁。&lt;/p>;&lt;p>;政府为居民提供了搬迁到公共住房的机会&lt;/p>;&lt;p>;许先生表示，他和朋友决定平分14万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我选择在围城买一个单位城市正是因为环境艰苦而变得便宜。当时市场上的楼价为20万至30万港元，所以7万港元买不到任何东西。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;许先生离开飞地后担任点心厨师，并获得免费住宿工作。后来他转而在油麻地租一间劏房，成为一名保安。&lt;/p>;&lt;p>;但2019年的一次工伤让他失业，在社区组织协会（SoCO）提供援助之前流落街头。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港九龙城寨生活回顾&lt;/h3>;&lt;p>;“他74岁了，找不到工作”由于他的年龄和手臂受伤。我们觉得，作为一名老人，应该有一个栖身之所。”正在帮助许先生申请法律援助的SoCO社区组织者吴伟东说。&lt;/p>;&lt;p>;“房委会不”由于我们没有上诉制度，所以我们将向高等法院提起诉讼，因为我们已用尽所有上诉程序。”&lt;/p>;&lt;p>;许先生还获得香港人综合社会保障援助（综援）计划的财政支持，资产少于35,000港元，现居过渡性房屋，但两年后必须离开。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他觉得公屋申请被拒绝不合理，因为当局仍然接纳那些符合条件的人士。曾购买资助房屋，但后来面临离婚、破产或其他经济困难等情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我申请综援，以为可以通过这项豁免申请公屋，但他们还是拒绝了我，因为我”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常不公平的。”&lt;/p>;&lt;p>;房委会拒绝发表评论，因为这是合法的诉讼正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crystal meth worth HK$170 million hidden in leather rolls seized in Hong Kong as part of international anti-drug trafficking operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3232503/crystal-meth-worth-hk170-million-hidden-leather-rolls-seized-hong-kong-part-international-anti-drug?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/e22e408f-5dee-4620-bfa5-ff543854a838_3ea8143b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港与海外执法机构之间的国际反贩毒行动已取得进展海关透露，海关人员查获了从墨西哥运往澳大利亚的价值 1.7 亿港元（2,670 万美元）的疑似冰毒，并逮捕了四人。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员周一表示，他们没收了 240 公斤（529 磅）的冰毒。 ）的毒品在城市中被隐藏在合成皮革卷中。上周四和周五，三名当地居民也被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这次跨国行动还导致澳大利亚当局上周三在悉尼逮捕了一名 28 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;亨利警司海关缉毒局方向荣周一表示，如果在澳大利亚出售，这批走私毒品的市价将飙升两到三倍。&lt;/p>;&lt;p>;这一金额是单笔查获的最大宗非法毒品。他补充说，今年已被海关查获。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方查获价值 1.23 亿港元的冰毒，为今年此类查获的最大宗&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，海外执法机构的调查正在进行中，并且不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;海关在7月份收到海外同行的情报后开始调查这批货物。&lt;/p>;&lt;p>;在花了大约10天的时间分析预申报系统中的数据后，在这批来自美国的货物中，他们发现了来自墨西哥的可疑包裹，并于7月12日抵达该市时对其进行了检查。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物申报载有600多个人造革卷，海关集装箱货物检查部门负责人助理总监 Alex Wong Kei-cheung 表示，之所以引起怀疑，是因为这些货物很少来自墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;他说，货物的 X 光检查在 40 年内发现了可疑物质。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们展开这 40 卷进行进一步检查，发现了非法药物，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“每卷都贴有标签。”方说，卷内藏有91个真空塑料袋，每个塑料袋内藏有65克疑似冰毒。&lt;/p>;&lt;h3>;香港少年被捕，警方突击搜获价值830万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p >;他补充说，行动共检获240公斤毒品，在香港的市值估计为1.7亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据货运单据，收货人是一家纺织公司。 &lt;/p>;&lt;p>;随后部署了大约 100 名海关官员，在接下来的三周内全天候工作，以进行控制下交付并监控该包裹。&lt;/p>;&lt;p>;该包裹被运往屯门、天水湾及葵涌三个货柜场，但无人接货。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示该批货物拟前往悉尼，促使海关立即寻求澳洲当局协助监察&lt;/p>;&lt;p>;Fong表示，这批货物于8月2日离开香港，不含毒品，并于8月13日抵达悉尼。8月21日被提货并交付。&lt;/p>;&lt;p>;两天随后，澳大利亚当局逮捕了一名 28 岁男子，他被指控安排送货并租用场地存放包裹。&lt;/p>;&lt;p>;随后几天，香港海关人员突然采取行动，逮捕了三名男子&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关查获通过新加坡走私的迄今为止最大的一批货物&lt;/h3>;&lt;p>;其中一名男子是纺织公司的老板，而另外两人则在负责两家物流公司。三名居民现已保释候查。&lt;/p>;&lt;p>;方警司表示，这次检获行动显示香港与海外执法机构国际合作的成效。&lt;/p>;&lt;p>;他表示海关会继续与海外机构合作及交换情报，从源头上打击国际贩毒活动。&lt;/p>;&lt;p>;截至上周三，香港海关今年已没收毒品4.2吨，较去年约3吨增加近40%。 2022年同期发现了数吨冰毒。&lt;/p>;&lt;p>;今年同期，警方在该市查获了679公斤冰毒，这些冰毒从美洲运往澳大利亚和新西兰等亚太国家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2022 年全年，警方在同一条路线上发现了 2,630 公斤冰毒。在其中一起案件中，海关从墨西哥查获伪装成椰子水箱的价值11亿港元的液体冰毒，成为有史以来最大的非法毒品走私案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会允许香港成为非法毒品的中转口岸。这就是为什么我们联合海外执法机构开展这次跨国控制下交付行动。”该负责人在谈到最新事件时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将及时调整执法策略，以应对不断发生的情况。”改变毒品走私趋势。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima row: Hong Kong government adviser urges Japan to expand monitoring of seafood to cover more radioactive elements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3232515/fukushima-row-hong-kong-government-adviser-urges-japan-expand-monitoring-seafood-cover-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.28 12:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/28/2ea82664-644e-4152-8cb2-4ac32c3a361d_4fa9bd99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本应扩大对海鲜的监测范围，涵盖更多放射性物质，以评估全面影响香港政府一位主要顾问周一表示，受灾的福岛核电站泄漏了核废水。&lt;/p>;&lt;p>;食物环境卫生咨询委员会主席梁美仪教授告诉我们东京电力公司（TEPCO）的一个广播节目只发布了一份关于海水样本中氚含量的报告，而没有提及其他放射性物质和海底沉积物。&lt;/p>;&lt;p>;梁表示担心某些物质可能不被检测到。由于其辐射水平较低，因此可以在最初的测试中检测到，并补充说，随着时间的推移，这些物质可能会由于水流和重力而最终进入海底，从而导致浓度更高。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须考虑数据的可靠性鉴于它是东京电力单方面发布的。我希望日本能够允许国际原子能机构（IAEA）的检查人员进行测试，看看他们的结果是否与电力公司的结果一致。匹配报告将有助于重拾公众信心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港上周四禁止进口来自日本10个县的水产品，包括东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野县和埼玉县。该政策涵盖活的、冷藏的、冷冻的、干燥的和腌制的商品、海盐以及生的或加工的海藻制品。&lt;/p>;&lt;p>;运营福岛第一核电站的日本电力公司上周五发布的报告显示前一天开始排水数小时后，从距该地点 3 公里（2 英里）范围内的 10 个地点采集的海水样本中未发现可检测到的氚量。&lt;/p>;&lt;p>;梁，也是主席城市大学化学系教授表示，自2011年福岛核灾难以来的12年里，已有1000多个储罐储存放射性废水，处理水量超过100万吨。&lt;/p>; &lt;h3>;香港可能全面公布对来自日本和城市水域的海鲜进行的测试&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，日本可能只会从储存时间较短的水箱中释放水，因为液体在保存时间较长的那些“污染程度更高”，可能会导致当前的稀释处理系统过载。&lt;/p>;&lt;p>;日本电力公司表示，计划继续每天采集海水样本进行分析并会在次日公开结果，持续约一个月。&lt;/p>;&lt;p>;日本环境省也表示将每周分析海水样本，持续约三个月。&lt;/p>;&lt;p>;梁说从长远来看，密切关注这些报告至关重要，因为他希望国际原子能机构等第三方能够参与测试并验证日本的数据是否可靠。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不太可能供应海鲜日本10个都道府县以外的禁令：大臣&lt;/h3>;&lt;p>;香港环境生态局局长谢展云周日表示，当局将考虑公布对日本进口海鲜和香港海产品放射性测试结果的完整细节&lt;/p>;&lt;p>;政府目前公布的检测结果仅显示样品是否通过。&lt;/p>;&lt;p>;梁周一表示，该市为食品安全措施设定了“非常高的标准”日本海鲜禁令覆盖10个都道府县。他呼吁市民不必担心香港此类食品，因为这些食品在上架前已通过多重测试。&lt;/p>;&lt;h3>;看看香港对福岛废水排放计划的反应&lt;/h3>;&lt; p>;他补充说，如果同一海鲜贸易共同体国家的数据显示未来几年没有在渔业产品中检测到放射性物质，香港“有可能”放宽限制。&lt;/p>;&lt;p>;香港是日本第二大水产品出口市场，其中中国大陆是最大的市场。&lt;/p>;&lt;p>;今年前六个月，该市进口了价值约 516 亿日元（3.523 亿美元）的日本水产品根据该国官方数据，占该国该行业出口额的四分之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>