<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hoka to open stores in Causeway Bay, Mong Kok as running shoe brand eyes rapid growth of fitness, health market in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3262363/hoka-open-stores-causeway-bay-mong-kok-running-shoe-brand-eyes-rapid-growth-fitness-health-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/628c7cda-2e6d-49a8-91e1-8c995fb89882_8cd5c3f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港尖沙咀 K11 Musea 的 Hoka 飞行实验室。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Hoka 是一家创立于法国、以厚底闻名的跑鞋品牌，今年将在香港开设两家专卖店，以加强其在亚洲的业务。健身和健康热潮可能会超过全球增长。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾和旺角购物区是 Hoka 在香港开设专卖店的首批两个地点，而第三个地点仍在考虑中”Deckers Brands 首席商务官 Stefano Caroti 说道，Deckers Brands 是一家总部位于美国的公司，旗下拥有 Hoka 以及 Ugg、Teva 和 Sanuk 等其他品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望消费者能够体验到我们产品的全方位体验并体验该品牌，你可以在[实体]零售环境中做到最好，”将于八月成为 Deckers 总裁兼首席执行官的 Caroti 说道。 “大流行后，消费者[已经]回到实体地点尝试产品。”&lt;/p>;&lt;p>;Caroti 在香港与 Hoka 在亚洲的合作伙伴会面，并在尖沙咀 K11 Musea 开设其 FlyLab 装置沙咀海滨长廊，购物者可以在这里试鞋并体验其鞋底试穿技术，并提供试鞋建议。&lt;/p>;&lt;p>;Hoka 在香港拥有超过 120 个销售点，并可在零售店购买拥有其他健身和运动品牌。该集团还拥有在线销售渠道。&lt;/p>;&lt;p>;香港和其他亚洲城市的扩张得益于该地区运动服装市场在 2023 年至 2027 年间预计将增长 10%，而这一增速为 7% Caroti 表示，全球增长。&lt;/p>;&lt;p>;Hoka 目前最大的市场是北美和欧洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/12/b91ef4a0-71d5-43e0-aaff-9ed60ec5d906_e0eb30b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯特凡诺·卡罗蒂， Deckers Brands 首席商务官 5 月 8 日访问香港期间。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“健康和健身行业正在以更快的速度增长，未来三年内市场规模将超过 5000 亿美元，”他说。 “亚洲是全球增长最快的地区。因此，我们希望成为其中的一部分……世界这一地区将会有更多的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;Caroti 表示，Hoka 的鞋子在亚洲排名前三，在最受欢迎的前五名中也名列前茅。该地区主要马拉松和比赛的跑步者。他表示，香港不仅吸引中国内地游客，也吸引东南亚游客。该品牌最近在新加坡和菲律宾开设了新店&lt;/p>;&lt;p>;Hoka推行自有品牌店策略并不意味着放弃多品牌店，因为这让消费者有机会将其产品与其他品牌进行比较， Caroti 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行驻香港零售业务主管 Oliver Tong 表示，是专注于多品牌商店还是自有品牌商店的策略很大程度上取决于“每个品牌的发展阶段”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“根据过去 12 个月的观察，我注意到各个行业的单一品牌商店呈增长趋势，包括运动、电动汽车和手表，”Tong 说。&lt;/p>;&lt;p>;市场研究公司欧睿国际提供的数据显示，对实体店的投资正值全球线上销售对线下销售的领先优势进一步扩大之际。从 2018 年到 2023 年，实体店销售额增长了 4.7%，而电子商务销售额猛增 105.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/e61ebacc-3b75-49ac-9b16-a2d36e4243b1_0d4bc40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霍卡FlyLab 位于香港尖沙咀 K11 Musea。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Euromonitor 渠道行业经理 Bob Hoyler 表示，这种趋势不太可能削弱实体店的需求。&lt;/p>;&lt;p >;“尽管电子商务持续崛起，但在可预见的未来，实体店仍将是绝大多数零售销售的渠道，”霍伊勒说。&lt;/p>;&lt;p>;“品牌需要了解这一点为了蓬勃发展......[他们]肯定需要更多地关注数字渠道，但这并不意味着他们可以忽视实体店将继续成为最重要的零售渠道这一事实。”&lt;/ p>;&lt;p>;实体店也是“建立客户忠诚度”的一种方式，世邦魏理仕香港零售咨询和交易服务高级总监劳伦斯·温 (Lawrence Wan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了增强品牌体验之外， Deckers 的 Caroti 表示，加强 Hoka 在香港的影响力是更好地与社区互动的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 9 日至 12 日期间，FlyLab 的临时活动期间，举办了五场有超过 250 名参与者参加的会议，以及与 Pure Fitness 合作举办的大师班，共有 40 名参与者。我们还将举办其他活动，与香港的跑步者互动，远足和跑步是香港最受欢迎的健身活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;“香港与 Hoka 有着情感上的联系，”Caroti 说。 “香港是 10 年前（创始人）在亚太地区最早开放的市场之一。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese companies win more bids to explore for Iraq oil and gas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262412/chinese-companies-win-more-bids-explore-iraq-oil-and-gas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/178661d2-404a-4f56-bf62-cf663c92137f_68470ca9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海洋石油总公司 (CNOOC) 总部位于北京。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克石油部长周日表示，随着中东国家碳氢化合物勘探许可轮进入第二天，中国公司又赢得了五个勘探伊拉克石油和天然气田的投标。 &lt;/p>;&lt;p>;中国公司是迄今为止唯一中标的外国公司，自周六以来获得了涵盖 10 个油气田的许可证，而伊拉克库尔德公司 KAR 集团则获得了两个。&lt;/p>;&lt;p>;石油总共 29 个项目的天然气许可证主要旨在提高国内产量，已有 20 多家公司参与资格预审，其中包括欧洲、中国、阿拉伯和伊拉克集团。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克希望获得此轮许可- 该国的第六个 - 特别是增加天然气产量，它希望用天然气来为严重依赖从伊朗进口天然气的发电厂提供动力。然而，至少六个具有天然气潜力的油田没有进行投标，这可能会破坏这些努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/13/19545b82-0b3d-400b-bc09-00f062f6c403_5527c758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克总理穆罕默德·什叶派阿尔-周六，苏达尼在伊拉克巴格达的伊拉克石油部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，即使在伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼正式访问伊拉克并会见美国公司代表之后，美国石油巨头也没有参与其中。 &lt;/p>;&lt;p>;在具体奖项中，中国中海油伊拉克公司赢得了开发伊拉克7号区块石油勘探的投标，该区块横跨该国中部和南部省份迪瓦尼亚、巴比伦、纳杰夫、瓦西特和石油部长哈扬·阿卜杜勒·加尼 (Hayan Abdul Ghani) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;振华、安东油田服务公司和中石化分别中标开发穆萨纳的 Abu Khaymah 油田、瓦西特的 Dhufriya 油田和穆萨纳的 Sumer 油田。 &lt;/p>;&lt;p>;伊拉克石油部长补充道，中国洲际油气中标了伊拉克Jabal Sanam油田的开发，用于在巴士拉省进行石油勘探。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克是欧佩克第二大石油生产国沙特阿拉伯的石油行业发展一直受到许多主要石油公司认为不利的合同条款、反复发生的军事冲突以及投资者对环境、社会和治理标准日益关注的阻碍。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Work from home looks here to stay in Australia, New Zealand – but it’s not for everyone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3262262/work-home-looks-here-stay-australia-new-zealand-its-not-everyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/f592ff97-a4d4-4068-8864-293002bbab66_796cc4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雇主表示，一些员工只在办公室工作过九次到五份工作可能很难适应自主工作。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球 IT 咨询公司 Waterstons 允许其 20 名悉尼员工随时随地工作，四年来，只有一名员工的绩效受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于英国的企业在全球拥有约 300 名员工，大约 30 年前首次采用“弹性工作”做法，并允许员工根据需要休年假。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你像对待成年人一样对待你的员工，他们就会这么做，”Waterstons 亚太区董事总经理 Charlie Hales 说道，并补充说公司衡量的是员工的产出，而不是投入。&lt;/p>;&lt;p>;这个积极的雇主-她说，员工的活力不仅使公司对新员工更具吸引力，还激励他们“加倍努力”。&lt;/p>;&lt;p>;弹性工作的唯一缺点是什么？黑尔斯说，一些只做过朝九晚五工作的员工可能很难适应自主工作，但沃特斯顿现在在面试过程中筛选了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/f592ff97-a4d4-4068-8864-293002bbab66_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;雇主表示，一些曾经在办公室朝九晚五工作的员工可能很难适应自主工作。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情后，灵活的工作方式正在流行，不仅在亚太地区，而且在世界各地 - 突显了人们对工作及其态度的转变对现代生活的影响。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和新西兰已经拥有该地区一些最先进的弹性工作制度，新的立法也已颁布，增加了保护员工权利的现有法律。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;大流行时代的远程工作加速了这一变化，迫使一些公司首次适应这种做法，而另一些公司只是扩展了现有政策。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;尽管弹性工作制对雇主和雇员的好处得到了广泛认可，但它也引发了人们对其对生产力影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;许多公司表示担心缺乏面对面的交流。面对这种情况，面对面的合作可能会损害员工的发展和年轻员工的学习能力。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势的加剧，澳大利亚联邦银行等一些雇主最后开始实施“重返工作岗位”的强制要求&lt;/p>;&lt;p>;尽管工会对这一变革进行了反击，但雇主们在 11 月取得了胜利，澳大利亚劳资关系法庭公平工作委员会拒绝了一名阿德莱德男子在家工作的请求全职 - 称雇主对面对面接触的要求是合理的，这被视为具有里程碑意义的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/31344b9b-50dc-4295-b868-03f6513109c0_b38564ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Okta 的本·古德曼 (Ben Goodman) 表示，公司避免了“在人们应该在办公室的时间进行规定”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;技术安全公司 Okta 在全球拥有约 6,000 名员工，相信面对面互动的好处，但仍然允许其在悉尼和其他地方的员工亚太地区遵循最适合他们需求的混合工作安排。&lt;/p>;&lt;p>;“人们往往发现在家工作通常可以提高他们的工作效率，因为他们可以不间断地完成许多任务，”Ben 说Goodman，Okta 的亚太和日本总经理。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们并没有规定人们应该在办公室的时间，而是引导人们说这些是您可能会获益的论坛该公司在澳大利亚和新西兰拥有 230 名员工，该公司还认识到，一些古德曼说，大流行带来的变化更为永久性，例如员工离开城市地区或投入额外的时间来照顾孩子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/d0df61ac-7cd1-4f00-b37d-59f2291b97e2_25921298.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”一些变化在大流行后变得更加永久性，例如员工离开城市地区或投入额外的时间来照顾孩子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到人们可能会被要求回到办公室，从而努力重新调整这些元素，”他说。 “在办公室里构思和制定战略总是更有效，但这并不意味着它们需要在五天内完成。”&lt;/p>;&lt;p>;即使可以自由地在他们希望的时间和地点工作，一些员工正如沃特斯顿所发现的那样，他们仍然会选择每天去办公室。总经理黑尔斯表示，一家需要威胁员工才能让他们重返办公室的公司可能存在更广泛的工作文化问题。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，实施灵活的工作方式可以改善员工的健康状况。新西兰最大的企业信托公司 Perpetual Guardian 的创始人、四天工作周的主要倡导者安德鲁·巴恩斯 (Andrew Barnes) 表示，公司与其员工的关系是公司与员工关系的核心。&lt;/p>;&lt;p>;“为了实现弹性工作制， ，雇员和雇主之间必须达成一项协议，”他说。 “因为每个人都必须从中有所收获，所以企业需要提高生产力......如果公司能够找到这些解决方案，好处将是更多的休息时间。”&lt;/p>;&lt;p>;“很明显巴恩斯告诉《亚洲周刊》，这是一种相互责任和尊重的事情，并警告说，立法或政府指导方针等一刀切的方法可能不会达到预期的效果。&lt;/p>;&lt;p >;当 Perpetual Guardian 在 2018 年推出每周工作四天时，它告诉员工，只要他们的生产力不受影响，他们将继续领取全额工资。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你没有任何工资关于产出的对话，而你谈论的只是时间和地点，你没有抓住要点，”他说。 “弹性工作是良好领导力的标志吗？不，良好的领导力是灵活工作的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;在专业服务公司德勤，提供 13 种不同的灵活工作方式也帮助公司留住了顶尖女性人才。德勤澳大利亚公司首席人才兼目标官皮普·德克斯特 (Pip Dexter) 表示：“工作世界已经发生了永远的变化，因此，向前一步比推开更好。”&lt;/p>;&lt;p>;约翰·霍普金斯 (John Hopkins)研究灵活工作实践的斯威本科技大学表示，传统的五天工作周可以追溯到“一个家庭中通常只有一名工薪阶层，而澳大利亚工人的平均预期寿命为 54 岁”的时代。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数为期四天的每周试点项目都会根据每周五天的绩效指标进行基准测试，并且最终脱颖而出，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了生产力之外，为期四天的试点项目还具有其他好处霍普金斯说，本周的工作包括减少员工流失和缺勤。但也存在问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/637eb5a8- a67a-431d-9d76-be2f32e8f215_66065223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚建筑、林业和海事雇员工会成员在布里斯班举行劳动节庆祝活动。专家预测，未来商人和其他现场职业将开始更多地采用远程工作方式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吉莉安·布鲁克斯 (Gillian Brookes) 表示，虽然在很大程度上可以相信员工能够通过灵活的工作方式做出正确的决策，但也可能会出现问题，新西兰的灵活工作场所顾问。&lt;/p>;&lt;p>;她说，有些人可能会变得“有权利”并完全拒绝面对面的互动。其他人则容易过度劳累和工作倦怠，或者在远程工作时感到与团队脱节。&lt;/p>;&lt;p>;斯威本霍普金斯大学的霍普金斯大学表示，如果员工忽视了工作的目的和意义，过多的灵活性也会导致员工脱离工作。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种做法看起来会持续下去，布鲁克斯预测它甚至可能会被医生和商人等人采用，她说他们可以写报告、做事远程研究和召开会议。&lt;/p>;&lt;p>;根据新西兰官方数据机构新西兰统计局的数据，该国 80% 的雇主现在提供某种形式的弹性工作。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚，根据一项新法律，从 8 月份开始，所有员工都将拥有“断开连接的权利”，该法律允许员工在工作时间之外拒绝与雇主联系&lt;/p>;&lt;p>;“现在人们需要灵活性，”Waterstons 的 Hale 说。 “归根结底，这不是时间的问题……而是我们拥有的大量衡量标准，表明人们感到高兴，客户感到高兴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Bar Association chief says independence of profession will be even more important amid challenges to rule of law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262395/hong-kong-bar-association-chief-says-independence-profession-will-be-even-more-important-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 08:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/17f216ca-c2bf-4f76-ba7d-d915dbe23248_0b174c65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律师协会主席 Victor Dawes 表示，职业独立性仍然至关重要。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大律师公会主席表示，随着法治持续受到挑战，专业的独立性将变得更加重要，并呼吁政府保持平衡国家安全与城市自由之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在该机构准备庆祝其成立 75 周年之际，维克多·道斯 (Victor Dawes) 告诉《华盛顿邮报》，律师职业在过去七年里不仅仅是一门生意，而且将继续捍卫其独特的使命。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们的角度来看，必须在维护法律和秩序以及其他基本权利方面取得平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种适当的平衡是某种东西我们的政府必须牢记这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /12/c0a80baf-ca74-4f43-b7cd-87bbd6e8a3ea_f4ff5ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTube 上的“愿荣光归香港”版本。根据香港法院的临时禁令，该歌曲已被禁止发行。照片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;道斯是在立法机关于 3 月份批准国内国家安全法之后发表上述讲话的，一周前，法院维持了禁止分发该内容的禁令。 《愿荣光归香港》成为 2019 年抗议活动的主题曲。&lt;/p>;&lt;p>;大律师公会在 2 月份为期一个月的国安法咨询期间，在一份立场文件中建议政府应提供更明确的建议定义和缩小拟议罪行的范围，以避免对合法行为产生寒蝉效应。&lt;/p>;&lt;p>;法律中纳入了一些建议，例如公共利益辩护，但对煽动叛乱罪提出了“煽动暴力”的要求政府已明确规定外部领土的当局和政治组织，以及外部领土“能够对其实施实质性程度控制”的团体或个人，作为外部势力进行干扰指控。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有在国家安全立法涵盖的九个领域中提供有关哪些内容构成“国家秘密”的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;高级顾问道斯表示，协会提出的所有建议都被接受是不可行的。&lt;/p>;&lt;p>;“我总结来说，看，我认为我们已经尽力了”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;道斯没有对立法程序做出直接评论，但表示新法律必须“作为一个整体来考虑”，包括政府打算如何&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，对于禁止发行《愿荣光归香港》的临时禁令，应采取谨慎态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;他表示，法律程序可能还没有结束，人们不应该“急于下结论”，应该尊重法院的决定。&lt;/p>;&lt;p>;随着政府制定国家安全法律，在框架内，官员们还多次警告“软抵抗”，这是前中联办主任骆惠宁在 2021 年 4 月创造的术语。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国在独家报道中表示上个月接受《华盛顿邮报》采访时表示，旨在制造“不必要和不合理的恐惧”或绝望的“虚假、误导性和不公平”言论是“软抵抗”的常见要素。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官李家超最后十月表示，试图以提出民生问题为幌子制造冲突和混乱将被视为“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强表示，这也可以通过激进主义的形式出现。艺术或电影试图挫败政府。&lt;/p>;&lt;p>;“法律必须明确，并且必须为公众所理解，”道斯说。 “公众必须知道他们是否违反了法律。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“当然，国家安全非常受到重视，而且这也写入了法律。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“当然，国家安全非常受到重视。 p>;&lt;p>;“这是我们有责任确保的事情。另一方面，必须在吸引外国投资和不阻碍合法商业活动之间取得适当的平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;道斯表示，该专业机构的核心价值观几十年来没有改变，他承诺继续在有需要时就涉及香港人法治的问题发声。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大律师公会成立于1949年，是大律师唯一的代表和监管机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它是该市分散的法律职业的一部分，大律师专注于在法庭上进行辩护，而以律师协会为代表的事务律师则接受客户的指示。&lt;/p>;&lt;p>;该协会目前有 1,673 名执业人员成员人数，比 1953 年最早的 18 名成员记录大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;道斯表示，他相信司法机构需要公众支持，才能让香港实现成为国际法律中心的目标。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，威胁对法官实施制裁“无助于”实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我反复说过的，司法和法治不会如果你继续威胁对涉及国家安全案件的法官或律师进行制裁，情况会有所改善。”道斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是涉及政治的明显例子。”&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促公众放弃对该职业的误解，例如将律师的个人政治观点与客户的政治观点混淆。&lt;/p>;&lt;p>;道斯补充说，公众也不应该攻击法院根据个人信仰做出的决定。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，大律师的独立性让协会成员能够表达对法治的意见，并专注于自己的专业职责。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为有必要有这个团体老实说，专业倡导者的数量比以往任何时候都更加重要，”道斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活在一个充满对抗的世界。每个司法管辖区都存在对法治和司法行政的攻击。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Actor Steve Buscemi punched in the face in ‘random’ New York attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262411/actor-steve-buscemi-punched-face-random-new-york-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/c49a9a26-9dc5-4255-b515-39be4d61fbec_bf51527f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员史蒂夫·布西密。照片：Invision / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;演员史蒂夫·布西密 (Steve Buscemi) 的公关周日表示，他在纽约街头被一名男子殴打脸部后“一切正常”。&lt;/p>;&lt; p>;这位主演《冰血暴》和《大西洋帝国》的 66 岁明星于周三上午在曼哈顿遭到袭击，并被送往附近的一家医院，左眼瘀青、肿胀和流血。&lt;/p>;&lt;p>;“史蒂夫·布西密 (Steve Buscemi)他的公关人员周日发表声明称，他在曼哈顿中城遭到袭击，是该市随机暴力行为的另一名受害者。 “他很好，并感谢每个人的良好祝愿。”&lt;/p>;&lt;p>;《纽约邮报》首先报道了这起袭击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/0652ce4d-5ee8-4411-acda-dbdc54da5b88_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美国演员迈克尔·斯图巴。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约警察局周三就这起袭击事件发表了一份匿名声明。布西密的代表周日证实，警方声明中身份不明的袭击受害者就是演员。&lt;/p>;&lt;p>;警察部门表示没有逮捕任何人，调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;布西密的 Boardwalk Empire 公司3 月 31 日，明星迈克尔·斯图巴在曼哈顿中央公园散步时被石头击中后脖颈。斯图巴追赶袭击者，后者在公园外被拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Europe is targeting Asia while tiptoeing around China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262034/how-europe-targeting-asia-while-tiptoeing-around-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/75a35a29-3826-4dd7-9837-738142929ab3_50d76704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; “历史一再证明，任何冲突最终只能通过谈判解决，”习近平主席五年来首次访问欧洲时表示。他向巴黎传达了和平与合作的信息，并谈到了持续不断的冲突，特别是以色列在加沙对哈马斯的战争，他称这是一场“悲剧”和“对人类良心的考验”。&lt;/p>;&lt;p>;夏季奥运会即将来临，习近平强调中方愿与法方合作，“以巴黎奥运会为契机，在奥运会期间倡导全球停火止战”，这一声明与法国总统马克龙呼吁巴黎奥运会举行的呼吁相呼应。奥运会是“和平的外交时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧洲对以色列的战争行为采取了越来越批评的立场，但主要关注的是乌克兰旷日持久的冲突。马克龙敦促习近平确保中国不出售武器，并“严格”控制向俄罗斯转让军民两用技术。俄罗斯总统普京将于本月晚些时候访问北京，马克龙呼吁习近平对莫斯科发挥建设性影响。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，马克龙与习近平之间的交流是热烈而亲切的。尽管如此，欧洲与中国的关系近年来发生了质的转变。不仅在乌克兰冲突上，而且在贸易和技术问题上的分歧也越来越大，而这些问题长期以来一直是双边关系的粘合剂。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，欧洲对加入一个不感兴趣的国家。美国也无法与中国进行经济脱钩。相反，欧洲寻求通过有原则的多方结盟战略开辟自己的战略空间，保护其核心价值观，并促进与印太地区新老大国建立牢固和建设性的关系。欧洲希望成为主权国家，而不是附庸国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年中欧中关系的转变很难被低估。就在十年前，脱欧前的英国等欧洲大国积极向北京示好，并支持亚洲基础设施投资银行等中国主导的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国在意大利等地的影响力在整个欧洲不断增强。 2019年加入“一带一路”倡议。在巴尔干和东欧，中国与许多后共产主义国家签署战略合作协议，在外交上取得了更大的成功。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲却因这一结合而感到愤怒中国崛起为全球科技强国、在印度太平洋地区日益增强的海上自信以及与俄罗斯等反西方大国的关系升温。&lt;/p>;&lt;p>;去年，意大利通知中国将退出印度洋-太平洋地区。一带一路倡议。欧洲汽车制造商受到中国电动汽车泛滥的威胁，人们越来越担心北京在乌克兰战争中向俄罗斯提供军事和技术援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，欧洲正面临来自美国越来越大的压力，要求其“降低”中国的风险，特别是在半导体等尖端技术领域。制裁和贸易壁垒开始阻碍曾经繁荣的双边贸易。对于欧盟来说，中国是合作伙伴，也是经济竞争对手和系统性竞争对手，凸显了双边关系的结构性摩擦。除此之外，人权问题上挥之不去的紧张局势以及中国在欧洲影响力运作的指控。&lt;/p>;&lt;p>;不言而喻，欧盟 27 个成员国，更不用说英国脱欧后的英国，都没有意识到这一点。对华战略看法一致。尽管如此，欧洲大国，主要是法国和德国，正在三个层面上寻求独特的对华战略。&lt;/p>;&lt;p>;首先，欧洲主要国家不愿意加入任何针对中国的脱钩战略。如果说有什么不同的话，那就是更温和的“去风险”方法是否可行甚至可取。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临激烈的竞争和技术盗窃的可能性，但德国主要汽车公司仍大力投资于中国市场。这就是为什么德国总理奥拉夫·肖尔茨最近在贸易紧张局势加剧的情况下仍率领大型商业代表团访问北京。&lt;/p>;&lt;p>;就法国而言，其奢侈品出口严重依赖中国消费者。习近平访问期间，马克龙感谢他的客人“对法国干邑的临时措施持开放态度”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了自身对中国的经济依赖之外，欧洲主要大国也有直接利益防止华盛顿和北京之间爆发新的冷战。毕竟，欧洲仍然严重依赖美国的援助来应对俄罗斯，尤其是在乌克兰，因此它不能承受华盛顿因其他地方的冲突而分心。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，欧洲希望维护自己的利益战略自主权，在全球舞台上走出自己的道路。正如马克龙去年所说的那样：“成为一个盟友并不意味着要成为一个附庸……这并不意味着我们没有权利为自己思考。” &lt;/p>; &lt;p>;相应地，欧盟采用了其自己的印度太平洋战略旨在扩大其在世界上最具活力地区的战略足迹。欧洲主要的大国没有与美国或中国保持联系，而是与亚洲其他上升的大国建立更温暖的联系肌肉，法国，德国和英国在亚洲水域进行海军巡逻。法国正在向菲律宾等东南亚国家提供潜艇和先进的武器系统，双方现在都在追求访问部队协议式协议式协议。&lt;/p>; &lt;p>;法国也与菲律宾和美国进行了联合海军演习在南中国海，强调了欧洲在亚洲的积极国防外交。总体而言，欧洲试图成为印度太平洋中基于规则的命令的自主，建设性和相应的仲裁者，在这里，全球秩序的未来将被决定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is paying some workers in digital yuan – but few are choosing to use it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262194/china-paying-some-workers-digital-yuan-few-are-choosing-use-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 06:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/e6ca2931-eecc-4d39-ad7d-d0eb721dbc81_f2fdb9cc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;更多的付款情况 - 但其实用程序仍然有限。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;每个月底，萨米·林（Sammy Lin大多数。&lt;/p>; &lt;p>;发薪日到来时，她收到的款项不是直接存款，而是作为“ e-cny”应用中数字货币的平衡。从那里，这笔钱会自动转移到她的银行帐户，在那里她可以将其转变为常规现金，并在她选择时将其保存或花费。&lt;/p>; &lt;p>; lin是最早获得全额付款的工人之一在数字人民币中，随着中国试图通过一项试点计划普及该货币，该计划始于政府机构和国有公司的雇员。苏州（Suzhou）通过向数字人民币支付所有公共部门工人的付款来领先，林的雇主在几个月后效仿。&lt;/p>; &lt;p>;，但像这个先锋队列中的大多数其他人一样，林实际上并没有直接使用虚拟货币。他们的原因包括功能限制到担心隐私。 “在线或离线的地方也没有很多地方，我可以在这里使用E-Yuan。” &lt;/p>; &lt;p>;隐私问题，这是前中国人民银行Yi Gang，称为“数字数字的最大挑战财务时代”也使许多人不愿接受新的货币。&lt;/p>; &lt;p>;与纸质笔记不同，E-CNY中的所有交易在理论上都是在数字分类帐中可追溯的。该货币结合了区块链技术的一些元素 - 与后退加密货币的货币相似的协议，导致许多人称其为抗击腐败的武器。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“尽管我本人没有担心隐私 - 在线付款是如此普遍，我现在很少使用现金 - 我知道有些人担心这一点。”在北京的业务，平衡隐私和安全的需求阻碍了促进数字元素的进展。&lt;/p>; &lt;p>;“匿名使用了纸币，但数字元素是不同的，”他说。 “信息跟踪和信息安全保护之间的界限需要更多的审议。” &lt;/p>; &lt;p>;随着智能手机所有权的无处不在以及私人拥有的在线支付工具，例如支付宝和微信支付的日常生活，中国已成为无效现金现金十年的社会。但是这些平台不受政府的直接控制，现金交易仍然是一个合法保护的选择。货币“能够完全保护隐私”通过“可控匿名性”，这意味着没有用于较小交易的数字足迹和较大的交易的可追溯性。&lt;/p>; &lt;p>;用户只需要手机号码即可获得小价值钱包的钱包PBOC数字货币研究所主任Mu Changun表示，交易以及与数字相关的身份不允许由电信运营商披露给第三方。在过去的几年中。&lt;/p>; &lt;p>;，但是大型交易只能在已确定的钱包内完成，以便可以追溯到它们，并补充说，这是为了防止犯罪行为，例如洗钱和恐怖主义的融资。一个月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他的妻子（也是该市的公务员）都以数字人民币支付了所有薪水，并以与林（Lin）相同的方式处理这笔钱。&lt;/ p>; &lt;p>;“她在收到收到时撤回了它，因为她无法存钱或用E-CNY钱包购买金融产品。”他说，遏制腐败在某种程度上减少了现金贿赂，尽管腐败可能以其他形式发生。&lt;/p>; &lt;p>;“这些缺点是显而易见的他说，工具，并补充说，这使其与Abipay和微信薪水毫无竞争，这些薪水几乎是普遍使用的，并且具有许多其他功能。&lt;/p>; &lt;p>;是一个北京的经济学家，他们拒绝命名为同意，并说建立了良好的，精致的在线支付应用程序是传播数字元的一个主要障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在线支付工具的开发非常快，很激烈，以至于他们可以可以他说：“除非这是一项破坏性的创新，否则可能会被新事物所取代。”激烈的全球竞争启动了国家支持的数字货币。&lt;/p>; &lt;p>;它尚未宣布全国发射时间表，但自从试验开始以来一直在积极销售货币。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全球总资产最大的银行中国工商银行在年报中表示，去年个人新开立人民币电子钱包超过1500万个，企业新开立人民币电子钱包超过130万个。超过270万个商店是接受该货币的人的新成员。&lt;/p>; &lt;p>;除了个人支出外，货币的使用已扩展到多个公共服务，包括税收和社会保障付款。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Third gay woman dies after Molotov cocktail attack in Argentina]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262409/third-gay-woman-dies-after-molotov-cocktail-attack-argentina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 05:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/21A2E536-CC73-4B6B-AE57-C08CBA830D8E_E82A9CBF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;女同性恋妇女上周在阿根廷布宜诺斯艾利斯被谋杀。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名第三名妇女在周日死于周日，一名男子在两对女同性恋夫妇的家中扔了莫洛托夫鸡尾酒，上周在布宜诺斯艾利斯杀死了两名妇女。 &lt;/p>; &lt;p>;周一的袭击被广泛被视为仇恨犯罪，震惊了许多认为自己是拉丁美洲同性恋权利的先驱。&lt;/p>; &lt;p>; 62年官员说，老人将一只莫洛托夫鸡尾酒扔进了一所寄宿房，女同性恋夫妇居住，燃烧。犯罪嫌疑人被捕并已住院。&lt;/p>; &lt;p>;一名妇女在星期二死亡，另一名妇女丧生，两人都遭受烧伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/13/229d1ae4-7166-4554-4554-8ffd-bcab57f38bbbb8bb8_f67d3284.jpg“ ：＃999;“>;在阿根廷布宜诺斯艾利斯谋杀两名女同性恋妇女的房屋前的一个燃烧的床基地。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“袭击的第三位受害者于本周日上午10点死亡，” LGBT+联邦的玛丽亚·拉奇（Maria Rachid >; &lt;p>;遭受重伤的第四名妇女“正在康复，预后良好”。守夜。星期五，在美国国会附近举行了另一场活动，要求袭击司法。 Images/Canvas/2024/05/13/E0BA23B4-196B-4FA1-9C50-1AB0AA2DF479_A66CEC46CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;阿根廷星期三。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿根廷一直是拉丁美洲的同性恋婚姻和身份立法的领导者，一项2021年的法律允许非二进制人以“ x”标记其性别。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;然而，许多人担心在自由主义者总统贾维尔·米利（Javier Milei）领导下的自由。&lt;/p>; &lt;p>;“这种仇恨犯罪不是孤立的事件，”布宜诺斯艾利斯·阿里斯妇女部在X上写道是政府“不负责任的”话语的结果。&lt;/p>; &lt;p>;自12月上任以来，米利（Milei）取消了国家妇女事务部和反歧视局，并禁止使用在性别涉及性别的语言中军事。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份向瑞士达沃斯的世界领导人讲话时，他瞄准了社会主义，“激进的女权主义”和“流血的堕胎议程”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German carmakers want to compete with China but it must be a ‘fair fight’: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262185/german-carmakers-want-compete-china-it-must-be-fair-fight-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/10/23C5925C-DAE6-4DFA-A921-F0F631AD0713_D48AFB97.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; patricia flor，patricia flor，patricia flor，德国的大使在中国。照片：德国大使馆，北京&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;帕特里夏·弗洛尔（Patricia Flor），德国驻中国大使，在4月大臣奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）在四月份对中国进行关键访问后，与该邮报交谈。对话深入研究了两国之间共同理解和争论点的范围，包括产能过剩，乌克兰，气候变化和间谍逮捕的敏感话题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们生活在一个非常困难的地缘政治环境。我们的领导人必须直接且定期地见面并讨论。&lt;/p>; &lt;p>;尽管我们确实在俄罗斯入侵乌克兰或中东局势等问题上有差异，但在外交上，很有必要讨论并找到了一些常见的信息，尽管如此，我们做了。 。在与德国自由媒体的民主国家中，正常在德国进行了关于这次旅行是否成功的自由辩论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;重庆在过去几十年中体现了中国的发展。这是一座拥有3500万人口的现代化大城市。相比之下，柏林的人口约为400万。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是一个观察当代城市管理的机会，例如如何管理大都市，组织运输和监测水质。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;总理还参观了重庆中德国制造商Bosch的生产地，该地点生产卡车的氢燃料电池系统。这象征着我们与中国合作以应对当今全球挑战的意图，例如降低运输部门的排放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧盟和德国一直在要求我们的公司，银行和中国其他机构的水平竞争环境相当长一段时间，因为这是过度产能的根本问题。 。更糟糕的是，这通常会导致产能过剩 - 公司不是有利可图，而是继续营业而不是破产，这会破坏正常的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;产能过剩是缺少水平的竞争环境的结果。这必须改变。我们的对话应该是关于我们如何拥有平等，公平和透明的条件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总理在访问期间非常清楚地提到，并建议在世界贸易组织的背景下解决此类问题，因为它最终将最终成为一个全球问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;如果欧盟对中国变得艰难，那是同样也是因为德国和欧盟的所有成员国决定授权欧盟委员会发起调查，并在发现证据表明有问题的证据，例如倾销，补贴或不公平的支持措施时采取措施来保护欧洲单一市场。然后，欧盟委员会决定自己的权威。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲单一市场是一个开放市场。它在市场条件下发挥作用。它是完全透明的，每个人都可以查阅所有法规，但在世界各地情况并非如此。在我们观察到其他贸易的限制和扭曲的时候，美国欧洲人也必须能够保护自己的市场。&lt;/p>; &lt;p>;我在这里没有看到任何关于清洁合作的矛盾能源和自动化和连接的驾驶，因为同样的是，当我们在新技术时代进行绿色转型时，我们确实需要寻找全球规则和标准。&lt;/p>; &lt;p>;在校长的访问，我们的访问期间数字和运输部以及经济事务和气候行动的部委与工业和信息技术部签署了谅解备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;当我们谈论自主和互联驾驶时，我们必须考虑汽车驾驶系统涉及安全标准，数据传输，事故和风险评估的数据交换。&lt;/p>; &lt;p>;这是德国想要与中国参与的领域，以便找到自动化的良好和安全的解决方案未来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;首先，去外交部和我的中国同事交谈总是很高兴有机会分享我们的思维和方法，并与他们进行对话。因此，我利用这个机会绝对清楚地表明，无论参与哪个国家，德国都不容忍间谍。&lt;/p>; &lt;p>;其次，我们在宪法框架内保护我们的民主和国家，这意味着通过调查我们独立司法机构。在本案中，德国联邦检察官是发起逮捕的人。法院随后批准了搜查令。现在我们将有一个司法程序。最后，这将是法院决定这些个别案件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;德国以及我们的合作伙伴都非常关心南中国海和东中国海。每个人都尊重《联合国海洋法律公约》（UNCLOS），我们看不到任何单方面试图通过武力改变现状。&lt;/p>; &lt;p>;海上问题很重要。运输和我们的经济关系。大约一半的世界贸易经过南海。其中很多也经过台湾海峡，经过马六甲海峡。&lt;/p>; &lt;p>;这是我们的生命线。显然，对于像德国这样的经济，如果我们有任何稳定问题，海上运输无法再通过。&lt;/p>; &lt;p>;这是德国海军第二次部署到&lt;/p>; &lt;p>;印度太平洋，包括南中国海。这是德国印度-太平洋准则的实施。该指南强调了该地区在当今世界的重要性，海上路线和穿越对我们的国家利益和经济利益的重要性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们想与合作伙伴联系该地区与他们有关海事领域意识，海岸警卫队活动和灾难援助的问题。这就是这种部署的目的。&lt;/p>; &lt;p>;我们认为这是我们对该地区稳定贡献的兴趣的象征，但也强调了该地区的航行自由和免费海上运输路线的重要性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我的响应非常简单。中国、德国等许多国家已批准《联合国海洋法公约》。在这一特定争议上，仲裁法庭在2016年发表了意见。&lt;/p>; &lt;p>;我们要求的是每个人都尊重海洋法。在这方面，我要说的是，中国的态度，与菲律宾船只的近距离相遇和危险的互动都非常有问题。&lt;/p>; &lt;p>;，如果您说中国认为是主权的权利 - 好吧，但是菲律宾的观点恰好是相反的。&lt;/p>; &lt;p>;我们要求的是找到符合国际法的解决方案。因此，所有各方都应尊重2016年的UNCLOS决定，并通过协议而不是通过军事或其他侵略性手段找到安排。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们如何履行巴黎协议的问题以及如何将气候变化打击在一起，并强调为德国与中国之间的合作关键领域。&lt;/p>; &lt;p>;在政府间咨询中也得到了证实在柏林一年。我们创建了气候与转型对话。我们将很快在北京看到这次对话的第一次实施官方会议，当时我们的经济事务和气候行动部长将访问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们正在尝试找到方法。为了在包括损失和损害基金，绿色气候基金，适应基金以及中国发挥非常重要和建设性作用的生物多样性等问题上合作。&lt;/p>; &lt;p>;我们现在呼吁中国贡献更多。中国现在是最大的温室气体排放国。就18世纪后期以来的总排放而言，它是第二大，并且在超过美国的路上。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化的后果在全球范围内受到全球感受。这可能会给太平洋的小岛上的小岛带来巨大的损失，由于海平面的升高，可能会消失。&lt;/p>; &lt;p>;可以说，鉴于排放量的数量，中国应该有助于这项国际努力，支持那些需要紧急适应的人。这非常符合中国进行南南合作的目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国已经超越了发展中国家的舞台。正常我们会得到新的竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;当我与汽车行业的德国公司交谈时，他们说公平的竞争是健康的，会导致创新，并且准备应对这一挑战。他们可以竞争并想参加比赛。&lt;/p>; &lt;p>;德国公司将再次证明他们可以提供高质量的产品。 &lt;/p>; &lt;p>;同时决定要购买什么。&lt;/p>; &lt;p>;同时，当总理肖尔茨和总理李·齐安（Li Qiang竞争环境以确保公平竞争。&lt;/p>; &lt;p>;这有许多要素：当我们进入绿色过渡，试图实现可持续的流动性和保护环境时，它与我们使用的标准有关。&lt;/p >; &lt;p>;德国的环境和社会标准非常高，我们的行业需要遵守，而其他国家的标准则低得多。结果，我们需要查看。&lt;/p>; &lt;p>;原则上，德国的繁荣建立在自由开放的世界市场上。对技术的需求，尤其是在这种绿色转型中，将是如此之大，以至于许多来自不同国家的球员都有竞争的空间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的野心应该是解决一个一套标准，将其带入国际或跨国机构，并旨在达成所有人的协议。有必要建立相互信心和同意，以建立全球各方都可以接受的标准。&lt;/p>; &lt;p>;是在所有这些不同的参与者之间找到共同点以向前迈进的关键。我认为关于太空和太空治理的争论是类似的。因此，我们有许多领域不再足以规范当地市场，但是我们需要考虑所有人的共同标准。&lt;/p>; &lt;p>;德国一直致力于为这些问题找到共同点。我们只是认为与中国和我们的其他合作伙伴交谈至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们仍在等待中国，作为永久成员安全理事会谴责这场侵略战争，这显然违反了《联合国宪章》。&lt;/p>; &lt;p>;在北京举行的新闻发布会上，总理绍尔兹（Scholz部队并恢复乌克兰的领土主权和诚信。&lt;/p>; &lt;p>;作为一个与俄罗斯建立战略伙伴关系的大国，也是安全理事会的成员，显然，中国可以将中国带入这一讨论中。 >; &lt;p>;大臣的努力和意图也是要在所有差异之外找到一些共同点。我们同意一些要素，即，领土的完整性和主权是欧洲稳定且和平秩序的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;两个领导人也同意，两个国家都应建设性地，积极地，积极地参与，参与并协调支持瑞士倡议于6月举行的和平会议，这是促进该方向进步的一条轨道。&lt;/p>; &lt;p>;重申反对威胁或使用核武器，也非常重要反对对平民核设施的袭击。我们还希望共同支持全球粮食安全，保护和促进乌克兰的谷物出口。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都应该尊重人道主义法，并保护平民人口，因为我们每天看到乌克兰的伤亡人数，包括妇女和儿童。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的目标是促进并找到通往和平的中东的方法，以色列和巴勒斯坦人可以和平地共存。&lt;/p>; &lt;p>;德国强烈谴责了这一点哈马斯攻击了10月7日的进攻和我们看到的暴行。释放人质是目前的关键和具体的目标。&lt;/p>; &lt;p>;德国和中国都认为加沙地带的人道主义局势绝对至关重要，并且引起了极大的关注。我们必须确保可靠且不受阻碍地获得人道主义援助。&lt;/p>; &lt;p>;我们支持联合国的作用，两国呼吁实施安全理事会第2728号决议，希望我们能够停火并释放人质。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，我们认为两态解决方案是该地区唯一可行的解​​决方案。因此，我们将为此努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;德国和中国同意，全球社区有共同责任确保海上运输能够继续在红海中不受阻碍。&lt;/p >; &lt;p>;中国与胡希斯有一些接触，这将使呼吁胡希斯停止袭击的起点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟已经发起了欧盟海军部队亚丁湾的阿斯皮德行动。我们还在红海执行了欧盟领导的反海盗任务。中国在吉布提拥有海军基地。&lt;/p>; &lt;p>;我认为情况需要一些协调，例如交换信息，在保护商船方面相互协助。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p >; &lt;p>;我们从未禁止中国学生来。所以如果他们没有来，那并不是因为我们有任何限制。目前在德国的中国学生人数已恢复至新冠疫情前的水平。我们再次发放大量签证。德国对中国学生仍然非常有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;，相反，这仍然非常困难。到目前为止，德国在华留学生数量还相当少。目前，约有1800名德国学生在中国大学就读。在Covid之前，大约有8,000个。&lt;/p>; &lt;p>;有几个原因。中国基本上已经脱离了三年，人们仍然想知道现在是否可以走。&lt;/p>; &lt;p>;，如果没有一个问题，也有一些问题，例如如何作为中国的新人生存拥有微信，不能使用国际信用卡，等等 - 因此，外国人有非常实际的障碍。许多问题。一个主要的是中国在俄罗斯入侵乌克兰的立场。&lt;/p>; &lt;p>;对于德国人和欧洲人来说，俄罗斯的侵略是一种存在的威胁。这是我们旁边的一个核国家，刚刚入侵了它的邻国。着实震撼了人们。入侵后世界不再是相同的。&lt;/p>; &lt;p>;，但我们看到中国与俄罗斯并肩站立，没有谴责入侵，而中国和俄罗斯之间的贸易正在增长。&lt;/p>; &lt;p >;这种情况对中国与德国和欧洲的关系产生了怀疑。德国公众想知道这实际上是什么意思，如果这有利于决定去中国并在这里学习的决定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当前议程中的什么是几次部长访问。我们现在看到双边对话和代表团双向开展，今年的情况更加正常。明年我们将在中国举行政府间磋商。因此，这意味着总理Scholz将来中国进行这些磋商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;共同努力以实现巴黎协议目标非常重要。两国的气候使节在COP28进行了非常紧密的协调，并将为即将到来的COP29进行。&lt;/p>; &lt;p>;德国是联合国峰会谈判的协调员，旨在为9月的未来。我们需要与中国互动，以达成共识。不反映当今世界。它是在1945年在非常特殊的条件下创建的，需要进行改革。&lt;/p>; &lt;p>;我们还支持了一些限制否决权的举措。如何进行改革是一个大问题。一个关键机构不代表当今世界的联合国有限的摇摆和有限的信誉。&lt;/p>; &lt;p>;我们还坚持认为，到目前为止所取得的一切都应保留，例如人权公约，国际法庭以及处理不同问题的联合国的其他机构。&lt;/p>; &lt;p>;我们想要一项改革，使这些机构更好，为这个星球上的每个人提供了享有其权利的可能性，包括社会权利，发展权利和政治权利权利。我们希望作为这种改革作为商标或质量标志的积极势头。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of Georgians join nighttime protest despite warnings of arrests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262408/thousands-georgians-join-nighttime-protest-despite-warnings-arrests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 05:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/6e351087-e29d-484f-8de0-7c235978f25b_e755f42b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者走在前面，手举格鲁吉亚国旗周日，在格鲁吉亚第比利斯举行的抗议活动中，议会大厦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，数千名格鲁吉亚人聚集在第比利斯议会外，对俄罗斯式的“外国代理人”法案发起新的抗议，尽管政府官员警告要逮捕他们。&lt;/p >;&lt;p>;针对非政府组织的法案引发的示威活动已经持续数周，该法案被称为“俄罗斯法律”，因为它反映了克里姆林宫用来压制批评者的镇压立法。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者从当地时间晚上 10 点开始聚集许多人发誓要在那里过夜，他们对一项法案感到愤怒，他们认为这项法案将破坏格鲁吉亚长期以来加入欧盟的目标。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者举着欧盟和格鲁吉亚国旗，涌入鲁斯塔韦利大街预计议会将在三读中对该法案进行辩论。执政的格鲁吉亚梦想党打算在本周通过该法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/13/96b5b11c-f36b-4a3c-a63d-5fb81533cf1a_4180aa89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比什维利在格鲁吉亚第比利斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚亲欧盟总统萨洛梅·祖拉比什维利 (Salome Zurabishvili) 警告抗议者提防“挑衅”，几天前，一些活动人士报告受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;当局警告说，他们将逮捕那些试图阻止议会的人，许多人预计，如果人们整夜停留，抗议活动就会被驱散。&lt;/p>;&lt;p>;但抗议者——几周来一直由最年轻的格鲁吉亚人领导——似乎决心停止该法案成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;“作为学生，我们看不到这项俄罗斯法律的未来”，20 岁的纳德日达·波利亚科娃 (Nadezhda Polyakova) 说，她在格鲁吉亚出生和长大，但俄罗斯裔.&lt;/p>;&lt;p>;“我们与欧洲站在一起，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;第比利斯各大学的学生宣布罢课，称他们从周一开始不再去上课。&lt;/p>;&lt;p >;周日的抗议活动发生在数万人涌入第比利斯欧洲广场的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;执政十多年的“格鲁吉亚之梦”似乎有意在抗议活动中推动这项法律的实施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;内政部长 Vakhtang Gomelauri 警告称，根据一项法律，阻止议会将被判处“最高四年监禁”。该法律迄今为止当局尚未使用，但现在将“无任何豁免”地实施。&lt;/p>; &lt;p>;在议会外，许多人表示他们无意让步，同时希望有一个和平的夜晚。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会去任何地方。这是我抗议的第 35 天，我将整晚都待在这里，”学生 Vakhtang Rukhaia 说。 “我非常生气和愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动的主角是佐治亚州的年轻一代，许多抗议者要么在大学，要么还在学校。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不害怕。我们是 Z 世代，我们是格鲁吉亚人，”19 岁的尼诺 (Nino) 说道，她不愿透露自己的姓氏，她担心母亲在国营部门的工作。&lt;/p>;&lt;p>;此举令人震惊。四月初，Georgian Dream 宣布在该法案因强烈反对而被放弃一年后，他们将恢复该法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/13/e2520091-032c-495c-b307-1d61c716e2e0_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚抗议者周日，各国和欧盟旗帜聚集在第比利斯议会大楼前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从那时起，该党的亿万富翁支持者比齐娜·伊万尼什维利(Bidzina Ivanishvili)就宣称非政府组织是内部敌人，指责它们为外国政府工作并策划革命。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者指责政府将这个前苏联国家带回莫斯科的轨道，并在承诺欧盟的未来方面撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我们别无选择[只能留在这里” ]，”39 岁的医生 Ana Magradze 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望自己的孩子在“欧洲国家”长大，而不是在俄罗斯的势力范围内。&lt;/p>;&lt;马格拉泽表示，这个问题“特别敏感”，因为她的丈夫来自阿布哈兹，阿布哈兹是格鲁吉亚地区，自 2008 年战争以来一直由俄罗斯控制。从那时起，他就没有回到过他的家乡苏呼米。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚的一些大量俄罗斯移民也因抗议活动而被动员起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我是自从俄罗斯入侵乌克兰以来，38 岁的伊万就一直住在格鲁吉亚。他的乌克兰朋友谢尔盖表示，他不希望格鲁吉亚这样做变成“另一个俄罗斯或白俄罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;祖拉比什维利总统与政府发生争执，警告抗议者保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“我想对你们（抗议者）讲话，所以你知道……有些计划不会真正起作用，但有些计划会组织挑衅并让你参与进来，”她说，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;“所以要非常小心，这确实并不意味着恐惧，”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/ 739f4985-abee-4090-80ba-8e948eb96b78_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日第比利斯的抗议者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月 30 日，当局使用高压水枪和催泪瓦斯驱散抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;主要活动人士最近几天报告称受到一些人的家中和办公室贴满了写着“外国特工”的海报。&lt;/p>;&lt;p>;Georgian Dream 将该法案描述为“透明度”，认为这只是一个行政问题。&lt; /p>;&lt;p>;但是非政府组织部门、反对派和抗议者表示，政府的真正目标是控制和消除批评声音。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，该法案的时机是为了为秋季选举。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kuwait approves new government amid political crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262407/kuwait-approves-new-government-amid-political-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 04:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/d35f280f-e18e-45e7-9e6f-e8ba771ccd7b_7faec929.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科威特埃米尔谢赫·马沙尔·艾哈迈德·贾布。照片：EPA-EFE / 土耳其总统新闻办公室讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科威特埃米尔在解散几周前选出的议会两天后于周日批准了新内阁，他和新政府假设了一些&lt;/p>;&lt;p>;谢赫·梅沙尔·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫周五解散了海湾地区最有权势的民选立法机构，并暂停了宪法条款，理由是立法者“干涉”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新政府是这个小酋长国的第 46 届政府，由总理谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉·萨巴赫领导，由 13 名部长组成，其中两名是女性。&lt;/p>;&lt;p>;前石油部长的任务是上个月，即现已解散的国民议会当选两周后组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的总理谢赫·穆罕默德·萨巴赫·萨利姆·萨巴赫在紧张局势中拒绝再次出任该职务政府与 50 名议员组成的国民议会之间的会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /13/39b8cddd-d700-4b1a-96b3-4012aa6b78c1_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份在科威特城举行的国民议会上的科威特议员。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科威特伊斯兰派主导的反对派在四月初的最近一次选举中再次占据主导地位，维持了多年来对一直处于拉锯战中的议会的控制权与政府和统治家族的关系。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员此前曾指责部长腐败，而政府则指责立法机关阻碍发展计划。&lt;/p>;&lt;p>;立法者和行政当局之间不断发生争执。这个石油资源丰富的海湾国家陷入持续的僵局，推迟了急需的改革。&lt;/p>;&lt;p>;解散议会的决定是他在仅仅几个月的统治中第二次采取此类行动。&lt;/p>;&lt;p >;谢赫·马沙尔 (Sheikh Meshal) 在其前任兼同父异母兄弟谢赫·纳瓦夫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫 (Sheikh Nawaf al-Ahmed al-Jaber al-Sabah) 去世后于 12 月接任埃米尔一职。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>