<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese table tennis stars win hearts in Hong Kong with coaching, showcase of skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276706/chinese-table-tennis-stars-win-hearts-hong-kong-coaching-showcase-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/2910e76c-fddf-4c79-a837-1787ec5f9671_c5b3d870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国乒乓球明星马龙在比赛中为球迷签名活动于湾仔伊利沙伯体育馆举行。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些幸运的香港球迷在与传奇人物马龙的比赛中得到了乒乓球冠军陈梦的私人指导，并与射击奖牌得主盛立豪联手进行了羽毛球挑战周六，来访的奥运冠军队伍来到湾仔伊丽莎白女王体育馆，进行了各种体育项目的表演，例如乒乓球、羽毛球和体操。&lt;/p>;&lt;p>;他们完美的动作、技术和技巧引得球迷频频掌声和欢呼，渴望亲眼目睹明星们的风采。&lt;/p>;&lt;p>;乒乓球奖牌获得者获得了最热烈的掌声和欢呼声。迄今为止已获得六枚奥运金牌的传奇人物马龙是球迷的最爱。&lt;/p>;&lt;p>;中国乒乓球队队长与香港奥运选手黄振廷一同上台比赛在一场五分的比赛中，两人轻松地表演了一些投篮技巧，让观众兴奋不已。&lt;/p>;&lt;p>;一位幸运的观众被邀请与马云一起尝试投篮。这位自称从未打过乒乓球的女士接受了女单冠军陈梦的一步一步指导。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，他很享受为期三天的城市之旅，并欣赏大家的热情。 &lt;/p>;&lt;p>;“我希望他们能够继续努力，享受乒乓球给他们带来的快乐。”&lt;/p>;&lt;p >;女团冠军陈琳、王曼昱和金牌得主王楚钦、范振东的队友也参加了与本土运动员的有趣对决。&lt;/p>;&lt;p>;“巴黎奥运会的成绩很完美。现在我想好好享受来香港的时光。”范告诉观众。&lt;/p>;&lt;p>;除了乒乓球冠军之外，其他奥运选手也用他们的技术和互动和参与赢得了观众的心。 &lt;/p>;&lt;p>;现场挑选了两名观众与羽毛球混双冠军郑思维、黄雅琼搭档，射击奖牌得主盛立豪取代郑思维尝试羽毛球。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/d100db85-1c85-4f31-9f6f-11c025874342_b0fef57b.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈梦（左）向幸运粉丝展示秘诀。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在今年的运动会上，获得男子10m气步枪金牌并同时获得混合10m气步枪团体金牌的盛先生的这一表演赢得了观众的掌声和笑声。笨拙的步法甚至成为中国大陆社交媒体平台微博上的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;“他就像一个出故障的机器人，”一位网友开玩笑说。 “他的四个肢体都在忙着自己的事。”&lt;/p>;&lt;p>;体操冠军刘洋和邹景源代表体操参加了比赛。邹对在奥运选手面前展示体操技巧的本地年轻运动员表示赞扬和鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;邹形容自己的香港之行就像回家一样：“就像回家一样，不像疫情期间”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎男子61公斤级举重冠军李发彬表示，不断进步让他在二十年的职业生涯中感到快乐。&lt;/p>;&lt;p>;“做一件事这么长时间可能很无聊，但当我突破极限时，我会提高自己的表现，打破记录并赢得冠军。它给了我很大的快乐，快乐就是我的动力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;体育迷和爱好者表示，奥运选手的表现和鼓励的话语给他们留下了深刻的印象和鼓舞。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/b71c8559-751b-446d-835c-bff358c7ad60_d5301715.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张家辉（左）表示，在观看中国奥运选手在湾仔伊利沙伯体育馆表演后，他学会了坚持。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;50岁的工程师Keith Cheung和他9岁的儿子Karson表示，他们对运动员的技术感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;马龙和樊振东的粉丝张说：“我喜欢热闹的气氛，运动表现也令人鼓舞。”&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子卡森说，他一直在学习打乒乓球和羽毛球，观看马云和郑思维等冠军在球场上比赛是一种动力。&lt;/p>;&lt;p>;“我从冠军身上学到了坚持。”男孩补充道。&lt;/p>;&lt;p>;颜雨晴，一位来自深圳的体育迷表示：“马龙的反手击球给我留下了深刻的印象，我很喜欢陈梦指导球迷打球的那一刻。香港年轻体操运动员的表现也令人印象深刻。”&lt;/p>;&lt;p>;乒乓球世界第一孙颖莎、蝴蝶女王张雨菲和举重运动员李雯雯等缺席表演的运动员，也到场参加了另一场活动。周六上午在香港城市大学。&lt;/p>;&lt;p>;“穿上国家队球衣，我意识到胸前的国旗比印在背后的我的名字更重要，”孙在演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Leopold Chen 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2,500-year-old blacksmith technique brings China’s mammoth machine to life: engineers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276498/2500-year-old-blacksmith-technique-brings-chinas-mammoth-machine-life-engineers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/d45449b5-a945-491c-9d69-74878bcde6f9_ae4069f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;勾践之剑为中国工程师解决问题提供了灵感建造世界上最大的隧道掘进机的一个重大挑战。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2500年前著名的为中国传说中的国王制造剑的古老技术，现在已被用于被称为“工程机械之王”的隧道掘进机”。&lt;/p>;&lt;p>;在尝试制造世界上最大的隧道施工设备时，该项目的科学家和工程师必须克服一个主要障碍：没有一个国家能够制造出足够坚固的钢材来支撑大规模的隧道施工。 &lt;/p>;&lt;p>;隧道掘进机 (TBM) 的主轴承直径为 8.61 米（28 英尺），相当于三层楼高。该轴承驱动着重达 10,000 吨的巨型机器，大约与埃菲尔铁塔一样重。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些负载均由厚度不到 1 厘米（0.4 英寸）的轴承表层承受。 &lt;/p>;&lt;p>;制造这种尺寸的轴承的主要问题是，在加工过程中不同区域的温度以不同的速度变化，而这种不均匀性会使钢材变得脆弱。&lt;/p>;&lt;p >;为了解决这个现代问题，项目团队必须回顾过去。&lt;/p>;&lt;p>;据一份报告称，制作具有 2500 年历史的“勾践剑”所使用的技术提供了解决方案周二，来自国营《科技日报》的报道。&lt;/p>;&lt;p>;这把青铜剑以其异常锋利和复杂的设计而闻名，于 1965 年从湖北省的一座古墓中出土。据信它的原主人是这把青铜剑。这把剑是春秋末期越王勾践（公元前 496 年至公元前 465 年）。&lt;/p>;&lt;p>;为了制造他的青铜剑，古代铁匠使用一种称为“淬火”的工艺将其硬化。在这里，金属被加热到高温，然后在水、气体或其他液体中快速冷却，以实现某些材料特性，例如增加硬度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/bf5ceb50-836d-432f-8145-ff4dec37bcaa_a76e8432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在淬火过程中，勾践剑上覆盖着粘土来调节温度。照片：讲义&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然淬火在剑制造中很常见，但中国铁匠在锻造越王勾践剑时采用了一个主要区别：他们在淬火过程中用粘土覆盖了剑，因此&lt;/p>;&lt;p>;使用粘土作为TBM轴承介质，“完美解决”了淬火温度不均匀的问题。&lt;/p>;&lt; p>;隧道掘进机广泛应用于地下施工。它们能够切割各种材料和地形，从软粘土到最坚硬的花岗岩，但这取决于主轴承。&lt;/p>;&lt;p>;以前，最大的 TBM 主轴承直径略低于 8米，并于 2021 年建造时创下了世界纪录。它由总部位于瑞士布勒的德国-瑞士跨国设备制造商利勃海尔制造。&lt;/p>;&lt;p>;现在，该纪录已被建造的轴承所打破。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，谢金东带领的项目组向科技日报记者讲述了他们如何攻克重大技术难题，打造“王者之王”。工程机械”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/e0f6e399-81d2 -48dc-ae13-8e36e09f3777_2215a8c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隧道掘进机被视为我国高端智能制造装备的又一重大成果。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TBM拥有3万多个零部件，堪称衡量一个国家地下工程机械生产实力的标杆。&lt;/p >;&lt;p>;虽然此类设备在西方已经开发和使用了100多年，但中国直到21世纪初仍然依赖进口——购买和维护成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;中国生产2008年推出第一台国产机器，此后不断取得技术突破，同时迅速占领全球市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;早在2009年，中国近95%的机器都是进口的，但到了2017年，国产TBM产销量已位居全球第一。&lt;/p>;&lt;p>;TBM融合了机械、电子、信息技术、人工智能等多种技术。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，党报《光明日报》盛赞盾构机是我国高端智能制造装备的又一重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管取得了这些成就，我国盾构机主轴承的制造还没有实现自力更生。 &lt;/p>;&lt;p>;2019年7月，铁建重工决定成立研究设计院来解决这一问题。次年，中科院还启动了联合研发项目，实现高端轴承的自主制造。&lt;/p>;&lt;p>;随着这款创纪录尺寸轴承的首次亮相，铁建重工表示，中国可以宣称自己是世界上最先进的轴承制造商。超大直径主轴承的世界领先者。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在一份声明中表示，项目团队“通过各种工艺和材料的数百次实验，最终克服了制造困难，使轴承能够使用寿命长，制造精度高”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: China warns Philippines again after third collision at Sabina Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276707/south-china-sea-china-warns-philippines-again-after-third-collision-sabina-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/88804d2f-139d-4128-bd10-447984f48f0b_c35c4ca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从周六拍摄并发布的讲义视频片段中抓取帧菲律宾海岸警卫队展示了中国海警船与 BRP Teresa Magbanua 号在萨比纳浅滩附近相撞的情景。图片来源：法新社/菲律宾海岸警卫队 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警周六针对菲律宾船只在南海有争议的萨比纳浅滩附近的活动发出了一周内的第四次警告，双方均指责&lt;/p>;&lt;p>;据中国海警发言人刘德军称，菲律宾海警船BRP Teresa Magbanua (MRRV-9701)在附近“故意与中国CCG 5205相撞”周六中午，经过从早上开始的“持续演习和……挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中方在碰撞前已发出警告并跟踪菲律宾海岸警卫队船只。&lt;/p>;&lt;p>;周六这是两国在两周内发生的第三次碰撞，因为在广阔、资源丰富的南中国海的领土主权争端导致紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们再次警告刘说：“菲律宾要正视现实，放弃幻想，立即自行撤军是唯一正确的出路。”&lt;/p>;&lt;p>;“不要误判局势，菲律宾海警发言人杰伊·塔里埃拉将责任归咎于中国海警。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海警发言人塔里埃拉将责任归咎于中国海警。 &lt;p>;“今天下午，中国海警船在没有受到菲律宾海岸警卫队挑衅的情况下，故意撞击BRP Teresa Magbanua号三度，”他在X（前推特）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;据根据 Tarriela 发布的三段视频，至少发生了三起碰撞，CCG 5205 撞击了 Teresa Magbanua 号的左舷船头和船中部，两艘船以 V 形靠在一起。&lt;/p>;&lt;p>;水印视频显示，这些照片是在周六中午 12 点 07 分至中午 12 点 22 分之间拍摄的。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月以来，马尼拉已将其最大的海岸警卫队快艇之一 Teresa Magbanua 驻扎在萨比纳浅滩，以宣示其领土主张，引发了中国的抗议和定期巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;这个珊瑚环礁（中国称为贤滨礁，菲律宾称为埃斯科达浅滩）是资源丰富的南沙群岛（北京称为南沙群岛）的一部分，南沙群岛声称对南沙群岛拥有主权。南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、越南和马来西亚是南沙群岛的主权声索国。&lt;/p>;&lt;p>;萨比纳浅滩位于另一个争议激烈的南沙群岛礁石（马尼拉控制的南沙群岛）以东。仁爱礁——中国称为仁爱礁，菲律宾称为阿云金礁。&lt;/p>;&lt;p>;本月两国在有争议地区发生一系列对峙后，两国之间的反复对峙进一步加剧了萨比纳礁周围的紧张局势。过去一年来，南海发生了一些冲突。&lt;/p>;&lt;p>;最近发生的冲突包括8月19日和周日的碰撞，双方每次都互相指责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日的对峙中，菲律宾指责中国海警对其渔业局船只 BRP Datu Sanday（MMOV 3002）“撞击、鸣响喇叭并部署水炮”，最终导致发动机故障并迫使“提前终止” ”的“人道主义使命”，为萨比纳浅滩的渔民提供燃料、食品和医疗用品。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的另一场冲突中，中国表示，在两艘菲律宾海岸警卫队船只接近特雷莎号后，中国“采取了控制措施” Magbanua 号属于“非法入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉最终于周四使用直升机为该舰补给，导致本周第三次向菲律宾发出警告，要求其“立即撤回”Teresa Magbanua 号。&lt;/p >;&lt;p>;菲律宾还指责中国本月至少两次向其在北京控制的黄岩岛和渚碧礁附近巡逻的飞机“危险地靠近”发射照明弹。&lt;/p>;&lt;p>;北京称“ “特蕾莎·马格巴努阿”号在萨宾娜浅滩非法停泊“严重侵犯中国主权”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人吴谦周四表示，菲律宾此举在有争议的南中国海“打开了‘潘多拉魔盒’”中方已“多次提出严正交涉”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲方应尽快撤出船只和人员，恢复咸滨礁没有基础设施的无人状态，”他说，并表示“中方将继续采取坚决有力措施，维护我国领土完整和海洋权益”。&lt;/p>;&lt;p>;两国还因萨宾娜浅滩珊瑚礁遭到破坏而存在争议。 ，双方都互相指责。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Residential cruise passengers in Belfast wait for months to board a 3-year journey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276701/residential-cruise-passengers-belfast-wait-months-board-3-year-journey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/4a0621d6-9cee-410b-9de2-ab6aa9c59a3a_68dfebe4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Odyssey 是一艘由 Villa Vie Residences 运营的美国游轮， 2024 年 8 月 30 日，停靠在北爱尔兰贝尔法斯特港的 Harland &amp; Wolf 修船厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Lanette Canen 和 Johan Bodin 放弃了陆地生活，成为海上游牧者长达数年的航行。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，这对夫妇还没有在海上过夜。他们的船奥德赛号被困在贝尔法斯特正在进行维修工作，因此推迟了原定于 5 月出发进行为期 3.5 年的环球航行。&lt;/p>;&lt;p>;博丁周五表示，他们很享受他们的维修服务在北爱尔兰首都停留，但是“当我们参观了每家酒吧并尝试了每家炸鱼薯条店并聆听了所有有爱尔兰音乐的地方时，我们就准备好去其他地方了。”&lt;/p>;&lt;p >;“我们已经准备好起航了，”Canen 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Villa Vie Residences 的 Odyssey 是在持续巡航的风雨飘摇的世界中最新的冒险。&lt;/p>;&lt;p>;它为旅行者提供了购买一间小屋并居住在环游全球的船上的海上生活的机会。该轮首航计划访问七大洲147个国家的425个港口。标榜为“别墅”的船舱起价为 99,999 美元，另加月租费，船舶使用寿命至少为 15 年。乘客还可以报名参加持续数周或数月的航程。&lt;/p>;&lt;p>;营销材料针对富有冒险精神的退休人员和不安分的数字游牧者，宣传“在漂浮的天堂拥有家园的绝佳机会”，完整设有健身房、水疗中心、果岭、娱乐设施、商务中心和“体验式烹饪中心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/31/4af376a0-91db-48f8-888a-26aa90d64f0b_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥德赛，一艘由 Villa Vie Residences 运营的美国游轮建于 1993 年，多年来由多家游轮公司以不同名称运营，直到 2020 年因冠状病毒大流行而陷入停顿。奥德赛号 (Odyssey) 于 2023 年被 Villa Vie Residences 收购。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但首先，奥德赛号必须离开码头。&lt;/p>;&lt;p>;它现在位于贝尔法斯特的哈兰德与沃尔夫造船厂，注定要失败的皇家邮轮泰坦尼克号就在那里建于一个多世纪前。&lt;/p>;&lt;p>;Villa Vie Residences 的营销经理 Sebastian Stokkendal 表示，该公司“对将一艘已有 30 年历史的船只从四年前重新启用所需的规模感到谦卑”一年搁置”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在舵轴、钢结构和发动机大修之后，该船几乎已准备好出发。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待着非常期待的下周成功启动，我们将前往不来梅港、阿姆斯特丹、里斯本，然后跨越大西洋前往加勒比海航线。”他在给记者的电子邮件中说道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该公司一直在支付生活费约200名乘客的费用。他们可以在白天上船并提供餐饮和娱乐，但不能过夜。该游轮公司为那些想在等待期间探索更多欧洲的游客支付了贝尔法斯特和其他欧洲城市的酒店费用。&lt;/p>;&lt;p>;来自佛罗里达州的乘客霍莉·亨尼西 (Holly Hennessey) 告诉英国广播公司 (BBC)，由于她的身体原因，她无法离开北爱尔兰船友——她的猫，船长。&lt;/p>;&lt;p>;她说，一开始“我以为我会回家，或者船派了一些人去加那利群岛。然后我发现，因为我带着我的猫，我什至不能离开。”&lt;/p>;&lt;p>;“我要感谢贝尔法斯特对我们所有人如此热情，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;博丁和卡南——瑞典人和美国人在夏威夷居住时相识——利用这段时间前往意大利、克罗地亚和博丁在瑞典的家乡，在那里等待奥德赛的消息。&lt;/p>;&lt;卡南计划在船上经营她位于亚利桑那州的汽车玻璃业务。木匠博丁正在运营一个 YouTube 频道，记录这对夫妇暂时陷入停滞的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;该游轮建于 1993 年，多年来由多家游轮公司以不同的名称运营，直到 2020 年因新冠病毒大流行而陷入停顿。奥德赛号于 2023 年被 Villa Vie Residences 收购。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，住宅游轮业务陷入困境。 MS The World 于 2002 年下水，是目前唯一运营的该类型船舶。另一家企业 Life at Sea 在去年年底未能获得一艘船后取消了原计划的 3 年航行。&lt;/p>;&lt;p>;Canen 和 Bodin 为 Life at Sea 支付了押金 - 他们拿回了钱 - 并且还他们押注于维多利亚邮轮公司，这是另一家陷入困境的企业，他们仍在寻求退款。&lt;/p>;&lt;p>;但他们没有被吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能很疯狂、愚蠢、天真或坚韧，”博丁说。 “我不知道，你可以在上面贴上任何你想要的标签。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Glycine fiends: how the internet made an obscure Chinese company into a sensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276608/glycine-fiends-how-internet-made-obscure-chinese-company-sensation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/acab0c40-0bd9-49b0-afb1-ffda80b625f2_189ae96e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东华金龙，一家北方名不见经传的化工企业，已成为该公司推出甘氨酸在线广告后，该主题成为一系列病毒式网络迷因的主题。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;那是四月份，TikTok 完全不知道接下来会发生什么。&lt;/p>;&lt;p>;在某个时刻，人们会期待各种短视频的无休无止的滚动。为了增加社交媒体平台上的流量——食谱、动物、政治谩骂——用户开始关注一种不太可能的轰动：一家鲜为人知的中国公司宣扬工业级食品添加剂的优点。&lt;/p>;&lt;p>;东华位于河北省北部的一家化学品公司金龙公司发布了一段一分钟的视频来宣传其主要产品甘氨酸。作为众多寻求打入海外市场的中国公司之一，该公司采取了一种不同寻常的方式来宣传这种化合物——一种氨基酸，主要用于药品制造，偶尔用作膳食补充剂。&lt;/p>;&lt;p>;但四个月行政总监陈丽亚说，后来订单增加了两倍多，由于意外的关注，导致订单短缺。 “四月份的时候我们还不知道，”陈说。他们认为结果“奇怪且令人费解”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频已获得超过 1 亿次观看，并引发了无数衍生品和模因颂扬——或许还带有一丝讽刺意味——据中国广播电视制片人一色文化传播公司 8 月 13 日报道，该产品有许多神奇之处。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是中国社交媒体现象第一次引起全世界的兴趣。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内容创作者李子柒是一位四川网络红人，以拍摄农场生活的电影视频而闻名，他是 YouTube 中文订阅人数最多的吉尼斯世界纪录保持者&lt;/p>;&lt;p>;最初是一家在线农产品商店，李的制作精良的短片在西方迅速流行，为城市居民提供了逃避现实的出路，并让他们一睹中国文化的田园风光。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，东华金龙的管理层认为有影响力的 TikTok 用户对于在网站上传播视频至关重要，通过平台的算法产生乘数效应，帮助公司达到目前的知名度。&lt;/p>;&lt;p>;在这个案例中，分析人士表示，尽管这种情况很少见，但它表明即使是最深奥的中国品牌也能通过富有同情心的互联网用户、愿意的市场和运气的火花，以多么快的速度在海外声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不感到惊讶这种事确实会发生。”美国俄勒冈州威拉米特大学经济学家梁岩表示。 “其中一些是故意的——公司让有影响力的人来传递信息。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/30/0e56c9ad-6ef9-469c-a857-219498f533d0_4f3b5eb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展示影响者戴安娜·里根（右）的图片组合身穿东华姬陵官方寄给她的商品，左边是Regan设计的手提包。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年从加州大学伯克利分校毕业并获得政治经济学学位的Albert Ma表示，该公式的一部分依赖于美国青年等实验市场.&lt;/p>;&lt;p>;“东华金龙是美国Z世代和Alpha世代的完美目标，他们可能不知道什么是工业级甘氨酸，但愿意盲目附和‘东华金龙’来搞笑， ”妈妈说。 “最有趣的是，这种情况也可能发生在任何其他不知名的中国公司身上。”&lt;/p>;&lt;p>;一段视频显示，一名男子正要打开包装，疑似甘氨酸。另一张照片显示，有人为该产品创作歌词，该产品有时被用作治疗糖尿病或失眠等疾病的补充——尽管对其这方面功效的研究有限。&lt;/p>;&lt;p>;戴安娜·里根 (Diana Regan) 是一位有影响力的人，她的东华金龙恶搞视频在 Instagram 上获得了 20 万到 120 万次浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢一家公司的荒谬之处，其目标受众是意外在 TikTok 上走红的其他企业，”Regan 说。 “这种风格是如此诚实和真实，来自一家工业制造公司在一个用户群主要是消费者的应用程序上发布的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;甘氨酸现象促使服装制造商利用这一趋势推出非官方商品，东华金龙最终推出了自己的官方服装系列，以 Regan 在平面设计平台 Canva 上创作的剪贴画为特色。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Robb Marrocco，一位专注于食品和饮料的 TikTok 用户他满足于拥有 726,500 名粉丝，并通过一段视频卷入了这股热潮，视频中他制作并饮用了一杯据称注入了东华金龙甘氨酸的“浓缩咖啡”。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢它宣传的一个令人难以置信的利基市场， ”他说。在中国社会科学院。他说，大多数可持续成功的中国公司都利用社交媒体来推销有强大研发支持的产品，并以消费电子品牌华为和小米为例。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，45-岁的公司正在乘风破浪。陈说，当中国大学生开始访问校园并在线“签到”该地点时，他们第一次发现了这种现象，从此恶名昭彰。&lt;/p>;&lt;p>;这个新现象是否存在？ -发现知名度导致甘氨酸本身销量增加仍然是一个悬而未决的问题。陈先生以国内市场竞争激烈为由，不愿透露 4 月份以来收到的订单的具体金额。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese divers, swimmers make a splash with Hong Kong crowd amid city visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276705/mainland-chinese-divers-swimmers-make-splash-hong-kong-crowd-amid-city-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/cd6d6ab6-cd93-4fa4-914d-ff1169694323_fca4aa50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜水员王宗源（左）和龙道一在周六在香港举行的一次公共活动。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港人观看了中国大陆奥运选手的水上运动表演，跳水运动员表演了奥运会上从未见过的各种特殊翻转和技巧，而游泳运动员则以令人惊叹的动作让观众惊叹不已。接力赛。&lt;/p>;&lt;p>;观众中有两位前国家跳水皇后、奥运金牌得主伏明霞和郭晶晶。随后，人们看到两人在维多利亚公园游泳池举行的 2,500 个座位的比赛结束后与来访的运动员合影。&lt;/p>;&lt;p>;这次示威活动是为欢迎内地运动员在三届比赛期间举行的三场公共活动之一。在城市停留一天，包括一场盛大的表演，所有 5,300 张门票均以每张 20 港元（2.60 美元）的价格售完。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的表演期间，大陆跳水队借此机会表演了通常不会的特殊动作在竞技活动中看到过。&lt;/p>;&lt;p>;在这样的演习中，团队的每个成员都迅速连续地从平台上跳下，并优雅地导航每次着陆。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及她向人群表演的经历时，深受粉丝喜爱的跳水运动员全红婵表示：“我觉得真的很有趣。”&lt;/p>;&lt;p>;当这位运动员近距离表演她著名的“水花消失”技术时，也引起了观众的欢呼。&lt;/p>;&lt; p>;“我觉得整个活动非常好。我以为两个小时可能是很长的时间，但其实过得很快。”观众Elma Lui说。&lt;/p>;&lt;p>;“每一节都接着来，有采访，有表演。其实结束得很快。”&lt;/p>;&lt;p>;40岁店员的女儿Mavis Li说，她最喜欢的运动员是权健和陈雨曦，因为他们的水花消失技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我当我得到他们的亲笔签名时，我真的很激动。”这位 12 岁的女孩举着两张自制的海报，并展示了她在活动中赢得的亲笔签名泳帽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/9aed8776-1132-42b3-9e73-dd98e485d724_31f8335f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全红婵（左二）在维多利亚公园泳池中成为众人的最爱。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;跳水员连俊杰也为现场增添了俏皮气氛，他被留在跳水台的升降机外，冲上跳水台，引得全场哄堂大笑。 ”游泳队也不甘示弱，邀请观众参加一场接力赛，当地运动员也参与其中，并看到观众使用跟踪手臂运动的视频游戏在比赛中游泳。&lt;/p>;&lt;p>;内地游泳队成员有潘占乐、秦海洋、孙家俊、王昌浩。&lt;/p>;&lt;p>;运动员们在比赛中显得很享受，跳水运动员陈艺文在两个小时的比赛中一直笑容满面。&lt;/p>;&lt;p>;运动员们在比赛中显得很享受。 p>;&lt;p>;展示结束后，欢乐的气氛仍在继续，一些观众从活动期间举行的游戏中获得了无价的奖品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Floods in Nigeria kill hundreds and wash away farmland, as millions face famine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276697/floods-nigeria-kill-hundreds-and-wash-away-farmland-millions-face-famine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/332F2841-E71B-488A-A4A0-042F3A694229_7EE178B1D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;尼日利亚，2024年7月10日。 ，尤其是在遭受重创的北部地区。&lt;/p>; &lt;p>;洪水归咎于贫困基础设施和良好维护的大坝造成了185人死亡，并在尼日利亚的36个州中的28个州中丧生，并流离失所。上周五，引发了疯狂的努力，以撤离数十万的临时庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;尼日利亚每年都记录洪水，主要是由于未遵循环境指南和基础设施不足而导致的。该国十年来最糟糕的洪水是在2022年，当时有600多人被杀，超过100万流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;，与2022年不同的是，洪水归咎于较重的降雨，尼日利亚气象代理商预测，今年该国大部分地区都会延迟或正常降雨，并说目前的洪水更多是人类活动的结果。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在做的是导致这种气候变化，因此从正常的。他补充说：“我们有一些人抛弃拒绝拒绝，有些人在水道上建造房屋。”中央和南部州。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/08/31/ecd6074b-b---b---b--- 2CF7-486C-902A-96F36D270861_034969DF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;妇女在7月10日在尼日利亚的Lagos，2024年7月10日在拉各斯的洪水泛滥后沿着洪水泛滥的街道行走。尼日利亚人面临饥饿，因为洪水将农田洗净，并威胁着农民的生长季节。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ [容易洪水的地区的人们现在需要撤离……因为我们没有时间了，”其发言人曼佐·埃泽尔（Manzo Ezekiel）说。 &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，洪水已经摧毁了107,000公顷的农田，尤其是在北部州，其中受影响最大，大多数尼日利亚的收获来自。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该地区的许多农民已经无法养活他们想要的尽可能多的原因，因为在尼日利亚的经济困难或由于迫使他们逃离的暴力袭击而挣扎的投入减少，因为家庭挣扎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;结果，尼日利亚是世界上饥饿人数最多的人，有3200万 - 全球负担的10％ - 在该国面临着急性饥饿。扎姆法拉州古米议会区的一位居民表示，洪水摧毁了他家的农田，而这也是他们的收入来源。 “我们花了大约30万奈拉（188美元）的种植，但一切都消失了，”古米说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers caught feeding feral pigeons face on-the-spot HK$5,000 fine from Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276698/hongkongers-caught-feeding-feral-pigeons-face-spot-hk5000-fine-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/ba5f7007-CD56-4090-809D-A71B68A6786B_21D6C6C6C6C6E4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;它改变了他们的觅食习惯。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港捕获的喂食野猪将不再因违反法律而收到口头警告，而将面临周日的5,000港元（641美元）的现场罚款。 &lt;/p>; &lt;p>;当局周六表示，在一个月宽限期结束后，罪犯将面临立即的执法措施。&lt;/p>; &lt;p>;“从[星期日]开始，执法人员将立即采取执法行动在发现任何被发现是非法喂食野生动物或野生鸽子的人时，先前的口头警告。”农业，渔业和保护局发言人说。 8月1日，将目前的喂食禁令延长以覆盖野生鸽子并引入5,000港元的固定罚款系统。&lt;/p>; &lt;p>;当局将考虑起诉，而不是罚款，例如在涉及重复违规的情况下。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;违规的最高处罚也增加了10次，达到100,000港元，并增加了一年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;将由警察部队的官员进行执行粮食和环境卫生部，休闲与文化服务部，农业，渔业和保护部以及住房部。&lt;/p>; &lt;p>;官员可以要求罪犯提供个人详细信息，例如其姓名，地址，联系人，联系&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，公共教育也是通过巡回展览，街头展位，公共谈判和主题网站来进行的，以解释人类喂养的影响，并了解禁止禁令的原因，以进行公共教育。野猪的喂养，提供咨询。 31/67B41F51-C1D6-4026-904A-7F6A73DBA20DBA20D_F2CCDAE9.JPG“ ALT =”>;环境卫生问题。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府说，喂食野鸟威胁他们的生存，因为它改变了他们的觅食习惯。&lt;/p>; &lt;p>;，它也会危害他们的能力自行生存并增加了疾病和寄生虫传播的风险。 “黑点”，大型野鸟聚集引起了环境卫生的关注，其中的shui po是最严重的。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取多rs：&lt;br>; &lt;a href = &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China approves 117 video games in August, the most in 2024, amid Black Myth: Wukong mania]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276681/china-approves-117-video-games-august-most-2024-amid-black-myth-wukong-mania?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 14:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/3530F8AD-E8F1-4CA9-8F21-168B1A576883_E2E3D2C5.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;黑色神话：Wukong，在2024年8月27日在北京的一栋商业办公大楼外面今年 - 由于上周发行的巨大成功，该行业仍然是全部的。国家出版社（NPPA）周五发表的一份声明显示，在获得国内释放的最新冠军中。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;其他主要视频游戏公司的新冠军也在8月份裁员包括完美的世界和Yoozoo游戏。国有电信网络运营商中国移动和中国电信（均经营应用程序商店和游戏工作室）也获得了许可。&lt;/p>; &lt;p>; NPPA总共获得了850个国内冠军，均经营App Store和Game Studios。今年的前八个月，而2023年同期为609。 /CANVAS/2024/08/31/8CE055D8-E245-4DED-AB9C-317CDD018037_12120120139999999999JPG“ ALT =”>; 。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;八月份批准的大量头衔反映了自2022年4月北京恢复国内市场以来中国视频游戏市场的重大复苏经过八个月的监管冻结。&lt;/p>; &lt;p>;在动作角色扮演游戏黑人神话的巨大成功之中，批准的提高也提高了。中文小说 - 对国内和海外游戏玩家来说都是巨大的打击。&lt;/p>; &lt;p>;黑色神话：Wukong  - 可在Sony Interactive Entertainment的PlayStation 5游戏机和基于Windows的个人计算机以及数字游戏服务蒸汽上获得播放 - 根据Game Science的数据，在发布的前三天销售了超过1000万张。黑色神话的发行：微软的Xbox Series X和系列S游戏机的发行。 ，哪家行业研究公司Newzoo预计将达到450亿美元。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[NWD to report US$2.4 billion loss in past financial year amid property sector woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276693/nwd-report-us24-billion-loss-past-financial-year-amid-property-sector-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 17:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/2cced5b6-3b84-4cfc-a32a-e8640be3ae25_f8845ddd7.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;新世界发展的最新收入指导反映了房地产部门的诉讼，例如房地产部门的诉讼。香港和大陆的住宅市场持续下降。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由香港最富有的家庭之一控制的新世界发展（NWD），似乎将报告截至6月的财政年度的损失，因为房地产市场继续困扰&lt;/p>; &lt;p>;根据周五向香港证券交易所的声明，NWD表示，它预计将记录可归因于该公司股东的损失，该公司的股东从190亿港元（2.4美元）（2.4美元）截至6月30日的12个月，十亿美元至200亿港元。财政年度，对投资和发展物业和商誉的重估或损害损失，在处置其在NWS Holdings中的股份而确认的损失，以及一年中经历的持续利率加息以及Yuan的贬值。声明。&lt;/p>; &lt;p>;开发商还表示，它可能会记录核心运营利润，从持续的65亿港元至69亿港元的持续运营中，降低了18％至23％。 &lt;/p>; &lt;p>;在其声明中，NWD指出，由于过去财政年度对其投资和发展物业的重新评估，其非现金减值损失高达95亿港元。&lt;/p >; &lt;p>;“这些主动的规定是一次性的非现金和未实现的项目，” NWD发言人说。 “它们不会影响集团的现金流，并将更好地定位我们的未来。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/08/31/3249734F-8B8E-4C04-8F50-9673535C8C88EC_09674400.JPG“ ALT =”新世界发展与远东联盟之间的联合项目，该项目正在香港的Kai Tak区建设中。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该集团还从处置NWS Holdings的所有股份中，一次性非现金损失83亿港元，香港 - 根据该声明，该公司的年度业绩公告将于今年9月发布。周五，港元7.85美元，将其损失降至今年的35％。该股票将连续第四次下降。&lt;/p>; &lt;p>; NWD的最新收益指导反映了房地产部门的斗争，因为香港和大陆的住宅市场的下滑持续存在。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;例如，上个月近八年来，该市的住房价格降至最低，因为购房者因借贷成本与美国利率上升的借贷成本所阻止。同时，尽管北京采取了一系列有力的救援措施，大陆的房地产价格仍在7月下降。&lt;/p>; &lt;p>; NWD一直在努力削减债务并恢复财务健康。它设定了一个雄心勃勃的目标，即到2027年将其齿轮比率降低到40％以下，从目前约50％。&lt;/p>; &lt;p>;公司“已完成超过500亿港元的贷款安排和债务偿还”， NWD发言人说。 “该集团的总体财务状况仍然稳定。” &lt;/p>; &lt;p>;在周五的另一份声明中，NWD表示，它在偿还还款和重新计算其债务义务方面取得了稳步的进步。该公司在7月和8月完成了超过160亿港元的贷款安排和债务偿还。在今年上半年，其价值350亿美元的债务还款之后。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Shanshan moves across Japan as officials warn of torrential rains in Tokyo, Osaka]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276696/storm-shanshan-moves-across-japan-officials-warn-torrential-rains-tokyo-osaka?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 17:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/17F14BD3-D741-4328-9675-CA1E0B0B0AB9C8_13765E11.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，2024年8月30日。塔玛河（Tama River）在当天早些时候的洪水危害量表上达到了4级5。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;热带风暴山汉（Shanshan）在周六慢慢进入日本中部，停止火车并留下地下通道，因为官员警告说，包括大阪和东京在内的主要城市遭受暴雨。 9mph）到下午晚些时候。日本气象局说，尽管其确切的路线尚不确定，但预计将在周日和周一影响日本的部分地区。此后，它已经削弱了，但其缓慢的运动意味着在一个相对较大的地区长期持续很长一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;自从它开始在日本上倾倒降雨以来，它至少造成了六次与风暴有关的死亡和数十人受伤根据公共广播公司NHK的说法，该公共部门从地方政府汇编。据报道，一个人被一条河席卷，另一人被倒下的屋顶压碎，一个男人在日本西南部的一阵风被猛烈地撞到了道路上，另外三人在泥石流中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;公共广播员还说，一个乘船出去的人失踪了，有127人受伤。 D8/Images/Canvas/2024/08/31/5AC8775-0D82-4DA7-B4FC-C6139379402D_BBDBDBD692.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>;气象局在2024年8月27日的卫星“ Himawari”卫星“ Himawari”显示，台风Shanshan越来越靠近日本的Amami Island地区。照片：法新社/日本气象局&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大雨的损坏撞到了广泛的区域，包括距离风暴中心的1000多公里（600英里）。新闻录像显示，即使风暴在技术上仍在九州西南部，也会发出气象局发出的大降雨和泥泞的警告，即使风暴仍在九州西南部，也陷入了东京西南部卡纳那川县的泥泞的河流和汽车。日本东北部，周六晚上。东京的Suginami病房的地方政府警告风险地区的居民在泥石流中准备撤离。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;数十架航班被取消，航空公司预定为滞留乘客提供替代航班。在日本西南部，暴风雨留下了一座破碎的桥，以及泥泞的泥土和树枝上的道路上。&lt;/p>; &lt;p>;纳戈亚和米西玛之间的tokaido子弹列车停止了，该地区预计受到了最大的影响。风暴。其他当地火车在延迟时间表上运行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>