<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[ASD jab: Chinese scientists reach milestone in revolutionary gene therapy that could cure autism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243482/asd-jab-chinese-scientists-reach-milestone-revolutionary-gene-therapy-could-cure-autism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家在研制出首个可通过大脑内基因碱基编辑消除自闭症症状的注射剂方面取得了重大里程碑。 &lt;/p>;&lt;p>;这种由上海研究人员开发的治疗方法在小鼠身上进行测试时显示出积极的结果。&lt;/p>;&lt;p>;该团队创建了一个基因组编辑系统，成功地修改了接受治疗的小鼠的 DNA在一些患有自闭症谱系障碍 (ASD) 的患者中发现了一种突变。&lt;/p>;&lt;p>;注射含有编辑系统的小鼠后，ASD 相关行为有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇关于他们的论文中该研究于 11 月 27 日发表在《自然神经科学》杂志上，科学家们表示，潜在的治疗方法不仅可以用于自闭症谱系障碍患者，还可以用于其他遗传性神经发育障碍。&lt;/p>;&lt;p>;自闭症谱系障碍影响着大约 1% 的人全球人口。根据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 的数据，美国每 36 名儿童中就有 1 名被诊断患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病也会影响一个人的互动和沟通能力&lt;/p>;&lt;h3>;香港初创公司利用全基因组测序降低自闭症早期检测的成本&lt;/h3>;&lt;p>;研究基因组编辑对治疗自闭症谱系障碍的影响，研究人员培育了 MEF2C 基因突变的小鼠，他们称该基因与这种疾病“密切相关”。&lt;/p>;&lt;p>;该基因的突变被认为会导致发育缺陷、言语问题、重复行为和癫痫， &lt;/p>;&lt;p>;研究发现，接受突变的雄性小鼠大脑中 MEF2C 蛋白水平较低，并且出现类似自闭症谱系障碍 (ASD) 多动症、社交互动和重复行为问题的症状。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本月早些时候，英国批准了世界上第一个针对镰状细胞病等血液病患者的 CRISPR-Cas9 基因编辑疗法。&lt;/p>;&lt;p>;基于 CRISPR 的系统通过双倍切割 DNA 来进行基因编辑链成两半，编辑完成后由细胞修复。这个过程可能会导致意外突变。&lt;/p>;&lt;p>;为了限制意外突变，研究人员使用了单碱基编辑系统（他们称之为 AeCBE），该系统能够在不产生任何切割的情况下处理单个 DNA 碱基对。 &lt;/p>;&lt;p>;华东师范大学生命科学教授李大利（不是该论文的作者）表示，这是第一个利用大脑碱基编辑技术有效治疗患有 ASD 相关突变的小鼠，据深圳自闭症媒体平台大米和小米报道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;为了将系统输送到大脑中，它需要穿过血脑屏障，血脑屏障是一组严格调节分子进入大脑的细胞。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员克服了这个问题通过将其编辑系统包装到腺相关病毒载体上来屏障 - 能够进入大脑。&lt;/p>;&lt;p>;通过尾静脉单次注射将组合的编辑系统和病毒载体施用给突变小鼠。几周后，对小鼠进行了检查。&lt;/p>;&lt;p>;“治疗成功恢复了多个大脑区域的 MEF2C 蛋白水平，并逆转了 MEF2C 突变小鼠的行为异常，”论文称。&lt;/p>;&lt; p>;通过检查小鼠的脑细胞，研究小组发现编辑者能够以 20% 的准确率对整个大脑进行修复，这足以提高 MEF2C 蛋白的水平。&lt;/p>;&lt;p >;采集的样本是神经元和其他细胞的混合物，因此研究小组表示，单独神经元的编辑率可能更高，因为碱基编辑优先发生在这些细胞中。&lt;/p>;&lt;p>;研究员陈进和据大米和小米称，他在上海科技大学的学生朱俊杰（不是该论文的作者）表示，“尽管自闭症谱系障碍的病例极其复杂”，但这项研究为使用碱基编辑治疗神经发育障碍提供了指导。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;技术的扩展和成本的降低将使使用碱基编辑的治疗成为可能研究小组补充说，这种情况更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;“个体化基因编辑疗法在不久的将来可能对患者来说变得可行且负担得起。”&lt;/p>;&lt;p>;自闭症谱系障碍是一种复杂的疾病，并且据大米和小米报道，广州中山大学附属第三医院儿童发育行为科主任医师邹小兵表示，已发现数百种突变与其相关。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些人来说，对于患者来说，这种疾病可能不是像研究中的小鼠那样由单核苷酸变异引起，而是更复杂的突变，难以编辑。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有有效的基因治疗方法，在特定的单核苷酸变异中发现了这种基因，这对于由该基因引起的自闭症患者来说至少是一件非常有价值的事情，”邹说，他不是《自然神经科学》论文的作者。&lt;/p>;&lt;p>;“继续针对儿童具体情况进行科学、有针对性、个性化的干预和训练仍然是应对自闭症的主要方式。”&lt;/p>;&lt;p>;“这项工作表明体内碱基编辑可能是干预遗传基因的一种可行方法。论文称，虽然该团队以及其他科学家的基因编辑的目标范围仍然有限，但具有更广泛目标的碱基编辑系统“将特别是促进了干预遗传疾病的遗传工具的开发”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: Thousands of hospitals at high shutdown risk if fossil fuels are not phased out, report warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243669/cop28-thousands-hospitals-high-shutdown-risk-if-fossil-fuels-are-not-phased-out-report-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;如果不逐步淘汰化石燃料，全球数千家医院“面临因极端天气事件而全部或部分关闭的高风险”气候风险数据分析公司 XDI 周六发布的一份报告称，到本世纪末。&lt;/p>;&lt;p>;该报告发布之际，世界领导人正在 Cop28 United 会议上讨论气候变化对健康的影响在迪拜举行的国家气候峰会，以及减少排放对健康的好处。&lt;/p>;&lt;h3>;Cop28：针对气候变化的战争必须超越所有其他冲突&lt;/h3>;&lt;p>;XDI 分析了全球约 200,000 家医院的受损风险并得出结论，在不逐步淘汰化石燃料的情况下，十二分之一（16,000）的医院面临因极端天气而完全或部分关闭的高风险。&lt;/p>;&lt;p>;“医院因极端天气而关闭的风险很高。”报告称，自 1990 年以来，由于温室气体排放，极端天气事件已增加了 41%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，它表示，“与高排放情景相比，通过快速淘汰化石燃料将全球变暖限制在 1.8 摄氏度，将使医院基础设施受损的风险减半”。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，靠近海岸线或河流的医院面临的风险最大，在 16,000 家高风险医院中，71% 位于低收入和中等收入国家。&lt; /p>;&lt;p>;东南亚面临风险的医院比例最高：18%。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉的通多医疗中心 (Tondo Medical Center) 就是这样的一家医院，它是菲律宾首都最大贫民窟的一家州立医院。它是该国被列为高风险的 300 家医院之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临高风险，因为我们非常靠近水体并且位于填海区，”玛丽亚·伊莎贝利塔·埃斯特雷拉 (Maria Isabelita Estrella)医院的医疗总监告诉汤森路透基金会。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯特雷拉表示，医院对严重的洪水并不陌生，患者和工作人员有时不得不乘坐卡车才能到达医院。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，医院需要数据来缓解和调整其医疗服务，以适应防止气候变化造成的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;XDI 科学技术总监 Karl Mallon 表示，通过发布全球超过 200,000 家医院的风险评估和评级，医院管理人员和政府现在拥有了他们所需的气候数据调整和准备卫生设施以应对极端天气事件。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚医生兼行星和全球健康专家伦佐·金托 (Renzo Guinto) 表示，这份报告“引起了卫生部门的警惕”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们不能再忽视气候变化对医疗保健提供和卫生系统运营的威胁，”他说。 “我们需要更好地规划未来医院的建设地点以及现有医院的搬迁地点。”&lt;/p>;&lt;p>;Mallon 表示，提高医院地板和加固屋顶有助于应对洪水和极端大风，但搬迁地点应远离河流和地区。沿着海岸到地势较高的地方是一个成本更高的选择。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;“政府对民众有责任确保持续提供关键服务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果个别政府不根据这些信息采取行动，或者国际社会不支持政府采取行动，需要，是对其公民福祉的公然漠视。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan says city pushing for deeper ties with Middle East, China to bring in new capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243670/hong-kongs-paul-chan-says-city-pushing-deeper-ties-middle-east-china-bring-new-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政部长表示，香港正齐心协力，通过深化与中东和中国的业务联系来引入新资本在香港应对地缘政治紧张局势和全球经济逆风之际，财政部长陈茂波周日表示，沙特支持的未来投资倡议研究所在香港举行了首届优先亚洲峰会即将到来的周四和周五表明香港已经在扩大联系。&lt;/p>;&lt;p>;“这象征着香港在连接中东和亚洲方面的重要地位，”部长在他的每周博客中写道。&lt;/p>;&lt;p >;陈先生还表示，香港是一个小型、完全开放的出口导向型经济体，极易受到外部变化的影响，需要寻找新的机遇。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们必须努力寻找新的合作伙伴，开拓新的市场，增强经济和金融市场的韧性， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;峰会将有超过120位演讲者，包括来自内地、香港、中东、欧洲、美国和东南亚的政策制定者、金融家、学者和商界领袖。&lt; /p>;&lt;p>;此次活动预计将触及亚洲的城市化和数字化等大趋势。&lt;/p>;&lt;p>;陈将这次会议描述为一次高层峰会，并指出沙特政府官员和该国主权财富基金公共投资基金的代表。&lt;/p>;&lt;h3>;会见 5 位香港人，他们在从珠宝到能源等领域开辟了中东之路&lt;/h3>;&lt;p>;未来投资倡议研究所首席执行官理查德·阿蒂亚斯 (Richard Attias) 早些时候拥有超过 7000 亿美元资产的财富基金负责人 Yasir Al-Rumayyan 表示，他将率领沙特代表团访问香港。&lt;/p>;&lt;p>;代表团成员还包括 Reema bint Bandar Al Saud 公主、他补充说，他担任该国驻美国大使以及沙特投资部长 Khalid Al-Falih。&lt;/p>;&lt;p>;阿蒂亚斯指出，截至 11 月 24 日，已有约 1,000 人登记参加该活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;陈周日表示，他将出席峰会并与其他发言者一起参加全体会议，讨论如何深化全球经济伙伴关系，以确保更具包容性和可持续的发展。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李嘉诚-预计邱女士也将出席开幕式，而香港交易及结算所主席查施美龙等本地金融领袖也将出席此次活动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长强调，在地缘政治紧张和全球经济逆风的情况下，采取审慎的贸易政策方法的重要性。&lt;/p >;&lt;p>;“我们要认清形势，冷静应对，发​​挥优势，抓住潜在机遇，在充满挑战的道路上坚定不移、稳步前行。”&lt;/p>;&lt;p>;该部长预计，由于首只沙特阿拉伯交易所交易基金 (ETF) 上周三在香港成功上市，这也是亚洲首例，因此与中东的关系将变得更加牢固。&lt;/p>;&lt;p >;陈表示，此次上市标志着本地ETF市场的国际化。今年首10个月，市场日均成交额较去年同期增长25%至116亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来，香港股市的表现香港股市受到全球高利率、地缘政治紧张以及经济复苏不确定性等因素的一定程度抑制。” “但 ETF 的表现就很好。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 Paul Chan 表示，2024 年出口可能会面临重大障碍&lt;/h3>;&lt;p>;部长还呼吁香港扩大商业联系香港科技大学教授 Ceajer 表示，上周三在京港合作会议第五次全体会议上签署了加强金融服务合作的谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任当地财政部长的陈家强表示，即使中东和东盟经济体出现了新的增长源，中国仍将是该市的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚协会亚洲国家包括印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国、文莱、越南、老挝、缅甸和柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织预测，东盟集团将取代德国成为世界第四大经济体&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，亚洲今年的经济增长达到 4.6%，高于世界平均水平，占全球经济的三分之二。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China court restrains harsh father who starved, forced winter cold showers on daughter for top university failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243099/china-court-restrains-harsh-father-who-starved-forced-winter-cold-showers-daughter-top-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名父亲因16岁女儿考不上名牌大学而对其进行严厉虐待，引发众怒据《新京报》报道，最高人民法院开庭审理，这名吴姓女孩自父母离婚后一直与父亲同住。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在那段时期，她的父亲对她施加了巨大的压力，要求她在学业上取得优异成绩，包括让她参加 2022 年的中国高考，尽管他的女儿还不到 18 岁的标准年龄。&lt;/p>;&lt;p>;她未能考入“985”大学（中国 39 所精英大学），这激怒了她的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;她的失败导致父亲选择在家亲自辅导她，从而加大了压力并阻止她参加正常的学校课程。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吴奶奶很快发现事态已经失控。&lt;/p>;&lt;p>;她发现吴爸爸对她采取了一系列极端的手段，比如乱剪头发、让她挨饿等。&lt;/p>;&lt;p >;女孩甚至在冬天被迫洗冷水澡，并与外界隔离，包括她的亲人。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲还威胁说，除非她遵守他的要求，否则将扣留她报名考试所需的法律文件。 &lt;/p>;&lt;p>;在尝试干预失败后，吴的祖母向当地妇联寻求帮助，并启动了正式调查。&lt;/p>;&lt;p>;吴还向法院申请了人身保护令。 &lt;/p>;&lt;p>;法院判决禁止她父亲对她实施家庭暴力，限制她的人身自由，剥夺她的教育权利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，大陆社交媒体上有人继续支持父亲，引用中国传统话“亲情最感动”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切不都是为了孩子好吗？难道考985大学就必须这样做吗？非985大学毕业后很难找到好工作。家长们都把孩子的最大利益放在心上。”一位网上观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;此类言论在网上引发了网友的愤怒回应，呼吁追究父亲的责任并受到惩罚。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果你的女儿没有考上985大学，那就意味着她没有继承你优秀的学习基因。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想实施家庭暴力，你应该对自己而不是对你的女儿。虐待自己的孩子有什么了不起的？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“父亲不会受到任何实质性的惩罚吗？为什么在家庭关系中，故意的身体暴力或家庭暴力可以逃脱惩罚？” &lt;/p>;&lt;p>;第三个人说：“如果他这么喜欢‘985’，他应该自己去考试！”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Philippines’ revived peace talks end rebel conflict for good or ‘aid the enemy’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243573/will-philippines-revived-peace-talks-end-rebel-conflict-good-or-aid-enemy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾政府与该国共产主义叛军之间经历了数十年的武装冲突后，小费迪南德·马科斯总统出人意料地举行了和平谈判带来了最终结束流血的希望和反对者的愤怒，他们认为此类谈判是一个严重的错误。&lt;/p>;&lt;p>;虽然武装部队和警察的几位高级成员对和平谈判的消息表示欢迎，周二首次宣布这一消息后，马科斯的前任罗德里戈·杜特尔特阵营做出了截然不同的回应，他愤怒地退出了 2017 年最后一次正式和谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我的第一反应是，天哪，”说杜特尔特的亲密盟友、前总统法律顾问萨尔瓦多·班尼洛使用菲律宾俚语，将耶稣、玛丽和约瑟夫这三个词组合在一起来表达愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;班尼洛将小马科斯的举动描述为“kabalbalan”（极其愚蠢）以及周三在 SMNI 电视脱口秀节目中的“kabulastugan”（傲慢的虚张声势）。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;班尼洛声称杜特尔特取消了最后一次和谈，因为菲律宾共产党（CPP）的军事派别新人民军（NPA）利用其作为“加速”他们对士兵和警察的袭击。他说：“无论是谁支持恢复和谈，都是国家的秘密敌人，不爱国，助敌。”反应谱的另一端是小罗密欧·布劳纳将军，他对周二宣布的“探索性会谈”是“非常好的消息”，认为国内和平将使军队能够更好地应对外国威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这场冲突最终结束，你们的武装部队菲律宾将能够将我们的重点转向外部或领土防御。因此，我们的资源和努力将投入到保卫我们的[西菲律宾海]领土上，”布劳纳说道，并谨慎地补充说，在签署和平条约之前，军方将继续对新人民军采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国家警察局长本杰明·阿科达也对这一“非常受欢迎的进展”表示赞赏，他说：“我认为这是为许多菲律宾人增加更多食物的一种方式，而不是在弹药和其他军备上花更多钱。”&lt;/ p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;关于和平谈判的令人惊讶的消息来自联合菲律宾政府和菲律宾民族民主阵线（NDFP）周二发布的公报。&lt;/p>;&lt;p>;“认识到该国面临的严重社会经济和环境问题以及外国安全威胁，各方认识到联合声明称，“需要作为一个国家团结起来，紧急应对这些挑战并解决武装冲突的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;“双方承认根深蒂固的社会经济和政治不满，同意提出一个框架，确定和平谈判的优先事项，旨在实现相关的社会经济和政治改革，实现公正和持久的和平。”它补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“容易猎物”：菲律宾该声明是两党自 2022 年以来在奥斯陆举行的非正式讨论的产物，并得到了挪威政府的协助，甚至令密切的政治观察人士感到震惊。 &lt;/p>;&lt;p>;“是的，这对我来说是一个惊喜，”菲律宾大学政治学教授让·佛朗哥周四在《亚洲周刊》上表示，并指出早期谈判可能是秘密进行的，以防止谈判受到损害.&lt;/p>;&lt;p>;佛朗哥表示，这次会谈“对[马科斯总统]来说是一个加分项，因为这是一项成就，可能有助于他的形象和[下降]支持率”。&lt;/p>;&lt;p>;事实这也激怒了那些与杜特尔特结盟的人，内部人士认为杜特尔特与马科斯家族不和，这可能是“一个意想不到的后果”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;小马科斯之前的每一位菲律宾总统都试图与共产党达成协议，但在失败后发誓要镇压共产党叛乱。杜特尔特是唯一一位接近向共产主义叛军提供政治和解的人。&lt;/p>;&lt;p>;武装冲突地点和事件数据项目的高级研究助理托马斯·布埃纳文图拉 (Tomas Buenaventura) 在一份报告中指出，杜特尔特的和谈是“最初有希望”。双方宣布单方面停火，政府释放了一些叛乱分子，其中包括贝尼托·蒂亚姆松 (Benito Tiamzon) 和他的妻子威尔玛 (Wilma)，两人都是菲律宾共产党高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;但叛乱分子要求释放更多被拘留者，谈判破裂，随后杜特尔特承诺发动“全面战争”，战斗激增，导致叛军人员大量伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯在 2022 年 6 月上任时并没有推翻杜特尔特的计划。六个月在他担任总统期间，菲律宾武装部队声称对共产党取得了“战略胜利”，并称其已经“减少”了其成员、武器和游击战线的数量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以自信地说，我们已经实现了目标时任军事首长巴托洛梅·巴卡罗 (Bartolome Bacarro) 宣称：“我们已经取得了战略胜利，并且距离打击这些恐怖分子的全面胜利越来越近了。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，巴卡罗的继任者小布劳纳将军在 10 月份的外国记者协会论坛上表示，军方“不可能”实现对新人民军的“彻底歼灭” ，也许预示着需要重新启动和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;为了消除班尼洛等人的担忧，他们认为谈判只会给新人民军重新集结的时间和空间，总统国家安全顾问爱德华多·阿诺周二解释说“我们的目标实际上是消除对国家安全的威胁，其中之一就是来自 CPP-NPA 的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候结束了，一个每个人都可以接受的结束。菲律宾人民，特别是结束武装斗争，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;全国民主阵线的媒体联络官里卡多·洛萨诺证实，是马科斯政府通过第三方协调者挪威政府与他们接触。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“考虑到该国的政治、社会、经济形势，政府迟早会提出倡议、发出信号甚至恳求回到谈判桌谈判，这并不完全出人意料。总部位于乌得勒支的 NDFP 全国执行委员会成员路易斯·贾兰多尼 (Luis Jalandoni) 周四在接受在线采访时表示，该组织与马科斯家族有联系。现任总统的父亲老费迪南德·马科斯夸大了叛乱分子的规模和影响力，为在 1970 年代建立独裁政权辩护。&lt;/p>;&lt;p>;至于已故独裁者之子举行和平谈判的“诚意”，Jalandoni – 离开天主教神职人员加入叛乱 – 告诉《亚洲周刊》：“目前，双方都同意，双方的推定始终是善意的，除非有明显的迹象表明不然。&lt;/p>;&lt;p>; “但比诚意更重要的是真正解决武装冲突根源的政治意愿，并......采取步骤和措施解决这些问题，从而实现不仅公正而且持久的和平，”他补充道。&lt;/ p>;&lt;p>;马科斯政府强调，探索性谈判不会在之前的谈判陷入困境的情况下恢复。&lt;/p>;&lt;p>;前军事首长、总统和平顾问小卡利托·加尔韦斯 (Carlito Galvez Jnr) 煞费苦心地向活跃分子解释值班军官在周三的领导人峰会上表示，不会停火，针对新人民军的军事行动将继续，谈判将“重新开始”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的直觉是……有没有加尔维斯周二对总统府记者表示，这是一种承诺，也是双方继续讨论一些原则性解决方案以真正结束武装冲突的善意。 “我非常有信心……我们最终能够达成最终和平协议。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，NDF 全国执行委员会成员路易斯·贾兰多尼 (Luis Jalandoni) 在 10 月份的一份声明中表示28 号称，在实现和平之前，“武装冲突的根源必须得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，国防军已经确定了菲律宾的《共同防御条约》，最近，美国士兵在《共同防御条约》下的存在加强防务合作协议是武装冲突的核心原因，应通过终止此类协议来解决。&lt;/p>;&lt;p>;贾兰多尼警告说：“通往公正和持久和平的道路是漫长而曲折的……但我们必须走这条路，因为人民想要并且应得的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: 3 ethnic minority candidates compete in coming poll to speak up for diversity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243667/hong-kong-district-council-election-3-ethnic-minority-candidates-compete-coming-poll-speak-diversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;参加本月区议会选举的三名香港少数族裔候选人希望提出教育和就业多元化问题，如果他们尽管意识到改革后的市政机构在决策方面的局限性，但他们仍然获胜。&lt;/p>;&lt;p>;有抱负的人正在与其他三人一起竞争油尖旺南选区的两个席位，使其成为竞争最激烈的选区之一。 12 月 10 日的民意调查中获得 88 个直选席位。&lt;/p>;&lt;p>;这三人分别是 46 岁的穆罕默德·法赫鲁尔·伊斯兰 (Muhammad Fakhrul Islam)，他被称为巴布 (Babu)，拥有一家贸易公司；巴尔金德·“吉米”·辛格 (Baljinder “Jimmy” Singh)，47 岁，拥有一家证券公司公司和物流公司所有者 Ilyas Mohammad，59 岁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;和其他候选人一样，他们一直在街上进行大量拉票、挨家挨户上门、发送竞选材料并使用社交媒体。三人都说粤语。&lt;/p>;&lt;p>;同样参与油尖旺南竞选的还有前报社编辑叶傲童，现年43岁，现任民建联秘书长。行政人员管维希，32 岁，公司董事杜舜荣，36 岁。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉出生的伊斯兰教近 20 年前来到香港，因其中文名字孙中山而引起关注，与中国已故革命领袖一样。&lt;/p>;&lt;p>;他说，大约十年前他获得中国国籍时，他的普通话老师向他建议了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰能否获得选民们放弃为即将到来的地区投票投票？&lt;/h3>;&lt;p>;伊斯兰在描述自己时说：“我在很大程度上是一个社会工作者类型的人，一个社会活动家类型。如果我在某个地方发现问题，我总是想找到解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;他的宣言强调了种族融合和少数族裔社区政治参与的必要性，并呼吁检讨《种族歧视条例》和《种族歧视条例》。关于种族和谐的公共教育。&lt;/p>;&lt;p>;担心雇主不愿聘用中文不流利的人，他说他认识一名拥有会计硕士学位但从事保安工作的孟加拉人，因为他无法说这种语言。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们需要找到方法，为合适的人提供合适的职位。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动，说服选民留在选区民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;但他承认，改变政策很可能超出区议员的权力范围。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举是自区民意调查和直选人数彻底改革以来的首次选举议员人数缩减至88名。&lt;/p>;&lt;p>;在470名议员中，176名将由每个区的三个地区委员会选举产生，179名将由市领导任命。剩下的27个委员会将由农村委员会主席担任。&lt;/p>;&lt;p>;根据改革计划，区级官员将完全控制新委员会的议程，这符合北京只拥有“爱国者”的原则。 ”负责。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;候选人吉米·辛格 (Jimmy Singh) 是种族融合教育与福利协会的联合创始人，并拥有服务该市非华人社区的记录。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他加入了由资深立法会议员兼行政会议召集人Regina领导的新民党叶刘淑仪今年早些时候获得“机会”参选。&lt;/p>;&lt;p>;“入党是一个平台。通过这个平台，你可以帮助很多人，”辛格说。 “如果没有党的支持，就会缺乏很多资源。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，与合适的人交谈会产生影响，并声称他建议建立少数民族护理团队，一项倡议宣布行政长官李家超在十月份的施政报告中指出。&lt;/p>;&lt;p>;“可以做的事情有很多，但一定要观察，看看有哪些深层次问题，[ ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在地区投票前，“4,500 名香港人在边境附近的地点报名投票”&lt;/h3>;&lt;p>;辛格说，老年患者如果公共诊所和医院的助手可以说他们各自的语言，从遇到英语或中文交流的少数民族社区中，他的竞选材料已经用五种语言出现了 - 英语，中文，中文，印地语，旁遮普语和乌尔都语。&lt;/p>; &lt;p>; yau tsim mong South的人群相对多样化。在2021年人口普查中调查的114,316名居民中，有22,972人说，他们不是中国人，菲律宾人，印度尼西亚人或白人。&lt;/p>; &lt;p>;竞争者竞争者伊利亚斯·穆罕默德（Ilyas Mohammad &lt;/p>; &lt;p>;他说，他认为这只是打印海报并制作一些旗帜的问题，但意识到竞选活动“对我来说是非常艰难的工作”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;竞争者是十几岁的巴基斯坦，是成员政府促进种族和谐的委员会是去年选择首席执行官的1,500名选民之一。&lt;/p>; &lt;p>;青年发展是他的最大关注点，他支持学校招生的更多多样性，以开放“良好” &lt;/p>; &lt;p>;他坚持认为，少数民族教育正在改善少数民族社区的年轻成员，并说：“我认为没有歧视，我特别喜欢香港。” &lt;/p >; &lt;p>;他的主要愿望是回馈社区。 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港首席伊玛目首席伊玛目，穆夫·穆罕默德·阿尔沙德（Mufti Muhammad Arshad &lt;/p>; &lt;p>;他说，更多来自少数民族社区的成员将被任命为区议会。 >;至于进行民意调查的竞选活动，他认为候选人可以努力用中文和英语传达他们的信息，以更好地告知选民，包括那些无法阅读中文的人。&lt;/p>; &lt;p>;“多样性是美，说。 “多样性将加强香港的团结的基础。” &lt;/p>; &lt;h3>;不幸的香港地区民意测验候选人&#39;不在竞选任命的席位&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾·丹尼洛·雷耶斯（Filipino Danilo Reyes） Kong自2005年以来，并有资格在2014年投票。他说，他是岛屿地区选区的居民，他说，他从候选人那里收到了双语竞选材料，但怀疑他们担心少数民族选民。&lt;/p>; &lt;p>;谈论对我们重要的问题，我什至不确定这些候选人是否真的知道我们的担忧。观察少数民族的利益的记录”，如果没有人这样的人，他会选择一个与他的个人价值观保持一致的人。&lt;/p>; &lt;p>;“在香港选举中投票不仅在于制造我们投票获胜的候选人，但也涉及使社区，政治领导人和其他人意识到我们的存在。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian high school student gives birth while sitting her final-semester exam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243664/indonesian-high-school-student-gives-birth-while-sitting-her-final-semester-exam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 13:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;印尼10年级学生在考试期间突然分娩，在教师和其他考生中引起轰动。&lt;/p>; &lt; P>;印度尼西亚新闻网站Detikjatim周五报道说，马杜拉岛Sampang的SMA Negeri 1高中的学生在学生之间进行骚动时，正在接受最后的学期考试。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德·诺切利德（Muhammad Nurchalid），老师在周四的考试监督时说，当他听到噪音时，“我警告学生们冷静下来，但他们仍然很吵，随后是婴儿哭泣的声音”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，检查说：“事实证明，一个学生被鲜血覆盖，她旁边有一个婴儿。然后，P>; Nurchalid随后联系了一名女老师和学校的公共关系官员，该学生被带到社区健康中心寻求医疗帮助。婴儿的母亲的状况不稳定，终于被转交给了穆罕默德·齐恩·桑坎（Mohammad Zyn Sampang）地区医院。迹象表明该学生怀孕了。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚的10年级学生通常大约16岁。&lt;/p>; &lt;p>;学校承认这并不怀疑该学生， &lt;/p>; &lt;p>;学校负责人苏卡迪（Sukardi）周五说，从当地助产士的声明中说，这名学生经历了9个月的正常怀孕，她的女婴体重为3.2公斤。 /p>; &lt;h3>;&#39;妈妈和爸爸：怀孕的印度人兴奋地成为父亲&lt;/h3>; &lt;p>;，但是，他说，由于出血，该学生因癫痫发作而被放置在重症监护中，但仍在继续为了改善。&lt;/p>; &lt;p>;“昨晚，我们收到了大约11个胎盘已成功去除的新闻。感谢上帝，现在更好。 Sukardi周五说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police investigate death of guide dog at shopping centre; some internet users slam use of service animals following incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243654/hong-kong-police-investigate-death-guide-dog-shopping-centre-some-internet-users-slam-use-service?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 12:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察上个月在购物中心倒塌后正在调查导犬的死亡，事件引起了一些互联网用户提出有关使用服务动物的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;这位五岁的拉布拉多猎犬（Labrador Retriever P>; &lt;p>;有趣的是香港的服务动物，看到眼狗服务慈善机构，该兽医检查了一位兽医检查犬只怀疑它死于中毒的犬。&lt;/p>; &lt;h3>;香港指南狗中心耗尽了该组织周三表示，该报告驳回了幼犬的寄养家庭&lt;/h3>; &lt;p>;“驳斥了过度劳累，心脏病发作或遗传疾病的死亡的谣言。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;P>;接受虐待动物的培训的Tseung Kwan O专业团队的任务是调查此案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一份城市大学赛马大学兽医医学和生命科学学院的报告说，这只狗状况良好&lt;/p>; &lt;p>;该中心在网上发布声明说，该狗死于涉嫌中毒。&lt;/p>; &lt;p>;该慈善机构表示正在考虑发送狗Funny的组织样品是在美国进行毒理学测试的兽医机构的Div>; &lt;p>;一些互联网用户在该组织中遇到了抨击，猜测滥用的主张，并呼吁其他人签署一份请愿书，以取消在香港使用导犬。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么还会有支持导盲犬的人，鼓励对狗的终身奴役，并且只有在导狗死后表达同情，说它有目的是有目的的？”在慈善机构的Facebook页面上的480条评论中，社交媒体上的一名居民说。 “这真是令人作呕。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个动物爱好者赫敏·科·海曼（Hermione Ko Hay-Man）在网上对事件进行了反对这一事件，他告诉《邮报》，她几年前自愿与该组织一起志愿服务，但在此之后改变了主意她目睹了一名黑色暴雨期间将其导向狗带到户外的用户。&lt;/p>; &lt;p>;“我反思并想，我们应该停止这个吗？” 40多岁的社会工作者柯说。 “他们真的很喜欢他们的工作，还是我们是根据它们是一个工作品种来利用它们的？” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，她很感激导犬帮助视力受损的用户，但不确定这种帮助是否值得冒着动物福利的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“当然人类和动物之间存在特殊的纽带，但是导盲犬面临更多的危险，它剥夺了他们的生活方式。培训主管在看到眼狗服务方面，强调动物的生活并没有完全围绕着工作。 “ 她说。她说：“带他们散步并去狗公园，也可以使用户社交。她说，除了帮助视力障碍的生活外，指导犬还提供了陪伴，许多用户及其动物发展了特殊的纽带。&lt;/p>; &lt;p>;用户是根据他们的家庭状况，生活条件选择Wong说，他们是否准备好长期照顾动物。她说。它的用户上个月在社交媒体上崩溃之前，目击者声称它的呼吸非常迅速和呕吐。&lt;/p>; &lt;h3>;香港宠物友好吗？业主欢迎新的狗公园，但希望更多&lt;/h3>; &lt;p>;看到眼狗服务后来发表了一份声明，证实了该狗试图恢复失败后死亡的声明，并向动物的视力障碍用户乔（Joe）表示哀悼。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;只有在2012年的纽约市才允许导犬在纽约市允许，此前30年的差距在初次尝试引入它们后返回了1976年的悲剧，当时一辆小型货车被撞死。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;使用大约50只导盲犬，慈善机构估计至少需要1,900个，因为该市有190,000个视觉障碍居民。&lt;/p>; &lt;p>;黄金猎犬，拉布拉多和德国牧羊犬是最大的受欢迎的品种因其学习和气质的能力而被选择成为导犬。&lt;/p>; &lt;p>; Clifford lo &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US see the risks AI systems can bring. But can they see past military tech rivalry?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243662/china-us-see-risks-ai-systems-can-bring-can-they-see-past-military-tech-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.03 12:02 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;即使中国和美国在军事使用人工智能中的至高无上的竞赛，他们的总统也认识到需要“解决”上个月在旧金山举行的罕见峰会会议，同意对AI的军事申请进行调查。 >; &lt;p>;但是，没有细节，竞争对手之间的差异仍然存在。荷兰Radboud大学的助理教授Qiao-Franco博士专门从事政治和AI。可以通过AI增强的自动武器系统或法律。他们在日内瓦举行会议时一致认为，人类必须对使用此类系统负责，其开发应符合国际人道主义法，并且在部署前应经过全面测试。但是，该准则在法律上并不具有约束力。 “我觉得美国有限制中国技术发展的动力。当然，中国也希望提高其技术独立性并希望减少这些技术障碍点。 >; &lt;p>;美国警告说，中国人工智能在新兴应用方面的领导层，例如计算机视觉和自动水下车辆，可能会钝化美国的优势。它还对中国对高科技开发的军事融合战略的关注也引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;军方可以将AI技术用于许多目的。红十字国际委员会的高级科学和政策顾问尼尔·戴维森（Neil Davison）说，当AI用于战斗中时，平民影响如何最小化。&lt;/p>; &lt;p>; AI可以使用图像识别来识别。目标，无论是人还是感兴趣的地方。它可以分析数据以帮助人类在战场上做出更好的决定，并找到弱点来启动能够破坏医院和其他平民基础设施使用的必需系统的网络攻击。&lt;/p>; &lt;p>;敌方国家也可以使用生成的AI，有些它已经在诸如Chatgpt和稳定扩散的系统上免费获得了它，以使虚假信息获得战术优势，例如误导平民人口对即将发生的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;国家应观看这些地区，戴维森（Davison）说，补充说，法规应关注AI的特定应用，不仅规定了技术本身的一般原则。&lt;/p>; &lt;p>;北京和华盛顿分别认可了一种观点，即让人类控制AI系统是其关键的关键。中国在军队中使用。&lt;/p>; &lt;p>;在其2021年关于AI军事应用的立场论文中强调了这一点，呼吁始终将AI武器系统置于人类控制之下，因为人类总是可以随时暂停其行动。诸如此类的语言的分歧已经排除了联合国就法律讨论的共识。&lt;/p>; &lt;p>;，但国际协议为军事使用而设定参数很少有具体的机制来进行监管。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;美国上个月领导了其他46个国家，主要是主要的盟友和合作伙伴，承诺“负责”使用军事AI应用程序，例如建立透明度标准和对用户的适当培训。 《宣言》明显没有中国，该声明没有提到其执行机制。&lt;/p>; &lt;p>;第一个挑战是缺乏定义。各国仍在争论法律的含义。 Qiao-Franco说，如果没有共同的定义，就不可能通过条约进行调节甚至禁止它们。富裕的国家可以在研发上进行大量投资，并希望确保对法律制定的限制进行狭义的定义，以便他们可以开发更精确，更稳定的AI-LED武器和设备。&lt;/p>; &lt;p>;较差的州缺乏类似的资源，认为更广泛的定义对法律进行了更严厉的定义，因为他们将自己视为潜在的受害者或目标。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的位置是独一无二的。北京希望成为全球南方的代言人，习近平宣称中国将永远是一个发展中国家。但是，在AI研究中，它进行了大量投资，并提出了法律的狭窄定义，其特征是其致死性，执行过程中的缺乏人为干预，不可能终止，不加区分的效果，发展的能力以及超过人类期望的功能的扩展。&lt;/ &lt;/ &lt;/同时，五角大楼将它们定义为武器系统，一旦激活了人类操作员的进一步干预，可以选择和参与目标。&lt;/p>; &lt;p>;“似乎已经采用了这种孤独的狼方法，” Qiao-Franco谈到中国时说。 “这是一个与……到目前为止的任何其他国家完全不同的立场。” &lt;/p>; &lt;p>;戴维森说：“最终，即使是主要军事力量，也仍然有兴趣设定约束。&lt;/p>; &lt;p >;“某些使用军事AI可能会获得的优势也可能……留给其社会，军队，他们自己的士兵的脆弱性。” &lt;/p>; &lt;p>;，相互的脆弱性可以推动中国和美国创造一个关于AI的军事应用的共同约束法规。&lt;/p>; &lt;p>;两国一直在AI上举行后拨渠会议，包括在Tsinghua大学的国际安全与战略中心和位于华盛顿的Think Tank Brookings Institation之间。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;斯德哥尔摩国际和平研究所的高级研究员洛拉·萨尔曼（Lora Saalman）博士说，/p>; &lt;p>;一个很好的起点将是关于人类控制在核武器做出决定的重要性的联合声明。 &lt;p>;但她说，旨在将此类武器仅限于五个国家的AI版本的非扩散条约（NPT）很困难。&lt;/p>; &lt;p>;“缺乏能力验证合规性，再加上AI技术进步的整体速度，可能会脱轨，以结束AI NPT。 &lt;/h3>; &lt;p>;“核五”以外的其他国家 - 中国，法国，俄罗斯，美国和英国 - 也被认为已经开发了核能力，包括印度，巴基斯坦，伊朗和朝鲜。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;萨尔曼说，美国和中国可以从核决策中“人类控制”重要性的联合声明开始。&lt;/p>; &lt;p>;法国，美国和英国已致力于维持人类在AI中控制。她说，尽管中国没有相同的立场，但原则可以发展为具体的核政策。在签署旨在促进AI上的全球合作的“ Bletchley宣言”时，以及在拜登-XI峰会之后，对AI会谈的正式美国 - 中国渠道的期望：“可能有足够的基础来实现有关核决策中人类控制的联合声明”。&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man kills tourist in Paris ‘terror’ attack, laments deaths of Muslims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243660/man-mental-health-issues-kills-tourist-paris-terror-attack-laments-deaths-muslims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;法国当局称一名患有精神健康问题的激进伊斯兰分子在中部地区刺死一名德国游客并造成两人受伤官员称，周六，巴黎被捕，随后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在埃菲尔铁塔附近一个繁忙的周末晚上，随着紧张局势升级，该国对袭击处于最高警戒状态。以色列和哈马斯之间的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会向恐怖主义屈服，”袭击发生后，总理伊丽莎白·博恩在 X（前身为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统埃马纽埃尔·马克龙表示，他向在“恐怖袭击”中丧生的一名德国人的家人表示哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;法国反恐检察官表示，他们现在将接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局称袭击者是一名激进的伊斯兰主义者，目前正在接受精神疾病治疗，内政部杰拉尔德·达尔马宁部长在塞纳河畔的现场表示，并补充说，该男子在被捕前高喊“Allahu Akbar”（“上帝是最伟大的”）。&lt;/p>;&lt;h3>;为了击败哈马斯，以色列必须保护加沙平民，美国国防部长称&lt;/h3>;&lt;p>;这名1999年出生的德国游客在塞纳河对岸试图逃跑时，他用刀刺死了他，然后用锤子攻击其他人。&lt;/p >;&lt;p>;比尔哈克姆大桥附近的地区通常挤满了游客和当地人，现在已被警察封锁，安全部队和紧急服务部门的灯光闪烁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴黎检察官办公室表示，袭击者出生于1997年，是法国人，已在谋杀调查中被捕达马宁表示，该男子已于 2016 年因策划另一次袭击但未能实施而被判处四年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“一名男子袭击了一对夫妇谁是外国游客。一名出生在菲律宾的德国游客死于刺伤，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;达马宁说，目击现场的出租车司机介入了干预。袭击者随后越过塞纳河攻击他人，并用锤子打伤一人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;警方追赶并使用泰瑟枪制服了该男子，随后将该男子逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“他非常暴力地威胁他们......他现在必须为自己的行为负责达马宁说。&lt;/p>;&lt;p>;这名嫌疑人与父母住在巴黎南部的埃松地区，他告诉警方，他无法忍受穆斯林在“阿富汗和巴勒斯坦”被杀害。 .&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在 X 上撰文，感谢安全部队迅速逮捕了涉嫌袭击者，并表示应该“以法国人民的名义”伸张正义。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列轰炸加沙南部，居民担心新的地面攻势&lt;/h3>;&lt;p>;交通部长克莱门特·博纳 (Clement Beaune) 在 X 上写道：“巴黎正在为这次可怕的袭击而哀悼。”&lt;/p>;&lt;p>;Joseph S，37 岁，一家超市一位不愿透露姓名的经理坐在酒吧里，目睹了这一场景。&lt;/p>;&lt;p>;他听到尖叫声，人们在奔跑时大喊“救命，救命”。他说，一名男子挥舞着物体袭击了一名倒地男子，警察在 10 分钟内就赶到了。&lt;/p>;&lt;p>;该国多次遭受伊斯兰极端分子袭击，包括 2015 年 11 月发生的自杀式袭击和枪击事件。巴黎被伊斯兰国占领，造成 130 人死亡。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;近年来，尽管官员们警告威胁依然存在，但局势相对平静。&lt;/p>;&lt;p>;但在哈马斯发动袭击后，拥有大量犹太人和穆斯林人口的法国的紧张局势有所加剧。 10 月 7 日对以色列的袭击以及以色列对加沙地带的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎为举办 2024 年夏季奥运会做准备，其安全也受到特别关注。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，多米尼克·伯纳德（Dominique Bernard）老师在法国北部城镇阿拉斯（Arras）被俄罗斯高加索地区的一位激进的伊斯兰主义者杀害。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s scandal-tainted entertainment industry still has its ‘dark sides’, veteran actor-director Takeshi Kitano says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243550/japans-scandal-tainted-entertainment-industry-still-has-its-dark-sides-veteran-actor-director?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着丑闻继续席卷日本娱乐业，资深演员兼导演 Takeshi “Beat” Kitano 介入了这个问题，他表示：需要采取更多措施来应对该行业的“阴暗面”。&lt;/p>;&lt;p>;北野首次引起全球观众的关注是因为他在 1983 年与大卫·鲍伊 (David Bowie) 合作的电影《圣诞快乐，劳伦斯先生》中扮演的角色，凭借《花火》在 1997 年威尼斯电影节上获得金狮奖的他在 11 月 15 日的最新电影《花火》上映前的新闻发布会上发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;被称为直言不讳的评论家过去，76 岁的北野可能不可避免地会被问及对该行业最近一系列损害声誉的爆料的看法。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;9月份，Johnny &amp; Associates经纪公司管理层终于承认创始人Johnny Kitakawa性侵了数百名小男孩怀揣着进军日本流行界的雄心。另据透露，曾有无数警告称2019年去世、享年97岁的北川是连环性掠夺者，但这些都被公司和日本媒体忽视了。&lt;/p>;&lt;p>;至少有300名年轻人此后，人们联合起来，据了解正在准备向该公司提出赔偿要求，尽管有些人认为情况太痛苦了。其中一名男子于十月中旬被发现死亡。他的名字尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;九月底，全女性音乐剧团宝冢歌剧团的一位崭露头角的成员被发现死在她的公寓大楼脚下，娱乐界再次受到震动。 &lt;/p>;&lt;h3>;“他们不明白”：对日本性掠夺者人才公司的愤怒日益高涨&lt;/h3>;&lt;p>;代表死者家属的律师，死者的姓名尚未透露，但年龄为 25 岁，声称她因剧团内艰苦的工作条件和高级成员的欺凌而结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;在该组织主席 Kenshi Koba 否认该女子是性侵事件的受害者后，她的家人表达了愤怒。欺凌并表示她的死亡是由于长时间工作带来的心理压力造成的。&lt;/p>;&lt;p>;Koba 此后辞职，并成立了一个新的小组来调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;行业老将北野表示，他亲眼目睹了日本流行音乐、舞台和银幕世界的黑暗面。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，在日本娱乐圈，我不会去呼吁它是奴隶制，但人们过去被视为商品，可以通过炫耀来赚钱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是日本娱乐文化中仍然存在的东西，”他补充道。 “近年来有所改善，但我一直认为存在严峻的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;有时“无法笑”，他说，并补充说，要努力“消除这些情况”仍然需要“阴暗面”。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：随着越来越多的人因过劳而死亡，日本能否彻底改变其艰苦的办公文化？&lt;/h3>;&lt;p>;业内其他人同意这一观点，但显得悲观这种有意义的改变是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;去年四月成立的消除视频行业性侵犯和暴力协会在成立后不久就发布了一份措辞强硬的声明，要求结束所有形式&lt;/p>;&lt;p>;在公开信中，包括导演 Mipo O 以及演员 Midori Suiren 和 Yumi Ishikawa 在内的成员表示，该行业中的性暴力是权力“利用地位和地位”的结果。权力关系”，导演和制片人“强迫演员以选角为条件发生性行为”。&lt;/p>;&lt;p>;那些成为此类方法目标的人担心如果拒绝会产生后果，包括失去工作，或被排斥并被列入未来项目的黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;在《亚洲周刊》转发的一份后续声明中，该组织援引该行业的一些“性侵犯和性暴力受害者”的话说：称该活动突出了虐待案件并帮助社会“变得不再那么冷漠”，但受害者仍然感到“疲惫和绝望”，因为他们没有得到所需的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们觉得我们正在达到目标我们的局限性，因为我们面临着现有法律无法解决的问题，我们在媒体报道中受到轻视，我们担心如果我们自己采取行动，我们会被打官司。” &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;报告还指出，被指控的肇事者曾一直在返回工作岗位，“没有对受害者所造成的损害做出适当的道歉或适当的回应”。&lt;/p>;&lt;p>;这种压力不仅仅来自日本娱乐业的权力掮客，因为观众也受到了社交媒体时代对演员、表演者和体育明星的私生活的影响越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;2020年5月，职业女摔跤手木村花在成为网络恶意欺凌的目标后结束了自己的生命。 22 岁的木村曾出现在富士电视台的 Terrace House 真人秀节目中，最初以其活泼的性格和天真赢得了粉丝。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，这对于节目制作人来说还不够，他们鼓励与房子里的另一位居民发生对抗以提高收视率。在与她因一件珍贵的摔跤服装发生争执时，她打了该男子一巴掌，网上的刀子就出来了。&lt;/p>;&lt;p>;一些人要求立即将她踢出节目；另一些人要求她立即退出节目。不止一张发帖者说木村应该自杀。&lt;/p>;&lt;p>;自木村去世以来，木村的母亲一直在为任何在网上发出威胁或呼吁某人自杀的人进行宣传活动，以应对起诉。然而，情况似乎没有什么好转。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 17 日，花样滑冰偶像、两届奥运会滑冰冠军羽生结弦宣布离婚，距离他的婚姻被公开仅三个月。他在社交媒体上的一份声明中表示，他和他的伴侣一直是跟踪者、互联网论坛上的诽谤性言论以及国内媒体“过热”报道的目标。&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的羽生结弦表示，他是被迫的与他的新婚妻子（不是名人）分手，因为他希望她远离家喻户晓的无情的聚光灯，过上幸福的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我有限“根据生活经验，在这种情况下要保证我的伴侣和我自己的安全是极其困难的，我觉得难以忍受。”他在声明中说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;位于惠庭市的北海道文教大学媒体与传播学教授 Makoto Watanabe 表示，几十年来，日本娱乐界精英的行为实际上并未受到惩罚，但他认为，今年的令人震惊的事件可能最终改变了这一点。 “娱乐行业一直是出了名的艰难，但现在全国其他地方不仅看到了它的艰难，而且还看到了虐待的程度。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为 2023 年实际上可能是突破性的一年他补充道：“对于日本社会来说，我们终于可以看到幕后的情况了。”&lt;/p>;&lt;h3>;约翰尼·北川性虐待指控引发了人们对日本媒体共谋的质疑&lt;/h3>;&lt;p>;日本国内媒体——尽管姗姗来迟——渡边说，开始报道该行业内部的问题，由于加强了审查，业主、代理人和滥用者不再能够轻易“逃避责任”。&lt;/p>;&lt;p>;“需要持续施加压力，以便公司过去未能改变的事情现在被迫这样做，”他说。 “我认为球迷将是推动变革的最强大力量。如果他们意识到正在发生的事情并拒绝[Johnny &amp; Associates]或宝冢歌剧团，那么这些组织就很容易受到攻击。粉丝确实掌握着关键。”&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，拨打+852 2896 0000，或+852 2382 0000。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>