<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asia’s grain supply in flux as Russia-Ukraine Black Sea deal lapses: ‘very complicated, expensive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3230841/asias-grain-supply-flux-russia-ukraine-black-sea-deal-lapses-very-complicated-expensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/8040684a-968c-49e8-9d0d-87059f817569_76c1b3c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰多年来一直被称为世界粮仓，因为其起伏的土地为远方提供了食物飞向地球的各个角落。但俄罗斯上个月拒绝延长与基辅的黑海协议，这意味着乌克兰谷物将不再那么容易流向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;一年前由土耳其斡旋的黑海协议允许乌克兰向亚洲运送农产品尽管与俄罗斯发生了战争，但仍从其海港搭乘巴拿马型船只。该协议于 7 月失效后，乌克兰仅通过超载船只向多瑙河出口有限数量的货物，其中装满了金属和矿物等其他商品。&lt;/p>;&lt;p>;供应不确定性出现在厄尔尼诺现象严重之际。威胁东南亚粮食产量，暴雨摧毁了中国东北地区的农作物，印度小麦价格在需求高峰期间飙升至六个月高点。&lt;/p>;&lt;h3>;由于印度的出口禁令令人不安，亚洲准备迎接更多大米价格冲击市场&lt;/h3>;&lt;p>;“俄罗斯关闭经由敖德萨的粮食走廊导致物流非常复杂且昂贵，”乌克兰最大的农业公司之一阿斯塔塔的商务总监维亚切斯拉夫·丘克(Viacheslav Chuk)表示。 “现在，乌克兰的农产品很少会运往亚洲。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，乌克兰通过陆路火车向欧洲出口了 100 万吨谷物，另外通过卡车出口了 100 万吨，通过卡车出口了 200 万吨。楚克说，多瑙河的吨数。 “这些路线非常昂贵，农民总是需要支付额外费用，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据经济观察站的数据，2021 年俄罗斯和乌克兰分别是全球最大和第五大小麦出口国。复杂性贸易数据网站。中国一直是重要的出口目的地。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的数据，乌克兰在黑海走廊关闭前一年向 45 个国家出口了 3200 万吨粮食。中国约占总量的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;7月份协议结束后，乌克兰出口了110万吨玉米，其中中国占10%。丘克援引乌克兰海关数据称，该国还出口了 80 万吨小麦，但没有任何一吨出口到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为我们（乌克兰）不可能将大型船只装载到中国或其他国家。”亚洲国家只有多瑙河航线和波兰海港，无法为巴拿马型船舶提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;此类船舶可以轻松停靠在乌克兰敖德萨，因为它是一个深水港。&lt;/p>;&lt;p>;此类船舶可以轻松停靠在乌克兰敖德萨。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们需要大型船只才能到达亚洲的传统市场，这需要俄罗斯疏通经敖德萨的粮食走廊，”丘克说，并解释说派遣小型船只并不经济。&lt;/p>;&lt;p >;当黑海航线开放时，乌克兰每天装载多达七艘巴拿马型船舶，装载量高达 70,000 吨。去年10月，中国出口了200万吨小麦，其中40%销往印度尼西亚、越南、突尼斯和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;韩国、孟加拉国和黎巴嫩等其他亚洲国家也从乌克兰进口小麦根据乌克兰海关部门的统计数据，通过该路线。&lt;/p>;&lt;p>;尽管土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，他的目标是恢复并扩大该协议的范围，但提早恢复该贸易路线似乎不太可能，并呼吁西方国家帮助将该倡议转化为和平的基础。&lt;/p>;&lt;p>;自协议结束以来，交战双方在黑海地区相互攻击升级。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候据乌克兰官员称，乌克兰海上无人机袭击了黑海的俄罗斯重要港口新罗西斯克，损坏了一艘海军舰艇。莫斯科表示击退了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰港口进行了猛烈打击，其无人机对敖德萨地区对乌克兰谷物出口至关重要的设施造成严重破坏并引发大火。基辅通过袭击一艘俄罗斯油轮进行报复，并警告称可能会发生更多袭击。&lt;/p>;&lt;p>;黑海地区冲突升级对世界粮食供应来说是个坏消息，因为这也可能影响俄罗斯的发货即使其港口在创纪录的收成后谷物泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;黑海的封锁也具有长期影响，因为这将使乌克兰农民在种植无法出口的谷物时三思而后行。&lt; /p>;&lt;p>;“这一行动将使乌克兰的粮食运输成本更高，这意味着乌克兰生产商的价格更低。这可能会进一步抑制今年秋天和明年春天的粮食种植，”国际粮食政策研究所高级研究员乔·格劳伯表示。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯可能会让黑海协议到期。全球粮食价格即将飙升吗？&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰农民现在也在考虑种植比极易腐烂的玉米和小麦更容易储存的作物。&lt;/p>;&lt;p>;“如果走廊仍然关闭对于黑海出口，我们[乌克兰农民]将降低每公顷作物的[产量]。因此，我们将从玉米和冬季作物转向油籽、甜菜和利基产品。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯对乌克兰领土的占领和交火已大大减少了乌克兰的农业产量。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“乌克兰的粮食生产受到战争的严重限制，减少了其粮食出口盈余，”标普全球商品洞察首席农业经济学家兼研究总监保罗·休斯 (Paul Hughes) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰语他说，只要没有军事破坏，通过多瑙河的出口仍然可行。 “然而，俄罗斯最近几周将目标瞄准了伊兹梅尔和雷尼的多瑙河码头。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果这种出口方式受到严重限制，将对全球粮食供应和世界粮食供应产生影响。小麦、玉米和大麦价格可能会上涨。”休斯说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China-Philippines tensions make other South China Sea claimants more likely to speak up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230824/will-china-philippines-tensions-make-other-south-china-sea-claimants-more-likely-speak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/9a018909-d8f2-4ad1-91ed-2b77716caa02_5011bd67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周末中国和菲律宾在南海的冲突将使东南亚地区观察人士表示，亚洲国家有些焦虑，但如果紧张局势升级，一些政府可能更有可能公开反对北京的行动。&lt;/p>;&lt;p>;中国海岸警卫队船只于 8 月 5 日拦截并发射高压水枪，以警告一艘菲律宾船只这艘船正在为驻扎在有争议的南沙群岛仁爱礁的菲律宾军队运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉就这一事件召见了中国驻菲律宾特使，称中国的行为“非法”和“危险”，而其长期盟友美国表示，这些行动直接威胁到地区和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示，已实施“必要的控制”来阻止菲律宾船只，并且北京对菲律宾拥有“无可争议”的主权。 &lt;/p>;&lt;p>;还声称，菲律宾船只“不顾中方的多次劝阻和警告，试图转移用于非法搁浅浅滩的维修建筑材料”。&lt; /p>;&lt;p>;仁爱礁由马尼拉控制，但河内、台北和北京也声称拥有主权，并声称对资源丰富的南海航道几乎全部拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;Collin Koh，新加坡拉惹勒南国际研究学院 (RSIS) 的一名高级研究员表示，在北京和马尼拉之间反复对峙的背景下，菲律宾的邻国可能会带着一些不安地目睹这一事件的发生。&lt;/p>; &lt;p>;“（东南亚国家）肯定会认为这是一件非常令人担忧的事情，并将其视为紧张局势的加剧，”专门研究印度-太平洋海军事务的高说。 “他们认为这可能会影响地区和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;2月份，中国海警船用激光瞄准一艘菲律宾船只，扰乱了一次补给任务。最近，两国船只险些相撞。&lt;/p>;&lt;p>;上周末的事件是自2021年以来中国海警首次使用高压水枪对抗菲律宾前往仁爱礁的补给任务。&lt;/p>; &lt;p>;战略与国际研究中心东南亚项目主任格雷格·波林 (Greg Poling) 表示，这一事件和整体“中国胁迫的增加……让该地区的每个人都感到紧张”。&lt;/p>;&lt;p>;但是他表示，对于该地区的其他南海声索国，从马来西亚到印度尼西亚和越南，焦虑感会更加直接。&lt;/p>;&lt;p>;这些国家近几个月来似乎对中国在南海的行动更加谨慎。 &lt;/p>;&lt;h3>;中菲围绕仁爱礁的口水战接下来会怎样？&lt;/h3>;&lt;p>;马尼拉现在计划与河内签署海上合作协议，印度尼西亚也经历了波林表示，大约两年前，中国海岸警卫队“危险地骚扰”印度尼西亚的石油和天然气作业，这是其安全部门的重大转变。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国继续加大压力，特别是如果它导致“这对菲律宾海员的生命构成威胁，我预计一些东南亚政党——新加坡、越南、印度尼西亚，可能还有未来的泰国政府——可能会感到有必要采取更有力的立场，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas Daniel马来西亚战略与国际研究所的高级研究员表示，声索国“应该担心”，并指出马来西亚和越南的加油站（如菲律宾）也依赖补给。&lt;/p>;&lt;p>;回应他补充说，东南亚国家的大部分将在很大程度上依赖于他们在南海的利益以及与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;RSIS 的 Koh 表示，大多数（如果不是全部）东南亚国家可能会在这一问题上保持沉默。事件或坚称他们正在监视局势，因为担心显得偏袒一方并“卷入一个似乎非常不必要的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;还有人担心产生影响中国仍然是该地区许多经济体的主要贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家，特别是那些经历过中国某种形式侵略的声索国，如果继续保持沉默，“都会说明问题”。丹尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“也许这反映了对北京主导局势升级的真正恐惧，任何声索国都无法指望反击这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“更糟糕的是，也许河内和布城（马来西亚）已经缓慢地、不情愿地但成功地被北京驯服，保持低调，最终注定要等待时机。”&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，印度尼西亚大学国际法专家阿里斯蒂奥·里兹卡·达马万 (Aristyo Rizka Darmawan) 表示，最近的对峙还可能促使东南亚国家联盟国家质疑他们是否仍然应该相信中国就南海行为准则进行谈判.&lt;/p>;&lt;h3>;为何一艘生锈的菲律宾旧军舰卷入南海争端？&lt;/h3>;&lt;p>;中国和东盟上个月完成了拖延已久的行为准则二读，这将成为一份具有法律约束力的文件，规范有争议水道的行为。&lt;/p>;&lt;p>;达马万的研究重点是东南亚的海上安全，他表示声索国支持菲律宾并向中国施加压力非常重要如果北京在谈判中做出承诺，就不会加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，这表明中国在任何机制上都不值得信任，因此，如果中国不承诺，行为准则的谈判就没有意义。”维护该地区的和平。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管大多数东南亚国家都会对上周的事件感到有些焦虑，但许说，有些国家可能会认为这是“值得欢迎的事态发展”。&lt;/p>; &lt;p>;“并不是说他们欢迎紧张局势，但我认为他们看到的是一个有点有趣的现象，有更多的东南亚国家更愿意公开反对中国，并且在某种程度上希望至少从现在开始，这可能会对遏制中国人的行为产生一些积极影响。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudanese start small businesses to survive war: ‘misfortune makes you creative’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230925/sudanese-start-small-businesses-survive-war-misfortune-makes-you-creative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/9b93fab7-c75c-4e2e-992e-7dc8a6d84fec_0559fae5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;苏丹战争导致大学讲师阿里·赛义夫几个月没有工资。为了维持生计，他转而在一个临时流离失所者营地的房间里制作肥皂。&lt;/p>;&lt;p>;由于敌对将军的军队之间的战斗愈演愈烈，许多苏丹人被迫寻找创造性的方法来维持生计。 &lt;/p>;&lt;p>;直到 4 月 15 日，阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉 (Abdel Fattah al-Burhan) 将军领导的军队与穆罕默德·哈姆丹·达格洛 (Mohamed Hamdan Daglo) 的准军事快速支援部队之间爆发冲突之前，赛义夫一直在喀土穆的一所大学工作。&lt; /p>;&lt;h3>;超过 100 万人可能逃离苏丹流血事件：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;现在工程讲师和他的家人住在瓦德迈达尼 (Wad Madani)，这座城市是首都近 300 万人流离失所者中的大多数逃离的地方为了安全起见，他们只能携带少量物品。&lt;/p>;&lt;p>;瓦德·迈达尼 (Wad Madani) 到目前为止尚未遭受暴力袭击，但在以北 150 公里（95 英里）处，空袭和战斗正在发生。&lt;/p>;&lt; p>;和其他许多人一样，赛义夫说他的房子被准军事部队“抢劫”，而且自三月份银行关门以来他就没有收到工资。&lt;/p>;&lt;p>;为了生存，他开始卖肥皂。&lt; /p>;&lt;p>;“不幸让你有创造力，”赛义夫说。&lt;/p>;&lt;p>;“我注意到市场上没有肥皂了，尽管每个人都想要一些，所以我决定制作肥皂条，”他据回忆，他周围都是塑料罐，他用这些罐来混合肥皂膏，然后将其倒入冰块托盘中以成型肥皂块。&lt;/p>;&lt;p>;像赛义夫一样，米歇尔·埃利亚·穆萨曾经站在满是学生的教室前。&lt; /p>;&lt;p>;但自从战争使她的生活和国家发生了翻天覆地的变化后，她每天都站在哈萨黑萨市场的摊位前，该市场位于喀土穆和瓦德马达尼之间。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经放弃了希望，也搁置了成为一名出色教师的抱负，”她一边说，一边鼻子上戴着眼镜，腰上围着围裙，一边看着自己的蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;“没有工作，我“我无法养活自己，”她说，在一个饥荒、流行病和广泛的战争犯罪的阴影笼罩的贫困国家。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我第一次在市场工作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不舒服，我很羞愧，但这是一场战争。我别无选择，”她补充道，熟练地将轻面团铺在铸铁板上，制成带孔的薄薄饼。&lt;/p>;&lt;p>;另一位逃离喀土穆的妇女埃什拉卡·穆萨(Eshraqa Mousa)开了一个小摊位卖茶。 。她说，如果没有它，她“每天只能为孩子们提供一顿饭”。&lt;/p>;&lt;p>;战争爆发时，她的家人匆忙离开首都，这场战争已造成至少 3,900 人死亡，四人流离失所。穆萨仍然记忆犹新。&lt;/p>;&lt;p>;“我们把一切都抛在脑后……所以我来到这里买了这个小摊位来卖茶，”她披着长长的彩色面纱说道。&lt;/p>; &lt;p>;在一个保守的社会里，茶贩虽然数量众多，但经常受到污名化和骚扰，这一举动是她从未想象过的勇敢行为。&lt;/p>;&lt;p>;但随着战争的发生，这种禁忌被打破了。粉碎了，生存和机智接管了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们被迫寻找替代方案，”穆罕默德·阿里说。&lt;/p>;&lt;p>;作为首都的前公务员，他“与一些人合作”他说：“同事们开了一个小型流动食品摊”。&lt;/p>;&lt;p>;它由白色金属板制成，由发电机供电，“具有喀土穆的风格，而这种风格在喀土穆是不存在的”。瓦德·马达尼。”&lt;/p>;&lt;p>;现在，他每天都卖豆泥、沙拉三明治和其他深受同胞喜爱的零食，赚的钱足以养活家人。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，直到下一场风暴：瓦德马达尼的街道上充斥着战争可能很快降临到这座城市的猜测。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Always the first’: CK Asset’s history of using discounts to hone its edge, clear inventory to survive Hong Kong’s property market slumps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3230917/always-first-ck-assets-history-using-discounts-hone-its-edge-clear-inventory-survive-hong-kongs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/1b2ea3c5-323b-4d0c-862a-305eb53bc022_2937fe52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，成千上万的人排了几个小时的队，只为得到一些看不见的东西香港七年来的热潮：该市最著名的开发商之一以 2016 年创下的最新价格推出新公寓。&lt;/p>;&lt;p>;人群于早上 8 点开始聚集，比长实集团开始发售整整两个小时位于九龙半岛油塘的海岸线二期公寓项目首批626个单位。队伍从购物中心的大厅出发，越过一条横跨主干道的人行天桥，最后到达距离销售柜台三小时排队的地铁站某个地点。&lt;/p>;&lt;p>;到晚上 9 点，长实集团售出现阶段每套公寓的造价估计为 46.7 亿港元（5.97 亿美元）。售完几乎是板上钉钉的事，因为已有 60 名买家登记竞标每套可用公寓。&lt;/p>;&lt;p>;这一获胜策略引发了顾问们的担忧，他们担心香港的其他开发商可能会效仿，以更大的折扣出售。第三季度。长江实业和香港实力雄厚的开发商公会缓解了人们对价格战迫在眉睫的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;长江实业在油塘的推出，展厅人头攒动，售罄&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，这个周末还是很受欢迎。这只是长实集团策略中的一页；香港亿万富翁李嘉诚的地产旗舰，多年来每次房地产市场低迷时，都会利用激进的定价来吸引注意力并迅速清理库存。&lt;/p>;&lt;p>;“当市场不明朗时，长实集团始终是最明智的选择。”首先是降价，”仲量联行驻香港董事长曾舜晞(Joseph Tsang)表示。 “作为开发商，你希望尽快收回资金，同时也能获得利润。”&lt;/p>;&lt;p>;开发商还需要考虑机会成本，他说。 “如果他们选择持有库存，开发商将受到两方面的伤害。一是持有成本，二是现金本来可以产生的收入回报。”&lt;/p>;&lt;p>;长江实业首次引起轰动是在1998年，紧随亚洲金融危机之后，当时它以低于市场平均每平方尺4,147港元的价格出售青衣翠翠园项目第一期。结果是：第一天就售出了 1,400 套。&lt;/p>;&lt;p>;两个月后推出的二期也以低价出售，帮助开发商售出了全部 1,781 套，其中大部分&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲金融危机的余波持续了几年，并蔓延至房地产市场，因为困难的金融环境打压了市场情绪，”美联物业的 Sammy Po 表示。香港及澳门住宅部门首席执行官。 “但低价新盘仍然很受欢迎，因为购房者会蜂拥而至。”&lt;/p>;&lt;p>;2001年，长实集团以约20元的价格推出了东涌加勒比海岸项目第一期的首批24个单位。比附近的平均价格便宜百分之一。&lt;/p>;&lt;p>;Po 说，在销售开始前几天，买家带着自己的椅子在销售办公室露营，按照先到先得的原则。&lt;/p>; >;&lt;p>;二期在 2003 年重复了这一策略，1,240 个单位的项目中的前 8 个单位提供 34% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商以低得多的价格提供了一些单位作为测试购房者在低迷的房地产市场中的反应的一种方式，”Po 说。&lt;/p>;&lt;p>;低价策略继续发挥作用。 2009年，长实集团仅用两个小时就售出了将军澳日出康城大型住宅项目二期的誉峰300多个单位，该项目共有1,688个单位。&lt;/p>;&lt;p>;开发商将该项目的单位平均定价为每平方英尺5,500港元，但首32个单位的售价为每平方英尺4,692港元，折扣14.7%。超过 1,000 名买家出现在售楼处，希望能抢到这 32 套单位中的一套。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，长实集团再次出乎市场意料，推出了香港最便宜的待售新房：194 套大埔Mont Vert一期平方尺单间公寓，售价165万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据美联资料，Mont Vert首批260个单位推出价格较邻近新单位低30%房地产。&lt;/p>;&lt;p>;除了最便宜的新房外，长实集团还推出了该市最小的新公寓之一，位于 Mont Vert II 的 165 平方英尺单位，大约是一个停车位的大小。 .&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，长实集团大幅降价以清理其两个项目的库存。 2月份，该公司将南昌Seaside Sonata剩余10套公寓的价格下调了10%至16%。折扣立即吸引买家，库存一夜售罄。&lt;/p>;&lt;p>;3月下旬，近5000人冒着雷雨在红磡排队竞购君豪二期首400个单位长实集团和新鸿基地产位于屯门的Jete项目。定价平均折扣为17%。&lt;/p>;&lt;p>;“长江实业是一家资产周转速度快的开发商，”银河联昌证券董事总经理兼香港房地产业务主管郑雷文表示。 “他们根据市场价格为项目定价，并且不持有库存。这是他们的总体销售策略。”&lt;/p>;&lt;p>;海岸线二期目前正在建设中，预计于 2025 年竣工。与一期相比，其位置不太方便，且缺乏海景保障，因此定价较低是有道理的，分析师称，该公司尚未开始销售 228 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;海岸线 II 距离油塘地铁站约 8 分钟步行路程。高辉道尘土飞扬，噪音大，因为该项目位于工业区，卡车缓慢地进出三个水泥厂，为附近的多个建筑工地提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;观塘鱼品批发市场，位于海岸线二号线前方的地块将被拆除，以便日后兴建更多住宅楼宇。&lt;/p>;&lt;p>;油塘工业区近年正转型为住宅区。根据中原地产的数据，已占用和即将推出的项目总数为 2,434 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;该地区仍在开发中的事实也证明了 Coast Line II 的低价是合理的，中原地产的经纪人 Michael Lo 表示。香港地产。 “如果全部建成，[海岸线二期]就不会以这么便宜的价格出售。”&lt;/p>;&lt;p>;选择该地区的人应该做好等待几年该地区开发的准备，Lo说。 “油塘指的是启德的发展，人们押注它会成为下一个中央商务区，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renewed interest in sumo, Japan’s national sport, proves big pull for tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230920/renewed-interest-sumo-japans-national-sport-proves-big-pull-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/700f5501-32d6-4d39-a85d-821d14685976_68048ca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在新冠疫情封锁期间以及 Netflix 的一部新剧《新的热潮》激起了他们的兴趣外国游客纷纷涌入日本，一睹相扑这个与世隔绝的世界。&lt;/p>;&lt;p>;日本这项具有数百年历史和悠久传统的国民运动，长期以来一直是国外人们着迷的源泉，但对于日本人来说业界表示，近年来人们的兴趣激增，一些人充分利用了新的关注。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一次午餐时间“表演”中，两名气势磅礴的相扑练习者在东京一家满是欢呼的游客的餐厅里大显身手。 .&lt;/p>;&lt;p>;随后，观众与身材魁梧的运动员合影留念，并穿上带衬垫的相扑服装和假发，在与退休专业人士的比赛中尝试这一古老的艺术。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们玩得很开心。来自亚利桑那州的 42 岁基尔南·赖利 (Kiernan Riley) 说：“我很高兴能站到那里并与他们战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们上演了一场精彩的表演。绝对是这次旅行的亮点之一。”&lt;/p>;&lt;p>;这项每周三次的活动门票每张 11,000 日元（76 美元），包括英语解说和一顿丰盛的餐点，现已售罄在接下来的六周内。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位明星是前顶级职业摔跤手 Takayuki Sakuma，又名 Jokoryu，他身高 6 英尺 2 英寸（1.87 米），巅峰时期体重 170 公斤（375 磅）。 &lt;/p>;&lt;p>;“当你成为一名职业选手时，你的生活就依赖于相扑，”这位现已退休的 35 岁老人说道。 “这不能掉以轻心。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是为了娱乐人们，我们添加了幽默。最重要的是让人们欣赏相扑文化。”&lt;/p>;&lt;p>;前业余相扑选手约翰·冈宁 (John Gunning) 代表祖国爱尔兰参加比赛，并在日本电视上用英语解说，他表示，“在过去的五到十年里，这项运动在国外的受欢迎程度“大幅增加”。&lt;/p>;&lt;p>;但在新冠疫情期间，当人们被困在封锁中探索新的兴趣时，这种受欢迎程度甚至更高。&lt;/p>;&lt;p>;今年推出的以相扑世界为背景的 Netflix 新剧集《Sanctuary》也有助于向新观众介绍这项运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到很多人说这是他们第一次接触相扑冈宁说。&lt;/p>;&lt;p>;日本相扑协会去年还推出了一个英语 YouTube 频道“Sumo Prime Time”，其视频获得了数万次观看。&lt;/p>;&lt; p>;68 岁的肯·米勒 (Ken Miller) 带着一群美国游客参观了这项运动的圣地两国地区，其中包括国技馆 (Kokugikan) 竞技场。&lt;/p>;&lt;p>;每人为这次体验支付数百美元，他说他是明年的预订已满。&lt;/p>;&lt;p>;国技馆每年一月、五月和九月举办三次全国相扑锦标赛，在超过 10,000 名欢呼的球迷面前举行。&lt;/p>;&lt; p>;“我试图向他们（游客）解释相扑不仅仅是一项运动，它也是文化的一部分。它与佛教、神道教密切相关，”米勒说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种生活方式。”&lt;/p>;&lt;p>;游客长期以来都能够参观“heya”的神圣内部。 ”，传统的“马厩”之一，相扑力士按照严格的传统生活和训练。&lt;/p>;&lt;p>;但由于兴趣的增长，许多马厩禁止个人参观，只允许通过代理机构预订的团体旅游”导游木村百合子说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们开始相扑厩训练之旅时，可能每周举行一两次，人们并不了解相扑。但随后在 2018 年至 2019 年左右激增，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉他们，重要的是对马厩和相扑选手表示尊重。如果其他国家的人知道该做什么和不该做什么，他们就不会做错事。”&lt;/p>;&lt;p>;在里面，游客必须保持安静，以免打扰摔跤手训练。&lt;/p>;&lt;p>;在里面，游客必须保持安静，以免打扰摔跤手。 p>;&lt;p>;位于东京市中心的荒尾马厩有一个大凸窗，每天都有数十人聚集在这里观看训练课程。&lt;/p>;&lt;p>;铃木由香 (Yuka Suzuki)，61 岁，前大师的妻子。安装了窗户，说最初的目的是削弱相扑“神秘”的名声。&lt;/p>;&lt;p>;“但开始到来的不是当地人，而是来自世界各地的人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她希望日本人民能够开始重新发现他们的民族运动，她说这对其生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻的摔跤手来了进入这个相扑世界来检验自己，但如果有这种感觉的日本人越来越少，相扑也会消失。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm warning as low-pressure trough brings heavy showers, thunderstorms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230915/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-low-pressure-trough-brings-heavy-showers-thunderstorms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/44465bf8-05f5-4ae5-9d88-de94e488a153_6c3d0b43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上，香港发出黄色暴雨警告，低压槽带来大阵雨和雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;该警告发布于上午10点05分，预计大雨每小时30毫米，并可能持续。&lt;/p>;&lt;h3>;台风袭击冲绳，滞留香港人向市政府求助&lt;/h3>;&lt;p>;天文台建议居民避免下水考虑到山洪爆发的风险，请远离海岸线。&lt;/p>;&lt;p>;阵风也在袭击这座城市，在坚尼地城西北海岸附近的绿岛，风速达到了 70 公里/小时（43 英里/小时）。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bright orange X’s on buildings signal search for bodies after deadly Hawaii wildfire, HR for human remains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230914/bright-orange-xs-buildings-signal-search-bodies-after-deadly-hawaii-wildfire-hr-human-remains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/99114789-af91-44b8-b649-1ce9e3996943_16b13bf7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏威夷毛伊岛发生猛烈野火后，统计死亡人数的严峻工作周六，救援人员在废墟中搜寻，用明亮的橙色 X 标记房屋，以表示他们已经搜寻过尸体，当他们发现遗骸时，HR 成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;至少 80 人在大火中丧生。席卷了毛伊岛西海岸有着数百年历史的拉海纳小镇。当幸存的房屋留下痕迹时，勉强活着的居民回来盘点他们的损失。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们的重点将放在人类身上，”州长乔什·格林 (Josh Green) 表示。周六，他和联邦紧急事务管理局的代表站在历史悠久的前街一棵古老而珍贵的榕树下烧焦的树枝下。格林说，行动现在的重点是“生命损失”。&lt;/p>;&lt;p>;大火将数百所房屋化为灰烬，导致紧急救援人员在周六争先恐后地为那些幸存的人寻找临时住所。通讯仍然困难，30 个手机信号塔仍然处于离线状态。预计该岛西侧停电将持续数周。与此同时，当局警告说，随着搜寻工作的继续，死亡人数可能会上升。&lt;/p>;&lt;p>;那些逃脱的人正在数着自己的祝福，庆幸​​自己还活着，同时哀悼那些没有成功的人。&lt;/p>; &lt;p>;退休消防队长杰夫·博加尔 (Geoff Bogar) 和他 35 年的朋友富兰克林·特雷霍斯 (Franklin Trejos) 最初留下来帮助拉海纳的其他人并拯救博加尔的房子。但周二下午，随着火势越来越近，他们知道必须撤离。每个人都逃到自己的车里。当博加尔无法启动时，他破窗而出，然后在地上爬行，直到警察巡逻队发现他并将他送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;特雷霍斯就没那么幸运了。第二天，当博加尔回来时，他在汽车后座上发现了他 68 岁朋友的尸骨，尸骨躺在博加尔夫妇心爱的三岁金毛猎犬萨姆的遗骸上。特雷霍斯是哥斯达黎加人，多年来一直与博加尔及其妻子香农·韦伯-博加尔 (Shannon Weber-Bogar) 一起生活，在她丈夫无法帮助她治疗癫痫发作时帮助她。他让他们的生活充满了爱和欢笑。&lt;/p>;&lt;p>;“上帝带走了一个非常好的人，”韦伯-博加尔说。&lt;/p>;&lt;p>;比尔·怀兰 (Bill Wyland) 住在瓦胡岛，但拥有一家周二，他骑着哈雷戴维森逃离了拉海纳历史悠久的前街的艺术画廊，将摩托车开到空荡荡的人行道上，以避免交通拥堵，因为余烬烧毁了他脖子后面的头发。&lt;/p>;&lt;p>;他估计风速至少为每小时 70 英里（每小时 112 公里），他超越了一名骑自行车的男子，这名男子正疯狂地踩着踏板逃生。&lt;/p>;&lt;p>;“这是你在暮光之城中看到的东西、恐怖电影之类的，”怀兰说。&lt;/p>;&lt;p>;周四回到拉海纳市中心时，怀兰意识到自己是多么幸运。&lt;/p>;&lt;p>;“看到所有被烧毁的东西真是令人心碎。 - 出车。他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的画廊以及 30 名艺术家的作品被毁。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛的应急管理人员正在寻找安置流离失所者的地方从他们的家中。县官员周六早些时候在 Facebook 上援引联邦紧急事务管理局和太平洋灾难中心的数据称，有多达 4,500 人需要庇护。&lt;/p>;&lt;p>;民用航空巡逻队在天桥上发现了 1,692 座建筑物被毁——几乎全部都是住宅。官员们使用声纳确定有 9 艘船在拉海纳港沉没。&lt;/p>;&lt;p>;这场山火是该州数十年来最致命的自然灾害，超过了 1960 年造成 61 人死亡的海啸。 1946 年发生的一场更为致命的海啸，导致夏威夷大岛 150 多人死亡，促使开发了一个全港范围的紧急系统，每个月都会对警报器进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷应急管理记录并未显示警告警报已拉响。在人们不得不逃命之前。官员们向手机、电视和广播电台发送警报，但大范围的电力和蜂窝网络中断可能限制了警报的覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;在干燥的夏季和经过的飓风带来的强风的推动下，毛伊岛的野火迅速蔓延。干枯的灌木丛覆盖了整个岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;周二，最严重的大火席卷了拉海纳，摧毁了这座拥有 13,000 人的小镇的几乎所有建筑，在蓝色的海洋和郁郁葱葱的绿色山坡之间留下了灰色的瓦砾网格。&lt; /p>;&lt;p>;前街是毛伊岛历史悠久的市中心和经济中心，周六早上几乎空无一人。美联社记者遇到一名赤脚的居民，拿着笔记本电脑和护照，询问最近的避难所在哪里。另一位骑着自行车在港口清点受损情况，他说他的船在那里起火并沉没。&lt;/p>;&lt;p>;有人看到一辆消防车和几辆建筑卡车驶过附近地区，但仍然没有停下来。出奇地缺乏人力和官方政府活动。一些居民对由于道路封闭和警察检查站而难以回家感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛水务官员警告拉海纳和库拉居民不要饮用自来水，因为自来水即使煮沸后也可能受到污染，并且仅在通风良好的房间内进行短暂的温水淋浴，以避免可能的化学蒸气暴露。&lt;/p>;&lt;p>;据预测，这场野火将成为夏威夷历史上损失第二大的灾难，仅次于 1992 年的飓风伊尼基灾害和风险建模公司 Karen Clark &amp; Company。这场火灾是自 2018 年加利福尼亚州营火以来美国最严重的一场火灾，该火灾造成至少 85 人死亡并摧毁了天堂镇。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛的危险是众所周知的。毛伊县的减灾计划于 2020 年更新，确定拉海纳和其他西毛伊社区经常发生野火，多座建筑物面临风险。报告还指出，西毛伊岛的无车家庭比例是岛上第二高，非英语人口比例最高。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会限制人们接收、理解和采取权宜行动的能力该计划指出，“在危险事件期间，”该计划指出。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛的消防工作可能因人员和设备有限而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷消防员协会主席鲍比·李 (Bobby Lee) 表示，最多有 65 名县消防员在任何特定时间工作，负责三个岛屿：毛伊岛、摩洛凯岛和拉奈岛。&lt;/p>;&lt;p>;Riley Curran 说，他爬上邻近的一栋建筑以便看得更清楚后，逃离了前街的家。 。考虑到大火的速度，他怀疑县官员是否可以采取更多措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说人们没有尝试做任何事情，”柯兰说。 “火势从零烧到了一百。”&lt;/p>;&lt;p>;Curran 说，他在加利福尼亚州见过可怕的野火。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充道，“我从来没有见过有人吃掉任何东西。”四小时内整个城镇。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘You can’t look at me this way’: Chinese woman’s emotional reply to mother’s claim she looks like ‘prostitute’ with dyed purple hair attracts sympathy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3230668/you-cant-look-me-way-chinese-womans-emotional-reply-mothers-claim-she-looks-prostitute-dyed-purple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/05be4829-c055-49c3-85f2-99eda201be6c_2b3be68d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拍摄了一位年轻中国女性和她母亲之间的对话，她母亲说她看起来像一名染成紫色头发的“妓女”在网上引起了许多人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;在 8 月 4 日，来自中国南方广东省的年轻女子 @woyaochifanlea 在抖音上发布的视频中，她告诉她的母亲泪流满面：“我不在乎别人怎么看我，但你不能这样看我。”&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的大学生说，她在染色时一直选择普通而不显眼的颜色她的头发，所以当她在沙龙“不小心”染成浅紫色后，她很震惊。&lt;/p>;&lt;p>;她说她担心父母对她头发的反应，因为他们认为这种颜色“很奇怪” ”。&lt;/p>;&lt;p>;当她回家时，她的母亲认为她的头发符合预期，并声称其他人会认为她是“妓女”。&lt;/p>;&lt;p>;该女子表示，她并没有因为这件事而感到不安。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，母亲一直显得心胸开阔、恭敬有礼，这让她有一种错觉：母亲的思想是与过时的封建社会观念捆绑在一起的。一直是“一个快乐的孩子”，直到头发上的交流把她吵醒了。&lt;/p>;&lt;p>;“我害怕父母的反应，我母亲害怕别人的判断，”这位年轻女子在她的书中写道。帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“但是你为什么害怕我把头发染成我最喜欢的颜色，而且不伤害任何人？”&lt;/p>;&lt;p>;“妓女、流氓、不正当、卖弄风情——不是吗？”仅仅因为一个女人的头发就给她贴上这些词是不公平的吗？为什么男人可以光着上身上街，而女人则穿吊带背心就被称为‘妓女’？”她在视频中问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想生活在别人的注视下。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她发布视频不是为了招致对母亲的批评，而是为了告诉其他女性要勇敢做自己，不要理会别人的“狭隘判断”。&lt;/p>;&lt;p>;“花有多种颜色，女人不应该只有一种样子”，她&lt;/p>;&lt;p>;她的帖子在网上获得了超过 65 万个点赞和 9 万条评论来支持她。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人只会说，‘你的头发真漂亮。你是怎么染的？”有人鼓励道。&lt;/p>;&lt;p>;“旧社会这种保守狭隘的思想什么时候才能消失？”另一位评论者补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的母亲可以说染发不健康，但称她为‘妓女’就太过分了，”第三位评论者表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国运动员吴本月在世界大学生运动会女子一亿栏比赛中获得银牌的雅妮，因手臂上的皇冠纹身而在大陆社交媒体上得罪了一些人，被称为“坏女孩”。&lt;/p>;&lt;p>;她反驳批评说：“我对自己充满信心。我纹那个纹身可不是白来的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ women cyclists pedal past ‘unladylike’ stigma, traffic to reclaim Manila’s roads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3230771/philippines-women-cyclists-pedal-past-unladylike-stigma-traffic-reclaim-manilas-roads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/2f88e704-cc8e-4c57-a70d-d9d2746996d5_e2cfbe6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每个工作日的早晨，菲律宾妈妈 Jaramia Amarnani 都会抓起她亮粉色的自行车头盔，弹出她把剩下的必需品装进包里，然后骑上玫瑰金电动自行车去上班。&lt;/p>;&lt;p>;在摩托车、露天吉普尼巴士和熙熙攘攘的街道上穿梭的私家车的海洋中这位 41 岁的行政助理位于菲律宾首都，她知道自己作为骑自行车通勤者脱颖而出，作为女性更是如此。&lt;/p>;&lt;p>;在任何一个早晨，她往往是唯一的女性沿着 24 公里（15 英里）长的艾莎高速公路 (Edsa Highway) 上为骑行者划出的狭窄车道骑行，偶尔随心所欲，这是马尼拉大都会的主干道，也是最长、最拥堵的道路。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管有多个标志他们指示摩托车不允许进入该车道，然后急转弯进出，差点就撞到了她。晚上也好不到哪儿去。&lt;/p>;&lt;p>;“回家就像一场街头战争”，阿玛纳尼沿着坑坑洼洼的道路骑了 6 公里才回到家中的丈夫和两个年幼的儿子后说道。 .&lt;/p>;&lt;p>;无论风雨无阻，她都决心骑着自行车穿过马尼拉大都会不安全的街道。自行车后部挂着一个黄色反光板，上面写着：“上班族妈妈，小心通过”。&lt;/p>;&lt;p>;但阿玛纳尼并不是唯一一个骑着两轮车在菲律宾首都地区混乱的道路上行走的女性。尽管几乎完全缺乏保护性基础设施，而且父权制和社会耻辱持续存在，但越来越多的菲律宾女性选择跨上马鞍，朝着更大的代表性迈进，并为所有人提供更安全、更包容的道路。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;当 Covid-19 关闭全球公共交通系统时，从纽约到雅加达，世界各地的大城市都经历了自行车热潮。根据美国交通部的数据，从 2020 年 3 月到 2023 年，美国消费者在自行车和自行车配件上的支出增长了 620%，全国每月达到约 80 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;对自行车的兴趣 - 双方通勤和娱乐——激增。自行车的生产和供应难以跟上突如其来的需求。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 1400 万人口的马尼拉大都会也不例外。由于道路上的汽车越来越少，而且几乎没有公共交通选择，许多通勤者第一次冒险骑自行车出行。&lt;/p>;&lt;h3>;在疫情期间，亚洲和世界都骑上了自行车&lt;/h3>; &lt;p>;沿主要道路修建了弹出式自行车道。交通倡导者推动基础设施和政策变革，希望这座大都市不会回到大流行前的交通拥堵状态。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，交通拥堵每天给该国造成高达 35 亿比索（6200 万美元）的损失。 CNN 2018 年的一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;高耗油车辆也会造成碳排放，使得骑行（无论是电动自行车还是普通自行车）成为三合一的环境解决方案：减少拥堵、更好的空气质量和对气候变化的具体应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;不过，随着大流行限制的放松，车辆重新涌上菲律宾的街道，像阿玛纳尼这样的骑自行车通勤者发现自己再次被推向阴沟，从字面上和比喻上来说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，自行车的繁荣证明了该国存在主要自行车文化的潜力。 2020 年 5 月至 2022 年 4 月期间进行的全国调查发现，自行车拥有者与汽车拥有者的比例为 4 比。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾政府 2022 年 1 月至 12 月的首次自行车统计显示，沿着 3 条地铁的自行车出行次数多达 170 万次。马尼拉的主要高速公路平均每月约有 41,000 趟车次。&lt;/p>;&lt;p>;虽然看到更多的菲律宾人骑自行车已经是朝着正确方向迈出的一大步，但出行倡导者仍然发现通勤骑自行车的人之间存在性别差距。根据美国交通与发展政策研究所的研究，这一趋势在许多其他国家也很明显。&lt;/p>;&lt;h3>;她在 9 个月内独自骑自行车穿越了 10 个国家 - 而且她还没有完成&lt;/h3>;&lt;p>;可持续交通倡导者和研究员 Keisha Mayuga 表示，许多菲律宾妇女不知道如何骑自行车的情况仍然很常见，因为她们在小时候不被允许这样做。虽然态度开始转变，但许多家庭仍然害怕让女儿骑自行车。&lt;/p>;&lt;p>;“对于许多家庭来说，骑自行车被视为危险且不淑女的行为，这种想法会传递给下一代，”她说，并补充说，安全“始终是女性的第一大障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有受保护的自行车道，马尼拉大都会街道上的撞车事故就很常见。政府数据显示，2021 年，首都地区有近 2,400 名骑自行车的人卷入道路交通事故，其中 33 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 2019 年通过了一项禁止公共场所性别骚扰的国家法律，许多妇女仍然报告遭受言语和性虐待的事件。女性骑自行车者也不能幸免，她们在骑自行车时发现自己被男性嘘声或跟踪，甚至被摩托车骑手摸索。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;阿玛纳尼以前从未想过骑自行车。但在 2014 年，在怀孕期间经历了无数个小时的堵车和排长队之后，她决定尝试骑自行车上下班。&lt;/p>;&lt;p>;“我鼓起勇气，因为我需要回家看望我的孩子们， “ 她说。 “回家和他们在一起的需要比我的恐惧更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;在为第二个孩子休产假后，她买了她的第一辆自行车 - 一辆著名的 mamacari（日语“妈妈的自行车”）因为它们的实用性。&lt;/p>;&lt;p>;过去，她乘坐汽车或公共交通工具去上班需要一个半小时，但有了自行车，这个时间缩短到了 15 分钟。&lt; /p>;&lt;p>;作为一名仍在哺乳婴儿的职业母亲，她能够快速将吸出的母乳带回家，并花更多的时间与家人在一起——而她通常会因为无聊和交通堵塞而失去这些时间。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;72 岁的瑞典活动家骑自行车前往埃及，在 COP27 上传递气候信息&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年，大流行开始时，阿玛纳尼注意到女性，尤其是年轻女性对骑自行车通勤的兴趣激增专业人士和学生。&lt;/p>;&lt;p>;一名女医生下班骑车回家时被一辆大卡车撞死的消息刺激了阿玛纳尼和其他女性自行车手，在 Facebook 上创建了一个名为“Pinay Bike Commuter Community”的群组”，pinay 是菲律宾女性的俚语。&lt;/p>;&lt;p>;通过口口相传，成员们建立了一个仅限女性的在线空间，鼓励成员分享她们在旅途中的经历，无论她们是第一次还是第一次经验丰富的自行车通勤者，甚至只是好奇如何骑着自行车穿过马尼拉大都会危险的街道上班。&lt;/p>;&lt;p>;阿玛纳尼说，这也是对她自己作为一名女性在其他自行车社区感到不受欢迎的经历的一种回应当她第一次骑着两轮出发时。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 群组中，成员们可以随意提出任何他们喜欢的问题，不仅是关于自行车，还包括女性独自经历的担忧。从经期骑车的建议到避免马鞍疮和乳头擦伤的提示，任何及所有疑问都将受到欢迎和解答。&lt;/p>;&lt;p>;现在该群组拥有超过 6,500 名成员，也已成为分享经期经验的安全空间。性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;Facebook 群组的成员讨论了在骑自行车时遭到猥亵或嘘声时如何保护自己，并经常分享有关光线昏暗或有攻击性驾车者的骑行路线的建议&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管存在这些危险，但城市地区的女性自行车社区仍在继续增长，这反映出越来越多的菲律宾女性正在重新夺回户外空间。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;58 岁的交通倡导者凯伦·克里索斯托莫 (Karen Crisostomo) 已经骑自行车上班 20 年了，她表示，受保护的自行车道和良好的照明等更好的基础设施将鼓励更多女性考虑骑自行车作为通勤选择。&lt; /p>;&lt;p>;“我们已经向前迈出了一些步伐，但就心态而言，我们仍处于第一步，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾人如何爱上摩托车&lt;/h3>; &lt;p>;阿玛纳尼知道前面的路还很长。但就目前而言，她说她很高兴看到更多女性发现骑自行车的“解放”感觉。&lt;/p>;&lt;p>;她说这意味着自由，不仅意味着摆脱繁重的交通和对汽车的过度依赖，还意味着自由。也来自人们对女性和母亲应该做什么或不应该做什么的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有一种感觉，即使我独自一人在路上，我也代表了所有她们愿意做的女性。”稍后在路上也可以看到，”她说。 “他们不应该再感到惊讶了。我们会留在这里，甚至会更多。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why European weather agency is using China’s Artificial Intelligence model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230612/why-european-weather-agency-using-chinas-artificial-intelligence-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/7a98b261-94cf-4a76-af99-5c0cb6f8c3af_b3eb44b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧洲的一个政府间组织正在与一家中国科技巨头密切合作，以带来人工智能人工智能（AI）进入天气预报。&lt;/p>;&lt;p>;上周一，欧洲中期天气预报中心（ECMWF）在其网站上推出了能够预测全球天气的中国人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;该模型名为“盘古天气”，由华为技术有限公司开发。&lt;/p>;&lt;p>;通过此次合作，这家中国科技公司将天气背后的科学转化为实际应用，而欧洲气象局也开始在其业务中采用人工智能。 &lt;/p>;&lt;p>;在周六接受《南华早报》独家采访时，华为首席项目科学家田奇讨论了两个组织之间的合作，以及在气象领域使用人工智能的潜力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“将盘古天气纳入预报的决定部分是由于该模型的高性能，并且 ECMWF 认识到人工智能在该领域的巨大潜力，”田说。&lt;/p>;&lt;p>;盘古天气预报计算成本低得多，同时在精度方面仍具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“今年4月至7月的大量对比测试表明，盘古模型在多项精度指标和极端天气预报方面都显示出优势。这似乎就是 ECMWF 决定调整该模型的原因。&lt;/p>;&lt;p>;根据 7 月在科学杂志《自然》上发表的一篇论文，盘古模型的预测精度比传统的数值预测更高。方法。可以提前1小时到7天预测天气，预测速度提高10000倍。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，盘古天气可以提供秒级到秒级的全球天气预报，涵盖湿度、风速、温度、海平面气压等方面，模型在预测台风路径、寒潮、热浪等方面表现出色。&lt;/p>;&lt;h3>;“全球沸腾”：最近的头条新闻揭示了气候危机的现实&lt;/h3>;&lt;p>;人工智能天气预报员最近预测了台风“多克苏里”的轨迹，并准确预测了8月4日台风“卡农”的急转弯。&lt;/p>;&lt;p>;田说，该模型为世界各地的气象局提供了重要信息。&lt;/p>;&lt;p>;“专业预报员一直在使用盘古天气的预测作为参考。许多气象爱好者也在网上关注其在台风路径预测方面的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“华为的最终目标是利用盘古天气打造下一代AI天气预报框架。它旨在提高天气预报的准确性和速度，从而帮助人类更好地应对极端天气条件。我们也在与中国气象局洽谈合作。”田说。&lt;/p>;&lt;p>;全球天气预报员、气象学家和公众现在可以在网站上获取盘古天气的10天全球天气预报。&lt; /p>;&lt;p>;当《华盛顿邮报》联系 ECMWF 询问其在人工智能使用方面的立场时，一位女发言人指出该组织网站上最近发布的一篇博客文章，其中写道：“现在是拥抱这项技术并建立物理建模和 ML [机器学习] 的最佳平衡是什么，以继续改进预测。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年以来，美国出于国家安全考虑对华为实施制裁。与此同时，据《金融时报》6 月份的报道，欧盟一直在考虑强制禁止成员国使用被认为在其 5G 网络中存在安全风险的公司，其中包括华为。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Florian Pappenberger 博士， ECMWF 预报部门主管将人工智能模型描述为天气预报的“安静革命”。&lt;/p>;&lt;p>;“基于机器学习的数据驱动建模在天气预报方面展现出巨大潜力。一些应用已经取得了快速进展，取得了令人印象深刻的结果。 ML 方法的采用可能会彻底改变传统数值天气预报的进步。”他的团队 7 月份在 ArXiv 网站上发表的一篇论文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;天气模式是混乱的，无法预测。即使是最强大的超级计算机也能准确计算。但人工智能模型可以提取一些人类无法提取的特征，从而给出更好的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为人工智能模型可以从海量数据中发现新的大气演化模式。人工智能的发展有助于打破传统预报的垄断，克服数值天气预报精度的瓶颈。人工智能将成为气象领域的游戏规则改变者，华为是重要的参与者。”田说。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能模型并不完美。&lt;/p>;&lt;p>;“在台风中虽然盘古天气在预测总体趋势方面可能更准确，但由于人工智能使用的初始数据不同，它在预测台风的具体登陆点方面可能会滞后。”谢灵曦在中国知乎上写道。他拥有北京清华大学机器学习博士学位，现任华为高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“由于训练过程中极端天气数据比例较低，当前的人工智能方法可能会低估台风强度。以及缺乏对物理定律的考虑。因此，目前台风强度预测仍应更多地依赖数值模型。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Hong Kong delivery riders expected to file claims for unpaid wages after tribunal ruling that ‘couriers are employees’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230887/more-hong-kong-delivery-riders-expected-file-claims-unpaid-wages-after-tribunal-ruling-couriers-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/b15b0649-970e-4304-97cb-0a82239a5114_a05f4999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;预计超过 100 名香港送货骑手将就拖欠工资提出索赔劳资法庭首次裁定快递员应被归类为雇员。&lt;/p>;&lt;p>;一些工会成员和压力团体表示，该裁决可能会对在该市各快递平台工作的2万至3万名快递员产生影响， &lt;/p>;&lt;p>;仲裁庭于 5 月下令外卖平台 Zeek 向 6 名骑手支付 2021 年至去年期间所欠工资总计 45 万港元。同一公司的另一名骑手在七月赢得了类似的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;副审判官吴哲玲在第一起案件中裁定，所谓的自雇工人是 Zeek 的雇员。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她表示，雇佣关系是否存在取决于关键因素，例如谁行使控制权，以及谁提供数字平台作为商业工具。&lt;/p>;&lt;p>;麦德正，骑手组织成员帮助索赔人的组织表示：“此案在将数字平台工作人员定义为雇员方面具有里程碑意义，这应该会对其他交付平台产生连锁反应。”&lt;/p>;&lt;p>;他估计有 100 多名前雇员Zeek快递员正在等待索偿拖欠他们的工资，有些人会向劳工处申请保障金。&lt;/p>;&lt;p>;代表劳工界的立法会议员郭伟强表示，这项裁决可能会影响快递员”这是一项令人震惊的裁决，可能会改变送货员对自己就业状况的理解。我相信，只有平台进行全面审查，以确定是否需要改变其经营方式，才会给整个配送领域的数字平台行业带来变化。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是他补充说，改变将是一个缓慢的过程，因为平台所有者很容易对此案视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;香港雇主必须为员工提供工作期间受伤或死亡的保险。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果没有得到认可的雇佣关系，员工可能无法获得与工作相关的保险和其他基本法律保护，例如确保工资支付、工资扣除限制和公共假期休假的保护。&lt;/p>;&lt;p >;长期以来一直将外卖工人视为个体经营者的主要外卖平台并未表示在仲裁庭裁决后是否会重新审查雇佣协议。&lt;/p>;&lt;p>;Deliveroo 发言人表示，该公司将8 月中旬升级员工保险，同时推出一些燃油和车辆维护奖励。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该公司使用了超过 10,000 名乘客，最近的一项民意调查显示，五分之四的人喜欢工作带来的灵活性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是否还有空间开展第三家食品配送服务？&lt;/h3>;&lt;p>;Foodpanda 和 Lalamove 表示，他们为送货骑手提供了保险和紧急支持。前者表示，已增加了事故发生者的医疗费用保障。&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学副教授梁玉玲曾对少数族裔送餐员进行过研究，她表示，许多人并不知道他们的权利或获得保险的机会。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在没有任何具有法律约束力的雇佣合同的情况下就报名了工作，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“当工人们如此迫切地需要一份工作时，他们被迫接受困难。”&lt;/p>;&lt;p>;梁表示，仲裁庭的裁决对工人来说是一个“突破”，她希望这能鼓励更多人争取自己的权利。&lt;/p>;&lt;p>;获胜的 Zeek 骑手7月25日，他的案件获得了一个月约8,000港元的拖欠工资。&lt;/p>;&lt;p>;这位自称姓岳的49岁男子表示，他去年9月在该公司工作，负责收集和运送包裹每天工作近 10 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;他说他知道被视为个体经营者的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是想给这份工作一个机会无论如何，尝试一下，”他说。 “10月份工资没有发来，我感到非常失望和无助。”&lt;/p>;&lt;p>;他向香港基督教工业委员会辖下的骑手权益关注小组寻求帮助。&lt;/p>;&lt;h3>; Foodpanda Hong Kong，快递员两轮谈判后达成薪酬协议&lt;/h3>;&lt;p>;岳表示，与快递公司的经历让他不再做送货员。&lt;/p>;&lt;p>;“雇主总是有一切手段寻找法律漏洞，让你成为个体户。你别无选择，因为你是弱势群体。”&lt;/p>;&lt;p>;岳补充说，尽管他在法庭上获胜，但他对该行业是否很快会发生重大变化感到悲观。&lt;/p>;&lt;p>;律师处理过劳工权利案件的林正文表示，仲裁庭的裁决对其他平台的影响有限，因为它“对进一步的案件没有约束力”。&lt;/p>;&lt;p>;除非提出上诉上级法院的决定和裁决具有约束力，他并不认为Zeek案可以成为类似案件的参考。&lt;/p>;&lt;p>;香港工联会议员郭议员建议政府审查雇佣法，为快递员提供更多保护。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙2021年推出的《骑手法》将快递平台运营商及其工人视为依赖雇佣关系。&lt;/p>;&lt;p>;郭说：“当局应该尽快拿出解决方案。这是一个紧迫的问题，刻不容缓。”&lt;/p>;&lt;p>;劳工部发言人表示，将“继续探索适当措施，加强对平台工人的保护”，包括审查其他地方采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但他补充，其他国家政策或措施的成效仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，已要求政府统计处进行概况调查。以及该行业员工的工作条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>