<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese team finds key evidence for low-frequency gravitational waves with FAST telescope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225765/chinese-team-finds-key-evidence-low-frequency-gravitational-waves-fast-telescope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/e8bedc52-7dc0-44ed-bcf8-af3a352529b2_74df8f42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国团队发现低频引力波的关键证据，低频引力波是涟漪时空的研究可以为我们宇宙中一些最黑暗的秘密提供线索。&lt;/p>;&lt;p>;使用贵州的五百米口径球面望远镜（FAST），中国脉冲星计时阵列（CPTA）团队花费了更多时间为了捕获微小的涟漪，他们花了三年多的时间跟踪了银河系中 57 颗被称为脉冲星的奇异恒星。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学团队负责人李克佳表示，他们的数据分析结果表明这种波的存在。 &lt;/p>;&lt;p>;周二在北京举行的新闻发布会上，他称赞这一发现“非常令人鼓舞”，并表示这可以帮助科学家系统地研究宇宙中一些最保守的秘密，例如两个绕轨道运行的超大质量黑洞&lt;/p>;&lt;p>;“我们的统计置信度为 4.6 sigma，这意味着信号由某种噪声而不是引力波引起的可能性低于百万分之二。”李说。该团队的论文周四发表在《天文学和天体物理学研究》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，来自美国、加拿大、欧洲、印度和澳大利亚的团队也独立发布了类似的发现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;西弗吉尼亚大学的莫拉·麦克劳克林 (Maura McLaughlin) 是北美纳赫兹引力波观测站 (NANOGrav) 的联合主任，他表示 CPTA 的结果令人兴奋，该团队应该受到祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;麦克劳林说：“他们很幸运能够使用世界上最大的射电望远镜，这使他们能够在短时间内测量到非常重要的信号。”&lt;/p>;&lt;p>;NANOGrav 的发现基于四台主要射电望远镜在美国和加拿大进行的研究以及超过 15 年的观察，周四发表在另一本同行评审期刊《天体物理学杂志快报》上，置信度约为 4 西格玛。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何发现周四发布的报告符合物理学黄金标准，声称探测到了波浪，这需要 5 西格玛或 99.99994% 的置信水平，或者误差概率低于百万分之一。&lt;/p>;&lt;p>;当质量很大时物体加速时，它们会稍微挤压或拉伸周围的时空以产生引力波。因此，引力波携带有关产生它们的源的信息，对于研究不发光的源特别有用。&lt;/p>;&lt;p>;就像光波一样，引力波的发射频率有多个数量级，并且需要不同类型的探测器来观察整个引力波谱。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，科学家们一直使用射电望远镜和一种称为脉冲星计时阵列的技术来寻找一种具有纳赫兹频率的引力波，是研究早期宇宙大尺度结构形成和演化的唯一手段。&lt;/p>;&lt;p>;从2019年开始，中国的FAST望远镜加入了搜寻行动，监测了57颗超精密毫秒脉冲星——密度极高、速度快-旋转的中子球发出灯塔般的光束，每秒数百次扫过地球，并将它们用作星系大小的探测器来搜索纳赫兹引力波引起的时空扰动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队首次发现宇宙最古老恒星证据&lt;/h3>;&lt;p>;国家天文台和北京大学的研究人员开发了自己的软件和算法，并在脉冲星数据集中发现了所谓的四极相关信号，理论上预测它与他们正在寻找的波有独特的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“在探测纳赫兹引力波的竞赛中，我们充分利用了 FAST 无与伦比的灵敏度、高测量精度及其能力监测大量脉冲星，”该团队在一份新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，中国在纳赫兹引力波研究方面处于领先地位，我们终于打开了引力波的全新窗口-波宇宙。”&lt;/p>;&lt;p>;由于 CPTA 数据集的时间跨度较短，团队没有足够的信息来确定波的来源，Lee 指出。 “但我们的数据集在未来几年将增长得非常快，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现在，科学家们正在努力将来自北美、欧洲、印度、澳大利亚和南非望远镜的数据集整合到国际空间站下。脉冲星定时阵列 (IPTA) 项目旨在提高其结果的置信度，并尽快做出更有说服力的发现。&lt;/p>;&lt;p>;麦克劳克林表示，中国合作尚未签署数据共享协议。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的 FAST 望远镜有助于揭示旋转脉冲星蜘蛛系统&lt;/h3>;&lt;p>;“但我们正在共同努力和合作，我希望他们能够同意尽快分享他们的数据，因为他们的高灵敏度将提供显着的推动&lt;/p>;&lt;p>;“我们也很高兴与中国的朋友和同事在联合分析技术和解释方面进行合作，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s international comeback bid on track, leader John Lee says, as he points to capital and talent returning to city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225816/hong-kongs-international-comeback-bid-track-leader-john-lee-says-he-points-capital-and-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/da5e9858-d0ea-4cf1-b668-6bb6d9e39cd1_fe2e029a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人约翰·李家 (John Lee Ka) 表示，香港已做好全面复苏的准备-周三，他对他和他的团队在过去一年中为恢复该中心的国际地位而开展的海外旅行和项目所产生的一系列经济活动表示“谨慎乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;他在上任一周年之际接受《华盛顿邮报》采访时表示，随着资本和投资回流香港，海外投资“势不可挡”，这种转变将更好地反映在香港第三季度的数据中。 /p>;&lt;p>;近几个月来，他和他的部长们进行的一系列商务访问正在取得成果，他指出，出席该市 9 月份举办的“一带一路”峰会的外国代表团人数可能会创历史新高。&lt;他透露，今年 2 月份，他率领一个由 30 名企业高管组成的代表团进军中东，也即将在至少四个领域达成几笔交易，包括建筑、城市管理 IT 和酒店。他说：“所以你看到了积极的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，这座城市已经摆脱了因 Covid-19 限制而关闭了近三年的“隧道”，社会充满了新的活力。 &lt;/p>;&lt;p>;“整个社会的能量似乎与为香港获得最佳机会的共同目标一致。我想激发香港的全部活力。”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李在回答第二年议程上的问题时，直面了人们日益担忧的问题，即一些外国企业可能会避开香港，他呼吁他们不要出于政治原因这样做，而是要根据香港的优势做出正确评估。&lt;/p>;&lt;p>;外国媒体报道称，企业对于是否将香港作为基地犹豫不决，其中一些例如，据报道，美国大型科技公司拒绝向香港提供一些人工智能开发成果。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这不是出于政治原因，”他说。 “这可能是暂时的情况，我们正在努力让人们意识到香港是一个欢迎任何[技术]发展的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，他所吹捧的香港其自由和包容的性格，是这些公司推出新产品并学习“变得更强”的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“香港一直是所有这些新产品的最佳试验场， ”他引用了早期企业竞争时手机的例子说道。 “我希望他们同时会认为香港对他们有用。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的权利和自由仍然受到香港小宪法《基本法》的保护，李说，他试图驳斥在实施国家安全法后忙于“唱衰”香港的反对者。他指出，2020 年推出的这项法律对起诉犯罪意图设定了很高的门槛，并首次详细阐述了该立法的职权范围。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 拒绝透露任何州的名称。说有国家出来攻击国家，香港也跟着攻击，这意味着香港必须“努力”反击外界的误解。&lt;/p>;&lt;p>;“这是什么意思？这意味着我们必须组建更强大的力量，到世界各地去谈论这个问题。我们将大胆地对待我们正在做的事情，”他说，并补充说，另一项措施是为怀疑论者和支持者访问这座城市做好准备。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰为东盟做好准备出口持续低迷，李先生心情舒畅，透露去年他花了 30% 的时间与海外金融业人士会面，包括来自美国、欧洲的公司&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我正在发展的关系，我正在向他们讲述真实的香港故事，关于我们的权利和自由受到保护，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在受到美国制裁后，李在镕并未提及他即将参加 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;在一小时的采访中，李在镕强调了这一点的重要性确定区域参与的优先事项、制定务实的住房目标和培育包容性社会，其中唯一重要的区别是守法者和不守法者之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;详细关注他的海外进军李说，香港在海外（包括美国和欧洲）建立的民间网络对于保留和发展非常重要。李说，从他的旅行中，他已经可以看到香港人利用他们过去的网络做更多的事情，而且这种力量只会不断增强。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是“增值超级联系人”，人才计划规模庞大成功：领袖&lt;/h3>;&lt;p>;谈及沙特阿拉伯和阿联酋之行，李显龙透露，除了即将达成的商业交易外，他本人也与政府官员建立了私人关系。中东代表团热衷于访问该市，其中由沙特阿拉伯通信和信息技术部长阿卜杜拉·阿尔斯瓦哈率领的代表团将于本周晚些时候抵达。李定于周日与他会面。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅友好。他们尊重差异——这很重要。与他们打交道时我感觉很舒服，因为他们不会把事情强加于人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，李强调该市将不得不严重依赖消费和旅游业，不利的外部环境持续拖累出口。但他指出了他所描述的企业和人才的积极趋势，包括私人投资、回归，尽管没有期望的那么快。&lt;/p>;&lt;p>;“你会看到公司、企业、企业实际上回来租用一些香港的办公空间。你可以看到这种趋势，但这需要时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该市吸引家族办公室的努力得到了压倒性的支持，超过 20 家公司表示有兴趣在一次重要峰会后设立业务他指出，今年早些时候。&lt;/p>;&lt;h3>;到目前为止，香港的李约翰已经实现了大部分目标，但居民怎么想？&lt;/h3>;&lt;p>;在弥合社会分歧方面，李约翰为一种被认为严重的问题进行了辩护。 2019 年社会动荡后，当局对公民社会采取了强硬态度，坚持认为居民之间唯一重要的区别不是他们的意识形态信仰、种族或宗教，而是他们是否遵守或藐视法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以原谅，但我们不能忘记。我们不能忘记风险，”他说，并暗示他看到了某种形式的“软抵抗”，试图对社会造成破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我想起了他们在2019 年的暴力事件，”他说。 “我需要警惕那些在表面之下起作用的反作用力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wave your hand to pay: Ant Group’s Alipay files patent application for palm recognition used in mobile payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3225792/wave-your-hand-pay-ant-groups-alipay-files-patent-application-palm-recognition-used-mobile-payments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/a55ce28d-8d63-4157-925b-f2b31371d1ea_e887eed2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下金融科技子公司蚂蚁集团已申请一项涉及手掌使用的专利随着中国科技公司竞相探索在无现金交易中使用生物识别技术，数字支付中的识别技术不断涌现。&lt;/p>;&lt;p>;随着面部识别成为中国验证支付日益普遍的方式，蚂蚁金服子公司支付宝（杭州）信息技术有限公司根据商业登记网站天眼查本周发布的信息，阿里巴巴于 3 月份提交了一项关于在支付和设备中使用手掌识别的专利申请。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国专利法，专利申请人最晚可以选择在申请后18个月内公开其申请信息。当局将审查该申请，以决定是否可以授予专利。&lt;/p>;&lt;p>;天眼查上的专利手册摘要展示了蚂蚁金服技术的设计原理。用户提交支付验证请求后，用户终端上的摄像头将捕捉用户的手掌图像，并与预先提交的生物识别记录进行交叉核对。&lt;/p>;&lt;p>;用户终端可能以手机的形式出现。信息显示，手机、平板电脑、电子书阅读器、虚拟现实设备或车载设备。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序是在中国媒体二月份报道支付宝已“自去年以来，“加速开发”包括硬件设备在内的掌上支付技术。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝不会是第一个推出此类服务的公司。腾讯控股微信支付的国内版本（即微信支付）于五月开始允许北京大兴机场快线的乘客通过展示手掌支付火车票。&lt;/p>;&lt;p>;当用户将双手放在扫描仪上时据腾讯称，在闸机处，系统会自动从他们的微信账户中扣除票价。该公司表示，正逐步在其他场所引入掌上支付，包括办公室、校园、商店和餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;微信支付和支付宝合计占据内地移动支付市场90%以上的份额中国。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的大型科技公司也一直在致力于手掌识别。在美国，电子商务巨头亚马逊于 2020 年在线下商店推出了自己的手动扫描技术，称为 Amazon One，后来将其扩展到其杂货连锁店 Whole Foods 的各个地点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Living near green space makes you 2.5 years younger, study shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225824/living-near-green-space-makes-you-25-years-younger-study-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 06:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/7c2c4d7e-53c1-4355-98b8-0454aecf36f1_f8575889.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;城市公园和绿地有助于抵御炎热、促进生物多样性并灌输一种安全感城市丛林中的平静。&lt;/p>;&lt;p>;它们还有助于减缓生物衰老，根据发表在《自然》杂志上的一项新研究，能够接触绿色空间的人比不接触绿色空间的人在生物学上平均年轻 2.5 岁。周三发表在《科学进展》上。&lt;/p>;&lt;p>;“生活在更多绿色环境附近可以帮助你比实际年龄更年轻，”该研究的主要作者、西北大学范伯格医学院的博士后学者 Kyeezu Kim 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们相信，我们的研究结果对于扩大绿色基础设施以促进公共卫生和减少健康差距方面的城市规划具有重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;之前，人们认为接触绿色空间与改善心血管状况有关。健康和较低的死亡率。&lt;/p>;&lt;p>;人们认为更多的身体活动和社交互动正在发挥作用，但公园是否真的能在细胞水平上减缓衰老尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;为了进行调查，该研究背后的团队检查了被称为“甲基化”的 DNA 化学修饰。&lt;/p>;&lt;p>;之前的工作表明，基于 DNA 甲基化的所谓“表观遗传时钟”可以很好地预测健康状况，例如心血管疾病、癌症、认知功能以及比日历年更准确的年龄测量方法。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么抗衰老科学不仅仅适合亿万富翁&lt;/h3>;&lt;p>;Kim 和同事关注了更多从 1986 年到 2006 年的 20 年间，研究小组对来自伯明翰、芝加哥、明尼阿波利斯和奥克兰这四个美国城市的 900 多名白人和黑人进行了研究。&lt;/p>;&lt;p>;团队利用卫星成像评估了参与者之间的距离&#39; 的居住地址是周围的植被和公园，并将这些数据与研究中第 15 年和第 20 年采集的血液样本配对，以确定他们的生物年龄。&lt;/p>;&lt;p>;团队构建了统计模型来评估结果，并控制其他变量，例如教育、收入和吸烟等可能影响结果的行为因素。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，家中 5 公里内被 30% 的绿色覆盖物包围的人与那些房屋被 20% 绿化覆盖的人相比，居住在 20% 半径（三英里）范围内的人在生物学上平均年轻 2.5 岁。&lt;/p>;&lt;p>;好处并未平均分配。拥有更多绿色空间的黑人在生理上仅年轻一岁，而白人则年轻三岁。&lt;/p>;&lt;p>;“其他因素，例如压力、周围绿色空间的质量以及其他社会支持，可以影响绿色空间在生物老化方面的益处程度，”金说，并解释了需要进一步研究的差异。例如，用于非法活动的贫困社区的公园可能会减少人们的活动，从而抵消了好处。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，下一步可能涉及调查绿色空间与特定健康结果之间的联系。金补充道，目前还不清楚绿色植物到底是如何减缓衰老的，但它确实确实如此。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔卡拉大学和约翰·霍普金斯大学的流行病学家曼努埃尔·弗朗哥称这项研究是一项“精心设计的研究”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们有更多更好的科学证据来增加和促进城市绿色空间的使用，”佛朗哥补充道，他没有参与这项研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Beijing’s new ‘umbrella law’ deepen uncertainty for foreign companies in China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225802/will-beijings-new-umbrella-law-deepen-uncertainty-foreign-companies-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/1d282629-d80e-4256-a285-288f5fc5d1d6_91445be0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京周三通过了监督国家外交政策的新立法，这是其扩大外交政策的最新努力一个“法律工具箱”，用于对抗制裁和其他被视为西方敌对行动，因为人们担心其对在华外国企业运营的影响。&lt;/p>;&lt;p>;特别关注国家安全并反击所谓的美国领导的“长臂”据观察人士称，包罗万象的《外交关系法》预计将帮助北京利用国内法对制裁进行报复并阻止未来的挑衅行为。&lt;/p>;&lt;h3>;因台湾战争而制裁中国将造成 3 万亿美元的损失：报告&lt;/h3>;&lt;p>;但专家们也表示担心，旨在进一步巩固共产党对国家对外交往的控制的新法律可能会加剧北京与华盛顿的冷战式对抗，并使外国公司的处境变得更加困难据新华社报道，该法草案于 12 月发布后，已由中国最高立法机关全国人民代表大会常务委员会通过。&lt;/p>;&lt;p >;正如习近平主席在2021年所说，在中美关系恶化之际，北京近年来加大力度“加强外交领域立法”和“运用法治开展国际斗争”过去三年来，北京出台了一系列旨在反制美国制裁的法规，其中包括继美国努力利用其制裁措施之后于 2021 年颁布的《反外国制裁法》。 2016年以来，美国国内法通过贸易战和出口管制来遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学法学院教授王江宇表示，与反制裁法不同，外交关系法法律将作为“总括法……规范中国对外关系各个方面的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常表明中国正在努力使外交和对外关系行为合法化” ……另一方面，这也体现了（习近平主席）加强国家安全的意愿。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国称美国芬太尼制裁是“抹黑和打压”&lt;/h3>;&lt;p >;王说，新法的部分目的是成为“‘应对外部挑战’的工具”。&lt;/p>;&lt;p>;“《外交法》中的许多条款实际上是为了反制外部挑战”。外国制裁、‘长臂’管辖和外国干涉中国内政。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新法规定，中国的外交必须在习近平政治意识形态的指导下进行。习近平新时代中国特色社会主义思想是根据中国宪法提出的。&lt;/p>;&lt;p>;该法规旨在总结​​国家现行外交政策方针，重申中国将坚持不干涉别国内政等原则。 &lt;/p>;&lt;p>;该法指出，中国“维护世界和平与安全，促进全球共同发展”。主张以和平方式解决国际争端，反对在国际关系中使用或威胁使用武力”。&lt;/p>;&lt;p>;除了强化涉外领域规则外，该法还规定国家应当还“依照宪法和法律”“认真履行中国参加的国际条约和协定所承担的义务”。&lt;/p>;&lt;p>;“国家缔结或者签订的条约、协定不&lt;/p>;&lt;p>;它还指出，如果国家主权、安全、发展利益受到违反国际法和国际关系准则的行为损害，我们将采取反制措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这非常明确地表明了中国宪法的至高无上性，因此国际法不可能凌驾于中国宪法之上，中国宪法在很大程度上凌驾于一切之上。所以这是第一次非常明确地澄清。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;新法律比反制裁法更广泛、更全面，后者只关注制裁和合法化的报复措施，例如拒绝签证新加坡管理大学法学教授高亨利表示。&lt;/p>;&lt;p>;“外交关系法是中国加强应对挑战和预防冲突的法律‘工具箱’的一部分。”牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯（George Magnus）表示担心该法律可能会被理解。作为中国侵略性外交的一部分，北京与美国领导的西方国家之间的信任赤字进一步扩大。&lt;/p>;&lt;p>;高晓松也有同样的担忧，并表示该法律将使外国企业在中国开展业务变得更加困难，理由是共产党以国家安全的名义集中权力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这将“进一步增加中国商业环境的不确定性，因为共产党可能会基于政治而非法律考虑采取行动” .&lt;/p>;&lt;p>;新法涵盖全球治理、安全、司法合作、海外中国公民保护等广泛问题。&lt;/p>;&lt;p>;“国家建立制度体系”新法第37条规定。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员和官方媒体多年来一直在谈论建立一个整合政治、经济、外交和军事措施的框架保护中国的海外利益，包括其公民、实体和资产、能源以及战略通道的安全。&lt;/p>;&lt;p>;Kandy Wong补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Madonna hospitalised, postpones Celebrations tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225823/madonna-hospitalised-postpones-celebrations-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 05:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/1ad538c8-382e-4980-98e2-ca741c456c75_5f25a35c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;麦当娜因“严重细菌感染”而患病，目前正在康复中她的经理盖伊·奥西里 (Guy Oseary) 在周三的一份声明中表示，她在重症监护室住了几天。&lt;/p>;&lt;p>;“她的健康状况正在改善，但仍在接受医疗护理，”他说。 “预计会完全康复。”&lt;/p>;&lt;p>;Oseary 表示，这位 64 岁的流行偶像原定于 7 月 15 日在加拿大温哥华开始的“Celebrations”巡演已被推迟，直至另行通知。&lt;/p>; &lt;p>;这场几乎售罄的全球巡演被宣传为向她四十多年的职业生涯致敬。&lt;/p>;&lt;p>;在美国的站点包括底特律、芝加哥、迈阿密和纽约，这座城市是她传奇般的超级巨星崛起的起点。随后，她计划继续在欧洲持续到秋季，并在伦敦、巴塞罗那和巴黎演出。&lt;/p>;&lt;p>;这位格莱美获奖巨星，凭借《Like a Virgin》等经典作品，对她的辉煌职业生涯产生了不可估量的影响，音乐界的顶级明星之一。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上的声明中，她的经理誓言将提供更多可用信息，包括巡演的新开始日期和重新安排的演出。&lt;/p>;&lt;p>; 2020 年，麦当娜在“Madame X”巡演中受伤后接受了髋关节置换手术。&lt;/p>;&lt;h3>;仍在《Vogue》杂志上：麦当娜宣布世界巡演庆祝热门歌曲 40 周年&lt;/h3>;&lt;p>;出生于1958 年，这位接受天主教教育的艺术家于 1977 年前往纽约，口袋里只有 35 美元。她靠从裸体模特到卖甜甜圈等各种方式谋生。&lt;/p>;&lt;p>;她的第一首热门单曲是 1982 年的“Everybody”，随后推出了一系列热门单曲，包括“Lucky Star”、“Borderline”和“Holiday” 。 1984 年发行的《Like A Virgin》将麦当娜推上了国际舞台。 1985 年，她又推出了另一首迪斯科歌曲“Material Girl”。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代初，她在 1990 年的“Blond Ambition”巡演中穿上了臭名昭著的尖锥形胸罩。&lt;/p>;&lt;p >;她还出版了一本名为《性》的色情书，里面充满了性行为的照片，该书是与她 1992 年的专辑《Erotica》一起发行的。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 90 年代末，她的音乐朝着新的方向发展，轰动一时。她在 1998 年屡获殊荣的专辑《Ray of Light》中使用了舞蹈风格的节奏。&lt;/p>;&lt;p>;她在中年之后仍然保持着既受人喜爱又臭名昭著的挑衅风格。&lt;/p>;&lt;p>; 2003 年，她在当年的 MTV 音乐录影带大奖舞台上与流行天后布兰妮·斯皮尔斯 (Britney Spears) 缠绵一吻，引起了演艺界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;她在一段向 1991 年纪录片《Truth》致敬的视频中透露了即将举行巡演的消息。 &lt;/p>;&lt;p>;在这段视频中，流行天后与其他名人一起玩经典的过夜游戏，所有游戏都带有下流的意味。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery line on Joe Biden’s face caused by CPAP sleep device]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225822/mystery-line-joe-bidens-face-caused-cpap-sleep-device?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/a8cc1207-6ad5-4bf2-b09e-5c3aff1f91a9_d8a07a86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白宫周三平息了有关美国总统乔的神秘台词的猜测拜登的脸，解释说他已经开始佩戴CPAP呼吸机来帮助预防睡眠呼吸暂停。&lt;/p>;&lt;p>;记者早些时候近距离观察80岁的拜登时注意到了这条微弱的水平线，就像一个浅凹痕。本周以及周三，当他离开白宫前往芝加哥发表经济演讲时，副新闻秘书安德鲁·贝茨 (Andrew Bates) 表示，拜登正在使用 CPAP 机器，指的是一种广泛使用的防止打鼾的医疗设备。以及睡眠呼吸暂停引起的潜在破坏性呼吸中断。 CPAP 包括一个带有横跨脸部的带子的面罩。&lt;/p>;&lt;p>;贝茨表示，自 2008 年以来，拜登“在详尽的医疗报告中披露了他患有睡眠呼吸暂停的病史”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登根管治疗突然发生北约会议推迟&lt;/h3>;&lt;p>;“他昨晚使用了CPAP呼吸机，这对于有这种历史的人来说很常见。”&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻首先报道了拜登使用该机器的情况。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;睡眠呼吸暂停是一种常见的睡眠障碍，其特征是睡眠期间呼吸短暂中断。据梅奥诊所称，它会导致打鼾和白天疲劳，并可能导致高血压或心脏问题。在最常见的睡眠呼吸暂停中，喉咙肌肉放松，阻碍空气流入肺部。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是担任美国总统的最年长的人，他的年龄和健康状况都受到了影响。他在 2024 年选举中寻求第二个四年任期，成为选民关注的焦点。年龄是增加患睡眠呼吸暂停风险的几个因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，大多数美国人对拜登的年龄感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，他的医生宣称体检后，他身体健康，“适合履行职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;医生对拜登的体检报告没有提到睡眠呼吸暂停，但表示拜登“一生中大部分时间都在应对鼻窦充血”，并且“经过几次鼻窦和鼻道手术后，鼻窦症状有所改善”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken says he told Beijing officials that US does not seek to ‘contain’ China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225821/antony-blinken-says-he-told-beijing-officials-us-does-not-seek-contain-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/f1c600b4-ffb8-4a7a-9a45-35c191b9ef55_c2e79fa8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The perception that the US intends to “contain” China “economically and globally” was a “lengthy part of the discussions” when US Secretary of State Antony Blinken met this month with his Chinese counterparts in Beijing, he said on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Yet holding back the world&#39;s second-largest economy was counter to US interests, Blinken said at an event in New York by the Council on Foreign Relations, adding that he told his hosts in Beijing that “if you actually look at what&#39;s happening, and what&#39;s happened, the facts belie that assertion”.&lt;/p>; &lt;p>;Blinken&#39;s remarks in a wide-ranging speech on US foreign policy came as Washington considers another round of restrictions on China&#39;s access to US semiconductor technology. In October, the US banned export of certain cutting-edge chips technology to China.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, Representative Mike Gallagher, chairman of the House select committee on China, urged Blinken not to renew a bilateral science and technology collaboration agreement set to expire in August.&lt;/p>;&lt;p>;Noting that China remains a leading US trading partner and a key destination for US business investment, Blinken described export controls and sanctions on Chinese individuals and companies as “very targeted”.&lt;/p>;&lt;p>;But, he contended, it was not in the interests of the US to allow China to gain access to some critical technology.&lt;/p>;&lt;p>;“We want to see a China that&#39;s actually succeeding economically – it&#39;s in our interest. But equally, and again I shared this with our counterparts, how is it in our interest to allow them to get technology that they may turn around and use against us?,” he asked.&lt;/p>;&lt;p>;As examples, Blinken cited China&#39;s “building a very opaque nuclear weapons programme and expanding it at a very rapid pace, developing hypersonic missiles [and] using AI, potentially, for repressive purposes”.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken characterised the competition with China as “intense”, “long-term” and without a “clear finish line”. The purpose of his Beijing trip was to “start to build back sustained lines of communication” since “this is more about getting to a place where we have a peaceful and maybe somewhat more productive coexistence”.&lt;/p>;&lt;p>;As a result of his visit, Blinken said, “you&#39;re going to start to see more engagement in both directions with senior Chinese officials coming here, and senior Americans going there”.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, Blinken&#39;s deputy Wendy Sherman spoke with Chinese Ambassador Xie Feng to follow up on issues raised during his Beijing trip. A State Department officials described the call as “substantive”, while a statement by the Chinese side said that Feng urged Washington to “properly handle” important and sensitive issues, such as Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken reiterated that the US position on the one-China policy “hasn&#39;t changed and won&#39;t change”, accusing Beijing of taking actions “antithetical to the preservation of the status quo”.&lt;/p>;&lt;h3>;No 2 US envoy, Chinese ambassador hold &#39;substantive&#39; call after Blinken trip&lt;/h3>;&lt;p>;“We&#39;ve seen that in some of the military operations that they&#39;ve been engaged in the deployment of forces, the exercises, the missile tests, et cetera. We&#39;ve seen that in the economic coercion exerted against Taiwan – and for that matter exerted against countries that have relationships with Taiwan – we&#39;ve seen that in the effort to pry Taiwan out of the international system.&lt;/p>;&lt;p>;“And all of this is a stirring of the pot,” Blinken said.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing regards Taiwan as a renegade province that must eventually be unified with the mainland, by force if necessary.&lt;/p>;&lt;p>;In Washington on Wednesday, Daniel Kritenbrink, the assistant secretary of state for East Asian and Pacific affairs, said that more high-level dialogue should result from Blinken&#39;s visit, but cautioned that military-to-military exchanges were not likely to resume any time soon.&lt;/p>;&lt;p>;Re-establishing those – suspended since then House Speaker Nancy Pelosi&#39;s trip to Taiwan last August – has been problematic, Kritenbrink said at the Centre for Strategic and international Studies, because Chinese counterparts “state that they&#39;re worried about providing … assurances that will somehow embolden the United States to take additional actions that they don&#39;t want to see”.&lt;/p>;&lt;h3>;Why China still refuses to resume military dialogue with US&lt;/h3>;&lt;p>;Blinken said that the US and China were trying to “sketch” two different views of the world, but that Washington was in a “position of strength” because of the convergence that it has built with key partners in Europe and Asia on “how to approach the challenges that China poses”.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking about exploring areas of cooperation amid competition, Blinken said that the two nations were moving toward “more practical cooperation” on dealing with fentanyl crisis in the US.&lt;/p>;&lt;p>;On the war in Ukraine, Blinken said China could play a “constructive role” because it has a “certain amount of influence” on Russia that may be useful “if we get to a moment where diplomacy has realistic prospects of achieving something”.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, he said, the US must make sure that China doesn&#39;t “do things that would only add fuel to the fire”.&lt;/p>;&lt;p>;“For example, provision of lethal weaponry to Russia for use in Ukraine, something that they&#39;ve told us they have not done and will not do, but not only us, they told that to many other countries. It&#39;s something we watch very closely. It&#39;s something that I took up when I was there.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Robert Delaney&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China conflict resolution needs more than a latter-day Nixon going to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225681/us-china-conflict-resolution-needs-more-latter-day-nixon-going-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/f088ef3c-2a61-4211-8025-60fbe7138b90_11ee33ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯拖延已久的北京之行终于来了。尽管这次访问的乐观情绪可以预见——双方同意加强民间交流并承诺继续对话——但它对化解美国和中国之间日益紧张的冲突几乎没有起到任何作用。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于最近两个超级大国的军舰在台湾海峡和南中国海的飞机险些相撞，未能重新建立军事联系尤其令人担忧。更不用说报道中的中国在古巴的监视活动，这与引发 1962 年古巴导弹危机（冷战最可怕的时刻之一）的事件有着惊人的相似之处。意外冲突的风险仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;根本问题是过度依赖个性化外交。是的，这在美中关系的早期发挥了至关重要的作用。美国总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 1972 年历史性的中国之行不仅仅是舞台表演，也是旨在三角剖分苏联的决定性战略举措。多层的个人关系有助于打破冷战中的权力平衡：尼克松和毛泽东处于顶层，亨利·基辛格和周恩来的支持下制定了美中接触的细节。&lt;/p>;&lt;p>;但是那些日子已经结束了。个性化外交已经不再有用。由于美中关系掌握在政治上受限、脸皮薄的领导人手中，两个超级大国之间的争端变得极其难以解决。两位领导人都不能被视为软弱。现在，解决冲突更多的是看面子，而不是大战略。&lt;/p>;&lt;p>;例如，习近平主席在与布林肯短暂的 35 分钟会面中坚持坐在谈判桌的首位，让美国高层外交官的态度绝对是顺从的。布林肯刚离开中国，美国总统乔·拜登就将这位中国领导人称为独裁者，进一步激化了中国的敏感度。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法不再有效，因为外交的合法性来源于国内政治。在美国方面，早在布林肯踏上北京之前，恶毒的反华情绪就束缚了他的手脚。美国众议员、新任众议院中国问题特别委员会主席、共和党人迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)厚颜无耻地将美国的中国问题归咎于接触，他在CNBC和《华尔街日报》上辩称，“面对外国势力，接触必然导致绥靖政策”。不幸的是，加拉格尔代表了华盛顿强烈的反华共识，这让布林肯几乎没有选择。两党对这种极端观点的支持几乎排除了美国任何创造性外交的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国实行一党制，但国内政治考虑同样重要。习近平权力的合法性取决于他所谓的“中国梦”，即“中华民族伟大复兴”。然而，如果没有持续的经济增长，习近平就有可能违背这一承诺，并面临公众和共产党的愤怒浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;这使得中国的增长不足尤其令人担忧。尽管广泛预期的刺激措施可以缓解近期经济压力，但人​​口和生产率不利因素的共同作用对于中长期增长前景来说问题更大。再加上与美国及其盟友的持续冲突导致的经济增长被放弃，毫无疑问，中国政治受到国家不断增加的“复兴赤字”的严格限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国无力承担观望经济刺激&lt;/h3>;&lt;p>;脆弱的自我只会加剧问题。修辞失误、舞台技巧和谩骂都被夸大了。当领导人缺乏解决冲突所需的强硬态度时，个性化外交的一触即发的反应就会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;迫切需要一种新的方法。转向更加制度化的参与模式将使冲突解决不再由反应过度、政治受限的领导人掌控。这意味着重新设计中美接触的架构，使其更加注重流程，在工作组层面纳入更多的技术专长，并更多地关注共同解决问题的战略。&lt;/p>;&lt;p>;我的建议美中秘书处远远超出了早期机构接触的尝试——即战略与经济对话和商贸联委会。这两项努力都未能阻止当前的冲突，最终被特朗普政府取消，拜登也选择不再重启这些举措。但这是因为他们在为关系管理提供永久、强大的框架方面做得还不够。&lt;/p>;&lt;p>;像大多数人一样，我对解决两个强国之间的多个棘手问题的官僚方法持怀疑态度。华盛顿共识认为，长期以来，中国人更喜欢谈论而不是行动，喜欢过程而不是遵守，喜欢拖延而不是妥协。有人认为，新的官僚机构会增加解决对比体系之间根本分歧这一本已具有挑战性的任务的复杂性和决策层次。取得进展仍然很困难。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，更加制度化的方法比当前的政治化、个性化外交更可取。 50 年前行之有效的方法在今天已经行不通了。两国的背景非常不同。解决冲突需要的不仅仅是近代尼克松访华。&lt;/p>;&lt;p>;个人化外交在解决美中冲突方面已走进死胡同。摆脱紧张局势升级的泥潭需要新的参与架构。 A US-China secretariat is the best option to navigate the long and arduous path of conflict resolution before it is too late.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Wagner boss Yevgeny Prigozhin aimed to capture Russian generals, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225820/ukraine-war-wagner-boss-yevgeny-prigozhin-aimed-capture-russian-generals-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 02:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/57ebcc95-93f9-4be2-90ed-7811b6ba2293_c878fb91.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳集团负责人叶夫根尼·普里戈任上周旨在拘留俄罗斯军方首脑据《华尔街日报》周三报道，他们很早就发现了他计划的叛乱，并避免了被抓。&lt;/p>;&lt;p>;该报援引西方官员的话说，普里戈任试图抓捕他的主要竞争对手、俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古和俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古。 《华尔街日报》援引未透露姓名的官员的话称，但俄罗斯国内安全部门 FSB 得知了该计划，绍伊古和格拉西莫夫改变了行程。这迫使普里戈任提前行动，周五，他的瓦格纳部队控制了位于顿河畔罗斯托夫的俄罗斯南部军区总部，这是对乌克兰战争的重要后勤和指挥中心。 &lt;/p>;&lt;p>;美国官员告诉媒体，他们几天前就知道了计划中的起义，普里戈任从他的私人军队中派出一支部队前往莫斯科，然后放弃，因为总统弗拉基米尔·普京称该组织为“叛徒” &lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》还援引未透露姓名的美国官员的话说，俄罗斯高级将军谢尔盖·苏罗维金事先就知道普里戈任的叛变计划。报道称，美国官员现在想查明苏罗维金是否可能协助了瓦格纳的计划。&lt;/p>;&lt;p>;该报还写道，根据美国特工部门的信息，有迹象表明其他俄罗斯将军可能已经了解普里戈任的事情计划。&lt;/p>;&lt;p>;据《泰晤士报》报道，美国官员认为，如果普里戈任不相信其他人会伸出援助之手，他就不会发动叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼认为瓦格纳叛乱是一种“互联网迷因”&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫周三将《泰晤士报》关于苏罗维金的报道斥为“猜测”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在有很多不同的猜测和八卦据俄罗斯新闻机构报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示：“围绕这些事件。” “我认为这就是一个例子。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队和该国人民“在起义期间都支持总统[弗拉基米尔·普京]”，佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;苏罗维金被认为是普里戈任的盟友，但周六晚上却站在了莫斯科的当权者一边。在视频信息中，苏罗维金呼吁普里戈任结束他的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》写道，美国高级官员怀疑苏罗维金和普里戈任之间的联盟可以解释为什么普里戈任在叛乱后仍然活着。&lt; /p>;&lt;p>;上周末的叛乱中，瓦格纳军队占领了俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫，然后向莫斯科进军。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国军事专家表示，白俄罗斯统治者亚历山大·卢卡申科可能会受益俄罗斯瓦格纳雇佣兵在他的国家，因为他们可能给他更多的空间来操纵克里姆林宫统治白俄罗斯的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;白俄罗斯的普里戈任； Putin says Russia paid US$1 billion to Wagner Group&lt;/h3>;&lt;p>;With Wagner troops in his country, Lukashenko could better counter Putin&#39;s efforts to absorb Belarus, the Washington-based Institute for the Study of War (ISW) wrote late on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Lukashenko, who is a close ally of Putin, has said that he had mediated between Putin and Prigozhin in the short-lived uprising and persuaded the latter to surrender.&lt;/p>;&lt;p>;As part of a deal to defuse the rebellion, Prigozhin and his fighters have reportedly been offered exile in Belarus.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debris from Titanic-bound submersible brought back to land after fatal implosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225819/debris-titanic-bound-submersible-brought-back-land-after-fatal-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/8297884b-e8fe-42f4-9152-873b7c575cb5_6518d3b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失落的潜水泰坦号在发生致命内爆后，残骸已返回陆地。上周前往泰坦尼克号残骸的航行引起了全世界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;将残骸送回纽芬兰和拉布拉多省圣约翰斯的港口，是调查潜水器内爆、造成人员伤亡的原因的关键部分五人全部上船。周三，这艘 6.7 米（22 英尺）长的潜水器的扭曲碎片在加拿大海岸警卫队码头上岸。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大船舶 Horizo​​n Arctic 携带遥控潜水器 (ROV) 来搜索泰坦尼克号沉船附近的海底寻找潜水器的碎片。 Pelagic Research Services 是一家在马萨诸塞州和纽约设有办事处并拥有 ROV 的公司，该公司周三在一份声明中表示，该公司已完成海上作业。&lt;/p>;&lt;p>;Pelagic Research Services 表示其团队“仍在执行任务”无法对正在进行的泰坦调查发表评论，该调查涉及美国和加拿大的多个政府机构。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经昼夜不停地工作了 10 天，经历了这次行动对身体和精神的挑战，该公司的声明称，他们渴望完成任务并返回亲人身边。&lt;/p>;&lt;p>;来自泰坦的残骸位于水下约 3,810 米（12,500 英尺）处，深度约 488 米（1,600 英尺）海岸警卫队上周表示，来自海底的泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队正在牵头调查这艘潜水器在 6 月 18 日下降期间发生内爆的原因。官员于 6 月 22 日宣布，潜水器发生内爆，船上五人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会表示，海岸警卫队已宣布泰坦潜水器的损失为“重大海上伤亡事故”海岸警卫队将领导调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦子公司因在搜索任务期间发布飞行员招聘广告而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;海岸警卫队代表拒绝就调查或将残骸送回海岸发表评论周三。&lt;/p>;&lt;p>;参与调查的国家运输安全委员会和加拿大运输安全委员会的代表也拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法加拿大运输安全委员会发言人利亚姆·麦克唐纳 (Liam MacDonald) 表示：“调查正在进行中，请在此时提供任何其他信息。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有并运营泰坦号的公司 OceanGate Expeditions 总部位于美国，但潜水器在巴哈马注册。 OceanGate 总部位于华盛顿州埃弗里特，但在泰坦被发现后关闭。&lt;/p>;&lt;p>;同时，泰坦的母船极地王子号来自加拿大，遇难者来自英国、巴基斯坦、法国和美国。美国。&lt;/p>;&lt;p>;运营商向每位参加此次航行的乘客收取 25 万美元的费用。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号的内爆引发了人们对私人海底勘探作业安全性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>