<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Singapore opposition chief quits in wake of fake news allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253176/singapore-opposition-chief-quits-wake-fake-news-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 10:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/0498fac7-65f6-4ead-a844-0e1ad737fc70_413f5e96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党议员梁文伟辞去新加坡进步党主席职务在该城邦政府对他援引假新闻法后不久，他就参加了派对。照片：Facebook/leongmwofficial&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高级反对党议员梁文伟在政府援引假新闻法对付他后不久，辞去了新加坡进步党主席的职务。&lt;/p >;&lt;p>;根据反对党发表的声明，梁振英于 2 月 20 日下台后，Hazel Poa 被任命为该党总书记。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府在《防止网络虚假信息保护》下向梁振英发出了更正指示，并且继 2 月 12 日他在 Facebook 和 Instagram 上发布有关公共住房政策的帖子后，《操纵法》出台。有争议的假新闻法于 2019 年通过，旨在平息错误信息的传播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/26/0498fac7-65f6-4ead-a844-0e1ad737fc70_5b4ae38d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前新加坡进步党主席梁文伟在政府援引该城邦的假新闻法来对付他后，他辞职了。图片：Facebook/leongmwofficial&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁振英仍将担任该党中央执行委员会委员，他已删除旧帖子，并于三天后以更正版本取代.&lt;/p>;&lt;p>;该党周五晚上在其 Facebook 页面上表示，委员会“对他通过自己的行动而不只是言语表现出了责任感感到自豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡进步党“我们将继续努力建设一个更加进步、富有同情心和包容性的新加坡。”它补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人民行动党在社交媒体上“大肆杀戮”，但这会引起选民的共鸣吗？&lt;/h3>;&lt;p>;梁振英的社交媒体媒体评论称，一对行动不便的已婚夫妇没有从政府获得足够的财政援助，受到社会和家庭发展部的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇住在西海岸该部表示，事实上，自 2021 年以来，该地区已从各个公共部门机构和社区合作伙伴收到了数千美元的现金和代金券，并且拥有超过 10 万新元（74,000 美元）的退休储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;“它在一份声明中表示，梁振英帖子中的虚假陈述削弱了公众的信任，并误导了公众对向有需要的家庭提供的支持的认识。&lt;/p>;&lt;p>;“我说过了梁在社交媒体上的更正中说：“了解他们的情况以及他们获得的帮助……不知道这可能不是全部情况。”&lt;/p>;&lt;p>;补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What do Hong Kong working women want? Bosses who see that childcare support, flexible work arrangements go a long way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253156/what-do-hong-kong-working-women-want-bosses-who-see-childcare-support-flexible-work-arrangements-go?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/5cd02fd4-e3b7-4084-8d12-684c77800039_f20a4d02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会服务非政府组织和立法者表示，可提供的儿童保育支持水平香港对于鼓励更多女性留在职场至关重要。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Oraz Maira 在做了 10 年后，放弃了环球旅行，转而在香港国际机场担任地勤，以便照顾两个年幼的孩子。 &lt;/p>;&lt;p>;但是上夜班对她来说很困难。她换了工作，在一家航空公司担任助理站长的职位帮助她兼顾了母亲和职业女性的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我想留在这个行业，因为我不想要我的经验40 岁的哈萨克斯坦公民 Maira 说，她会说俄语、粤语和英语，自 2010 年以来一直居住在香港，她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/b6b4e327-c143-4c33-9d84-23d09859a141_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;“如果我不必做家庭作业，我可以在晚上与孩子们共度更多美好时光，”Oraz Maira 说道，他指的是机场管理局提供的一项补贴儿童保育计划。相片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对她帮助最大的是机场管理局为所有员工提供的托儿资助计划。&lt;/p>;&lt;p>;员工可以将孩子送去到东涌的三所指定学校，在那里他们接受课后托管和学费，每个孩子每天 10 港元（1.28 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Maira 的大孩子是一名 8 岁的男孩，正在参加一个项目， &lt;/p>;&lt;p>;“晚上如果没有时间，我可以和孩子们一起度过更多美好的时光。” ”Maira 说，她的丈夫经常出差。&lt;/p>;&lt;p>;在去年 10 月的施政报告中，市领导人李家超概述了鼓励更多女性重新加入劳动力市场的计划并帮助填补该市的人员缺口。但社会服务非政府组织、立法者和 Maira 等女性表示，很大程度上取决于现有的儿童保育支持。&lt;/p>;&lt;p>;“儿童保育是决定女性能否重新融入社会并拥有职业生涯的一个至关重要的问题，”Nixie去年首次成为母亲的立法会议员林林说。 “这也决定了我们可以释放多少劳动力。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，母亲们在照顾孩子和追求事业之间做出了艰难的选择。工作场所的现实情况是，因抚养孩子而请假几年的女性最终会成为低技能劳动力，即使她们早些时候做过半专业工作。&lt;/p>;&lt;p>;她说工作场所需要更加适合家庭，并建议公司应拨款在现场或日托中心提供托儿服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人珍惜为在职父母照顾孩子的“温暖”角色&lt;/h3>;&lt;p >;管理局公共事务及社区关系助理总经理萧锦恒表示，从财务和运作层面来说，今年联合三个非政府组织为超过100名机场员工的子女提供托儿服务并不困难。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们希望向其他公司证明，员工确实受益于家庭友好措施，并鼓励他们做类似的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官黄和平平 (Peace Wong Wo-ping)香港社会服务联会负责政策研究和宣传的负责人表示，托儿服务通常不会被列入城市企业的员工福利中。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一些雇主更愿意批准休假或灵活的工作时间&lt;/p>;&lt;p>;“我听说有些公司试图根据员工的需求采取更加个性化的工作安排，但他们并没有做到这一点。”专门为了满足职场妈妈的需求而推出。”Wong 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/25/5bf69ffc-5923-4189-a202-655e40a340fe_a6d880c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在去年十月的施政报告中，市领导人李约翰概述了鼓励更多女性重新加入劳动力队伍并帮助填补该市人员短缺的计划。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教育大学教育及人类发展学院助理教授何俊业博士表示，中小型企业(SME) ）在资助家庭友善政策方面面临资源限制。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，增加年假天数并让员工休假处理家庭事务对他们来说会更具成本效益。&lt; /p>;&lt;p>;他建议政府考虑向中小企业提供补贴或集中工作家庭支持服务。&lt;/p>;&lt;p>;何的团队去年发布了一项关于家庭友善就业做法的调查，发现存在重大差距雇主和员工的期望之间的差距。&lt;/p>;&lt;p>;超过 70% 的受访职业母亲希望得到特别假、每周五天工作时间和灵活工作时间等支持，超过 60% 的人希望有父母- 设立哺乳室和请假照顾生病的孩子等具体政策。&lt;/p>;&lt;p>;但接受调查的一些雇主或经理认为，雇主没有责任为员工提供育儿支持，或为生病的亲属提供支持。 &lt;/p>;&lt;h3>;761个香港家庭申请婴儿奖金，但“低出生率持续存在”&lt;/h3>;&lt;p>;工联会副主任、工联党议员郭伟强工会妇女事务委员会表示，许多中小企业可能没有资源来提供女员工想要的东西。&lt;/p>;&lt;p>;“提供日托服务对职业母亲来说是一个很大的帮助，”他说。 “这也是鼓励更多女性在生完孩子后进入职场的好方法。”&lt;/p>;&lt;p>;郭说，如果公司无法设立现场设施，而雇主可以提供日托中心，政府可以建立日托中心。 &lt;/p>;&lt;p>;“这可能会增加雇主的成本，但考虑到劳动力短缺，如果这项措施鼓励更多女性，劳动力成本不一定会上升很多&lt;/p>;&lt;p>;港九工会联合会妇女事务委员会主任刘婉仪支持郭的观点，并呼吁政府扩大试行校本课后托管计划。&lt;/p>;&lt;p>;李在上一份施政报告中宣布的这项计划，针对弱势家庭，预计将惠及约 3,000 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;于目标群体较多的地区小学举办，包括九龙城、油尖旺、深水埗、观塘、葵青、荃湾及元朗。&lt;/p>;&lt;p>;“修复——如果孩子在学校得到照顾，家长会感觉更舒服，”刘说。 “有组织活动，可能还会有辅导，帮助孩子们提高学习成绩。”&lt;/p>;&lt;p>;吴康中补充报道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tuvalu’s Taiwan ties in the balance as Pacific nation gets new prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3253174/tuvalus-taiwan-ties-balance-pacific-nation-gets-new-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/2383f2af-2122-40e5-b37b-3d28382c0b53_1b9ca9e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从飞机上看到图瓦卢首都岛富纳富提。这个太平洋国家是仍然正式承认台湾的仅有的 12 个国家之一。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，图瓦卢周一宣布前总检察长兼渔业官员费莱蒂·特奥 (Feleti Teo) 担任新总理，此前该太平洋国家在没有议员反对的情况下当选。&lt;/p >;&lt;p>;支持与台北建立长期关系的前首相纳塔诺 (Kausea Natano) 在 1 月 26 日备受关注的大选中因争夺南太平洋影响力的地缘政治斗争而失去席位。&lt;/p>;&lt;p>;图瓦卢人口约 11,200 人，分布在 9 个岛屿上，是仍正式承认台湾的 12 个国家之一，也是太平洋地区仅存的三个国家之一，此前邻国瑙鲁上个月与中国断绝关系，转而与北京建立关系。更多开发帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/8949789e-7804- 4e8d-a952-da3deadc3358_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男子携带投票箱，为一月份的图瓦卢大选做准备。由于恶劣天气，选举结果推迟了几周。照片：图瓦卢选举办公室/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已经挖走了台湾的一些太平洋盟友，说服所罗门群岛和基里巴斯在2019年改变承认，瑙鲁也这样做了。政府秘书图富阿·帕纳帕（Tufoua Panapa）在一份电子邮件声明中表示，张志贤获得了上个月当选的议员的支持，并被总督宣布为总理。 Teo 在新西兰和澳大利亚接受过教育，是图瓦卢第一任总检察长，并在渔业（该地区最大的收入来源）担任高级官员数十年的经验。&lt;/p>;&lt;p>;图瓦卢立法者 Simon Kofe 向 Teo 表示祝贺社交媒体帖子。他说：“这是我们历史上第一次没有人反对地提名总理。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国在太平洋岛国外交上的胜利不断增加，“下一步是什么”？&lt;/h3>;&lt;p>;只有一个在周一早上立法者正式投票之前，提名已送交总督。&lt;/p>;&lt;p>;由于危险的天气导致船只无法将新立法者带到首都，图瓦卢的选举结果推迟了三周投票选举总理，突显了为什么气候变化是这个太平洋国家的首要政治问题。&lt;/p>;&lt;p>;台湾早些时候表示，在上届政府图瓦卢财政部长 Seve Paeniu 表示正在密切关注这次选举。表示新政府应就外交承认问题进行辩论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些议员还呼吁审查 11 月与澳大利亚签署的一项内容广泛的协议，该协议允许堪培拉审查图瓦卢与其他国家的警察、港口和电信合作，以换取国防保证并允许受到海平面上升威胁的公民移民。&lt;/p>;&lt;p>;该协议被视为遏制中国影响力上升的努力作为太平洋地区的基础设施提供商。&lt;/p>;&lt;p>;Teo 对台湾关系以及澳大利亚安全和移民协议的立场尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;Jess Marinaccio，太平洋地区助理教授加州州立大学的研究人员表示，现在断言张志贤是否会与台湾保持联系还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人知道，因为他已经在政府工作很长时间了， “马里纳乔说。 “他所担任的职位是他必须与与台湾有关系和没有关系的国家打交道的职位，因此他可能必须对此保持公平​​......他无法以任何方式表达意见，所以我们不知道他是否倾向于其中一种。”&lt;/p>;&lt;p>;Marinaccio 表示，国际关系将是 Teo 新政府的首要议题。&lt;/p>;&lt;p>;“它肯定会成为他们谈论的话题。他们还必须选择高级专员和大使，因此台湾将在那里，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个高度优先事项，与气候变化和电信一样，因为图瓦卢的覆盖范围并不广。太棒了。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s point man in Hong Kong could clear the air on patriotism and freedom of speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252962/beijings-point-man-hong-kong-could-clear-air-patriotism-and-freedom-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/25eac487-b135-4e29-8c55-42d90310298c_aa20e2b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙， 2月23日，他在香港访问的第二天抵达金钟政府总部。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻香港问题专家夏宝龙在香港这是他一年内第二次对这座城市进行实况调查访问。港澳事务办公室主任将把脉香港及其人民的脉搏，衡量政府工作的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示，夏的目标是“与香港合作”政府和社会各界共同谋划香港新的发展阶段，更好维护香港长期繁荣稳定和‘一国两制’长远发展。&lt;/p>;&lt;p>;此访恰逢财政司司长在立法会发表财政预算案讲话以及就《基本法》第二十三条立法进行公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;香港制定维护国家安全的本地法律，践行宪制《基本法》第二十三条规定的义务，无疑是中央政府的首要任务。夏先生在该立法公众咨询的最后一周期间进行的访问具有重要的政治意义。毕竟，这些法律是为了保护国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;香港特首表示，“普遍意见”支持“制定23条的总体目标”——这对夏来说是个好消息交付中央政府。不可否认，与该市 2003 年的首次尝试不同，此类立法的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于导致 2019 年社会动荡的几年事件以及与之相关的备受瞩目的审判，以及全国人大常委会于2020年6月通过香港国安法，现在完成这个程序是有道理的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;争论的焦点不是是否应该立法完成或何时完成，但拟议法律的方式和内容。律政司司长与外交官和商会会面后表示，表达的主要关注领域与拟议立法中有关国家机密和外国干涉的条款有关。&lt;/p>;&lt;p>;前总统曾钰成立法会议员、建制派政治重量级人物，于2月6日在《明报》发表评论，质疑修订后的煽动罪定义是否过于宽泛，以及拟议的国家机密清单是否足够详尽。&lt;/p>;&lt;工联会新人议员陈永恩在YouTube视频中批评他不支持立法，并在一份“反对派”报纸上提出质疑。陈认为曾荫权的立场“令人费解”，但令人不安的是她对他的问题的煽动性态度，这些问题与其他人提出的问题没有太大不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/d784ebed-1c8e-4895-ac05-e45502a4f00e_cd5e0d6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;立法会议员陈祖芬批评前立法会主席曾钰成对政府拟议的第23条立法的某些条款提出质疑。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈的攻击路线表明，建设性的批评，甚至强调政府已经表达过的担忧，是不能被容忍的。今天的政治制度仅限于爱国者。爱国资历扎实的曾荫权被针对，是否意味着爱国者的标准有所不同？爱国者只应该为某些报纸撰写专栏吗？&lt;/p>;&lt;p>;立法者是否忘记了他们的职责是审查法案，本质上是制定良好的法律，即使他们想支持政府？陈说，她攻击曾荫权是出于捍卫23条立法的责任，以支持保安局局长邓炳强的“反驳”使命。对于什么样的言论才算“恶意抹黑”，唐先生已经说得很清楚了。曾荫权的言论与此不符。&lt;/p>;&lt;p>;政府一直忙于向人们保证，香港享有的言论和表达自由，包括批评政府的自由，仍然完好无损。陈先生对曾荫权言论的处理不太令人放心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这里更大的危险是支持政府和审查法案被视为相互排斥。也许一个“反对派”的人会这么认为。但它们并不相互排斥——立法者可以通过确保政府的政策和法案健全来支持政府。对那些对政府建议提出合理质疑的人进行评判，不利于理性辩论。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生本周正在与政府合作，以更好地维护香港的长期稳定，他的团队应该注意到这一点爱国阵营内部的一种内讧。他必须澄清这种有毒的理由，即不允许某些社会成员提出甚至是建设性的批评，并且某些人只能通过某些渠道和出版物发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love-seeking men in China turn to makeup in bid to boost romance chances in competitive Lunar New Year dating market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251520/love-seeking-men-china-turn-makeup-bid-boost-romance-chances-competitive-lunar-new-year-dating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/e8484a79-fc00-43fa-8055-939eea329778_8735bb12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻人开始使用化妆品来增加他们的机会在忙碌且竞争激烈的农历新年约会期间寻找爱情。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的中国年轻人在约会时化妆，以增加吸引浪漫伴侣的机会。&lt;/p>;&lt;p>;今日头条新闻据报道，年轻一代男性越来越注重自己的外表，越来越有兴趣在约会前化妆。&lt;/p>;&lt;p>;由于农历新年是相亲的热门时期，因此对男性彩妆的需求服务激增。&lt;/p>;&lt;p>;中国西南部四川省的化妆师小丹表示，一次咨询的费用已从 60 元（9 美元）上涨到近 200 元（28 美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，这项服务在农村和城市都很受欢迎，包括在她的家乡江西省东南部，那里的长辈每天为单身人士安排不止一次相亲。家庭中的男性。&lt;/p>;&lt;p>;“谁不想给人留下良好的第一印象？现在越来越多的男性喜欢化妆。”小丹说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/4b79666c-0967-41a5-8b85-7fdde10fee12_1f632bce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美容专家表示，男性往往喜欢修眉毛和约会前的发型。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“春节假期一周，我的相亲男化妆预约都订满了。我每天至少会见两个客户。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位来自中国东南部广东省的化妆师 Coco 的日程很忙。&lt;/p>;&lt;p>;一个月来，她接待了 36 位男性客户，二月份的日记已经写满了。&lt;/p>;&lt;p>;Coco 说，男性往往注重自己的肤色和眉毛，而有些人则希望重新设计发型。&lt;/p>;&lt;p>;她说很多告诉她，他们在相亲时无法吸引女性，因此他们向她求助，以改善自己的外表，希望这会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“化妆可以增强她们的自信，”可可说。 &lt;/p>;&lt;p>;她讲述了一位31岁的王姓客户，因为不擅长选择衣服和发型，经朋友介绍认识的。他对自己花了 168 元（24 美元）的发型感到非常满意。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势在大陆社交媒体上引起了分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这很好。这表明男人开始尊重他们的约会。”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/09/90bc9ec2-abef-4a37-9095-b604aff3d09d_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的沙龙表示，他们的沙龙数量激增农历新年期间男性顾客的数量。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当他们有第二次或多次约会时，他们会化妆吗？” &lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，2018年中国有2.4亿单身人口，其中20岁至49岁的单身男性数量远多于单身女性。 &lt;/p>;&lt;p>;根据《中国统计年鉴2022》，2022年结婚人数下降至683万人，较2021年减少约80.3万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China on alert for cold weather damage to spring vegetable crops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253143/china-alert-cold-weather-damage-spring-vegetable-crops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/d717a35f-0459-4516-80cc-5c992827d8c4_2563185d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东部江苏省淮安市的工人们正在清除温室中的积雪上星期。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农业顾问已被派往中国各地，帮助农民最大限度地减少寒冷天气对春季蔬菜作物的损害。&lt;/p>;&lt;p>;中国农业科学院表示周五，40个专家组在全国各地展开评估损害并提供技术建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我国持续遭遇极端气象灾害，多次出现气温骤降，影响较大。农业农村部下属研究机构中国科学院表示。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门预计本周将出现更多低温，国家气象中心发布最高寒冷预警周日至周三上午，预计中南和西北部分地区日平均或最低气温将比季节正常值低5至7摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;据该中心称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究院表示，在该国北部一些地区，黄瓜和辣椒的产量预计将下降 10% 至 20%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;表示，工作组将监测天气变化，“尽量减少”农民的损失，确保春季蔬菜供应“稳定、平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;工作组已走访北京周边地区和至少10个省份，包括东部的山东（中国最大的蔬菜生产地）和河南（蔬菜种植面积最多）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中南和西北省份贡献较大农业信息和咨询服务提供商升华信息11月发布的一份报告显示，到2022年，蔬菜产量将占全国蔬菜总产量的近40%。&lt;/p>;&lt;p>;粮食安全已成为北京2019年的首要任务。过去五年，在与美国的贸易战、Covid-19大流行对供应链的冲击以及日益严峻的国际环境中。&lt;/p>;&lt;p>;领导层表示，中国人民的“饭碗”应该生产仍牢牢掌握在自己手中，国内农产品供应也得到保障。&lt;/p>;&lt;p>;但生产经受了过去几个月席卷全国的严寒天气、伴随着暴风雪和冻雨的考验。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，当局发布三级系统最高级别寒潮橙色预警，周二至周四，部分地区气温骤降20多摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>;2月初，严寒天气也席卷全国多地，导致部分地区春节出行受阻。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s rainy day Future Fund now makes up biggest share of city’s dwindling reserves, sparking calls from experts for prudence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253146/hong-kongs-rainy-day-future-fund-now-makes-biggest-share-citys-dwindling-reserves-sparking-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/19d57798-2155-4309-bd85-5a0443566d6f_580570fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港未来基金致力于长期投资，确保更高的回报。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港不断萎缩的金融储备已发生结构性变化，其中一个组成部分，即香港未雨绸缪的未来基金，自去年以来在资金池中所占份额最大。专家警告说，随着这一变化，在经济陷入困境的情况下，政府更有可能比预期更早地动用未来基金。他们敦促官员谨慎处理该问题，甚至制定“解锁”该基金的规则，这是当局从 2021 年开始的一项颇具争议的举措。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的投资策略和回报也应进一步披露，以确保他们表示，储备金保持在安全水平，以应对潜在的结构性预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;“未来基金就像在珠穆朗玛峰迷路的徒步旅行者的紧急食品供应——当它出现时，你将一无所有。”香港中文大学国际商务与中国企业课程联席主任、经济学家李少波表示，“香港经济现在陷入了困境，需要找到办法”。出去的路。我们需要非常谨慎地使用这笔资金，否则会有危险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/25/24fc47a3-2260-4c6c-b0d6-487c9717c43d_dcd3e681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波将发表今年的报告周三的预算报告。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023-24 年，香港的储备金估计为十年来最低的 7,800 亿港元（997 亿美元），其中包括来自政府一般收入帐目、七只指定用途的基金，以及预计价值3,547亿港元的未来基金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的初始捐赠额为2,197亿港元，预留作长期投资以获取更高回报&lt;/p>;&lt;p>;2019年，该比例还不到该市储备的20%，到2023年，这一比例将上升到近40%，今年预计将占近一半。&lt;/p>;&lt;p>;由于政府收入萎缩和支出增加，同期运营准备金已从近 60% 降至不到 20%。&lt;/p>;&lt;p >;财政司司长陈茂波在2021-22年度财政预算案中宣布，计划将未来基金的累积投资回报以“渐进方式”带回营运账户作为投资收益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;当年和次年，分别收回了 250 亿港元和 350 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈在周日的每周博客中表示，政府将利用有限的资源，更好地利用有限的资源。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们预计今年经济会逐步好转，也希望各行各业的营商环境持续改善。”&lt;/p>;&lt;p>;桃色消息人士称，这象征着早晨阳光对未来的乐观情绪，被选为周三预算声明的封面。&lt;/p>;&lt;p>;“今年预算的封面颜色反映了这种希望，”陈写道。&lt;/p>;&lt;p>;“今年预算的封面颜色反映了这种希望。” p>;&lt;h3>;香港的陈保罗面临预算平衡法案的挑战，以帮助经济复苏&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家表示，使用投资回报意味着未来基金已经被解锁，即使它可以在法律上与其他人争论种子资金保持不变。他们呼吁谨慎行事，或者要求该市像其他拥有基金的司法管辖区（包括新加坡、加拿大阿尔伯塔省和挪威）一样制定支出规则。&lt;/p>;&lt;p>;“严格来说，该基金已经解锁，尽管只有回报率十年前建议财政司司长设立未来基金的前政府顾问廖柏伟教授表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候让未来基金发挥作用雨天终于来了……但政府应该非常小心，因为过去几年缺乏预算盈余来补充基金，所以基金无法发展到我们想要的规模。”&lt;/p>;&lt;p >;迄今为止，仅向该基金拨款48亿港元，约占2015-16年度盈余的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计将在2016年录得第四次预算赤字。五年，2019-20 年除外。预计2023-24年的缺口将扩大至超过1,000亿港元，远超最初估计的540亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016年成立的未来基金，是由财政司司长于 2014 年任命的长期财政规划工作小组建议的，当时香港连续 10 多年保持预算盈余。&lt;/p>;&lt;p>;顾问们表示，香港需要尽早采取行动由于人口老龄化的负担，以可持续的方式管理财务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然金融管理局（金管局）投入了最大部分的基金，但财政司司长近年来也采用了更加有针对性和雄心勃勃的投资方式，将其中的320亿港元投入香港成长投资组合。&lt;/p>;&lt;p>;成长投资组合的目标是投资于能够造福城市经济并产生效益的公司、项目或基金合理的风险调整回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/7c1fb85a- 7092-4d0c-8317-982f3b861507_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港未来基金已用于奖励具有战略意义的企业在香港设立企业孔.图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外还拿出100亿港元，一半用于设立大湾区投资基金，另一半用于组建战略基金用于投资中期 IT 初创企业的科技基金。香港投资公司（HKIC）管理这三只基金。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生还于2022年从未来基金中拨出300亿港元设立联合投资基金，为具有战略价值的企业提供奖励&lt;/p>;&lt;p>;他还在2020年从基金中拨款273亿港元投资国泰航空，作为疫情期间维护香港航空枢纽地位的生命线。&lt;/p>;&lt;金管局发言人表示，金管局管理的部分存放于外汇基金，2021年和2022年的综合回报率分别为17.8%和负3%。 2023年的数字将于稍后在年报中披露。&lt;/p>;&lt;p>;根据财经事务及库务局资料，截至12月31日，2021年录得最高回报585.6亿港元。表现最差的是2022年亏损90亿港元。并补充说，2023年从国泰航空获得股息收入15.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;预算文件显示，土地基金的年度投资收益介乎376.8亿港元过去三年增至约 490 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港集思会发言人没有透露其管理的三只基金的投资回报。它表示将“采用长期和多维的视角来评估公司的可交付成果”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要就我们可以从基金中提取多少资金制定指导方针，以确保纪律”，李补充道。 “像2022年这样的年份，当投资出现亏损时，我们还能取出钱吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;香港陈茂波希望采取“平衡”预算措施，提振公众信心&lt;/h3>;&lt;p>;他表示需要进一步披露该基金的投资构成，以便公众更多地了解其表现并避免不必要的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;预算文件称该基金的投资回报将由外汇基金保留 - 用于捍卫刘表示，只有当财政储备跌至不足六倍的水平时，当局才应动用未来基金。几个月的政府支出。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要相当于上半年大约六个月支出的现金流，因为税收收入通常在下半年出现，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;预计2023-24年的财政储备相当于不到12个月的支出。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，在动用该基金之前，政府可以考虑发行更多债券来为基础设施融资，以及削减开支。但他表示，支出限制是不必要的，因为政府应始终保持谨慎。&lt;/p>;&lt;h3>;经济学家表示，香港在债务与GDP比率方面有很大的回旋余地&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡政府的支出限额为其储备金年度投资回报的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;挪威和阿尔伯塔省也有储备基金，每年提取的资金不得超过实际投资回报。&lt; /p>;&lt;p>;土地基金是未来基金的主要组成部分，于1997年7月1日在香港成立。政府动用该基金时须获得立法会批准。&lt;/p>;&lt;p>;土地基金是未来基金的主要组成部分。 >;&lt;p>;时任财政司司长唐英年获准在 2003-04 年度提取 1,200 亿港元，并在 2004-05 年度提取 400 亿港元，以应对严重急性疫情造成的赤字后的现金流短缺。呼吸系统综合症爆发。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人没有就使用该基金回报是否需要获得批准发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s Pacific influence grows, Japan eyes deeper ties with island nations amid their domestic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253015/chinas-pacific-influence-grows-japan-eyes-deeper-ties-island-nations-amid-their-domestic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/ce446047-d99c-4ff3-819b-c64750ebc0e8_ac9249e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斐济首都苏瓦街头的抗议者集会反对日本释放去年八月，受损的福岛核电站的废水排入太平洋。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着日本和太平洋岛国寻求在广泛的问题上进行合作，并紧密团结起来对抗中国在该地区日益增长的影响力，分析人士表示，东京还必须解决该地区的担忧.&lt;/p>;&lt;p>;其中包括气候变化、救灾和福岛核电站废水排放——这个问题需要更大的“信任”和沟通——同时与该地区的海上和安全联系也需要加强。&lt;/p>;&lt;p>;上周一在斐济首都苏瓦举行的一次会议上，日本和太平洋国家同意反对“任何通过武力或胁迫改变现状的单方面企图”，这被广泛视为一种含蓄的暗示中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/ a5871c76-9b43-4946-aa0b-7642f8ae875f_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本与太平洋国家部长级会议于 2 月 12 日在斐济首都苏瓦举行图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本外务大臣上川洋子告诉记者，她同意由 18 名成员组成的太平洋岛屿论坛 (PIF) 关于“基于规则的国际秩序”重要性的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，日本将继续根据“科学证据”对福岛处理过的废水的排放做出解释。&lt;/p>;&lt;p>;这次聚会旨在为福岛核电站的排放奠定基础。第十届太平洋岛屿领导人会议自 1997 年以来每三年举行一次，定于今年 7 月在东京召开。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于日本试图了解当地需求、经济发展和减缓气候变化（包括救灾），“将新加坡南洋理工大学公共政策和全球事务项目副教授 Kei Koga 表示，“这仍然是一个优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年启动的日本官方安全援助 (OSA) 框架，该框架旨在帮助古贺指出，发展中国家加强安全，斐济被列为优先国家。&lt;/p>;&lt;h3>;日本计划为南海的 4 个东盟国家提供长期海上支持&lt;/h3>;&lt;p>;12 月，日本古贺表示，同意向斐济提供 270 万美元的安全援助，包括巡逻艇，未来，东京可能会结合使用 OSA 和海外发展援助来加强地区国家的能力。&lt;/p>;&lt;p >;“[这包括]确保海上安全的海域意识和执法能力，”他说，并补充说，日本还应该解决与福岛废水排放有关的“长期关注的核问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;“如果不了解他们的社会关切，就很难获得信任，”科加说。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，太平洋国家一直在努力应对核试验对环境和健康造成的后果。第二次世界大战后，美国、法国和英国对这一地区进行了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，太平洋地区领导人对福岛核电站处理后的放射性水排入海洋表示强烈关注，强调了对此举将对环境和公民的生计产生影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /23/de6044c1-d67c-4359-ab2e-6d45645b59e3_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国首尔民众抗议日本计划排放放射性废物水。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，日本通过建立和扩建医院、修建道路和桥梁、协助减缓气候变化和防灾减灾等方式为该地区提供支持。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国在援助领域相对较新，但已向该地区提供了经济和基础设施援助，并于 2022 年与所罗门群岛签署了执法和安全协议。&lt;/p>;&lt;p >;美国对此感到震惊，在中断30年后于次年重新开放驻霍尼亚拉大使馆，并与澳大利亚和韩国等盟友一起采取措施，通过各种形式的援助和其他帮助加强与该地区的外交.&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚国家研究院研究员摩西·酒井表示，日本向太平洋国家提供的任何形式的帮助“不应与该地区的战略竞争有关”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;相反，它应该建立在日本与PIF成员国之间的相互理解与合作以及该地区人民利益的基础上，正如2022年太平洋大陆会议正式批准的《蓝太平洋大陆2050年战略》中所阐明的那样。在斐济举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;PIF 领导人强调了该战略中的区域挑战和优先事项，从气候变化和海洋保护到陆地和海洋资源的可持续管理。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的目前对该地区安全的威胁不是地缘政治，而是气候变化，因此日本应该在这方面加大投资，包括其他关键的经济发展优先事项。”酒井说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到该地区容易发生自然灾害由于气候变化，酒井表示东京还应该投资提供人道主义援助，特别是在自然灾害期间。&lt;/p>;&lt;h3>;美国加大了太平洋气候援助力度，但国防和中国仍然是“敏感”话题&lt;/h3>;&lt;据澳大利亚国家科学机构 CSIRO 称，太平洋国家是最容易受到气候变化影响的国家之一，许多国家已经经历了气温升高、降雨模式变化、海平面上升以及极端气候事件频率和强度的变化。&lt; /p>;&lt;p>;位于巴黎的法国国际关系学院亚洲和印度太平洋研究中心日本研究部主任塞琳·帕洪表示，日本已采取措施帮助该地区适应气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;2018年，日本在日本国际协力机构的资助下，帮助萨摩亚首都阿皮亚设立了一个区域中心，重点研究和应对气候变化影响&lt;/p>;&lt;p>;日本国际协力银行和中国Electric Power Inc. 将于 2021 年投资扩大斐济的可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;“日本可以跟进这些项目，”Pajon 表示，除了提供天气数据支持和开发信息基础设施以帮助斐济疏散之外， &lt;/p>;&lt;p>;“预计日本还将协助发展通信基础设施，包括安装海底电缆，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着巴布亚新几内亚誓言重返帕洪补充说，东京 OSA 资金的下一个可能接受者将是巴布亚新几内亚，并指出核问题一直是“传统的、核心的刺激因素” &lt;/p>;&lt;p>;1981 年，该地区抗议日本向海洋倾倒核废料的项目，而 1992 年，PIF 批评从法国运往该地区的钚。日本。&lt;/p>;&lt;p>;“经济合作的加强有助于在一段时间内解决这个问题”，她说。但自 2011 年福岛核灾难之后，核问题再次成为影响两国关系的问题。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 8 月日本开始排放核电站处理后的废水以来，太平洋国家一直呼吁提高透明度和沟通。&lt;/p>; >;&lt;p>;“东京意识到核问题非常敏感，一些政府也效仿中国，将其用作批评日本的政治牌，”帕洪补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位作为最强烈反对排放废水的国家，中国称排放废水是“极其自私和不负责任的行为”，并指责日本“给人类子孙后代留下了一个未愈合的伤口”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/934f28d8-528c-416a-9406-e6ff24c02e75_8b3b9307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大隈福岛第一核电站装有放射性水的储罐。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斐济南太平洋大学新闻项目顾问 Kalinga Seneviratne 表示，此次放电“遭到了整个太平洋地区的广泛反对”并“损害了日本在南太平洋的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;少数支持此次放电的领导人——理由是国际原子能机构表示放电是安全的——遭到非政府组织和评论人士的指责他说，“除非日本能够找到停止排放的理由——他们称排放将在 30 年内分阶段进行——否则他们的国家将面临‘日本援助承诺的贿赂’。” Seneviratne 说：“日本确实在帮助中国成为太平洋地区的首选发展伙伴。”他补充说，民间社会和 PIF 并未停止努力阻止废水排入海洋。&lt;/p>;&lt;p>;“他们认为这是对太平洋地区敏感问题的侮辱，”Seneviratne 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prepares transition finance framework to support development as an international green finance hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3253002/hong-kong-prepares-transition-finance-framework-support-development-international-green-finance-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/b9a8738c-0c8f-4559-929b-a0d64a0373d2_616131c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原型绿色分类框架将适用于香港四个行业：电力和发电、运输、供水以及废物管理和建设，陈说。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融管理局（金管局）正在准备一个转型金融框架，对各项活动是否可以帮助碳密集型企业实现净零排放进行分类，以支持发展该城市作为国际绿色和可持续金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;金管局一直在制定本地“绿色分类”框架，对环保或可持续的经济活动进行分类，下一步将扩大该框架以包括副首席执行官陈伟民 (Darryl Chan Wai-man) 表示，转型融资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在今年开始准备转型分类法，”陈伟文表示。 “这将是我们下一阶段的工作”，制定本地绿色分类框架。&lt;/p>;&lt;p>;“分类对于转型融资非常重要，以便银行在发行方面有一个共同的标准可遵循债券和贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;转型融资是指帮助企业将碳密集型业务转变为符合全球绿色雄心的气候中和企业的债券和贷款。&lt;/p>;&lt;p>;绿色与可持续金融跨机构指导小组已将转型金融确定为 2024 年的一项关键举措，该机构由香港证券及期货事务监察委员会、香港金管局等金融监管机构以及其他机构于 2020 年 5 月成立。政府各局加速香港绿色及可持续金融的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/23/9bdc71fe-9e5a-4343-ad63-cf9e0edaa02e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金管局表示，制定过渡分类法并不容易副首席执行官陈达瑞。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，金管局将制定该分类法，作为跨机构指导小组创建市场生态系统以帮助金融机构开展更多转型融资工作的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“开始研究过渡分类法并不容易，”他补充道。 “世界各地都在发展过渡分类法……对哪些[活动]算作向净零经济的过渡进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;“不同的地方正在制定自己的过渡分类法，包括东盟、欧盟和[中国大陆]。”&lt;/p>;&lt;p>;1月份，上海市政府发布了过渡分类标准，其中包括水路运输、黑色金属冶炼和加工、石油炼制、化学原料制造、汽车制造和航空。&lt;/p>;&lt;p>;12月，新加坡金融管理局发布了新加坡-亚洲分类法，该分类法定义了能源、房地产、交通等八个行业有助于减缓气候变化的绿色和转型活动以及碳捕获和封存。&lt;/p>;&lt;p>;去年六月，欧盟的分类标准中添加了可持续金融一揽子计划，其中包括对向循环经济转型做出重大贡献的经济活动的标准。&lt;/p>;&lt; h3>;中国机器人电动汽车充电器初创公司将香港视为全球跳板&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望参考其他人在转型[分类]方面所做的事情......这样就不会有太多差异陈说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，金管局发起了一项咨询活动，旨在开发供本地市场采用的绿色分类框架原型，“用于对金融产品和投资进行分类和标记”根据咨询文件，该框架将使用中国和欧盟共同的分类法作为可持续金融举措的主要参考，这些举措将在不同司法管辖区接受。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港的专业知识可以填补新兴市场的气候融资缺口：国际金融公司负责人&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，该框架确定了适用于香港的四个部门。其中包括电力和发电、交通、供水以及废物管理和建筑。&lt;/p>;&lt;p>;“该原型将首先为银行推出作为参考，并为其他金融部门作为起点”，当他说，识别绿色经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府于 2 月 26 日开始的绿色周的一部分，金管局与国际金融公司联合举办“气候商业论坛：亚太区”，以推广陈说，香港将发展成为国际绿色和可持续金融中心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划于 6 月为亚洲官员举办可持续金融培训活动&lt;/h3>;&lt;p>;截至 2 月 22 日，政府已陈表示，金管局发行了 250 亿美元的绿色债券，以不同货币和期限计价，为香港的各种绿色项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;秋季，金管局将与陈表示，香港迪拜金融服务管理局的重点是加速中东和亚洲之间的转型融资流动，并补充说计划每年与迪拜政府举行活动。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New fraud victim every 13 minutes: Hong Kong police Scameter app upgraded to send pop-up alerts amid HK$5.5 billion in tech-related losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253145/new-fraud-victim-every-13-minutes-hong-kong-police-scameter-app-upgraded-send-pop-alerts-amid-hk55?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/b4b6530d-a5fd-4e74-8018-2f9ec9c0cea2_1f081013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诈骗受害者讲述被诈骗者欺骗的经历。照片：May Tse。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年香港的诈骗数量创历史新高，每 13 分钟就有一名新受害者被骗，诈骗者每天可骗取 2500 万港元（320 万美元）。 ，警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;现在，警方升级了一年前推出的 Scameter 搜索引擎应用程序，以帮助用户识别可疑的在线地址、电子邮件、平台用户名、银行账户和其他详细信息，并帮助防止更多避免人们成为受害者。&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始，该应用程序将在移动设备上自动弹出提醒，提醒人们接到可疑电话号码的电话或访问可疑网站。&lt;/p>;&lt;p>;警方还呼吁公众举报该平台上的可疑号码和网络链接，以帮助警方扩大可能与诈骗者链接的数据库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/4be66f35-d051-4b28-a3a5-7cfe5cf6d489_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;警方网络安全团队的邓国轩和陈顺庆揭晓了警方反诈骗 Scameter 应用程序的最新功能。摄影：May Tse。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的目标是与居民携手共同打击诈骗，为公众提供更直接的诈骗警示，并利用人工智能技术来打击诈骗。”网络安全及科技罪案调查科署理高级警司陈顺清上周在宣传其工作时表示：“更有效地阻止诈骗。”&lt;/p>;&lt;p>;去年共发生创纪录的 34,112 起与科技相关的诈骗案件，比 2022 年增加了 50%。诈骗者报告的损失金额也创下了纪录——54.9 亿港元，比前一年增加了 71%。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，在线诈骗者使用的策略不断演变通过电话和网站攻击受害者，他们使用人工智能愚弄目标的案例越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月上线的 Scameter 搜索引擎使用各种数据库可能的诈骗者的在线链接，这些链接是根据受害者报告的案例并在信息安全公司的帮助下建立的。&lt;/p>;&lt;p>;任何收到来自可疑网址、电话号码、电子邮件地址的电话、短信或电子邮件的人，或者遇到不熟悉的支付账户，可以转到 Scameter 并填写详细信息以检查其数据库。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序将告诉用户他们面临的威胁级别 – 高风险、可能风险、潜在风险风险或没有诈骗风险记录。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序自推出以来下载量已超过 230,000 次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财务经理损失了 1,780 万港元的黄金和加密货币诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的女商人 Tam 表示，她是网络诈骗的受害者，如果没有 Scameter 应用程序，她可能会损失更多的钱。&lt;/p>;&lt;p >;她说，一名自称是进口商的陌生人通过 WhatsApp 消息平台联系了她，并诱骗她通过后来发现是假购物平台的平台进行在线交易。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，尽管如此拥有三年多网上业务经验，她没能发现任何问题，便通过平台支付了港币5,500元。&lt;/p>;&lt;p>;后来她试图取回钱款，才引起怀疑，骗徒告诉她需要支付 10,000 美元的“手续费”。&lt;/p>;&lt;p>;当一位家人建议进行 Scameter 检查时，她输入了平台链接，该应用程序显示该应用程序被识别为“高风险”，因此她向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前以为骗子离我很远，”她说。 “我相信，即使出现欺诈行为，我也能识别出来。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我感觉骗子无处不在，利用合理的理由进行欺骗，博取信任。”&lt;/p>; &lt;h3>;香港警务处长建议在咖啡杯、餐巾纸上贴上反诈骗标语&lt;/h3>;&lt;p>;服务改进后，公众现在可以举报可疑网站和陌生来电者的电话号码。&lt;/p>;&lt; p>;陈表示，警方希望这些变化能够鼓励公众更多地参与扩大数据库，这将帮助其他潜在的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是通过宣传提高公众对欺诈的认识，”他说。 “我们的目标是及时发出警报。”&lt;/p>;&lt;p>;同样来自网络安全局的总督察邓国轩表示，警方正在利用人工智能技术来分析和评估链接、手机号码和其他信息的风险。添加到 Scameter 数据库。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，更新后的自动警报功能将要求用户在其移动设备上打开某些权限，但该应用程序不会存储他们的通话或浏览记录。&lt;/p>;&lt; p>;警方会将最新的数据库推送到用户的手机上，应用程序会将来电和网站记录与数据库进行比较并发送警报。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，用户可以决定是否继续接听电话&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，只有公开举报功能需要用户提供电话号码，以保证信息质量。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man sets himself on fire outside Israeli embassy in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253172/man-sets-himself-fire-outside-israeli-embassy-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/7aa64249-f64f-4faf-8e83-ccb4729ab0f4_71227e21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国特勤局制服部门成员封锁通往街道的通道周日，一名男子自焚，通往以色列驻华盛顿大使馆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，周日下午，一名男子在以色列驻华盛顿大使馆外自焚。&lt;/p>;&lt;p>;火灾被扑灭后，该男子被送往医院。由美国特勤局官员发布，华盛顿特区消防和紧急医疗服务部在网上发布。&lt;/p>;&lt;p>;大都会警察局发言人表示，该男子情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;当地警察和特勤局正在调查这一事件。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡：停火只会“某种程度上”推迟对拉法的攻势&lt;/h3>;&lt;p>;以色列大使馆一直是针对加沙战争的持续抗议活动的目标。这场战争在美国引发了亲巴勒斯坦和亲以色列的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动始于 10 月 7 日之后，当时统治加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯在以色列杀害了 1,200 名以色列人，并扣押了 253 名人质。一次跨境袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生官员称，此后，以色列军队对沿海飞地发动了军事行动，造成大部分地区荒废，造成近 3 万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>