<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Where are the nurses? Will higher pay lure non-locals to Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287810/good-pay-enough-hong-kong-lure-non-local-nurses-and-fix-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/f5be106a-377a-4f06-bac5-53e0964f2d6b_bdad82a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾家庭佣工 Lorna Sianen Pagaduan 祈祷香港最近为解决医护人员长期短缺问题而改变的政策将使她能够再次从事护理工作。&lt;/p>;&lt;p >;她在菲律宾获得学位，并在当地一家医院担任注册护士两年。正当她准备出国做私人护士时，她的新雇主去世了。&lt;/p>;&lt;p>;命运捉弄，为了养家糊口，她最终到香港当家庭佣工。 Kong。&lt;/p>;&lt;p>;在这座城市生活了 27 年后，49 岁的 Pagaduan 表示，新规定给像她这样的人带来了希望，让她能够从事护理工作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她是一名护士，帮手，她已经是总统了自 2006 年起成立香港菲律宾护士协会。&lt;/p>;&lt;p>;她成立该协会是为了支持其他像她一样的女性，并表示该协会的 150 名会员中有一些是合格的护士或护理毕业生，从事助理工作。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/7a13c7aa-cb02-437c-a181-e541b56a1785_f0480bc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛娜·西亚宁帕加杜安在香港做了27年的帮工。图片：陈帆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港于七月修改了法律，为在其他地方接受培训的护士在香港工作创造新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外符合条件的人员，进入公立医院、诊所、养老院，无需参加本市执业资格考试。&lt;/p>;&lt;p>;具有三年工作经验的，可申请特殊注册，从而可以申请全额医疗保险。在特定机构工作五年后注册年。&lt;/p>;&lt;p>;那些拥有至少一年工作经验的人可能会获得有限注册在香港工作，但这不会导致完全注册。&lt;/p>;&lt;p>;护士属于医疗保健专业人士之一香港长期以来一直需要更多护士，政府预测明年将短缺 9,500 名护士。&lt;/p>;&lt;p>;虽然情况预计将逐渐缓解，但预计到年底，香港仍将短缺数千名护士。 2045年。&lt;/p>;&lt;p>;从2014年到2023年，每年通过该市执业考试并获得正式注册的非本地培训护士人数只有2至26人。&lt;/p>;&lt;p>;随着最近的变化，香港将与加拿大、德国等发达国家和其他同样面临短缺问题并聘请受过外国培训的护士竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了具有竞争力的薪酬外，香港的亚裔护士预计会被吸引到这座城市，因为这里离他们的家更近。&lt;/p>;&lt;p>;但是有两个问题可能会让潜在的申请者望而却步：不会说粤语的外籍护士的语言障碍，以及公立医院的工作量是出了名的繁重。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局7月至9月在新加坡、马来西亚、澳门和中国内地的招聘活动到目前为止反应良好。还为英国、美国、加拿大和澳大利亚的护士举办了网上招聘会。&lt;/p>;&lt;p>;管理局主席范鸿龄周五表示，约600名申请人“有潜力”，正在安排面试对于入围候选人。截至目前，当局已聘用70名护士。&lt;/p>;&lt;p>;当局早前表示，会考虑护士的专业资格、临床经验、个人性格和语言能力，会说广东话更佳&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，申请公立医院工作的护士中有来自内地和东南亚国家的护士。&lt;/p>;&lt;p>;护士管理局在回复《邮报》时表示，正在处理特殊或有限的申请9 月下旬首次提交登记。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;25 岁的印度尼西亚护士 Matilda* 希望在接受明年将在欧洲开始的工作之前了解该市的新规定。更好的薪酬和工作与生活的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;作为雅加达老年人的私人家庭护理护士，她拒绝透露她要搬到的国家，但表示她正在学习两种欧洲语言。&lt;/p>; &lt;p>;她认为其他印尼人护士会发现在香港工作很有吸引力，不仅因为薪水较高，而且离家近。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院的注册护士的起薪为港币37,590 美元（4,830 美元）。这比玛蒂尔达在欧洲获得的约 3,000 欧元（3,155 美元）的工资要高，这比她目前的收入高出好几倍。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达的护士一般工资约为 1,780 港元每月 2,500 美元，而国内其他地区的人领取的甚至更少。&lt;/p>;&lt;p>;玛蒂尔达已经为去欧洲工作做了近一年的准备，她说她可能会如果她早点知道香港的变化，她就会改变计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我会选择香港，因为离香港近得多，而且放假的时候我就可以回家了”，她说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港护士协会主席谢建强没想到外籍护士的资历会成为问题，因为护士管理局将确保申请人符合要求&lt;/p>;&lt;p>;他更关心引进不会说粤语的人。&lt;/p>;&lt;p>;“公立医院的病人很多都说粤语。如果沟通出现任何问题，就会出现问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;而如果外籍护士需要翻译来理解患者，那将是一个额外的负担。&lt;/p>;&lt; p>;谢还想知道外籍员工能否应付繁重的工作量。&lt;/p>;&lt;p>;“香港病人很多，但护士不够，而且需要执行很多步骤在执行护理程序时，”他&lt;/p>;&lt;p>;工作量也是菲律宾护士协会主席Pagaduan担心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在菲律宾，家属被允许留在病房帮忙照顾。 &lt;/p>;&lt;p>;这在香港是不允许的，除了重症病人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/7c7a1751-4e59-471d-9a5f-7113cead469e_3f181ff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港护士的工作量是 重的。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责监督该国护理教育和服务的印度尼西亚国家护士协会也对语言能力表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;阿贡其合作部门负责人 Waluyo 表示，印尼护士在讲粤语和英语方面遇到困难。&lt;/p>;&lt;p>;印尼大学护理学教授他表示，英语流利的护士通常不会在亚洲找工作但更喜欢在欧洲、北欧工作美国或澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;尽管已有数千名印度尼西亚妇女在该市担任家庭佣工，而且许多人会说粤语，但医疗保健环境中的语言要求要高得多，因为沟通不畅可能导致患者死亡， Waluyo说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，印尼护士，尤其是那些在大医院工作的护士，已经习惯了工作量和长时间工作。&lt;/p>;&lt;p>;8月份，印尼驻香港总领事Yul爱迪生告诉帖子称，他的国家可以提供护士来帮助解决该市的护士短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;在急诊内科病房工作的公立医院护士 Tracy Chan* 表示，她通常一个班次照顾 10 多名患者.&lt;/p>;&lt;p>;但是到了晚上，由于人员较少，一名护士可能会照顾 20 多名病人，如果有几个病人同时需要照顾，病房可能会陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>; “一些老年患者很困惑会大喊大叫或离开床铺，”陈说。 “有一位病人用打火机烧了衣服。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，非本地培训的护士如果熟悉书面记录的医学英语并能执行常见的操作，将有助于减轻工作量。护理程序，例如插入导尿管和喂食管。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;招聘非本地培训护士的变化也涵盖了香港的安老院舍，这些院舍同样面临着护士短缺的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;格蕾丝·李辉（Grace Li Fai）经营着九家老人院，她说像她这样的机构很难雇用护士，因为大多数人更喜欢在医院工作。&lt;/p>;&lt;p>;全部她说，她的家缺少护士。例如，一个需要 14 名护士的疗养院通常会缺少三到四名护士，她必须寻找兼职护士才能满足该机构的许可要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信香港的每个疗养院香港也面临着同样的问题。”香港安老服务协会名誉主席李女士表示。&lt;/p>;&lt;p>;她希望这些变化能够帮助她聘用在海外接受过培训、英语水平更高的护士。需要检查医疗记录和&lt;/p>;&lt;p>;至于内地培训的护士，她表示能力应该没有问题，但预计他们需要时间与院内长者建立关系。&lt;/p>;&lt; p>;李说，到目前为止，养老院很难从城外找到他们需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道去哪里寻找这些人。我们只是依靠朋友和亲戚的推荐。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;允许非本地培训的护士的变化为他们提供了更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;而不是发布招聘广告并等待申请时，李希望与内地一些护士学校合作招聘毕业生，确保稳定的人员供应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/a651e884-a290-462b-b3ee-35f5ade6cfc8_7b3e8951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大约 600 名求职者已医院管理局局长表示，“有潜力”。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从长远来看，她希望政府之间能够制定计划，提供可靠的专业人才。&lt;/p>;&lt;p>;“应该有政府之间应该就如何帮助企业寻找此类人才进行更高级别的讨论，而不是让我们去寻找人才，这就像大海捞针一样。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;德国一个存在类似短缺的国家已经推出了一项政府支持的计划确保可持续地从其他国家招募护士。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2013 年开始，与菲律宾、印度尼西亚、突尼斯、约旦、波斯尼亚和黑塞哥维那以及印度喀拉拉邦和泰兰加纳邦合作，据说所有这些国家合格护士过剩。&lt;/p>;&lt;p>;增加了对德国的护士供给、缓解了来源国就业压力以及工资汇出，被称为“三赢”也帮助了护士所在的国家。&lt;/p>;&lt;p>;语言培训是该计划的一个特色。被选派到德国工作的护士在离开家乡开始新工作之前开始学习德语。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局表示将为非本地培训的护士提供包括基本粤语在内的培训，帮助他们适应&lt;/p>;&lt;p>;李和Waluyo同意当局应该为在该市招聘的海外护士提供粤语课程。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你们的政府愿意帮助我们准备语言培训，这将非常有帮助&lt;/p>;&lt;p>;* 应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .site&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beheadings, rapes, torture: Myanmar’s junta unleashes violence on rebel-held areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287827/beheadings-rapes-torture-myanmars-junta-unleashes-violence-rebel-held-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/9d438375-ee89-4db8-9841-aa57eb2dbb8a_93052ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在进行轰炸时发生爆炸9月24日，缅甸军队在掸邦腊戍。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;绝望的缅甸军政府正在加大对已落入反对派组织手中的村庄的攻击力度，进行斩首、轮奸和酷刑，联合国缅甸独立人权调查员在一份新报告中表示，受害者中有妇女、儿童和老人。&lt;/p>;&lt;p>;缅因州前美国国会议员托马斯·安德鲁斯 (Thomas Andrews) 表示在周五分发给联合国大会的报告中，军政府通过对平民使用先进武器并试图摧毁其无法控制的城镇来应对军事失败和领土丧失。&lt;/p>;&lt;p>;称缅甸为“他说，“这是一场看不见的危机”，因为世界的注意力都集中在其他地方，“允许或积极支持向军政府转让武器、武器材料和航空燃油的政府正在导致针对缅甸人民的暴行不断升级”。安德鲁斯没有透露政府的名称。但他赞扬新加坡打击武器转让，导致新加坡注册公司的武器转让减少了 90%，并表示美国对军政府控制的国有银行实施的制裁扰乱了军事供应链。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，联合国缅甸人权问题特别报告员感叹，他们的行为仍然是一个例外。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁所有国家停止对缅甸的“毁灭性人权和人道主义危机”。这武器流向军政府，加强对数百万有需要的人的人道主义援助，并支持追究侵犯人权行为者责任的努力。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸饱受暴力的折磨，暴力始于军队推翻民选政府。 2021年2月，昂山素季残酷镇压非暴力抗议活动。这引发了全国各地的武装抵抗和战斗，军方越来越多地利用空袭来对抗反对派并确保领土安全。&lt;/p>;&lt;p>;军队正在缅甸大部分地区防御少数民族民兵以及数百名武装游击队统称为人民国防军，为恢复民主而组建。&lt;/p>;&lt;p>;军方过去曾表示，他们只攻击合法的战争目标，并指责抵抗力量是&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安德鲁斯称军政府计划在 2025 年底举行选举是“一场滑稽的模仿”，是“几乎不加掩饰地试图营造合法性印象并缓解国际压力”。 ”他警告说，“这种欺诈行为不仅令人愤慨，而且很危险，因为它可能导致更严重的不稳定和暴力。”&lt;/p>;&lt;p>;他列出了严峻的统计数据：超过 310 万人因欺诈而流离失所。冲突和军政府侵犯人权的行为，1860 万人需要人道主义援助，其中 1330 万人面临紧急程度的粮食不安全。&lt;/p>;&lt;p>;他说，军政府军队已杀害超过”军政府部队的拘留，”安德鲁斯说。 “受害者遭到酷刑、强奸和斩首，尸体还被焚烧。”&lt;/p>;&lt;p>;由日内瓦人权理事会任命的耶鲁大学法学院人权研究员安德鲁斯表示，目前的情况是最严重的。缅甸西部若开邦“绝望而危险”。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，向缅甸中央政府寻求自治权的若开军开始对若开邦军方发起进攻，并控制了若开邦。超过一半的乡镇。若开军是若开族少数民族运动中装备精良的一支，也是试图推翻军方的武装少数民族联盟的成员。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁斯在报告中表示：“若开军涉嫌严重侵犯人权，包括不分青红皂白的袭击、杀戮、性暴力和任意逮捕。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，军方已对若开军在若开族袭击平民并加剧若开族和罗兴亚族社区之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/2e22bef4-c723-4b57-8be4-887a34e4c34d_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们从困境中解救罗兴亚难民10月24日，一艘船在印度尼西亚南亚齐省Labuhan Haji海岸附近行驶。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛教徒占多数的缅甸长期以来一直将罗兴亚穆斯林少数民族视为“孟加拉人”来自孟加拉国，尽管他们的家人已经在这个国家生活了几代人。自 1982 年以来，几乎所有人都被剥夺了公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年 8 月，罗兴亚叛乱组织对缅甸安全人员的袭击引发了军方的残酷行动，导致至少 74 万罗兴亚人流亡孟加拉国。军方被指控大规模强奸、杀戮和烧毁数千所房屋。&lt;/p>;&lt;p>;他说，与此同时，军政府征募了数千名罗辛亚男子，并将他们部署到前线与若开军作战。罗兴亚激进组织“愤世嫉俗地与军政府结盟”，并对若开族人民实施侵犯人权行为。&lt;/p>;&lt;p>;“若开邦数十万人完全无法获得人道主义援助，并受到暴露的威胁、饥饿和疾病，”安德鲁斯警告说。 “如果不立即采取行动提供紧急人道主义援助，将对无数无辜的男人、女人和儿童判处死刑。”一个月前，他说，诺贝尔奖获得者、临时领导人穆罕默德·尤努斯居住着100万罗兴亚难民的孟加拉国呼吁联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯与罗兴亚危机中的所有主要参与者召开一次会议。尤努斯已敦促将他们遣返回缅甸。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁斯敦促古特雷斯召开一次会议，以帮助“吸引心烦意乱的世界的注意力，并调动必要的资源和行动来拯救危在旦夕的许多生命”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senator says Trump would laugh at Canada’s military spending, tells Trudeau to do more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287826/us-senator-says-trump-would-laugh-canadas-military-spending-tells-trudeau-do-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/71d479d8-2ae6-491f-ad55-8c5bc40a577f_a2b029b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大军队参加11 月 14 日，北约在拉脱维亚领导的军事演习。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位参议员兼唐纳德·特朗普的支持者周五表示，这位美国当选总统会嘲笑加拿大目前的军费开支计划，并表示该国必须做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院外交关系委员会资深成员、爱达荷州共和党参议员吉姆·里什在一年一度的哈利法克斯国际安全论坛开始时发表了上述讲话，该论坛吸引了来自西方国家的国防和安全官员&lt;/p>;&lt;p>;根据北约的数据，预计加拿大到 2023 年的军事预算将占 GDP 的 1.33%，低于北约国家为自己设定的 2% 的目标。&lt;/p>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多表示加拿大将在 2032 年实现该联盟的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“恕我直言。我们与加拿大的朋友关系很好，他们说“好吧，我们正在努力解决这个问题”。我们说‘这是什么意思？他们说，‘好吧，我们正在考虑 2032 年，’”Risch 在一次小组讨论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普在这个房间里，你会在 2032 年时听到他大笑。必须比那更好。它确实、确实必须比这更好。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大国防部长比尔·布莱尔表示，他的政府知道需要增加国防开支，但他必须确保加拿大的投资获得“良好价值”。 &lt;/p>;&lt;p>;“当我们的盟友说他们希望我们履行承诺时，我告诉他们答案是‘是’，我告诉他们你正在推动一扇敞开的大门，”布莱尔说。 “我们将进行这些投资。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大已经计划购买侦察机、直升机并补充弹药供应。并计划在未来购买潜艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特鲁多最近重新成立了一个关于加美关系的特别内阁委员会，以解决其政府对特朗普再次当选总统的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;前美国驻加拿大大使凯利·克拉夫特在美国总统竞选活动的最后几天表示，如果特朗普获胜，加拿大将明智地加快履行其北约支出承诺的时间表。&lt;/p>; &lt;p>;已退休特鲁多政府前议员安德鲁·莱斯利中将在美国大选两天后告诉议会国防委员会，他发现政府“没有紧迫感”来履行这些承诺。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯吞并俄罗斯后2014年，在乌克兰克里米亚半岛问题上，北约盟国同意停止削减预算，并在十年内将国内生产总值的2%用于国防。加拿大当时的支出仅为 1%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，随着俄罗斯与乌克兰的战争明显将持续下去，他们决定 2% 应该是最低支出。&lt;/p>; &lt;p>;北约前秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 表示，他预计北约 32 个成员国中约有三分之二的国家今年将 GDP 的 2% 用于国防预算，而十年前只有三个国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can unlock Zimbabwe’s mining potential as an investment platform, envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287797/hong-kong-can-unlock-zimbabwes-mining-potential-investment-platform-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/4ebe134a-7355-4a32-a9d3-e8aa90794934_cefc9d61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃利亚斯总领事湾仔穆坦巴。摄影：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本文是对香港热衷与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体总领事的一系列采访的一部分。之前的内容是。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦驻香港最高外交官正在寻求投资推广署与津巴布韦自己的投资机构达成协议，因为他希望利用该市的财政资源进一步发展这个非洲国家的采矿业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总领事埃利亚斯·穆坦巴在接受《华盛顿邮报》专访时表示，他一直在香港寻求更多的商业和学生交流，因为他认为人们对津巴布韦缺乏了解。 &lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴还淡化了对其国家不稳定的担忧，强调了津巴布韦政府打击腐败的努力。&lt;/p>;&lt;p>;这位首次在亚洲任职的职业外交官还表示自 2022 年被派往香港以来，他与香港官员保持着“亲切”的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这种关系建立在津巴布韦与中国牢固的双边关系之上，这种关系可以追溯到津巴布韦独立以来。穆坦巴说，1980年。&lt;/p>;&lt;p>;9月，中国国家主席习近平在中非合作论坛期间呼吁与津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦建立“五星级铁定”合作框架。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;穆坦巴表示，今年他在香港会见了行政长官李家超和外交部特派员崔建春，他们都同意“继续加强两国之间的直接关系”津巴布韦和这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然李光耀努力扩大香港的经济伙伴，包括访问东南亚、中东，以及最近的拉丁美洲，但他尚未访问非洲。&lt;/p>;&lt; p>;穆坦巴鼓励香港与非洲国家合作，强调非洲大陆的“巨大投资机会”、丰富的资源和年轻人口。&lt;/p>;&lt;p>;引用香港作为“超级联系人”的角色，穆坦巴表示，这座城市可以作为一个“平台”，为津巴布韦的采矿、能源和农业等行业吸引投资和“增值”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有自然资源，而且香港穆坦巴表示，他一直在努力推动香港投资促进机构投资推广署与津巴布韦投资发展局之间达成协议的谈判代理机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/5c46dbc8-b085-4ccf- 9159-10832e30d7e9_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦一家加工厂的一袋袋锂矿石。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，两个投资机构之间达成协议将为投资者提供“保护”和“信心”。&lt;/p>;&lt;p>;通常被称为据非洲政策研究所称，津巴布韦被认为是“世界下一个锂谷”，拥有非洲最大的对电动汽车电池制造至关重要的矿物储量，据估计，其锂矿藏量在全球排名第五。&lt;/p >;&lt;p>;它还蕴藏着多达 60 种其他有价值的矿产，包括黄金、铂金、煤炭和钻石。&lt;/p>;&lt;p>;根据津巴布韦矿业协会的数据，该国采矿业在 2022 年创造了约 56 亿美元的收入，预计去年增长 10.4%。&lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直支持津巴布韦，但由于多年的经济衰退，这个内陆非洲国家一直难以获得投资。政治不稳定和经济管理不善，包括 2017 年推翻长期总统罗伯特·穆加贝的军事政变。&lt;/p>;&lt;p>;在透明国际最新的清廉指数中，该国在 180 个司法管辖区中排名第 149 位。&lt;/p>;&lt;p>;该国在透明国际的最新腐败感知指数中排名第 149 位。 >;&lt;p>;针对投资者的担忧，穆坦巴表示，该国近年来已采取措施打击腐败，目前总体形势“稳定”， “和平。”&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么可担心的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴说，目前只有约 200 名津巴布韦国民居住在香港，而且没有来自他的国家的企业在该市开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/1eee1fa3-8adb-486c-a1e3-8d953d9b96b2_d25999ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国煤矿开采的津巴布韦矿场 公司。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港去年从中国进口约1.71亿美元商品，其中约70%为“盐、硫磺、土、石” 、石膏、石灰和水泥”，根据联合国 COMTRADE 国际贸易数据库的数据。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴表示，他在建立联系时面临的主要挑战是香港对他的国家缺乏了解孔.他说，与他打过交道的许多人都将非洲视为一个国家，而实际上非洲是一个拥有 54 个主权国家的大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们正忙于教育人们，”他说。 “只要有机会，我们就会谈论津巴布韦以及津巴布韦可以提供什么。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调了总领馆参加了今年津巴布韦主办的多项活动，包括第三届“一带一路”国家艺术节5月举办文博会，6月举办第二届国际文化、旅游和非物质文化遗产展。&lt;/p>;&lt;p>;为促进旅游和人文交流，他表示最近邀请了我市八位&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他正与香港的一家旅游运营商合作，为当地中学生组织一次国家旅游团，这是预期的结果将于 2025 年第一季度的某个时间举行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他还一直在努力说服航空公司在香港和津巴布韦之间提供更多直航航线。&lt;/p>;&lt;p>;帖子显示，大多数旅客需要在以下地点转机：至少两次访问该国首都哈拉雷，而国泰航空则提供直飞邻国南非的航班。&lt;/p>;&lt;p>;穆坦巴表示，加强津巴布韦与香港之间的航班连接将促进贸易和旅游业。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;你知道，这是我第一次访问亚洲。基本上，我只是对这里的工作方式印象深刻。甚至交通系统也非常非常高效。我喜欢这种环境中的和平与安宁。当我在这里时，我有宾至如归的感觉。这里非常热情好客。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;实际上，我很喜欢这里的美食，有中餐和粤菜。你知道，这是有区别的。以前在津巴布韦的时候，我经常去一些中餐馆。所以当我来到这里时，这并没有让我感到困扰，因为我已经习惯了。我唯一不习惯的是用筷子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我住在新界西贡，所以我经常去爬山，如果不是每周，只要不下雨。我家附近有一座山。它相当陡峭，我很喜欢那个。我去一个小时，或者两个小时。这实际上是我最喜欢的事情，我想如果我回家我会想念它。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s William Lai slides in popularity, plagued by political turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287756/taiwans-william-lai-slides-popularity-plagued-political-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/24ce7793-4103-4324-93da-794edefdcf00_83b3a2ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据一项新的民意调查，台湾领导人赖清德在几乎所有人口方面的公众支持率都在下滑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾领导人赖清德的支持率已跌至新低，一波社会不满和政治动荡加剧了公众对其政府的不满&lt;/p>;&lt;p>;一项调查显示，黎智英的支持率本月降至 42.8%，远低于他 5 月份上任时的 58%。周二，总部位于台北的民意调查机构台湾民意基金会进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;对他的政府被认为不作为的广泛批评，尤其是在一名政府劳工官员据称因工作场所欺凌而自杀之后，让他的麻烦雪上加霜。 &lt;/p>;&lt;p>;黎智英上任仅六个月，公众支持率就下降，这意味着他失去了近 300 万支持者，几乎所有人口群体（在年龄、教育程度、种族方面）的支持率均下降和政治&lt;/p>;&lt;p>;他的反对率也有所上升，较10月份上升5.3个百分点至43%，自5月份以来整体上升17.5个百分点。根据该基金会的说法，这相当于额外的340万人表达对LAI的不满意的人，该基金会一直在跟踪自2016年以来对政府表现的公众舆论。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月的不赞成等级也是莱迄今为止最高的。&lt;/p>; &lt;p>;“莱的不赞成评级超过了他的批准等级，这表明他的政府越来越沮丧，”基金会主席迈克尔（Michael）您Ying-Lung说。&lt;/p>; &lt;p>;“这一发现传达了一个重要的信息：赖已经面对他的第一次治理危机，因为大多数公众舆论都反对他。” &lt;/p>; &lt;p>;您将其归因于从公众反对台湾宪法法院最近的一项裁决开始的五个主要因素的危机，该法院拒绝了反对派领导的改革，旨在增加立法监督。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;基金会的一项调查发现，只有31％公众支持法院的裁决，同时43％的人认为这是不可接受的。&lt;/p>; &lt;p>;在执政的民主进步党（DPP）（DPP）和反对党之间持续的冲突，包括政府的年度预算和宪法法院程序，是另一个主要因素。一项民意调查显示，有47％的受访者将这些冲突的DPP归咎于DPP，而28％的受访者则指责反对派。&lt;/p>; &lt;p>;您还强调了对Lai的人事任命的不满，这被认为是他的政治盟友的支持，以及由总理Cho Jung-tai领导的内阁表现下降。您说：“大多数公众舆论都对这一混乱负有责任，最终，总统的责任落在了总统上。分析师指出，新的领导者也为他的流行而逐渐贡献。取而代之的是，他的任期受到了人民解放军（PLA）在头六个月内进行的两次大规模军事演习的破坏。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; PLA在5月20日莱（Lai）就职典礼后在台湾周围发起了广泛的战争游戏 其他”。在莱重复该声明并发誓要抵制北京的控制之后，上个月进行了模拟封锁的其他演习。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为台湾是中国不可剥夺的部分，如有必要。它已将赖称为“固执的分离主义者”，并警告说，他的立场增加了台湾海峡战争的风险。&lt;/p>; &lt;p>;他们反对任何单方面试图通过武力改变跨界现状的尝试。特别是，美国已承诺根据《台湾关系法》为台湾提供防御性武器。&lt;/p>; &lt;p>;公众的挫败感也受到了立法机关的冲突，在该法案中，DPP不再持有立法多数席位，使其变得复杂莱通过有争议的法案的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“如果莱继续对抗反对派的强硬态度，他的认可等级可能会进一步下降。&lt;/p>; &lt;p>;他说，莱应该采用更多调和方法，例如提名政治中立的数字来到大法官理事会和国家通讯委员会等关键立场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个并发症是政府对自杀自杀的缓慢回应劳工官员。据报道，这位官员于11月4日将自己吊在办公室里，是工作场所欺凌的受害者 - 被告的主管否认了这一说法。 ，但这场悲剧强调了其未能维护自己的员工的未能解决。政府对这个问题的不采取行动甚至引发了民进党立法者的批评。&lt;/p>; &lt;p>;当主管在周三被驳回时，莱，乔和劳工部长霍·佩 - 汉（Ho Pei-Shan）试图以公众的道歉来遏制后果。 &lt;/p>; &lt;p>;“这一事件还强调了政府机构中民进党政治任命者的无能，”陈说。他将在2028年面临连任的艰苦战。&lt;/p>; &lt;p>; ho chih-yung是台北南部的国家TSING HUA University的普通教育教授唐纳德·特朗普（Donald Trump）于1月返回白宫。这很可能会迫使赖政府在很大程度上依赖美国的支持，这会大大增加国防支出。”霍警告说，加上立法机关，通货膨胀，住房问题和社会福利问题的冲突，如果他未能提出令人信服和有效的政策，赖可能会进一步降低。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Expecting IVF to solve Hong Kong’s population problems is misguided]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3287324/expecting-ivf-solve-hong-kongs-population-problems-misguided?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/38dee5b8-42-42a9-a214-717eee57ee57ee57ee57ee57eee57ee57dc356dc356_96df6df62 eft. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名技术人员在实验室中在实验室中施肥体外受精的过程。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在正在进行的有关生育和计划生育的对话中，体外受精（IVF）通常被强调为许多希望与不育的许多夫妇的希望信标。普遍的论点是，它将有助于提高香港的低生育率。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这是一个错误的希望。由于IVF广泛访问而出生的其他婴儿仅占丹麦，捷克共和国和以色列等国家的一小部分。 。体外受精不应被视为应对低生育率以及人口下降和老龄化挑战的现成补救措施。虽然这对许多渴望成为父母的人起着至关重要的作用，但依靠IVF提高出生率是不现实的。&lt;/p>; &lt;p>; ivf是一种复杂的医疗程序，涉及多个阶段 - 卵巢刺激，鸡蛋的检索，肥料，施肥和胚胎转移 - 可能需要重复的周期。这个过程为那些面对不育的人提供了生命线，但成功率差异很大。&lt;/p>; &lt;p>;对于35岁以下的女性使用自己的卵，成功怀孕的机会为每个周期40％左右，但是，这种机会缩小了随着女性的年龄增长，40岁以上的女性的年龄增加到约10％，到45岁的妇女接近零。男性的年龄也会对IVF的成功率产生负面影响，并且成功怀孕和分娩的机会减少了&lt;/p>; &lt;p>;两个伴侣的生殖年龄更高。&lt;/p>; &lt;p>;当她40多岁的女性中的IVF成功可以得到显着改善，而当她们使用年轻女性的供体鸡蛋或年轻时冻结的卵子中的供体鸡蛋时。即便如此，这两种选择都充满了实用和道德问题，对于许多夫妻而言。 -制作。许多准父母对成功和风险，货币和心理成本的机会的了解有限。&lt;/p>; &lt;p>;这种信息差距可能导致不切实际的期望和情感动荡。妇科医生，全科医生和生育诊所应优先考虑清晰的沟通，以确保患者了解整个旅程和所涉及的风险。&lt;/p>; &lt;p>;此外IVF应该是方程的一部分。当夫妻在自然而然地实现怀孕的可能性相对较高的机会时，也不应急于选择IVF。&lt;/p>; &lt;p>;而不是仅将IVF视为医疗程序，我们必须将其定位在社会的更广泛背景下和卫生服务。生育问题是社会挑战，反映了影响我们所有人的趋势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;夫妻夫妇只要有现实的机会实现怀孕的机会就可以使用负担得起的测试和IVF治疗。通过将IVF服务集成到全面的医疗保健和社会支持系统中，我们可以增强可访问性和理解。&lt;/p>; &lt;p>;虽然可访问的IVF不能导致出生率的持续逆转，但对IVF的广泛财务支持对于减轻经济性至关重要阻止许多不育人们无法获得最合适的治疗的负担。对不孕夫妇的支持不应仅限于提供试管受精服务。考虑咨询服务的好处，以解决不孕症的情感和心理影响。&lt;/p>; &lt;p>; ivf必须集中在保护生殖权利上，强调家庭决策是潜在父母的责任。政策应赋予女性和男性权力，培育相互理解和支持的文化。在许多社会中，性别刻板印象仍然占上风，夫妻中的不育主要被认为是女性的问题。&lt;/p>; &lt;p>;男人可能不愿接受诊断检查，而女性伴侣经常经过税收测试。事实上，不孕不育是由男性和女性相关因素造成的。瑞典等国家成功地促进了所有性别生殖健康的全面教育，从而导致人口增强。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这还不足以实施旨在实施广泛的亲生政策。提高出生率。应重点努力消除实现理想家庭规模的障碍。灵活的育儿假，负担得起的住房和育儿可以大大减轻阻止夫妻生育孩子的压力。&lt;/p>; &lt;p>;总而言之，虽然IVF是许多人的关键选择，但不应将其误认为是解决人口问题的解决方案。相反，我们必须培养一个鼓励明智的选择并尊重所有个人的生殖权利的环境。&lt;/p>; &lt;p>;通过解决计划生育的障碍和建立共同责任的文化，我们可以建立一个重视和重视的社会支持男性和女人的生殖健康。将IVF整合到更广泛的社会服务和医疗保健框架中将提高可及性，透明度和理解，最终导致对我们人口挑战的更可持续的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Puppy abused at China sacred site sparks outrage, leads to quick adoption, 5 million views]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3287338/puppy-abused-china-sacred-site-sparks-outrage-leads-speedy-adoption-5-million-views?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/20/9DE4EDD5-DE0F-4B9B-AC9E-40AB07C2732C_0EC31CB5.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国神圣地点的一只虐待小狗激发了广泛的在线愤怒，导致了迅速采用和500万观看次数。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对营救一只在中国北部佛教遗址滥用的小狗的富有同情心的反应，在大陆社交媒体上触及了数百万人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在崇拜者发布了一段视频后，引发了公众的愤怒山西省的曼努斯里（Manjusri）崇拜，每年都会吸引数百万人的游客。&lt;/p>; &lt;p>;这个联合国教科文组织世界遗产的遗址占有数十个散布在山区景观中的寺庙。那只小狗被欺负在戴子庙的台阶上，许多崇拜者爬上1,080个楼梯，跪着每三个步骤祈祷。&lt;/p>; &lt;p>;许多人都相信这只小狗是神灵的使者，因为它随后是神灵的信使。一些崇拜者爬山。&lt;/p>; &lt;p>;人们很生气，因为那个男人踢了狗时，没有任何崇拜者干预来帮助狗。&lt;/p>; &lt;p>;指示的报告那个男人是小狗的主人，试图以“极端”的方式回家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/20/0d6a513d-9b42-442-4487-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8-a7c8519665 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Wutai Mount是中国著名的佛教圣地和旅游目的地，每年吸引数百万游客。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关注小狗的幸福感，来自中国北部的天津市的动物医院老板，姓Cui，开车400公里过夜，爬到山上，攀登了两次搜索她在11月12日发现的小狗。&lt;/p>; &lt;p>; cui付了一个摊位所有者，他声称自己是小狗的所有者300元（42美元）在山上。她指出，温顺的犬在回到天津的旅途中睡着了，好像感觉到它将有一个安全，幸福的未来。&lt;/p>; &lt;p>; cui最初打算让小狗自己保持自己的生活中国通过杜林与她联系，表达了她希望收养的愿望。&lt;/p>; &lt;p>; Yueyue的女人说，小狗在11月6日跟随她和她的母亲在Wutai山，她觉得他们是“聚在一起的命运”。 /p>; &lt;p>; yueyue指出，卢伊的嫩眼说服了她，那只小狗是Manjusri Bodhisattva的化身。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2024/11/20/cfad133d133d-1fe3-4507-a940-a940-08b58b58b58de002f1002f1_f1_f45ef45efaaa.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;许多迷信地相信小狗是神灵的使者，因为它跟随一些山上的信徒。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她保证她会照顾好卢伊，并说人们“即使他们不爱动物也不应伤害动物”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您欺负活生物或忽略一路欺负的朝圣之点？”一位评论者在Douyin上写道。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅是命运，而且是善良的仁慈，使卢伊和她的新主人聚集在一起。” &lt;/p>; &lt;p>;有些人呼吁禁止立法动物的虐待。目前，全国范围内缺乏涵盖所有动物物种的全面法律。现行的动物保护国家法律是1988年通过的《野生动物保护法》。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oppo brings back premium Find X smartphones to global markets amid slow growth at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287683/oppo-brings-back-premium-find-x-smartphones-global-markets-amid-slow-growth-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/22/291E7696-B26A-466E-903F-FECC17F-FECC17F43A43A48_6548_6548_654_654_654_654_654ED10AA.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; oppo的查找x8并找到X8 Pro智能手机具有最新的人工智能功能。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Oppo在重新的国际推动下，将其高端查找X系列智能手机带到了海外市场，随着中国Android手机供应商在国内的Cutthroat竞争中加强扩展工作。根据研究公司IDC的数据，&lt;/p>; &lt;p>;中国智能手机巨头是世界第四大手机供应商。 &lt;/p>; &lt;p>;发布会来了在中国大陆境外为Oppo的旗舰设备进行了为期两年的中断之后，该公司试图在高级领域挑战苹果和三星电子产品。&lt;/p>; &lt;p>;“品牌和零售网络是海外竞争的核心旗舰产品，在过去的两年中，我们取得了重大进展，使我们对寻找X8的成功充满信心。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/22/76f4918b-57f5-4174-aa74-aaa7e-3a652d9471b1b1b1b1b1b1b1b1b1_066c906c902a02a.jpg g &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; oppo的高级查找X8 Pro智能手机。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Oppo的国际推动力反映了中国手机制造商如何加大努力以吸引更多的海外消费者，因为大陆上的竞争 - 世界上最大的智能手机市场 - 继续自从被华盛顿列入黑名单以来，它将其手机业务集中在国内市场上。可折叠的找到n手机。&lt;/p>; &lt;p>;查找X8系列具有Oppo在摄影中的最新人工智能（AI）功能，例如删除窗户前拍摄的快照的反射和擦除不需要的物体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Oppo的说法，根据Google的双子座AI模型，该系列的国际版本X8系列首次在中国推出，以提供诸如“循环搜索”之类的功能。事件。&lt;/p>; &lt;p>;“为了维持海外增长，关键是我们的&#39;glocal&#39;策略，因为我们需要了解全球当地用户以推动我们的产品和服务的需求，” Zhou说，据该公司称，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;小米是中国最大的中国智能手机，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全球供应商，卖出了三个根据Counterpoint Research，今年上半年在国际市场上的四座智能手机中。 Vivo的海外销售占其智能手机销售的一半。来自华为的衍生品牌Honoot of International Markets的销售额约为其三分之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/11/22/F50658FD-AFF6-4327-A0DB-74ABB1827AD4_4D1C0CFC.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚首都雅加达的中央商务区的景色。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚是东南亚人口最多的国家，OPPO发起了一系列本地化计划，以赢得消费者。一个以反对主题的咖啡馆位于雅加达最高档的购物中心之一的体验商店的中心，周围是墙壁上的书架。该咖啡馆的目的是吸引顾客在展示桌上尝试Oppo产品的同时坐下来。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还在印度尼西亚建造了其第二大海外工厂，该工厂生产了所有智能手机在该国销售，包括FindX8。&lt;/p>; &lt;p>;“印尼市场是我们增长最快的海外市场，具有很大的规模和毫无疑问的多样性，” Oppo副总裁Billy Zhang在发布会后说。 “我们在市场上建立了非常全面的销售、营销和生产能力。在这里，我们只是印尼品牌，而不是一些国际品牌。 IDC称，这是第三季度印度尼西亚排名最高的智能手机供应商，占货物的19％。 Oppo在中国竞争对手Transsion和韩国巨头三星领先，每个三星都有18％的市场。&lt;/p>; &lt;p>;在整个东南亚的智能手机运输方面，Oppo的份额为18.1％根据IDC的数据，上个季度的区域市场领先三星，份额为18％。 Transsion，小米和Vivo随后占17％，14.9％和9.8％。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲是Oppo的另一个主要市场。该公司表示，在与芬兰电子巨头诺基亚和瑞典的爱立信解决专利纠纷之后，计划在那里的高级市场领域积极加强努力。根据该公司的说法，新发现的X8也将在西欧主要国家/地区提供。周说。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲智能手机市场目前由三星和苹果主导，根据Counterpoint Data。&lt;/p>;分别捕获了第二季度销售额的32％和24％。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese teens’ first kiss rate drops amid disinterest in romance, sparking demographic fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3287792/japanese-teens-first-kiss-rate-drops-amid-disinterest-romance-sparking-demographic-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/22/b3f7f2fe-3d09-4db2-b7a5b2-b7a5-1c3e6e75f684_a96584_a9658eee6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一对爱的年轻夫妇在日落时亲吻。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在许多文化中，初吻被认为是青少年成年旅程中的关键里程碑。&lt;/p>; &lt;p>;，最近对日本高中生的调查发现这一时刻尚未经历过惊人的四分之四，这一时刻尚未经历过，这突显了人们对浪漫的不感兴趣。男孩犹豫亲吻，因为在缺乏“皮肤”的情况下，一种实践强调了情感上的亲密关系。十四岁的吉哈萨（Yoshihisa）声称他没有亲吻一个女孩，因为他的同龄人“纯洁”，避开了浪漫。 15岁的Itsuki补充说，许多男孩已经成为“食草动物”，对传统的男性角色（包括浪漫的关系）表现出很少的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本周在亚洲采访的青少年所表达的感觉与日本性教育协会于11月3日发布的一项研究表明，只有15至18岁的高中男孩中只有22.8％的人首次吻，从33.9％急剧下降。在2017年进行的先前研究中。&lt;/p>; &lt;p>;三月份结束的2023学年的数字是自1974年开始调查以来最低的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/31fdbfa2-1d3f-4bf9-a323-a323-a323-3afa-3afa0e1c8e1c8e1c8e36 _5fe22.pf29.jpg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本青少年的亲吻较少，引起了人们的关注出生率和浪漫。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本女孩也变得更加贞洁，27.5％的人承认接受初吻，降低了六年前的41.1％。&lt;/p>; &lt;p>;一些年轻的日本男子似乎对约会无动于衷，更不用说与异性锁住嘴唇了。一位19岁的年轻人被要求被确定为海洛托，他在本周在亚洲说：“我现在不需要女友，还有很多像我这样的男孩也是如此。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;鉴于日本的出生率下降和“无性爱婚姻”的上升 -  2023年的调查显示，已婚男子中有46％和42％的已婚妇女在没有性行为的婚姻中 - 专家担心这种缺乏性行为欲望现在正在传播给年轻一代，他们通常更有性活跃。 - 地表，他们不再互相交谈，也许“忘记”了如何约会。” >;但是，他补充说，一个更大的理由约会已经从生活的必要部分转变为可选的。 ，一个情人，体验性爱。”他说。 “但是现在有很多分心和爱好让年轻人享受，以至于约会的价值在他们的脑海中减少了。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，它会在一个响起&lt;/p>; &lt;p>;政府数据显示，日本的出生预计今年首次下降700,000。上半年，出生跌至6.3％降至329,998，反映了较少的人结婚，结婚且孩子少的孩子的持续趋势。&lt;/p>; &lt;p>;在同一六个月中，有80万人死亡，死亡，死亡，超过800,000人死亡，死亡。在2024年上半年，人口减少了470,000多人。&lt;/p>; &lt;p>;连续政府采取了措施，以鼓励人们结婚并有更多的孩子，包括增强的托儿服务，但还不足以克服年轻夫妇的关注，其中许多与通货膨胀和停滞的工资有关。&lt;/p>; &lt;p>; tsuji说他仍然温和对年轻的日本人会重新发现对异性的渴望的乐观。 “如果经济能够恢复，人们再次充满信心，那么我相信他们会再次开始接吻。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.site.site.site “颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cashing in on fitness: how the Hyrox race in Hong Kong is opening doors for businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287805/cashing-fitness-how-hyrox-race-hong-kong-opening-doors-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/8041ff6d-1055-4697-905a-56d12ea118f8_4b028bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;标榜为“一项适合所有人的运动” Hyrox 是一项室内比赛，分为八个练习，每个练习从 1 公里（0.6 英里）的跑步开始。照片 Caroline Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;36 岁的 Kim Wells 老师在倒计时她的第一次健身比赛——周六在香港举行的 Hyrox 比赛时，心里充满了兴奋。&lt;/p>;&lt; p>;在过去的两个月里，她投入了时间为这项赛事进行训练，并投入了 8,000 港元（1,030 美元）用于从运动服到专门训练项目的各种费用。&lt;/p>;&lt;p>;被誉为“每个人都可以参与的运动” Hyrox 是一项室内比赛，分为八个练习，每个练习从 1 公里（0.6 英里）的跑步开始。&lt;/p>;&lt;p>;八个练习站包括不同的活动，例如推拉雪橇、有氧运动器械、负重步行弓箭步和投掷实心球。&lt;/p>;&lt;p>;威尔斯在 20 多岁时开始了自己的健身之旅，直到两年前看到朋友们以双人组合的形式参加比赛时，她才考虑参加比赛。这激励她在周六尝试一下。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都在欢呼，能量如此之高。我记得看着他们一起[比赛]。他们是如此强大，如此强大，”三年前从英国搬到这座城市的威尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我一直认为[竞争]是我无法企及的事情。所以现在参加对我来说很奇怪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/22/188a7e48-8426-4ed2-b190-c30ca0fe39f4_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hyrox 竞争对手 Michael Melly（左）、私人教练 Sohee Kim 和首次参加赛车的 Kim Wells。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项赛事日益受欢迎，也为香港健身界带来新机遇，本地精品健身房和连锁健身中心提供专业训练课程，价格高昂每周 10 节课程的费用为 9,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;Hyrox 于 2017 年在德国汉堡推出，当时只有 650 名参与者，但已迅速发展成为遍布 21 个国家/地区的全球健身现象，拥有超过仅 2023 年就有 90,000 名运动员参加。&lt;/p>;&lt;p>;今年，该赛事的举办范围扩大至北美、欧洲和中东的 26 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，该赛事是其中的一部分赤鱲角亚洲国际博览馆举办的健身+康体博览已是第四次在香港举办。约有 6,500 名参赛者报名参加该赛事，较 2023 年增加 160%。&lt;/p>;&lt;p>;个人赛报名费为每人 1,050 港元，双打和接力赛报名费为每人 658 港元。&lt;/p>;&lt;p>;为了准备她的首场比赛，威尔斯花费了近8,000港元的费用，包括报名、照片包、新鞋、配套服装和两张健身房会员卡，其中包括12次准备&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是尝试并享受乐趣并完成它，而不是感到绝望和想要退出，”威尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;Tammi Robinson，31 岁-老健身教练表示，赛事的包容性不仅促使了大众参与的乐趣，也为城市各类健身教练提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到自由健身教练拥有更多的资源。”客户向他们寻求特定的 事物。它也让健身行业的人们找到了自己的定位。”在该行业工作了 11 年的 Robinson 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/10fe5898-e617-4fba-9a9c-e56a6551bb96_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;个人比赛报名是每人港币1,050元，双打及接力赛每人港币658元。照片：Caroline Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;32 岁的 Sohee Kim 是一名自由教练，在该市的不同工作室工作，她对 Hyrox 的到来表示欢迎，认为这是一个帮助振兴健身和健身的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;“许多本土品牌利用 Hyrox 作为吸引更多健身客户的机会，”Kim 说。 “我与一些品牌和健身房合作，为我的客户提供补充剂和膳食计划的折扣代码，帮助他们为比赛做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;Lobo Louie Hung-tak，健康高级讲师香港教育大学体育学院教授表示，Hyrox的体能挑战和竞赛元素为健身行业打开了许多大门。&lt;/p>;&lt;p>;“有比赛，自然就有赞助市场。被窃听进来，”路易说。 “如果您是一个全球品牌的老板，您当然希望资助具有挑战性元素的项目，让您能够展示您的产品如何满足用户的需求。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/5ce816a7-03f7-403b-b54e-a609c13016af_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔米·罗宾逊，健身者教练说，这次比赛为这座城市的各类训练员提供了机会。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的Hyrox由医疗保险公司赞助，并与运动服装品牌、健身器材供应商、膳食厨房、补充剂公司和运动公司合作饮料品牌，以及运动员的旅行和住宿预订平台。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像一项极限运动，比普通运动更具观赏性。运动员们发现磨练和登上领奖台的胜利时刻非常有吸引力，这为大众参与打开了一个巨大的市场，人们愿意专门去参加比赛。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Michael Melly，35 岁，瑞士投资银行家在香港，他也于周六报名参加了他的第 21 场比赛，此前他曾在首尔、台北、北京和新加坡参加过比赛，还曾在法国尼斯参加过世界锦标赛。&lt;/p>;&lt;p>;“你会遇到很多人真正拥有的人“我有一份日常工作，但仍然想参加某种形式的体育赛事。”Melly 说道，并补充说，将短暂假期与 Hyrox 赛事结合起来在运动员中越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢竞争它的一个方面。这给了我一些动力去接受日常工作的培训。这确实可以为您全年提供一些目标，以保持健康。”&lt;/p>;&lt;p>;Natixis 企业和投资银行高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示，Hyrox 有潜力进一步扩张并吸引更多人尽管对于参与者来说是一个小众圈子，但Hyrox参与者通常来自中产阶级，具有相当好的消费能力，并且倾向于前往不同的主办城市参加比赛，就像马拉松、马拉松、 ” 吴&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该活动可以帮助健身房留住顾客，尤其是在健身趋势不断变化的情况下。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US official says China-Russia partnership is growing and threatens Washington’s interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287823/top-us-official-says-china-russia-partnership-growing-and-threatens-washingtons-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/1a8ce1b3-7006-4d6e-b405-446d82d007fe_d738295b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副国务卿库尔特·M.坎贝尔（中）十月出席在韩国首尔外交部举行的美韩日三方会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国第二号特使周五警告称，中国和俄罗斯之间的关系正在发展，并威胁到华盛顿及其盟友的利益，距离现任政府还有两个月美国副国务卿库尔特·坎贝尔在战略与国际研究中心发表讲话时还表示，美国总统乔·拜登政府努力避免中俄伙伴关系不断发展，即“仅坎贝尔表示，中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京在当前战略环境下“相互选择”，并可能对乌克兰战争产生深远影响。支持俄罗斯国防工业基础。&lt;/p>;&lt;p>;“在许多方面，这两位领导人选择了对方，并相信他们可以为彼此提供很多东西，这种伙伴关系虽然在很大程度上是隐藏的，很少完全公开，但以多种方式赋予自身动画“这将令人深感担忧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我们是否能够避免、削弱或破坏这个不断发展的联盟，但我也会说我们尝试过，最终中国和俄罗斯共同选择了这条道路，这将激发现在才出现的全球政治。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于拜登政府处理美中关系的方式，他说人们对取得进展的困难感到“越来越沮丧”由于来自北京的“深深的不信任”，我们在有共同利益的领域进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己也越来越担心，即使是基本的互动也是如此困难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实相信我们注定要进行战略竞争，并且清醒地认识到，十多年来，中国一直认为美国正在急剧衰落，他们决心尝试采取措施来取代许多要素美国力量。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔在拜登和他的政府准备在一月份将权力移交给当选总统唐纳德·特朗普之际，他做出了这一评估。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的回归给华盛顿的对华政策及其加强联盟带来了越来越大的不确定性，而加强联盟是拜登任期内的优先事项。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧洲的担忧加剧，近三年来，欧洲一直在与东翼的战争作斗争。在此期间，中俄关系一直处于紧张状态。受到严格审查，因为北京被指控在经济上支持莫斯科以及转让军民两用商品，以增强俄罗斯的国防工业基础。&lt;/p>;&lt;p>;数十家中国实体受到美国和欧洲的制裁。北京反对此举，指责美国扰乱了与俄罗斯的“正常贸易”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发誓他将早日结束冲突，据报道正在考虑他的顾问提出的不同和平建议。&lt; /p>;&lt;p>;坎贝尔表示，拜登在应对中国挑战方面的联盟建设“已基本完成”。&lt;/p>;&lt;p>;在过去四年里，拜登在对中国征收关税方面已经争取到了欧洲和亚洲盟友的支持。中国电动汽车限制对北京的半导体出口，以及建立自己的关键矿产网络，以减少在全球科技供应链中对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;他还加强了与印太伙伴的防务协调，包括更多南海和台湾海峡的联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔表示，盟国“渴望”和“渴望”讨论该地区的这些安全挑战。&lt;/p>;&lt;p>;与坎贝尔一起讨论，米拉白宫国家安全委员会东亚和大洋洲事务高级主任拉普-胡珀也呼吁向美国领导层施加“压力”，要求其在面对中国挑战时继续优先考虑印太战略。&lt;/p>;&lt;p >;“只有我们不偏离正轨，我们今天讨论的广泛挑战才能得到解决，”她说&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>