<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bridging cultures through the silver screen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/asean-film-festival/article/3279689/bridging-cultures-through-silver-screen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/09 /24/main2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年东盟电影节庆祝鸡尾酒会由来自 10 个东盟国家的总领事或代表出席，他们提供了在增强电影节的内容和参与度方面提供了宝贵的支持。香港特别行政区政府署理财政司司长黄伟纶先生(中)、东盟总领事馆院长兼文莱达鲁萨兰国驻香港总领事艾纳托尔扎哈尤女士(左六)香港东盟基金会顾问委员会委员陈智思先生(左五)及香港东盟基金会主席吴永光先生(右六)与总领事们并排站立。&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;随着香港、中国内地和东盟国家之间的商业、贸易和旅游不断扩大，人们越来越认识到促进文化理解是加强国际合作的关键。&lt;/p>;&lt;p>;超越在政府的努力下，东盟电影节（AFF）是通过电影推动跨文化对话的最新举措之一。继去年的成功基础上，第二届亚洲电影节于 9 月 5 日在香港拉开帷幕，并将持续至 9 月 28 日。&lt;/p>;&lt;p>;今年的亚洲电影节首次在香港展出来自所有十个东盟国家的电影国家，提供超过 20 场免费放映，以促进跨文化理解并庆祝东盟文化的丰富多样性。&lt;/p>;&lt;p>;AFF 是一项以“协作与共同创造”为主题的非盈利倡议，由香港电影学院领导香港东盟基金会（HKAF）得到东盟国家驻香港总领事馆以及超过20个本地和东盟合作伙伴的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/24/A.jpg?itok=HZU34IqH&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;通过向香港观众，特别是年轻一代介绍东盟电影，香港-东盟基金会旨在展示东盟国家丰富的遗产和创意产业。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;9月20日举行庆祝酒会，出席嘉宾包括香港政府署理财政司司长黄伟纶先生香港特别行政区、东盟驻香港总领事馆院长兼文莱达鲁萨兰国驻香港总领事艾纳托·扎哈尤·穆罕默德女士、香港特别行政区政府一带一路特派员何力智先生、香港东盟基金会顾问委员会委员陈智思先生、香港东盟基金会主席吴永光先生及柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、缅甸、菲律宾、新加坡的总领事或代表、泰国和越南，以及AFF 2024的联合主办方、场地合作伙伴和支持机构的代表。&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为东西方交汇的地方，也是东西方之间的超级联系人香港特别行政区政府署理财政司司长黄伟纶先生表示：“中国内地和世界各地都为能与东盟电影合作而感到自豪。” “我必须向所有东盟电影制片人致敬，他们投入了时间、创造力和热情，为电影节带来了精彩的电影集。我相信他们的技巧、热情和对讲故事的承诺将激励东盟和香港的其他人追随他们的脚步；他们的努力和慷慨分享将使我们在未来看到新一代电影人将继续传承火炬。”&lt;/p>;&lt;p>;“人与人之间的纽带是一带一路的核心。道路倡议。电影具有非凡的力量，可以让我们团结起来，促进尊重和理解，并最终触及我们的灵魂。东盟电影节是我们文化连通性和多样性的有力证明。我谨祝贺香港东盟基金会再次成功举办“一带一路”系列活动。我们在一起不仅庆祝电影，还庆祝电影。香港特别行政区政府一带一路特派员何力芝先生表示：“我们正在庆祝将我们所有人联系在一起的纽带。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港以其多元化的艺术和文化景观而闻名，为游客和游客提供广泛的艺术活动和节日。香港-东盟基金会顾问委员会成员陈智思先生表示：“香港的艺术和文化日历上越来越多地出现本地和国际活动，增强了香港的活力和文化丰富性。” “东盟电影节成功展示了东南亚充满活力和多元的文化和艺术表现形式，为年轻人提供了通过不同类型的电影探索东盟国家文化的机会。我们感谢东盟国家驻香港总领馆、我们的重要合作伙伴以及有关各方和组织所做的宝贵贡献。我们很高兴看到我们加强香港与东盟关系的共同愿景得以实现。”&lt;/p>;&lt;p>;香港东盟基金会主席吴永光先生表示：“我们衷心感谢行政长官李家超先生带头与东盟国家接触，以及政府积极推广香港，为不同的商业领域促进联系并创造新机遇。我还要衷心感谢所有东盟 10 个国家的总领事为 AFF 推荐影片的个人风格，以及我们尊敬的合作伙伴丰富了电影节的内容和参与度。”&lt;/p>;&lt;p>;这些影片2024 年 AFF 上放映的影片均由东盟各国总领事精心挑选，每个人都在选择最能代表其国家文化、价值观和讲故事传统的电影方面发挥了积极作用。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/24/4_posters.jpg？ itok=AfXQq1IT&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“东盟拥有丰富的多元文化和故事和艺术表现形式使其本身成为一个充满活力的地区。与此同时，香港仍然是连接东盟国家和中国的重要国际枢纽。除了贸易和商业之外，通过促进文化交流、共同价值观和合作举措，加强东盟国家、香港和中国内地之间的跨区域关系也至关重要。”东盟总领事馆院长兼文莱达鲁萨兰国驻香港总领事艾纳托·扎哈尤·穆罕默德 (Ainatol Zahayu Mohammad) 女士表示。 “东盟电影节标志着我们正在进行的文化合作的一个关键里程碑，凸显了文化交流和共同创造的重要性。通过利用电影作为通用语言的力量，电影节超越国界，促进我们所有人之间的联系，邀请观众沉浸在东盟邻国的故事和观点中，从而创造一个理解和欣赏的环境。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;今年入选的泰国电影之一是《如何在奶奶去世前赚到数百万美元》，这是一部由 Pat Boonnitipat 先生联合编剧和导演的 2024 年泰国大片家庭剧，由 Putthipong Assaratanakul 先生和 Usha Seamkhum 女士主演。&lt;/p>;&lt;p>;“在泰国文化中，孩子们往往比西方国家与家人待在一起的时间更长，并且非常重视与祖父母的关系。这部电影展现了孝道这一共同的家庭价值观，这是许多亚洲文化共有的纽带。”泰国驻香港总领事 Chaturont Chaiyakam 先生表示。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚电影《马尔巴特：米西巴卡拉》被誉为马来西亚有史以来最高预算的制作，证明了制作具有惊心动魄的动作场面的引人入胜的战争电影并非好莱坞独有。&lt;/p>;&lt;p>;“马尔巴特是我们版本的好莱坞大片黑鹰坠落”，马来西亚驻香港总领事 Muzambli Markam 先生说道。 “当香港东盟基金会向我们提出在香港合作和推广东盟的想法时，我相信文化是展示和宣传我们各自国家的最佳方式之一。”&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，这不仅仅是放映电影。这是为了展示马来西亚必须提供的多元文化，尤其是向国际观众。”Markam 先生说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/24/B2.jpg?itok=-QXdhbF9&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电影制作人九部影片于AFF 2024期间参加分享会，与在港的东盟青年和学生互动，分享他们的创作灵感和背后的故事。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;《梦幻》 《眼睛》是代表越南参加今年AFF的影片之一。越南驻香港总领事黎德行女士表示，这部电影之所以被选中，是因为其故事情节相关且感人至深。&lt;/p>;&lt;p>;“这部电影改编自一位非常受欢迎的作家阮先生的小说。 Nhat Anh，越南畅销书。这是一个爱情故事。我们有很多好的战争和动作片，但这一部很特别。希望这部电影能引起观众的共鸣，并宣传越南作为一个旅游目的地。”乐太补充道，并指出越南与香港在电影业的历史渊源。&lt;/p>;&lt;p>;她举的一个例子是“ 《情人》是一部于1992年在越南拍摄的爱情电影，广受好评。由来自法国的Jane March女士和来自香港的梁家辉先生主演，该片的越南背景至今仍为香港观众留下深刻印象。&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;老挝在电影节上放映了两部影片，展示老挝文化、部落信仰和乡村生活。其中之一是 Lee Phongsavanh 先生的《信号》，讲述了一个乡村女孩前往城市寻找父亲的旅程，她住在她叔叔雇主的空荡荡的豪宅里。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管是一个较小的国家，但我们希望展示老挝的文化，特别是我们的生活方式。虽然规模很小，但我们的电影设法展示了我们的传统。我们希望以此为起点，展示更多老挝的风采。”老挝人民民主共和国驻香港总领事 Ammala Saenchonghack 先生说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“隔离《沃德》是一部在殖民时代的堡垒中拍摄的紧张惊悚片，由印度尼西亚的 Adhe Dharmastriya 先生执导。这部电影巧妙地利用其历史背景来引发悬念和心理恐怖，使其成为一次难忘的经历。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影是在 AFF 放映的电影之一。印度尼西亚驻香港总领事尤尔·爱迪生 (Yul Edison) 表示：“另一部电影是关于爱情的，一部感人肺腑的戏剧，会引起很多人的共鸣。” “印度尼西亚的电影业正在快速发展，我们将 AFF 视为向更广泛的观众介绍印度尼西亚电影的重要平台。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;来自新加坡的《仙境和七个字母》带来了观众回到过去的新加坡，强调家庭、友谊和忠诚的价值观。&lt;/p>;&lt;p>;“电影是通过加深对我们在多样性中的共性的理解而将人们聚集在一起的最佳方式之一，”王先生说新加坡总领事萧盖。 “这两部电影都展示了家庭、友谊和忠诚对我们所有人的意义。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾驻香港总领事 Germinia V Aguilar-Usudan 女士表示她很高兴首次参加 AFF 并拍摄三部特别影片，这些影片展示了当代背景下的菲律宾传统和价值观，突出了菲律宾文化的各个方面以及当今菲律宾人的多样化经历。 &lt;/p>;&lt;p>;特别是，电影《你好，爱，再见》讲述了一名在香港的海外菲律宾工人（OFW）在爱情和抱负之间挣扎的故事。它描绘了海外菲工追求自己和家人更美好生活梦想的奉献精神和决心。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/24/Photo5.jpg?itok=HLKj0Ofq&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“如何制作《奶奶死前的百万》是其中一部来自泰国的电影，代表们来到香港与观众互动。电影女主角Usha Seamkhum女士（中）及导演Pat Boonnitipat先生（左二）受到香港特区政府一带一路事务专员何力之先生（左一）的热情迎接。&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;来自文莱、印度尼西亚、老挝、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国等9部专题片的制片人、导演、演员与当地青少年和观众进行专题分享会在香港的东盟学生。&lt;/p>;&lt;p>;《如何在奶奶去世前赚到数百万美元》导演Pat Boonnitipat先生对影片的成功表示惊讶和感激。他说，虽然家庭剧通常不被认为具有商业可行性，但他们在热爱这个故事的热情工作人员和演员的支持下，专注于使电影尽可能好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/24/DPH-1133.jpg?itok=CpfRnfLK&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《如何在奶奶去世前赚到数百万美元》导演帕特·布尼蒂帕特 (Pat Boonnitipat) 先生指出，如果没有像 AFF 这样的电影节，泰国电影在国际观众面前的曝光度将会有限。 &lt;/small>;&lt;/div>;Boonnitipat 先生还指出，如果没有像 AFF 这样的电影节，泰国电影在国际观众中的曝光度将会受到限制。他说，亚洲电影节可以帮助建立对东南亚电影的认可，并为未来的成功奠定基础。 &lt;/p>;&lt;p>;《如何在奶奶去世之前赚到数百万美元》的女主角Usha Seamkhum女士提到，虽然她之前没有表演经验，但导演鼓励她接演这个角色，这让她&lt;/p>;&lt;p>;部分电影放映时还安排了与电影摄制组和香港电影界知名人士的映后对话，进一步加强了整个电影节的文化交流。&lt;/p>;&lt;两位到场观影的大学生都觉得影片独特的风格让人耳目一新。新闻系学生何先生很欣赏《隔离病房》的独特性，而心理学学生陈女士则欣赏《信号》和《隔离病房》提供的观点，并表示有兴趣探索更多东盟电影。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon rainforest has lost an area the size of Germany and France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3279729/amazon-rainforest-has-lost-area-size-germany-and-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 14:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/03b03b7e-664d-41b4-9466-29df61833e26_3418ac92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊州拉布雷亚的森林火灾破坏，巴西。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，由于四十年来的森林砍伐，亚马逊雨林失去的面积相当于德国和法国面积的总和，加剧了整个南美洲的干旱和创纪录的野火。&lt;/p >;&lt;p>;世界上最大的丛林横跨九个国家，由于它能够从大气中吸收导致地球变暖的二氧化碳，因此对于应对气候变化至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，研究人员表示，这一丛林的数量创历史新高。今年的野火反而将大量二氧化碳释放回大气中。&lt;/p>;&lt;p>;各种科学报告都阐明了森林消失与气候变化以及人类和野生动物可能遭受的破坏之间的严峻联系。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据研究人员和非政府组织 RAISG 的数据，主要用于采矿和农业目的的森林砍伐已导致 1985 年至 2023 年间亚马逊地区植物覆盖面积减少 12.5%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/1a0bf913-f16c-4915-9185-eba4c5736904_ac707f82.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西亚马逊州拉布雷亚森林火灾附近的一个农场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西、玻利维亚、秘鲁、厄瓜多尔、哥伦比亚、委内瑞拉等国的森林覆盖面积减少了 8800 万公顷（880,000 平方公里，339,773 平方英里）。圭亚那、苏里南和法属圭亚那。&lt;/p>;&lt;p>;“大量生态系统已经消失，取而代之的是大片牧场、大豆田或其他单一作物，或者已经转变为金矿开采的火山口，”RAISG 表示专家们。&lt;/p>;&lt;p>;“随着森林的消失，我们向大气中排放了更多的碳，这破坏了调节气候和水文循环的整个生态系统，明显影响了温度。”参与这项研究的秘鲁协会公共利益研究所表示。&lt;/p>;&lt;p>;她认为亚马逊植被的丧失与影响几个南美国家的严重干旱和野火直接相关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;哥白尼大气监测服务周一表示，亚马逊和潘塔纳尔湿地的火灾是近二十年来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;科学家世界天气归因网络周日表示，气候变化正在增加风险以及亚马逊和潘塔纳尔湿地火灾的严重性，这些火灾正在向大气中释放“大量”二氧化碳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/19c6a90f-3352-4589-8d03-405c70ddfe61_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一片森林巴西亚马逊州拉布雷亚发生火灾。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“永无休止的炎热加上少雨，将这些珍贵的生态系统变成了高度易燃的火药桶，”伦敦帝国理工学院的研究员克莱尔·巴恩斯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“只要世界继续燃烧化石燃料，亚马逊和潘塔纳尔湿地发生毁灭性野火的风险就会继续增加，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;干旱使亚马逊的一些河流陷入困境。干旱已导致巴西、厄瓜多尔、哥伦比亚、玻利维亚、阿根廷、巴拉圭的火灾失控。 、秘鲁。&lt;/p>;&lt;p>;依赖水力发电的厄瓜多尔正面临六十年来最严重干旱带来的严重能源短缺，并实施了轮流停电，并将其 24 个省份中的 20 个省份置于红色警戒状态。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在巴西，浓烟笼罩着巴西利亚、里约热内卢和圣保罗等主要城市，烟雾有时飘过边境到达阿根廷和乌拉圭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/8bc8332c-cba0-4b0c-91a0-7611f013e58c_d842e4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旱季期间亚马逊河支流马德拉河的干燥部分。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“南美领导人比以往任何时候都必须采取紧急行动，防止可能对人类和地球造成不可逆转后果的气候灾难，”国际特赦组织周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;在致七个拉丁美洲国家的一封公开信中，该非政府组织敦促当局采取更多措施放弃化石燃料并转变工业农业模式，并保护原住民和环境捍卫者的领土.&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织指出，虽然巴西等一些国家（森林砍伐速度已放缓）已采取行动解决森林燃烧问题，但许多其他国家却未能做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿根廷的预算-总统哈维尔·米莱大幅削减环境预算。该国的大规模裁员也阻碍了国家公园的服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nanotechnology pioneer Wang Zhonglin leaves US to work in China ‘full time’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279730/nanotechnology-pioneer-wang-zhonglin-leaves-us-work-china-full-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 14:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/e9abb130-3880-4a40-85a5-6bd48d06cfaf_0e9649d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王忠林（右），被认为是该领域的开发者纳米能源博士，在美国担任科学家几十年后回到中国。照片：北京纳米能源与系统研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被誉为“纳米发电机之父”的世界领先的纳米科学和纳米技术科学家离开了在美国数十年的职业生涯，专注于他的研究。在他的祖国中国进行研究工作。&lt;/p>;&lt;p>;王忠林因开发纳米能源领域而受到赞誉。他在开发纳米发电机和自供电系统方面的工作开启了无需电池即可自供电的无线设备的技术潜力。&lt;/p>;&lt;p>;多家中国媒体来源，以及佐治亚理工学院的一位教授技术 - 王自 1995 年起担任教职 - 证实他已辞去职务，并在北京他帮助创建的研究所“全职”工作。&lt;/p>;&lt;p>;北京纳米能源研究所理事会和中国科学院 (CAS) 旗下的纳米系统于 7 月举行了第一次会议，确定了董事会和章程，并任命王为主任和首任首席科学家。&lt;/p>;&lt;p>;王和佐治亚理工学院都没有 –他担任材料科学与工程学院 (MSE) 的 Regent 教授和 Hightower 主席，以及纳米结构表征中心主任 - 在出版前做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;王在今年的斯坦福大学/爱思唯尔连续第五次根据全球数百万科学家的 40 多个参数对前 2% 的科学家进行排名，但他所列出的隶属关系在 2023 年从佐治亚理工学院改为 CAS。&lt;/p>;&lt;p>;最新的斯坦福大学/爱思唯尔排名还将王出生于中国西北部的陕西省并成为美国公民，就其职业生涯的科学影响力而言，评为领先于所有其他美国科学家。&lt;/p>;&lt;p>;王被列入其中佐治亚理工学院 MSE 网站上的名誉教授和退休教师，他的个人资料将他描述为“因其杰出的创造力和生产力而成为纳米科学和纳米技术领域的先驱和世界领导者”。&lt;/p>;&lt;p>;在出版时，链接到王的佐治亚理工学院研究网站正在重定向到 MSE 学院的主页。他的个人研究主页也无法加载，尽管两个网站都在一周前投入使用，并显示了王的研究小组的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚理工学院是因与中国实体合作而受到国会审查的美国大学之一。据路透社报道，本月早些时候，它终止了与天津大学和联合成立的佐治亚理工深圳学院的研究关系，因为它们继续被列入美国商务部的出口限制名单。 &lt;/p>;&lt;p>;王的纳米科学家同事查尔斯·利伯（Charles Lieber）是特朗普政府 2021 年中国倡议的目标，他也出现在今年的斯坦福/爱思唯尔排名中，在职业生涯影响力方面排名第 52 位。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;哈佛大学化学与化学生物学系前系主任利伯因未能披露与中国人才招聘计划的关系而被定罪。上个月，他告诉《华盛顿邮报》，他正在“在香港、中国大陆和其他地方”探索机会。&lt;/p>;&lt;p>;于 2022 年结束的“中国倡议”给美国研究界留下了持久的影响，特别是”工业以及军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;两国政府都已为它们确定了研发经费，北京纳米能源与系统研究所是过去十年中为帮助中国实现其发展目标而建立的几个机构之一.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王出生于1961年，毕业于现西安电子科技大学，1982年移居美国，当时他被选为第一届国际学生交换项目&lt;/p>;&lt;p>;1987年，他作为参加由著名物理学家发起的中美物理考试与申请项目（CUSPEA）的900多名学生之一，获得亚利桑那州立大学博士学位。美籍华人物理学家李政道。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年底，王在中国参加一个会议时，时任中科院副院长的白春礼问他是否有兴趣带头开展这项研究。 &lt;/p>;&lt;p>;据《中国科学报》2022年报道，王回国后不久就毫不犹豫地向佐治亚理工学院提出了建议。据称，在获得在中国开展该项目的批准后，他立即开始了工作。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于 2012 年开始建设，北京纳米能源与系统研究所现已成为该领域的国际领先者，拥有一批其科学家与王教授并列今年斯坦福/爱思唯尔单年度排名。&lt;/p>;&lt;p>;根据该研究所网站显示，截至2022年底，其总人数已接近700人，下设30个研究小组和6个主要研究领域。成立了专门的研究单位。&lt;/p>;&lt;p>;王指导了大量年轻科学家，根据他在佐治亚理工学院的个人资料，其中许多人返回中国工作。&lt;/p>;&lt;p>;“在他指导过的科学家中，其中 10 名是美国研究型大学的教师，10 名是台湾的教师，80 多名是中国的教师，4 名在韩国，1 名在加拿大，4 名在欧洲。”</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New species of ‘ghost shark’ emerges from the depths in New Zealand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3279731/new-species-ghost-shark-emerges-depths-new-zealand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/9df34416-20cb-4392-ae6c-8031c75691cc_8abaa004.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚窄鼻幽灵鱼被发现生活在深水中澳大利亚和新西兰。照片：国家水和大气研究所有限公司/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰科学家表示，他们发现了一种新物种“幽灵鲨”，这是一种在太平洋上徘徊的鱼类在海底一英里多的地方捕猎猎物。&lt;/p>;&lt;p>;据位于惠灵顿的国家水和大气研究所的科学家称，澳大利亚窄鼻幽灵鱼被发现生活在澳大利亚和新西兰的深水中.&lt;/p>;&lt;p>;这些标本是在查塔姆隆起进行研究时发现的，查塔姆隆起是太平洋地区，向东延伸约 1,000 公里（621 英里），靠近新西兰南岛。&lt;/p>;&lt;p>;幽灵鲨，或银鲛，与鲨鱼和鳐鱼有亲缘关系，但属于骨骼完全由软骨构成的鱼类。&lt;/p>;&lt;p>;幽灵鲨也被称为幽灵鱼，拥有令人难以忘怀的黑色眼睛和光滑的浅棕色眼睛。 ，无鳞皮肤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/90b23a5e- 309d-48ea-acbd-c7a634fbab50_bcee7f52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种深海甲壳类动物，幽灵鱼以独特的喙状嘴为食。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它们使用独特的喙状嘴在深达 2,600 米（8,530 英尺）的深处捕食甲壳类动物。&lt;/p>;&lt;p>;“幽灵鲨喜欢研究科学家布里特·菲努奇 (Brit Finucci) 说：“这种物种主要生活在海底。”&lt;/p>;&lt;p>;菲努奇为这个新物种命名为 Harriotta avia，以纪念她的祖母。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的栖息地使它们难以研究和监测，这意味着我们对它们的生物学或威胁状态了解不多，但这使得这样的发现更加令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;幽灵鱼以前被认为是一个全球分布的单一物种，直到科学家发现它在遗传和形态上与其近亲不同。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China choked to death after rejecting step-grandfather’s demand for money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279221/china-woman-20-choked-death-after-rejecting-step-grandfathers-demand-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/436dd74f-5e2a-421a-91ae-77dad70d04c7_bb2f2a99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名20岁中国女子被勒死她拒绝了继祖父要钱的要求。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名20岁女子在拒绝继祖父的金钱要求后被其勒死。&lt;/p>;&lt;p>;据极目新闻报道，9月12日，山西省运城市中级人民法院开庭审理了这起令人震惊的案件。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿，尚未作出判决。&lt;/p>;&lt;p>;被告人是一名62岁的张姓男子，今年2月在其继孙女家中将其杀害后，被指控犯有故意杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;据受害人白姓妹妹称，张某涉嫌故意杀人罪。 2月22日一早，张某到其家要钱。&lt;/p>;&lt;p>;被拒绝后，张某殴打了该年轻女子，并用电线电击她的嘴巴和胸部。然后他用电线勒死了她。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/20/20d52e5b-3895-4aae-8f5a-5d1158a9c48b_23e98d38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名年轻女子在拒绝继祖父的要求后被勒死请求金钱购买农场。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“张杀了我姐姐后，在我们家等了10多分钟才离开，”她18岁的姐姐说。&lt;/p >;&lt;p>;两名年轻女子的父母均已去世。&lt;/p>;&lt;p>;白女士指出，事发前一周，她姐姐的手机上有张某发来的短信，索要数万元，声称他需要钱买东西。一个农场。&lt;/p>;&lt;p>;“我的母亲三年前在一场交通事故中去世。我和姐姐有一笔补偿金作为生活补贴，这是我继祖父梦寐以求的。”白说。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有提供关于他们父亲是如何去世的细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我不明白他有自己的孩子时为什么要向我们要钱，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/aa1654c0-be77-48c7-8414-2388e4a74d9b_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;随着中国人口老龄化，越来越多的老年人依赖家人的物质和经济支持。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;白提到，张还留着他们家的钥匙，因为他和祖母多年前就住在那里并照顾他们，锁也没有被拆过。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，姐姐去世后，她崩溃了，因为父母去世后，她们相依为命。&lt;/p>;&lt;p>;白分享说，姐姐是东北大学二年级学生。黑龙江省。&lt;/p>;&lt;p>;“姐姐美好的人生才刚刚开始，却戛然而止。”白说。 “我希望张某被判处死刑。”&lt;/p>;&lt;p>;该新闻报道引发了中国大陆社交媒体的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“他太残忍了。我找不到言语来形容他的暴行。”一位网友在微博评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“可怜的妹妹。她已经没有亲人了。她的父母去世了，现在她失去了妹妹。”另一位用户补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee orders ‘many drills’ at Kai Tak stadium ahead of opening, Coldplay shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279726/hong-kongs-john-lee-orders-many-drills-kai-tak-stadium-ahead-opening-coldplay-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/04ab1f7e-2285-4bb1-b215-028f45d04c0a_e27a579c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德体育公园景观。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首已命令政府从 11 月开始在一座新的大型体育场举行不同天气条件下的“多次演习”，以迎接明年的开幕和酷玩乐队的演唱会.&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二还表示，至少有50家公司或组织表示有兴趣在启德体育园安排项目，这是一个拥有5万个座位的主体育场的大型项目。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，他已要求成立一个跨部门工作组，确保公园顺利、及时地投入使用，该公园将于明年第一季度开放，并将于四月举办酷玩乐队自 2009 年以来在香港的首次演出。 9、11和12。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经要求他们进行多次演习。这些演习不仅要关注人数，还要关注不同的时间段和天气条件。”他在政府关键决策执行委员会每周一次的会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些演习的目的演习的目的是确保操作员知道需要做出哪些改进，尤其是在疏散人群方面。如果活动有五万人或更多，如何确保人群顺利疏散？”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由政务司司长陈国基领导的专责小组已在公园展开工作，重点负责公园的建设，如何最大化其经济效益以及所需的配套设施，包括人群控制和交通。&lt;/p>;&lt;p>;公园设有主体育场、室内体育中心和公共运动场等设施，整个项目的造价达到 300 亿港元（38 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他在上个月访问公园期间与地区警察指挥官研究了多条路线，并研究了回应不同的日子和天气变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/ 36f45a2f-e41d-404c-be5a-cd7d7b0e89b9_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷玩乐队将于明年4月9日、11日和12日在香港演出。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，他们还扩大了一些交通网络和排队地点。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望在演习期间，我们可以做好充分的准备，确保我们能够应对不同的紧急情况，特别是当天气变化时，人们的行为可能会改变或阻碍扩散，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，当试图避雨时......疏散速度可能会受到影响。这些是我们需要测试的领域。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在测试中使用最多的安全因素。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们将调整应急计划和模式&lt;/p>;&lt;p>;李先生对各执法部门以及公园营运商充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;体育场附近有两个港铁站，步行可达他补充道，15分钟后，根据以往的经验，在交通管制的情况下，他们就能让人群安全离开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我已提醒所有人员注意实施细节，加强响应能力，确保公园顺利运营。&lt;/p>;&lt;p>;预计明年第一季度公园将举办大型开幕仪式，并由当地艺术家进行表演他补充道，还有运动员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea vows military response to North’s balloons, stoking escalation fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279661/south-korea-vows-military-response-norths-balloons-stoking-escalation-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/e9fe55cc-43a8-47cf-927b-d5537b011089_0981de80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵在可能是朝鲜发射的气球附近站岗五月在茂朱。照片：全北消防总部来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国誓言，如果公共安全受到朝鲜最近几周南下的数千个装满垃圾的气球的威胁，韩国誓言将采取“严厉的军事措施”最新一次针锋相对的交火没有减弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;仁川国际机场是亚洲最繁忙的机场之一，周一在附近发现一个气球后，机场暂时停运。&lt; /p>;&lt;p>;在当局确认气球已降落在海中之前，操作暂停了约 70 分钟。然而，航班恢复后仅 10 分钟，机场内就发现了碎片，导致运营再次短暂暂停。&lt;/p>;&lt;p>;“预计空中交通将进一步受到干扰，因为携带垃圾的气球碎片将继续被清除。”一名机场官员告诉《中央日报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据首尔航空当局提交的数据，朝鲜气球在 6 月和 7 月造成仁川和金浦机场 5 次跑道中断，影响了 133 个航班和 18,000 名乘客致国民议会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/b72676d7-2904 -4cea-8f5d-f266c51b75c5_14f21d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据信是朝鲜发送的携带垃圾的气球（红色圆圈）的物体飞过上空周一首尔。图片来源：Yonhap/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自5月下旬以来，朝鲜已在22个不同场合发射了约5,500个装满垃圾的气球，以报复叛逃者散发的反平壤传单&lt;/p>;&lt;p>;仅本月，朝鲜就进行了 11 次此类发射，其中包括从周日晚上到周一早上发射约 120 个气球。&lt;/p>;&lt;p>;韩国参谋长联席会议周一，工作人员谴责了这种“可耻行为”，称其目的是在国内制造内部分歧。他们在一份声明中表示：“如果对我国公民的安全造成严重威胁，或者朝鲜被评估为越线，我们的军队将采取严厉的军事措施。”气球之后，韩国军方已恢复使用大功率扬声器沿 248 公里边境进行宣传广播。朝鲜则通过重新启动自己的广播来进行反击，试图干扰信息，对居住在戒备森严的边界附近的居民造成噪音干扰。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高级研究员李一宇 (Lee Il-woo)韩国国防网络智囊团建议韩国可以使用安装在直升机上的小口径机枪向朝鲜的气球开火。&lt;/p>;&lt;p>;“这种行为可以被视为自卫，不会违反朝鲜的法律。”如果朝鲜的气球对韩国人的生命造成伤害，就必须遵守国际法。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;李说，平壤正在“通过不断向韩国发射这些气球来收集数据，并将其用作潜在的用途”。如果发生武装冲突，可能会破坏雷达系统的武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，韩国最高安全官员申元植 (Shin Won-sik) 周一警告称，朝鲜可能正准备通过进行第七次核试验进一步加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“每当金正恩决定时，朝鲜始终保持进行第七次核试验的能力，”他说，并补充说，“围绕美国的时期选举是一个可能的时机”。&lt;/p>;&lt;p>;朝韩两国交换气球并不是什么新现象。韩国活动分子定期向边境发送载有批评传单和文化材料的气球。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜历来对这些行为做出了强烈反应，甚至在 2014 年向一些气球开火，导致危险的交火双方之间的冲突引发了对局势升级的担忧，但没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/23/062da464-a23f-4983-b7ff-d381750e9f96_953b6e2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从韩国坡州看到气球， 9月5日，靠近朝鲜边境。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果朝鲜的气球携带生物或化学制剂，将对韩国构成严重威胁朝鲜研究大学校长、政治学教授杨武镇表示，韩国可能会在朝鲜附近击落气球。他警告说，此类行动“充满了升级的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，杨提出了风险较小的策略，例如部署无人机或网络攻击，但承认这些策略缺乏可持续性。&lt;/p>;&lt; p>;“结束针锋相对的无休止循环的最简单解决方案是南方阻止其活动分子发射气球，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police need separate guidelines for handling mentally-ill suspects: government adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279721/hong-kong-police-need-separate-guidelines-handling-mentally-ill-suspects-government-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/50dbd3ac-52a7-4167-848f-aebbce8599b8_ae6603aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;精神病男子的遗孀姓李，她说当她的丈夫接到紧急电话后，警方开枪打死了她，她后悔报警。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府心理健康顾问在最近发生争议后表示，制定关于如何处理涉及精神病人的冲突的单独指南将有助于香港警方在此类冲突中做出更适当的反应一名警员枪杀一名精神分裂症患者。&lt;/p>;&lt;p>;精神卫生咨询委员会成员、临床心理学家张全义周二在精神疾病嫌疑人遗孀投诉后提出建议关于本月早些时候警方如何处理她丈夫的暴力行为，称其行为“不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有单独的指导方针，前线警察将能够知道如何更适当地应对，”张先生在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;身兼香港心理学会副会长的张先生表示，鉴于精神疾病患者的增加，执法人员预计将处理越来越多涉及精神病患者的案件。 &lt;/p>;&lt;p>;“可能会有更多涉及家庭冲突的案件需要警方关注，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这起有争议的事件发生在 9 月 15 日，当时警方接到一名 41 岁女子的电话，她说她的丈夫在北角锦屏街的天台公寓袭击她和他 68 岁的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;手持盾牌的警员赶到现场发现该男子为38岁，有精神病史，手持一把30厘米长的刀和一把剪刀。警方称，他们与他对峙，并要求他放下武器。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，尽管一再警告，该男子仍猛烈攻击并试图攻击其中一名警察。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，一名警官“别无选择”，只能在该男子不听从多次口头警告后，从约 1.5 米（5 英尺）的距离向他开枪，击中他的胸部。&lt;/p>;&lt;p>;该男子被送往医院，后来不治身亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 24/a099750f-2ee0-40aa-8e56-912e41aee1a7_378215e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于北角金屏街的金屏大厦，是拥有38年历史的金屏大厦-老年精神分裂症患者于9月15日被警察枪杀。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的遗孀周日表示，主治警察本可以与她的丈夫谈判或说服他&lt;/p>;&lt;p>;她说，她没想到他们会开枪打死他，并后悔向警方求助。&lt;/p>;&lt;p>;张说，拟议的指导方针可能包括提醒人们如何应对&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，现场的警察将在必要的人力部署上做好更充分的准备。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;张说，警员可能还需要有关基本心理健康问题以及如何应对遭受心理健康困扰的人的专门培训。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方可以在每个地区安排一些警员接受培训——这是比要求全市每一个警察都接受培训更实际的做法。&lt;/p>;&lt;p>;针对在与精神病患者发生冲突时提供医疗专业人员的建议，张表示这样的安排将是“理想的”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果现场有精神科护士或医生，他们的决定可能会有所不同。病人也不会感到那么害怕。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警务处处长萧泽尔为射杀精神分裂症嫌疑人的警官的决定进行辩护，称该警官已遵守警队的规定。关于枪支使用的内部准则。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to hold naming contest for 2 new giant pandas in October, John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279716/hong-kong-hold-naming-contest-2-new-giant-pandas-october-says-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/aa531752-2af5-45f9-8ef1-5e705c1e01fc_f27000cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柯柯（左）和安安。照片：碧峰峡熊猫基地&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官表示，香港将于下个月举行全市范围的比赛，为北京赠送的两只大熊猫命名，然后在12月与公众见面。&lt;/p >;&lt;p>;市领导李家超周二还表示，两人抵达后需要隔离30天，并需要再隔离一个月以适应新环境。证实了《华盛顿邮报》的报道，这两只熊（在四川被称为“安安”和“可可”）将于周四抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;“这两只大熊猫受到整个城市的高度期待......为了欢迎它们，我们将于十月举行全市命名比赛，邀请公众提供有意义、能体现其特色的名字。”李在与行政会议顾问会面前告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，文化体育旅游局还将举办绘画比赛，让居民用画笔描绘“可爱”的大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;北京于7月1日将两只大熊猫赠送给香港，以纪念香港回归祖国27周年&lt;/p>;&lt;p>;李说，雄性大熊猫“安安”体重超过130公斤，身体强壮，动作敏捷，头脑聪明；雌性大熊猫“可可”体重100公斤，性格温柔可爱。&lt; /p>;&lt;p>;两人将于周四抵达香港，并由政务司司长陈国基在香港国际机场主持欢迎仪式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/8f9bbf67-8236-47f1-a2b2-f63091bbf7e8_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观海洋公园的“大熊猫历险记”。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，他们将被送往香港海洋公园赛马会四川珍宝馆，那里有两只大熊猫盈盈和乐乐，这也是北京赠送给香港的礼物&lt;/p>;&lt;p>;李先生表示，经过隔离和熟悉当地环境后，新熊预计将于12月中旬与公众见面。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，海洋公园已完成首只熊的拍摄。为这对新居民准备的阶段，包括放置攀爬架和植物。主题公园还将升级监控系统并安装人造雪机器。&lt;/p>;&lt;p>;李说，居民可以通过探索香港和海洋公园的指定网页获取有关即将到来的熊的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我鼓励社会各界抓住机遇，推出更多与熊猫相关的产品，拉动当地消费。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;随着两只新熊的到来，周四，在盈盈上个月生下一对双胞胎后，海洋公园的熊猫数量将增加到六只。&lt;/p>;&lt;p>;李说，本地出生的双胞胎幼崽将于 2025 年初首次亮相，并补充说，待它们长大并展现更多特色后，将为它们举办命名比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“我已要求海洋公园与专家保持密切沟通，征求专家意见，让大熊猫尽快与公众见面。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;当它们长到五周大时，它们的体重开始增加，增加了七倍多。&lt;/p>;&lt;p>;根据来到海洋公园，“姐姐”的体重由出生时的122克增至910克，而“弟弟”的体重则由112克增至814克。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India detects first case of fast-spreading mpox strain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279717/india-detects-first-case-fast-spreading-mpox-strain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/bf2b5b28-dc0e-4969-8e53-bf802a29eb3c_41ca6365.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名护士站在新建的mpox隔离病房旁边印度艾哈迈达巴德的一家医院。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位政府官员称，随着最新的全球卫生紧急事件波及世界上人口最多的国家，印度发现了第一例致命的MPOX病毒株病例&lt;/p>;&lt;p>;这名官员表示，这名来自喀拉拉邦的患者的 Ib 分支病毒株检测结果呈阳性。该官员要求匿名，因为卫生部尚未正式发布该信息。&lt;/p>;&lt;p>;据当地新闻媒体 PTI 周一报道，该突变菌株是在一名来自喀拉拉邦 Malappuram 地区的 38 岁男子身上检测到的，该男子最近从阿拉伯联合酋长国旅行。上个月，一名欧洲男性从非洲抵达曼谷后，泰国成为亚洲第一个发现这种新的快速传播病毒株的国家。&lt;/p>;&lt;p>;从中国到巴基斯坦的亚洲国家数周以来一直在加强监测，而新加坡也已建立了机场体温和目视检查，并强制在指定设施进行为期三周的隔离。&lt;/p>;&lt;p>;印度公共卫生当局也一直保持警惕，并准备在这个通勤人口密集的国家应对这种病原体。在公共交通工具上经常并肩出行。班加罗尔等国际机场通过让乘客接受热扫描仪来提高警惕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/24/77bb9864-3af7-48c0-bdfe-60352c021727_6cb4bc40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;护士在政府医院的麻疹隔离病房内讲话在钦奈。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当前的变种会产生含有液体的病变，并通过密切的身体接触以及各种性活动传播。相比之下，2022 年爆发的早期较温和的毒株主要通过男男性行为者传播。&lt;/p>;&lt;p>;印度拥有超过两打配备用于检测 MPOX 的实验室，正在努力提高卫生团队的敏感度卫生部八月份表示，在国际机场进行了检查，并更新了新冠肺炎警报。它补充说，根据印度目前的评估，大规模爆发持续传播的风险较低。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的疫苗制造商印度血清研究所正在“致力于开发”mpox 疫苗8 月 21 日表示，预计一年内会出现“积极消息”。&lt;/p>;&lt;p>;新毒株已在多个非洲国家传播，据报道已在刚果民主共和国造成 500 多人死亡。儿童和青少年在非洲疫情中受到的影响最大，已知的死亡病例大多数年龄在 5 岁以下。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fruit of baobab, Africa’s ‘tree of life’, is new superfood yet harvesters live in poverty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3279254/fruit-baobab-africas-tree-life-new-superfood-yet-harvesters-live-poverty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/954e7e5a-c1b7-420a-8e6b-eefea86347c8_e42bb326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太阳从 Save Valley 保护区的猴面包树后面升起，津巴布韦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Loveness Bhitoni 从小就从津巴布韦家园周围的巨大猴面包树上采集果实，为家庭的主食玉米和小米增添多样性。直到现在，这位 50 岁的老人从未将它们视为现金来源。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化引起的干旱已经毁掉了她的庄稼。与此同时，全世界对抗旱猴面包树果实作为天然健康食品的需求与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;Bhitoni 在黎明前起床去寻找猴面包树果实，赤脚与猴面包树一起走过炎热、多刺的土地。野生动物袭击的风险。她从古树上收集一袋袋硬壳水果，然后将它们出售给工业食品加工商或城市的个人买家。&lt;/p>;&lt;p>;猴面包树贸易于 2018 年在她所在的地区扎根，此前，补充津巴布韦 Mudzi 区 Kotwa 小镇儿童学费和衣物等家庭预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/20/d0c2bd8e-7a93-42f9-bd0d-c603b3ae0af5_0de242da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱情比托尼醒来黎明前，人们在津巴布韦穆德齐地区采摘猴面包树果实。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，在南部非洲最近发生的毁灭性干旱之后，厄尔尼诺天气现象使情况变得更加严重，它正在帮助确保它们的生存。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只能购买玉米和盐，”比托尼说。 “食用油是奢侈品，因为钱根本不够用。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我一个月都没有买一块肥皂。我什至无法谈论学费或儿童服装。”&lt;/p>;&lt;p>;猴面包树产品的全球市场激增，将拥有丰富树木的非洲农村地区变成了来源市场。这些树木以即使在干旱或火灾等恶劣条件下也能生存而闻名，需要 20 多年才能开始结出果实，而且不是种植而是觅食。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的像 Bhitoni 这样的农村人口已经开始结出果实。满足需要。非洲猴面包树联盟的成员遍布整个非洲大陆的猴面包树生产国，预计超过一百万非洲农村妇女可以从这种水果中获得经济利益，这种水果由于外壳厚而可以长期保鲜。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/481c27bb-b6da-4775-a71e-9c7ece99968c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mudzi 一家猴面包树工厂的工人们拎着一袋猴面包树果实进行加工。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联盟成员对村民进行食品安全培训。他们还鼓励人们从地面采集这种宽度可达 20 厘米（8 英寸）、长度超过 50 厘米的果实，而不是进行攀爬巨大而粗树干的危险工作。然而，许多人，尤其是男性，仍然会攀爬它们。&lt;/p>;&lt;p>;猴面包树原产于非洲大陆，因其生命力而被称为“生命之树”，从南非到肯尼亚和苏丹都有发现。到塞内加尔。据政府出口机构 Zimtrade 称，津巴布韦约有 500 万棵猴面包树。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，其他地方都没有注意到这种树的健康益处。该行业的先驱格斯·勒布雷顿 (Gus Le Breton) 对早期的日子记忆犹新。&lt;/p>;&lt;p>;“猴面包树发展成为全球贸易和知名的超级食品并非偶然，”勒布雷顿 (Gus Le Breton) 回忆起多年的监管、安全和毒理学经历时说道进行测试以说服欧盟和美国当局批准它。&lt;/p>;&lt;p>;“这很荒谬，因为猴面包树果实在非洲已经安全食用了数千年，”民族植物学家勒布雷顿说专门从事用于食品和药品的非洲植物。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2009 年将猴面包树粉作为食品和饮料成分的进口合法化，比欧盟晚一年。但要让外国人的味蕾接受新口味，需要多次前往西方和亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人听说过它，他们不知道它的名字如何发音。我们花了很长时间，”勒布雷顿说。这棵树的发音是 BAY-uh-bab。&lt;/p>;&lt;p>;与中国一起，美国和欧洲现在占据了猴面包树粉的最大市场。荷兰政府进口促进中心表示，到 2027 年，全球市场规模可能达到 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Le Breton 表示，他的协会预计 2025 年至 2030 年间全球需求将增长 200%，并且正在寻找增加非洲注重健康的城市居民的消费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 20/fad612cd-720f-4016-a1ec-ac69ebac8c7b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太阳落在一棵被称为生命之树的猴面包树后面，津巴布韦穆德齐。猴面包树原产于撒哈拉以南非洲，分布于南非、塞内加尔和苏丹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;可口可乐和百事可乐等公司已经开设了推广猴面包树成分的产品线。在欧洲，这种粉末被一些人宣传为具有“真正的明星品质”，并用于给饮料、麦片、酸奶、零食棒和其他物品调味。&lt;/p>;&lt;p>;一包 1 公斤（2.2 磅）的粉末猴面包树粉在德国的售价约为 27 欧元（约合 30 美元）。在英国，一瓶 100 毫升（3.38 液量盎司）的猴面包树美容油售价为 25 英镑（约合 33 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦的一家加工厂展示了这一不断发展的产业，该工厂生产猴面包树浆与种子分开装袋。每个袋子都有一个标签，可追踪出售它的收割机。&lt;/p>;&lt;p>;在工厂外，硬壳被转化为生物炭，这是一种免费提供给农民的灰烬，用于制造有机肥料。&lt;/p>; &lt;p>;像 Bhitoni 这样的收割者表示，他们只能梦想买得起水果变成的商业产品。每公斤水果她可以赚 17 美分，每天可以花八个小时在阳光炙烤的大草原上行走。她已经耗尽了附近的树木。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/2bd09207 -737c-450e-84f9-0c85d416f874_4b900ff1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在津巴布韦穆德齐，一名工厂工人将猴面包树果壳扔进熔炉中制造肥料。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“水果的需求量很大，但今年树木的产量不多，所以有时我回来时一袋也没有装满，”Bhitoni 说。 “我需要五袋钱才能买到一包 10 公斤的玉米粉。”&lt;/p>;&lt;p>;一些为津巴布韦城市地区不断增长的玉米粉市场提供饲料的个人买家，利用居民因干旱引起的饥饿而提供食物。她说，用玉米粉换取七桶 20 升（5.2 加仑）的碎水果。&lt;/p>;&lt;p>;“人们别无选择，因为他们一无所有，”当地议员金斯顿·谢罗 (Kingstone Shero) 说。 “买家向我们强加价格，而我们由于饥饿而没有能力抵抗。”&lt;/p>;&lt;p>;勒布雷顿认为，随着市场的扩大，未来的价格会更好。&lt;/p>;&lt;p>;“我我认为市场已经显着增长，但我不认为它呈指数级增长。这是相当稳定的增长，”他说。 “我相信在某个时候它的价值也会增加。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/20/2a76386b-33c9-413b-a77f-d61b01becbb8_70c22074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bhitoni 需要收集五袋猴面包树果实买10公斤玉米粉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“到那时，我认为收割者将真正开始从收割和销售这种真正非凡的水果中获得可观的收入， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府出口机构 Zimtrade 对支付给猴面包树采摘者的低价表示遗憾，并表示正在考虑与农村妇女合作建立加工厂。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦首都哈拉雷的发展经济学家 Prosper Chitambara 表示，困难局面可能会持续下去，因为水果采摘者（其中一些是儿童）缺乏谈判能力。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一天，比托尼从一棵猴面包树上走下来。树到下一个。她仔细检查了每个水果，然后把较小的水果留给狒狒和大象等野生动物吃——这是一个古老的传统。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项艰巨的工作，但买家在买水果时甚至不理解这一点。我们要求他们提高价格。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社从盖茨基金会获得了对非洲全球健康和发展报道的财政支持。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>