<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong fugitives: Patreon platform will ‘not accept non-US requests’ for information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266517/hong-kong-fugitives-patreon-platform-will-not-accept-non-us-requests-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/c7530d87-9f0d-4295-82b1-23891b8de4a0_521a497d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方通缉活动人士刘祖迪和罗冠聪官涌尖沙咀警署外。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家美国惠顾网站表示，在香港当局警告称，他们可能会通过以下方式起诉资助六名因国家安全指控而被通缉的逃犯的人后，该网站不会回应海外的请求&lt;/p>;&lt;p>;但法律专家表示，Patreon（一个旨在帮助内容创作者将其作品货币化的平台，三名通缉活动人士使用的平台）仍可能根据《维护国家安全条例》受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周三援引香港新的国内国家安全法授予的权力，取消了通缉活动人士罗冠中和其他五名居住在英国的逃犯的护照。&lt;/p >;&lt;p>;政府还实施了其他三项措施，禁止任何人向逃犯提供资金、租赁财产以及与逃犯建立“合资企业或伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;法律一直在针对总部位于旧金山的 Patreon、每月向订户收取 40 至 795 港元的费用，订阅的内容包括他的演讲摘录和有关“民间外交”的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名通缉的反对派人士：霍家智和蔡朝伟Ming-da 也有一个名为“Tuesdayroad”的时事评论频道的 Patreon 页面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/13/70c0e68a-6c08-41c8-9509-0bb858d6dda7_48f9f950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通缉活动家 Nathan Law 的 Patreon 页面。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Patreon 周四告诉《华盛顿邮报》，香港政府及其任何执法机构都没有联系过该公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不接受来自美国境外的信息请求，除非该请求是国内请求，并且符合美国法律。”发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该平台在确保创作者能够从他们的作品中赚钱并获得社区的支持，因此该公司认真对待自己的角色，并将继续保护自己以维持内容制作者的业务。&lt;/p>;&lt;p>;前检察长 Grenville Cross，表示 Patreon 仍可能受到法律后果的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“[如果]像 YouTube 或 Patreon 这样的平台知道注册用户是受[法令]禁止的潜逃者，但仍然向其支付了订阅费和广告费克罗斯说。&lt;/p>;&lt;p>;法律“早就认识到”“如果犯罪行为部分发生在香港，部分发生在其他地方，则可能会受到起诉”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cross表示，这可能涵盖香港居民订阅潜逃者Patreon页面的情况，因此香港人不应向通缉活动人士的频道付款&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、前保安局局长黎栋国也辩称，订阅潜逃者的Patreon和其他页面可被视为向他们提供资金。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，他指出，当人们不是订阅者而只是观看内容、增加观看次数从而为创作者带来广告收入时，责任问题就不那么明确了。&lt;/p>;&lt;p>;立法者强调，在这种情况下，将取决于检方能否证明观看者的犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人无意中观看了被通缉者制作的内容，而没有积极尝试在经济上支持他们，很难证明他们有违反法律的意图，即使他们最终为[创作者]提供了一些间接的经济利益，”赖在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，警方也可以发出警告责令社交媒体平台删除被认为危害国家安全的内容。&lt;/p>;&lt;p>;关键决策执行委员会成员、高级法律顾问唐嘉华表示，邓根据《国家安全法》发布的措施《维护国家安全条例》并未赋予政府禁止网络平台或不同渠道运营商的权力。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在这种情况下，政府需要证明订阅由任何人运营的 Patreon 页面六个中的一个相当于向他们提供资金，而该法律仅适用于香港人。&lt;/p>;&lt;p>;唐指出，如果政府想要追究这些平台，他们可以选择寻求禁令，但他补充说，现在猜测此事还为时过早，因为变量太多。&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 和 Wynna Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s tariffs may stall SAIC’s exports of EV but do little to keep BYD at bay, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3266509/eus-tariffs-may-stall-saics-exports-ev-do-little-keep-byd-bay-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/280557f7-da2f-4c70-914b-fa9149a3b462_3f322487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出口名爵汽车等待装上货船江苏省连云港市的一个港口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟提议的电动汽车（EV）进口关税对于将中国品牌拒之门外几乎无济于事，因为像比亚迪这样最具创新性和成本效益的组装商可以克服这一困难分析师表示，任何障碍都不会出现。&lt;/p>;&lt;p>;“关税只会在短期内影响中国品牌对欧洲的出口，”国泰君安证券分析师吴晓飞表示。&lt;/p>;&lt;p>;这让人松了一口气。对于一直在等待欧盟为期九个月的反补贴调查的行业来说，调查最终导致对大陆制造的纯电动汽车征收 17.4% 至 38.1% 的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;白宫上个月宣布将关税提高四倍（由于中国制造的电动汽车很少在美国销售，因此影响似乎很小），而自去年 9 月调查开始以来，欧盟的潜在限制措施一直给行业官员和分析师带来压力。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟有 27 个成员国，总人口达 4.5 亿，在国内激烈的价格战中，对于中国电动汽车出口商来说尤为重要。根据瑞士银行瑞银 (UBS) 2023 年的预测，到 2030 年，欧盟有望成为中国最大的汽车出口目的地，每年销售 200 万辆汽车，约占非洲大陆市场的 20%。&lt;/p>;&lt;p>;一根据 MarkLines 的数据，去年出口到国外的中国制造电动汽车中，就有 1 辆运往该贸易区，2023 年该地区的出货量总计 478,000 辆。欧盟。大众汽车(VW)和通用汽车(GM)的中国合作伙伴上海汽车工业集团公司(SAIC)将首当其冲，被征收38.1%的最高关税，而从比亚迪到沃尔沃母公司吉利汽车控股公司等其他品牌都面临着关税的打击。关税不超过21%。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，上汽集团的关税也适用于在中国制造的大众和通用汽车，即使它们实际上都是为中国市场组装的。&lt;/p>; &lt;p>;“上汽集团的 MG 品牌可能受到的影响最大，因为其在[欧盟]的销量占全球销量的近 10%，而比亚迪仅占 1%，”彭博资讯分析师乔安娜·陈 (Joanna Chen) 表示。&lt;/去年，上汽集团向欧洲出口了 83,000 辆 MG 和 Maxus 品牌的电动汽车，该公司周四表示，欧盟的关税可能会对经济和贸易合作产生重大不利影响。中国最大的汽车制造商在 2007 年收购南京汽车后，成为 MG 品牌的所有者，两年前，南京汽车斥资 1.05 亿美元收购了这家失败的英国汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;周四，上汽集团股价在上海下跌 1.6%在市场回落的情况下，该市旗舰制造商收到的关税高于预期的30%。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我能理解欧盟的潜在意图，但我并不认为这是最好的大众汽车中国首席执行官拉尔夫·布兰德萨特 (Ralf Brandsatter) 在 LinkedIn 上发帖称： “从长远来看，反补贴税通常不适合增强欧洲汽车行业的竞争力。相反，它们只是一剂速效“良药”。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，比亚迪的 Dolphin 紧凑型电动汽车受到了德国媒体的好评，但它毫发无伤。全球最大的混合动力和纯电动汽车生产商和销售商面临 17.4% 的关税。这家总部位于深圳的汽车制造商的股价周四在香港上涨了 5.8%。&lt;/p>;&lt;p>;该税率将添加到电动汽车现有 10% 的进口关税中。当新的限制措施于11月生效时，比亚迪将被迫为其运往欧洲的中国制造汽车支付总计27.4%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;对比亚迪汽车征收的额外17.4%关税将不会被征收。瑞银分析师保罗·龚表示，事实证明，由于其相对于竞争对手的显着成本优势，该公司在欧洲的销售受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;在去年 9 月发布的一份拆解报告中，该银行发现比亚迪的 Seal即使考虑到关税等不断增加的贸易壁垒，全电动轿车在欧洲比特斯拉 Model 3 仍具有 25% 的可持续成本优势。&lt;/p>;&lt;p>;“比亚迪很可能能够承担来自欧洲的大部分负担。欧盟进口关税，因为其汽车具有超越同行的盈利能力，并且需要缴纳 17.4% 的附加关税，而行业平均水平为 21%。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的汽车制造商吉利正在也毫发无伤。该组装商去年在欧盟销售了 364,569 辆电动汽车，其中包括在欧洲大陆仍然很受欢迎的沃尔沃品牌。关税宣布后，吉利股价在香港上涨的市场中上涨 1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车是首批向斯堪的纳维亚半岛出口的电动汽车制造商之一，其在香港股市下跌 1.5%。去年7月，大众汽车斥资约7亿美元收购了小鹏汽车4.99%的股份，这家总部位于广州的新贵以大众品牌生产电动汽车。这两款中型电动汽车计划于 2026 年在中国国内销售。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来是一家总部位于上海的电动汽车制造商，在奥斯陆市中心拥有一家 Nio House 生活方式咖啡馆和陈列室，该公司 2019 年股价上涨 1.8%。纽约。&lt;/p>;&lt;p>;吴预测，最终，欧盟的进口关税可能会鼓励中国汽车制造商加快在欧洲大陆本地化生产设施的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪已经拥有了耗资 5 亿欧元（5.383 亿美元）的电动汽车工厂计划于明年在欧盟成员国匈牙利南部的塞格德开业。宁德时代新能源科技有限公司（CATL）、新万达电子和十几家中国电池供应商已经在该国投资整个电动汽车供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信中国制造商只会在欧洲取得成功如果他们在那里生产，”布兰德萨特写道。 “然后他们还必须与欧洲的工资、能源价格、零部件成本和工会合作，”他写道。 “这样，我们不仅创造了一个公平的竞争环境，也为欧洲创造了更大的繁荣。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CEOs ‘cautiously optimistic’ about China’s economy amid ‘new competitive reality’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3266520/ceos-cautiously-optimistic-about-chinas-economy-amid-new-competitive-reality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/8cd307d5-aa8d-482f-8373-19042feeab21_4138587a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共有 35% 的 CEO 表示中国的经济状况好于六个月前——高于去年下半年，但仍显着低于 2023 年上半年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;跨国公司首席执行官对一项新调查显示，中国经济面临着消费降级、本土企业激烈竞争、监管混乱、利润难以获得以及地缘政治不确定性等问题。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官对中国的信心小幅上升至 56 ，从六个月前的 54 分，范围从 0 到 100，读数低于 50 分，反映出负面反应多于正面反应。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查由世界大型企业联合会 (Conference Board) 进行，于 4 月 9 日期间进行受邀参加的非营利商业研究小组的 43 名成员中，响应率为 72%。&lt;/p>;&lt;p>;“市场、经济、政策和地缘政治因素的综合作用导致了新的竞争现实的出现，对企业的弹性提出了前所未有的考验，并且挑战了过去几十年高速、快速和包容性增长所产生的有关中国机遇的旧观念。”世界大型企业联合会中国经济与商业中心主任。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，35% 的首席执行官表示，当前状况比六个月前要好，高于 2019 年的 31%。与去年下半年相比，这一数字仍显着低于 2023 年上半年的 88%。&lt;/p>;&lt;p>;谈到长期潜力，51% 的 CEO 表示，中国的需求至少会达到五年后将高于全球平均水平，26% 的受访者表示将与其他主要市场持平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席执行官表示，与总部在中国战略、规划方面保持高度一致，而拥有足够权力做出独立决策的风险管理对于在更加复杂的中国市场取得成功至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“需要重新调整战略，通过加强核心竞争力和改善风险管理来捍卫市场份额，同时保持全球总部和中国业务之间的强有力的协调，”Montufar-Helu 说。&lt;/p>;&lt;p>;调查还显示，35% 的首席执行官表示，中国与欧盟的关系在未来三年内将变得更糟调查显示，71%的首席执行官表示，他们正在扩大“在中国，为中国”的本地化、投资和运营活动。&lt;/p>;&lt;p>;29% 的受访者表示，他们的公司正在印度、东南亚和北美等其他地区建立第二来源和生产能力，以实现投资多元化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该非营利组织每两年测量一次中国和欧洲首席执行官的情绪。最新调查显示，商界领袖对欧洲的信心恢复到正值，从六个月前的 42 升至今年上半年的 58。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，该调查每季度进行一次，今年第二季度，CEO 信心也从两个季度前的 46 反弹至 54 以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s arms export comes under scrutiny. Is Canberra ‘complicit’ in Israel-Gaza war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266529/australias-arms-export-comes-under-scrutiny-canberra-complicit-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/b0546d7f-a4e3-48a2-b026-38f8b2bef7c4_6fa45855.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人因以色列人的袭击而逃离拉法，女孩们带着集装箱行走军事行动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争期间澳大利亚向以色列出口武器引发争议，最近的参议院听证会确认堪培拉自年初以来已向以色列发放军事装备出口新许可证&lt;/p>;&lt;p>;现有的许可证允许澳大利亚制造商供应用于制造 F-35 喷气式飞机的武器零件。以色列在加沙攻势中使用了 F-35 喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，堪培拉的行动可能违反其根据国际人道主义法承担的法律义务，该法禁止可用于侵犯人权的武器转让，而倡导团体认为这些出口可能将澳大利亚卷入以色列的战争罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“如您所知，以色列目前正在因涉嫌种族灭绝而接受调查……并被联合国和多个人权组织指控犯有严重战争罪。澳大利亚现在被指控共谋，”澳大利亚战争权力改革（AWPR）倡导组织主席安德鲁·巴特利特（Andrew Bartlett）本周在致堪培拉的一封公开信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，研究人员、人道主义团体、战争抗议者和澳大利亚第三大政党澳大利亚绿党寻求澄清澳大利亚向以色列出口武器和零部件的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/8cdae95a-584a-4347-95ac-379681db5b8b_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”一名巴勒斯坦人在加沙地带北部受损建筑物的废墟中行走。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国防官员在 6 月 5 日至 6 日的参议院听证会上表示，自战争开始以来，他们已颁发了八项向以色列出口军事装备的新许可证，尽管他们表示这些许可证用于需要以色列制造商维修的澳大利亚国防项目。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，澳大利亚已颁发了大约 247 份与以色列相关的许可证，其中 66 份仍然有效。其中包括需要维修的货物以及武器和双重用途货物的出口。&lt;/p>;&lt;p>;听证会还透露，澳大利亚为 F-35 战斗机的生产提供了 70 多个关键部件。超过 75 家澳大利亚公司向生产 F-35 喷气式飞机的联合攻击战斗机全球供应链出口武器零部件的合同价值约为 46 亿澳元（40 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是 F-35 能力联盟的成员。这些都被导出到美国的中央存储库......它与以色列的冲突没有具体关系，”负责战略、政策和工业的国防部副部长休·杰弗里说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为F-35 是否在以色列危机中使用的问题与我们是否授予出口许可证的问题并不重要。”&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里表示，不过，许可证是一致的&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争开始以来，堪培拉一直否认直接向以色列供应武器，但前外交官和学者在本周致堪培拉的公开信中表示，这些话是一次“语义练习”。&lt;/p>;&lt;p>;参议院听证会是堪培拉迄今为止对澳大利亚如何卷入加沙危机的最明确确认。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着澳大利亚涉嫌战争罪，因为AWPR 等反战倡导者表示，以色列正在接受国际法院的种族灭绝调查。&lt;/p>;&lt;p>;AWPR 曾对澳大利亚和以色列之间的防务关系表示担忧，该组织告诉《本周》在亚洲，堪培拉在向以色列的出口方面的沟通不一致，并且在与国防相关的决定方面不透明。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚未能采取行动阻止以色列在加沙的战争，但到目前为止，它已经该组织表示，他们没有犯下任何战争罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚军火工业研究员米歇尔·法伊 (Michelle Fahy) 也在上周的听证会上向当地媒体表示，洛克希德·马丁公司 –全球最大的武器制造商 - 已从其网站上删除了称澳大利亚已为其正在建造的 F-35 机队提供零部件的文字。&lt;/p>;&lt;p>;洛克希德·马丁公司负责美国领导的联合攻击战斗机项目的建造F-35 等战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲周刊寻求洛克希德·马丁公司的评论，但截至发稿时尚未收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;绿党参议员戴维·舒布里奇 (David Shoebridge) 指责国防部未能确保澳大利亚履行国际责任。&lt;/p>;&lt;p>;“这里存在道德真空，你不在乎，”他在参议院听证会上说。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉已经指责绿党散布有关澳大利亚卷入战争的错误信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/da65fc0e-aa75-433c-aba0-e60053b85af7_f1af83c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ILA 柏林航空展上的洛克希德·马丁公司 F-35 喷气式飞机。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在本周的一次电台采访中，国防部长理查德·马勒斯表示，绿党关于澳大利亚向以色列提供武器的指控“完全是谎言”。&lt;/p >;&lt;p>;他澄清说，在向以色列发放的八份新出口许可证中，其中七份与在以色列加工并返回澳大利亚的设备有关，一份许可证涉及非致命物品的出口。&lt;/p>; &lt;p>;在较早的许可证中，澳大利亚还向以色列发送了“双重用途技术”零件，但它们不是军事装备，Marles 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及澳大利亚是否应该在向以色列发送武器零件方面承担更多责任时，Marles 补充道。 “中央池”，Marles 表示，澳大利亚对其对 F-35 供应链的贡献“睁大眼睛”，但沿着这条道路走下去可能会变得“复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;“澳洲航空和维珍航空的采购波音飞机。波音公司向以色列国防军提供军用飞机。如果我们走这条路，我们现在在说什么？”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;各国有义务根据《日内瓦公约》“确保尊重”国际人道法，劳伦斯·希尔-考索恩说， 4 月，布里斯托大学法学副教授。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，联合国表示，不知道零部件的使用地点并不妨碍发送零部件的国家违反人道主义法。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/f2c133d0-bc36-4083-90fc-1b62505d2365_6087c8dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带南部城市汗尤尼斯的建筑物被毁。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“即使出口国无意将武器用于违反法律的用途 — — 或不确定武器出口国可能会使用这些武器 — — 此类转让也是被禁止的。联合国人权事务高级专员办事处在一份声明中表示：“只要存在明显的风险，就会以这种方式使用。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国敦促美国和德国以及澳大利亚、法国、加拿大和英国停止对以色列的军事出口。&lt;/p>;&lt;p>;规范武器国际贸易的《武器贸易条约》也明确规定，武器零部件也被视为武器。 &lt;/p>;&lt;p>;荷兰一家法院在 2 月份开创了国际先例，利用该条约命令荷兰停止向以色列供应 F-35 战斗机零部件，称存在“明显的风险”，这些零部件将被以色列用来严重违反国际人道主义法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah says it attacked 9 Israeli military sites with rockets and drones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266548/hezbollah-says-it-attacked-9-israeli-military-sites-rockets-and-drones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 07:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/25bcf69b-f382-4429-8e22-e7863fbb016d_632a99e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防飞机喷洒阻燃剂，帮助扑灭火灾周四，从以色列北部的黎巴嫩向以色列发射边境火箭。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党表示，周四在一次协同袭击中向以色列九个军事基地发射了火箭和武装无人机，连续第二天加剧了黎巴嫩南部边境的敌对行动。&lt;/这些袭击是为了报复以色列周二发动的袭击，导致真主党一名高级战地指挥官丧生。一名安全消息人士告诉黎巴嫩，这是真主党自 10 月以来发动的最大规模袭击，当时该组织在加沙战争期间开始与以色列交火。&lt;/p>;&lt;p>;周五凌晨，一栋建筑物遭到袭击据两名黎巴嫩安全部门消息人士称，在港口城市蒂尔以东，一名平民妇女死亡，十几人受伤，其中许多是儿童。当被问及这一事件时，以色列军方表示正在调查此事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/14/8c12093e-a22e-4ef2-aa25-9584adabd78e_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩袭击以色列占领区后冒出浓烟星期四的戈兰高地。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党早些时候在一份声明中表示，他们向以色列六个军事地点发射了喀秋莎和法拉克火箭弹。其 Al-Manar 电视台报道称，一次发射了 100 多枚火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;真主党声明称，它还向以色列北部司令部总部、情报总部和军营发射了攻击无人机。&lt;/p>; &lt;p>;一名安全消息人士告诉路透社，这次袭击涉及同时发射至少 30 架攻击无人机，这是该组织在八个月战争中迄今为止最大规模的无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党和自十月份加沙战争爆发以来，以色列几乎每天都在交火，但在以色列发动袭击杀死真主党指挥官后，最近两天交火次数急剧增加。&lt;/p>;&lt;p>;周三，真主党表示当天，以色列发动了至少 8 次袭击作为报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，以色列北部城市拉响了空袭警报，以色列官员称，黎巴嫩于 2017 年发射了约 40 枚火箭弹。下午。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司 Kan 播放了以色列城镇上空多次拦截火箭弹的画面，其中包括距离边境约 12 公里（7.5 英里）的 Safed。&lt;/p>;&lt;p>;两人以色列国家救护车服务部门称，他们被弹片炸伤。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，以色列的空袭已导致黎巴嫩境内 300 多名真主党战士死亡，比 2006 年双方最后一次打大规模战争时的损失还多。相符。统计显示，遇难平民人数约为 80 人。以色列称，来自黎巴嫩的袭击已造成 18 名以色列士兵和 10 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;交火还导致边界两侧数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;“外交上或者在军事上，我们的北方将恢复和平。以色列将保卫自己。对此应该没有任何疑问。这种（情况）不可能是持续的现实，”以色列政府发言人戴维·门塞尔（David Mencer）表示。&lt;/p>;&lt;p>;在意大利举行会议的七国集团（G7）领导人在一份公报草案中表示，他们对以色列的局势感到非常担忧以色列-黎巴嫩边境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/f6acbdf1-99b7 -46e1-adbd-29358af27513_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列在以色列占领区杰宁附近的卡巴蒂亚采取军事行动后，巴勒斯坦人正在检查一栋受损的建筑周四，约旦河西岸。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他地方，以色列军队周四袭击了被占领的约旦河西岸的一个城镇，杀死了三名巴勒斯坦人，并拘留了其他几人，以色列军队称这是一场预谋行动。 -制止武装分子袭击。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列和哈马斯之间的战争爆发以来，约旦河西岸是巴勒斯坦人寻求建国的领土之一，暴力事件激增。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击期间军方称，在卡巴蒂亚，部队包围了一座藏有两名枪手的建筑物，并与他们交火。两名巴勒斯坦人被杀，目击者看到其中一人的尸体被装甲推土机抬出。&lt;/p>;&lt;p>;医疗官员称，第三名巴勒斯坦人在该镇其他地方被以色列军队枪杀。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/de608a29-1e14-42aa-b46b-5e35de97cc50_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，巴勒斯坦武装分子在以色列占领的约旦河西岸杰宁卡巴蒂亚的军事行动中被打死后，巴勒斯坦枪手参加游行。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何巴勒斯坦武装派别均未立即声称对死者负责。军队将大楼内被杀的两人描述为“高级恐怖分子”，但没有详细说明，并补充说，在袭击中缴获了武器。&lt;/p>;&lt;p>;几名巴勒斯坦人被军队拘留，他们还“暴露了埋在道路上的炸药，军方声明称，“这些武器的目的是用来攻击部队”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，一名士兵在交火中受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden says he will not offer commutation to his son Hunter after gun sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266546/joe-biden-says-he-will-not-offer-commutation-his-son-hunter-after-gun-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/bd5a126d-43f8-4ab5-89fb-0306a632caf9_e7cf9196.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登在美国特拉华州周二。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四表示，他不会利用总统权力来减轻儿子亨特因枪支犯罪联邦重罪定罪而最终获得的刑罚。&lt; /p>;&lt;p>;拜登在世界上最富有的民主国家的七国集团（G7）峰会举行的新闻发布会结束后，当被问及是否计划为儿子减刑时回答说，他不会。亨特·拜登的宣判日期尚未确定，这三项罪名最高可判处 25 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·拜登是否真的会服刑，将取决于被提名的美国地区法官玛丽莲·诺雷卡 (Maryellen Noreika)拜登的言论是在白宫拒绝排除亨特·拜登可能减刑的一天后发表的。美国总统和白宫几个月来都表示拜登不会赦免他的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我的儿子亨特感到非常自豪。他已经克服了毒瘾。他是我认识的最聪明、最正派的人之一，”拜登在周四的新闻发布会上说道。 “我遵守陪审团的决定。我会那么做，我不会原谅他。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s security focus may indicate Taiwan invasion planning, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266543/chinas-security-focus-may-preview-taiwan-invasion-planning-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 06:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/f7709eff-7a1d-495c-8db8-b14792b411c4_b7c69c7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在习近平主席的领导下，中国日益重视全面国家安全，推动法律、结构和军民改革。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对安全的高度关注、针对外国间谍的“全社会”行动以及粮食和能源储备可能源于国内担忧，但最终可能会成为未来经济发展的前瞻性指标。周四，目击者告诉美国国会委员会，台湾即将遭受袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们要深入了解中国为冲突做的准备，并能够辨别他们何时准备采取行动， ”唐纳德·特朗普政府期间担任国家情报副主任的克利夫顿·西姆斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想要战争，”美中经济与安全审查委员会成员西姆斯说道。听证会补充道。 “但如果中国做出无端、不公正和不明智的决定来破坏和平，我们必须能够获胜。”减少对中国供应链的依赖，以及华盛顿担心美国向中国出口的高端半导体正越来越多地转用于军事目的。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面传达的信息是需要“斗争”和保持“警惕”鉴于中国经济面临的困难 — — 包括房地产行业的崩溃和长期失业 — — 目前，针对外国势力的打击似乎更多地是为了遏制国内紧张局势，而不是任何即将入侵台湾的计划的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;但他们补充说，未来可能发生军事行动的迹象可能包括妖魔化台湾居民的社交信息的转变，以及警告未来艰难时期的大规模教育活动。&lt;/p>;&lt;p>;其他迹象可能包括迅速增加本已大量的粮食、能源和战略矿产储备；侧重于急救，庇护和其他平民国防措施，尤其是在福建，广东和台湾附近的其他地区，以及宣传消息传递的转变。&lt;/p>; &lt;p>;“它的语气是什么？内容是什么？”芬兰图尔库大学教授劳里·帕尔特玛 (Lauri Paltemaa) 说道。 “也许甚至谁被允许说话。到底是《环球时报》在诋毁美国，还是被压制了？您应该遵循的指标非常多。目击者说，北京已经确信美国打算阻止其发展，并正在努力包围它。四年，安全性优先于开发，”印度印度印度塔克希拉（Takshashila）机构的中国研究员Manoj Kewalramani。例如，在两者之间保持平衡，安全显然已经赢得了胜利。但是，北京在城市化，农场劳动力下降，水变得越来越多的恐惧和全球变暖加剧时，北京引起了可靠的关注。&lt;/p>; &lt;p>;古斯塔沃·费雷拉（Gustavo Ferreira）是美国农业经济学家部的他在确保其人口的粮食安全方面非常敏感。 >;“最重要的是，外人很难辨别[中国]改善其粮食安全的行动只是政府对这一结构性挑战的反应，还是在准备冲突的准备方面的另一步骤。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;委员会监视并调查了美国和中国之间贸易和经济关系的国家安全影响。虽然它没有直接的立法授权，但它建议并向国会就行动和政策提出建议。&lt;/p>; &lt;p>;证人告诉委员会，中国对习近平总统领导下的全面国家安全的不断扩展 - 越来越多地为经济着色。 ，财务，技术，外交，外交，海洋和太空探索 - 驱动了法律，结构和平民军事改革。&lt;/p>; &lt;p>;这些改革当然可以解决合法的国内关注，证人证明了这一点，但它们也可能达到双重目的。但是，他们说&lt;/p>; &lt;p>;“我们今天涉及的许多事情，如灾难准备，就像所有内部一样围绕国家安全和商业斗争的良好信息，他们可以提供非常不同的职能。 ，他们可以在那里发生家庭危机案件，他们可以在那里进行国际冲突。 /d8/images/canvas/2024/06/14/67A0E021-1F00-4E3F-8645-572F706A15A15A8_595DE0FF.jpg.jpg.jpg“ alt =” Alt =“两天前在该地区发生了巨大的地震后，2008年5月14日，来自四川省一所倒塌的学校的学生。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国为其对国内问题的安全优先付出了代价，以及美国建立区域联盟和限制技术出口的政策。 /p>; &lt;p>;北京的零容忍策略避免大流行，这使经济仍在努力恢复，消费者的信心在家中陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;，这与越来越多的怀疑相匹配，特别是在欧洲，尤其是在欧洲他们补充说，北京试图企图的企图及其对俄罗斯作为对西方的配重的拥抱感到困扰。 P>; &lt;p>;步骤包括鼓励西方盟友在使用武力方面对中国风险计算的更细微的理解。美国还可以扩大教育交流，旅游业和其他人与人之间的互动，以削弱外国人的妖魔化观点。&lt;/p>; &lt;p>;其他建议包括与中国紧急管理系统建立联系 - 例如，提供卫星天气数据和自然灾害期间的援助 - 避免了反映北京的“过度调查”重点的tit tat安全反应。&lt;/p>; &lt;p>;“中国共产党最终，它是一个非常模棱两可的实体，它还由受世界观塑造的领导人组成。”德林豪森说。她补充说：“但这也是由想要具有一定可预测性的人组成的。” &lt;/p>; &lt;p>;“保持沟通并向中国一方解释目标是什么，”她补充说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla shareholders approve US$56 billion pay package for CEO Elon Musk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266544/tesla-shareholders-approve-us56-billion-pay-package-ceo-elon-musk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 06:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/cc7dbd67-B351-4D03-91BE-D1A37DC83484_F9129D5B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tesla ceo Elon Musk。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;特斯拉股东批准的首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）的560亿美元薪酬套餐，周四表示，对他的领导力和保持重点的诱惑表示赞赏特斯拉在德克萨斯州奥斯汀的年度股东大会上说，股东在他最大的财富来源。他们还批准了其他提案，包括连任两名董事会成员：马斯克的兄弟金巴尔·马斯克和媒体大亨鲁珀特·默多克的儿子詹姆斯·默多克。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克在周三晚些时候散发出来，提案收集了巨大的收集支持并感谢股东。他的社交媒体平台X上的一张图表（以前是Twitter）表明，该决议将通过很大的利润。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;批准还强调了马斯克在特斯拉的RETAIL Investmen中享有的支持基地，其中许多人是Mercurial亿万富翁的声乐迷。该提议通过了一些大型机构投资者和代理公司的反对。&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉首席执行官仍然可能面临一场漫长的法律斗争，以说服特拉华州法官，该法官在一月份将该包装无效，称其为“不可思议的”。他还可能在包装上面临新的诉讼，这将是美国公司历史上最大的诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;股东的批准既是对马斯克任期的认可，又是投资者不想冒险冒险的认可公司的未来。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，马斯克威胁要在特斯拉以外建造AI和机器人产品，如果他未能获得足够的投票控制权，这基本上要求2018年的薪水得到批准。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他将公司的重点转移到了机器人，搁置更便宜的大众市场电动汽车上，对一些担心自主技术的投资者的关注。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/23b4d714-d714-eaf8-4725-a38b-10049494cf5a5a_63aadf65aadf65aadf65.jpg65.jpg65.jpg &lt;jpg“ “颜色：＃999;”>;在德克萨斯州奥斯汀的特斯拉的千斤顶。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特斯拉的股价从2021年的峰值下降了约60％，因为电动汽车的销售放缓了，马斯克的注意力在特斯拉和他经营的其他公司之间激起了。该股票周四收盘增长了2.9％。&lt;/p>; &lt;p>;“这证明了马斯克，并减轻了一些投资者对他在特斯拉的减弱兴趣的担忧，”拥有特斯拉股票的Leverage股票高级研究员Sandeep Rao说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;董事会曾表示，马斯克应该得到包裹，因为他对市场价值，收入和盈利能力达到了所有雄心勃勃的目标。包括加利福尼亚公共雇员退休系统在内的大型投资者称付款计划为“过度”。保持麝香。这是很大的压力，”联合银行首席可持续发展官 Ivan Frishberg 告诉路透社。该银行投票反对薪资提案，理由是特斯拉缺乏独立和公司治理的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉一直在鼓舞对马斯克的薪酬方案的支持，尤其是来自零售投资者，他们构成了异常高百分比的零售投资者其所有权基础，但通常不投票。公司高管在X上发布消息，称马斯克对特斯拉的成功至关重要。特斯拉（Tesla）经营社交媒体广告，马斯克（Musk）向一些投票投票的股东承诺个人参观得克萨斯州的特斯拉工厂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问是特斯拉的驱动力，并以其许多成功而归功于公司的销售和利润已放缓。人们担心他的摊销太瘦了。马斯克在2023年创建的社交媒体巨头X和人工智能公司Xai。乔治敦大学的商业教授在公司治理方面具有专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;“他们在抛弃基本上是关键人物的风险，特斯拉变得更加依赖马斯克，”他说，高调执行行政部门。在过去的几个月中。裁定反对该计划的特拉华州法官批评特斯拉董事会对他“ beholden”，称该计划是由一个冲突的董事会提出的，与其最高高管有着紧密的个人和财务联系。&lt;/p>; &lt;p>;董事会担任该计划。股东投票是一种加强对裁决的上诉的方式，在该裁决中，法官列举了董事会在2018年批准付款套餐之前未完全告诉股东。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore to offer carbon tax rebates up to 76% for refiners, petrochemical firms, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266498/singapore-offer-carbon-tax-rebates-76-refiners-petrochemical-firms-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/13/CE989428-3B4F-40D2-8DE9-8DDF5730BF36_6898A026.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;蒸汽从燃煤电源工厂上升。新加坡正在提供精炼厂和石化公司的折扣，以帮助减轻成本并保持竞争力。照片：AP/File &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡正在为2024年和2025年计划的碳税提供精炼厂和石化公司的回扣，高达76％在其他地方，熟悉此事的四个消息来源。根据咨询公司 FGE 和 Wood Mackenzie 的数据，根据每吨 25 美元的排放率，炼油厂的碳税成本估计为每桶原油输入 80 美分至 1 美元。这将接近新加坡炼油厂目前的四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡的新碳排放税率下，碳排放率对1月1日生效，该企业每年发出超过25,000公吨的碳到2025年，每吨25美元，而2019  -  2023年为每吨5美元。&lt;/p>; &lt;p>;该费率随后将在2026-2027中达到每吨45美元，到2030年，每吨50-80美元政府于2022年宣布。&lt;/p>; &lt;p>;炼油和下游部门的主要公司已通过过渡基础给予回扣，以减轻额外的税收负担，将最终费用降低到每吨6至10美元之间。排放，三个消息来源说。&lt;/p>; &lt;p>;这些炼油厂和下游企业仍将必须完全支付每吨碳排放税25美元，然后根据规定的条款和条件申请回扣第五消息人士说，政府说。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的三个炼油厂每天拥有三个炼油厂，目前由壳牌公司，埃克森美孚公司和新加坡炼油公司（SRC），一家合资企业（SRC）运营，该炼油厂的合并能力为11.9亿桶。在雪佛龙公司和新加坡石油公司之间，全资由石油公司拥有。&lt;/p>; &lt;p>;，而俄罗斯石油贸易的破坏 - 乌克兰战争后的俄罗斯石油贸易和杂货后的需求提高了2020年至2022年之间的精炼利润，这些利润从峰值水平中减少了一半&lt;/p>; &lt;p>;壳牌拒绝发表评论，而埃克森美孚发言人说：“就实践而言，我们不讨论机密事项。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/13/ec2a773b-e8c2-42ea-bed3-55 ed3-55 edcb3966666666d_d_d_d_d_d_d3bd3bd37f0.jpg n.小型样式=“颜色：＃999;”>;在2018年，埃克森美孚（Exxonmobil）表示将花费100万美元来支持美国游说活动，背后是碳税。照片：法新社/文件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“新加坡炼油公司仍致力于通过紧密合作和继续对话来支持新加坡政府的政策，” SRC发言人说。&lt;/p>;。&lt;/p>;一位消息人士称，&lt;p>;至少在2024年和2025年，特许权可能至少适用于2024年，并补充说，“折扣”的利率将在2026年或之后进行讨论。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;新加坡去年引入了一个过渡框架，以支持公司在其能源过渡中进行排放密集型交易（EITE）领域，例如化学物质，电子和生物医学制造业。&lt;/p>; &lt;p>;贸易与行业部的发言人在一封电子邮件中告诉路透社，一部分公司的排放量中的一部分是基于国际公认的效率基准，或公司脱碳计划的野心和鲁棒性。” &lt;/p>; &lt; p>;“他们剩余的排放将继续受到现行的标题碳税率。” &lt;/p>; &lt;p>;这个过渡框架的持续时间将取决于国际上的碳价格的发展和脱碳技术的进步，他说，并补充说，在更改以促进业务计划之前，公司将获得足够的通知。&lt;/p>; &lt;p>;一般而言，碳税必须在报告年后的一年支付。为了编译排放数据并独立验证报告年的总排放量。根据NEA的说法，他们使用国际碳信贷的应税排放量 - 根据NEA。在激烈的竞争中，出售壳牌的旗舰布科姆和荣岛炼油厂和石化设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nigel Farage attends Trump event in London that raised US$2.5 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266542/nigel-farage-attends-trump-event-london-raised-us25-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 06:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/fff43a67-f846-4fdb-a6c9-802d34202f7a_b8ebb547.jpg“ alt =”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）由伦敦前邻居明星霍莉·瓦朗斯（Holly Valance）主持。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的总统竞选活动在伦敦筹款活动中筹集了250万美元，候选人缺席，但其他盟友在内据一位熟悉此次活动的人说。&lt;/p>; &lt;p>;筹款活动于周三在澳大利亚模特的切尔西家和女演员霍莉·瓦朗斯（Holly Valance）举行，邀请函数列出了每对夫妇的票价高达100,000美元该人说，特朗普的儿子唐纳德·特朗普（Donald Trump Jnr）和他的伴侣金伯利·吉尔福伊尔（Kimberly Guilfoyle）的演讲，他要求匿名讨论私人聚会的详细信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/e3f0876a-da6666666666666666-87ff-b7cc200ac7eac7e8_1da6b2d6b2d6.jpggg&#39; 999;“>;澳大利亚模特和女演员Holly Valance。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; farage是上周宣布他返回英国政治的英国脱欧 - 竞选者，他一直在特朗普的竞选巡回赛上，前往爱荷华一月。作为英国公民，法拉奇不允许在经济上为特朗普做出贡献，而是可以公开表达支持。&lt;/p>; &lt;p>;法拉奇（&lt;/p>; &lt;p>; farage）在7月4日英国大选中，作为英国右翼改革的候选人。法拉奇此前曾表示，他将远离英国竞赛，以专注于帮助特朗普的美国总统竞选活动，但几天后才扭转他的位置。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普任职期间，前大使也在那里，包括乔治杜克·布坎（Duke Buchan）玻璃和理查德·格雷内尔。拳击手Derek Chisora，带着特朗普的口号“让美国再次变得伟大”，也被发现进入筹款活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/14/baa7382b-164e-4c28-b817-470b627de0b_e4a777031.jpg JNR在伦敦星期三。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约喷气机所有者Woody Johnson和Cantor Fitzgerald LP首席执行官Howard Lutnick也被列为Bessent作为筹款活动的共同主持人，但不在。如果特朗普要赢得第二任期，则Bessent的名字已成为潜在的财政部长。&lt;/p>; &lt;p>;竞选财务法律禁止非美国公民为联邦选举做出贡献，但允许居住在国外的美国人筹集资金和筹集资金和自从纽约陪审团裁定5月30日伪造商业记录以来，捐赠。据知情人士说，自罪名成立以来，该活动已筹集了1.15亿美元。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump returns to Capitol Hill, whips up Republicans in first meeting since January 6 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266541/trump-returns-capitol-hill-whips-republicans-first-meeting-january-6-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.14 05:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/14/bdac3b95-e3cd-4d42-adbd-30594a6e1228_77cadb9c.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;共和党总统候选人候选人唐纳德·特朗普在周四在华盛顿举行的唐纳德·特朗普。照片：通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四胜利回到国会山（Capitol Hill），这是他自2021年1月6日袭击以来的第一任议员，被充满活力的众议院和参议院共和党人所接受&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管他对前美国总统串谋推翻2020年大选的指控以及他最近在无关的安静货币审判中的有罪判决，但特朗普却胆大了作为该党的推定候选人。他成功地清除了共和党的批评家，使大多数怀疑论者保持沉默，并吸引了他的竞选活动中曾经关键的立法者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一间挤满了众议院的众议院共和党人在周五向特朗普唱了生日快乐，他在周五年满78岁，在一个在国会大厦对面的共和党竞选总部举行的私人早餐会议。议员们送给他一年一度的国会比赛中的棒球和球棒，参议员们随后赠送了一个美国国旗蛋糕。特朗普吹嘘说，即使是他为立法者举行的电话集会也可能比尚未获得任何认可的巨人泰勒·斯威夫特（Mega-Popstar Taylor Swift）吸引更大的人群。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/bea3658f-5f55-55-432c-ab7e-6892a7474747af4e_bbd9d2ab.jpg.jpg“ alt =” “>;周四在华盛顿的众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个了不起的时刻，特朗普和他最杰出的共和党批评家，参议院共和党领导人米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell），握手和拳头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;特朗普在参议院共和党总部的简短评论中说：“共和党有着巨大的团结。问题 - 包括俄罗斯和移民在内的第二学期，包括减税和其他优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;在上午会议期间，特朗普说，他认为众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）正在做“很棒的工作”。在私人会议上，并授予匿名性讨论。特朗普问国会女议员玛乔丽·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene），议长的首席共和党批评家，如果她对约翰逊来说是个好人。约翰逊说，在会议结束后说，自犯有罪以来，高筹款人数。 “我们感觉很好。” &lt;/p>; &lt;p>;共和党发言人早些时候对特朗普是否要求特朗普尊重和平转移总统权力，并致力于不做“另一个1月6日”。 “当然，他都尊重我们都这样做，我们都在谈论它，广告。”通过包括2025项目在内的外部团体组成的组成，为执行和立法行动奠定了基础，尽管特朗普明确表示他有自己的议程。在假审判之后，这只会给他更多的精力。”共和党鞭子国会议员汤姆·埃默（Tom Emmer）说。 “唐纳德·特朗普（Donald Trump）正在粉碎这次选举。” &lt;/p>; &lt;p>;，但特朗普与众议院和参议院共和党人的私人会议与国会大厦如此亲密美国国会议员哈里·邓恩（Harry Dunn）说，&lt;/p>; &lt;p>;“这很令人沮丧，” 1月6日，警察从事警察的那一天，他在马里兰州民主党中以马里兰州民主党的身份为国会做出了自己的不成功策划阻止特朗普的支持者冲进这座建筑，以推翻美国总统乔·拜登的选举。&lt;/p>; &lt;p>;邓恩谈到了特朗普返回该地区的“具有讽刺意味的”，而立法者现在拥抱了他。邓恩说：“这只是表明，当他们真正把党和个人置于国家之上时，他们缺乏骨气。” “而且很可悲。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/14/2ac299905-- 9CF1-488F-8E1B-FEBF697244EA_188E242F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前美国国会议员哈里·邓恩（Harry Dunn）。照片：拉斯维加斯通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登（Biden）在意大利举行的七个领先工业化国家（G7）的峰会，但总统的竞选活动揭晓一个新的广告指责特朗普照亮了1月6日的“火”并威胁民主。&lt;/p>; &lt;p>;曾经站在特朗普的许多人早已离开了任职他夺回了白宫，以及在国会在国会中自己的共和党多数派可能意味着的偏低意外之财。&lt;/p>; &lt;p>;星期四下午，特朗普和麦康奈尔（McConnell）多年来的第一次相遇，曾经将特朗普归咎于特朗普他称之为“起义”的“可耻”攻击，但现在认可该党的推定候选人。&lt;/p>; &lt;p>;根据参议员约翰·巴拉索（John Barrasso）的说法，在特朗普向麦康奈尔（McConnell）付出了拇指和拇指后，他组织了会议的约翰·巴拉索（John Barrasso）表示。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们有一个非常积极的会议，”麦康奈尔说。 “他和我有机会谈论一点，握手几次。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着世界各地的民主国家受到极大的转变而受到威胁，有些人受到威胁分析师警告说，美国制度曾经曾经免受专制冲动的影响，正处于民粹主义和极端主义的风险，例如特朗普启发了解雇国会大厦的人。&lt;/p>; &lt;p>;“这只是众议院共和党人弯腰的另一个例子众议院民主党核心小组主席的国会议员皮特·阿吉拉尔（Pete Aguilar）膝盖向唐纳德·特朗普（Donald Trump）。 “爱国者”，他发誓要赦免1,300多人被判犯有罪行的罪行中的任何数量美国司法部正在提起他在1月6日袭击之前推翻选举的四项起诉书，并在他的佛罗里达州Mar-a-largo家中存储机密文件的另一个案件。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人，特别是在众议院，但在参议院越来越多地遵循他的领导，抱怨不公平的司法系统。它取得了明显的结果：众议院和参议院共和党竞选武器在陪审团中发现他有罪的纽约藏书案后，获得了一些最高的筹款时期。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>