<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What Pakistan’s political changes mean for China, the US and India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3253872/what-pakistans-political-changes-mean-china-us-and-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/ef11d0c9-d602-4b8f-8866-10b23c2f243f_25c88fa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 3月3日，谢巴兹·谢里夫当选巴基斯坦新总理。作为巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 的成员，他是八党联盟的联合候选人。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 8 日举行的大选导致分裂授权，没有任何一个政党获得简单多数来组建政府。由被监禁的前总理伊姆兰·汗领导的巴基斯坦正义运动党赢得了 93 个席位，其次是巴基斯坦穆斯林联盟和巴基斯坦人民党 (PPP)，分别获得 75 和 54 个席位。&lt;/p>;&lt;p>; PML-N 与人民党联系组建联合政府。这些谈判达成了一项谅解，即谢里夫将与前总统、已故总理贝娜齐尔·布托的丈夫阿西夫·阿里·扎尔达里共同竞选总理候选人。&lt;/p>;&lt;p>;那么，将如何担任总统呢？巴基斯坦的政治变化会影响其外交政策吗？&lt;/p>;&lt;p>;扎尔达里可能会试图影响该国的外交以及国内安全和经济政策，以期为他的儿子比拉瓦尔的下届大选铺平道路布托·扎尔达里出任总理。&lt;/p>;&lt;p>;如果比拉瓦尔担任外交部长，就像他之前与中国建立友好关系一样，这可能会加强两党在外交政策决策上的一致性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦与其“全天候”盟友中国有着持久的伙伴关系。历史上，两国关系以军事和战略合作为中心，最近在经济上取得了进展，特别是随着作为“一带一路”倡议旗舰项目的中巴经济走廊的启动。&lt;/p>;&lt;p>;关键的国防和战略方面在巴基斯坦政府更迭、针对中国工人的恐怖事件以及两国经济放缓的过程中，这种伙伴关系一直持续存在 — — 并且很可能会继续如此。值得注意的是，2018年至2022年，中国武器和国防技术出口的一半以上流向巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，两国在第三届年度《海洋卫士》期间举行了有史以来最大规模的海军演习，重点关注共享信息、联合巡逻并加强印度洋的互操作性。中国与巴基斯坦的军事外交被认为很重要，分析人士将其与与俄罗斯的战略伙伴关系相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦和中国在可再生能源领域的合作也在扩大。一年前，在全国能源危机之际，巴基斯坦在卡拉奇启动了中国资助的一座1100兆瓦核电站。几个月后，即 7 月，巴基斯坦在旁遮普省启动了中国设计的 1,200 兆瓦核能项目。分析人士预计，中国将利用与巴基斯坦成功的民用核合作向全球出口核电和技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然由于政治、经济和安全不稳定，经济不确定性可能持续存在，但战略和巴基斯坦与中国的军事关系预计将保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦与美国的关系似乎在适度的安全合作和贸易方面趋于稳定。在与中国的战略竞争中，华盛顿似乎已经认识到与巴基斯坦保持关系的重要性。由于美国在国际机构中拥有影响巴基斯坦经济的影响力，伊斯兰堡认为保持积极关系很有价值，因为汗政府采取了越来越反美的立场。和外交利益。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，中巴经济走廊项目的放缓是华盛顿影响力的结果。但这些延误与巴基斯坦的金融和安全挑战以及中国的国内经济问题更密切相关，而不是中巴战略理解的任何转变。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么巴基斯坦“笨拙”的新联盟会获胜”不要让中国和国际货币基金组织感到困扰&lt;/h3>;&lt;p>;虽然伊斯兰堡参与了中国主导的经济和安全结构，但它也与美国进行了足够的合作以避免不利后果。尽管与北京的战略合作不断扩大，巴基斯坦仍继续向美国展示其军事和战略重要性。这些发展并不相互排斥。&lt;/p>;&lt;p>;对于巴基斯坦来说，与其近邻印度的关系目前似乎并不是首要任务。此外，任何改善紧张关系的举措都需要政治和军事双方的承诺和努力。事实上，两国都没有迫切需要加强两国关系，似乎决定维持克什米尔控制线沿线的 2021 年停火协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/b6a5c37e-4133-4d9c-8b37-ca6fee9453d4_92e284f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;令人鼓舞的是，历史上使两国关系紧张的恐怖主义问题似乎正在减弱。尽管克什米尔分裂分子针对印度安全部队的零星事件可能仍然存在，但印度将这些行动直接归咎于巴基斯坦越来越具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;印度针对此类事件进行跨境袭击的尝试已经产生负面结果，凸显了这种方法的不切实际。克什米尔问题的长期解决方案在于解决克什米尔人的政治、经济和公民权利，并结束国家主导的压迫。&lt;/p>;&lt;h3>;莫迪支持的第 370 条电影随着政治角逐搬上电影院而令人愤怒&lt; /h3>;&lt;p>;尽管现状如此，但印度和巴基斯坦之间的敌意和不信任对两国都有害，特别是考虑到两国的核能力。&lt;/p>;&lt;p>;两国都存在一线希望可以找到建立信任并减轻尖刻冲突的空间。巴基斯坦的联合政府通常意味着一个更弱但也更温和的政府，因此有机会与印度进行有意义的对话。&lt;/p>;&lt;p>;总理和总统都得到陆军机构的支持，巴基斯坦可以开始考虑与印度进行建设性接触。满怀希望，这种新的政治格局可以为加强睦邻关系铺平道路，双方共享新的、更加友好的时代的政治功劳。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China surpasses South Korea in tech and science gains, Seoul says as ‘unacceptable and upsetting’ loss to rival spurs introspection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3254127/china-surpasses-south-korea-tech-and-science-gains-seoul-says-unacceptable-and-upsetting-loss-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/fee78f74-6398-4a77-aa06-28de42707dd3_98d86bf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国航空工业公司展位在新加坡航展上展示军事技术上个月。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着科技领域的不断发展，全球制造大国中韩之间的市场竞争近年来似乎愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国科学技术与信息通信技术部最近的一份报告，中国在 136 项关键技术上的进步在 2022 年首次超过韩国。&lt;/p>;&lt;p>;首尔的排名奠定了科学技术的领先地位。以2022年美国的科技发展水平为基准。欧盟相关发展水平为94.7%，位居全球第二。该部上周表示，紧随其后的是日本（86.4%）、中国（86.2%）和韩国（81.5%）。&lt;/p>;&lt;p>;上一次进行此类评估是在 2020 年，当时韩国的得分为 80.1%该排名每两年评估一次，审查 11 个领域的学术论文和专利，包括建筑和运输、航天、航空和海洋、国防、机械制造、资源、信息通信技术和软件。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平主席在拜登抨击其汽车政策时吹捧中国的新能源实力&lt;/h3>;&lt;p>;新的调查结果估计，到 2022 年，中国将增长三年技术实力落后美国，韩国落后3.2年。 2020年，两国均落后美国约3.3年。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国与日本和欧洲的差距更大，但韩国媒体对中国的关注表明该国担心被中国超越，张说。吉林大学东北亚研究教授慧智表示：“韩国理所当然地认为美国、欧盟和日本早已比自己发达，能不能做到也无所谓。”追不上。”张说。 “但它被曾经拥有科技优势的中国超越，这是不可接受和令人不安的。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，韩国正在大肆宣传对中国实施技术封锁的计划，她补充说，防止技术交流和尖端技术泄漏到中国。&lt;/p>;&lt;p>;成均馆大学中国研究生院教授，专门研究中国经济的朴基淳称，中国相对关键技术的快速进步是“某种程度上的预期结果”，因为中国已经摆脱了“模仿”，现在正将精力集中在技术创新上。&lt;/p>;&lt;p>;韩国贸易逆差达180亿美元根据韩国贸易、工业和能源部的数据，2023 年韩国将出现对华贸易逆差，这是​​自 1992 年建交以来首次出现此类逆差。&lt;/p>;&lt;p>;韩国去年向中国出售了价值 1,248 亿美元的商品，比 2022 年下降 20%，而来自世界第二大经济体的进口下降 8%，至 1,428 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Park 指出，这主要是由于南方国家的竞争优势减弱。韩国产品得益于中国的技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国对中国的贸易逆差将变得根深蒂固，”Park 说。 “更广泛地说，这意味着韩国和中国这两个全球制造大国将在全球市场上展开激烈的市场份额争夺战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一直在加速发展在人工智能和半导体等领域的投资和努力可与美国抗衡。这包括建设基础设施、制定发展规划、培养和招募人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年中国的国家研发支出占国内生产总值的2.64%，远远落后于2007年的水平。美国和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过联合政府研究机构、学术界、大公司、中小企业，甚至国防相关组织，引领关键技术的开发，并拥有庞大的人力Park 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管在此过程中某些项目的失败可能会导致经济效率低下，但在实现技术任务方面似乎取得了巨大成果，”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;Park 说。 p>;&lt;h3>;中国愿意在王毅与韩国首次通话时与韩国“保持联系”&lt;/h3>;&lt;p>;朴槿惠补充说，中国的技术优势预计将成为韩国的“巨大负担”韩国，首尔应该以面向未来的宏观视角来制定国家科学技术发展的更明确的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是，据说政府的作用是“这在基础技术领域具有重要意义……具体来说，稳步扩大研发占 GDP 的比例，并有效利用研发资金，提高相对于支出的效率，非常重要。”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;Kim首尔世宗大学商业教授 Dae-jong 表示，韩国在航空航天等领域远远落后于中国，“中国迄今为止在这些领域投入了大量资金和人力，以推动科学发展”。&lt;/p>;&lt; p>;然而，金指出，“韩国在二次电池和半导体领域处于领先地位”，如果将资金和人力集中在“可以击败中国的领域”，则可以保持其竞争优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says ‘over 450 terrorists’ employed by UN agency for Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254163/israel-says-over-450-terrorists-employed-un-agency-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/b642ac1a-943f-4ebe-b87c-9bd95dc1d4a4_aa0239d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损的联合国救济和工程处加沙城总部巴勒斯坦难民（近东救济工程处）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周一指责联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处雇佣了属于哈马斯等组织的“超过 450 名恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;这一指控加剧了以色列对该机构的打击，该机构是在加沙提供人道主义救援努力的核心，在以色列和哈马斯之间近五个月的战争之后，援助组织警告说，饥荒迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;“根据情报一份军事声明称，近东救济工程处还雇用了属于加沙地带恐怖组织（主要是哈马斯）的 450 多名恐怖分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处在被占领地区雇用了约 30,000 名人员黎巴嫩、约旦和叙利亚——在加沙约有 13,000 名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;军方还公布了所谓的“一名恐怖分子在近东救济工程处学校担任阿拉伯语教师”的录音，该录音“描述了他的行为”。进入以色列领土，并声称他在 10 月 7 日发动战争的哈马斯袭击期间劫持了以色列女性人质。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法独立证实声明中的说法。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法独立证实声明中的说法。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/cb9596be-6402-4881-ae48-95345d2c5704_d5301715。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Phillipe Lazzarini)，照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处据法新社统计，自从以色列指控大约十几名雇员参与 10 月 7 日哈马斯对以色列南部的袭击以来，以色列一直处于争议的中心，该袭击导致约 1,160 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/在以色列提出指控后，包括美国、英国、德国和日本在内的多个国家暂停了向近东救济工程处提供资金。但欧盟委员会承认联合国采取的措施，周五表示将向近东救济工程处提供 5000 万欧元（5400 万美元）资金。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Phillipe Lazzarini) 表示，以色列提供了没有证据指控他的前雇员。&lt;/p>;&lt;p>;联合国解雇了以色列指控的工作人员，并已开始内部调查。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对近东救济工程处的最新指控是在拉扎里尼为其辩护的同一天提出的。拉扎里尼在周一致联合国大会主席的一封信中表示，该机构执行任务的能力受到“严重威胁”。他敦促成员国“提供维持所需的政治支持”。&lt;/p>;&lt;p>;拉扎里尼警告由 193 名成员组成的大会，“如果没有额外资金，我们将处于未知领域，对全球和平与安全产生严重影响” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在勉强维持生计，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙平民的死亡考验了以色列人工智能的精确宣称&lt;/h3>;&lt;p>;以色列在加沙的报复性攻势已经造成更多人死亡根据加沙哈马斯卫生部的最新统计，超过 30,500 人，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长周一表示，以色列已将其驻联合国大使称为家中，紧张局势进一步升级联合国试图“压制”哈马斯性暴力信息，要求“立即磋商”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国专家小组报告称，有“合理理由相信”性暴力， 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列期间，多个地点发生了包括强奸和轮奸在内的强奸和轮奸事件。&lt;/p>;&lt;p>;由联合国冲突中性暴力问题特使普拉米拉·帕滕 (Pramila Patten) 率领的小组于 1 月 29 日至 12 日期间访问了以色列2 月 14 日执行任务，旨在收集、分析和核实与 10 月 7 日袭击有关的性暴力信息。&lt;/p>;&lt;p>;“可靠的间接信息，可能表明存在某些形式的性暴力，包括切割生殖器，这份长达 24 页的联合国报告写道：“还收集了性酷刑或残忍、不人道和有辱人格的待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列批评联合国没有对受害者关于强奸和性侵犯的叙述做出足够快的反应据称是在哈马斯入侵以色列期间犯下的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/ a2c58553-8bb3-486e-80ed-ecfc9255e101_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，加沙南部拉法的一所近东救济工程处学校安置着流离失所的巴勒斯坦人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯一再否认性暴力指控。&lt;/p>;&lt;p>;“任务组发现了明确且令人信服的信息，一些被劫持到加沙的人质遭到了性暴力的指控。”遭受了各种形式的与冲突有关的性暴力，并且有合理的理由相信这种暴力可能正在持续，”联合国报告称。&lt;/p>;&lt;p>;该小组表示需要进行“全面的调查”以确定性暴力的总体规模、范围和具体归因。&lt;/p>;&lt;p>;联合国小组表示，它还从机构和民间社会来源以及直接采访中收到了关于“在巴勒斯坦地区针对巴勒斯坦男女的性暴力”的信息。 10 月 7 日之后，“拘留场所、入室搜查期间和检查站”。拘留中心位于以色列。&lt;/p>;&lt;p>;联合国小组表示，他们向以色列司法部和军法署提出了这些指控，以色列司法部和军法署署长表示没有已经收到针对以色列国防军成员的性暴力投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在红海问题上小心谨慎。其外交使命会成功吗？&lt;/h3>;&lt;p>;以色列一直批评联合国对 10 月 7 日袭击事件的反应。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯去年年底表示，“必须大力调查和起诉 10 月 7 日发生的性暴力行为”，并强调：“必须谴责基于性别的暴力行为。任何时候。任何地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“联合国声称关心妇女，但就在我们现在说话的时候，以色列妇女正在遭到哈马斯恐怖分子的强奸和虐待。联合国的声音在哪里？你的声音在哪里？”周一早些时候，以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹在由 193 名成员国组成的联合国大会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯必须面对持续不断的压力，要求其停止性暴力并立即释放所有人质，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First over-the-counter birth control pill in US begins shipping to shops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254162/first-over-counter-birth-control-pill-us-begins-shipping-shops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/48385f70-7386-4b61-b698-897972c5489d_8ca6808c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Opil 盒，第一种非处方避孕药该药在美国有售。图片来源：Perrigo Company via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首款非处方避孕药将于本月晚些时候在美国商店上市，让美国妇女和青少年能够像她们一样轻松购买避孕药物购买阿司匹林。&lt;/p>;&lt;p>;制造商 Perrigo 周一表示，它已开始向主要零售商和药房运送这种药物 Opill。根据该公司的建议零售价，一个月的供应成本约为 20 美元，三个月的供应成本约为 50 美元。它还将在网上销售。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 7 月以来，该产品的推出一直受到密切关注，当时美国食品和药物管理局表示，每天一次的 Opil 可以在没有处方的情况下出售。总部位于爱尔兰的 Perrigo 指出，与其他非处方药类似，销售不会有年龄限制。&lt;/p>;&lt;h3>;法国率先将堕胎列为宪法权利&lt;/h3>;&lt;p>;Opil一种较旧的避孕药，有时称为迷你药丸，含有单一合成激素孕激素，通常比更流行的雌激素和孕激素组合药丸副作用更少。&lt;/p>;&lt;p>;该产品的推出为美国女性提供了另一种避孕选择在生殖健康方面的法律和政治斗争中，包括罗伊诉韦德案的逆转，该案颠覆了美国各地的堕胎准入。&lt;/p>;&lt;p>;奥皮尔的批准与围绕堕胎药米非司酮的持续法庭斗争无关。反堕胎团体普遍强调，他们不反对使用避孕药具来防止怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;在南美洲、亚洲和非洲的大部分地区，无需处方即可获得避孕药。&lt;/p>;&lt;h3>; “世界已准备好”：英国开始第一个无激素男性避孕药测试&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 FDA 科学家对该公司的结果存在一些担忧，包括患有某些疾病的女性是否会理解，该药物还是获得了批准不应服用该药物。&lt;/p>;&lt;p>;美国妇产科医师学会主席 Verda Hicks 博士在一份声明中表示，研究表明，包括青少年在内的患者可以有效地自我筛查以使用这些药物。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In world first, France makes abortion a constitutional right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254161/world-first-france-makes-abortion-constitutional-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/d8a43d23-80a0-4d9b-b9b7-bc86882078bb_1849553f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国立法者之后，埃菲尔铁塔亮起#MyBodyMyChoice消息周一，法国巴黎将堕胎权写入宪法。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国周一将堕胎权写入宪法，这是世界上第一个受到女权团体欢迎的历史性宪法，但遭到反堕胎团体的严厉批评。&lt;/p>;&lt; p>;在巴黎郊外凡尔赛宫的镀金天花板下举行的议会两院特别联合投票中，议员和参议员以 780 票对 72 票的压倒性优势支持了这一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/3daa1cb3-9aa6-4654-9c17-28ca9b122863_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，法国巴黎凡尔赛宫，女权活动家和女权协会成员批准将妇女堕胎权写入宪法的法案后做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;聚集在巴黎市中心的堕胎权利活动人士欢呼鼓掌，背景中的埃菲尔铁塔闪烁着光芒，并显示了“#MyBodyMyChoice”的信息。投票结果是在大屏幕上宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎权在法国比在美国和许多其他国家更得到广泛接受，民意调查显示，约 80% 的法国人支持堕胎是合法的这一事实。合法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向所有女性传达一条信息：你的身体属于你，没有人可以为你做决定，”总理加布里埃尔阿塔尔在投票前告诉立法者。&lt;/p>;&lt; h3>;美国最高法院将在罗伊诉韦德案中就堕胎药的使用做出裁决&lt;/h3>;&lt;p>;自 1974 年颁布法律以来，法国妇女就拥有堕胎的合法权利 - 当时许多人严厉批评该法律。&lt;/h3>;&lt;p>;法国妇女拥有堕胎的合法权利。 p>;&lt;p>;但美国最高法院 2022 年决定推翻承认妇女宪法堕胎权的罗伊诉韦德案裁决，促使活动人士推动法国成为第一个在基本法中明确保护该权利的国家。&lt;/p>; &lt;p>;但此举也未能免遭批评。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼领导人马琳·勒庞表示，总统伊曼纽尔·马克龙正在利用它来获得政治分数，因为堕胎权得到了广泛支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将投票将其纳入宪法，因为我们对此没有任何问题，”勒庞在凡尔赛投票前对记者表示，同时补充说，称其为历史性的宪法是夸张的。她说，这是因为“在法国，没有人将堕胎权置于危险之中”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/05/9a345ecd-61b8-48c9-a08c-6210511bb590_3e1865ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反堕胎活动人士周一，在投票使堕胎成为宪法权利后，她在巴黎凡尔赛宫附近举着翻译为“耻辱”的标语牌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;天主教家庭协会主席帕斯卡尔·莫里尼埃 (Pascale Moriniere) 称此举是反堕胎活动人士的失败。&lt;/p>;&lt;p>;“这是[也是]女性的失败，”她说，“当然，对于所有看不到这一天的孩子来说也是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;莫里尼埃尔表示，没有必要将堕胎权添加到法律中。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们引入了一场非法国辩论，因为美国是第一个通过废除罗伊诉韦德案将其从法律中删除的辩论，”她说。 “女权主义运动产生了恐慌的效果，她们希望将这一点刻在宪法的大理石上。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil’s top soybean city seeks to lure Chinese investments in grain-crushing industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254160/brazils-top-soybean-city-seeks-lure-chinese-investments-grain-crushing-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 02:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/7b54064b-9327-43c5-9184-4520b9fc5c9b_3200d427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车在波尔图纳西奥的一个农场装载着大豆，巴西托坎廷斯州。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西中西部小镇索里索 (Sorriso) 是全球最大的大豆生产国和该国最大的玉米供应商，周一表示，他已召开会议，旨在吸引投资推动当地谷物压榨行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;阿里·拉芬市长在圣保罗为潜在投资者举办了一场演讲，展示该镇的经济潜力，并与美国嘉吉公司和中国中粮集团进行了会谈，以吸引投资者市长表示，预计他将于周二会见邦吉代表，因为他的政府旨在吸引公司在马托格罗索州建造四台新的谷物破碎机。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国可能会在两个月内向巴西发放豆粕出口许可证&lt;/h3>;&lt;p>;在与投资者会面的间隙，拉芬告诉路透社，包括市长在内的代表团已访问中国并与他们进行了交谈中粮集团，2018 年。&lt;/p>;&lt;p>;“作为公共管理者，我们的目标是努力让这些公司不仅能够在巴西存储产品，而且能够改造产品。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中粮集团在马托格罗索州朗多诺波利斯拥有一家破碎厂。拉芬说，虽然中国人接受了他的代表团的建议，但他指出，该公司倾向于在中国加工大豆。&lt;/p>;&lt;p>;Sorriso 已经拥有一家由巴西公司 Caramuru 运营的大豆压榨设施和一家大豆压榨厂。 FS Bioenergia 拥有的独立工厂，用于生产玉米乙醇和其他副产品。&lt;/p>;&lt;h3>;为了拯救亚马逊，巴西需要中国的承诺&lt;/h3>;&lt;p>;关于嘉吉投资 Sorriso 的可能性，拉芬表示该计划“正在研究中”。&lt;/p>;&lt;p>;“嘉吉在 Primavera do Leste 有一家破碎厂，非常热情地欢迎我们。”&lt;/p>;&lt;p>;至于邦吉，拉芬表示这个想法的目的是说服他们在索里索也建立一个大豆压榨厂，在那里大面积储存谷物。&lt;/p>;&lt;p>;“邦吉在索里索的储存设施本来就是一个压榨厂，”市长说。 “但他们改变了计划，把它带到了诺瓦穆图姆[镇]。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ICC allows in absentia hearings in case against Ugandan warlord Joseph Kony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3254159/icc-allows-absentia-hearings-case-against-ugandan-warlord-joseph-kony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/0e05fd03-7c61-4f63-be25-de0b435cdbdb_688cfacd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃亡的乌干达反政府武装领导人约瑟夫·科尼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际刑事法院 (ICC) 法官周一裁定，检察官可以在逃亡乌干达军阀约瑟夫·科尼 10 月 15 日缺席的情况下就他的指控举行听证会。&lt;/p >;&lt;p>;科尼是上帝抵抗军 (LRA) 的创始人和领导人，也是国际刑事法院逃亡时间最长的逃犯。 2005 年对他发出了逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院检察官正在寻求指控科尼犯有 36 项战争罪和反人类罪，包括谋杀、强奸、使用儿童兵、性奴役、强迫婚姻和强迫怀孕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/749f5f1b-c222-442c- 80ba-51f7f86a17b0_9c45535d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年的乌干达军阀 Joseph Kony。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >; 在现年 62 岁的科尼的领导下，圣主抵抗军在乌干达人中播下了恐惧的种子近 20 年，它在乌干达北部和邻国的基地与总统约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni) 的政府作战。现在它已基本被消灭。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的数据，大约有 10 万人在冲突中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，科尼对整个圣主抵抗军拥有最终权力，并领导一场协调一致的绑架儿童运动，将他们纳入上帝抵抗军。&lt;/p>;&lt;p>;被绑架的儿童遭受“精心设计和协调的身心暴力制度”，包括有时被迫殴打甚至杀害其他被绑架者，载有指控的文件称。&lt;/p>;&lt;p>;仍在逃的科尼表示，他对针对他的指控无罪。&lt;/p>;&lt;h3>;逃亡的非洲军阀无法被杀或被捕&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年末，国际刑事法院检察官卡里姆·汗 (Karim Khan) 要求就此案举行听证会，为受害者提供一个“有意义的里程碑”，并展示针对科尼收集到的证据的深度。&lt;/p>;&lt;p >;自 2002 年法院成为法律现实以来，国际刑事法院法官首次允许在嫌疑人不在场的情况下举行所谓的指控确认听证会，这可能会对其他涉及逃犯的案件产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;其他备受瞩目的国际刑事法院逃犯包括因在乌克兰绑架儿童而被通缉的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，以及因涉嫌在达尔富尔实施种族灭绝而被通缉的前苏丹领导人奥马尔·巴希尔。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯否认发动战争乌克兰的罪行，而苏丹当局在 2009 年对巴希尔发出逮捕令时驳回了法院。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US National Guardsman Jack Teixeira pleads guilty to leaking top-secret Pentagon documents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254158/us-national-guardsman-jack-teixeira-pleads-guilty-leaking-top-secret-pentagon-documents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 00:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/73f55091-1a1f-4df8-82e6-92b10a1c35e6_ee09d18f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jack Teixeira 自去年四月被捕以来一直被拘留。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国广播公司新闻报道，被控在社交媒体平台上泄露美国军事机密文件的杰克·特谢拉 (Jack Teixeira) 于周一同意接受 16 年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;据美国广播公司报道，马萨诸塞州空军国民警卫队成员特谢拉同意承认所有六项指控他故意保留和传输国防信息的罪名，并援引向法院提交的一份签署的认罪协议。&lt;/p >;&lt;p>;22 岁的特谢拉自去年 4 月在马萨诸塞州北戴顿母亲家中被捕以来一直被拘留，他在波士顿接受美国地区法官英迪拉·塔尔瓦尼 (Indira Talwani) 的审讯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/4aa4c058-7600-46a0-aefa-87cf9a279786_dba8c0cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在调查美国空军国民警卫队士兵杰克·特谢拉期间收集的照片证据。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这名 22 岁的男子去年因在通讯应用 Discord 上向一群游戏玩家泄露大量机密记录而受到指控。每项罪名最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在被捕之前，特谢拉曾是马萨诸塞州科德角奥蒂斯空军国民警卫队基地的一名一级飞行员，在那里他担任网络安全员国防行动熟练工或信息技术支持专家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特谢拉是一名低级飞行员，但他持有绝密安全许可，并从 2022 年 1 月开始访问数百份与俄罗斯等主题相关的机密文件。据检察官称，入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭提交的空军国民警卫队内部记录，尽管他的上级在 2022 年 9 月和 2022 年 10 月就他处理机密信息的问题两次警告他，但他还是这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;特谢拉当时在 Discord 上领导着一个名为“Thug Shaker Central”的私人服务器（一种聊天室），检察官表示，他开始在三台服务器上共享机密信息，同时吹嘘自己可以访问“以色列的东西” 、巴勒斯坦、叙利亚、伊朗和中国。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国大陪审团起诉五角大楼泄密嫌疑人杰克·特谢拉&lt;/h3>;&lt;p>;泄露的文件包含有关盟友和对手的高度机密信息，详细信息包括乌克兰的以色列摩萨德间谍机构的防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，美国空军宣布已对 15 名泄密人员进行纪律处分，并解除了肖恩·莱利上校特谢拉所属部队的指挥权。&lt; /p>;&lt;p>;在一份空军监察长关于该事件的报告发现特谢拉部队和领导层的一些成员“掌握了有关他可疑活动的多达四个单独实例的信息”之后，它这样做了。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，少数人对他寻求情报的行为有更全面的了解，并且“故意不报告这些安全问题/事件的全部细节”。&lt;/p>;&lt;p>;空军跟踪leaks 表示，它实施了多项改革，以改进与获取机密信息相关的程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sinead O’Connor’s estate asks that ‘biblical devil’ Donald Trump stop playing her music at campaign rallies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254151/sinead-oconnors-estate-asks-biblical-devil-donald-trump-stop-playing-her-music-campaign-rallies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/53c89205-df5e-46e4-965d-c7689e3832aa_685d16f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西尼德·奥康纳 (Sinead O&#39;Connor) 遗产委员会要求唐纳德·特朗普不要这样做在竞选集会上播放她的音乐，称这位已故歌手认为前总统是“圣经中的魔鬼”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西尼德·奥康纳 (Sinead O&#39;Connor) 的遗产委员会周一要求唐纳德·特朗普不要在竞选集会上播放她的音乐，称这位已故歌手认为前总统是“圣经中的魔鬼”。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普在竞选共和党总统提名的活动中演奏了奥康纳最热门的歌曲《Nothing Compares 2 U》。&lt;/p>;&lt;p>;在一份联合声明中，奥康纳的遗产和她的唱片公司 Chrysalis 要求特朗普“立即停止使用她的音乐。”&lt;/p>;&lt;h3>;爱尔兰歌手 Sinead O&#39;Connor 去世，享年 56 岁&lt;/h3>;&lt;p>;据说这位去年去世的爱尔兰歌手56 岁的她“恪守严格的道德准则，对人类同胞诚实、善良、公平和正派。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们得知唐纳德·特朗普一直在使用她的标志性标志，我们感到非常愤怒。声明称，《Nothing Compares 2 U》在他的政治集会上的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不夸张地说，如果有人以这种方式歪曲西尼德的作品，她会感到厌恶、伤害和侮辱。”她自己称其为“圣经中的魔鬼”。作为她遗产的守护者，我们要求唐纳德·特朗普及其同伙立即停止使用她的音乐。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/04/1bdd5d99-747b-4e8a-ae4f-07c249d68fc7_1246e610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遗产西尼德·奥康纳要求唐纳德·特朗普不要在竞选集会上播放她的音乐。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥康纳脾气暴躁、直言不讳，早在性虐待指控被广泛报道之前就一直是罗马天主教会的批评者，并对自己的心理健康状况持开放态度&lt;/p>;&lt;p>;7月份，她在伦敦的家中被发现失去知觉，并被宣布当场死亡。验尸官裁定她死于自然原因。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳加入了越来越多反对特朗普使用他们歌曲的艺术家行列，其中包括蕾哈娜、尼尔·杨、林肯公园、已故的汤姆·佩蒂和 Aerosmith&#39;s史蒂文·泰勒。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police launch attempted murder-suicide probe after father and son, 7, plunge from city shopping centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254155/hong-kong-police-launch-attempted-murder-suicide-probe-after-father-and-son-7-plunge-city-shopping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/c5eaa897-b564-425c-b1e9-ca577fcdc414_506c428f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察检查屋顶购物中心停车场，一对父子停在那里7岁的他摔倒在地，受了重伤。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查一起疑似谋杀未遂的案件，涉及一对父子从九龙城购物中心坠楼后自杀未遂的事件。&lt;/p>;&lt;p>;调查中周一晚间，这名 58 岁男子（据信是一名出租车司机）和一名 7 岁男孩（均为香港身份证持有者）被发现在商场旁边的小巷里昏迷不醒，伤势严重。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/5778208f-4abf-4feb-9724-449f103bd4c1_6114a0af.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 7 岁男孩和他 58 岁的父亲从九龙一栋楼顶停车场坠落，正在伊丽莎白女王医院接受治疗。购物中心。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保安人员呼叫紧急服务，男童被送往伊利沙伯医院，男子则被送往广华医院。&lt;/p>;&lt;p>;事件事件发生在晚上约9时20分，地点为贾炳达道九龙城广场。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员已封锁现场，并于周一晚间勘查现场。&lt;/p>;&lt;p>;警方称没有发现遗书，且&lt;/p>;&lt;h3>;港铁厕所涉嫌谋杀自杀，80岁香港人身亡，妻子幸存&lt;/h3>;&lt;p>;九龙城区调查小组正在处理调查。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电或发短信至 988，或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court rules Donald Trump can remain on Colorado primary ballot, overturning lower court ban on Capitol riot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254152/us-supreme-court-rules-donald-trump-can-remain-colorado-primary-ballot-overturning-lower-court-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.04 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/e2e59afd-f1d1-4afc-a442-2846d36a5649_eca27cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿特区的美国最高法院大楼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周一在唐纳德·特朗普竞选夺回总统宝座之际给予他重大胜利，推翻了一项司法裁决，该裁决根据涉及宪法的条款将他排除在科罗拉多州的投票之外。因煽动和支持 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件而被指控叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;周二，法官们一致推翻了科罗拉多州最高法院 12 月 19 日将特朗普踢出该州共和党初选的决定，因为他们发现美国宪法第十四修正案取消了他再次担任公职的资格。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称赞这一决定是美国的“大胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的大胜利！！！”前总统，发布在他的网站 Truth Social 上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是共和党提名的领跑者，将在 11 月 5 日的美国大选中挑战民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;他唯一的该党提名的剩余竞争对手是前南卡罗来纳州州长尼基·黑利。&lt;/p>;&lt;h3>;缅因州成为第二个禁止特朗普参加总统初选的州&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普也被禁止参加缅因州和伊利诺伊州的投票根据第十四修正案，但这些决定被搁置，等待最高法院对科罗拉多州案件的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的资格在法庭上受到科罗拉多州六名选民的质疑，其中包括四名共和党人和两名无党派人士– 他将他描述为对美国民主的威胁，并试图追究他对其支持者 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的责任。&lt;/p>;&lt;p>;原告得到了公民责任与道德组织的支持华盛顿，一个自由派监督组织。&lt;/p>;&lt;p>;这项裁决是在超级星期二前夕做出的，超级星期二是美国总统初选周期的一天，大多数州都会举行政党提名竞赛。随着试图取消特朗普资格的诉讼在全国范围内涌现，对于他的候选资格而言，清除所有 50 个州选票上的任何障碍非常重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/403b5bbc-9ab0-47c8-9b13-3f30a6695bb7_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;美国最高法院周一一致裁定，前总统唐纳德·特朗普可以继续留在科罗拉多州的初选。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院迅速解决了科罗拉多州选票纠纷，这一时间表与其在联邦案件中较慢地处理特朗普寻求刑事起诉豁免的申请形成鲜明对比他因试图推翻 2020 年选举失败而面临指控。特朗普的审判已被搁置，等待最高法院的裁决结果——这对他竞选对手拜登来说是有利的。&lt;/p>;&lt;p>;在科罗拉多州的纠纷中，法官们同意在短短两天内审理此案。特朗普提出上诉后，仅用了两个多月的时间就进行了快速辩论并发表了书面意见。&lt;/p>;&lt;p>;12月份豁免权案的法官拒绝了下级法院加快解决此事的请求已参与权衡，然后上周同意在下级法院做出裁决后处理此事 - 将辩论定于 4 月下旬进行，时间要长得多。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院以 6 比 3 的保守派多数席位包括三名特朗普任命的人选。自从对具有里程碑意义的“布什诉戈尔案”做出裁决以来，法院从未在总统竞选中发挥过如此核心的作用。&lt;/p>;&lt;h3>;选民对特朗普在伊利诺伊州初选投票中的名字提出反对&lt;/h3>;&lt;p>;第十四修正案第 3 条禁止任何宣誓“支持美国宪法”然后“参与针对同一群体的叛乱或叛乱，或向其敌人提供援助或安慰。”&lt;/p>;&lt;p>;为了阻止国会认证拜登2020年大选胜利，特朗普的支持者袭击了警察，冲破路障并蜂拥而至。国会大厦。特朗普事先向支持者发表了煽动性演讲，重申了他对普遍存在的投票舞弊的虚假说法，并告诉他们去国会大厦“拼命战斗”。然后，他在几个小时内拒绝了敦促暴民停止的请求。&lt;/p>;&lt;p>;第 14 条修正案是在 1861-1865 年内战结束后获得批准的，在这场战争中，允许奴隶制实行的南方各州进行了反抗。美国政府。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在科罗拉多州的取消资格裁决意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;在对特朗普做出不利裁决时，科罗拉多州最高法院引用了“特朗普总统营造的政治暴力的普遍氛围”，并且认为他协助了“叛乱分子阻止这个国家权力和平移交的共同非法目的。”&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 2 月 8 日听取了辩论。特朗普的律师辩称，他不受取消资格语言的约束，因为总统不是“美国官员”，在没有国会立法的情况下，法院无法执行该规定，而且 1 月 6 日发生的事件是可耻的、犯罪的和暴力的，但不是叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;许多共和党人谴责取消选票资格的行动是对选举的干扰，而取消选票资格的支持者则表示，根据宪法要求特朗普对叛乱负责支持民主价值观。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>