<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Vietnam’s ‘bamboo diplomacy’ is paying off, at least for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3276537/vietnams-bamboo-diplomacy-paying-least-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/66e2971d-dccd-419f-90b6-df8abebac831_d5f7257e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们为中国国家主席习近平（左）和越南最高领导人欢呼8 月 19 日，越南国家主席苏林在北京人民大会堂为后者举行欢迎仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是即将离任的越南国家主席苏林的首次国际访问在他被任命为越南共产党总书记后，北京和河内签署了14项协议，从跨境铁路到鳄鱼出口。林郑月娥将与中国的双边关系描述为“重中之重”，并将此行描述为“越南党和政府重视对华关系的肯定”。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明称两国执政党在为人民福祉、国家发展与和平而奋斗的过程中肩负着历史使命，重申致力于深化中越全面战略伙伴关系、构建中越命运共同体。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，习近平主席访问河内期间，双方签署了基础设施、贸易、安全等领域一系列合作文件，并宣布构建中越“命运共同体”，达到历史性里程碑。 ”，这一反复提及可能表明河内已与北京的愿景保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，越南表示支持中国的全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议，称这些计划旨在维护全人类共同利益，促进和平，创造更加美好的世界。河内现已同意在这些框架内加强合作，这可以被视为中国的外交胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/30/527b11a7-f48e-4417-acc2-7105bd163e40_492fd985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统-总统卡马拉·哈里斯于 2021 年 8 月 26 日在越南河内举行新闻发布会，这是她首次对亚洲进行正式访问。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥寻求与亚洲建立更紧密的关系中方赞同已故前任阮富仲二月份同习近平主席互致新春祝福，祝愿两国关系健康发展，造福两国人民，为和平稳定作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;本月，林郑月娥发誓不会对越南的外交政策做出任何改变，并专注于推进国家的社会经济发展目标。他的中国之行表明他没有偏离这一承诺。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥当选党总书记后不久，美国总统乔·拜登发来贺电，表达了他和副总统卡马拉·哈里斯的愿望” [制定]重大的基于市场的经济改革”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/30/0e5a00a1-5bcb-4ea4-b085-49306f78d70a_90b44b05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南海防市一家汽车工厂的工人正在组装电动汽车，2022 年 4 月 7 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一拒绝对越南寻求平衡中美关系的“竹子外交”造成了打击。美国的决定可能会促使越南加强与中国的经济联系。然而，此举不太可能对美越关系造成任何重大损害，因为越南对美国拥有巨额贸易顺差，2023年接近1050亿美元，今年上半年约为560亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;中国是越南第二大出口市场，双边贸易额约1720亿美元。然而，2024 年前 5 个月，越南对中国的贸易逆差增加了 56% 以上，达到 320 亿美元以上，这表明美国作为越南最大出口目的地的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国加大对越南投资力度。根据越南外国投资局的数据，去年中国在越南的投资约为 45 亿美元，比 2022 年增长 77.6%。2024 年前 7 个月，中国在越南的投资激增了七倍多。&lt;/p>; &lt;p>;中美贸易战之前，许多劳动密集型、低附加值产业已从中国沿海地区转移到越南。贸易战为越南提供了机会，利用其地理位置，吸引中国企业搬迁生产设施，投资电子、汽车零部件等先进产业，帮助推动越南经济发展，成为科技强国。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/95f7e932-873b-44e4-8b94-1a01695332e2_e4eb217f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月9日，在有争议的南海举行联合海上演习时，菲律宾海岸警卫队人员在一艘越南海岸警卫队船只旁边航行。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南不仅寻求学习中国的高铁网络并与中国的大型发展战略对接，而且还认为中国在地区和地区发展中可以发挥关键作用。全球发展。&lt;/p>;&lt;p>;这可以说反映在越南总理范明正六月在辽宁省大连举行的世界经济论坛会议上的讲话中。他强调中国在世界发展中的“重要作用”，并发誓将与北京合作构建“命运共同体”。他还回忆起越南革命家胡志明的名言“祝贺中国、感谢中国、向中国学习”。&lt;/p>;&lt;p>;越南毗邻中国、南海领土争端、大量稀土矿藏估计价值约 3 万亿美元，及其作为美国“友好外包”战略选项的潜力，极大地提高了美国对该地区的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过与中国签署新协议，同意深化防务合作越南正在制定自己的政策，以确保自己不会错过成为世界工厂的机会。&lt;/p>;&lt;p>;美国副国务卿乌兹拉·泽亚上周访问越南，“凸显美越关系的力量和活力”，似乎凸显了拜登政府内部迫切需要确保河内不会与北京走得太近。&lt;/p>;&lt;越南的“竹子外交”目前看来正在发挥作用。然而，如果作为总统对越南贸易行为展开调查的唐纳德·特朗普重返白宫，并用他的严厉言辞和惩罚性关税来测试这种外交，那么一切可能都会改变。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris says Donald Trump ‘disrespected sacred ground’ at Arlington military cemetery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276718/kamala-harris-says-donald-trump-disrespected-sacred-ground-arlington-military-cemetery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/f9fdcab6-c56b-40b1-b276-7aba0ceb63db_a801e2d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 将双手放在胸前向中士敬献花圈。周一，妮可·吉 (Nicole Gee) 在弗吉尼亚州阿灵顿国家公墓的无名战士墓前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯周六表示，她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普在美国军事公墓“不尊重圣地”，此前有报道称，他的竞选团队在一场活动中推搡了一名工作人员。政治化的访问。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的墓地访问原本是为了在 11 月大选前推动竞选活动，但却迅速演变成美国前总统与军方之间的公开争端。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们我要明确的是：前总统不尊重圣地，这一切都是为了政治噱头，”哈里斯在谈到周一在华盛顿附近的阿灵顿国家公墓发生的事件时说，当时特朗普正在那里陪伴在阿富汗阵亡的美国军人的亲属。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有一件事是我们作为美国人都能同意的，那就是我们的退伍军人、军人家属和服役人员应该受到尊重，绝不被贬低，并受到我们最高的尊重和感激。”哈里斯在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国陆军证实，一名墓地工作人员在要求特朗普团队停止在最近战争中阵亡者的墓地拍摄后被推到一边，那里禁止拍照。军方谴责这一事件“不幸”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，特朗普的竞选团队发起攻势，将这名员工描述为“卑鄙的人”，并声称她正在遭受痛苦。心理健康事件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将对拜登处理从阿富汗撤退的方式的批评作为其竞选的基调，认为他本来可以做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;他与在美国撤军的最后几个小时内，在 2021 年喀布尔爆炸事件中丧生的 13 名军人中的一些人的家人。&lt;/p>;&lt;p>;参观阿灵顿公墓后，特朗普的竞选团队发布了一张前总统与他站在一起的照片亲属们并竖起了大拇指。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件引起的轩然大波是围绕特朗普与军方关系的一系列争议中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;虽然经常宣扬他的支持据他的前参谋长称，在武装部队方面，他在担任总统期间曾私下嘲笑战争死难者，并且不想让别人看到他靠近军事截肢者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel reports first death of soldier in West Bank raid that has killed 22 Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276719/israel-reports-first-death-soldier-west-bank-raid-has-killed-22-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 03:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/77844bc3-06e2-42d2-ac0b-75b7added699_e7139127.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队成员在他们所说的杰宁行动周六发布的一张图片显示，以色列占领的约旦河西岸地区。照片：以色列陆军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周六宣布，在四天前开始的对被占领约旦河西岸的持续袭击中，出现第一名士兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一份军方声明称，20 岁的埃尔卡纳·纳翁 (Elkana Navon) 周六“在行动中摔倒”，另一名士兵在同一事件中“受重伤”，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;自周三以来，至少有 22 名巴勒斯坦人以色列军队在西岸北部的几个城市同时发动袭击，杀死了他们，其中大多数是武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;自周五以来，士兵们将行动集中在杰宁市及其难民营，长期以来，巴勒斯坦武装组织一直是与以色列作战的堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;自哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动史无前例的袭击引发加沙地带战争以来，西岸的暴力事件激增。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/71b7c927-7ca7-4e3e-a531-ed992e927a79_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，以色列继续对杰宁难民营发动攻势，军车在巡逻。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国周三表示，自加沙战争开始以来，至少有 637 名巴勒斯坦人在该地区被以色列军队或定居者杀害。&lt;/p>; &lt;p>;根据以色列官方数据，包括士兵在内的 20 名以色列人在同一时期的巴勒斯坦袭击或军队行动中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列陆军参谋长在周六访问杰宁期间赫兹·哈勒维 (Herzi Halevi) 表示，以色列军队“无意让[约旦河西岸]的恐怖主义抬头”来威胁以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们的举措是从一个城市到另一个城市、从一个难民营到另一个难民营，拥有出色的情报，拥有非常好的作战能力，拥有非常强大的空中情报范围......我们将像这样保护以色列公民。”&lt;/p>;&lt;p>;自周三以来据报道死亡的 22 名巴勒斯坦人中，哈马斯及其组织盟友伊斯兰圣战组织表示，至少有 14 人是其武装组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，哈马斯发表声明称，一名武装分子在该地区使用“高爆炸装置”进行了“伏击”。杰宁难民营“导致[以色列]部队前进的人员伤亡”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fewer migrants risk Darién Gap following Panama crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3276714/fewer-migrants-risk-darien-gap-following-panama-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/7cadfbdc-fd12-4629-8c57-4f007a36c6bd_81c99786.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民从哥伦比亚出发穿过达连峡，途中过河进入巴拿马，希望于 2022 年 10 月 15 日抵达美国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，穿越哥伦比亚和巴拿马丛林前往美国的移民数量有所下降数周，这可能表明南部边境的新入境人数进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马新任总统实施的更严格控制以及委内瑞拉有争议的选举后关闭边境导致了入境人数的下降，红色联盟主席埃利亚斯·索利斯(Elias Solis)表示巴拿马十字军，为那些穿越达连峡的危险旅程的人们提供人道主义和医疗援助。许多人抵达时脱水，患有胃病、受伤和情感创伤，其中委内瑞拉人、厄瓜多尔人和海地人是最大的群体。&lt;/p>;&lt;p>;自乔·拜登总统 6 月发布行政命令以来，越过美国南部边境的无证移民大幅减少限制庇护申请，而达连差距数据表明数字可能进一步下降。这可能对民主党人卡马拉·哈里斯的总统竞选有利，因为她试图削弱共和党竞争对手前总统唐纳德·特朗普的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;特朗普表示，拜登-哈里斯政府在确保安全方面做得不够。边界。摇摆州的民意调查显示，移民是总统选举中选民关注的第二大问题，仅次于经济。&lt;/p>;&lt;p>;“达里恩人数的减少无疑是阻碍共和党充分利用这一优势的一个因素。”华盛顿拉丁美洲办公室研究美国移民政策的亚当·艾萨克森 (Adam Isacson) 说： “即使这只是暂时的情况，那只狗现在也不再叫了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/31/b824171a-1707-4f2b-8060-829d4a172657_8636ef5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴着手铐的哥伦比亚移民排队2024 年 8 月 20 日，在被驱逐之前，他们出现在巴拿马城阿尔布鲁克·格拉伯特机场的跑道边。每名被驱逐者都有犯罪记录，并通过达连峡非法进入该国。首次申请与美国签署的移民遣返协议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年抵达美国与墨西哥边境的移民人数增至创纪录的250万，但今年有所下降。拜登下令后，6 月份与美国特工的接触急剧减少，7 月份进一步减少。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 1 日宣誓就职的巴拿马总统若泽·劳尔·穆利诺 (José Raúl Mulino) 已关闭了巴拿马和巴拿马之间的 7 个过境点中的 6 个。巴拿马红十字会在其 7 月时事通讯中表示，哥伦比亚在该地区设有铁丝网，并加强了海上巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;达里恩峡是哥伦比亚和巴拿马之间连接南美洲和中美洲的一片无路雨林。几个世纪以来，这几乎被认为是不可动摇的。但根据巴拿马政府的数据，去年有超过 520,000 人在北上途中经过此地。&lt;/p>;&lt;p>;据巴拿马政府称，截至 7 月的一年里，约有 216,000 人穿越达连峡的丛林从哥伦比亚到达巴拿马该组织表示，尽管如此，委内瑞拉选举对移民的长期影响尚不清楚，但未来几个月可能会出现激增。在国际社会对选举过程透明度的广泛批评中，总统尼古拉斯·马杜罗赢得了第三个任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/31/51f553a2-ca9c-4298-9a49-6cfc379754b2_4573d229.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的支持者采取2024 年 8 月 28 日，参加委内瑞拉加拉加斯的游行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人们因不同的原因而迁移，例如社会经济状况、政治迫害或暴力在他们自己的国家，”索利斯说。 “如果与委内瑞拉的边界开放，移民潮很可能会继续。”&lt;/p>;&lt;p>;穆利诺在竞选时承诺缩小达连差距，他说这对国家安全和巴拿马的自然环境构成威胁。环境。巴拿马与美国政府建立了遣返移民的伙伴关系，第一架驱逐航班上周飞往哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班的影响可能很小，巴拿马当局没有足够的人力来有效地遣返移民。华盛顿智库移民政策研究所的分析师阿里尔·鲁伊斯·索托表示，要监控达连峡谷的物理屏障，例如铁丝网。官员面临的一个问题是，遣返他们逮捕的移民并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;“返回哥伦比亚不仅危险，而且对人们来说实际上很难做到，”鲁伊斯·索托说。鲁伊斯表示，大多数时候，穿过达连峡的旅行者将被允许继续向北旅行。 “哥伦比亚方面需要做更多的工作才能建立某种走廊让人们回国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese Olympic stars urge Hongkongers to pursue dreams after sports showcase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276710/chinese-olympic-stars-urge-hongkongers-pursue-dreams-after-dazzling-sports-showcase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/596e43aa-82bb-42be-b6b9-cdaff7604b29_5b2ef414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由 65 人组成的中国奥运明星代表团，其中包括跳水运动员全红灿（右）完成香港之旅。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国内地奥运冠军结束了为期三天的旋风香港之旅，他们以杂技般的动作和追梦坚持的真挚情感给球迷留下了深刻的印象。 &lt;/p>;&lt;p>;65人代表团在香港城市大学参加了两场历时两个小时的体育展示活动以及与100多名年轻人的分享会后，于周六下午告别香港。 .&lt;/p>;&lt;p>;出席分享会的10位奥运选手之一的乒乓球头号种子孙颖莎鼓励年轻观众要坚定信念，不断追求梦想。&lt;/p>;&lt;p>;“作为“作为一名职业运动员，我每天都要面对输赢，我想这也是竞技体育的魅力。”她在演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“人生就是能够承担，让走吧……胜利和失败都是平凡而暂时的。只有追求梦想的路才是永恒的。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们最痛苦的时候，也可能是我们成长最快的时候。那些杀不死我们的最终将使我们变得更强大。希望我们能够始终对自己抱有信心，即使在最痛苦的时候也能坚持得更久一些。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这位世界第一表示，她知道制服上的国旗比她自己更重要。背面印有名字，并分享说她观察到香港运动员的水平提高了很多，尽管她在旅途中没有与他们比赛。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，香港的设施和设施给她留下了深刻的印象&lt;/p>;&lt;p>;另一位深受球迷喜爱的跳水金牌得主权宏灿，在比赛中两次完美跳水，在早上的示范环节中，她与其他水上明星一起在铜锣湾维多利亚公园游泳池的 10 米高（33 英尺）跳台上表演。&lt;/p>;&lt;p>;但这位跳水女王在池畔采访中感叹道她没有足够的时间独自探索香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[香港]非常有趣，”她说。 “到处都是乐趣！”&lt;/p>;&lt;p>;当活动主持人问她自己是否喜欢这座城市时，全回答：“还没有。”&lt;/p>;&lt;p>;运动员们自落地以来一直是人们关注的焦点。周四抵达香港机场并受到红地毯欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在为期三天的访问中，代表团会见了当地的运动员、学生和纪律部队人员，并参加了海港观光游船、游览&lt;/p>;&lt;p>;奥运健儿们自始至终在这座城市受到热烈欢迎，大批内地和本地歌迷在场外等候。代表团的酒店和活动场地，希望能在赛场外一睹他们的偶像的风采。&lt;/p>;&lt;p>;大牌明星们展现出令人眼花缭乱的球技，全场响起了热烈的欢呼声，而全又再次收到了她最喜欢的乌龟。池畔的毛绒玩具。&lt;/p>;&lt;p>;Quan 感谢粉丝的热烈欢迎，并分享了尽管她是名人但仍保持冷静的秘诀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/31/03c2c72c-14b0-4b04-a77c-f35d14a07bce_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;大陆奥运选手的粉丝在比赛前聚集在湾仔伊丽莎白女王体育馆外。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“心态是最重要的。放松点，开心一点，不要想太多，”这位 17 岁的年轻人说道。 “人群非常热情；巴黎奥运会上卫冕男子61公斤级金牌的举重运动员李发彬透露，在法国站的经历资本让他重新考虑退役。&lt;/p>;&lt;p>;“在巴黎奥运会上我感受到了强烈的奥林匹克精神，这让我产生了继续参加下一届奥运会的愿望。”他补充道，之后他将再次训练膝盖伤势正在康复中。&lt;/p>;&lt;p>;羽毛球混双金牌得主郑思维表示，他在旅途中遇到的年轻香港选手充满激情，技术精湛。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他们能够全力追求他们的梦想，祝他们一切顺利。”他说。 “找到您喜欢的羽毛球运动员并向他们学习。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/31/7025cbcc-6b86-4229-bf59-d2ef208fd164_5e0e3304.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国羽毛球名将郑思维（左）与湾仔伊利沙伯体育馆的本地青少年球员。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑在当天早些时候于湾仔伊利沙伯体育馆举行的展示活动中，与射击冠军盛立豪分享了一个病毒瞬间，作为后者的尴尬的羽毛球尝试成为中国大陆社交媒体上的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;比赛还包括体操表演和乒乓球比赛，其中包括内地传奇人物马龙和香港选手黄振廷之间的比赛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周六上午举行的两场表演赛是公众可以观看到访的中国运动员比赛的三个场合之一。当局早前表示，晚会及两场展示会共售出约5,300张门票。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超出席代表团闭门欢送午宴，在社交媒体发文表示，体育明星给香港带来了难忘的经历，让这座城市充满了浓厚的体育氛围。&lt;/p>;&lt;p>;市领导还承诺推动香港体育发展，鼓励体育运动&lt;/p>;&lt;p>;“希望内地与香港继续密切合作，提高运动员的技术水平，为国家争光。”&lt;/p>;&lt;p>;李补充说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;代表团于周六下午跨越港澳珠海大桥，开始为期三天的澳门之行，受到150名中小学生的接待。运动员预计将在周日在赌场中心举行的展示活动中进行表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s ‘political win’ in the Pacific gets ‘mild’ response from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276628/australias-political-win-pacific-gets-mild-response-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/21690424-7ac7-46d0-8c45-3c4d8d88aa3a_c97218f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯出席努库阿洛法太平洋峰会，汤加，周三。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对太平洋岛国领导人支持堪培拉地区警务计划的回应一直保持克制——此举被视为澳大利亚试图对抗中国安全的“外交政变” &lt;/p>;&lt;p>;太平洋岛国领导人周三在汤加举行的峰会上批准了价值 4 亿澳元（2.71 亿美元）的太平洋警务倡议。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，最多四个国家将在太平洋各地设立培训中心，并建立一支约200名军官的多国危机反应部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/30/948f0926-4090-47ae-906a-2f6bfe347a31_ade4033a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出席会议的领导周四，太平洋岛屿论坛会议合影留念。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部没有对该计划的具体内容发表评论，但周四表示，北京支持“各方共同努力，促进发展和振兴” &lt;/p>;&lt;p>;堪培拉外交政策平台亚太发展、外交与防务对话执行主任梅丽莎·康利·泰勒 (Melissa Conley Tyler) 表示，该计划是解决地区安全问题的一项合作努力&lt;/p>;&lt;p>;“虽然澳大利亚将提供大部分资金，但汤加总理宣布这是一项‘太平洋主导、太平洋所有’的倡议，旨在加强现有的区域安全架构，”康利·泰勒说。 “它建立在澳大利亚联邦警察在该地区的长期参与的基础上。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，该计划是由太平洋岛屿警察局长设计的，这是一个区域机构，将警察局长聚集在一起，交换信息并推动&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，北京加强了其在该地区的战略立足点，包括通过 2022 年与所罗门群岛（中国在该地区最有力的支持者之一）签署的警察合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月，所罗门群岛总理耶利米·马内莱在访问北京期间为其政府筹集了2000万美元资金，斐济和瓦努阿图领导人今年也访问了中国。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据康利·泰勒 (Conley Tyler) 称，澳大利亚此举对安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 政府来说是一次“政治胜利”，因为它试图“表明其建立关系并将澳大利亚定位为太平洋岛屿首选合作伙伴的做法是正确的”。成功”。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼科技大学澳中关系研究所分析主管埃琳娜·科林森 (Elena Collinson) 称其为堪培拉的“战略成就”。&lt;/p>;&lt;p>;“对警务工作的认可”该计划对堪培拉来说是一次外交妙招，象征着该地区表面上倾向于澳大利亚作为首选安全伙伴，有助于避免与中国达成区域安全协议的可能性，”科林森说。&lt;/p>;&lt;p>;“它显然，平衡与北京的关系仍然是许多太平洋岛国的重要考虑因素。”她补充道，并指出一些领导人 — — 例如瓦努阿图总理夏洛特·萨尔瓦伊 — — 已“迅速强调”该计划不应被用来符合其大伙伴的“地缘战略利益”。&lt;/p>;&lt;p>;柯林森表示，由于一些领导人对此仍犹豫不决，因此该计划能否成功融入地区架构仍存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;自阿尔巴内塞于 2022 年当选以来，北京和堪培拉之间的关系解冻，此后他与中国国家主席习近平进行了多次讨论，导致取消了许多贸易限制。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国总理李强的六月对澳大利亚的访问扩大了在新能源汽车、澳大利亚人签证豁免和一对大熊猫方面的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Collinson 表示，澳大利亚与其邻国的警务协议不太可能对双边关系有任何重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“北京非常了解澳大利亚在该地区的努力，并在了解这一情况的情况下采取了一些步骤，以实现暂时的和解，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“事实上，迄今为止北京的反应相当克制。”&lt;/p>;&lt;p>;康利·泰勒表示，北京的反应“温和”。她补充道：“北京方面对澳大利亚在太平洋地区的目标非常明确，持续存在的低水平摩擦是稳定关系的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;中国研究博士后陈星宇 (Edward Chan Sing-yue)澳大利亚国立大学教授表示，太平洋岛国普遍欢迎与北京和堪培拉的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“由于它们是受援国，对地区政治或澳中关系并不特别感兴趣[并且]往往更加务实，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“该倡议标志着澳大利亚通过安全合作对南太平洋地区的承诺不断增加，重新思考其作为该地区主导力量的角色以及它还能做什么除了建立政权和外国援助之外，还可以增强与南太平洋国家的关系。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN begins Gaza polio vaccine campaign as strikes continue and West Bank remains on edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276711/un-begin-gaza-polio-vaccine-campaign-strikes-continue-and-west-bank-remains-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 22:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/457B9F67-7B65-4F37-895D-0085BBF6673C_854AC46D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；在以色列和哈马斯之间的冲突中，在加沙地带南部的汗尤尼斯的纳赛尔医院发生了冲突。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项运动，将加沙的儿童接种针对小儿麻痹症的儿童并防止该病毒的传播始于周六，因为巴勒斯坦人都在哈马斯州政府的沿海地区和被占领的西银行的巴勒斯坦人开始加沙卫生部在周六的新闻发布会上宣布，加沙的儿童在以色列正在进行的运动中。以色列和联合国世界卫生组织。&lt;/p>; &lt;p>;新闻工作者在星期六下午在汗·尤尼斯（Khan Younis）的纳赛尔医院（Nasser Hospital）看到大约10名婴儿接受剂量的疫苗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;小时前，加沙卫生部说医院在周六丧生89人，其中包括26人死于一夜之间以色列轰炸中，有205人受伤 - 几个月来每日最高的人数之一。&lt;/p>; &lt;p>;同时，西岸的一部分地区周六保持边缘以色列的军队继续其军事竞选活动，这是自以色列加沙战争开始以来最致命的战役，以色列定居点附近的巴勒斯坦激进分子发生了两次汽车轰炸，造成三名士兵受伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;由联合国官员们准备在周日发起小儿麻痹症疫苗接种运动时，在加沙南部汗的纳赛尔医院检查了一名巴勒斯坦婴儿，该医生会依靠一系列有限的停顿来打架在以色列部队和哈马斯之间。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两辆汽车炸弹在周六早些时候在西岸的以色列定居点Gush Etzion爆炸。以色列军方表示，卡尔梅祖尔一处院落和一个加油站发生炸弹爆炸，以色列军方击毙了两名巴勒斯坦袭击者。三名以色列士兵遭受了轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生官员说，以色列持有袭击者的尸体，将这些人命名为穆罕默德·马卡（Muhammad Marqa）和Zoodhi Afifeh。作为战斗机，但在周六早些时候的声明中将攻击称为“英雄行动”和“占领安全系统的新耳光”。巴勒斯坦武装组织在特拉维夫发生炸弹袭击后，本月早些时候说，它将继续进行此类袭击。&lt;/p>; &lt;p>;炸弹袭击发生在以色列继续对西岸进行突袭时发生 - 包括对基础设施，空中销毁，空中的破坏罢工和枪战 - 进入挥发性西岸北部詹宁和图尔卡勒姆城市的城市难民营。自从以色列的入侵于周二开始以来，大约有20名巴勒斯坦人被杀，这引起了国际社会的警报，战争可能会扩大到加沙以外。&lt;/p>; &lt;p>;以色列将这一行动描述为防止袭击以色列平民的策略自战争开始以来，西岸有所增加，包括联合国和国际社会在很大程度上认为非法的近乎定居点。作为回报，巴勒斯坦卫生部注意到以色列部队的巴勒斯坦死亡激增，自战争开始以来的近11个月内，西岸有663人在西岸丧生。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙中部，以色列空中罢工袭击了一场三个地区的医院官员在周六上午说，多层建筑的住房使加沙中部的一个建筑难民营地，汗尤尼斯的南部和加沙市北部的建筑难民营地及其周边地区流离失所。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;死者中有医生和他的家人，还有一个以前截肢的孩子，根据医院的伤亡和录像，由民防官员于周六发布在加沙的哈马斯 - 经营政府下进行。&lt;/p>; &lt;p>;以色列有望在周日停顿其在加沙的某些行动，以允许卫生工作者推出其运动，以向约65万巴勒斯坦儿童（联合国世界）进行脊髓灰质炎疫苗卫生组织本周早些时候表示。&lt;/p>; &lt;p>;官员说，停顿将持续至少九个小时，是与世卫组织的协议的副产品，与以色列，哈马斯和地区调解人之间正在进行的停火谈判无关。 &lt;/p>; &lt;p>;疫苗接种运动是在本月初发现了25年以来的第一次案例之后，医生得出结论，在没有脊髓灰质炎病毒的突变菌株中，一个10个月大的疾病部分瘫痪了。由于以色列和哈马斯之间的战斗，接种疫苗。 -led militants stormed into southern Israel, killing some 1,200 people and abducting around 250. Israel&#39;s retaliatory offensive has killed more than 40,000 Palestinians, according to Gaza&#39;s Health Ministry, which does not say how many were civilians or militants.&lt;/p>;&lt;p >;美国，卡塔尔和埃及花了几个月的时间试图调解停火，这将使其余人质释放。但是，随着以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）誓言“全部胜利”对哈马斯的胜利，激进组织要求持久的停火和完全退出领土。&lt;/p>;，谈判反复陷入困境。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest duo over tricking woman into sex to ‘change her fortune’, fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276712/hong-kong-police-arrest-duo-over-tricking-woman-sex-change-her-fortune-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 22:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/7F900729-1007-4952-931B- eaf98d9a73a7_12167c5c.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;与情况相关的一些项目。照片：发表&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了两人，因为据称欺骗了一名妇女与其中一名嫌疑人发生性关系，这是假装改变运气并将她从40万美元的$ 400,000（美国）中欺骗（美国） $ 51,300）。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇，一名30岁的男子和一名25岁妇女，因诱使受害者从事性交和串谋欺诈而被捕。&lt;/p >; &lt;p>;该男子被认为是专业的塔罗牌读卡器，而另一名嫌疑人则担任Instagram账户的管理员，以进行命运。&lt;/p>; &lt;p>;警方。受害人周四提交了一份报告，称她早些时候在Instagram上遇到了塔罗牌读者，并被告知她可以通过与他发生性关系来改变运气。&lt;/p>; &lt;p>;他们据称他们在受害者的家中发生了性关系根据部队的说法，Ngau Tau Kok在周三凌晨。价值100,000港元的现金和信用卡消费优惠券进行高回报投资。受害人感到害怕，所以她向警方报告了一份报告。成为Instagram页面的管理员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/31/ 9BCC52B9-28D9-43AE-98E8-028A79C07BA5_9F02C880.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;欺骗受害者。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现场的警察还发现了价值20,000港元的可疑犯罪收益，各种据信是算命工具，避孕套，计算机设备的藏匿处，唱片，钞票计数器以及银行和电话卡。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信我们已经解散了这个集团。据信这三个单元已被用于辛迪加的扩张。他假装改变了运气。 “人们应该对这种欺诈行为保持警惕。” &lt;/p>; &lt;p>;首席检查员曼·谢克·海（Man Cheuk-Hei）说，Instagram页面声称自己以价格从数百到数千美元的香港提供算命服务。 &lt;/p>; &lt;p>;部队说，调查正在进行中，没有其他受害者挺身而出。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky proposes India summit to push Ukraine peace plan, Modi says no deal without Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276708/zelensky-proposes-india-summit-push-ukraine-peace-plan-modi-says-no-deal-without-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 21:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/882C87A0-4ADC-49BA-9C63-B974F9465FE9_4A3F29995.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Zelensky上周在基辅的Mariinskyi Palace举行会议之前。照片：Sarakhan Vadym/乌克兰总统/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky >; &lt;p>;该提案在上周印度总理访问乌克兰期间被提交给纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）。在11月举行的美国总统大选之前，在6月的一次峰会上进行了跟进，该峰会试图在与俄罗斯的2 1/2年战争中赢得全球南方国家的支持。&lt;/p>; &lt;p>; a在印度的聚会是对乌克兰倡议的警惕，因为它到目前为止不包括俄罗斯，它将被视为基辅的进步。莫迪在8月23日的访问中表示，他在国际公认的边界内支持乌克兰主权，尚未同意举办会议。印度外交部发言人兰迪尔·贾斯瓦尔（Randhir Jaiswal）在和平进程中的“建设性角色”在和平进程中“还为了对特定方式和途径发表评论为时过早。” >;随着俄罗斯部队在乌克兰东部顿涅茨克地区的地面上，外交努力已经采取了新的紧迫感，乌克兰的军队本月对俄罗斯的库尔斯克地区感到惊讶。双方都在进攻中，对2022年2月俄罗斯入侵的全面冲突的外交决议仍然是一个遥远的前景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/31/1FFE2A4B-B5AF-4646-9646-9609-2E6CD014EA97_69875011.JPG“ ;“>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky发言人Serhiy Nykyforov说，乌克兰正在权衡举行全球南部国家的后续峰会，包括印度“特别是”。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky试图赢得胜利。全球对他10分和平蓝图的更广泛支持，包括要求从乌克兰领土上撤出所有俄罗斯部队的需求，并在开始直接谈判之前孤立俄罗斯。但是，全球南方国家要求任何推动和平的论坛只有在莫斯科坐在桌子旁的情况下才能获得关注。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰对在此过程中的包括俄罗斯表示开放，尽管克里姆林宫已经有一再明确表示，它无意与基辅的蓝图互动。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;由瑞士主持的6月15日至16日的峰会吸引了100多个国家和组织，在其上不足对水泥全球支持的野心。中国没有参加，印度加入包括印度尼西亚和南非在内的代表团，拒绝签署最终的公报。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky在莫迪访问期间提出了这一问题，寻求印度的签名，并补充说，东道主说，房东第二次峰会必须签署文本。该文件中的语言已经被缩小，以关注特定问题 - 核和食品安全以及绑架儿童和囚犯的回归 - 赢得了最大的支持。&lt;/p>; &lt;p>;，但印度对乌克兰的倡议的怀疑是据熟悉不愿透露姓名的外交交流的高级印度官员的说法，俄罗斯的排斥。他们说，莫迪政府明确表示，只有通过双方之间的对话才能找到解决方案。自1991年乌克兰独立以来的印度总理第一次。即使他为该国的领土诚信提供了最直接的支持，他还是坚持呼吁进行外交决议，这是通往和平的唯一途径。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;西方对俄罗斯对邻国的袭击表示愤怒，印度与莫斯科保持了政治和经济联系，莫斯科为印度提供了廉价的石油和武器。印度领导人的基辅访问是在上个月前往莫斯科的旅行之后与总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）进行的会谈。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅行引起了美国和乌克兰官员的批评，尤其是因为它发生在一场致命的俄罗斯导弹罢工的同一天撞到基辅的儿童医院。但是莫迪本月通知泽伦斯基，他与普京说过 - “看着他”  - 并告诉他“这不是战争的时代。” &lt;/p>; &lt;p>;“我清楚地说明了我的想法在战场上找不到任何问题的方法。”莫迪在基辅说。印度总理在访问基辅后与美国总统乔·拜登（Joe Biden）和普京（Putin）交谈。&lt;/p>; &lt;p>;在库尔斯克（Kursk）入侵之后，将涉及俄罗斯的峰会的前景也变得不确定。 。随后在周一，俄罗斯自入侵开始并以该国的权力基础设施为目标以来，俄罗斯对乌克兰发动了最大的空中攻击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/31/9b4ef0fc-e34d-48dc-83a6-3a6-3f66758c9197_3678c676.jpg“杰克·沙利文（Jake Sullivan）在瑞士卢塞恩（Luzern）附近的乌克兰和平峰会上参加全体会议。进入库尔斯克地区的迁移是“胜利计划”的一部分，迫使莫斯科结束他将在下个月向拜登和美国总统任期的竞争者结束战争。&lt;/p>; &lt;p>;同时，他的陆军局长奥尔坎德尔·西尔斯基（Oleksandr Syrskyi）承认，到目前为止，这次袭击未能掩盖俄罗斯对东方的推动，俄罗斯越来越威胁到波克罗夫斯克市，这是基辅在东部的军事行动的主要军事后勤枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科军事指挥官的军事指挥官在克里姆林宫附近的一个人告诉记者上，&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军事博客作者声称，乌克罗夫斯克周围乌克兰的防御能力逐渐疲软。同时，有些人担心基夫可能会阻止部队在Zaporizhzhia和Kherson地区向南发动反攻击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese table tennis stars win hearts in Hong Kong with coaching, showcase of skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276706/chinese-table-tennis-stars-win-hearts-hong-kong-coaching-showcase-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/31/2910E76C-FDDF-4C79-A837-1787EC5F9671_C5B3D870.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在Wan Chai的伊丽莎白女王体育场举行的活动。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些幸运的香港球迷在与传奇MA Long的比赛中获得了乒乓球冠军Chen Meng的个人教练&lt;/p>; &lt;p>;访问奥林匹克冠军的团队参加了周六在Wan Chai举行的完整伊丽莎白体育场的团队，他们在各种体育运动中举行了一场演出，例如乒乓球，羽毛球和体操。&lt;/p>; &lt;p>;他们的完美动作，技巧和技能引起了渴望亲自见到明星的粉丝的频繁掌声和欢呼。&lt;/p>; &lt;p>;获得了乒乓球奖得主。最大的掌声和大喊大叫。到目前为止，Legend Ma Long总共获得了六枚奥运会金牌，他是球迷的最爱。&lt;/p>; &lt;p>;中国乒乓球队的队长与香港奥林匹克运动会Wong Chun一起登上舞台在五分之五的比赛中，两人进行了轻松的技巧镜头，使人群激动。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的旁观者被邀请与MA一起尝试一些照片。这位女士说她从未打过乒乓球，她是由女子单打冠军陈门（Chen Meng。他说：&lt;/p>; &lt;p，在鼓励年轻球员继续前进并享受这项运动的同时。 >;队友陈和王·曼努（Wang Manyu）都是女子队冠军，金牌得主王·楚明（Wang Chuqin）和范·詹登（Fan Zhendong）也参加了与当地运动员的娱乐比赛。&lt;/p>; &lt;p>;“巴黎奥运会的结果是完美的。现在，我想享受访问香港的时光。与粉丝一起。&lt;/p>; &lt;p>;从观众​​中选出了两名观众，与羽毛球混合双打冠军Zheng Siwei和Huang Yaqiong合作，然后拍摄奖牌获得者Sheng Lihao取代了Zheng尝试在Badminton尝试。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/files/d8/mages/canvas/2024/2024/08/31/d100db85-1c85-1c85-4f31-9f31-9f6f6f6f6f6f6f-11c0258744442424242_b0fef57b.b.jpg57b.jpg57b.jpg57b jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;陈明（左）显示了一个幸运的风扇。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sheng，他在今年的奥运会上赢得了男子1000万气步枪金，还混合了1000万气步枪队，Drew Appersause，Drew Appersause and Munogher the Main笨拙的步法甚至成为中国大陆社交媒体平台微博上的一个热门话题。&lt;/p>; &lt;p>;“他就像一个小故障机器人，”一位互联网用户开玩笑说。 “他的四肢忙于以自己的方式忙碌。” &lt;/p>; &lt;p>;体操冠军刘杨（Liu Yang）和Zou Jingyuan在活动期间代表了他们的运动。 Zou称赞并鼓励当地的年轻运动员，他们在奥林匹克运动员面前展示了体操技能。&lt;/p>; &lt;p>; Zou描述了他的香港之旅与一个返校的人相似：“这就像回到家，就像在大流行期间一样距离。” &lt;/p>; &lt;p>;举重运动员李·法丁（Li Fabin）是巴黎的男子61公斤冠军，他说不断改善使他在他的两个十年的职业生涯中感到高兴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在这么长时间内做一件事可能很无聊，但是当我推动极限时，我会提高表现，打破纪录并赢得冠军。这给我带来了极大的幸福，幸福是我的动力。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/08/08/31/b71c859-759-751b-4446d-835c-bff358cbff358c7adc7ad660_d5301717171711717171171530171171530171530171530171530153017153015301715301715301715301530171530171530171530171530171530171.JPG” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;卡森·张（Karson Cheung）（左）说，他在观看中国奥林匹克运动员在万柴女王的伊丽莎白体育场（Queen Elizabeth Stadium）演出后就学会了毅力。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;工程师Keith Cheung和他的九岁儿子Karson说，他们对运动员的技能感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢活泼的气氛，而且运动表演令人鼓舞，” Ma Long and Fan Zhendong的迷。 ，看着像MA和Zheng Siwei在体育场踢球的冠军。深圳的一名运动迷说：“我对马·朗·朗（Ma Long）的反手射击给我留下​​了深刻的印象，我真的很喜欢陈门指示球迷玩的那一刻。香港年轻体操运动员的表演也令人印象深刻。 &lt;/p>; &lt;p>;“穿着我的国家队球衣，我意识到胸前的国旗比我的名字在后面印有国旗更重要。 P>; &lt;p>; Leopold Chen &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2,500-year-old blacksmith technique brings China’s mammoth machine to life: engineers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276498/2500-year-old-blacksmith-technique-brings-chinas-mammoth-machine-life-engineers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/d45449b5-a945-491c-9d69-74878bcde6f9_ae4069f0.jpg“建造世界上最大的隧道无聊机器的主要挑战。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一种古老的技术，著名的2500年前用来为传奇的中国国王制作剑，现在已被用于隧道无聊的机器，被称为“建筑国王” ”。&lt;/p>; &lt;p>;在试图创建世界上最大的隧道建设设备时，该项目的科学家和工程师必须克服一个主要障碍：没有一个国家能够为庞大的钢铁创造足够强大的钢机器。&lt;/p>; &lt;p>;隧道钻孔机（TBM）具有直径为8.61米（28英尺）的主轴承 - 高与三层楼的建筑物一样高。这种轴承驱动了重量超过10,000吨的巨型机器，大约与埃菲尔铁塔一样重。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些负载都由轴承的表面层承载，轴承的表面层小于1cm（0.4英寸）。 &lt;/p>; &lt;p>;制造该大小的轴承的主要问题是，在此过程中，不同区域的温度在不同速度下变化，并且缺乏均匀性会使钢铁变得弱。&lt;/p>; &lt;p >;为解决这个现代问题的答案，项目团队必须展望过去。&lt;/p>; &lt;p>;用来使2500年历史的“ Goujian之剑”的技术提供了解决方案。 &lt;/p>; &lt;p>;以其异常清晰和复杂的设计而闻名，铜牌是从1965年在湖北省的一座古墓中挖掘出来的。这把剑是春末和秋末期间从496BC到465BC的Yue之王Goujian。这是将金属加热至高温的地方，然后在水，气或其他流体中迅速冷却以达到某些材料特性，例如增加硬度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/30/bf5ceb50-836d-432f-432f-8145-ff45-ff4dec37bcaa_a76e76e76e84432.jpg gpg“ ＃999;“>;在淬火过程中，古吉安的剑被粘土覆盖以调节温度。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;淬火在剑制造中很常见时，中国铁匠在锻造古吉安的剑时采用了一个主要区别：他们在淬火过程中用粘土覆盖了剑，所以&lt;/p>; &lt;p>;使用粘土作为“完美解决”淬火温度不均匀的问题的介质。&lt;/p>; &lt;p>;。 P>;隧道钻孔机被广泛用于地下结构。它们能够切割各种材料和地形，从软粘土到最坚硬的花岗岩 - 但这取决于主要轴承。&lt;/p>; &lt;p>;以前，最大的TBM主轴承的直径不到8个。米，并在2021年建造时创造了世界纪录。它是由位于瑞士布尔的德国摩托车跨国设备制造商Liebherr制造的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现在，唱片已被轴承所遮盖&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，由中国铁路建设重工业有限公司（CRCHI）撰写，周二，由Xie Jindong领导的项目团队告诉科学与技术日报，他们如何克服他们的主要技术挑战来建立“国王”建筑机械”。 -48DC-AE13-8E36E09F377_2215A8C1.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;隧道无聊的机器被视为中国高端智能制造设备的另一个主要成就。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拥有超过30,000个零件和组件，TBM可以看作是测量一个国家生产地下建筑机械实力的基准。&lt;/p >; &lt;p>;尽管在西方已经开发和使用了100多年的这种设备，但中国仍然依靠进口，直到21世纪初 - 以高购买和维护成本。&lt;/p>; &lt;p>;中国生产的它是2008年的第一台国内机器，此后继续取得技术突破，同时迅速获得全球市场份额。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年，中国几乎有95％的机器被进口，但到2017年，中国制造的TBM的生产和销售已经超过全球市场。&lt;/p>; &lt;p>; TBMS结合了包括机械，电子，信息技术和人工智能在内的多种技术。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，共产党经营的报纸每天都赞扬TBM是中国高端智能制造设备的另一个主要成就。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管取得了这些成功，但中国尚未实现自力更生，以使TBMS成为主要方位。次年，中国科学院还启动了一个联合研发项目，以实现高端轴承的独立制造。&lt;/p>; &lt;p>;在此唱片大小的轴承的首次亮相时，Crchi表示，中国可以将其主张作为其主张作为&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，该公司表示，项目团队“最终通过各种过程和材料实验克服了制造业的困难，使轴承能够实现轴承，从而使轴承能够实现，从而使轴承能够实现，从而使轴承能够实现，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。服务寿命很长，制造精度很高”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>