<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will China’s plans to tackle plight of left behind children prove effective?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256826/will-chinas-plans-tackle-plight-left-behind-children-prove-effective?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/1f17f565-b9a5-47f4-8644-1569adeb5334_76105d56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国农村地区有数百万留守儿童。照片：任世晨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去几周，中国媒体和社交媒体一直在热议一名 13 岁男孩被三名同学残忍杀害的事件。&lt;/p >;&lt;p>;来自河北省的消息再次让中国农村长期存在的留守儿童问题成为人们关注的焦点，因为他们的父母之一或双双搬到大城市去寻找工作。&lt;/p>;&lt;p>;由于由于缺乏父母的照顾，这些孩子面临着健康、教育、心理和行为等诸多问题。&lt;/p>;&lt;p>;学术研究表明，这些孩子更有可能犯罪或成为受害者或犯罪行为和虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学研究员张丹丹与墨尔本大学丽莎·卡梅伦和澳大利亚国立大学孟欣共同撰写的一篇论文，发表在同行评审的《经济行为杂志》上这篇题为“童年被抛在后面会导致成年后犯罪吗？”的论文基于 2013 年的一项调查，该调查比较了约 1,000 名男性的背景监狱囚犯。&lt;/p>;&lt;h3>;缩小城乡差距？中国考虑让“留守财产”可交易&lt;/h3>;&lt;p>;研究得出的结论是，那些被父母留下的人在成年后更有可能成为犯罪分子，因为他们往往更愿意冒险，也更有可能成为犯罪分子。教育水平较低。&lt;/p>;&lt;p>;许多研究还表明，留守儿童容易成为性虐待、校园欺凌、人口贩卖的受害者，以及遭受抑郁、孤独或自杀等心理问题的困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;这种情况并不是什么新现象。 2015 年，贵州省毕节市四名儿童被农民工父母遗弃后自杀，举国震惊。&lt;/p>;&lt;p>;中国研究人员还强调了 2010 年人口普查的一项数据，该数据发现当时留守儿童多达6000万。鉴于这些儿童中的许多人现在已经成年并有自己的孩子，这就提出了他们的孩子发生了什么的问题。&lt;/p>;&lt;p>;其他要问的问题包括第二代留守儿童的数量以及如何处理这些问题。他们中的许多人生活在功能失调的家庭中，因为他们的父母很少或根本没有照顾他们，或者在他们的童年时期遭受创伤和家庭分离。&lt;/p>;&lt;p>;社会和心理问题，如果得不到解决并传递给下一代&lt;/p>;&lt;p>;不过，对于留守儿童的描述也应该谨慎对待，避免造成更大的社会问题。 &lt;/p>;&lt;p>;还有研究表明，许多流动儿童已经找到了减轻他们所面临的挑战的方法。例如，2021 年《国际环境研究与公共卫生杂志》上的一篇论文发现，与父母的沟通（即使他们不住在一起）对于孩子培养适应能力至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;政府似乎意识到了问题的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，民政部发布了一项三年行动计划，希望缓解这一情况，地方政府也已发布了他们的计划最近几周制定了自己的计划。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动计划旨在改善留守儿童的精神和心理健康，并改进安全措施，例如在发生多起溺水事件后，在村庄的鱼塘上围上围栏.&lt;/p>;&lt;p>;政府还将指派官员看望这些孩子，更好地培训当地监护人，并在发现孩子们存在潜在问题时提供心理干预，以及组织夏令营等措施。&lt;/p>;&lt; h3>;空村或城市缺工：中国农村苦苦挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;然而，行动计划中提到的许多措施严重依赖地方官僚，这些计划是否会得到落实还值得怀疑。当中国大陆没有充满活力的公民社会时，这些措施得到了适当的资助或被证明是有效的。&lt;/p>;&lt;p>;也没有提到政策变化，以使农民工在城市工作时更容易带孩子。毕竟，官员、辅导员、志愿者或监护人的探访不能取代父母的照顾。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eddy Li, renowned Hong Kong watchmaking tycoon, dies aged 69]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256819/eddy-li-renowned-hong-kong-watchmaking-tycoon-dies-aged-69?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/e8ab0509-72fa-4df9-821c-c8e474ac1d5b_fb48814b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制表大亨 Eddy Li 去世，享年 69 岁。金宝集团董事长创立1989 年，他的公司成立。照片：David Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港制表大亨李秀雄的公司周二宣布，他因中风去世，享年 69 岁。&lt;/p >;&lt;p>;坎贝尔集团表示，其董事长周一在家人和亲密朋友在场的情况下去世。&lt;/p>;&lt;p>;“三周前，李医生因中风住院治疗， ”这家领先的制表公司说道。 “[周一]，在家人和亲密朋友的见证下，他安详地去世了。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生也是中国制造商协会前会长，于 1989 年创立了 Campell 集团。其后将钟表业务扩展至房地产、金融及古董等多个行业。&lt;/p>;&lt;p>;他于2017年获颁香港最高荣誉金紫荆星章，并自2012年起获委任为太平绅士.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/8918fd93-606d-480c-9758 -a56abc32a877_4aa35171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府高级官员向2017年获得香港最高荣誉金紫荆星章的李嘉诚致敬。图片：黄大卫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他曾在多个公共机构任职，包括1995年至2000年的香港贸易咨询委员会，并曾任中国人民政治协商会议委员政协会议。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二对李突然去世表示“深切哀悼”，称这是香港社会的“巨大损失”。&lt;/p>; &lt;p>;“李医生和我很久以前就回去了。他是一位成功的工业领袖，也是一位杰出的实业家，推动了这座城市的商业发展。&lt;/p>;&lt;h3>;“吃得健康，睡得好”：中国言情小说家29岁去世告别&lt;/h3>; &lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄、发展局局长林汉豪等政府官员也向李鸿章致以哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;中华厂商联合会感谢李鸿章的贡献赞扬了他对行业的贡献，并表示成员们对失去一位才华横溢的领导者“感到遗憾”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/26/23b23ae7-c012-4f75-887c-c2f7a23e4860_580a42f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eddy Li 的家人表示，葬礼安排将很快就会得到证实。图片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李的家人对李住院期间的关心和照顾表示“深深的谢意”。&lt;/p>;&lt;p>; “李博士的家人也借此机会向社会各界领导致以诚挚的谢意，感谢他们多年来对李博士的事业追求和参与公共服务所给予的巨大支持和宝贵建议。”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，葬礼安排将在适当的时候确定。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，他在岭南大学被授予荣誉院士衔时发表演讲时，他说他持有洪Kong 深爱着他，因为这是他白手起家建立自己职业生涯的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“我卑微的出身激励我更加努力地工作，”他说。 “在那段艰难的时期，我深刻地认识到，我们应该充分利用我们在这个世界上有限的时间，为自己和社会做更多的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese football officials given long jail terms over corruption scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256804/chinese-football-officials-given-long-jail-terms-over-corruption-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/52fceba4-6920-4f62-a106-24f624039e19_4e901f41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中国足协主席陈戌源出现在一部关于腐败的纪录片中今年早些时候。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多位中国体育高级官员因腐败被判入狱，其中包括被判处无期徒刑的中国足协前主席。&lt;/p>; &lt;p>;这些判决是对体育腐败的调查的结果，该调查于 2022 年开始，并逮捕了一些高级人物。&lt;/p>;&lt;p>;前主席陈旭源因受贿罪被判处无期徒刑国家足协主席、湖北省法院周二公布了对另外四名前体育管理人员的刑罚，其中包括原足协常务副秘书长陈永良，他被判处有期徒刑14年。&lt;/p>;&lt;p>;于洪臣，中国田径协会原主席，被判处13年；原中超联赛总经理董征被判处有期徒刑八年，原武汉市足球管理中心主任刘雷被判处有期徒刑30个月。&lt;/p>;&lt;p>;被调查的人包括副处长等。去年10月被捕的体育部长杜兆才。前国足主教练李铁也被卷入其中。&lt;/p>;&lt;p>;李铁曾效力于英超埃弗顿队，并代表中国参加了2002年世界杯，八月份被指控多项贿赂罪，目前仍在等待审判。&lt;/p>;&lt;h3>;研究显示，中国共产党官员利用新闻报道削弱竞争对手&lt;/h3>;&lt;p>;对体育腐败的更广泛调查已经出现据官方媒体报道，包括教练、球员、裁判、俱乐部高管和经纪人在内的数十人受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台报道称，黄石市中级法院得出结论认为，陈2010年至去年期间，他收受“数额特别大”的贿赂，价值超过8100万元人民币（1120万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据说，在中国足协任职期间，陈为多家足球俱乐部提供了好处。陈某认罪，闭路电视播放了他鞠躬读书的画面，“严重破坏”了公平竞争，并对中国的足球运动“造成了严重损害”。道歉，称他对自己的行为感到“羞耻”，并想“真诚地向[粉丝]说声抱歉，希望得到原谅”。&lt;/p>;&lt;p>;陈此前曾在一月份播出的中央电视台纪录片中出现过，其中重点是在男子国家队未能获得 2022 年卡塔尔世界杯参赛资格后对足球腐败进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;官方媒体报道，中超联赛主席被带走接受调查&lt;/h3>; &lt;p>;纪录片称，调查的目的是回答球迷对男队令人失望的表现、经常发生的丑闻以及一场“充满混乱”的比赛的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;同时，前田径队长余也被调查。 &lt;/p>;&lt;p>;法院查明，2010年至2010年间，他从足球队和个人收受贿赂金额2250万元以上。 2023 年并滥用了他的影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU has reason to keep things sweet with China despite protectionist rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/china-opinion/article/3256435/eu-has-reason-keep-things-sweet-china-despite-protectionist-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/d71f2c97-0dbd-4246-bb5d-2f4b2b0fa2a2_5c0110c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;尽管美国立法者因推动一项旨在迫使中国字节跳动剥离其在美国的 TikTok 业务的法案而成为全球头条新闻，但欧盟却通过了相对低调的针对中国商业利益的规则。然而，欧盟的措施可能会对中国产业产生更深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;可以说，最具争议的是欧盟关于监管国际商业供应链的新指令。这将要求总部位于欧盟的大型公司与当地供应商和其他商业伙伴合作，监测其经营所在国家的人权和环境政策。&lt;/p>;&lt;p>;该措施预期针对具有不同监管规定的所有发展中国家&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟中国商会的调查，中国企业尤其关注该法律的尽职调查要求，预计合规成本会很高。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，中国太阳能和纺织品生产商在进入欧盟市场时预计会面临很高的合规负担。行业官员一直在游说欧盟采取行动，因为这些中国公司在过去十年中在单一市场上有效地排挤了欧盟竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;与新的供应链法同时，欧盟也同意临时制定禁止“强迫劳动”制造产品的新规则。此举被视为旨在更具体地针对中国在西部新疆地区所谓的劳工行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟反对强迫劳动的新法律将与其供应链立法相互关联鉴于新疆是出口全球的服装主要生产地。该地区也是中国太阳能电池板的主要生产地。&lt;/p>;&lt;p>;这些域外法律是在欧盟去年启动的针对中国电动汽车 (EV) 制造商的反补贴调查之际出台的，这些域外法律是在伤口上撒盐。 .&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，欧盟对华贸易战略的很大一部分是由其在地缘政治日益加剧的世界中实现战略自主权的努力所驱动的。欧盟贸易政策的另一个要素是减少对华贸易逆差的意图。根据欧盟数据，去年这一数字达到 2,910 亿欧元（3,210 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一数字比上一年减少了约 1,000 亿欧元，但欧盟和其他西方政府仍抱怨中国的“工业产能过剩”，他们称这可能对其市场产生溢出效应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为回应，北京智库反驳称，欧盟和美国关于产能过剩的说法是不满由于他们失去了在先进制造业领域的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着双方的局势似乎处于爆发潜在贸易战的边缘，中国和欧盟领导人似乎正在努力将双方从保护主义漩涡的边缘拉回来。&lt;/p>;&lt;p>;为此，德国总理奥拉夫·肖尔茨将于下个月访问北京，而据报道中国国家主席习近平将于 5 月前往巴黎。&lt;/p>; &lt;p>;解决中国和欧盟贸易分歧的更清晰方法很可能即将到来。这在很大程度上可能是由于双方日益担心唐纳德·特朗普可能连任总统对各自的国际贸易利益意味着什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样的结果可能会带来威胁华盛顿将掀起前所未有的保护主义浪潮，这将对中国和欧盟的贸易产生破坏性影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本月早些时候威胁要征收 100% 的关税，这表明了可能发生的情况。对包括电动汽车在内的进口汽车，誓言“如果我当选，你将无法出售这些家伙”。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于可能更加复杂的贸易环境，中国和欧盟可能会寻求在直接投资政策上进行更多合作。&lt;/p>;&lt;h3>;如果特朗普连任美国总统，为什么中国可以高枕无忧&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲经济考虑可能会推动这种做法：一些分析师认为欧洲的制造业和出口竞争力面临结构性威胁。这种状况尤其受到俄罗斯廉价能源流失的影响，尤其是德国制造业。&lt;/p>;&lt;p>;相反，庞大的德国汽车制造和化工行业一直在中国大力投资。市场。法国公司也采取了类似的做法，尽管更专注于奢侈品消费品。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一进程几年前就开始了，但自从欧盟旨在停止与俄罗斯贸易的制裁浪潮以来，它已经获得了相当大的势头。此前融入欧洲工业供应链的能源和金属行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国商务部的数据，欧洲直接投资在 2022 年增长了 92%，尽管在 2020 年流量下降之后大流行年。而且，去年德国的直接投资达到创纪录的130亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，目前欧盟生产的很多商品未来可能不会出现在欧盟的贸易数据中，因为它们将越来越多地出现在欧盟的贸易数据中。生产和消费均在中国进行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德国政府一直在寻求减少其大公司对中国的依赖，同时欧盟也出台了筛选对外投资的政策，但德国经济研究所声称，德国经济并没有在此背景下，即将在北京和巴黎举行的领导人会议应确认他们支持对华直接投资的意图，从而增强欧洲企业进入中国的机会。不断增长的中国市场，同时对冲贸易保护主义风险上升。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘President did not dare attend’: Taiwan opposition questions Tsai Ing-wen’s absence from Taiping pier ceremony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256787/president-did-not-dare-attend-taiwan-opposition-questions-tsai-ing-wens-absence-taiping-pier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/a2d9e6fe-3bb7-426d-a65b-c165ddfede10_6710087c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾斥资5300万美元升级太平岛上的码头南沙群岛内码头将建设防台风设施，可容纳4000吨军用护卫舰等大型船只。照片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在政治敏感和地区紧张局势升级之际，台湾在有争议的南海太平岛上启用了一个新翻修的码头。&lt;/p>;&lt;p>;但是台湾总统蔡英文明显缺席正式就职典礼，尽管反对党议员一再呼吁她出席，以象征性地重申台湾对太平天国（也称为“太平天国”）的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;台湾控制岛是南沙群岛最大的自然地物，中国大陆、菲律宾和越南也完全声称对南沙群岛拥有主权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年，蔡英文决定扩建码头，其中包括为内码头新建一个防台风设施，以便可以停泊 4,000 吨级护卫舰等大型船只。扩建工程已于今年完成，周二在太平举行了就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;倾向独立的民进党蔡英文因没有抓住机会维护独立而受到反对派立法者的批评。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们都清楚地知道，我们已经花费了 17 亿新台币（5300 万美元）来​​[整修]太平码头，并且今天在那里举行了落成典礼......。但蔡英文总统不敢参加这次活动，”主要反对党国民党立委赖世保表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是维护我们主权的绝佳机会。她为什么不敢去？”赖清德在周二的立法院会议上询问台湾总理陈建仁。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么台湾在南中国海岛屿上的新码头可能让其领导人陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;蔡英文没有访问过太平天国自2016年上台以来，她的前任民进党陈水扁和国民党马英九在总统任期内访问过太平岛。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文缺席“显然是一个结果”赖说：“美国的压力。”他表示，由于南海局势复杂，美国在2016年也对时任总统马英九施加了巨大压力，但马英九当年晚些时候卸任前就前往太平天国，主张台湾的主权主张。 /p>;&lt;p>;“为什么马云可以做到，而蔡英文却不能？” &lt;/p>;&lt;p>;他建议蔡英文必须听取美国的意见，因为她需要依靠华盛顿来对抗北京，她将北京视为台湾的对手。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是其领土必须重新统一，必要时可以使用武力。自蔡英文2016年当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，美国加大了对台湾的军事和政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数国家一样，美国并未正式承认台湾独立，但它反对强行改变现状，并致力于帮助台湾保卫自己。&lt;/p>;&lt;p>;陈在回应中表示，太平天国“毫无疑问是中华民国[台湾的官方名称]的领土” ......如果它已经在我们的主权之下，就没有必要进一步主张我们的主张”。&lt;/p>;&lt;p>;陈建仁在立法院会议前告诉记者，蔡英文访问太平天国的时机不合适，因为最近南海紧张局势不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都看到，这两天多来，这片海域局势相当动荡，出现了单方面破坏和平的行为。”和该地区的稳定。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国大陆和菲律宾在南海仁爱礁发生了一系列对抗。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉指责中国大陆海岸警卫队周六在该浅滩使用高压水枪攻击一艘为部队提供部队的民用船只，该浅滩位于菲律宾200英里（370公里）的专属经济区内。不过，北京表示已对菲律宾船只侵入其海域采取必要措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈建仁表示，在此“关键时刻，台湾将继续遵循国际惯例”周六，美国国务院在一份新闻声明中表示，“与盟友菲律宾站在一起，谴责中华人民共和国的危险行动”中国反对菲律宾在南海的合法海上行动”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾情报部门负责人蔡明彦上周表示，他不建议台湾领导人蔡英文访问太平天国，因为她可能会逃离“ &lt;/p>;&lt;h3>;中国和越南是否在北京北部湾标志上发生碰撞？&lt;/h3>;&lt;p>;“因此，有必要评估总统专机在1,600公里（994英里）的飞行过程中可以保持飞行安全。如果这两个问题都解决不了，现阶段不建议总统前往太平。&lt;/p>;&lt;p>;周二，蔡英文前往台湾东北部的苏澳港主持仪式。向该岛海军交付两艘本地建造的沱江级护卫舰。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Chinese trade negotiator who backed Trump condemns Washington for ‘dismantling the system’ of global trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3256817/former-chinese-trade-negotiator-who-backed-trump-condemns-washington-dismantling-system-global-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/92a13bc1-6019-4d91-99e3-77c435c50c30_14aa66c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国前贸易官员龙永图在博鳌亚洲论坛发言周二。他指责华盛顿“摧毁了”它帮助建立的贸易体系。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在保护主义和供应链脱钩的贸易环境下，中国企业几乎没有其他追索权，他们发现自己被迫将生产转移到墨西哥，并且任何额外的遏制措施都无法避免。一位中国前高级贸易官员表示，华盛顿的努力将打击美国人的钱包。&lt;/p>;&lt;p>;龙永图在周二开幕前的一次小组讨论中谴责了针对中国商品的强硬举措。博鳌亚洲论坛将于周五在中国南方度假胜地海南省博鳌举行。&lt;/p>;&lt;p>;前外贸部副部长、中国在与亚洲国家进行 15 年会谈期间的关键人物二十多年前加入世界贸易组织，还指责华盛顿破坏了它曾经牵头建立的世界自由贸易体系。&lt;/p>;&lt;p>;本月满 81 岁的朗在 2019 年成为头条新闻以表彰他在担任美国总统期间对唐纳德·特朗普连任的热情支持。&lt;/p>;&lt;p>;周二，朗谈到了自那时以来的变化之一，并指出他收集的数据显示，支持率增加了七倍中国投资者自2019年起在墨西哥工业园区购买土地。&lt;/p>;&lt;p>;“这些中国公司本来可以继续以合理的价格在中国为美国生产商品，但现在他们必须承担迁移到墨西哥的额外成本，美国消费者正在努力购买更昂贵的商品。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;朗说，普通美国人应该更好地了解自由贸易的多方面好处，讨论应该回到常识和领域&lt;/p>;&lt;p>;“受到威胁的是全球化的经济贸易体系，它是美国和西方在二战后建立的，但现在美国拆除这个体系，”他声称。&lt;/p>;&lt;h3>;前中国贸易特使希望特朗普再执政四年。这就是为什么&lt;/h3>;&lt;p>;朗发表此番言论之际，美国政界人士已将注意力转向中国在墨西哥的投资，同时在 11 月大选前加强对中国制造商品的限制。&lt;/p >;&lt;p>;美国总统乔·拜登在二月底表示：“中国的政策可能会让我们的车辆充斥我们的​​市场，对我们的国家安全构成风险。”他表示，正在采取“前所未有的行动”作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普再次被视为共和党总统候选人，他在本月的竞选活动中表示，如果连任，他将给特朗普一个耳光。对中国公司在墨西哥生产的汽车征收100%的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;对美国市场感兴趣的中国出口商和制造商一直直奔与美国签订自由贸易协定的墨西哥，以绕开特朗普政府 2018 年对中国征收的惩罚性关税，从而引发了拜登领导下两国之间持续存在的贸易战。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对墨西哥的投资有所增加，但正在躲避美国的关税&lt;/h3>;&lt;p>;根据官方海关数据，今年前两个月中国总体贸易小幅增长 5.5%，扭转了 2023 年 5% 的下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;最后今年以来，中国对美国出口5003亿美元，同比下降13.1%。与此同时，运往墨西哥的货运量同比增长5.7%，达到185亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;周二博鳌论坛的另一位小组成员、美国前商务部长卡洛斯·古铁雷斯表示，任何关税可能对在墨西哥组装的“中国制造”商品（包括电动汽车）征收关税，这将是“不幸的”。&lt;/p>;&lt;p>;“关税不好，”他在活动间隙告诉《华盛顿邮报》 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2005-09 年在乔治·W·布什政府任职的古铁雷斯表示，如果中国企业能够从将生产转移到墨西哥并在那里投资中受益，他们应该继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;这位前美国官员补充说，美国对贸易碎片化的蔓延负有“很大责任”，他还指出，反对自由贸易、特别是对华贸易的情绪——带有言辞比如“你丢了工作，这是中国的错”——一直主导着讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“如果现在有人说关税不好，那么他就会被贴上‘亲中国’的标签，”古铁雷斯说，并补充说，政治便利和选举流行语与经济现实背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他表示，“美国和中国围绕 TicTok 的争论正在忽视大局”，并呼吁采取联合行动恢复贸易秩序并尊重国际机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Chinese engineers killed in suicide bomb attack in Pakistan, probe underway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256811/5-chinese-engineers-killed-suicide-bomb-attack-pakistan-probe-underway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/0fb91de8-8348-49b1-b122-320cf4a97b86_8664bef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;喀喇昆仑公路入口处悬挂的中国和巴基斯坦国旗。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;5 名中国公民在巴基斯坦北部的一次车辆自杀式爆炸袭击中丧生，这与 2021 年 7 月该地区发生的类似袭击相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;A官员称，载有中国工程师前往达苏水电项目工作的巴士在喀喇昆仑公路贝舍姆镇附近被撞，喀喇昆仑公路是巴基斯坦和中国之间唯一的陆路连接线。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸造成人员伤亡官方救援 1122 紧急服务站负责人谢拉兹·汗 (Sheraz Khan) 表示，巴士的巴基斯坦司机将巴士扔下峡谷，扔到印度河岸上。&lt;/p>;&lt;p>;六名遇难者的尸体在失事巴士上的火已被扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;巴士被撞时，由十几辆车组成的车队行驶，其中大部分载着看守中国公民的保安人员。&lt;/p>;&lt; h3>;由于克什米尔问题仍是症结所在，谢巴兹·谢里夫能否解冻巴印关系？&lt;/h3>;&lt;p>;尚未有恐怖组织声称对此次袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 7 月，九名中国公民参与了此次袭击世界银行资助的达苏项目在一次车辆自杀式爆炸袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;当地居民穆罕默德·哈亚特·汗 (Muhammad Hayat Khan) 表示，他当时正在家里准备下午祈祷，突然听到两声爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;到达附近的高速公路时，他发现了炸弹袭击者的车辆和目标巴士的燃烧残骸。&lt;/p>;&lt;p>;Besham 警察局长 Juma Rehman 表示，调查已经启动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将调查自杀式炸弹袭击者的车辆从哪里、如何来以及它是如何发生的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;&lt;p>;汤姆·侯赛因的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK court delays decision on WikiLeaks founder Julian Assange’s last-ditch extradition appeal bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256813/uk-court-delays-decision-wikileaks-founder-julian-assanges-last-ditch-extradition-appeal-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 19:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/78E652BC-4161-40A6-826C-AE57062F43C7_01B2E04C.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>;>; 999;>; wikileaks wikileaks创建者Julian Assange a s s s s smandsange。周二，两名英国法官推迟了是否批准阿桑奇反对引渡到美国的最后上诉的决定，给华盛顿三周的时间为此案提供“保证”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二两位英国法官推迟了是否授予Wikileaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange在此案中。阿富汗。&lt;/p>; &lt;p>;试图阻止这一过程，他在长期运行的法律传奇中遭受了一系列法院的损失，他的支持者将其视为媒体自由之战。&lt;/p>; &lt;p>;，但在上个月有两天的证据之后，伦敦的法官说，阿桑奇在上诉中的三个理由中的三个是“真正的成功前景”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/13d1d0f0-c5f0​​-c5f7-4c67-4c67-9ee4-9ee4-1959239c050e_859adcac.jpg.jpg gpg“ ＃999;“>; WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）的支持者在英国高等法院皇家法院外发表讲话。阿桑奇没有为最新裁决而出庭。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;维多利亚·夏普（Victoria Sharp）和杰里米·约翰逊（Jeremy Johnson）给华盛顿三周提供了新的保证，因为他不是美国公民，因为他不是美国公民，他会受到审判的偏见面对死刑，如果被定罪。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果没有保证，那么我们将在不进一步听证的情况下授予上诉假。我们做出了最终决定。” &lt;/p>; &lt;h3>;阿桑奇&#39;如果被引渡给我们，Wikileaks创始人的知己说&lt;/h3>; &lt;p>; Assange，他在伦敦高度安全的伦敦监狱中被关押。自2019年以来的还款项还没有出庭，该裁决是在网上发布而不是在听证会上发布的。&lt;/p>; &lt;p>;他在2月的两天都没有法院，也没有通过视频遵循诉讼他的律师当时说。&lt;/p>; &lt;p>;如果他最终失去了上诉，那么Wikileaks的创始人将耗尽所有英国上诉，并将进入引渡过程。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;但是，他的团队此前曾表示，他们将要求欧洲法院进行干预，并将有14天的时间进行。&lt;/p>; &lt;p>;美国在2018年至2020年之间多次起诉阿桑奇，但美国总统乔·拜登（Joe Biden）面临着持续的国内和国际压力，要撤销其前任唐纳德·特朗普提起的案件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/26/878B2A46-2703-4251-950A-2F4ABD26A91D_ED2458DC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“中间）站在伦敦皇家法院外面。在入狱之前，阿桑奇在厄瓜多尔的伦敦大使馆呆了七年，以避免引渡到瑞典。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;主要媒体组织，新闻自由倡导者和澳大利亚议会都根据1917年的《间谍法》谴责了起诉信息。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿声称，招募并同意黑客的阿桑奇和其他人在美国历史上执行“机密信息最大的妥协之一”。&lt;/p>; &lt;p>;上个月的听证会，美国政府的律师以各种法律理由为案件辩护。&lt;/p>; &lt;p>;阿桑奇的律师提出指控是“政治性的”，他正在被起诉，以获取普通的新闻业实践，以获取和出版机密信息”。&lt;/p>; &lt;p>;他们还辩称，如果被定罪的数十年徒刑是“不成比例的”，华盛顿以“恶意”行事，违反了与英国的引渡条约。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;在入狱之前，阿桑奇花了七年的时间在厄瓜多尔的伦敦大使馆避免引渡到瑞典，他在那里面临性侵犯指控，后来被丢弃了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;高等法院封锁了他的引渡，但随后在美国发誓不在其最极端的监狱“ ADX佛罗伦萨”中判处上诉的决定。苛刻的政权被称为“特殊行政措施”，并允许他最终在澳大利亚服刑。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年3月，英国最高法院拒绝允许上诉，认为阿桑奇未能“提高” &lt;/p>; &lt;p>;几个月后，前联中部长普利蒂·帕特尔（Priti Patel .&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: no risk of imminent war with Philippines over disputed claims, Beijing think tank says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3256814/south-china-sea-no-risk-imminent-war-philippines-over-disputed-claims-beijing-think-tank-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 19:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/26/12241B50-0E9F-46A7-8ECB-74762DD96052_CDAF6FC7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;由中国海岸警卫队发射的水炮喷气机。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管中国智囊团说，尽管反复发生冲突，但中国与南中国海之间没有立即战争的风险。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为菲律宾不能独自击败中国，而美国对直接参与任何此类冲突都不感兴趣，南中国海战略状况调查倡议（SCSPI）说。&lt;/p>; &lt;p>; “美国希望使用菲律宾的地理位置……遏制中国，但由于菲律宾的议程，它不想不必要地与中国进行武装冲突，”北京的智囊团在其最新的北京Think Tank中说。年度报告。&lt;/p>; &lt;p>; SCSPI董事胡布说，菲律宾似乎正在变成旨在反抗北京的美国利益的“代理”，但鉴于竞争对手的南方，“不可能发生代理战争”如果美国没有参与，包括马尼拉在内的中国海上索赔人将无法获胜。&lt;/p>; &lt;p>;“美国不想打架，菲律宾和越南不敢战斗，”小组讨论以纪念周五的报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是在过去一年中伊斯兰和菲律宾船只之间在中国和菲律宾船只之间的持续对抗中。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;最新的遭遇发生在本月的第二次对峙中，马尼拉说，中国海岸警卫队在第二艘托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的供应船上发射的水炮损坏了该船并受伤了全体人员。菲律宾控制的浅滩是两国所主张的斯普拉特群岛连锁店的一部分，并以中文为名。&lt;/p>; &lt;p>;反复的对峙引起了人们对发生热冲突的可能性的担忧，美国开始了。参与捍卫其条约盟友菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;美国一再表示对菲律宾的支持，并在周六将中国行动谴责为“危险”和“鲁ck”。北京表示，它按照法律进行了“控制，阻塞和驱逐”，同时也警告美国不要干预。&lt;/p>; &lt;h3>;记者见证了北京对南中国海菲律宾船只的冲突&lt;/h3>; &lt;p >;美国还重申，如果其军事，船只或飞机将受到武装袭击，包括在南中国海，捍卫菲律宾是条约的。&lt;/p>; &lt;p>; SCSPI报告说，尽管华盛顿的报告说，对马尼拉的外交支持，以及P-8A和其他类型的无人侦察飞机的部署，以提供实时情报支持，“没有任何迹象表明它将直接协助菲律宾补给第二托马斯浅滩。&lt;/p >; &lt;p>;补给任务为马尼拉驻扎在一艘军舰上的少数部队，其故意将浅滩落下以加强主权主张。在南中国海的一天，但在此阶段，它不希望在那里发生“大麻烦”。该报告说。南中国海]。两国都希望自己的联系稳定。&lt;/p>; &lt;p>; SCSPI年度报告研究了该地区的美国军事活动。根据周五的版本，去年美国海军航空母舰罢工集团活动的频率与2022年相同，但其持续时间大大增加。&lt;/p>; &lt;p>;美国军舰也使台湾海峡更少该报告说，尽管航空过渡已经增加了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也表示，华盛顿增加了围绕其运营的炒作，并加大了努力，以利用其地区盟友向北京施加压力。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Statement to China’: India’s strategic Sela tunnel raises tensions as New Delhi boosts border control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256688/statement-china-indias-strategic-sela-tunnel-raises-tensions-new-delhi-boosts-border-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/25/27FD75BB-59B4-4F37-A628-AD64FE947CC8_2E3DCB05.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;高度为13,000英尺（39,600米）。照片：X/@gemsofbabus _ &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度东北部阿鲁纳恰尔邦开放一条具有战略意义的隧道，引发了北京和新德里之间的言语战争基础设施与中国的关系不断恶化。&lt;/p>; &lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）于3月9日正式开业，塞拉隧道是世界上最长的双胞胎车道隧道全年与中国接壤，增强了印度军队的战略和运营能力。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府拒绝了莫迪的隧道就职典礼，称该地区为“中国领土的固有部分”，而印度当局则回应通过抨击北京的言论为“荒谬”，坚持阿鲁纳恰尔邦是“印度的组成部分和不可剥夺的部分”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/sites/default/default /files/d8/images/canvas/2024/03/25/2b5886d0-0e2c-47b9-8168-f3ddd6fd774e6_9f50d78f.jpg.jpg“ alt =” 2023年4月，在印度阿鲁纳恰尔邦州塔沃地区的Sela Pass。中国的边境基础设施更好。以前的单车道通往塞拉通行证的路线通常会在大雪之后经常结束，防止重型车辆和集装箱卡车到达tawang。&lt;/p>; &lt;p>; Harsh V. Harsh V.位于德里的智囊团观察家研究基金会说，塞拉隧道强调了印度的决心，以增强其边境基础设施。认真推动加速它。塞拉隧道向中国发表声明，说印度已经为长期持久做好准备。” 2020年，拉达克东部的加尔万谷，导致20名印度士兵和四名中国部队死亡。去年，中国更名为阿鲁纳恰尔邦（Arunachal Pradesh）的11个位置，这一举动强烈反对印度。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年1月在印度锡金州附近的另一个对峙，靠近不丹和尼泊尔的边界，导致受伤。双方的部队。&lt;/p>; &lt;h3>;印度部队之间未报告的边界冲突发生在2022年&lt;/h3>; &lt;p>;位于海拔13,000英尺（39,600米）的海拔，估计造成82.5亿卢比（估计耗资82.5亿卢比（ 9900万美元），该隧道项目跨越约12公里，超过8公里的路。 >;“中国对阿鲁纳恰尔邦发展的反对并不是什么新鲜事。他们认为这里是西藏南部，并一贯反对印度在该地区的存在，尽管该地区缺乏任何事实上的控制。他们说，他们会提出异议。帆布/2024/03/25/AA0883F3-449E-4E41-9820-57C5367CB2D2_29194479.JPG“ ，在印度的阿鲁纳恰尔邦，于2021年10月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度正在改造其边境基础设施，并带有执政的Bharatiya Janata党政府政府increasing the Border Roads Organisation&#39;s budget fourfold since 2014. The annual allocation has risen from 37.8 billion rupees in 2013-14 to 143.9 billion rupees in 2023-24, aimed at accelerating the construction of strategic roads along India&#39;s borders.&lt;/p>;&lt;p >;在喜马拉雅山脉和拉达克西部建造了几条边界道路和隧道，包括通往西亚钦冰川的临近道路和尼玛的空军站，距离实际控制线约50公里，有争议的印度 - 中国边境。&lt;/ &lt;/国防研究与分析研究所的副研究员P>; &lt;p>; Prathibha女士说，Sela隧道的建设是印度更广泛的边境基础设施的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;现代化。塞拉隧道的建设是发展阿鲁纳恰尔邦（Arunachal Pradesh）的更大目标的一部分。 >; &lt;H3>;“难以同意”：中国印度边境行溢出到水资源&lt;/h3>; &lt;p>;根据Parthibha的说法，Galwan的冲突是印度的警钟，促使其加速发展。它的边境基础设施，包括道路，桥梁，飞机跑道和部队住宿。&lt;/p>; &lt;p>;国防专家DS Hooda在本周在亚洲表示，自2020年加尔旺阵使以来，一直着重于增强基础设施一名退休中尉&lt;/p>; &lt;p>; Hooda表示，印度的许多位置和前哨位置和前哨位置沿着大雪，在冬季下雪。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 p>;“这些通行证中的大多数都会被切断，不仅在冬季维持它们的压力上，而且在紧急情况下很难移动额外的力量。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/25/cbb54cb54cb2-cf00-4a5e-a081-816d55f39825f39825398253_7839E302.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一辆卡车驶过印度阿鲁纳恰尔邦塔沃（Tawang）地区的塞拉（Sela Pass）附近的定居点。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hooda强调，Tawang是Arunachal Pradesh最关键的部门，Sela隧道将提供全天候的连通性，从而使部队和后勤运动能够移动。 &lt;/p>; &lt;p>;据报道，印度已将1,000名军事人员重定向到其西部边界，以保护中国边境，加入了9,000名士兵，已经守护了530公里的距离，将中国西藏地区与印度北部乌特拉坎德邦和喜马al尔邦分开。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国的地形主要是藏族高原，因此更容易促进道路和铁路建设。相比之下，印度必须穿越平原、喜马拉雅山麓，并登上分水岭。尽管面临这些挑战，但快速的基础设施发展将增强印度的军事能力。”一个3500公里的边界。尽管军事层面的谈判正在进行，但紧张局势依然存在。 2022年12月，部队在塔沃部门附近发生冲突，两侧造成轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;美国已经陷入了领土争端，坚定地留在德里的角落。国务院官员说，美国承认阿鲁纳恰尔邦是印度的一部分，并拒绝其他人对该领土的控制权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/e7daa3c4-79ca-4d72-9e60-95c630dddfff1a_996567e9.jpg“ “>;在印度阿鲁纳恰尔邦州的Khinzemane的中国边境附近的一个印度边境哨所。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Br Deepak是贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学（Jawaharlal Nehru University）中国和中国研究教授，他说，中国对阿鲁纳恰尔邦的主张可以追溯到1913  -  14年的辛拉公约。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国表示尽管存在边境争端，但中国表示不想损害贸易和经济联系，但迪帕克说，双方的姿态将决定将来发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在边界采取了坚强的立场，期望印度接受2020年加尔万事件后东部边界上看到的新的作案手法。但是，我不相信印度会同意。” &lt;/p>; &lt;p>;“ [外交部长Subrahmanyam] Jaishankar一直通过各个平台向中国传达，即目前的现状是不可接受的。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; deepak，《印度和中国：友谊与敌意的二元二元》，说美国的声明对印度具有重要意义。&lt;/p>; &lt;p>;“从印度的角度来看，这是一个积极的发展国际对边界的认可条款。”他说。 03/25/F6ED8A14-590C-4A60-AD16-33825DA9B0CB_C04D5042.JPG“ alt =”>;中国边界，位于印度东北部阿鲁纳恰尔邦的塔旺。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者研究基金会的兴趣，称为当前印度 - 中国关系“异常”，认为这种责任是在北京确定纽带的未来方向。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国负责单方面试图改变边境现状。它必须决定是通过外交和谈判解决问题，还是继续采取单方面行动，例如在有争议的地区推动界限，在有争议的地区建造道路以及使用武力。” “我相信印度 - 美国的关系已经成熟到华盛顿现在很愿意就边界纠纷的印度说明这一点，这是过去避免的。” &lt;/p>; &lt;p>;，他说，他说他没有预计在印度大选之前，双边关系有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;“新政府将需要定义其中国政策。如果现任政府继续执政，他们将如何行事是显而易见的。这种关系将引起极大的争议。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba scraps Hong Kong IPO plan for logistics unit Cainiao as it tweaks restructuring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256810/alibaba-scraps-hong-kong-ipo-plan-logistics-unit-cainiao-it-tweaks-restructuring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 19:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/16d86946-f115-46c1-ad54-f47c45d9d86c_8467e018.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alibaba scraps Hong Kong IPO plan for logistics unit Cainiao.照片：SCMP/Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股公司已决定撤回其在香港的物流行动Cainiao的首次公开募股（IPO），并提出要购买该单位的所有剩余股份，在其原始重组计划的另一个重大变更中。&lt;/p>; &lt;p>;这家位于杭州的电子商务巨头表示，从Cainiao Smart Logistices Network Ltd的少数股东购买剩余股份，将投资37.5亿美元。从较早的计划中列出了在香港列出该部门的计划。阿里巴巴目前拥有菜鸟64%的股份。优惠价值Cainiao的103亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的一份声明中，阿里巴巴董事长兼联合创始人乔·泰（Joe Tsai）表示，阿里巴巴认为这是该公司的适当时机“鉴于该部门的“战略重要性”。&lt;/p>; &lt;p>;这一决定是在阿里巴巴决定离开较早的计划以脱掉云单位的四个月后。阿里巴巴在一项宣布的重组计划中，阿里巴巴说，当时它将为Cainiao寻求IPO，该单位于去年9月向香港证券交易所提交了A1。已经闻名为1000亿元人民币（137亿美元）的庞然大物和中国最大的所谓独角兽之一 - 众所周知，估值超过10亿美元的私人公司。&lt;/p>; &lt;p>; joe Tsai接任阿里巴巴宣布将在3月的重组计划中将其与其他五个企业一起拆除之后，Cainiao的主席将其拆除。 Tsai还是中国南部邮政出版商的董事长，该出版商也是阿里巴巴所有的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>