<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s factory activity hits one-year high, adding to signs economic recovery is picking up pace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3257359/chinas-factory-activity-hits-one-year-high-adding-signs-economic-recovery-picking-pace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/4cf607c2-6db0-4ae5-9785-9063e8ca9c79_1005f7ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工在中国东部江苏省的一家 LED 显示屏工厂工作。 3 月 28 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3 月份中国工厂活动恢复扩张，创一年来新高，这是中国经济复苏步伐加快的最新迹象。&lt;/p>;&lt; p>;这一消息发布之际，北京正在加倍努力为世界第二大经济体注入乐观的阳光，以重振国内外信心，尽管对结构性弱点的担忧仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局 (NBS) 周日发布的数据，中国官方制造业采购经理人指数 (PMI)（一项工厂主情绪调查）从 2 月份的 49.1 反弹至本月的 50.8。&lt;/p>; &lt;h3>;习近平告诉美国代表团，中国经济“健康且可持续”&lt;/h3>;&lt;p>;该数字超出了市场预期的 49.9，并回到了 50 的分水岭之上，这表明经济活动正在扩大，结束了连续五个月的收缩.&lt;/p>;&lt;p>;最新读数为去年3月以来的最高值，当时该指数为51.9。&lt;/p>;&lt;p>;“3月份，随着企业在农历新年后加快恢复生产，市场国家统计局高级统计师赵庆河表示。&lt;/p>;&lt;p>;他在一份声明中表示，3月份中国制造业出现更广泛的上升趋势，21个子行业中，有15个子行业实现扩张，而此前仅有5个子行业实现扩张。一个月前。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果还显示，企业生产经营中仍面临一些突出问题。例如，认为行业竞争加剧、市场需求不足的企业比例仍然较高。&lt;/p>;&lt;h3>;2024年初中国经济复苏已步入正轨，但能否持续？&lt;/h3>; &lt;p>;3 月份制造业 PMI 延续了今年前两个月的一系列总体经济指标的上行趋势，包括工业产出、零售销售和固定资产投资，超出了分析师的预测。&lt;/p>;&lt; p>;但随着中国房地产危机和地方政府债务的恶化，人们对中国的怀疑依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，近年来人们对中国是否正在失去其作为商业胜地的光彩进行了很多猜测在增长放缓、国家安全环境不确定以及一些人认为武断的监管行动的背景下，中国领导层加大了魅力攻势，以提振海外和国内预期。&lt;/p>;&lt;p >;中国国家主席习近平周三向美国商界领袖和智囊团代表团表示，中国经济“健康且可持续”。&lt;/p>;&lt;p>;他还明确否认了有关中国经济正在崩溃或已见顶的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将2024年的增长目标设定在5%左右，与去年相同，符合市场预期，但鉴于经济面临的多重挑战，仍然被广泛认为“雄心勃勃”。其中包括旷日持久的房地产市场危机、老龄化社会、紧张不安的私营部门、焦虑的外国投资者和复杂的地缘政治环境。&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李克强在北京举行的一场备受瞩目的论坛上向全球首席执行官发表讲话强周日向他们保证，国家将推出更多政策支持增长、化解风险、改善营商环境。他还淡化了对中国房地产崩盘和债务问题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方制造业PMI显示，3月份新订单分类指数从一个月前的49升至53，显示市场需求正在回升.&lt;/p>;&lt;p>;新制造业出口订单分类指数从 2 月份的 46.3 跃升至 3 月份的 51.3，表明当月外国需求扩张。&lt;/p>;&lt;h3>;中国习近平希望科学研究做好市场准备 –并特别指出了 2 个省份&lt;/h3>;&lt;p>;中国的非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）从 2 月份的 51.4 升至 3 月份的 53，连续第四个月上升。&lt;/p >;&lt;p>;非制造业PMI中，建筑业分项指数从2月份的53.5反弹至3月份的56.2，服务业商业活动指数从51攀升至52.4。&lt;/p>;&lt;p>; “多数服务业企业对未来市场发展仍持乐观态度……建筑企业对近期行业发展的信心有所增强，”国家统计局赵说，他指的是两个行业业务活动预期分项指数的上升。&lt;/ p>;&lt;p>;官方综合 PMI（制造业和非制造业指数的组合）从 2 月份的 50.9 升至 3 月份的 52.7。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]表明生产和商业加速扩张该国企业的活动，”赵说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines’ Marcos Jnr boosts maritime security as tension with Beijing boils over]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257357/south-china-sea-philippines-marcos-jnr-boosts-maritime-security-tension-beijing-boils-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/7aa39f68-43ca-4957-b0c8-f7c487b72fc6_3c582044.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海上民兵船只在有争议的仁爱礁附近航行3 月 5 日，南海。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 已命令其政府加强海上安全协调，以应对领土完整和主权的“一系列严重挑战”。随着与中国的争端升级，和平。&lt;/p>;&lt;p>;这项周一签署并于周日公布的命令没有提及中国，但此前发生了一系列双边海上对抗和围绕南方争议地区的相互指责中国海。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道。中国的主张与菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱的主张重叠。常设仲裁法院在 2016 年表示，中国的主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;最新的冲突发生在上周末，当时中国使用高压水枪破坏了菲律宾向仁爱礁护卫士兵的补给任务25 年前，一艘军舰故意搁浅在珊瑚礁上。&lt;/p>;&lt;h3>;据称，杜特尔特与习近平就争议海域的现状达成了“君子协定”&lt;/h3>;&lt;p>;“尽管我们努力促进稳定与安全，但马科斯在命令中表示，菲律宾继续面临一系列严重挑战，不仅威胁领土完整，也威胁菲律宾人的和平生存。&lt;/p>;&lt;p>;总统周四誓言将对“他的命令扩大并重组了政府海事委员会，增加了国家安全顾问、总检察长、国家情报协调局局长和南海任务&lt;/p>;&lt;p>;该命令似乎扩大了军队的作用，在支持该委员会的机构中指定了菲律宾武装部队，而不仅仅是海军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;更名后的国家海事委员会将成为制定战略的中央机构，以确保菲律宾的海事安全和领域意识建立“统一、协调和有效”的框架。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯增加了国家海事委员会的数量。支持该委员会的机构从 9 个增加到 13 个，其中包括航天局和菲律宾大学海洋事务和海洋法研究所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pressure mounts on Israel’s Netanyahu as Gaza hostage protests widen: ‘bring them home now’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257356/pressure-mounts-israels-netanyahu-gaza-hostage-protests-widen-bring-them-home-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/3130cb65-df42-4b9d-a693-75c766859583_1524ab6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被哈马斯扣押的以色列人质的家人和支持者冒出浓烟3 月 30 日，加沙的以色列人参加特拉维夫的抗议集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列最大城市举行两次示威活动，要求释放以色列人，抗议者封锁了特拉维夫的环路抗议者在加沙被扣押人质，并批评政府对战争的处理方式。&lt;/p>;&lt;p>;警察使用高压水枪镇压抗议者，抗议者放火并使用卡车封锁高速公路的两条车道。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷数百人在总理本杰明·内塔尼亚胡的家中聚集，要求他辞职。以色列媒体报道了全国各地规模较小的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，数千人聚集在特拉维夫，聆听 10 月 7 日被哈马斯武装分子绑架的人质家属呼吁在该国议会前举行大规模集会下周。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列内塔尼亚胡“在未来几天内”批准与哈马斯进行新的加沙停火谈判&lt;/h3>;&lt;p>;Shira Elbag，其 19 岁的女儿 Liri 在 10 月期间被哈马斯武装分子绑架以色列于 7 月 7 日遭到袭击，他激动地恳求以色列人向内塔尼亚胡施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是走出去，与冷漠和为了生命而斗争的时候了”，这是一场比平时规模更大的每周示威活动。特拉维夫广场被活动人士重新命名为人质广场。&lt;/p>;&lt;p>;“我请你们和我们一起走上街头，让我们发出一个团结而清晰的声音：‘现在就把他们带回家！’”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，反政府抗议者聚集在国防部外附近，将人质的命运归咎于内塔尼亚胡，并在文字旁边贴上了他的脸部照片：“UR老板，UR应该受到责备。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称这次示威是非法的，并称抗议者为“暴徒”，因为他们涌上环路，堵塞了环路一个多小时。&lt;/p>;&lt;p >;许多走上街头支持人质家人的人加入了反政府抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子于 10 月 7 日扣押了约 250 名人质，以色列认为其中 130 名人质仍留在加沙，其中包括33 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/5623c3c0- c4db-4142-8adf-d12e33043644_a15155ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 30 日，警察在特拉维夫的高速公路上使用高压水枪驱散示威者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前人质拉兹·本·阿米 (Raz Ben Ami) 在卡塔尔和华盛顿斡旋下于 11 月获释，他直接呼吁内塔尼亚胡加快谈判以释放其余人质.&lt;/p>;&lt;p>;她告诉内塔尼亚胡向将于下周在开罗和多哈举行会议的谈判代表发出命令：“不要在没有达成协议的情况下返回。”&lt;/p>;&lt;p>;Elbag，以色列领导人之一代表部分人质家庭的人质家庭论坛补充道：“我一直在思考和恐惧莉莉和其他人质正在经历的事情。 176 天后，借口就结束了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Working in Australia on student visas: Nepali, Filipino numbers surge on back of migration loophole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3257259/working-australia-student-visas-nepali-filipino-numbers-surge-back-migration-loophole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/44087318-8c47-4482-9d94-697183bf2c0d_377c3a68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨尔本大学毕业典礼日。近年来，来自尼泊尔、哥伦比亚和菲律宾的学生数量激增了300%以上。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三十年前，马来西亚人、新加坡人和香港人在澳大利亚国际学生群体中占主导地位，约占当时学生人数的一半。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们国家统计数据显示，他们不再是大多数，甚至也没有进入澳大利亚十大国际学生来源国。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国大陆、印度和尼泊尔学生名列前茅，其次是来自其他国家的学生菲律宾、越南和哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/a9e9a771 -eeab-4109-8d65-fd158692c58b_d150b47f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在布里斯班一所大学的校园里散步。国际教育目前是澳大利亚第四大出口产品。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，来自尼泊尔、哥伦比亚和菲律宾的学生人数尽管基数较低，但增幅超过 300%，而现在印度学生的数量比 10 年前增加了近 200%。然而，与中国大陆的同龄人相比，他们的人数仍然相形见绌，而中国大陆的学生构成了当今澳大利亚国际学生的主体。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都标志着澳大利亚国际教育行业发生了翻天覆地的变化。其价值约 360 亿澳元（236 亿美元），事实证明堪培拉越来越难以监管，因为学生、教育机构和移民中介都找到了操纵和欺诈的沃土。&lt;/p>;&lt;p>;国际教育现在是澳大利亚的第四大教育仅次于煤炭、铁矿石和天然气的最大出口产品，为该国大学和学院提供了主要收入来源。&lt;/p>;&lt;h3>;在澳大利亚的中国学生考虑在住房危机中露宿&lt;/h3>;&lt;p>; 1994 年，马来西亚、新加坡和香港在国际学生排行榜上名列前茅，学生人数仅为 40,000 人，如今已拥有 60 万名学生，该行业已迅速发展成为一个由相互关联的服务组成的复杂生态系统，包括提供住宿，甚至作业写作。&lt;/p>;&lt;p>;许多国际学生仍在攻读研究生学位，但也有其他人支付更基础且通常更便宜的课程来学习英语或参加护理或教学等职业培训。&lt;/p>;&lt;p>;正是这些类型的课程，堪培拉去年的审查显示，吸引了越来越多的不正当做法，例如利用学生签证系统作为技术工人移民的替代方案。酒店业的雇主滥用该系统作为廉价劳动力的来源，甚至发现该系统与贩运性工作者有关。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国际教育协会首席执行官菲尔·霍尼伍德 (Phil Honeywood) 表示，许多人问题源于 2022 年初取消了国际学生每周工作时间 20 小时的上限，这使该行业变成了“庞氏骗局”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/cee80a36-8ab0-41d0-aadf-cef8b893c630_6497c248.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼的一家超市。业内人士表示，许多国际学生对在超市等地方工作比学习更感兴趣。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他去年在一次议会调查中表示，许多学生对工作（在餐馆和优步司机等）比学习更感兴趣，或者一直对工作更感兴趣。霍尼伍德告诉《亚洲周刊》，该系统已经演变成“劳动力雇佣”的来源，来自其他国家的年轻人可以通过其他移民免费工作来换取永久居民签证赞助。正在从事无法填补或澳大利亚公民回避的工作。他说，许多人报名参加更便宜的“粉笔和谈话课程”——例如 8,000 澳元（5,250 美元）的“领导力文凭”——以“玩弄”系统并获得工作学生签证。&lt;/p>;&lt;p>;帕金森病堪培拉去年进行的两项审查之一发现，一些教育机构有效地出售学生签证，作为进入澳大利亚劳动力市场的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“有明显的证据表明系统性剥削和新兴的风险永久临时的下层阶级。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;罗克代尔 (Rockdale) 是悉尼市中心以南 13 公里的郊区，近年来随着尼泊尔珠宝、时装和杂货店的兴起，这里遍布着尼泊尔珠宝店、时装店和杂货店。是众多来自该国的移民和学生的家园。&lt;/p>;&lt;p>;要求匿名的尼泊尔护理专业学生佩妮告诉《亚洲周刊》，她的祖国经济前景渺茫，尤其是2015 年致命的地震迫使许多年轻人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;“工资如此低，但生活成本却高得多，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚很有吸引力在罗克代尔众多尼泊尔餐馆之一工作的佩妮说，对于年轻的尼泊尔人来说，这里的学生签证相对容易获得。据澳大利亚内政部称，申请签证的费用约为 710 澳元，国内续签需额外支付 700 澳元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/c55b0c27-4540-46d2-a16e-ccc97233a04c_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;从屋顶看到的景色显示了 2015 年地震对尼泊尔巴克塔普尔造成的破坏。灾难发生后，许多年轻人逃离该国。图片：NZME&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚要求国际学生证明自己有足够的资金支付课程和生活费用，但Penny表示，她的申请很快就获得了批准，因为她提供了证据银行存有约 50,000 澳元，并进行了房产估价。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这笔钱不是她的，而是由她的家人提供的，她在签证获批后不久就将这笔钱收回了，她说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“对于澳大利亚来说，一切都与钱有关，”Penny 说，并补充说，只要满足资金要求，签证申请过程就相对容易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/0491beea-29d0-402f-be7b-10b7e62b691a_8182c345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼的罗克代尔郊区是许多尼泊尔移民的家园，有时被称为“小尼泊尔”。图片：Su-Lin Tan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗克代尔教育和移民代理公司 Right &amp; Associates 总监 Arun Gautam 表示，对美好生活的渴望导致一些学生的行为出现问题。他说，有些人“过度专注于”赚钱，经常忽视学习，例如在工作时将手机上的在线讲座静音。&lt;/p>;&lt;p>;而所谓的“幽灵大学”或“签证工厂” ”，确实存在利用该系统的风险，他说大多数机构都遵循道德运作，但很难让学生上课。&lt;/p>;&lt;p>;Gautam 表示，政府需要采取监管措施进行干预，因为学生将继续来到澳大利亚只要签证容易获得。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;移民专家阿布尔·里兹维 (Abul Rizvi) 表示，无限的工作权利和更宽松的签证审批是吸引国际学生的主要“拉动因素”。&lt;/p>; &lt;p>;“换句话说，没有人真正检查这些人是否在学习……[政府]没有以几乎需要的方式来执行质量，因此，增长是不可避免的，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;例如，在 2015 年至 2022 年期间，学生签证合规官员的数量有所下降，移民官员被转移到其他边境保护工作，例如缉毒，他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是“推动因素” ” 澳大利亚移民部门前高级官员里兹维说，“也发挥了一定作用，特别是对于来自尼泊尔、印度、菲律宾和哥伦比亚的人数不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔缺乏就业和经济机会，印度智库观察者研究基金会今年早些时候报告称，每天迫使至少 1,700 人离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;霍尼伍德在去年的调查中也指出了这一点，当时他说这看起来很奇怪尼泊尔将成为澳大利亚第三大国际学生来源国，仅次于中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于，除了对澳大利亚的热爱之外，为什么还有这么多[尼泊尔人]想要来澳大利亚？”去研究，当我们以前从未有过这个数字时？不受限制的工作权利一直是一大吸引力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;里兹维说，另一个快速增长的群体哥伦比亚人被澳大利亚负担得起的英语课程和接受语言能力较差的学生所吸引。 。研究发现，作为国际商业语言，流利的英语可以提高学生找到工作的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/f4061ad9-8971-4092-aecc-17951dab4aeb_6e2daf6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚菲律宾社区成员3 月 4 日，听听菲律宾总统小费迪南德·马科斯在墨尔本的一次活动上的讲话。菲律宾学生经常选择澳大利亚，因为他们很容易被职业课程录取。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍尼伍德说，菲律宾学生经常选择澳大利亚，因为他们很容易被职业课程录取，例如护理或老年护理课程，这些课程需要更好的英语技能。他说，例如，越南和日本学生经常被此类课程拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛 2019 年对六个东南亚国家进行的一项调查发现，年轻的菲律宾人最有可能为了工作而移民。国际劳工组织和亚洲开发银行 2020 年的研究发现，疫情爆发后菲律宾青年失业率飙升，雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，大多数学生被澳大利亚高质量的教育所吸引IDP 教育机构表示，毕业后有各种就业机会，印度人和尼泊尔人的兴趣持续增长。&lt;/p>;&lt;h3>;随着移民加剧房租危机，澳大利亚将实施更严格的学生签证规定&lt;/h3>;&lt;p>;经过去年的调查和审查，几所澳大利亚大学严厉打击了来自印度的欺诈性学生签证申请。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉此后一直在对该行业进行彻底改革，并于三月份提高了英语语言要求并引入了“真正的学生测试”打击滥用系统的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong courts urged to better protect witnesses in sex offence cases, after judge orders woman to face alleged attacker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257340/hong-kong-courts-urged-better-protect-witnesses-sex-offence-cases-after-judge-orders-woman-face?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/63e60343-7046-4007-96e2-984e07417951_1cf3bbae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙法院外。司法机构发布的一套指南《实践指示》规定了保护性犯罪案件中证人的特别措施。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一名裁判官下令拆除法庭上设置在一名男子和一名男子之间的屏障后，香港司法机构被敦促采取更多措施保护性犯罪案件中的原告。 &lt;/p>;&lt;p>;去年11月在西九龙法院，裁判官彭良廷撤销检方使用屏幕的申请，称该女子与足球之间有“对抗权利”黄志伟教练因非礼受审。&lt;/p>;&lt;p>;黄志伟因2021年三度猥亵女下属而于3月15日被判无罪。裁判官驳回了该女子的证词，称他相信她使用了与该男子的关系很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;但他命令拆除屏幕引起了律师和帮助性犯罪受害者的人的关注。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员江玉芬说判决并不正确，因为证人处于极大的痛苦之中，无法在法庭上做出“有效的陈述”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，法官的命令也是“完全基于被告的观点”。&lt; /p>;&lt;p>;“证人怎么样？”立法会司法及法律事务委员会成员江律师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在许多司法管辖区，性犯罪的证人通常被称为‘弱势群体’，这赋予他们自动获得证据的权利。”她说，英国法律委员会去年 5 月发布了一份咨询文件《性犯罪起诉中的证据》，探讨在不影响弱势证人的情况下向弱势证人采取特别措施的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示香港司法系统应效仿，并承诺向立法会事务委员会提出该问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/f941b8fb-420e-4a6e-a3be-be5304f29cfc_13a57152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;立法会议员 Doreen Kong 呼吁香港在保护性犯罪审判中的证人方面向其他司法管辖区学习。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，司法机构发出的一套指引《实务指引》订明了保护性犯罪案件中证人的特别措施。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最后一次修订是在 2018 年，即立法会法律小组讨论改善证人保护两年后。&lt;/p>;&lt;p>;一份详细介绍 2016 年小组会议的立法会文件显示，立法者旨在授权法院保护投诉人“免受侵害”。尴尬……以及因在审判期间需要面对面面对袭击者而产生的焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;除了允许这些证人在屏幕后面作证外，当时的陪审团还为“适当的替代立法措施，可以实现保护性犯罪投诉人的同一目标”。&lt;/p>;&lt;p>;它建议允许证人通过实时视频链接从另一个地点作证。&lt;/p>;&lt;p>;根据目前的规定根据指引，控方应申请使用屏幕，辩方有权在庭审前提出反对。&lt;/p>;&lt;p>;黄的案件去年处于预审阶段，主审法官批准使用屏幕&lt;/p>;&lt;h3>;香港司法机构首次进行庭审直播&lt;/h3>;&lt;p>;但在随后的审判中，黄的律师辩称被告有有权见到指控他的人。&lt;/p>;&lt;p>;案件结束后，司法部门于3月19日回复Post询问，称从2019年到去年，共收到465份使用该屏幕的申请。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;有 520 份要求性犯罪案件中的证人使用特殊通道出庭的请求，以及 341 份要求其他支持的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“所有申请均已获得批准，”它说。&lt; /p>;&lt;p>;问及有多少成功申请后来被主审法官撤销，该局表示：“司法机构并无备存个别案件所允许的屏幕类型的统计数据。”&lt;/p>;&lt;p>;庄子 (Doris Chong Tsz)女性性暴力协会常务理事-wai回忆起过去，当她担任陪性骚扰女性受害者出庭的辅导员时，没有特别的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“大约10年以前，没有屏幕，没有秘密通道，没有任何东西可以提供给证人，”她说。 “他们在上法庭之前经历了很多挣扎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /31/84b7d3ad-58f9-4d4a-a0d8-256ba732be69_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Doris Chong，针对妇女的性暴力协会执行董事，表达了对最近移除证人屏幕的决定可能会产生“连锁反应”的担忧。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，近年来证人的情况有了很大改善，因为她的非政府组织的大多数客户都被允许在屏幕后面作证。&lt;/p>; &lt;p>;“这些措施对于让他们无忧无虑地作证至关重要，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Chong 担心最近移除屏幕的命令会产生“连锁反应”并阻止性犯罪的受害者因担心自己的身份在法庭上可能得不到保护而不敢向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;法律从业者应该了解他们在法庭上拥有的权力，以及这会如何影响作为性骚扰或性骚扰受害者出庭作证的女性。她说。&lt;/p>;&lt;p>;她希望对她们进行更多培训，帮助她们更好地了解此类审判中证人的心理状态。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女律师厌倦了男性律师处理过性犯罪案件的黄立恩律师表示，使用屏幕的决定完全是司法裁量权的问题，这意味着这取决于司法裁量权” &lt;/p>;&lt;p>;“如果证人无法有效作证，审判就不会公平，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;期望性侵犯受害者描述他们的情况她说，在公开法庭上进行的审理“相当不人道”。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，一旦投诉进入审判阶段，寻求正义的女性别无选择，只能坚强面对法庭的对抗设置。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump, Republicans blast Biden over ‘blasphemous’ Transgender Day of Visibility on Easter Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257351/trump-republicans-blast-biden-over-blasphemous-transgender-day-visibility-easter-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 10:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/48389168-02de-4cc1-ac15-88a34933ff95_b2419239.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑人酷儿变性人生命也是命集会上举着骄傲旗帜康涅狄格州议会大厦外。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普和共和党同僚周六攻击总统乔·拜登，称其为对基督教的攻击，此前美国领导人强调了今年恰逢复活节的跨性别者可见日.&lt;/p>;&lt;p>;这是影响白宫竞选的文化战争中的最新冲突，特朗普寻求宗教保守派的支持，而拜登则声称自己是包容性美国的旗手。&lt;/p>;&lt; p>;拜登周五发布公告，承认跨性别者可见日，每年的 3 月 31 日是复活节，这一天也是复活节。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人卡罗琳在一份声明中抨击拜登的“亵渎”声明。莱维特表示，此举是“拜登政府多年来对基督教信仰的攻击”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁乔·拜登失败的竞选活动和白宫向数百万天主教徒和基督徒道歉共和党众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 在 X（以前称为 Twitter）上表示，宣称“复活节周日是复活节”是“无耻和令人憎恶的”。 “变性日。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国人民正在注意到，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“煽动政治暴力”：特朗普发布了带有被绑住的拜登图片的视频&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;白宫立即发表声明，指出拜登是一名虔诚的天主教徒，“主张将人们团结在一起，维护每个美国人的尊严和自由。”&lt;/p>;&lt;p>;“可悲的是，这是毫不奇怪，政客们正试图用残酷、仇恨和不诚实的言论来分裂和削弱我们的国家，”发言人安德鲁·贝茨在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统绝不会为了政治目的或谋取利益而滥用他的信仰。”他补充道，这显然是在挖苦特朗普，特朗普本周敦促他的支持者购买价值 59.99 美元的《上帝保佑美国圣经》。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和共和党人正在抓住保守派对变性人权利的不满，因为一些州限制对未成年人的性别确认护理，并禁止人们使用与出生性别不相符的浴室。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在竞选集会上宣布，“我们将禁止男性参加女性体育运动”。突出了第二个白宫任期的政策优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;复活节混乱发生之前，特朗普因其“真相社交”平台上的一段视频而受到批评，该视频展示了拜登被捆绑的形象，就好像他被绑架了一样。&lt;/p>;&lt;p>;周五发布的视频显示，两辆皮卡车在高速公路上行驶，每辆卡车都挂着支持特朗普的标志和旗帜。第二辆卡车的后挡板上有一张俯卧的拜登的照片，双手被绑在身后。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普的这张照片就是你在呼吁大屠杀或拜登发言人迈克尔·泰勒 (Michael Tyler) 表示，当你告诉“骄傲男孩”们“退后并待命”时，他指的是参与 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者袭击美国国会大厦的极右民兵。&lt;/p>;&lt;p >;他接着说：“特朗普经常煽动政治暴力，人们是时候认真对待他了——问问 1 月 6 日为保护我们的民主而受到袭击的国会大厦警察就知道了。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队毫无歉意。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人张康宁表示：“民主党人和疯狂的疯子不仅呼吁对特朗普总统及其家人进行卑鄙的暴力，他们实际上正在将司法系统武器化以对付他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/e0f96b99-7e32-4047-9d96-ff55629c1b94_1c4ef10d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 25 日，美国前总统唐纳德·特朗普在纽约法庭与辩护团队休庭期间离开预审听证会。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普长期以来一直使用黑暗和好斗的语言并发布挑衅性图片。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普去年12月指责移民“毒害了美国人的血液”。&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在12月指责移民“毒害了美国人的血液”。 p>;&lt;p>;11月，他猛烈抨击他的政治对手，并发誓要“铲除在我们国家境内像害虫一样生活的共产主义者、马克思主义者、法西斯主义者和激进左翼暴徒。”&lt;/p>;&lt;p>;这引起了拜登的回应，他说特朗普正在使用“你在纳粹德国听到的语言”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists’ breakthrough discovery could improve pancreatic cancer patients’ survival rate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257073/chinese-scientists-breakthrough-discovery-could-improve-pancreatic-cancer-patients-survival-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/b0d0854b-a665-488f-a66f-d791f746558a_ce3d7428.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国团队的发现“标志着精准诊断和诊断的新时代”胰腺癌的治疗”，医生评论这项研究时说道。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家首次发现了两种可能预测胰腺癌化疗敏感性的蛋白质标记物，这一发现有望提高其中之一的总体生存率最致命的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;胰腺癌很少在早期阶段被诊断出来，而此时治愈的机会最大。它的平均五年生存率不到 10%。&lt;/p>;&lt;p>;一项中国研究招募了 1,171 名胰腺导管腺癌 (PDAC) 患者，这是胰腺癌最常见的亚型，占超过 95 例。占所有病例的 %，并提供了广泛的随访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;PDAC 每年在全球造成约 466,000 人死亡，预计到 2020 年将成为癌症相关死亡的第二大原因2030年。&lt;/p>;&lt;p>;中国团队对191名患有此病的患者进行了蛋白质组（生物体表达的完整蛋白质组）和转录组（描述给定细胞或组织类型中产生的一组mRNA转录本）的测序。随访三年多。这使他们成功构建了胰腺癌预后模型，并报告了两个重要的蛋白质生物标志物的鉴定：NDUFB8和CEMIP2。&lt;/p>;&lt;p>;该研究由瑞金医院等机构的科学家和医生共同领导。 ，上海交通大学医学院和上海长海医院的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该文章最初于 1 月 29 日在线发表在同行评审期刊《自然医学》上，但后来作为封面文章正式发表3月19日最新一期。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将试验副作用更少的“优质”胰腺癌药物&lt;/h3>;&lt;p>;为了证实这些生物标志物的有效性，研究小组进一步测试了他们的发现法国和中国的医疗中心涉及三组不同的患者，每组都有 200 多名参与者。作者表示，这一过程“增强了我们研究结果的稳健性和普遍性”。&lt;/p>;&lt;p>;该研究被认为是第一个由蛋白质组学驱动的“探索与 PDAC 治疗相关的生物标志物”，高级研究员 Fan Jia上海复旦大学附属中山医院医生一月下旬在中国社交媒体账户“BioArt”上发表评论称。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现“标志着疾病精准诊疗的新时代”未参与这项研究的范说。&lt;/p>;&lt;p>;在同一篇文章中，另外两位同行专家李敏和刘明阳指出，大约 60% 的胰腺癌患者患有胰腺癌。初诊时已发生转移，30%已处于局部晚期。&lt;/p>;&lt;p>;“这剥夺了他们通过手术治愈的机会，并让他们只能选择以化疗为基础的综合治疗。 ”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;李是俄克拉荷马大学医学院的研究员、美国胰腺协会主席，刘来自中国医学科学院肿瘤医院。&lt;/p>;&lt;p>;李是俄克拉荷马大学医学院的研究员、美国胰腺协会主席。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，近年来，人们已经清楚地认识到胰腺癌是一种高度异质性肿瘤，这意味着不同患者的胰腺癌表现可能有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“如何准确预测化疗疗效、优化患者治疗组合是当前胰腺癌研究的重点和痛点。&lt;/p>;&lt;p>;胰腺癌被誉为“癌中之王”，被誉为“癌症之王”。苹果联合创始人史蒂夫·乔布斯 2011 年的生活。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No more excuses: time for government to make Hongkongers’ lives better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256893/no-more-excuses-time-government-make-hongkongers-lives-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/b104a5f4-6b6d-430f-a373-a735beed7b8c_56910a83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超（中）会谈3 月 19 日，第 23 条通过后向立法会议员提出。多年来，香港政府在事关香港人的问题上缺乏进展，指责政治反对派并进行阻挠，现在不再有任何借口不采取行动。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会通过第23条国家安全法后，行政长官李家超当天晚些时候突然到访立法会。他在讲话中明确表示，市政府现在摆脱了政治障碍，将全力以赴推动经济发展，改善人民生活。&lt;/p>;&lt;p>;过去，政府官员曾指责政治反对和立法会阻挠有效治理。现在，随着选举制度的改变和第23条立法的实施，这些障碍已被清除。政治阻碍的借口已经不成立。&lt;/p>;&lt;p>;政府不能继续袖手旁观或找借口。现在是我们让行政长官和官员承担责任的时候了，确保他们关于经济增长和改善民生的言论成为切实的现实。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在处理一系列问题，包括不确定的经济前景和努力寻找明确的经济发展道路。除此之外，政府还面临预算赤字以及解决人口老龄化、心理健康服务需求、扶贫等各种社会问题的需要。政府如何应对这些挑战，同时推动经济增长并提高公民的福祉？&lt;/p>;&lt;p>;为了取得进展，政府必须通过制定五个目标来描绘令人信服的未来愿景年发展蓝图。仅仅提出发展计划是不够的，我们已经看到之前的计划最终只是白日梦或达不到预期结果。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，政府大力宣传诸如一带一路、大湾区、创新科技、赛事经济、国际金融中心地位。然而，这些计划对于普通香港人来说没有什么意义，他们努力将其视为具体未来的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在是政府超越空头承诺并兑现诺言的时候了。化为行动。五年发展蓝图至少应有两个关键指标：GDP增长和就业增长，特别关注青年就业。&lt;/p>;&lt;p>;这些可衡量的目标将展示政府努力的有效性。虽然实现这些目标的方法有多种，但重点应放在实际结果上。关键绩效指标不仅应该描述已经做了什么，还应该突出已经取得的成就。&lt;/p>;&lt;p>;此外，随着治理的外部障碍缓解，政府是时候摆脱官僚主义的繁文缛节并改进其治理结构了。内部运作。许多治理问题源于内部障碍和部门壁垒，导致效率低下、绩效不佳。&lt;/p>;&lt;p>;三位新副书记应带头指导各部门及时落实政策，形成无缝协作。政府内部机制陈旧，只会导致三心二意，阻碍进展。&lt;/p>;&lt;p>;另一个紧迫的问题是需要在官员和公众之间架起桥梁，重新建立信任并获得民众的支持。人民。尽管政府近年来组织了许多备受瞩目的活动，但公民的批评和投诉仍然如潮水般涌来。&lt;/p>;&lt;p>;忽视这些情绪就是对现实视而不见，这种消极情绪给有效的治理带来了障碍。治理。因此，赢得民意支持应该是香港政府的首要任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府必须想办法在官民之间建立真正的联系。尽管官员们尝试通过社交媒体与公众互动，但这些互动往往让人感觉疏远和疏离。虚拟领域无法培养真正的关系。官员们走访当地市场、参加晨练、与公众进行面对面的互动，影响力会大得多。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还迫切需要加强与民众的关系。提高政府在公众心目中的地位。他们应该花更多时间在办公室外与社区互动。这将有助于他们自己的身心健康，并促进更牢固的联系，而不是仅仅依赖办公室范围内的社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;h3>;透明度是扭转局面的唯一途径在香港&lt;/h3>;&lt;p>;此外，拥抱多元化参与、倾听不同声音也至关重要。今天立法会和各咨询委员会的声音缺乏必要的多样性。他们似乎都在为政府唱腔，形成回音室。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府只听取狭隘的意见，无疑会产生盲点，难以有效执政。最近围绕垃圾收费计划的争议就是仓促、考虑不周的实施导致更多问题和延误的一个典型例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/e68584cf-3fd7-46ca-b8e9-acc29b0ed91e_2e05e316.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 1月22日，香港铜锣湾区的一个巴士站出现了宣传政府垃圾收费计划的广告牌。该计划已被推迟两次，在14个地点试行后，将于8月1日在全市范围内推广。这周开始了。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，政府需要采取更开放的态度。在征求公众意见时，要吸收不同的声音。咨询委员会至少应该邀请不同政治立场和政策观点的人士参与，挑战和拓宽政府的政策思维。治理应以多元化和包容性为指导，考虑社会不同阶层的需求和愿望。&lt;/p>;&lt;p>;23条立法的通过不是结束，而是新的开始。这标志着建设香港更加美好未来的开始。因此，市政府必须拿出具体成果，立法会必须履行责任，香港人必须重拾信心。&lt;/p>;&lt;p>;未来的工作还有很多，挑战远远超出了完成《条例》的要求。 23 立法。虽然现在可能还不是开香槟的时刻，但让我们展望一个充满希望的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s fourth aircraft carrier steer towards troubled waters in Asia and challenge the US Navy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257264/will-chinas-fourth-aircraft-carrier-steer-towards-troubled-waters-asia-and-challenge-us-navy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/1e2922f2-c5b2-488b-ae44-6f5c7a3ad5d1_2fa10d64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国山东舰停靠在三亚的军港2019年，海南省。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第四艘航母预计将有助于扩大其在亚洲的海上存在，但缺乏海军作战经验，补给基地不足该地区可能会阻碍其力量投射。&lt;/p>;&lt;p>;安全分析人士称，虽然中国大陆军队部署航母的重点可能是台湾，但它也可能在南海采取武力威胁措施。&lt; /p>;&lt;p>;本月早些时候在北京举行的一次人大会议上，中国人民解放军海军政委袁华志表示，中国将很快推出第四艘航空母舰。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/2f38f42c-547b-4e49-b46b-a2e170ffca85_b9dd8a37.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，中国第三艘航母福建舰正在上海江南造船厂建造中。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据香港商报在社交媒体平台上发布的视频，袁在接受采访时被问及最新一艘航母是否将采用核动力时表示，该船的详细信息将“很快”公布微博。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，新航母的建设没有出现任何延误或瓶颈。他的言论首次证实了中国正在建造第四艘航母（俗称004型）。&lt;/p>;&lt;p>;该舰的插图已在网上流传，据称该艺术品来自上海江南造船厂，据信正在建设中。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家让航母弹射技术飞速发展&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示如果第四艘航母采用核动力，则可以运行“耗电”的武器系统和装备。&lt;/p>;&lt;p>;“核动力航母无需补给即可在海上运行更长时间，因此中国海军可以投射并发挥更强大的存在。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;航空母舰通常由潜艇、驱逐舰和补给舰护航，需要补给和加油。拉赫曼说，与美国不同，中国无法进入该地区的许多军事或补给基地。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国海军在海战方面经验丰富，但中国海军尚未经受考验，而且拉赫曼表示，其航母编队在战时是否能像美国人一样有效执行任务还有待观察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/21638e00-0c8b-4af3-9a8c-5a09ff2ff1d4_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国水手去年夏天，中国人民解放军海军在一艘海军训练船上列队。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了区域供应基地外，美国还可以借助澳大利亚、韩国、日本等盟友的支持，使其在竞争中占据优势。他补充道，中国人。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所智库高级分析师马尔科姆·戴维斯表示，随着中国增强航母能力并追赶中国，地区力量平衡预计将重新调整。戴维斯表示，“但作战环境很重要”，并指出中国航母的主要任务是支持解放军针对台湾的联合登陆行动。&lt;/p>;&lt;p>;“所以虽然航母将使解放军海军能够更有信心地应对其他地区突发事件，但我认为其关键作用仍然以台湾为中心。&lt;/p>;&lt;h3>;在台湾紧张局势中，北京方面透露正在建造飞机4号航空母舰&lt;/h3>;&lt;p>;中国第三艘航空母舰福建舰配备了电磁弹射器和拦阻装置等先进功能，可以更频繁地发射战机。它的另外两艘作战航空母舰是辽宁舰和山东舰。&lt;/p>;&lt;p>;未命名的第四艘航空母舰可能是核动力的，其尺寸和能力可与美国尼米兹级航空母舰相媲美，戴维斯说。&lt; /p>;&lt;p>;10艘尼米兹级核动力航母无需加油即可运行20年以上，潜在使用寿命超过50年。美国海军总共拥有11艘航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯表示，考虑到美国的全球责任，美国不可能将航空母舰集中在一个地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/9fcef576-7504-43e4-ab16-08fe6f3848cf_26099d3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一月份的一次演习中，美国海军的两艘尼米兹级航空母舰与导弹巡洋舰和驱逐舰编队航行。照片：美国海军/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国可以集中其航母能力，同时寻求将力量投射到第二岛链之外”，戴维斯补充道：“这开辟了道路&lt;/p>;&lt;p>;第一岛链是指千岛群岛、日本主要列岛、冲绳岛、菲律宾群岛北部、马来西亚半岛和台湾，第二个区域从日本的一些岛屿到关岛和密克罗尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;Joshua Bernard Espeña，国际发展与安全合作智库副总裁马尼拉表示，中国的第四艘航母将导致北京“更加武力威胁”，并对东南亚产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会寻求威慑那些它认为应对东南亚紧张局势升级负责的国家。埃斯佩尼亚说，南海和台湾海峡。他补充说，因此，菲律宾等地区国家必须学会阻止中国采取挑衅性措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/c68e9bbf-78ad-42b0-aad1-744fb4474d06_b32aa8cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船正在3 月 23 日，一艘中国海警船在有争议的南海仁爱礁附近用高压水枪进行攻击。照片：菲律宾武装部队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国几个月来，菲律宾和菲律宾在南海陷入冲突，中国海军部署了海警船和其他非军事船只，试图迫使菲律宾船只离开有争议的水域。&lt;/p>;&lt;p>; “地区防御规划者必须制定方法来对抗（中国）的优势并利用航母特遣部队的弱点，”埃斯佩尼亚说。埃斯佩尼亚表示，中国特遣部队面临的一个缺点是，一些基于苏联时代设计的航空母舰遇到了“维护问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一直在启动关于在大流行造成的破坏后努力实现海军现代化的问题。除了航空母舰之外，中国在过去几年还推出了导弹驱逐舰和两栖攻击舰，这些舰艇具有在距沿海地区数千英里之外执行任务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国武装部队众议院委员会上周表示，美国海军上将约翰·阿奎利诺表示，中国的军力正在以二战以来从未有过的速度扩张。美国印太司令部负责人表示，中国大陆有望实现到 2027 年入侵台湾的目标。&lt;/p>;&lt;p>;国营小报《环球时报》援引中国安全分析师的话称，预计中国将建造更多航空母舰，作为其建设蓝水海军战略的一部分，能够在远离其水域的附近和远处投射力量。分析人士表示，这些航母可以更好地维护中国的主权和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;一旦中国有能力建设一支能够控制第一岛链周围海域并阻止进入第二岛链的海军。戴维斯说，它将寻求将其力量投射到更远的地方，包括印度洋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，当你审视中国海军力量并考虑它是否可以挑战美国时戴维斯说：“我认为，作为中国人民解放军更广泛的军事能力的一部分，包括远程空中力量、远程精确导弹、太空和网络能力，这当然是这样的。”&lt;/p>;&lt;p>; “海权是中国不断增长的军事力量的关键组成部分，西方担心北京将利用军事力量实现政策目标，而牺牲自由开放的印太地区。”&lt;/p>;&lt;p >;拉赫曼表示，面对中国不断扩大的海军实力，东南亚小国可以从乌克兰战争中吸取教训，制定有效的反制措施。&lt;/p>;&lt;h3>;中国已在北部湾划定了界限。下一个是南中国海吗？&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，乌克兰的海上无人机最近一直在阻挠俄罗​​斯船只，其中包括本月早些时候在黑海的一次此类袭击中沉没的一艘巡逻船。&lt;/p>;&lt;p >;拉赫曼以这些攻击为例说：“使用无人机、移动反舰导弹和水雷——这些都是印太国家可以部署的更便宜的系统来对抗中国海军及其航母。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘All the girls in school like me’: China university student suffers delusional love disorder, warned it could lead to sex addiction and aggression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255886/all-girls-school-me-china-university-student-suffers-delusional-love-disorder-warned-it-could-lead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/e0394a67-a6bb-473f-814d-eb0e8a37eb43_95aab333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体被20岁的故事震惊了一名中国四岁学生被诊断出患有爱情妄想症，这让他认为自己对所有女同学都有吸引力。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名患有爱情妄想症的20岁中国大学生的故事在大陆社交媒体上走红。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部江苏省一名刘姓大学生被诊断出患有这种疾病，这让他觉得所有女同学都喜欢他。&lt;/p>;&lt;p>;他的病情变得如此严重，甚至开始据荔枝新闻报道，在接受治疗后，刘先生已经开始康复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/047f7735-24b5-4e40-a033-20c38a124dcd_29273c17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，在更极端的情况下，这种情况会使患者容易进行身体攻击。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该学生于二月份出现症状，随着病情恶化，他对自己所感受到的诱惑变得全天候兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;“学校里所有的女孩都喜欢我，”刘告诉淮安市第三人民医院的医生陆振娇。&lt;/p>;&lt;p>;“他认为自己是大学里最帅的男生“ “他给很多同学带来了很多麻烦。”卢医生说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，刘医生持续精神饱满、兴奋，行为上也出现了多种变化，包括熬夜、上课分心，乱花钱。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往医院的具体情况尚不清楚，但医生诊断他患有爱情妄想症。&lt;/p>;&lt;p>;卢说，这种病是多见于春季三月至四月桃花盛开的时期。&lt;/p>;&lt;p>;这段时间天气多变，导致体内内分泌水平波动。患有这种疾病的人会变得亢奋并遭受睡眠不足。&lt;/p>;&lt;p>;一旦发病，患者会表现出过度兴奋、健谈，并患有性成瘾。&lt;/p>;&lt;p>;“更极端的情况下，患者可能会变得愤怒并攻击他人。”卢补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/19/c6ec489b-ea1a-4531-8415-550550e34252_531181d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢医生称刘医生入院后病情正在好转接受专科治疗。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医生表示，即使症状较轻，也应尽快就医。&lt;/p>;&lt;p>;刘女士经过心理治疗，目前已康复。和药物治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他的故事在大陆社交媒体上疯传。截至发稿，这条微博新闻已获得460万浏览量和3369条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“春天人类也会发热吗？”&lt;/p>;&lt;p >;另一个人简单地说：“可怜的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No due diligence done on little-known Dubai prince before he met Hong Kong’s John Lee and spoke at wealth summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257339/no-due-diligence-done-little-known-dubai-prince-he-met-hong-kongs-john-lee-and-spoke-wealth-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/31ba0aff-7c20-449d-b54f-ac92ff2b522a_d28e3b73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（中）和梁约翰博士（右） ），ICAPE主任兼恒生大学协理副校长（知识交流）。这位来自阿联酋的王子承诺斥资数百万美元在香港设立家族办公室，引起了轰动。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局没有调查一位名不见经传的迪拜王子的身份和财务背景，这位王子曾承诺在香港设立一家价值5亿美元的家族办公室据《华盛顿邮报》了解，在允许他接触该市领导人之前。&lt;/p>;&lt;p>;当他们邀请谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆参加高层峰会时，他们也没有对他进行任何尽职调查，因为他曾早些时候在阿拉伯联合酋长国（阿联酋）见过他的商界人士推荐了他。&lt;/p>;&lt;p>;“单独审查每个人是一项挑战，”一位熟悉峰会的消息人士表示。&lt;/p>;&lt;p >;围绕这位王子的争议开始于，最初有报道称他是迪拜统治者兼阿联酋总理的侄子，但后来被确认为统治者家族远房分支的成员。&lt;/p>;&lt;p>;随着问题的不断出现针对他的身份，一名政府顾问敦促当局对此类客人进行背景调查，然后再鼓吹他们“避免脸上鸡蛋”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/5c5de58a-aedf-46e4-9777-833c079633be_ddcb91ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”阿里·阿勒马克图姆的肖像挂在香港的一间办公室里。 《华盛顿邮报》了解到，当王子受邀在香港财富公益峰会上发言时，并没有进行尽职调查。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克图姆上周在香港逗留期间，周二与香港特区行政长官李家超一同接见，并发表讲话在周三为著名投资者和全球家族办公室行业专业人士举办的高端峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;这位28岁的王子的高调访问因突然推迟了就职典礼而受到关注。他的家族办公室原定于第二天周四举行，理由是“迪拜有紧急事务”。&lt;/p>;&lt;p>;在有关他的亲密助手的可疑记录的报道中，他的办公室于周五表示，他将重新正式开放&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政府官员解释说，对于与市领导的例行礼节性会面，没有既定的协议对客人进行背景调查，除非行政长官同意办公室对他们的身份有疑问。&lt;/p>;&lt;p>;该官员回忆说，周二下午，马克图姆在没有任何事先检查的情况下被护送与李以及其他知名商界人士会面。他补充说，他的同事们都很清楚王子在香港投资 5 亿美元的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，政府是在王子宣布其投资计划和&lt;/p>;&lt;p>;同样，当他受邀在香港财经事务及库务局于2017年举办的“香港致富峰会”发言时，也没有进行尽职调查。与负责外国直接投资的政府部门投资推广署合作。&lt;/p>;&lt;h3>;阿联酋王子的香港家族办公室与赌场相关公司共享空间&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士告诉《华盛顿邮报》，政府工作人员没有对包括马克图姆在内的约 500 名受邀参加活动的嘉宾的身份、背景和财务凭证进行尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;“主要目的是讨论香港的商机并鼓励他们在这里从事商业活动，”该人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，马克图姆被驻迪拜的投资推广署工作人员视为“一位活跃的商人”。政府雇员确信他确实是“酋长”，这是指定一个人为阿联酋王室成员的头衔。&lt;/p>;&lt;p>;处理尽职调查问题的专业人士经常指出，同时可以聘请专门代理人为了进行更彻底的检查，审查研讨会发言人并不常见，而且有关中东王室成员的信息可能很难发现。&lt;/p>;&lt;p>;私人办公室的网站是不到一年前根据域名创建的姓名登记记录，提供有关王子过去商业记录的信息很少。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜王子突然推迟开设价值 5 亿美元的香港家族办公室&lt;/h3>;&lt;p>;大律师唐嘉华和一名成员关键决策执行委员会表示，虽然仅仅为符合条件的家族办公室提供税收减免而进行尽职调查是不必要的，但他认为这种炒作“仅仅是因为政府希望对此进行一些宣传”。&lt;/p>;&lt;p>; “我建议，当（政府）确实打算利用案件进行宣传时，应该进行深入调查，以确保不会出现适得其反的问题，”该高级律师表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“在大张旗鼓之前，也许需要进行一些背景调查，以免脸上鸡蛋。”&lt;/p>;&lt;p>;但律师、前会计界立法会议员梁继昌表示，这是研讨会组织者审查演讲者的做法并不常见，因为他们应该是来自大型组织和上市公司的知名人士。风险也相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦谈成，双方就不存在实质性关系，也不存在利益冲突。人们不会采取太多额外的步骤来验证发言者，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港家族办公室中心的推动对私人银行业务来说是个好兆头：花旗集团&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他同意针对声誉风险，对受邀会见市领导的人员进行一定程度的审查。在这种情况下，政府可以聘请外部咨询公司，其中一些咨询公司专门从事针对中东个人和实体的尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道称，缺乏有关马克图姆财富来源的公开信息引起了人们的担忧&lt;/p>;&lt;p>;但一位曾与中东客户合作过的律师表示，缺乏有关王子的信息“并不令人意外”。&lt;/p>;&lt;p>;“信息通常很少关于中东王室成员的财富来源，除了他们声称是家庭财富外，其他人都可以了解——这通常被大多数银行家和财富管理机构视为足够的解释，他们拿他们的钱进行管理。”这位要求不要透露的律师说道。由于事情的敏感性而被点名。&lt;/p>;&lt;p>;“应该检查的一件事是他确实是一位王子，并尝试确定他声称皇室的依据 - 同样的信息可以很难被发现，当然要谨慎行事，以免冒犯王子。”&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋驻香港领事馆早些时候证实马克图姆“来自统治家族”，而两名了解王室成员的消息人士称，马克图姆来自统治家族的“远支”。&lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate and Investment Bank) 高级经济学家加里·伍卓恩 (Gary Ng Cheuk-yan) 承认，政府在审查所有 500 名成员方面存在困难。参加高层峰会的嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为，加强尽职调查很重要，特别是当政府渴望扩展到文化和商业规范截然不同的新市场时。&lt;/p>;&lt;p >;“香港如果想吸引家族办公室，可以制定优惠政策并在海外推广。没有必要通过一场大型的[公共关系]秀来展示一桩交易。如果钱来了，那就来了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府更多地专注于奠定基础，而不是拼命地展示其所取得的成就，那么这场闹剧就可以避免。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>