<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Call for A350 engine maker Rolls-Royce to explain parts problem after Hong Kong flights axed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277085/call-a350-engine-maker-rolls-royce-explain-parts-problem-after-hong-kong-flights-axed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/749b5294-b5a8-4cf9-8eda-546a8834702b_f3f96656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳斯莱斯遄达 XWB-97，为其空客提供动力A350-1000 型号。图片：空中客车&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗尔斯·罗伊斯应该解释其A350飞机发动机部件出现的问题，迫使香港国泰航空取消航班，并建议其他航空公司是否需要检查其机队，专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们发出电话之际，一位消息灵通的消息人士告诉《华盛顿邮报》，用于向国泰航空空客 A350 机队输送燃油的燃油管道变形是发动机部件发生故障的原因。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检查发现该航空公司 48 架 A350 机队中有 15 架存在发动机问题，迫使该航空公司取消了本周的 68 个航班。&lt;/p>;&lt;p>;香港学会副主席詹永年 (Warren Chim Wing-nin)工程师飞机部门表示，燃油管一般不属于航空公司需要检查的维护计划。&lt;/p>;&lt;p>;“发动机喷嘴周围的小型燃油歧管不可移动，也不与其他部件接触。对象，”他说。 “需要发动机制造商解释为什么燃油管路变形，以及是否与设计、制造或其他意外问题有关。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空周一宣布已停飞其 A350 机队在发现发动机部件的“首个此类问题”后。飞往苏黎世的 CX383 航班周一凌晨起飞返回香港后，工程师发现了故障。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chim 表示，在不知道驾驶舱内最初的发动机警告的情况下，他无法评估实际风险&lt;/p>;&lt;p>;他说，是否需要在全球范围内呼吁其他航空公司对发动机进行彻底检查并更换有故障的部件，这取决于欧盟航空安全局的评估。 &lt;/p>;&lt;p>;一位发言人表示，已获悉国泰 A350 飞机发生一起事件，该机构正在与空客和罗尔斯·罗伊斯联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将监控任何收到的信息。她说：“我们将退出技术调查，并将根据需要就任何车队层面的行动做出决定。”&lt;/p>;&lt;p>;罗尔斯·罗伊斯公司周二表示，香港的调查限制其对此事发表评论，但“致力于与航空公司、飞机制造商和相关当局密切合作，支持他们的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;“除了为国泰航空提供支持和指导外，罗尔斯·罗伊斯还将让其他航空公司空中客车公司表示，它正在与劳斯莱斯和国泰航空密切合作，并补充说：“目前不适合理工大学退休资深工程师卢国强表示，所有运营A350飞机的航空公司应立即进行检查，特别是燃油喷嘴和管道。&lt; /p>;&lt;p>;“检查这两部分并不需要很长时间，”Lo 说。 “安全很重要。如果管道出现问题，燃油将无法从油箱传输到发动机，而且如果热量滞留在管道中，甚至可能导致发动机起火。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，航空公司应该能够在例行检查期间检测燃油管和喷嘴是否存在可能影响发动机燃油流量的堵塞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;遄达XWB空客 A350-1000 喷气式飞机使用的 -97 发动机由劳斯莱斯制造。&lt;/p>;&lt;p>;“这两家公司应该做一些事情来恢复公众对发动机设计的信心，同时为航空公司提供维护指导罗补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法航周二表示，空客和劳斯莱斯并未建议或要求航空公司在现阶段进行任何检查，而新加坡航空则表示正在检查为其提供动力的发动机。作为预防措施，A350-900 机队并未对航班造成任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空拥有 64 架 A350 飞机，是亚太地区最大的机队。&lt;/p>;&lt; p>;中国大陆媒体周二援引多家国内航空公司的管理层报道称，中国民航局已就在该国运营的 A350 飞机是否需要接受检查展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;据民航局报道报道称，内地A350机队数量为78架，由四家航空公司运营。虽然都配备了劳斯莱斯发动机，但具体型号因航空公司而异。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月底，空客A350飞机的订单为1,327架，其中612架已完成。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, claims of impending martial law inflame political ‘war of attrition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277023/south-korea-claims-impending-martial-law-inflame-political-war-attrition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/571d095d-f8d2-41aa-ab9b-2488f3f25a4e_661df62f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1980 年，学生抗议者在光州被捕，期间最后一次实施戒严是在韩国。照片：Gamma-Rapho via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在反对派指控总统尹锡烈将实施戒严令后，韩国爆发了一场政治风暴，这在该国自 1987 年以来是闻所未闻的.&lt;/p>;&lt;p>;控制国民议会的自由派反对党本周早些时候指责这位不受欢迎的保守派总统准备使用戒严令以避免因涉嫌滥用权力而受到弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;自上任以来尹先生于 2022 年 5 月上任后，一直与反对党意见不合，多次利用否决权阻止多项旨在对涉及他和他妻子的腐败和滥用权力指控展开特别调查的议会法案。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势周一，尹恩惠与国民议会之间的矛盾达到了新的高峰，尹恩惠成为自 1987 年以来第一位在新的四年任期中跳过议会开幕式的总统（当时该国面临广泛的民主抗议活动）。&lt;/p >;&lt;p>;总统办公室表示，反对派持续努力启动特别调查并召开一系列议会听证会，这可能导致尹因滥用权力的指控而被弹劾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/571d095d-f8d2-41aa-ab9b-2488f3f25a4e_16ea5aaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1980 年，学生抗议者在光州被捕，当时正值韩国上次实施戒严时期。图片来源：Gamma-Rapho via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该办公室还指出，反对党议员在 10 月份访问议会期间侮辱尹先生，拒绝与他握手并举行抗议&lt;/p>;&lt;p>;反对派议员早在 8 月中旬就表示，尹政府可能正在考虑实施戒严，以此作为通过与朝鲜制造危机来摆脱政治困境的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据戒严法，总统拥有司法权，可以动员军队维持公共秩序。&lt;/p>;&lt;p>;尹在讲话中强调有必要打击定义模糊的“反国家势力” ”面对朝鲜的威胁，这与前独裁统治者用来证明镇压异见合理性的语言相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;他还任命了坚定的效忠者担任关键军事职务 — — 包括国防部长和军事情报主管 — —加剧了他的对手的猜测，认为他可能正在为戒严做准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/5d64c764-d1f1-450b-b2ed-e651a22f2d17_198ac233.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要反对党民主党代表李在明韩国，周一。照片：EPA-EFE / 韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党指出，前总统朴槿惠政府在之前就起草了一项实施戒严计划，其中包括逮捕议员。 2017年，她被弹劾并被免职。&lt;/p>;&lt;p>;“最近，有人谈论戒严。如果你看一下之前的戒严计划，政府计划逮捕议员，以阻止国会要求解除戒严。这不是完美的独裁统治吗？”主要反对党韩国民主党党魁李在明周一对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;青瓦台做出愤怒反应，指责反对党散布“捏造的指控”，并使用让人想起纳粹和纳粹的策略。共产主义式的宣传煽动骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党人的脑子里可能有戒严，但我们的脑子里没有戒严。青瓦台发言人郑慧珍表示：“我们对政党领袖在电视直播中散布虚假谣言感到震惊。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/0e4e519d-e689-4eb8-bfa7-78fe9ddc6e0b_6ed33d66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理韩德洙拒绝了反对派可能实施戒严的主张。照片：EPA-EFE / 韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她指责反对派散布指控以操纵舆论，并为其弹劾总统的努力辩护，谴责他们是谣言散布者。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充说：“我们将坚决应对反对派通过散布毫无根据的谣言来削弱政府的任何企图。”&lt;/p>;&lt;p>;总理韩德洙周二驳斥了反对派的说法据当地媒体报道，可能会实施戒严。&lt;/p>;&lt;p>;“[反对派]的逻辑是，我们将通过戒严来停止国会的职能，但我们的人民不会接受这一点，”韩说。 “这样的政府将无法维持政府或政府。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，戒严指控引发的轩然大波已将该国根深蒂固的“全有或全无”党派政治推向了极端。新高度。&lt;/p>;&lt;p>;“敌对政党之间的对抗正在演变成一场战争，煽动性言论震动了整个国家，”智囊团总统领导力研究所所长崔金告诉《亚洲周刊》 .&lt;/p>;&lt;p>;“这正在成为一场消耗战，只会加深分歧，对这个国家没有任何人有利。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治学教授 Jhee朝鲜大学的 Byong-kuen 指出，这场争端进一步“加深了韩国政治舞台的两极分化，导致公众的政治冷漠和幻灭”。&lt;/p>;&lt;p>;他批评尹的领导风格，说：“总统似乎不赞成妥协。他从担任职业检察官时就保留了“好人与坏人”的心态，并且倾​​向于坚持自己认为正确的事情，而不是像政治领导人那样寻求和谐与团结。”&lt;/p>;&lt;p >;周二的报纸社论呼吁双方保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜日报表示，总统需要国民议会的合作才能通过明年 677 万亿韩元（5046 亿美元）的预算，以及解决关键问题的法律社论称，“现实情况是，如果没有国会的合作，他就无法取得任何成就”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果强大的反对派更多的调查和弹劾将总统逼入绝境，如果总统拒绝与国会合作，他和第22届国会都将在任期结束时毫无表现。这对总统和反对派来说都是损失。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese companies seek gold in ‘silver economy’ as population greys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276974/chinese-companies-seek-gold-silver-economy-population-greys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/909d8f54-02d8-4878-98f6-311548dad8ec_7964b247.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，老年人在天津康复机构享用咖啡。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近日，在上海一家小超市，顾客惊讶地发现货架上的成人纸尿裤比婴儿纸尿裤的选择还要多。隔着几个过道，在奶粉专区，他们也注意到了类似的趋势——成人的选择比婴儿的选择更多。&lt;/p>;&lt;p>;“高钙低脂奶粉特别受欢迎。”一位店员说。 。 “现在有不少人购买成人奶粉。”&lt;/p>;&lt;p>;随着人口老龄化，中国领导人和商界面临着重大挑战；去年，60岁及以上人口接近2.97亿，占总人口的21.1%。但这些老年人凭借其经济资源和积极的生活方式，越来越多地成为一系列产品和服务的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“许多老年人健康、活跃、时间充裕，并且拥有强大的购买力，”香港贸易发展局研究总监范伊琳表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国不断壮大的老年人群体已经经历了一段空前的经济扩张时期。自 1989 年以来，该国的国内生产总值 (GDP) 平均每年增长近 9%。一些公司已经开始从其转向这一新兴市场的战略中获益。&lt;/p>;&lt;p>;例如， Trip.com 的“老友俱乐部”于今年早些时候推出，但该品牌专注于中国 50 岁及以上的用户，其用户支出已达 16 亿元人民币（2.2436 亿美元）。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总的来说，老年消费者现在对产品和服务的要求更高。”范说。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引老年旅行者，“老朋友俱乐部”提供精心策划的旅行体验以及独家折扣。最重要的是，该俱乐部允许年轻的家庭成员使用他们的个人设备帮助年长的亲戚计划旅行。&lt;/p>;&lt;p>;这家在线旅游公司认为老年人口的增长具有“巨大的潜力”，并且首席执行官孙洁在上周的财报电话会议上表示，我们致力于满足他们的需求。携程上半年净利润增长一倍多，达到81.5亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;范说，除了旅游业，健康和保健行业预计也将受益于人口变化。&lt; /p>;&lt;p>;“老年消费者更加重视健康意识，正在积极投资于健康食品和补充剂，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国食品和饮料生产商已通过开发产品来应对对老年人有营养益处。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是奶制品制造商，正在利用针对老年人的产品的需求。消费者研究团体英敏特进行的一项调查显示，约 70% 的受访者表示他们已经购买并将继续购买成人奶粉。&lt;/p>;&lt;p>;乳制品公司伊利为老年人提供一系列奶粉，其中包括一种声称可以稳定血糖水平的药物。伊利的另一款产品称它可以帮助用户睡眠。&lt;/p>;&lt;p>;国内外乳制品公司已经推出了针对老年消费者的产品，这些产品与婴儿配方奶粉一起提供。近年来，随着出生率下降，这种趋势愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出生率将在2023年降至每千人6.39个的历史新低，人口连续第二年减少。与此同时，国家卫健委预计，到 2035 年，60 岁及以上人口占总人口的比例将上升到 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿纸尿裤曾经是婴儿纸尿裤的主要收入来源杭州可可保健品，但在该公司最近的半年财报中，它们占总收入的比例不到38%。现在，这家纸尿裤制造商的成人业务占其总收入的一半以上，高于 2020 年的 26% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;中国另一家主要纸尿裤制造商皓月个人护理表示，其婴儿纸尿裤收入下降增长近10%，而2024年上半年其成人用品收入保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;杭州可可医疗保健公布2024年前六个月利润增长6.07%，而皓月的利润下跌 2.86%。&lt;/p>;&lt;p>;专注于消费品和服务的公司并不是唯一进入“银色经济”的公司。香港上市公司平安健康表示，去年其母公司将重点转向老年护理和医疗保健生态系统的其他部分后，上半年养老服务收入增长了 205%。&lt;/p>;&lt;p>;如今老年人数量减少范说，“由于渴望比许多前辈更独立、更舒适、更无压力的生活方式”，他们选择依靠孩子来照顾。&lt;/p>;&lt;p>;平安健康险提供了在线礼宾服务，监控老年人的生命体征以及家中环境质量。医生随时在线，远程诊疗，让独居老人看病更方便。&lt;/p>;&lt;p>;公司医疗健康事业部首次实现盈利，实现盈利5660万元。今年前六个月实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;根据国有的中国老龄化研究中心的数据，中国白银经济规模达 7 万亿元人民币，占中国 GDP 的 6%。 &lt;/p>;&lt;p>;预计到 2035 年，这一数字将增至 30 万亿元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: US charges Hamas leaders over October 7 attack on Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277091/gaza-war-us-charges-hamas-leaders-over-october-7-attack-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 06:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/b4880d4f-3041-42d0-9b0a-41ee172d0734_25f74e2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的大幅照片挂在八月，伊朗德黑兰巴勒斯坦广场的墙。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二宣布对哈马斯高层领导人提出刑事指控，指控他们在策划、支持和实施 10 月 7 日以色列南部致命袭击中所扮演的角色。&lt;/p >;&lt;p>;针对该激进组织头目叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 和至少其他五人的指控，指控他们策划了 10 月 7 日的袭击，导致 1,200 人死亡，其中包括 40 多名美国人。&lt;/p>;&lt;p>;那次袭击引发了以色列对加沙的袭击已造成 40,800 多名巴勒斯坦人死亡，并使大部分领土成为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们在申诉中所述，这些被告拥有武器、政治支持和政府的资金伊朗的支持和[真主党]的支持——导致哈马斯努力摧毁以色列国并谋杀平民以支持这一目标，”司法部长梅里克·加兰在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;投诉中提到了六名被告人，其中三人已死亡。活着的被告是辛瓦尔，据信他躲藏在加沙； Khaled Meshaal，驻多哈，负责该组织的侨民办公室； &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;已故被告是哈马斯前领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh)，该组织称他于 7 月在德黑兰被暗杀；以色列称其在 7 月的空袭中丧生；以色列称其在 3 月份的袭击中被打死。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗将哈尼亚之死归咎于以色列。以色列官员尚未声称对此事负责。&lt;/p>;&lt;p>;据美国司法部官员称，美国检察官于 2 月份对这六名男子提出指控，但仍将起诉书封存，以期抓获哈尼亚。&lt;/p>;&lt; p>;哈尼亚死后，司法部决定公开指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ZA Bank becomes Hong Kong’s first virtual lender to report a monthly profit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3276994/za-bank-becomes-hong-kongs-first-virtual-lender-report-monthly-profit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/9818461b-849e-467e-b743-f2a4e99aa3f8_68c68c3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ZA银行拥有80万名客户，是香港八家虚拟银行中最多的银行。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的虚拟贷款机构众安银行自 2020 年推出以来，在存款增长和存款增长的推动下，成为八家纯网上银行中首家实现每月净利润的银行。其新推出的共同基金和美股交易业务的手续费收入。&lt;/p>;&lt;p>;“众安银行经过四年的运营，实现了净利润，这是香港数字银行发展的里程碑。”众安银行候任首席执行官Calvin Ng Chung-ho在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;Ng表示，7月份的盈利主要是由于利息收入增加。存款增加也有帮助，截至 6 月底，存款较上年同期增长 70%，达到 168 亿港元（21.5 亿美元）。 Ng 补充说，贷款以个位数增长，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;上半年净息差（融资成本与贷款利率之间的差距）扩大至 2.21%，而去年同期为 1.87%百分比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/143988fd- 2e87-4d50-93d9-d888b6bc7db1_ed04f179.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众安银行候补首席执行官 Calvin Ng 表示，这家仅在线贷款机构的手续费收入持续增长。图片：Enoch Yiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，该银行上半年还通过向散户投资者销售共同基金和保险产品以及推出美股交易服务。 ZA 银行拥有 80 万客户，是八家虚拟银行中最多的。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，Ng 表示，该银行计划发起活动，争取客户在快速支付系统 ( FPS）支持更多发薪服务。 FPS 允许注册用户使用简单的标识符（例如电话号码）在不同银行之间转账。&lt;/p>;&lt;p>;“薪资服务将成为我们扩大客户群和跨行业的关键增长动力。向他们出售更多产品和服务，”吴说。 “我对继续实现增长持谨慎乐观态度，并希望未来继续实现盈利。”&lt;/p>;&lt;p>;众安在线财产保险与国金集团的合资企业众安银行以及其他七家虚拟银行这些贷方于 2020 年获得香港金融管理局许可，以促进香港的金融科技和智能银行业务。&lt;/p>;&lt;p>;这些贷方不能拥有任何实体分支机构，是事实上的中央银行促进数字化努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，2020年至2022年的疫情给数字银行带来了机遇和挑战。 “Covid-19迫使许多人在家工作，这鼓励了更多人使用数字银行服务，从而帮助虚拟银行发展。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，疫情也给新初创企业带来了挑战就像我们建立公司文化一样，因为我们的员工在此期间需要在家工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;金管局上个月决定不再发放另一轮虚拟银行牌照，称目前八张就足够了，因为它们都没有盈利。&lt;/p>;&lt;p>;众安银行联手与数字保险公司及其姊妹公司 ZA Insure 合作，从 2021 年 5 月开始销售保单。该公司还与 Generali Hong Kong 合作，自 2022 年 4 月起将 ZA 客户推荐给这家意大利保险公司的代理商。&lt;/p>;&lt;p>;贷款人现在提供来自安联全球投资公司和富兰克林邓普顿等 20 多家公司的 120 只基金。吴表示，继2月份推出美股交易后，未来计划推出港股交易。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No 2 Taiwan official visiting US for 2 weeks seeks ‘better understanding’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277092/no-2-taiwan-official-us-visit-2-weeks-seeks-better-understanding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/305d196f-4447-44a0-95bb-2d32eb4eb2f8_78eb9798.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林育昌，台北执政民主党二号官员赖清德领导的进步党周二在华盛顿全球台湾研究所发表讲话。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾领导人已派遣他的高级官员 — — 在台湾执政的民进党内仅次于他 — — 进行为期 13 天的美国之行。&lt;/p>;&lt; p>;此行恰逢人们猜测自称为“台独务实工作者”的赖清德在上任的头100天内是否赢得了华盛顿的信任。&lt;/p>;&lt;p>;民进党书记林育昌将军表示，他将代表 5 月宣誓就职的赖智会见美国政府高级官员和智库专家。&lt;/p>;&lt;p>;周二在全球台湾研究所举办的活动上发表讲话总部位于华盛顿的智库林先生称，他周六开始的访问旨在让美国“更好地了解台湾的局势以及我们如何处理它”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/28789f2b-4f21-47d0-b976-3c80991161ab_42f9bc09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月23日，台湾总统赖清德在金门（也称金门）台湾与北京炮战66周年纪念活动上发表讲话。 照片: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡英文领导下的前内政部长补充说，他将尽力帮助“美国，我们的朋友”“更好地理解和解释所有&lt;/p>;&lt;p>;当被问及黎智英政府的可信度时，林书豪驳斥了这种担忧，认为这是反对党在最近的选举中使用的政治策略。他周二声称，台湾与美国的关系比以往任何时候都更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;“所谓的不信任赖赖论是在选举期间出现的，但这是一种政治操作，”林说。 “赖主席当选总统后，我想现在只剩下信任了。现在台湾与美国的关系以及各方面的沟通都处于最好的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上主张与北京建立友好关系的反对党国民党对林的论点提出了挑战。&lt;/p>;&lt; p>;国民党国际事务主任黄亚历山大质疑为何赖政府“花太多精力去驳斥他们声称不存在的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;黄说民进党“分配了如此多的资源” “回应”反映美国对赖智处理两岸关系的担忧的报道。&lt;/p>;&lt;p>;在选举期间，一些分析人士提出了赖智与台湾前总统陈水扁（2000 年至 2000 年担任总统）之间的相似之处。 2008年。陈因主张台湾独立而被乔治·W·布什政府称为“麻烦制造者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如果&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。 &lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿停留后，林预计将前往旧金山、洛杉矶和休斯敦。他的行程尚未公开，也没有透露他计划在美国首都会见哪些官员。&lt;/p>;&lt;p>;周日，林在纽约向一群台湾侨民发表讲话时说，台湾需要“选择与志同道合的民主国家站在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;周二在华盛顿，他称台湾对于印度-太平洋地区的安全“不可或缺”。&lt;/p>;&lt;p>;此行正值台北在该地区遭遇新的外交挫折之际。&lt;/p>;&lt;p>;上周，太平洋岛屿论坛（由 18 个太平洋岛国组成的高调政府间集团）在汤加举行会议，并取消了对台湾的任何提及摘自北京强烈反对最初提及后发布的最终公报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/b19b96d3-7b9d-470c-81c2-91429c24bd25_7aab5dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国常务副国务卿库尔特·坎贝尔出席近期举行的太平洋岛国论坛在汤加。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在回答《华盛顿邮报》关于PIF决定的问题时，林提到北京在与印度有争议的边界上使用“石头”和“刀子”以及最近在争议激烈的南中国海发生的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“今天印度和菲律宾发生的事情也可能发生在其他国家身上，”他说，并补充说，在论坛上对台湾施加的压力必须促使“所有民主国家共同努力，寻找解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾一直是该组织的“发展伙伴”，这一地位最初由 PIF 领导人公报于 1992 年确立，并于 1999 年和 2010 年重申.&lt;/p>;&lt;p>;在北京和华盛顿争夺南太平洋影响力之际，两国均派特使以“对话伙伴”的身份参加汤加会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 代表拜登政府，曾于 2021 年至 2024 年担任白宫国家安全委员会印太事务协调员。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国国务院拒绝就 PIF 决定发表评论最终公报中省略提及台湾。但这确认了美国对一个中国政策的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我不会对这一决定发表评论，”国务院发言人马修·米勒说。 “但是我们的一个中国政策当然没有改变。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What lies at the root of Europe’s strategic pivot to Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276976/what-lies-root-europes-strategic-pivot-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/100c1db3-d61a-4140-917c-1309507bb890_60f313f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水手们在土伦海军基地准备一艘法国红宝石级潜艇4 月 15 日，在北约训练演习之前，在法国南部。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，欧洲列强以战略趋同为由，不断加强在印太地区的军事存在。 2021 年，英国、法国和德国这三个欧洲传统强国向东亚派遣了包括航母打击群在内的海军力量。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势在最近的事态发展中得以延续，例如日本与德国、西班牙、法国和意大利，以及涉及日本，英国和意大利的全球战斗空气计划的进步。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲日益增长的存在的另一个支柱是安全契约的泛滥，包括德国和菲律宾之间以及在在法国和越南之间。同时，英国参与了与日本，五种电力防御安排和Aukus的相互访问协议。&lt;/p>; &lt;p>;作为全球霸权，美国对占据中国具有强烈的战略兴趣，但欧洲国家确实如此不一定分享这种观点。尽管他们关注保存印度太平洋海事贸易路线，但这并不需要自动对北京进行平衡的战略。&lt;/p>; &lt;p>;对于大多数欧洲国家而言，印度太平洋不是一个核心战略地区。从地理上看，中国的军事崛起仅限于东亚，中国在东亚称霸就如同美国称霸西半球一样；欧洲被用来容纳遥远的区域霸权。&lt;/p>; &lt;p>;尽管最近与白俄罗斯在波兰边境附近与白俄罗斯进行了联合演习，并与俄罗斯在芬兰海湾进行了海军演习，但中国在欧洲的军事投射仍受到距离暴政的限制。因此，当外交大臣王伊断言中国与欧洲之间没有根本的利益冲突时，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）回应了这种情绪。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;了解为什么欧洲国家为何尽管与北京的关系较小，但与华盛顿的亚洲盟友越来越一致，这两个战略考虑因素脱颖而出。首先是将欧洲大西洋和印度太平洋地区联系起来的美国联系。&lt;/p>; &lt;p>;要掌握美国联系的重要性，请考虑为什么欧洲今天享有相对和平，尽管它是两个世界大战的所在地，并且冷战。尽管苏联崩溃和欧洲一体化等传统解释是有效的，但更深层的原因是美国对欧洲的持续承诺，在冷战之后，它继续充当奶嘴。&lt;/p>; &lt;p>;美国的存在作为霸主是欧洲大国之间安全竞争减少的关键原因。 &lt;/p>; &lt;p>;毕竟，华盛顿不太可能容忍北约的内斗，并且由于美国的安全伞，个人成员国不再不断害怕外部威胁。减少的生存威胁证明了对安全竞争和军备竞赛的动力减少，这可能解释了德国军队的贫困状态以及自拿破仑时代以来跌至最低水平的英国军队的数量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有人可能会争辩说，即使俄罗斯也更喜欢美国人留下来并保持北约的前进。尽管莫斯科不喜欢跨大西洋联盟的扩张，但它也了解到，如果欧洲大国（尤其是德国）开始提供自己的安全。&lt;/p>; &lt;p>;在柏林，就因获得因获得核武器而引起的核武器的讨论会更加风险。唐纳德·特朗普（Donald Trump）第二任总统和俄罗斯威胁的前景。华盛顿以自冷战结束以来首次部署了远程导弹，使德国放心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种和平带有附带的弦；因此，欧洲人必须帮助减轻美国平衡中国的负担，而美国仍然深入参与乌克兰和加沙。奶嘴的作用赋予了美国对欧洲大国相对于中国的巨大杠杆作用，即使平衡行动与欧洲的经济利益相矛盾。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个典型的例子是荷兰决定限制出售光刻巨人的销售ASML最先进的芯片制造工具是在美国强烈的压力下。欧洲人对中国正在向俄罗斯提供双重使用材料的迹象感到震惊，而北京则利用莫斯科的西方孤立来加强联系并与华盛顿保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;因此，北约将中国称为俄罗斯的“决定性推动者”在华盛顿开会后的战争努力。这标志着北约的欧洲成员的分水岭，他们以前在联盟的地理范围上分裂，例如，在东京提议的北约联络办公室。当印度等国家继续购买便宜的俄罗斯石油并丰富俄罗斯时，称为莫斯科。这种差异可以归因于美国的联系，因为美国需要印度在与中国的平衡联盟中需要印度。&lt;/p>; &lt;p>;最终，美国联系和乌克兰战争的国际化是推动欧洲战略枢纽的关键因素亚洲。在一个涉及欧洲国家，美国和中国的经典战略三角形中，欧洲理想情况下应该充当枢轴并避免站在地理上，这两者在地理上都很遥远。&lt;/p>; &lt;p>; a，这是一个停产的美国的想法军事承诺几乎是欧洲首都的不可思议的。因此，加入美国在印度太平洋中占据中国已成为支付和平的代价。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese investment in Brazil’s EV and electricity sector soars, says report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277090/chinese-investment-brazils-ev-and-electricity-sector-soars-says-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 05:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/FD312DDA-6B21-4BFA-AE91-D15CD0864F5_3B3E52E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”电动和混合动力汽车的生产。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对巴西的投资在2023年增长了33％，达到了17.3亿美元，这是巴西 - 中国商业委员会（CBBC）周二发布的一项研究。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管该国确认的中国项目数量从2022年的32个下降到2023年的29，但它仍然是自2007年以来的第三大总数。大部分融资都交给了电力部门，该部门占39总投资额的百分比相当于6.68亿美元。这些投资以风能，太阳能和水力发电等可再生能源为重点。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是电动汽车。根据CBBC的数据，中国对汽车行业的投资增加了56％，比2022年，达到5.68亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;自2021年以来，巴西汽车行业的所有中国项目都旨在制造电动汽车。 CBBC研究总监&lt;/p>; &lt;p>; tulio cariello等公司诸如大墙电动机（GWM）和BYD等公司扩大了在巴西的运营。巴西市场并不是什么新鲜事物 - 例如，BYD一直在圣保罗州制造电动巴士 - 但建立为最终消费者生产车辆的工厂代表了整体投资份额的增加。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“ Byd都接管了前福特工厂，而收购了梅赛德斯工厂的GWM都有清晰的渴望长期投资。 Cariello说。现有项目。格林菲尔德投资的份额达到了2023年的项目的83％和90％的投资量。&lt;/p>; &lt;p>; cariello以前说：“中国投资者赞成通过收购或已与已有良好合并的合并进入巴西部门建立的本地公司”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管增加了这一数额，但数量仍然是历史较低的水平。这是自2009年以来的第二低数字，仅超过了2022年记录的13亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;根据研究人员的说法，2023年的投资增长是在巴西货币急剧贬值的背景下发生的，真实。 2010年，当投资以130亿美元的价格达到顶峰时，美元的交易平均为1.76。在2020年至2023年之间，平均上升到5.18个Reals，这影响了中国投资量的conversion依。&lt;/p>; &lt;p>;此外，CBBC指出，面对不确定的全球，中国继续表现出一些“战略谨慎”地缘政治状况。去年确定了这种现象，当时CBBC和美洲对话报告说，中国大型投资有利于“新结构”的大量下降，还有更多具有较低风险和保证回报的技术项目。&lt;/p>; &lt;p>;价值下降，研究确定了未来的机会，例如可再生能源，电动性和高端制造。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/09/1F739074-3547-4EF1-99F9-EB8CD349FC9FC9F_A0EBBC6B.JPG路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）说，他正在探索中国的腰带和道路倡议的好处。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; CBBC还测量了其他全球地区的趋势，并报告说，尽管在美国，澳大利亚和欧盟的投资大幅下降（36％，但中国分别为57％和4.2％），在Belt and Road倡议成员国投资了37％。&lt;/p>; &lt;p>;巴西正在与北京进行谈判，成为中国基础设施和贸易项目的一部分，这数字可能意味着有形的增益。 7月，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio lula da Silva）说，他正在研究该国通过加入腰带和道路所能获得的好处。战略部门的紧张和保护主义。在这种情况下，自然而然的是，全球南方，尤其是那些与BRI结盟的国家，为投资者提供了更多的安全。拉丁美洲发展银行说，CBBC的结果显示了巴西中国资本的“新阶段”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，现在将投资将被引入“更复杂的部门”。&lt;/p>; &lt;p>; Arbache说：“我认为我们正在进入一个中国存在不再集中在地理和经济孤立的公司的时代，而是对价值链有更大影响的项目。&lt;/p>; &lt;p>;锚定在城市地区并产生更多工作和税收的项目。而且，如果我们考虑未来，那么中国的存在很可能会继续以坚实而可持续的方式增长。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine arms chief and 4 ministers resign in government shake-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277089/ukraine-arms-chief-and-4-ministers-resign-government-shake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/E89402ED-F560-4E32-8034-AD2C23C0E108_ED058BAF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;乌克兰战略工业副部长Ganna Gvozdiar将于2024年6月在德国柏林举行的一项活动。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰部长在周二辞去了武器生产的辞职在与俄罗斯战争的一项关键关键时刻，另一个国防角色和另外四名部长在一次重大政府的重组中站下来。&lt;/p>; &lt;p>;战略工业部长Oleksandr Kamyshin的辞职，副总理Olha Stefanishyna和在今年早些时候解雇后，正义，环境和重返社会的部长留下了三分之一的内阁空缺。&lt;/p>; &lt;p>;总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）和他的政治盟友可以填补这一职位以在本月前往本月前往命令之前创建命令美国希望向美国总统乔·拜登（Joe Biden）提出“胜利计划”，这是一个关键的盟友。 Zelensky在他的晚间讲话中说：&lt;/p>; &lt;p>;“为此，我们必须加强政府的某些领域并且已经准备好妆容的变化。 [总统]办公室也将发生变化。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/3CB0C6F4-AB20-468D-8F0E-EF80FFAB31E4_4B8883B8C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; rostyslav shurma; 2022年7月在瑞士卢加诺举行的乌克兰恢复会议上接受采访。根据总统网站上发布的一项法令，是经济的吗？更改。&lt;/p>; &lt;p>;“明天的一天的解雇日期在等待我们，以及第二天的约会，”他说。欧盟和北约军事联盟可以被任命为一个更大的事工负责人，该部门结合了她的旧角色和司法部的角色。卡米辛（Kamyshin在一个40岁，被认为是政府中的后起之秀的卡米辛（Kamyshin国家铁路是克里姆林宫全面入侵的第一年，是2022年2月的全面入侵的第一年，是平民和军队的重要物流动脉。&lt;/p>; &lt;p>;自从他接管国防生产以来，乌克兰已经生产了数千种远程无人机攻击俄罗斯。上个月，Zelensky说，基辅首次使用了新的“无人机无机”，并且还运行了一枚新的弹道导弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/04/4839206B-9863-451F-A2E6-3232D2B8B2B8B2_B5082F83.JPG， “>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周一参加了Zaporizhzhia的新闻发布会。照片：乌克林福姆通过DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在战场上，乌克兰正在向俄罗斯的库尔斯克地区施加危险的跨境入侵，莫斯科的部队随着乌克兰以东的速度提高速度。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯加强了其远程导弹罢工。在一年中最致命的袭击中，至少有50人被杀，271人受伤，当时俄罗斯用两枚弹道导弹袭击了中央小镇波尔塔瓦的一家军事学院。&lt;/p>; &lt;p>;立法者和政治分析师预计重大变化自夏天开始以来，在政府中。总理丹尼斯·希尔哈尔（Denys Shyhal）建议有可能简化政府并将几个投资组合折叠成一个部。投资组合。&lt;/p>; &lt;p>;反对立法者Iryna Herashchenko说：“这是一个没有部长的政府……当局正在闭上眼睛的知识和人事危机”。&lt;/p>; &lt;p>;她呼吁建立一个政府民族团结将结束对Zelensky政治团队持有的权力的紧密掌握。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Taiwan-born ‘tech brain’ leading US military’s innovation race against PLA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277058/taiwan-born-tech-brain-leading-us-militarys-innovation-race-against-pla?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/b9c44455-9bb6-4d29-9bd9-89cb12929426_d7591de8.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>;当她在一个月前进行了罕见的采访时，世界在美国军方最秘密和最重要的举措之一背后瞥见了大脑。&lt;/p>; &lt;p>;美国参议院委员会批评了这一迅速国防实验预备役（RDER）倡议和台湾出生的美国国防部副部长海蒂·海乌（Heidi Shyu）进入了备受关注的捍卫该计划。&lt;/p>; &lt;p>; shyu是五角大楼的首席技术官，负责研究和工程，以及RDER - 旨在帮助美国在中国上保持高科技优势 - 被描述为她的“创意”。&lt;/p>; &lt;p>;在接受美国新闻网站Breaking Defence的采访中，Shyu说：“ [RDER]的整个想法始于三年前，当时我第一次走进五角大楼”。在美国军事创新数十年中。&lt;/p>; &lt;p>;通过培训工程师和数学家，Shyu达到了这些高度，同时保持了较低的公众知名度。因此，当她公开捍卫RDER计划时，它引起了一个女人的家庭故事的关注。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/09/2f72dc6e-d4c0-4c2b-82227-63f10d46e805_a3da2c38.jpg.jpg“ ;“>;美国研究和工程副部长海蒂·害乌（Heidi Shyu）去年在华盛顿的五角大楼参加了一场技术演示。照片：美国空军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shyu的家人起源于中国东方的省省省。在1949年，库恩顿（KMT）政府在1949年将中国内战输给了共产党之后，她的祖父母和父亲搬到了台湾。&lt;/p>; &lt;p>; Shyu的祖父Shyu Kangliang是中国与日本日本人的痛苦斗争中的战争英雄第二次世界大战期间的入侵。他是中国战争期间中国空军的一名飞行员，然后成为国民党的空军司令，北中国剧院的空军指挥官在内战期间与PLA一起在北京。&lt;/p>; &lt;p>;失败后。大陆上的KMT，他最终成为台湾空军的空军和副指挥官。岛上另一名空军官员的女儿。这对夫妻的第二个女儿海蒂（Heidi）于1953年出生于台北。&lt;/p>; &lt;p>; 1958年劳伦斯（Lawrence）从美国学习，首先在西雅图华盛顿大学，然后是纽约哥伦比亚大学，然后成为现代教授&lt;/p>; &lt;p>;中国历史。&lt;/p>; &lt;p>; 11岁时搬到美国后，海蒂·肖（Heidi Shyu在多伦多的一家，在加州大学洛杉矶分校获得工程学位。&lt;/p>; &lt;p>;她在洛杉矶的休斯飞机公司开始了职业生涯，后来与国防巨型雷神公司合并。&lt;/p>; &lt;p>;在雷神公司电磁系统实验室的负责人，联合罢工战斗机（JSF）天线技术和JSF集成雷达/电子战争传感器。她领导了许多美国空军研究项目，包括为F-35 Stealth Fighter开发雷达。&lt;/p>; &lt;p>; Shyu随后被提升为领导其他无人战斗车，无人和侦察系统的研究单位，航空航天和航空系统，最终被任命为雷神（Raytheon）的太空和机载战略副总裁。&lt;/p>; &lt;p>;从2000年到2010年，她坐在美国空军科学顾问委员会上，包括2003年的副主席到2005年，从2005年到2008年担任主席。&lt;/p>; &lt;p>;这些角色代表了她在美国国防巨头雷神公司的工程师的成功职业。&lt;/p>; &lt;p>;“亚洲妇女能够为了达到公司副主席的高级职位，证明了她的研究工作的卓越。我为她感到骄傲。从2012年到2016年，美国陆军收购，物流和技术。在此期间，她负责陆军的武器和设备收购，并担任科学顾问和高级研究与发展官员。&lt;/p>; &lt;p>;这位70岁的人是研究和工程的国防部副部长。因此，Shyu 是五角大楼的首席技术官，负责监管包括国防高级研究计划局 (DARPA)、导弹防御局、太空发展局和国防科学与创新委员会办公室在内的关键创新机构，使她成为整个国防部的“技术大脑”。美国军方。&lt;/p>; &lt;p>;她的工作，正如她去年告诉国防行业会议的那样，“激光专注于确定和反对中国的关键技术”。 Shyu说，她想确保华盛顿的技术领导能力可以抵消北京在大众生产和规模上的工业能力。&lt;/p>; &lt;p>;“仅仅因为您拥有1,000枚导弹，这并不意味着我必须拥有1,001个。 ，”她说。 “我看着整个情况和景观。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是，当按下有关正在开发的技术的详细信息时，她回答：“它已分类。” &lt;/p>; &lt;p>;“我会她不知道我在做什么。在美国 - 中国科技竞赛中至关重要，但美国参议院拨款委员会将其描述为“官僚主义”和“重复”。&lt;/p>; &lt;p>; shyu告诉Breaking Defence，该计划填补了技术的重要差距，没有其他人没有其他人。发展。她说：“我们之所以在做事，是因为服务不是。” &lt;/p>; &lt;p>;几天后，典型的低调技术官员参加了有关新兴技术的会议，在那里她强调了一些项目RDER计划支持了。&lt;/p>; &lt;p>;其中包括超高海拔监视和通信气球，太阳能超高净值，海军的超长无人机，以及一个整合多个传感器的项目在一个海军陆战队的一个操作系统中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/03/03/ F7B2AA39-2CD0-49-BFC8-4E773FC39198_1E5EA3D2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; 999;”中国”。照片：美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，Shyu的飙升国防生涯以个人成本为本。&lt;/p>; &lt;p>;作为他在新不伦瑞克大学工作的一部分加拿大，劳伦斯·肖（Lawrence Shyu）在中国大陆进行了研究和学术交流。劳伦斯·肖（Lawrence Shyu）担心女儿通过高级安全筛查的能力可能会产生任何影响，因此劳伦斯·肖（Lawrence Shyu）几十年来停止与她直接联系。职业和她的前景，所以我切断了1980年代与她的联系，”他在2014年出版的书中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;直到2012年，她的祖母才生病台北医院，我们再次见到彼此。那是我退休十多年后的事了。 &lt;/p>; &lt;p>; shyu是活跃于华盛顿的中国侨民的一群美国政客和官员之一&lt;/p>; &lt;p>; - 现在，这些官员的家人离开了中国大陆前往台湾，他们在整个太平洋上发动了新的冷战。该小组包括美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）和克里斯托弗·卢（Christopher Lu），美国驻联合国管理和改革的大使，前运输部长兼劳工部长埃莱恩·乔（Elaine Chao）。&lt;/p>; &lt;p>; tai的祖父是KMT的立法Yuan的成员来自河南省，卢的祖父来自天津的祖父是台湾的立法者和司法部长。然而，太极和卢都在美国大陆出生的父母从台湾移民到美国之后出生。&lt;/p>; &lt;p>; chao的父亲詹姆斯（James），前中国总统江泽民（Jiang Zemin）在1940年代在上海，也是尽管他从事运输业务而不是政治工作，但于1949年与KMT政府一起逃到了台湾。伊莱恩（Elaine）出生于1953年家庭在台北的逗留期间。&lt;/p>; &lt;p>;这些家庭故事代表了冷战历史的一部分，在此期间，KMT及其在台湾流亡的中国共和国政府作为盟友，在美国，在美国大陆上的共产党人民共和国数十年来，而一些精英的一些精英继续在美国定居。&lt;/p>; &lt;p>;现在，随着华盛顿和北京之间的战略竞争，从贸易到技术，从军事到运动的各个方面在“新冷战”中，来自台湾的第二代或第三代移民都在华盛顿的政治阶段中扮演角色。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）上周前往中国管理风险，在美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）由一支由中国发言人组成的团队陪同。其中，前美国驻华大使馆外交官朱黛安娜（Diana Chu Partridge）现任国家安全委员会中国事务主任。乔伊·李（Joy Li）是一位特遣队的另一位成员，于2008年在北京师范大学学习普通话，现在是NSC战略规划主任。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，可以在必要时借方统一。包括美国在内的大多数国家都不承认该岛是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取该岛的尝试，并致力于为其提供武器以捍卫自己。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says ‘time to finalise’ Gaza deal after Israeli hostage deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277088/us-says-time-finalise-gaza-deal-after-israeli-hostage-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/66c330e6-025b-482b-ae5f-8298f545cb06_aeee132a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们举着标语牌抗议政府并表示支持周二，在以色列特拉维夫寻找人质。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近六名人质死亡后，美国周二呼吁以色列和哈马斯之间尽快、灵活地敲定加沙休战协议。&lt;/p>; &lt;p>;“仍有数十名人质留在加沙，仍在等待达成协议，将他们带回家。现在是敲定该协议的时候了，”美国国务院发言人马修·米勒对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列人民不能再等了。巴勒斯坦人民也正在遭受这场战争的可怕影响，他们不能再等待了。世界不能再等了。”米勒表示。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国将“在未来几天”与调解人埃及和卡塔尔合作，“推动达成最终协议”。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国将在“未来几天”与调解人埃及和卡塔尔合作，“推动达成最终协议”。白宫国家安全发言人约翰·柯比在新闻发布会上对记者表示：“显然，周末发生的事情凸显了尽快完成此事的重要性。”他补充说，哈马斯应对这些人的死亡负责。俘虏的尸体最近被找到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国一直在努力推动人质停火协议的谈判，以至少暂时停止冲突加沙冲突以换取释放病人、老人和受伤的人质。&lt;/p>;&lt;p>;但协议一直难以达成。美国官员一直在研究一些官员所说的最终提案，但柯比很快表示，美国不会推行“接受或放弃”的概念。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在研究他说：“这项提议将确保剩余人质获释，包括立即为加沙人民提供大规模救济，并导致战斗停止。”&lt;/p>;&lt;p>;他说他没有正式提出该提案的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在与卡塔尔、埃及和以色列进行持续磋商，当然，卡塔尔和埃及也在与哈马斯保持联系，我们将尽我们所能来完成它。”Kirby 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/0ec37caf-7d98-44af-bf77-d8a8951bfcc0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在描绘以色列总理的横幅前互相拥抱周二，在以色列特拉维夫的抗议活动中，内塔尼亚胡乘坐潜艇破坏了人质交易。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个关键的症结是以色列总理本雅明内塔尼亚胡坚持要求以色列军队留在加沙和埃及之间的边境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对以色列国防军在加沙长期存在，”米勒在谈到以色列国防军时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“最终达成协议需要双方表现出灵活性。这将要求双方寻找同意的理由，而不是拒绝的理由。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，内塔尼亚胡需要采取更多行动才能达成停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，内塔尼亚胡需要采取更多行动才能达成停火协议。 >;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>