<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hongkongers struggling in the UK aren’t quitting. Why would they?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243350/hongkongers-struggling-uk-arent-quitting-why-would-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我有几个在海外立足的朋友。例如，一个在大学教书，另一个经营自己的珠宝设计店。但是，20多年前，当他们第一次登陆外国海岸时，他们都很穷。尽管受过良好教育，他们仍不得不依靠低技能工作来生存。&lt;/p>;&lt;p>;他们已经走过了很长的路，克服了语言障碍、文化差异和偶尔的歧视。最近的一项调查让我想起了他们。香港人和英国未来欢迎委员会发布的这项研究显示，一些来自香港的新移民在英国面临着艰难的时期。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2,000 名在英国国家移民计划下移民的香港人 (海外）签证项目进行了面试。他们是一个受过高等教育的群体，近60%的人拥有本科或研究生学位。然而，近一半的人还没有找到工作。在这些工作人员中，47% 的人表示他们的工作与他们的技能和经验不匹配或仅略有相关。&lt;/p>;&lt;p>;英语能力被认为是一个障碍。只有 11% 的受访者认为自己的英语口语“非常好”。金融稳定性是另一个问题，40% 的人表示他们的财务状况已经恶化，10% 的人“严重恶化”。与此同时，5% 的人报告了歧视的情况。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临所有这些困难，99% 的人表示他们计划永久留下来，这是有道理的。海外华人从未因为艰难而放弃，几个世纪以来，他们承受了常人难以想象的艰辛。例如英国1905年《外国人法》、澳大利亚1901年《移民限制法》、美国1882年《排华法》等。美国、印度尼西亚和墨西哥也爆发了大规模的反华暴力事件。&lt;/p>;&lt;h3>;他们称之为“羞辱日”：加拿大法律分裂了华人家庭&lt;/h3>;&lt;p>;幸运的是，那些人此类事件已成为过去。即便如此，Covid-19 大流行助长的偏见和反华情绪依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;正如英国国民（海外）护照持有者刘杰锋 (Jeffrey Lau) 所说，许多在英国的香港人已经接受了重新开始的事实。新的国家需要牺牲。这表明这些人遵循着古老的中国传统并愿意适应。他们还可以及时为海外华人的成功故事增添光彩。&lt;/p>;&lt;p>;中国移民在地区经济增长中发挥着突出作用，往往与中国保持商业关系，为国家经济崛起做出贡献。他们还向家人寄回汇款。我的设计师朋友就是一个例子； ”像他们的前辈一样，他们将逐渐对中国和西方形成更加平衡和细致的看法，并更加了解自己作为中国人的身份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人普遍难以区分来自不同国家或地区的西方人。许多人根据电影和广告理想化了西方国家的形象。然而，当他们在国外生活了一段时间后，现实却给他们带来了痛苦。人们是不同的。事情并不像他们想象的那么美好。西方国家有自己的问题和社会弊病。&lt;/p>;&lt;p>;香港人也不例外。尽管他们往往经常旅行，但作为游客出国几次与作为居民并不一样。在国内，他们试图将自己与大陆人区分开来，但在海外则更加困难。香港人可能会与更大的中国人甚至亚洲人类别混淆。&lt;/p>;&lt;p>;这对他们来说可能是一次很好的学习经历，也是帮助他们的新同胞学习一些东西的机会。许多西方人从未见过中国人，对中国知之甚少，但他们仍然对中国抱有负面看法。 2022 年 Morning Consult 民意调查显示，几乎所有西方国家都对中国持负面看法。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是这些香港人面临的社会环境。他们的生活将不可避免地受到环境的影响。他们的反应对于他们的成功和融入社会很重要。&lt;/p>;&lt;p>;如果他们克服困难，结交当地朋友，创办邻里企业，成为社区的一股慈善力量，他们就可以成为其他人的榜样。看到这样的消极情绪是不值得的。&lt;/p>;&lt;p>;也许有一天他们的一个孩子甚至可以成为英国的领导人。毕竟，里希·苏纳克目前是英国第一位亚裔首相。这会让我们所有人感到非常自豪。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite dangers, Asia’s migrant workers return to Israel, risk it all as Gaza war grinds on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243551/despite-dangers-asias-migrant-workers-return-israel-risk-it-all-gaza-war-grinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着哈马斯在加沙遭受长达一周的磨难后疲惫不堪的泰国人质被释放的画面浮出水面，Panaphan Klongsuwan 预订了返程机票以色列，战争爆发后严重的劳动力短缺为重返工作岗位提供了危险的动力。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数雇主都为返回的人加倍工资，”这位 37 岁的人告诉本周在亚洲。 “这是一个我不想错过的好机会。”&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日之前，哈马斯武装分子血腥入侵加沙边境围栏，使该地区陷入危机，帕纳潘是一个牧牛人，以色列的农业工人每月收入约 1,400 美元，可以寄回家。他于 11 月 7 日返回泰国北部帕府的家乡，按计划休假——一个月前，袭击造成 39 名泰国人和约 1,200 名以色列人死亡，另有数十人被扣为人质——泰国成为受灾最严重的国家之一。 &lt;/p>;&lt;h3>;总理斯雷塔：以色列用钱留住泰国工人是“不可接受的”&lt;/h3>;&lt;p>;泰国工人显然在哈马斯暴乱中被杀的可怕视频已广泛传播，而空袭袭击了加沙平民，造成至少 15,000 人死亡（其中三分之一以上是儿童），而空袭距离许多泰国人为养活以色列及其出口经济而劳作的番茄、橙子和香蕉农场仅几公里。&lt;/p >;&lt;p>;尽管如此，帕纳潘坚信他将于 12 月 4 日返回中东，因为这是打破影响数百万泰国农村人生活的贫困陷阱的难得窗口。&lt;/p>;&lt;p>;“机会不要等待……银行也不会等待，”他在帕府家乡说道。 “房子和汽车贷款都在我父亲的名下，所以债务属于我父亲。我代表全家谋生，我将努力还清所有贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，17 名泰国人返回曼谷，在交换囚犯的过程中被哈马斯释放——返回时感到疲倦但很高兴幸存下来。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在战争之前，大约30,000 名泰国工人在以色列登记工作，每月收入约 50,000 至 60,000 泰铢（1,420 美元至 1,700 美元），是他们留在农村社区工资的许多倍。人数不详的非法劳工——包括至少四名人质，据报道，他们的雇主最初并不想报告他们失踪。&lt;/p>;&lt;p>;他们居住在简朴的专用街区内，农场的条件从未像现在这样糟糕。工人和非政府组织表示，尽管有政府层面的劳动力供应协议，但仍抱怨未支付加班费和拖欠经纪人债务，这很容易。&lt;/p>;&lt;p>;但来自泰国的推动因素仍然引人注目：这个国家的农村劳动力遍布世界各地。远离曼谷的财富，因教育质量低而收入低，而且永远远离高利贷者，他们对短期预支现金收取 20-30% 的利息，以应对紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;在内陆地区村庄、家庭债务、汽车和房屋还款、学费和孝顺义务继续驱使年轻农民移民，他们在家里的日工资很少超过 10 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“谁还会留在泰国？工资这么低？”帕纳凡说道。 “在以色列，我每天可以赚 1,500-2,000 泰铢 [42-57 美元]。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰国穆斯林组织因在哈马斯会谈后释放加沙人质而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;尚未返回泰国当局表示，在泰国外交部长潘普里·巴希达·努卡拉（Panpree Bahiddha-nukara）进行了数周不懈的穿梭外交以释放人质并从以色列撤离数千名工人之后，向这个饱受战争蹂躏的国家派遣军队是不明智的。&lt;/p>;&lt;p>;“政府花费了大量资源帮助泰国工人逃离战区，”帕纳潘家乡省帕府劳工部的 Veerapong Injai 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不鼓励他们中的任何人回去现在。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列的农场主要位于该国中部和南部。 10 月 7 日之前，他们依靠数千名泰国人和巴勒斯坦人来耕种土地。但许多泰国人在 10 月 7 日哈马斯袭击后逃离，而巴勒斯坦人基本上被禁止参加劳动力市场，随着收获季节的临近，农场极度缺乏人手。哈马斯袭击造成的亚洲死亡人数惨重，有十名尼泊尔人和四名菲律宾人加入其中，这证明了为以色列农业和工厂提供动力的移民劳动力的广泛性。在印度，知名工会要求政府不要向以色列派遣工人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;但斯里兰卡可能会提供解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;未来几天，数千名斯里兰卡工人准备登陆以色列，以解决冲突引发的劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们希望将钱汇回经济崩溃的国家，那里的生活成本危机导致从婴儿配方奶粉到药品等各种商品的价格飙升。&lt;/p>;&lt;p>;大约 20,000 名斯里兰卡人很快就会到达这个中东国家，该国已经有大约 8,000 名来自斯里兰卡的工人，其中大多数从事护理和农业工作。&lt;/p>;&lt;p>;“在以色列的斯里兰卡工人没有返回的趋势。我们已准备好随时将他们带回来。”劳工部长 Manusha Nanayakkara 在 10 月份对记者表示。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管发生了战争，数千名斯里兰卡工人仍将前往以色列&lt;/h3>;&lt;p>;斯里兰卡斯里兰卡政府也渴望从汇款中获益。&lt;/p>;&lt;p>;2019年以来，斯里兰卡一直在努力应对严重的外债危机、高通胀、财政赤字上升和货币贬值。超过 30 万斯里兰卡人离开祖国到海外寻求更美好的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“斯里兰卡人更愿意留在[以色列]的工作岗位……而政府并不鼓励他们回国，”Adhikari Jayaratne 说，工会组织公共服务独立工会联合会主席。 “政府不会对任何想要在以色列就业的工人施加任何限制。”&lt;/p>;&lt;p>;科伦坡的决定在该国内部引发了一场关于移民工人生命安全和价值的激烈辩论——许多人他们是直到 2009 年持续了四分之一个世纪的内战的幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;“因为他们不得不在贫困的加沙[巴勒斯坦]居民腾出的农场工作。这些人将被送往那里；他们的安全得不到保障。”议员 Rauff Hakeem 在 11 月 23 日的一次演讲中说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;但政府为此举进行了辩护，称这是与以色列现有劳工协议的一部分。研究国际法和以色列-斯里兰卡关系的学者蓬萨拉·阿马拉辛格 (Punsara Amarasinghe) 表示，由于向以色列提供劳工协议处理工人，以色列仍然是一个“受欢迎的目的地”，而其他中东国家的歧视报道则提供了另一个诱因。&lt;/p>;&lt;阿马拉辛赫说：“他们发现以色列是甘露，因为他们的工作权利受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在急于寻找新员工的过程中，以色列劳工权益倡导者担心工人的权利可能会被践踏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列北部泰尔海学院的移民学者亚赫尔·库兰德表示，在冲突之前，移民工人面临着诸多问题，包括无薪加班和狭小的住宿环境，要么太热要么太冷。泰国工人通常被安置在大篷车或集装箱中，当危险袭来时，他们通常必须跑到移动避难所，而不是安全室或掩体中。 Kurlander 告诉法新社，这意味着 10 月 7 日“工人们更容易受到攻击”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在泰国东北部的孔敬府，自 10 月 7 日以来的几周，Khok Samran 的小而紧密的社区一直处于失踪状态。一名居民，是唯一被哈马斯俘虏的泰国妇女。&lt;/p>;&lt;p>;56 岁的 Boonyarin Srijun 一直在等待女儿 Natthavaree 的归来，她在最近几天以色列之间停火期间的一系列活动中被释放纳塔瓦里的母亲告诉《亚洲周刊》，纳塔瓦里已经在以色列工作了四年，并补充说她还有一个儿子在韩国农业部门非法工作，这反映出巨大的经济损失。泰国一些最贫困人口所承担的风险和责任。&lt;/p>;&lt;p>;“他们觉得自己在自己的国家没什么名气，但被海外雇主雇用是真实的事情，这让他们成为家庭的经济支柱，”Boonyarin 说，解释说她的孩子们每月会汇出大约 2,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“但我希望他们回家安顿下来，一起住在他们共同支付的房子里。”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我跳舞了：女儿从加沙获释后，泰国妈妈流下了喜悦的泪水&lt;/h3>;&lt;p>;当村庄准备庆祝 Natthavaree 回归时，村长表示，伊桑人民仍在寻求离开，这并不奇怪，甚至来到以色列，在贫穷但人口稠密的地区生活的轮盘赌中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们宁愿找到摆脱贫困的出路，也不愿过乞丐的生活，”60 岁的 Shane Rienthong 说。&lt; /p>;&lt;p>;他自己的命运是由移民决定的，在以色列、韩国和台湾工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们去海外工作，因为我们没有受过任何教育，”他说。 “在泰国，高薪的好工作只支付给受过教育的人。我们唯一的资产就是我们的劳动力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bed of roses? Purple underwear, pinky nails, unruly mole hair and triangular money – quest for good fortune continues in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243423/bed-roses-purple-underwear-pinky-nails-unruly-mole-hair-and-triangular-money-quest-good-fortune?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在利用特定颜色或符号来增强运气方面有着丰富而古老的历史。&lt;/p>;&lt;p>;这些传统有进化是为了满足当代家长、学生和年轻人的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;虽然怀疑论者可能会认为它们是骗局，但它们经受住了时间的考验，因为人们相信它们可以改善下一代的前景教育、财富和爱情。&lt;/p>;&lt;p>;今天，《华盛顿邮报》为一些经久不衰的“吉祥”习俗提供了一份迷你指南，无论你喜欢与否，这些习俗都是中国 DNA 的一部分。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的全国大学入学考试（又称高考）标志着中国学生人生中的一个关键时刻，因为他们的表现将在很大程度上决定他们的未来前景。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希望自己的孩子能够出类拔萃，许多中国妈妈都会穿上长而窄的开衩旗袍。在考试中心外等候。&lt;/p>;&lt;p>;开衩旗袍由两个汉字代表：“开”，意为“开衩”，“气”，指旗袍。它代表中国传统成语“气开得胜”，意思是“初战告捷”。&lt;/p>;&lt;p>;有时，父亲也会参加这个习俗。&lt;/p>;&lt;p>;六月，父亲来自中国南方湖南省的一位穿着黑白开衩旗袍、举着写着“七开德胜”的横幅出现在这样的聚会上，引起了网络轰动。&lt;/p>;&lt;p>;他的举动不仅传达了衷心的祝愿。反而缓解了考场外等候的家长的紧张情绪。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;身着吉祥服装的不仅仅是家长，学生们也参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;在中国北方，考试季节，学生被鼓励穿紫色内衣。&lt;/p>;&lt;p>;这一习俗是基于紫色（普通话的意思是“子”）和“屁股”一词（在汉语中的意思是“丁”）之间的联系。东北方言。&lt;/p>;&lt;p>;放在一起，就暗指当地语言中的“子定行”，意思是“一定赢”。因此，紫色内衣被认为可以在考试时增添额外的正能量。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“没有爱可以，没有钱不行”这句口号已经在中国的年轻人中流行开来，并催生了旨在促进爱情的现代仪式。 &lt;/p>;&lt;p>;一种流行的活动是将折叠的 100 元钞票塞进手机壳内，将其紧贴在手机和手机壳之间。&lt;/p>;&lt;p>;钞票被小心地折叠起来成三角形。三边现金面额的底部必须与盒子的下水平边缘齐平，并且尖端朝上。&lt;/p>;&lt;p>;一些在线教程甚至提供如何折叠现金的分步说明&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，数字100应该面向手机，并且强烈建议使用以“8”结尾的钞票，“8”在中国传统文化中象征着财富&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然传统上认为痣不美观、不美观，但内地和香港的许多人认为，痣长出的长发象征着幸运、财富和智慧。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年伦敦夏季奥运会期间，中国 62 公斤级举重运动员张杰的黑痣和又长又硬的黑发成为国际观众讨论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人建议将其去除，但由于由于担心皮肤癌，其他人认为保留头发是为了给张带来好运。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些香港人认为，让小指上的指甲明显长得比大拇指长，除了可以增强赚钱运气之外，每隔一个数字，就意味着富裕。&lt;/p>;&lt;p>;这种想法背后的基本原理是，如果一个人的小指甲很长，那么他们很可能不会从事低薪的体力劳动。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;如果您是一位年轻男女，在追求爱情和浪漫方面寻求帮助，迷信游说团体建议您在卧室里放上新鲜的玫瑰，去掉带刺的玫瑰。&lt;/p>;&lt;p >;有些人甚至更进一步，认为只有连续 49 天每天在卧室放置九朵花，并在它们枯萎时更换它们，这种魅力才会发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;其他人建议女性将这些花放在卧室里。这种基于性别的地理规定源于中国文化中的“八卦”，即西南代表女性，西北代表创意。 ，表示男性。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Middle East adventure: will there be gold or just heartache over cultural obstacles and lack of official support?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243589/hong-kongs-middle-east-adventure-will-there-be-gold-or-just-heartache-over-cultural-obstacles-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经过三年的疫情遏制后，香港政府正努力进军富裕的中东市场，以使香港经济多元化以及美中关系紧张。在两部分系列的第一部分中，娜塔莉·王探讨了当地公司面临的挑战以及他们如何继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;塑料“幽灵”、餐具“疯子”和旧衣服“小鬼”林亚瑟 (Arthur Lam) 在谈到他的移动应用程序以游戏化采用低碳生活方式时，深感亲切。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，当他的工程公司 Negawatt Utility利用信息技术使能源管理更加智能的公司与阿布扎比签署了合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;林是该市领导人李家超邀请首次加入中东的少数初创企业高管之一那个月的旅行。在李见证的迪拜签署的合作伙伴关系将激励马斯达尔城的居民通过移动平台转向低碳生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像一个批准印章，改变了我们的业务，”林说。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Negawatt Utility 只是成功之一在经历了三年的疫情限制和不稳定的中美关系之后，政府努力进军中东富裕市场并使该城市经济多元化的故事。&lt;/p>;&lt;p>;经过 10 个月的接触和展望未来一年，香港公司的业绩将慢慢显现。即使以色列和加沙战争仍在继续，企业家仍在该地区押注，冲突增加了进军中东的不可预测性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公司开始在中东达成重大交易在约翰·李访问之后，《华盛顿邮报》采访的分析师、企业和专业人士表示，尽管他们持乐观态度，但最大的障碍之一是与中东缺乏牢固的文化联系和了解。中美关系的拉锯也使得预测关系的深化变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还问，为什么香港当局不能提供与其他公司从他们的公司那里获得的同等水平的有针对性和积极的支持？他们表示，如果香港希望开拓中东市场，仅仅讲述“香港的好故事”是不够的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Negawatt 的 Lam 学会了如何在旅途中弥合文化鸿沟。他将公司的猪角色改为骆驼，以便对该地区的穆斯林更加敏感。&lt;/p>;&lt;p>;这次高调的旅行带来了名气并加速了合作。在过去的几个月里，他的公司的阿联酋合作伙伴来到香港，评估如何在房屋协会管理的 150 多座建筑物中实施类似的项目。&lt;/p>;&lt;p>;但并非所有人都看到了这样的红利。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前，所有人的目光都集中在战争以及战争将持续多久。以色列是香港正在与其建立业务联系的合作伙伴。去年占其国内生产总值 (GDP) 8.1% 的高科技行业是重点关注领域，到 2022 年，香港的份额将达到 34 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但贸易和投资水平将取决于关于战争。总部位于美国的富兰克林邓普顿研究所所长斯蒂芬·多佛 (Stephen Dover) 表示，以色列科技行业约 15% 的劳动力可能会被征召入伍。&lt;/p>;&lt;p>;对于海湾地区，多佛并没有这样做。预计如果冲突不升级，将会产生更广泛的经济影响。他说，目前，沙特阿拉伯和阿联酋对冲突采取了相对温和的应对措施，作为其多元化计划的一部分，其政府支出和资本部署继续有增无减。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑师留下了自己的印记，将沙漠梦想变成智慧城市&lt;/h3>;&lt;p>;“从更广泛的角度来看，海湾地区的商业信心仍然很高，而人口和旅游业支持一般消费，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“预计海湾合作委员会对投资香港和中国 A 股有重大兴趣。香港应继续成为[理事会]投资者投资中国的重要桥梁。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，中国国家主席习近平去年 12 月在利雅得会见沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼，以及北京在其中所扮演的角色三月份促成沙特与伊朗和平协议也为香港打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年在中东最大的贸易伙伴是阿拉伯联合酋长国，其次是以色列、沙特阿拉伯和卡塔尔.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋，正在试图定位作为海湾地区最自由的国家，数十年来一直与香港建立密切的经济联系。去年，香港出口增长35.3%，带动双边贸易同比增长27.6%。&lt;/p>;&lt;p>;向阿联酋出口的主要商品包括电信设备及零部件、珍珠和宝石。但分析人士对香港能否利用海湾国家的多元化计划提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;商务部长邱英华确定了香港可以做出贡献的几个领域，例如金融、物流、创新和技术，以及城市和基础设施管理。&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰飞往中东、东南亚：专家：香港没有解决办法&lt;/h3>;&lt;p>;目前，香港的本土发展科技公司似乎从中受益，近几个月香港公司与中东公司签署的众多合作协议就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括航空技术公司 Aerosim (HK)、区块链建造商 D-Engraver 和移动广告技术公司 GoGoChart Technology。他们是 7 月份与 eWTPA 阿拉伯资本签署协议的 11 家公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，初创公司 viAct 是唯一一家受当局邀请加入迪拜人工智能加速器计划中心并进行讨论的香港公司政府服务中生成式人工智能的未来。&lt;/p>;&lt;p>;ViAct 使用基于场景的人工智能和监控技术来提高建筑工地的安全。行政总裁兼创办人吴俊奎回顾公司业务拓展至其他海湾国家所面临的挑战时表示，香港公司经常缺乏大使馆和领事馆的支持。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们总是很难与当地的潜在合作伙伴和政府官员举行会议，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“但是，通过外交官每月一次的定期活动，面对面的交流可以变得自然而有效。”&lt;/p>;&lt;p>;“我有时感觉自己像个孤儿，”他说，并补充道他必须与来自不同地区的其他人联系，挖掘情报并建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望香港政府能够更具战略性和进取性，并引用了韩国和新加坡当局一直在做的事情.&lt;/p>;&lt;p>;随着海湾国家将数十亿美元的石油利润投入经济改革，世界各国政府竞相分一杯羹，两国一直在为当地的商人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;例如，新加坡驻阿布扎比大使馆和驻迪拜领事馆一直忙于组织社交活动。&lt;/p>;&lt;p>;韩国政府经过数月的实地努力，说服了阿联酋派遣一个由政府实体和私营部门代表组成的大型经济代表团参加上个月在首尔举行的“COMEUP 2023”创业节。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前，迪拜是唯一的地方香港当局在中东有存在。经济贸易办事处于 2021 年成立，政府的投资推广部门投资推广署和香港贸易发展局也在那里设立了办事处。&lt;/p>;&lt;p>;“所有实地支持都在45 年前首次踏足中东的香港开拓者之一岑运龙 (Aaron Shum Wan-lung) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们主要依靠单向传递有关事件和事件的信息。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰在中东的投资推动对香港来说是否太少、太晚了？&lt;/h3>;&lt;p>;一开始是利雅得的沙厂会计， Shum 曾一度在阿联酋拥有超过 35 家珠宝店。李在二月份访问之后，提出了建立一个社区的想法，将渴望在该地区探索商机的香港企业联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;岑说，他在 WhatsApp 群组中提出了这个想法，并获得了超过100 人表示有兴趣加入。会员名单很快增加到250人，他决定在7月成立香港中东商会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，香港需要的是迅速加强人文交流。去年，他率领三个代表团前往海湾国家，以提高人们对阿拉伯文化的认识。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起自己在沙特阿拉伯差点因为销售印有图案的功夫鞋而陷入“严重麻烦”的情景。鞋底磨损了，在阿拉伯语中可能意味着“上帝”，这是一种冒犯性的使用文字的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“人们需要亲自到场才能学习禁忌，”岑说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，业务联系仍在稳步增长。迪拜商会和沙中企业家协会分别宣布将在香港设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;9月，“一带一路”峰会首次设立专门的中东论坛， 12月，未来投资倡议研究所将在香港举办区域峰会，沙特阿拉伯投资部将出席。该组织在沙特的改革举措中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》还获悉，国泰航空已决定恢复香港与利雅得之间的直航客运航班，这只是“时间问题” &lt;/p>;&lt;p>;就在上周一，亲北京的香港联盟宣布已与阿布扎比投资办公室达成协议，从 2024 年开始每年共同举办一次联合投资论坛。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据私人财富管理协会（PWMA）和毕马威的一项调查，该行业的专业人士认为，虽然对海湾国家的兴趣有所增加，但“尚未增加”转化为投资的显着增加”。报告发现，与中国大陆不同，香港无法为中东客户提供文化相似的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“私人财富管理行业在很大程度上是一个人的行业，”首席执行官兼董事总经理 Peter Stein 表示&lt;/p>;&lt;p>;“客户顾问和客户关系经理充分了解客户的需求及其文化背景非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= ”&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Stein 表示，近几个月来，行业参与者一直前往中东以获得家族办公室鉴于许多公司已经在该地区开展业务，因此必须加入并争取新客户。他表示，建立“客户所寻求的信任感和熟悉感”需要时间和技能。&lt;/p>;&lt;p>;但他坚信香港为该地区客户提供的独特优势有兴趣在内地投资，特别是在大湾区投资，并为有兴趣实现资产多元化的中国投资者建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;“这是其他司法管辖区所没有的，”Stein 说。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然香港在同一项调查中在营商便利性和投资者保护方面得分很高，但在“政治稳定性”方面排名第三，仅次于新加坡和瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦因指出可能仍然对北京实施的国家安全法的影响或这座城市如何陷入中美紧张局势有“阅读头条新闻”的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“很容易做出假设......我不要认为我们可以理所当然地认为每个人都了解世界之外的事物运作方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，香港绝对可以在这方面做得更好。向中东和世界其他地区进行营销。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Koreans cheer Japanese yen’s 15-year low by binge shopping and investing in currency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243559/south-koreans-cheer-japanese-yens-15-year-low-binge-shopping-and-investing-currency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;日元兑韩元跌至 15 年来的最低水平后，韩国人正在庆祝。他们成群结队地前往日本，购买的日本商品几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;但对于 Park Hanul 来说，情况并不那么乐观。这名 32 岁的首尔员工在一家提供援助计划的公司工作，在过去一个月购买了约 11 万日元（743 美元）作为附带投资。至少到目前为止，事情还没有达到她的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望日元能快速升值，”朴在电话采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;朴是押注日元暴跌必须结束的众多韩国散户投资者之一。根据韩国央行的最新数据，10 月份韩国银行的日元存款跃升至历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的“假新闻”打击对新闻自由产生“寒蝉效应”：批评人士&lt;/h3>; &lt;p>;11 月 16 日，日元兑韩元跌至 2008 年以来的最低水平。尽管日元兑韩元已较该低点上涨近 3%，但今年仍下跌 9%。&lt;/p>;&lt;p>;Park 表示，她如果日元持续走弱，日本央行愿意再投入 300 万韩元（2,303 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这种乐观情绪反映出日本央行将很快开始加息的预期。当世界其他许多国家收紧政策以抑制通胀时，日本却反其道而行之，将政策利率维持在零以下，以刺激饱受通货紧缩困扰的经济体进一步物价上涨。&lt;/p>;&lt;p >;投资者一直关注日本与其同行之间的打哈欠利率差距，这使得在收益率较高的国家的货币看起来更好。自2022年4月14日截至11月14日的一周以来，杠杆资金将日本货币的净净职位提高到最多。在接下来的一周稍微削减它。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; t。 Rowe价格。由于与美国的巨大利差，日元将保持疲软。新兴市场和日本股市投资组合专家丹尼尔·赫尔利(Daniel Hurley)在一份报告中写道：“日元兑美元可能会从30年低点走强，但我们预计利差不会显着缩小，日元疲软应该会持续下去。”请注意上周。&lt;/p>; &lt;p>;尽管谨慎，但韩国散户投资者仍然在日本看到机会。在两国之间的关系改善可能会部分解释这一兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol试图在围绕日本殖民地统治朝鲜半岛的殖民统治下，在他的前任下爆发了日本殖民统治。今年3月，两国领导人在日本举行了自2011年以来的首次正式峰会。 6月，日本将韩国恢复为其首选贸易伙伴之一，并同意恢复价值高达100亿美元的外币掉期安排。&lt;/p>; &lt;p>;韩国人今年购买了最多的日本股票，因为数据已成为数据2011年可用。这可能是押注日元的另一种方式，因为如果货币上涨，股票的购买受益。&lt;/p>; &lt;h3>;作为韩国计划禁令狗肉，农民威胁要释放200万个犬&lt;/h3 >; &lt;p>;并流入了贝莱德公司的交易所交易基金，该基金追踪了长期的国债，但在日元中定价 - 第二季度与前一季度相比。根据韩国旅游组织的数据，从1月到9月，去年的同一时期从同一时期跃升了近五倍，而前往其他国家的旅行仍在恢复。根据美国统计局的数据，在日元不懈跌倒的过去三年中，直接购买日本商品的数量几乎翻了一番，而美国的商品则在同一时期放松。&lt;/p>; &lt;p>; lee joon-gyu，26岁在首尔从事室内设计工作的人说，前往日本的旅行比在韩国的某个地方便宜。他提前两周突发奇想预订了一次去名古屋的旅行，并计划在那里储备衣服和酒。根据上周的汇率，他的 100 万韩元相当于 115,000 日元。就在两年前，同样数量的won递给了他96,000日元。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;对于日元投资者来说，也希望情况可能会改变。一些投资者预计美联储明年将降息，这将有助于日元走势。日本不断增长的通胀压力给日本央行带来了结束其上个月保持不变的超宽松货币政策的压力。它的下一个政策决定是在12月19日。&lt;/p>; &lt;p>;太平洋投资管理公司（Pacific Investment Management Co. &lt;p>;“询问我们的销售桌上的日元已经有了很大增加，”韩国贷方KB Kookmin Bank的经济学家Moon Junghiu说。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管她的日元投资并未付诸实践。到目前为止，零售投资者帕克（Park）并不关心。&lt;/p>; &lt;p>;如果日本货币没有上升，“我将在下一次日本旅行中使用它。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash-strapped China county hired an army of temporary civil servants, but their paltry salaries of US$2,300 a year are snowballing local debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243563/cash-strapped-china-county-hired-army-temporary-civil-servants-their-paltry-salaries-us2300-year-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在罕见地承认中国最贫穷地区之一的地区金融斗争中，州媒体报道&lt;/p>; &lt;p>;中国评论的报告是一份与共产党喉舌的新华社隶属的每两周临时杂志杂志，探讨了政府工作者的持续扩大如何对地方级财政造成损害。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;该报告基于该杂志最近访问了山山地区的一个身份不明的县，该县涵盖了中国西南部的四川，云南和瓜苏省的二十多个贫困县。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;披露是因为北京一直在嘲笑如何应对地方当局欠滚雪球的债务水平，这迫使其中许多人削减了建筑预算或缩小其一般支出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告，临时工的总工资预算不到支付给机构的公务员的四分之一，这些公务员的工作被认为与“铁稻碗”一样安全。但是，发现临时工的数量超过了该县的全职公务员几乎是两倍。&lt;/p>; &lt;p>;调查结果表明，该县的28,806名临时工平均每人平均16,100元（2,268美元） ）每年15,580名公务员每人平均每人128,300元 - 八倍。缺乏质量保证。该杂志说。&lt;/p>; &lt;p>;。在房地产低迷中，狮子占地方政府收入的份额一直在下降，大量负债城市一直在努力应对财政状况恶化。&lt;/p>; &lt;h3>;使经济蓬勃发展，中国必须阐明，RAM RAM家庭私营部门的角色&lt;/h3>; &lt;p>;随着国民经济努力寻找脚步，许多地方政府迫切希望获得可靠的收入来源，他们最终依靠高级当局的转移和付款。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;根据财政部的数据，中央政府的预算收入在2023年的前10个月中达到3.4万元人民币（4790亿美元） - 比去年同期下降了5.8％，而地方政府则下降了收入下降了16.8％，至40万亿元。土地销售年份下降了20％以上。&lt;/p>; &lt;p>;在不愿透露姓名的山区县，特殊资金足以覆盖临时员工的约16％，大部分是临时员工的工资需要从高级当局的付款转让中重新分配以满足这些付款，并引用一名地方官员的话说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公共公共预算收入不足，缺乏支付政府工作人员的工资支出，该杂志说。&lt;/p>; &lt;img src =““ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/>;该杂志指出，中国的基层政府通常遵循三项指导原则，指出“保证员工工资，维持正常行动并确保人民的福祉”的迫切需要。 &lt;/p>; &lt;p>;发现报告地区的一些县包括县级财务工资预算中临时人员的工资支出，据报道，大量支出被隐藏在各个政府部门的运营支出中。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“高级政府应根据功能责任分配足够的资金，并指定资金来源，”一位身份不明的地方官员的话说。 “否则，所有压力最终都落在县级财务上，并且在基层层面积累的困难。”缩减规模的工作以平衡预算，这与更广泛的机构改革一致，包括合并和合并各个行政部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea launches first spy satellite with SpaceX, in tightening space race with the North]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243598/south-korea-launches-first-spy-satellite-spacex-tightening-space-race-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 07:07 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;周五的SpaceX火箭发射了韩国的第一个军事间谍卫星，加剧了平壤在Pyongyang发起自己的第一个军事之后在半岛上进行的太空比赛上周的眼睛。 &lt;p>;火箭上刻有“韩国”一词。&lt;/p>; &lt;p>; Yohnap新闻社报告说，卫星不久后到达轨道，并通过地面控制成功建立了通信。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;引用韩国的国防部，yonhap报道说：“卫星被放置在轨道上上午10.19启动后大约四分钟，并在上午11.37凌晨11点与地面站进行了通信，这意味着它正常运行”。卫星监视核武的朝鲜。&lt;/p>; &lt;p>;首尔计划在2025年底之前发射四个间谍卫星根据Yonhap。新武器&lt;/h3>; &lt;p>;“考虑解决方案及其地球观察能力……我们的卫星技术在全球前五名中排名前五，”国防部官员说，正如Yonhap所引用的。&lt;/p>; &lt;p>;在平壤成功地将自己的间谍卫星放入轨道上不到两周后。桑吉大学军事学教授Gi-il。他说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Choi说，它自己的间谍卫星说：“韩国政府需要证明它也可以实现这一目标”。&lt;/p>; &lt;p>;专家表示，将工作侦察卫星放入轨道上会改善朝鲜的智力侵入性，可改善朝鲜的智力侵入性，即朝鲜的智力侵入性，特别是在韩国上方，并在任何军事冲突中提供重要数据。以及意大利首都罗马的照片。&lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜声称在3次尝试&lt;/h3>; &lt;p>;之后，它尚未披露其声称拥有的任何卫星图像，从而成功推出了首次间谍卫星。 &lt;/p>; &lt;p>;北方的“ Malligyong-1”发射是平壤在5月和8月的两次失败之后，第三次将这种卫星放在轨道上的尝试。&lt;/p>; &lt;p>;首尔说，北方已经说过，北方已经收到了技术。莫斯科的帮助，以换取在俄罗斯与乌克兰战争中使用的武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inmate stabbed George Floyd’s killer Derek Chauvin 22 times with improvised knife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243597/inmate-stabbed-george-floyds-killer-derek-chauvin-22-times-improvised-knife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 06:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，一名被监禁的前帮派成员和FBI线人被指控在上周前明尼阿波利斯警官德里克（Derek）的刺伤中被谋杀。 &lt;/p>; &lt;p>;约翰·图斯卡克（John Turscak）在图森的联邦惩教所刺了沙文22次，说他本来会杀死沙文的沙文，&lt;/p>; &lt;p>;刺伤了沙文22次，他会杀死沙文，联邦检察官说，惩教人员的反应迅速，联邦检察官说。&lt;/p >; &lt;p>; Turscak因犯罪而被判处30年徒刑，而墨西哥黑手党的一名成员告诉调查人员，他考虑过攻击Chauvin大约一个月检察官说，囚犯的个人资料。检察官说，塔尔斯卡（Turscak）后来否认要杀死沙文。监狱管理局表示，员工停止了袭击并采取了“救生措施”。沙文被送往医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;图斯卡克在袭击事件后对采访他的联邦调查局特工表示，他在黑色星期五袭击了肖万，这是与“黑人生命也是命”运动的象征性联系，该运动在弗洛伊德死后获得了广泛支持，并且是与墨西哥黑手党相关的“黑手”象征检察官说。 47，于2022年8月从明尼苏达州最高安全的州监狱送往FCI图森，同时因侵犯弗洛伊德的民权而被判21年的联邦判决，并对二级谋杀案判处22½年的州判刑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;沙文的律师埃里克·尼尔森（Eric Nelson）曾提倡使他远离普通人群，并远离其他囚犯，并预计他将成为目标。&lt;/p>; &lt;h3>;埃克斯官员阻止了人群，他们陷入困境的人群中，发现有罪名尼尔森去年在法庭文件中写道，弗洛伊德的死&lt;/h3>; &lt;p>;在明尼苏达州，沙文主要被“主要是为了自己的保护”。 2020年5月25日，在白色的沙文之后，在便利店外面的街道上按下膝盖膝盖9.5分钟，弗洛伊德被怀疑试图通过伪造的$ 20钞票。&lt;/p>; &lt;p>;旁观者视频捕捉了弗洛伊德（Floyd）的淡出呼唤“我不能呼吸”。&lt;/p>; &lt;p>;他的死亡触及了全世界的抗议活动，并迫使民族对警察的暴行和种族主义进行了估计。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel army says 5 Gaza hostages confirmed dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243596/israel-army-says-5-gaza-hostages-confirmed-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 05:32 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队周五证实了在加沙持有的五名人质的死亡，称他们的家人已被告知。他们回到以色列。丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）说。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，部队已经把他确定为ofir tsarfati的第五人的尸体恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;单独地说，军队说，塔萨法蒂的尸体“最近位于最近“日子”是在加沙的日子，由部队和明因下注内部安全部门，并带到以色列葬礼，一家人在周三告知他的死亡。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; tsarfati在10月7日的哈马斯袭击中被绑架了加沙地带附近的一个狂欢派对&lt;/p>; &lt;p>;哈加里（Hagari）说，加沙武装分子仍在持有“ 136名人质，其中17名妇女和儿童”。&lt;/p>; &lt;p>;他也谈到了比巴斯家族，说哈马斯的武装翼在本周早些时这三人在11月24日开始休战之前就在以色列爆炸案中丧生，军队说这是在调查要求的。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列军队说，调查哈马斯报告婴儿人质死亡的报告&lt;/ H3>; &lt;p>;“ Bibas家族，母亲和孩子们应该返回以色列，Hamas选择不这样做，” Hagari说，指的是为期一周的人质交易交易，其中80名以色列人质被释放了，主要是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;“哈马斯发布的信息尚未得到我们的验证，因此我们没有解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;自10月7日起，以色列有&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该领土的哈马斯 - 经营政府表示，进攻杀死了15,000多人，其中三分之二是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;/p。 >;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to limit Chinese firms and battery parts from winning electric vehicle tax credits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243595/us-limit-chinese-firms-and-battery-parts-winning-electric-vehicle-tax-credits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 03:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府周五发布了期待已久的指导，这将限制明年从明年开始的电力汽车税收抵免中的中国内容。 &lt;/p>; &lt;p>;在为汽车制造商赢得胜利时，美国财政部将暂时免除某些关键矿物的痕迹，禁止来自中国和其他国家的材料的新规则，而其他国家则被视为“外国人有关注的实体”（FEOC）。&lt;/p>; &lt;p>;根据2022年8月的法律要求的新规定，旨在使美国电动汽车电池链脱离中国，并受到汽车制造商的密切关注，因为他们对生产电池的投资决定以过渡到电动汽车。 &lt;/p>; &lt;p>; FEOC规则于2024年生效，用于完成的电池，用于生产它们的关键矿物。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;代表几乎所有主要车辆制造商的集团的汽车创新联盟，他说两年来免除痕量材料的决定是重要的，而且很重要&lt;/p>; &lt;p>;财政部说，没有它的建议。通用汽车公司周五表示，它“有能力在2024年及以后维持我们许多电动汽车的消费者购买动机”。&lt;/p>; &lt;p>;福特汽车在10月份表示，正在等待指导以确定其是否是否作为汽车制造商计划的密歇根州电池厂的一部分，与中国电池制造商CATL的许可协议将根据规则规定。拜登政府官员不会就规则是否允许这种安排发表评论。福特拒绝发表评论。他批评了这一决定，认为政府将“ EV特殊利益集团都置于美国的利益之上”。&lt;/p>; &lt;p>;能源部表示，如果由一个指定的外国政府拥有或控制，一家公司将被视为FEOC。如果关注的实体持有该实体董事会席位，投票权或权益。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家包括朝鲜，中国，俄罗斯和伊朗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;汽车制造商集团说：“看来在中国经营的公司被认为是FeoC。在某些情况下，可以允许具有特定所有权或治理结构的中国实体”。 &lt;/div>; &lt;p>;预计规则将进一步减少有资格获得EV税收抵免的电动汽车数量。该法律立即使任何车辆不合格，即使在北美没有组装。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，新的电池和矿产采购要求从1月1日起的价格和买方收入限额生效。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;参议院能源委员会主席乔·曼钦（Joe Manchin）因允许来自中国的一些关键矿物质而炸毁了财政部，并发誓要抓住一切机会“扭转这一非法，可耻的拟议规则并保护我们的能源安全”。&lt;/p>; &lt;p>;财政部表示为了允许合规的车辆有资格在规则完成之前，它将为具有清洁供应链的制造商提供加急的合规方法。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取更=“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 US senators ask Joe Biden to impose China travel ban after respiratory illness cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243594/5-us-senators-ask-joe-biden-impose-china-travel-ban-after-respiratory-illness-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.02 02:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;五名由马可·卢比奥（Marco Rubio）领导的共和党参议员周五要求美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府在峰值之后禁止美国和中国之间的旅行&lt;/p>; &lt;p>;在中国呼吸道疾病病例中。参议院情报委员会的共和党人。&lt;/p>; &lt;p>;上周，当世界卫生组织要求中国提供更多信息时，案件的上升成为了全球问题，并引用了有关儿童未诊断的肺炎的报告，该计划是该计划的监测计划新兴疾病。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的白宫和中国大使馆没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃＃＃ 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;玛丽亚·范·凯尔克霍夫（Maria van Kerkhove）是世界卫生组织流行病和大流行准备和预防部门的代理主任，本周早些时候说，这一增长似乎是由数量增加的驱动他们避免在两年的Covid-19限制中避免的病原体的儿童。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，美国和中国一直在稳步增加两国之间的飞行，这些飞行仍低于2019年的水平。每个国家的11月9日至35个数字从八月的每周12个。在前两周，由于对19日的关注，到美国。但是，他没有限制或限制两国之间的航班。从2021年11月开始，包括来自中国在内的国际游客接种疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;美国取消了一个单独的要求，即航空旅行者在2022年6月抵达之前测试阴性。&lt;/p>; &lt;p>;美国于1月开始在北京决定举起严格的零循环政策并提出3月份的要求之后</description><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 02:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>