<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Wagner mercenaries emerge in Belarus as troop trainers after failed revolt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227799/ukraine-war-russias-wagner-mercenaries-emerge-belarus-troop-trainers-after-failed-revolt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/7c860d38-314a-45e7-954b-2aa316a8190f_3e334a81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵已在白俄罗斯成为军事教官，这是该组织的第一个正式标志自俄罗斯发生兵变以来，白俄罗斯的兵变演变成对总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)克里姆林宫统治的最严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯国防部周五在 Telegram 上发布了一段视频，显示领土防御士兵收到瓦格纳的指示位于首都明斯克东南约 100 公里（62 英里）处的奥西波维奇附近一个营地的训练员。&lt;/p>;&lt;p>;他们的苏联风格制服与瓦格纳雇佣兵所穿的现代战斗服装形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总参谋部领土部队负责人马克西姆·帕耶夫斯基在视频中表示：“这是训练领土部队的新方式。”他说，培训将来可能会扩展到全国各地。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋达成了一项协议，说服瓦格纳领导人叶夫根尼·普里戈任于 6 月 24 日结束短暂的叛乱，此前他的雇佣军已逼近 200 公里（124 英里）范围内），几乎没有遇到军队的抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任发誓要罢免国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫，指责他们在俄罗斯乌克兰战争中失败，并指责他们寻求寻求帮助。 “摧毁”瓦格纳。&lt;/p>;&lt;p>;作为协议的一部分，普京同意让普里戈任与任何想要加入他的瓦格纳战士一起前往白俄罗斯，尽管该组织几乎没有表现出搬迁到邻国的意图。 &lt;/p>;&lt;p>;自兵变结束以来，普里戈任就没有在公开场合露面。&lt;/p>;&lt;h3>;兵变流产后，普京在克里姆林宫接待了雇佣军领导人&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫周一透露，普京举行了在叛乱发生五天后，总统与普里戈任和 35 名瓦格纳指挥官进行了近三个小时的会谈，总统称叛乱已将俄罗斯推向“内战”的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，他已向瓦格纳提供了继续进行叛乱的选择。据《生意人报》周五报道，作为一个部队在乌克兰战场指挥官的指挥下服役，绰号“白发”，但普里戈任拒绝了这一提议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia ‘not constructive’ at Asean talks, US says, shows no change on Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227796/russia-not-constructive-asean-talks-us-says-shows-no-change-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/800ab19b-79cd-4cc0-bba5-080f8c203d71_9c381917.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫没有在本周主要大国与东南亚国家的高级外交官之间的会议上，我们取得了建设性的成果。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟地区论坛之后发表讲话，东南亚国家联盟成员国的外交部长和主要战略伙伴，例如正如中国、美国、印度和俄罗斯——布林肯表示拉夫罗夫利用他的干预来攻击华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达的会面只是自莫斯科发动入侵以来布林肯和拉夫罗夫第二次共处一室去年乌克兰。他们最后一次见面是在 3 月份的新德里，当时是 G20 会议的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;“与任何其他国家不同，他的演讲议程完全是负面的，他重点关注的是美国。将世界上的所有问题都归咎于美国，”布林肯对记者说。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系：王毅告诉安东尼·布林肯，我们必须谈论安全&lt;/h3>;&lt;p>;“我没有布林肯表示，“请听取拉夫罗夫外长关于俄罗斯在乌克兰行动方向上的任何建议。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国问题上，布林肯重申了华盛顿经常声明的立场，即美国“与许多国家一样”。该地区……对中国在南海、东海以及台湾海峡日益增强的自信感到担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国外交官周四与中国外交政策负责人王毅会面了 90 多分钟，不到在他访问北京一个月后。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部在一份声明中援引王毅的话称，两国应找到办法阻止“灰犀牛”并应对“黑天鹅”——高- &lt;/p>;&lt;p>;“美国需要采取理性务实的态度，与中国相向而行……拓展外交和安全领域的沟通渠道欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在雅加达接受记者采访时也讨论了拉夫罗夫的演讲，他表示：讲话“非常激进”，并发誓莫斯科在乌克兰的战争将继续。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫表示，“一切都是‘西方阴谋’，战争将继续……因为俄罗斯根本没有准备好停止侵略，而且博雷尔表示，“撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;会后俄罗斯外长没有向媒体发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;中俄誓言在雅加达会谈中共同努力促进地区关系&lt; /h3>;&lt;p>;但在本周早些时候接受印度尼西亚媒体采访时，拉夫罗夫表示，除非西方国家放弃“击败”俄罗斯的努力，否则乌克兰战争不会结束。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候期间，布林肯与出席论坛的日本外相林吉正和韩国最高外交官朴镇举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在会议开始时表示，他“记不清”了具体人数这是他们三人在过去两年中多次会面的情况，当时双方关系不断加强，人们对中国的自信和朝鲜构成的威胁也越来越担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明了我们三个国家团结一致的事实本着共同的愿景，对我们共同的地区的未来采取共同的方针：自由开放的印太地区；布林肯表示：“这是一个安全、繁荣、互联、有弹性的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;平壤本周在东盟会议期间试射了一枚远程弹道导弹，朴槿惠表示，这对于朝鲜来说非常重要。三个国家“坚定决心，坚定、坚决、明确地应对朝鲜的持续挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，三个国家之间的严密协调对于实现朝鲜完全无核化至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与东盟两年一次的国家领导人峰会一样，该区域论坛是东盟为期一年的会议的亮点之一。&lt;/p>;&lt;p>;仅举行了东盟会议本周早些时候，缅甸的内部危机占据主导地位，缅甸执政军政府在实施 2021 年 2 月发动政变两个月后与东盟达成的民主路线图方面仍然顽固不化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato is clearly trying to start a cold war with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227558/nato-clearly-trying-start-cold-war-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/7a68713c-55ed-43f4-9ae0-dcfe09bd86d9_7cf79e5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;所谓的中国挑战预计将占据议程的很大一部分最近在立陶宛维尔纽斯结束的北约峰会。但最终公报中对中国的直白描述仍然令人惊讶，并且毫无疑问美国及其盟国正试图将中国卷入一场新冷战。&lt;/p>;&lt;p>;“人民的”中华民国（PRC）公开的野心和强制性政策挑战了我们的利益、安全和价值观，”跨大西洋安全联盟表示。 “中华人民共和国的恶意混合和网络行动及其对抗性言论和虚假信息针对盟友并损害联盟安全。”甚至指责中国采取“胁迫策略，企图分裂联盟”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟使团立即予以反驳，强烈批评该公报，谴责其充满“重复的言辞，呼应欧盟的立场”。冷战思维和意识形态偏见”，并称其“蓄意抹黑中国”。 “北约作为冷战的产物，在历史上有着糟糕的记录”，并补充道，“我们坚决反对北约东进亚太地区。”&lt;/p>;&lt;p>;北约内部的一个派系受华盛顿影响，北大西洋公约组织长期以来一直试图加剧反华情绪。此后，该集团在亚太地区事务中表现出激进主义、焦虑、侵略和冲动干涉。&lt;/p>;&lt;p>;日本、韩国、澳大利亚和新西兰领导人指定“伙伴”北约“全球军事力量”连续第二年受邀参加此次峰会，传递出北约军事集团有意将足迹拓展至亚太地区的明确信息。作为进一步围堵中国的努力的一部分，北约与日本签署了“单独制定的伙伴关系计划”，并与日本、韩国、澳大利亚和新西兰等“亚太四国”举行了领导人会议。以及维尔纽斯峰会的最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;此类举措的目标是中国也就不足为奇了。然而，北约和美国在这场广阔的棋局中策划的错综复杂的战略演习充满了固有的风险和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;早在2019年12月，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格就曾明确表示：然而，北约不会冒险进入南海，因为它承认中国在北约地区附近日益增加的存在需要引起关注。三年半过去了，跨大西洋安全联盟发现自己处于不同的位置，不再忽视亚太地区。乌克兰战争的余波为北约领导层提供了探索印太与欧洲安全领域更深层次联系的借口。&lt;/p>;&lt;p>;维尔纽斯峰会反映了北约不断变化的对华观点和方针。多年来，中国一直是一个遥远的关注点，甚至在北约 2010 年的战略概念文件中也没有提及。但特朗普政府不断的游说似乎导致一些欧洲盟友的观点逐渐转变，中国最终出现在北约的雷达范围内。&lt;/p>;&lt;p>;2019年12月，中国首次在北约公报中得到承认，标志着军事同盟对中国战略意义的认识发生重大转变。这是北约官方对中国立场演变的第一步，随后几个月，其对中国的提及逐渐增加，并伴随着更加自信的语气。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年布鲁塞尔峰会上，北约北约公报明确敲响了警钟，警告中国“公开的野心和独断的行为”对基于规则的国际秩序以及直接影响北约安全的领域构成了系统性挑战。&lt;/p>;&lt;p>;去年2月乌克兰冲突后，北约一直对中国保持有限关注，主要解决其对欧洲的介入问题。因此，围绕北约在印太地区角色的讨论很少。但中国重要性的不断提升促使北约2022年战略概念文件发生了显着转变，该文件比以前更加关注中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯托尔滕贝格早些时候声称北约不会冒险进入南海，但最近的行动表明一个不同的正在出现的现实。北约与其在印太地区的主要伙伴，包括澳大利亚、新西兰、日本和韩国，进行了频繁和持续的对话。它甚至讨论了在日本设立办事处的计划，尽管法国已否决了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前还没有讨论将这些合作伙伴纳入北约的军事计划，但乌克兰冲突正被用来拉拢联盟深入印太领域。&lt;/p>;&lt;p>;中国的“系统性挑战”最初在北约2022年战略概念文件中得到承认。维尔纽斯峰会公报不仅保留了这一术语的使用，还谈到了中国对北约构成的具体威胁，以及北约应对这些威胁的准备。显然，北约对中国的看法以及与北京的关系在过去一年中发生了实质性变化，态度看起来越来越对抗。&lt;/p>;&lt;p>;这种倾向不仅体现在官方声明中，也体现在北约的行动中，例如随着其对亚太地区的高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北约在东京设立联络处的尝试尚未实现，但北约很可能会寻求其他方法来维护其在亚太地区的存在，包括培养实质性的人员与其指定的区域伙伴建立双边关系，甚至可能参与联合军事行动。此类行动只会加剧亚太地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erdogan says Putin agreed to Ukraine grain deal extension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227794/erdogan-says-putin-agreed-ukraine-grain-deal-extension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/7559d322-96d6-429f-a410-fa2b96fabe23_89a740ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已同意延长下周到期的黑海粮食协议”，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安告诉记者，他已与俄罗斯总统就允许出口乌克兰谷物以缓解全球粮食危机的关键协议进行了交谈。&lt;/p>;&lt; p>;该协议是在俄罗斯入侵乌克兰五个月后签署的，将于周一到期，普京多次威胁称，由于俄罗斯自身的出口面临障碍，不会续签该协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在准备埃尔多安对记者表示：“我们将在八月份欢迎普京，我们就延长黑海粮食走廊达成一致。”但在接受俄罗斯新闻机构询问时，克里姆林宫发言人并未证实埃尔多安的说法。德米特里·佩斯科夫表示：“俄罗斯方面没有对此发表任何声明。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在雅加达发表讲话，呼吁俄罗斯延长该协议，并警告说最脆弱的国家将遭受损失&lt;/p>;&lt;p>;“包括该地区在内的发展中国家将付出代价，包括更高的粮食价格以及更严重的粮食短缺，”布林肯在东南亚会谈后告诉记者。&lt;/p>;&lt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯本周向普京发送了一封关于延长协议的信。他支持消除俄罗斯出口化肥的障碍——莫斯科抱怨的另一个因素没有得到尊重。&lt;/p>;&lt;h3>;“球在普京的法庭上”：中国敦促俄罗斯续签乌克兰粮食协议&lt;/h3>;&lt;p >;埃尔多安表示，他希望“通过这封信，我们将通过我们和俄罗斯的共同努力确保粮食走廊的延伸”。&lt;/p>;&lt;p>;普京周四警告说，莫斯科“没有一个”条件协议和功能已经得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;“我想强调的是，什么也没做，什么也没做。这都是片面的，”普京在接受电视采访时说道，并补充道：“我们将考虑该怎么做，我们还有几天时间。”乌克兰将在黑海通过俄罗斯军舰运送超过 3200 万吨粮食。大部分粮食都用来养活非洲、中东和其他地区发展中国家的人民。如果出口再次受阻，食品价格可能会比现在更高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Travel chaos: hundreds of thousands face disruption at London’s Gatwick Airport this summer after strike vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227793/travel-chaos-hundreds-thousands-face-disruption-londons-gatwick-airport-summer-after-strike-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/77fe23c6-707d-4dc9-b922-59f8bdc4ef0f_fc2feab0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数十万英国度假者在年初可能面临旅行计划中断的情况学校暑假期间，伦敦盖特威克机场近 1,000 名工人因工资纠纷投票决定罢工。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 工会周五表示，包括行李搬运工和值机人员在内的成员都受雇由四家私人承包商组成的公司将从 7 月 28 日起罢工四天，并从 8 月 4 日起继续罢工四天。&lt;/p>;&lt;p>;工会表示，这一行动将“不可避免地”导致航班在高峰期受到干扰。学年结束后的暑假季节。受影响的航空公司包括英国航空、易捷航空、瑞安航空、途易航空、西捷航空和威兹航空。&lt;/p>;&lt;h3>;英国希思罗机场安全人员取消夏季罢工，避免旅行混乱&lt;/h3>;&lt;p>;位于南部的盖特威克机场英国首都的盖特威克机场是继希思罗机场之后伦敦第二繁忙的机场，在夏季特别关注飞往欧洲地中海海滩度假胜地的机场。&lt;/p>;&lt;p>;预计在整个罢工期间共有 4,410 架次航班从盖特威克机场出发据航空数据公司 Cirium 称，涉及该纠纷的人员受雇于 ASC、Menzies Aviation、GGS 和 DHL Services，这些公司为航空公司提供包括地面服务在内的外包业务、行李处理和办理登机手续。 Unite 表示，自 1 月份以来，它一直在与这四家公司进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“Unite 坚定不移地关注其成员的工作、薪酬和条件，因此工会已经划定了界限，工会秘书长莎朗·格雷厄姆 (Sharon Graham) 表示：“我们致力于消除机场低工资的祸害。”&lt;/p>;&lt;p>;参与公司之一孟席斯航空公司 (Menzies Aviation) 的高级副总裁菲尔·劳埃德 (Phil Lloyd) 表示，Unite 拒绝了这一提议。其提出为盖特威克机场地面服务员工加薪 11%，他补充说，这是在去年 10% 的基础上加薪的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与我们的航空公司合作伙伴继续讨论，并继续致力于寻求解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在英国医生因工资问题举行罢工期间，患者护理“处于刀刃上”&lt;/h3>;&lt;p>;英国过去发生过多次罢工几个月来，各行各业的工人都在努力争取至少与通货膨胀保持同步的工资上涨。尽管通货膨胀率已从峰值回落，但仍处于 8.7% 的高位。 Unite 表示，大多数准备罢工的工人每小时工资不到 12 英镑（15.50 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;盖特威克机场与欧洲其他机场一样，由于空中交通管制限制，已经遭受严重干扰。由于与俄罗斯全面入侵乌克兰有关的罢工行动、人员短缺和空域关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解最近的投票结果，并将支持我们的航空公司制定应急计划，以确保航班机场发言人表示：“按计划运营。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fans of Hong Kong pop star Coco Lee can bid farewell to singer at funeral service at end of month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227791/funeral-arrangements-hong-kong-pop-star-coco-lee-announced-sister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d3e4caca-bb81-4724-a865-30eede30fbf8_f35a05b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为已故香港流行天后李玟举行的公众守夜活动将于她的家人说，月底。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手兼作曲家的姐姐南希·李 (Nancy Lee) 在周五的 Facebook 帖子中表示，葬礼将于 7 月 31 日举行，游行将于 8 月 1 日举行位于北角的香港殡仪馆。&lt;/p>;&lt;p>;“礼堂的葬礼将于7月31日下午6时至晚上10时向公众开放，其余时间暂停开放。感谢您的关注。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;帖子中附有一段 30 秒的蒙太奇，其中展示了李玟与粉丝的几张照片。&lt;/p>;&lt;p>;Nancy Lee 早些时候透露追悼会也将于8月在中国大陆和台湾举行。&lt;/p>;&lt;p>;曾与抑郁症作斗争的李玟在试图自杀后于7月5日在医院去世。她 48 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;当局称，香港可能会在星光大道向已故歌手李玟致敬&lt;/h3>;&lt;p>;这位出生于香港、在旧金山长大的明星九岁，18岁开始出道，获得无线电视新秀歌唱奖亚军。&lt;/p>;&lt;p>;她后来成为首位被唱片公司索尼音乐签约的华语歌手。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说，“她的光芒将永远持续”&lt;/h3>;&lt;p>;她也是第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上演唱的中国艺术家，她在奥斯卡颁奖典礼上表演了李安获奖的 2000 年《爱在时间之前》电影《卧虎藏龙》。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线 988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young woman arrested in connection with  death of Robert De Niro’s grandson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227790/young-woman-arrested-connection-death-robert-de-niros-grandson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/90284c55-13f7-4c3f-9714-fc310eb395dd_5840fffa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 20 岁女子因涉嫌与多份报道称，罗伯特·德尼罗的孙子去世。&lt;/p>;&lt;p>;莱安德罗·德尼罗-罗德里格斯（Leandro De Niro-Rodriguez）是德尼罗养女德雷娜·德尼罗（Drena De Niro）的儿子，去世时年仅 19 岁。&lt;/p>; &lt;p>;执法部门消息人士称，7 月 2 日，德尼罗-罗德里格斯被发现死在曼哈顿市中心的公寓内。他的母亲于 7 月 3 日宣布了儿子的死讯，并称他是在被卖药后死亡的。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我心爱的孙子利奥的去世深感悲痛”，79 岁的德尼罗在一份声明中说道。本月早些时候的声明。 “我们非常感谢大家的哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;官方死因尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;罗伯特·德尼罗的孙子莱安德罗·德尼罗·罗德里格斯去世，享年 19 岁&lt;/p>;&lt;h3>;罗伯特·德尼罗的孙子莱安德罗·德尼罗·罗德里格斯去世h3>;&lt;p>;执法部门消息人士称，索菲亚·哈利·马克斯因与德尼罗-罗德里格斯之死有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;马克斯周四被捕是纽约警察局、警察局联合调查的一部分。缉毒局和国土安全部。&lt;/p>;&lt;p>;美国缉毒局和国土安全部没有立即回应置评请求，纽约警察局表示没有关于所报告的逮捕的任何信息。&lt;/p>; &lt;p>;马克斯将于周五在联邦法院出庭。目前尚不清楚马克斯是否有律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pure satanism’: Russian lawmakers outlaw gender-affirming procedures to protect ‘traditional values’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227785/pure-satanism-russian-lawmakers-outlaw-gender-affirming-procedures-protect-traditional-values?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/b486f44c-7536-4c76-a3fe-874dc8763122_d8fab212.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯立法者周五通过了一项法案，在克里姆林宫的讨伐中禁止性别确认程序保护其所认为的国家“传统价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的强化版本在俄罗斯议会下议院国家杜马的三读也是最后一读中获得一致通过。&lt;/p>;&lt; p>;该法案禁止任何“旨在改变人的性别的医疗干预措施”，以及在官方文件和公共记录中改变性别的行为。n唯一的例外是治疗先天异常的医疗干预措施。&lt;/p>;&lt;p >;在周四的二读中，添加了一些条款，规定一个人“改变性别”的婚姻无效，并禁止跨性别者成为养父母或养父母。&lt;/p>;&lt;p>;该法案必须由联邦委员会通过俄罗斯克里姆林宫控制的上议院通常会在杜马批准的立法上盖上橡皮图章，然后由俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署成为法律。&lt;/p>;&lt;h3>;“法西斯法”：LGBTQ 俄罗斯人担心迫在眉睫的性别手术禁令&lt;/h3>;&lt;p>;这让该国的跨性别群体感到不安，不仅引起了 LGBTQ+ 权利倡导者的批评，也引起了医务人员的批评。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯独立精神病学协会执行主任柳博夫·维诺格拉多娃 (Lyubov Vinogradova) 称在最终宣读之前的电话采访中，该法案“厌世”。维诺格拉多娃说，性别确认程序“不应完全禁止，因为对某些人来说，这是……正常存在并找到内心平静的唯一途径”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者描绘了措施旨在保护俄罗斯免受“西方反家庭意识形态”的影响，一些人将性别转变描述为“纯粹的撒旦主义”。&lt;/p>;&lt;p>;对 LGBTQ+ 人群的镇压始于十年前，当时弗拉基米尔·普京总统首次宣布重点关注“传统家庭价值观”，这一举措得到了俄罗斯东正教的热烈支持，并在一定程度上推动了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，克里姆林宫通过了第一部限制 LGBTQ+ 权利的立法，即所谓的“同性恋权利”。 《宣传》法禁止公开支持未成年人之间的“非传统性关系”。 2020 年，普京推动了宪法改革，禁止同性婚姻。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan tools seen keeping currency flexible, but Beijing downplays West’s devaluation concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227765/chinas-yuan-tools-seen-keeping-currency-flexible-beijing-downplays-wests-devaluation-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/41fb4726-a213-45aa-916c-97ba43ffe757_dbbdd0dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国央行行长周五发出强烈信号，表示将坚持人民币灵活性反映市场需求、吸收外部冲击，但同时也不能让“大鳄鱼”和从众心理在国民经济复苏的关键时刻扰乱外汇市场。&lt;/p>;&lt;p>;说在北京举行的新闻发布会上，中国人民银行 (PBOC) 官员也驳斥了西方国家对人民币故意贬值以提高陷入困境的出口商竞争力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;与上次争先恐后的海外投资银行不同本月，中国人民银行因不利因素增多而下调了中国经济增长预期，但在经济运行、居民收入和消费方面看到了“更好”的迹象，也是结构性改革的“好机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会放弃”副行长刘国强在吹风会上谈到中国的人民币政策时表示：“我们的（政策）集中，也不如佛教徒那样顺其自然。”&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;国家外汇市场自律机制负责人刘表示，中国已经积累了大量应对人民币波动的工具，当局有信心、有条件、有能力应对各种冲击，维护人民币汇率稳定。外汇市场平稳运行。&lt;/p>;&lt;p>;“至于具体政策工具，我们将根据形势需要合理运用。”政策工具是用来使用的。至于何时、使用哪种工具或如何使用，这将取决于具体情况。&lt;/p>;&lt;p>;此番言论发表之际，人民币兑美元汇率已跌破 7.0 的关键心理点位。这是自 2019 年以来的第四次，随着全球第二大经济体经济放缓，担忧情绪加剧。&lt;/p>;&lt;p>;市场一直猜测金融监管机构已介入以维持人民币汇率，因为每日中间价周五从6月底的7.2258升至7.1318。&lt;/p>;&lt;p>;“用一句俗话说，外汇市场上既没有‘大妈’，也没有‘大鳄鱼’。”副行长这两个流行词指的是该国的金融投机者类型：中国“大妈”，即缺乏经验、随波逐流的中年女性投资者心态——曾经因疯狂购买黄金而成为国际头条新闻。另一方面，“大鳄鱼”指的是掠夺性和暴利的大亨。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，汇率是中性的，任意操纵人民币只会有害，打消人们对中国同时会贬值的猜测。人民币升值使出口更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国同时是出口大国和进口大国。甘蔗从来都不是两头都甜的——人民币汇率太高或太低都没有好处。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着人民币跌至7个月低点，市场等待中国央行下一步举措&lt; /h3>;&lt;p>;“汇率一般由市场决定。同时，要更好发挥市场和政府的“两只手”作用，坚决避免汇率大起大落。&lt;/p>;&lt;p >;周五的央行新闻发布会是潘功胜上周末被任命为新任中共总书记以来的首次新闻发布会。刘和另外两位央行行长似乎试图以更平易近人的方式更好地与市场沟通，旨在稳定预期。&lt;/p>;&lt;p>;他们还解决了通货紧缩风险和房地产市场低迷等重大担忧，中国疫情后的经济复苏似乎在第二季度以失败告终。中国将于周一发布第二季度 GDP 数据。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，中国的消费者价格指数可能会在 7 月份下降，然后在接下来的几个月内恢复，并指出“U 型”复苏，并且预计年底将“接近”1%的增长。&lt;/p>;&lt;p>;6月份，官方数据显示消费者价格指数（CPI）与去年同期持平，为最低读数自2021年2月以来。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是需求恢复的时滞和基数效应造成的阶段性现象。”他说。 “中国没有出现通货紧缩，下半年不会出现通货紧缩风险。预计 8 月后 CPI 将开始上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;他对年终 CPI 的预测比即将卸任的央行行长易纲的预期更为温和，易纲在 6 月份表示 CPI 将攀升至“高于12月“1%”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国人民银行表示，当前中国经济面临的挑战是疫后复苏过程中的共同挑战，可能需要一年左右的时间才能恢复正常，基于国际经验。&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/h3>;&lt;p>;刘说，政策制定者仍然有充足的工具来应对意外的挑战和变化。&lt;/p>;&lt;p >;“之前宣布的措施现已生效。中国人民银行货币政策司司长邹兰在发布会上表示，当前中国经济的内生动力依然存在。 &lt;/p>;&lt;p>;“房地产、基础设施等旧动能弱化，科技创新、绿色发展、现代工业等新动能不断增强。”系统仍处于形成过程中，”他说。 “考虑到房地产供需的深刻变化，之前出台的降温政策还有优化的边际空间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s video gaming giant Tencent touts global esports ambitions ahead of Asian Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227778/chinas-video-gaming-giant-tencent-touts-global-esports-ambitions-ahead-asian-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/085b448f-d931-462b-a597-75bc09db989a_15029484.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;按收入计算，全球最大的视频游戏发行商腾讯控股认为，在即将到来的亚运会之前，以及中国最近放松了对该行业的监管，其电子竞技业务在全球舞台上得到了提升。&lt;/p>;&lt;p>;“《英雄联盟》S11 决赛拥有超过 7300 万[峰值]观众......腾讯首席运营官任马克周五在深圳举行的2023全球电子竞技峰会暨腾讯电竞年会上表示。 “相信在即将到来的亚运会上，电子竞技一定会再次受到全球电竞用户的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;会上，腾讯发布了英雄联盟等11款游戏的最新年度赛事计划和王者荣耀，并发布了两款新的电子竞技游戏，其中包括由其子公司 Riot Games 开发的热门第一人称射击游戏《Valorant》，该游戏已于周三在中国大陆首发。&lt;/p>;&lt;h3>;杭州亚运会在蚂蚁集团和字节跳动等公司的支持下，TJ Sports 董事兼 Valorant Esports 负责人 Eric Feng 周五表示，他们正在为中国备受期待的赛事做准备。 TJ Sports 是腾讯与 Riot Games 成立的合资公司，并于 2011 年被腾讯收购。&lt;/p>;&lt;p>;“我们落后其他地区三年，这些地区的用户规模和职业俱乐部的成熟度非常高。”冯向《南华早报》表示，他有信心在短时间内迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;任正非表示，电子竞技已经成为“真正具有全球影响力的新兴运动”，已经进入了关键时期。 &lt;/p>;&lt;p>;亚洲电子竞技联合会主席霍启刚表示，电子竞技首次作为正式奖牌项目亮相杭州亚运会，将是一个“历史性的、感人的时刻”今年。他说：“我们从未放弃让电子竞技成为一项公认运动的梦想……我相信这将是我们的努力和辛劳最终得到回报的地方。”长期以来对中国视频游戏行业的打压，同时加倍加大对电子竞技的投资，作为在即将到来的亚运会之前提升其软实力的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;中国音像协会第一副主席张益军负责监管半官方游戏出版委员会的数字出版协会在会议上表示，随着当局鼓励电子竞技游戏的创作和推出，北京的许可证审批方向自今年年初以来变得“越来越明确” “传播中国价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2021 年底对游戏行业进行了严厉打击，对新游戏的批准实施了八个月的冻结，加强了对内容的控制，并对游戏时间施加了三小时的限制。 18 岁以下游戏玩家每周的游戏时间。&lt;/p>;&lt;p>;自打击行动结束以来，中国视频游戏行业一直在缓慢复苏，4 月份行业收入同比下降 2.16% 至 225 亿元人民币（31 亿美元）根据游戏情报公司 CNG 的最新数据，2022 年全年 10.33% 的降幅收窄。&lt;/p>;&lt;p>;在严格的监管之下，2022 年该国电子竞技行业收入下降了 14%，这是五年来的首次下降。 Covid-19控制直到去年12月才放松。&lt;/p>;&lt;p>;原定于2022年9月举行的杭州亚运会，由于严格的Covid控制而推迟到今年。从9月开始，运动员们将争夺40个项目的483枚金牌，其中包括电子竞技的首次亮相。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia must oppose Nato ‘threats’ to international law enforcement, Moscow’s top prosecutor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227746/china-and-russia-must-oppose-nato-threats-international-law-enforcement-moscows-top-prosecutor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/f3651859-289a-4b3c-a815-b71221f54a8d_c4067edf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯最高检察官表示北京和莫斯科应共同努力应对北约国家“破坏”国际执法体系的稳定并追回逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总检察长伊戈尔·克拉斯诺夫周四在结束为期两天的北京之行前向中国公安部部长王晓红发表了上述言论&lt;/p>;&lt;p>;根据俄罗斯总检察长办公室的一份声明，他表示，“北约国家做出了重大努力，破坏国际执法合作的稳定，破坏国际刑事调查、引渡和司法协助机构。” &lt;/p>;&lt;p>;“这些举措为逃犯建立避难所创造了必要条件，使其远离国家司法。”&lt;/p>;&lt;h3>;中俄誓言在雅加达会谈中共同努力促进地区关系&lt; /h3>;&lt;p>;克拉斯诺夫于周四结束了他的首次中国之行，此前他会见了六名中国安全、执法和法律高级官员，以推动两国在网络安全、数字货币到引渡犯罪嫌疑人等领域加强合作。&lt; /p>;&lt;p>;对全球供应链日益增长的不信任以及西方针对俄罗斯和中国官员的制裁，促使两国在贸易、外交和地区安全方面更加密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;西方官员越来越强调民主与专制的言论分歧，并与政治制度相似的其他国家结成联盟，表面上是为了对付中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;在与负责警察、情报和情报工作的共产党中央政治局委员陈文清的单独会面中，据俄罗斯官方报纸《俄罗斯报》报道，克拉斯诺夫表示，他的办公室已开始促进莫斯科、北京和乌兰巴托之间的合作，以对抗西方在蒙古“日益增长的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;克拉斯诺夫引用了俄罗斯起草的一份法律向乌兰巴托提交了关于环境保护合作的三边条约，以显示莫斯科加强参与。然而，他没有提供证据来证明自己受到西方影响的说法，中国政府和官方通讯社新华社关于克拉斯诺夫会晤的声明也没有提及这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;据《俄罗斯报》报道，王说：“北京准备向俄罗斯提供切实支持，打击外国非政府组织、外国代理人和其他协会的破坏活动。”&lt;/p>;&lt;p>;新华社的会议简短报道中没有引用来自俄罗斯的这句话。王表示，王承诺将与莫斯科合作，维护“政治安全”并打击跨境犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;克拉斯诺夫周三在北京会见应勇时提出了这一承诺。据俄罗斯国家通讯社塔斯社报道，他们签署了一份协议，让各自的办公室分享打击网络犯罪、恐怖主义和腐败的经验。&lt;/p>;&lt;p>;最高检察官还承诺明年讨论加密货币非法流通和洗钱问题&lt;/p>;&lt;h3>;中国已邀请俄罗斯总统普京十月访华：塔斯社&lt;/h3>;&lt;p>;克拉斯诺夫周三会见中国最高法官张军时表示，俄罗斯对中国的互联网法院和国际商会感兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;中国的互联网法院专注于与网络相关的案件，包括电子商务、版权和域名纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高人民法院还设立了商事法庭来裁决由于中国市场的规模，有关国际贸易的案件越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;北京在培养法律人才方面做出了一些努力，以使中国在国际法制定中拥有更大的发言权，并在国际争端中保护中国的利益。&lt; /p>;&lt;p>;离开中国之前，克拉斯诺夫还与中国司法部长何荣讨论了监狱管理和预防犯罪问题，并与反腐机构副书记傅奎讨论了反腐败工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>