<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Ex-Arkansas Governor Asa Hutchinson drops out of 2024 US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248686/ex-arkansas-governor-asa-hutchinson-drops-out-2024-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/e1c050ed-ea7b-4bc0-97c7-d0192a3090d0_33a01b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 在爱荷华州得梅因发表讲话七月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前阿肯色州州长阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 是少数几位强烈批评领跑者唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的共和党美国总统候选人之一，他在周二退出竞选，此前他在竞选中努力获得支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“我的信息是，作为一名有原则的、有经验的共和党人，并且对当前的领跑者说实话，但在爱荷华州并不受欢迎。我支持我竞选的竞选活动。”哈钦森在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他祝贺特朗普周一在爱荷华州预选会议上取得决定性胜利，这是 2024 年竞选的首场提名竞赛。&lt;/p>;&lt;p >;哈钦森于 4 月份发起了竞选 2024 年共和党提名的竞选，并呼吁特朗普退出竞选，但他在民意调查中的支持率从未上升超过 1 个百分点，也没有资格参加该党 9 月份的第二次​​辩论。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/5e351b75-5208-415f-ba4a-1308e74fd882_e55319b9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 3 日，共和党总统候选人阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 在爱荷华州得梅因举行的竞选活动中与学生交谈。照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈钦森试图将自己定位为“非特朗普”候选人，称这位前总统对其支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦负有“重大责任”并且他不适合再次担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;这一策略失败了，反映出特朗普对一大批共和党选民的控制力。&lt;/p>;&lt;p>;前新泽西州州长克里斯克里斯蒂是唯一一位将反对特朗普作为竞选信息核心的候选人，他在民调中的支持率也表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;哈钦森从 2015 年到 2023 年初担任阿肯色州州长。在此之前，他是阿肯色州州长。联邦检察官，在众议院任职三届，并在共和党总统乔治·W·布什的政府中担任高级职务。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普批评者克里斯·克里斯蒂退出美国总统竞选&lt;/h3>;&lt;p >;他作为传统保守派的履历和他的礼貌举止最终被证明并不适合特朗普主导的共和党政治的好斗本质。&lt;/p>;&lt;p>;哈钦森退出竞选并不出人意料。&lt;/p>;&lt; p>;10 月下旬，他当时的竞选经理罗布·伯吉斯 (Rob Burgess) 离开，理由是他相信哈钦森无法获胜。&lt;/p>;&lt;p>;哈钦森本人曾在早期党团会议中提出将他的民调支持率提高到 4% 的目标或在今年 11 月 23 日感恩节之前进入初选州，但他未能做到。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Link Sustainability Lab – a Cross-Sector Collaboration Platform for Sustainable Development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sustainability-through-collaboration/article/3248574/link-sustainability-lab-cross-sector-collaboration-platform-sustainable-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/01 /16/Photo-1---Opening-photo.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Link 可持续发展实验室定位为普及可持续知识的公共教育空间并激发社区的行为改变。香港地产科技联盟于2023年6月在实验室举办2023年可持续发展委员会会议。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Link可持续发展实验室位于九龙中部乐富广场，是香港香港首个可持续发展教育和合作平台位于城市购物中心内。这个非营利性的教育和合作项目是由香港本土房地产资产管理公司Link构思和开发的，其当地的社区购物中心（包括乐富广场）和生鲜市场是人们日常生活的重要组成部分&lt;/p>;&lt;p>;沿着这些思路，领展的核心目标之一是创造可持续的商业和社会价值，造福社会各代人，从而提高全香港人的生活质素香港居民。作为其使命的一部分，领展积极推动跨行业、跨界别和跨代际的对话与合作，将可持续发展融入香港各地个人的日常生活以及公司自身运营的各个层面。 &lt;/p>;&lt;p>;为帮助Link履行使命，Link于2023年4月成立了Link可持续发展实验室，以普及可持续发展理念，激励人们探索各种可持续解决方案。通过这种方式，实验室在帮助领展实现其3A目标方面发挥着重要作用：提供一个无障碍的平台，展示可持续发展的可行途径，并证明目标是可以实现的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;实验室定位为公共教育空间，旨在普及可持续发展知识，激发社区行为改变。自成立以来，实验室已与60多个政府部门、非政府组织、大专院校和商业实体建立合作关系。实验室与这些来自不同领域和行业的合作伙伴合作，策划合适的、引人入胜的内容，并组织主题展览、互动游戏活动、讲座和研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/16/Photo-2---Differently-Together.jpg?itok =Hbg6_7e2&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Link 可持续发展实验室以新的社会包容性主题 - “不同的在一起”欢迎参观者，其中包括三个包容性主题 - 多元文化主义、心理健康和&lt;/small>;&lt;/div>;此外，实验室与领展生态系统内的所有利益相关者（包括客户、租户、供应链伙伴、行业组织、非政府组织和相关政府部门）合作，制定、组织和实施倡议&lt;/p>;&lt;p>;例如，香港房地产科技联盟于2023年6月在实验室举办了2023年可持续发展委员会会议。来自联盟12家企业成员的50多名代表出席了会议期间，建造业议会分享了有关其碳评估工具的详细信息，并讨论了低碳建筑材料的更广泛使用。&lt;/p>;&lt;p>;去年八月，环境运动委员会组织了低碳饮食活动在实验室促进食品可持续性。去年9月，香港城市土地学会与Link在实验室联合推出了《业主与租户脱碳参与指南》。本报告详细介绍了开创性的租户参与转型途径，旨在制定通往可持续、低碳未来的路线。实验室的启动活动汇集了食品和饮料行业的主要租户和业主，分享合作的想法和最佳实践。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;作为实验室教育角色的一部分该实验室是一个主流可持续发展知识并促进社区变革的平台，围绕不同的可持续发展主题。首个食品可持续发展主题“认真吃饭”是在实验室于 2023 年 4 月开业并于 2023 年 10 月结束之际推出的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/16/Photo-3---Active-Ageing.jpg?itok=KSEibM3g&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;实验室安装了彼得和梅的甜蜜之家，展示一对老年夫妇如何将老年科技融入日常生活的各个方面。&lt;/small>;&lt;/div>;实验室最近推出了一款新的主题为“不同的在一起”，重点关注三个包容性主题——多元文化、心理健康和积极老龄化——以提高公众对包容性的认识。&lt;/p>;&lt;p>;作为这一新主题的一部分，实验室邀请参观者体验通过分享来自不同背景的人的真实故事和玩互动游戏，了解多元文化之美，了解不同民族的文化特征。实验室的参观者还可以通过互动游戏了解自己的情绪并获得技能，帮助他们更好地与自己和他人互动。&lt;/p>;&lt;p>;进一步深化“不同的在一起”包容性主题，实验室与香港科技园公司与赛马会“家老”乐龄科技教育及租赁服务中心合作推出“彼得和梅的甜蜜之家”。该装置展示了一系列老年科技产品，旨在提高公众对有助于居家养老的产品和服务的认识，并为社会企业、初创公司和社会福利组织提供接触潜在用户和促进跨界老年科技的机会。代际社会包容。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/16/ Photo-4---Mental-Wellness-2.jpg?itok=-OUEY61Y&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;互动项目游戏 给它一个动力，内啡肽！让您和您的朋友跟随角色进行锻炼，提高幸福感，同时了解保持心理健康的五个主要要素。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/16/Photo-5---Multicultureism.jpg?itok=yjmZ96co&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这个270度的沉浸式空间中，色彩缤纷的粒子被塑造成独特的个体，让你尽情释放，与朋友互动。每次灯光交叉时，你们之间的差异就会变得更加模糊，并会创造出一首灯光交响曲。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/01/16/Photo-6---Multicultureism.jpg?itok=GxPOrIPU&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;游客可以通过大洋互动游戏了解以鱼类为代表的12个不​​同民族的独特文化特色。&lt;/small>;&lt;/div>;在商业伙伴、社会企业的支持下自 2023 年 4 月 23 日开放以来，实验室的展览和免费研讨会受到了超过 150,000 名参观过实验室的公众的好评。&lt;/p>;&lt;p>;链接，通过实验室及其实验室一系列其他社区努力，将继续将社区凝聚力作为其可持续发展目标的核心，提供包容性教育，在社区中创造更受欢迎的文化，并为所有人促进更可持续的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Fujitsu ‘morally obliged’ to compensate wronged UK postmasters says company’s European head during inquiry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248679/japans-fujitsu-morally-obliged-compensate-wronged-uk-postmasters-says-companys-european-head-during?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/2b73ab58-4ef9-476b-b838-b69328582b77_20f84fca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦街道店面上的邮局标志，周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;富士通欧洲总监周二表示，富士通有道德义务帮助赔偿因会计软件错误而被错误定罪的英国邮政局长。&lt;/p>;&lt;p>;Paul帕特森向那些受到 Horizo​​n 系统故障影响的人道歉，1999 年至 2005 年间，大约 700 名当地邮局经理被指控盗窃和虚假会计。&lt;/p>;&lt;p>;一些人入狱，另一些人破产并失去了家园或他们的健康，而四人结束了自己的生命，数十人在被无罪释放后死亡，但没有得到洗清自己的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“富士通想为我们在这起令人震惊的误判中所扮演的角色道歉，”加入其中的帕特森说。该公司于 2019 年向调查该丑闻的立法者表示，总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 称该丑闻是该国最大的误判之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从一开始就参与其中。我们的系统确实存在缺陷和错误，我们也确实帮助邮局起诉副邮政局长。为此，我们深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;帕特森告诉议会委员会，富士通利用软件中存在缺陷的数据协助邮局进行起诉，有道德义务纠正这一“嘲讽”行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我个人对我所看到的证据以及我在电视剧中看到的内容感到震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有道德义务，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有道德义务。” p>;&lt;p>;“我们还希望与政府坐下来确定我们对这一补救措施的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于东京的富士通是世界上最大的 IT 服务提供商之一，每年收入约为 270 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/0de9ff70 -f2bd-4343-aa81-139300160000_d9a61592.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邮局首席执行官 Nick Read 和富士通服务有限公司董事 Paul Patterson 在听证会上提供证据周二，伦敦下议院商业和贸易特别委员会。图片来源：PRU/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它为多个英国政府部门提供 IT 服务，包括内政部、外交部和环境部。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府已富士通警告说，如果公开调查发现其有不当行为，它将“被追究责任”，并已为数千名受此案影响的人拨出 10 亿英镑的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;自从一部讲述邮政副局长苦难经历的电视剧播出后，该事件就成为头条新闻，引发了一阵同情和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;对这家国有机构的丑闻进行了公开调查，该机构有超过 11,500 名员工邮局现任老板 Nick Read 在听证会上表示，在丑闻期间，每年的起诉数量为 55-75 起。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个绝对是非同寻常的数字，”他说，并补充说，邮局内部缺乏好奇心来询问“为什么会出现这种情况，到底发生了什么？”仍然是个谜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/9546f1ad-3abc- 429b-89bc-1a890cdd4845_ed867cb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;试图查清英国最严重不公正现象之一的议员正在质问邮局和富士通的老板周二，由于这家日本公司的计算机系统出现故障，900多名邮局分局经理被误判盗窃或欺诈罪，赔偿和洗清罪名的势头越来越大。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些议员希望根据丑闻重新审查与富士通签订的价值数十亿美元的政府合同。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Post办公室首席执行官里德告诉立法者，这起丑闻是“一个极其复杂的情况”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望给予调查“一切机会”来了解“到底发生了什么，谁负责”以及什么下一步要做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任保拉·文内尔斯 (Paula Vennells) 上周在一部有关丑闻的英国电视剧引发公众愤怒后放弃了 CBE 荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;前副邮政局长艾伦·贝茨 (Alan Bates) 担任主角在英国独立电视台的《贝茨先生诉邮局》中，受害者表示受害者等待赔偿“太久”了。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正在受苦，他们正在死去，我们一路上正在失去数字，”他告诉媒体立法者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/388269a8-d298-4a29- b948-df76f52d972a_eb7b9c59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1999 年至 2015 年间，由于 Horizo​​n 会计软件错误地显示资金丢失，超过 700 名邮局分行经理被起诉。他们的商店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·汉密尔顿（Jo Hamilton）是一名副局长，也是该剧中的受害者之一，他表示大规模为被定罪者开脱的计划并不合理完美，但这是加快解决速度的唯一方法。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她被迫偿还给邮局的钱增加了邮局的利润，导致高管奖金增加，这是“令人作呕”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一度大声喊叫，一切都知道了，但我们的钱却被人玩弄了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Catching out errant public housing tenants may help Hong Kong companies secure property management contracts: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248683/catching-out-errant-public-housing-tenants-may-help-hong-kong-companies-secure-property-management?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/77110d17-7249-4faf-a6cd-ca8d012ccfdf_84f234a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港近年一直严厉打击违规公屋租户年。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受雇于公共屋村的香港物业管理公司，若能成功识别租户在一项鲜为人知的政策下滥用资源的案例，将更有机会获得政府合约，据一名官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署署长罗淑佩周二表示，物业管理公司将根据新标准每月进行评级，并将其表现作为日后与房屋委员会签订合同的参考。 ，该市主要的公共住房提供商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些公司能够识别这些滥用案件并向我们报告，特别是在追查和跟进过程中，最终导致收回公寓，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以激励他们更多地关注[住房滥用问题]，并帮助政府进一步解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/91c37d3b-1507-48e1-98cb-4dd1738169c8_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住房署署长 Rosanna Law 表示，将激励物业管理公司找出违规的公屋租户。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法律没有说明新评级标准何时生效。&lt;/p>;&lt;p>;但一位行业代表表示，新标准已于&lt;/p>;&lt;p>;根据现行规定，公屋租户入住超过三个月以上，以及转租房屋或从事非法活动的，均被视为滥用公共资源。 .&lt;/p>;&lt;p>;住户如被发现滥用公共房屋资源，必须搬出单位。&lt;/p>;&lt;p>;有不当行为（例如乱扔垃圾、阻碍公共区域、造成噪音滋扰）的居民必须搬出单位。如果姓名被删除的次数超过一定阈值，他们也会搬出自己的家。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，如果物业管理公司发现了违规住户，他们的月度绩效也可以获得更好的评分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港公营房屋供应商预计4年后赤字达40亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;行业资深人士李文光表示，这项措施可能会给物业管理人员带来更大压力，因为他们不得不担心&lt;/p>;&lt;p>;“如果当局能够为物业管理公司提供操作和检查指南，那就更可行了。”他举例说，并列举了为居民设定基准的例子&lt;/p>;&lt;p>;香港物业管理公司协会前会长陈志高表示，业界已开始巡查公营单位，并向当局举报可疑案件。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府在上季度推出了激励措施，加强打击滥用公营房屋资源的措施。&lt;/p>;&lt;h3>;当局发现近60个香港公营家庭拥有私人住宅&lt;/h3>;&lt;p>;除了现有的住房规定外，去年 10 月，被谋杀模特蔡天凤的前岳父 66 岁的邝九 (Kwong Kau) 被发现拥有一套豪宅后，又颁布了新的规定&lt;/p>;&lt;p>;一项规定规定，公屋租户每两年申报一次是否在香港拥有住宅物业。&lt;/p>;&lt;p>;拥有私人物业的人必须放弃其在香港的住宅物业。出租公寓。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minibus operators urged to boost pay for drivers to attract more local workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248682/hong-kong-minibus-operators-urged-boost-pay-drivers-attract-more-local-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/e2790ee5-b3ef-4ab3-86b0-1a25f58f5e54_e2ceaab3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多年来，香港的小巴运营商在雇用足够的司机方面遇到了问题。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工会敦促小巴营办商提高司机薪酬，以增加本地招聘，指出第一批外地工人的路试通过率不佳，以及大量外劳。 &lt;/p>;&lt;p>;汽车运输总工会公共小巴分会周二表示，由于工资低且工作条件恶劣，只有 5% 的小巴牌照持有者积极工作.&lt;/p>;&lt;p>;工联会议员陆仲雄和该团体呼吁提高薪酬，因为运输署最近透露，六名来自中国大陆的司机中，只有两名参加了当地驾照所需的路试。通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/cb148d2e-3257-4489- 8ac4-dc0da535e2cc_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小巴分会主席陈凤源（中）及立法会议员陆伟文（左二）等工会人士呼吁改善支付司机费用。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这六人是首批50名小巴司机中的一员，他们是缓解人力短缺的输入劳工计划的一部分，从内地抵达香港。&lt; /p>;&lt;p>;根据该计划雇用的人员的月薪不得低于该行业的中位数，即小巴司机的月薪为 14,300 港元（1,830 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;除薪水外，陆说，小巴运营商必须承担培训、驾驶考试和住宿费用，每个外地司机每月的费用可能高达 3 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对内地小巴司机进行路考很棘手，贸易主管说&lt;/h3>;&lt;p>;“为什么不支付更高一点的钱呢？为什么不提供更好的治疗呢？”陆先生表示，建议本地司机的月薪为18,000港元至20,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，18,000港元更接近巴士司机的收入以及运输行业其他人的收入中位数。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陆补充说，14,300港元的收入中位数对内地司机来说也没有太大吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你开出租车、网约车或卡车，你可以赚到钱。” 8,000 元 [1,120 美元] 甚至高达 10,000 元，”Luk 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们来到香港，就必须离开家人并支付一系列行政费用。&lt; /p>;&lt;p>;“我们促请小巴业界不要绞尽脑汁引进外劳，而应改善本地司机的薪酬及待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;小巴分会主席陈凤源汽车运输职工总会公共小巴分会援引运输署的数据显示，持有小巴正式牌照的有166,187人，但驾驶的人只有约8,000人。&lt;/p>;&lt;p>;“工资低、待遇差、工作环境差”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;陆和陈还呼吁运营商为九小时轮班的司机提供一小时午休时间，并安排不超过四个小时每天加班的次数。他们补充说，连续两个工作日之间的休息时间不得少于10小时，年假应为7至14天。&lt;/p>;&lt;h3>;香港交通运营商为首批内地司机做准备&lt;/h3 >;&lt;p>;合发小巴有限公司的谢卓宇表示，他正在内地培训约十几名司机，并已在荃湾租下一间600平方尺的单位，为即将抵达香港的司机提供住宿。&lt; /p>;&lt;p>;“在内地雇用和培训司机是一项艰巨的工作，”谢说，并补充说，由于长期劳动力短缺，而且他们无法以 20,000 港元的工资在当地雇用司机，他仍在这样做。&lt; /p>;&lt;p>;“除了短缺之外，我们的司机也面临着老龄化问题。这不是今天发生的问题。陆议员应该知道，我们已经多次指出这些问题，但一直没有解决方案。”谢说，并要求陆议员不要轻视那些努力解决问题的人。&lt;/p>;&lt;p>;他是这么说的这不是一个简单地提高工资就能解决的问题，因为存在一个更具结构性的问题，即为什么包括出租车在内的交通行业未能吸引年轻人加入。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人愿意在香港开车，态度好，我一定会雇用他们。”他补充道。 “即使我们导入驱动程序，它们也只占很小的比例。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/16/9e4aac1d-0efb-44df-970f-966ecdf2fc38_0b8c558e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该行业发现很难吸引年轻人人们作为司机。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他不同意陆的说法，认为在香港当小巴司机对内地人来说没有吸引力，因为如果他们工作的话，可以赚到17,000港元至18,000港元&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，每位司机来港之前，他必须为每位司机投资至少2万港元。他们在城市的第一个月将进行培训和考试，并提供住宿和报酬。一旦他们开始工作，他们的工资和住宿费用每月约为20,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;引进内地司机是政府去年推出的计划的一部分，该计划旨在进口20,000名工人，以缓解香港的劳动力短缺。建筑业、航空业和运输业。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，当局为交通运输业批准了 969 个配额名额，其中 461 个配额给小巴司机。其他空位供长途汽车司机使用。&lt;/p>;&lt;p>;建造业将获准从内地引进12,000名工人，而香港国际机场则可引进6,300名工人，以填补清洁工和其他前线岗位的空缺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In US-China space race, success depends on lunar landings and orbital ‘parking spots’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248637/us-china-space-race-success-depends-lunar-landings-and-orbital-parking-spots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/cb51a0fd-9c9f-464a-94eb-93116af8e60d_67c74c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 1月8日凌晨，世界上第一个渴望登陆月球的私人任务从佛罗里达州卡纳维拉尔角升空。这一刻也标志着美国自 1972 年以来的首次登月尝试。&lt;/p>;&lt;p>;然而，游隼一号任务的兴奋是短暂的，因为该飞行器未能调整其太阳能电池板的方向。随后发生了不可挽回的燃料泄漏，使载人送入太空的努力推迟了至少一年。&lt;/p>;&lt;p>;这一挫折与中国的天体记录形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;自 2007 年以来，北京已成功地向月球轨道和月球表面（包括月球背面）发射了多次任务。&lt;/p>;&lt;p>;它还在近地轨道上拥有一个永久载人的天宫空间站——使其成为唯一在运行的空间站当国际空间站于 2030 年左右退役时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /16/b86d4699-05fc-4b81-9e6b-50fb90f1ca8a_8f6e7b94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;搭载 Astrobotic Technology 的 Peregrine 月球着陆器的火箭从卡纳维拉尔角升空，佛罗里达州，周一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，今年夏天另一次登月任务的准备工作“进展顺利”。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治争吵中美在南海、台海、印太地区的对峙，以及联合国在地球上的对峙愈演愈烈，两国互相警惕，争夺太空中具有独特优势的特殊“停车位”，包括控制地球和月球之间的路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最好小心，他们不会打着科学研究的幌子到达月球上的某个地方，”美国宇航局高级官员比尔·尼尔森警告说2001 年至 2019 年间，作为一名前宇航员和来自佛罗里达州的美国参议员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你对此表示怀疑，看看他们对南沙群岛做了什么，”他说，这里指的是位于南沙群岛海岸的一个有争议的群岛。菲律宾、马来西亚和越南。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在进行太空竞赛。”&lt;/p>;&lt;h3>;陷入困境的游隼任务可能会让美国在月球竞赛中落后于中国：专家&lt;/h3>;&lt;p >;最近，拜登政府高级官员、分析人士和美国各政治派别的立法者都对北京的“天文政治”意图发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;12月，众议院中美竞争特别委员会发布了一项具体建议：对抗中国共产党的“太空恶意野心”。&lt;/p>;&lt;p>;该小组的两党决议敦促华盛顿资助对战胜中国至关重要的项目，“包括确保美国是第一个永久部署资产的国家”拉格朗日点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/525df183-c508- 488a-a48d-3a2854a5cb17_58d1c877.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局管理员、前宇航员、佛罗里达州前参议员比尔·尼尔森警告说，北京和华盛顿之间的月球领土争端。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法者没有详细说明资产是什么。&lt;/p>;&lt;p>;但太空专家表示，了解拉格朗日点是什么可以提供线索.&lt;/p>;&lt;p>;L 点以 18 世纪末意大利天文学家和数学家约瑟夫·路易斯·拉格朗日的名字命名，美国宇航局将 L 点描述为太阳、地球和月球之间空间区域的“停车位”。&lt; /p>;&lt;p>;日地系统和地月系统各有五个 L 点。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国大使确定合作领域和危险区域&lt;/h3>;&lt;p >;根据马萨诸塞州史密森天体物理观测站的天文学家马丁·埃尔维斯的说法，这些位置是两个天体的引力相互抵消的地方。&lt;/p>;&lt;p>;这种力的平衡或平衡使它们相对他说，稳定，因此适合放置卫星和望远镜。航天器可以驻扎在那里，不需要太多燃料。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔维斯说，这些优势使这些点成为“太空城市”的理想选择，这个概念几十年来一直吸引着人们的想象力。&lt;/p>;&lt;p>;他描述了太空城市就像一个巨大的圆柱体，“会缓慢旋转，你可以站在内表面上，离心力会感觉像重力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而 L 指向太阳-地球尽管地月系统被认为有助于研究太阳，但专家表示，地月空间（地月系统中的点）具有战略价值。其中，L1 和 L2 由于靠近月球而最为珍贵。&lt;/p>;&lt;p>;俄亥俄州空军技术学院的肖恩·威利斯 (Shawn Willis) 在上个月的一份报告中指出，“地月区域的未来用途包括在拉格朗日点轨道上运行的军用卫星，用于监视并可能控制地球和月球之间的访问。&lt;/p>;&lt;p>;定位、导航和授时卫星可能是适合这些地点的另一项任务，因为它们能够他补充说，这些卫星可以到达月球的近侧和远侧，从而实现像地球一样的月球制导能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2018 年将鹊桥中继卫星部署在地月系统的 L2 点，与月球进行通信嫦娥四号月球探测器，第一个到达月球背面的探测器。&lt;/p>;&lt;h3>;爱因斯坦探测器：中国发射强大的太空X射线观测站&lt;/h3>;&lt;p>;鹊桥计划寿命为五年。鹊桥二号预计将于今年发射，以支持嫦娥六号任务，该任务将尝试从月球背面采集第一批土壤和岩石样本。&lt;/p>;&lt;p>;北京还计划开始建造美国副国防部长凯瑟琳·希克斯（Kathleen Hicks）说，接下来的五年中，在接下来的五年中，至少有一个由月球土壤制成的砖块，然后在2030年到2030年将人类送到月球上。&lt;/p>; &lt;p>;上周，美国副国防部长凯瑟琳·希克斯（Kathleen Hicks）说。俄罗斯和中国都“不断发展其军事学说以扩展到太空”，并“部署可以针对GP和其他重要空间基于空间的系统的功能”。&lt;/p>; &lt;p>;他们的“积极行动”试图将空间变成一个她补充说，“战斗领域”。 6D629FE0-D43A-4724-9EDE-C0DF7321491B_ACD6471B.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>; 2019年1月11日的漫游者Yutu-2拍摄的照片&#39;E 4探测月球上的降落者。照片：新华社/中国国家航天管理局&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; GPS或全球定位系统（由美国政府创建，拥有和控制）是一个卫星星座，可提供关键的定位和军事，民用和商业用途的导航信息。&lt;/p>; &lt;p>;当今世界上大多数现代设备都有内置的GPS接收器。尽管如此，美国并没有闲着。&lt;/p>; &lt;p>;渴望定位在地球L2点，美国正在与商业和国际合作伙伴合作，作为Artemis任务的一部分，以返回到Gateway计划月亮。埃隆·马斯克（Elon Musk）的SpaceX是涉及的私人公司之一。&lt;/p>; &lt;p>; NASA说，门户计划需要建造一个小空间站，该小空间站将绕月球提供“对月球表面任务的基本支持”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;中国在太空天气研究中前进，地球上最大的天文台&lt;/h3>; &lt;p>;监视Cislunar制度，自由沟通并安全地进行通道对于实现不断增长的科学和经济机会至关重要。米切尔弗吉尼亚州的米切尔航空航天研究所。&lt;/p>; &lt;p>;注意到南中国海的发展，并同意美国宇航局对北京“采用领土对月球采用领土方法”的最大关注，加布雷斯说，评估是基于陈述的。一位将月球与有争议的迪亚尤斯（Diasuoyus）进行比较的中国官员，日本还称其为森库群岛。如果我们现在不去那里，即使我们有能力这样做，那么我们的后代将被我们的后代归咎于我们。如果其他人去那里，那么他们将接管，即使您愿意，您也无法去。这已经足够了。 /p>; &lt;p>;史密森尼天体物理天文台的猫王认为，竞争的重点是月球的南极，因为月球表面的那部分具有“永久阳光”，这意味着会有“永久性电源”和较少的严重温度。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，月球杆还包含未接收任何阳光的深陨石坑。预计这些地点将容纳古老的冰矿床和有用的矿物质。&lt;/p>; &lt;p>;去年，印度声称成为第一个成功地在月球南极成功降落的国家。大约同时，俄罗斯试图到达令人垂涎的月球地区。&lt;/p>; &lt;h3>;北美似乎以中国太空飞机的信号为目标。但是，为什么？&lt;/h3>; &lt;p>; NASA的Artemis 2，此前原定于今年派遣四名宇航员飞行月球，现在预计将于2025年9月起飞。&lt;/p>; &lt;p>; artemis 3将首次将人类放在月球南极附近，从2025年推迟到2026年。预计到2027年，中国有望在那里带着一个未被发过的兰德。&lt;/p>; &lt;p>;也许可以预见到地球上方的高风险比赛，一份白宫策略文件于2022年发行，要求在太空中建立“基于规则的国际秩序”。&lt;/p>; &lt;p>;，就像在地球上一样，美国试图吸引盟友，为远离该地区的新原则奠定了Planet。&lt;/p>; &lt;h3>;美国计划在中国提前一天推出秘密航天器。 SpaceX推迟了IT &lt;/h3>; &lt;p>;目前包括印度和巴西在内的33个国家已经签署了华盛顿领导的Artemis协定，该协议于2020年推出，以促进“和平”国际太空合作。&lt;/p>; &lt;p>;中国不是埃尔维斯说，该协议的成员已邀请国际合伙人在其月球任务中进行合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;无论是关于月球还是拉格朗日要点，全球合作都是必要的，埃尔维斯说，将地球上方的整个地区称为“真实的” &lt;/p>; &lt;p>;“庄园”。“由于某个时候拥挤，您可以到达那里的卫星数量将有一定限制。” “碰撞和碎片对两者都有不利的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky centre stage in Davos as he rallies support for fight against Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3248677/ukraine-war-zelensky-centre-stage-davos-he-rallies-support-fight-against-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 21:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/6AA2310D-49A7-42F3-A971-C526225F2DED_73190084.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰总统的Volodymyr Zelensky总统参加了世界经济论坛。照片：乌克兰总统媒体服务/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在世界经济论坛的第一天，在达沃斯（Davos of Davos of Davos of Davos在美国，欧盟，中国，中东和超越的高级官员周二谈到解决冲突和拥抱人工智能等技术。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky正在努力保持其国家的漫长而很大的衰落反对俄罗斯在政治领导人心中的防御，就像以色列与哈马斯的战争本周通过了100天的大关，它引起了世界上许多关注，并引起了人们对中东更广泛冲突的担忧。&lt;/p >; &lt;p>;“与我们站在一起很重要，我感谢您的支持。 Zelensky在仅限的“乌克兰首席执行官”会议上说：&#39;&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;不考虑其，这是非常重要的。士兵的：俄罗斯在2024年底之前将失去50万部队：英国&lt;/h3>; &lt;p>;这是泽伦斯基在往年的录像带上讲话后的第一次去达沃斯作为总统的旅行，而 - 虽然被一个大型的安全特遣队所包围 - 他正在绘画媒体和其他试图向他掌握一句话的其他人的注意。&lt;/p>; &lt;p>;与卡塔尔和约旦总理的对话将预订当天最明显的事件，欧洲委员会主席乌苏拉（Ursula）的演讲冯·德莱恩（Von der Leyen）和美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan p>; &lt;p>;“乌克兰人在2024年及以后都需要可预测的融资。他们需要足够持续的武器供应来捍卫乌克兰并恢复其应有的领土。” com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/16/8524A0BE-702D-489B-81F4-EC184BCA810A_1126E908.JPG“ “>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在周二在达沃斯举行的世界经济论坛（WEF）年度会议上与欧洲委员会主席乌苏拉·冯·莱恩（Ursula Von der Leyen）交谈。照片：游泳池/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）在周二与Zelensky的一次会议上持续支持美国对乌克兰的支持，尽管美国国会竞选批准新资金。战场状况的沙利文（Sullivan），2024年的计划以及实现它们所需的手段。&lt;/p>; &lt;p>;基夫（Kyiv &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们……强调，更大的国防合作和共同生产将增加乌克兰的自力更生，同时减少对外国军事和经济援助的依赖，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;“我们决心维持对乌克兰的支持，我们与国会非常紧密地合作，以便为此做到这一点。我知道我们的欧洲同事会做同样的事情。”布林肯告诉瑞士的泽伦斯基。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky告诉达沃斯峰会，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）也会追求他对乌克兰的入侵，即使在庞大的阵线上扑灭了停顿。 &lt;/p>; &lt;p>;“ 2014年后，试图冻结唐巴斯的战争。有非常有影响力的担保人，德国总理、法国总统。但是普京是一个对冷冻产品不满意的捕食者。在战场上。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须获得乌克兰的空中优势。正如我们在黑海取得优势一样，我们可以做到。他说&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯使用朝鲜导弹进行乌克兰袭击，这将使地面上的进展……合作伙伴知道需要什么以及数量。 ，谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉·阿尔·塔尼（Sheikh Mohammed bin Abdulrahman al Thani）说，也门的胡塞叛军（Houthi Rebels）专注于对红海中的船只的攻击 - 刺激了美国和英国的报复性罢工 - “专注于症状，而不是处理症状，而不是治疗以色列战争的真实问题”在哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该专注于加沙的主要冲突。他说，一旦被裁给，我相信其他一切都会被削弱。 &lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们现在在该地区拥有的是到处升级的食谱。”饱受战争war的国家，最近进行了旋风之旅，试图在西方的捐助者疲劳中为乌克兰针对俄罗斯的事业集结，并担心前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）有着良好的关系 - 可能会返回明年他在爱荷华州核心会议中获得胜利后，明年去白宫。&lt;/p>; &lt;h3>;普京在周一为俄罗斯战斗的外国人提供了公民身份，扎伦斯基在瑞士首都伯尔尼停了下来，总统维奥拉·阿默德（Viola Amherd）保证她的国家将开始与乌克兰合作，以帮助乌克兰组织“和平峰会”。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky随后是他第一次去达沃斯（Davos）作为总统的旅行，此前是录像带。 。 &lt;/p>; &lt;p>;美联社的报告，法国 - 普雷斯，路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping lays out road map for becoming ‘financial superpower’ – but warns risk can throw efforts off-track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248669/chinas-xi-jinping-lays-out-road-map-becoming-financial-superpower-warns-risk-can-throw-efforts-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/16/77C77F14-8C9F-42B2-AA0D-9A5C2ADB9DEE_76B2B206.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国成为“财务超级大国”的道路。图片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二总统习近平吉宁（XI Jinping在&lt;/p>; &lt;p>;中，全球第二大经济体在削弱金融风险上升的努力方面面临更紧迫的任务，他在北京中央党学校举行的一场高级会议上说。 “它必须具有世界领先的经济，技术和全面的国家力量。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;六个强大的七人政治局常务委员会参加了该活动，数十名省领导人参加了此次活动。另一位常务委员会成员李·昆格（Li Qiang）由于前往瑞士的世界经济论坛而缺席。&lt;/p>; &lt;p>;西方模式的主要差异包括共产党的领导和强调共产党的领导&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了基本面，称坚强的货币，中央银行，国内和国际金融机构是超级大国地位的关键，以及强大的监督和人才。&lt;/p >; &lt;p>; XI说，尽管需要长期工作才能成为财务超级大国，但他还强调了防止系统性财务风险的重要性，增加了财务监管机构和行业当局必须澄清其责任并加强合作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;“金融法规必须有牙齿，”他说。 “所有地区都必须根据一个地区和实践风险管理和稳定维护计划整体情况。” &lt;/p>; &lt;p>;总统还承诺进一步反对腐败的行动，以促进全面的降级运动。他说：“在风险管理的过程中，必须坚决惩罚腐败，必须严格防止道德危害。” &lt;/p>; &lt;h3>;在财产放缓的情况下，中国试图增强租赁住房市场&lt;/h3>; &lt;p>;他说，中国将集中精力增强其对国际规则的竞争力和影响力，促进“高水平”财务开放。他说：“我们的政策，规范海外投资和融资活动，改善对腰带和道路倡议的财务支持。”动荡的地缘政治环境并在房地产市场和地方政府中应对债务危机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在去年，中国一直在努力应对多种财务挑战，包括外国资本的出埃及。人民币兑美元汇率仍然很弱，尽管其汇率自去年下旬稳定下来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局通过改组监管制度做出了回应，并设立了一个中央金融委员会来监督多种&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国的绝大多数银行，证券房屋和保险公司都由政府在不同层面的政府控制。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安装地方政府债务也已有引发了人们对区域经济前景和银行业潜在的溢出的关注，银行业具有很大的曝光率，并且可能对经济周期敏感。&lt;/p>; &lt;p>; fitch评级上周表示，许多中国银行都看到包括资本压力加剧了，包括&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望当局能够继续采用有针对性的信贷分配方法，而监管机构指导选定的银行将信贷引导到战略部门，尤其是考虑到政府专注于维持系统稳定并推动风险推动风险中小型银行的决议。”国际评级机构在一份报告中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is hoping to resurrect a controversial visa scheme for Shenzhen residents. But could a new start bring back old parallel trading activities?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248676/hong-kong-hoping-resurrect-controversial-visa-scheme-shenzhen-residents-could-new-start-bring-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/cc45bfcf-f6fc-4204-9ca1-c5da846d46e0_cbec7dea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，如果旧的签证计划，平行交易不太可能回归重新推出，反映了大陆游客消费习惯的变化。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局希望恢复针对深圳居民的有争议的多次入境签证计划，以帮助重振当地旅游业，距离深圳边境重新开放近一年。 Covid-19 大流行结束。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》回顾了该计划的前一次迭代，为什么它当时被认为是有争议的，以及为什么政府希望恢复它。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在返还多次入境许可证方面获得内地“积极反馈”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港从 2003 年严重急性呼吸系统综合症（SARS）大流行中恢复过来后&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许内地人在三个月或一年内来香港一到两次一年窗口，每次旅行不得超过7天。&lt;/p>;&lt;p>;旧签注过期后，申请人可以申请新的签注，申请次数不限。&lt;/p>;&lt;p >;该政策是旨在重振大流行后香港受损经济的一系列措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;六年后，针对深圳居民的多次入境签证计划也推出，允许申请人无限次前往深圳。香港一年内加价100元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/16/f4c0beee-4f4d-47c9-b52d-e0629c8a824e_61ba3030.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和入境人员于2012年在上水逮捕水货商. 图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上水、屯门等边境城镇的居民抱怨，计划实施后，内地游客大量涌入，导致人满为患。 &lt;/p>;&lt;p>;附近居民也对每天多次进城购买生活必需品并在内地出售的水货商有所增加表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;情况提示2012年开始的一系列示威活动经常由支持独立的团体领导，随着时间的推移，抗议活动变得越来越暴力。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府于2013年对婴儿罐头实行数量限制可以带出城的奶粉，将门槛设置为两份，以帮助解决短缺投诉。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，一些跨境婴儿配方奶粉被发现含有当局还试图通过限制每日出行次数并逮捕数百名涉嫌水货交易者来遏制这种情况，但多次入境签证计划于 2015 年被单次入境签证计划取代。每周访问年票。&lt;/p>;&lt;h3>;居住在边境附近的香港居民担心商人和购物者回来&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游业一直在努力吸引回流自去年2月香港全面重新开放边境以来，内地游客数量不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;无论是在疫情之前还是之后，来自北方的游客几乎占到该市游客总数的80%。&lt;/p>; &lt;p>;2019 年前六个月，香港接待了 2700 万名内地游客，而 2023 年同期为 1010 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;自疫情爆发以来，香港的零售业也面临着挑战游客消费习惯发生变化，在北方经济疲弱和港元相对昂贵的情况下，许多内地游客寻求文化体验，而不是疯狂购物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/c21b2dc3-ecec-4212-96da-87b8f55b69a5_5fe436ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;香港希望吸引内地人回到香港以重振旅游业。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在全国人民代表大会常务委员会（国家最高立法机构）的唯一代表李慧琼去年12月提议恢复多个&lt;/p>;&lt;p>;这位政治重量级人物呼吁重新启动该政策，因为经济发展是“重中之重”。&lt;/p>;&lt;p>;该提议也得到了该市代表的支持。周二，行政长官李家超表示，在讨论恢复该计划的过程中，他收到了大陆当局的“积极反馈”。&lt;/p>;&lt;h3>;“适度”深圳居民多次往返签证重启，对香港有好处&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，香港和内地的情况已经发生变化，但不能保证同样的情况消费习惯或障碍将会卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的气氛与以前有很大不同，”岭南大学经济学家何乐生说。 “确实，当时有些事情管理得不好，但现在环境已经改变，当局会更好地管理人员流动。”戴良也有类似的观点，他告诉《华盛顿邮报》，大陆人消费习惯的变化意味着他们不太可能在香港进行水货交易。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，立法会议员刘国勋表示，香港和香港内地应该努力建立更平衡的关系，因为香港人凭借回乡证可以自由地北上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/e113cd53-a905-4066-96bb-6fc7822118dd_30cf6e72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一位立法会议员呼吁香港与内地之间建立更加平衡的关系，因为城市居民可以享受回乡证的福利。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但香港边境城镇的一些居民表示担心，重新启动的计划可能会再次出现老问题。&lt;/p>;&lt;p>;北区区议员姚明说，他的选民“最担心的”是交通问题和公共交通拥挤。&lt;/p>;&lt;p>;“从目前的情况来看……自从边境重新开放以来，现在人多了一些，”他说。 “他们担心未来人口是否会大幅增加。如果太多，会不会造成人满为患？”&lt;/p>;&lt;p>;一名自称陈姓的55岁装修工人表示，他担心这项计划为非法劳工提供了途径。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果允许内地劳工频繁往返，我们的就业机会就会被他们夺走，这会降低我们的工资，降低我们的生活质量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“香港正在商谈恢复深圳居民多次入境签证”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;何经济学家表示，他相信签证可以帮助吸引更多游客，但经济效益将受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;“支出将保持在较低水平。我预计人们不会来购买奢侈品牌产品，因为现在在国外购买奢侈品牌要便宜得多，而且渠道也很多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“主要是一般消费。对经济[国内生产总值]的整体贡献巨大——我不认为会有太大帮助。但这仍然是更多的业务。” &lt;/p>; &lt;p>; Meredith Chen的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military says it seized Iranian-made missile parts en route to Houthi rebels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248671/us-military-says-it-seized-iranian-made-missile-parts-en-route-houthi-rebels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/416b091b-9336-4152-bf4d-16150a411533_98351f3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国军方表示在途中缴获了伊朗制造的导弹部件从阿拉伯海的一艘船上向胡塞叛军发起攻击，这是自胡塞去年开始袭击商船以来的首次此类行动。照片：美国海军视觉新闻服务/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国海豹突击队在上周的一次突袭中，从一艘开往也门胡塞叛军的船上缴获了伊朗制造的导弹部件和其他武器，其中两艘美国军方周二表示，突击队失踪。&lt;/p>;&lt;p>;“这是自去年 11 月胡塞武装开始袭击商船以来，首次缴获伊朗向胡塞武装提供的致命先进常规武器 (ACW)美国中央司令部在一份声明中表示，“2023 年”，并补充说 1 月 11 日的行动拦截了包括“弹道导弹和巡航导弹组件”的武器。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击标志着美国海军及其盟国最新一次缴获的武器由于以色列对加沙地带哈马斯发动战争，叛乱分子发动了一系列袭击，威胁到红海和亚丁湾的全球贸易。缴获的导弹部件包括可能在这些袭击中使用的类型。&lt;/p>;&lt;h3>;美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争风险&lt;/h3>;&lt;p>;袭击、美国领导的报复性打击和这次袭击都加剧了整个中东地区的紧张局势，伊朗还对伊拉克和叙利亚进行了弹道导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;海豹突击队袭击发生在上周四，突击队从路易斯·B·布什号航空母舰上起飞。普勒在无人机和直升机的支持下，美军中央司令部称这次行动发生在阿拉伯海。&lt;/p>;&lt;p>;海豹突击队发现了巡航和弹道导弹部件，包括推进和制导装置以及弹头，中央司令部指挥说道。它还补充说，还发现了防空部件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 16/d9802192-a72d-4a17-af6c-d0918873fed0_700cde1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;描绘伊朗导弹的广告牌，上面用波斯语和希伯来语写着：“准备”你的棺材，悬挂在伊朗德黑兰巴勒斯坦广场的一座建筑上。周二，美国军方表示，在运往胡塞叛军的途中缴获了伊朗制造的导弹部件。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“初步分析表明，胡塞武装也使用了这些相同的武器来威胁和攻击在红海过境的国际商船上的无辜水手。”中央司令部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美联社分析的美国军方发布的图像显示，有类似火箭发动机的部件以及之前缴获的其他部件。它还包括似乎带有小型涡轮喷气发动机的巡航导弹——胡塞武装和伊朗使用的一种类型。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，美国海军在认为这艘载有武器的船不安全后，最终将其击沉。 。该船的 14 名船员已被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;红海风险可能会推高油价，因为亚洲感到货物延误的压力&lt;/h3>;&lt;p>;胡塞武装尚未承认扣押事件以及伊朗派往美国的任务各国没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;联合国决议禁止向也门伊朗支持的胡塞叛军转让武器。德黑兰长期以来一直否认为叛军提供武器，尽管有物证、大量缴获以及专家将武器归咎于伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，胡塞武装多次针对红海的船只，称他们是在报复以色列的进攻在加沙对抗哈马斯。但他们经常以与以色列联系薄弱或没有明确联系的船只为目标，危及全球贸易关键航线的航运。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国领导的空袭周五和周四针对胡塞武装阵地进行了打击。周六。作为回应，胡塞武装向亚丁湾的一艘美国散货船发射了一枚导弹，进一步增加了冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;海豹突击队乘坐由海军特种作战驾驶的小型特种作战艇出行船员上船。当地时间晚上 8 点左右，当他们在波涛汹涌的大海中登船时，一只海豹被巨浪击落，一名队友追了上去。两人仍然失踪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Distinguished Hong Kong plastic surgeon killed in Wan Chai collision credited with putting city on the map for industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248672/distinguished-hong-kong-plastic-surgeon-killed-wan-chai-collision-credited-putting-city-map-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/36ea41bd-1b74-41c3-8d3c-856a89315c0a_5c34ada7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;59 岁的 Wilson Ho 医生被同行和患者铭记为善良、有爱心，是该领域的先驱。何先生周日在湾仔发生交通意外身亡。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚在湾仔的士车祸中丧生的香港著名整形外科医生何伟信医生的同行，对他的去世表示哀悼，同时也表示认可&lt;/p>;&lt;p>;听到这个消息感到悲伤的人包括 1996 年致命的八仙岭山火的幸存者，他记得这位医生在他痛苦的治疗过程中表现出的善良和关怀。大约20年前，59岁的何先生和一名47岁的女乘客所乘的士在湾仔港湾道与菲林明道交汇处与一辆城巴双层巴士相撞，不幸身亡周日晚上 9 点 25 分左右，《华盛顿邮报》早些时候了解到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/0512257f-be86-4a9f-b537-e8192cf3541f_ee250ff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ho和一名47岁的女乘客乘坐出租车后死亡在港湾道与菲林明道交界处与一辆城巴双层巴士相撞。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何先生被送往薄扶林玛丽医院，两小时后被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查此事案件，并以涉嫌危险驾驶致人死亡罪逮捕了一名 33 岁的出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;何先生因其专业知识而受到认可，曾担任为受害者提供重建手术的医疗队成员。 1996年山火，造成两名教师和三名学生死亡，十三人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;的士与巴士相撞，两名香港著名整形外科医生丧生&lt;/h3>;&lt;p>;张永亨12岁时，他在火灾中全身60%以上被烧伤，他对何的去世表示悲痛。他回忆道，何是治疗他和他的同学的医生之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去叫他河马医生。我们都非常喜欢他。”他说道，并解释说河马的粤语发音与他的姓氏相同。&lt;/p>;&lt;p>;“他非常友善。当我们因为极度疼痛而不想做手术时，他会很细心地过来说服我们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/605be3c6-ec81-4eb4-a59c-4d372ae511a8_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;1996年八仙岭山火中，张展鹏12岁，全身60%以上被烧伤。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张展鹏说，他花了很多时间在何和他的团队成员的照顾下，在沙田威尔斯亲王医院接受了一年的重建治疗。随后几年的学校假期期间进行了手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常害怕针头，”他说。 “有一次，我不听话，拒绝抽血。&lt;/p>;&lt;p>;”何医生随后说他会亲自采集我的血样，其他护士都笑我有麻烦，因为他很少使用注射器。 &lt;/p>;&lt;p>;香港整形美容外科学会会长潘大伦医生表示，何氏的去世震惊了整个业界。 &lt;/p>;&lt;p>;“我作为社会代表，对他的去世深感悲痛。我们都非常震惊，不敢相信竟然发生了这样的事。”他说，并补充说，如果他的家人需要任何帮助，协会愿意向他们提供帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;香港驾车者组织欢迎制定更严格法律的计划&lt;/h3>;&lt;p>;潘表示，何先生近年来一直是美容手术方面的专家，专门研究填充剂和肉毒杆菌等注射剂。&lt;/p>;&lt;p>;“他是美容手术的先驱和专家这个地区，”他说。 “这对香港整形外科行业来说是一个巨大的损失。他还参加了许多国际会议，并被国际公认为该领域的专家。”&lt;/p>;&lt;p>;2013年，何先生因通过医疗机构非法获取患者而被医学委员会判定犯有专业不当行为，从而陷入争议。 &lt;/p>;&lt;p>;他被判处缓刑，如果两年内再犯任何违纪行为，他将被从医生名册中除名三个月。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;配备八达通读卡器的香港出租车可通过 2 个二维码钱包接受付款&lt;/h3>;&lt;p>;尽管遭遇挫折，何的工作仍然受到业界的赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾、泰国和日本的医生新加坡等地也在脸书上发布吊唁信息，称他为“世界知名”整形外科医生和“党的生命”。&lt;/p>;&lt;p>;医学会联合会周一表示深感震惊&lt;/p>;&lt;p>;马芳英医生，香港整形美容学会理事会成员外科医生们感叹何先生的去世“突然”和“令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“他在整容外科领域具有重要地位，”他说。 “在当地，他热衷于教导新员工。他是一个杰出的人。这是非常不幸的。”&lt;/p>;&lt;p>;马补充道，何先生以在美容医学中采用不同材料而闻名，并与香港和其他地区的同行分享了他的成就。&lt;/p>;&lt;p>;“他非常有名。我们新加坡的一些同行也询问这个消息是否属实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位市议会成员何超明博士表示，何超明的去世是“巨大的损失”。&lt;/p>; &lt;p>;“他帮助香港跻身整形外科世界版图，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>