<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong treasury chief vows swift response to complaints over new e-pension system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286452/hong-kong-treasury-chief-vows-swift-response-complaints-over-new-e-pension-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/dab55bd6-f4c1-4665-8590-5ea18c05bd32_21da154e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港今年早些时候对其进行了全面检修养老金系统并推出了新的数字平台。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一些雇主和员工在更新缴款记录时遇到延误或难以提取缴款后，香港库务长承诺优先解决针对新推出的电子养老金平台的用户投诉&lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇周三表示，任何影响雇员强积金福利权益的情况均属违法行为。 “不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;但部长也强调，eMPF平台正在继续正常运营。&lt;/p>;&lt;p>;eMPF平台公司表示，对可能出现广泛问题的担忧是没有根据的，认为用户需要&lt;/p>;&lt;p>;强制性公积金计划管理局（积金局）于六月推出强积金平台，标志着香港养老金的首次重大改革这个耗资 49 亿港元（6.3 亿美元）的项目是一个集中式电子平台，旨在标准化和自动化强积金管理流程、简化运营、削减成本并增强所有利益相关者的用户体验，包括汇丰银行、宏利保险、友邦保险等 12 家强积金受托人。&lt;/p>;&lt;p>;新平台迄今已吸纳 5 家受托人公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/c43fe0e0-dc61-4d1f-b094-e5bc47afc7e6_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部长促请积金局处理因以下原因引起的投诉新平台。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但立法会议员狄志远周二透露，自系统推出以来，已有超过10,000名用户受到各种问题的影响，包括延迟更新雇主信息&lt;/p>;&lt;p>;用户提出的其他问题包括注册、获取和提取资金方面的困难。&lt;/p>;&lt;p>;在当天的新闻发布会上，一位在贸易公司工作的居民表示，他的雇主开始使用6月份的强积金，但他两周前才收到7月份的供款。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，公司8月至10月的供款不见了，积金局尚未回应。&lt;/p>;&lt;p>;A美容业员工亦表示，公司一直有供款，但强积金平台未能显示数字。&lt;/p>;&lt;p>;有同事也注销了旧的强积金账户，将资金转入平台，但没有交易记录发现，她&lt;/p>;&lt;p>;根据法例，雇主须将雇员每月收入的5%存入强积金帐户，而月收入超过30,000港元的雇员，最高供款额为1,500港元。&lt;/p>; &lt;p>;雇员也可自愿供款超过5%。&lt;/p>;&lt;p>;一名强积金中介人表示，他已向当局、强积金平台公司及相关政府部门提出问题， &lt;/p>;&lt;p>;“我的客户在一周内发出了60多封电子邮件，并拨打了60多通电话，不断向积金局发送电子邮件，以证明他们已作出供款。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;“有同事关注[客户公司的财务状况]，并向劳工处和积金局投诉，指公司没有作出供款。这对我客户的声誉和信誉造成了重大损害。”&lt;/p>;&lt;p>;Tik敦促当局立即调查并追究相关责任人的责任，评估受影响居民所遭受的损失并向他们提供赔偿。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些漏洞造成了劳资关系的冲突，这是一场不必要的灾难，”立法者说。&lt;/p>;&lt;p>;“一个项目的成本超过了迄今为止，40亿港元已经超乎想象。对于香港这个创新城市来说，这些例子简直就是一个国际笑话。”&lt;/p>;&lt;p>;许局长表示，已立即指示积金局、平台营运者及项目承建商尽快解决问题，确保”与所有强积金受托人协调，以确保&lt;/p>;&lt;p>;强积金平台公司发言人表示，强积金平台公司一直以来都密切关注强积金平台的运作情况。&lt;/p>;&lt;p>;“任何影响雇员强积金权益的情况都是不可接受的。”监察个别雇主及雇员利用平台处理供款及其他行政事务的情况。&lt;/p>;&lt;p>;「强积金平台是全新的中央电子行政系统，部分雇主及计划成员可能会需要时间去熟悉和适应。他表示，在使用强积金平台初期遇到的困难相信只是个别事件。&lt;/p>;&lt;p>;“关于系统混乱、客户文件丢失、遗失供款的指控以及要求中介机构“保持沉默”，我们相信这些指控毫无根据。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该平台自推出以来已处理超过6万条电子指令，大多数雇主都能顺利使用并成功贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong superstar Andy Lau at centre of war of words over song choice in Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286453/hong-kong-superstar-andy-lau-centre-war-words-over-song-choice-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/f05fbe29-a3a0-41ec-8871-d508b4d634ad_c79cf6bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘德华开始了他的“今天……是Day”夏季世界巡演。图片来源：中新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些台湾政客攻击香港巨星刘德华在一场自私自利的演唱会上演唱歌曲《中国人民》，北京方面抨击一些台湾政客“操纵”。争议的焦点是刘在 10 月 31 日至 11 月 3 日台湾巡演期间演唱的 1996 年单曲。&lt;/p>;&lt;p>;他演唱的《中国人》 1997 年为纪念香港从英国回归中国而发行的《人民》引起了一些台湾观众对其“精心设计的背景”的批评，一位政治家称他为“亲共艺术家”。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲周三表示，刘的演唱会受到岛内歌迷的欢迎，并指出这首歌是由台湾人创作的。 &lt;/p>;&lt;p>;她唱出歌词“手牵着手，不分你我，昂首前行，让世界知道我们都是中国人”，不仅收获了“热情” ”朱说，“一些绿营政客忘记了他们的祖先，试图通过政治操纵来干扰正常的音乐交流。”指台湾有独立倾向民进党。&lt;/p>;&lt;p>;朱镕基呼吁台湾同胞坚决反对台独，与大陆同胞共同努力，推动两岸关系和平发展。&lt;/p>;&lt;p>;刘，香港粤语流行歌手之一20世纪90年代的“四大天王”，也成为亚洲著名的影星。&lt;/p>;&lt;p>;他于夏天开始了他的“Today…is the Day”世界巡演，覆盖中国大陆多个地区新加坡、吉隆坡和台北等城市。巡演将于香港结束，12 月 17 日起将在香港上演 20 场演出。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Xi’s final summit with Biden ease US-China anxiety before the next Trump presidency?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286421/will-xis-final-summit-biden-ease-us-china-anxiety-next-trump-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/fc8e2da3-09db-4014-9e5a-d9b4594eca0c_565a6e46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家驹&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们普遍预计，中国国家主席习近平和即将卸任的美国总统乔·拜登将于本周在南美举行多边会谈期间举行会谈。&lt;/ p>;&lt;p>;两位领导人将出席在秘鲁利马举行的年度亚太经济合作组织峰会，随后不久将出席在巴西里约热内卢举行的 G20 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;前任总统的连任给其蒙上阴影。唐纳德·特朗普总统，这将是他们的第三次也是最有可能的是拜登在一月份下台前的最后一次会面，据专家称，这次会议将有助于管理和稳定过渡时期冰冷的美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，习近平愿意在过渡期间会见一位来自战败党的跛脚鸭美国总统，这说明尽管存在冷战式的对抗，北京仍希望在国内外挑战不断加剧的情况下保持稳定的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议可以有助于缓解对中美关系的担忧亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员菲利普·勒科尔 (Philippe Le Corre) 表示，这是不和。&lt;/p>;&lt;p>;“在北京，对特朗普总统领导下的变化的期望微乎其微，”他说，但又补充道“两位领导人定期会面至关重要，拜登政府希望表明过去几年的努力并非无用”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/20c1f029-cf33-4756-b812-825294c44f6a_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平习近平于 2023 年 11 月在加利福尼亚州伍德赛德举行的亚太经合组织峰会期间会面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国项目主任孙云- 华盛顿史汀生中心东亚项目主任表示，北京希望向下一任总统传达一个信息，即中国领导层希望与下一届政府保持稳定的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人希望表明他们对待拜登的态度是无论他是否是下一任总统，他都应得到尊重。拜登与中国保持了相对稳定的关系，北京方面对此表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，在中国文化中，用冷茶对待退休人员，或者在这种情况下冷落对待退休人员，也太过分了。”机会主义的。我认为中国人希望传达一个一致的信息，即中国始终渴望与美国建立良好关系。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中美研究所高级政策专家苏拉布·古普塔(Sourabh Gupta)对此表示同意，并表示中国领导人通常对那些对北京友善和体贴的人“有很长的记忆，并抱有善意的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;“在拜登五年的政治生涯中，拜登肯定会倒下。”在这种，体贴和投入的尽管过去几年的“极限竞争”让北京方面有些失望。即使在后一种情况下，拜登也遵守了他的诺言，即在其他人可能不愿承担这种政治风险的情况下寻求设置护栏并赋予两国关系稳定，”古普塔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的感觉习近平想亲自感谢拜登在其漫长的政治生涯中为改善美中关系所做的贡献，因此我们渴望会面。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今这个艰难的时代中美关系即使如此微小在北京看来，这一姿态值得收获。”古普塔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但随着拜登陷入跛脚鸭地位，而在特朗普第二届政府期间，双边关系进入了一个动荡和不可预测的新时代，与习近平的会面分析人士认为，这可能更多地是关于光学而不是结果，双方的期望都很低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱志群，巴克内尔大学国际关系教授兼中国研究所所长宾夕法尼亚州表示，他们选择在大选后会面“有助于设定会议的期望”。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普在大选中复出，“这将是一次真正的告别会面，习近平可能只是希望拜登下台后不久，他就强调了双边关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;习近平可能会“感谢拜登为两国关系提供了一定的稳定性，并表达了中国希望看到双边关系的连续性和可预测性”。的关系”，他&lt;/p>;&lt;p>;上周四，习近平在特朗普获得选举胜利后不到24小时的贺电中表示，希望双方加强对话沟通，“妥善管控分歧”， “找到正确的相处之道”，避免对抗。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部的说法，习近平表示，历史证明，两国合则两利、斗则俱伤。他说：“稳定、健康、可持续发展的中美关系符合两国共同利益，符合国际社会的期待。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，尽管特朗普称习近平是“一个“他是我任期内的好朋友”，但在竞选过程中，他却提议对中国进口产品征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在第一任期内对中国采取的对抗性“美国优先”方针标志着美国的灭亡一个美国人的自理查德·尼克松(Richard Nixon)担任总统以来一直实行的对华接触政策，在贸易战和其政府对台湾的支持下，双边关系跌至历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;选举后的多边峰会将会很奇怪牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示，“因为从技术上讲，他将继续掌权，但实际上并没有权威”。&lt;/p>;&lt;p>;“双边会晤是可能的，但人们主要认为习近平会面要得到了解大选后美国将发生什么。我认为新任美国总统即将上任，不会对美中关系产生任何实质性影响。&lt;/p>;&lt;p>;随着两人即将在第三国举行告别峰会，这种情况发生的可能性微乎其微。拜登将在总统任期的剩余两个月内访问中国，这使他成为自罗纳德·里根以来唯一一位没有访华的美国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在选举年访华是“出于个人目的”。问题”，根据 Sun 的说法，没有强烈的动机进行高风险的访问。&lt;/p>;&lt;p>;朱表示，拜登作为总统没有访问中国并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;“Covid-19扰乱了他的全球旅行日程在他担任总统期间的一部分。目前的关系状况使得总统访华并不可取，因为拜登将面临共和党国会议员甚至媒体的恶毒攻击。他的民主党同事可能也不支持他的中国之行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拜登不太可能因为他的对手而被称为“中国的老朋友”或被中国人怀念。朱说，他对北京的态度，特别是在台湾问题上的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，他延续了特朗普对中国的许多对抗态度，甚至在某些方面走得更远，他的外交政策遗产之一就是建立一个与美国盟友和伙伴的统一战线共同反击中国日益增长的影响力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登向台湾出售武器 17 次，创下历届总统的纪录，帮助台湾问题“国际化”，并表示美国将捍卫自身主权。朱补充道，“在他的任期内，两岸关系进一步恶化，但他的政府基本上没有采取任何措施来推动两岸对话”。这”&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，中国观察人士不应过多解读拜登不访华的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，是我们——双边关系观察人士——他们需要开始习惯美国和中国领导人的会面次数要少得多，而且往往是在第三国举行。国事访问更是不可能的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普政府在 2017 年国家安全战略中宣布中国为“修正主义国家”后，双边关系“处于一个非常不同的境地”。与美国进行“长期战略竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，美国和中国领导人对彼此国家的访问将变得“少之又少”，很可能恰逢重要的多边会议，例如G20、亚太经合组织或两国之一主办的重要临时活动。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，拜登是一届总统，这限制了外国领导人访问的安排机会，”古普塔说。 &lt;/p>;&lt;p>;马格努斯警告说，尽管习拜登峰会即将举行，但随着高层外交和军事交流的恢复，美中在有争议的双边和全球问题上实现和解，并和平相处–仍然是艰巨的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“由于地缘政治原因，不信任和猜疑在美中关系中占据主导地位，很难看到任何一方从他们所统治的分裂和分裂的世界中退缩，”他说.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s rise signals the end of US global leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286120/trumps-rise-signals-end-us-global-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/35e2278b-775d-48aa-b292-b5fbf8bc664c_d014c24e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普登台演讲11 月 5 日，他在总统选举前的最后一次集会在密歇根州大急流城范安德尔竞技场举行。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在美国总统选举中的胜利迎来了一个像上岸休假的壮汉水手一样在世界各地肆意妄为的美国。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以预见，他的政府将是一场自发地发起的、从喉咙里发出的、发自内心的攻击的情感旋风，而不是四年来经过深思熟虑、深思熟虑的方法，这些方法植根于关于治国之道和政治运作的根深蒂固的理念。以规则为基础的国际秩序。他发誓，“美国优先”是他的指南针。&lt;/p>;&lt;p>;他的最后一个总统任期和今年的竞选演讲表明，他将是不可预测的、反复无常的、帝国主义的、散漫的、缺乏连贯性的，带有标志性的沙文主义和刻薄的态度。谩骂。频繁的人员清洗将使他的政府感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以预见，孤立主义将会更加强烈，转而支持基于结果的双边协议，而这些协议的承诺多于实际成果。盟友不再可以免费乘车。个人恩怨将与民族主义融为一体。事实将变成可塑的诡计。他的愤怒将无止境，他的武器将使用大棒，而不是胡萝卜。他将寻求投降而不是合作。他的崛起标志着二战后美国全球领导地位的终结。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举的决定性结果将使他在共和党控制的参议院和似乎众议院的支持下更加大胆。他的阵营中更极端的声音将占据主导地位。他的黑暗世界观是但丁式的地狱——残酷的泰坦在大批敌人中战斗。&lt;/p>;&lt;p>;为了生存，美国必须狡猾、勇敢，并且无情地进攻。朋友很快就会变成敌人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的近期议程非常宏大：向中国展示美国的主导地位，上任后24小时内结束俄罗斯对乌克兰的战争，为世界带来和平。中东。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普誓言将对中国进口商品征收至少60%的关税，并终止中国的最惠国贸易地位。他说，关税是“字典里最美丽的词”。去年，中国企业向美国出口了5000亿美元的商品，约占其全部出口额的15%。&lt;/p>;&lt;p>;他可能会加强对先进技术的出口管制。在他获胜的第二天，离岸人民币兑美元汇率下跌了1.3%，这是自2022年10月以来的最大单日跌幅。在他的任期内，更大的波动将困扰中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于由于他对多边主义的敌意，预计他会放弃乔·拜登总统与亚洲国家的安全伙伴关系，以遏制中国。如果台北增加军费开支并计划反击北京以令人瘫痪的关税封锁台湾的任何威胁，他可能会继续对台湾提供军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;但关税和其他贸易壁垒会产生重大后果，凸显相互依存关系。世界最大的两个经济体之一。对于特朗普主要支持者埃隆·马斯克(Elon Musk)领导的特斯拉来说，中国占其汽车销量的一半和产能的五分之一——上海超级工厂是特斯拉最大的制造工厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/622ea2ed-322a-4abe-8c44-01d1d56f1bf3_ea56e840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉临港超级工厂，上海，拍摄于 2023 年 9 月 26 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新的美国企业报告也反映了类似的纠葛，中国的业绩严重影响了盈利轨迹。例如，杜邦公司表示，其半导体业务的季度销售额增长了 20% 以上，这主要归功于中国不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国切断对关键矿产的获取，美国半导体公司将陷入困境。特朗普会发现，这种不利后果将削弱他认为保护主义将推动的经济繁荣。选民认为他比卡马拉·哈里斯更有能力管理经济。随着余波袭来，他可能很快就会发现舆论变坏。&lt;/p>;&lt;p>;为了结束乌克兰战争，特朗普甚至在 1 月 20 日宣誓就职之前就发誓要采取行动。他曾表示，他将在一天内解决此事。进入白宫。与此同时，他批评乌克兰总统泽伦斯基一再请求美国提供援助，称：“这永远不会结束。”他还表示，他已警告俄罗斯总统普京，“如果你追击乌克兰，我将严厉打击你，你甚至不会相信。我要在该死的莫斯科中间打击你”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前安全顾问主张将乌克兰的武器与泽连斯基与莫斯科对话的承诺挂钩。如果乌克兰推迟加入北约，俄罗斯可能会被迫进行谈判。助手们认为，当前的前线可以作为谈判新边界的起点。&lt;/p>;&lt;p>;这使得特朗普与普京的关系问题悬而未决，而美国在欧洲的盟友也因此悬而未决。他警告北约其他成员国，除非他们履行国防开支义务，否则美国不会遵守共同防御条约来保护他们免受俄罗斯的攻击。 “我不会保护你，”他在二月份说道。 “事实上，我会鼓励他们（俄罗斯）为所欲为。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的另一个优先事项是中东和平。 “结束这一切，让我们恢复和平，停止杀人，”他在四月份说道。但他似乎支持以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的强硬政策。特朗普没有达成和平协议的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选言论表明，他的第二个任期将与他的第一个任期非常相似，只是受到更极端声音的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University town in Hong Kong to start welcoming 32,000 from 2034, with biggest hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286449/university-town-hong-kong-start-welcoming-32000-2034-biggest-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/74760ce0-357a-40ff-9feb-e7027ecab98b_6318fc82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大学城是北方都市的一部分大型项目。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大学城将成为香港最大的公立医院的所在地，拥有 3,000 个床位，为至少 32,000 人提供服务，并支持香港的第三所医学院，以及第一所医学院到2034年将有一批居民迁入该地区。&lt;/p>;&lt;p>;周三公布了元朗牛潭尾新市镇的详细信息，其中60%是私人土地北京对开发商在经济低迷时期不愿竞标项目表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及政府是否担心私营部门反应冷淡时，发展局发言人表示，开发商应该已经“获得了收益”上周五，他们会见了港澳办主任夏宝龙后，对参与项目有了一些感悟。&lt;/p>;&lt;p>;夏利用这次会面，呼吁29位地产企业负责人支持香港的发展，商会、科技公司和国有企业出席。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，政府有信心该地区的土地所有者将参与交换申请，参与大学城计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;发言人援引过往成功案例，表示“粉岭北新发展区曾发生过原地换地案例”。&lt;/p>;&lt;p>;“原地换地”计划让土地拥有人可以在指定地点缴纳保费&lt;/p>;&lt;p>;牛潭尾大学城是城市规划委员会、行政长官及其顾问批准的法定分区计划中指定的特定土地用途，并开发地段。&lt;/p>;&lt;p>;牛潭尾大学城是该计划的核心发展项目之一。北方都市是一个靠近中国大陆边境的大型项目，预计将容纳本地和海外大学的新校区。&lt;/p>;&lt;p>;该市的第三所医学院就是这样一个机构，将在该镇设立基地，并将于配备一体化的教学和研究&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人表示：“UniTown有助推动香港成为国际高素质人才中心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/e21c4194-4bd3-4a31-9094-a011205f12f4_57f689b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务办公室主任夏宝龙上周会见了商界领袖，敦促支持该市的发展。图片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示大学也可与创科界合作，协助促进与学生的交流。&lt;/p>;&lt;p>;根据初步计划， 127公顷城镇的三分之一，约46公顷，将预留用于建设城镇，包括医学院、9公顷的医院和18公顷的住宅用地。&lt;/p>;&lt;p>;医院将床位3000张，是全市最大的。它将配备专家和先进技术来应对复杂的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，还将为大学生建造约20,000个住宿单元。尽管将建造 12,000 至 13,000 套私人公寓，但不会提供公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;该镇将成为一个独立的社区，拥有购物、休闲和娱乐设施，为居民、学生、工作人员和研究人员提供服务该地区的医疗保健专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;政府主导的场地平整和基础设施工程预计最早将于 2027 年开始，而收回土地预计将于 2026 年之间进行&lt;/p>;&lt;p>;首批住宅开发用地、医院和大学城用地将从2029年起分阶段形成。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，目前仅透露具体情况。完成详细研究后的项目成本。该计划将于周四开始为期两个月的公众咨询，一直持续到一月。&lt;/p>;&lt;p>;香港高力房地产公司的测量师兼董事总经理刘振江估算了收回土地的成本至少达60亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示发展商有兴趣申请换地计划，但能否与政府达成协议取决于港铁建成等因素该地区的车站。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian president tells Elon Musk to quit meddling in Italy’s domestic politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286450/italian-president-tells-elon-musk-quit-meddling-italys-domestic-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8e2b5cee-9e71-4f30-9128-2c3bf0629789_9a295d88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总统塞尔吉奥马塔雷拉在民意调查中始终名列前茅，成为意大利最受尊敬的领导人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，总统塞尔吉奥·马塔雷拉 (Sergio Mattarella) 告诉埃隆·马斯克(Elon Musk)不要干涉意大利事务，此前这位美国亿万富翁表示，阻止政府反移民倡议的罗马法官应该被遣散。&lt;/p >;&lt;p>;意大利国家元首发表这一极不寻常的声明是在执政联盟与司法部门之间日益紧张的背景下发表的，这引起了马斯克的注意，他是总理乔治亚的朋友梅洛尼。&lt;/p>;&lt;p>;“这些法官需要下台，”马斯克周二在 X 上写道，指的是罗马地方法官小组，他们质疑政府拘留阿尔巴尼亚寻求庇护者的举措的合法性——这一措施旨在阻止非正常移民。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官的举动意味着一小群刚刚被带到阿尔巴尼亚的移民必须被带到意大利，这使人们对梅洛尼镇压非正常移民的旗舰计划产生了怀疑到达。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/1f5c1a4e-e674-4219- b59a-5d553f692824_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克在全球公民奖期间向意大利总统乔治亚·梅洛尼颁奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克的评论周三登上了意大利报纸的头版，就在美国当选总统唐纳德·特朗普任命他为领导角色的几个小时前，旨在在美国建立更高效的政府。&lt;/p>;&lt;p>;“意大利是一个伟大的民主国家，并且……知道如何照顾自己，”马塔雷拉说，他在民意调查中始终名列前茅，是最受尊敬的领导人。意大利。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人，尤其是如所宣布的，即将在一个友好盟友国家担任政府重要角色的人，都必须尊重其主权，并且不能给自己下达指令的任务。 ”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克没有立即对 X 发表评论，但当马塔雷拉的声明落地时，他又回到了移民问题，写道：“意大利人民生活在民主国家还是非选举产生的独裁国家？这虽然梅洛尼没有对他的社交媒体帖子发表任何评论，但副总理马泰奥·萨尔维尼对他的干预表示欢迎。 “@elonmusk 是对的，”他周二在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;争议围绕着欧盟法院 (ECJ) 10 月份的一项裁决，该裁决称，如果满足以下条件，任何原籍国都不能被视为安全：即使只是其中一部分也是危险的 — — 这一立场让人对意大利试图将免签证移民遣返其祖国的政策产生质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲法院的裁决提到了捷克案例但成立整个欧盟并登陆时，梅洛尼政府正在阿尔巴尼亚建造拘留中心，负责处理在海上抓获的试图抵达意大利的移民。&lt;/p>;&lt;p>;这些中心的目的是快速遣返，但罗马法院表示，在ECJ提供进一步澄清之前，这不应发生。法律专家说，&lt;/p>; &lt;p>;意大利最高法院将在12月初审查罗马法院的合法性，但最终的词可能会保留在欧洲法院。&lt;/p>; &lt;p>;一位欧洲央行官员周三表示，总部位于卢森堡的法院可能需要几个月的时间才能澄清意大利是否可以合法地将移民遣返其认为安全的国家，例如埃及，突尼斯和孟加拉国。&lt;/p>; &lt;p>;最新的官方ecj数据显示达成一项裁决，平均需要16.1个月的时间，尽管如果法院决定快速进行诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝命名的官员说，这是“非常可行的”这件事引起的巨大关注，但即使那样，也需要数周才能发行观点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ：//feedx.net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” color：橙色target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Duterte says he is ready to face ICC in The Hague over drug war - ‘hurry up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286443/philippines-duterte-says-he-ready-face-icc-hague-over-drug-war-hurry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/11/11/13/c5a2b5f0-5f0-5f0d-44d8-92cd8-92cd94f-f178d55e48d5e4c_bc_bc2ce6bf.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）参加周三政府期间的众议院听证会调查毒品战争。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）在众议院询问其政府战争的众议院询问时，他将在海牙国际刑事法院（ICC）出庭，使立法者感到惊讶杜特尔特在菲律宾人士说：&lt;/p>; &lt;p>;在周三进行了11个多小时的询问中，显然令人烦恼。我会在那里接受调查。”他还敦促立法者“给我钱”购买海牙法院总部的机票。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特的回应是逆转了他长期以来对外国干预政策的拒绝。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这位79岁的前领导人正面临众议院的单独调查，参议院与在他任期内进行的毒品战争期间发生的犯罪有关杀害数千人。国际刑事法院还接受了与杀人有关的人类犯罪的调查。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特（Duterte）出人意料的声明后数小时，总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）的执行秘书卢卡斯·贝拉明（Lucas Bersamin为了屈服于国际刑事法院的管辖权，政府既不反对它也不会阻止他的愿望实现。国际刑事法院将涉及国际刑警组织并发出红色通知，菲律宾当局将在既定的协议下“完全合作”。&lt;/p>; &lt;p>;司法大臣耶稣ICC通过国际刑警组织和国际刑警组织，反过来，此类请求转让给我们国家，菲律宾政府可能必须给出适当的要求。第11委员会听取了他的毒品战争。&lt;/p>; &lt;p>;他在会议期间两次抱怨：“ ICC太慢了。赶快！因为我已经老了，可能会死。 >; &lt;p>;在听证会之前，他说：“ ICC不会让我有些恐惧。他们可以随时来到这里（马尼拉）”……“我所做的，是为了我的国家和年轻人。没有任何借口，没有道歉。 &lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特（Duterte在他担任达沃市市长期间的毒品上。&lt;/p>; &lt;p>;他在周三的言论与他过去的陈述背道而驰，这表明他不愿意让外国法院法官法官法官。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>; in 2017年，已故菲律宾律师裘德·萨比奥（Jude Sabio）在国际刑事法院对政府提出了第一批投诉后，杜特尔特威胁要把菲律宾撤出法院。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时的总统也是对当时的ICC检察官Fatou Bensouda使用了粗语。他还威胁要“在ICC上投掷手榴弹，所以我们将所有人一起去地狱”。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，杜特尔特（Duterte 。从2016年7月到2019年3月，警惕性杀害了12,000至30,000名毒品嫌疑人，当时马尼拉仍处于ICC管辖范围内。&lt;/p>; &lt;p>; Bensouda当时告诉ICC法官，当时杀人事件“似乎已经犯下了”为杜特尔特（Duterte党派国会议员PercivalCendaña告诉他：“杜特尔特先生，走吧，去国际刑事法院。我们准备帮助您带您到达那里，并使您对在您血腥的毒品战争中丧生的成千上万的无辜生命负责。” &lt;/p>; &lt;p>;Cendaña补充说：“杜特尔特（Duterte特别是经过多年避免问责制。他的话是偏转和操纵的绝望策略。 11/13/2967D3A6-7799-4637-9870-81907162FAD0_E9D57ADA.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）期间，所谓的司法杀戮受害者的图像在奎松市的一次集会上布置。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在听证会上，杜特尔特声称他没有钱票。尽管如此，他宣布，他亲自承诺菲律宾比索（17,000美元），以帮助警察在毒品战争期间遵循他的命令时面临法律困难。&lt;/p>; &lt;p>;他说：承诺。我将设立一个基金来保护警察。我有 100 万[比索]。我这就开始。”他还答应“亲自出庭以辩护律师”。&lt;/p>; &lt;p>;国会议员约瑟夫·斯蒂芬·帕多瓦（Joseph Stephen Paduano）质疑杜特尔特（Duterte）为何只有现在才来的支持，这突显了1,286名警察已经去世，195年被解雇了，服务被驳回。 ，由于毒品战争而​​面临398人面临解雇。&lt;/p>; &lt;p>;“您能帮助他们吗，总统先生？”帕多诺问。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特回答说，如果警察被驳回：“他们真的有过错”，并补充说他是“保护警察”的“亲人”领导人。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在经过10个小时的询问后，杜特尔特（Duterte七年和前参议员安东尼奥·特里拉尼斯四世（Antonio Trillanes IV），他也试图被定罪但未被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，杜特尔特（Duterte然后他就证明了她以前与杜特尔特的互动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/13/e25222dbf-d315-4606-b019-b019-b019-237e611113999998d998_c7cd3e3e3e3e3e3e3e3e3e3f.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议要求逮捕前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）于11月7日在奎松市。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还试图在Trillanes扔麦克风，因为后者暗示杜特尔特已经隐藏了他的女儿和副总裁萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）在周三告诉记者她不希望立法者对父亲公平。&lt;/p>; &lt;p>;“不，我不期望公平……因为这显然是一种政治上的迫害，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）本人已经拒绝了几次众议院听证会调查副总裁办公室的预算违规行为。&lt;/p>; &lt;p>; 11月6日，参议院和众议院批准将办公室的预算削减至7.33亿比索，从拟议的拟议中削减了7.33亿比索由于杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）拒绝提交进一步的文件，以证明其去年预算中的保密资金是合理的。&lt;/p>; &lt;p>;她于6月份辞去教育部长的辞职。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;从那以后，由他的堂兄和众议院议长费迪南德·马丁·罗米德斯（Ferdinand Martin Romualdez）领导的费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）总统的盟友一直在攻击杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）资金。&lt;/p>; &lt;p>;一些议员暗示，弹each的指控将向她提起，以使她从副总裁中删除她。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Canada direct flights to ‘surge’ to meet demand as talks yield results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286394/china-canada-direct-flights-surge-meet-demand-talks-yield-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/13/13/23ec4fb5-01f4-4b1b-904d-79999993a93a93a37a6a37a6a37a6a3_b7ad611a a alt alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加拿大空军波音737在多伦多皮尔逊国际机场登陆的最大8次登陆途径。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国和加拿大的航空公司在本周开始加回常规直飞航班，将多伦多和温哥华与四个中国城市联系起来，此前航空监管机构之间达成了一项交易，预计需要缓解需求。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;自10月30日以来，中国航空监管机构在接下来的两个月内将在接下来的两个月内提高其频率，并通过州支持的媒体媒体说，将加拿大的两个主要城市与北京，广州，上海，上海和申口联系起来&lt;/p>; &lt;p>;海南航空公司领导周日的恢复，随着多伦多的飞行途中，途中驶向北京。据&lt;/p>;，中国民航局说，直接航班的“激增”将平稳交流，以及商务旅行，同时鼓励各自的航空运输市场恢复。 &lt;p>;总部位于蒙特利尔的加拿大航空说，它将增加频率从12月7日起，它从每周四到七个到七个之间的往返航班。&lt;/p>; &lt;p>;该航空公司还将从1月15日开始恢复温哥华和北京之间的每日航班。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;副总裁Mark Galardo说，返程的返程反映了“这些市场在加拿大航空全球网络中的重要性”。 &#39;民航当局，新华社添加了。在香港加拿大领事馆的领事和计划经理周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;“这将更适当地满足旅行者和托运人的需求。” &lt;/p>; &lt;p>;在扩张之前，只有6,300个往返座椅根据旅行新闻网站Travelpulse Canada的数据，该网站表示，该网站表示，多达110个每周的往返航班与这两个国家联系在一起但是在冠状病毒大流行期间的交通暴跌，加拿大在2022年将中国航空公司限制在每周六次航班。&lt;/p>; &lt;p>;“需求一直存在，主要是拜访朋友和亲戚，而不是企业，”埃里克说。根据加拿大国家统计局的数据，林，瑞银在香港与瑞银的研究负责林说，&lt;p>;居住在加拿大的中国旅行者将停在香港或台北到达中国大陆城市。在中国和欧洲之间，与欧洲禁令有关&lt;/p>; &lt;p>;加拿大官员希望“两国航空公司的公平且平衡的竞争竞争环境”的承运人都希望获得一个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在接下来的五个月中，往返中国的额外国际航班的更广泛趋势。&lt;/p>; &lt;p>;政治纠纷和冠状病毒使中国与加​​拿大之间的商业关系紧张了几年，但加拿大从中国进口了36.16加元十亿和出口在2024年的前七个月中，2019年同一时期的最高数字是120.5亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;中国是加拿大仅次于美国的第二大贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh’s Yunus could ‘bury the hatchet’ with Trump to advance ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286444/bangladeshs-yunus-could-bury-hatchet-trump-advance-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/13/957A7595-2ABD-4825-4825-BADA-AE3C7B59B59EB9EB9EB9EB9EB91_F2E215D.JPG.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孟加拉国负责人穆罕默德·尤纳斯（Muhammad Yunus）临时政府。照片：孟加拉国政府的临时领导人穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus）预计将与美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）“埋葬斧头”，并与新美国政府合作。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师说，虽然尤努斯与特朗普的紧张关系是一个公开的秘密，但孟加拉国作为与印度和中国紧密联系的国家的“战略吸引力”意味着美国政府可能会回报达卡的提议。&lt;/p>; &lt;p>;“我怀疑尤努斯会准备埋葬斧头，”威尔逊中心智囊团华盛顿南亚学院主任迈克尔·库格曼说，他指出特朗普的当选胜利是在一次孟加拉国试图重建和稳定在后者的Hasina时代时的时间。考虑到，” &lt;/p>; &lt;p>;预计特朗普大选胜利后不久，尤努斯（Yunus我们。&lt;/p>; &lt;p>;尤努斯和特朗普之间的仇恨可以追溯到2016年，当时后者首次当选为美国总统。尤努斯（Yunus） -  2006年的诺贝尔和平奖获得者和特朗普的著名批评者 - 谴责选举结果，称胜利为“日食”，而他几乎无法说话，他“击中了我们这么厉害”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尤努斯与民主党的关系也是一个痛处。众所周知，他与美国前总统比尔·克林顿（Bill Clinton）和前副部长希拉里·克林顿（Hillary Clinton）。百万孟加拉国和一个对南亚及以后的地缘政治意义至关重要的国家。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/13/d20c2437-ccc3-473f-873e-73e-73e-73e-7ef1f1f1f1f1f1f64a32b4a32b4_83112958.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Yasmin的说法，特朗普对孟加拉国的政策可能会看到更连续性的变化，而不是他试图最大化美国的利益。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国作为“一个靠近中国的国家”，将对美国决策者具有“战略吸引力”，华盛顿可能会将达卡视为其印度太平洋战略中的关键演员，它将扩大贸易和商业关系，Yasmin &lt;/p>; &lt;p>;国际智囊团亚太地区的澳大利亚智囊团ipag ipag ipag ipag syed munir khasru说，尤努斯和特朗普之间的历史，尤其是尤努斯（尤努斯）在2016年向克林顿基金会捐款，“增加了他们的复杂性。关系”。&lt;/p>; &lt;p>;，但这种情绪并不代表孟加拉国的整体外交政策，达卡（Dhaka说。&lt;/p>; &lt;p>;两国之间的双边贸易在2022年达到130亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在新的特朗普政府下，达卡有望加强合作，尤其是在数字基础设施发展中。 Khasru。&lt;/p>; &lt;p>;“美国对区域稳定和经济发展的兴趣与孟加拉国的增长目标保持一致，”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/13/13/2F2328C5-D0D2-49F2-A230-A230-B4DA8B4DA8BD654999_798E21ED.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孟加拉国印度教徒参加11月1日，在孟加拉国纽约州纽约市的一个集会要求防止袭击和骚扰的集会中。对印度教徒和孟加拉国的其他少数民族的“野蛮”暴力行为，并发誓要保护印度教美国人。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在孟加拉国警察对支持者后的镇压&lt;/p>; &lt;p>;也称为“非常可耻” &lt;/p>; &lt;p>;自从哈西娜（Hasina）罢免以来，极端主义者对印度教徒的攻击扩大了&lt;/p>; &lt;p>;，他们占该国人口的8％。根据孟加拉国印度教佛教基督教团结委员会的说法，自8月4日以来，对印度教徒的袭击发生了2,000多次袭击。&lt;/p>; &lt;p>;库格尔曼说，尽管特朗普最近的评论“当然不会使这种关系取得一定的关系”，但达卡可能意识到，这些言论“比特朗普的正式政策更反映了美国选举政治”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管特朗普的评论，孟加拉国和美国仍保持战略根据Khasru的说法，基于反恐，人道主义支持和区域稳定等共同利益的关系。孟加拉国在孟加拉湾的主要位置 - 这对于监测中国沿着中国山曼马经济走廊的存在至关重要。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/13/a1b64a56-9bff-4a03-4a03-a575-c73-a575-c735-c7384069ec_6869ec_686e788c9.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们从一个周一，政府补贴在孟加拉国达卡的公开市场销售点。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;达卡（Dhaka卡斯鲁说，他指出，新德里已经支持了哈西娜政府。&lt;/p>; &lt;p>;哈西娜的罢工被广泛地看作是印度的挫折，印度曾与前孟加拉国政府建立牢固的联系。据说她在印度的流亡者在上个月为德里带来了困境。 P>; Yasmin表示，孟加拉国应投资任命游说者，以提高人们对其国内政治及其对美国立法者的吸引力的认识。它负担不起她说。彼此的理解。” Yasmin说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man arrested over throwing corrosive liquid at kindergarten gate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286445/hong-kong-man-arrested-over-throwing-corrosive-liquid-kindergarten-gate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/13/c91d5a78-d05b-4fe6-b158-a948533014141414141414186_6c810c410c4e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;事件发生在SHA Tin的Shui Chuen O Estate。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名男子，因为据称他因从该地点发出的噪音而生气后，在幼儿园的大门溅了腐蚀性液体。&lt;/p>; &lt;p >;在事件中没有人受伤，但是在周二早上工作人员到达时，在Chung幼儿园的Tsung Tsin Mission入口处的几家植物被点缀着燃烧痕迹，发现了一个破碎的玻璃瓶。 &lt;/p>; &lt;p>;在Sha Tin的Shui Chuen O Estate的幼儿园的工作人员提交了一份警方报告，警察在调查后逮捕了一名64岁的男子。&lt;/p>;，警察逮捕了一名64岁的男子。&lt;/p>; Sha Tin警察区的首席检查员Lo Wing-kin说，据信，嫌疑人是遗产的居民，对来自幼儿园的噪音感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;安全录像也显示了这嫌疑人周二凌晨4点左右在幼儿园门上扔了一个带有未知液体的玻璃瓶。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人告诉警察，他说他失业了，没有精神疾病的历史，并且住在附近的公寓里幼儿园已经两到三年了。&lt;/p>; &lt;p>;目前，嫌疑人是警方调查的一部分。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhen’s soaring R&D spending rivals Beijing, dwarfs Hong Kong amid China’s tech drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286417/shenzhens-soaring-rd-spending-rivals-beijing-dwarfs-hong-kong-amid-chinas-tech-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/13/7ba3c5ffb4-4760-8f51-51-5851-585bac1-bac1e575bac1e575f_10c3b13b137.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;深圳是中国的支出的第二大研发集线器。照片：Costfoto/furnphoto通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;去年中国南方技术中国的南方技术中心深圳在研究与发展（R＆D）上花费了创纪录的数量巩固其作为国家研究麦加的地位。根据上周发布的政府数据，首次获得了200亿元的商标，比上一年增长了近19％产品（GDP），首次获得了6％的损失。&lt;/p>; &lt;p>;使深圳成为了深圳，这是华为技术和Tencent Holdings等大型科技公司的所在地，这是中国第二大的研发枢纽绝对支出根据市政政府的说法，与GDP的支出相对于GDP。 11/13/876CE977-0B22-4163-8350-E817AD297DC5_B3EE84EC.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;公司总部的深圳一家华为技术商店。照片：Iris Deng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年的北京排名最高的北京将2,9471亿元人民币投入研发，占其GDP的6.7％以上。中国首都是美国许多顶级教育机构和研究机构的所在地。&lt;/p>; &lt;p>;就企业的研发支出而言，深圳说这取得了领先。 2023年，全市企业研发经费支出2085.7亿元，占深圳市研发经费总额的93%以上。该市已将社交媒体和视频游戏庞然大物命名为tencent，以及美国批准的电信设备巨头华为，成为其研发领导者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;华为去年在R＆D上花费了1647亿元人民币，相当于23.4％，至23.4％该公司在三月份表示，在其全年收入中。该公司已成为中国自力更生运动的倡导者，旨在减少对外国技术的依赖。它是NVIDIA人工智能处理器的本土替代品的领先提供商。&lt;/p>; &lt;p>;去年腾讯的研发支出为640.7亿元人民币，根据公司的年度报告。&lt;/p>; &lt;p>;通过比较。 ，深圳的研发支出使邻近的金融枢纽努力提高其科学和技术生态系统的水平相形见war。&lt;/p>; &lt;p>;香港花费了30.13美元十亿美元（38.7亿美元），即2022年研发约280亿元人民币，比上一年增长了8％，但仍不到同一年的深圳支出的五分之一。香港的研发支出在2022年占其GDP的1％以上，而深圳为5.8％。&lt;/p>; &lt;p>;香港尚未发布2023年的研发支出。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>; 2022年12月，香港政府揭示了蓝图，概述了该市将自己转变为世界领先的创新和技术（I＆T）中心的计划。该市制定了许多倡议，其中包括最近由100亿港元的政府领导的基金，旨在在十年内吸引I＆T行业的1000亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>