<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong Cathay Pacific flight disruptions: are customers satisfied with new arrangements and how are they coping with the aftermath?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248325/hong-kong-cathay-pacific-flights-saga-are-customers-satisfied-new-arrangements-and-how-are-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/8bceb7fc-c0d5-4a7c-8c2d-ab4db34ab0f2_4336eef1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过香港国际机场一排国泰招聘广告飞机场。该航空公司承诺农历新年假期后不会进行新一轮的服务调整。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管香港国泰航空首席执行官致歉并承诺不会再有新一轮航班取消，但其航班取消事件的尘埃尚未尘埃落定。农历新年假期后的变化。&lt;/p>;&lt;p>;计划取消的航班（平均每天 12 趟航班）将在数周内扰乱旅客的计划，直至 2 月底，一些受影响的旅客将愤怒发泄在国泰航空将混乱归咎于生病的飞行员，并强调在即将到来的节日期间维持服务是当务之急。但问题远不止其人员编制过度紧张，业内人士质疑，这次惨败是否会破坏该航空公司今年恢复满负荷运营的计划。航班价格已发生变化，以及乘客是否有办法应对干扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/a31f1418-fdaf-4ebc-8d1b-3c55160d5f99_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空乘客在机场办理登机手续。该航空公司首席执行官表示，该公司将成立一个工作组来调查最近的航班取消浪潮。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;1.受影响的乘客对国泰航空的安排是否满意？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管国泰航空承诺为乘客重新预订其他航班或提供退款，但乘客们还是在社交媒体上发出了愤怒的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;在某个航班的 Facebook 页面上讨论中，一些客户抱怨在航空公司网站上更改预订时遇到困难。&lt;/p>;&lt;p>;Tze Jing Kao 发布了一张国泰航空网页断开连接的图片，并显示一条消息“从上游服务器收到无效响应”，并询问其他人在进入该网站的“兑换页面”时是否遇到同样的问题。&lt;/p>;&lt;p>;其他人在显示该航空公司本周航班时刻表的帖子下要求进一步更新。用户Step Kong写道：“请尽快发布您的航班安排，我正在等待您是否取消我的航班。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空首席执行官为航班取消浪潮致歉&lt; /h3>;&lt;p>;对于国泰航空在预订新航班之前是否会咨询他们，乘客们也有不同的说法，一些人表示航空公司联系了他们讨论选择，至少一名乘客告诉《华盛顿邮报》，他已被自动重新预订到了新航班。国泰航空周三表示，93％受影响的乘客被转移到该航空公司旗下的其他航班，其余的则转移到其航空公司合作伙伴的航班，并补充说，96％在原定航班的 24 小时内收到替代航班。&lt;/p>;&lt;p>;承运商的承运条件规定，如果乘客预订的航班价格低于最初支付的价格，他们将退还差额。 &lt;/p>;&lt;p>;但目前还不清楚，例如是否会对受影响的联程或续程航班的乘客进行赔偿，是否会为乘客预订同舱位的座位，或者会持续多久。采取处理退款。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系航空公司进行澄清。&lt;/p>;&lt;h3>;2.其他地方的航空公司如何补偿因航班取消而受到影响的旅客？&lt;/h3>;&lt;p>;在欧盟，有关航空乘客权利的规定适用于所有从欧盟出发或到达的航班，只要承运商是欧盟航空公司，在某些情况下，甚至是非欧盟航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;如果乘客在原定出发日期的 14 天内取消航班，承运商除了提供重新预订或退款之外，还必须向乘客提供赔偿，除非取消已到期到特殊情况。这适用于所有乘客，即使他们不是来自欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;赔偿金额根据距离和最终延误的程度而有所不同，但范围从 250 欧元（274 美元）到 600 欧元不等&lt;/p>;&lt;h3>;让我们对国泰航空保持耐心&lt;/h3>;&lt;p>;相反，在美国，航班取消的赔偿通常取决于航空公司的政策，尽管新的联邦规则要求已建议航空公司对航班取消或延误的乘客进行赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;香港似乎不存在此类规定，乘客的权利由个别航空公司制定。民航处在其网站上建议乘客在购买机票前仔细阅读所有条款及细则。&lt;/p>;&lt;p>;在国泰航空取消航班的浪潮中，市领导李家超命令该航空公司解决运力问题运输及物流局局长林世雄在电台节目中表示，国泰航空“沟通和后续措施执行不力”。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司承诺将成立一个内部工作小组设置调查该事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/815f68f5 -3e9e-4cf7-8dbc-f20ebe97901a_e07c068e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场显示航班信息。国泰航空取消了圣诞节和新年期间的多个航班。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.国泰航空哪些航线受到的影响最大？&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》收集的数据显示，1月8日至11日期间，国泰航空平均每天取消19.5个航班，其中短途航班受影响最严重。&lt;/p>; &lt;p>;在四天内，国泰航空分别取消了 10 趟往返台北的航班、9 趟往返新加坡的航班，以及 8 趟往返曼谷、北京和高雄的航班。&lt;/p>;&lt;p>;其他受影响的航班目的地包括吉隆坡、首尔、东京、温哥华以及青岛和厦门等几个中国大陆城市。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，航班取消量在 1 月 7 日达到顶峰，当时有 27 架航班被取消。&lt;/p>;&lt;h3>;4.即将到来的农历新年，国泰航空的航班价格如何？&lt;/h3>;&lt;p>;Google Flights 搜索 2 月 8 日至 14 日从香港飞往东京的往返航班，发现国泰航空的航班起价为港币 7,596 元（美元） 971 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这明显低于其竞争对手新加坡航空，其同期机票价格为 15,392 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空和香港的声誉在假期航班后面临风险惨败&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空从香港飞往新加坡农历新年的往返航班也略便宜，约为 4,245 港元，而新加坡航空则为 4,613 港元至超过 6,000 港元。&lt;/p>;&lt; p>;国泰航空从香港飞往伦敦的单程直飞航班价格（起价 4,768 港元）与同期英国航空大致持平。&lt;/p>;&lt;h3>;5.未来几周出行的乘客可以采取哪些措施来尽量减少干扰？&lt;/h3>;&lt;p>;建议乘客购买旅行保险或预订灵活政策的住宿，以尽量减少干扰。&lt;/p>;&lt;p>;从周三开始，国泰航空表示所有计划取消的航班均已完成，并已联系受影响的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，向被取消航班的乘客发出的通知各不相同，有些航班提前几天收到通知，有些则直到到达目的地后才知道。机场。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司建议乘客使用其网站上的管理预订工具监控他们的预订。该航空公司的航班状态门户还会显示搜索日期后最多六天内的航班信息。&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma 的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘Pinoy pride’ to ‘deep shame’: Filipinos turn on comedian Jo Koy after Golden Globes fiasco]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3248308/pinoy-pride-deep-shame-filipinos-turn-comedian-jo-koy-after-golden-globes-fiasco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/d2c8d666-c0f8-4bb7-a851-0d27b5548305_cc4891de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主持人 Jo Koy 于 1 月 7 日抵达第 81 届金球奖颁奖典礼在加利福尼亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国喜剧演员乔·科伊多年来的成功使他成为菲律宾人奉承的对象，但他最近主持的金球奖实在是太糟糕了，以至于一些菲律宾人现在认为他是一个全国尴尬，体现了“菲律宾自豪感”的双刃剑性质。&lt;/p>;&lt;p>;在这位菲律宾裔美国人领奖后，“Jo Koy”和“金球奖”这两个词在 X 平台上的菲律宾用户中流行起来1 月 7 日的节目中的笑话被评论家认为无趣、粗俗和厌恶女性。&lt;/p>;&lt;p>;他对格蕾塔·葛韦格 (Greta Gerwig) 的芭比娃娃电影的讽刺尤其受到谩骂。 “奥本海默是根据一本关于​​曼哈顿计划的 721 页普利策奖获奖书籍改编的，芭比娃娃是一个有着大胸部的塑料娃娃，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“芭比娃娃的关键时刻是当她从完美的美丽到口臭、橘皮组织和扁平足。或者选角导演所说的性格演员，”他继续说道，引起了名人观众的呻吟。&lt;/p>;&lt;p>;对他表演的评价是残酷的，评论家将其描述为“灾难”和“非常不舒服”。但其中一些最严厉的评论来自菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“我的祖母在二战中幸存下来，她从未见过菲律宾的炸弹如此猛烈”，一位 X 用户在一篇获得超过 8,000 个赞的帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;另一位用户说乔·科伊给她带来了“深深的菲律宾耻辱”，而一位用户则更进一步，宣称这位喜剧演员“让所有菲律宾人感到尴尬”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们是少数，但也有一些人公开为科伊辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“[乔·科伊]有铁打的球来接受主持责任。仅此一点就值得掌声，”一位受欢迎的内容创作者在 Facebook 帖子中说道，该帖子获得了超过 132,000 个点赞。&lt;/p>;&lt;p>;“首先接受这项任务显示了[Jo Koy]菲律宾人的勇气，” Facebook 上的另一位影响者说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“Pinoy”是指菲律宾人的口语术语，当菲律宾裔人在国际舞台上得到认可或获得认可时，就会出现“Pinoy 自豪感”。即使外国人物或电影顺便提到了菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾理工大学广播传播系助理教授 Kim Bernard Fajardo 将这种现象描述为复杂而多样的，“其特点是基于文化自豪感、爱国主义和对正面描述的渴望的共同认同感”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的成就是灵感的源泉，灌输一种归属感和自豪感，从而促进这样的信念：菲律宾人可以在世界范围内做出改变。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/13/5e307420-6c91-44f7-9ae2-9fa1d7187ded_499b3c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年菲律宾拳击传奇人物曼尼·帕奎奥。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冠军拳击手曼尼·帕奎奥和 2018 年环球小姐卡特里奥娜·格雷都是被视为民族英雄的人物。&lt;/p>;&lt;p>;与此相反，解释了为什么科伊的表现似乎刺痛了很多菲律宾人。当一个人在全球舞台上步履蹒跚时——尤其是在好莱坞精英的房间里——它可以被视为集体失败。&lt;/p>;&lt;p>;法哈多说，像科伊这样的个人的成功反映了他们自己的潜力，允许他们挑战刻板印象并增强自我认知。​​&lt;/p>;&lt;p>;“当这些代表偏离预期标准时，对成功的集体所有权感就会转变为失望和批评，”他补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Fajardo 认为这种文化行为是菲律宾殖民历史的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙对菲律宾的殖民统治长达 300 多年，美国的占领持续了近 50 年年。当地人被标记为印第安人，即社会阶梯的最底层，而美国人则称菲律宾人为“棕色小兄弟”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在获得独立几十年后，菲律宾人继续用西方的理想和标准来衡量自己的价值，法哈多说。&lt;/p>;&lt;p>;“国际舞台上对菲律宾人的赞扬和强烈反对受到文化认同、民族主义和根深蒂固的外部认可需求之间复杂相互作用的影响，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这种现象是一把双刃剑，因为它既反映了对国际认可的渴望，也反映了维护菲律宾独特身份不受外部认可的潜在内部斗争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/59bb10af-1a35-425e-97bf-8dc9675cc266_980c16b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018年，来自科威特的海外菲律宾工人抵达菲律宾马尼拉尼诺·阿基诺国际机场。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;菲律宾大学社会学家雅典娜·查兰·普雷斯托 (Athena Charanne Presto) 认为，菲律宾人的自豪感超越了国际认可，主张一种与其殖民基础不同的民族身份。&lt;/p>;&lt;p>;对独特文化身份的渴望是这种代表性在海外菲律宾人中尤其强烈，例如在美国——海外菲律宾人最集中的地方——这种代表性可能是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;当人们考虑海外菲律宾工人的经历时，这一点变得更加有效，他们抛下家人，忍受艰辛寻找更好的机会。&lt;/p>;&lt;p>;乔·科伊 (Jo Koy) 是一名菲律宾移民的儿子，在取得了相当大的国际成功后，符合全国赞誉的形象。然而，这也意味着承载着国旗的重量和全体人民的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“Jo Koy 的成功来自菲律宾人想要代表权的事实，特别是因为我们的殖民历史。长期以来，一些菲律宾人发现很难思考我们可以称之为自己的独特文化特征，”普雷斯托说。 “因此，任何对 Jo Koy 的冒犯都会被视为对个人身份的冒犯。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/13/34ddcafd-e406-4a6c-83b8-16b244fa150f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·科伊在第 81 届金球奖上登台演讲1 月 7 日颁奖。菲律宾喜剧演员表示，科伊表现不佳的原因之一是缺乏准备时间。照片：2024 年金球奖/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;来自菲律宾单口喜剧界的喜剧演员表示，从一开始，科伊的胜算就很大。&lt; /p>;&lt;p>;“老实说，我为乔·科伊感到难过。他显然是一位才华横溢的单口喜剧演员，付出了自己的努力，并努力成为业内最伟大的喜剧演员之一。”马尼拉律师兼单口喜剧演员爱德华·奇科 (Edward Chico) 说道。&lt;/p>;&lt;喜剧魔术师兼主持人凯尔·法比 (Kel Fabie) 表示，科伊在金球奖上的表现超出了他的能力范围。 “他的一些笑话是不是不合适？当然，但这从来没有阻止过像 Ricky Gervais 这样的人。”&lt;/p>;&lt;p>;Chico 和 Fabie 都同意 Koy 表现不佳背后有几个因素，例如他在活动前 10 天才得到这份工作，这与事实存在偏差与他一贯的喜剧风格不同，并且缺乏热尔维斯等以前的主持人在提供烤肉时保护他们的一线明星地位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，奇科和法比说科伊的受欢迎程度为菲律宾曾经的节目打开了大门- 陷入困境的单口喜剧场景。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，他负责将观点喜剧纳入主流，因为菲律宾人更喜欢基于侮辱和闹剧的喜剧。因为乔·科伊，像我这样的单口喜剧演员现在很容易找到观众。他铺平了道路，我为此感谢他。”Chico 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他让人们注意到另类喜剧类型，这种喜剧在当地并不主流，”Fabie 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;菲律宾侨民是否推动了快乐蜂的全球增长？&lt;/h3>;&lt;p>;科伊作为菲律宾骄傲的典范而受到如此严格的审查，奇科认为这源于一种错误的渴望，即提升该国的中等收入水平声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们寻求世界其他地方的认可，因为我们希望确保我们的国家认同和作为一个民族的自豪感……乔·科伊体现了这种自豪感。当我们通过他来生活时，当他成功时，我们与他一起庆祝，但当他失败时，我们也会受到伤害。”奇科说。&lt;/p>;&lt;p>;从关于科伊表现的争论中得出的一个结论是，菲律宾人的自豪感值得细致入微地对待。 ，因此一个国家多样化但集体身份的重担并不落在任何一个人的肩上。&lt;/p>;&lt;p>;另一种可能是简单地接受好的与坏的。正如法比所说：“是的，我们可以为乔·科伊代表我们参加金球奖感到自豪，但公平地说，他在这方面的表现并不出色。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Taylor Swift a ‘Pentagon asset’? Fame gets singer caught up in conspiracy theories ahead of US presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248323/taylor-swift-pentagon-asset-fame-gets-singer-caught-conspiracy-theories-ahead-us-presidential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/e8a2932d-0ba3-4774-9864-eed9267d9eec_4324072f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 抵达贝弗利参加金球奖颁奖典礼加利福尼亚州希尔斯，1 月 7 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位福克斯新闻主持人本周暗示泰勒·斯威夫特是“秘密政治议程的幌子”，呼应了已经渗透的虚假信息几个月来，这种情况在右翼圈子里一直存在——专家表示，这种情况在 2024 年美国大选之前可能会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;杰西·沃特斯 (Jesse Watters) 的片段警告斯威夫特可能是“五角大楼的资产”，提供了利用这一点的最新阴谋论。歌手兼词曲作家的名气以及她过去对乔·拜登等民主党人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来针对斯威夫特的攻击包括个人倒刺、巫术指控以及对她政治参与的猜测。&lt;/p>;&lt; p>;“你有没有想过她为何或如何火成这样？嗯，大约四年前，五角大楼心理战部门在北约会议期间提出将泰勒·斯威夫特变成资产，”沃特斯周二表示，并重新播放了北约网络防御中心 2019 年峰会的片段。&lt;/p>;&lt;p>;但视频中唯一提到斯威夫特是在一场关于社会影响力如何反击错误信息的演讲中，当时一位与北约无关的研究人员引用了这位歌手作为流行名人的例子。&lt;/p>;&lt;p>;“至于这个阴谋论，五角大楼副新闻秘书萨布丽娜·辛格（Sabrina Singh）提到斯威夫特的热门歌曲之一时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;反疫苗者因辉瑞广告攻击泰勒·斯威夫特的绯闻男友凯尔斯&lt;/h3>;&lt;p>;沃特斯就在斯威夫特在 Instagram 上发布了鼓励粉丝参加全国选民登记日的故事后，9 月份 Vote.org 上的流量激增，并指出有人“从白宫或任何地方找到了她”&lt;/ p>;&lt;p>;法新社联系到斯威夫特公关人员特里·潘恩 (Tree Paine)，他指出了该非营利组织首席执行官对沃特斯说法的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与 @taylorswift13 的合作正在帮助所有美国人在投票箱中表达自己的声音”，Andrea Hailey 在 X（以前称为 Twitter）上说道。 “不是心理行动，也不是五角大楼的资产。”&lt;/p>;&lt;p>;沃特斯承认，他的黄金时段节目是美国收视率第二高的有线电视新闻节目，平均观众人数接近 250 万。后来在该片段中，他“显然没有证据”支持这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯新闻拒绝对这篇报道的记录发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特已经是一位超级巨星，他的地位在不断提高2023 年，她打破了音乐记录，进行了历史上票房最高的音乐巡演，并开始与美国橄榄球运动员特拉维斯·凯尔斯约会。 《时代》杂志将她评为年度人物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着斯威夫特的明星崛起，针对她的攻击也随之增加。极右翼电台主持人斯图·彼得斯 (Stew Peters) 等边缘影响者指责她在音乐会上施行巫术，并在凯尔斯出现在疫苗广告中后声称她“对谋杀负责”。&lt;/p>;&lt;p>;网上分享的经过篡改的图片错误地将她与被定罪的人联系起来。性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦，而一些保守派评论员则侮辱了她的私生活和外表。活动人士查理·柯克在一个播客中询问她是否“还剩下鸡蛋”。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况发生的方式非常性别化，因为相对更​​容易将令人难以置信的虚假信息主张附加到女性名人身上，”说Swapnil Rai，密歇根大学媒体助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;在沃特斯将其纳入主流之前，有关斯威夫特是民主党特工的说法就在网上流传。&lt;/p>;&lt;p>;“我从一开始就这么说了” QAnon 阴谋论的一位顶级推动者在沃特斯的演讲结束后说道。 “泰勒不仅是公认的撒旦女巫，而且还被用作五角大楼的心理战资产，将成千上万的年轻人选票转向民主党。”&lt;/p>;&lt;h3>;“她自己故事中的英雄”：泰勒·斯威夫特被《时代》杂志评为年度人物&lt;/h3>;&lt;p>;极右翼前国会候选人劳拉·卢默 (Laura Loomer) 多次放大“心理战”的说法，她表示“2024 年将是 MAGA 与 Swifties 的较量。”&lt;/p>; &lt;p>;这位超级巨星很可能会在选举中发挥作用，尽管不是作为“五角大楼资产”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想不出还有哪个名人比他更能代表候选人进行背书和活动。鲍林格林州立大学政治学教授戴维·杰克逊 (David Jackson) 表示，他预计随着选举临近，将会出现更多袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以守口如瓶着称的斯威夫特在前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2016 年执政期间保持沉默。竞选活动，但她后来批评了他，并在 2020 年支持了拜登。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/1b5e418e-9a04-464d-9ec6-35966fdb9e5e_a3264ac7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特和特拉维斯·凯尔斯在堪萨斯州观看 NFL 比赛后离开密苏里州城市。资料图片：堪萨斯城星报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，她反对最高法院推翻堕胎权的决定，并敦促音乐会观众研究哪些政客支持 LGBTQ 群体并投票反对对他们“有害”的立法。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑保守派担心她可能拥有重振年轻民主党选民兴趣的权力，”南加州大学媒体学者约翰娜·布莱克利 (Johanna Blakley) 说.&lt;/p>;&lt;p>;“对她在选举中的角色进行虚假信息[或]心理分析似乎是一种完全不诚实的行为，目的是破坏并可能先发制人地阻止斯威夫特对拜登的可能支持。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1MDB scandal: Anwar says Malaysia may approve Najib’s request to ban Man On The Run Netflix show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248321/1mdb-scandal-anwar-says-malaysia-may-approve-najibs-request-ban-man-run-netflix-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 14:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/6422f965-aa02-42d4-9fb6-94b65d7a734d_1956dfef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，他的政府愿意考虑前领导人纳吉布·拉扎克关于删除和禁止 Netflix 上的《逃亡者》纪录片的请求。&lt; /p>;&lt;p>;安瓦尔在回答媒体有关纳吉向通讯部提交的正式信函的问题时表示，“我们会考虑它”，以针对美国视频流媒体播放该节目采取行动&lt;/p>;&lt;p>;《逃亡者》聚焦了逃亡的马来西亚金融家刘特佐 (Jho Low)，以及他与备受争议的国家投资基金 1Malaysia Development Bhd (1MDB) 的交易。&lt;/p>;&lt;p >;在沙菲宜及其同事发出的信函中，纳吉的辩护团队辩称，纪录片中几位人士的言论，包括前总检察长汤米托马斯和《砂拉越报告》编辑克莱尔鲁卡斯尔-布朗，在纳吉对1MDB腐败案的审判中藐视法庭高等法院仍在审理中。&lt;/p>;&lt;h3>;“蔑视”：马来西亚纳吉布寻求法院下令删除 Netflix 的 1MDB 节目&lt;/h3>;&lt;p>;在 1 月 11 日的信中，该团队敦促政府该纪录片已删除并限制该平台进一步放映。&lt;/p>;&lt;p>;该纪录片是向通讯部长 Fahmi Fadzil、马来西亚通讯及多媒体委员会（MCMC）主席 Mohamad Salim Fateh Din 和 MCMC 首席合规官 Zulkairnain Mohd Yasin 发出的。 &lt;/p>;&lt;p>;这封信还被转发给吉隆坡法院综合大楼副书记官、总检察长艾哈迈德·特里鲁丁·莫哈末沙烈以及总检察署的检方。&lt;/p>;&lt;p>;周一，纳吉布的首席律师穆罕默德·沙菲·阿卜杜拉 (Muhammad Shafee Abdullah) 在 1MDB 审判期间向高等法院法官科林·劳伦斯·塞奎拉 (Collin Lawrence Sequerah) 法官表示，他们正在寻求从平台上删除这段 98 分钟的节目，因为他们称之为“不公正和蔑视”的内容。&lt;/p>;&lt;p>;同时安瓦尔还表示，政府将研究日本铁路公司决定退出吉隆坡-新加坡高铁（HSR）项目的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“会调查，我只是兼任财政部长的安瓦尔表示：“前所未有”：马来西亚、新加坡推进经济特区&lt;/h3>;&lt;p>;据共同社报道，日本公司决定放弃参与高铁项目的计划，因为消息人士称，“如果没有马来西亚政府的财政支持，该项目风险太大”。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，MyHSR Corporation Sdn Bhd (MyHSR) 启动了信息请求 (RFI) 流程，使私营部门能够通过公私合作模式正式提交高铁项目的概念提案。&lt;/p>;&lt;p>;它还为据报道，该项目吸引了 700 多名本地和国际参与者。&lt;/p>;&lt;p>;RFI 流程的实施也标志着政府通过新的融资机制和执行模式重振高铁项目的举措，以及加强铁路运输基础设施并提振国家经济。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的 RFI 截止日期为 1 月 15 日。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发布于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World waits as Taiwan’s voters make their mark in high-stakes presidential and legislative elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248276/it-happens-world-waits-taiwans-voters-make-their-mark-high-stakes-presidential-and-legislative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/3de133a0-ba6f-4ef9-bd5b-f3c7184f45f4_f5f2e4ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾1900万选民将决定是否（左起）柯文-je，赖清德（William Lai Ching-te）或侯裕义（Hou Yu-ih）成为该岛的下一任总统。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过我们的新年闪购来支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;台湾将于周六进行投票，这是今年最受关注的选举之一。&lt;/p>;&lt;p>;台湾有 1900 万-加上选民将在现任民进党副总统赖清德、亲北京国民党侯裕一和柯文之间的三轮角逐中选出新总统。 -je 来自新的台湾人民党（TPP）。&lt;/p>;&lt;p>;如果赖智胜，这将是自总统直选制度以来，倾向台独的民进党首次连续三届执政。 1996 年。&lt;/p>;&lt;p>;赌注特别高，其结果预计将影响两岸关系以及中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;在全岛 17,000 多个站点进行民意调查将于下午 4 点结束，随后将进行点票。预计结果将于晚上公布。&lt;/p>;&lt;p>;由 Lawrence Chung、Kinling Lo、Amber Wang、Dewey Sim、Hayley Wong 和 Josephine Ma 报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomed 34 million visitors in 2023, figure for December reached 65% of pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248322/hong-kong-welcomed-34-million-visitors-2023-figure-december-reached-65-pre-pandemic-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/f0198173-c5f3-4736-b897-372d85fcea6b_b7431eba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从山顶俯瞰维多利亚港。去年访港旅客人数占疫情前水平的55%。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港去年接待游客3400万人次，随着香港推出一系列活动吸引游客，12月份的数字达到疫情前水平的65%旅游发展局执行董事郑定一周六表示，2023年游客人数已超过最初预测的3000万人次，达到全年游客量的55%。 2017年和2018年的平均数字。&lt;/p>;&lt;p>;3400万游客数量好于我们的预期，达到疫情前水平的55%。仅 12 月份，游客人数就达到新冠疫情爆发前水平的 65%。”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“随着航空业逐步恢复运力，以及不同边境检查站的更好安排，方便客流，我们希望这种上升趋势能够持续下去。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/13/736969b9-8543-4368-8719-abdc0c55561b_e971aca6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀维多利亚港的游客。据旅游发展局称，去年12月约有400万游客来港。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑补充说，委员会目前尚未对今年的游客人数做出预测，因为他们仍在评估中。&lt;/p>;&lt;p >;该局表示，去年12月约有400万游客来港。&lt;/p>;&lt;p>;全年来看，中国内地仍然是香港最大的游客市场，来自各地的游客超过2670万人次边境地区，而东南亚市场恢复最快。 12 月份来自菲律宾和泰国的游客人数分别达到疫情前水平的 116% 和 106%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年花车巡游时隔 5 年再次回归&lt;/h3>;&lt;该局表示，去年过夜游客占游客总量的一半，比例高于疫情前。平均停留时间为 3.6 晚，比 Covid-19 之前记录的持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;但程表示，预计游客数量达到 2018 年记录的 6500 万人次是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们不应该期望游客人数会上升到2018年创纪录的6500万人次。这个数字包括每天20,000至30,000名水货商，这影响了旅游体验并推高了价格，”他说。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港人涌入新开的深圳Costco排队超过两个小时&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，去年有一半游客在香港过夜，而2019年这一比例为45% 2018年。&lt;/p>; &lt;p>;随着香港和大陆之间的谈判，预计来自边境各地的更多游客将在今年访问该市，以在Lunar new ear New ear New ear new ear new Year之前恢复深圳居民的多重入境签证计划。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;香港的年度月球新年游行将于2月10日返回，这是一年中龙的第一天，经过五年的休假，组织者说它将包括有史以来最大的表演小组来自海外。参与的行为包括日本女性流行舞蹈团体Avantgardey，西班牙的“灯舞者”和德国剧团的灯光宇宙。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港关于恢复恢复申赞居民的多重签证的谈判P>;董事会表示，该活动预计将吸引约15万观众，其中30％将是游客。&lt;/p>; &lt;p>;香港改建的区议会也提议在其附近举行狂欢节，包括泰国风格九龙市的节日狂欢节，可以感受到东南亚国家的文化影响力，并装饰太极拳的著名愿望树</description><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military graft-busters told to ‘scrutinise the key few’ powerful officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3248319/chinas-military-graft-busters-told-scrutinise-key-few-powerful-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 14:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/13/2FFCD8D3-5711-4421-BF2E-61A738381C86_1BBBAF38E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 临界者“解决长期问题的底部”。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最高人民解放的司令呼吁对有力的官员进行更多的纪律和更好的监督，这是努力解决中国军事腐败的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;这是在对军事设备采购的全面调查中，并在上个月清除了该国最高立法机关的九名PLA将军。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;韦登将军，政治局成员兼中央副主席国家新闻社新华社报道说，军事委员会在周五的PLA纪律检查员的年度会议上打了电话。很少有人表明决心要解决长期存在的[腐败]问题。 &lt;/p>; &lt;h3>;在台湾大选前夕，PLA警告说，它准备“粉碎”分离主义&lt;/h3>; &lt;p>;这是PLA领导层首次呼吁自执政的共产党以来首次在顶部进行更严格的纪律监督党的国民大会于2022年。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了CMC纪律检查委员会的必要性，以密切关注政治忠诚和支持习近平总统（在军队中负责CMC）。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/自2012年掌权以来，P>; &lt;p>;加强PLA一直是XI的重点。他已经倾注了数十亿美元以升级PLA的武器和设备，目的是将军队转变为现代战斗力，以竞争现代的战斗力，以竞争该战斗到2027年，美国的美国军方也一直是XI深远的反腐败运动的关键目标，他周一告诉该党顶级嫁接者年度会议，他们应该“应该”在战斗中绝对没有怜悯。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五的言论在12月30日从中国顶级立法机构，全国人民大会突然解雇。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有理由被撤职，北京也没有确认是否有九名男子正在调查腐败。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;五名被解雇的高级军官是过去或现任高级指挥官PLA火箭部队管理该国的核武库。其中包括去年1月至7月接替的火箭军司令员李玉超，以及他的前副手张振中。 《南方晨报》在7月报道说，李和张被抓住了嫁接。报告。&lt;/p>; &lt;p>;从2017年至2022年领导CMC设备部门的李香富将军也于10月被解雇为国防部长，没有任何解释。自八月以来，他就一直没有在公开场合出现。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，反腐败大道最大的军事头皮 - 前CMC副董事长郭boxiong和Xu Caihou-在XI的第一个任期中宣布。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US strikes Yemen again as Houthis vow new attacks on Red Sea ships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248318/us-strikes-yemen-again-houthis-vow-new-attacks-red-sea-ships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 13:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/1FC3576D-3195-4FCE-9CD8-53CFF108D89C_A25F57A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;英国空中力量的战斗机返回其在其Akrotiri，Akrotiri，返回其基地希腊，在1月12日在也门罢工的军事目标之后。照片：英国Mod/Reuters &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周六在美国中央司令部也门的Houthi Rebel Target上进行了一次新罢工说，在伊朗支持的武装分子警告了对红海的船只的进一步袭击。&lt;/p>; &lt;p>;在全国各地的数十次袭击加剧了以色列与巴勒斯坦战争的恐惧之后的一天，在胡塞雷达场地上进行了罢工。激进组织哈马斯可能会吞噬更广泛的地区。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗支持的武装分子的官方媒体早些时候表示，也门叛军占领的萨那的al-dailami空军已被击中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;霍蒂斯（Houthis）对以色列加沙战争进行了数周的袭击，对以色列加沙战争进行了数周的袭击，他警告说，在第一次罢工之后，美国和英国的利益是“合法的目标”。&lt;/p>; &lt;p>;英国，美国和八个盟友说，周五进行的罢工旨在“降级紧张局势”，但胡希斯发誓要继续进攻。&lt;/p>; &lt;p>;“所有美国 - 英国利益都已成为合法的目标”叛军的最高政治委员会说，这是罢工。叛军外交大臣&lt;/p>; &lt;p>;侯赛因·艾兹（Hussein al-Ezzi）表示，美国和英国将“必须准备付出沉重的代价”。&lt;/p >; &lt;h3>;胡塞叛军说，在也门中以我们领导的罢工杀死了5人，在2014年内战爆发以来，叛乱分子在中东张力&lt;/h3>; &lt;p>;中一直控制了也门，并且是伊朗支持的“轴”的一部分。反对以色列及其盟友的抵抗。他的发言人史蒂芬·杜贾里奇（Stephane Dujarric）说，首席安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）呼吁各方“不要升级”。通过要求胡希斯立即停止对船只的袭击的决议。&lt;/p>; &lt;p>;在会议上，美国大使琳达·托马斯·格林菲尔德（Linda Thomas-Greenfield）警告说，没有船只免受胡塞叛军对在红海运输的威胁。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯大使Vassili Nebenzia谴责对该国的整个人口的“公然武装侵略”。 - 自从哈马斯对以色列的前所未有的袭击以来，全球海上贸易的12％通常通过了。美国将军道格拉斯·西姆斯（Douglas Sims）说，针对近30个地点，使用150多个弹药，更新了早期的数字，总统乔·拜登（Joe Biden）表示，他不相信有平民伤亡。&lt;/p>; &lt;p>; biden称罢工为成功的“防御行动” ”在“前所未有的”红海袭击事件之后，他说，如果胡希斯继续“令人发指的行为”，他将再次采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;英国总理里希·萨纳克（Rishi Sunak ”，他的政府发表法律立场，证明了罢工是合法和“成比例”的。&lt;/p>; &lt;p>;，但伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼（Nasser Kanani &lt;/p>; &lt;p>;在周五的报复中，胡希斯在报复中被“至少一项”反击弹道导弹发射了，这不会造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;表示它没有寻求与伊朗的冲突，国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）告诉MSNBC，“没有理由”升级。&lt;/p>; &lt;h3>;集装箱的速度飙升，因为担心美国和英国对霍斯的罢工进行报复&lt; /h3>; &lt;p>;中东领导人对暴力事件表示关注，土耳其总统雷贝普·泰耶普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）将对也门的罢工描述为不成比例，并说：“他们好像他们渴望将红海变成鲜血。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;沙特阿拉伯说，这是“非常关注军事行动”，并呼吁“自我约束并避免升级”。&lt;/p>; &lt;p>;王国正试图从九年中解脱出来自2022年初停战以来，与胡希斯的战争在很大程度上一直在搁置。 P>;石油价格上涨了4％，因为人们担心会升级之前升级之前。&lt;/p>; &lt;p>;主要航运公司在非洲尖端转移了货物，在供应量向上施加压力的时候，贸易流动撞击&lt;/p>; &lt;p>;自11月中旬以来，通过红海过渡的运输容器数量下降了70％。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/3098f9ba-4957-4957-4587-4587-8D0A-2E71C51B951B95_9495_949E49E49E49E49E49E49E49E49E49E49E4913.JPG小型=“颜色：＃999;”>;也门参加了在萨那集会，以抗议美国的空袭。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;丹麦周五的TOM成为最新的油轮公司，该公司通过南部红海停止过境。&lt;/p>; &lt;p>; dryad Global，海上安全风险集团建议其客户暂停红海运营72个小时，理由是霍斯（Houthi）报复的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;成千上万的人，有些人携带卡拉什尼科夫（Kalashnikov）攻击步枪，于周五聚集在也门的首都萨纳（Sanaa），抗议，抗议许多人挥舞也门和巴勒斯坦国旗，并拿着胡塞领导人阿卜杜勒·阿卜杜尔玛里克·霍西（Abdulmalik al-Houthi）的肖像。&lt;/p>; &lt;p>;“对美国的死亡，对以色列的死亡”，他们高呼。&lt;/p>; &lt;p>;在德黑兰，数百名反对反对的&lt;/p>; &lt;p>;美国，英国和以色列，在英国大使馆以外的三个国家的国旗表达了对加沙人和也门的支持。 &lt;p>;“没有人与我们同在，但也门，”福阿德·盖拉尼（Fouad al-Ghalaini）说，这是数十万巴勒斯坦人在以色列对加沙市轰炸的无家可归的巴勒斯坦人之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tearful China boy distressed about after-school classes reports unlicensed tutor to police, becomes online sensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3247351/tearful-china-boy-distressed-about-after-school-classes-reports-unlicensed-tutor-police-becomes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/329F697F-FD46-4AA7-9C86-1F5DEBCF586B_8FD34C50.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;研究他必须去找警察报告他的父母让他参加的无执照的导师，引发了社交媒体上关于大陆儿童面临的学术压力的激烈辩论。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国痛苦的中学生，他告诉警方有关他被迫参加的无牌课后辅导课程，引发了有关学术的激烈辩论。 &lt;/p>; &lt;p>;去年10月15日，大陆当局在幼儿园，小学和中学生禁止私人辅导两年前，这严格限制了家庭作业和课后辅导的范围。&lt;/p>; &lt;p>;但是，担心自己的孩子会在竞争激烈的学术环境中留下的父母，现在支付“地下”导师&lt;/p>; &lt;p>;上个月，他通常收取更高的费用Jiupai News的报告。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉官员，他如何度过周末在早晨做家庭作业并在下午进行辅导。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/e2839f04-4c2f-4c2f-4015-96a0-0b2e555555555553406d7_c0bbdc17.bbdc17.jpg =“颜色：＃999;”>;监视录像显示，压力很大的年轻人将他的书籍交给当地警察局的官员。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我承受着很大的压力。我不想再上那些课。 ，虽然一名军官经过他的纸巾来消除他的眼泪。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他在班上排名第八，在学校成绩排名第25位，他的父母希望他取得更好的成绩。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;看到警察试图安慰和保证年轻人，并花时间帮助他进行数学作业。一名官员告诉他。&lt;/p>; &lt;p>;当一名官员问男孩是否与父母谈论他的工作量以及在学校发生的事情时，他摇了摇头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;男孩的故事已成为一种在线轰动，许多人对他感到同情。&lt;/p>; &lt;p>;“这个男孩有多疲倦。一位在线观察家写道。&lt;/p>; &lt;p>;“父母为什么要这么多的孩子？这很苛刻，”另一位评论员说。所以，如果你不努力学习，你就不会有光明的未来。是的，学术压力很大，但是您必须承担。 /Images/canvas/2024/01/05/70FA49A1-7E2D-45B3-A2D7-05D259169760_A0592FE1.JPG1.JPG“ ALT =” ALT =“>;那个泪流满面的男孩，同时告诉他他的父母只想要最好的。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月，西北Shaanxi省的一名学生在一个小时内将当地教育局称为10次以上，以报告他的学校在一周内举行课外课程 - 长期的国庆假期。&lt;/p>; &lt;p>;随后，当局命令学校停止其他辅导活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Not just Forest City: a look at Malaysia’s Chinese-backed projects that have faced uncertainty, controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248263/not-just-forest-city-look-malaysias-chinese-backed-projects-have-faced-uncertainty-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/12/e2a548bf-e2d2-47d8-94c5-05e8bac305f7_c0ecf380.jpg“ alt =”>; 2016年。2023年10月，总理安瓦尔·易卜拉欣政府表示，在先前的开发商进行了大量中止的尝试之后，它将接管该项目。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;柔佛州的森林城市大型项目对项目延迟，低吸收和争议进行了多年审查。但是，在中国对马来西亚投资的巨大命运中，绝不是唯一的一家。&lt;/p>; &lt;p>;该国在被判入狱期间看到了数十亿美元的中国投资 - 有些是保证的，有些是真实的前总理纳吉布·拉扎克（Najib Razak）试图通过为主要基础设施项目筹集外国资金来加强马来西亚的旗帜，主要是通过中国的腰带和道路倡议。&lt;/p>; &lt;p>; ，在纳吉（Najib）先前不败的巴里斯（Barisan）鼻nasional联盟之后，最终取消了一些，在2018年大选中，在数十亿美元的1MDB腐败丑闻的背后遭受了令人震惊根据北京自2017年以来严格的资本管制和马来西亚繁重的繁琐的繁琐的繁重的资本控制，这些项目还面临着城市房屋“空无一人”的&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，这些项目还面临着绊脚石。新加坡国际事务研究所。&lt;/p>; &lt;p>;尽管遇到了麻烦，但中国仍然是马来西亚投资的主要来源。去年，总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）从中国公司获得了近2000亿林吉特（430亿美元）的保证投资，涵盖了从制造技术到绿色技术，能源和数字经济的所有产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/4278AC24-AE96-4A17-4A17-957D-ABBC8FE095B3_C73333333B05B05B.JPG小样式=“颜色：＃999;”>; Melaka Gateway Project在中国基础设施投资浪潮中骑行。照片：Bhavan Jaipragas &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; p>;在任何政府干预之前，马六甲门户港口和经济特区特区计划就已经被延误了。首次在2014年提出了争议，又花了三年的时间与马萨诸塞州政府达成协议，以使该项目脱离地面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然不是严格的腰带和道路项目，但430亿林吉特（ 93亿美元）Melaka Gateway骑着中国基础设施投资浪潮。马来西亚试图复兴中国支持的森林城市大型项目&lt;/h3>; &lt;p>;主要由中国国有能源公司Powerchina资助，这是246.7公顷的海事开发项目，设想了新的港口设施，经济公园和旅游景点，建造了三个人工岛。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，该项目的港口和巡航码头领域在2018年被联邦政府取消，然后一年后恢复。然后在2020年，马六甲州政府以开发商Kaj开发未完成的开发商Kaj Development的理由终止了该项目。&lt;/p>; &lt;p>;，但这并不是Melaka Gateway的终点。去年9月，由柔佛州苏丹支持的Kaj Development在一份声明中宣布，该项目在州和联邦政府的支持下“已振兴”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/efc67815-465-4655-44655-44c9-a40b-637ea84b5216_3216_32afda76.32afa76.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚前总理马哈西尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）削减了由中国石油管道工程建造的三个石油和天然气管道项目。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 2018年，马来西亚当时的总理部长Mahathir Mohamad下令暂停和取消三个石油和天然气管道项目中国石油管道工程（CPP）。&lt;/p>; &lt;p>;这三个项目 - 两个项目，一个在半岛，一个在东部沙巴州 - 将耗资近18亿美元的完成。这些取消是马哈蒂尔在开始第二次担任总理后不久实施的严厉成本削减措施的一部分，以处理1万亿林吉特的债务堆积，他将这些债务归咎于丑闻缠身的1MDB基金累积的国家债务。纳吉（Najib。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/361da949-bd3e-4e8e-be3b-3460de10f14a_e4b39f2a.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;访客在2019年在普特拉贾亚举行的签署仪式之前，看着马来西亚班达尔的模型。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div /div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;安瓦尔（Anwar）在10月宣布，他的政府将接管马来西亚班达（Bandar Malaysia Project），此前先前开发商进行了一系列中止的尝试，以使过去十年中的铁路计划进行。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该项目由纳吉政府于2011年提出，该项目是该国目前已固定的马来西亚辛格拉索高速铁路的终点站。 ）及其中国合作伙伴，中国铁路工程公司（CREC）。&lt;/p>; &lt;p>;在付款争议之后，政府在2017年取消了这笔交易。试图恢复该项目，该项目的总发展价值为1400亿林吉特（300亿美元），并在某一时刻获得了中国房地产巨头Dalian Wanda的利息。&lt;/p>; &lt;H3>;马来西亚的PM Anwar&#39;Can&#39;Can&#39;Can&#39; t被分心&#39;在经济困境中，美国 - 中国的竞争：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;后来在马哈蒂尔（Mahathir）的带领下恢复了2019年，iwh-crec再次赢得了招标，但在财团无法实现之后，这种尝试也失败了。为了满足两家公司在2021年的联合声明中说，为了获得74.1亿林吉特收购60％的股权。&lt;/p>; &lt;p>;在其最新化身中，安瓦尔说，马来西亚班达的发展现在将重点放在为首都吉隆坡的居民提供负担得起的公共住房和绿色空间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; East Coast Rail Link（ECRL）可以说是唯一的腰带马来西亚的公路项目取得了重大进展。但是，在过去五年中政府的多重变化中，并没有像其他中国链接的大型项目一样，在政府的多次变化中没有任何麻烦。部长在2018年。&lt;/p>; &lt;p>;一年后，中国通信建筑公司同意将640公里长的铁路线的成本重组至444亿林吉特，比最初的65.55下降了近三分之一然而，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2020年的行政变更中，在新任总理穆尼丁·亚辛（Muhyiddin Yassin）领导下的ECRL又进行了审查，他领导了一场政治政变，这使马哈蒂尔政府降低了政治。 &lt;/p>; &lt;p>;该项目现在将花费大约500亿林吉特。&lt;/p>; &lt;p>;运输部长安东尼·洛克（Anthony Loke）在12月表示，ECRL已完成56％。整个生产线预计将在2026年12月之前完全建造，并计划于2027年1月开始运营。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election: business as usual for PLA as DPP ramps up threat narrative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3248316/taiwan-election-business-usual-pla-dpp-ramps-threat-narrative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/9d8243ec-7330-4004-8b27-94a1c2ae7080_f0b5b5dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾政府的军事信息还包括保证该岛已做好准备防御攻击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管在周六台湾大选前夕，北京仍在继续在台湾周围进行常规军事演习，但北京方面并未明显增加其活动。&lt;/p>; &lt;p>;然而，以执政的民进党（DPP）为首的台湾政府加大了对大陆军事威胁的描述，并指责北京“干预”民意调查。&lt;/p>;&lt; p>;周六上午，超过 1900 万人准备在总统选举和立法选举中投票，台北在每日更新中报告称，有八架解放军飞机和六艘海军舰艇在该岛附近。&lt;/p>;&lt;p>;根据统计据《南华早报》报道，过去三个月，北京继续每天派飞机和舰艇前往台湾，但格局没有重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;也没有任何大规模军事演习同期在台湾海峡也有观测到。根据台北官方的说法，解放军年度重大训练计划通常安排在7月至9月之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1月1日以来，每天检测到的解放军飞机数量为周四的飞行架次达到 4 架次，达到峰值，达到 15 架次，远低于 9 月 17 日创纪录的 103 架次。&lt;/p>;&lt;p>;台湾大选前三个月的最高飞行架次记录于11 月 1 日，43 点。&lt;/p>;&lt;p>;解放军在台湾附近的演习自 2020 年以来更加频繁，并于去年加剧，以回应北京方面所说的台北的“挑衅”和与美国的“勾结”。&lt;/p>; >;&lt;p>;北京将这个自治岛屿视为其领土的一部分，必要时可使用武力将其置于大陆控制之下。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在蔡英文总统卸任后，解放军于 4 月份围绕台湾进行了数天的演习英文在美国过境。在时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，2022 年 8 月举行了另一轮演习。&lt;/p>;&lt;p>;解放军的演习一直受到关注，台北指责北京通过军事力量干预选举台湾政府的军事信息还包括保证台湾做好保卫准备的准备本身抵御攻击。周五，国防部在 X（前身为 Twitter）上发布了一系列描绘台湾军队的图片。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，“全面战备、严格训练”，并补充说，台湾武装力量“是台湾的守护者”国家安全和自由民主的捍卫者！”&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果解放军的活动没有增加，北京也不乏其他明确的信号，北京曾多次警告称，如果解放军的胜利民进党候选人赖清德冒着冲突的风险，呼吁选民选择“历史正确的一边”。&lt;/p>;&lt;p>;选举前两周，中央电视台播出了解放军第73集团军的新闻片段——驻扎在海峡对岸的福建省厦门市，被称为“台湾前线第一支部队——开始年度训练。&lt;/p>;&lt;h3>;北京敦促台湾“站在历史的正确一边”选举的片段&lt;/h3>;&lt;p>;该片段包括一个竞技场的镜头，上面挂着巨大的口号：“祖国必须统一，一定会统一。”&lt;/p>;&lt;p>;统一信息被重复了两次中国国家主席习近平在过去一个月里提出了这一点——首先是在 12 月 26 日纪念毛泽东诞辰 130 周年的讲话中，然后是在新年贺词中。&lt;/p>;&lt;p>;中国军事航空分析师傅前哨表示，解放军的演习是按“年度计划”进行，安排与台湾选举无关。他还表示，民进党为了赢得选举而“炒作”来自北京的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“军演已经常态化，[解放军]不会因为台湾选举而做出改变，”傅说。 &lt;/p>;&lt;h3>;台湾警告解放军正在关注北京发射更多卫星&lt;/h3>;&lt;p>;随着台北继续加大对解放军构成威胁的叙述，反对党指责政府做得太过分了.&lt;/p>;&lt;p>;周二，台湾国防部首次发布双语全国紧急警报，警告运载卫星的火箭飞越，受到公众和政界人士的批评。来自北京。&lt;/p>;&lt;p>;该消息在英文文本中将“卫星”误译为“导弹”，台北后来为此道歉。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还指出，官方声明将卫星置于“导弹”位置。当飞机飞越台湾南部时，高度达到 500 公里（310 英里），远高于地球大气层的极限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们指出，当飞机飞过台湾南部时，没有发出任何警告据报道，解放军导弹于 2022 年 8 月飞越该岛。台北当时没有向民众发出警报的解释是，这些导弹位于外太空。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周四报告称，它还检测到另外两颗卫星发射&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党国民党总统候选人侯裕一指出，最近大陆发射的卫星飞越台湾时，并未发出警报。台湾“三次”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自12月初以来，台北也报告发现台湾上空飞过的气球，本月早些时候气球数量激增。台湾政府表示，气球飞行是北京“灰色地带攻击和入侵的一种方式”。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月 2 日以来，台北每天都会报告看到气球的情况，有时将其描述为“解放军气球” ” – 总计31。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周三表示，民进党试图“误导民众，制造恐慌”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>