<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza’s Great Omari Mosque in ruins after Israeli bombing, Hamas says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244472/gazas-great-omari-mosque-ruins-after-israeli-bombing-hamas-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周五敦促联合国教科文组织保护加沙地带的历史建筑，称以色列的袭击已经离开了巴勒斯坦领土上最古老的教堂——最后一个土耳其浴室浴室和珍贵的清真寺成了废墟。&lt;/p>;&lt;p>;周五在社交媒体上发布的视频和图片似乎显示加沙城最大、最古老的奥马里大清真寺已化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;只有尖塔似乎完好无损，而周围的环境——至少从五世纪起就一直是基督教或穆斯林的圣地——被毁坏了。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的文物部谴责了“洗劫历史和考古遗址”的行为。自 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列以来，以色列军队对加沙地带进行了无情的轰炸。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员称，哈马斯袭击是以色列历史上最严重的袭击，造成约 1,200 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复行动已造成近 17,500 人死亡根据该地区哈马斯管理的卫生部的最新统计数据，加沙人民，主要是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“针对和摧毁考古遗址的犯罪行为应该促使世界和联合国教科文组织采取行动，保护这一地区。文物部表示，自战争开始以来，已有 104 座清真寺被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;同样位于加沙城的奥马里大清真寺和奥斯曼·本·卡什卡尔清真寺，哈马斯称，周四和周五遭到空袭。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？&lt;/h3>;&lt;p>;它还谴责对土耳其浴室的破坏萨马拉是该地区最后一个土耳其风格的浴室，加沙人已经在这里沐浴了 1000 多年。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，三座教堂也被摧毁，其中包括拥有 1000 年历史的希腊东正教教堂。圣波菲里乌斯 (Saint Porphyrius)，仍然活跃在该地区最古老的人。它位于加沙老城历史街区的中心地带，10 月下旬遭受了一次罢工。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的建筑遗产在以色列和统治这片狭长领土的哈马斯之前的战争中已经受到了损害。自 2007 年以来。&lt;/p>;&lt;p>;以色列方面一再指责哈马斯利用清真寺、学校和其他民用基础设施来保护其武装分子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists find moss is protecting China’s Great Wall, similar to ancient Mayan technique]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244401/just-maya-scientists-find-moss-protecting-chinas-great-wall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导的一项新研究发现，生物土壤结皮可以保护中国长城免受雨和风的侵蚀。 &lt;/p>;&lt;p>;最近在古代玛雅神庙中也发现了类似的情况。&lt;/p>;&lt;p>;生物结皮——蓝藻、苔藓、地衣和其他微生物组的薄层——覆盖了古代建筑的大部分区域，被认为是“庇护所和调节器，以帮助遗产结构持久”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究证明，生物结皮的殖民和发展通过增强机械稳定性和减少侵蚀性，对长城的侵蚀发挥了长期和多方面的保护作用。来自中国、西班牙和美国的团队在周六发表在同行评审期刊《科学进展》上的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该保护遗产结构上自然产生的生物结皮，而不是移除它们，”他们说，并补充说，对人工接种和生物结皮培育的进一步研究作为基于自然的干预措施可能有助于在气候变化中保护遗产结构。&lt;/p>;&lt;p>;植被通常被认为对纪念碑有害保护，因为它可以通过其根部活动和生物降解来破坏结构。但这项研究与过去三十年来的研究一起挑战了传统观点。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;当前的研究开始于 2021 年，当时该小组拥有二十多年研究干旱地区生物结皮的经验，在在长城进行实地考察。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们随后开始工作，从长城的 600 公里段收集样本。&lt;/p>;&lt;p>;长城绵延约 22,000 公里（13,670 英里）总共，该研究集中在中国北方气候干燥地区的8,800公里路段，该路段建于明代（1368-1644年）。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现蓝藻和苔藓生物结皮覆盖了三分之二所研究的部分。研究发现，与裸露的夯土相比，生物结皮覆盖的部分表现出更高的稳定性和更低的侵蚀性。&lt;/p>;&lt;p>;主要作者、中国农业大学土壤物理学教授肖波也表示由于考虑利用人工接种生物结皮来保护长城，未来的研究工作可以探索其在其他场景中的潜在应用。&lt;/p>;&lt;p>;例如沙漠地区固沙治沙、水风防治等肖说，“我们应该研究生物结皮的功能和生态过程。” ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;东南亚的水风险有望达到 1000 年来的最高水平：中国主导的研究&lt;/h3>;&lt;p>;科学家发现，古代文明使用天然有机添加剂来加固其建筑。&lt;/p>;&lt;p>;四月，西班牙的一组科学家发现了一种古老的玛雅技术，该技术使用有机植物材料来减少石灰灰泥的风化。&lt;/p>;&lt;p>;公元 250-900 年左右，玛雅文明在现代墨西哥和中美洲蓬勃发展。它以其寺庙和巨大的石头建筑而闻名，并生产了一些地球上最耐用的石灰膏。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，植物提取物、糯米、果汁、油、动物脂肪、血液或啤酒研究人员在论文中表示，此前发现将其添加到熟石灰中可以改善石灰砂浆和灰泥的性能。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman arrested for trying to burn down Martin Luther King Jnr’s birthplace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244471/us-woman-arrested-trying-burn-down-martin-luther-king-jnrs-birthplace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亚特兰大警方逮捕了一名女子，她被指控试图烧毁亚特兰大马丁·路德·金牧师的出生地。&lt;根据警方声明，周四下午 5.45 左右，警方在接到关于历史悠久的奥本大道历史区两层住宅遭到破坏的报告后逮捕了这名 26 岁的女子。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，初步调查显示，在现场的人阻止她之前，这名女子已将汽油倒在了房子上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，当时她正在门廊和房子上倒汽油。”家的门。他们的迅速行动拯救了我们城市的一颗明珠，这对亚特兰大来说非常重要，”亚特兰大警察局长达林·席尔鲍姆 (Darin Schierbaum) 告诉 WXIA-TV。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由目击者拍摄并由当地电视台播放的视频显示，一名年轻女子穿着黑色裤子、黑色衬衫和黑色针织帽，手里拿着一个大红色煤气罐立在房子的前廊上，并向房子里浇满液体。&lt;/p>;&lt;p>;从犹他州来亚特兰大的游客在顺便参观这座历史悠久的房子时看到了发生的事情。他们问她在做什么，然后，当她拿起打火机时，扎克·坎普夫说他阻止她爬上楼梯回到门廊。&lt;/p>;&lt;p>;然后另外两个人拘留了这名女子，直到警察到达。 .&lt;/p>;&lt;p>;“那一瞬间有点害怕，因为我们不知道她是谁，”肯普夫告诉 WSB-TV。 “我们不知道她身上是否携带武器，我们什么都不知道。”&lt;/p>;&lt;h3>;金发表“梦想”演讲 60 年后，数千人聚集在华盛顿&lt;/h3>;&lt;p>;这名女子的名字没有立即释放。她被指控犯有二级纵火未遂和干扰政府财产罪。该历史遗址现在是国家公园管理局拥有和运营的博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“今晚，马丁·路德·金博士的出生屋发生了一起不幸事件，有人试图纵火焚烧这座历史悠久的遗址。”国王中心在 X（前 Twitter）上发布的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“幸运的是，由于好心人的勇敢干预和执法部门的快速反应，这次尝试没有成功。”&lt;这个致力于保护金和他的妻子科雷塔·斯科特·金遗产的非营利组织在声明中还表示：“我们为涉嫌犯下这一犯罪行为的个人祈祷。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bars imports from 3 more Chinese companies over Uygur forced labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244470/us-bars-imports-3-more-chinese-companies-over-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 00:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国因涉及维吾尔族和其他少数民族的强迫劳动行为而限制中粮糖业等另外三家中国公司的进口美国政府周五表示，中国。&lt;/p>;&lt;p>;《联邦公报》上的一则帖子称，这些生产从糖到网络变压器再到纱线等各种产品的公司将被添加到《维吾尔族强迫劳动预防法》实体名单中.&lt;/p>;&lt;p>;该清单限制了与美国政府所描述的中国新疆地区少数民族持续种族灭绝有关的商品的进口。&lt;/p>;&lt;p>;中粮糖业、四川经纬达的加入科技集团和安徽新亚新材料将使上榜企业总数达到30家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年 6 月以来，美国海关和边境保护局已根据 2021 年签署成为法律的《维吾尔族强迫劳动保护法》审查了 6,000 多批货物，价值超过 20 亿美元据美国国土安全部称。&lt;/p>;&lt;p>;该法案拒绝上市公司的商品入境，除非它们能够证明这些商品不是用强迫劳动生产的或与强迫劳动有关。&lt;/p>;&lt;p>;“国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 在一份声明中表示：“国土安全部仍然致力于消除强迫劳动的使用，并追究侵犯人权行为的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;美国官员认为，中国当局已经建立了劳工法中国西部新疆地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族的营地。北京否认有任何滥用行为。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的新疆棉花产量会受到西方卫星的推动吗？&lt;/h3>;&lt;p>;美国表示，列入名单的三家公司与政府项目合作，将受迫害的少数民族转移到&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，在另外三家公司被添加到名单中后，中国外国公司外交部发言人称新疆强迫劳动的指控是“世纪谎言”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;中粮糖业是中国最大的食糖贸易商之一，还生产和出口番茄酱。总部位于新疆，隶属于中粮集团。&lt;/p>;&lt;p>;四川省经纬达科技生产变压器、网络和射频滤波器等器件。&lt;/p>;&lt;p>;安徽新亚新材料生产光纤纱线和其他纺织品。&lt;/p>;&lt;p>;中粮集团和经纬达科技没有立即回应置评请求。无法立即联系新亚新材。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong approves 2 new cancer drugs under streamlined application process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244468/hong-kong-approves-2-new-cancer-drugs-under-streamlined-application-process?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生部门已批准两种新的癌症治疗药物，一个月前政府推出了简化流程以加快申请速度&lt;/p>;&lt;p>;卫生局周五表示，这两种药物已在“1+”审批框架下提前一天获得批准，该框架是在行政长官李家超提出后于 11 月启动的。家超十月施政报告。&lt;/p>;&lt;p>;局发言人表示：“[批准]显示新1+机制有效运作，以及‘香港好药’的政策目标得以实现” &lt;/p>;&lt;p>;“[这标志着]香港逐步发展成为国际公认的药品和医疗器械监管机构以及国际健康和医疗创新中心的一个重要里程碑。”&lt;/p>;&lt; h3>;香港患者可受益于更快的“1+”药物批准：卫生部长&lt;/h3>;&lt;p>;药物的名称和制造商将在稍后更新药剂业及毒药管理局网站时公布， &lt;/p>;&lt;p>;该局表示，这些药物用于治疗转移性结直肠癌，适用于传统化疗“无效或不适用”的患者。&lt;/p>;&lt;p>;精简机制已滚动政府承诺加快治疗罕见或危及生命的疾病的新药的申请流程后，于 11 月 1 日发布。&lt;/p>;&lt;h3>;香港以观察员身份加入全球药物监管机构，卫生局长“很高兴”&lt; /h3>;&lt;p>;医学专家此前认为，旧制度审批药品的时间太长，因为该过程依赖于制药公司获得中国大陆和海外 36 个药品监管机构中两个或两个以上的批准。&lt;/p >;&lt;p>;简化的机制允许生产罕见疾病或癌症药物的制药公司只需获得一个药物监管机构的批准，只要申请得到当地临床数据的支持。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，部长卫生局局长罗仲茂表示，新的监管制度可以将新药审批时间从两年缩短至七个月。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新机制是提升该市作为医疗创新中心声誉的更大努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;政府已表示最终计划推出自己的药品和医疗器械“初步评估”流程，而不是依赖其他监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长早些时候估计，可能需要八到 10 年的时间才能完成在总部位于瑞士的国际人用药品技术要求协调委员会的领导下，建立一个得到国际认可的国内药品监管机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s leadership prioritises economic stability and investor confidence for coming year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3244460/chinas-leadership-prioritises-economic-stability-and-investor-confidence-coming-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导层已将稳定经济、大力推动重振投资者信心作为明年的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;周五召开的政治局会议确定了未来 12 个月的主要经济和政治任务，习近平主席呼吁保持政策连续性，巩固复苏，改善市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁努力据国家通讯社新华社报道，稳定经济基本面，以帮助吸引外资和促进贸易增长，并与市场进行更多交流，以反击有关中国经济的负面言论。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还誓言要加强党的建设纪律和反腐败，要求进一步推动“对比较突出的行业性、系统性、区域性腐败问题开展专项整治”。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，外交部长秦刚和国防部长李克强都尚福被免职，原因尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;新华社的报道没有透露共产党何时召开三中全会，这一事件为未来五到十年的经济基调奠定了基础。通常预计今年这个时间左右会发生。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国寻求提振经济，地缘政治、美国降息对前景构成压力&lt;/h3>;&lt;p>;会议呼吁“合理降息” “面对以美国为首的降低中国风险并限制其获取先进技术的努力，经济扩张，加倍努力支持创新和技术发展，以增强供应链的基础。&lt;/p>;&lt;p>;报告还强调了“先立新、后废旧”的重要性，这通常意味着发展经济要循序渐进，而不是仓促行动。&lt;/p>;&lt;p>;“在应对不同风险时，北京需要在打破旧规则之前提前制定新规则。否则，当旧规则被废除时，公众会因为没有新规则而感到困惑。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“这可能会孕育更大的风险。”人员和企业是主要的“痛点”。&lt;/p>;&lt;h3>;在效仿西方多年之后，中国开始转向“掠夺性”金融&lt;/h3>;&lt;p>;“解决这些问题的关键是具体的、案例的傅说：“我们明年必须采取具体措施。”&lt;/p>;&lt;p>;由 24 名委员组成的政治局 12 月会议通常会在年度经济工作会议之前举行，该会议预计将于下周开始，并且应该在年度经济工作会议之前举行。提供北京明年政策重点的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;由于去年的比较基数较低，人们普遍预计中国今年将实现 5% 的增长目标，但全球都担心中国能否实现这一目标未来几年仍能保持强劲增长。&lt;/p>;&lt;p>;新冠大流行后的复苏努力面临一系列挑战，其中旷日持久的房地产行业危机是拖累增长的最大因素。&lt;/p>;&lt;p >;北京也在努力重振消费需求并维持投资者信心，尤其是私营和外资企业的信心。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政治局会议承诺维持积极的财政政策和灵活的货币政策以支持经济增长，强化了当局下一步将微调经济支持政策但不会大规模刺激的预期&lt;/p>;&lt;p>;“中国明年可能会维持扩张性政策。明年流动性也将保持宽松。&lt;/p>;&lt;p>;北京已于 10 月份批准发行 1 万亿元人民币（1,400 亿美元）的特别国债，以支持经济增长。将今年的财政赤字率提升至全国GDP的3.8%左右，远高于此前3%的红线。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管不会有大规模的刺激措施，但财政赤字率仍将保持在3%左右。”政策仍将保持扩张性，这次财政扩张至少不会比今年小。&lt;/p>;&lt;p>;当局还强调了宏观经济政策“逆周期”和“跨周期调节”的重要性，两个这些术语通常与稳定经济的努力联系在一起。&lt;/p>;&lt;h3>;“11 月经济停滞”：中国经济活动数据的 4 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;“这可能意味着北京意识到投资增长疲软尤其是对私营经济而言，”上海中欧国际工商学院经济学教授朱田表示。&lt;/p>;&lt;p>;“所以北京在新的一年里可能会采取一些促进消费的政策来创造更多的消费。”周三，在会见党外人士时，习近平表示，国家经济复苏正处于“关键阶段”&lt;/p>;&lt;p>;习近平特别要求代表私营部门的北京半官方组织中华全国工商业联合会帮助落实支持政策，让私营企业在国家发展中发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;市场近几个月一直在密切关注政治局会议，寻找有关人事变动和三中全会日期的线索。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;决策机构通常每月召开一次会议，但通常也会在年底召开一次学习会，习近平将在会上发表重要讲话关于明年的政治优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“[政治局]声明旨在修复人们对中国失去的信心，这是许多经济问题的核心。政府已表现出保留出口和外国投资的意愿，”Natixis 亚太主题研究高级经济学家 Gary Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在国内，这是为了稳定消费者、企业和消费者的情绪。”财政和货币政策合理扩张。然而，实施情况仍然不清楚，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;傅补充说，最近决定允许六个国家的公民免签一年，这有助于促进旅游和外国企业的信心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们不需要空洞的承诺，而是需要在 2024 年采取更具体和具体的措施，这样才能使效益成倍增加并扭转经济困境。”&lt;/p>;&lt;p>;Miyasha Nunimaimaiti 的补充报告&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea may recall ambassador to Switzerland by year-end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244466/north-korea-may-recall-ambassador-switzerland-year-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，朝鲜可能会在本月晚些时候召回驻瑞士大使，因为有指控称该大使参与其中非法交易部分非洲野生动物以逃避联合国对平壤的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这一怀疑促使联合国安理会相关小组对大使的参与展开实况调查消息人士称，象牙和犀牛角贸易中的韩泰松负责。&lt;/p>;&lt;p>;象牙和犀牛角是中药中的重要成分，价格很高。据信，朝鲜从事这些材料的非法贸易，作为获取外币的秘密手段。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜自伊迪·阿明残暴统治以来就关闭了驻乌干达大使馆&lt;/h3>;&lt;p>;虽然消息人士称，朝鲜政府正在考虑更换其在全球的一些大使，撤换瑞士大使一直是平壤的首要任务，可能是为了避免对逃避制裁的调查。&lt;/p>;&lt;p>;韩以及康毅根据该小组上个月向博茨瓦纳、南非、莫桑比克和津巴布韦发送的一封信，朝鲜情报官员 -dae 涉嫌参与此类走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;该小组运作该小组在理事会委员会的领导下负责监督可能涉及逃避该世界机构主要任务规定的反平壤制裁的活动。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 10 日的信中，该小组要求四个非洲国家提供信息周五之前关于两名朝鲜官员的信息，包括银行交易和身份详细信息。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;韩自2017年起担任中国驻瑞士最高特使，据称曾在2022年和2023年通过涉及四个非洲国家的交易参与了至少19根象牙和18个犀牛角的转让。据博茨瓦纳的一份报告称，他们的货物被运往中国。&lt;/p>;&lt;p>;四个非洲国家的调查结果显示，一些护林员因密谋涉及朝鲜人的贸易而被拘留。&lt;/p>;&lt; p>;联合国安理会无视安理会通过的决议，授权对朝鲜实施一系列制裁，以回应其弹道导弹和核武器计划相关活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global killings, murders hit record high in 2021 as post-lockdown stress grew: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244461/global-killings-murders-hit-record-high-2021-post-lockdown-stress-grew-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年，全球谋杀和其他故意杀人数量激增至历史新高，部分原因是压力和经济压力联合国周五发布的一份报告称，大约有 458,000 人被故意杀害，高于自 2000 年研究人员开始整理数据以来每年记录的 400,000 至 450,000 人。毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 全球凶杀研究表示。&lt;/p>;&lt;p>;该研究称，厄瓜多尔、缅甸和其他国家的帮派或政治暴力升级起了一定作用。&lt;/p>;&lt;p>;但是封锁的后遗症，即人们长时间被关在室内，也造成了损失。&lt;/p>;&lt;h3>;研究揭示了上海严厉的新冠封锁对心理健康的影响&lt;/h3>;&lt;p>;“报告称，2021 年的谋杀案在一定程度上可以归因于与新冠病毒相关的限制措施所造成的经济影响。&lt;/p>;&lt;p>;最初，从 2020 年开始在世界各地推出的封锁措施可能减少了谋杀案的数量，研究称，因为潜在的杀手大多呆在室内，并且只与同一家庭的人混在一起。&lt;/p>;&lt;p>;但是“从长远来看，封锁会产生负面的社会和经济影响，其中可能包括增加压力和焦虑”报告称，失业或收入损失可能会通过创造一种驱使个人犯罪的“压力”环境来影响凶杀趋势。&lt;/p>;&lt;p>;在哥伦比亚，三月份实施了严格的封锁措施研究人员发现，2020 年凶杀案发生急剧但短暂的下降。随后，2021 年凶杀率激增。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，美洲国家的凶杀率仍然是全球五个地区中最高的，是最低的欧洲的六倍多。&lt;/p>; &lt;p>;报告指出，2021 年凶杀率最高的 10 个国家中有 8 个位于拉丁美洲和加勒比地区，原因包括犯罪集团争夺市场控制权、法治薄弱和社会不平等等因素。&lt;/ p>;&lt;h3>;即使 Covid-19 也无法降低墨西哥的谋杀率&lt;/h3>;&lt;p>;洪都拉斯、牙买加、特立尼达和多巴哥以及墨西哥是凶杀率最高的国家之一。拉丁美洲和加勒比海地区以外排名前十的两个国家是缅甸和南非。&lt;/p>;&lt;p>;在厄瓜多尔，政府将杀戮激增归咎于贩毒团伙，这些团伙利用该国作为前往毒品的中转站。美国和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;在缅甸，2021 年 2 月推翻昂山素季民选政府后，缅甸军政府在农村遇到了与该政府结盟的民兵的持续抵抗。 2022 年联合国报告称，部队进行了大规模屠杀并针对平民。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;缅甸军方表示有责任确保和平与安全。它否认发生了暴行，并指责“恐怖分子”造成了骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;毒品和犯罪问题办公室的凶杀研究每四到五年发布一次，分析了截至 2021 年的事态发展，因为这是最新的一年，提供了全套数据。&lt;/p>;&lt;p>;该研究表示，它调查了一个人被另一个人故意和非法杀害的情况。&lt;/p>;&lt;p>;尽管缺乏明确的解释，但“恐怖活动造成的死亡”仍被包括在内。该研究称，尽管“通常很难区分”冲突局势中应包括的杀戮类型和不应包括的杀戮类型，但大多数冲突死亡都被排除在外。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau ‘junket king’ Alvin Chau makes plea to Chinese President Xi Jinping for re-trial, leniency over 18-year jail sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244462/macau-junket-king-alvin-chau-makes-plea-chinese-president-xi-jinping-re-trial-leniency-over-18-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门赌场大亨周焯华致信国家主席习近平，呼吁“公平审判”并寻求因 162 项欺诈、非法赌博和犯罪团伙指控而被判处 18 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;这位太阳城集团前首席执行官经过四个月的审判，包括其他 12 名被告，并于 1 月被判刑。税收损失 82 亿港元（10.5 亿美元）。周最近对判决提出的上诉败诉。&lt;/p>;&lt;p>;在当地媒体周五发表的日期为 11 月 14 日的信中，48 岁的周宣誓效忠国家，并称赞习近平是一位模范领导人。 &lt;/p>;&lt;p>;“习主席，您是我国历史上最伟大的主席，也是我们的精神领袖，”他写道。 “我希望你们能为无辜的家庭发声。我们只是需要一个公平正常的判决。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;太阳城集团此前被认为是澳门最大的中介人运营商，充当中间人的角色，带领豪赌客免费前往赌场，向他们提供信贷并追收他们的债务。&lt;/p>;&lt;p>;其他 12 家在受审时，其中许多人为该公司工作，因在 2013 年至 2021 年间处理近 8,240 亿港元的非法投注并通过私下投注非法获利 215 亿港元，被判处最高 15 年的监禁。&lt; /p>;&lt;p>;这位48岁的大亨在信中声称，该事件“没有造成人员伤亡，没有财产损失，没有人员伤亡，也没有腐败”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们始终相信澳门是法治国家，从来不担心自己没有犯罪就会被关进监狱。”周说。 “涉案人员及其亲人陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;“通常赌场相关犯罪都是非暴力的，会面临几年监禁，为什么这个判决如此严厉？我们的法治国家能保护我们的人民吗？为什么他们会面临这样的待遇？”&lt;/p>;&lt;h3>;澳门“中介大王”周焯华被判入狱18年&lt;/h3>;&lt;p>;周焯华还谈到了自己在前葡萄牙殖民地的童年，并感谢中央&lt;/p>;&lt;p>;这位大亨表示，他的生意是白手起家的，并声称自己从未挪用过资金，也从未接受过客户的任何金钱或礼物。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，黑社会、无牌赌博、设立贵宾厅迎合豪赌客的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的对这种情况感到不知所措，我只希望能够挽救我们所有人的灾难。” ，所以我以大胆的方式提出这一请求，”他写道。 “我希望你能理解我的立场。”&lt;/p>;&lt;h3>;新濠博亚度假村起诉入狱的澳门“中介大王”的前情人购买香港公寓&lt;/h3>;&lt;p>;周在结束这封信时呼吁公开证明其言论内容是否符合事实。&lt;/p>;&lt;p>;“无论命运最终如何发展，我都毫无疑问地遵循国家和人民的意志，团结人心，分享利益。”与党荣辱与共、命运与命运、生与死”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与许多权贵、大亨一样，周的个人生活细节经常成为小报的头条新闻，尤其是他与模特的婚外情。和演员 Mandy Lieu，他们育有四个孩子。这对夫妇于 2019 年分手。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese fintech giant Ant Group, Huawei to build HarmonyOS-based Alipay app amid growing adoption of home-grown operating system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244442/chinese-fintech-giant-ant-group-huawei-build-harmonyos-based-alipay-app-amid-growing-adoption-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国金融科技巨头蚂蚁集团正在基于鸿蒙操作系统打造新版移动支付应用支付宝随着电信设备和智能手机制造商的依赖，华为技术在大陆上的采用越来越不断收养。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;南方中国晨间邮政邮政邮政局邮政局邮政局及其邮政编码的合作总部位于深圳的华为预计将使使用支架和中国科技公司在不同情况下使用支架和中国技术公司的设备的消费者受益。 NI周四表示：“华为在支撑式迷你计划领域的数字报道也有助于提高两个生态系统上商家的运营效率。” Harmonyos在全球最大的电子商务和智能手机市场中采用的动力不断增长，截至6月，它的互联网用户数量也最多。 div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Alipay的成功以及腾讯控股拥有的竞争对手付费，在中国使该国成为全球模式转向数字付款，因为近年来现金几乎从许多商店和街头摊位中消失了。&lt;/p>; &lt;p>;与Ant的交易代表了该国“ Harmonyos的“本地应用程序开发”努力的加速。华为消费者业务集团首席执行官兼智能汽车解决方案业务部门主席Richard Yu Chengdong在周四的一份声明中。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时每年为超过10亿客户提供服务超过10亿的员工 - 成为大陆上首批采用华为移动平台新迭代的跨国食品公司之一。 Harmonyos的预览版在2024年第一季度。HarmonyosNext将不支持所有使用新操作系统安装的Huawei设备上的基于Android的应用程序。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴构建了Harmonyos的本机应用程序，因为Huawei cuts android cuts android android android android与蚂蚁的交易也是在阿里巴巴开始开发新版本的DingTalk（其工作场所协作应用程序）之后的一个多星期，它与华为的Harmonyos平台兼容。&lt;/p>; &lt;p>;其他。&lt;/h3>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国主要的互联网公司 - 包括电子商务公司JD.com，视频游戏巨头NetEase和食品交付市场领导者Meituan-上个月已经开始招募开发人员，以基于Harmonyos的本地应用程序。&lt;/p>; &lt;p>; huawei介绍了Harmonyos作为2019年8月的替代移动操作系统，在美国政府将该公司添加到其实体列表中三个月后。在这个贸易黑名单下，华为被禁止从美国供应商那里购买软件，芯片和其他技术未经华盛顿的批准。&lt;/p>; &lt;p>;目前在Harmonyos上运行的超过7亿个设备，拥有超过220万个第三方开发人员创建的设备根据华为在8月份的年度开发人员会议上的华为YU的说法，该平台的应用程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle Eastern states eager to invest in Hong Kong mega projects such as Northern Metropolis, finance chief Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3244453/middle-eastern-states-eager-invest-hong-kong-mega-projects-such-northern-metropolis-finance-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 21:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中东国家渴望投资于香港大都市等香港大型项目，而需要更多时间来进一步解释机会该市财务总监说，在中国大陆和东亚市场可用。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）告诉《邮报》，沃斯邮报（Post）努力吸引海湾国家（Gulf Noundict）开始承担成果，指出沙特阿拉伯的主权财富基金每年开始在香港举办其领先的投资峰会之一。&lt;/p>; &lt;p>;“他们非常热衷于投资基础设施，因为这些是长期稳定的投资，”陈说在周四的一次独家采访中，以北大都市发展为例。 &lt;/div>; &lt;p>;在担心巨型项目的担忧，在该市预计该市第二年赤字的时候给公共存储库带来了压力，部长试图提供保证，这些事态发展可以吸引投资。 &lt;/p>; &lt;p>;在今年早些时候的预算中，Chan提议建立基础设施债券计划，并允许公众订阅满足项目的现金流量需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Horizo​​n是大兰岛（Lantau）附近的人造岛屿，费用为5800亿港元（742亿美元），以及与深圳边境沿线的北部大都市。完成后，这两个项目将在纽约市需要的7,300公顷（18,040英亩）土地中提供一半以上，以应对2048年以上的需求。&lt;/p>; &lt;h3>;香港&#39;推动与中东地区更深的联系，中国引入新的资本&lt;/h3>; &lt;p>;同时，海湾政府一直在基础设施上进行大量投资，以改变其石油依赖的经济体。&lt;/p>; &lt;p>;出口商，希望通过其“ 2023年愿景”战略多样化其经济。&lt;/p>; &lt;p>;，但本周早些时候的王国首次承认，必须延迟一些项目以最大程度地减少通货膨胀压力和供应瓶颈。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;香港在过去一年中一直与中东州建立与中东州的紧密联系，以应对美国 - 中国紧张局势的影响，而沙特阿拉伯是一个有针对性的人，因为它的财富和雄心使其经济多样化。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港可以在中东游览什么？&lt;/h3>; &lt;p>;陈说，墨西哥湾地区雄心勃勃的发展计划及其追求成为摇篮创新的创新还为该市的创新，技术和专业服务部门提供了很多机会。&lt;/p>; &lt;p>;，但知识差距仍然是一个挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“他们对我们地区的理解，对我们地区的理解与欧洲或美国的同行相比，大陆和东亚大陆和东亚都有限制。”他说。 “我认为这需要时间。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曼城去年在中东最大的贸易伙伴是阿拉伯联合酋长国，其次是以色列，沙特阿拉伯和卡塔尔。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表明，由于中国总统XI Jinping的会议，香港为此开了大门。去年12月，沙特阿拉伯的王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman）在利雅得（Riyadh 2月，一次高调前往沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，随后进行了许多业务级别的双边访问。&lt;/p>; &lt;h3>;香港，通过土地交换计划&lt;/h3>; &lt;p >;上个月，第一个交易所交易基金（ETF）跟踪沙特阿拉伯股票在该市首次亮相，允许本地和海外投资者以香港的美元或中国人民币进行交易。&lt;/p>; &lt;p>;评论ETF相对较高的评论陈告诉邮报，每日交易的数量低和营业额较低，当前城市的股票市场情绪可能是一个原因。&lt;/p>; &lt;p>;香港股票坐在大约13个月的低点，因为大陆令人沮丧经济数据对公司收益的前景产生了阴影。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，这是一个新市场，”陈说。 “人们需要时间来了解市场。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港政府建立2个机构，为大型项目寻求私人资金&lt;/h3>; &lt;p>;，财政部长是香港的重量级人物之一 - 由沙特阿拉伯公共投资基金支持的未来投资倡议研究所（Future Investment Intiative Institute）在周四和周五举行的日期投资会议。&lt;/p>; &lt;p>;该活动是该研究所的第一次亚洲会议，并由沙特阿拉伯参加阿拉伯投资部长哈利德·法利利（Khalid al-Falih）和主权财富基金州长Yasir al-Rumayyan。大陆和世界。&lt;/p>; &lt;p>;他说，智囊团决定每年在香港举办活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>