<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Ukraine urges gamers not to enter Chernobyl exclusion zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287610/ukraine-urges-gamers-not-enter-chernobyl-exclusion-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 01:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/848ee7db-626a-46ea-b165-ab2408ff0e2a_e7d05b30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰切尔诺贝利核电站从 1986 年灾难受害者纪念碑上看到的工厂。直到今天，除了保证安全所需的技术人员外，工厂周围的区域都是禁区。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰边防部队周四敦促恐怖电子游戏的粉丝不要非法进入切尔诺贝利禁区，称已有数十人因擅入严格控制的地区而被捕。&lt; /p>;&lt;p>;广受欢迎的第一人称射击游戏《STALKER 2：切尔诺贝利之心》以虚构版本的核电站受限环境为背景，该核电站在 2007 年遭受了灾难性的熔毁。 1986年。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰边境部门周四表示，“经调查发现，为寻求极限刺激而非法试图进入禁区的冒险家侵入者中，有相当一部分是电子游戏爱好者。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/e08d21ff-fd50-490d-8688-77297140d450_3c1a6246.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GSC Game World 工作室首席执行官， 11 月 8 日，乌克兰人 Ievgen Grygorovych 坐在捷克共和国布拉格工作室里的乌克兰国旗前。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该警告是在发布一天后发出的STALKER 2 是乌克兰工作室 GSC 开发的一款期待已久的游戏续作。&lt;/p>;&lt;p>;这款生存游戏让玩家（或“跟踪者”）在植物周围的后世界末日禁区充满了突变体和人形怪物。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，该版本非常受欢迎，以至于下载的热潮引发了整个乌克兰的“互联网速度暂时下降”，数字转型部表示，与正常一天相比，总数据使用量“至少 35%”。&lt;/p>;&lt;p>;边境服务部门警告说，切尔诺贝利禁区“是一个不对公众开放的禁区，并且受到强烈放射性的影响”污染。非法入境、滞留该地区的，依法追究行政责任和刑事责任”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/84d4a2ba-cf95-49a3-977f-5340597270fb_f518c218.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位扮演者在8 月，在德国科隆举行的 Gamescom 视频游戏交易会上，《潜行者 2：切尔诺贝利之心》媒体日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，俄罗斯入侵边境之前，来自美国、德国和韩国等多个国家的100多人因非法进入该地区而被拘留&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰边境服务局的一位消息人士告诉记者，乌克兰为应对俄罗斯 2022 年入侵而实施戒严令后，非法侵入事件的数量有所下降，但“这种情况仍然发生”法新社。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充道：“他们大多是乌克兰人，想要参观切尔诺贝利地区，并在不允许行走的地方行走。”&lt;/p>;&lt;p>;切尔诺贝利禁区是地球上放射性污染最严重的地方之一，工厂周围半径为 30 公里（19 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;战前可以在导游的带领下参观该地点，但自俄罗斯入侵以来，区域已完全不对游客开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Treasury targets Russia’s Gazprombank with new sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287607/us-treasury-targets-russias-gazprombank-new-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 00:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/560096e9-607f-4749-9d06-023e30b48f27_e02785ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯天然气生产商的标志俄罗斯天然气工业股份公司。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部表示，美国周四对俄罗斯天然气工业银行实施了新的制裁，在美国总统乔·拜登加大行动惩罚莫斯科之际，美国对该银行动用了最有力的制裁工具因其在一月份卸任前入侵乌克兰。此举实际上将俄罗斯最大的银行之一俄罗斯天然气工业银行踢出美国银行体系，禁止其与美国人进行贸易，并冻结其美国资产。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯天然气工业银行由克里姆林宫旗下的天然气公司俄罗斯天然气工业股份公司部分拥有。自俄罗斯 2022 年 2 月入侵以来，乌克兰一直敦促美国对该银行实施更多制裁，该银行从俄罗斯天然气工业股份公司在欧洲的客户那里接收天然气付款。&lt;/p>;&lt;p>;新的制裁是在拜登政府允许的几天后实施的。基辅将使用美国 ATACMS 导弹袭击俄罗斯领土。周二，在战争的第 1000 天，乌克兰发射了这些武器，这是华盛顿为此类袭击俄罗斯提供的射程最远的导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部还对 50 个小型导弹实施了制裁。俄罗斯中型银行削减该国与国际金融体系的联系，并防止其滥用这种联系来支付战争所需的技术和设备。&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，与国际金融体系保持代理关系的外国金融机构与有针对性的银行“面临重大制裁风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一全面行动将使克里姆林宫更难逃避美国制裁并为其军队提供资金和装备，”财政部长珍妮特·耶伦表示。 “我们将继续采取果断措施，打击俄罗斯用来支持其在乌克兰的非法无端战争的任何金融渠道。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯天然气工业银行和俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;除了制裁之外，财政部还颁发了两项新的一般许可证，授权美国实体逐步停止涉及俄罗斯天然气工业银行等金融机构的交易，并采取措施剥离俄罗斯天然气工业股份公司发行的债务或股权。俄罗斯天然气工业银行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b13f193f-301c-473d- 973f-1d6593af3f81_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁是根据拜登行政命令实施的。目前尚不清楚当选总统唐纳德·特朗普如果决定对俄罗斯采取不同立场，是否可以将其删除。 2022 年入侵之后，美国财政部对 13 家俄罗斯公司实施了债务和股权限制，其中包括俄罗斯天然气工业银行、俄罗斯联邦储蓄银行和俄罗斯农业银行。冻结俄罗斯资产。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部表示，俄罗斯天然气工业银行是俄罗斯在对乌克兰战争中购买军用物资的渠道。俄罗斯政府还利用该银行向其士兵支付工资，包括战斗奖金，并补偿在战争中阵亡士兵的家属。&lt;/p>;&lt;p>;政府认为，新的制裁改善了乌克兰在战场上的地位，一位知情人士表示，有能力实现公正的和平。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Donald Trump, avid TikTok user and China critic, save the platform from a US ban?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287606/can-donald-trump-avid-tiktok-user-and-china-critic-save-platform-us-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.22 00:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/12a624ae-f35c-4093-8a9f-7a6a62a337eb_bee12b6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok，一个短视频平台，拥有美国1.7亿用户，已引发美国国家安全担忧。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 11 月 5 日在 TikTok 上发布的一条消息中敦促“今天就是这一天——出去投票。”TikTok 是一个非常受欢迎的社交媒体平台，其备受争议的即将实施的禁令暴露无遗。自共和党就任总统以来，中美之间潜在的紧张关系一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普自赢得大选以来尚未在其个人 TikTok 账户上发帖，但他在竞选期间转向了该视频应用程序来吸引美国年轻人。 TikTok 的 1.7 亿美国用户中有近 30% 的年龄在 25 岁至 34 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 6 月份的一篇帖子中承诺，“我要拯救 TikTok”，该帖子获得了超过 800 万个赞。目前，当选总统在该平台上拥有超过 1400 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;从现在到美国就职日的两个月内，在华盛顿对数据安全感到极大不安的情况下，一个问题迫在眉睫：特朗普真的能拯救世界吗？ TikTok？&lt;/p>;&lt;p>;特朗普作为 2024 年总统候选人和第一届政府期间，都以对中国采取强硬态度为荣，并在今年成功的竞选中威胁要对大陆征收高额关税&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论特朗普在 TikTok 上追求什么方向，都可以让我们一睹他对北京的更广泛态度。这条道路远非一帆风顺。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，乔·拜登总统签署了两党立法，要求中国科技公司字节跳动旗下的 TikTok 要么在 2025 年 1 月 19 日之前找到非中国买家，要么面临下架来自美国本土的应用商店和网络托管服务。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法的通过，很大程度上是出于对美国用户数据可能与北京共享的国家安全担忧。 TikTok 官员一再否认会发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 2020 年签署了一项行政命令，将 TikTok 从美国应用商店下架，并迫使字节跳动在 90 天内撤资，但该命令被美国政府否决联邦法院——今年突然改变立场，宣布他反对这项禁令。&lt;/p>;&lt;p>;他认为 TikTok 在社交媒体领域提供了竞争。特朗普过去曾批评 Meta Platforms 旗下的 Facebook 和 Instagram 在 2021 年 1 月 6 日国会山致命骚乱后将他停职两年。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的法律专家称特朗普在 TikTok 上的选择有限且说任何推翻禁令的努力都可能引发他核心圈子的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;许多共和党人一直直言不讳地反对 TikTok，包括他的内阁人选马可·鲁比奥 (Marco Rubio)、皮特·赫格斯 (Pete Hegseth)、克里斯蒂·诺姆和迈克·沃尔兹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/91c01778- 43a5-4689-a298-cbf9e2a51e91_f54defcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普提名的美国国务卿候选人、佛罗里达州参议员马可·卢比奥是一位长期批评中国的人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，特朗普身边也有一些具有商业头脑的顾问，比如在中国拥有大量投资的特斯拉首席执行官、亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)。&lt;/p>; &lt;p>;专家表示，改变 TikTok 法律的努力最终可能会落到美国国会手中，如果特朗普兑现拯救该平台的承诺，共和党控制的众议院将面临忠诚度考验。&lt;/p>;&lt;一些人建议，如果特朗普提供帮助TikTok，他的政治对手可能会指责他对中国态度软弱。其他人表示，他可以利用这家社交媒体巨头作为与北京讨价还价的工具，或者迫使北京与他选择的美国投资者达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，TikTok 命运的一些关键进展即将发生。在特朗普 1 月 20 日宣誓就职前夕。&lt;/p>;&lt;p>;到 12 月 6 日，美国华盛顿特区巡回上诉法院预计将对 TikTok 和两家公司提起的诉讼做出裁决更多请愿者质疑美国政府的“出售或禁止”法律，认为其侵犯了言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;对 TikTok 不利的判决可能会导致该案进入最高法院，尽管该平台的前景并不乐观据法律专家称，那里的前景黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名请愿者的律师雅各布·休伯特 (Jacob Huebert) 表示，“华盛顿特区巡回法院可能会在 12 月 6 日或之前做出决定，因为双方已经达成共识已请求”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e5ff8517-d1c1-4591 -a7cf-7e89b68abb69_b19255c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 首席执行官周受资于 2024 年 11 月 15 日在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会间隙发表讲话。该公司由中国公司字节跳动拥有，在美国面临禁令。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新法律通过背后的担忧已在诉讼中浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月 16 日的听证会上，TikTok 的首席律师安德鲁·平卡斯 (Andrew Pincus)表示，记录明确表明该公司的内容“策划发生在美国”，但在质疑中承认其中一些内容也发生在中国。&lt;/p>;&lt;p>;对此，美国司法部律师 Daniel Tenny 辩称用户数据可用于影响情报活动，并且美国不希望中国控制该平台的输出。&lt;/p>;&lt;p>;审理此案的三名法官小组组长斯里·斯里尼瓦桑 (Sri Srinivasan) 表示，TikTok 仍然“受到中国的控制”。&lt;/p>; &lt;p>;休伯特表示，如果华盛顿特区巡回法院做出不利于 TikTok 的裁决，他的客户、促进自由市场和个人自由的非营利组织 BasedPolitics 将“立即”寻求美国最高法院的审查法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法庭愿意的话，它会有时间审理此案，”休伯特补充道，他指的是美国最高法院。 “我们预计它会愿意这样做，因为此案非常重要。”乔治城法学院的马克·贾表示，如果 TikTok 输掉官司，它可能“更愿意向政府寻求某种紧急救济”。法庭，造成这样一种情况，“至少让法官在更短的时间内注意到这些问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果正如我怀疑的那样，法官对此案不感兴趣，可能是因为他们中的大多数人都同意直流电路的观点前美国最高法院书记员贾补充道：“如果他们坚持，他们将拒绝救济，这将是法庭上此事的终结。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/c0d8eee8-f681-49d7-a7a5-4c92de61c61f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 针对美国政府的诉讼可能会提前落地美国最高法院。图片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心的詹姆斯·刘易斯也认为“TikTok 很可能会输掉诉讼，即使由于该案涉及国家安全而诉诸最高法院”。&lt;/p>;&lt;p>;如果美国法院系统没有进一步的法律追索权，TikTok将不得不根据最近的法律寻找新的买家法律，否则该禁令将于 1 月 19 日及其应用程序生效将从苹果和谷歌应用商店中删除。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 一再表示没有出售计划，并专注于推翻禁令。&lt;/p>;&lt;p>;而前财政部长史蒂文等潜在买家姆努钦和房地产大亨弗兰克·麦考特已经表达了兴趣，目前尚不清楚谈判是否正在进行。&lt;/p>;&lt;p>;即使发生出售，专家警告说，中国政府可能会阻止 TikTok 的核心技术转让给其他国家。一个外国人总部位于华盛顿的咨询公司 Albright Stonebridge Group 的 Paul Triolo 表示，“中国政府批准通过某种类型的剥离交易转让人工智能算法的可能性为零”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普登场，这位自封的交易撮合者重返白宫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/bf4b132e-be4b-43f1-b621-f05741aa0dd5_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普出席在2024 年 11 月 14 日，佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普无法独自拯救 TikTok，但可以授予乔治城大学法学院的艾伦·莫里森 (Alan Morrison) 表示，如果该公司表明正在采取措施放弃其母公司的中国所有权，那么该公司的剥离期限将延长最多 90 天。&lt;/p>;&lt;p>;此后莫里森表示，在 90 天期限内，特朗普“可能要求国会修改法律”。&lt;/p>;&lt;p>;贾跃亭表示，特朗普选择“著名的对华鹰派”卢比奥为国务卿，沃尔兹为国家安全顾问——两人都是公开支持 TikTok 剥离法的人可能会影响他的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能还会改变校长的想法，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，特朗普的顾问圈子里还包括马斯克和图尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）被他选为国家情报总监。 2019 年，非干预主义者、前美国国会女议员加巴德敦促特朗普结束“与中国的破坏性贸易战”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普如何决定 TikTok 的问题可以归结为“商界是否愿意”贾指出，“政府中的反向渠道和其他声音将赢得其国家安全团队中的鹰派成员的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;援引当选总统在外交政策上的交易倾向，学者表示，特朗普可能将 TikTok 视为“讨价还价的筹码……与高关税威胁相结合，作为从中国获取其他经济让步的努力的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;战略与国际研究中心 (CSIS) 的刘易斯 (Lewis) 预测最多可能的结果是，新政府会延长出售期限，同时“鼓励字节跳动剥离其美国业务并成为被动所有者”，就像德克萨斯计划一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/129e8397-c755-498e-abc8-aca26975cb81_d3b2f1ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动位于圣何塞的办公室，加利福尼亚州。这家中国科技公司开发了 TikTok。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德克萨斯计划是 TikTok 耗资数十亿美元的重组战略，旨在将其业务与字节跳动分离，并将美国数据存储在美国科技公司甲骨文的云计算中，以规避禁令。特朗普在 2020 年批准了将 TikTok 出售给甲骨文和沃尔玛。&lt;/p>;&lt;p>;特里奥洛表示，一些拜登官员反对这一缓解策略，并指出：“随着这些官员的离开，一个保全面子的解决方案......将是破坏司法部美国媒体还报道称，美国商人、字节跳动股东杰夫·亚斯(Jeff Yass)也一直在与特朗普及其家人保持联系。特里奥洛表示：“与 Yass 的联系很重要，似乎是特朗普围绕 TikTok 算计的一部分。”他补充说，似乎没有“任何明确的路径”可以尝试解决这个问题一项可以令所有人满意的剥离安排。&lt;/p>;&lt;p>;在策划一项可能的交易时，特朗普可以指示美国司法部长不要执行剥离法。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，对华鹰派的存在和准备情况刘易斯表示，如果民主党人对北京表现出软弱态度，那么特朗普帮助 TikTok 的余地就会受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;另一位著名鹰派是雅各布·赫尔伯格 (Jacob Helberg)，他曾在美中经济与安全审查委员会任职，被认为是作为TikTok法案的“建筑师”。赫尔伯格预计将在特朗普政府中担任高级顾问职务。&lt;/p>;&lt;p>;“他和其他人需要说服特朗普，让他相信 TikTok 确实构成了某种类型的国家安全威胁，”赫尔伯格的特里奥洛说，“尽管美国政府未能就此提供任何令人信服的证据，而只是指出该应用程序有可能被中国政府利用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing voices support for jailing of 45 Hong Kong opposition activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287604/beijing-voices-support-jailing-45-hong-kong-opposition-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/990c7e73-8cea-4660-901a-64ba550fa9f2_baba5abb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法律学者戴耀廷于2021年离开荔枝角收押所，被视为策划主谋，入狱10年。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室表示“坚决支持”监禁45名试图推翻政府的反对派人士，并谴责美国和其他国家两天前，一家法院对反对派人士进行了宣判，罪名是密谋通过四年前在该市举行的“初选”选举颠覆国家政权。 &lt;/p>;&lt;p>;刑期从四年零两个月到十年不等，前香港大学法律学者戴耀廷（60 岁）被视为该计划的幕后策划者， &lt;/p>;&lt;p>;办公室发言人表示，以戴秉国为首的犯罪分子，以民主为幌子，密谋通过初选获得立法会多数席位。他们的目的是肆意否决政府预算案，迫使行政长官解散立法会并最终辞职，从而使政府陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，此类罪行在任何国家或地区都是不能容忍的，必须严厉打击。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，审判过程中，以美国为首的外部势力公然攻击抹黑司法机关、司法部和司法机关。 &lt;/p>;&lt;p>;判决后，势力继续罔顾事实，大肆抹黑本市法治。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;发言人表示：“这种政治操弄……是虚伪‘双重标准’的典型，是对法治精神的严重亵渎和践踏。”&lt;/p>;&lt;p>;任何企图干涉香港事务的行为孔氏发言人补充说，通过政治操纵破坏司法或破坏法治注定会失败。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing blames US after defence chiefs’ talks rejected, cites support for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287601/beijing-blames-us-after-defence-chiefs-talks-rejected-cites-support-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/21/fce61bc7-eaa9-4162-97da-c3c5250729dd_18ba5008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国代表董军出席在老挝万象举行的 ADMM-Plus。据报道，他拒绝会见美国国防部长。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周四为其拒绝与美国举行国防部长会晤进行辩护，并将其归咎于华盛顿对台北的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部长董据报道，周三，Jun 拒绝在老挝举行的地区安全会议期间会见美国外长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，这一决定“很不幸……因为该地区真的希望看到……两个重要参与者”该地区有两个重要的”。&lt;/p>;&lt;p>;但董的外交部直率地指责美国，导致双方未能在年度东南亚国家联盟国防部长扩大会议（ADMM）上举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“责任完全在美方，”外交部发言人吴谦周四在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美方不能损害中国在台湾问题上的核心利益，但同时尝试与【大陆】进行交流中国军队若无其事。”&lt;/p>;&lt;p>;吴敦促美方“立即纠正错误”，努力为高层军事交往创造有利条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，并称其为“其核心利益的核心”。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在华盛顿最新达成的此类协议中，美国国务院批准了向台湾提供价值 20 亿美元的武器包，其中包括先进的地对空导弹系统和雷达。&lt;/p>;&lt;p>;北京猛烈抨击该协议，称此类销售“严重”损害中国主权和”。&lt;/p>;&lt;p>;并誓言“采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京于 2022 年 8 月切断军事对话，以报复美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，尽管多次警告不要这样做。去年 2 月，美国在其领空击落了一个所谓的中国间谍气球，两国关系进一步紧张。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月的一次总统峰会承诺缓解紧张局势后，双方对话直到今年早些时候才恢复。 &lt;/p>;&lt;p>;董和奥斯汀于 4 月份进行了视频通话，然后于 5 月份在新加坡香格里拉对话安全论坛期间会面，这是他们第一次也是迄今为止唯一一次面对面会面。&lt;/p>; &lt;p>;会见即将卸任的美国总统乔·拜登上周，习近平主席在秘鲁重申美国必须“极其谨慎”地处理台湾问题，并呼吁华盛顿“支持中国和平统一”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Xi’s Korean peninsula warning highlights Beijing’s political headache from all sides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287522/how-xis-korean-peninsula-warning-highlights-beijings-political-headache-all-sides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e8f40c9c-8e9b-47e4-9bb5-0f2c15b45066_e2d1646a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩与中国国家主席习近平。观察人士称，朝鲜半岛日益成为令北京头疼的政治问题。照片：朝中社 VIA KNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平上周就朝鲜半岛不稳定风险加大发出警告，这表明北京对美国前总统特朗普执政期间潜在的地缘政治动荡日益感到不安。观察人士称，唐纳德·特朗普总统正在为重返白宫做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不允许朝鲜半岛发生冲突和动乱。当其战略安全和核心利益受到威胁时，中国不会袖手旁观。”周六，习近平在秘鲁利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间对即将离任的美国总统乔·拜登表示。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜半岛紧张局势不断升级，平壤一再进行核挑衅，使该地区变得尤为动荡。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国也面临着帮助遏制平壤和莫斯科的压力，特别是自朝鲜半岛局势恶化以来。韩国向俄罗斯在乌克兰的战争中部署军队，同时还必须转移对其与两国关系密切的批评。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，虽然中国试图将自己定位为朝鲜半岛的“稳定力量”，习近平的讲话凸显了北京不仅对朝鲜问题的担忧，而且对美国、日本和韩国之间不断扩大的军事联盟的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学亚洲研究院韩国访问学者李成贤 (Lee Seong-hyon)中心表示，习近平的声明罕见地承认半岛紧张局势正在威胁中国的国家利益，并具有“深远的战略影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平强调了北京的双重目标：维护地区稳定并重申其中央集权他说，这也是对美国、韩国和日本之间加强安全联盟的“微妙回应”李。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“习近平的讲话反映了中国对其地区影响力的直接挑战提高了警惕。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平的讲话朝鲜问题是在他在与拜登会面的中方宣读中对乌克兰发表评论之后提出的。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人坚称北京一直“公平公正”，并自称在战争问题上保持中立。 ，本周标志着1000天。&lt;/p>;&lt;p>;李说：“这种故意配对似乎是为了回应美国对中国在俄罗斯入侵乌克兰及其与平壤关系问题上的模糊立场的批评。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登谴责朝鲜白宫称，韩国的驻军是“俄罗斯对乌克兰非法战争的危险扩张，对欧洲和印太地区的和平与安全造成严重后果”众议院。&lt;/p>;&lt;p>;李说，习近平的言论可以被视为对这些担忧的承认，同时重申中国对地区稳定的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将这两个关键问题联系起来，北京寻求他表示，“中国将自己定位为调解者，回应美国的压力，同时强调东亚和欧洲安全挑战的相互关联性。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过强调稳定，北京缓和了全球对其与美国结盟的看法。莫斯科和平壤同时表示不赞成可能引发更广泛冲突的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，包括习近平本人在内的中国官员也发出了类似的警告，称不能容忍半岛局势紧张时出现战争和混乱。平壤多次进行核试验和导弹试验导致紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;上海军事分析人士倪乐雄表示，就朝鲜半岛而言，中国的核心利益是维护稳定、避免冲突并寻求无核化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着朝鲜成为事实上的核国家，中国实际上已经放弃了无核化的要求，以使平壤继续与美国及其盟友进行冷战式的对抗。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的立场一直故意含糊其辞，真正的问题是：谁在制造冲突和动乱？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据倪的说法，北京的信息似乎是针对朝鲜以及美国及其在该地区的盟友，特别是韩国和日本，因为从中国的角度来看，这对地区和平构成了威胁&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京将美国领导的与韩国和日本的三边军事协定视为对朝鲜及其自身地区利益的重大威胁，但朝鲜的军队部署显然与中国的立场相矛盾。这倪说，乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;“北京一直指责以美国为首的西方国家通过向乌克兰提供武器来助长战争。我认为朝鲜的出兵大大增加了俄乌战争升级为世界大战的可能性，但中国由于两国的特殊关系而过于谨慎地公开批评朝鲜。”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;但东京国际基督教大学教授斯蒂芬·纳吉表示，如果平壤变得过于挑衅，北京可能会加强制裁或与其他地区伙伴合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国认为其核心利益是他说，“它希望限制美国在朝鲜半岛的作用和影响力，阻止美韩日合作的扩大，并可以说控制中国的直接周边地区”。&lt;/p>;&lt;p>;“它希望与俄罗斯入侵乌克兰以及俄罗斯与朝鲜之间的合作保持距离，同时越来越多的证据表明北京正在为俄罗斯入侵乌克兰提供便利，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在签署共同协议后据五角大楼称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 与朝鲜领导人金正恩 (Kim Jong-un) 6 月签署防御条约后，平壤已派遣 10,000 多名军队在俄罗斯库尔斯克地区作战。&lt;/p>;&lt;p>;基辅和华盛顿谴责朝鲜的军事行动。拜登政府态度大转变，向乌克兰发射远程导弹，普京则威胁要在乌克兰使用核武器，这是战争的“严重升级”。回应。&lt;/p>;&lt;p>;周五，拜登与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂会面后发表联合声明，三位领导人还谴责平壤在乌克兰问题上深化与莫斯科的军事关系据新闻媒体报道，周五在利马举行的双边会议上，韩国领导人呼吁习近平发挥“建设性作用”，并与首尔合作，对抗俄罗斯和朝鲜之间的军事合作。韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;韩联社表示，习近平重申了中国对稳定的渴望，称中国不希望看到朝鲜半岛紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国科学院教授时殷弘北京中国人民大学国际事务教授表示，北京极不可能对平壤或莫斯科采取任何具体行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“多年来，中国没有采取任何行动或采取任何行动。发表了看得见的言论向朝鲜施压或批评。中国目前不太可能通过采取可能疏远朝鲜和俄罗斯的行动来帮助美国和韩国。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉还表示，尽管北京方面说了这样的话，但其诚意仍然值得怀疑。 ”地区纳吉说。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数分析人士，包括我自己，都认为中国对朝鲜的立场是，将朝鲜视为防御美国在该地区影响力的有用工具，并最终将其视为一个哈佛大学的李教授还表示，平壤向莫斯科倾斜及其核挑衅加剧了中国在朝鲜问题上的困境。韩国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管习近平在与韩国和日本领导人的会谈中强调稳定的重要性，表明北京愿意支持缓和紧张局势的努力，但他不愿批评平壤，凸显了中国外交平衡行为的复杂性，Lee &lt;/p>;&lt;p>;这一平衡举措也反映了北京对特朗普连任后未来道路崎岖的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“随着中国重新调整其地区优先事项，它似乎越来越对朝鲜挑衅的容忍度较低。然而，北京在多大程度上利用这一立场来改善与华盛顿、首尔和东京的关系仍然是一个悬而未决的问题，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;如果美朝谈判在特朗普的领导下恢复，北京仍然会李说，中国可能会宣称自己是一个关键参与者，利用其对平壤的影响力来加强其在地区和全球外交中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“此举将使中国在解决安全问题上表现得不可或缺”挑战，同时保留对朝鲜的影响力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China races to stockpile US chips before Trump ramps up sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287571/china-races-stockpile-us-chips-trump-ramps-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/66dc1d2c-8f14-4d46-bb03-9a5cd0805141_4d407342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央处理单元 (CPU) 半导体芯片。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在加紧努力从美国储备微芯片，因为它希望对冲即将上任的当选总统唐纳德·特朗普政府可能发起的制裁浪潮。&lt; /p>;&lt;p>;近几个月来，北京对美国半导体的需求激增，根据海关数据，10月份的采购额达到11.1亿美元，与去年同期相比增长了60%。周三。&lt;/p>;&lt;p>;今年前10个月，中国从美国进口微芯片96.1亿美元，同比增长42.5%。自6月份以来，中国每月从全球最大经济体的芯片采购额持续超过10亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“由于预期美国可能加强芯片制裁，中国一直在增加芯片和芯片制造机械的进口，”表示美国俄勒冈州威拉米特大学经济学教授梁岩。&lt;/p>;&lt;p>;在从美国进口的九类微芯片中，中国主要关注购买基于CPU的处理器和控制器，还有作为专为存储和信号放大而设计的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;中国在开发更先进的芯片方面继续面临挑战。据彭博社周二发布的报道，科技巨头华为技术公司在其接下来的两款 Ascend 处理器中仍然依赖过时的 7 纳米架构，因为美国的技术限制阻止该公司获得更先进的光刻机。&lt;/p>;&lt;p >;今年，习近平主席强调中国要发展“新生产力”——呼吁人工智能等战略性新兴产业实现技术突破，帮助国家推动经济增长、产业链升级，并保护自己免受全球影响经济和地缘政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普最近的选举胜利加剧了中国科技公司的焦虑，因为这位即将上任的总统在他的第一个任期内就对中国企业实施了积极的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“毫无疑问，特朗普将实施科技限制，但目前尚不清楚这是否会是更有选择性、更有针对性的制裁，还是基础更广泛的制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普有什么可以确定的吗？他将拒绝让中国获得尖端技术梁表示，特朗普已承诺说服台积电等芯片制造商将生产转移到芯片和芯片制造机械上，但成熟的芯片存在不确定性。我们。但如果美国芯片产量扩大，他将面临确保芯片需求保持高位的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这反过来可能会使特朗普加强对中国制裁的努力变得复杂，因为梁说，中国约占全球半导体需求的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有中国的需求，芯片生产就很难盈利和可持续，”她说。 “特朗普必须权衡这两个因素，目前很难预测他会走哪条路。”&lt;/p>;&lt;p>;6月，特朗普宣称，“我们必须对抗中国，这是主要威胁” [美国人工智能行业]，”在 Impaulsive 播客上接受美国社交媒体名人 Logan Paul 采访时。 “我们必须站在[人工智能]的最前沿，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还做出了重大努力来限制中国获得尖端半导体技术。 2022 年 10 月，中国全面禁止向中国出口用于人工智能模型和军民两用技术的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令的范围于 2023 年 10 月和今年 9 月再次扩大，涵盖额外的半导体，包括高性能游戏芯片和低端数据中心芯片。&lt;/p>;&lt;p>;先进芯片驱动的计算能力和人工智能已成为两个超级大国之间竞争的关键战场，双方都在努力主导生产节点尺寸小于10nm的芯片。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman arrested after red paint splashed at government headquarters in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287602/woman-arrested-after-red-paint-splashed-government-headquarters-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/601355b6-b382-4a9e-946f-deb0cfa5394b_458d1aa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员发现油漆溅在附近周三早上，位于夏悫道附近的总部入口处的花坛。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名46岁女子因涉嫌向香港政府总部投掷红色油漆而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;保安人员发现了周三早上，靠近夏悫道的总部入口处的花坛附近发生了油漆溅出的情况。现场还发现碎玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;保安录像显示，周二晚上8时15分，一个装有红色油漆的玻璃瓶从连接总部的行人天桥附近被扔出，落在下面的夏悫道。 &lt;/p>;&lt;p>;瓶子因撞击而碎裂，红色油漆溅落在地上。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四早上在大角常春藤街休憩花园拘捕该名失业女子&lt;/p>;&lt;p>;在搜查嫌疑人居住的附近一栋工业建筑时，警方找到了据信在事件期间穿过的衣服、鞋子和手提包。&lt;/p>;&lt;p>;发现了这些物品。身上有红色油漆污迹。&lt;/p>;&lt;p>;经初步调查，警方称，嫌疑人出于个人情感和家庭问题，单独作案。她仍被拘留，等待指控。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人早些时候强烈谴责这一行为，并表示警方将彻底调查，严格执法，追究肇事者的责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Temu owner PDD sees 10% plunge in pre-market trading despite 44% revenue growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287600/temu-owner-pdd-sees-10-plunge-pre-market-trading-despite-44-revenue-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/61fadd96-e65b-4317-ac3d-2d79001df178_719438c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在线预算购物应用程序徽标2018 年 7 月 17 日，拼多多在其移动应用旁边拍照。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管拼多多股价上涨 44%，但拼多多股价在盘前交易中暴跌逾 10%由于对中国经济放缓的担忧和激烈的电子商务竞争打压了投资者情绪，第三季度收入出现下滑。&lt;/p>;&lt;p>;专注于预算的购物应用程序拼多多及其海外兄弟 Temu 的所有者周四报告称截至 9 月份的三个月内，收入达 993.5 亿元人民币（137 亿美元）。净利润同比增长66%，达到249.8亿元。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多董事长兼联席首席执行官陈雷表示，拼多多专注于“推动平台高质量发展”，并将继续在平台生态系统中“持续、耐心地投资”。&lt;/p>;&lt;p>;在消费支出疲软和全球第二大经济体充满挑战的宏观环境下，中国电子商务市场出现了激烈的价格竞争竞争对手阿里巴巴集团和京东均报告本季度收入增长约 5%。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;消费者钱包之争引发了电子商务行业的价格战。一些人认为，拼多多长期以来一直专注于切中要害的定价来吸引消费者，这加剧了这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;瓶装水巨头农夫山泉的 69 岁创始人钟珊珊和中国第二富豪周三罕见地批评了拼多多的定价策略。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网平台压低了价格，尤其是拼多多的定价体系。拼多多——对中国品牌和中国产业来说是一个巨大的伤害。”钟在一次被中国媒体广泛报道的公开演讲中表示。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多周四没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;拼多多在财报中表示，一直在努力加强产品供应。&lt;/p>;&lt;p>;“第三季度，我们通过商家支持政策和政策，加大了对平台生态系统的投资。信任和安全更新”，联合首席执行官赵家珍在一份声明中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai denies pushing staff to draft sanctions list for US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287598/hong-kongs-jimmy-lai-denies-pushing-staff-draft-sanctions-list-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 22:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/79e34100-b346-4440-b2e8-620bff034d45_6977fcca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆囚车将黎智英带到西方九龙法庭在他的审讯中进行口头作证的第二天。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前媒体老板黎智英透露，他可以获取美国政府“内部”信息，但否认前高级助手关于他向现已解散的苹果公司施压的指控在香港通过2020年国家安全法后，每日小报起草了一份针对华盛顿的制裁清单。&lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英于周四在西方进行口头证词的第二天返回证人席。九龙法院，并否认了前工作人员早些时候在备受瞩目的审判中对他提出的有罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，黎智英于 2020 年 7 月收到一份机密请求，要求提供一份被认为破坏香港的人员名单。 Kong 的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;赖说，该消息是通过 Signal 发送给他的，他将 Signal 描述为一款具有“非常严格”加密协议的消息应用程序，来自有权访问时任美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的人。 &lt;/p>;&lt;p>;被问及为何将这份所谓的秘密讯息转发给时任《苹果日报》副出版人陈培文时，黎智英表示：“因为我认为这是一份重要文件，是某人秘密发送的，但我不记得他是谁了。”&lt;/p>;&lt;p>;赖的审判进入第94天，在另一个下雨的早晨，大约50名大多数中老年居民在法庭外排队，希望抢到公众旁听席的座位观看整个过程。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京颁布的安全法，他已被拘留近四年，罪名是涉嫌煽动国际制裁、贸易封锁和其他敌对活动，涉及当地记者、外国政界人士和其他国家的阴谋。积极分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a87350ef-44c0-460e-a5b1-d2d5d0470234_e78aab0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约50人排队等候在法院的公共旁听席上获得座位。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈氏等三名《苹果日报》前高管早前在承认串谋外国势力罪名后，成为黎智英的控方证人。 ”对外国个人和银行采取惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;消息的部分内容是：“我想说，我们应该将参与审查的人员列入***名单，其中可能包括恐吓。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;陈早些时候告诉法庭，她相信黎希望《苹果日报》建议哪些人应该被列入制裁名单，尽管最终没有准备好名单。&lt;/p>;&lt;p>;但是黎，穿着他穿的同样的绿色毛衣和棕色西装外套周三，他表示自己既没有撰写文字，也没有详细阅读，并补充说，他没有时间仔细查看每天收到的每条消息。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，他也将同样的消息转发给了他的朋友包括前立法会议员何俊仁、李卓人和李永达在内的反对派阵营目前已经遭到重创，他补充说，如果他向他们提出同样的要求，那将是“荒谬的”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/f3a8c45c-1fec-4954-ac2d-94a80abb123d_9e7963c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的妻子，周四，黎莎·赖 (Teresa Lai) 和女儿克莱尔·赖 (Claire Lai) 前往法庭。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但高等法院三名主审法官表示，黎智英在未先阅读该信息之前不可能说该信息是机密。他们还发现，赖伊没有理由在未事先征求原始发件人许可的情况下分享所谓的机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;赖坚称，在审判中向他展示该信息之前，他并不知道该信息涉及特朗普的行政命令。&lt; /p>;&lt;p>;在 2019 年 7 月 1 日一群抗议者冲击立法会综合大楼后，他的律师还要求他解释他要求陈制作能够阐明年轻人思想的故事的原因。这是由现已撤回的引渡法案引发的更广泛反政府运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;陈在之前的诉讼中表示，黎希望《苹果日报》的新闻报道能够从符合他自己议程的角度进行。黎承认这是他向编辑人员提出“建议”的“罕见”场合之一，但坚称他从未发出任何指示或指示让他们遵循。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/a979b3eb-8a25-4f92-bcc0-e6a10dd1551c_a8948c2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者砸碎了窗户2019年的立法会综合大楼。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英称这次冲击是一个“错误”，他表示希望《苹果日报》为抗议者提供一个平台，向他们解释他们的行为重新获得公众对这项运动的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我认为他们这样做是错误的，所以他们必须做出解释，以获得香港民众的理解和同情，这样才能让[反逃犯条例]运动没有受到损害，”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到是否认为袭击构成“严重暴力”时，赖说：“我不会说这是严重暴力，因为没有人受伤，你知道，没有人有生命危险，但这是因为财产损失而发生的严重暴力行为，而且还非法凌驾于法律之上。”&lt;/p>;&lt;p>;辩方随后强调了前社论作家杨先生之前发表的言论正基也曾出庭指证黎智英。杨将他所认为的《苹果日报》员工享有的有限编辑自由描述为“鸟笼自治”，这个术语借用了当地政治，意味着某些东西受到控制。&lt;/p>;&lt;p>;黎否认对新闻编辑室施加任何限制但强调媒体机构通常要求其报道与公司的价值观保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体业务是通过传播以一系列价值观为基础的新闻或评论来引起共鸣，而这些价值观是观众或读者可以涉及到不仅在思想上，而且在心里。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英还否认试图通过他在 2019 年 4 月至 2020 年 5 月期间为《苹果日报》撰写的涉嫌煽动性评论来煽动对当局的仇恨。&lt;/p >;&lt;p>;在 2019 年 4 月题为“挺身而出，维护最后一道防线”的文章中，赖表示，引渡法案将能够将逃犯转移到中国大陆，将城市的法治转变为人治，因为他敦促居民参加大规模抗议活动，以阻止“严厉”的法律通过。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是在预测如果这项措施会发生什么被带走了，”赖告诉法庭。 “我所说的将会发生的事情已经发生了。现在！”&lt;/p>;&lt;p>;但黎智英的律师关文伟提醒他，他的意见是否正确并不是法庭关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是历史的问题[决定]，而不是由本法庭决定，”关补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当黎智英周五继续作证时，预计法庭将听取更多有关黎智英涉嫌煽动性文章的证据。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告萨米向先生与马洁仪&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 2 foundry to make legacy chips for Europe’s STM, serving mainland auto market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287555/chinas-no-2-foundry-make-legacy-chips-europes-stm-serving-mainland-auto-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/8dbd0bf3-2dc7-4121-b8e7-221e56d9788a_70d1f5f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到意法半导体的标志2022 年 7 月 12 日，法国巴黎附近蒙鲁日的公司大楼外。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲芯片巨头意法半导体 (STM) 表示，将把汽车半导体的制造业务外包给中国第二家半导体制造商- 最大的代工厂，该交易加强了中国在传统芯片领域的地位。&lt;/p>;&lt;p>;STM 首席执行官 Jean-Marc Chery 周三在巴黎举行的该公司年度投资者日上表示，该公司将从明年开始使用华虹半导体为中国大陆市场生产 40 纳米汽车芯片，作为管理供应链中断风险战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们承认市场我们的服务变得越来越复杂，并且我们面临来自中国汽车制造商崛起的竞争，这正在迅速重塑市场动态。”奇瑞表示，并补充说，对于 STM 来说，通过其本土化&lt;/p>;&lt;p>;“通过与华虹集团的合作，意法半导体将能够更快地响应中国市场的需求，并抓住电动汽车等快速增长领域的机遇。”奇瑞说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/2835b7bf-ec24-4d79-945d-8b906b35fc50_d7ebb8fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意法半导体首席执行官 Jean-Marc Chery （左）与英飞凌首席执行官 Jochen Hanebeck 和恩智浦首席执行官 Kurt Sievers 一起出席 2024 年 11 月 11 日在德国慕尼黑举行的 Electronica &amp; SEMICON Europa 会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲最大的汽车芯片制造商之一发表上述言论之际，地缘政治已经颠覆了全球半导体供应链，美国、欧盟、中国、日本和韩国都因担忧而投入巨资以增强半导体制造能力&lt;/p>;&lt;p>;此举标志着中国电动汽车市场的重要性以及中国在传统芯片制造方面取得的进步，北京方面正在努力实现技术自给自足，以克服华盛顿旨在防止美国核心技术落入美国之手的出口限制。中国军方。&lt;/p>;&lt;p>;美国的制裁旨在阻碍中国跨越5纳米及以下节点的领先芯片制造领域，这对智能手机芯片和图形处理至关重要&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据咨询公司TrendForce的数据，中国的传统芯片制造能力正在扩大，到2027年，中国在成熟产能中所占的全球份额预计将从2023年的31%增至39%。&lt;/p>;&lt;p>; STM 还与全球最大的代工芯片代工厂台积电合作，去年与中国发光二极管制造商三安光电签署了一项协议，建立一家位于中国西南大都市重庆的 200 毫米碳化硅晶圆厂。该工厂预计将于 2025 年第四季度开始生产，将满足中国不断增长的汽车电气化需求。&lt;/p>;&lt;p>;STM 在深圳还拥有一个所谓的后端制造工厂，用于测试、组装和生产。根据投资者会议期间展示的幻灯片，芯片封装以及上海的应用中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/b2693dd6-adf5-4f2e-9670-f24877450f6c_ae2e798e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意法半导体工厂内部意大利卡塔尼亚，将于 2024 年 5 月 31 日用碳化硅生产电动汽车节能芯片。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华虹专注于传统芯片，从2021年到2023年，其来自汽车和工业应用的收入稳步增长。根据Visible的数据，第三季度，该细分市场占其总收入的23.5%，而63%来自消费电子产品Alpha 是标准普尔全球市场财智 (S&amp;P Global Market Intelligence) 的投资研究部门。&lt;/p>;&lt;p>;华虹及其规模大得多的同城竞争对手中芯国际都受益于中国无晶圆厂芯片制造商对代工服务日益增长的需求，这些制造商自诞生以来就迅速崛起。 2021年，Visible Alpha数据显示，华虹82.5%的收入来自中国大陆，其次是美国的8.9%和欧洲的3.1% &lt;/p>;&lt;p>;不过，该公司在 2024 年上半年报告中表示，其 40 纳米节点工艺仅在上半年开始“试产”，尚未产生任何收入。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>