<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada’s parliament rocked by treason allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266104/canadas-parliament-rocked-treason-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/e85a88fd-21c2-4313-aec0-05e96ce0d64e_46a00c07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多上个月在议会。照片：美联社加拿大媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一屈服于反对派压力，要求扩大对选举干预的公开调查，并调查一些议员秘密与他人合作的叛国指控。外国政府。&lt;/p>;&lt;p>;继上周国家安全委员会报告被严重编辑后，立法者一直在敦促特鲁多的自由党政府点名。&lt;/p>;&lt;p>;报告还声称中国和印度干预在加拿大政党领导竞选活动中，包括特鲁多的主要竞争对手、保守党领袖皮埃尔·普利耶夫尔 (Pierre Poilievre) 的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;北京一贯否认干涉指控。&lt;/p>;&lt;p>;议员预计周二将通过一项反对派动议，呼吁要求进行独立调查，该调查已经在调查外国干预加拿大 2019 年和 2021 年选举的情况，并审查可能的叛国行为。&lt;/p>;&lt;p>;由法官 Marie-Josee Hogue 领导的调查于去年 9 月启动。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为，我们继续以所需的严肃态度对待外国干涉，这一点极其重要，”特鲁多说。&lt;/p>;&lt;p>;反对派动议对政府不具约束力，但他表示，他的自由党会与反对党一起投票，要求霍格进一步调查这些指控，以便“加拿大人对其民主的完整性有信心”。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候在下议院，反对党敦促透明度。&lt;/p>; &lt;p>;“保守党要求政府扩大外国干涉公开调查的范围，以接收所有文件和信息，并披露出卖国家的议员的名字，”保守党议员安德鲁·谢尔说。&lt;/p>;&lt; p>;提出该动议的魁北克政团议员皮埃尔·保罗-胡斯表示：“我们需要知道这些与敌对外国国家合作的成员是谁”。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党领导人对此表示赞同。特鲁多的盟友贾格米特·辛格 (Jagmeet Singh) 称调查结果“令人深感不安”，并要求追究责任。他说：“加拿大人应该知道。”&lt;/p>;&lt;p>;国会议员国家安全与情报委员会 (NSICOP) 在上周的一份报告中引用了“令人不安的情报，称一些议员‘半知情或知情’地参与了外国国家试图干涉我们的政治”。&lt;/p>;&lt;p>;这包括秘密资助政治运动、与外国情报官员分享有关立法者同事的工作或意见的机密信息或特权信息，以及影响加拿大立法者对外国有利。&lt;/p>;&lt;p>;该报告没有指出参与这些计划的加拿大人，但谴责渥太华“对已知威胁反应迟缓”。&lt;/p>;&lt;p>;公共安全部长多米尼克·勒布朗拒绝透露报告中提到的议员身份，称这样做本身就是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，NSICOP 报告中的指控可能包括未经证实或未经证实的情报信息。&lt;/p>;&lt; p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines faces ‘worrisome’ threat amid Taiwan tensions, Marcos tells troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266107/philippines-faces-worrisome-threat-amid-taiwan-tensions-marcos-tells-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/500c3cc6-0d31-4b2d-89a7-e8e2056400dc_dcc05f7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯。他说，中国靠近台湾，因此属于北京的利益范围。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 告诉菲律宾北方陆军部队要做好应对台湾紧张局势中可能发生的任何情况的准备，同时也警告菲律宾面临“更令人担忧”的威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;马科斯在伊莎贝拉省的一个军营向部队发表讲话时表示，菲律宾靠近台湾，使其成为北京的利益范围。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力重新统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿及其盟友反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯周一对士兵发表讲话位于伊莎贝拉省的梅尔乔德拉克鲁兹营地，这是美国军队根据去年扩大的防务协议可以进入的四个新地点之一。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家应该为“更明显的军事行动”做好准备。 ” 总统在其通讯办公室周二发布的一份声明中还援引了总统的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“外部威胁现在变得更加明显，变得更加令人担忧，这就是为什么我们马科斯说，但没有具体说明。&lt;/p>;&lt;p>;他说，菲律宾并没有试图重新划定包括其专属经济区在内的主权领土界限，该国致力于在开展外交活动的同时保卫自己。 &lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾靠近该地区两个潜在的热点：台湾和南海。马尼拉和北京在争议海域发生了紧张冲突，最近一次据称是中国试图夺取物资并阻止菲律宾军事哨所的医疗后送。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/4a68ec37-cc16-461b-ae4c-0faa18368024_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;马科斯走出高机动火炮火箭系统（Himars），他在四月美国和菲律宾军队进行实弹演习之前检查了该系统。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉周六表示，将在不寻求任何其他国家许可的情况下继续维护和供应其南海前哨基地，并驳回了北京方面的要求，因为“荒谬、胡言乱语、不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾与北京就南海存在长期领土争端，南海是每年超过 3 万亿美元船舶贸易的通道。&lt;/p>;&lt;中国声称对几乎所有有争议的水道拥有主权。海牙常设仲裁法院于 2016 年宣布中国的主张无效，但北京方面拒绝了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Japan-South Korea training fellowship opens amid tense tech race with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3266103/us-japan-south-korea-training-fellowship-opens-amid-tense-tech-race-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/f0dd31c3-58b9-4bbf-9b04-d57c145360a6_2ee5d704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔向第一批参与者致辞周一在约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院举行的三边技术领袖培训项目。摄影：韩博辰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在对新兴技术管理不善的担忧日益加剧之际，第一批涉及美日韩的新技术合作奖学金抵达华盛顿，受到热烈欢迎以及对抗中国技术进步的压力。&lt;/p>;&lt;p>;去年在马里兰州戴维营举行的特别三方峰会上宣布了三边技术领导者培训计划，该计划由来自这三个国家的 30 名职业中期政府官员参加。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院（该倡议的主办方之一以及首尔崔高级研究所）发表讲话，在开幕致辞中援引了这次历史性峰会&lt;/p>;&lt;p>;“在两天半的时间里，我不得不掐自己一下，因为看到在我眼前建立的联系是多么令人兴奋，一种新的关系的潜力，不仅改变亚洲，而且改变世界的轮廓。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔还强调公职人员迫切需要了解技术如何运作。 “技术是我们每个政府寻求做的事情的核心。”&lt;/p>;&lt;p>;“每周我都会与高层人士开会，就他们既不理解也无法真正识别的技术做出决定。因此，我们不希望你们这一代人出现这种情况。”他对同事们说道。&lt;/p>;&lt;p>;面对来自中国在半导体制造等领域的激烈竞争，美国、日本和韩国已经开始在人工智能、量子计算等新兴技术领域开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，两国之间的裂痕逐渐缓和。去年 3 月，日本同意在当年 5 月举行双边峰会之前放宽对韩国芯片材料出口的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;技术培训计划只是几个三边项目之一戴维营发起的倡议。其他活动包括癌症对话、青年峰会、供应链中断预警系统以及同步东南亚和太平洋岛国能力建设的海事机制。&lt;/p>;&lt;p>;在三周的时间里，参与者技术领袖计划将深入探讨塑造新兴技术治理的主题，包括半导体、人工智能、量子技术、生物技术、网络安全和太空探索。&lt;/p>;&lt;p>;会议将由约翰·霍普金斯大学的教员以及政策和技术界，前两周在美国首都举行，最后一周在加利福尼亚州硅谷举行。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的创始赞助商包括 Google 和总部位于东京的 NEC 公司。&lt;/p>;&lt;p>; NEC 的田中茂宏 (Shigehiro Tanaka) 表示：“将来自三个主要跨太平洋地区、志同道合的国家的公共政策官员聚集在一起……就先进技术的社会实施和治理进行学习、讨论、协作和合作具有重要意义”近年来，乔·拜登政府越来越多地利用“小型多边行动”在印太地区取得外交进展。除了去年的戴维营峰会外，美国还在四月份主办了与日本和菲律宾领导人的首次三边会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/e42880de-0e29-4768-a979-c79627911c56_78917f9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US 2024 年 4 月 11 日，美国总统乔·拜登（中）在华盛顿白宫接待菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）和日本首相岸田文雄，举行史无前例的三边会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;上周，日本驻美国大使山田茂雄 (Shigeo Yamada) 表示，小型多边会谈的最大好处是可以重点关注战略问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们进行双边会晤时，我们倾向于谈论双边问题：经济问题、发展援助等等。但当我们有其他合作伙伴在场时，我们不会谈论这些双边问题，而是关注战略问题，”他在华盛顿新美国安全中心发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt;p>; 5 月份在弗吉尼亚州与日本和韩国同行会面时，坎贝尔表示，这三个国家之间的另一次领导人峰会是“今年剩余时间的高度优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;中国、日本和韩国已经召开了自己的三边领导人级别峰会，最近一次是在上个月举行的，在中断四年后重新举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian judge to retire from Hong Kong’s top court, becomes third member to step down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266101/canadian-judge-retire-hong-kongs-top-court-becomes-third-member-step-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/eb2eff96-a82c-47af-a38e-9c7b53c41bd8_2b480711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港是中国唯一的普通法司法管辖区，是允许的根据香港的小宪法《基本法》从其他地方招募法官。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名加拿大法官将于今年夏天任期结束后从香港最高法院退休，成为一周内第三位宣布离职的非常任法官。 &lt;/p>;&lt;p>;司法机构周二宣布终审法院非常任法官贝弗利·麦克拉克林 (Beverley McLachlin) 退休，而就在几天前，英国法官乔纳森·桑普申 (Jonathan Sumption) 和劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 表示将辞职。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;75 岁的桑普森在周一发表的一篇评论文章中写道，香港的法治受到“严重损害”，而 83 岁的柯林斯早些时候表达了对该市“政治局势”的担忧。政府随后针对 Sumption 的言论发表了长篇反驳。&lt;/p>;&lt;p>;麦克拉克林告诉当地媒体，她已经年满 80 岁，并于 5 月 24 日向首席大法官表示，她将在 7 月任期结束时退休。 29.&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我将继续履行某些职业职责，但我打算花更多时间陪伴家人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“为香港人民服务是一种荣幸孔.我仍然对法院成员、他们的独立性以及他们维护法治的决心充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;司法部门周二上午证实，麦克拉克林不会续任，但没有续任。提供更多详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2000 年至 2017 年期间担任加拿大首席大法官，之后于 2018 年加入香港最高法院。&lt;/p>;&lt;p>;香港是中国唯一的普通法司法管辖区，根据香港小宪法《基本法》，允许从其他地方招聘法官。这一传统被视为对法治信心的体现。&lt;/p>;&lt;p>;随着麦克拉克林的退休，只剩下七名非常任海外法官。这七人分别是伦纳德·霍夫曼、大卫·纽伯格、尼古拉斯·菲利普斯、威廉·古莫、罗伯特·弗伦奇、帕特里克·基恩和詹姆斯·奥尔索普。&lt;/p>;&lt;p>;两名海外法官——澳大利亚资深法官詹姆斯·斯皮格曼和前英国高级法官布伦达·黑尔——早些时候辞职2020 年北京颁布国家安全法后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/11/41d68498-bab3-44f0-98fb-a7f8d938868b_d86a6c35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝弗利·麦克拉克林 (Beverley McLachlin) 于 2000 年至 2017 年担任加拿大首席大法官， 2018 年加入香港最高法院。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将离任的英国法官 Sumption 在向英国《金融时报》发表题为《金融时报》的评论文章后引发了香港政府发表措辞强硬的声明。周一，“香港的法治正处于严重危险之中”。&lt;/p>;&lt;p>;在文章中，他写道，香港的法官必须“在中国创造的不可能的政治环境中运作”，而且香港的法治法律“在政府强烈关注的领域受到严重损害”。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二对这些言论提出质疑，并表示任何暗示该市法院受到政治压力的言论“完全错误，完全毫无根据，必须予以正义驳斥”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Cathay Pacific bailout landed Clara Chan the CEO’s job at Hong Kong wealth fund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266062/how-cathay-bailout-landed-clara-chan-ceos-job-hong-kong-wealth-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/6c08d3bf-a847-4ef1-9e10-123c489c89c5_ff94ff95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Clara Chan接任620亿港元香港行政总裁去年10月投资公司。照片：姚以诺&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈家齐因巧妙地谈判国泰航空2020年390亿港元（52亿美元）的救援计划而赢得“女神”和“小辣椒”的绰号，这使她一跃成为香港投资公司 (HKIC) 的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;陈在 Covid-19 大流行后的三个月内处理了这家香港旗舰航空公司的救助，这证明了她的勇气，这使她能够据两位熟悉招聘流程的消息人士透露，去年 10 月，陈曾被考虑担任这家政府管理的 620 亿港元财富基金的最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;当时，陈曾是香港金融管理局的执行董事管理局负责监督 4 万亿港元外汇基金的投资，其中包括用于资助国泰救援的土地基金。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空救援计划的谈判非常艰难，因为它必须在短时间内完成是时候了，”陈女士在近八个月前接任香港建造学院后首次接受媒体采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/10/9b8b9ae2-b942-4973-bea0-fbab08b65026_3cced98e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府参与国泰航空 2020 年 390 亿港元（52 亿美元）的救助计划。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，救助的条款和条件必须很严厉，指出必须在航空公司的资金需求和纳税人资金的可观回报之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;由于疫情导致国际交通陷入停滞，国泰航空正处于崩溃的边缘。陈女士代表政府，从3月到6月领导与其他股东的谈判，最终达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;她在救助中的角色为她赢得了一些国泰高管的“女神”绰号，但这并不是唯一的&lt;/p>;&lt;p>;“有些人叫我‘小辣椒’，因为他们认为救援计划的条款非常严厉，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但它必须是艰难的。我们最终为国泰制定了一个救援计划，这也是政府的一项投资。”&lt;/p>;&lt;p>;最终达成的方案是117亿港元的供股，政府则提供78亿港元的过渡资金向国泰航空提供贷款，并认购价值195亿港元的优先股。&lt;/p>;&lt;p>;作为甜头，政府还获得了价值19.5亿港元的认股权证，这些认股权证可以高于4.68港元的行使价出售。这项投资预计将为政府带来 4% 至 7.5% 的回报。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，她从国泰的经验中受益匪浅，并将在香港建造学院充分利用它。&lt;/p>; &lt;p>;“香港建造学院进行的任何交易，我们都确保不会将纳税人的钱作为补助金，”她说。 “我们会在经济上培育初创企业，同时确保投资为政府带来回报并避免下行风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students voice hopes for Mideast peace in rare public political stand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266068/chinese-students-voice-hopes-mideast-peace-rare-public-political-stand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/ea125400-8064-4560-b9dd-15d7f02d9c2c_1f140b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名高中生在大学入学后展开巴勒斯坦国旗考试。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的高中毕业传统今年发生了罕见的政治转变，一些最后一年的学生表达了对巴勒斯坦人的声援以及对中东和平的愿望。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，中国媒体向刚刚完成高考的学生询问他们的愿望已成为一种习惯。&lt;/p>;&lt;p>;今年的希望其中包括进入梦想大学、让游戏公司改进他们的视频游戏以及参加最喜欢的歌手的音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;但网上发布的一些短视频也显示学生们表达了对巴勒斯坦的支持.&lt;/p>;&lt;p>;到了周一下午，即考试的最后一天，许多对这些学生进行媒体采访的原始帖子在抖音、微信视频频道或 X 的中文版 TikTok 上已不再可用。 - 就像微博一样。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚为什么原始剪辑被下架，但个人用户转发的剪辑却没有被删除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在抖音上，一段汇集了全国学生愿望的视频，其中包括一张周日身穿巴勒斯坦国旗走出东北黑龙江省考场的学生的照片。&lt;/p>;&lt;p>;该视频受到点赞，评论和分享数千次。&lt;/p>;&lt;p>;另一段最初被删除但被微信视频频道上的博主转发的视频显示，东部省份江苏的两名高考学生在走出考场后被保安拦住。周日，一个考试场地——一个挂着巴勒斯坦国旗，另一个挂着中国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;在中部河南省，一家教科书出版商在其微信上发布了考试后采访学生的视频周六视频频道。其中一个视频中，一名学生被问及毕业愿望时，用英语大声说道：“从河流到大海，巴勒斯坦将获得自由”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频尚未被删除，但不允许发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然学生对巴勒斯坦的支持是公开政治表达的罕见例子，但它与北京的官方立场是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;中国和中国之间的关系自10月份以色列-加沙战争爆发以来，以色列一直处于紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;北京并未谴责哈马斯10月7日对以色列的袭击，但批评以色列在加沙造成的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;北京一贯表示，两国解决方案是解决危机的唯一途径，该解决方案是通过与以色列建立巴勒斯坦国来解决以色列-巴勒斯坦冲突的拟议框架。 &lt;/p>;&lt;p>;在长达八个月的冲突中，中国社交媒体用户普遍同情巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在美国的中国学生却与亲巴勒斯坦人保持距离。据《华盛顿邮报》早些时候报道，由于担心卷入政治抗议可能产生影响，抗议活动席卷了美国校园。&lt;/p>;&lt;p>;高考被广泛认为是中国最重要的考试，因为它是通往大学和选择职业的门户。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育部的数据，今年的考试共有 1342 万人报名，大部分省份于周五开始，周日结束，还有一些省份周一结束测试。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As UK judges resign, does Hong Kong really need foreign judges any more?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265819/uk-judges-resign-does-hong-kong-really-need-foreign-judges-any-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/adeac382-fd3e-4df6-b0be-1fda8fbbb1db_dacfac39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港最高法院中环终审法院， 6 月 7 日。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;很少有人不同意，包括司法独立概念在内的法治是香港成功的基石。 1997年回归之前如此，现在也是如此。因此，毫不奇怪，中英两国领导人在 20 世纪 80 年代就恢复香港主权进行谈判时，并没有忽视这一事实。&lt;/p>;&lt;p>;有人甚至会说“一国两制”的成功。 “两制”有赖于维护司法独立，以至于《中英联合声明》附件一和《基本法》第八十五条都规定香港法院“独立行使司法权”和“不受任何干涉” ”。&lt;/p>;&lt;p>;可悲的是，英国政府似乎一心要干涉终审法院的英国法官，向他们施加政治压力，迫使他们辞职。&lt;/p>;&lt;p>;最近多年来，英国政府一直坚称其法官不应旁听香港最高法院并赋予其合法性。这是扭曲的逻辑。如果英国政府以此来指的是合法性，那显然是错误的。中国政府根据《联合声明》设立了香港法院，行使其主权。&lt;/p>;&lt;p>;如果英国政府指的是道德合法性，是不是说尽管保证了香港的主权？英方是否有义务违背联合声明，干涉终审法院行使司法权？&lt;/p>;&lt;p>;抛开这个相当奇怪的语言学问题，是否会迫使英国法官辞职是否会影响香港司法独立？大多数人都会同意，认为香港的司法独立取决于一到两名英国法官是否在场是荒谬的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我相信这种暗示是在暗示香港的司法独立如果法庭的运作取决于一或两名英国法官的出席，这对仍在本港法院任职的法官，包括终审法院的外国法官，是相当冒犯的。我注意到，两名辞职法官之一的劳伦斯·柯林斯称赞香港司法机构“完全独立”。如果是这样，迫使英国法官辞去香港职务能达到什么效果？&lt;/p>;&lt;p>;我们需要明白，英国法官是否在终审法院开庭，其影响并不如其造成的印象那么大。 。联合声明和《基本法》都规定，法院“可根据需要邀请其他普通法司法管辖区的法官”参加审理。香港政府一直恪守这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府却违背了这一理解。无论如何，即使我们的终审法院没有英国法官出庭，我们的最高法院仍然会在适当的情况下参考普通法判例，包括英国的判例，因此英国法官的法律智慧不会在法庭审判中丧失。 &lt;/p>;&lt;p>;就个别案件的判决而言，外国法官只是五名法官之一，因此只有在当地法官陷入僵局的最有争议的案件中，外国法官才有可能发挥作用。 ，就像最近涉及同性权利的案件一样。有人认为，无论如何，外国法官都不应该代表香港人民就这些有争议的问题做出决定，而应该听从最了解当地情况的本地法官的决定。&lt;/p>;&lt;p >;最后但并非最不重要的一点是，外国法官效忠其他国家——特别是如果他们的国家敌视中国或香港——不适合审理国家安全案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;归根结底，人们被迫得出一个合乎逻辑的结论：外国法官坐在我们的终审法院更多的是为了感知，或者是为了表演，如果你愿意的话，而不是真正做出改变&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，在中国恢复对香港行使主权后，在我们设立新的终审法院时，保持一切照旧的观念或许很重要。但27年过去了，我们的终审法院已经牢固地确立了自己作为一个理性法院的地位，值得国际尊重。它的判决不仅受到广泛尊重，而且据我所知，在其他普通法司法管辖区也经常被引用。&lt;/p>;&lt;p>;那么，我们还需要英国法官来支撑我们的声誉吗？有些人认为不会。地球上很少有其他地方允许外国法官担任终审法院的法官，所以我们是否应该永远延续这一传统，因为没有更好的词了？&lt;/p>;&lt;p>;不要误解我，我并不是提倡禁止外国法官担任终审法院法官。外籍法官不再担任我们的终审法院法官。这将需要对《基本法》进行修改，而英国人可能会转而辩称这将违反联合声明。问题是，值得如此大惊小怪吗？尤其是当整件事只不过是一种政治策略，法官作为不情愿的参与者，被设计来抹黑一个国家、两个体系的认知之战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan drag queen Nymphia Wind first from Asia to win reality TV contest RuPaul’s Drag Race since show premiered in 2009]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265136/taiwan-drag-queen-nymphia-wind-first-asia-win-reality-tv-contest-rupauls-drag-race-show-premiered?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/c72d3aae-91d6-4f17-85c2-10af24424529_969cc8cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾变装皇后 Nymphia Wind 创造了历史第一位在电视真人秀节目《鲁保罗变装大赛》中获胜的亚洲选手，该比赛自 2009 年开始播出。照片：南华早报综合报道/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在《鲁保罗变装大赛》第 16 季的浮华与魅力中Race，一盏充满活力的黄色灯塔脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;Nymphia Wind，28 岁时装设计师 Leo Tsao 的变装角色，即将经历她几十年来的胜利时刻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;身穿亮黄色比基尼和迷你裙的她即将成为鲁保罗变装皇后秀15年历史上第一位来自东亚的获胜者。自 2009 年节目首播以来，只有七名来自亚洲的人进入了《鲁保罗》的前四名。&lt;/p>;&lt;p>;在四月底的最后一场演出中，她以多个黄色的高能量表演横扫舞台。 &lt;/p>;&lt;p>;在整个比赛过程中，Nymphia Wind 已经成为黄色的代名词，她经常在她的服装中引用香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;“黄色代表颜色Nymphia Wind 在大结局前接受采访时说道，强调她的目标是提高人们对亚洲文化的认识和欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;曹出生于洛杉矶，在香港和台湾长大。高中时受到韩国流行女团的启发，2017 年在英国罗彻斯特学习时装设计时，她开始尝试变装。&lt;/p>;&lt;p>;在她年轻的时候，Tsao 曾因她而受到欺负性别表达，但得到了母亲的大力支持，母亲仍然观看她的表演，并帮助她处理变装生涯的后勤工作。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，曹在台北演出时开始发展“Nymphia Wind”角色.&lt;/p>;&lt;p>;她的名字 Nymphia 来自神奇宝贝角色 Sylveon 的日文名字，这是一个仙女型角色，是标志性 Evee 角色的可能演变之一。&lt;/p>;&lt;p>;她选择的“风”字象征着自由，与普通话的“疯狂”同音。&lt;/p>;&lt;p>;“狮子座和宁菲亚融为一体；我们是一体的。她就像我的延伸，推动我表达自己的延伸。”曹告诉当地新闻媒体《台湾风景》。&lt;/p>;&lt;p>;在参加《鲁保罗变装皇后秀》期间，Nymphia Wind 获得了国内和国外的大力支持。国外。每周六节目播出当天，台北的同性恋酒吧里都会挤满人群观看最新一集，他们穿着黄色衣服支持被他们称为“香蕉佛”的女王。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/402d6322-211a-482b-9707-158ae9142fb6_c5c8b02d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=“颜色：＃999;”>;台湾拖拉皇后仙女风在整个比赛中的服装中创造了与颜色黄色和香蕉相关的强大品牌形象。照片：Instagram/@66Wind99 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她的首次露面时，Nymphia Wind戴着高耸的假发，上面装饰着多对黄色太阳镜。她还穿着一件黄色的大衣，在下面戴上毛绒香蕉。进入舞台后，她在香蕉皮上“滑了”。&lt;/p>; &lt;p>;她经常受到台湾歌剧启发的化妆样式，并且还从日语“ butoh”（一种舞蹈形式）和欧洲洛可可式的洛可可 - 洛可可 - 洛可可式的洛克科 - 还完善了风格。她在社交媒体上写道：&lt;/p>; &lt;p>;反思时，她在社交媒体上写道：“阻力让我重新与文化重新建立联系；它教会我成为一个骄傲的亚洲人。 ，“ 她说。 “所以，当然，我不得不借此机会真正展示我们亚洲人是由什么组成的。” &lt;/p>; &lt;p>;袖子舞蹈是人们穿松散的人，穿着非常长的袖子，袖子上流动的衣服，当他们在风中旋转时旋转移动他们的身体。&lt;/p>; &lt;p>;台湾和亚洲的阻力培养的接受程度各不相同，但是像若虫风这样的数字在改变感知方面是关键的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/03/7f90f90f8de-cd-cd-4cd-4cd1-bae7-e5f351dc1da8_e40aac7c.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;参赛者参加了2018年12月在TRL Studios举行的Rupaul Drag Race All Stars活动的皇后。Photo：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ，根据《青年文化》杂志昏昏欲睡的报道，拖曳场景正在蓬勃发展，从二十年前的主要影响外国人的影响转变为越来越多的本地和全球表演者。&lt;/p>; &lt;p>;她为展示“亚洲卓越”的努力。鲁帕尔（Rupaul）的拖拉竞赛法官的赞美，她在日本和菲律宾的表演中被预订。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities rebut claims from outgoing UK judge that rule of law is under threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266095/hong-kong-authorities-rebut-claims-outgoing-uk-judge-rule-law-under-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 09:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/574B6D28-7350-42EE-9283-E52B5C0EE55B_17C53AE6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府表示，它与即将离任的英国法官乔纳森·苏门特（Jonathan Summatter）的言论强烈不同意，该市的法治受到威胁，称当地法院不在北京的任何政治压力。 &lt;/p>; &lt;p>;政府还确认，现年80岁的贝弗利·麦克拉克林（Beverley McLachlin非任职法官要在一周内宣布其离开。&lt;/p>; &lt;p>; Sumpting的观点之后，当局向当地法院承受压力。&lt;/p>; &lt;p>;“绝对没有真相[香港]法院在裁决国家安全案件或实际上有任何自然案件中，中央当局或[香港政府]受到任何政治压力；或者，香港法治的法治有所下降，”政府发言人说。&lt;/p>; &lt;p>;“任何建议的人，无论是什么原因或动机，都是完全错误的，完全是错误的，完全是完全错误的&lt;/p>; &lt;p>;在他的作品中，苏门普写道，香港的法官必须“在中国创造的不可能的政治环境中行事”，而法治在任何人中都受到了严重妥协。政府感到强烈的领域。 &lt;p>;城市领导人曾表示，政府始终尊重和维护其独立的起诉和裁决权。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是过去的样子，目前的状态以及如何在未来。李说。维持法治。&lt;/p>; &lt;p>;“我担心这不再是现实的。其他人则不那么悲观。我希望他们被证明是正确的。他说，香港司法机构”。&lt;/p>; &lt;p>;香港曾经充满活力和政治多元化的社区正在慢慢成为“极权国家”。 - 统计和海外企业来到香港，以及游客和国际会议的兴起表明，该备注“没有真相”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fallout from Japan’s car testing scandal spreads, ensnares Honda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266083/fallout-japans-car-testing-scandal-spreads-ensnares-honda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/f58879c6-2110-4bf5-9af0-ef6103649216_6c83e471.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新生产的本田汽车在横滨港口等待出口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本田汽车周一成为第四家因车辆认证测试不当而受到交通运输部检查的日本汽车制造商，多家当地报纸警告称，本田汽车将迎来“清算日” &lt;/p>;&lt;p>;日本汽车制造商面临的不断扩大的丑闻与 2015 年德国汽车巨头大众汽车遭遇的“柴油门”排放灾难相比。&lt;/p>;&lt;p>;Takaki Nakanishi，东京汽车公司首席执行官中西研究所的一位汽车行业专家表示，国内媒体夸大了这起事件的严重程度，但聚光灯下仍然可能伤害日本汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门希望继续使用日本的测试和技术中西说：“但是丰田和其他公司表示，他们希望根据美国和欧洲国家遵循的全球规则进行测试和认证，并制定了甚至更高的条件。”&lt;/p>;&lt;p>;日本制造商“正在制造比日本要求的标准更好的汽车，”他说，“但由于不遵守国内规则，他们就违反了规定。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f58879c6-2110-4bf5-9af0-ef6103649216_7e6e3d88.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新生产的本田汽车在日本横滨的一个港口等待出口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除本田汽车外，交通部检查人员还参观了丰田汽车、雅马哈汽车和铃木汽车的总部，下一步预计将对马自达汽车进行调查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据本田、丰田、雅马哈和铃木公司的声明和媒体报道，总共有 38 款车型被发现没有经过适当的安全和环保性能认证。&lt;/p>;&lt;p>;交通部已命令制造商停止发货仍在生产的六款车型。&lt;/p>;&lt;p>;去年，丰田集团旗下的大发汽车和丰田工业也出现了认证测试过程中的差异。随后，该部指示汽车行业的 85 家公司调查过去 10 年来任何偏离所需测试制度的情况，并报告调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;认证体系对于评估车辆是否满足安全和其他要求至关重要。日本汽车制造商必须确保新车型在销售前获得认证，并向经济部通报认证情况，而无需进行外部检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/c67cba9a-4af7-425f-8564-21f9931c338a_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;出口汽车在横滨港口装载到货船上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的东京经济学家表示，安全和认证方面的自我监管历来被证明给全球各行业的公司带来了问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这样的事情我们已经见过无数次了，部门层面的人压力太大，就开始偷工减料，编造事情，然后大家都被吸引去掩盖，希望事情能够得到解决。”最好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是制造商进行适当测试的先决条件”，《读卖新闻》的一篇社论指出了日本当前汽车制造商认证体系的缺陷。 “如果他们进行欺诈性测试，系统的根基就会动摇。”&lt;/p>;&lt;p>;“自从八年前三菱汽车公司曝光此类做法以来，欺诈性认证测试就一直没有停止过。” &lt;/p>;&lt;p>;Nakanishi 表示，该部门发现的问题并不是一个新现象，正如 2016 年涉及三菱的争议中所见，当时该公司被发现在 20 多年来伪造燃油经济性数据。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些都是以前的做法，只是没有跟上时代，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汽车制造商进行的许多测试都符合更高的认证标准纳卡尼什（Nakanishi）补充说，在国外市场。例如，在一项安全测试中，丰田使用了重 1.8 吨的碰撞测试小车，而不是日本法律要求的 1.1 吨，并将数据提交给地方当局。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是恶意且汽车超出了要求的标准，但国内媒体的报道过度，尽管这些汽车都不是用于出口市场，但媒体正在破坏日本公司的全球声誉。”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《每日新闻》在题为“丰田测试数据造假应该成为日本汽车工业的清算日”的社论中承认，所进行的测试比实际需要的更加严格，并且安全性不成问题。&lt;/p>;&lt;p>;但它补充道：“认证体系增强了汽车购买者对其购买决定的信心。不顾法律要求而自行解释只能用傲慢来形容。”&lt;/p>;&lt;p>;中西说，日本公众应该放心，错误的数据来自比法律要求更严格的测试，对日本汽车的信心“这可能需要一点时间，但我认为消费者了解日本车型优良品质和高性能的重要性，”他说。 “我相信任何信任度的下降都将是短暂的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1.3 million Hong Kong cross-border trips over festival weekend, but only 424,840 come in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266080/13-million-hong-kong-cross-border-trips-over-festival-weekend-only-424840-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/aba375e6-b5e1-4753-b2f6-acd16571a6ae_e9b40449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人和深圳居民涌向于 2019 年开业的新 Costco湾区城市。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港居民在端午节假期过境超过百万人次，是反方向旅客人数的三倍多，入境处部门数据已经显示。&lt;/p>;&lt;p>;这一严峻的消息引发了零售业的警告，即重大节日不再保证为该市带来业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;部门统计数据发布周一的数据显示，从周五到周日，香港人出境人数为 130 万人次，共有 424,840 人次抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;进一步细分发现，89% 的出境居民曾使用过中国大陆的边境检查站，包括罗湖、西九龙站和落马洲支线，这表明他们在周一的节日期间向北旅行，过长周末。&lt;/p>;&lt;p>;全年共有 333,692 名大陆旅客抵达香港。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在的旺季和假期不再像我们传统上习惯的那样表现”，餐馆经理协会发言人梁颂雄表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们自然而然地预计这些时间会吸引更多的销量和更多的人走上街头……但现在情况已不再如此。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/1feaf299-cd2a-46d7-a815-b1b3da7e66b4_0595286c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;端午节长周末，游客在尖沙咀海滨自拍。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于担心香港人持续涌向深圳等邻近城市，端午节的数字与当局本周早些时候发布的统计数据相符。 &lt;/p>;&lt;p>;但入境旅客数量不足以平衡出境旅客，这对香港经济造成了打击。&lt;/p>;&lt;p>;2023年5月至4月，居民通过边境检查站的人次超过7400万人次今年，内地游客到香港旅游的人数约为 2800 万人次，是同期的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;梁还质疑，是否有太多居民北上是香港街道感到“不舒服”的唯一原因。 “比大流行前空旷得多”，因为邻近的澳门也有大量香港游客涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们目前的竞争力存在一些问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们目前的竞争力存在一些问题。” >;&lt;p>;“澳门似乎在营销和促销方面投入巨资，以吸引游客，香港未来可能会考虑这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门当局誓言要使该市经济从其支柱产业转向多元化。赌场。它希望到 2028 年，其国内生产总值的 60% 来自博彩以外的来源。&lt;/p>;&lt;p>;作为许可协议的一部分，主要赌场运营商已承诺向非博彩景点注入数千亿澳门元，意味着娱乐种类大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港百货商业职工总会总干事钟博文表示，零售业的生意较去年有所好转。与复活节相比，端午节长周末。&lt;/p>;&lt;p>;“但这可能是因为复活节不是大陆的假期，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的物价昂贵货币是一个持续的问题。”钟补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他再次呼吁当局提高大陆旅客的免税起征点，目前起征点为每次旅行 5,000 元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员梁毓伟上周询问当局是否进行过研究，以找出居民前往邻近城市进行“跨城消费”的原因，并评估其对经济的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还询问是否有计划鼓励香港与大湾区城市之间更多“双程旅游”和“双程消费”。&lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局局长邱英华表示没有研究&lt;/p>;&lt;p>;“旅客消费模式的转变以及香港居民在内地消费的增加……确实对部分本地中小型企业的经营带来了挑战。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直向中小企业，包括零售业的中小企业提供援助……以帮助他们应对流动性短缺的问题，并鼓励他们增强竞争力，发展更多业务。”多元化市场。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，下半年将举办超过100场针对不同受众的“大型活动”。&lt;/p>;&lt;p>;文化司司长，体育及旅游局局长杨润雄在5月下半年赛历公布后表示，希望全年大型活动能带来额外170万人次的游客。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，刚刚结束的“艺术@海港2024”活动总入场人数超过130万人次，其中20%为游客。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处最新数据显示，4月份总销售额为远低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;该行业同比下降 14.7%，是 3 月份降幅的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，降幅更加严重。大量人在复活节期间离开香港，这不仅影响了他们离开香港期间的消费，而且影响了假期期间的消费。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>