<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Conflicts arise as Hong Kong parents struggle to control children’s use of gadgets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276449/conflicts-arise-hong-kong-parents-struggle-control-childrens-use-gadgets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/79831f0d-fc58-4f92-81fd-079f9ecd7263_1c17991e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过一半的儿童在电子产品上花费的时间长达两个小时一项调查发现，每天都以休闲为目的。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，香港家长发现他们无法控制孩子使用电子设备，导致产生敌对关系，其中近30%的家长采取这种方式侮辱和人身威胁。&lt;/p>;&lt;p>;东华三院成瘾防治综合中心代理主管社会工作者吴艳艳周四表示，Covid-19 期间电子产品的使用有所增加疫情仍在持续。&lt;/p>;&lt;p>;“如果孩子对电子设备的使用恶化为网络成瘾，不仅会影响他们自己，还会给家人的心理健康和人际关系带来严重问题。吴说。&lt;/p>;&lt;p>;该中心去年9月至12月期间对712名小一至中六学生的家长进行了调查，28.5%的受访者表示，他们对孩子使用电子设备的言语行为反应过度。侮辱、身体威胁或不合理的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;35%的人表示，孩子使用电子设备加剧了家庭冲突，而一半的受访者在调查中的心理健康得分不令人满意.&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的儿童出于休闲目的每天在电子产品上花费最多两个小时，据报道，18% 的儿童使用电子产品至少四个小时，5.5% 的儿童使用电子产品至少六个小时或更长时间。 &lt;/p>;&lt;p>;对于有小学五年级和六年级孩子的父母来说，设备使用方面的冲突加剧尤其严重。超过半数有这两个年级孩子的受访者对自己在处理孩子使用电子设备的问题上是否称职的家长表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，有小学最后两年孩子的家庭更多在这个问题上很容易发生冲突，因为家长在申请中学时往往对学生的学业表现更加焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;然而，调查发现，只有 6.5%（即 46 名左右）的家长曾寻求过帮助孩子使用设备。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明父母对获得帮助的必要性认识较低，或者他们不知道如何帮助[他们的情况]，或者他们担心吴说。&lt;/p>;&lt;p>;东华三院青少年及家庭服务高级部门经理钟燕婷表示，前线工作人员注意到许多家长并没有精神状态良好。&lt;/p>;&lt;p>;她说支持小组能够帮助父母了解如何与孩子沟通并制定规则。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以[从支持中带来这些技能”小组]回家讨论如何以尊重和开放的方式与孩子一起使用电子设备。有时，这可以为整个家庭制定规则，避免网络成瘾。”Chung 说。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫乔伊斯 (Joyce) 的 45 岁家庭主妇表示，她已经设法改善了与家人的关系。 12 岁的女儿在向支持小组寻求帮助三个月后。&lt;/p>;&lt;p>;乔伊斯说，在严格的限制和温和的提醒都未能说服女儿放下手机后，她决定尝试专业帮助&lt;/p>;&lt;p>;当乔伊斯在家里进行支持小组式的谈话时，一个转折点出现了，她把她的丈夫、女儿和四岁的儿子带到桌前，让每个人都谈论&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得家庭关系有所改善，大家更愿意互相讨论，而不是一提出问题就觉得对方烦，完全不愿意听着，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也变得不再那么紧张，对自己的信念更加自信。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheaper, quicker, stronger: Chinese scientists reinvent space heat shield gel output]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276335/cheaper-quicker-stronger-chinese-scientists-reinvent-space-heat-shield-gel-output?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/acc3e22e-244f-4bdc-9f77-cee3d14a4235_abd85f7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家在碳化硅气凝胶制备方法上取得突破帮助降低太空任务的成本。图片来源：CNSA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国研究人员的努力，气凝胶这种世界上最轻的固体材料的成本已大幅降低。&lt;/p>;&lt;p>;气凝胶长期以来一直被用于美国宇航局等航天机构因其高孔隙率和出色的绝缘性能而受到青睐。但生产这种材料一直很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;根据 NASA 网站上的信息，2005 年 NASA 航天器中使用的气凝胶成本约为每升 1,000 美元。随着合成技术的进步，价格已经下降，但高性能碳化硅 (SiC) 气凝胶的价格仍然昂贵，从每升几百美元到几千美元不等。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国研究人员表示，他们已成功将 SiC 气凝胶的生产成本降低至每升 0.70 美元.&lt;/p>;&lt;p>;即使在中国，由于规模经济，气凝胶的制造成本较低，这项新技术也可以以大约百分之一的成本和十倍的速度制造材料。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他们的研究于 8 月 13 日发表在同行评审期刊《自然通讯》上。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这是材料可及性的一次飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;单层气凝胶可以保护人体皮肤免受直接火焰的伤害。现代技术进步已将气凝胶进一步细化为薄膜或喷雾，扩大了其应用范围，包括燃料电池和半导体。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院理化技术研究所李建涛教授领导的研究小组中科院科学院院士、清华大学材料科学与工程学院董彦浩助理教授通过一种新的燃烧合成技术降低了成本。&lt;/p>;&lt;p>;该方法涉及硅粉和聚四氟乙烯之间的快速燃烧反应（聚四氟乙烯）。研究人员将粉末混合物放入反应船中，点燃后，材料在几秒钟内达到 1,800 摄氏度（3,272 华氏度），导致体积膨胀 1,076%，以 16 升的速度产生海绵状气凝胶每分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/e3212e13-ad19-4080 -a5cf-3ee27305b4c4_b6276339.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制造散装碳化硅气凝胶的新方法将降低气凝胶制造的成本和时间。图片来源：Nature Communications&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与化学气相沉积和碳热还原等传统方法相比，这种生产方法既省时又经济。它还具有工艺简单、能耗低的特点，因为燃烧反应一旦点燃就可以自我维持。”李在中科院的一份官方报告中说道。&lt;/p>;&lt;p>;所得的碳化硅气凝胶的孔隙率高达99.6 ％，高压缩性和可逆性。在实验室测试中，一张碳化硅纸很容易从弯曲和卷曲中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;这些气凝胶在空气中高达 1,000 度，在氩气等惰性气氛中高达 1,700 度时也能保持绝缘性能，明显优于其他气凝胶。轻质隔热材料，如二氧化硅气凝胶，在 700 度以上就会失效。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，先进的气凝胶已被用于重大航空航天项目，例如天问一号任务发动机、嫦娥一号的隔热材料-4号月球探测器的热电电池和长征五号火箭的高温燃料系统。&lt;/p>;&lt;p>;通过这一进展，李和他的团队表示，他们为碳化硅的大规模生产和广泛的工程应用开辟了新的道路气凝胶。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对使用本文报道的方法大规模生产碳化硅气凝胶非常乐观。我们相信这一技术突破将使陶瓷气凝胶在日常生活、工业和极端条件探索中得到更广泛的应用。”他们在论文中写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fighter jet deal set to take flight as France’s Emmanuel Macron heads to Serbia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276444/fighter-jet-deal-set-take-flight-frances-emmanuel-macron-heads-serbia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/2ceacc0d-4987-4810-a4fd-1519f24336d3_316da2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阵风战斗机交易在法国总统埃马纽埃尔·马克龙的领导下显得尤为重要对塞尔维亚进行为期两天的访问。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对法国和塞尔维亚将在总统埃马纽埃尔·马克龙访问贝尔格莱德期间签署一项价值数十亿欧元的协议向巴尔干国家供应战斗机抱有很高的期望。周四。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vucic) 告诉法新社，他希望本周签署协议，因此在法国总统为期两天的访问中，阵风战斗机交易显得尤为重要。&lt;/p>;&lt;p>;武契奇表示，购买法国阵风战斗机的协议将是访问期间签署的几项协议之一。&lt;/p>;&lt;p>;“明天我们必须讨论数千件事。我们明天将签署许多谅解备忘录和许多合同，”武契奇在周三接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我们将成功完成有关军事技术合作的一切工作，这意味着塞尔维亚可能成为阵风俱乐部的成员，这是一份非常非常大的合同。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/2ceacc0d-4987-4810-a4fd-1519f24336d3_ad1aadac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在法国总统埃马纽埃尔·马克龙对塞尔维亚进行为期两天的访问期间，阵风战斗机交易显得尤为重要。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统府的一位消息人士表示，“激烈的讨论”正在进行中，并希望能够在马克龙访问期间达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙预计将于周四晚上 1600 GMT 左右抵达。&lt;/p>;&lt;p>;武契奇周三晚间告诉塞尔维亚国家广播公司，战斗机协议的融资不再是问题，同时补充说，仍需要一些未具体说明的“保证” &lt;/p>;&lt;p>;据塞尔维亚财政部称，法国近年来一直在加强与贝尔格莱德的经济联系，过去 12 年来两国之间的贸易额增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p >;法国公司 Vinci 一直在监督贝尔格莱德尼古拉·特斯拉机场长达数年的改造工程，法国集团计划建造首都第一个地铁站和最先进的废水处理厂。&lt;/p>;&lt;p >;贝尔格莱德分析师 Vuk Vuksanovic 表示，Vucic 可能认为阵风战机交易对于确保法国未来的支持至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;总统“相信通过购买这些阵风战机，这是法国极其昂贵的产品”贝尔格莱德安全政策中心高级研究员武克萨诺维奇告诉法新社：“法国军事和工业，他将购买马克龙总统的青睐和政治保护。”&lt;/p>;&lt;p>;如果签署，该协议将标志着最新的协议塞尔维亚为讨好欧洲而采取的一系列举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /29/8529a882-dcbe-49aa-a040-778d9c4a2b6e_f1cfa78d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国和塞尔维亚国旗在贝尔格莱德高速公路的灯柱上飘扬。塞尔维亚自 2012 年以来一直是加入欧盟的候选国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7 月，欧盟和塞尔维亚签署了一项开发该国锂供应的协议 –被视为实现欧洲向绿色经济转型的关键基石。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚政府在一系列示威活动后于 2022 年撤销了授予力拓的许可证，并于今年夏天恢复了一个有争议的锂矿的许可证。尽管存在大规模抗议，武契奇仍发誓将坚定支持该项目，并表示该国愿意选择与欧盟签署协议，尽管有来自欧盟以外的潜在报价.&lt;/p>;&lt;p>;“我们做出了选择。武契奇告诉法新社。武契奇还承认，塞尔维亚已向西方国家出售了价值数亿欧元的弹药，这些弹药很可能在基辅抵御入侵的俄罗斯时运往乌克兰。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管塞尔维亚在2022年俄罗斯入侵乌克兰后拒绝加入对俄罗斯的制裁，但在欧洲仍然是一个异类，此次销售仍在进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;这个巴尔干国家多年来一直依赖克里姆林宫和北京的支持，阻止联合国承认科索沃为独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚自 2012 年以来一直是加入欧盟的候选国，但如果不与科索沃关系正常化，其前景将被视为暗淡。&lt;/p>;&lt;p>;在塞尔维亚军队与阿尔巴尼亚族叛乱分子之间发生血腥战争后，贝尔格莱德拒绝承认阿尔巴尼亚人占多数的科索沃于 2008 年宣布独立20世纪90年代末。&lt;/p>;&lt;p>;在周四上午塞尔维亚媒体发表的一封信中，马克龙表示塞尔维亚“完全属于”欧盟，同时承认该国许多人对加入欧盟的速度感到沮丧&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我再次来到塞尔维亚，带着一个简单的信息：欧盟及其成员国需要一个强大而民主的塞尔维亚，”马克龙写道。&lt;/p>;&lt;p>; “塞尔维亚需要一个强大和主权的欧盟来捍卫和促进其利益，同时尊重其身份。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s antitrust watchdog reveals first criminal case related to failure to comply with investigatory powers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276446/hong-kongs-antitrust-watchdog-reveals-first-criminal-case-related-failure-comply-investigatory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/c7c42722-f0f0-4d7e-b6be-24c884edf06b_54559ef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此案于周四在西九龙法院提堂。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港反垄断监管机构宣布了首起与未遵守调查权力有关的刑事案件，一名清洁公司女雇员被控销毁证据。 &lt;/p>;&lt;p>;竞争事务委员会发现有证据显示53岁的吕妙晴在9月23日调查清洁服务公司涉嫌合谋价格时，试图从电脑删除五份文件，因此向警方报案。 ，2019年。&lt;/p>;&lt;p>;自称是香港商业清洁服务有限公司（HKC）办公室职员的吕女士，面临一项处置及隐匿文件罪名。&lt;/p>;&lt;p>;她的案件是周四在西九龙法院提到。裁判官曾庆东将案件推迟至 10 月 10 日审理，并定保释金为 5,000 港元（641 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“这是首例因不遵守规定而受到刑事检控的案件。”该委员会表示，“委员会的调查权”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构强调，任何人都不应阻碍其行使其调查权，并表示：“委员会将坚定不移地履行其职能，调查可能发生的情况。”违反该条例的行为，并在发现违规行为时采取适当的后续行动。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《竞争条例》，阻碍委员会的搜查，包括销毁、伪造或隐藏与调查相关的文件，属刑事犯罪，最高可判处两年监禁及 100 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会可以要求任何接受调查的人出示文件并向该机构提供相关信息。其人员亦可以根据法院命令进入并搜查相关场所。&lt;/p>;&lt;p>;监察机构在收到声称参与有关活动的投诉后，对香港建设及万顺港九清洁有限公司及三名人士展开调查。合谋价格涉及约1.8亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据委员会2021年发布的新闻稿，两家公司就向房屋委员会提交的17项标书交换了商业敏感信息，以确保自2016年5月27日起获得清洁服务，至2018年8月21日。&lt;/p>;&lt;p>;据称，HKC业务办公室的工作人员能够通过连接HKC计算机的快捷方式访问另一家公司的商业敏感文件，包括房委会合同和私人地产的招标文件到对方的服务器。&lt;/p>;&lt;p>;在 HKC 办公室执行搜查令期间，据称有人试图删除这些快捷方式以及可能与调查相关的大量商业文件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Familiar and new faces join US delegation for lakeside talks in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276447/familiar-and-new-faces-join-us-delegation-lakeside-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/8c4d8d9b-3d66-4194-a8d1-49dbccb543bc_3053cc37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（左四）与中国最高层周二，外交官王毅（右四）在北京雁栖湖举行会谈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫高级官员杰克·沙利文结束了与中国最高外交官王毅在北京为期两天的会谈，双方寻求在美国大选前缓解紧张局势。 &lt;/p>;&lt;p>;沙利文作为国家安全顾问首次访华，他还在周四（访问的最后一天）会见了习近平主席，并与张进行了他所说的“罕见”会面中央军委副主席尤侠。&lt;/p>;&lt;p>;这是沙利文与王外长自2023年5月以来第五次举行会谈，这次美国官员率领一个大型代表团——几乎全部都是据国家电视台中央电视台报道，其中有讲中文的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次会谈在北郊一处僻静的湖畔度假村举行，美国代表团中有三名新面孔据中央电视台报道，其中一位是朱黛安娜（Diana Chu Partridge），她曾任美国驻华大使馆外交官，现任国家安全委员会中国事务主任。它指出她在中国拥有丰富的经验，包括与中国官员和学者就美中关系进行接触。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人是国家安全委员会战略规划主任李乔伊和美国国家安全委员会政策顾问妮可·法萨诺国家安全委员会国家安全顾问。&lt;/p>;&lt;p>;李2008年在普林斯顿大学本科期间在北京师范大学学习中文，2015年研究生期间在美国贸易代表中国事务办公室实习.&lt;/p>;&lt;p>;法萨诺本科时在乔治华盛顿大学辅修了中国语言和文学，并在此期间在上海东华大学修读了普通话短期课程。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人会谈的关键人物是负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)和国家安全委员会中国与台湾事务高级主任莎拉·贝兰(Sarah Beran)——两人都参与了过去三轮战略会谈。维也纳、马耳他和曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;据央视报道，贝兰能说一口流利的普通话，负责协调与中国有关的事务，此前曾担任国务院驻北京外交官。与王会谈时，她坐在沙利文的左边。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，Kritenbrink 在美国外交体系内担任东亚和太平洋相关职务 20 多年，会说中文和日语。中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯也在会谈中，坐在沙利文右侧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/38e94325-b2b4-4c49-833e-e5e1cad04e63_aa90b4f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;这是杰克·沙利文和王毅自 2023 年 5 月以来第五次会面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文周四告诉记者，他在北京的团队中有许多人是普通话流利，对中国和中美关系相关问题有“丰富的经验”。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我的工作轻松多了，”他说。 “我站在这些专家的肩膀上，因为他们具有洞察力和智慧，推动了我们过去三天在这里进行的对话。”&lt;/p>;&lt;p>;李海东，主任外交学院美国研究中心告诉中央电视台，美国代表团规模较大，表示讨论的议题范围广泛，他们期待与中国同行进行详细讨论和协调。&lt;/p>;&lt;p>;北京派出外交部副部长马朝旭、外交部北美大洋洲司司长杨涛、外交部发言人毛宁等高级官员出席。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Local governments in China to ‘smash iron pots, sell the steel’ to stave off debt risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276424/local-governments-china-smash-iron-pots-sell-steel-stave-debt-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/7fed1fd8-33f1-4920-abde-e618a5376542_c1baa354.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地方层面的巨额债务堆积增加了全球系统性风险第二大经济体。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国西部一地方政府成立了专门“砸铁锅卖钢”的团队，以不惜一切代价变现资产。债务危机之际，中国经济正处于应对财政风险的十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;重庆市璧山区政府下属的专项行动小组以形容极端决心的中文短语命名。周三，一份宣布其成立的官方文件截图在网上疯传后，该团队成为了人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的成立是因为地方层面的巨额债务堆积增加了世界第二大经济体的系统性风险，看看地方当局在高层领导的压力下如何努力解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;该工作组由该区常务副区长牵头，财政部门和国资监管机构参与，根据屏幕截图，这是早些时候宣布的更广泛的政府资产货币化计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周三，记者致电该区财政部门，但无人接听，但几家中​​国大陆媒体援引未透露姓名的政府消息人士的话说，证实了这一举措。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这句话让人想起1950年代末和1960年代初的大跃进运动，当时中国家庭被动员起来熔锅为国家的钢铁生产做出贡献，去年，在债务压力不断加大的情况下，这一表述再次出现在官方叙述中，随后成立了重庆工作组。&lt;/p>;&lt;p>;此举之际，北京在 7 月三中全会后发布的决定文件中表示，将探索国家资产负债表的管理，以计算全国负债和资产。&lt;/p>;&lt;p>;高级政府顾问、北京国家金融与发展研究院院长李阳此前认为，虽然中国的债务与其他国家相比，中国的经济增长迅速，也创造了宝贵的资产来偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;李以对中国国家资产负债表的研究而闻名，他的研究团队在研究中列出了中国国家资产负债表的具体价值。政府资产和负债。&lt;/p>;&lt;p>;“债务的危险取决于是否有资产可以在紧急情况下管理它，而中国当然有这些资产，”根据他撰写的《中国资产负债表2020》一书的说法-撰写于2021年。&lt;/p>;&lt;p>;重庆市发展和改革委员会6月下旬发布的一份报告提到，去年，该委员会会同市级其他部门制定了全面的债务化解方案和战略&lt;/p>;&lt;p>;其他多个地区也采取了类似措施来化解债务，其中内蒙古自治区卓资县清理资产13.4亿元（根据今年的政府工作报告，在同名倡议下，到 2023 年投资 1.88 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;同样，在福建省泉州泉港区，5 月份的一次政府会议讨论了一项计划政府网站上的一篇帖子称，以同样的方式缓解债务风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这句话是一个极端的表达，但它确实反映了地方政府面临的严峻财政挑战。”刘志勤表示中国人民大学重阳金融研究院高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“这说明基层的困难比公开承认的还要大。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;但他补充说，尽管中央政府鼓励清算资产来管理债务，但地方政府仍可以按照自己的方式解释和执行指令。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 5 月，中国内阁、国家发改委国务院办公厅发布关于盘活存量资产、促进有效投资的指示，督促负债率高、财政压力大的地区加快资产清算，化解地方政府债务风险。&lt;/p>;&lt;p>;“砸”的努力似乎已初见成效&lt;/p>;&lt;p>;重庆市财政部门数据显示，上半年全市税收收入801亿元，同比仅增长2.8%，但非税收入大幅增长31.2%至506亿元，主要是资产处置拉动。&lt;/p>;&lt;p>;该市年中财政报告强调，将加大房屋、土地、大型设备等国有资产清理力度，最大限度地发挥资产处置作用。 &lt;/p>;&lt;p>;全国前7个月非税收入增长12%，占一般公共预算收入的18%，比上年提高2.4个百分点.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC’s new CEO Georges Elhedery shakes up senior staff to bolster digital, wealth business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276448/hsbcs-new-ceo-georges-elhedery-shakes-senior-staff-bolster-digital-wealth-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/94448007-9f92-4b82-bcda-cd5d68bb317b_52a9b94d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环汇丰银行总部景观。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新任首席执行官准备下周上任，汇丰银行正在对其高级管理层进行调整，以“为集团下一阶段的发展和增长做好准备”，包括创建一个新的高级职位致力于数字和技术开发。&lt;/p>;&lt;p>;Georges Elhedery 在 7 月份被任命接替 Noel Quinn 后于周一上任，“已经审查了现任集团负责人的职责汇丰银行在周四的一份声明中表示，“运营官（GCOO）角色，并将在两个新的集团执行委员会级别角色之间划分职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;这次划分引入了一个名为集团首席信息官的新角色（ GCIO）将由前花旗集团银行家斯图尔特·莱利（Stuart Riley）接任，他将负责管理数据和创新。&lt;/p>;&lt;p>;自二月份加入该集团以来，莱利“产生了强大而积极的影响，展示了香港最大的银行表示，“我们拥有正确的能力、精力和价值观来领导汇丰银行的技术团队实现我们的技术雄心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/cd10fc8a-a8c5-48a3-aca6-a52cac46b130_0dc66f0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;乔治·埃尔赫德里 (Georges Elhedery) 周一就任汇丰银行首席执行官。照片：汇丰银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他在管理大型银行机构的全球技术方面拥有丰富的经验，最近担任花旗的全球联席首席信息官，共同领导技术部门”，声明称。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行表示，现任 GCOO 约翰·辛肖 (John Hinshaw) 将离开该集团以寻求其他机会。该银行表示，现任全球银行和市场首席运营官 Suzy White 将在正式招聘流程启动期间临时处理 GCOO 的剩余职责。&lt;/p>;&lt;p>;“这一新举措凸显了汇丰银行高度重视信息技术的未来发展，期望集团将继续加大对业务数字化和技术创新的关注。”光大证券国际策略师吴礼贤表示。&lt;/p>;&lt;p>; “新任首席执行官任命前的重组体现了他对推进汇丰发展战略的重视，特别是在信息技术领域。”&lt;/p>;&lt;p>;同样离开该行的还有全球财富和个人银行业务首席执行官努诺·马托斯(Nuno Matos)，他将由汇丰银行全球商业银行部门首席执行官巴里·奥伯恩 (Barry O&#39;Byrne) 接替。&lt;/p>;&lt;p>;“[奥伯恩] 在执行全球商业银行转型和发展国际特许经营方面拥有强大且经过验证的记录，”汇丰银行表示。&lt;/p>;&lt;p>;光大银行的吴表示，在奥博恩的领导下，今年上半年商业银行业务对营业利润的贡献超过了财富银行和个人银行业务。&lt;/p>;&lt;p>;“汇丰银行可能的目标是发挥奥博恩在商业银行方面的管理经验，加强财富和个人银行业务的发展，这也是该行一直以来的重点。”&lt;/p>;&lt;p>;前集团公司秘书兼总裁艾琳·泰勒 (Aileen Taylor)治理官，已被任命为集团首席人力资源和治理官，接替伊莱恩·雅顿 (Elaine Arden)，后者在担任集团首席人力资源官七年后辞去职务。&lt;/p>;&lt;p>;“[泰勒] 是一位坚强且包容的领导者，汇丰银行表示：“我们在 20 多年来为董事会和高管提供战略、简化和转型方面的咨询方面有着明显的记录。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/29/5c6eea3c-c1bb-4893-84be-d0f16a817df9_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴里·O现任汇丰银行全球商业银行部门首席执行官的伯恩将负责全球财富和个人银行业务。图片：汇丰银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;永久荣誉行政总裁陈柏霖表示，高层管理人员的重组反映了新任行政总裁热衷于数码创新和财富管理业务&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“证券交易商研究所主席”，“新任命表明，新任首席执行官正在迅速采取行动，以帮助银行在技术和财富管理方面有更多的发展，”陈说。汇丰银行说：“我们可以期望在汇丰银行在不久的将来的领导下看到更多的新变化。” &lt;/p>; &lt;p>;所有新的任命将从10月1日起生效，并在需要时得到监管批准。 &lt;/p>; &lt;p>; Elhedery在声明中说，他期待与新领导人“追求下一个成长的下一个阶段”，并祝愿离任的高管“将来的每一项成功”。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US offer to escort Philippines’ ships in South China Sea risks clashes with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276405/us-offer-escort-philippines-ships-south-china-sea-risks-clashes-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.29 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/29/5A96B588-A381-4610-8F5C-F238FA89B3B7_FDC617EC.JPG“ ALT =”>;小罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner Jr）将军，在菲律宾碧瑶举行的新闻发布会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国船舶在有争议的南中国海的补给任务中护送菲律宾的一项提议，这与双边互助条约一致，引发了人们的担忧美国印度太平洋司令部指挥官塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）海军上将周二对记者说，“一艘船只陪同另一艘船是我们相互辩护中的一个完全合理的选择，条约（MDT）”，根据两国之间的磋商。&lt;/p>; &lt;p>;周三，五角大楼跟进了爸爸的评论，称菲律宾“将成为其自己在南中国海的行动的领导者”它占用了美国的报价，华盛顿将“除了努力帮助现代化菲律宾军事的努力之外，还将继续提供重要的咨询支持”。最新事件发生在周一，当时中国和菲律宾海岸警卫队在萨比纳浅滩附近发生碰撞，造成了马尼拉两艘船的损失，因为双方都将责任归咎于事件。&lt;/p>; &lt;p>;在最新的冲突之后，美国国家部门后，发表了一份声明，提醒北京“ 1951年美国菲律宾共同辩护条约的第四条扩展到对菲律宾武装部队，公共船只或飞机的武装袭击，包括其海岸警卫队 - 南中国海任何地方的飞机”。&lt;/p >; &lt;p>;菲律宾军事酋长罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）对伴游要约做出了回应，他说菲律宾更喜欢单方面执行其任务，并会耗尽一切手段。但是他没有关闭替代方案，他说菲律宾会不仅考虑与美国，而且要与“其他志趣相投的国家”进行联合行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>; Sikorsky CH148旋风直升机在涉及南中国海的菲律宾，美国，加拿大和澳大利亚的联合演习中接近阿里湖号。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;地缘政治分析师Matteo Piasentini说，如果维持像BRP Sierra Madre这样的前哨基地，菲律宾可能必须寻求美国的支持。 Piasentini补充说，这样的结果将意味着接受美国和中国船只互相面对面的风险。 - 太平洋司令部必须确保这样的护送行动不会冒着拉伸海军部队的风险。&lt;/p>; &lt;p>;美国船只的护送可以为菲律宾提供“在运营一级的部队乘数”，涉及较小的军舰，例如护林。 Espeña说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，驱逐舰，油轮和侦察机。 P>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro）表示，应更广泛地解释《共同的国防条约》，以应对中国的“动态和狡猾的对手”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/29/29/9B49F875-D8D6-4D550-A080-FE7D03D52121_BC407978.JPG ;“>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin），美国国务卿安东尼·布林克尼（Anthony Blinken），菲律宾外交部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）和菲律宾国防部长吉尔伯托·蒂奥多罗（Gilberto Teodoro）在马尼拉举行的一次会议上。图片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一在论坛的旁观上发表讲话时，菲律宾说，菲律宾需要建立足够的军事威慑，以保护其主权免受中国的侵略。&lt;/p>; &lt;p>;Espeña本周在亚洲告诉MDT“应该是马尼拉的战略威慑力量，而不是时不时的火和尸体选择”。根据Espeña的说法，例如澳大利亚和日本在与中国进行外交。 /p>; &lt;p>;“如果一个人在菲律宾及其盟友和伙伴之间建立更紧密的协调性时，这应该是一个预期的悖论。 Espeña说，要作为菲律宾增强其威慑能力和与中国议价能力的“必要弹药”。 Piasentini说，对于在美国 - 中国竞争的背景和华盛顿对南中国海争端的兴趣不断上升的背景的同时，在加强其联盟的同时，Piasentini说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，菲律宾可能缺乏管理后果的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国船与中国船之间的事件经济区[在南中国海]，” Piasentini说。监视和侦察。&lt;/p>; &lt;p>;“一个小型的美国海军护送小组可以选择，但在宏伟的方案中不足。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Runaway China daughter shocked by ‘teddy bear’ dad who travels 1,000km to reconcile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276325/runaway-china-daughter-shocked-teddy-bear-dad-who-travels-1000km-reconcile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.29 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/29/9EF41383-AE49-4539-B5A4-7552958A4791_B0D03CBF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;吵架后谁逃离家园。照片：SCMP复合/Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一张父亲在中国的视频穿着泰迪熊服装，在一排在大陆社会上趋向于他的女儿时，在工作中向女儿送花媒体。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问对她来说是一个完全惊喜的人，就像他的服装一样，当时他在她在南方南部广东省广州的广州就业地点，于8月中旬。 /p>; &lt;p>;他的目的是在争论为她建立盲人日期之后与女儿弥补。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/C138BE56-88EE-479D-877C-877C-7F1F98A9A9A165_BD997CE6.JPG卡通角色父亲给他失控的女儿一个充满爱心的熊拥抱。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她那天已经走出了家庭住宅，从那以后他们再也没有见过。&lt;/p>; &lt;p>;女儿，女儿，该报告未在报告中发布的名字，为一家小型出租车公司工作。当一只大漫画熊出现在她面前时，她感到惊讶她的父亲移开了服装的头，露出了他的身份。&lt;/p>; &lt;p>;她大喊大叫，然后大喊：“爸爸，你在这里做什么？”然后跑到他身边，把他靠近，因为他们俩都哭泣着欢乐。帆布/2024/08/29/494AB953-D308-4309-AFF7-8A7016200F6E_EDB02979.JPG“ ALT =”>;有一个心对方的谈话。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“女儿，您已经很久没有联系我们了。我非常想念你，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们的错。我和你妈妈已经达成协议，不会强迫你参加相亲活动。你可以信赖我。这没什么大不了的。从那以后，我没有联系我的父母。我害怕打电话给他们，因为我认为我不符合他们的期望。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;回忆起父亲脱下服装头的那一刻她忍不住哭了。 7FDF-4609-B1D4-1F938EE45E0_66B94187.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;，因为她父亲对她的爱得到了揭示，女儿被激动地克服了女儿。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我父亲的头发变白了。我感到内gui。观察者在杜林上写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我哭着看着它们。父亲的爱与山一样大。”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police flag syndicate ruse offering ‘poverty relief’ to ensnare elderly victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276440/hong-kong-police-flag-syndicate-ruse-offering-poverty-relief-ensnare-elderly-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.29 18:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/29/19153F24-F22F-467E-9964-FEF6AE45BD7_67C1121D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;提供假贫穷的赔偿。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察强调了洗钱集团采用的新诡计，该诡计提供了假贫困救济激励措施来欺骗老年人为了处理非法资金的银行帐户。&lt;/p>; &lt;p>;该部队在逮捕了八人的镇压击败当地球拍后揭示了这一策略，该球拍在7月和8月提供了10多名老年居民，通过提供1,500港元（美国） $ 192）每个来自所谓的善良捐助者。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此事的消息人士周四表示，警方的调查仍在进行，以确定骗局对其他居民的影响程度。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为[在操作中确定的]银行帐户尚未用于非法活动。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，据称该集团是由三名可疑的三合会成员经营的，这些成员招募了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“初步调查表明，这五名被支付了500港元，向1,500港元付了500港元，以找到目标。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，在过去两个月中，该集团向九龙西部地区的老年居民分发了传单，以“缓解贫困的好消息，捐款”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;消息人士说：“受害者被告知，善良的人愿意捐款以减轻贫困，向65岁以上年龄的人提供1,500港元。身份证和其地址的证明是在Yau Ma Tei上海街上的公寓的地址，以收集假的“捐赠”。&lt;/p>; &lt;p>;在房屋收集文件后，Syndicate成员告诉受害者，他们需要拥有他们的文件用手机拍摄的照片。但是他们的面孔实际上被用来获得设置银行帐户所需的面部识别安全测试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/29/29/2218C859-A147-4D24-9202-FAF75A364631_798E21ED.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“区域犯罪部门在一系列突袭中逮捕了八人，其中包括三名涉嫌三合会成员的男子。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，每个受害者在离开房屋之前的承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该计划在上周五，两名受害者向警方提交了报告。&lt;/p>; &lt;p>;收集证据后，九龙西部地区犯罪部门的侦探在周二在全市一系列突袭中逮捕了三名男子和5名老年妇女。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这三名男子是涉嫌的头目和具有三合会背景的核心成员，在星期二晚上在上海街公寓被逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说在突袭之时&lt;/p>; &lt;p>;警方逮捕了受害者以及宣传该计划的传单。逮捕了三名男子和五名妇女，涉嫌串谋非法洗钱 - 这项罪行可处以长达14年的监禁和5港元5美元百万罚款。&lt;/p>; &lt;p>;截至周四下午，所有嫌疑人仍在举行询问。&lt;/p>; &lt;p>;主任首席检查员Wu Wing-ka的主管西部地区犯罪部门敦促公众敦促公众敦促公众保持警惕，并教育老年家庭成员共享个人信息的危险，尤其是为了换取看似容易的钱。&lt;/p>; &lt;p>;另一位消息人士说，犯罪团伙正在为潜在受害者发明新的策略，因为警察已经采取了更多对近年来借或出售个人银行帐户的人的严格行动。&lt;/p>; &lt;p>;最新的警察数字显示，由于洗钱罪被捕的Stooge账户持有人数飙升至2024年上半年4,465 ，从2021年的同一时期的977年起。&lt;/p>; &lt;p>; Stooge帐户持有人是那些借贷或出售其银行帐户向集团收取骗子的货币和洗钱犯罪收入的人，以换取数千美元的香港。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong firms with smaller salary budgets double amid inflation, economic woes: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3276426/hong-kong-firms-smaller-salary-budgets-double-amid-inflation-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/1d81f175-c82f-4bf3-a85d-3b8bc4bb8210_25a3b632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着员工自愿退出，香港公司的薪资预算缩水与其他亚洲市场相比，该市的房价仍然很高。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国的一项研究显示，由于企业面临通胀压力、成本削减和盈利疲软，寻求大幅加薪的香港员工可能会失望。总部位于咨询公司 WTW (Willis Towers Watson)。&lt;/p>;&lt;p>;近 40% 的香港公司在截至 3 月份的当前财政年度的工资预算比去年减少，而一年中的这一比例为 21%该公司在周四的报告中表示，明年的前景同样保守。&lt;/p>;&lt;p>;WTW 预计 2025 年香港整体加薪率为 4%，与过去相同两年来，亚太地区增幅第二低，仅次于日本 3% 的预计增幅。但研究称，由于对此类人才的需求激增，“因为各行各业都需要这些职位”，因此该市的数据科学和商业智能专业人士可能会出现高达 8.3% 的大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;洪香港公司也在寻找人力资源方面的人才，特别是 ESG（环境、社会和治理）以及员工福祉和生产力方面的关键职位。&lt;/p>;&lt;p>;“雇主在薪资预算方面更加保守，因为他们认为以确保员工基础的长期稳定。”WTW 说道。 “那些降低薪资预算的组织将通胀压力、成本管理相关担忧和财务业绩疲软视为主要原因。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多公司的薪资前景不太乐观，反映在香港的经济表现上。官方数据显示，尽管第二季度经济同比增长3.3%，但增长主要是由出口支撑的。经济还面临23年来高位利率上升和中国经济放缓的挑战。这些都反映在许多上市公司令人失望的第二季度业绩中。&lt;/p>;&lt;p>;研究指出，与其他亚洲市场相比，该市员工自愿离职率仍然很高，因此薪资预算减少。 。在香港，过去 12 个月的员工流失率为 14.1%，显着高于日本、韩国、台湾和中国大陆的 7.9% 至 11%。&lt;/p>;&lt;p>;WTW 4月至6月期间进行的薪资预算规划调查收到了来自168个国家的近32,000份公司回复。在亚太地区，有 1,788 家组织做出了回应，其中包括 615 家香港公司。&lt;/p>;&lt;p>;明年印度、越南和印度尼西亚的工人预计加薪最高，分别为 9.5%、7.6% 和 6.4% ， 分别。与此同时，澳大利亚、新加坡和台湾的员工可能会出现 4% 的增幅，与香港相同。&lt;/p>;&lt;p>;在亚太地区，加薪幅度普遍放缓，因为“经济和财务问题导致组织研究显示，“重新审视并修改他们的薪资预算策略方法”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的薪资预算总体增幅已从 2023 年的 5.9% 降至今年的 5.7%，预计将到 2025 年，这一数字将达到 5.8%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 WTW 的数据，一个值得注意的主要趋势是，拥有人工智能 (AI) 和机器学习技能的技术人才在许多市场中的薪资正在实现两位数的增长。&lt; /p>;&lt;p>;“世界各地的组织愿意大力投资于能够推动人工智能领域创新和增长的熟练专业人士，使公司在当今竞争激烈的商业环境中占据上风，”奖励数据智能领导者爱德华·许（Edward Hsu）表示&lt;/p>;&lt;p>;“随着人工智能和其他技术变得越来越普遍，雇主需要考虑如何将这些技术用于他们的业务，以及他们是否应该为此培训员工或招聘数字人才来促进数字化转型。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>