<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Brazil court votes to bar former PM Jair Bolsonaro from elections until 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3226196/brazil-court-votes-bar-former-pm-jair-bolsonaro-elections-until-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/93f299a9-aa7c-4ee8-b65b-72b8bfbdf2a5_ecb876a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法官小组于周五投票决定对巴西极右翼前总统贾尔·博尔索纳罗进行投票在认定他滥用权力并对国家的电子投票系统提出毫无根据的怀疑后，他没有资格再次竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;一旦所有法官的投票结束，该决定将禁止博尔索纳罗在 2030 年之前竞选，这将颠覆这位 68 岁老人的政治前途，很可能会消除他重新掌权的任何机会。&lt;/p>;&lt;p>;该国最高选举法院的七名法官中有四人一致认为，博尔索纳罗滥用职权，利用政府沟通渠道推动选举圣保罗因斯珀大学政治学教授卡洛斯·梅洛表示：“这一决定将终结博尔索纳罗再次当选总统的机会，他知道这一点。” “此后，他将努力避免入狱，并选举一些盟友来保住他的政治资本，但他不太可能重返总统宝座。”&lt;/p>;&lt;p>;该案的重点是一个2022 年 7 月 18 日，博索纳罗在会议上利用政府工作人员、国家电视台和巴西利亚总统府告诉外国大使，该国的电子投票系统被操纵。&lt;/p>;&lt;p>;“博索纳罗滥用职权通过召开会议：检查。他使用政府工作人员和建筑物来实现选举目标：检查。他将国家利益与竞选活动的利益混在一起：检查，”帮助起草取消资格条款的选举法专家马龙·雷斯 (Márlon Reis) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗将能够向最高法院提出上诉。他还面临其他法律麻烦，包括刑事调查。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西和中国官员恢复防务会谈并讨论非法捕鱼&lt;/h3>;&lt;p>;博尔索纳罗周四在巴西利亚对记者发表讲话，表现出挑衅态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这对我天上的上帝不公平！让我看看我做了一些反对民主的具体事情，”他说。 “也许我的罪行是在四年里做了正确的事。”&lt;/p>;&lt;p>;在本周早些时候的一次采访中，博尔索纳罗承认他获胜的机会很小。该裁决将使他不能参加 2024 年和 2028 年市政选举以及 2026 年大选。未来的刑事定罪可能会将他的禁令延长数年并导致他入狱。&lt;/p>;&lt;p>;前总统费尔南多·科洛尔·德梅洛和现任总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦过去曾被宣布没有资格，但博尔索纳罗的案件标志着第一次总统因违反选举行为而不是刑事犯罪而被停职。巴西法律禁止被判刑的候选人竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;巴西最高法院恢复了卢拉的资格，此前，当时的法官、现任参议员塞尔吉奥·莫罗在判处这位左翼领导人近 10 年徒刑时存在偏见。因腐败和洗钱而入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;作为 Covid-19 疫苗调查的一部分，巴西警方突袭了博尔索纳罗的家&lt;/h3>;&lt;p>;在法院投票前，博尔索纳罗的坚定盟友、议员卡洛斯·乔迪 (Carlos Jordy) 发表讲话，表示前总统仍然期望法院做出“重大改变”。然而，乔迪表示，他已经在考虑没有博尔索纳罗作为巴西右翼政治旗手的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们犯下了这种在选举法庭上没有先例的不公正行为，博尔索纳罗仍然存在乔迪在电话采访中表示：“博尔索纳罗是巴西最大的政治人物。”&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗在其自由党内担任礼仪性领导职务，并走遍巴西批评卢拉，卢拉在去年 10 月的选举中以三分之二的微弱优势获胜。几十年来。&lt;/p>;&lt;p>;审判协调员玛丽·桑蒂尼表示，这次审判重新激发了博尔索纳罗的网上基础，支持者声称他是不公平司法制度的受害者，并将他的命运与美国前总统唐纳德·特朗普的命运进行比较。 NetLab 是里约热内卢联邦大学的一个研究小组，负责监控社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与去年两极分化的选举之前的水平相比，参与度相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;一周以来，博尔索纳罗的支持者继续提供支持，捐款帮助他支付圣保罗州政府因他在 Covid-19 大流行期间屡次违反卫生协议而征收的 110 万雷亚尔（约合 23 万美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p政治分析家托马斯·特劳曼表示，虽然博尔索纳罗的目标是成为右翼的拥护者，而且他的支持将产生重大影响，但他在卢拉任期开始时前往佛罗里达州几个月的决定削弱了他的实力。这反映在整个资格审判过程中，社交媒体上右翼的愤怒有限，而且没有抗议的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“不会发生群众运动，因为他的规模缩小了。他去了佛罗里达州并没有领导反对派，这一事实导致他的规模缩小了，”特劳曼说。 “反对派领袖显然不是博尔索纳罗。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oscar-winning Little Miss Sunshine actor Alan Arkin dies aged 89]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226195/oscar-winning-little-miss-sunshine-actor-alan-arkin-dies-aged-89?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/ef550a89-7fb6-4314-9deb-5b4597fd2cbf_186fbe50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;艾伦·阿金 (Alan Arkin)，《阳光小美女》和《逃离德黑兰》的演员，以诙谐机智和即兴创作而闻名据他的儿子们称，他已去世，享年 89 岁。&lt;/p>;&lt;p>;亚当、马修和安东尼·阿金 (Adam、Matthew 和 Anthony Arkin) 都追随他们的父亲进入娱乐业，他们说他是“一种独特的天赋力量，无论是作为艺术家和男人。”&lt;/p>;&lt;p>;“他是一位慈爱的丈夫、父亲、曾祖父，我们深爱他，我们将深深怀念他，”他们在周五的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿金凭借 2007 年的《阳光小美女》获得奥斯卡最佳男配角奖，该片由格雷格·金尼尔、史蒂夫·卡瑞尔和阿比盖尔·布莱斯林主演。&lt;/p>;&lt;p>;阿金于 1934 年 3 月 26 日出生于布鲁克林，父母是俄罗斯裔德国犹太移民，他开始了自己的职业生涯。从小就开始学习表演课程。&lt;/p>;&lt;p>;他的家人在 20 世纪 50 年代搬到了洛杉矶，阿金获得了洛杉矶多所戏剧学院的奖学金，然后于 1955 年退学，组建了民谣乐队 The Tarriers .&lt;/p>;&lt;p>;该乐队因 1956 年的《香蕉船之歌》而大受欢迎，他在接下来的十年里继续追求音乐事业和演艺事业。&lt;/p>;&lt;p>;他是芝加哥乐队的成员著名的第二城即兴剧团，并在 1957 年与 The Tarriers 一起首次出现在大银幕上的《Calypso Heat Wave》中。&lt;/p>;&lt;p>;他在百老汇首次亮相于《From the Second City》，并由此在广受好评的电影《From the Second City》中出演了一个角色。喜剧《大笑吧》，他因此获得托尼奖。&lt;/p>;&lt;h3>;演员朱利安·桑兹在加利福尼亚山区失踪几个月后确认死亡&lt;/h3>;&lt;p>;阿金罕见地获得了奥斯卡最佳男主角提名1966 年的喜剧《俄罗斯人来了，俄罗斯人来了》中，他首次出演故事片，饰演被误认为间谍的苏联水手罗扎诺夫。&lt;/p>;&lt;p>;随后又出演了 1967 年的《等待》与奥黛丽·赫本搭档的《黑暗》，以及 1968 年的《心是孤独的猎人》，他因扮演聋哑人而获得第二次奥斯卡提名。&lt;/p>;&lt;p>;许多评论家认为阿金的最佳表演来自 1970 年的《第 22 条军规》，改编自约瑟夫·海勒畅销悲喜剧战争小说的电影。&lt;/p>;&lt;p>;从 20 世纪 70 年代到 90 年代，阿尔金经常出现在舞台、电视和大银幕上，在《剪刀手爱德华》、《大角布兰克》(1997) 和《雅各布》中扮演著名角色。 《说谎者》（1999）。&lt;/p>;&lt;p>;他亲自创作了阳光小美女角色的背景故事，认为胡佛爷爷应该是一个过气的前萨克斯管吹奏者，嗜好脱衣舞俱乐部和毒品。&lt;/p>;&lt;p>;他自己创作了阳光小美女角色的背景故事。 “我喜欢那些滔滔不绝地谈论哲学的名誉扫地的人物，”阿金说。 “他完全在外面，敞开心扉，疯狂。”&lt;/p>;&lt;p>;他凭借 2013 年最佳影片奖得主《逃离德黑兰》再次获得奥斯卡提名，他在片中扮演了一位脾气暴躁的好莱坞制片人，为紧张的伊朗人质惊悚片带来了喜剧效果。 &lt;/p>;&lt;p>;阿金认为，早年作为即兴表演者的经历给了他很多教训，但他说，其中最重要的教训之一是失败。&lt;/p>;&lt;h3>;演员凯文·史派西是一个“性欺凌者” ”，伦敦法院告诉&lt;/h3>;&lt;p>;“观众知道他们看到的很多东西都会失败，但这没关系，”他在 2008 年告诉《洛杉矶时报》。“现在，如果你失败了，这是一个道德问题，对数字运算者不利。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是我从即兴创作中学到的一件事是，无论你喜欢与否，所有的生活都是即兴创作。&lt;/p>; &lt;p>;“20 世纪一些最伟大的科学发现来自人们掉落的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;Arkin 和他的三个儿子一起，留下了他的妻子 Suzanne、四个孙子和一个伟大的儿子。 -孙子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gunman kills two at Moldova’s main airport after being denied entry into country, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226194/gunman-kills-two-moldovas-main-airport-after-being-denied-entry-country-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/f974e705-5ff4-47c9-8103-12dc1ce9ee6b_b2bfc414.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一名外国人在摩尔多瓦主要国际机场被拒绝后开枪打死两人警方和内政部表示，该男子已进入该国。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，警方在东欧国家最大的机场基希讷乌国际机场拘留了该男子。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，危险已经消除。警方在 Facebook 上表示：“袭击者受伤，正在接受治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，航班将在短暂延误后恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲领导人在摩尔多瓦峰会上与俄罗斯紧密合作&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;一名警方消息人士称，这名抵达的乘客是从土耳其飞来的，他对边防警卫使用了枪支。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦的 Newsmaker 网站援引未透露姓名的官员的话称，该男子从一名乘客身上缴获了一把枪。边防警察被带到禁止入境的地区后。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，他随后开枪。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦于 1991 年从苏联独立，人口260万，正在推动加入欧盟。它位于罗马尼亚和乌克兰之间&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court deals setback to LGBT rights, strikes down President Joe Biden’s student-loan forgiveness plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226191/us-supreme-court-deals-setback-lgbt-rights-strikes-down-president-joe-bidens-student-loan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/5bf1520a-9fdc-411c-a4c1-84cc20615bc1_5e61589b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高法院周五在其最重要的裁决中做出了两项备受瞩目的争议裁决年度最佳裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定宪法赋予的言论自由权允许某些企业拒绝为同性婚礼提供服务，这对 LGBT 权利构成打击，裁决有利于网页设计师她引用自己的基督教信仰来挑战科罗拉多州的反歧视法。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，法院给乔·拜登总统带来了惨痛的失败，阻止了他取消 4,300 亿美元学生贷款债务的计划 — —此举旨在造福多达 4300 万美国人并兑现竞选承诺。&lt;/p>;&lt;p>;在保守派法官尼尔·戈萨奇 (Neil Gorsuch) 做出的 6 比 3 裁决中，法官们推翻了下级法院驳回丹佛的裁决-该地区企业主 Lorie Smith 正在申请豁免科罗拉多州一项禁止基于性取向和其他因素的歧视的法律。&lt;/p>;&lt;p>;Smith 的企业名为 303 Creative，销售定制网页设计。争议的焦点是美国宪法第一修正案对言论自由的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“第一修正案将美国设想为一个丰富而复杂的地方，所有人都可以自由地按照自己的意愿思考和言论，戈萨奇写道。&lt;/p>;&lt;h3>;反 LGBTQ 的强烈反对扰乱了美国的自豪感事件&lt;/h3>;&lt;p>;法院的三名自由派法官对这一决定持不同意见。在异议书中，自由派法官索尼娅·索托马约尔写道：“今天，法院历史上第一次授予向公众开放的企业拒绝为受保护阶层成员提供服务的宪法权利。”&lt;/p>;&lt; p>;法院在 10 月份开始的任期的最后一天做出了裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该案涉及 LGBT 人群不受歧视地从企业寻求商品和服务的权利与言论自由权的冲突，因为史密斯断言，艺术家（她自称）的企业为公众提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯住在丹佛郊区利特尔顿，是一位福音派基督徒，她说她相信婚姻只是一个男人和一个女人之间。 2016 年，她先发制人地起诉了科罗拉多州民权委员会和其他州官员，因为她表示，她担心自己会因拒绝根据科罗拉多州公共住宿法为同性恋婚礼提供服务而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;该法院拥有 6 比 3 的保守派多数席位。 12 月，自由派法官在该案的口头辩论中表示，有利于史密斯的判决可能会赋予某些​​企业歧视的权力。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯和她的律师表示，她并没有歧视任何人，但反对与她的基督教信仰相矛盾的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州、民权组织和众多法律学者警告说，如果史密斯获胜，将会产生连锁反应，不仅允许基于企业主的宗教信仰的歧视，还允许基于潜在的种族主义、性别歧视和反宗教观点的歧视。&lt; /p>;&lt;p>;许多州都有公共住宿法，禁止住房、酒店、零售企业、餐馆和教育机构等领域的歧视。科罗拉多州于 1885 年首次颁布了一项法案。其现行的《反歧视法》禁止向公众开放的企业因种族、性别、性取向、宗教和某些其他特征而拒绝向人们提供商品或服务。&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州认为其《反歧视法》监管销售而非言论，以确保“平等机会和平等尊严”。因此，史密斯可以自由地出售她想要的任何东西，包括带有圣经段落的网站，阐述异性婚姻的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登政府在此案中支持科罗拉多州，认为史密斯的豁免申请没有通过。太过分了，因为她寻求有权拒绝为同性伴侣创建任何类型的婚礼网站，即使是一个简单的简单说明后勤细节的基本婚礼网站。&lt;/p>;&lt;h3>;乔和吉尔·拜登在怀特提供“欢乐” LGBTQ 攻击增多之际，众议院骄傲活动&lt;/h3>;&lt;p>;在同一天的另一场听证会上，法官以 6 比 3 的结果裁定拜登败诉，有利于六个反对该政策的保守倾向州。法院的行动对拜登于 2022 年 8 月宣布该计划后申请救济的 2600 万美国借款人造成了打击，并对这位民主党总统造成了政治挫折。&lt;/p>;&lt;p>;阿肯色州、爱荷华州、堪萨斯州、密苏里州、内布拉斯加州和南方州卡罗莱纳州对 7 项债务减免提出质疑，两名个人借款人也反对该计划的资格要求。法院在 10 月开始的任期的最后一天做出了裁决。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 8 月拜登宣布该计划到去年 11 月，下级法院阻止了 2600 万美国借款人申请救济。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登的计划履行了他在 2020 年竞选时的承诺，取消了部分 1.6 万亿美元的联邦学生贷款债务，但遭到了共和党人的批评，他们称该计划超越了他的权力，并且对大学来说是不公平的利益 -受过教育的借款人，而其他借款人则没有获得此类救济。拜登寻求明年连任。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，美国政府将为收入低于 125,000 美元并获得贷款支付大学和其他高等教育的美国人免除最多 10,000 美元的联邦学生债务为来自低收入家庭的学生提供 20,000 美元的佩尔助学金。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在最高法院有效禁止美国学院和大学长期使用的平权行动政策一天后做出的。 、西班牙裔和其他代表性不足的少数族裔学生。拜登周四表示，保守派占多数的最高法院是一个与国家基本价值观脱节的机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s premier plays up economic prospects, and first home-grown large cruise ship undocks: 8 stories you might have missed in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226118/chinas-premier-plays-economic-prospects-and-first-home-grown-large-cruise-ship-undocks-8-stories-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/814291c4-e8b6-4dd6-8e7b-9141c9e748c6_62eb92dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;六月，经济界的目光聚焦在一座中国北方城市上经济论坛第十四届新领军者年会。在其他地方，中国第一艘本土大型邮轮出港，实现了中国高端制造业的突破。&lt;/p>;&lt;p>;此外，婚姻和出口下降，青年失业率上升，中国削减了各种基准贷款和政策利率试图提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李强总理夸大了中国的经济6 月底，世界经济论坛第 14 届新领军者年会开幕，并指责“西方”在 1,500 名政策制定者和企业高管面前呼吁“去风险”。&lt;/p>; &lt;p>;李克强在为期三天的“夏季达沃斯”论坛在北方城市天津拉开帷幕之际发表主旨演讲，他表示，中国第二季度国内生产总值(GDP)增速将快于第一季度4.5%的增速一年中的三个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有希望实现今年设定的 5％（经济）增长的目标，”他说，并补充说中国经济正在实现其目标的轨道上，同时还承诺推出“务实有效的政策”来促进增长。&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来中国经济回升明显向好。”&lt;/p>;&lt;p>;李承认&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道西方有人呼吁‘去风险化’。” “‘减少依赖’，我认为这两个词都是伪命题。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使某个行业面临供应链风险，也不应该由政府或任何组织来决定。”决定做什么。企业对经济风险和产业挑战最敏感，更应该有话语权。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;年底C919国产客机首飞后5月，我国首艘国产大型邮轮经过近四年的建造，于6月初离开上海码头，开始试航。&lt;/p>;&lt;p>;被视为我国造船和高端制造的重大突破，Adora Magic City 是一艘 135,500 吨级邮轮，由国有的中国船舶工业集团公司的子公司上海外高桥造船厂建造。&lt;/p>;&lt;p>;它代表了中国的一项重大技术进步，是最后一类高水平船舶。国内尚未生产的端船，但部分零部件仍从海外采购。&lt;/p>;&lt;h3>;你需要知道的：中国第一艘国产大型邮轮时间表&lt;/h3>;&lt; p>;这艘323米长（1,060英尺）的船舶已完成93%以上的建造工作和85%以上的内部工程，预计将于今年年底交付。&lt;/ p>;&lt;p>;外高桥证实，阿多拉魔幻城将于7月、8月两次试运行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;16-24岁年龄段失业率再创新高6 月份公布的数据显示，尽管上月城镇调查失业率为 5.2%，与 4 月份持平，但 5 月份失业率为 20.8%，高于 4 月份的 20.4%。&lt;/p>;&lt;p>;预计该失业率将7 月和 8 月进一步上升，将有创纪录的 1158 万名大学毕业生离开校园。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国在 6 月份下调了两项基准贷款利率，这表明北京政策制定者的目标是以减轻家庭的财务负担，并有助于稳定正在降温的房地产行业。&lt;/p>;&lt;p>;央行的举措进一步激发了人们对更广泛的经济刺激措施的希望，以支撑中国的总体增长并稳定市场信心。投资银行大幅下调了对该国 2023 年国内生产总值 (GDP) 的预测。&lt;/p>;&lt;p>;5 年期贷款优惠利率 (LPR)（抵押贷款的参考利率）在 6 月份从 4.3% 下调至 4.2%固定利率，而一年期贷款优惠利率（企业贷款中期贷款基准）则从 3.65% 下调至 3.55%。&lt;/p>;&lt;h3>;更大的政策宽松即将到来吗？中国降低抵押贷款利率以提振经济&lt;/h3>;&lt;p>;此次降息是在 5 月份经济活动普遍降温之后，引发市场对中国疫情后复苏步履蹒跚的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;LPR 规模降息幅度与央行本月早些时候宣布的中期借贷便利下调10个基点相同。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2019年中国出口下降7.5% 6月份公布的数据显示，5月份与去年同期相比，上月进口下降4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;由于主要贸易伙伴和产品的外部需求减弱，出口大幅下降至2835亿美元。与4月份8.5%的增幅形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球经济放缓，品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示，中国出口疲软证实了依赖内需的必要性。&lt; /p>;&lt;p>;“由于下半年全球需求可能进一步减弱，政府在今年剩余时间里提振国内消费的压力更大，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;进口、与此同时，下降至 2177 亿美元，降幅较 4 月份的 7.9% 收窄。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月份证实，中国结婚人数跌至历史最低水平自 1970 年代末以来的水平，进一步说明了该国不断恶化的人口危机，其中包括 60 多年来的首次人口下降。&lt;/p>;&lt;p>;婚礼登记量连续九年下降，去年 683 万新婚夫妇几乎减少了一半与2013年一样多，当时有1347万对新人结婚，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中国上一次结婚人数如此之少是在四十多年前，当时1979年有637万对夫妇登记结婚.&lt;/p>;&lt;p>;然而，当时中国的人口还不到10亿，而2022年的人口为14.1亿，这意味着现在的结婚率要低得多。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;中国本土种植的榴莲最终预计将于 6 月上市，但绝大多数消费者可能需要数年时间才能买到它们，而且近几个月来预计产量大幅下降。&lt;/p>; &lt;p>;在热带岛屿海南省，经过四年多的种植，农民们正在为全国首次大规模国产榴莲收获做准备。他们热衷于利用国内对榴莲迅速增长的需求来获利，这种水果已迅速成为中国最受欢迎的进口水果。&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否在首次大规模收获榴莲时降低当地榴莲价格？&lt;/h3>;&lt;但海南省农业科学院热带果树研究所所长、海南省农业科学院研究员冯学杰预计，今年海南榴莲产量仅约50吨（11万磅）。这仅占今年中国榴莲消费总量的 0.005% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;新的预计产量也远低于中央电视台 3 月份报道的 2,450 吨数字。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据今年的新预测，在经济形势低迷、疫情影响挥之不去以及关系不佳的情况下，中国将再次出现全球最大的美元百万富翁年度外流咨询公司 Henley &amp; Partners 估计，中国大陆将失去 13,500 名高净值个人（可投资财富总额超过 100 万美元的人），其次是印度的 6,500 名。总部位于伦敦的投资移民咨询公司预测，排名第三的英国将失去 3,200 名此类个人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国百万富翁不断离开，资金外流可能“比平时更具破坏性”&lt;/h3>;&lt;p>; 2022 年，中国失去了 10,800 名高净值人士，其次是俄罗斯的 8,500 名和印度的 7,500 名。&lt;/p>;&lt;p>;在被认为对富人最具吸引力的国家中，澳大利亚排名第一，预计将减少2023 年将有 5,200 名高净值人士流入，其次是阿拉伯联合酋长国，流入 4,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why reports of Chinese spy base in Cuba are met with shrugs in Latin America, where US influence is waning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226144/why-reports-chinese-spy-base-cuba-are-met-shrugs-latin-america-where-us-influence-waning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/02d69810-5266-4b75-a9e6-d294ef1044c5_01180c53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1962年10月23日，美国国务卿迪安·腊斯克召开了理事会美洲国家组织在华盛顿召开紧急会议。在苏联总理尼基塔·赫鲁晓夫和古巴领导人菲德尔·卡斯特罗达成协议后，他告诉成员们，两架美国飞机发现了古巴境内的核导弹设施建设。&lt;/p>;&lt;p>;腊斯克试图让拉丁美洲伙伴相信一场危机这种威胁整个地区，所有美洲国家组织成员都应进行干预，阻止哈瓦那继续前进。他们同意了。美洲国家组织秘书长乌拉圭的何塞·安东尼奥·莫拉当天晚些时候宣布，拉丁美洲国家将采取“多边措施”遏制苏联的进步，这是华盛顿的重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;学者和政府官员回顾了这一点最近几周，《华尔街日报》援引美国泄露的情报报道称，中国即将在古巴领土上建立间谍基地。据《华尔街日报》报道，两国还讨论了建立联合军事训练设施的问题，这加剧了华盛顿对距离其海岸 145 公里（90 英里）的中国军队的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，白宫证实该基地的存在，据称该基地自 2019 年以来一直位于古巴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在许多拉丁美洲国家，这些报道甚至没有出现在媒体上。除古巴外，其他国家均未发表声明对此消息发表评论。该地区五个主要经济体阿根​​廷、巴西、智利、哥伦比亚和墨西哥的外交部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然情况不具有直接可比性，但派驻间谍和与核武器不同，在古巴训练军队不会立即威胁该地区的大多数国家 - 专家表示，这是华盛顿正在失去拉丁裔人心的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;明显冷漠的原因，他们解释说，对大多数拉美国家来说，与中国的关系日益重要，而且人们普遍认为，在过去20年里，华盛顿已经不再关心该地区，而是首先将精力集中在中东，现在又集中在印度-太平洋地区。 .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京通过扩大外交存在和投资填补了这一空白，超越美国成为该地区许多最大经济体的最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 5 个拉丁国家美国贸易协定提供“新因素”，削弱美国影响力&lt;/h3>;&lt;p>;中国已与智利、哥斯达黎加、厄瓜多尔和秘鲁签署自由贸易协定，并正在与乌拉圭进行深入谈判。此外，22个拉美国家已加入“一带一路”倡议（中国国家主席习近平提出的1.1万亿美元基础设施计划），巴西将在2021年成为中国在全球投资的主要目的地。&lt;/p>;&lt;p>;Leland Lazarus前美国驻中国沉阳总领事、现任佛罗里达国际大学中国-拉美学者的他表示，承认美国理所当然地认为其对该地区的历史影响力是“令人不安的”。他说，对 2000 年代初所谓的反恐战争的关注以及最近对与东南亚国家关系的重视，让华盛顿付出了“权力和威望”的代价。&lt;/p>;&lt;p>;拉扎勒斯表示，虽然外国俄罗斯和中国等大国的政策重点主要针对其近邻，但这并不完全是华盛顿的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“无论美国官员多么强调我们的历史、家族和语言联系，你只要看看我们的战略文件就知道[拉丁美洲]不是主要优先事项，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;2023年中国在美国的拉丁美洲后院采取的5项贸易举措&lt; /h3>;&lt;p>;巴西智库观察中国联合创始人蒂亚戈·贝西莫指出，20世纪拉美国家与苏联的贸易关系几乎为零，美国支持政变阻止共产主义在该区域。但他表示，当今与中国贸易的重要性意味着，极不可能对北京和哈瓦那之间的军事协议做出强有力的外交反应。&lt;/p>;&lt;p>;贝西莫表示，虽然中国被视为重要的进口合作伙伴作为大宗商品供应商和基础设施工程的主要融资者，持续的国内危机给人留下了“美国是一个相对衰落的国家”的印象。&lt;/p>;&lt;p>;与苏联不同，他说，“没有中国寻求输出其政治或经济制度的证据”。 The United States, however, “is known for using controversial issues in the domestic politics of other countries as a pretext for possible bargains”.&lt;/p>;&lt;p>;“China presents an alternative,” Bessimo said. “When Washington asks for something in return for a loan, for example, it is now common for Latin Americans to talk to China … At the end of the day, Latin America&#39;s priority is economic growth and political stability. Any other geopolitical concern unrelated to these two issues is a problem for the great powers to solve, not us.”&lt;/p>;&lt;p>;This also seems to be the majority opinion among the Latin American left-wing parties of the Foro de São Paulo organisation. Founded in 1990, the forum currently comprises the governing parties in Bolivia, Brazil, Cuba, the Dominican Republic, Honduras, Mexico, Nicaragua, Panama and Venezuela, as well as political organisations in 19 other Latin American and Caribbean countries.&lt;/p>;&lt;p>;In the framework document that preceded the forum&#39;s annual summit in Brasilia on Thursday, leftist leaders of the associated parties called China “a factor of stability and balance for the region”. They also stressed China&#39;s “non-interference in the internal affairs of Latin American countries”.&lt;/p>;&lt;h3>;Cuba&#39;s leader to visit China as island battles struggling economy, energy woes&lt;/h3>;&lt;p>;The document said that relations between Latin America and Beijing were based on “mutual respect” and had not been affected by conflicts of interest, as China “has not attacked or illegally occupied any Latin American territory, has not imposed unilateral sanctions, promoted coups d&#39;état or established military dictatorships”. The US, on the other hand, was described as an “empire in a structural crisis” and a country that “practices expansionism, militarism, war … and deepening environmental overexploitation” in Latin America.&lt;/p>;&lt;p>;Although these opinions were not yet the majority in the region, it would be a mistake to ignore them, said Parsifal D&#39;Sola, executive director of the Andrés Bello Foundation, a think tank in Bogotá, Colombia, that studies relations between China and Latin America.&lt;/p>;&lt;p>;He said that even in strongholds of American influence, such as Colombia and Mexico, relations with China were increasingly important and these countries&#39; leaders did not want to choose sides. To regain the prestige and influence it once had in the region, the US “must be at the forefront of an international agenda that addresses first and foremost the problems and needs of Latinos” and does not have as its main objective the containment of Chinese influence.&lt;/p>;&lt;h3>;Xi tells Latin America-Caribbean that China will take ties to &#39;new era&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;D&#39;Sola also said that instead of trying to mobilise regional leaders around the potential threat to these countries&#39; security posed by the Chinese presence, Washington must accept that “China is here to stay, it is not going anywhere and its influence will grow regardless of what the United States does”.&lt;/p>;&lt;p>;“If you want to contain that influence, a good place to start is to leverage American resources in the region, particularly in areas where the US has historically been strong, such as advising on infrastructure development, entrepreneurship and innovation,” D&#39;Sola said.&lt;/p>;&lt;p>;“Latin America is huge. How you view competition between the US and China, or how you assess a spy base in Cuba as a real risk, really depends on where you stand. So this engagement has to be country focused instead of regionally focused, as China is increasingly doing.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong heroes who tried to save victims of knife double murder among those singled out in city leader John Lee’s first honours list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226190/hong-kong-heroes-who-tried-save-victims-knife-double-murder-among-those-singled-out-city-leader-john?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/47f70081-791b-4140-883f-8d2fa1c6610b_b94a9cd8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Five Hong Kong good Samaritans were commended by the government after they tried to stop the brutal double murder of two women in a shopping centre last month, including a have-a-go hero chef honoured for his attempt to tackle the knife-wielding attacker armed only with two stools.&lt;/p>;&lt;p>;As part of the 2023 Honours List announced each year on the July 1 handover anniversary, Ho Siu-fai was awarded a Bronze Medal for Bravery after he faced up to the man who stabbed the two women at the Plaza Hollywood shopping centre in Diamond Hill, where he works in a restaurant.&lt;/p>;&lt;p>;“The chief executive would like to thank [the] citizen who bravely confronted the suspect with a view to stopping the latter from continuing his assault on others,” a government spokesman said.&lt;/p>;&lt;p>;Ho displayed “an extraordinary level of gallantry and selflessness” for attacking the killer with a stool and guarding him “to prevent the suspect from fleeing from the scene until police officers arrived,” the citation read.&lt;/p>;&lt;p>;The chef had earlier declined to give his full name in interviews and insisted he was “a bit impulsive” and “definitely not a hero”.&lt;/p>;&lt;p>;Four other people who gave first aid to the two women after the June 2 attack while the killer was still at large were awarded the Chief Executive&#39;s Commendation for Community Service in recognition of their “selfless acts”.&lt;/p>;&lt;p>;A 39-year-old man has appeared in court charged with two counts of murder.&lt;/p>;&lt;p>;The 403 people on the honours list also included the 59-strong rescue team sent on a mercy mission to Turkey after the country was devastated by an earthquake earlier this year.&lt;/p>;&lt;p>;They were all given the Chief Executive&#39;s Commendation for Government and Public Service in recognition of their aid efforts.&lt;/p>;&lt;p>;The team, which included personnel from the Fire Services Department, the Department of Health, the Immigration Department and the Security Bureau, were honoured with the inaugural Chief Executive&#39;s Award for Exemplary Performance last month.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong shocked by double murder at mall. The Post looks at what you need to know&lt;/h3>;&lt;p>;Business and community leaders and a former English chief justice who sits in the city&#39;s top court were also presented with awards.&lt;/p>;&lt;p>;Business sector lawmaker Jeffrey Lam Kin-fung, who also advises the city leader as an Executive Council member, and ex-lawmaker Timothy Fok Tsun-ting, the president of the Sports Federation and Olympic Committee of Hong Kong, China, were among the five people awarded the Grand Bauhinia Medal, the city&#39;s highest honour.&lt;/p>;&lt;p>;Others given the top award were Poon Chung-kwong, the former president of Polytechnic University, Lam Shuk-yee, a long-time trade unionist, and Sze Chi-ching, a veteran leader of the Fujian clan.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s list, which also included 10 Gold Bauhinia Star awards, 28 silver and 41 bronze, was the first to be selected by Chief Executive John Lee Ka-chiu.&lt;/p>;&lt;p>;Among the Gold Bauhinia Star recipients were Lord Nicholas Phillips, a non-permanent judge of Hong Kong&#39;s Court of Final Appeal since 2012, who was Lord Chief Justice of England and Wales from 2005 to 2008.&lt;/p>;&lt;p>;“His joining and participation in the Court of Final Appeal through sitting in and writing judgments in important commercial, shipping and criminal cases has helped enhance the reputation of the court and instil public confidence in its jurisprudence,” his citation read.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong team sent on Turkey quake mission named as first winner of top award&lt;/h3>;&lt;p>;Deputy police commissioner Albert Yuen Yuk-kin and Edwina Lau Chi-wai, a former deputy commissioner who was in charge of national security who retired in April, were awarded Silver Bauhinia Stars.&lt;/p>;&lt;p>;Lawmaker Junius Ho Kwan-yiu, seen as a hardliner in the pro-establishment bloc, was awarded the Bronze Bauhinia Star for his “staunch support and notable contributions in the promotion of safeguarding national security”.&lt;/p>;&lt;p>;The number of people given awards this year was less than half the 889 granted last year by former city chief Carrie Lam Cheng Yuet-ngor in her last awards list.&lt;/p>;&lt;p>;She also gave the Grand Bauhinia Medal to Lee as she prepared to leave office.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong honours, introduced in 1997 and modelled on the British system, were designed to recognise people who have benefited the community.&lt;/p>;&lt;p>;A presentation ceremony for all those honoured will be held later this year.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bitter resignation of UK minister underlines divide in PM Rishi Sunak’s party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226192/bitter-resignation-uk-minister-underlines-divide-pm-rishi-sunaks-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/f61f585b-701e-4a2d-b3ad-d391d9ad657f_b0334709.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;British international environment minister Zac Goldsmith resigned on Friday, saying Prime Minister Rishi Sunak was “uninterested” in environmental issues, in a move highlighting the deep split in the ruling Conservative Party.&lt;/p>;&lt;p>;With an election expected next year and the Conservative Party trailing in opinion polls, the party is split between those loyal to Sunak and those, like Goldsmith, who think former prime minister Boris Johnson has been unfairly sidelined.&lt;/p>;&lt;p>;Goldsmith said on Friday that Britain had lost its global leadership role on climate issues. He rejected an attempt by Sunak to frame his resignation as a reaction to being asked to apologise for criticism of a parliamentary committee investigation into Johnson.&lt;/p>;&lt;p>;Goldsmith said he was happy to make an apology for his criticism of the Privileges Committee.&lt;/p>;&lt;p>;“The problem is not that the government is hostile to the environment, it is that you, our Prime Minister, are simply uninterested,” said Goldsmith, who sits in parliament&#39;s upper chamber and held the title of Minister of State for Overseas Territories, Commonwealth, Energy, Climate and Environment.&lt;/p>;&lt;h3>;UK opposition demands election amid Boris Johnson &#39;farce&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Sunak replied to Goldsmith with a letter that began:&lt;/p>;&lt;p>;“You were asked to apologise for your comments about the Privileges Committee as we felt they were incompatible with your position as a Minister of the Crown. You have decided to take a different course.”&lt;/p>;&lt;p>;Some of Johnson&#39;s allies have been increasingly critical of the government since he resigned from parliament earlier this month in protest over a report that found he had deliberately misled lawmakers about Covid-19 lockdown parties.&lt;/p>;&lt;p>;Goldsmith was on Thursday reprimanded by a parliamentary committee which criticised the behaviour of a group of Johnson loyalists for seeking to intimidate the panel that criticised his conduct during lockdown.&lt;/p>;&lt;p>;In his resignation letter, Goldsmith said Britain had “visibly stepped off the world stage and withdrawn our leadership on climate and nature”.&lt;/p>;&lt;p>;That echoed a report published earlier this week by the government&#39;s climate advisers, who said Britain had lost its position as a global leader on climate action and was not doing enough to meet its mid-century net zero target.&lt;/p>;&lt;p>;The Climate Change Committee report also highlighted a recent decision to commission a new coal mine and support for new British oil and gas production.&lt;/p>;&lt;p>;Sunak responded to Goldsmith by saying: “We can be proud of the UK&#39;s record as a world leader on net zero. We are going far beyond other countries and delivering tangible progress.”&lt;/p>;&lt;h3>;Boris Johnson deliberately misled parliament, UK report concludes&lt;/h3>;&lt;p>;When Sunak was serving as finance minister, Britain won international plaudits in 2021 for brokering a global climate pact at the COP26 summit in Glasgow. However soon after becoming prime minister, Sunak said he would not attend the 2022 COP summit, before changing his mind when faced with criticism.&lt;/p>;&lt;p>;Nevertheless, Sunak has set up a new government department in charge of Britain&#39;s net zero plan and highlighted the importance of growth in green industries to Britain&#39;s economic future.&lt;/p>;&lt;p>;On Friday, soon after Goldsmith&#39;s resignation, the government announced a new multimillion pound fund to create and restore wildlife-rich habitats.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and UK politicians’ ‘unfounded and fact-twisting’ claims about national security law dismissed by Hong Kong government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226193/us-and-uk-politicians-unfounded-and-fact-twisting-claims-about-national-security-law-dismissed-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/30/369ed73d-2c4c-4741-866d-2b75bd3b0a86_4450e424.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The government has hit out at United States senators and British members of parliament who took aim at Hong Kong&#39;s national security law in the run-up to the 26th anniversary of the city&#39;s return to Chinese rule.&lt;/p>;&lt;p>;A government spokesman on Friday accused American and British politicians of making “unfounded and fact-twisting remarks” about the Beijing-imposed legislation, which came into force on June 30, 2020 in the wake of the 2019 social unrest.&lt;/p>;&lt;p>;“The US and UK politicians wantonly put politics above the rule of law. Their attempts by despicable political manoeuvres to interfere in Hong Kong&#39;s law-based governance, and undermine the city&#39;s rule of law as well as its prosperity and stability, will only expose their own weaknesses and faulty arguments and be doomed to fail,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The spokesman said the Western politicians had ignored the impact of the social unrest, which had caused “severe damage to Hong Kong&#39;s society, economy and business environment.”&lt;/p>;&lt;p>;He emphasised that any legal proceedings in connection with the national security law were taken based on evidence and had nothing to do with the political stance, background or occupation of those arrested.&lt;/p>;&lt;p>;“The city&#39;s judicial system has always been highly regarded by international communities,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;About 30 US Senators on Thursday issued a joint statement to condemn human rights abuses said to be related to the national security law.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Hong Kong out of political quagmire and should not go down wrong path again&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“The Chinese Communist Party and its acolytes in the Hong Kong government continue their campaign of repression in a once vibrant and international city,” the statement said.&lt;/p>;&lt;p>;“They have arrested pro-democracy activists, prosecuted hundreds of political prisoners, obliterated a legislature chosen by the Hong Kong people and pressured Hong Kong&#39;s judicial system to align with Beijing&#39;s political prerogatives.”&lt;/p>;&lt;p>;The British House of Commons on Wednesday also held a debate to mark the third anniversary of the legislation.&lt;/p>;&lt;p>;Conservative MP Iain Duncan Smith, a former leader of his party, said “prolonged detention without trial continue to raise serious questions about the existence of the rule of law”.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s leader rebuts &#39;badmouthing&#39; over scope of national security law&lt;/h3>;&lt;p>;But Chief Executive John Lee Ka-chiu the same day defended the national security law.&lt;/p>;&lt;p>;He said there had been&lt;/p>;&lt;p>;“a lot of badmouthing” about the legislation and dismissed suggestions that people could commit a crime unwittingly under the legislation.&lt;/p>;&lt;p>;Lee emphasised that prosecution under national security legislation required proof of criminal intent.&lt;/p>;&lt;p>;The national security law was imposed by Beijing to crack down on secession, subversion, terrorism and collusion with foreign organisations.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US plans US$440 million in arms sale and military vehicle support for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226187/us-plans-us440-million-arms-sale-and-military-vehicle-support-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/407163af-ca8d-426d-ae2e-d73c176cd393_b6506f95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务院周四批准了两笔潜在的军售台湾总价值为 4.4 亿美元，其中包括弹药以及车辆和武器零件。&lt;/p>;&lt;p>;备件和维修零件的潜在销售额为 1.08 亿美元，30 毫米弹药及其使用支持价值为 3.322 亿美元美国国防安全合作局 (DSCA) 在另一份声明中表示，应台湾要求购买这些物品。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议的出售将有助于提高接收方的安全并有助于维持政治稳定该机构负责管理美国国防部的对外武器销售。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的销售在确认前需要获得美国国会的批准。&lt; /p>;&lt;p>;台湾国防部周五表示，希望能够在一个月内完成军售。&lt;/p>;&lt;p>;“美国宣布对台军售不仅有助于我们对台军售做出反应”中国外交部在一份声明中表示：“我们不仅能够应对来自中国共产党的军事威胁，而且还能使我们的国防更有弹性，满足战争和训练任务的需要。”&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部在回应这一消息时表示“坚决反对”美国向台湾出售武器或两国之间进行任何军事接触。&lt;/p>;&lt;p>;“美国应遵守一个中国原则和中美三个联合公报的规定，停止外交部发言人毛宁表示，“停止向台湾出售武器，停止在台海制造新的紧张局势，停止危害台海和平稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个等待统一的分裂省份一直反对美国向台湾出售武器，并将其视为支持台独的努力。美国表示不支持独立，但中国大陆和台湾之间的宪法秩序应由台海两岸人民决定。&lt;/p>;&lt;p>;DSCA 表示，这些零部件将帮助台湾维护其车辆、小型车辆武器、作战武器系统和后勤支持，而弹药（其中一些用于训练）将支持台湾于 2019 年投入使用的 CM-34 装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;CM-34 车辆是为了台湾国防部军备局余玉堂少将表示，该系统可以保护驻军并攻击进行两栖和空中登陆的敌军。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾展示了国产装甲车 CM-34云豹&lt;/h3>;&lt;p>;步兵战车配备美国武器巨头诺斯罗普·格鲁曼公司生产的30毫米Mk44 Bushmaster II链炮。除了发动机、变速箱和有害气体检测器等零部件外，这些车辆均在台湾制造。&lt;/p>;&lt;p>;余在2020年表示，预计到2023年将生产305辆。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国最后一次批准对台军售是在三月份。 It included munitions for the island&#39;s fleet of F-16 fighter jets and related equipment worth US$619 million.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Vietnam reaffirm pledge to work together on South China Sea ‘code of conduct’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226180/china-vietnam-reaffirm-pledge-work-together-south-china-sea-code-conduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/47a10031-ccd8-4d70-b77f-bf0f7139fa1a_4063e50d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和越南同意就“南方有效行为准则”进行合作中国海”和“低敏感度”海域，这是亚洲邻国之间尽管存在领土争端但仍保持牢固关系的最新表现。&lt;/p>;&lt;p>;越南总理范高调访华后发表的联合声明明正指出，双方重申共同努力，早日达成符合包括《联合国海洋法公约》在内的国际法的实质性、有效的南海行为准则。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将认真指导解决涉海问题，妥善管控海上分歧，发展海上合作，共同维护地区和平稳定。周五发布的声明称，南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;邻国将彼此视为外交政策优先事项，并承诺深化互联互通、跨境基础设施、关键矿产部门和供应链方面的合作。&lt; /p>;&lt;p>;“越南承诺为在该国投资的中国企业提供有利的商业环境，”声明补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过其所谓的历史“九海”主张对南海大部分地区拥有主权。划线”，而河内是西沙群岛和南沙群岛的几个地区声索国之一。争端经常引发海上紧张对峙。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免海上对抗、增进互信，双方于2012年启动了对话机制，就“不太敏感”领域的合作进行合作，例如渔业、海洋保护、研究与救援以及旅游和环境保护。&lt;/p>;&lt;p>;联合声明称，签署的合作协议包括“海上不太敏感区域”的合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;郑正恩于 2021 年 4 月上任，是七年来首位访问中国的越南总理。&lt;/p>;&lt;p>;这位越南排名第三的政治家在访问期间与中国高层领导人进行了一系列会面，其中包括国家主席习近平、国务院总理李强、人大常委会委员长赵乐际、中央政治局委员王沪宁。周二，他还在天津举行的世界经济论坛或“夏季达沃斯”上发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在做出最新承诺之际，这两个意识形态密切的共产主义国家之间的关系因南海紧张局势而变得日益复杂。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，鉴于与中国的敌对竞争日益激烈，美国一直在寻求加强与越南的关系。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的 2022 年印太战略将这个前冷战敌人列为其中之一周四，在 Chinh 结束对中国的访问的第二天，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 接待了印度、新西兰和台湾等国家的“主要区域伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;越南共产党对外关系委员会，位于华盛顿。双方均表示愿意进一步提升关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美竞争加剧，越南一直保持两面下注的策略，寻求平衡与两个超级大国的关系。&lt;/p>;&lt;p >;当正于周日启程前往北京时，越南在中部港口城市岘港接待了美国核动力航母罗纳德·里根号，进行为期六天的友好访问。&lt;/p>;&lt;p>;这是越南第三次访问这是自 1975 年越南战争结束以来的一艘美国航母，几天前日本直升机航母 JS Izumo 停靠在岘港以南数百公里的金兰湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>