<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Groundless’: China dismisses report about corruption probe into defence chief Dong Jun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288366/groundless-china-dismisses-report-about-corruption-probe-defence-chief-dong-jun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/38e2f6c5-3f65-4aa8-adef-68ba2fd30805_4dd230f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部描述了英国《金融时报》关于国防部长董军称其为“追影”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部称有关国防部长董军正在接受调查的报道“毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;《金融时报》周三上午报道，援引当前情况和前美国官员称，董​​是连续第三位因涉嫌腐败而受到调查的现任或前任中国国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;周三，外交部发言人毛宁称该报告是“追影子”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;措辞不同摘自国防部去年9月对同报报纸有关前国防部长李尚福的报道的回应。该报道援引美国官员的话说，从公众视野中消失两周多的李正在接受调查。报道发表时，毛泽东称她“不了解情况”。&lt;/p>;&lt;p>;一个多月后，李在最高立法机关会议上被免职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/d36664db-0f6f-4e3d-8aec-63cff2b03283_9b0303d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前国防部长李尚富是任职仅七个月后就被罢免。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dong，63 岁，去年 12 月被任命担任这一职务。他接替了李，李在上任仅七个月后就被罢黜，并因涉嫌贪污被开除出执政的共产党。李的前任魏凤和也因腐败指控被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;与西方国家不同，中国国防部长并不是以习近平主席为主席的军事体系中最有权势的军事人物。决策指挥机构是中央军事委员会。相反，国防部长主要充当中国人民解放军的国际形象。&lt;/p>;&lt;p>;但董并没有像他的前任那样行使同样的权力。作为国防部长，李和魏都曾担任中央军委委员和国务委员——在内阁中担任高级职务。董不具备这些头衔。&lt;/p>;&lt;p>;中央军委委员身份意味着可以直接接触习近平，而国务委员的身份则可以直接接触党内第二号人物、政府首脑李强总理。&lt;/p>; &lt;p>;董最后一次公开露面是在 11 月 21 日，当时他在老挝万象举行的东南亚国家联盟国防部长会议上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝在 11 月 21 日会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀。那的旁观者北京称这是因为华盛顿最近向台湾出售武器。董和奥斯汀确实于 5 月在新加坡的一个安全论坛上会面，这是自 2022 年 11 月以来两国国防部长首次举行会谈。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ICC prosecutor seeks arrest warrant for Myanmar junta chief over crimes against humanity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288367/icc-prosecutor-seeks-arrest-warrant-myanmar-junta-chief-over-crimes-against-humanity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/33bf1f43-e24a-412b-8914-c89e7a5595c3_f4723864.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际刑事法院院长检察官正在寻求对缅甸军政府领导人敏昂莱发出逮捕令，罪名是涉嫌对罗兴亚穆斯林犯下反人类罪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际刑事法院（ICC）检察官周三表示，他将寻求对缅甸军事领导人敏昂莱（Min Aung Hlaing）发出逮捕令，罪名是涉嫌迫害缅甸人民。罗兴亚人主要是穆斯林少数民族。&lt;/p>;&lt;p>;由三名法官组成的小组现在将决定他们是否同意有“合理的理由”相信敏昂莱将军对驱逐和迫害罗兴亚人负有刑事责任缅甸和孟加拉国的罗辛亚人。&lt;/p>;&lt;p>;他们的决定没有固定的时间框架，但通常需要三个月左右的时间才能决定发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸执政军政府发言人消息公布后没有立即接听路透社的电话。路透社已通过电子邮件请求军政府发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院检察官采取这一举措之际，国际刑事法院检察官办公室因对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及其前辩护人发出逮捕令而面临华盛顿等方面的强烈政治抵制检察官办公室在一份声明中表示，正在经过广泛、独立和公正的调查后寻求逮捕令。报告称，随后将申请更多与缅甸有关的逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;在联合国调查人员称此次行动具有“种族灭绝意图”的行动期间，超过 73 万罗兴亚穆斯林逃往孟加拉国。&lt;/p>;&lt; p>;佛教徒占多数的缅甸否认种族灭绝指控，并始终坚称不针对平民，称其对恐怖分子采取了军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸不是基于条约的国际刑事法院，但在 2018 年和 2019 年的裁决中，法官表示，法院对部分发生在邻国国际刑事法院成员国孟加拉国的涉嫌跨境犯罪拥有管辖权，并表示检察官可以展开正式调查。&lt;/p>;&lt;p>; “这是我的办公室提交的第一份针对缅甸政府高级官员的逮捕令申请。更多的事件将会随之而来。”国际刑事法院检察官的声明称。&lt;/p>;&lt;p>;近五年来，国际刑事法院一直在调查针对罗辛亚人的犯罪行为。其调查不仅因无法进入该国而受到阻碍，还因为自2021年军方推翻由诺贝尔奖获得者昂山素季领导的民选政府以来，缅甸一直处于动荡之中，引发了一场以和平抗议开始的抵抗运动后来演变成多条战线的武装叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员从证人证词中提取了各种证据，包括一些内部证人、文件证据他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“国际刑事法院检察官决定对敏昂莱将军寻求逮捕令，此时罗兴亚平民再次遭受暴行，这些暴行与七年前的暴行如出一辙。 ”，人权观察高级国际司法顾问玛丽亚·埃琳娜·维尼奥利 (Maria Elena Vignoli) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国际刑事法院的行动是打破虐待和有罪不罚循环的重要一步，长期以来，这一循环一直是关键助长军队大规模违法行为的因素。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s advanced materials institute falls short in income, projects undertaken: auditor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288365/hong-kongs-advanced-materials-institute-falls-short-income-projects-undertaken-auditor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/b413828d-6b0f-4c53-a215-115443e709db_58f5772e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳米与先进材料研究所失败了审计员发现，为了实现目标。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府支持的纳米及先进材料研究所（NAMI）过去五年未能达到绩效目标，在收入和数量等方面均未达标&lt;/p>;&lt;p>;NAMI成立于2006年，旨在帮助中小企业进行纳米技术和先进材料的研发。&lt;/p>;&lt;p>;NAMI成立于2006年，旨在帮助中小企业进行纳米技术和先进材料的研发。 &lt;p>;但审计署发现2019-20年至2023-24年间，该研究所对城市经济增长的贡献减少了近三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所针对启动和完成的资助项目数量设定了年度绩效目标，但未能成功报告称，以达到这两个目标数字。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年中有四年，该公司开工的项目数量低于预期，平均缺口为八个。&lt;/p>;&lt;p >;公司需要审计总监指出，为了改善项目时间管理，74% 的受审查资助项目被推迟了 7 个月到 18 个月。&lt;/p>;&lt;p>;审计人员还发现前首席执行官参与了过多的项目30 次商务旅行中有 11 次的支出。&lt;/p>;&lt;p>;例如，该机构支付了超出其限额的账单，金额从约 5,000 港元（640 美元）到82,000港元，其中一宗膳食费用超出应得金额4,700港元。&lt;/p>;&lt;p>;据该委员会称，截至2024年7月，政府已批准为该学院拨款15.1亿港元。&lt;/p>;&lt;但 NAMI 的行业贡献从 2019-2020 年的 30.8% 下降至 2023-2024 年的 22.5%，并且报告显示，自2020年以来，该公司并未实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;对此，该研究所指出，近期充满挑战的全球经济环境迫使许多企业采取“保守的研发投资方式”。&lt;/p>; &lt;p>;过去五年，学院的年收入介乎2.268亿港元至2.902亿港元。该委员会发现，其工业和其他收入，例如许可费、合同研究项目收入，均落后于其制定的2020年和2022年目标。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，该研究所的工业实际水平委员会指出，其在香港五个研发中心中的收入和其他收入是最低的。&lt;/p>;&lt;p>;其对香港国内生产总值的贡献较上年的 15.3 亿港元下降了 29%。报告发现，2020-21年至2022-23年为10.9亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“在五个研发中心中，NAMI对GDP的贡献在此期间下降幅度最大。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称。 >;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities warn that e-cigarettes could be tools for drug abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3288369/hong-kong-authorities-warn-e-cigarettes-could-be-tools-drug-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/27/4a33848d-4aec-469a-bad3-7580fb2feedf_bdb604c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生当局在周三的新闻发布会上展示了不同设计的一次性电子烟装置。图片：Elizabeth Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生当局警告说，电子烟正日益成为药物滥用的工具，因为这些设备可以很容易地填充麻醉剂并在不轻易被发现的情况下使用。&lt; /p>;&lt;p>;卫生署控烟酒办公室周三表示，近期处理了一些“太空油”电子烟烟弹与其他液体产品外观相同的案件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“那些含有非法内容的墨盒办公室主任冯英博士表示：“毒品看起来与普通电子烟液没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;卫生署表示，电子烟在全球吸毒者中越来越受欢迎，因为其效果几秒钟内就能感受到气溶胶吸入的感觉，化学物质吸收到血液中的速度甚至比口服或静脉注射更快。&lt;/p>;&lt;p>;太空油，已迅速成为当今世界最受欢迎的药物之一城市，通常封装在电子烟胶囊中并含有依托咪酯，一种需要医生处方的麻醉剂。依托咪酯目前被列为第 1 部分毒物。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 6 月宣布了 10 项降低城市吸烟率的拟议措施，包括修改法律以禁止拥有替代烟草产品，随后发出了这一警告。这意味着禁止拥有电子烟和使用调味香烟，包括调味水烟&lt;/p>;&lt;p>;该修正案预计将于 2024 年底或 2025 年初提交立法会。&lt;/p>; >;&lt;p>;电子烟的某些设计允许人们通过更换新烟弹来重新填充设备的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“电子烟为人们随时随地提供了可能性冯说。&lt;/p>;&lt;p>;一些一次性电子烟允许用户每台设备吸上数千口，而且新产品中的尼古丁浓度也比以前更高，这可能会导致更严重的成瘾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/1bcf9768-c945-417c-9723-775293919efc_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：洪家董事长唐亨利香港吸烟与健康委员会；冯英，控烟酒办公室主任；东区尤德夫人那打素医院邓建邦医生；以及卫生署陈达明。图片：张伊丽莎白&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港吸烟与健康委员会主席汤秀才表示，现在是禁止持有电子烟的最佳时机寻求立法者的支持。&lt;/p>;&lt;p>;该市于 2022 年 4 月禁止进口、制造和销售电子烟。&lt;/p>;&lt;p>;Tong 引用了 2018 年发表的一项针对美国青少年的研究，说英国今年发表的另一项研究也显示，每 3 名高中生使用电子烟，就有 1 名学生通过该设备吸食大麻。&lt;/p>;&lt;p>;英国今年发表的另一项研究也显示，每 6 名高中生中就有 1 人从 38他补充说，学校里含有合成大麻。&lt;/p>;&lt;p>;童说，许多家长向他表达了他们对电子烟用于吸毒的趋势的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“家长无法区分无论是U盘、电子产品、或电子烟。也很难判断烟弹内到底是电子烟油还是其他非法药物。”童说。&lt;/p>;&lt;p>;当局还警告不要吸水烟，这种活动的风险常常被低估。 &lt;/p>;&lt;p>;柴湾东区尤德夫人那打素医院深切治疗部副顾问医生邓建邦医生表示，使用者摄入一氧化碳（燃烧过程中的有害副产品）可能会是电子烟的吸食量是传统烟的九倍。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，由于吸食一碗水烟的水烟通常需要大约 45 分钟到一小时，用户可以吸收 1.7 倍的水烟。与香烟相比，尼古丁含量更高。&lt;/p>;&lt;p>;由于一氧化碳中毒的症状 - 包括头痛、恶心和意识丧失 - 与过量饮酒相似，吸食者很容易延迟或忽视就医的需要，他&lt;/p>;&lt;p>;2023年至2024年期间，柴湾医院收治了三名因饮用水烟而出现一氧化碳中毒的患者。所有人都失去了知觉。&lt;/p>;&lt;p>;香港吸烟与健康委员会的唐先生敦促政府和立法者尽快通过法律，禁止调味香烟和拥有电子烟。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，过去几个月他已就这些提案与立法者会面。他指出，他们中的许多人都支持禁烟措施，并会从公共卫生角度考虑这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;冯表示，与唐一样，但预计会有反对意见，总会有人反对限制吸烟的措施&lt;/p>;&lt;p>;“我们是从公共卫生角度考虑的，”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“对于政治游说工作，需要由卫生局来处理。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China investigates Shanghai free-trade-zone party chief for corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288357/china-investigates-shanghai-free-trade-zone-party-chief-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7cca1dfc-e099-4983-90a4-3e706cc38023_9001247e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海浦东新区党委书记辖区朱志松因涉嫌贪腐已被立案侦查。图片来源：微博/侠客岛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海市浦东新区区委书记朱志松因涉嫌腐败接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;朱，55岁，中共最高反腐机构中央纪律检查委员会周三在其网站上表示，这位航空航天领域的资深人士涉嫌“严重违纪违法”。这项指控是对腐败的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;朱是自1992年上海浦东新区成立以来第一位受到调查的党委书记。浦东新区是中国经济改革的主要试验场。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，他是自10月中共二十大完成重大改组以来，中纪委针对的上海第二位“老虎”或高级官员。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，上海人大常委会委员董云虎因腐败接受调查。今年8月，董因受贿1.48亿元被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;朱最后一次公开露面是在周一下午，当时他正在浦东新区两个当地村庄进行巡视。 &lt;/p>;&lt;p>;本月，朱镕基出席虹桥国际经济论坛并在11月6日的会议上表示，浦东将进一步推动制度性开放，更好地对接高标准国际经贸规则，官方媒体&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱镕基表示，将为外资企业提供更好、更高效的服务，也将为国内企业走出去提供更好的服务&lt;/p>;&lt;p>;浦东于 2013 年成为大陆第一个自由贸易区，总面积 120 平方公里（46 平方英里）。 2021年，浦东获得了更大的立法自由、税收减免和资本市场自由化以刺激经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;朱是江苏人，毕业于哈尔滨工业大学，曾在上海航天系统工作多年二十年后，他于 2014 年被任命为市委宣传部副部长。&lt;/p>;&lt;p>;他后来担任过多个职务，包括该市闵行区党委书记和市政府副秘书长。 2021年，他被任命为浦东新区区委书记。&lt;/p>;&lt;p>;朱镕基是上海市委常委，还兼任中国（上海）自由贸易试验区管理委员会委员。&lt;/p>;&lt; p>;在其职业生涯早期，朱曾在上海市航天局（上海航天技术研究院）担任过多个职务，然后于 2008 年被任命为该局局长。&lt;/p>;&lt;p>;他在航天局的职业生涯与戴首伦有交集，谁是该局的副局长。 8月，时任中国东北黑龙江省牡丹江市委书记的戴秉国因腐败接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，三名中国航天国防高级管理人员被剥夺党员职务中国人民政治协商会议是中国最高的国家政治咨询机构，这表明北京正在继续在对中国军事能力至关重要的领域开展反腐败工作。&lt;/p>;&lt;p>;三人组——吴中国航天科技集团公司董事长燕生、中国兵器工业集团公司董事长刘石全、国有企业中国航天科工集团公司副经理王长庆被撤销席位。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s jobs market dims as 46% of workers are less confident about opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288334/hong-kongs-jobs-market-dims-46-workers-are-less-confident-about-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/69b63c81-a5e8-471a-a567-06830d2616d4_14ffa5fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这座城市的职业人士正在成为厌恶换工作的风险。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于经济和地缘政治的不确定性，香港就业市场正面临重大阻力，46%在香港工作的专业人士表示，他们对自己所在岗位的机会没有信心。一项行业调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管今年白领职位空缺“显着下降”，但申请数量却猛增 122%，表明市场已变得“更加由雇主驱动”，企业人才招聘公司罗伯特·沃尔特斯 (Robert Walters) 发布的一份报告显示，他们拥有更大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;该公司 9 月份对香港约 400 名专业人士和组织进行了调查，结果表示，只有 55% 的雇主希望预计 2025 年加薪，而去年调查的增幅为 64%。在这些雇主中，77%的人表示明年可能加薪1%至5%。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济因消费疲软和中美地缘政治影响等挑战而受到阻碍。今年，居民选择跨境到内地城市购买更便宜的食品和娱乐，从而使该市的零售商失去了急需的销售增长机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;增长放缓至政府报告显示，第三季度的年增长率为 1.8%，而上一季度为 3.2%。统计部门表示，经季节性调整的失业率从前三个月的 3% 升至 8 月至 10 月期间的 3.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“填补职位空缺需要更长的时间许多招聘经理认为有大量人才可用，但事实恰恰相反，”罗伯特·沃尔特斯香港董事总经理约翰·穆拉利 (John Mulally) 表示。 “许多实力更强的候选人都规避风险，并且优先考虑工作稳定性而不是探索新机会。”罗伯特·沃尔特斯 (Robert Walters) 表示，25% 的受访者表示，员工越来越规避风险，对前景信心不足。表明他们不打算在 2025 年换工作，而去年这一比例仅为 12%。大约 46% 的受访者表示，他们对在自己的行业找到新工作没有信心，高于去年的 37%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人才短缺是企业的一大担忧。约 31% 的雇主表示，他们认为高级助理级别的人才短缺最为严重，而 25% 的雇主则表示，经理、高级经理和最高管理层的人才库正在萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是因为调查显示，这反映了近期经济衰退期间业务精简的努力，导致组织结构更加扁平化，其中中层管理人员发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临所有这些挑战，就业市场也出现了积极的信号。调查发现，约15%的雇主计划在2025年增加长期员工人数，其中18%表示将扩大合同工。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港为吸引人才而采取的策略举措海外人才势头强劲，企业越来越多地聘请来自中国大陆的熟练专业人士担任技术职务。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s trade chief pick, a Lighthizer protégé, set to push hard line, tariffs on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288351/trumps-trade-chief-pick-lighthizer-protege-set-push-hard-line-tariffs-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 16:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/cc01ebc5-88a3-4e2f-84f7-8aa187c4ab79_7bdd2e47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际贸易律师 Jamieson Greer。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杰米森·格里尔 (Jamieson Greer) 被提名为下一任美国贸易代表，当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 将其描述为与中国的第一次贸易战中的关键人物，预计将导致在世界最大的两个经济体之间的贸易关系中采取强硬路线。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普第一任期内担任贸易代表的贸易保护主义者罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 的门生将专注于“控制该国的大规模贸易”。特朗普周二表示，他誓言对中国采取严厉政策。&lt;/p>;&lt;p>;担任莱特希泽幕僚长的国际贸易律师格里尔将在参议院确认之前接任这一职务，因为预计新政府将寻求大幅提高关税。&lt;/p>;&lt;p>;“作为莱特希泽的学员，格里尔的立场可能类似，”经济学人智库高级中国经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“唐”不要指望他会更友善比莱特希泽——他将继续对中国采取强硬立场，并积极推动关税。”&lt;/p>;&lt;p>;随着格里尔的任命，美国和中国之间的贸易关系将更加紧密，高级贸易官员何伟文表示总部位于北京的智库中国与全球化中心研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调，中国永久正常贸易关系地位可能被取消可能是对两国关系的最大打击根据本月早些时候的建议周一，特朗​​普誓言将对墨西哥和加拿大的进口商品征收 25% 的关税，并对中国商品征收 10% 的额外关税，除非各县停止芬太尼和非法移民流入美国。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺对中国进口产品征收 60% 的关税，对所有其他产品征收 10% 至 20% 的关税，华盛顿 King &amp; Spalding 律师事务所合伙人格里尔表示，在特朗普第一任期内对中国和其他国家征收关税以“打击不公平贸易行为”方面“发挥了关键作用” &lt;/p>;&lt;p>;“格里尔似乎是一位强硬的保护主义者，就像他的导师莱特希泽一样，他支持特朗普提议的关税，以此作为缩小贸易逆差和将就业机会带回美国的一种手段，”乔说Mazur是研究咨询公司Trivium China的高级分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“他还参与了第一阶段贸易协议的谈判，并且想必会熟悉他的中国对话者。”&lt;/p>;&lt;格里尔将接替中国问题专家凯瑟琳·戴（Katherine Tai），她对特朗普贸易战策略的有效性表示怀疑，但继续执行拜登政府的许多政策，同时还寻求加强美国的联盟以对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;戴的做法也被视为强调解决长期存在的问题的承诺，例如中国的知识产权盗窃、强制技术转让和市场准入壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;关税预期美国企业的增长正在增加，但许多人怀疑它们是否会给美国带来好处。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普在第一个任期内使用了关税，因此他再次将关税视为一种工具也就不足为奇了，”总裁迈克尔·哈特说中国美国商会 (AmCham)。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多公司都会相应地进行情景规划。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，会员们普遍不赞成征收关税。 ”，“特朗普也被称为谈判代表，因此他为特定国家制定目标也就不足为奇了。”&lt;/p>;&lt;p>;“在某些特定情况下，关税作为补救措施可能会有所帮助，他已经说明了原因他提出了这些建议，这使得他的逻辑更加清晰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于在中国经营的欧洲公司来说，他们担心美中紧张局势加剧和溢出效应，特别是与可能征收关税有关的问题&lt;/p>;&lt;p>;“由于中国对国家安全的日益关注以及对战略物资的出口管制，在中国经营的欧洲企业越来越发现自己陷入进退两难的境地。”在地缘政治紧张局势中，”亚当说中国欧盟商会秘书长邓内特。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在还面临着来自不同市场的法律和合规义务，这损害了全球供应链的效率。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以再工业化为目标，特朗普及其支持者认为中国应对美国制造业的衰退负责，并誓言减少美国对华贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;在莱特希泽任职期间, 关税作为迫使中国参与谈判的工具，最终于 2020 年 1 月达成了第一阶段贸易协议，其中中国承诺购买美国商品。&lt;/p>;&lt;p>;对中国国家主导的经济模式持批评态度，莱特希泽强调了以强硬和单边方式迫使中国遵守国际贸易规则的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;随着他的门生格里尔的提名，“期待同样的剧本——全是战术，没有战略，”长期驻北京的律师、中国美国商会前主席 James Zimmerman 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与第一次一样，我怀疑我们是否会看到‘第二阶段’贸易协议对美国公司、工人、种植者和消费者有利，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“美国公司需要的是真正的市场准入和公平的竞争环境，这需要深思熟虑和有条不紊的谈判，而不是空洞的威胁关税和制裁。这同样适用于我们所有的贸易伙伴——欧盟、加拿大、墨西哥、中国等。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直面临着包括美国在内的各国不断增加的贸易壁垒，根据总部位于上海的面向法律业务的社交网络服务 Intelligeast 本周早些时候的一份报告，最常受到贸易救济调查的国家。&lt;/p>;&lt;p>;自 1995 年世界贸易组织成立以来，共发生了 7,843 起贸易救济调查已启动全球范围内，针对中国发起的攻击有2,494次，占总数的31.8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine crackdown on Pogos sparks fears of underground scams and espionage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288353/philippine-crackdown-pogos-sparks-fears-underground-scams-and-espionage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 16:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/cd3aa8f6-6764-47f7-9774-a27cc0e15da0_0cb9d268.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕上显示东方游戏，已获授权运行菲律宾的在线赌博网站.图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察家警告说，菲律宾离岸博彩业务（Pogos）因全国范围的禁令而转入地下，可能会引发情报和诈骗活动，从而导致更难以发现的诈骗并破坏消除由于涉嫌参与从这些活动中获利的地方官员的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的参议院听证会上，反对派参议员 Risa Hontiveros 辩称，主要迎合中国客户的网络博彩公司不仅被用来执行洪蒂维罗斯在参议院听证会上表示，“看来赌博、诈骗和贩运并不是这些化合物的唯一目标，而且还传播假新闻” .&lt;/p>;&lt;p>;洪蒂维罗斯一直在领导参议院对该国非法网络博彩公司的调查，此前的突袭行动揭露了此类场所中诈骗活动、洗钱、人口贩运和酷刑的证据。&lt;/p>;&lt;p >;7月，总裁小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos, Jnr) 在其国情咨文中宣布立即禁止所有网络博彩公司，包括获得许可的网络博彩公司，并命令该行业在今年年底前停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，网络博彩公司很可能转入地下，利用该国薄弱的机构，使他们能够继续在菲律宾开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/9748c31d-129b-415f-8b04-7a5cc5f5cdd6_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾参议员里萨洪蒂维罗斯领导了对菲律宾大规模在线赌博和诈骗活动的调查。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合大学公司的关键材料专家阿尔文·坎巴 (Alvin Camba) 告诉《亚洲周刊》：“菲律宾政府监管非正规和非法经济的能力相当强。 &lt;/p>; &lt;p>;限制[资源和能力]。 &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾有几个特种经济区，并有自己的游戏法规，但马科斯（Marcos），JNR还下令这些地区遵守Pogo Ban。参议员Hontiveros对伪造信息的说法是合乎逻辑的。虚假信息可能是POGO的另一项业务活动。凯巴说：“如果通过加密货币，浪漫或赌博骗人变得不那么利润，那么Pogo犯罪网络可能会作为替代收入来进行虚假信息。在Pogo禁令之后，游击队的骗局行动的崛起变得“更难发现”。她批评了当地官员，他们可能会通过伪装成业务流程外包（BPO）公司的运营来指导离岸运营商。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; cambo说：“鉴于菲律宾分散的监管框架，在哪里，国家一级的官员通常会在招募和招聘方面偏爱当地盟友，消除Pogos将是一项挑战。令人惊讶的”当地人政府官员正在帮助Pogos涵盖他们的活动以维持收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;两位分析师都指向即将到来的选举年，这表明参议员的指控可能反映了当地官员为“政治和经济目标”提供资金的需求。 &lt;/p>; &lt;p>; Sherwin Ona是台湾国防与安全研究所的来访研究员，引用了解雇的Bamban镇市长Alice Guo的案子，后者被发现与她的非法Pogo大院有联系家乡。&lt;/p>; &lt;p>; ona说，案件“似乎指出了渗透到地方政府的意图，以确保Pogos的平稳运作”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/27/dd2fdcb------------4393-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-af98-afcm6b6b6b4b6b4b4b4b620 _22810d2410d24.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;班班市长爱丽丝·郭（Alice Guo），被指控作为中国间谍。照片：Facebook/alicelealguo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; hontiveros还声称中国可能通过POGOS在该国进行了间谍活动和宣传活动。&lt;/p>; &lt;p>;她在曼谷被拘留在曼谷的大亨张提出了团队的调查结果特工。&lt;/p>; &lt;p>; hontiveros说，2014年，她是中国法院命令的主题，因为他参与了他2011年在菲律宾建立的非法赌场。&lt;/p>; &lt;p>;指出她免于起诉，这意味着他的法律麻烦很可能是因为他被招募为代理商。杜特尔特（Duterte）在2016年担任总统，尽管“很难说学位”。&lt;/p>; &lt;p>;国防分析师圣地亚哥·卡斯蒂略（Santiago Castillo）表示，由于他们对搜索的认识，地下Pogos可能更难处理。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/27/02970C52-5D43-43-43-4D2F-BFE5-E23AE23AE3AE3AE3AE3AE3AE36F236F2341_F60200C9.JPG. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国国民走出海上赌博办公大楼于2019年8月，名为Pearl Plaza。卡斯蒂略（Castillo中国情报活动更加困难他说。 >;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 arrested in Hong Kong, including school teacher, in crackdown on drug ‘space oil’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288340/7-arrested-including-hong-kong-primary-school-teacher-crackdown-drug-space-oil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/e89e3642-b4b3-45d0-9753-d0e611e2d232_58f68427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港海关检获约价值1700万港元的麻醉剂可用于生产“太空石油”。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在打击非法进口和分销新兴毒品“太空石油”的行动中，海关人员逮捕了七人，其中包括一名香港小学教师。海关缉获麻醉剂，可产生价值 1,700 万港元（220 万美元）的麻醉品。&lt;/p>;&lt;p>;海关机场货运组助理总监何天康周三透露，他们的毒品检测设备最近包括麻醉依托咪酯（一种用于生产太空油胶囊的原材料）被输入到设备的数据库中，以帮助在各个检查站识别麻醉剂。&lt;/p>;&lt;p>;他说，手持设备帮助机场的一线官员发现了大约 16 公斤（35 磅）的麻醉品。 ）于 11 月 10 日、11 月 11 日和 17 日从印度运来的 8 个包裹中发现了粉末依托咪酯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这批货物是用于地下生产中心的，何说：“海关检获毒品，足以生产超过48,000个太空油胶囊，估计市值达1,700万港元。”&lt;/p>;&lt;p>;据香港海关称，这八个包裹是从两个不同的地方发出的。 &lt;/p>;&lt;p>;Ho 表示，此类产品运往住宅地址的情况并不常见，X 射线扫描显示可疑图像。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，通过使用经检查，每个包裹内的铝箔袋和塑料袋包裹的白色粉末均被检测出依托咪酯呈阳性，需要进口许可证。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员随后对包裹进行控制递送，并拘捕了三名包裹。收货人——两名男性和一名女性。&lt;/p>;&lt;p>;他们还发现了两个配送中心和一个太空油胶囊储存中心。海关人员在仓储中心查获178颗太空油胶囊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/27/776ecd36-2b4e-4e9d-a1e2-c7066e956ac3_01b1793b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局更新了药物检测装置，以识别麻醉剂依托咪酯，这是一种用于生产太空油胶囊的原料。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海关缉毒科助理警司刘伟龙表示，海关人员于11月21日拘捕一男一女，调查显示两人是&lt;/p>;&lt;p>;一名25岁小学教师与一名涉嫌快递员同日在南区一公共屋村被捕。刘说，这名老师就是所谓的买家。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，‘老师’花了数千美元购买了11个太空油胶囊供自己使用，”刘说。&lt;/p>;&lt;p >;在对他位于同一庄园的家进行的后续突击搜查中，海关人员查获了另外两个太空油胶囊。&lt;/p>;&lt;p>;这名教师因涉嫌持有受管制药物而被拘留——这一罪行最高可处以最高刑罚两年监禁和罚款10万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“香港海关很愤慨，因为老师作为榜样，应该以身作则。”但这位老师不懂得自尊、守法。”海关署助理关长黄浩然表示。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人已保释候查。 .&lt;/p>;&lt;p>;依托咪酯根据法律被列为第1部分毒药，只能由香港医生开处方。&lt;/p>;&lt;p>;太空油中的依托咪酯可以与其他药物混合，例如大麻,甲基苯丙胺和氯胺酮。当局警告称，吸电子烟会造成严重的身心伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫、失去知觉，甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;因持有太空石油而被捕的人数猛增，今年迄今为止，与 2023 年全年相比，这一比例为 988%。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 9 月期间，共 60 起涉及 2.8 公斤和 510 毫升空间的案件中逮捕了 98 人 油。其中，16人年龄为21岁或以下。相比之下，去年八起案件拘捕九人，并检获600克太空石油。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强11月初表示，政府将加快立法进程，到 2025 年第一季度将太空油纳入《危险药物条例》。&lt;/p>;&lt;p>;该药物被列入名单后，持有或食用注入依托咪酯的太空油可导致最高七年监禁和罚款港币100万元。贩运该物质可能会导致终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Security guards foil attempted bank robbery in southwestern China, man detained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288331/security-guards-foil-attempted-bank-robbery-southwestern-china-man-detained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 15:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/47b9a98c-7612-4ccb-947e-0a0ad91ad472_cc670db3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国四川省广安市据大陆报道，十月份，这里曾发生一起未遂的银行抢劫案。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据网络媒体在一系列随机事件背景下发布的报道，上个月，中国西南部发生了一起罕见的银行抢劫案，保安人员在现场制服了嫌疑人。近几个月来发生了多起杀戮事件。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的新闻媒体《澎湃新闻》周五报道称，四川省小城市广安市中国银行一家分行的工作人员注意到，一名男子正要“发动非法活动”并称&lt;/p>;&lt;p>;按照应急预案，工作人员疏散顾客，广安投资集团保安张厚成、吴涵则远远观察嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;当文章称，事件发生在10月7日，嫌疑人出乎意料的是，张某和吴某将其制服，没有造成人员伤亡和财产损失。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人也姓张，是一名被邻水县警方拘留报道称，赞扬了保安人员的行为。没有提供其他细节，也不清楚他是否携带武器或他所指控的计划涉及什么。&lt;/p>;&lt;p>;银行抢劫在中国并不常见。最后一起已知案件发生在 2022 年 11 月，当时中国东部山东省泰安警方宣布，一名武装嫌疑人在试图抢劫的一家银行劫持了人质。&lt;/p>;&lt;p>;在那次事件中，经过僵局，在历时一个小时、反复警告的情况下，警方击毙嫌疑人并解救人质。&lt;/p>;&lt;p>;本月，广安银行抢劫案发生后不久，八天内又发生了三起大规模杀人事件。但媒体统计自今年年初以来已经发生了数十起事件，而这也是经济衰退的标志。&lt;/p>;&lt;p>;11月11日，在中国南方珠海，一辆SUV冲撞了一群正在锻炼的人。造成35人死亡、43人受伤。11月16日，江苏省无锡市一职业学院，一名退学学生持刀造成8人死亡、43人受伤。 17.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据内地媒体调查，这只是全国各地公园、学校和购物中心发生的一系列针对人群的持刀和汽车袭击事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法律专业人士呼吁提供更好的心理健康和社会资源，同时敦促中国当局深入调查袭击背后可能存在的更深层次原因。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席习近平还罕见地发布了向地方政府作出指示，要求并要求他们“吸取教训”，及时化解矛盾，避免极端案件带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;地方、检察、警方响应习近平的干预，承诺开展清查行动。对任何冲突进行调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Angry South Korean students call tutor titan’s childbirth advice ‘sexually humiliating’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288333/angry-south-korean-students-call-tutor-titans-childbirth-advice-sexually-humiliating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/4374a885-0bfd-4042-9654-6f09892fbd78_edd56d7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;产后护理中的婴儿中心在首尔。韩国一家辅导公司的老板因告诉学生优先考虑生育而不是高等教育而受到批评。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;著名私立教育公司 MegaStudy Group 董事长孙周恩 (Son Joo-eun) 因在韩国中学生讲座中发表有争议的言论而受到批评.&lt;/p>;&lt;p>;儿子说“生孩子比上大学更重要”，并警告说“没有学业成功的生活比性工作者的生活还糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>;据大邱广域市上周五，教育厅孙正义在大邱为约500名男女中学生举办了题为“学习帮助他人”的特别讲座。在演讲中，孙正义谈到了韩国的人口危机，主张制定有利于生育青少年的特殊大学招生政策。&lt;/p>;&lt;p>;“生孩子比上大学更重要。我敦促女学生改变她们的思维方式，”他说。 “在你十几岁或二十出头的时候生孩子是你能为这个国家做出的最重要的贡献之一。”&lt;/p>;&lt;p>;他还说，“如果可能的话，尽快结婚生子。如果不能结婚，那就先生孩子吧。”&lt;/p>;&lt;p>;孙正义还透露了过去的一件事，他告诉一名陷入困境的学生，他们的生活可能“比性工作者的生活还糟糕”。他说：“当我看到这个满脸痘痘、全班排名第20的学生时，我觉得他们除了学业之外已经没有希望了。”&lt;/p>;&lt;p>;儿子告诉该学生，“如果你继续这样生活，我觉得你的生活会比性工作者还糟糕。至少他们是有报酬的，而你却把钱白白送出去，沦为男人的玩物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;讲座结束后，学生们表示愤慨，称他们感到“性侮辱”并呼吁抵制 MegaStudy。一些家长也向学校提出投诉。学校后来表示，上周一已收到孙正义通过 MegaStudy 的道歉。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当学生们收到 MegaStudy 法律团队正在准备回应的通知时，争议加深，引发了对潜在恐吓的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; MegaStudy Group发表声明称：“如果讲座中使用了旨在讨论对低出生率的认识以及学生通过学术改变未来的例子的任何表达，我们深表歉意。不舒服。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司还澄清说，它没有采取任何行动从 X、Instagram 或 YouTube 上删除讲座视频。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道首先由 &lt;/p>;&lt;p>;发表p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>