<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China, Singapore to let each other’s tourists pay with digital yuan as Beijing seeks to globalise its e-CNY currency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3244387/china-singapore-let-each-others-tourists-pay-digital-yuan-beijing-seeks-globalise-its-e-cny-currency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;作为新试点计划的一部分，来自中国和新加坡的游客在前往两国旅游时将能够使用电子人民币支付，这是北京推动数字人民币跨境使用的努力的突破。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局在一份声明中表示，其与中国人民银行数字货币研究所的项目（中国人民银行）将允许两国游客在旅游消费中使用数字版人民币。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局表示，该计划预计将“提高游客在海外旅行期间购物的便利性” ，但未透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;该试点是两国政府周四在中国北部沿海大都市天津举行的年度双边合作联合委员会上宣布的一系列举措的一部分。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;活动期间，两国还同意推出相互 30-一天免签证旅行安排，这是为促进双边关系而签署的 24 项协议之一。&lt;/p>;&lt;p>;理查德·图林 (Richard Turrin) 表示，新的数字人民币合作为电子人民币的跨境零售使用提供了绝佳机会独立金融技术顾问、《无现金：中国数字货币革命》一书的作者。&lt;/p>;&lt;p>;Turrin 表示，使用数字人民币进行小额交易可以为其在贸易和其他高价值场景中的应用铺平道路。 &lt;/p>;&lt;p>;中国于 2019 年开始测试其数字货币。虽然北京尚未确定正式推出电子人民币的时间表，但数字人民币的采用最近已加速。&lt;/p>;&lt;p>;总计中国人民银行前行长易纲今年 7 月表示，6 月份电子人民币交易额增至 9.5 亿元人民币（1.33 亿美元），累计金额达到 1.8 万亿元人民币，而 2022 年 8 月为 1000 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;截至去年，26个试点城市的560万商户已注册使用数字人民币。&lt;/p>;&lt;p>;随着人民币国际化，北京也在中国大陆以外地区尝试使用电子人民币。随着地缘政治紧张局势的加剧，这一问题变得更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年完成了一项名为 mBridge 的多国试验，该试验使用央行数字货币与香港、泰国和阿拉伯联合酋长国进行贸易结算。&lt;/p>; &lt;p>;继中国银行香港（中银香港）于 7 月推出允许内地客户使用数字人民币购物的项目后，香港也在对电子人民币的跨境零售使用进行测试。全市200家零售网点。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港三大发钞银行之一的中银香港还向设立数字人民币的客户发放了价值100元人民币的数字红包通过银行钱包。电子货币可用于在当地连锁超市的14个地点购买商品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China bans new steel plants in drive to ‘defend the blue sky’ and cut atmospheric pollution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244421/china-bans-new-steel-plants-drive-defend-blue-sky-and-cut-atmospheric-pollution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已禁止建设新的钢铁工厂，以减少碳排放并改善空气质量。&lt;/p>;&lt;p >;这些措施被纳入国务院周四发布的更广泛的“保卫蓝天”36条计划中。&lt;/p>;&lt;p>;该计划“严禁”新建工厂，扩大了之前的禁止从特定地区到全国新建钢铁项目。&lt;/p>;&lt;p>;主要目标是将大城市的颗粒物（PM2.5）浓度（最有害的小颗粒物）降低10%与 2020 年的水平相比，到 2025 年将达到这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，去年超过四分之一的中国城市未达到每立方米 40 微克的 PM2.5 标准。&lt;/p>;&lt;p >;除了禁止新建钢铁产能外，还提出了进一步采取措施使该行业更加环保。&lt;/p>;&lt;h3>;研究发现，化石燃料造成的空气污染每年导致 500 万人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;目前，中国大部分钢铁生产都依赖高炉，高炉使用由粉碎和加热的煤炭制成的焦炭来生产生铁。&lt;/p>;&lt;p>;但到 2025 年，目标是至少占其钢铁产量的 15%根据 4 月份发表在同行评审期刊《工程学》上的一篇论文，使用电炉加热生铁或废钢来炼钢，这一过程可将碳排放量降低约 20% 至 25%。&lt;/p>;&lt;p>;但是该报警告说，一个限制因素是中国正在努力获得足够的废钢，必须从 2021 年开始进口以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，钢铁行业的排放量一直在增加，根据中国科学院研究人员的论文，到2020年，中国碳排放总量将占15%至18%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲和美国，电炉法已分别占产量的 43% 和 69% 左右。&lt;/p>; &lt;p>;根据行动计划，到2025年，我国80%以上的钢铁产能“完成超低排放改造任务”。&lt;/p>;&lt;p>;在中国第一大钢铁生产省份河北，据新华社报道，为了实现当地目标，钢铁公司已削减了近 70% 的产能。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，这使得 PM2.5 浓度从 2013 年的 104 微克/立方米大幅下降今年达到38.9。&lt;/p>;&lt;p>;行动计划还包括启动淘汰高排放行业落后产能、促进绿色产业发展等措施。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该计划，中国旨在遏制高排放和高排放的“盲目启动”扩建或产能置换项目还需要起草峰值排放目标，并进行环境评估和能源评估&lt;/p>;&lt;p>;2025 年的其他目标包括与 2020 年水平相比，将挥发性有机化合物和氮氧化物的排放量减少 10%。&lt;/p>;&lt;p>;该行动计划还针对关键目标制定了具体政策京津冀等北方特大城市及河北省周边地区，上海、长三角等地区。这两个地区都必须分别削减 10% 和 5% 的煤炭消耗。&lt;/p>;&lt;h3>;气候特使表示，尽管计划受到批评，但中国在甲烷方面“做了很多”&lt;/h3>;&lt;p>;同时，重点区域新能源公交车辆保有量和电动快充站覆盖率达到80%，非化石能源占能源消费比重达到20%&lt;/p>;&lt;p >;《规划》还要求增加天然气产量，减少居民取暖用煤。&lt;/p>;&lt;p>;国务院还承诺，将采取行动“解决低价中标乱象”价格”，以确保不考虑环境的廉价、低质量项目不会受益。&lt;/p>;&lt;p>;其他措施旨在通过加强监督来加强对行业的监管，加强环境政策，同时保持经济目标并加强在大气污染等问题上的国际合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong risks being left behind as the Greater Bay Area powers on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244247/hong-kong-risks-being-left-behind-greater-bay-area-powers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;近五年前，中央政府制定了粤港澳大湾区发展规划。然而，尽管香港经济可以从与其他湾区城市更紧密的联系中获益匪浅，但其一体化 — — 以及我们希望带来的好处 — — 却进展缓慢，令人失望。与此同时，香港在该地区的重要性已经下降。&lt;/p>;&lt;p>;这在很大程度上可以归咎于完全不可预见的事态发展。大流行封锁对香港和中国大陆经济的打击比世界上几乎任何地方都严重。尽管自 2020 年 3 月起边境关闭近三年，但大湾区一体化永远不可能成为任何人的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年下半年持续六个月的街头冲突，包括暴力爆发的反暴力冲突大陆情绪，也不利于制定加强跨境互联互通的详细计划，甚至不利于就此问题展开讨论。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超政府和大陆同行一直在努力修复问题伤害。但这项工作尚未完成，香港社会仍有部分人对建立更紧密的联系没有热情——无论这对我们的经济有多么明显的好处。&lt;/p>;&lt;p>;将该地区的状况与《发展规划纲要》和 2022 年基金会对香港未来长达 221 页的研究启动时发布的报告中描绘的图景，并出现了一些见解，其中一些见解并不适合香港。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区经济已经尽管受到 Covid-19 的影响，但其重要性仍在稳步上升，去年的价值达到 1.94 万亿美元，比 2017 年增长了 28%，超过了俄罗斯和韩国，并接近加拿大。其人口也增加了 1700 万，达到 8660 万。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;同样明显的是香港和澳门的重要性正在减弱。 2017年，香港占大湾区国内生产总值的22.6%，约为伦敦占英国国内生产总值的份额。然而，截至去年底，香港GDP为3620亿美元，仅占大湾区经济的18.6%。&lt;/p>;&lt;p>;已被广州和深圳超越。人们已经忘记了 25 年前的日子，当时香港经济占中国经济的 20%。&lt;/p>;&lt;p>;澳门的下滑更为惊人，从 2017 年到去年，疫情导致其 GDP 减半至 227 亿美元。目前，澳门是大湾区所有 11 个市辖区中最小的一个，即使赌场旅游经济在疫情后强劲反弹，这一地位也不太可能改变。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些数据也提醒人们，大湾区仍然由五个城市主导。它们占该地区经济的 83% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;香港的相对衰退不仅仅体现在宏观经济数据中。深圳在华为等全球科技领军企业的推动下，作为科学、技术和创新中心的实力显着增强。深圳的港口已经超过香港，广州的机场和香港一样大、繁忙。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然香港仍然有理由声称自己是世界领先的金融中心之一，但值得记住的是，深圳股市拥有更多的上市公司和更大的市值。股市每日成交量通常是原来的四到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然《大湾区发展规划纲要》对在何处以及如何最好地推动互联互通提供了有力的总结，但许多拟议的举措和优先事项跨境金融服务发展取得了长足进步，尤其是沪港通计划和区域交通联合发展。跨境学术联系稳步发展，香港顶尖大学在大湾区设有校区并开展其他合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但其他优先领域进展甚微。特别是，香港在环保领域的区域合作方面一直处于落后状态，在绿色电力、绿色交通、防洪、灾害管理和废物处理等方面未能与大湾区其他城市并驾齐驱。卫生、福利和养老服务获取的统一仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;在消除人、车、货、电信自由流动的瓶颈和障碍方面也进展甚微。甚至货币。鉴于与新冠病毒相关的边境管制今年才取消，这或许是不可避免的，但在这些根本性障碍消除之前，实际进展可能不大。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是泛大湾区机构发展缓慢可以推动和协调区域范围内的举措，就像欧盟在欧盟委员会领导下所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;直到北京能够发展并为有实力的机构提供资金地方官员的头脑齐心协力，协调法规并优先考虑该地区的利益，而不是个别城市的利益，进展注定是缓慢的。&lt;/p>;&lt;p>;只要我们继续留在（而不是属于）大湾区，我们永远无法完全抓住这个快速发展的市场的优势。 《发展规划纲要》仍然提供了有价值的模板。我们需要使用它。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian bank advises investors to sell Starbucks shares as consumers put coffee chain on freeze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3244422/malaysian-bank-advises-investors-sell-starbucks-shares-consumers-put-coffee-chain-freeze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚一家大型银行建议投资者出售其在美国咖啡连锁店星巴克当地牌照持有者的股份，该公司一直是其中之一自 10 月份加沙冲突爆发以来，抵制据称亲以色列企业的主要目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚第四大银行 RHB 银行周三发布了一份研究报告，建议投资者了解其前景由于星巴克的持续抵制，成功食品有限公司 (Berjaya Food Berhad) 变得谨慎，称其持续时间可能比最初预期更长，因为该银行预计冲突不会在短期内得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;“抵制后的复苏可能并不简单，鉴于竞争激烈，成功食品可能需要付出很大努力才能重新获得市场份额，”该银行研究部门在报告中表示，并补充说，市场份额的损失可能不是暂时的。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;冲突现已进入第 62 天，已有超过 15,000 人参与10 月 7 日，以色列对哈马斯袭击其领土进行报复，造成巴勒斯坦人死亡，造成 1,200 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚 BDS（抵制、撤资、制裁）运动主席纳扎里·伊斯梅尔 (Nazari Ismail) 表示，银行的报告证明该运动正在发挥作用，并将增强公众推行抵制策略的决心，该策略已进入第二个月。&lt;/p>;&lt;p>;“由于抵制活动日益残酷，这种决心可能会增强。以色列军队向巴勒斯坦人发起进攻，”纳扎里在亚洲《本周》节目中说道。 “企业可能会将其在以色列的存在视为真正的商业风险和责任。”&lt;/p>;&lt;p>;受南非反种族隔离运动的启发，BDS 运动是一项全球努力，旨在对以色列施加非暴力压力。以色列通过抵制、撤资和制裁该国及其支持实体来遵守国际法。&lt;/p>;&lt;p>;星巴克表示，它不会以任何方式在经济上支持以色列。然而，10月，该公司批评其美国工会在社交媒体上发布表达“声援巴勒斯坦”的信息。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;星巴克抵制活动远远超出了马来西亚范围，似乎对该公司的利润产生了重大影响。星巴克美国母公司近期股价连续 12 天下跌，市值蒸发 9.4%，缩水近 120 亿美元。倡导巴勒斯坦事业 - 庆祝星巴克财富下降的消息，并表示是时候支持当地品牌了。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们支持当地的咖啡连锁店和也雇用当地工人的当地小商店，” Facebook 用户 Nisha Ismail 说道。 “总的来说，我们可以向这些公司表明，我们不支持种族灭绝。”&lt;/p>;&lt;p>;恢复品牌的努力没有取得进展，例如最近在 X 上发布的假日促销广告遭到了用户的广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;描绘了戴着头巾的马来西亚妇女拿着星巴克杯子，这种明显的迎合行为并没有得到公众的赞赏，有些人称这是一种绝望的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“不，谢谢。我不想与支持种族灭绝的公司有联系。”戴头巾的 X 用户 Khadeeja Hawa 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人指出，星巴克此前在其竞选信息中忽略了这一人群，现在只是在感受到抵制的冲击后才试图吸引他们。&lt;/p >;&lt;p>;在马来西亚，包括国际化的首都吉隆坡，星巴克咖啡店似乎已经失去了默认会议场所的地位，而是经常被视为空无一人，只有少数顾客光顾。&lt;/p>; &lt;p>;这包括其位于吉隆坡最新的高端购物中心 The Exchange TRX 的最新专卖店，尽管圣诞节购物的人流量很大，但在最近的访问期间，该购物中心显得很安静。&lt;/p>;&lt;p>;附近，最近进入马来西亚市场的热门泰国奶茶连锁店 ChaTraMue 的一个售货亭，人们排队等待饮料长达一个小时。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管星巴克与 The Coffee Bean &amp; Tea Leaf 和 Dome 一样，是马来西亚普及浓缩咖啡文化的先驱之一，但这样的国际咖啡店在咖啡方面，特许经营权不再对马来西亚公众具有主导地位，Zus Coffee 和 Gigi Coffee 等本土品牌近年来迅速受到青睐。&lt;/p>;&lt;p>;这些本土咖啡品牌的存在缓解了马来西亚工人因抵制而失业的担忧，这是怀疑论者提出的一个关键反驳。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望现有的星巴克咖啡馆最终能够转变为本地品牌，”Mardhiah Yusoff 在 Facebook 上表示。 “看到咖啡馆空无一人令人难过，但如果我们不采取任何行动，巴勒斯坦人会更难过。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan returns to monthly export growth as erratic year comes to a close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3244425/taiwan-returns-monthly-export-growth-erratic-year-comes-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月台湾出口重新进入正值区间，分析师预计 2024 年将成为旗帜，特别是如果消费者中国大陆恢复购买手机和个人电脑。&lt;/p>;&lt;p>;台北财政部周五表示，11 月份海外出货量增长 3.8%，达到 375 亿美元。台湾出口在 9 月份出现 13 个月来的首次增长，然后在 10 月份再次萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，台湾的高科技巨头终于控制了大流行时代远程办公和远程学习购买减少后积累的库存。表示，加上手机、个人电脑及其零部件制造商，预计日常电子产品购物量将在 2024 年出现反弹。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“随着全球芯片周期触底反弹以及全球对人工智能的拥抱导致对先进半导体的需求更加强劲，台湾的工业生产和出口将受益，”穆迪分析副经济学家Jeemin Bang 说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾是全球最大的芯片销售国，芯片可安装在一系列电子设备中。科技业，包括手机等常见消费电子产品的组装，约占该岛经济的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;明年，人们将关注大陆作为高科技产品主要市场的消费者信心。 ，但分析师还没有足够的信心戴上玫瑰色眼镜。&lt;/p>;&lt;h3>;对先进芯片的需求不足以阻止台湾出口订单的下降&lt;/h3>;&lt;p>;“我们并没有太兴奋”，台北渣打银行经济学家 Tony Phoo 表示。他对可能阻碍中国大陆自身出口的不利因素表示谨慎——出口是其更广泛的经济繁荣的风向标。他说，这个数字“需要大幅上升。”&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆今年在应对债务缠身的房地产市场和青年失业问题时也遇到了困难。但 11 月份出口额较上年同期增长 0.5%，这是七个月来首次出现增长。&lt;/p>;&lt;p>;科技市场研究公司 IDC 将其全球半导体收入预期从 6,259 亿美元上调至 6,328 亿美元。据预测，到 2024 年下半年，美国市场“从需求角度来看将保持弹性”，而中国大陆“将开始复苏”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾上个月将大陆和香港合计视为其最大的出口市场，台北经济部表示，尽管 6.3出口额同比下降%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，台湾电子元件全球出货量较去年同月下降3.6%，达到146亿美元。但信息、通信和视听产品的出货量抵消了这一下降，同比增长 74%，达到 94 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;今年第三季度全球智能手机产量增长 6.4%总部位于台北的市场研究公司 TrendForce 周四表示，在经历了八个季度的年度下滑之后，该公司的销售额同比增长，并表示预计本季度将再次出现增长。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;资深行业人士 Chris Wei 表示，今年全球个人电脑销量可能会下降 12.5%，但明年将增长 5.8%台北市场情报与咨询研究所分析师。魏补充道，人工智能 PC 的引入和 Windows“更换周期”也应该是有益的。&lt;/p>;&lt;p>;台湾宏碁是全球市场份额排名前 10 的 PC 供应商之一，表示其“表现良好” 11 月下旬美国节前购物狂欢期间，亚马逊上的商品。公司发言人表示，其笔记本电脑收入较 2022 年同期增长 8%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月台湾对美国的出口增长 33.1%，达到 78 亿美元，欧洲增长 1.7%与去年同月相比，11 月份的出货量增加了 %。&lt;/p>;&lt;p>;经济部预计 2023 年台湾出口额将达到有记录以来的第三高水平，超过 4000 亿美元。台北12月2日在社交媒体声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Hospital Authority ‘well prepared’ for surge in demand over winter, as officials voice concern over child cases with multiple infections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244428/hong-kongs-hospital-authority-well-prepared-surge-demand-over-winter-officials-voice-concern-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港医院管理局已为冬季服务需求激增做好“充分准备”，并将提高诊所的接待能力，官员们表示，同时对儿童中多种病毒感染引起的呼吸道疾病病例表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该机构首席经理 Larry Lee Lap-yip 博士周五表示，正在为流感病例的预期上升做好准备包括引进更多人员、增设103张床位，以及将普通科门诊的服务能力提高5%至10%。&lt;/p>;&lt;p>;“对于即将到来的冬季的激增，由于温度变化，我认为医疗保健系统将会受到威胁。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;李表示，他对预期增长的担忧源于多种因素，例如私人医疗服务减少导致需求预期上升，以及圣诞节假期期间可能出现更严重的病例。&lt; /p>;&lt;p>;他说，很难预测公立医院的病例何时会增加，但强调当局正在尽最大努力做好准备，防止该市的医疗系统不堪重负。&lt;/p>;&lt; p>;玛嘉烈医院内科及老年科副主任杨耀昌医生表示，目前的数据显示，Covid-19 病例数量稳定，季节性流感感染率仍然较低。&lt;/p>;&lt;h3>;医院管理局局长警告香港进入无口罩冬季流感激增&lt;/h3>;&lt;p>;据管理局称，公共实验室季节性流感检测呈阳性的样本数量迄今为4.52%，低于9.21%百分比阈值，标志着流感季节的开始。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员还对公立医院收治的一些儿童感染多种病毒表示担忧，因为数据显示儿科病房的入住率已达到 97 人截至周四，百分比。&lt;/p>;&lt;h3>;“由于免疫力下降，今年冬天香港可能面临更大的流感爆发”&lt;/h3>;&lt;p>;东区尤德夫人那打素医院儿科服务主管李国标医生和青少年医学部门表示，自该市摆脱冠状病毒大流行以来，在病房接受治疗的青少年人数一直很高。&lt;/p>;&lt;p>;最近的大多数病例都是因接触各种病原体而感染呼吸道感染的，而不是由一两个共同来源造成的，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“也许，在今年，我们看到更多携带多种病毒的患者攻击我们的孩子，不仅是流感，还有其他病毒，例如鼻病毒、副流感病毒和腺病毒，”他说。 “这导致儿科的入住率持续居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;管理局局长李表示，应对病例上升的可能措施包括增加人力、提供更多床位以及提高一些政府诊所的服务能力并将患者转移到其他医院。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FII conference: open dialogue, ‘hyperlocal’ approach are keys to Asia’s vibrant start-up ecosystem, industry leaders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3244402/fii-conference-open-dialogue-hyperlocal-approach-are-keys-asias-vibrant-start-ecosystem-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;“超本地化”以及监管机构、企业和投资者之间的公开对话，有助于保持亚洲初创生态系统和行业领导者的活力在香港举行的 FII Priority 会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在任何地方都采用相同的商业模式和相同的技术结构，但我们使我们的人员全球化并本地化我们的方法，”香港首席运营官 Paul Loo 说道香港物流公司货拉拉 (Lalamove) 参加有关风险投资和亚洲初创企业的小组讨论。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Crunchbase 的数据，2023 年第三季度亚洲初创企业投资额为 223 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;卢表示，该地区拥有顶尖人才，拥有强大的市场和融资渠道，这是该公司在中国及其他地区成功扩张的关键部分。&lt;/p>;&lt;p>;货拉拉成立于 2013 年成立，现已在亚洲和拉丁美洲的 30 多个城市开展业务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;虚拟银行 WeLab 创始人兼首席执行官 Simon Loong 周五在同一个小组中发表讲话，他表示，公司必须能够根据市场情况进行本地化，并向当地政策制定者表明他们将长期存在。 &lt;/p>;&lt;p>;“东南亚市场有不同的司法管辖区、法规和货币，”Loong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们花了很多时间了解市场并向[当地政府]表明我们&#39;来这里不是为了赚快钱。”&lt;/p>;&lt;p>;这种方法通常被企业称为“超本地化”。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1,000 名政策制定者、商界领袖和投资者齐聚一堂，讨论如何实现“超本地化”。在香港举行的为期两天的 FII Priority 会议，讨论将影响地球未来的最大趋势。该峰会由沙特阿拉伯公共投资基金支持的智库未来投资倡议研究所主办。&lt;/p>;&lt;p>;该活动与该市政府和交易所运营商香港交易及结算所合作举办。首次在亚洲举行。&lt;/p>;&lt;p>;“异花授粉很重要，”另一位小组成员、Insignia Ventures Partners 创始管理合伙人陈英兰 (Yinglan Tan) 说。 “如何才能获得该地区最好的资源？”&lt;/p>;&lt;p>;没有一个国家或市场能够拥有最好的每种资源，因此最好的策略是挖掘附近可能有帮助的人才和资源Tan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一家公司可能总部位于新加坡，聘请来自中国的工程师，在印度尼西亚找到他们的主要市场，并在菲律宾建立他们的设计公司，他说。&lt; /p>;&lt;p>;“利用世界各地的资源创建一家全球性公司”。&lt;/p>;&lt;p>;与会者还讨论了在风险投资公司和企业之间创建竞争性但友好的环境的重要性。&lt; /p>;&lt;p>;“并非每个市场都会像中国一样，”Orbit Startups 联合创始人兼董事总经理 William Bao Bean 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[投资者]必须吸取其中的一些教训并在美国或亚洲其他地区适当应用它们。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，从投资者的角度来看，利益相关者之间的沟通是最重要的。&lt;/p>;&lt;p>;私募股权必须“挖掘” ” 早期风险基金 500 Global 首席运营官兼执行合伙人 Courtney Powell 表示，“进入市场并确定可以填补哪些空白。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与监管机构和各个政府部门合作，着眼于鲍威尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“最终目标是在国家之间建立走廊，以开拓该地区较小的邻近市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Own goal? Japan governor who skipped work to meet Cristiano Ronaldo faces calls to resign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244419/own-goal-japan-governor-who-skipped-work-meet-cristiano-ronaldo-faces-calls-resign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.08 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;日本长崎县知事因缺席日本知事会议而陷入政治风暴的中心观看克里斯蒂亚诺·罗纳尔多 (Cristiano Ronaldo) 的足球比赛，后来又参加了葡萄牙球星的赛后活动。&lt;/p>;&lt;p>;州长大石健吾 (Kengo Oishi) 表示，他用自己的钱购买了 7 月 25 日罗纳尔多 (Cristiano Ronaldo) 球队之间比赛的门票。沙特阿拉伯球队阿尔纳斯尔足球俱乐部和法国巴黎圣日耳曼队，尽管他的旅行和住宿费用由地区政府承担。据《朝日新闻》报道，季前赛友谊赛在大阪举行。&lt;/p>;&lt;p>;大石还声称，他利用这次会议邀请罗纳尔多“为长崎县的宣传伸出援助之手”，尽管长崎市官员表示该请求尚未得到官方回应。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题在网上引起了不同的意见，一些用户要求大石因滥用职权而辞职，而另一些用户则坚持认为知事是以专业身份行事来宣传长崎的。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名担任公职的知事，他第一次首要任务应该是集中精力履行职责。他把自己的利益放在第一位，把长崎县放在第二位。他的做法是错误的。他应该辞职。”一位用户在 FNN Prime Online 新闻服务网站上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户补充道：“不想做好自己工作的州长应该退休。”&lt;/p>;&lt; p>;然而，其他人只是认为这一事件无关紧要，而一些分析人士承认，这是民选官员不当行为的又一个例子，但与目前震撼日本政界的一些丑闻相比，显得黯然失色。&lt;/p>; &lt;h3>;“他处于自动驾驶状态”：由于陈旧的想法和丑闻，日本首相的支持率大幅下降&lt;/h3>;&lt;p>;长崎县由副知事代表出席了 7 月 25 日至 26 日在山梨县举行的县领导人会议。会议讨论了扭转国家的出生率下降，承包人的缔约国人口和全球变暖的影响的措施。&lt;/p>; &lt;p>; oishi在会议的第一天就在东京进行了关于预算分配的讨论，然后他前往他前往预算分配。大阪晚上参加足球比赛。第二天，他参观了一些当地企业，然后参加了罗纳尔多代表安排的活动，州长在活动中请求罗纳尔多通过第一批商人和传教士的到来，帮助宣传这座与葡萄牙有历史渊源的城市。 1500年代中期。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体上个月末首次报道了州长的活动，奥希（Oishi）于12月7日告诉日本大使在里斯本大使，葡萄牙残奥会的团队已于明年被邀请去长崎参加纳加萨崎（Nagasaki）在5月在神户举行的世界竞技锦标赛中，&lt;/p>; &lt;p>; Yuji Morikawa是长崎大学国际政治教授的说法，该事件不太可能使长崎居民感到沮丧。&lt;/p >; &lt;p>;“我认为长崎的很多人真的在关注新闻，”他说。 “我想说的是，我认识的大多数人都不是很感兴趣的，作为县的居民和纳税人，我也不能说这对我很重要。” &lt;/p>; &lt;p>;一些在线用户共享的该职位与FNN新闻网站上的故事有关的一条消息说：“我认为要认识罗纳尔多比参加毫无意义的会议更为重要。” &lt;/p>; &lt;p>;另一位州长说：“州长失去了什么不参加县领导的会议？我并不特别喜欢政客，但我只能将其视为一个旨在激发政治不信任的故事。 ：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; oishi在去年2月上升，当时他竞选州长，是一名独立的，反对由执政的自由民主党（LDP）支持的三届任职者。当时只有39岁的医生，奥希（Oishi）当选时成为日本最年轻的州长。&lt;/p>; &lt;p>;在接受演讲中，他说：“我将设计长崎县的未来&lt;/p>; &lt;p>; Hiromi Murakami是Temple University Temple University校园的政治学教授&lt;/p>; &lt;p>; Hiromi Murakami，他说Oishi的行为“并不好看”由于国民政府陷入了另一个政治丑闻。作为他自己派遣自利民主党派系的负责人，对批评该党的五个派系的批评不足以报道他们在政治筹款活动中收集的金额。这些指控表明，一些额外的资金是作为回扣的一些政治人物。&lt;/p>; &lt;p>;首席内阁秘书Hirokazu Matsuno被指控未报告超过1000万日元（69,400美元）从支持者那里筹集的。马图诺在周五早上在东京举行的新闻发布会上说，他无意辞职。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻将对总理造成损害，总理近几个月来公共支持率一直在下滑在涉及部长的其他许多问题上。&lt;/p>; &lt;p>;，自由汇款受到了与统一教会的联系的启示，这是一系列的金融丑闻，一系列财务丑闻，指控裙带关系的指控是任命基希达的儿子为执行秘书长，政府高级成员对性少数族裔和族裔的不当评论。 “我们看到在各个层面的政治舞台上，但问题是反对派很弱，而在区域安全局势不稳定的时候，公众对其他各方几乎没有信任。&lt;/p>; &lt;p>;“在公众对政客的行为不满并承担责任之前，几乎没有改变。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s yuan may stay weak in 2024, regardless of any US Fed interest rate cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244416/why-chinas-yuan-may-stay-weak-2024-regardless-any-us-fed-interest-rate-cuts?utm_source=rss_feed]]><description>根据分析师的说法，&lt;div>; 2023.12.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的元素可能会在明年违反美元兑美元汇率。从美国美联储可以帮助全球第二大经济体缓解其资本流出压力。&lt;/p>; &lt;p>;自从中国和美国之间的巨大利益率差异加剧了以自yuan负有资产的资本流出。美国美联储于去年3月开始提高其基准率。&lt;/p>; &lt;p>;自今年年初以来，元素损失了多达6.2％的美元，削弱了9月的7.3和10月的7.3％。此后人民币压力有所缓解，近几周兑美元汇率徘徊在7.13至7.16附近。数量越高，购买一美元的人元就越多。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的人元人能否与美国喂养的暂停利息息息吗？&lt;/h3>; &lt;p>;张明中国社会科学院（CASS）的财政与银行业研究所说，他认为美国中央银行可能不会在明年第二季度开始降低利率，正如市场所预期的那样，理由是可能的反弹在美国的能源价格和美国的劳动力市场上，可能会促使美联储停留更长的时间。&lt;/p>; &lt;p>;张说，两个可能向人民币施加压力的关键风险超过了预期的财政扩张和进一步的收缩在房地产市场。张补充说，房屋市场的长期低迷可能会对消费产生重大影响，并触发该国中小型银行的财务风险。明年年底，元人民币兑美元的汇率仍可能保持在7.3至7.5左右，”张在周五由人民人大学安排的研讨会上说。 >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，中国的直接投资责任 - 外国直接投资的广泛度量，包括外国公司在中国的保留收益 - 根据国家外汇政府发布的数据，第三季度的赤字为118亿美元。这标志着自1998年开始保存记录以来的第一季度赤字，这表明资本流出压力确实对人民币产生了压力。跨国公司之间的疾病努力也是推动远离中国投资的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>;，他说，许多外国公司现在正在采用中国以上的战略 - 管理风险的政策通过在中国和另一个国家找到植物和设施。中国的利率很低，因此这些资金在海外获得了更多的回报。 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 8月，中国人民银行收紧了资本流量的法规，并在多次场合将人民币中点设置为更强的范围。人民币中点是交易的参考点，元素被允许在每个交易日以上交易2％或低于固定率。&lt;/p>; &lt;p>; wang yongli，中国国际期货总经理，以前 - 中国银行的总统说，尽管人民币的国家削弱了，但中央银行仍可能不受外国交换市场的直接干预。官方数据显示，中国拥有世界上最大的外交储量，截至11月底，总计3.17万亿美元。在6.4和7.4之间[达到美元]。基本上不需要太多干预。”王在研讨会上说。 “尽管对于保留如此巨额的外汇储备是否合理存在很多争论，但如果我们没有这样的储备，我们的国际影响力——包括美国可能对我们的重视程度——将会大大降低。</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Too shameless’: man in China demands share of influencer ex-wife’s Douyin account with 800,000 followers worth US$280,000, makes joint property claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243742/too-shameless-man-china-demands-share-influencer-ex-wifes-douyin-account-800000-followers-worth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;大陆社交媒体对离婚定居点的掩盖，中国的前夫赢得了使用他的前妻子的Douyin帐户的权利即使三年前离婚，有200,000元人民币（28,000美元）。她的助手。 /p>; &lt;p>; Tian是一名服装供应商，在2017年以她的名字命名了中国Tiktok的Douyin。当她和张在2019年离婚时，有80万名追随者和1500万喜欢。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;张在帐户开始起飞时失业，他帮助田拍摄了视频并交付了商品。&lt;/p>; &lt;p>;由于蒂安（Tian）的在线名声，他们的财务状况得到了改善，这对夫妇买了一张公寓根据报告，两辆昂贵的汽车。&lt;/p>; &lt;p>;离婚期间，他们同意将自己的普通资产（如财产和车辆）分开，田（Tian）被赋予了孩子的监护权。&lt;/p>; &lt;p>;这是一部最近的热门电视剧系列，主人公说，可以出售一个简短的视频帐户，以启发Zhang，要求Zhang要求Tian的Douyin帐户的价值一半。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们结婚期间，她有80万名粉丝。有人告诉我，像她这样的顶级账户至少价值200万元人民币（28万美元）。她的帐户是我们的联合财产，所以我应该得到一百万元的人。不要要求我的粉丝在经济上奖励我，也不要播放现场直播的会议来出售商品。她补充说，这个帐户只有帮助我出售衣服的在线流量。分享她在结婚期间经营的Douyin帐户的一部分利润。 Xiong告诉报纸。&lt;/p>; &lt;p>;在进行了多轮调解之后，这对夫妇达成了一项协议，张向他的前妻付给了200,000元人民币（28,000美元），以访问她的杜林帐户指定的时期，尽管法院没有透露时间长度。&lt;/p>; &lt;p>;奇怪的安排引起了在线关注，张被广泛嘲笑。&lt;/p>; &lt;img src =““ alt =” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“这个人太无耻了，”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人们开玩笑说张应该“问他们想跟随的80万个粉丝”。&lt;/p>; &lt;p>;“真是一个奇怪的情况。哈哈，这让我睁开了眼睛。 p>; &lt;p>;这对夫妇接受了一种解决方案，狗将与女人住在一起，而男人付款则享受a养费以换取探视权。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stone Age dam and infrastructure point to rise of a ‘great power’ in central China thousands of years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244142/stone-age-dam-and-infrastructure-point-rise-great-power-central-china-thousands-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员在中国发现了一个5,100年历史的水坝，这是由史前文明建造的广泛水基础设施系统的一部分&lt;/p>; &lt;p>;可追溯到新石器时代的时期，xiongjialing大坝位于中部省居民的Qujialing遗址，在古代，在古代，州种植大米新闻社新华社报道。这是中国有史以来最古老的水管理系统。&lt;/p>; &lt;p>;这些发现阐明了过去文化的先进工程，建筑和水管理能力，为沿着中国文明的摇篮提供了宝贵的见解长江 - 美国最长的水路。这是迄今为止在中国发现的最早的水库设施。根据道的家园，江吉河河的支流建造了xiongjialing大坝，长达180米。 ，富含水资源，并具有密集的河流网络。但是由于气候极端，科学家说。 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在河北水坝进行了为期三年的挖掘，向东方揭示了一个水库，在洪水季节期间，溢洪道附在溢洪道上以排放多余的水。据科学家称强化 - 古代文明的先进建筑技术的标志。当地地球与根植物混合在建筑中，就像现代建筑中的钢筋一样。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还说，他们发现土壤被草包裹的土壤痕迹，这是一种古老的建筑技术在杭州郊区的5,000年历史的Liangzhu废墟中。该方法用于加快大坝的巩固，提高其拉伸强度并防止崩溃。那个时代的人们已经学会了根据地面使用水，而是仅仅捍卫自己免受洪水的范围前一步。劳动。正如水资源部官方报纸所报道的，他说。 >;“研究结果证实了在长江河中间的水管理和控制系统的存在，该系统用于灌溉。超过5，000年。 /p>; &lt;p>;“它是计划用水的计划，与Yu大帝的目标不同，”他指的是Xia Dynasty的传奇创始人（2100-1600BC），后者以驯服洪水而闻名。 &lt;/p>; &lt;p>; xiongjialing大坝几乎与约旦的贾瓦大坝一样古老，这是世界上最古老的水坝。它是在美索不达米亚的水库系统的一部分中建造的。&lt;/p>; &lt;p>;根据吉尼斯世界纪录，西班牙的Proserpina大坝是世界上最古老的水坝。它是由罗马人在1世纪后期到2世纪建造的，并于1991年进行了翻新。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>