<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What can we learn from Bennifer 2.0? An expert on how to make second-chance love work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3280041/what-can-we-learn-bennifer-20-expert-how-make-second-chance-love-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/ee09ee46-4e2e-4316-9f9a-1a5b147ae5ab_289a9758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本·阿弗莱克和詹妮弗·洛佩兹在《最后的决斗》首映式上2021 年。一位心理学家解释了为什么我们会像好莱坞二人组一样想要与前任复合，以及如何让它发挥作用。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管好莱坞实力情侣本·阿弗莱克和詹妮弗·洛佩兹选择分道扬镳，但本尼弗现象仍继续成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇将于 2022 年举行婚礼在他们结束关系20年后，粉丝和评论家的意见分歧。现在，洛佩兹上个月提出离婚申请，再次宣布他们的关系结束，许多批评者都在旋转观点，例如“早就告诉过你了”或“从一开始就注定了”。&lt;​​/p>;&lt;p>;尽管如此，涟漪引发了关于是否可以从这一事件中汲取更深层次教训的讨论，并提出了一个问题：“为什么人们在分手后会复合？”大多数人都会同意，诸如此类的因素因为情感依恋起着重要作用。即使联系消失或破裂，强烈的感情也可能会持续存在，导致人们相信可以重新建立联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/99b4b746-0e5a-4e07-a00d-a54fa58bcd02_9994ce35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jennifer洛佩兹和本·阿弗莱克出席 2024 年 2 月在加利福尼亚州举行的《这就是我……现在：爱情故事》首映式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就像依恋的力量一样，怀旧也是另一种力量磁力牵引。回忆起积极的记忆可以让人们对改善关系抱有希望，并且复合并不是一个坏主意。&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至可能认为可以用新的视角来解决他们最初的挑战，并且个人成长分居期间所做的事情可能会导致行为和观点的改变。有些人是因为孤独而重聚——关系专家建议不惜一切代价避免这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;临床心理学家、香港 MindNLife 心理学实践的创始人 Quratulain Zaidi 博士表示，再一次机会与同一个人在一起是很有挑战性的，但如果双方都愿意付出努力，就可以成功。&lt;/p>;&lt;p>;这需要理解并解决最初导致分手的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“他们需要改变自己，而不是期望他们的伴侣改变，”扎伊迪说。 “研究表明，涉及一个或多个‘分手和更新’周期的‘周期性’关系可能不利于心理健康。这些周期性模式与较差的关系质量以及抑郁和焦虑症状增加相关。&lt;/p>;&lt;p>;“一段关系结束和重新开始的次数越多，夫妻从中找到幸福的可能性就越小。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/9d1551fa-709b-4faa-a7b0-6159dc951a3c_1638767f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Quratulain Zaidi 博士是一位临床心理学家，也是香港 MindNLife 心理学实践的创始人，&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; Zaidi 进一步阐述了人们团聚的原因。 “坠入爱河会改变我们的生理，有时甚至是永久性的。分手后，大脑的功能结构并不总是恢复到之前的状态。我们的大脑不会忘记爱情。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不奇怪，随着‘浪漫而梦幻的爱情版本’在人们的记忆中挥之不去，前伴侣很容易想象，如果过去的事情结束，会有不同的结果。” ”&lt;/p>;&lt;p>;她将此称为“反事实思维”，这种思维常常与遗憾交织在一起。通常情况下，很难区分想象中的美好场景和现实，这有助于培养挽救关系的希望。&lt;/p>;&lt;p>;扎伊迪也指出了积极的副作用。 “重新燃起的浪漫拥有一种独特的力量，即使它不会无限期地持续下去。也许这是因为，在重新发现失去的爱情时，你找回了自己失去的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“通过让你的前任重新融入你的现在，你有效地扭转了损失。有时，人们也会将一种不以失败为基础的叙述重写，使他们感到自己的生活并没有缺乏成就感，也没有充满不必要的痛苦。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/ccb748fd-040e-454f-be32-358d12a763e2_62717e7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月，洛佩兹发布了她和阿弗莱克喜结连理的幸福回忆。照片：Instagram/@jlo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，她警告说，第二次爱情会带来固有的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“想要与前任重新建立联系的人可能会回忆[过去关系中]的快乐，同时忽视痛苦；他们可能只是渴望熟悉。他们冒着忘记自己无法回到过去的风险；现在的背景不同了，他们也不同了。”&lt;/p>;&lt;p>;那么从本尼弗的分手2.0中可以学到什么？&lt;/p>;&lt;p>;只要不存在诸如虐待行为和其他重大问题，扎伊迪说，如果双方都真诚地关心对方，那么建立成功关系的第二次机会可能会有效——如果双方都能改变自己以改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;“开放、诚实、友善和有效的沟通是重新开始的基石。要真正重置，夫妻必须找出最初出了什么问题，否则他们就有可能重新陷入旧模式。&lt;/p>;&lt;p>;“将第一次经历作为学习机会，[并]对自己诚实，这一点至关重要重逢时的动机。不要因为孤独、无聊或害怕再也找不到爱情而复合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/26/ee24f80b-f73f-484a-9740-0f1e2af78e48_90589e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛佩兹和阿弗莱克在首映式上2021年威尼斯电影节期间的最后对决。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最终，关键是不要关注过去，而要关注未来。虽然重拾旧爱的感觉很神奇，但只有当关系的动态以及双方相互理解和有效沟通的能力发生根本性变化时，这种感觉才会持久。如果失败了，允许自己独自行走是至关重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，重聚是否成功取决于双方的意愿、清晰的沟通、个人成长、从过去的经验中学习和共同的目标，所有这些这为重新点燃爱情奠定了更坚实的基础，不会再次熄灭。&lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗是一名帖子编辑，还主持粤语视频教程，这些教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military in ‘competition for partnerships’ with US in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280378/chinas-military-competition-partnerships-us-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/25b2eb1e-4944-49c8-a7de-44f5d9571427_1d7b510f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;东南亚在中国的投资和外交决策中发挥着越来越重要的作用，特别是在北京与华盛顿的竞争加剧之际。在有关中国与东盟关系的四部分系列的最后一部分中，海莉·王探讨了北京为扩大该地区防务合作所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在寻求与东南亚邻国建立更紧密的防务关系它与美国在该地区进行“伙伴关系竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，台湾海峡和南海的紧张局势不断加剧，中国和菲律宾海岸警卫队在这些地区发生了冲突在争议岛屿附近加剧。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，中国传统上与柬埔寨和老挝保持着更深入的军事关系。但今年，中国寻求加深与印度尼西亚、新加坡和东帝汶等国家的关系。&lt;/p>;&lt;p>;军事评论员、前中国人民解放军教官宋忠平表示，北京认为越来越需要与印度尼西亚、新加坡和东帝汶建立政治信任。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国正在南海举行更多针对“岛屿争端和中国”的联合演习，并“劝说地区国家陷入对抗” ”——他称此举旨在“减缓”中国的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国一再指责美国鼓励其条约盟友菲律宾向有争议的仁爱礁附近的海军前哨基地执行补给任务，最近是萨比纳浅滩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;解放军还加强了在南海的巡逻，包括回应美国及其盟国的演习和其他军事活动。北京声称几乎所有资源丰富的水道都是其领土——与东盟成员国菲律宾、越南、马来西亚和文莱的主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;人们对中国军队、海岸警卫队和文莱的活动感到担忧。南海的研究船，特别是其他国家专属经济区内的研究船。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿一直寻求加强与马尼拉和东京等印太盟友的防务合作。&lt;/p>;&lt; p>;六月和七月，六个东盟成员国参加了由美国主导的两年一度的环太平洋海上演习，但中国因“不愿遵守国际规则或规范和标准”而被排除在外。&lt;/p>;&lt;p >;美国国防分析研究所研究员、前美国负责中国事务的副助理国防部长查德·斯布拉吉亚表示，当前该地区的气氛很大程度上是由两个大国之间的竞争决定的。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对伙伴关系、联盟的竞争，而且这种竞争只会加剧，而且可能会变得非常丑陋，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不喜欢通过一种或另一种倾向来描述国家......但你是肯定会看到一些人稍微偏向一边，这自然会消失，”他举例说，并举了中国与泰国和柬埔寨的关系的例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的联合与东盟国家的演习往往是为了发出政治信号并为欠发达国家提供安全支持。但中国与美国条约盟友泰国之间的年度“猎鹰打击”演习今年成为人们关注的焦点，因为其中包含罕见的战斗元素。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国从 2019 年到 2019 年成为泰国最大的武器出口国。根据斯德哥尔摩国际和平研究所 (SIPRI) 追踪的数据，到 2023 年，占其主要武器进口的 44%。 2014年至2018年，泰国18%的武器从中国进口。&lt;/p>;&lt;p>;除了在该地区的经济影响力外，中国还希望“至少迫使东南亚国家在涉及中国的问题上考虑北京的利益”新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，“南中国海和台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些利益，特别是与关键水道有关的利益，包括是否“提供与美国军队或盟军接触的机会，甚至提供飞越权……基地或后勤支持”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的安全伙伴关系是建立在不结盟原则的基础上的，该原则不允许军事力量接触据报道，中国已获得对北京资助的柬埔寨云朗海军基地的“独家使用权”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最近在该地区的其他军事活动包括今年早些时候与新加坡举行的联合演习月。这是连续一年举行的首次演习，预计将制度化。&lt;/p>;&lt;p>;中国还寻求扩大与不发达小岛国东帝汶的安全伙伴关系。目前是东盟观察员。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国海军的一份报告，东南亚是中国联合军事演习次数恢复到疫情前水平的唯一地区，去年举行了 14 次此类演习战争学院。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，2019年解放军与东南亚军队举行了13次联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国去年的大部分联合军演都是与东南亚邻国进行的亚洲，其次是与俄罗斯的五个，以及与中东国家的三个。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国海军港口在东南亚（最常访问的地区）的停靠也已恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授黄金浩表示，虽然参与度不断增加，“在提高此类军事演习的复杂程度方面，我们还没有还没有看到它”。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不意味着这不会发生。只是我们必须等待，看看中国和地区同行如何真正决定扩大军事合作水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，“与数量或规模无关”。次数，但更重要的是接触的类型、内容、合作的实质性方面，以及不同军队在此类演习中共享的情报和信息的数量”。&lt;/p>;&lt; p>;黄说，深化安全合作的一个障碍是，随着中国军事能力的增强，“解放军打算利用这些不断增强的能力做什么的意图有点未知”。&lt;/p>;&lt;p>;他说建立信任以及东盟成员国推动更好地了解中国的军事意图需要时间，但他指出，北京在东盟国防部长框架内拥有“相当良好的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;但阿卜杜勒悉尼洛伊研究所智库东南亚项目研究员拉赫曼·雅科布指出，“大多数东南亚国家与中国进行军事演习是出于外交原因，而不是军事原因……所以，这些演习大多是一种功能” ”。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼表示，最近的大多数演习“本质上是肤浅的，缺乏互操作性”，但中国与泰国的空中演习是例外。&lt;/p>;&lt;p>;“看来中国正在从这些空中演习中吸取教训，以提高他们的战术和空战能力。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/28/6e989126-4a5e-4d4d-b84f-e52637a43c9c_d4013441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国士兵参加去年5月在老挝举行的联合演习中。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新任国防部长董军在去年 12 月取代李尚福后也不得不重新与该地区接触。&lt;/p>;&lt;p >;李——在从公众视野中消失数月后于去年10月被免职——于6月因腐败被开除出执政的共产党。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间仅举行了16次高层军事会议。根据美国海军战争学院的统计，东南亚成员数量将在 2023 年增加，而 2019 年为 25 个，2018 年为 27 个。&lt;/p>;&lt;p>;在本月与越南国防部长潘文江会谈时，董敦促越南国防部长“上个月，北京还与雅加达举行了首次“2+2”部长级对话，由外交部副部长孙卫东和中央军委副主任张宝群主持。军委国际军事合作办公室。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学中国周边国家关系研究中心主任赵卫华表示，2+2对话将有利于“管控分歧、预防危机”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“从总体趋势来看，中国与周边国家的安全合作正在加强”，并补充说，像中国和新加坡这样的合作平台和联合演习可能会“常态化”。&lt;/ p>;&lt;p>;他指出，中国与东南亚国家之间的沟通“非常多样化”，并不局限于2+2框架，并以北京和河内之间的党际渠道为例。&lt;/p>; &lt;p>;据国防分析师 Koh 称，虽然北京在该地区的安全参与不断增加，但一些国家 — — 特别是与中国有领土争端的国家 — — 仍在被视为“容易实现的目标”的领域保持合作。&lt;/p>;&lt;p >;“他们还担心与中国关系密切可能带来的潜在安全后果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 补充说，越南和印度尼西亚等国家正在平衡与中国和其他伙伴的新安全举措， “保持某种平衡，不要让事态向某一特定阵营倾斜太多”。&lt;/p>;&lt;p>;当越南国防部长潘上个月会见菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗时——大约在潘与董会谈一周后——双方承诺加强防务和军事合作。两国在南海的主权声索与北京的主张重叠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Koh 还指出，该地区国家可以与中国进行何种类型的联合演习存在限制。他们的军事硬件来自哪里。&lt;/p>;&lt;p>;他举了泰国的例子，泰国在与中国的“猎鹰打击”演习中部署了瑞典制造的“鹰狮”战斗机，而不是美国的 F-16 战斗机。 Koh 表示，这对新加坡来说是不可能的，因为其空军只使用美国制造的战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;中国的武器供应国规模远小于美国，美国出口了全球主要武器的 42% 2019年至2023年。根据SIPRI今年发布的一份报告，中国武器出口仅占全球贸易的5.8%，而2014年至2018年为5.9%。&lt;/p>;&lt;p>;北京试图将与东盟成员国的合作扩大到武器贸易，但这些努力反应冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;SIPRI 武器转让项目高级研究员西蒙·韦泽曼 (Siemon Wezeman) 表示，缺乏主要武器尤其是向菲律宾、印度尼西亚和马来西亚出售武器，是因为这三个国家“越来越将中国视为军事威胁，这阻止了他们购买大多数中国武器”。&lt;/p>;&lt;p>;中国确实收到了更多的订单2010 年代末 — — 包括 HQ-22 防御系统和导弹、坦克和装甲运兵车 — — 但韦泽曼并不认为这种趋势会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“美国向其盟友和武器客户施压，要求其不要从中国购买洛伊研究所的阿卜杜勒·拉赫曼 (Abdul Rahman) 表示，中国系统在质量方面的声誉是另一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我从一些消息来源了解到，他们收到的中国武器或系统的工作状态不佳，”他说。 “例如，东南亚国家使用的中国防空系统无法正常运行，导致少数军事人员死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;“步枪的质量是另一个例子。另一位东南亚官员谈到，他更喜欢使用老式的美国 M-16 步枪，因为它比更现代的中国步枪更轻、更准确。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK lawmaker quits Labour Party citing PM Keir Starmer’s ‘hypocrisy’ over freebies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280394/uk-lawmaker-quits-labour-party-citing-pm-keir-starmers-hypocrisy-over-freebies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 06:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/1fbffb1b-e053-4c6f-96ed-aa1ebc85d52d_0a0e922f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默在纽交所联合国大会上发表讲话周四约克。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的新政府周六因首次辞职而感到震惊，立法者罗西·达菲尔德 (Rosie Duffield) 退出工党，指责他的接受“虚伪” &lt;/p>;&lt;p>;在一封措辞激烈的辞职信中，达菲尔德谴责斯塔默奉行“残酷和不必要”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“卑鄙、裙带关系和明显的贪婪超出了规模，”她本月早些时候有消息称，斯塔默接受了超过 10 万英镑（134,000 美元）的礼品和款待，同时削减了约 1000 万养老金领取者每年 300 英镑（400 美元）的冬季取暖费。&lt;/p>;&lt;p>; “我对你和你的核心圈子所做的玷污和羞辱我们曾经引以为豪的政党的行为感到非常羞愧。”&lt;/p>;&lt;p>;达菲尔德表示，一位领导人享受昂贵的免费服装和郊游，却要求其他人这样做，这是“虚伪”的。勒紧裤腰带的做法“令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;她还批评了总理为支持有孩子的家庭而维持福利上限的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/dc175b73-08e7-4839-b849-1073cc7c342c_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 12 月，罗西·杜菲尔德 (Rosie Duffield) 出席在英国坎特伯雷举行的集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“某人的素质远远高于平均水平财富选择保留保守党对福利金的二孩限制，这使儿童陷入贫困，同时莫名其妙地接受昂贵的个人礼物，如名牌西装和眼镜，其价格超出了大多数人的承受能力——这完全不值得拥有“工党总理，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;达菲尔德表示，她将来将“以我的工党核心价值观为指导”担任独立议员。&lt;/p>;&lt;p>;关于免费礼物的争论来自富有捐助者的捐款已经给工党重返政府后的第一次会议蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;工党在 14 年的反对后于 7 月以压倒性的胜利击败了保守党。&lt;/p>;&lt;p>;但部长们并没有在本周早些时候的会议上庆祝胜利，而是发现自己处于不利地位，并面临着通常支持的工会的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默接受的所有礼物都已被宣布，没有任何违规行为。议会规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/675dda20-0921- 439d-abb1-2d5f77ca5520_e692b2dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国财政大臣雷切尔·里维斯 (Rachel Reeves) 出席 9 月 23 日在英国利物浦举行的活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但记录显示，自 2019 年 12 月以来，斯塔默接受了超过 10 万英镑的礼品和招待，比任何其他立法者都多。&lt;/p>;&lt;p>;还发现，副总理安吉拉·雷纳 (Angela Rayner) 接受了纽约一套公寓的度假贷款，财政大臣雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 接受了价值约 7,500 英镑的衣物。&lt;/p>;&lt;p>;里夫斯和工党为废除 300 英镑付款进行了辩护向许多养老金领取者提供帮助他们为房屋供暖的资金，理由是需要填补他们所说的保守党留下的“220亿英镑（294亿美元）黑洞”。&lt;/p>;&lt;p>;攻击斯塔默的“管理和技术官僚方法” ” 在《星期日泰晤士报》首次报道的信中，杜菲尔德还指责斯塔默的政治拙劣。&lt;/p>;&lt;p>;他“缺乏基本的……政治本能”“在我们如此努力之后，我们作为一个政党遭受了沉重打击”。努力，承诺了这么多，并等待了漫长的 14 年才得到英国公众的授权”。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默在会议上象征性地输掉了一场要求他扭转有争议政策的投票。&lt;/p>;&lt;p >;这次投票不具有约束力，但其结果仍然让总理感到尴尬。它突显了活动人士和工会支持者之间的强烈感情。&lt;/p>;&lt;p>;代表们以微弱优势支持了一项要求撤销削减的工会动议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白我们的新工党政府如何可以削减养老金领取者的冬季燃油补贴，而超级富豪则不受影响。”Unite 工会秘书长莎伦·格雷厄姆 (Sharon Graham) 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu says Israel ‘settled the score’ with Hezbollah chief killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280393/netanyahu-says-israel-settled-score-hezbollah-chief-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 05:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/8687fcc7-c49b-45d6-8901-2a31d1b05fda_8559ab21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在抗议守夜期间举着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片周六在黎巴嫩南部城市西顿。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡周六表示，以色列已经“算清了比分”，真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特的空袭中被杀。&lt;/p>;&lt;p>; “我们与杀害无数以色列人和许多其他国家公民（包括数百名美国人和数十名法国人）的凶手算了账，”他在纳斯鲁拉周五去世后的第一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p >;他指的是 1983 年贝鲁特发生的爆炸事件，该爆炸事件导致美国大使馆 63 人死亡，军营中 241 名美国海军陆战队员和 58 名法国伞兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，只要“恐怖分子”纳斯鲁拉还活着，他就“将迅速恢复我们在最近的一系列行动中被真主党削弱的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，我下达了命令——纳斯鲁拉不再和我们在一起了。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理表示，在与“敌人”的斗争中，他的国家正处于“似乎是历史性转折点”的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/80a9cfe4-fbf3-443d-b8c0-c71c24514e88_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周六，以色列袭击黎巴嫩贝鲁特南郊的 Chiyah 地区，烟雾升起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡在加沙地带战斗近一年后，其战争政策受到国内外越来越多的批评，据内塔尼亚胡称，真主党领导人的消灭对于实现以色列的目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“消灭纳斯鲁拉是实现我们设定的目标的必要条件：北部居民安全返回家园和长期改变该地区的力量平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这还将有助于促进哈马斯在 10 月 7 日袭击中劫持、目前仍关押在加沙的人质的返回。&lt;/p>; &lt;p>;“[哈马斯领导人叶海亚]辛瓦尔越是认为真主党不再向他提供援助，遣返我们的俘虏的机会就越大，”内塔尼亚胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在获胜。我们决心继续打击我们的敌人，让我们的居民返回家园，并带回我们所有的人质。我们一刻也不会忘记他们。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登称纳斯鲁拉被杀“是为他的众多受害者伸张正义的举措，其中包括数千名美国人、以色列人和黎巴嫩平民”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在周六的一份声明中，拜登重申美国支持“以色列有权抵御真主党、哈马斯、胡塞武装和任何其他伊朗支持的恐怖组织”。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统11 月份竞选总统的卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 称纳斯鲁拉是“双手沾满美国人鲜血的恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自以色列最高盟友华盛顿的大力支持俄罗斯、几个欧洲国家和联合国就这起杀戮的潜在影响发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯“对过去 24 小时内贝鲁特事件急剧升级表示严重关切”，发言人斯蒂芬杜加里克说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种暴力循环现在必须停止，各方都必须从悬崖边后退。黎巴嫩人民、以色列人民以及更广泛的地区人民无法承受全面战争。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在声明中强调了外交解决方案的必要性。&lt;/p>; &lt;p>;“最终，我们的目标是通过外交手段缓和加沙和黎巴嫩持续的冲突，”他说，并提到了加沙的停火提议以及允许居民安全返回以色列和黎巴嫩南部的谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候完成这些交易、消除对以色列的威胁以及更广泛的中东地区获得更大的稳定了，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/388ff7d0-1b1a-4157-852a-61c6affd7d17_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，士兵们在黎巴嫩贝鲁特的街道上巡逻。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，华盛顿正在审查其在该地区的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他已指示国防部长劳埃德·奥斯汀“进一步加强美军在中东地区的防御态势，以遏制侵略并降低更广泛地区战争的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀周五与以色列外长约夫·加兰特两次通话，强调五角大楼发言人表示，“美国决心阻止伊朗以及伊朗支持的伙伴和代理人利用当前局势或扩大冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;“国务卿明确表示，美国仍然旨在保护美国在该地区的部队和设施，并致力于保卫以色列。”&lt;/p>;&lt;p>;同样在周六，美国国务院命令其驻贝鲁特外交官的家属离开，同时授权一些人离开“由于贝鲁特不稳定且不可预测的安全局势”，该机构还敦促美国公民离开“而商业选择仍然存在”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Subrahmanyam Jaishankar criticises Pakistan, China at UN, cites ‘karma’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280391/indias-subrahmanyam-jaishankar-criticises-pakistan-china-un-cites-karma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/d55b0f29-63da-48f3-9e1a-48e81ccf76c0_8b743996.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生在印度外交部第 79 届会议上致辞周六举行联合国大会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，新德里最高外交官在联合国大会上发表讲话时，借机批评巴基斯坦和中国破坏邻国的领土完整，并提出紧急呼吁呼吁建立一个“更具代表性”的联合国来解决世界上的无数问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/0c7bcd88-5475-4f50-a891-5aa56931b570_db802480.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏杰生在讲话中紧急呼吁“更具代表性”联合国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不可行的项目会提高债务水平。印度外交部长苏杰生在联合国大会发言中表示，任何有损主权和领土完整的互联互通都会产生战略意义，特别是当它不是共同努力时。他提到了有争议的 620 亿美元的中巴经济走廊项目，该项目穿过有争议的克什米尔地区。&lt;/p>;&lt;p>;中巴经济走廊于 2015 年启动，是中国标志性“一带一路”倡议的一部分，旨在通过重大基础设施发展加强区域互联互通。印度坚称该项目侵犯了其领土完整和主权。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生在周六的讲话中将巴基斯坦惨淡的经济形势归因于其“有意识的选择”和邻国的“不当行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些国家由于无法控制的情况而落后，但有些国家做出了有意识的选择，却带来了灾难性的后果，”他说。 “一个首要的例子是我们的邻国巴基斯坦。不幸的是，这些不当行为也影响到了其他人，尤其是邻国”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长嘲笑伊斯兰堡，称“其国内生产总值只能用激进化及其以恐怖主义形式的出口来衡量”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;苏杰生补充说，巴基斯坦“功能失调”的问题“只是因果报应”，并警告说“行动肯定会产生后果”。&lt;/p>;&lt;p>;新德里长期以来一直指责伊斯兰堡在克什米尔地区实施恐怖主义两个核大国都声称对整个地区拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 就任印度总理以来，该国一直寻求将自己定位为全球领先大国以及亚太地区的中国替代者。近年来，新德里还加大力度争取联合国安理会常任理事国席位。该理事会成立于 1946 年，负责维护联合国 193 个成员国之间的国际和平与安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们清楚地看到，在每一次挑战和每一次危机中，改革多边主义势在必行，”苏杰生表示。周六的联合国大会。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，“在决定我们这个时代的关键问题时，世界大部分地区不能被抛在后面，一个有效和高效的联合国，一个更具代表性的联合国，一个更具代表性的联合国”。联合国适合当代时代的目标，这一点至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生声称，改革联合国至关重要，不是“为了影响力的竞争或为了职位的争吵，而是因为如果我们继续这样下去，世界状况只会变得更糟”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/3c90fc06-b51a-48fe-910b-44c7eb46cd93_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在纽约联合国大会上发表讲话周一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的五个成员国——英国、中国、法国、俄罗斯和美国——各自拥有否决权，可以单枪匹马地阻止任何措施。&lt;/ p>;&lt;p>;本周早些时候，英国首相凯尔·斯塔默和法国总统埃马纽埃尔·马克龙公开支持印度加入这个强大的联合国机构的申请。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到非洲在安理会中拥有永久代表权，巴西、印度、日本和德国成为常任理事国，并为民选成员提供更多席位，”斯塔默周四在联合国大会上发表讲话时表示。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙早些时候曾呼吁提高联合国“效率” ”并表示法国寻求扩大安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;“德国、日本、印度和巴西应该成为常任理事国，非洲也将决定代表这两个国家，”这位法国领导人补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;当莫迪上周访问美国，与澳大利亚和日本领导人一起参加美国主导的四边安全对话峰会时，美国总统乔·拜登表示，华盛顿认识到需要改革全球机构，以“反映印度的重要声音”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京方面一直反对新德里争取常任理事国资格。两国长期存在涉及喜马拉雅边界的领土争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/e7e2baf7-25f9-4327-a089-b5f78f88fa2d_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽伦斯基（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪周一在纽约联合国大会间隙发表讲话。图片：法新社通过乌克兰总统新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国日益增长的全球影响力将印度推向华盛顿，这从两国近年来不断深化的防务和外交关系中可见一斑。&lt;/作为一种战略伙伴关系，四方机制旨在对抗中国在印度-太平洋地区的野心。上周的峰会达成了印度主导印度洋海上安全合作的计划。&lt;/p>;&lt;p>;新德里最近并没有回避世界各地的危机。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪访问了乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 8 月在基辅提出帮助这个饱受战争蹂躏的国家实现和平。&lt;/p>;&lt;p>;尽管莫迪在 2017 年与莫斯科保持着密切的经济联系，但两人上周在联合国大会期间再次会面。 &lt;/p>;&lt;p>;印度与俄罗斯、中国、巴西和南非一样，是金砖国家的创始成员，金砖国家是由与西方不结盟的五个主要新兴国家经济体组成的联盟。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia warns West against ‘trying to fight to victory with a nuclear power’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280392/ukraine-war-russia-warns-west-against-trying-fight-victory-nuclear-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 03:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/6cac9f82-7c41-4e1b-b919-df8dafef07e9_749cedfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在接受媒体采访时做出反应周六在纽约联合国大会上发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高外交官周六警告不要“试图用核力量争取胜利”，他在联合国大会上发表讲话，谴责俄罗斯认为西方在核问题上的阴谋。乌克兰和其他地方 — — 包括联合国内部。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宣布其国家核理论的转变三天后，外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方利用乌克兰 — — 俄罗斯于 2 月份入侵了乌克兰2022年——作为试图从战略上“击败”莫斯科的工具，并“让欧洲做好准备，让欧洲也陷入这种自杀式的冒险”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会在这里谈论这种毫无意义和试图用核力量来取得胜利的想法本身就是危险的，而这就是俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;普京最近的声明 — — 这似乎大大降低了可能使用核武器的门槛俄罗斯的核武库 - 被视为向美国和其他西方国家发出的信息，因为乌克兰寻求他们批准使用远程武器打击俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是否会向乌克兰提供许可拉夫罗夫在周六演讲后的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/4ef1d2e4-caed-414b-8805-3ce831a13708_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周六在纽约联合国大会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府本周宣布向乌克兰追加27亿美元军事援助，但不包括乌克兰购买的远程武器类型。弗拉基米尔·泽伦斯基总统既不寻求使用此类武器深入俄罗斯的绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，核威胁和对抗的幽灵就一直笼罩在乌克兰的上空。入侵前不久，普京提醒世界，他的国家是“最强大的核国家之一”，不久后他就将其核力量置于高度戒备状态。此后，他的核言论在不同时刻有所加强和缓和。&lt;/p>;&lt;p>;周三，普京表示，如果受到任何拥有核武器国家支持的国家的攻击，俄罗斯将认为这是一次联合攻击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他没有具体说明这是否会带来核反应，但他强调俄罗斯可以使用核武器来应对“对我们主权构成严重威胁”的常规攻击。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟称他的言论“不负责任”。&lt;/p>;&lt;p>;美国没有立即回应拉夫罗夫的讲话，美国有一名初级外交官在讲话时在议会席位上做笔记。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟没有立即回应拉夫罗夫的讲话。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;战斗已超过 2.5 年，俄罗斯在乌克兰东部缓慢但持续地取得进展。乌克兰多次用导弹和无人机袭击俄罗斯领土，上个月还大胆派军队入侵边境地区，让莫斯科陷入尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基推行了他所谓的和平方案来结束战争。条款包括将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰、确保对战争罪行追究责任、释放战俘和被驱逐者等等。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫将泽连斯基的方案视为“注定失败的最后通牒”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，巴西和中国一直在酝酿一项和平计划，其中包括与乌克兰和俄罗斯举行和平会议，而不是扩大战场或以其他方式升级战斗。&lt;/p>;&lt;p>;中国和巴西外交官一直在推动该计划。大会并吸引了其他十几个国家（主要是非洲或拉丁美洲国家）加入乌克兰的“和平之友”小组。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫在新闻发布会上表示，俄罗斯准备提供援助和建议并向该组织补充说，“重要的是，他们的建议必须以现实为基础，而不仅仅是从一些抽象的对话中得出”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，解决冲突取决于解决其“根本原因” -莫斯科认为基辅政府对乌克兰东部讲俄语的人进行镇压，以及北约多年来在东欧的扩张，俄罗斯认为这是对其安全的威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who was Hezbollah chief Hassan Nasrallah, who was killed in an Israeli strike?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280390/who-was-hezbollah-chief-hassan-nasrallah-who-was-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/857a116c-42e9-41ce-b7db-21d037b97c5f_a7957f1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在南部港口举着真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉的肖像周六，黎巴嫩西顿市。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在过去三十年里领导黎巴嫩激进组织，将其转变为中东最强大的准军事组织之一。&lt;/p>;&lt;p >;真主党周六证实，他在前一天的以色列空袭中丧生，这场空袭摧毁了贝鲁特的六栋公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的纳斯鲁拉是一位精明的战略家，他将真主党重塑为宿敌。以色列，巩固了与伊朗什叶派宗教领袖和哈马斯等巴勒斯坦激进组织的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;在他的领导下，真主党对以色列发动战争，并参与邻国叙利亚的冲突，帮助打破了平衡权力有利于总统巴沙尔·阿萨德。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉受到黎巴嫩什叶派追随者的崇拜，并受到阿拉伯和伊斯兰世界数百万人的尊重，他拥有赛义德的称号，这是一个象征什叶派的荣誉称号牧师的血统可以追溯到伊斯兰教创始人先知穆罕默德。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/29/789f1c82-b8cd-4422-88a7-00bca9298042_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，抗议者聚集在约旦河西岸城市拉马拉真主党证实其领导人哈桑·纳斯鲁拉在前一天以色列对贝鲁特的空袭中身亡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位激烈的演说家在美国和西方大部分地区被视为极端分子，与真主党成立后主导的激进分子相比，他也被认为是实用主义者1982 年，黎巴嫩内战期间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管纳斯拉拉掌握着权力，但由于担心遭到以色列暗杀，他大部分时间都躲藏起来。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;出生于 1960 年纳斯鲁拉出生在贝鲁特贫困的北郊沙沙布克的一个什叶派家庭，后来流离失所到黎巴嫩南部。在成为真主党创始人之一之前，他学习神学并加入了什叶派政治和准军事组织阿迈勒运动。&lt;/p>;&lt;p>;真主党由伊朗革命卫队成员组成，他们于 1982 年夏天来到黎巴嫩打击入侵者。以色列军队。这是伊朗支持的第一个组织，并以此作为出口其政治伊斯兰品牌的方式。&lt;/p>;&lt;p>;随着真主党成为伊朗支持的一系列派系和政府（称为真主党）的一部分，纳斯鲁拉建立了权力基础。抵抗轴心。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人 39 岁的赛义德·阿巴斯·穆萨维在以色列武装直升机对黎巴嫩南部的袭击中丧生两天后，真主党于 1992 年 2 月选择纳斯鲁拉为其秘书长。&lt; /p>;&lt;p>;五年后，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在纳斯鲁拉的领导下，真主党被认为领导了导致撤军的消耗战2000 年，以色列军队在占领黎巴嫩南部 18 年后撤出。纳斯鲁拉的长子哈迪于 1997 年在与以色列军队的战斗中被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列于 2000 年从黎巴嫩南部撤军后，纳斯鲁拉在黎巴嫩乃至整个阿拉伯世界都获得了标志性地位。他的信息通过真主党自己的广播电台和卫星电视台播出。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，真主党与以色列在长达 34 天的战争中陷入僵局，这种地位得到了进一步巩固。&lt;/p>;&lt;p>; 2011 年叙利亚内战爆发时，真主党战士冲了进来，站在阿萨德军队一边 — 尽管真主党的声望因阿拉伯世界排斥阿萨德而下降。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;事件发生一天后以色列-加沙战争于 10 月 7 日爆发，真主党开始攻击边境沿线的以色列军事哨所，称其为加沙的“后备阵线”。&lt;/p>;&lt;p>;在整个冲突期间的讲话中，纳斯鲁拉辩称真主党的跨境袭击撤走本来会集中攻击加沙哈马斯的以色列军队，并坚称真主党在加沙达成停火之前不会停止对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;即使紧张局势急剧升级，他仍保持挑衅的语气最近几周，以色列宣布冲突进入新阶段，旨在将真主党赶出边境，让以色列北部的数千名流离失所者返回。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发动袭击，杀死了该组织的高级军事指挥官，并受到指责数千个通信设备爆炸，主要由真主党成员使用，造成 37 人死亡，数千人受伤。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX launches rescue mission for Nasa astronauts stuck in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280389/spacex-launches-rescue-mission-nasa-astronauts-stuck-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/81dbc205-dc36-4f57-a4d3-2a108ef9cc9e_12f5d4cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 SpaceX 猎鹰 9 号火箭搭载美国宇航局的 SpaceX Crew-9 升空周六，尼克·黑格和俄罗斯航天局宇航员亚历山大·戈尔布诺夫从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空部队站飞往国际空间站。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，SpaceX 为国际空间站的两名被困宇航员发起了救援任务，派遣了精简人员将他们带回家，但要等到明年。&lt;/p >;&lt;p>;出于安全考虑，本月早些时候，太空舱飞向轨道，接载波音飞船空载返回地球的试飞员。航班的转换让美国宇航局的尼克·海格和俄罗斯的亚历山大·戈尔布诺夫负责接回布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国宇航局每六个月轮换一次空间站工作人员，这次新发射的航班有两个空座位预留给威尔莫尔和威廉姆斯要到二月下旬才会回来。官员们表示，没有办法让他们在不中断其他预定任务的情况下提前返回 SpaceX。&lt;/p>;&lt;p>;当他们返回时，两人已经在太空中呆了八个多月了。当他们报名参加 6 月份发射的波音首次宇航员飞行时，他们预计一周后就出发。&lt;/p>;&lt;p>;在一系列推进器故障和氦气泄漏破坏了其旅程后，美国宇航局最终认为波音的 Starliner 风险太大到轨道复合体。航天局从 SpaceX 的这次发射中裁掉了两名宇航员，以便为威尔莫和威廉姆斯腾出回程空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;威廉姆斯此后被提升为空间站指挥官，这将成为空间站的指挥官。很快就会恢复到七人的正常人口数量。一旦海牙和戈尔布诺夫本周末抵达，自 3 月份以来居住在那里的四名宇航员就可以乘坐自己的 SpaceX 太空舱离开。由于星际客机的混乱，他们的返航被推迟了一个月。&lt;/p>;&lt;p>;海牙在飞行前指出，变化是人类太空飞行中不变的。&lt;/p>;&lt;p>;“总有一些东西在变化。也许这一次更容易被公众看到。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;海牙根据六年前处理发射紧急情况的经验，被推上了救援任务指挥官的位置。俄罗斯火箭在升空后不久就失败了，载着他和一名宇航员的太空舱从顶部弹射到安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局新手宇航员泽娜·卡德曼和经验丰富的太空飞行员斯蒂芬妮·威尔逊在美国宇航局之后被从这次飞行中召回选择与 SpaceX 一起将被困的宇航员带回家。美国宇航局表示，两者都有资格执行未来的任务。戈尔布诺夫仍然遵守美国宇航局和俄罗斯航天局之间的交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道我的发射到太空的确切时间，但我知道我会到达那里，”卡德曼在美国宇航局的办公室说道肯尼迪航天中心，她在那里参加了发射直播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/29/9ee3acf3-1506-468e-a2d6-463a64a410f4_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局宇航员尼克·海格（右）和俄罗斯航天局宇航员亚历山大周六，戈尔布诺夫（左）前往位于佛罗里达州卡纳维拉尔角太空部队站的 40 号太空发射综合体的发射台。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海牙承认以半名机组人员发射并在另一艘航天器上接受训练的两名宇航员返回的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”我们面临着一个充满活力的挑战，”海牙上周末从休斯敦抵达后说道。 “我们彼此了解，我们都是专业人士，我们会挺身而出，按照我们的要求去做。”&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 长期以来一直是 NASA 商业载人计划的领导者，该计划是在航天飞机退役超过 10 年后建立的。十年前。 SpaceX 在 2020 年将宇航员送入空间站方面击败了波音公司，目前为 NASA 提供了多达 10 次载人飞行。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，波音公司一直在努力解决各种问题，重复进行了无人飞行的 Starliner 试飞第一艘偏离航线后登上了飞机。 9 月 6 日，将威尔莫和威廉姆斯送入太空的星际客机在新墨西哥州沙漠着陆，没有出现任何问题，随后返回肯尼迪航天中心。一周前，波音公司的国防和航天主管被更换。&lt;/p>;&lt;p>;由于飓风海伦袭击佛罗里达州而推迟，SpaceX 的最新一次升空标志着卡纳维拉尔角太空部队站 40 号发射场的宇航员首次升空。&lt;/p>;&lt;p>;近二十年前，SpaceX 接管了旧的泰坦火箭发射台，并将其用于卫星发射，同时从隔壁的肯尼迪前阿波罗和航天飞机发射台运送机组人员。随着更多猎鹰火箭的升空，该公司希望获得更大的灵活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Foreign Minister Wang Yi calls for Mideast ceasefire, hits trade sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280386/chinas-foreign-minister-wang-yi-calls-mideast-ceasefire-hits-trade-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 00:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/19c2bf88-3647-4790-b2c0-0332e05aa2d0_f7ed784e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在第79届联合国大会上发言周六，纽约联合国总部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官呼吁面对美国主导的限制“共同抵制”脱钩，同时敦促“域外国家”不要在亚洲地区“煽动对抗” &lt;/p>;&lt;p>;周六，中国外交部长在联合国大会上发表讲话，强烈谴责霸权主义和贸易保护主义，倡导平等公正的全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还呼吁真主党指挥官哈桑·纳斯鲁拉在以色列夜间空袭中丧生后，双方的冲突大幅升级，要求中东停火。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，世界上所有国家的主权都是平等的， “一大批南方国家正在蓬勃发展，一两个大国说了算的时代已经一去不复返了。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“面对单边制裁霸凌和王毅表示，中方坚定支持各国捍卫自身合法权益。 “我们共同反对技术封锁，抵制供应链脱钩和断裂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/29/77cefc02-3dfa-4cfe-91f2-1e3ccb66504b_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王在联合国演讲中称“域外国家”不应将“黑手”伸向亚洲。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，制裁和压力不会带来垄断优势。 “打压、围堵解决不了我们自己的困难。中国人民追求美好生活的权利是不可剥夺的。”他补充说，中国将进一步扩大改革开放的经济政策。&lt;/p>;&lt;p>;王毅正在出席世界领导人年度聚会。代表中国国家主席习近平对美国进行了明显的抨击，美国加大了对中国的贸易和技术限制，从电动汽车关税到半导体禁令，美国认为这对其全球主导地位构成了日益严峻的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;中国经常谴责美国的限制是压制其发展的企图，尽管它在国内面临着严峻的经济挑战。本周，大陆当局推出了旨在重振国家经济的措施。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国及其盟国加强协调以对抗中国在该地区的军事活动，敌对大国在一系列问题上争执不休。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅在讲话中敦促“域外国家”不要将黑手伸向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“中国深知亚洲需要的是稳定发展”。这位70岁的高级特使说道。 “亚洲有智慧、有能力通过区域合作稳定局势，通过对话协商处理分歧……我们坚决抵制任何在地区挑起事端、挑起对抗的势力。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅还重申了中国与台湾统一的决心，他将这一问题描述为中国的“原则问题”，不允许“灰色地带或含糊不清”。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为自治是中国的一部分如有必要，可通过武力重新团聚。随着拜登政府加大对台军售力度，美国加大了在台海的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取自治岛屿的举动，并依法承诺为其防御提供武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/29/a01404b1-c9cc-45ca-9a5d-e89b50bbd8b6_5589ff77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王也叫呼吁缓和乌克兰冲突，并重申中国与台湾统一的决心。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王还呼吁缓和乌克兰和中东的冲突。关于加沙，他表示中国支持“两国”解决方案和巴勒斯坦加入联合国。&lt;/p>;&lt;p>;“强权不能代表正义，”他说。 “巴勒斯坦问题是人类良知的最大创伤……巴勒斯坦人民所遭受的历史不公已经不容忽视，全面停火刻不容缓。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外长多次参加联合国本周有关乌克兰和中东的讨论。在此之际，中国做出了更大的努力，将自己定位为全球和平缔造者，包括周五与巴西共同主办了一次关于其和平计划的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;来自近 20 个南半球国家的代表参加了这次会议。其中不包括美国和。&lt;/p>;&lt;p>;西方对中国涉及乌克兰的和平努力持怀疑态度。自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，北京一直保持加倍的立场。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国和欧盟加大了对中国对俄罗斯支持的批评力度，制裁了数十家被指控派遣中国企业的中国大陆公司。 &lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周五在会见王毅时重申了华盛顿对此问题的“强烈关注”。王毅对此回应称，敦促美国不要“不分青红皂白”地对中国实施制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pure Fitness says unpaid rent dispute with Central branch landlord resolved]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280385/pure-fitness-says-unpaid-rent-dispute-central-branch-landlord-resolved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/c3dcf5e8-2d75-4469-824c-ad2c73f64bc3_3fb902bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SoHo 的 Pure Fitness 分店。该公司表示“期待与所有房东保持积极的关系”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家香港健身连锁店表示，其中环分店的房东不再就未付租金和费用追究法律诉讼，金额为 1,400 万港元（合 180 万美元）和费用，并试图向客户保证其所有健身房均照常营业。&lt;/p>;&lt;p>;Pure Fitness 周六表示，已与冠君产业信托“友好解决”此事，所有悬而未决的法律诉讼均已撤回.&lt;/p>;&lt;p>;Pure 发言人表示：“我们期待与所有业主保持积极的关系，继续执行令人兴奋的未来计划。”&lt;/p>;&lt;p>;冠君产业信托八月，通过 CP(SH) Limited 对与该健身房运营商有关联的三家公司提交了令状，指控 Pure Fitness 未能为其中环工银大厦分行支付 4 月至 8 月的租金。&lt;/p>;&lt;p>;这五个月租金达755万港元，加上6月至8月期间总计约161万港元的管理费。&lt;/p>;&lt;p>;冠君产业信托还指控Pure未能支付总计约443万港元的其他杂费，包括利息、政府费用和因拖欠租金而产生的其他费用。&lt;/p>;&lt;p>;9月26日的一份法庭文件显示，CP(SH)和与Pure相关的三家公司已就撤销诉讼达成协议.&lt;/p>;&lt;p>;但是 Pure 的声明引起了客户的不同反应。一些人表示，他们确信自己的健身房不会关闭，而另一些人仍然对公司的财务状况持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫 Ricky Chan 的 Facebook 用户在 Facebook 上发布了该连锁店的声明，并配文：“不是抱怨，但终于有好消息了。”&lt;/p>;&lt;p>;但其他用户不太相信。&lt;/p>;&lt;p>;“[Goji Studios] 也表示当时运营保持正常，”一位名为 Simon Rath 的用户写道，指的是一家健身房连锁店于 2021 年 12 月关闭，理由是高租金和大流行引发的社交距离规定削弱了健身行业。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 在他的帖子下的评论中回应道：“至少 Pure 已经解决了这个问题解决其现有的一些问题和成员的担忧（尽管可能是暂时的），这不是一件好事吗？投诉归投诉，但作为会员，谁会希望自己经常光顾的健身房关门呢？”&lt;/p>;&lt;p>;Pure位于宏利广场二楼的观塘分店也因拖欠租金和管理而受到法律诉讼9月份的费用总计849万港元。&lt;/p>;&lt;p>;Pure并不是今年唯一一家陷入财务困难的连锁健身房。 38岁的健身美容店本月初关门了。强制性公积金计划管理局要求该营办商为740名雇员支付约300万港元的未缴供款。&lt;/p>;&lt;p>;截至上周日，该市消费者权益监察机构已收到近4,000宗投诉，涉及约1.335亿港元的预缴供款服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire disrupts southern India iPhone component plant, 10 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280383/fire-disrupts-southern-india-iphone-component-plant-10-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4fe5ff03-2c4c-46ae-9c4d-f418ffe0678e_ef2c91c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件：塔塔集团在一次商务会议上的标志位于新德里的印度工业联合会 (CII)。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，印度南部塔塔电子一家主要生产苹果 iPhone 零部件的工厂发生重大火灾，导致生产中断，导致至少 10 人接受了治疗，其中两人住院。&lt; /p>;&lt;p>;该事件是影响苹果 iPhone 供应链的最新事件，该公司正在寻求中国以外的多元化发展，并将印度视为一个关键的增长市场。这也是过去几年影响苹果印度供应商的一系列事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;火灾发生在泰米尔纳德邦霍苏尔市的一家工厂，该工厂生产一些 iPhone 零部件。火灾发生在塔塔综合大楼内的另一栋建筑附近，该建筑将在未来几个月内生产完整的 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;地区最高行政官员 KM Sarayu 表示，火势被控制在一座建筑内，并已被完全扑灭。她补充说，尚未决定何时可以重新开始生产。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这是一种化学危害，烟雾仍在散发。搜救队需要一段时间才能进入内部进行评估。我们必须等到明天。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Sarayu 表示，凌晨火灾发生时，有 523 名工人正在值班，所有工人均已疏散并下落不明。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/4c9c6efd-9dc8-481b-a4c9-0408a3bc3c1d_590dbf75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生产苹果 AAPL 的塔塔电子工厂外的安全检查站。 O iPhone 组件，印度泰米尔纳德邦霍苏尔。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;萨维特里（Savitri就像[鞭炮]下车一样。之后，我们刚刚从建筑物上看到了烟烟，直到早上至少10点才有浓烟。印度的iPhone以及富士康。该公司表示正在调查火灾的原因，并将采取必要的步骤来保护员工和其他利益相关者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在工厂的紧急协议确保所有员工都安全，”塔塔电子发言人说。&lt;/p>; &lt;p>; j。萨拉瓦南（Saravanan）是一名负责处理工业安全的高级地区官员，他说，尚不能够说何时在设施中恢复生产，因为“我们需要根据损害，需要进一步了解更多。” &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，伤害都与吸入烟雾有关，但没有进一步的细节。&lt;/p>; &lt;p>;生产停止了，员工被送回家了大火后的一天，一个直接了解这一事件的人&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第二个行业消息人士称，尚不清楚智能手机制造业将在年底开始受到影响。&lt;/&lt;/消息人士称，p>; &lt;p>;目前无法访问该设施，对火灾造成的损害的评估将在以后进行。&lt;/p>; &lt;p>;苹果对事件没有立即发表评论。&lt;/p >; &lt;p>;火灾官员在匿名的情况下说，大火始于用于存放化学药品的地区，因为他无权与媒体交谈。&lt;/p>; &lt;p>;去年，苹果供应商Foxlink停止了生产大规模火灾导致建筑物的一部分倒塌后，印度南部地区安得拉邦的集会设施。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>