<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan bakes as residents warned of once-in-a-decade, life-threatening temperatures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3228770/japan-bakes-residents-warned-once-decade-life-threatening-temperatures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/613f0165-9ab2-43ab-8739-5ff888c83a1 2_e0336f6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本已发布紧急天气警报，警告该东亚国家大部分地区的气温将在周三达到十年一遇的高点，而令人窒息的高温将至少持续到 8 月初。&lt;/p>;&lt;p>;7 月初气温异常飙升，7 月 11 日在 57 个地点达到至少 35 摄氏度（95 华氏度）。由横跨群岛大部分地区的高压系统造成。日本中部城市桐生市的温度计最高温度为 39.7 度。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，日本有记录以来的最高气温为东京北部埼玉县熊谷市的 41.1 度。&lt;/p>;&lt;p>;据日本气象厅称，由于雨季（通常为六周的大雨和潮湿期）逐渐结束并于周六结束，月中出现了短暂的平静。 。这个季节影响日本大部分地区的灰色天空现在已经被晴朗的天空和热浪所取代。&lt;/p>;&lt;p>;该机构警告说，日本 47 个都道府县中，除了四个都道府县之外，所有都将出现反常的高温——唯一避开最酷热天气的地区是该国北部日本海沿岸的地区。预计局部气温将接近 40 摄氏度，而局部气温可能会远远超过该阈值。&lt;/p>;&lt;p>;该机构的一位官员表示，今年夏天气温高于平均水平与影响太平洋海洋温度和天气系统的厄尔尼诺现象有关。&lt;/p>;&lt;h3>;日本为应对中暑死亡人数上升而制定的新计划&lt;/h3>;&lt;p>;该机构已就高温和高湿度组合可能产生的影响发布早期预警，指示公众通过剩余的水合物采取预防中暑的措施d、使用遮阳伞，尽量避免阳光直射，家里使用空调。人们还被要求检查老年邻居的健康状况，以确保他们的安全。&lt;/p>;&lt;p>;公共广播公司 NHK 发布中暑警报，警告人们注意“危及生命”的高温，并建议人们尽可能呆在家里。&lt;/p>;&lt;p>;“由于天气太热，我们已经在家打开空调一个多星期了，”来自横滨的家庭主妇细村加奈子说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我的儿子去学校时，我很担心。”公园或打棒球，因为阳光太强烈了，”她说。 “我会尝试在太阳落山后去购物，因为天气会凉爽一些。但即便如此，当我第一次上车时，车子就像一个烤箱。”&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门正在为大量需要治疗的人做好准备。去年5月至9月底，日本各地有71,029人因中暑入院寻求治疗，今年夏天的人数可能会超过。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门也在为更多周五放暑假的孩子们做好准备，让他们涌向海滩、河流和山里玩耍和纳凉。&lt;/p>;&lt;p>;但这也有其缺点。上周，三名六年级女孩于同一天在福冈县犬鸣河溺水身亡。上周末，至少有 18 人在水中或徒步旅行事故中丧生，其中包括 7 月 16 日在岛根县出云市海滩试图营救两个孩子时溺水身亡的父亲。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Awesome! Movers in China wear  exoskeleton suits for heavy lifting, boosting efficiency, reducing injury as technology expands across nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228465/awesome-movers-china-wear-exoskeleton-suits-heavy-lifting-boosting-efficiency-reducing-injury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/e179f9f4-a5e9-4dca-911d-ef48f261763b_c62e0ffe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A number of Chinese movers which are using wearable exoskeleton robots to boost efficiency and prevent muscle strain have trended on mainland social media after videos of the devices were posted.&lt;/p>;&lt;p>;CCTV2 reported this month that more mainland moving companies have started to provide intelligent wearable exoskeleton robots for their workers to meet the demand for services in the peak summer season, with companies in Beijing, Shanghai and other cities using the technology.&lt;/p>;&lt;p>;Movers Hong Yanming and Nian Jihong appeared in a video wearing the exoskeleton suits while carrying two boxes each and climbing stairs.&lt;/p>;&lt;p>;“It is able to relieve the pressure on my shoulders,” Nian told CCTV2.&lt;/p>;&lt;p>;Hong said that two-thirds of their orders came from tenants living in buildings without lifts and that before the exoskeleton robots, the work was strenuous, especially while climbing stairs.&lt;/p>;&lt;p>;The robots record and analyse data from the wearers and make intelligent response decisions that generate force to help the wearer move about with less effort.&lt;/p>;&lt;p>;Lin Xichuan, the chief technology officer for an AI company that was not named in the report, said that the robot suits could transfer and lighten weights borne by the wearer.&lt;/p>;&lt;p>;“It can prevent movers from suffering strain of lower back muscles or other aches,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Nian said the robot suit gives an extra push to the knees while Hong said that since using the suit he is struggling less than before, and his work efficiency has improved.&lt;/p>;&lt;p>;Previously they could only complete two moving orders a day, but now they are likely to finish up to four.&lt;/p>;&lt;p>;“My earnings have increased as a result,” Hong said.&lt;/p>;&lt;p>;The story has drawn public interest on mainland social media after going viral.&lt;/p>;&lt;p>;One person commented: “Technology makes life better.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person said: “How wonderful if it can be used in other industries like healthcare and transport.”&lt;/p>;&lt;p>;In China, exoskeleton technology is expanding to a variety of industries.&lt;/p>;&lt;p>;In November 2021, a company with a focus on robotics, rehabilitation medicine and artificial intelligence in eastern China used robotic exoskeleton technology to help paralysed people walk again.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese logistics providers such as SF Express and YT Express have adopted exoskeletons in their warehouses, from lower back support exoskeletons for heavy lifting to chair-like reinforcement for standing workers.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Western sanctions and distrust draw China, Russia closer in the Arctic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228477/western-sanctions-and-distrust-draw-china-russia-closer-arctic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/9d48e79a-abd6-47ec-95d8-0cb28402ef0 1_03ed8b86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着气候变化开启了一条可行的北方航道的前景，并使极地地区成为美中竞争的另一条战线，中国和俄罗斯一直在加强从能源、科学到国防的北极合作。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争后欧盟的制裁迫使莫斯科为其原油寻找新市场，目前其大部分出口通过苏伊士运河漫长而昂贵的南方航道销往中国和印度。 &lt;/p>;&lt;p>;但融化的海冰有可能开辟一条更有利可图的通道，据了解，俄罗斯正在测试一批穿越北冰洋的原油，预计将于 8 月 12 日抵达中国东部山东省日照。&lt;/p>;&lt;p>;如果成功，与途经苏伊士运河相比，该合资企业将把欧洲和东北亚之间的海上距离缩短 30%，并大幅降低货运成本。&lt;/p>;&lt;p>;中国 — — 中国也有成为“极地大国”的雄心俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在三月份与中国领导人习近平会晤时表示，近年来，通过与北极国家（特别是俄罗斯）的科学研究和经济联系，我们在该地区取得了立足点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为与中国合作伙伴在开发北方海航线过境潜力方面的合作前景广阔。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备成立一个开发北方海航线的联合工作机构。”&lt;/p>;&lt;h3>;Desp华盛顿智库北极研究所的高级研究员帕维尔·德维亚特金表示，更多石油从俄罗斯北极流向中国“只是两国之间加强能源合作的最新迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;德维亚特金表示，北京一直在利用与莫斯科的科学和经济关系来加强其在该地区的立足点。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中国积极开展科学合作，与北极国家的科学家一起参加国际北极研究考察。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北极理事会是该地区政府和原住民的政府间论坛，俄罗斯与中国的伙伴关系因此进一步加强。&lt;/p>;&lt;p>;该理事会的八个成员中的七个——美国、加拿大、芬兰、丹麦、冰岛、挪威和瑞典——正在抵制其会议，以回应俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;中国冰上丝绸之路的下一步是什么专家表示，普京的战争引发了北极冰冻？&lt;/h3>;&lt;p>;北极理事会（中国作为观察员国参与其中）与俄罗斯之间日益紧张的关系促使莫斯科加强与北京在该地区相关行动中的联系。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，美国海岸警卫队在阿拉斯加附近遭遇了在阿拉斯加附近进行联合行动的中国和俄罗斯军舰。&lt;/p>;&lt;p>;上周，两国在日本海或东海（主要海域）举行了联合海空军演习。北极大学政治学副教授马克·兰泰涅 (Marc Lanteigne) 表示，中国也在“重组和重新考虑其北极政策”。 &lt;/p>;&lt;p>;Lanteigne 表示，北京正试图在不疏远其他北极国家政府的情况下支持莫斯科，但近年来中国与其中一些国家的关系恶化，并推动了中国与俄罗斯的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在该地区的行动能力已变得更加受限。如果北极理事会无法正常运作，中国可能不得不更多地利用与北极国家的双边合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会有更多与俄罗斯合作的例子……他们开始寻找其他合作选择，以防北极理事会无法正常运作。”&lt;/p>;&lt;p>;挪威国防研究所教授莉塞洛特·奥德加德表示，中国与俄罗斯在北极地区的密切战略伙伴关系是一把“双刃剑”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“[中国]确实在该地区的所有西方国家都有投资，但由于北约国家越来越多地对中国说不，它无法进行许多战略投资。”&lt;/p>;&lt;p>;据奥德加德称，中国已进入众多科学和环境合作机构和观测站，并参加了许多向该地区以外国家开放的多边科学考察活动。&lt;/p>;&lt;h3>;与俄罗斯的友好关系是中国实现北极愿望的关键：报告&lt;/h3>;&lt;p>;但是她指出，人们越来越认识到这些资源也可用于军事战略目的，例如态势感知和情报。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，他们从中受益匪浅，但现在人们开始注意到他们的存在正在停止，”奥德加德说。&lt;/p>;&lt;p>;中国与俄罗斯的接触以及通过试图购买或建造具有潜在军事用途的资产来追求在北极的战略存在，使该地区的欧洲和北美国家更加关注。对中国投资持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;北京在斯瓦尔巴群岛和冰岛设有永久研究站，支持海洋生态和大气物理等领域的广泛研究。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2019 年，中国于 2016 年在瑞典北部基律纳建造的第三个研究站，用于传输北极地区的图像，因涉嫌与中国人民解放军有联系而受到审查，引发人们担心它可能被用于军事情报。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同年，由于丹麦对其与在格陵兰岛拥有空军基地的美国结盟感到担忧，国有中国交通建设公司撤回了在格陵兰岛建设价值 4.2 亿美元的机场项目的投标。 2017年，哥本哈根拒绝了中国矿业公司一般尼斯集团的要约，因为安全问题，中国开始建造冰破冰船，该公司开始建造破冰船，该公司可能在2018年到2018年的2025年海底&lt;/h3>; &lt;p>;在2018年，上海政府机构，在中央政府的活动中，该地区的活动是一定的。土地，芬兰北部。赫尔辛基在华盛顿的压力下暂停了该交易。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所在 6 月份宣布准备在北冰洋大规模部署水下设备，用于冰下通信、导航和定位，这进一步引起了华盛顿的不安。&lt;/p>;&lt;p>;美国反对此举，因为它有可能用于在极地冰层下导航和隐藏核潜艇。&lt;/p>;&lt;h3>;北极声学？中国计划在北极建立大规模监听网络&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心中国力量项目研究员布赖恩·哈特(Brian Hart)表示，中国缺乏透明度，一再引发人们对其科学研究可能为军事或情报活动打开大门的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“在研究方面，民用和军事之间的界限往往很模糊，中国的情况当然如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着即使是合法的科学研究也有可能成为潜在的威胁。”被中国军事和情报部门用于非民用目的。”&lt;/p>;&lt;p>;哈特表示，中国与俄罗斯强有力的外交、经济和军事关系的部分目的是为了增强中国在北极的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，莫斯科可能会对中国在北极的军事活动范围保持警惕，俄罗斯认为北极是其战略后院，拥有最敏感的军事资产。&lt;/p>;&lt;p>;根据挪威研究所的奥德加德的说法，而北京的目标并不是为了通过单枪匹马的行动成为北极军事强国，中国正试图通过支持俄罗斯在该地区的存在来加强与莫斯科的战略联系。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国希望与欧洲保持合作关系，但西大陆在与美国的战略竞争中处于“错误的一边”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于[中国]来说，首要任务将是俄罗斯能够继续威胁北约，跨越从北极到地中海的界限，”奥德加德说。&lt;/p>;&lt;p >;“重要的是，俄罗斯能够继续成为威胁并承担重任。 [中国]自己不想这样做……相反，它对帮助俄罗斯有着巨大的兴趣……它拥有俄罗斯所缺乏的经济和技术资源。”&lt;/p>;&lt;p>;北极大学的兰泰涅表示，中国将继续将自己描绘成该地区的利益相关者。他表示，美国航母 65 年来首次访问挪威，是这一趋势的一部分，表明该地区不再是“无军事活动区”。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的制裁会冻结亚洲在北极的气候变化研究吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“北京的说法，特别是最近，是‘不，实际上是北约在将该地区军事化’，而且没有提到俄罗斯。因此，现在肯定存在很多相互矛盾的说法。”兰泰涅说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在北极问题上必须更加保守，因为安全局势正变得更加复杂。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese games shine at Bilibili’s ACG event as local content begins to eclipse the allure of Japanese anime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228765/chinese-games-shine-bilibilis-acg-event-local-content-begins-eclipse-allure-japanese-anime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/3fc572da-3aea-4ab8-b1f4-8f57da8976f4 _62efef6d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在国产视频游戏兴起的带动下，国产动漫、漫画和游戏 (ACG) 内容在 Bilibili 在中国举办的展览中让来自日本的类似内容黯然失色。&lt;/p>;&lt;p>;视频流和游戏平台 Bilibili 于 2017 年开始举办动漫主题活动，作为日本卡通和漫画亚文化粉丝的社区。但近年来，随着国产动漫游戏的日益普及以及国外作品受到越来越多的审查，日本制作的内容在 BilibiliWorld 活动中逐渐淡出了人们的视线。&lt;/p>;&lt;p>;Bilibili 于 2009 年作为中国青少年观看日本动漫的平台而诞生，现已发展成为中国最大的二次元粉丝和年轻一代的视频分享平台之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国自己的动漫游戏，包括《原神》和《崩坏》系列。总部位于上海的工作室 miHoYo 和 HyperGryph 的《明日方舟》在今年从周五到周日举行的活动中吸引了大部分中国粉丝的注意力。&lt;/p>;&lt;h3>;监管机构 4 月份批准了 86 款新游戏，为中国视频游戏玩家带来更多欢乐&lt;/h3>;&lt;p>;MiHoYo 作为正在与腾讯控股和网易竞争的新兴视频游戏冠军，在展会上设置了 5 个展位，占据了展会最大区域视频游戏区的中心位置.&lt;/p>;&lt;p>;中国二次元粉丝们，其中许多人穿着色彩缤纷的角色扮演服装，排着长队，与网红见面并收集游戏相关商品。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国去年12月解除严格的零新冠政策后恢复正常，该展会预计将成为今年中国最大的二次元活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据哔哩哔哩提供的信息，今年的活动吸引了近10万人次”周日称，为期三天的活动期间，miHoYo 的《崩坏 3》展位上的人潮涌动。&lt;/p>;&lt;h3>;人们表示，Bilibili 首席执行官将直接控制视频游戏部门&lt;/h3>;&lt;p>;在原神展位上，一位网名为“皮卡古”的工作人员表示，与 2021 年该游戏上次参加活动时相比，今年游戏展位的参观人数要多得多。&lt;/p>;&lt;p>;“原神”改变了整个行业。”肖在鸿海展位上说道。 “与之前以日本动漫作品为主的展会相比，现在二次元的概念在中国已经扩大到包括国产动漫风格的游戏。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 9 月推出的《原神》在全球取得了巨大成功，引领了中国自主研发游戏的崛起。截至 2022 年底，这款开放世界动作角色扮演游戏的全球收入已达 40 亿美元，成为有史以来最成功的游戏之一。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;在2018年赴美上市之前，一度严重依赖日系动漫游戏《Fate/Grand Order》收入的哔哩哔哩也加大了自有游戏的开发力度。 5月份，《彼岸：埃鲁瑟尔》在海外市场首次推出一个月后，它就获得了北京的授权。&lt;/p>;&lt;p>;“我从山西省千里迢迢赶来，就是为了《原神》周边。”提着两大袋游戏周边的姜波说道。江说，自从该游戏于 2020 年推出以来，他就一直在玩这款游戏。&lt;/p>;&lt;h3>;凭借《原神》和《崩坏：星轨》的成功，miHoYo 的收入激增&lt;/h3>;&lt;p>;“我在《崩坏 3》和《明日方舟》中花费了 40,000 多元人民币（5,560 美元），”来自湖南省南部的 18 岁学生 Hua Xu 说道。他说他现在把时间花在四款动漫风格的游戏上——全部都是由中国工作室开发的。 “它们完全主宰了我的生活，我几乎没有时间玩其他非二次元类型的游戏，比如《Elden Ring》。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，《口袋妖怪》、《海贼王》、《名侦探柯南》等一些日本标志性二次元游戏也在展会上设立了自己的展位。&lt;/p>;&lt;p>;周日下午，在日本 Crypton Future Media 开发的热门虚拟偶像和歌手初音未来的展位上，百余名粉丝聚集在舞台前，与初音未来一起呐喊、合唱。虚拟头像。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实认为中国二次元游戏现在已经吸引了更多的受众，但还处于早期阶段。日本元素在动漫、音乐等主要领域仍然占据主导地位。”来自浙江东部的 17 岁学生司木在初音未来聚会上热情地挥手说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University saga: 877 sign petition backing counterproposal to reform Hong Kong varsity’s governing body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3228783/chinese-university-saga-877-sign-petition-backing-counter-proposal-reform-hong-kong-varistys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/467d2a3a-2ca5-43c0-8f17-541a127e3 102_a0e408fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过 800 人签署了一份请愿书，支持一项改革香港中文大学（中大）校务委员会的替代提案，其中包括一名副校长，以回应三名议员提出的一项有争议的法案。&lt;/p>;&lt;p>;该呼吁得到了前政府官员、商界领袖、过去和现任员工的支持。请愿书还抨击私人议员法案背后的立法者“无视”大学雇员、学生和校友的意见。&lt;/p>;&lt;p>;“我们三位中大校友杨宇明、林伟雄、向树辉希望呼吁中大所有关心的朋友签署支持《香港中文大学校董会改革双赢方案》。你们的支持将是你们能回馈中大的最大的事情。”三人在请愿书旁边的一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;h3>;立法会阻止香港就中文大学校董会变动举行公开听证会&lt;/h3>;&lt;p>;他们指责立法会议员和校董会成员张宇人、邓家标和刘国勋无视由大学成立的专责小组批准的提案，该专责小组负责审查管理机构的组成。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书，呼吁修改专责小组提案的版本，截至周一晚上10点已收到877个签名。&lt;/p>;&lt;p>;现任大学副校长吴树培、校友大湾航空行政总裁许汉忠和岭南大学校长郑国汉均已在请愿书上签名。&lt;/p>;&lt;p>;郑国汉告诉《华盛顿邮报》，改革大学的管理机构是必要的，但三位议员不应该试图这样做&lt;/p>;&lt;p>;“没有必要强迫大学修改《中大条例》，只有在大学顽固拒绝改革条例的特殊情况下才应考虑。”&lt;/p>;&lt;p>;“但这种特殊情况并不存在。相反，中大已就其条例提出合理的修订。”&lt;/p>;&lt;p>;私人议员法案旨在将议会名额由55个减少至34个，并将外部代表与内部委任者的比例提高至2:1。后者目前占该机构所有席位的一半。&lt;/p>;&lt;p>;该提案还寻求将任命大学校长的投票门槛从目前的简单多数提高到四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;该工作组于 4 月份发布的反提案同意减少理事会席位数量，但修订后的规模为 25 至 34 个，而外部和内部成员的比例将在 1:1.64 至 1:2.13 之间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它还呼吁将投票门槛提高到三分之二到四分之三之间，并呼吁对理事会中立法者的人数进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;但请愿书中的修改后的提案建议将大学官方校友团体和立法者各持有的三个席位削减为两个。但这将保留香港特首提名的六个名额，并将任命副校长、校长和教务长的门槛提高至三分之二。&lt;/p>;&lt;h3>;中大校董会成员敦促香港立法会议员推迟修例法案&lt;/h3>;&lt;p>;岭南大学校长郑表示，立法会议员应与大学合作，提出适当的修正案。他补充说，建议之间的任何差异都可以由立法者和理事会成员进行尊重地讨论。&lt;/p>;&lt;p>;签名者、该大学现已解散的学生会前理事会主席黄博汉猛烈抨击私人会员法案减少管理机构席位的做法“太多”。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书中的建议更为合理，因为它在校友团体成员的席位旁边削减了立法者的席位。 .&lt;/p>;&lt;p>;“改革是大学的一件大事，应该由理事会决定。如今，立法者获得足够的选票来通过他们的法案不成问题，但我们仍然希望我们的声音被听到，”黄说。 “这就是我签署请愿书的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出中大无法明确反对该法案，因为该法案面临政治压力，并需要立法会提供拨款，这意味着大学成员和校友需要聚集在一起表达他们的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;香港削减大学理事会规模的法案将于周四提交立法会&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，立法会议员邓在社交媒体上为私人议员法案辩护，称这将增强合法性&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，这些变化是温和的，过去的改革计划没有考虑到2019年反政府抗议活动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已经联系了邓和刘，而张拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;该法案被视为建制派集团对段崇智教授重新任命的争议性回应，段崇智教授将继续担任大学校长直至20岁。 26.&lt;/p>;&lt;p>;段崇智被一些亲北京人士指责在社会动荡期间同情抗议学生。&lt;/p>;&lt;h3>;段崇智是爱国者吗？香港中文大学校长回应批评&lt;/h3>;&lt;p>;周五审查该提案的立法会法案委员会拒绝了举行公开听证会的请求，尽管一些立法者称这将提高透明度。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的细节将在本周周五的另一次会议上审议。&lt;/p>;&lt;p>;被问及对该请愿书发表评论时，该大学发言人周一仅表示将“期待”8月1日举行的校董会特别会议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Small-scale dip’? China downplays FDI inflow decline that may be having a big impact on confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228745/small-scale-dip-china-downplays-fdi-inflow-decline-may-be-having-big-impact-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/603dbdf4-f16f-4bab-9a2b-697b68ec25ab_ 346c4ac1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是第三篇关于 2023 年上半年动荡的经济陷阱和逆风如何让中国难以摆脱新冠疫情引发的多年锈迹的文章。&lt;/p>;&lt;p>;北京近几个月来竭尽全力，无视西方“去风险”的呼吁，同时巩固中国在全球供应链中的地位，但这一努力似乎因 2023 年外国直接投资下降而受到损害。 &lt;/p>;&lt;p>;根据商务部的最新数据，1-6月中国外商直接投资同比下降2.7%，至7036.5亿元人民币（980亿美元）。商务部尚未公布以美元计算的数字。&lt;/p>;&lt;p>;2023年前5个月，以美元计价的投资总额同比下降5.6%，至8美元。 44亿，其中5月份同比下降18.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信数字的短期波动不会影响外国投资者对中国发展的乐观态度。商务部外资司司长朱兵在上周发布数据时表示，“FDI 进一步扩大的氛围没有改变。”&lt;/p>;&lt;h3>;“只有穿鞋的人才知道鞋子在哪里”：中国出口商的艰难时期&lt;/h3>;&lt;p>;尽管朱将对华 FDI 的下降描述为“小幅下降”，但这将进一步引发人们对外国投资者对投资世界第二大经济体的信心的进一步质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，随着中国在疫情期间关闭边境，外国公司的投资重点和关注点在过去几年发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“当你试图吸引外国直接投资时，这是一个多年的过程......你需要[公司]领导层发出‘我们需要加大投资’的信号。中国美国商会 (AmCham) 会长迈克尔·哈特 (Michael Hart) 表示：“只有通过访问才能实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;哈特表示，高管们在缺席三年后访问中国的过程“仍处于起步阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员——从负责推动外国投资的机构的上到下——一直在试图向同行发起魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一周里，中国在世界各地的大使馆——从开罗到华盛顿，为当地商界领袖组织了“路演”，向他们介绍一项新活动——将于 11 月 28 日在北京举行的中国国际供应链博览会。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方声明，该展会为外国投资者在智能汽车、绿色农业、清洁能源、数字技术和健康生活领域提供了机遇。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是在华盛顿及其七国集团 (G7) 盟友表示他们不希望供应链“脱钩”而是“去风险”的背景下采取的。他们认为过度依赖中国。&lt;/p>;&lt;p>;商务部近几个月一直在与外国投资者接触。其负责人王文涛已与跨国公司的外国高管会面20多次，官员们还与外国商会举行了交流或“圆桌会议”。&lt;/p>;&lt;h3>;新的行动计划会给中国经济的支柱插上飞得更高的翅膀吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在周五最新的圆桌讨论中，北京试图缓解外国投资者对跨境数据流动、出口管制和反间谍法实施的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;北京的言论和举措以及今年第二季度的最新经济数据也是更多投资的阻碍因素，因为中国的国内生产总值 (GDP) 增长了 6.3%，比今年前三个月增长了 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;这表明疫情后的复苏持续不平衡，私人信心摇摇欲坠，青年失业率创历史新高，房地产市场风险悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;Jens E中国欧盟商会会长斯凯隆德在第二季度经济数据公布后表示，他“几乎可以肯定”在华经营的欧洲企业的信心水平进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月公布的一项调查中，中国欧盟商会表示，十分之一的企业已经或计划将亚洲总部迁离中国大陆，新加坡和马来西亚是首选。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的经济安全战略和德国期待已久的中国战略– 均于上个月发布 – 还强调“多元化”供应链。&lt;/p>;&lt;p>;Eskelund 还指出，北京扩大反间谍法以及自 7 月 1 日起生效的外交关系法，进一步给投资前景蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;钱伯斯一直呼吁澄清这些法律，他表示，其成员需要对这些变化进行进一步的双重调查，因为他们不清楚如何遵守广泛的法律。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“法规存在很多模糊之处……我认为，在很多方面，安全似乎比经济增长更重要，”埃斯凯伦德说。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯凯伦德补充说，这些变化将需要进行更多的双重调查，因此成本和风险对中小型投资者的影响将大于对跨国公司的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言私营企业将像国有企业一样“更大、更好、更强”&lt;/h3 >;&lt;p>;美国商会三月份发布的一项调查也表达了类似的观点。由于对中国政策不确定性和双边关系黯淡的担忧日益加剧，55%的受访成员中的大多数不再将中国视为三大投资重点。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济学家承认，在当前条件下提高这一数字仍将是中国面临的首要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;从上半年公布的经济数据来看，中银国际全球首席经济学家管涛表示，中国将继续面临“重塑”全球供给的挑战&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治因素对中国影响很大，带来很多不确定性。”国家外汇管理局前局长管表示。 “我们将看到全球供应链的变化对我们的经济产生更多的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国宏观经济研究院研究员王文表示：“当然，吸引外资对中国经济非常重要，特别是在创造就业和技术进步方面。”&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委研究中心的王文表示，政府不会对政策进行大刀阔斧的调整，而是可能会“对一些小方面进行修改，提高政策的实际执行力”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On both the South China Sea and drug war probe, Philippines should stick to right side of international law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228704/both-south-china-sea-and-drug-war-probe-philippines-should-stick-right-side-international-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/24/99c75a0f-91f8-4a95-904f-8ae8bc167 ddf_22112e81.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英语中有句俗语，“鱼与熊掌不可兼得”——换句话说，鱼和熊掌不可兼得。但小费迪南德·马科斯总统领导下的菲律宾政府正面临着这样做的危险。它一方面寻求国际法的保护，另一方面又放弃那些它不同意的方面。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院（ICC）最新裁决驳回了菲律宾试图阻止国际刑事法院调查该国猖獗的禁毒战争的企图，这对马科斯政府来说是一个不方便的时刻，因为它寻求获得国际支持，反对中国在西菲律宾海日益强硬的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾参议员们敦促政府将此事提交联合国大会，以提高人们的认识，但他们似乎没有意识到他们可能会被指控采取双重标准。尽管如此，菲律宾仍然是南海高风险领土争端的主要参与者，这些争端是中美紧张关系的核心。&lt;/p>;&lt;p>;但是，马科斯一味地遵守国际法，不仅面临损害该国声誉的危险，而且他也无法要求中国履行 2016 年《联合国海洋法公约》仲裁裁决规定的国际义务，该裁决维护了菲律宾在南海的主权权利。&lt;/p>; &lt;p>;这种明显的二分法也让美国陷入了困境，因为它根据最近扩大的防务合作协议加大了对马尼拉的援助。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府支持国际刑事法院作为追捕俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的机制，这表明国际法的长臂可能会触及毒品战争的总设计师、菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特。国际刑事法院于三月份对普京发出了逮捕令，美国总统乔·拜登对此表示支持，并表示，“我认为这是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院最近的决定是一个警告，表明此案的势头正在增强，反毒战争的两个主要人物——杜特尔特和前菲律宾国家警察局长、现为参议员的罗纳德·德拉罗莎——可能会收到针对他们的逮捕令，这一事态发展可能会让华盛顿不太满意。据报道，司法部长耶稣·克里斯平·雷穆拉建议杜特尔特和德拉·罗莎谨慎对待他们的旅行计划。毕竟，反人类罪指控是全球关注的问题。&lt;/p>;&lt;p>;对于发誓不与国际刑事法院合作的马科斯来说，这一决定是对其政府对国际法承诺的试金石，也是对马科斯家族和杜特尔特家族之间政治联盟的压力测试。杜特尔特恶毒的反毒运动的遗产正迅速成为马科斯的枷锁，马科斯大力支持有利于华盛顿的戏剧性政策转变，这与他的前任的亲华立场形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;最近精心设计的杜特尔特接见习近平主席的画面与马科斯欢迎美国在南海问题上的支持的声明并列在一起，表明马尼拉的外交政策并不顺利。随着压力的增加，马科斯需要找到一个解决方案，既安抚国内对杜特尔特的支持，同时确保他自己的政治生存。&lt;/p>;&lt;h3>;杜特尔特说“杀了我，监禁我，我永远不会为毒品战争死亡道歉”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管马科斯可能试图与他的前任的行为保持距离，但所有迹象都表明一切照旧。六月，人权观察组织对总统上任第一年进行了批判性评估。 “马科斯在解决悬而未决的人权问题方面几乎没有采取任何行动。警方及其特工继续开展‘反毒战争’杀戮，尽管杀戮率低于杜特尔特执政期间。”报告指出。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在高调的出国访问中宣扬法治，但现实是，这些言论并没有得到当地事实的支持。由于投资者将权衡其环境、社会和治理 (ESG) 义务，急需的外国投资也面临威胁。&lt;/p>;&lt;p>;言归正传，菲律宾对其国际法承诺的犹豫不决也是东南亚国家联盟（东盟）面临的一个问题。为了缓和地区紧张局势，有人猜测中国和东盟之间的南海行为准则可以解决各声索国的领土问题。这一切都很好，但菲律宾的例外和恢复其根据《联合国海洋法公约》提出的主张可能会导致中国破坏这样的协议。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为国际刑事法院的诉讼程序需要数年时间，但这种观点没有抓住要点。国际社会认为，有罪不罚、腐败和与国际法关系松散的现象在菲律宾盛行，这将否认该国及其辛勤工作的公民应得的进步。&lt;/p>;&lt;p>;无论马科斯可能会受到蛋糕类比的诱惑，站在国际法的正确一边将对他和菲律宾都有好处。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea where birth rates are the world’s lowest, a lawmaker fights to eradicate ‘no-kid zones’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228706/south-korea-where-birth-rates-are-worlds-lowest-lawmaker-fights-eradicate-no-kid-zones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/6d4d451c-8472-4746-b96a-6ab923478 f3f_b7b26507.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国议员镛惠仁在生完孩子后第一次离开家，当她因为孩子的原因而被拒绝进入咖啡馆时，她流下了眼泪。&lt;/p>;&lt;p>;这次经历给了 33 岁的韩国最年轻的国会议员之一龙惠仁一个新的使命：消除韩国蓬勃发展的“禁止儿童区”。&lt;/p>;&lt;p>;在一个国家随着世界上出生率最低，越来越多的禁止儿童进入的设施（如咖啡馆、图书馆和美术馆）的出现，让像勇这样的父母感到愤怒，她说，这无意中阻碍了数十年的政府政策。&lt;/p>;&lt;p>;首尔投入了数千亿美元试图鼓励韩国人生育更多孩子，提供现金补贴、保姆服务和不孕不育治疗支持，但毫无效果，生育率继续跌至新低。&lt;/p>;&lt;p>;首尔投入了数千亿美元试图鼓励韩国人生育更多孩子，提供现金补贴、保姆服务和不孕不育治疗支持，但毫无效果。 >;&lt;p>;每名女性的生育率为 0.78 人，远低于保持人口规模稳定所需的替代率，许多专家现在表示，社会因素（而不是纯粹的经济因素）可能会导致人口下降。&lt;/p>;&lt;p>;无儿童区提供了一系列排除的官方原因，通常指向破坏性噪音或“不体贴”的父母，但 Yong 表示，这是纯粹的歧视，尤其影响年轻母亲。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉自己被从社会中驱逐了，”Yong 说她回忆起自己在终于鼓起勇气和新生儿走出家门后被咖啡馆拒之门外的经历。&lt;/p>;&lt;h3>;“禁止老年人区”：随着越来越多的企业拒绝老年人，韩国人看到了红色&lt;/h3>;&lt;p>;她说，她一直在与产后抑郁症作斗争，“每天在母乳喂养时哭泣”，并希望她去咖啡馆将成为恢复正常的一步。&lt;/p>;&lt;p>;相反，事实恰恰相反：“我现在成为这样一个很容易被拒绝的人——在餐馆、咖啡馆、酒吧和电影院等地方。我记得在回家的路上哭得很厉害。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国国会本身实际上就是一个禁止儿童入内的区域，因为只有议员和授权工作人员才可以进入。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国会也没有关于议员法定产假的政策 - Yong 是韩国历史上第三位在任期间生下孩子的国会议员。&lt;/p>;&lt;p>;当她重返工作岗位时，她提出了一项法案，允许 24 个月以下的婴儿陪伴母亲上班。该案仍在悬而未决，她说这并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;“由于国民议会由 50 多岁及以上的男性主导，因此人们对能够将儿童保育和议会活动结合起来的制度兴趣不大，”Yong 和她两岁的儿子 Dan 坐在办公室里说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这对他们来说不是紧急问题，因为这不会影响他们的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;但对于创立并领导基本收入党的 Yong 来说，除非政府转移注意力解决不平等和性别工资差距等社会问题将无法解决韩国面临的人口危机。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多年轻人来说，“甚至很难预测明年你将做什么来谋生”，她指出，不平等现象急剧加剧，这对年轻人影响尤其大。&lt;/p>;&lt;p>;Yong 在大学期间在一家豪华酒店当服务员来养活自己，每小时收入 3,500 韩元（2.70 美元），工作 14 小时每天工作一小时才能维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;同时，她提供的每块牛排售价为 70,000 韩元。&lt;/p>;&lt;p>;“即使您工作 14 小时，每天的工资也不允许您购买您提供的牛排，”她说。 “当你甚至不知道一年后自己的生活会发生什么时，生孩子就是一场赌博。”&lt;/p>;&lt;p>;Yong 第一次引起全国关注是在她被指控“非法”组织针对 2014 年世越号渡轮灾难的无声抗议活动，导致数百人死亡，其中大部分是学童。&lt;/p>;&lt;p>;经过六年的法律斗争，她最终在 2020 年被判无罪，同年她首次当选。在年轻选民的大力支持下向国会提交。&lt;/p>;&lt;h3>;济州岛希望禁止“无儿童”企业。并非所有人都同意&lt;/h3>;&lt;p>;在岁月号事件和去年梨泰院人群拥挤事件之后，许多韩国年轻人对政府失去了信心，她说。&lt;/p>;&lt;p>;人们觉得“即使你生下孩子并抚养他们，国家也不会保护他们”，Yong 说，并补充说，对于许多韩国年轻人来说，想要成为父母“被认为是非理性的”。&lt;/p>;&lt;p>;无孩子区说明了韩国社会如何看待早期儿童的困难。她说，为人父母——比如睡眠不足和母乳喂养——这些事情应该由女性独自承担。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，男性主导的政府可能希望提高出生率，但它也“更愿意在一个偏远的岛屿上，在看不见的地方单独完成养育孩子的吵闹、困难和痛苦的过程”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_b lank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must abandon ideological bias against ownership to ensure the success of new action plan supporting the country’s private sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3228719/china-must-abandon-ideological-bias-against-ownership-ensure-success-new-action-plan-supporting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/24/6f16a63e-d2fa-4646-b50a-54dbf04e4 c32_1b66c435.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国当局在国家经济增长失去动力之际发布了最新的重大政策文件，以增强对私营部门的信心。&lt;/p>;&lt;p>;政府新的31点行动计划（日期为7月14日，但于7月20日发布）承认私营部门是国家高质量发展的重要基础及其在促进现代化建设中的作用&lt;/p>;&lt;p>;包括中国执政党和国务院在内的有关当局承诺将中国的私营经济建设为“做大、做优、做强”，就像大力支持国有企业一样。&lt;/p>;&lt;p>;北京此前制定的帮助促进中国私营部门发展的政策方针包括 2010 年的 36 点行动计划和 2005 年的 36 点倡议，以帮助“非&lt;/p>;&lt;p>;一些中国商业巨头，包括大型科技公司的负责人和房地产大亨，他们的企业近年来首当其冲地受到北京监管打压的影响，他们很快对政府的最新政策举措表达了热情和高度赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;然而，私下里，人们普遍怀疑，由于政府对安全和绝对控制的关注，北京将在多大程度上允许私营部门发展。&lt;/p>;&lt;p>;一个根本问题是关于私营经济在中国意识形态中处于二等地位，这表明私人资本不像公有制那样值得信赖，必须处于政府的护栏内。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国宪法承认私营经济是“社会主义经济的一部分”，但国家的基本经济制度仍然是“生产资料社会主义公有制”。尽管中国誓言保护“非公有制经济的合法权益”，但社会主义公共财产是神圣不可侵犯的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言私营企业将像国有企业一样“做大、做优、做强”&lt;/h3>;&lt;p>;这意味着允许私营企业按照北京认为合适的方式发展，因为它们有助于推动经济增长和创造就业机会。相比之下，国有企业和其他公有企业则没有任何条件地运作，因为它们代表社会主义，“取代了人剥削人的制度”。&lt;/p>;&lt;p>;中国对其公私部门的看法可以追溯到卡尔·马克思和弗里德里希·恩格斯在19世纪中叶创造的正统观念，当时他们写道：“共产党的理论可以用一句话来概括：废除私有财产”。&lt;/p>;&lt;p>;21世纪世纪以来，这种针对中国私人资本家的偏见依然存在。就在几年前，一些中国学者公开表示“中国私营经济的历史使命已经完成”，这意味着它不再有任何存在的理由。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的官方政策没有那么极端，但对私营经济的歧视仍然根深蒂固。例如，北京采取行动遏制“资本非理性扩张”，是因为一些企业被认为雄心勃勃，无法进入国家想要垄断的行业，包括金融和教育。&lt;/p>;&lt;h3>;新的行动计划会给中国经济的支柱插上飞得更高的翅膀吗？&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府的最新政策举措，国家将为私营部门建立“红绿灯”系统。这对私营企业来说可能是个问题，因为它可能引发一场关于绿灯何时亮起、持续多久的猜谜游戏。&lt;/p>;&lt;p>;这一制度的任何突然变化都可能导致数十亿美元的投资化为乌有，就像私人辅导市场突然崩溃时一样。&lt;/p>;&lt;p>;在“三个代表”理论的指导下，中国私营企业家在 20 世纪 90 年代末获得了北京方面突破性的政治认可，该理论允许资本家成为共产党员。随后，北京决定实行市场体系，结束了有关社会主义计划经济的乏味争论。&lt;/p>;&lt;p>;思想的解放在过去25年里释放了中国的创业精神。现在是北京放弃其对所有制的意识形态歧视，并明确表明私营部门不是服务于暂时目标的“必要之恶”的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;将国家经济分为公有制和非公有制领域是没有意义的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Independent art galleries defiant as rent rises in Hong Kong’s Sham Shui Po neighbourhood threaten their survival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3228740/independent-art-galleries-defiant-rent-rises-hong-kongs-sham-shui-po-neighbourhood-threaten-their?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 07:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/d5fce93c-fb55-4bca-b641-b67e38a7bc3 3_6357c26c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;迄今为止，九龙深水埗在所有可以想象的香港游客指南中都被标记为必去的文化目的地。&lt;/p>;&lt;p>;这个街区是香港最贫穷的街区之一，也是充满活力的独立艺术社区的所在地，仍然保留着其前卫的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着租金上涨迫使艺术空间关闭和大公司入驻，敲响了警钟。 .&lt;/p>;&lt;p>;最新受到影响的是Current Plans，一家位于黄竹街的画廊很快就会失去空间。这个独立艺术空间由 Eunice Tsang 于 2021 年创立，凭借其精心策划的当代项目，迅速引起了人们的广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;曾女士说，在 7 月份接到房东的电话几天后，“我的脑子一片空白”，结果是一位潜在的新租户可能会在年底接管她的空间。 “我还没有真正想清楚——这太突然了。我什至还没有告诉所有艺术家。”&lt;/p>;&lt;p>;在没有政府资助的情况下经营另类艺术空间总是不稳定的。曾氏场地及其前身 Present Projects 的名称体现了活在当下的精神。&lt;/p>;&lt;p>;该地区实惠的租金和大气的公寓使其成为那些喜欢非传统的人的天堂 - 因此大南街和鸭寮街之间的艺术空间与黑胶唱片专家、皮革工艺用品店、咖啡馆和书店共存。&lt;/p>;&lt;p>;但这些公寓正逐渐让位于高层公寓楼，现代化的街道商店空间。&lt;/p>;&lt;p>;Tsang 从小就参观该地区的布料市场和菜市场，后来在深水埗住了几年。&lt;/p>;&lt;p>;“我就是喜欢这个地区 - 它是如此迷人，我总是迷失其中，”她说。 “这是无与伦比的。”&lt;/p>;&lt;p>;策展人一直通过其他收入来源为 Current Plans 提供资金，偶尔将其出租用于活动，她的展览计划一直持续到 2024 年 5 月，但现在很可能会搬迁或以不同的运营模式继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;“我总是告诉人们，运行 Current Plans 最困难的部分实际上不是策展和展览方面，”她说。 “我们有很多艺术家，很多我们想与之合作的人。规划方面已为未来两到三年做好了准备，但最难跟上的始终是租金。”&lt;/p>;&lt;p>;关闭的数量正在增加，其中最引人注目的是已有 45 年历史的钦州街小贩集市，那里设有出售布料和纺织品的摊位。它最近搬迁，为公共住房开发让路。&lt;/p>;&lt;p>;位于大南街的露天场所——一家集咖啡店、展览空间和设计书店于一体的场所——经过七年的经营，于 2023 年 2 月关闭，业主称运营面临挑战。 Forehead 是基隆街一家出售小摆设的商店，例如拟人化的瓷器玉杯和孟菲斯风格的灯，已于 7 月 23 日关门。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由香港设计中心运营的五层时尚设计中心将于 2024 年开业，这是政府 2018 年宣布的将深水埗打造成“设计和时尚地标”计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;霍启刚- 方先生是香港最有影响力的商界之一的后裔，曾担任过多种公共职务，其中包括体育、演艺、文化和出版功能界别的立法会议员、艺术发展局主席、中国人民政治协商会议全国委员会委员和中华全国青年联合会副主席，他刚刚在鸭寮街的一家商店开设了自己的艺术空间。&lt;/p>;&lt;p>;“深水埗是一个非常时尚和流行的地方。”创意的地方，”他说。 “所以我想，我们能不能冒险创造一个真正能帮助年轻艺术家举办展览的空间？”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的艺术空间The Bridge+旨在连接来自不同地方、社会、不同兴趣的人们。&lt;/p>;&lt;p>;十年前在深水埗开设独立艺术空间Thy Lab的Alberto Gerosa表示，要在该地区发生的变化中维持这样的运作，需要付出巨大的努力，并有能力应对持续的现金流问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我可以自信地说，10年来，我们从未盈利。因此，如果[赚钱]是我们的目的，我们就会关门。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Kim Lam 于 2018 年 10 月在大南街开设了平行空间画廊，他对深水埗正在进行的中产阶级化漠不关心。他更关心的是保持画廊的独立性，并继续他的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不真正关注或关心政府想要如何发展深水埗，”他说。 “我知道政府想做的事我无能为力，我也从未想过阻止他们。我只想做我想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;五年来，林已经上演了大约60场演出。他说：“我可以做各种各样的事情，而且不必受制于获得资金的具体标准，也不必在某些方面做出妥协。”&lt;/p>;&lt;p>;随着 2020 年香港国安法的出台，以及政府在指导香港文化发展方面发挥更加实际的作用（如 2022 年文化体育旅游局的成立所表明的那样），香港的许多艺术家都对自由创作的范围感到担忧。林说，许多人已经学会在所施加的限制内适应和创造艺术。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，国家安全法实施后，平行空间举办了一场名为“墓地的和平”的展览，展出了摄影师吕兆本执事在2019-2020年因引渡法修改提议引发的反政府抗议活动和Covid-19大流行开始时拍摄的照片。&lt;/p>;&lt;p >;“当然，由于[国家安全法]，这个空间现在受到限制，”他说。 “[但是]在这一点上——基于香港现在的情况——我认为人们知道如何在灰色地带进行操作。人们知道如何在红色禁区中找到灰色地带，表达自己的创造力。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然曾、Gerosa 和林对于留在深水埗的意义以及该地区面临的变化的看法略有不同，但他们都致力于让自己的艺术空间继续发展。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我有心态留在香港，无论情况如何糟糕，我唯一能做的就是努力让我觉得留在深水埗更舒服，”林说。 “也许我可以[为社会]做一点贡献。”曾女士说，无论当前计划发生什么，她都计划继续担任策展人。 “我们真正能做的就是继续做我们正在做的事情。你确实想建立一个社区，但最终，一个城市或一个地区总是在变化。它总是随着人流的流动而潮起潮落。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;霍表示，The Bridge+目前与艺术家白双全领导的社区艺术组织Hass Lab合办展览，其目的与该地区现有的艺术场馆没有什么不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望能为草根做出贡献。我认为这对于将艺术带给大众来说非常重要。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to send up to US$400 million in additional military aid to Ukraine, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228794/us-send-us400-million-additional-military-aid-ukraine-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 06:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/e4c9431d-41de-416b-b8a3-ab6161bc805 1_1b33a0bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国官员周一表示，随着战争中的袭击升级到包括对莫斯科和克里米亚的袭击，拜登政府将向乌克兰提供高达 4 亿美元的额外军事援助，包括用于先进防空系统的各种弹药和一些小型监视大黄蜂无人机。&lt;/p>;&lt;p>;该计划包括一系列弹药，包括用于高机动火炮火箭系统的导弹（ HIMARS）和国家先进地对空导弹系统（NASAMS）到毒刺和标枪。&lt;/p>;&lt;p>;这些武器是通过总统缩编授权提供的，这使得五角大楼能够迅速从自己的库存中取出物品并将其运送到乌克兰，通常在几天之内。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，美国还派遣了榴弹炮和 32 辆斯赛克装甲车，以及拆除设备、迫击炮、Hydra-70 火箭和 2800 万发轻武器弹药。&lt;/p>;&lt;p>;“黄蜂”是微型纳米无人机，主要用于情报收集。乌克兰过去也从其他西方盟友那里收到过这些武器。这些官员要求匿名，因为援助计划尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年 2 月入侵以来，美国已向乌克兰提供了超过 410 亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;最新一揽子武器发布之际，一架乌克兰无人机袭击了俄罗斯吞并的克里米亚的一个弹药库，俄罗斯指责乌克兰对莫斯科发动无人机袭击。俄罗斯媒体报道称，其中一架无人机坠落在市中心附近，距离高耸的国防部大楼不远。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰：无人机袭击了克里米亚弹药库，俄罗斯的袭击造成至少 8 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰当局没有立即声称对这次袭击负责，这是本月对俄罗斯首都的第二次无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯军方用爆炸的无人机对乌克兰南部的港口基础设施发动了新的袭击。这次袭击是过去一周对港口部分地区造成破坏的一系列袭击中的最新一起。克里姆林宫将此次袭击描述为对上周乌克兰袭击连接俄罗斯与克里米亚的重要刻赤大桥的报复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>