<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Climate change threat is more than a storm in Vietnam’s coffee cup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3263711/climate-change-threat-more-storm-vietnams-coffee-cup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/ad06bd30-56bc-43d1-8d0c-5b56859e4f0a_b1003bf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在邦美蜀附近的越南中部高地给咖啡树浇水2023 年 3 月 13 日，达克拉克省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着气候变化影响农民并重塑生产模式，咖啡这一世界上贸易量最大的商品之一的饮用者正在酝酿着麻烦。&lt; /p>;&lt;p>;在越南干旱日益严重的情况下，世界第二大咖啡生产国和罗布斯塔豆（常用于速溶咖啡）的主要供应商，今年其咖啡出口量可能下降 20% 的消息导致价格上涨咖啡价格飙升，罗布斯塔咖啡期货创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡在越南经济中发挥着相当大的作用，其10%以上的收入来自农产品出口，占国内生产总值的3%。去年，越南出口了161万吨咖啡，创历史新高，创汇41.8亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧洲在利润更高的加工咖啡（如速溶咖啡）市场上占据主导地位，但低附加值的加工咖啡市场却在越南占据主导地位。未加工的咖啡（例如生豆）依赖于较贫穷的国家 - 越南、巴西、哥伦比亚、印度尼西亚和埃塞俄比亚占该行业的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;对于这些全球南方种植者来说，咖啡出口是重要的收入来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南的干旱反映出咖啡生产在气候变化面前的脆弱性，特别是近年来。巴西的咖啡产量占世界总量的 40% 左右，但 2021 年因霜冻和干旱损失了 20% 的产量。去年，由于厄尔尼诺现象，印度尼西亚的罗布斯塔产量下降了 20%，这种天气模式今年才开始减弱。&lt;/p>;&lt;p>;其他咖啡种植国已加紧填补这一缺口，例如秘鲁和乌干达，但这意味着印度尼西亚和越南等国家的收入损失。&lt;/p>;&lt;p>;除了干旱和洪水之外，气候变化还可以通过其他方式感受到。气温上升导致虫害和疾病增加，影响咖啡浆果的质量和产量，尽管适合种植的土地正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;到 2040 年，世界可能面临罗布斯塔咖啡的短缺根据非政府组织世界咖啡研究中心的数据，由于气候变化和消费趋势，产量高达 3500 万袋（60 公斤）。到2050年，一半适合种植阿拉比卡咖啡的土地将不再支持咖啡作物的生长，从而给咖啡生产和价格带来进一步的压力。&lt;/p>;&lt;p>;短期内，供应紧张导致的高价格有利于咖啡种植国家通过增加出口收入。例如，由于需求强劲，越南今年的咖啡出口额可能首次超过 50 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但个体农民的生计仍然不确定且脆弱天气、害虫和农作物病害。例如，2008 年至 2011 年间，拉丁美洲爆发了咖啡叶锈病（一种真菌），摧毁了农作物，仅哥伦比亚估计就有三分之一的咖啡产量被毁掉。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，哥伦比亚政府建立了一个中央咖啡管理局帮助咖啡农，并为他们提供了一种新的防锈咖啡品种以供重新种植。因此，其咖啡产量从 2008 年遭受重创的 850 万袋恢复到 2018 年的 1,450 万袋。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年至 2013 年间，中美洲也出现了类似情况，咖啡叶锈病蔓延到洪都拉斯、哥斯达黎加、尼加拉瓜、萨尔瓦多和危地马拉，导致至少 35 万人失业，全国咖啡产量下降 11% 至 70%。&lt;/p>;&lt;p>;可以从各国采取的不同方法中吸取经验教训危机。洪都拉斯等一些国家效仿哥伦比亚的做法，建立了中央咖啡管理局，为农民提供贷款和技术支持，并开始种植抗锈病咖啡品种。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，萨尔瓦多等其他国家则分布向农民使用杀菌剂，未能建立中央咖啡管理局，并继续遭受农作物产量下降的影响。 2021 年底，为了阻止该行业的衰退，萨尔瓦多政府宣布了一项耗资 4 亿美元的气候适应计划，以种植 2400 万株防锈咖啡树。去年，终于成立了萨尔瓦多咖啡研究所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加上越南面临的农作物困难，拉美国家的经验凸显了气候变化对发展中国家的巨大影响。从粮食安全到农产品出口，及其对农民的不成比例的影响。&lt;/p>;&lt;p>;农民将越来越多地必须学会适应快速变化的条件，例如通过实施更可持续的耕作方法来应对不断上升的气温.&lt;/p>;&lt;p>;为此，具有减缓和适应气候变化背景的国家可以通过输出知识来提供帮助。特别是，澳大利亚在应对小麦生产中的高温和干燥条件方面拥有丰富的经验。 2007-08 年至 2019-2020 年期间，通过技术和管理实践的变革，该公司的小麦产量提高了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府机构联邦科学与工业研究组织的估计进一步表明，建议在种植系统中采用技术和管理调整（基于气候变化预测）可以将产量提高约 15%。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化对咖啡作物的持续影响也影响到咖啡进口国。在更极端的情况下，咖啡进口商可能需要寻找替代来源或贸易协议，以在短缺期间确保供应。&lt;/p>;&lt;p>;越南干旱导致的咖啡价格最新飙升，清楚地提醒人们气候的影响作物的变化，特别是咖啡种植部门的脆弱性，从过去十年的咖啡叶锈病危机中可以看出。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球需求的不断增长，利益相关者必须优先考虑可持续农业和创新解决方案，以缓解气候变化对咖啡供应和生计的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US security concerns justify continuing sanctions against Russia over war, says senior Biden aide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264483/us-security-concerns-justify-continuing-sanctions-against-russia-over-war-says-senior-biden-aide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/c3e589db-03cb-4b02-8fe6-623d3b29a9c1_3de4a064.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴利普·辛格 (Daleep Singh) 担任拜登政府美国副国家安全顾问对于国际经济。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名白宫官员反驳了有关美国对俄罗斯的制裁和出口管制导致俄罗斯与中国走得更近的批评，称华盛顿及其合作伙伴准备继续使用防止威胁其安全的贸易的经济工具。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责国际经济的副国家安全顾问戴利普·辛格 (Daleep Singh) 表示，世界上两个最大的非西方大国之间关系不断发展的主要原因是“俄罗斯决定入侵和恐吓乌克兰，而中国选择促成[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京发动战争”。&lt;/p>;&lt;p>;西方针对战争的制裁阻止了俄罗斯进入全球资本池和尖端技术，制裁的主要设计者辛格在华盛顿智库布鲁金斯学会的讲话中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在它完全依赖中国，这让北京对俄罗斯投射力量和施加压力的能力产生了巨大的影响力”他在谈到克里姆林宫时说道，并补充说，去年大部分进口的半导体和微电子产品都是通过中国运送的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛格的言论是在美国总统乔·拜登签署协议一个月后发表的。一项法案成为法律，为乌克兰与俄罗斯的战争提供数十亿美元的新援助，这是国会共和党数月来阻止对基辅提供军事援助后罕见的两党胜利。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已指定超过据美国财政部称，截至 2 月份，已有 4,000 家实体和个人受到与俄罗斯相关的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“美国财政部及其全球合作伙伴的行动正在限制俄罗斯创收的能力。美国国务院在战争两周年前夕宣布新一波制裁时表示：“俄罗斯需要为战争提供资金，并破坏克里姆林宫建设战时经济的努力。”本月早些时候，普京和中国国家主席习近平在北京举行的一次会议上重申了两国的伙伴关系。习近平表示，他和普京一致认为“政治解决乌克兰危机是正确方向”。&lt;/p>;&lt;p>;这是自两国领导人 2022 年宣布两国“不限制”伙伴关系——这是俄罗斯发动入侵乌克兰之前提出的断言。&lt;/p>;&lt;p>;周二，辛格在华盛顿引用全球贸易数据，认为“这可能是一种没有限制的伙伴关系——只有时间才能证明——但是他说，去年中国占俄罗斯进口的一半以上和出口的三分之一以上，而俄罗斯占中国出口的 3% 和 5%。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然中俄贸易有所增加，但中国很清楚，2023年其与美国和欧盟的货物贸易总额几乎是与俄罗斯的七倍，”辛格谈到北京面临的日益增长的风险和成本时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“需要明确的是，我们无意破坏俄罗斯和中国之间的所有贸易。但我们和我们的合作伙伴准备利用我们的制裁和出口管制来防止威胁我们集体安全的商品和技术贸易。”&lt;/p>;&lt;p>;自拜登扩大财政部针对目标的能力以来，中俄贸易已经下降。他补充说，金融机构促进了俄罗斯的战争，并指出这些能力可能会进一步扩大。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Donald Trump trial nears end, prosecutor focuses on ‘cover-up’, while defence attacks witness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264484/donald-trump-trial-nears-end-prosecutor-focuses-cover-while-defence-attacks-witness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 05:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/5e430e16-1c95-4e7a-8fa5-6f66f2452870_8f798584.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在刑事审判期间休息后返回周二在纽约。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普从事“阴谋和掩盖”。周二，一名检察官在美国前总统封口费审判的结案陈词中告诉陪审员，而一名辩护律师则将这位明星证人称为“有史以来最大的骗子”，并向陪审团施压，要求全面无罪释放。律师们对证人可信度和证据强度的评估截然不同，为双方在陪审团开始审议第一起针对美国前总统的重罪案件之前提供了最后一次在陪审团中得分的机会.&lt;/p>;&lt;p>;“本案的核心是阴谋和掩盖，”检察官约书亚斯坦格拉斯告诉陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;审判指控特朗普及其盟友共谋通过支付封口费来遏制 2016 年总统竞选期间可能发生的令人尴尬的事件，其中包括向一名声称自己和特朗普在十年前发生性关系的色情女演员支付封口费。特朗普否认与两名女性发生性关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29 /d2218280-acb5-49cb-8003-6e0fa32959d9_c07fb0b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员罗伯特·德尼罗在纽约法庭外发表支持美国总统乔·拜登的讲话周二约克。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的律师托德·布兰奇告诉陪审员，演员斯托米·丹尼尔斯和付钱给她的特朗普律师的证词都不可信。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普总统是无辜的。他没有犯下任何罪行，地方检察官也没有履行举证责任，”布兰奇说。&lt;/p>;&lt;p>;经过四个星期多的证词，为期一天的总结形成了一个重要且重要的结果。陪审团面临着历史上前所未有的任务，因为陪审团将在 11 月大选前决定是否对共和党总统候选人定罪。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼程序的政治影响是显而易见的，因为美国总统乔·拜登的竞选团队在法院外举办了一场活动，演员罗伯特·德尼罗和布兰奇提醒陪审员，此案并不是对他们对特朗普看法的公投。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦格拉斯试图消除陪审员对证人可信度的潜在担忧。他承认，丹尼尔斯关于 2006 年在太浩湖酒店套房的遭遇的描述有时“令人畏缩”，但他表示，她提供的细节——包括有关装饰的信息以及她说她在窥探特朗普的盥洗套件时看到的东西——充满了谎言。试金石“听起来确实如此”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这个故事很重要，因为它“增强了[特朗普]购买她沉默的动机”。&lt;/p>;&lt;p>;“她的故事很混乱。让人听着不舒服。可能有些人听了会感到不舒服。但这就是重点，”斯坦格拉斯说。他告诉陪审员：“用最简单的话来说，斯托米·丹尼尔斯就是动机。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/29/ff16dfc8-2b9d-4feb-ba54-a165dd79091e_3758c083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆装有气球的汽车，描绘唐纳德·特朗普周二，一名囚犯出现在纽约法院外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还试图让陪审员放心，检方的案件不仅仅取决于迈克尔·科恩，特朗普的前律师兼私人经纪人，他向丹尼尔斯支付了 13 万美元保持安静。&lt;/p>;&lt;p>;科恩后来承认联邦指控他在支付封口费中所扮演的角色，并承认向国会撒谎。他入狱并被取消律师资格，但他直接参与交易使他成为审判中的关键证人。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是你是否喜欢迈克尔·科恩的问题。这不是你是否想与迈克尔·科恩做生意的问题。斯坦格拉斯说：“关键在于他是否拥有有用、可靠的信息来向你提供有关此案发生的情况，而事实是他最有资格知道。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临 34 项重罪指控。伪造商业记录，指控最高可判处四年监禁。他不认罪并否认有不当行为。目前尚不清楚检察官是否会在定罪后寻求监禁，或者法官是否会判处这种处罚。&lt;/p>;&lt;p>;尽管此案包含有关性和小报行业做法的肮脏细节，但实际指控却带来了更多的问题平凡：特朗普为科恩签署的封口费偿还额。&lt;/p>;&lt;p>;这些偿还额被记录为法律费用，检察官称这是一个欺诈性标签，旨在掩盖封口费交易的目的并非法干涉2016年选举。辩护律师表示，科恩实际上为特朗普及其家人做了实质性的法律工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/29/2f12aa4a-483b-4f14-940e-6732572c9f11_812028c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自称的萨满聚集在纽约法院外美国前总统唐纳德·特朗普周二接受刑事审判。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在长达数小时的陪审团讲话中，布兰奇全面否认了特朗普“否认一切”的做法，攻击了案件的整个基础&lt;/p>;&lt;p>;他说，开具发票的是科恩，而不是特朗普，并提交给特朗普组织要求报销，而且没有证据表明特朗普知道员工如何处理这些款项。&lt;/p>;&lt;p >;他对特朗普和丹尼尔斯发生性行为的论点提出异议，并否认所谓的封口费计划构成选举干预的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家的每一次竞选都是一场阴谋，目的是提拔一位候选人，一个布兰奇说：“一群人齐心协力帮助某人获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;但正如预期的那样，他把最激烈的攻击留给了科恩，因为他在漫长的盘问中与科恩发生了纠缠。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;布兰奇模仿“GOAT”一词（主要在体育运动中用作“有史以来最伟大的”的缩写），将科恩标记为“GLOAT”——有史以来最伟大的骗子。&lt;/p>;&lt;p>;律师还称科恩为“合理怀疑的人类化身”。这种措辞是故意的，因为要给特朗普定罪，陪审员必须相信检察官毫无合理怀疑地证明了他们的案子。&lt;/p>;&lt;p>;“他一再对你撒谎。在你遇见他之前，他已经说过很多很多次谎了。他的财务和个人福祉取决于此案。他有偏见并且有动机告诉你一个不真实的故事。”布兰奇说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/29/bed94859-3049-4414-bfdb-5da8cfc1617b_074fa15a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普给出了周二，他在纽约的刑事审判中，结案陈词仍在继续，他在休息时竖起了大拇指。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当律师重温审判中最令人难忘的时刻之一时，他的声音变得更加慷慨激昂：当布兰奇试图揭开科恩声称他曾与他交谈过的说法时2016 年 10 月 24 日，特朗普就丹尼尔斯的安排通过电话。&lt;/p>;&lt;p>;科恩表示，他已联系特朗普的保镖，作为联系特朗普的一种方式，但布兰奇坚称，当时科恩实际上正在与一名特朗普打交道。接连不断的骚扰电话，并且全神贯注于这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个谎言，”布兰奇说。 “那是一个谎言，他被当场抓住了。”&lt;/p>;&lt;p>;科恩在证词中承认了过去的一连串谎言，他说其中许多都是为了保护特朗普。但他说，他后来付出了巨大的代价才说出了真相：“直接结果是我的整个生活发生了翻天覆地的变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦格拉斯使用了一些舞台技巧来挑战辩方的观点。断言科恩在电话交谈的主题上撒了谎，演示了电话的假设版本，向陪审员展示科恩和保镖基思·席勒如何能够在不到一分钟的时间内涵盖多个主题。&lt;/p>;&lt;p>;根据电话记录，科恩实际拨打席勒的电话号码持续了 96 秒。斯坦格拉斯通过他的假设表明，科恩可以与席勒谈论恶作剧电话，要求他将电话转给特朗普，然后与特朗普讨论丹尼尔斯的交易，所有这一切都在 49 秒内完成。&lt;/p>;&lt;p>;The New特朗普寻求从拜登手中夺回白宫之际，约克起诉是针对特朗普的四起悬而未决的刑事案件之一。目前尚不清楚其他人是否会在 11 月大选前接受审判。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine allowed to strike inside Russia, France’s Emmanuel Macron and Germany’s Olaf Scholz say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264482/ukraine-allowed-strike-inside-russia-frances-emmanuel-macron-and-germanys-olaf-scholz-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 03:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/eea369aa-2e6e-4219-90f3-f77e408bf7a3_9603b33a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵在白沙进行陆军战术导弹系统实弹测试2021 年 12 月，新墨西哥州导弹靶场。乌克兰使用美国提供的远程导弹打击俄罗斯占领地区的目标。照片：美联社美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国和德国领导人周二表示，应允许乌克兰袭击俄罗斯境内向乌克兰领土发射导弹的军事地点，但不得攻击其他目标。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京当天早些时候警告西方，欧洲的北约成员国提议让乌克兰使用西方提供的武器袭击俄罗斯境内，这是在玩火，他说这可能引发全球冲突.&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持乌克兰，我们不希望局势升级，这一点没有改变，”法国总统埃马纽埃尔·马克龙在德国梅塞贝格与德国总理奥拉夫·肖尔茨举行的联合新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们认为我们应该允许他们摧毁发射导弹的军事地点、攻击乌克兰的军事地点，但我们不应该允许他们攻击俄罗斯的其他目标以及俄罗斯的民用或其他军事地点.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/a92915b4-6ca2-4d67- a994-a6122c577897_3d88e17b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（左）和德国总理奥拉夫·肖尔茨在德国梅塞贝格宫举行联合新闻发布会上握手周二。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肖尔茨表示，他同意马克龙的观点，只要乌克兰尊重包括美国在内的武器供应国和国际社会提出的条件法律允许它自卫。&lt;/p>;&lt;p>;“根据国际法，乌克兰完全有可能采取行动。这必须明确地说出来，”肖尔茨说。&lt;/p>;&lt;p>;“当有些人认为不应该允许它为自己辩护并采取适合于此的措施时，我觉得很奇怪。”&lt;/p>; &lt;p>;欧洲自二战以来最惨重的陆地战争已经过去两年多了，当西方考虑如何应对俄罗斯在乌克兰的军事进展时，普京越来越多地唤起全球战争的风险，而西方领导人却淡化了这一风险。 &lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格告诉《经济学人》，联盟成员国应该让乌克兰利用西方武器深入俄罗斯，这一观点得到了跨大西洋联盟的一些欧洲成员国的支持，但美国并不支持。&lt;/p>; &lt;p>;在德国，这一想法也遭到了一些抵制，担心升级为更广泛的冲突，可能会影响该国前共​​产主义东部地区即将举行的地方和州选举。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨拒绝向基辅提供德国的远程金牛座导弹，该导弹有可能到达莫斯科。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza officials say Israeli tanks shell evacuation zone near Rafah, Israel denies it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264481/gaza-officials-say-israeli-tanks-shell-evacuation-zone-near-rafah-israel-denies-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/3a0030b2-edf8-4cd5-90e7-ffab095f1771_14871971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列占领期间逃离加沙南部城市拉法，周二的空中进攻。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方否认周二袭击了拉法市以西的一个帐篷营地，此前加沙卫生部门表示，以色列坦克炮击已造成至少 21 人死亡，以色列已将其指定为该地区此前，以色列坦克不顾国际法院（ICJ）的上诉，经过一夜的猛烈轰炸，首次挺进拉法市中心，而西班牙、爱尔兰挪威正式承认巴勒斯坦国，此举进一步加深了以色列的国际孤立。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对另一个营地的空袭引发全球谴责两天后，加沙紧急服务部门表示，四枚坦克炮弹击中了一群帐篷以色列建议拉法的平民转移到沿海地带 al-Mawasi 以寻求安全。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯武装控制的巴勒斯坦飞地的医疗官员称，死者中至少有 12 名是女性。 &lt;/p>;&lt;p>;但以色列军方后来在一份声明中表示：“与过去几个小时的报道相反，以色列国防军没有对马瓦西人道主义区发动袭击。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二在马瓦西发生的事件发生在以色列指定为扩大人道主义区的地区。以色列在 5 月初发动入侵时，曾敦促拉法的巴勒斯坦平民撤离，其中包括约 100 万因近八个月的战争而流离失所的人。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法中部，坦克和装甲车目击者称，在城市地标阿瓦达清真寺附近发现了配备机枪的武装分子。以色列军方表示，其部队继续在拉法地区行动，但没有对有关攻入市中心的报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会对以色列为期三周的拉法攻势的不安已转变为愤怒。周日，该市西部地区的一个帐篷营地起火，造成至少 45 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其目标是两名哈马斯高级成员，无意造成平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其目标是两名哈马斯高级成员。全球领导人对拉法指定“人道主义区”发生的火灾表示恐惧，因其他地方的战斗而背井离乡的家庭在该地区寻求庇护，并敦促执行世界法院上周发布的一项命令，停止以色列的袭击。&lt; /p>;&lt;p>;以色列军方表示，正在调查周日空袭目标大院附近储存的弹药是否被点燃并引发大火的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/1a3cc24f-45af-4f2d-a92b-8fe84c351890_589064a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 17 日，满载人道主义援助物资的卡车穿过三叉戟码头，然后抵达加沙地带的海滩。照片：美国陆军，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;居民们表示，拉法赫的 Tel al-Sultan 社区仍在遭受轰炸。周日夜间罢工发生在拉法赫的 Tel al-Sultan 社区，当家人入睡时，帐篷和避难所被点燃。&lt;/p>;&lt;p>;“坦克炮弹到处落下。在特尔苏丹。一名居民通过聊天应用程序表示，许多家庭整晚都在炮火中逃离了拉法西部的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二也加入了对周日罢工的谴责行列。并再次敦促以色列允许“立即、安全和不受阻碍地向有需要的人提供人道主义援助”。&lt;/p>;&lt;p>;美国加沙海岸附近的军事码头的一部分已经破裂，这进一步打击了援助努力两名美国官员表示，可能是由于恶劣天气导致其暂时无法运行。自两周前开始运营以来，联合国已从该码头运送了 137 辆卡车的援助物资。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙、挪威和爱尔兰表示，他们希望承认巴勒斯坦国的决定将加快实现停火的努力以色列对哈马斯武装分子发动的战争，导致大部分人口稠密的领土化为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;埃及再次试图与卡塔尔和美国合作，重启停火谈判并释放被扣押的人质。开罗官方附属的 Al-Qahera 新闻电视频道周二援引一名高级官员的话称，哈马斯的努力因以色列对拉法的袭击而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;大约 100 万人——许多人多次因浪潮的转移而流离失所。联合国巴勒斯坦难民机构 (UNRWA) 周二报告称，自 5 月初以来，他们已逃离以色列在拉法的攻势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/fe900b84-5721-45b4-8b38-e2bfcfa61f51_56262f05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周二，一辆以色列陆军坦克驶过以色列南部与加沙地带边境的向日葵田附近。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三周前，以色列控制了与埃及接壤的拉法边境口岸。随后，其坦克进入了该市的一些东部地区，但此前并未全力轰击市中心。&lt;/p>;&lt;p>;周二，目击者还报道了以色列军队与哈马斯领导的武装分子在该地区发生的枪战。拉法西部的祖鲁布山顶。&lt;/p>;&lt;p>;拉法中部的目击者称，以色列军方似乎引进了遥控装甲车，但车内或周围没有人员迹象。以色列军方发言人没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方还表示，他们在将加沙与埃及分开的费城走廊沿线夜间进行了行动，部队进行了近距离战斗，寻找隧道竖井、武器和武装分子。基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部称，超过 36,000 名巴勒斯坦人在以色列的攻势中丧生。根据以色列统计，哈马斯领导的武装分子于 10 月 7 日袭击了以色列南部社区，造成约 1,200 人死亡，并扣押了 250 多名人质，之后以色列发动了空中和地面战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示希望铲除一切哈马斯武装分子的最后一支完整部队盘踞在拉法，并营救据说被扣押在该地区的人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia adopts ‘foreign influence’ law despite mass protests, president’s veto]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264480/georgia-adopts-foreign-influence-law-despite-mass-protests-presidents-veto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 00:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/1883dee2-6001-48d9-b366-0ad161c59126_49a7c52b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第比利斯集会期间，示威者站在执法人员面前周二，佐治亚州。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚议会周二投票通过了一项有争议的“外国影响力”法案，推翻了总统的否决，尽管持续数周的大规模抗议活动以及西方警告称该法案可能会危及该国的发展这条法律 — — 批评者将其与俄罗斯用来压制异见的压制性立法相比较 — — 针对的是非政府组织和媒体，迫使至少 20% 的资金来自国外的团体注册为“追求外国势力利益的组织”。&lt;/p>;&lt;p>;该提案引起了包括美国在内的西方政府的强烈反对，称该措施有可能“扼杀”这个黑海高加索国家的言论自由。 &lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔警告称，这项措施与这个前苏联共和国长期以来争取欧盟成员身份的努力“不相容”，欧盟成员国身份已载入该国宪法，并且根据民意调查，超过 80% 的民众支持这一目标。人口的百分比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/2d51a086-22eb -4475-ada8-1ffbde7050c1_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者在第比利斯议会大楼抗议外国影响力法案时举着欧盟旗帜，乔治亚州，周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;议员们周二以 84 比 4 的投票结果推翻了亲欧盟总统萨洛梅·祖拉比什维利 (Salome Zurabishvili) 的否决，通过了该法案。大多数反对派议员在投票前离开会议厅。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，它对这项法律的通过“深感遗憾”，外交事务负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，欧盟“正在考虑所有选项来应对” &lt;/p>;&lt;p>;议会外的一大群抗议者挥舞着格鲁吉亚和欧盟旗帜，高喊“俄罗斯奴隶！” &lt;/p>;&lt;p>;自从执政的格鲁吉亚梦想党恢复了这些计划以来，格鲁吉亚在过去七周内经历了前所未有的集会浪潮，该计划与去年在公众强烈抗议后放弃的措施类似.&lt;/p>;&lt;p>;“我想我们都预料到了这个结果，但我感到很生气，我感到很沮丧。 “现在最重要的是不要失去希望，”投票几分钟后，23 岁的抗议者利兹·肯乔什维利 (Lizi Kenchoshvili) 在议会外表示，并发誓要继续抗议。&lt;/p>;&lt;p>;Georgian Dream 表示，该法律将确保“透明度”和认为外国资助团体损害了格鲁吉亚的主权。&lt;/p>;&lt;p>;但权利团体和西方政府警告称，这将在十月被视为关键民主考验的议会选举之前进一步引发高度两极分化的高加索国家的紧张局势。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/fa9126db-d09e-4472-9d45-fb1383bcddf9_6114a0af.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，在格鲁吉亚第比利斯举行的集会上，示威者站在执法人员面前，抗议“外国代理人”法案。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括反腐败组织透明国际在内的非政府组织表示，法律可能会导致他们的资产被冻结，工作受到限制。&lt;/p>;&lt; p>;投票前，议会厅气氛高度紧张，反对派议员 Giorgi Vashadze 在发表演讲时被泼水。&lt;/p>;&lt;p>;政府和反对派议员之间至少在两个问题上爆发了扭打和打斗。上个月曾发生过几次。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，博雷尔警告说，格鲁吉亚政府正在“脱离欧洲轨道”。&lt;/p>;&lt;p>;总统祖拉比什维利是执政党的激烈批评者，他呼吁格鲁吉亚政府“脱离欧洲轨道”。呼吁反对派在十月议会选举前结成统一战线。该法律于两周前首次由议会通过，但几天后于 5 月 18 日被祖拉比什维利否决。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周宣布，如果该法案签署成为法律，将对格鲁吉亚官员实施签证限制，并且正在审查与第比利斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;自政府宣布立法草案以来，活动人士、独立记者和反对派政客面临着数周的暴力和威胁，人权组织称这是一场有针对性的运动。&lt;/p>; &lt;p>;反对派政客指责政府使格鲁吉亚偏离西方轨道并导致该国回到克里姆林宫的轨道 - 但政府否认了这一指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s TVB gets nod to sell minority stake to finance firm as it seeks funds for new productions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264478/hong-kongs-tvb-gets-nod-sell-minority-stake-finance-firm-it-seeks-funds-new-productions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 00:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/65acac2f-31fb-4e90-8343-514792ad6538_bed4d185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无线电视已连续六年亏损。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一项行动的一部分，香港通讯监管机构已批准该市最大的免费广播公司 TVB 向一家金融公司出售少数股权为新制作筹集 1.094 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;通讯事务管理局周二表示，已批准该广播公司向香港投资的广发环球资本配发 870 万股新股，每股 3.36 港元。交易公司，作价2,940万港元。&lt;/p>;&lt;p>;广发环球的最终母公司是广发证券，一家在香港和深圳上市的提供投资银行和财富管理服务的金融公司。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“在批准申请时，当局确信，在股权变更完成后，TVB将继续遵守所有适用的监管要求……并能够履行其在牌照下做出的投资和节目承诺。” &lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 13 日的公告中，该广播公司表示已与 GF Global 达成协议，出售少数股权，该少数股权约占已发行股份总数的 2% 或占总股本的 1.96%扩大股本，尚待股东批准。&lt;/p>;&lt;p>;以每股 3.36 港元的价格出售，较 5 月 13 日最后交易价 3.73 港元折价 9.92%。该股周二收盘上涨 1.86%下跌至 3.69 港元。&lt;/p>;&lt;p>;在另一项交易中，该广播公司将以每股 4 港元的价格向其最大股东邵氏兄弟有限公司 (SBL) 发行 2,000 万股新股，较发行价溢价 7.24% &lt;/p>;&lt;p>;新股约占已发行股份总数的4.56%或扩大后股本的4.36%。&lt;/p>;&lt;p>;这两笔交易将筹集港元1.094 亿美元，TVB 打算将其用于一般企业用途，包括与中国大陆流媒体平台合作伙伴合拍电视剧的营运资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/e2931561-903f-43ed-b7d4-dc467390b1f6_e43eba13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”无线电视主席许冠仁对电视台将恢复盈利表示乐观。易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年初，无线电视与内地视频平台优酷签署扩大电视剧合拍合作协议后，预计将开始拍摄及制作《 2024年下半年10部。&lt;/p>;&lt;p>;表示制作如此多的剧集，前期也需要增量营运资金。&lt;/p>;&lt;p>;“公司也认为，集团谨慎地筹集更多股东资本……以确保集团的整体流动性水平始终保持健康。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着观众胃口的转变以及来自其他媒体模式的竞争，免费电视行业面临着艰难时期。 TVB 连续六年亏损，包括 Covid-19 大流行期间的三年亏损，部分反映了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;但 TVB 主席许涛早些时候表示乐观，认为该广播公司将在今年下半年恢复盈利。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年，该广播公司的净亏损比上一年减少 5.5%，为 7.63 亿港元（9,780 万美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Learning, Growing and Thriving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263993/learning-growing-and-thriving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/05 /24/Rooftop-Soccer-Pitch.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基督教联盟国际学校高年级学生（CAIS），五月是苦乐参半的时刻，他们陶醉于收到大学录取的喜悦，同时又对高中毕业感到担忧。 2024 届毕业生已收到香港及全球各地顶尖院校的多份大学录取通知书，其中包括加拿大、澳大利亚、英国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;除了传统热门学科之外除了法律、计算机科学、商科、机械工程和经济学等学科之外，今年的毕业生也收到了广泛的本科课程录取，包括运动机能学、心理学、神经科学、医学、药剂学、物理治疗和音乐。如此显着的成绩证明了学校多元化的课程路径。 CAIS 经认证可提供艾伯塔省（加拿大）课程并提供先修课程。它也是一所IB世界学校，提供国际文凭课程。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/24/G12-grad- photo.jpg?itok=jgoVDEf8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CAIS 提供著名的艾伯塔省课程，并经过认证可提供获得艾伯塔省教育高中文凭资格的学习&lt;/small>;&lt;/div>;展望2024/25学年，CAIS建议学费上涨3.4%，但须经教育局批准。 CAIS 学校校长理查德·范德皮尔 (Richard Vanderpyl) 表示：“在当地媒体错误报道了不正确的数字这一不幸事件之后，我希望这能缓解社区和感兴趣的家庭可能产生的担忧。”他补充道：“作为一个非营利组织，学校收取的所有学费都直接用于为学生提供设备、资源、设施、人员配备和教育计划。”为了确保所有有经济需要的家庭都有机会申请并获得学校的援助，符合条件的学生可以获得学费减免和奖学金。 &lt;/p>;&lt;p>;除了学术和大学录取之外，CAIS 最近还庆祝其学生在音乐剧《Oliver!》中的非凡才华。 JR.，被带到了舞台上。正如演员们在闭幕表演后向全场观众所表示的，去年11月勇敢去试镜时，他们在歌唱和表演方面都没有什么经验。正是通过无数个小时的学习、练习、记忆和坚持，才使作品达到了观众所目睹的令人惊叹的水平。 12 年级学生 Natalie 表示，在这部音乐剧中担任主角是她在 CAIS 旅程的完美结局，但这也将是她在联盟大厅的最后一次表演。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/24/Alliance-Hall。 jpg?itok=VjAZPGO5&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了举行礼拜和表演之外，联盟大厅还标志着CAIS的一些重要场合，包括盛大的开幕式学校的设施大楼。 &lt;/small>;&lt;/div>;联盟厅是CAIS设施楼内的世界级演出场地。该场地以及学校的许多设施为学生提供了一个令人兴奋且重要的空间，让他们获得表演艺术的第一手经验，并帮助塑造那些热衷于释放创意才能的有抱负的学生的未来。设施大楼的另一个亮点是创新中心，这是一个专门建造的实验室和创客空间，使学生能够在 STEAM（科学、技术、工程、艺术和数学）的不同方面培养面向未来的技能。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/05/24/IMG_0249.jpg？ itok=-I5KQbLK&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从小高年级的STEAM之夜到高中的STEAM周，学生有很多机会加强创造力和问题-解决问题的能力。&lt;/small>;&lt;/div>;作为一所基督教学校，CAIS 提供了一个拥抱精神和圣经价值观的学习社区。学校的使命是培养具有知识、技能、正直和洞察力的学习者，不断成长对上帝的爱和对人类的服务。范德皮尔说：“我们致力于在安全、培育和以学生为中心的环境中为学生提供最高标准的教学和设施支持，以追求卓越的学术成就和全面的个人发展。” &lt;/p>;&lt;p>;了解更多：www.caisbv.edu.hk&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4-year-old Hong Kong girl’s ‘rare’ cardiac arrest after receiving stitches sparks hospital probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264477/4-year-old-hong-kong-girls-rare-cardiac-arrest-after-receiving-stitches-sparks-hospital-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.29 00:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/2a6f63c6-383f-4316-9ef6-406576c6441c_e45902f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女童在荃湾仁济医院接受治疗。图片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港医院当局表示，医学专家正在调查导致一名四岁女孩头部受伤缝针后心脏骤停的原因。 &lt;/p>;&lt;p>;西九龙医院代理行政总裁阮德斯蒙德医生形容这起事件“罕见”，但表示他已要求医学专家查明女孩为何在周六手术后昏迷以及心脏停止跳动。使她处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已安排医疗和事故及急救专家检查事件中的所有程序，”他周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，我们会尝试从多个方面了解这名四岁孩子的病情，包括可能导致心脏骤停或与心脏骤停相关的基础疾病。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/a3aaa1fd-d98c-4367-af24-aeb99fc27282_b1052b31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Desmond Nguyen 医生，照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仁济医院行政总裁 Ian Cheung 医生，女孩在那里接受头部伤口的治疗” &lt;/p>;&lt;p>;患者在父亲的陪同下等了一个小时才去看医生，并在三分钟内缝了三针，于晚上11点31分结束。&lt;/p>;&lt;晚上11点28分，缝完第一针后，女孩挣扎着哭了起来。随后，我们的病人护理助理用手稳定了病人的头部。&lt;/p>;&lt;p>;助理和护士后来发现女孩在手术后失去知觉，心脏也停止了跳动。他们立即对她进行急救，试图让她苏醒。&lt;/p>;&lt;p>;晚上11点49分，女孩的心脏再次开始跳动。但张表示，对于一个没有心脏病史的健康孩子来说，18分钟的时间“比预期的要慢”。&lt;/p>;&lt;p>;医生后来对她的肺部和大脑进行了X光检查，但没有显示出她的症状。异常。女童的父亲全程在场。&lt;/p>;&lt;p>;女童其后被送往葵涌玛嘉烈医院儿科深切治疗部接受进一步治疗。&lt;/p>;&lt;p>;方乃医生-玛嘉烈医院、仁济医院及北大屿山医院儿科及青少年医学部主任钟医生表示，该名女童被确诊患有危重缺氧缺血性脑病，这是一种因缺氧而导致的脑部功能障碍，脑部功能减退。血流。&lt;/p>;&lt;p>;孩子正在使用呼吸机，并接受各种治疗心脏、水肿和癫痫的药物。她还通过静脉滴注接受抗生素和营养。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们与女孩父母的沟通中，[我们了解到]患者的身体状况正常。她没有慢性疾病。”方说，并补充说，女孩的心电图和超声检查结果没有异常。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China helps Nepal look for oil, vying with India for influence in Himalayan nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264410/china-helps-nepal-look-oil-vying-india-influence-himalayan-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/875b2f80-3588-4b7e-8628-14cfd181de44_f58f7475.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工程师和尼泊尔技术人员组成的团队已经开始了六-尼泊尔代勒赫 (Dailekh) 一个月的钻探活动。照片：微博/@南亚研究通讯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在帮助尼泊尔寻找石油，因为北京寻求加强双边关系，并与印度争夺喜马拉雅邻国的影响力。&lt;/p>;&lt;p >; 据尼泊尔语报纸 Kantipur 报道，一支由约 20 名中国工程师和 45 名尼泊尔技术人员组成的团队本月早些时候在尼泊尔代勒赫开始了为期六个月的钻探活动。&lt;/p>;&lt;p>;由中国政府资助，还提供了技术帮助，该活动是中国和尼泊尔 2007 年签署的协议的一部分。钻探预计将深入地下 4 公里（2.5 英里），以确定石油和天然气储量。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自 1985 年以来在喜马拉雅山国家进行的首次石油和天然气勘探，当时在尼泊尔南部进行了类似的任务，但没有取得任何成果。&lt;/p>;&lt;p>;观察家认为，最新的项目是尼泊尔试图减少对印度的依赖。威廉学院全球研究所研究员纳拉亚尼·斯里塔兰 (Narayani Sritharan) 表示：“尼泊尔对印度石油的依赖长期以来一直是一个战略弱点，常常面临政治和后勤方面的挑战。” &lt;/p>;&lt;p>;“如果成功，这将大大减少尼泊尔对印度石油进口的依赖，增强其能源安全和经济独立性。”&lt;/p>;&lt;p>;刘宗义，高级研究员上海国际问题研究院表示，如果尼泊尔在能源供应方面变得更加自给自足，那么尼泊尔可能会在奉行不结盟外交政策时采取“更加平衡的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔现在“尼泊尔在能源和贸易方面过于依赖印度，其结果之一就是尽管尼泊尔选择了与两个邻国对冲的趋势，但印度对尼泊尔的内外政策有着巨大的影响力。”刘说。&lt;/p>;&lt;p >;“但能源自给自足可能有助于尼泊尔在印度和中国之间采取更加平衡的做法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/28/8a1610ce-f797-41f4-8a0c-60ea0b70c79b_da663f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一批汽油2015年经中国抵达尼泊尔吉隆港，有效结束了印度对这个喜马拉雅国家长达数十年的燃料垄断。图片来源：CGTN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔是内陆国家，没有已知的石油或天然气储量。 1985年，加德满都邀请外国石油公司来寻找资源。他们进行了地震勘测，并钻了一口3,520米（11,549英尺）长的测试井，结果发现是干井。自 1990 年壳牌和 Triton Energy 的联合团队退出以来，没有投资者表现出兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，加德满都称新德里未宣布的封锁引发了尼泊尔​​严重的能源危机。尼泊尔指责印度实施封锁是因为后者对尼泊尔新宪法不满。印度否认实施了封锁。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解燃料短缺，尼泊尔于当年 12 月向中国求助。北京同意向尼泊尔提供价值1000万元人民币（140万美元）的140万升燃料，国有的中石油与尼泊尔石油公司签署了向喜马拉雅山国家出口燃料的协议，有效结束了印度长达四个十年的石油供应。垄断该国的燃料。&lt;/p>;&lt;p>;2007 年，时任总理 KP Sharma Oli 访问期间，北京与加德满都签署了一项协议，帮助尼泊尔进行石油勘探。十年后的2017年，时任副总理汪洋访问加德满都后，中国和尼泊尔同意共同开展油气勘探可行性研究。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国与尼泊尔组成技术团队地质调查局进行了技术研究，随后在代勒赫确定了钻探点，并在那里发现了一系列石油和天然气渗漏。然而，进一步的勘探因Covid-19大流行而中断。&lt;/p>;&lt;p>;加德满都地缘政治分析师Saurav Dahal表示，2015年的封锁对尼泊尔来说是一个“警钟”。&lt;/p>;&lt; p>;“从那时起，尼泊尔一直寻求通过与中国达成的各种协议来实现其石油和贸易依赖多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;研究中国作为发展中国家非传统援助国的斯利塔兰表示，虽然尼泊尔涉及中国大力支持的勘探计划可能会加深尼泊尔与北京的关系，“印度可能将这种合作视为中国增强其在尼泊尔影响力的战略举措，从而可能加剧地缘政治紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>; “然而，成功的石油勘探也可以为尼泊尔提供与两个邻国谈判的更大筹码，更有效地平衡其外交关系。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔这个拥有 3000 万人口的国家，位于中国和印度这两个地缘政治竞争对手之间，长期以来一直被印度视为其势力范围的一部分。但近几十年来，中国通过不断增加投资，从高速公路、机场、发电厂到工厂和学校，取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年，中国对 8,000 多种尼泊尔产品给予零关税待遇。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2016年，北京和加德满都签署过境运输协议，允许尼泊尔使用中国港口进行第三国贸易。 2018年，尼泊尔-中国光纤链路开始运营，结束了尼泊尔对印度互联网服务的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;北京影响力不断增强的另一个迹象是，中国和尼泊尔在2020年达成了解决长期争端的协议位于横跨两国边境的珠穆朗玛峰高度。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，双方就170公里（106英里）跨喜马拉雅山西藏至尼泊尔铁路进行了联合可行性研究连接中国西南部西藏自治区吉隆县和加德满都。该项目是“一带一路”倡议的一部分，也是北京建立全球贸易和基础设施联系的战略。尼泊尔于2017年签署了该倡议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，近年来中尼关系的未来出现了不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，尼泊尔决定接受华盛顿千年挑战公司 (MCC) 的 5 亿美元赠款，该公司是华盛顿对外援助机构的一部分，被视为试图与中国的倡议抗衡。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，中国外交部长王毅发表讲话前往加德满都，尼泊尔外长纳拉扬·卡德卡 (Narayan Khadka) 承诺，尼泊尔“不会允许在尼泊尔领土上进行任何针对中国的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔正在努力应对就业市场不佳、通货膨胀和腐败等经济困境。 ，这个喜马拉雅国家越来越多的人呼吁重新考虑与包括中国在内的全球合作伙伴的交易。&lt;/p>;&lt;p>;达哈尔表示，他对中国主导的尼泊尔项目过度乐观持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;他表示，例如，中国和尼泊尔之间的“一带一路”协议自 2017 年签署以来，一直在融资方式和利率等几个问题上陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;“如果实施的话正确地说，[一带一路]可以给尼泊尔带来巨大的好处。然而，多年来没有取得任何进展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尼泊尔希望正在进行的石油勘探和 2016 年历史性的石油贸易协定以及其他主要协议，例如‘一带一路’和道路倡议]迟早会取得成果。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Hong Kong’s Chow Hang-tung, former Cambridge University student and barrister turned political activist?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264475/who-hong-kongs-chow-hang-tung-former-cambridge-university-student-and-barrister-turned-political?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 23:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/d26b2533-3b3d-44e8-b413-f68067ec909d_c5dfdf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东与另外五人被捕香港新的国内国家安全立法。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天安门广场守夜活动背后的联盟现已解散，其前副主席周恒东于周二在香港国内事件发生后首例煽动叛乱案件中被捕。两个月前颁布了国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;在天安门镇压 35 周年纪念日之际，该活动人士是因在 Facebook 群组上发布煽动性内容而被捕的六人之一。&lt;/p>;&lt; p>;《华盛顿邮报》介绍了这位活动人士，她自 2021 年以来一直因与联盟工作有关的指控而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周，39 岁，是香港工党副主席支持中国爱国民主运动的孔联在 2021 年 9 月关闭之前。&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士表示，从很小的时候起，她每年都会与朋友们一起参加 6 月 4 日的守夜活动。她的母亲周刘华珍 (Medina Chow Lau Wah-chun)&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲也在周二因煽动叛乱调查而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;周在英国剑桥大学学习物理学后，完成学业2003年，她在著名的英华女校接受中学教育。&lt;/p>;&lt;p>;当她帮助在英国组织天安门广场镇压周年纪念活动时，她与该联盟有了联系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她于2010年成为联盟志愿者，2014年加入联盟常务委员会，并于2015年当选为副主席。&lt;/p>;&lt;p>;在英国大学攻读法学研究生证书后她于 2016 年取得香港大律师资格。&lt;/p>;&lt;p>;周与广州民主活动人士吴扬伟订婚。&lt;/p>;&lt;p>;吴，又名野杜，曾表示他一直在自2021年周被捕以来，她多次受到中国大陆警方的讯问。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周被还押在大榄妇女惩教所，等待因涉嫌煽动颠覆国家安全的审判与 6 月 4 日守夜组织者的合作。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟前主席李卓人和前副主席何俊仁面临同样的指控，也被周先生和该联盟的另外两名前常务委员会成员也因拒绝警方要求提供有关团体成员、捐助者、财务报告和活动详细信息的要求而于 2023 年被定罪并入狱 4.5 个月。 3 月，上诉被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;周还因于 2021 年 6 月 4 日呼吁人们参加维多利亚公园未经授权的烛光守夜活动而被判煽动罪，并于 2022 年 1 月被判处 15 个月监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;但高等法院法官于 2022 年 12 月撤销了定罪，理由是警方没有履行职责，为预定的集会提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，终审法院认为司法部对下级法院的裁决提出上诉后，于 2023 年 1 月恢复定罪和刑罚。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周与其他五人一起因涉嫌“多次发布具有煽动意图的帖子”而被捕“利用即将到来的敏感日期”。&lt;/p>;&lt;p>;据称，她还计划煽动对中央和市政府的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;据称，她煽动了民众对司法部门的仇恨。这些指控集中在名为“ChowHangTungClub”的 Facebook 页面上的一系列帖子，该页面自 4 月份以来发表了一系列个人反思30号显然是周女士所写，其中讲述了她如何参与该联盟。&lt;/p>;&lt;p>;这是《维护国家安全条例》自3月23日通过以来首次被援引，尽管煽动叛乱罪是其中一部分&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强拒绝讨论 Facebook 帖子如何可能构成新条例中规定的煽动意图。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但他强调，主要涉嫌犯罪不涉及标的物，而是煽动仇恨。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>