<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Twitter employees sue for ‘tens of millions of dollars’ in bonuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224931/twitter-employees-sue-tens-millions-dollars-bonuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/9c47bdd3-16ed-4831-864e-7db15de37d24_261e53fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Twitter 又增加了一场官司。&lt;/p>;&lt;p>;这一次的诉讼是 Mark Schobinger 代表他自己以及其他现任和前任 Twitter 员工提起的集体诉讼。该诉讼称，尽管高管们一再承诺，但员工并未获得 2022 年奖金的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件称，包括 Ned 在内的高管向员工承诺支付 2022 年奖金的 50%该公司前任首席财务官西格尔。曾任 Twitter 薪酬高级主管的舒宾格在诉讼中声称，这些保证是在埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 10 月收购该公司之前和之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在 2023 年第一季度，当奖金发放时诉讼称，由于这些款项将被分发，Twitter 拒绝将它们支付给留在公司的员工。已离开 Twitter 的 Schobinger 表示，由于承诺的奖金，他拒绝了招聘人员和公司关于其他工作机会的电话。&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter 遭到音乐公司 2.5 亿美元的版权诉讼&lt;/h3>;&lt;p >;在一份声明中，原告的律师 Shannon Liss-Riordan 表示，Twitter 欠下的奖金总计“数千万美元”。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 的代表没有就所提出的索赔发表评论回应在诉讼中。代理此案的律师没有立即回应在正常工作时间以外提出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;自马斯克接管以来，针对这家社交媒体公司的诉讼层出不穷。这位亿万富翁反复无常的领导导致他停止支付多个办公室的租金并解雇了数千名员工。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，作为他的 Twitter 文件项目的一部分，马斯克还开始发布数千份内部文件。然而，一位前高管表示，他和其他 Twitter 员工因文件的发布而受到骚扰。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shandong aircraft carrier sails through Taiwan Strait days after Antony Blinken’s visit to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224930/chinas-shandong-aircraft-carrier-sails-through-taiwan-strait-days-after-antony-blinkens-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/018c6a79-5200-4188-9207-070f567623b7_f9ec39ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国航母山东号于周三驶过台湾海峡，仅两天后美国国务卿安东尼·布林肯结束了对中国的修补访问。&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都称他与包括中国国家主席习近平在内的高级官员的会谈具有建设性，但布林肯未能说服中国东道主同意恢复两国之间的高层军事对话。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在推动高级指挥官之间的沟通渠道，以帮助减少在台海紧张局势升级的情况下误判和误解的风险。&lt;/p>; p>;&lt;p>;据台湾国防部称，周三山东舰自北向南航行时一直保持在中线西侧。&lt;/p>;&lt;p>;同时，19架解放军飞机，包括一架Y-8 反潜飞机和一架 Y-8 电子战飞机以及五艘军舰周二在该岛西南部被发现。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个叛变的省份，将由其控制&lt;/p>;&lt;h3>;解放军航母穿越台湾海峡：台湾国防部&lt;/h3>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但反对任何改变的企图&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯访问期间，习近平的最高外交政策顾问王毅告诉他，北京在台湾问题上“没有妥协的余地”，并将其描述为核心利益。&lt;/p >;&lt;p>;近年来，随着华盛顿加强对台湾的军售和政治支持，而北京加强军事活动，两岸紧张局势不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵乌克兰以来，越来越多的人呼吁华盛顿——在法律上有义务帮助该岛自卫——采取更多措施来提高其军事能力。&lt;/p>;&lt;p>;北京切断军事间对话以报复当时的美国众议院议长南希·佩洛西访问美国台湾于 8 月在该岛进行了一次严重侵犯其主权的活动，并在该岛周围进行了有史以来最大规模的军事演习。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾开始一年一度的汉光军演，着眼于解放军的最新威胁&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，山东舰在演习时离开了海南母港，虽然没有直接参加演习。&lt;/p>;&lt;p>;但在 4 月，该航母参加了另一场大型演习- 台湾地区大规模武力展示，被称为“联合剑”，以回应台湾总统蔡英文在访问加利福尼亚期间会见包括现任议长凯文麦卡锡在内的高级政客。&lt;/p>;&lt;p>;在4月的演习中，山东舰及其护航舰部署在岛东海域，演练在外来势力介入时区域拒止。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University council trio hit out at Hong Kong lawmaker’s demand it pays HK$700,000 cost of private member’s bill to reduce proportion of insiders on body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3224927/university-council-trio-hit-out-hong-kong-lawmakers-demand-it-pays-hk700000-cost-private-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/affc5b82-1f72-42c1-81db-6292e2d283c2_96d61db8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中文大学校董会成员抨击香港立法会议员张宇- yan 并声称他无视早先的共识，并推进了他自己的提议，即通过私人成员法案重组该机构的理事会。&lt;/p>;&lt;p>;这三名成员在周三发出的一封信中也批评了 Cheung，Cheung 也他是校董会成员，因为他的法案未能获得校董会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;这封联名信还对 Cheung 要求校方支付超过 700,000 港元（美国）的费用表示“强烈不满” 89,419 美元）以支付拟议立法的费用。&lt;/p>;&lt;p>;他们还抱怨说，作为政府主要决策机构行政会议成员的张先生在大学里表现出“傲慢和敌对”的态度校董会会议。&lt;/p>;&lt;p>;修改《中文大学条例》的私人议员法案旨在将校董会成员人数从 55 人缩减至 34 人，并增加外部代表的比例，使他们与内部代表的比例达到 2:1。&lt;/p>; p>;&lt;p>;它还有一个条款，将任命大学副校长的投票门槛从理事会投票的三分之二提高到四分之三，并增加政府选择的成员人数。&lt;/p >;&lt;p>;该法案还得到大学理事会其他立法者邓家彪和刘国帆的支持。&lt;/p>;&lt;p>;反对此举的信件，张贴在其中一个大学的 Facebook 页面上投诉人杨宇明已寄给校董会主席柴逸超教授。&lt;/p>;&lt;p>;副本已寄给大学校长段崇智教授和立法会主席梁君安- &lt;/p>;&lt;p>;杨也是中文大学毕业典礼的主席，这是一个由所有毕业生组成的法定机构。&lt;/p>;&lt;p>;这封信的另外两位合著者是国碧博士-lin 和 Enders Lam Wai-hung。这三人是从会议成员中当选为理事会成员的。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是针对个人的。我们只是希望引起我们的关注，并引起理事会主席和相关利益相关者对此事的关注，”Lam 说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法者希望大学支付私人投标改造理事会的费用&lt;/h3 >;&lt;p>;“张先生不能在没有任何适当咨询的情况下就推进他设计的改革版本。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经成立了一个工作组来调查这个问题，并且进行了全面的咨询。我们认为在谘询中提出的意见应该得到尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“即使张议员的法案已经提交立法会，它仍然可以修改，可以在通过之前做出改变。”&lt;/p>; p>;&lt;p>;三人还指责 Cheung 的行为“傲慢”，无视校董会之前批准的关于机构重组的报告中的建议。&lt;/p>;&lt;p>;信中说 Leung 曾“要求大学结清所产生的费用”，并补充说“我们议员表示强烈不满”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是他的私人账单。理事会尚未讨论或批准它。他自己承担费用是很自然的事，”林坚称。&lt;/p>;&lt;p>;三人同意一个公立机构应该受到立法会和公众的监督。&lt;/p>;&lt;p>;但是信中说：“我们不能容忍张先生作为一名议员，一再以其傲慢和敌对的态度破坏会议气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;“此事将由议会处理。根据保密原则，大学不会透露校董会会议的讨论内容，”一位大学发言人告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;h3>;在“骇人听闻”的抗议处理后推动香港大学改革&lt;/p h3>;&lt;p>;张的助手表示，他不准备对这封信发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;私人法案预计最早将于 6 月 28 日提交立法会进行一读和二读。&lt;/p>; p>;&lt;p>;拟议的修正案被视为建制派对有争议的重新任命 Tuan 的回应，Tuan 将继续担任大学副校长直到 2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;Tuan 被一些北京支持者指责对 2019 年社会动荡期间参与抗议活动的学生表示同情的数字。&lt;/p>;&lt;p>;Tang 辩称，大学应该支付该法案的费用“非常合理”，但一些理事会成员直言不讳&lt;/p>;&lt;p>;他们说该法案是立法者的一项倡议，未经该机构讨论或批准。&lt;/p>;&lt;p>;一份由该大学支持的工作组报告在 4 月份同意理事会应减至最多 34 人，但内部成员的比例仍高于张的建议。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求两名立法会议员担任理事会成员，而不是三人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;工作组还建议将选举副校长和教务长的门槛从理事会投票的约 66% 提高到 75%。&lt;/p>;&lt;p>;工作组进行的咨询force 收到了 880 份来自包括工作人员、学生和毕业生在内的有关方面的回复，同时也发现了对 Cheung 提议的几个要素的强烈反对。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another 131 years to close global gender gap, World Economic Forum report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224928/another-131-years-close-global-gender-gap-world-economic-forum-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/56483776-232c-4913-8dce-6e1c35c79751_8d399b5f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;性别平等开始感觉像是一个遥远的梦想，尤其是它可能需要根据世界经济论坛的数据，世界还需要 131 年才能缩小性别差距。&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛本周发布了 2023 年全球性别差距报告，并对 146 个国家/地区的性别平等进行了研究，发现性别差距已经全球社会各个领域的关闭率达到 68.4%，比 2022 年的 68.1% 高出 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;性别差距衡量的是经济、教育、卫生和政治等领域的平等，根据世界经济论坛的说法。&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛的报告称，进展速度缓慢意味着我们要到 2154 年才能实现男女之间的完全性别均等，该数字基于性别差距在&lt;/p>;&lt;p>;弥合政治赋权方面的性别差距需要 162 年，弥合经济参与和机会方面的差距需要 169 年，而健康和生存方面的差距尚无明确的时间表。 &lt;/p>;&lt;h3>;农业平等可为世界经济增加 1 万亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;从积极的方面来看，受教育程度方面的性别平等指日可待，因为只需要 16 年就可以实现&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前还没有国家实现完全的性别平等，但冰岛连续第 14 年位居榜首，缩小了 91.2% 的总体性别差距——唯一一个达到这一数字的国家超过 90%。&lt;/p>;&lt;p>;挪威、芬兰、瑞典和新西兰也分别进入前五名，得分超过 80%。&lt;/p>;&lt;p>;但美国正在下降在缩小性别差距方面落后，从去年的第 27 位下降到榜单的第 43 位。该国的性别均等分数下降了 2.1%，降至 74.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，全球性别均等遭遇重大挫折，之前的进展因 Covid-19 大流行病对妇女和女童的影响而中断世界经济论坛常务董事 Saadia Zahidi 在报告中表示：“在教育和劳动力方面，紧随其后的是经济和地缘政治危机。”&lt;/p>;&lt;p>;随着新的危机的展开。全球在健康和教育方面的性别差距在过去一年有所缩小，但在政治赋权方面的进展实际上停滞不前，女性的经济参与程度出现倒退而不是恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;除了这些问题，性别工资差距在美国仍然是一个长期存在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国进步中心本月早些时候的一项分析发现，可能还需要 33 年才能消除性别工资差距，这意味着要等到至少2056.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[El Nino raising risk of Southeast Asia haze crisis, worst for 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224923/el-nino-raising-risk-southeast-asia-haze-crisis-worst-5-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 20:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/eeb14c9c-a036-4455-b9d0-7bb81d55efa3_2af11b66.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡、印度尼西亚和马来西亚可能面临至少五年来最严重的雾霾根据一份新报告，强烈的厄尔尼诺现象可能会带来更热、更干燥的天气。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国际事务研究所在周三发布的《2023 年雾霾展望》中将评级定为“红色” .这是三个颜色编码的风险类别中最高的，也是自五年前独立智库开始制作年度报告以来首次给出红色评级。&lt;/p>;&lt;p>;“过去三年东盟的天空保持相对无雾霾”，该研究所主席 Simon Tay 在报告中说。 “然而，未来一年情况确实存在变化的风险，而且情况会变得更糟。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们将面临水危机”：马来西亚通过播云造雨&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;厄尔尼诺现象通常会导致东南亚降雨量减少，并可能加剧自然或人为火灾的蔓延，这些火灾通常用于清理土地以种植印度尼西亚和马来西亚的棕榈油和橡胶。&lt;/p>; &lt;p>;天气模式的影响可能会加剧近年来由气候变化引发的森林火灾的激增，这些森林火灾已在澳大利亚、西班牙和加拿大等各地爆发。&lt;/p>;&lt;p>;关于此次 El 的严重程度仍存在疑问该研究所在报告中说，尼诺将会。美国国家海洋和大气管理局预测，这将是一次强烈事件的可能性为 84%，出现“超级厄尔尼诺”的可能性为 25%。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是厄尔尼诺然而，驾驶雾霾风险。该研究所表示，主要农产品的价格仍然居高不下，这可能会刺激更多的刀耕火种技术来清理土地。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，这些价格变化并未导致森林砍伐激增，但有一些证据表明种植和补植正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;上一次东南亚经历严重的跨界雾霾是在 2015 年，当时烟雾弥漫的状况导致政府之间关系紧张。新加坡上个月警告居民，他们应该确保他们有足够的口罩和空气净化器。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年天空保持相当晴朗的部分原因是主要种植公司采取了有效行动，以及该研究所表示，印度尼西亚和马来西亚政府，以及异常潮湿的天气。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant Group, JD.com join Baidu, Alibaba, ByteDance in China’s LLM race amid generative AI frenzy spurred by ChatGPT]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224879/ant-group-jdcom-join-baidu-alibaba-bytedance-chinas-llm-race-amid-generative-ai-frenzy-spurred?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/6fd50c1d-a9ee-4f57-8703-6747a61d9508_c3711828.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;金融科技巨头蚂蚁集团表示正在开发与大型语言模型（LLMs）相关的技术)，而电子商务集团京东表示将在下个月推出自己的模型，因为中国大型科技公司在围绕生成人工智能 (AI) 的爆炸性兴趣中竞相争夺市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;An蚂蚁金服发言人周三证实，这家总部位于杭州的公司内部研究团队正在开展名为“真一”的法学硕士项目，但没有进一步详细说明。中国媒体最先报道了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，总部位于北京的京东宣布将在 7 月 13 日举行的年度云峰会上公布 LLM。京东副总裁何晓东在 4 月份表示，该公司的据当地媒体报道，即将推出的 ChatGPT 竞争对手（可能称为“ChatJD”）将专注于商业应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服和京东加入了众多中国公司的行列，这些公司在美国初创公司后加入了 LLM 的行列OpenAI 的 ChatGPT 引发了类似技术的全球市场狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的搜索引擎运营商百度在 3 月推出了 Ernie Bot。阿里巴巴集团控股的云计算部门在 4 月推出了统一千文聊天机器人，该机器人正被整合到公司的各种产品中，包括工作协作应用钉钉。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 母公司字节跳动本月早些时候证实，它正在测试一款由 LLM 支持的聊天机器人，该机器人目前可供该公司在海外知名的企业协作平台飞书上的部分员工使用&lt;/p>;&lt;p>;AI 开发商商汤科技和语音识别专家 iFlyTek 等其他公司也加入了竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中国至少拥有 79 个大型 AI 模型，数量超过根据政府研究机构中国科学技术信息研究所最近发​​布的一份报告，有 10 亿个参数，其中大部分集中在语言和视觉识别方面。&lt;/p>;&lt;p>;Ant，它仍然是一家私营公司根据该公司的可持续发展报告，在 2020 年暂停首次公开募股后，2022 年的研发投资为 204.6 亿元人民币（28.9 亿美元）。这些投资主要分配给包括人工智能在内的领域的创新。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯达克和在香港上市的京东去年的研发支出为 169 亿元人民币，而 2021 年为 163 亿元人民币，根据该公司的财务报告.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian critics ask: what use is Dutch recognition of 1945 independence without reparations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224915/indonesian-critics-ask-what-use-dutch-recognition-1945-independence-without-reparations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/e384986c-c6d4-43d0-bfb2-f1caf13affff_c6d6bd72.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;荷兰最近承认其前殖民地印度尼西亚的官方独立日是“观察家表示，雅加达的承认缺乏必要的法律反响，是对雅加达的“巨大侮辱”。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 14 日，荷兰首相马克·鲁特曾表示，荷兰“完全且毫无保留地承认” 印度尼西亚于 1945 年 8 月 17 日独立。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将公告视为 [一个] 历史事实，”吕特在海牙的一次议会会议上说，并补充说他“将咨询”印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 谈到如何“共同实现那个独立日”。&lt;/p>;&lt;p>;维多多第二天表示，承认是“一件好事”，但他会就其潜在影响咨询外交部长.&lt;/p>;&lt;h3>;荷兰的道歉是否会促使印度尼西亚“把所有的骨架都拿出来”？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，根据 Jeffry Pondaag 的说法，Rutte 的声明是对印度尼西亚的“巨大侮辱”，总部位于荷兰的荷兰名誉债务委员会基金会主席，该基金会积极向荷兰人寻求军事进攻的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的政府必须小心，不要只是接受承认，[赔偿] 荷兰在印度尼西亚 350 年的殖民统治？我们不能就此忘记它，”Pondaag 说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚第一任总统苏加诺于 1945 年 8 月 17 日宣布独立，但荷兰人试图通过为期四年的外交和军事行动夺回殖民地1945 年至 1949 年的战争——这段时期在印度尼西亚被称为革命战争，在荷兰被称为革命战争。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰人最终于 1949 年 12 月 27 日在一项名为《海牙协定》的条约中承认印度尼西亚独立。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，荷兰迅速避免了吕特声明可能导致的法律后果。这位荷兰领导人表示，他的承认“不会改变任何现有的法律依据”，而他的发言人表示，海牙将继续承认 1949 年为印度尼西亚独立年。&lt;/p>;&lt;p>;“主权于 1949 年移交。我们不能荷兰媒体 NL Times 援引该发言人的话说，“扭转这一局面”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;观察家批评 Rutte 的承认没有得到法律承认，因为它避免了荷兰对归还印度尼西亚在革命战争期间作出的赔款。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年的海牙协定要求印度尼西亚为荷兰在战争中的损失支付 45 亿荷兰盾。雅加达最终在 2003 年全额偿还了这笔款项。&lt;/p>;&lt;p>;Rutte 的“不绅士”声明意味着荷兰正在“避免承担 [归还我们为战争赔款支付的款项] 的责任，以及被标记为战争犯罪分子，因为他们直到 1949 年仍将印度尼西亚视为他们的殖民地”，雅加达历史学家兼印度尼西亚语历史杂志 Historia 创始人邦妮·特里亚纳 (Bonnie Triyana) 说。&lt;/p>;&lt;p>;邦妮说，承认 1945 年 8 月 17 日这一日期可能这意味着荷兰在 1947 年和 1948 年发动军事攻势时入侵了一个主权国家。&lt;/p>;&lt;p>;联合国于 1948 年 12 月 10 日通过了《世界人权宣言》，即荷兰对印度尼西亚发动第二次进攻的前 9 天，“这意味着侵略是对人权的侵犯，正义没有到期日”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;邦妮补充说，吕特的声明并不是什么新鲜事，因为荷兰前外交部长伯纳德·鲁道夫·博特 (Bernard Rudolf Bot) 2005 年已经表示，海牙“在政治和道义上”接受印度尼西亚于 1945 年独立。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚前外交部长哈桑·维拉朱达 (Hassan Wirajuda) 也抨击吕特的声明“不真诚”。&lt;/p>; &lt;p>;“承认独立性的声明伴随着各种最终否定声明本身的资格，”哈桑周五告诉当地频道 Metro TV。哈桑补充说，与英国、比利时和德国等其他西方国家对其前殖民地的道歉相比，该声明“来得太晚了”。&lt;/p>;&lt;p>;邦妮呼吁维多多在任何会议中寻求“具体结果”与 Rutte 的合作，例如印度尼西亚人在访问荷兰时可免签证入境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要有更多的尊严，因为我们不是一个小国，”Bonnie 说。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rutte 上周在荷兰议会下议院发表声明，在去年发布的一项研究发现荷兰军方在此期间，有系统地对印度尼西亚人使用“极端暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;由来自荷兰和印度尼西亚的 115 名研究人员组成的团队进行的为期六年的研究还发现，荷兰人实施了“法外处决、虐待和酷刑” ，在不人道的条件下拘留”。&lt;/p>;&lt;p>;据《荷兰时报》报道，海牙拒绝了一些荷兰政党将暴力归类为“战争罪”的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;Agus Suwignyo 博士，日惹加查马达大学的一位历史学家表示，出于对参与入侵的荷兰退伍军人的考虑，荷兰选择将其在印度尼西亚的行为归类为“极端暴力”。据《荷兰时报》报道，荷兰国防部长 Kajsa Ollongern 上周表示，大多数退伍军人“不应为暴力事件负责”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着政府声明 1945 年 8 月 17 日是印度尼西亚的正式独立日，荷兰军队在此之后直到 1949 年 12 月 27 日的所有行动都被视为对其他主权国家领土的侵略。退伍军人感到道德上处于不利地位，因为他们属于侵略者的范畴，”Agus 说。&lt;/p>;&lt;h3>;‘说实话’：英国在 1965 年印度尼西亚的种族灭绝中所扮演的角色面临挑战&lt;/h3>;&lt;p>;这位历史学家也注意到年轻一代的荷兰人对该国的殖民历史感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“与殖民时期没有直接关系的新一代在进入博物馆、在学校阅读教科书时感到不安“当时的荷兰人收回了他们的殖民地，从荷属东印度群岛带来了大量藏品，并将它们作为他们的财产在荷兰博物馆展出，”Agus 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然来自公众的压力不足以迫使荷兰对印度尼西亚的军事入侵承担法律责任，阿古斯敦促雅加达也要求对四年战争期间的“大规模杀戮”进行赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;在荷兰第二次进攻后的七个月里研究称，1948 年 12 月，至少有 46,000 名印度尼西亚战斗人员丧生，并补充说荷兰方面有大约 5,300 人伤亡，其中包括几名忠于荷兰王室的印度尼西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German Isis woman convicted of keeping young female slave in Iraq, repeatedly raped by husband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224916/german-isis-woman-convicted-keeping-young-female-slave-iraq-repeatedly-raped-husband?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/7565fd37-6869-4ee4-8eab-6215f4df3c7f_80b08451.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，一名德国妇女被判有罪，罪名是在在伊拉克和叙利亚与伊斯兰国组织合作，并被判处九年零三个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;西部城市科布伦茨的州法院判定这名 37 岁的人犯有危害人类罪，是一名成员德国新闻社 dpa 报道说，他是外国恐怖组织的成员，并且是种族灭绝的帮凶。当局根据德国隐私规则，仅将她确认为 Nadine K.。&lt;/p>;&lt;p>;法院认定，被告三年来“作为家庭奴隶，为了自己的利益”虐待了一名年轻的雅兹迪妇女。它说她的丈夫把这名妇女带到他们家里并经常强奸她，被告知道这一点并且应该进行干预。&lt;/p>;&lt;h3>;德国伊希斯妇女因谋杀“奴隶”女孩而被判入狱 10 年&lt;/h3>;&lt;p>;检察官表示，被告于 2014 年与丈夫一起前往叙利亚，并加入了伊斯兰国。 2015 年，这对夫妇搬到了伊拉克小镇摩苏尔，据称他们在那里关押了这名雅兹迪妇女。&lt;/p>;&lt;p>;被告从叙利亚东北部的一个营地被带回德国后于 2022 年 3 月被捕，那里有疑似成员IS 的成员已被关押。&lt;/p>;&lt;p>;在辩护律师在她的审判中宣读的一份声明中，她否认曾在任何时候胁迫过这名雅兹迪妇女。她说，她经常因为这名妇女在场而与丈夫发生争执，她为没有为她做更多事情而感到羞愧。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，这名雅兹迪妇女在庭审中作证，并表示她认识被告。 &lt;/p>;&lt;p>;这是德国几起审判中的最新一起，案件涉及前往叙利亚和伊拉克伊斯兰国控制地区的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案件中，一名皈依伊斯兰教的德国人被定罪2021 年，她被指控允许一名 5 岁的 Yazidi 女孩被她和她的丈夫当作奴隶，在阳光下渴死。她的丈夫随后也被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，上诉法院下令对这名妇女进行新的量刑听证会，该妇女被判处 10 年徒刑。她现在面临更长的刑期。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing confirms strategic bombers circled Taiwan in 2018 night mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224910/beijing-confirms-strategic-bombers-circled-taiwan-2018-night-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/76394ae8-f5a5-4013-b238-8573f6b4c8d1_4e3d5ec1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆首次证实在夜间派出H-6K轰炸机2018 年绕台湾飞行的任务——在两岸关系恶化和人民解放军 (PLA) 加强针对该岛的行动的情况下承认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，我们飞越了第一岛链空军 95183 部队第二飞行大队中校张斌中校说。&lt;/p>;&lt;p>; .我们晚上在台湾岛周围巡航，”他在中央电视台周一发布的题为“为胜利而飞”的宣传视频中说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾空军司令部在 2018 年表示，解放军有，第一时间派出轰6K重型轰炸机夜间包围自治岛。&lt;/p>;&lt;p>;大陆国防部当时承认有行动，但未直接证实所用机型&lt;/p>;&lt;h3>;美国对北京希望和平解决台湾问题的疑虑越来越大&lt;/h3>;&lt;p>;自去年 8 月，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台北以来，北京已派出在台湾附近部署更多的军用飞机和军舰，它认为台湾是一个分离的省份，必要时可以使用武力控制。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中央电视台开始播出一系列报道和一段宣传视频关于吹嘘轰6K轰炸机及其飞行员能力的轰炸机大队——显然是中共最高领导人授予该飞行大队荣誉称号的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;宣传部周二，党中央委员会授予该团体“时代楷模”荣誉称号——参考了中国国家主席的标志性思想，即“习近平新时代中国特色社会主义思想”。&lt;/p >;&lt;p>;“我们近年来的远海任务不像过去那样，我驾驶 H-6K 飞机在那里，”张告诉中央电视台。 “现在，它是关于各种大小和形状的编队。”&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们的电子战机、预警机、加油机、掩护我们的战斗机，甚至海上的军舰——他们的共享作战态势的数据和信息以及其他形式的支持让我们更有信心。”&lt;/p>;&lt;p>;轰炸机大队张成良少校说，这种演习现在涉及卫星、预警机和海军。&lt; /p>;&lt;p>;另据央视报道，2015年8月，该轰炸机大队成员飞越巴士海峡前往台湾南部地区。&lt;/p>;&lt;p>;2016年7月，他们在包括北京在内的岛礁巡逻控制的黄岩岛，中国称黄岩岛，位于南海。台湾和菲律宾也声称对这群岩石小岛拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台没有说明轰炸机群所在的位置。然而，报告中显示的空军基地与 2022 年 7 月湖南省邵东市附近一个军用机场的卫星图像相符。谷歌地球上的图片显示 17 架 H-6K 停在停机坪上。&lt;/p>;&lt;p>;CCTV 报道中显示的 H-6K 轰炸机的序列号表明这些飞机属于第 22 团根据荷兰航空协会运营的航空数据库 Scramble，第八航空师。&lt;/p>;&lt;p>;自佩洛西去年访问该岛以及随后解放军围绕该岛进行一系列演习以来，解放军飞机经常飞越中线台湾海峡的分界线，这是双方几十年来基本遵守的事实上的边界线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says US fentanyl sanctions are ‘smears and suppression’ just days after apparent agreement to work with Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224918/china-says-us-fentanyl-sanctions-are-smears-and-suppression-just-days-after-apparent-agreement-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/a2d32cb4-84a6-4905-a702-fc93571e977c_02912d49.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国对制裁被控帮助的公司和个人表示“强烈不满”为美国的芬太尼危机火上浇油。&lt;/p>;&lt;p>;就在几天前，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 表示，两国已同意探讨成立一个工作组，以阻止可用于&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年之前，在北京应华盛顿的要求实施更严格的出口管制之前，中国被认为是非法芬太尼进入美国的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，尽管最终产能已大部分转移到墨西哥等国家，但美国表示中国仍然是关键原料的主要来源，并将目标锁定在那些它指责参与其供应的国家。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直强烈否认&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥表示将向中国提供芬太尼走私的证据&lt;/h3>;&lt;p>;周三，国家统计局副局长余海滨禁毒委员会在新闻发布会上表示：“中方对美方一再以毒品问题为由制裁中国企业和公民，抹黑打压中国表示强烈不满。”&lt;/p>;&lt;p>;于指责华盛顿“不断炒作”中国化学品流入墨西哥，并坚称中国履行了国际义务，并率先对整个类别的芬太尼物质进行了监管。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥加工的芬太尼原产于中国，但所涉及的化学品和相关设备不受国际麻醉品公约或中国和墨西哥法律的管制，”于说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国制裁中提到的物品“压片机、胶囊填充机和压片模具”等也不受监管，而是归类为“普通商品”。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，布林肯表示他曾提出合成材料的问题他在为期两天的北京访问期间将阿片类药物列为“优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;“我明确表示，我们需要加强合作来解决这一关键问题，”他周一在美国大使馆举行的新闻发布会上说.&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意探讨建立一个工作组或共同努力，以便我们能够切断前体化学品的流动，这助长了这场危机和越来越多的死亡人数。”&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部表示，双方已同意继续通过工作组进行磋商，“以解决具体问题”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，两国在结束 10 年后恢复了禁毒合作谈判-一个月的间歇期，中国国家药品监督管理局副局长赵军宁和美国食品药品监督管理局副局长 Andi Fristedt 在北京会面。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼——以及更广泛的打击国际毒品贸易 - 长期以来一直被视为两国可以继续合作的关键领域，尽管其他领域的紧张局势日益加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥要求中国的习近平帮助控制芬太尼的运输，抱怨美国&lt;/h3 >;&lt;p>;但中国去年 8 月暂停了在这个问题上的合作，作为对时任美国众议院议长南希佩洛西访问台湾的报复，北京认为这是对其主权的重大侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;阿片类药物药物过量被认为每年在美国造成数万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病控制中心和预防。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国财政部制裁了七家中国实体和六名个人，他们被指控制造和销售用于制造出口到美国的假药的设备。&lt;/p>;&lt;p>;随后4 月份针对涉嫌向墨西哥卡特尔供应易制毒化学品的两家中国公司和四名国民实施了类似的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但 Yu 说：“防止易制毒化学品转移的主要监督责任在于墨西哥当局。 &lt;/p>;&lt;p>;“中美禁毒合作应在各自国内法的法律框架下开展，双边执法合作应依法依规开展。”&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Grab’s job cuts show Singapore tech firm not immune to ‘frosty times’ of higher interest rates, slowing economy: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3224911/grabs-job-cuts-show-singapore-tech-firm-not-immune-frosty-times-higher-interest-rates-slowing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 19:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/470d518e-5932-4244-80ff-1cce4d487ac4_baefd234.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东南亚科技巨头 Grab 决定裁员 1,000 人，尽管它去年充满信心分析师表示，可以避免大规模裁员，这表明没有任何一家行业参与者能够免受利率上升和经济增长放缓的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在纳斯达克上市的 Grab 的困境反映了从 Facebook 到亚马逊以及区域性公司 GoTo 和 SEA 等其他科技公司所面临的困境表明，过去在低息债务时期通过积极的员工人数增长和现金注入来实现收入扩张的公司现在不得不削减成本，减少现金消耗&lt;/p>;&lt;p>;Grab 首席执行官 Anthony Tan 周二在给员工的一封私人信件中表示，裁员（占其跨国员工总数的 11%）是一项战略重组，以适应业务发展环境，而不是“盈利的捷径”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须适应我们经营的环境。变化从未如此迅速，”他写道。 “生成人工智能等技术正在以惊人的速度发展。资本成本上升，直接影响了竞争格局。”&lt;/p>;&lt;p>;此举的“主要目标”，他写道，是为了让公司能够“在战略上重组我们自己，以便我们能够更快地行动，更聪明地工作，并根据我们的长期战略重新平衡我们投资组合中的资源”。&lt;/p>;&lt;p>;这是该公司自 2020 年以来的首次裁员活动，当时该公司约有 360 名员工出门，作为回应&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月——随着全球技术裁员浪潮的加剧——Grab 的首席运营官 Alex Hungate 表示，该公司“对任何招聘都非常谨慎和明智”，因此不会在裁员的“绝望”点。&lt;/p>;&lt;p>;“年中左右，我们进行了某种特定的重组，但我知道其他公司一直在进行大规模裁员，所以我们看不到自己”Hungate 说。&lt;/p>;&lt;p>;但在 12 月，Grab 推出了一系列削减成本的措施，包括暂停招聘、冻结高级管理人员的工资以及削减差旅和费用预算。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;新加坡的全球人才推介加剧了当地对生活成本低迷的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;2 月，Grab 预测 2023 年收入乐观，并提前了盈利时间表——预测在调整后的核心业务上实现收支平衡从今年第四季度到 2024 年下半年的收益基础。&lt;/p>;&lt;p>;最新消息传来之际，从美国和中国的巨头到小型金融科技初创企业，科技界都在继续削减开支他们的劳动力。根据追踪该行业裁员情况的网站 Layoffs.fyi 的数据，今年有超过 200,000 名工人失业。&lt;/p>;&lt;p>;与中国腾讯有关联的新加坡 SEA 裁员超过去年裁员 7,000 人，而 Grab 的竞争对手 GoTo 今年裁员 600 人，此外去年裁员 1,300 人。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么新加坡科技巨头 Sea 在东南亚掀起波澜&lt;/h3>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的分析师一致认为，包括 Grab 在内的公司在大流行前时代追求的“奢侈增长”不太可能在当前气候下复制。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的兴起他们说，Grab 的 Tan 将其列为其公司面临的主要挑战之一，这只是该行业必须克服的各种障碍之一。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学 (NUS) 助理教授 Ng Weiyi ) 商学院表示，由于对电子商务、物流和 IT 平台的需求增加，风险投资和大型科技行业在大流行期间蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;但此后环境发生了变化，利率上升Ng 补充说，这导致对高风险和高回报技术投资的兴趣减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所看到的并不表明存在泡沫，”他说。 “这确实表明，奢侈支出和‘不惜一切代价实现增长’心态的冷淡时期可能即将结束。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学 (NUS) 商学教授劳伦斯·罗 (Lawrence Loh) 表示，问题“更多行业，而不是特定于 Grab 的”，并补充说技术发展为该行业创造了更短的交货时间。&lt;/p>;&lt;p>;“许多科技公司现在不得不应对大流行期间技术繁荣时期的动态招聘，这导致现在在经济低迷时期出现盈余，”Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;Grab 裁员的决定是内部和外部因素共同作用的结果，例如大流行期间的积极招聘和向各种新企业的扩张，因为观察家表示，投资者情绪的转变以及生成式 AI 的兴起。&lt;/p>;&lt;p>;一家战略性人力资源咨询服务公司的创始人兼首席执行官 Carmen Wee 表示，像 Grab 这样的科技公司会根据对未来增长的预期进行招聘。 /p>;&lt;p>;“没有 CEO 可以忽视生成式人工智能及其对他们业务的影响，尤其是在当前的环境下，”她说，并补充说它给公司带来了巨大的不确定性和竞争。&lt;/p>;&lt;h3 >;Grab 在美国上市后，SPAC 会在香港和新加坡起飞吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在外部因素方面，科技人才平台 NodeFlair 的联合创始人 Adrian Goh 表示，投资者情绪已转向“优先考虑盈利能力而非无限增长”，尤其是对于像 Grab 这样的成熟公司而言。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些情况，包括 Grab 在内的公司在招聘和探索可持续增长方法方面需要做出更慎重的决定，”他补充说。&lt; /p>;&lt;p>;关于该行业接下来的发展方向，Ng 表示这是一个周期性的过程。他说：“我们花太多钱也太早了，我们削减了成本，我们裁员了，希望我们能以更可持续、更稳定的方式恢复和再次增长。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果那不能&#39;工作，然后循环再次重复。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 19:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>