<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Spoiled food, heatstroke deaths: blackouts pile on misery in blazing Egypt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268651/spoiled-food-heatstroke-deaths-blackouts-pile-misery-blazing-egypt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/f6808b49-bb73-4b52-ab17-2aa330dbf5d2_77e66a0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停电期间路灯和建筑物陷入黑暗6月25日，埃及首都开罗的一个地区。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每天至少有一次，埃及各地每台风扇、空调和冰箱的嗡嗡声都会安静下来。灯灭了，人们咕哝着咒骂声，或者被扔到快速加热的空气中。&lt;/p>;&lt;p>;只要停电，电梯就会停止，差事会被取消，会议也会被推迟——希望是一两个小时，但是最近甚至更长。&lt;/p>;&lt;p>;自能源和外汇危机导致埃及政府实施被称为“减载”的计划停电以来已经一年了。&lt;/p>;&lt;p>;但这些措施尚未得到落实。 &lt;/p>;&lt;p>;在南部城市阿斯旺，本月早些时候阴凉处的气温接近 50 摄氏度（122 华氏度），“每天熄灯长达四个小时， “还有水”，阿斯旺西部的居民塔里克说。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在村庄里，没有任何形式的时间表。冰箱里的食物变质了，人们中暑了，但似乎没有人关心，”他说，由于担心遭到报复，他要求使用化名。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，阿斯旺议员里哈姆·阿卜杜勒纳比 (Riham Abdelnaby) 表示，有数十人死亡&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁南部省份免于停电，她说停电“威胁公民的生命”。&lt;/p>;&lt;p>;在六月的三场热浪中，停电时间变得越来越长、越来越频繁，全国范围内都感到沮丧，包括一直热心支持政府的脱口秀主持人。&lt;/p>;&lt;p>;“电力不是奢侈品，这是最基本的权利，”著名人士说道。记者 Lamis al-Hadidy 周一在社交媒体网站 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“停电导致断水、断电、断网，还毁坏了电器，谁来补偿人民的一切损失？”十年前，埃及面临类似的停电，这加剧了民众对已故伊斯兰领导人穆罕默德·穆尔西短暂总统任期的不满和抗议。&lt;/p>;&lt;p>;目前，停电正值埃及人面临一生中最严重的经济危机，通货膨胀和货币贬值导致储蓄减少，家庭难以维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，埃及镑已贬值三分之二其价值，去年通货膨胀率达到创纪录的 40%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/30/3bf1b15a-bab7-45a7-b815-59253706b3f1_41c7f016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高中生在亚历山大图书馆学习保持凉爽在埃及。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;热门脱口秀节目 Al-Hekaya 的主持人阿姆鲁·阿迪布 (Amr Adib) 周日直接向官员发表讲话，称他们“未能制定适当的时间表，也未能遵守你承诺的时间。而这一切，虽然我们知道电价即将上涨”。&lt;/p>;&lt;p>;上次电价上涨是在一月份，政府已表示计划今年再次提高电价。&lt;/p>;&lt;p>;本周，开罗气温徘徊在 40 摄氏度左右，除了现有的中午停电之外，首都大片地区还经历了长达两个小时的午夜停电。&lt;/p>;&lt;p>;周二，随着公众的愤怒达到顶峰，埃及电力公司总理穆斯塔法·马德布利 (Mostafa Madbouly) 召开新闻发布会，在会上“向公民表达了政府的歉意”，并表示埃及人应该预计本周将继续停电三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;他说，停电增加的原因是向埃及供应天然气的“邻国气田”“停止服务超过 12 小时”。他没有透露具体国家的名称。&lt;/p>;&lt;p>;总理还表示，埃及将在 7 月份支出 12 亿美元，占该国宝贵外汇储备的 2.6%，以支撑其燃料供应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将能够在 7 月第三周之前完全结束夏季停电，”马德布利表示，这表明停电将在秋季恢复。&lt;/p>;&lt;p>;政府仍马德布利在道歉中表示，他的政府“充分意识到”“停电对公民造成的困难”，包括“老年人、有健康问题或其他人道主义问题的人。”&lt;/p>;&lt;p>;但这些措施已经在全国各地夺去了生命。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有官方公布的死亡人数阿斯旺的议员阿卜杜勒纳比 (Abdelnaby) 告诉当地媒体，6 月份的四天内，“约 40 人因高温死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;在该国的另一边，地中海港口城市亚历山大一位名叫穆罕默德·阿里·纳斯尔 (Mohammed Ali Nasr) 的音乐家的兄弟告诉当地频道 Al-Nahar，他于 6 月初从停电期间被困的电梯井中坠落身亡。&lt;/p>;&lt;p>;在埃及各地，人们都采取了按照官方时间表规划自己的生活，以避免被困在电梯里。但根据当地媒体报道的统计，自去年以来，类似的死亡事件已经夺去了至少四人的生命。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Space Pioneer blames massive test rocket crash on structural failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268652/chinas-space-pioneer-blames-massive-test-rock-crash-structural-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/f499fe6d-6b6a-4076-8f04-1cadf59d279a_5bdbfa22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日下午，火箭在河南省巩义市外山上坠毁。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，一枚强大火箭在中国中部城市郊区进行的一次测试中坠毁并起火，该火箭的商业运营商表示，此次失败是“结构性故障”的结果。 ”问题。&lt;/p>;&lt;p>;航天先锋公司（又名北京天兵科技）表示，天龙三号火箭在河南省巩义县的一个设施进行静态点火测试时意外发射。&lt;/p>;&lt;p >;该公司表示，由于“火箭主体与测试平台之间的连接出现结构故障”，该火箭的九个发动机于下午 3.34 分在该国最强大的火箭升空前点火。&lt;/p>; &lt;p>;巩义市公寓的居民在网上发布了一段视频，显示火箭爬上天空，留下一道浓烟，然后侧着落回地面。&lt;/p>;&lt;p>;坠机事件煤油液氧推进火箭引发了巨大爆炸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/30/b7b0c1c6-0756-4bd7-8bbb-a78e8f6f51c2_e9957645.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火箭侧面坠落在地上。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“升空后，火箭上的计算机自动关闭，火箭坠落到测试平台西南1.5公里处的山丘上解体。”航天先锋在微信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;航天先锋表示，试验场距离市区较远。&lt;/p>;&lt;p>;“试验前，我们与当地政府合作完善了安全措施，并组织了相关工作。”提前疏散周边地区群众。经过调查，没有造成人员伤亡。”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;太空先锋公司是众多私营航天公司之一，这些公司正在开发中升力、可重复使用的火箭，以帮助中国组装自己的卫星星座，与 SpaceX 的卫星星座相媲美。星链。&lt;/p>;&lt;p>;其天龙三号可重复使用火箭预计能够向近地轨道运送 17 吨有效载荷，其设计和性能与 SpaceX 的猎鹰 9 号火箭类似。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/9c10f471-d280-4b57-bb7e-dbb728822458_80a1312d.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天龙三号有九个发动机。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，该火箭在测试过程中产生了820吨的综合推力，超过了中国其他可重复使用火箭400吨左右的综合推力。&lt; /p>;&lt;p>;该公司此前计划在未来几个月内从中国南部的海南岛发射天龙三号。&lt;/p>;&lt;p>;一些太空观察家批评航天先锋公司“犯了低级错误”并对居民构成迫在眉睫的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“显然距离巩义人口密集区不远，火箭失控，”一位微博用户写道。 “然而，该公司在声明中甚至没有称这是一次意外。相反，他们忙于讨论火箭参数。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/30/b2af89f1-7a32-49c4-bd3e-805ada0e6345_8aacb65b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太空先锋公司表示，火箭在进行静态点火测试时周日，一架飞机在河南省巩义市附近起飞并坠毁。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但卫星初创公司Emposat副总裁曹猛呼吁支持私营航天工业。&lt;/p>;&lt;p>;曹他在微博上表示，他和他的同事在下午4点左右听到这个消息，一直“焦急万分”，直到应急官员宣布没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的商业航天领域真的很难到达今天的情况，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的事故可能会影响整个行业的生死。没有人能保持冷静。&lt;/p>;&lt;p>;“我请大家多一点宽容，给更多的时间让改变发生……我们经历了那么多，没有什么是我们克服不了的。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly 554,000 leave Hong Kong on first day of long weekend while around 138,000 arrive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268646/nearly-554000-leave-hong-kong-first-day-long-weekend-while-around-138000-arrive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/c939632d-0e6a-4d44-a898-845ad55fc93b_b6834c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候复活节假期第一天在深圳的旅客年。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;长周末首日有超过55万香港居民离开香港，这是自取消与新冠病毒相关的旅行限制以来的第二高单日数字.&lt;/p>;&lt;p>;这些数字突显了越来越多的香港人越过边境进入中国大陆进行廉价购物和休闲活动的趋势，这给该市的当地零售商和餐馆带来了新的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;周六的数字入境事务处提供的数字为 553,511 人，少于今年 3 月 29 日耶稣受难日记录的 700,808 人次。&lt;/p>;&lt;p>;前一天录得第三高数字，有 525,772 名香港人离境前往五天内如果3月28日休息一天，可享受-天长周末假期。&lt;/p>;&lt;p>;香港回归27周年前周末开始的出境人数大幅超过去年7月1日星期六有364,167人。&lt;/p>;&lt;p>;周六离开城市的553,511人中，至少有88%（即489,434人）通过高铁、轮渡或其他方式前往内地不同地区。各种其他陆路过境点。其中，13,313人前往澳门，50,763人乘飞机离开澳门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/30/6a923658-9bc5-40e5-80d2-200317ff9bcd_c8946fbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们乘坐西九龙高铁离开香港站于今年五一劳动节黄金周伊始。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六只有137,691人次反方向进城。&lt;/p>;&lt;p>;周日标志着深中线正式开通，旨在将珠江三角洲两个内地城市之间的旅行时间从两小时缩短至三十分钟。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，香港人在新冠肺炎疫情大流行的前三天出境旅游近176万人次复活节假期，与同期40万入境旅客形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;内地广东、福建、贵州跨境游受到复活节出港香港居民的欢迎。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the US arrogant to say it prefers Indian STEM students to Chinese nationals?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268441/us-arrogant-say-it-prefers-indian-stem-students-chinese-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/5b4b90fa-525a-48f5-a8e2-41b62e0393b7_f18f426d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿副国务卿库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 告诉美国认为坦克说，他希望看到更多的中国学生学习人文而不是科学。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国高级官员表示，由于地缘政治原因，中国学生在美国大学的学习将仅限于人文学科，这让中国学生及其家人感到不寒而栗。&lt;/p>;&lt;p >;副国务卿库尔特·坎贝尔周一表示，美国需要招收更多 STEM 学科（科学、技术、工程和数学）的国际学生，但不是来自中国的学生。&lt;/p>;&lt;p>;相反，华盛顿正在制定自己的政策他在外交关系委员会智囊团主办的一次活动中表示，印度的目标是吸引来自印度的学生——印度是美国日益重要的安全伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，美国大学已经限制中国学生接触敏感技术出于安全考虑。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔认为，美国也应该欢迎更多来自中国的学生，但要学习人文而不是科学。 “我希望看到更多的中国学生来……学习人文和社会科学，而不是粒子物理学。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于 Covid-19 的影响，来自中国的学生人数已连续三年下降由于双边关系受到限制和紧张，该群体仍然是美国大学中最大的国际学生群体。&lt;/p>;&lt;p>;根据国务院和国务院发布的《门户开放报告》，2022-23 学年有 289,500 名中国学生就读。相比之下，2019-20 年超过 370,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;印度学生是第二大群体，2022-23 年印度学生数量比上一年增加了 35%，达到 268,900 人&lt;/p>;&lt;p>;尽管可能受益于华盛顿对中国人文专业的偏爱，但传播系学生朱莉娅·朱 (Julia Zhu) 表示，她觉得坎贝尔的言论存在“傲慢”。&lt;/p>;&lt;p>;“他的演讲定义了在中国最好的外语大学之一上海外国语大学学习的朱说：“他的观点是，印度已经是民主和民主的国家。”印度人愿意来美国，为美国工作。相比之下，中国人需要接受美国人文学科的再教育。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/28/61f3ac8a-2bbf-435b-99c3-b5da88603f0f_64731bf7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔的讲话应该欢迎中国学生来美国学习人文学科而不是STEM学科，这一说法引起了中国的担忧。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱也不相信坎贝尔对中国人文专业学生的欢迎是真诚的。 “言语不可信。我希望看到政策得到实际落实。如果他真的欢迎人文专业的学生，​​至少他能做的就是减免学费。”&lt;/p>;&lt;p>;Mandy Wang 15 岁的儿子是北京的一名中学生，她说她非常担心紧张局势和两国之间的科技竞争将会加剧，计划去美国留学的中国学生将成为受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我儿子的梦想是在美国学习 STEM，因为美国拥有世界上最好的大学。他对数学和物理非常感兴趣，对造福全世界的革命性变化感到兴奋，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“科学应该没有国界，也不应该受到任何狭隘政治目的的影响。” &lt;/p>;&lt;p>;王说，她已经对朋友讲述的有关中国 STEM 学生在申请签证或进入美国时受到更严格审查的故事感到不安。 “他们不应该受到这样的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;两国学者都对审讯以及笔记本电脑和手机检查提出了抱怨，因为华盛顿和北京在知识产权盗窃和间谍问题上玩起了相互指责的游戏。 &lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国驻华盛顿大使馆指责美国当局对持有有效旅行许可证抵达美国的学生进行“无理”审讯和骚扰。据称，一些人的签证被取消，并被驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;李杰克所在的大学主修电信工程，被列入华盛顿制裁组织的“实体名单”，因此他和他的同学都没有将美国纳入他们计划的研究生学习计划中。他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据李所在大学去年发布的就业报告，只有不到 70 名学生选择出国深造，其中大多数前往英国和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;李说，美国对中国学生动机的担忧是不必要的。 “我们大多数老师都忙着经营自己的公司赚钱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的导师很少关心学生的学习成绩，更不用说要求他们窃取智力了。他补充说，来自其他国家的财产。&lt;/p>;&lt;p>;北京一家帮助学生出国留学的唯辰教育机构董事总经理加里·帅表示，对中国国际学生的严格筛选可能是一把双刃剑&lt;/p>;&lt;p>;帅警告说，坎贝尔的言论可能是限制中国公民进入某些学科的新措施的先兆​​。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会出台相应的政策或措施来限制中国公民进入某些学科领域。” “中国学生在科学和工程领域的学习和研究，这可能包括更严格的签证审查和对研究项目的限制。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些年龄较小的学生可能会考虑转学到社会科学或商科作为帅说，根据美国官员的此类评论，其他人可以申请其他国家的大学。&lt;/p>;&lt;p>;“中国学生为美国的科学研究做出了巨大贡献。这些限制不仅会影响中国学生个人，还可能导致美国科学和学术界的人才流失和创新潜力下降。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia to give away flats in Luhansk to troops, Central Asian migrants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268640/ukraine-war-russia-give-away-flats-luhansk-troops-central-asian-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/349260de-5343-4546-bb29-199395edf7a0_e2b56b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急专家在卢甘斯克的乌克兰炮击中受损的住宅楼工作6 月 7 日。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅民族抵抗中心于 6 月 7 日表示，乌克兰东部俄罗斯吞并的卢甘斯克地区的占领军正准备将住宅财产移交给军事人员。周日。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，公寓不仅会移交给莫斯科占领军，还会移交给来自中亚的移民。&lt;/p>;&lt;p>;卢甘斯克未被国际承认的领导层正在制定相应的法律。许多乌克兰人逃离了被占领土并留下了财产。&lt;/p>;&lt;p>;来自中亚的移民主要被俄罗斯用作廉价劳动力——尤其是用于重建被战争摧毁的城镇和村庄。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据该中心的一份声明，占领军正在没收战争期间废弃的房屋，并将其转移给无家可归的人。&lt;/p>;&lt;p>;平民也被强行从靠近前线的地区搬迁。该中心表示，俄罗斯士兵随后将被安置在民用建筑中。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，卢甘斯克的俄罗斯国家雇员将获得乌克兰人废弃的公寓，以便在被占领土上执行行政任务。这些公寓和房屋以低价出售。&lt;/p>;&lt;p>;“克里姆林宫正在推动此类重新安置，因为它希望将被占领土完全俄罗斯化，”声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;占领者拒绝承认根据乌克兰法律签发的住宅房产文件。相反，他们要求根据俄罗斯法律将所有权正式化。因此，房主将被迫先申请俄罗斯护照，然后再办理俄罗斯法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;该中心强调，俄罗斯的做法是非法的，并建议乌克兰公民保留原始文件或经认证的证明副本所有权。乌克兰领导人多次宣布打算夺回被吞并的领土。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰公民在 2014 年被俄罗斯吞并的黑海克里米亚半岛上也被征用。许多房屋，其中包括一间属于总统弗拉基米尔·泽连斯基的家人被俄罗斯政府扣押。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What items can Hong Kong passengers take on planes? The Post helps people navigate the rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268641/what-items-can-hong-kong-passengers-take-planes-post-helps-people-navigate-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/4ab8befe-7706-4774-82a4-cb4b007c396d_aab495e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司概述了可携带物品的注意事项上飞机。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段香港机场地勤人员吃香港快运航空乘客没收的葡式蛋挞的视频在网上疯传，引发网络热议。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空公司昨天证实，一名来自外部承包商的地勤人员因卷入该事件而被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，该事件违反了公司处理从外地承包商手中拿走的食品的程序。乘客。&lt;/p>;&lt;p>;但这一事件也让许多人想知道不同的航空公司如何规定允许携带登机的​​物品。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，华盛顿邮报详细分析了有关随身携带的规则和规定：政策以及航空公司的比较。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;每家航空公司对于携带食物登机有不同的规定。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空允许乘客携带食物他们自己在机上携带食物和饮料，但警告说，出于卫生考虑，机组人员不会帮助重新加热或冷藏物品。&lt;/p>;&lt;p>;香港快运航空表示允许携带食物，但不能在飞机上食用.&lt;/p>;&lt;p>;大湾航空禁止乘客携带食物和饮料登机，但香港航空没有具体规定。&lt;/p>;&lt;p>;其他载旗航空公司，包括澳大利亚的澳洲航空和日本航空，确实允许携带食物登机。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空并不禁止携带外食，但该公司表示，如果发现乘客想携带登机的​​物品具有“冒犯性”，例如气味强烈或难闻。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空旗下廉价航空公司酷航和马来西亚廉价航空公司亚洲航空禁止乘客携带食物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/92108be7-e548-46ab-ada7-6e40a85cfb56_be1e9e22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;网上流传的一段视频中的图片显示，香港快运航空公司承包商的一名地勤人员分享了在机场从一名乘客手中没收的葡萄牙蛋挞。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乘客仅可携带容量不超过100毫升（3.4液量盎司）的液体或凝胶容器，以及气雾剂不超过100毫升（3.4液量盎司）的容器。根据国际民航组织的指导方针，最大限额为 1 升。&lt;/p>;&lt;p>;承保的常见物品包括面霜、乳液、油、香水和牙膏。化妆品，包括睫毛膏、唇彩和润唇膏，也包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;液态药品有豁免，包括现成购买的止咳糖浆，以及婴儿奶粉和其他婴儿液态食品。民航处建议将这些物品分开存放。&lt;/p>;&lt;p>;乘客可以携带食物和饮料（包括水、汤和酱料）通过安检，只要不超过 100 毫升的限制即可。&lt;/p>; &lt;p>;为避免造成不便，民航处建议乘客等到通过安检后再购买此类物品。&lt;/p>;&lt;p>;但航空公司对于可以从机场携带哪些类型的食品和饮料可能有自己的规定。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;大多数航空公司允许携带乐器登机，只要乐器的重量不超过 7 公斤（15 磅）并存放在硬箱中。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但不同航空公司对尺寸的规定可能有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空允许乐器（包括琴盒）尺寸最大为 36 x 15 x 9 英寸。然而，香港航空的尺寸要求为 30 x 10 x 5 英寸。&lt;/p>;&lt;p>;香港快运航空和大湾航空允许携带最大 22 x 14 x 9 英寸的乐器登机。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/dff27a45-6733-407a-8511-792a3d1bd692_fd76b3b9.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关于机场没收葡萄牙蛋挞的争议引发了关于乘客可以携带哪些物品登机的讨论。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港民航处制定了一份受管制物品清单，所有乘客在通过安检时都必须遵守这些物品，无论航空公司的规定。&lt;/p>;&lt;p>;枪支、燃烧性和爆炸性物品不得作为随身行李的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该类别包括玩具枪、烟花和派对爆竹等物品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;化学物质，包括狼牙棒和动物驱虫剂，也被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;其他不允许带上飞机的物品包括带有锋利尖端或边缘的物体，例如刀具。&lt;/p>;&lt;p>;工具锤子和扳手等，以及棒球棒和武术器材等钝物也被禁止。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tightens rules for rare earths mining and refining, spells out fines for breaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268642/china-tightens-rules-rare-earths-mining-and-refining-spells-out-fines-breaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/4bb404a0-b8a7-4e0a-a1fa-243c981b4ea7_5ce49161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;稀土需要经过深加工才能精炼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国颁布了一系列法规，加强对稀土生产的管理，这些元素在全球技术竞赛中发挥着越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;p >;国务院在周六发布的一份文件中表示，新规定将于 10 月 1 日起施行。&lt;/p>;&lt;p>;该规定明确资源属于国家所有，“任何组织和个人不得侵占”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了加强对产业链的监管，政府机构将协调和管理矿石的开采和提炼，并确保产品可追溯。&lt;/p>;&lt;p>;该文件称，该法规旨在保护和“合理开发”稀土资源，同时保护环境和保障国家资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是世界上最大的稀土生产国稀土元素，由十多种金属组成，对电动汽车、风力涡轮机、机器人和军事武器等现代技术至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是稀土提炼技术的领先者，需要经过深加工才能生产可用材料。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国禁止出口稀土提取和分离技术以及稀土磁体制造技术。在 11 月的一篇文章中，中国最高反间谍机构强调稀土是“直接关系国家安全”的战略矿产资源。&lt;/p>;&lt;p>;根据新规定，稀土的开采和提炼量资源量根据资源储量、产业发展、环境保护、市场需求等因素确定。&lt;/p>;&lt;p>;违反开采、加工规定的，可处以违法所得5倍以上10倍以下的罚款。收益。文件称，如果违法所得低于50万元人民币，罚款最高可达500万元人民币（68.7万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;从事稀土开采、提炼以及稀土产品出口的公司，并要求记录产品流向，并更新跟踪系统，确保可追溯。&lt;/p>;&lt;p>;违反这些规定，最高可处20万元罚款，逾期不改正的一旦被责令，最高可处100万元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US presidential debate should horrify proponents of democracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268607/why-us-presidential-debate-should-horrify-proponents-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/cce42b91-70b7-46fd-8326-bf3d6784b2b8_81044c3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与美国前总统唐纳德·特朗普一起参加竞选活动的与会者， 6 月 28 日，在弗吉尼亚州切萨皮克，特朗普在第一场总统辩论中保持了基本平静的态度，避免了在 2020 年与拜登辩论中伤害他的那种爆发和好战情绪，但他的回应充满了虚假和夸张。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当我观看上周四的美国总统辩论时——骗子、美国前总统唐纳德·特朗普与老人、现任美国总统乔·拜登——我不可能不想起著名的观察是，除了所有其他形式的政府之外，民主是最糟糕的政府形式。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅对美国选民，而且对全世界所有关心我们所生活的政治体系完整性的人来说都令人震惊。美国人为他们的民主感到自豪，但我们看到的是世界上最重要的民主国家陷入了新美国凯撒的迷惑之中，这对美国和全球经济都产生了未知的影响。&lt;/p >;&lt;p>;除了这一深刻的警报之外，本周我们在英国和法国突然举行了两场民主竞赛，这进一步引发了人们对民主制度在困难时期或必须做出艰难决定时提供有效治理的能力的质疑。愤怒和沮丧的选民可以通过罢免现任政治领导人来抗议，但他们这样做并不相信任何新政府会做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;民主选举提供选择，但不能保证能力。在社交媒体的助长下，他们似乎过分依赖表演戏剧，而不是稳定的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯对人们根据 90 分钟的戏剧而不是个人来评判拜登表示失望，这是正确的。三年的强势表现，她却是对着虚空说话。正如《金融时报》社论所指出的那样：“辩论可以挥舞选举，就像理查德·尼克松（Richard Nixon）在1960年对约翰·F·肯尼迪（John F Kennedy）的汗水郊游一样，可能会随着希望的那一刻丢失的那一刻而下降。”马丁·沃尔夫（Martin Wolf）在《金融时报》中观察到：“拜登可能很老。但特朗普疯了，而且，唉，他的疯狂并不可笑。他已经疯狂到危险的地步了。”他看到一个反复无常的人没有任何明确的道德指南针，他首先寻求对自己的忠诚而不是对国家的忠诚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普曾致力于拆除区分区分的支票和平衡美国宪法 - 尤其是独立司法机构的独立性和尊重。他还威胁要对那些自2020年选举失败以来对他挑战的人进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔夫还看到了特朗普政策的菜单，其中许多人在Heritage Foundation的2025年项目中布置了，这可能会坐在和他的亿万富翁支持者在一起。然而，根据穆迪的分析，它们将在2025年在美国造成衰退。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的天空经济计划中，他们正在使用更高的关税（而不仅仅是针对中国）来取代收入税。上周，华盛顿彼得森研究所的经济学家揭露了这种想法的天真：“对进口商品征收关税，2023年进口商品总额为3.1万亿美元。所得税是对超过20万亿美元的收入征收...... &lt;/p>; &lt;p>;彼得森学院的警告很明显：“如果采取行动，这项政策将使美国盟友和合作伙伴对抗，引起全球贸易战，损害全球经济福利和破坏国家国家的国家，这将使关税完全无法完全替换所得税。安全。 &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;那些渴望看到总统辩论中展示的民主政治进程的基本优点的人&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而不是听说谎言是不受限制的，一个对政治违法行为的攻击，这些违法行为具有全身独裁的所有标志。我想起了比尔·克林顿（Bill Clinton）的2002年精明的评论：“当人们不安全时，他们宁愿有一个坚强和错误的人，而不是一个虚弱和权利的人。” &lt;/p>; &lt;p>;民主国家采取多种形式，以及某些方面美国民主已经是尴尬的不民主。美国竞选资金规则已经对民主原则产生了不正当的影响。&lt;/p>; &lt;p>;当蒂莫西·梅隆（Timothy Mellon）等亿万富翁选择向唐纳德·特朗普（Donald Trump）的竞选活动捐款5000万美元时，他们确实充满信心地确信自己正在购买5000万美元杠杆和通道的价值。他们正在投资保险，以减少不平等的保单，并为处于美国收入分配下半部的家庭提供利益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使是美国四年的选举周期也民主无助的后果。政客对快速解决方案或快速可交付成果具有结构性偏见 - 例如，减税和补贴非常迅速 - 并且有力的抑制作用可以优先考虑长期挑战，例如基础设施，气候变化或大流行准备。&lt;/p >; &lt;p>;美国民主的另一个不正当的特质是其选举学院制度和投票界限，赋予特定选区的不成比例权力。这是一位勇敢的政治家，他敢于采取政策，危及诸如密歇根州，威斯康星州，宾夕法尼亚州，亚利桑那州，佐治亚州和内华达州等战场的投票支持，即使这些政策符合整个国家的明显利益。&lt;/p/p >; &lt;p>;民主党可能在11月取得胜利。特朗普有可能获胜，但不会辜负他反复无常的记录。但在辩论结束四天后的这个特殊时刻，我在沮丧和恐慌之间摇摆。我对民主的优点没有留下深刻的印象。独裁国家可能是坏事，但民主国家也可能是坏事。通常不是政治建筑决定了良好的治理，而是居民的正直。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese counties took 2 billion yuan from rural school meal subsidies to ‘settle local debt’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268639/chinese-counties-took-2-billion-yuan-rural-school-meal-subsidies-settle-local-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/30/b254d1f1-5f4d-4114-a949-26aa2988FA01_AEC93ED2.JPG“ alt =”>;只有营养水平，但也只有认知能力，学习成绩和班级入学率。中国于2011年推出了其农村学校用餐计划。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的县官员至少挪用了至少22亿元人民币（3.027亿美元）的餐食补贴中国内阁的报告说，这笔钱大多用于还清地方政府债务。该文件上周在该国最高立法机构的全国人民代表大会常务委员会的会议上公开。&lt;/p>; &lt;p>;该报告在139个省的159个县有关的补贴资金中，该报告总计231亿元人民币。报告发现，&lt;/p>; &lt;p>;有100多个县参与了不法行为。报告称，在其他41个中，&lt;/p>; &lt;p>;在其他41个中，总共有2.7亿元人民币通过降低餐标准或在1,533所学校进行购买。其他县与供应商勾结，其中一些提供了不合格的材料，用于回扣或“捐款”。 &lt;/p>; &lt;p>;研究表明，在贫困地区提供学校用餐可以在减少儿童营养不良，以及提高认知能力，学习成绩和学生入学率方面发挥关键作用。其他几个发展中的经济体也采用了类似的计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从2011年开始，中央政府每年预算160亿元人民币，每天每天3元的每日补贴。该计划目前涵盖了28个省和地区的近1,570个县，该计划在2021年将其提高到5元。审计报告称，当供应商竞标时，政府未能遵循协议，并指出了52家为2600多所学校任命的供应商。该部门和学校工作人员屈服于个人利益。 2月，北京命令地方政府遏制过度的费用和罚款，他们在努力下降税收收入并从土地销售中收入萎缩。 - 从2008年开始由州融资工具，国有企业和银行资助的建筑物狂热的结果。&lt;/p>; &lt;p>;北京已要求中央和地方政府机构优先使用资金来支持生计，养老金，和建筑项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hairless cancer-hit China woman uses AI to soften looks blow for grandmother]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265557/hairless-cancer-hit-china-woman-uses-ai-soften-looks-blow-grandmother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/c3e6e0f4-c131-49d6-b73d-843c13c4bbf1_8ec8662c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位患有癌症的中国妇女，她的容貌发生了巨大的变化她的治疗转向人工智能，以减轻对她 86 岁祖母的打击。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名女性被诊断患有癌症并失去了头发，她利用人工智能（AI）改变了自己的外表，让她86岁了奶奶认为她还很健康。&lt;/p>;&lt;p>;这位在抖音上使用“国江”名字的女士表示，由于奶奶年事已高，当得知她身体不适时，她会感到很难过。&lt;/p>;&lt;p>; “我的家人告诉她我在北京工作，”居住在中国东北黑龙江省的国江说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，由于化疗，她的头发全部掉光了，而且头发也掉光了。影响了她的肤色。她的祖母开始担心，因为她已经有一段时间没有看到孙女的照片或视频了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/06/7195fa0b-d4d0-4453-a9b0-8e3fc76bb22a_7517ee56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国江把自己打扮得很好利用人工智能为她的祖母。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的一次在线聊天中，国江发送了一张人工智能根据她躺在医院病床上的照片生成的图像。&lt;/p>;&lt;p>; “我漂亮么？”她在微信上问她的奶奶。&lt;/p>;&lt;p>;“宝贝，你在这张照片里看起来真漂亮。我很高兴看到你这么长大。我的孙女真漂亮。”奶奶说道。&lt;/p>;&lt;p>;国江随后在抖音上分享了这条消息，称她的经历改变了她对人工智能的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我是对AI不屑一顾，认为它是冷血产品。有时我对它的换脸应用程序感到愤怒，因为人们可以用它来犯罪。”国江说。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能帮助我的祖母看到了一个仍然美丽的我。这张假照片骗不了年轻人，却可以骗得了一位年近90岁的老太太。以前我看不起的换脸技术，让奶奶松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，我认为人工智能正在真正改变我们的生活，让我们的生活变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，我认为人工智能正在真正改变我们的生活。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/125b1ce7-59be-49f6-bffa-e4e4f758ceef_6be8ced9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI介入后的前后对比，触目惊心，触动了网上的心。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的故事在大陆社交媒体上引发了关于这项有争议技术的热烈讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是人工智能。这是你的未来。我相信明年你也会有这样的感觉，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我感动得热泪盈眶。一切都会变得更好。你真是一个体贴的女孩。”另一个人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能应该是为人类服务的工具。我希望你能尽快康复。” &lt;/p>;说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s permafrost damaged by oil pipelines could trigger ‘environmental disaster’, study warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268616/chinas-permafrost-damaged-oil-pipelines-could-trigger-environmental-disaster-study-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/913506a8-5bf9-4742-ab9b-06cd8c07ee52_965414d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在寒冷环境中运输原油需要保留液体研究人员表示，温度高于冰点，这正在成为一个问题。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从几年前投入使用以来，这个原油管道大型项目从俄罗斯远东阿穆尔地区的斯科福德诺到中国东北部的临源，全长 1,030 公里（640 英里）黑龙江省每年可靠地输送数百万吨原油。&lt;/p>;&lt;p>;平行的 CRCOP I 和 II（中俄原油管道）大部分在地下运行，穿越数百公里的永久冻土和季节性冻土。但为了在寒冷的环境中运输原油，液态碳氢化合物的温度必须保持在冰点以上。&lt;/p>;&lt;p>;据研究人员称，这正在成为一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，气温上升的管道石油已经融化了其穿过的中国北方永久冻土层的上层。一项新的研究发现，由此产生的永久冻土退化可能会导致地质灾害和环境灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“埋藏的中俄原油管道……是一个大型能源供应工程项目，已经由于油温较高，对永久冻土层的热影响越来越大，”研究人员在同行评审期刊 CATENA 7 月号上发表的一篇论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“作为持久热源，它不断地将热量释放到周围的永久冻土中，导致永久冻土融化、地表沉降、地表积水、管道沉降，可能发生故障或漏油，甚至可能引发未来的环境灾难。”中国科学院大学科学家领导的研究小组写道。 &lt;/p>;&lt;p>;为了研究管道的影响，研究人员采用了多种方法，包括地面和油温测量以及通过无人机监测观察地表变化。&lt;/p>;&lt;p>;永久冻土，即地面持续冻结两年或两年以上，约占世界陆地面积的 1/4。它作为冰库和维持北极地区的生态系统发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“[永久冻土]对环境因素的变化非常敏感（例如气候、人类活动、植被干扰、野火、来自中国和俄罗斯的研究人员在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;铁路、管道、高速公路和输电线路等人类基础设施改变了热能平衡研究小组表示，由于其散发的热量，永久冻土地区的水会受到影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CRCOP I 和 II 管道分别于 2011 年和 2018 年开始运营，是东部地区的一个分支西伯利亚至太平洋原油管道，年输送原油能力3000万吨。&lt;/p>;&lt;p>;穿越永久冻土层441公里，季节性冻土层512公里。研究人员表示，一些永久冻土具有密集的冰，使其不稳定，容易受到人类活动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北地区的永久冻土“由于地温相对较高、厚度较薄、温度较低，因此表现出较差的热稳定性”。连续性。因此，它很容易受到环境条件变化的影响。”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;本次研究的监测点位于中国北部多年冻土区南缘的察格达奇地区，距地面仅600米。距离泵站（1,970 英尺），在那里监测和调整管道中石油的压力和温度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在管道周围钻了钻孔，以监测永久冻土温度研究小组表示，2014 年至 2017 年期间，在附近泵站的出口进行了测量，以确定 2011 年至 2022 年流经该地点的油的大致温度。&lt;/p>;&lt;p>;出口始终高于冰点，但根据月份的不同，温度在 1 到 12 摄氏度（约 34 到 54 华氏度）之间变化，平均温度约为 6.7 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，管道上缺乏隔热层导致了塔里克（永久冻土地区全年不冻的地面）的扩张，以及管道周围池塘中的积水。&lt;/p>;&lt;p>;解冻还导致地表沉降和管道下沉。研究人员表示，CRCOP I 和 II 现在分别以每年 0.2 米和 0.45 米的速度下沉。&lt;/p>;&lt;p>;“管道建设、高油温和永久冻土融化导致了地质灾害的发展，研究人员在论文中表示，在火灾、气候变暖和人类活动的影响下，情况可能会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;未来项目的计划可能会进一步加剧人们的担忧。俄罗斯多年来一直在就修建一条新管道“西伯利亚力量 2 号”进行谈判，该管道将通过蒙古将天然气输送到中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然天然气管道仍保持在据路透社报道，由于气温低于石油管道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月表示，石油管道可以与计划中的天然气管道并行，以同时输送两者。&lt;/p>;&lt;p>;1971 年至 2016 年期间，蒙古输了约33%的永久冻土层因气候变化而消失。据蒙古国家通讯社报道，永久冻土带目前仅覆盖该国约 30% 的地表。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，使用像本研究中那样的各种监测方法可以提供“科学依据”。评估管道和地质灾害开发的热影响的基础。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>