<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[DJI says bill advocating new US drone restriction could ‘harm public safety and economy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277997/dji-says-bill-advocating-new-us-drone-restriction-could-harm-public-safety-and-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/e7ae8664-7f0c-47b9-b2be-d91e5fb68524_4a39853e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在飞行中的 DJI Air 2S 无人机。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院通过了一项法案，禁止总部位于深圳的大疆创新的新型无人机在该国运营并访问国内通信基础设施，这是一系列法案的一部分美国立法者本周正在考虑针对中国的措施。&lt;/p>;&lt;p>;该法案被称为《反中共无人机法案》，旨在将大疆创新列入美国监管机构联邦通信委员会的国家安全黑名单。该法案不涵盖该国现有的大疆无人机，在提交美国总统乔·拜登签署成为法律之前，需要获得参议院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然令人沮丧看到公共政策讨论再次受到政治考虑而非事实的影响，大疆创新仍然致力于积极与立法者接触，以消除对我们品牌的误解，”大疆创新代表周二在给《南华早报》的一份声明中表示。&lt;/p >;&lt;p>;大疆代表表示，拟议的限制（仅基于原产国）“不仅会损害美国的利益，还会损害国会打算支持的行业”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/441de5bf-45af-4e18-addd-395e82891e87_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国一家电子零售店展示了多款 DJI 无人机并附有价格信息。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司指出，其无人机被联邦机构、当地执法部门、应急响应人员以及房地产、农业和运输等行业的小型企业广泛使用.&lt;/p>;&lt;p>;继美国商务部于 2020 年以国家安全为由将大疆创新列入贸易黑名单之后，拟议的限制加剧了大疆创新在其最大市场之一所面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p >;2022 年，美国国防部将大疆创新以及其他十几家高科技公司列入其认为与北京军方有联系的中国公司名单。&lt;/p>;&lt;p>;根据游说追踪机构 Open Secrets 的说法去年，大疆创新花费了 160 万美元在美国进行游说活动，以获得用户和爱好者的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大疆创新成立于 2006 年，是全球最大的消费级无人机供应商，以制造闻名。价格实惠且高质量的产品。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国官员担心北京可能利用大疆应用程序中的漏洞来访问个人数据并可能用于军事目的。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Drone Industry Insights 的报告，到 2030 年，全球无人机市场预计将增长至 546 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;除了拟议的大疆限制之外，美国众议院预计将提出多达 28 项法案本周将重点关注北京在技术、生物医学、电动汽车和农田所有权等领域的影响力。这项被称为“中国周”的立法推动标志着遏制北京在美国政治和经济影响力的更广泛努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US formally accuses Iran of supplying missiles to Russia for Ukraine war; announces sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277999/us-formally-accuses-iran-supplying-missiles-russia-ukraine-war-announces-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/3268244c-59de-4750-8af0-101198623255_e4b7fdac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯正式指责伊朗向俄罗斯供应乌克兰战争中使用短程弹道导弹，并誓言对相关人员实施制裁。图片来源：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二正式指责伊朗为俄罗斯乌克兰战争提供短程弹道导弹，并将采取措施惩罚相关人员。&lt;/ p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在访问伦敦期间与英国外交大臣大卫·拉米一起发表讲话，表示制裁将于周二晚些时候宣布。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯现已收到这些货物弹道导弹，并可能在几周内在乌克兰使用它们来对付乌克兰人，”布林肯说。 “伊朗导弹的供应使俄罗斯能够将更多的武器库用于远离前线的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他发表此番言论之际，他和拉米准备周三联合访问乌克兰，克里姆林宫试图击退乌克兰的突然攻势，这场攻势已夺去了俄罗斯库尔斯克地区数百英里的领土。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基也加大了对美国和其他盟国的压力，要求允许乌克兰使用西方提供的导弹将深入俄罗斯境内，并打击莫斯科发动空袭的地点。&lt;/p>;&lt;p>;拉米称伊朗向俄罗斯转让导弹是“我们所看到的令人不安的模式”。这绝对是一次重大升级。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗否认向俄罗斯提供用于乌克兰战争的武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/7bbb6110-3891-4862-8ec3-3094fb669a28_a08d7cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”伊朗否认向俄罗斯发射导弹的说法，并呼吁为乌克兰战争停火。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“伊朗考虑向冲突各方提供军事援助，这会导致人员伤亡增加、基础设施遭到破坏，并远离停火伊朗驻联合国代表团最近发表的一份声明称，“谈判是不人道的”。 “因此，伊朗不仅自己不参与此类行动​​，而且还呼吁其他国家停止向冲突各方供应武器。”&lt;/p>;&lt;p>;有关所谓转让的消息开始出现据不愿透露姓名的知情人士透露，周末有报道称，美国情报部门表示这些行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟友几个月来一直警告伊朗不要这样做向俄罗斯转让弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗向俄罗斯转让弹道导弹的任何行为都将意味着伊朗对俄罗斯侵略乌克兰战争的支持急剧升级，并导致更多乌克兰平民被杀，”国家安全局市议会发言人肖恩·萨维特 (Sean Savet) 在周六的一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Super Typhoon Yagi wrecked one wind farm in China but the rest stood their ground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277996/why-super-typhoon-yagi-wrecked-one-wind-farm-china-rest-stood-their-ground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/403ca3f5-f20a-4baa-8900-6511c8781f4d_dec4b5a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;超强台风八木——今年世界第二强的热带气旋——上周席卷中国南部，留下了致命的破坏痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;然而，虽然一个风电场遭到严重破坏，但其余风电场都完好无损。 &lt;/p>;&lt;p>;一位中国风能专家对此并不感到意外，他表示：“台风不再是中国风电发展难以克服的环境制约因素”。&lt;/p>;&lt;p>;八木风当它周五在中国南部岛屿省份海南省文昌登陆时，其中心附近的速度约为 245 公里/小时（152 英里/小时）。该市的一个风电场遭到正面袭击，导致沿海岸线排列的几台涡轮机遭到严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;该风电场当时尚未投入运行，因为它正在进行升级，将取代32 台小型风力涡轮机，以及 16 台更大、更高效的抗台风版本。&lt;/p>;&lt;p>;工作于今年早些时候开始，预计将于 10 月完成。但一些新安装的涡轮机被八木毁坏。&lt;/p>;&lt;p>;农场主华能海南发电有限公司的一位代表告诉大陆媒体，至少有五台涡轮机被拆除。该公司是国有能源公司中国华能集团的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;上海财经新闻网站第一财经援引业内人士的话说，该型号风机的单台制造成本接近数千万人民币，相当于数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;风力发电涉及利用风使涡轮机的螺旋桨状叶片围绕转子旋转，然后转子旋转发电机发电.&lt;/p>;&lt;p>;当强台风来袭时，涡轮机会自动停止叶片旋转，然后通过偏航控制机构调整方向，以减少风阻。&lt;/p>;&lt;p>;但偏航系统开启&lt;/p>;&lt;p>;中国风能协会秘书长秦海燕表示，如果调节系统出现故障，风能将无法正常运转。 ” p>;热带气旋（根据地区的不同，称为台风或飓风）是世界某些地区常见的威胁，并且由于其不可预测性和灾难性，长期以来一直令风电场开发商望而却步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;秦回忆，十多年前，中国沿海陆上风力发电机有时会被台风损坏，导致很多人认为台风多发的南部沿海不适合发展风电。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管近年来全球此类风暴的频率和强度不断增加，“中国的风力发电机很少被摧毁”，邱指出。&lt;/p>;&lt;p>;他将此归因于中国在抗台风风电场设计方面的快速进步。&lt; /p>;&lt;p>;“八木”袭击中国南部，带来倾盆大雨和高达17级的大风，这是中国热带气旋级别最高的。沿海地区的陆上和海上风机均受到不同程度的影响，但部分尖端风机表现出优异的抗台风能力。&lt;/p>;&lt;p>;其中，海南一座新装风电场采用了明阳智慧能源的风机，中国一家主要的私营风力涡轮机制造商。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括该公司声称的“世界上最大的单容量海上风力涡轮机”。&lt;/p>;&lt;p>;安装先进的涡轮机 - 具有容量高达 20 兆瓦，采用模块化、轻量化设计，于上月底才完成。几天后八木抵达，但风电场幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;明阳周日发布新闻稿，介绍其风机出色的抗台风能力。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻稿称，明阳的巨型风机海南农场的转子直径为 292 米（958 英尺），最大扫风面积相当于 9 个足球场。更大的转子直径增加了风能捕获面积，从而提高了发电效率。&lt;/p>;&lt;p>;该风机专为全球中高风速地区部署而设计，特别适合台风多发地区”，明阳在新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，其 51 个风电场的 1,700 多台风力发电机在八木的挑战中幸存下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/576f9330-347a-491a-927f-0618719d4add_be3d8f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;安装在中国东南部福建省的海上风力涡轮机。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司是全球抗台风技术的领导者，表示其涡轮机非常适合深海安装和强风运行&lt;/p>;&lt;p>;南部省份广东省的一个风电场拥有该公司的另一种型号“明阳天成”号，该公司将其描述为“世界上最大的整体式浮动风力发电平台”。具有根据台风方向进行自适应偏航调整的能力，使风机始终与来风方向成直角。&lt;/p>;&lt;p>;凭借丰富的风资源和海上风电的成本优势&lt;/p>;&lt;p>;周五下午，八木号继海南之后，夜间再次在广东徐闻登陆。&lt;/p>;&lt;p >;安装在徐闻海域的我国首台深海漂浮式风力发电机“福耀”受到直接打击。据其制造商——国有的中国船舶工业集团公司海庄风电称——它承受了长达五个小时的飓风。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在今天的一份新闻稿中表示，“福耀”的设计目的是为了能够承受台风、腐蚀等复杂海洋环境，并通过了至少3次强台风的考验。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年，我国海上风电场超过160个，分布在沿海12个省份，总装机容量据北京研究型非政府组织中国可再生能源学会称，发电量超过 3900 万千瓦。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should be on the front lines of climate finance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277776/hong-kong-should-be-front-lines-climate-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/08a50222-167f-4b58-b39a-da45347364cd_67a41767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区海滨放风筝的小孩2023年2月15日，香港金融区海港对面。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色发展现已成为国际社会的共识，特别是在气候造成破坏性影响的情况下变化变得越来越明显。习近平主席宣布了推动“一带一路”高质量合作的八项重大举措，其中之一就是强调绿色发展。&lt;/p>;&lt;p>;去年是“一带一路”倡议提出十周年，中国与150多个国家、30多个国际组织签署200多项合作协议。许多相关项目可能以绿色能源、可持续基础设施发展和向低碳经济转型为中心。&lt;/p>;&lt;p>;去年，亚洲开发银行估计，东南亚国家联盟国家将需要近到2030年，每年投资3万亿美元用于基础设施发展，其中包括建设新的绿色基础设施和升级现有的绿色设施。这突显了该地区对绿色金融的巨大需求。&lt;/p>;&lt;p>;作为领先的国际金融中心和贸易枢纽，香港应发挥举足轻重的作用。香港近年来大力推动绿色金融发展，立志成为亚洲首屈一指的绿色金融中心。去年香港发行的绿色和可持续能源债券金额超过500亿美元，其中安排在香港发行的绿色和可持续能源债券占亚洲市场的37%。&lt;/p>;&lt;p>;政府2018年还推出了政府绿色债券计划——后更名为政府可持续债券计划，已发行价值约250亿美元的债券，资助70多个政府绿色项目，包括绿色建筑、废物管理和回收、能源效率和节约能源。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有世界上最先进的房地产市场之一。随着香港制定 2050 年气候行动计划，各组织正在合作推广可持续建筑材料的使用、标准化行业规范并创新建筑方法，以减少碳排放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/b97cb775-ca24-4bb3-a2c0-dca7f396335d_e06b9cb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月 19 日，一个人走过香港中文大学的楼梯，传递着促进可持续发展目标的信息。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;例如，香港的BEAM Plus是世界领先的绿色建筑标准之一。自成立以来，已注册项目超过2,500个，总建筑面积超过8,200万平方米。&lt;/p>;&lt;p>;在科技创新领域，香港通过多种方式支持绿色科技的研发。创新及科技基金、绿色科技基金及新能源交通基金等倡议。根据创新及科技基金自己的统计，该基金已批准至少260个与环境相关的项目，总资金超过6.28亿港元（8,050万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，香港拥有超过200家绿色科技公司，其中多家已成功拓展国内和国际市场。显然，香港在绿色发展方面的进步可以为“一带一路”沿线国家和地区的生态友好型转型提供巨大动力。&lt;/p>;&lt;p>;香港作为内地外商直接投资的主要来源地中国作为内地对外直接投资的重要目的地，在向中国企业宣传不同利益相关者提出的可持续发展要求方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港贸易发展局（HKTDC）和香港商会的研究特许公认会计师公会显示内地企业对可持续发展的意识很强，环保原则广泛融入企业管治就证明了这一点。具体来说，85%的受访企业表示他们认识到可持续商业实践的重要性，这表明在不久的将来对绿色服务的需求将不断增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/e3c552d0-25b5-4fa3-9ee3-49d30b79c4c0_07a03c9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月 2 日，大屿山一家酒店的屋顶上可见太阳能电池板系统。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这不是尽管世界各地对绿色项目的需求强劲，但很容易找到合适的投资者和商业伙伴。香港贸发局的另一项调查亦显示，超过90%的大湾区开发区受访企业将香港视为可持续发展的重要推动者，因为香港在绿色应用和金融服务等领域均具有优势。&lt;/p>;&lt;与其他利益相关者合作非常重要。一个例子是可持续投资能力建设联盟，该联盟是在 2023 年联合国气候变化大会第 28 届缔约方大会上成立的。该联盟旨在为新兴市场和发展中经济体提供优质且有影响力的可持续金融能力建设服务，包括亚洲、非洲、中东和拉丁美洲。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有独特的优势，因为我们的城市正在成为制定绿色标准、最佳实践和知识的领导者。我们是连接内地与世界的理想绿色平台，因为可持续发展项目需要遵守全球标准，同时了解当地要求和实践。&lt;/p>;&lt;p>;香港是全球交易撮合者。它不仅可以在绿色倡议方面发挥咨询作用，还可以提供资金、技术和人才。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色技术投资倡议近年来相当成功，其合作伙伴关系远至新西兰。例如，一家中国太阳能公司在2022年香港-江苏绿色金融圆桌会议上与投资者会面后，最终获得了一笔贷款，以扩大其在柬埔寨的业务。&lt;/p>;&lt;p>;香港的大部分交易都取得了理想的结果将市场资源引导到更加高效、协作的绿色项目上，使“一带一路”建设有序走上实现绿色目标的道路。&lt;/p>;&lt;p>;我们期待在“一带一路”峰会上催生更多绿色项目本周，进一步强化香港在“一带一路”绿色发展方面的思想领袖和交易撮合者角色。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU proposes lower tariffs on Chinese-made electric vehicles after input from car makers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277991/eu-proposes-lower-tariffs-chinese-made-electric-vehicles-after-input-car-makers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/1f988ea0-827a-4515-ab6d-6cd0cb15cce0_6d9bd26d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟成员国必须在未来对该计划进行投票几周。资料来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，在与受影响的公司协商后，欧盟将降低对中国制造电动汽车的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉将再次成为大赢家，其拟议关税税率第二次从 9% 降至 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业上汽集团和吉利汽车的税率将从 36.3% 降至 35.3%分别从 19.3% 到 18.8%。&lt;/p>;&lt;p>;除了欧盟对所有电动汽车进口征收的 10% 基本关税之外，还将征收这些关税。该消息最先由监管新闻服务机构 MLex 报道。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府官员一直在努力与欧盟委员会达成协议，以在欧盟 27 个成员国本月晚些时候举行投票之前结束争端。这可能会将关税写入法律，有效期为五年。&lt;/p>;&lt;p>;在投票期间，占欧盟人口 65% 的 27 个成员国中的 15 个必须反对关税才能阻止关税.&lt;/p>;&lt;p>;周一，商务部副部长李飞在布鲁塞尔与欧盟高级官员举行会谈，准备下周商务部部长王文涛与即将离任的欧盟贸易主管瓦尔迪斯举行会议。东布罗夫斯基斯。&lt;/p>;&lt;p>;“电动汽车反补贴案复杂、影响广泛。中国和欧盟通过磋商达成协议具有挑战性。”中国商务部周二表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它敦促欧盟“拿出诚意”，并表示双方可以解决彼此关切，并补充说：“中方愿继续与欧盟密切合作，尽快达成符合双方共同利益、符合世贸组织规则的解决方案。”&lt;/p >;&lt;p>;尽管布鲁塞尔愿意进行谈判，但人们对是否有可能达成一项大协议表示怀疑：任何中国提案都必须反映反补贴关税的效果，该关税将于 10 月 31 日生效最新消息。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，中国的补贴允许公司以折扣价向欧洲出口汽车，从而使本地制造的车型变得更便宜。北京方面否认了这种情况，并表示该行业的成功是规划和创新的结果。&lt;/p>;&lt;p>;即使是欧盟的最高关税 — — 35.3% 加上国家工商总局 10% 的基本税率 — — 也是如此。与其他一些主要西方市场（包括美国和加拿大）相比较低，这些市场已开始征收 100% 的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;意大利前总理马里奥·德拉吉 (Mario Draghi) 在周一发布的一份报告中表示，其他地方更高的关税将继续使欧盟成为中国补贴产品的准入市场。&lt;/p>;&lt;p>;“为了应对不公平竞争，越来越多的国家正在提高针对中国的关税和非关税壁垒，这将这位前欧洲央行行长补充道，“将中国过剩产能转向欧盟市场”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，保持欧盟市场对中国制造的电动汽车开放“不太可能成功”，因为这可能会危及就业。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据欧洲央行的模拟，如果中国电动汽车行业遵循与太阳能光伏行业类似的补贴轨迹，欧盟国内电动汽车产量将下降 70%，欧盟生产商的全球市场份额将下降 30 个百分点。”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟与中国的电动汽车争端有可能演变成一场更广泛的贸易战，北京方面将引发对食品和饮料的调查。饮料进口并对欧洲汽车公司采取威胁性行动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近几周有迹象表明双方都渴望避免重大冲突。上周，中国拒绝对法国干邑白兰地征收临时关税，尽管公布了该行业的倾销证据。然而，业界预计关税将在晚些时候征收。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says ‘highly likely’ army fire killed US-Turkish activist in West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277993/israel-says-highly-likely-army-fire-killed-us-turkish-activist-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/0a78e986-ba26-434e-9fbf-974c6419f838_607bb3df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国活动人士艾森努尔·埃兹吉·埃吉在西方被以色列军队杀害银行，引发了要求改变军事交战规则的呼声。照片：讲义/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周二表示，上周在约旦河西岸被杀的一名美国活动人士很可能是被以色列军队“间接和无意”射杀的，以色列军队的目标是&lt;/p>;&lt;p>;据目击者乔纳森·波拉克 (Jonathan Pollak) 称，来自西雅图的 26 岁活动人士艾森努尔·埃兹吉·埃吉 (Aysenur Ezgi Eygi) 于周五在被占领的约旦河西岸举行反对以色列定居点的示威活动后被杀。军方表示，其调查“发现，她很可能是间接、无意地被（以色列军队）火力击中，这些火力不是针对她，而是针对枪击事件的关键煽动者。”骚乱。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫早些时候表示，对同样拥有土耳其公民身份的艾吉被杀事件“深感不安”，并呼吁以色列调查所发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一称杀害艾吉是“无端且无理的”，并表明以色列安全部队需要对其交战规则做出一些根本性改变。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都不应该被枪杀”布林肯在伦敦举行的新闻发布会上发表了迄今为止对以色列军方最严厉的评论。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的判断，以色列安全部队需要对以色列军队的行为做出一些根本性的改变。”他们在西岸的运作方式，包括改变他们的交战规则，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/10/9416d9b3-8521-4b5f-8575-06f0e2530026_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦安全部队成员在以色列占领的约旦河西岸纳布卢斯举行的送葬队伍中，人们抬着被杀的土耳其裔美国国际团结运动活动家艾森努尔·埃兹吉·埃吉 (Aysenur Ezgi Eygi) 的尸体。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波拉克表示，枪击事件发生在巴勒斯坦人和以色列军队之间的冲突平息后约半小时。&lt;/p>;&lt;p>;Eygi，一名志愿者激进组织国际团结运动正在参加每周一次的反对定居点扩张的示威活动，该示威活动已经举行了多年，经常导致以色列镇压和抗议者投掷石块。&lt;/p>;&lt;p>;这起杀戮发生在西方暴力事件激增之际自十月份以色列-加沙战争爆发以来，以色列的袭击不断增加，巴勒斯坦武装分子对以色列人的袭击，以色列定居者对巴勒斯坦人的袭击以及对巴勒斯坦抗议活动的更严厉的军事镇压。据巴勒斯坦卫生官员称，已有 690 多名巴勒斯坦人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;美国公民在西岸的死亡事件引起了国际社会的关注，例如著名的巴勒斯坦裔美国记者希琳·阿布 (Shireen Abu) 被枪杀。 Akleh，2022 年在杰宁难民营。&lt;/p>;&lt;p>;杀戮发生后不久，多项独立调查确定 Abu Akleh 很可能是被以色列炮火杀死的。几个月后，军方表示，一名士兵“很有可能”误杀了她，但没有人会受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年初，以色列军方表示将惩罚一名高级军官并因 78 岁的巴勒斯坦裔美国人奥马尔·阿萨德 (Omar Assad) 死亡事件而解除了另外两人的职务。奥马尔·阿萨德是一名巴勒斯坦裔美国人，他在检查站被拦截后，被以色列军队捆绑并蒙住眼睛从车里拖了出来。&lt;/p>;&lt;p>;军方后来说，士兵们认为阿萨德睡着了，当他们剪断他的拉链并将他脸朝下留在一座废弃的建筑里时，他与另外三名巴勒斯坦人被关押在那里。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人的死亡没有双重国籍很少受到同样的审查。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织表示，以色列很少追究杀害巴勒斯坦人的士兵的责任，并且由此产生的任何军事调查往往反映出有罪不罚的模式。以色列主要监管机构 B&#39;Tselem 对这一系统感到非常沮丧，以至于在 2016 年将这些调查视为粉饰，并停止了数十年来协助调查的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/821721f7-a128-47e7-867c-c2830f6ae016_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 9 日，在约旦河西岸城市纳布卢斯，哀悼者抬着艾森努尔·埃兹吉·艾吉 (Aysenur Ezgi Eygi) 的遗体。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;军方表示，他们正在彻底调查杀害平民的指控，并追究其部队的责任。报告称，在武装分子隐藏在平民中的地区执行任务时，士兵们常常必须做出瞬间决定。&lt;/p>;&lt;p>;但即使是在最令人震惊的案件中——以及那些被视频捕捉到的案件——士兵们也往往会得到相对较轻的判决。&lt;去年，以色列法院宣判一名准军事边境警察无罪，该警察被指控在耶路撒冷老城枪杀 32 岁的自闭症巴勒斯坦男子埃亚德·哈拉克 (Eyad Hallaq) 时鲁莽过失杀人罪。 2020 年。此案与美国警察杀害乔治·弗洛伊德 (George Floyd) 事件进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，以色列士兵埃洛尔·阿扎里亚 (Elor Azaria) 因杀害一名受伤、丧失行为能力的巴勒斯坦袭击者而被判过失杀人罪，入狱九个月。在约旦河西岸城市希伯伦。视频中，这名战医开枪打死了倒在地上一动不动的阿卜杜勒·法塔赫·谢里夫。&lt;/p>;&lt;p>;这起案件让以色列人产生了深刻的分歧，军方称阿扎里亚明显违反了其道德准则，而以色列则认为阿扎里亚明显违反了道德准则。许多以色列人——尤其是民族主义右翼人士——为他的行为辩护，并指责军方高层对在危险条件下作战的士兵进行事后批评。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doctor cleared in Hong Kong case held in India amid rape-murder probe; worked ‘few days’ in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277983/doctor-cleared-hong-kong-case-held-india-amid-rape-murder-probe-worked-few-days-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/9abb6727-c4c4-4691-9c15-6662154b3f7a_aa00641d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该医生在被指控猥亵男性后于 2017 年被无罪释放Yau Ma Tei的伊丽莎白女王医院的护理学生。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名印度医生在七年前在香港的一次不雅袭击案中无罪释放，在该国因涉嫌在对强奸和强奸和强奸和调查中发现的腐败而被捕&lt;/p>; &lt;p>;印度媒体报道说，桑迪普·戈什（Sandip Ghosh）博士据信桑迪普·戈什（Sandip Ghosh）博士上周被该国中央关于涉嫌的中央调查局逮捕了桑德普·戈什（Sandip Ghosh）腐败与他担任RG KAR医学院和医院的校长有关的腐败，这是加尔各答的政府经营的设施。&lt;/p>; &lt;p>;他的名字与2017年在香港法院出庭的印度矫形者的名字相匹配。指控他在伊丽莎白女王医院骚扰一名男性护理学生，同时在城市工作。 &lt;/p>; &lt;p>;“由于诉讼，医院停止了职位，因此他实际上只在那里工作了几天。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;该帖子无法立即确认是否在这两种情况下涉及同一医生。&lt;/p>; &lt;p>;印度的一份报纸周二报道说，西孟加拉邦骨科协会正在研究该帖子的早期审判范围。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;据报道，该小组和印度医学协会都终止了Ghosh的会员资格。&lt;/p>; &lt;p>;医生在香港案中无罪罪名无罪。&lt;/p>; &lt;p>;”内部人士说：“他无法在审判结束之前恢复职务。” “审判完成后，他原本应该留住的原始时间也完成了。” &lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，该计划是由国际骨科组织安排的，允许发展中国家的医生学习更发达经济体的医院，例如香港和新加坡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /09/10/33B55DED-CF0D-46B4-AA4E-06A862215D7F_8971CB64.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; calcutta高等法院。该网站上的时间表显示，戈什（Ghosh）上周周五出现在州最高法院。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;消息人士说，医院，例如Pok Fu Lam的皇后玛丽医院和Sha Tin的威尔士亲王医院也有类似的交流计划&lt;/p>; &lt;p>;在审判期间，学生作证说，医生拍了两到三遍的臀部，并试图在更衣室里触摸他的生殖器。但戈什说，他只拉动学生的手臂来帮助固定他脱臼的肩膀。&lt;/p>; &lt;p>;印度媒体报道了该国当局开始调查戈什（Ghosh）的媒体报道，据称他涉嫌涉嫌不当任命。 &lt;/p>; &lt;p>;新闻媒体报道说，他在上周周一被捕后被拘留，在加尔各答医院滥用资金。&lt;/p>; &lt;p>;报道说，他在两周前受到了中央调查局的讯问。 &lt;/p>; &lt;p>; Ghosh于8月12日从2021年担任校长后，于8月12日从RG KAR医学院和西孟加拉邦的医院辞职。&lt;/p>; &lt;p>;强奸和谋杀31年-Old训练医生在8月9日被发现在该处的一个教室里死亡，他引发了全国性的抗议活动，并导致了过去几周的数百名医生进行罢工。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;死后，开始调查医院，导致其官员针对戈什（Ghosh）和据称参与腐败的另外三名案件发起案件。&lt;/p>; &lt;p>;加尔各答高等法院网站上的法院时间表显示戈什（Ghosh）上周星期五在州最高法院出庭。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France shocked by video of preschool teacher beating 3-year-old child in Paris classroom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277985/france-shocked-video-preschool-teacher-beating-3-year-old-child-paris-classroom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/10/3D773FBC-C6BB-4793-B6A7-D4B0697460D2_9EE78235.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一个三岁的学生开了病毒。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一段视频，显示一名学龄前老师在法国殴打一个三岁的孩子，在事件录像传播后，周二引发了一波愤慨。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该视频是由在巴黎中部学校的一位父母拍摄的，显示一个女孩站在敲打椅子旁边哭泣。老师接近年幼的孩子，然后抓住女孩的手臂，将她拉开，并用力地将她打在后面。然后，女孩逃走了，老师在课堂上进行了她通常的业务。&lt;/p>; &lt;p>;“这些图像在我们的学校里令人震惊和不可接受，”法国教育部长妮可·贝鲁贝特（Nicole Belloubet）在X上说，并补充说她有“她”。立即命令老师对她的暂停和纪律诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;该事件发生在9月3日，是法国学生在暑假后返回学校的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;是一名律师女孩的家人凡妮莎·埃德伯格（Vanessa Edberg埃德伯格（Edberg）说。&lt;/p>; &lt;p>;这个女孩的家人已向警察提出了法律诉讼，以暴力事件，这是因为它在学校环境中对弱势群体的事实加剧了。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/09/10/10/822ee6bd-a66bd-a66f-a66f-47ba-b12a-b1b12a-b1a-b1a-b1a-3229a744444444443e2ae2ae2a_ee2ae2ae99990e。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;令人震惊的巴黎学龄前老师击败三岁孩子的镜头，导致了她的暂停和法律行动，引发了广泛的愤怒。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据评估，造成的心理伤害是“严重的”谈论老师。&lt;/p>; &lt;p>;菲利普·古翁（Philippe Goujon）是学校所在的法国首都第15区的市长，他说，老师的行为“难以忍受”和“无法透露”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说她是一位经验丰富的老师，在学校工作了大约10年，并且已经50岁了。他告诉BFMTV。“她知道学校，父母和孩子们的情绪通常不会被她的情绪克服。他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在随后与她的上级对话中，该女人无法对她的行为做出解释，“这使这更加令人担忧”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After US university cuts China ties, experts worry over ‘continued downturn’ in exchanges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277986/after-us-university-cuts-china-ties-experts-worry-over-continued-downturn-exchanges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/10/34aa6215-adfc-4b8a-8563-80792bd6c85a_b79ec041.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Georgia Tech is cutting ties with Tianjin University over national security concerns.照片：Dreamstime/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国与中国一所领先的公共研究大学与中国天津大学之间长达十年的伙伴关系的终结是美国战略将脱发的“直接结果”分析师警告说，来自中国高科技领域的中国，这是两国之间的学术交流减少的令人担忧的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;乔治亚理工学院上周宣布，它将与佐治亚理工学院的关系切断关系深圳研究所（GTSI） - 与天津大学的合资企业，并关闭了其在中国技术枢纽的学位课程。&lt;/p>; &lt;p>;该国一所领先的技术大学的公告宣布了美国立法者的指控，该指控该学校的合作伙伴关系随着黑名单的天津大学，可能损害了美国国家安全。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，中国共产党的众议院选择委员会对与天津大学的合作进行了调查，并要求佐治亚理工学院的领导人澄清他们的研究细节。该委员会表示，中国的军事融合战略是在半导体技术上的合作。 &lt;/p>; &lt;p>;立法者说，这一关系是有问题的，因为乔治亚理工学院是佐治亚理工学院研究所的所在地，该关系是有问题的。 /p>; &lt;p>;天津大学在2020年底被添加到商务部的实体列表中，该清单限制了出口，再出口和转移项目到据信参与威胁美国国家安全活动的实体。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;委员会表示，此类活动包括盗窃商业秘密和研究合作，以促进中国军队。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后，佐治亚理工学院开始重新评估其在中国的合作伙伴关系，停止了介绍博士学位计划的计划。一位学校官员说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“迄今为止，天津大学仍留在实体名单上，使乔治亚理工学院的参与与天津大学，后来是GTSI，不再可容纳。 ，并补充说，大学将继续为学生提供全球经验，包括深圳。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，佐治亚理工学院与天津大学和深圳市政府合作建立了GTSI，以建立GTSI，该政府开始为工程提供硕士学位根据GTSI网站的数据，2021年的课程。&lt;/p>; &lt;p>;学术交流与佐治亚理工学院之间的学术交流与合作可以追溯到2009年，从那时起，近800名学生交流。两所大学在被中国教育部批准后，在深圳启动了一项联合硕士课程。&lt;/p>; &lt;p>; GTSI计划通过在深圳的Nanshan地区进行新的建筑项目来扩大其校园区域从2022年开始，但佐治亚理工学院的突然出发进一步掩盖了该研究所的未来运营。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与GTSI联系以发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;乔治亚理工大学的出口不仅反映了更广泛的反映在学术交流面临的挑战，但由于美国学术机构在北京与华盛顿之间加强战略和技术竞争的交火中，不断增长的工会间伙伴关系越来越不安在国际研究中，佐治亚理工学院从与天津大学的关联退出是美国持续从中国在高科技领域中脱离的战略的直接结果。&lt;/p>; &lt;p>;他警告说，伙伴关系的突然结束表明了一个标志着两国之间的学术和科学合作的“持续下滑”。&lt;/p>; &lt;p>;“在两个全球强国之间的战略和技术竞争中，美国机构不可避免地会警惕与中国同行的任何伙伴关系，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;北京人民大学国际关系教授迪奥·达明（Dioo Daming迪亚奥说，“证券化”的应用，导致安全概念超过其适当的界限，”迪亚奥补充说，现在在美国 - 中国互动的多个方面都可以明显看出这种方法。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，保持这种方法将破坏两国之间的定期互动和建设性的参与，最终阻碍了美国本身的持续发展。奔跑，这些行动侵蚀了维持美国和中国之间稳定联系所必需的稳定舆论的基础。 /p>; &lt;p>;去年6月，美国选定委员会表示“严重关注”，并开始对加利福尼亚大学，伯克利大学和Tsinghua大学之间的联系。&lt;/p>; &lt;p>;它针对Tsinghua -Berkeley深圳研究所，一项成立于2014年的联合倡议，并质疑该大学是否已充分披露了中国对该研究所的资金。&lt;/p>; &lt;p>;律师们还专注于该研究所与中国大学和面对我们的公司的联系制裁，例如国立国防大学和电信巨头华为。当透露大学在同时接待孔子研究所的同时，&lt;/p>; &lt;p>;在关闭一个月之前，众所周知，该大学获得了一项国防部的拨款。 &lt;/p>; &lt;p>;在2018年开始了一项调查。康奈尔大学因对学术自由的担忧而暂停了与中国人民大学的合作伙伴关系。由于担心中国合作伙伴采取了纪律处分，受到监测或压制的学生，他们在当时提倡工人权利的学生进行了纪律处分。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are young Chinese lying flat? They need hope and opportunities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277987/why-are-young-chinese-lying-flat-they-need-hope-and-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 20:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/6E7E4D1C-0860-41E4-8249-E9D046F38259_E3726112.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国许多年轻人一直在“躺着”，或者在近年来竭尽全力，或者至少谈论它。&lt;/p>; &lt;p>;同时，地方政府干部被指控在工作中躺着。停止努力满足社会的期望 - 从职业目标到积累财富，而是拥抱一种较慢，更具被动的生活方式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然受到官方媒体的批评，但这已成为年轻中国人的普遍情绪。它还与另一个在线流行语Nei Juan或“内向卷”有关，该词法是指一群年龄或背景的人之间的激烈竞争。&lt;/p>; &lt;p>;学者和教育工作者已经指出即使他们努力工作也缺乏对中国年轻人的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;大流行后，该国正在努力应对经济迟钝，而青年失业率也是如此高的。大学毕业生面临着激烈的工作竞争，或者如果他们想推迟求职过程，就需要研究生课程。对于那些没有学位的人来说，这一前景更加严峻。&lt;/p>; &lt;p>;这一切都会导致年轻中文的广泛冷漠。&lt;/p>; &lt;p>;二十多岁的许多人从小就被告知，如果他们努力学习并接受了良好的大学教育，他们的未来将是光明的，但事实证明并非如此。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些是的人来说没有学术的情况，无论是通过创造性还是技术技能，都缺乏攀登社会阶梯的机会。&lt;/p>; &lt;p>;在州媒体上被指控在工作场所中躺着平坦的公务员的其他因素正在发挥作用。 &lt;p>;诸如大众测试和临时医院等措施的高昂成本也耗尽了资源，并结合了持续的经济和房地产市场困境，这意味着现金短缺的地方政府必须削减官员的薪水。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据州媒体和该党的纪律监管机构的说法，一些干部也选择少做，因为他们害怕犯错并受到惩罚。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/10/13A0A5C4-3291-4D0D-8089-E6879797976236B6B6_435742C5.jpg5 ;“>;求职者参加江苏省华扬的就业展览会。根据最新的官方数据，青年失业率在7月达到17.1％。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大多数国家，私营部门和民间社会在激励和创新方面发挥了重要作用，创造了变革和进步所需的动力。&lt;/p>; &lt;p>;但是，在中国大陆，尽管政府反复提供支持承诺，但私人企业家仍处于压力下 - 包括零售市场或难以获得贷款。&lt;/p>; &lt;p>;公民社会也受到对限制的限制。非政府组织。例如，那些想自愿帮助他人通常必须加入政府倡议的人，而不是允许人们建立自己的非政府组织。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当今年轻人在年轻人中撒谎的冷漠和敦促前领导人邓小平在1980年代发起的市场改革中的兴奋感和希望的形成鲜明对比。这项改革还引起了腐败和社会不公的，并引起了社会不满，但这是许多人感到有动力改变生活的时期。&lt;/p>; &lt;p>; Xi Jinping总统介绍了中国梦的概念，但是他的方法集中在集体主义和民族主义上。目的是为了民族复兴，个人提交了该党制定的集体目标，以便他们拥有美好的生活。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;设想一个繁荣而强大的中国没有错。但是，只有在人们有希望并且感到有动力的时候才能实现这个目标，而当他们相信自己有机会追求自己的梦想时。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesting Indian doctors defy court, will not return to work until rape case demands met]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277990/protesting-indian-doctors-defy-court-will-not-return-work-until-rape-case-demands-met?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 20:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/AB7E3A25-4FBD-4467-BE7C-248EC5832786_233F916E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; >;印度西孟加拉邦的初级医生发誓要继续罢工，以抗议强奸和谋杀受训医生，除非他们的要求得到满足，否则在周二的最高法院截止日期之前。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院成立了医院安全工作队后，其他州逐渐被取消，西孟加拉邦的医生在RG KAR医学院和加尔各答的医院发生了事件，继续进行抗议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;西孟加拉邦初级医生的阵线于周二在加尔各答游行，该州的几所医学院的初级医生贷款支持对受害者的司法要求和医院更好的安全要求。&lt;/p>; &lt;p>;小组。&lt;/p>; &lt;p>;曾说过，只有在截止日期解决要求时，它将在周一的命令中“考虑”法院的命令，要求抗议者在周二晚上恢复工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“否则，我们将了解政府不希望政府不希望结束僵局，”该组织代表该州约7,000名医生，他在周一的一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，我们将使政府对全州发生的情况负责。 &lt;/p>; &lt;p>;西孟加拉邦卫生部门的官员说，抗议者的担忧，包括额外的闭路电视覆盖范围，女性安全人员部署，充足的照明，厕所和休息空间。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“资金已被释放，但肯定不会符合今天[星期二]的截止日期，”一位高级官员说，他不想被命名，因为他无权与媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“这些事情在地面上发生的事情需要一些时间。” &lt;/p>; &lt;p>;周末抗议事件的抗议活动在海外传播，因为成千上万的印度人在25日举行了示威活动&lt;/p>; &lt;p>;权利活动家说，包括美国和日本在内的国家要求为妇女伸张正义。袭击提供了进一步的证据，表明印度妇女在发生恐怖的帮派强奸事件和首都在新德里谋杀，2012年。&lt;/p>; &lt;p>;一名警察志愿者因犯罪而被捕，该学院的前校长因指控嫁接而被捕。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>