<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Stranded migrants saved, but dozens missing off Italian coast in rough seas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230177/stranded-migrants-saved-dozens-missing-italian-coast-rough-seas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/6b5ce873-d5e0-4335-94dc-46d1037e81a3_474001ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据意大利兰佩杜萨岛两起沉船事故，至少有 30 名移民失踪根据幸存者的证词，救援人员周日用绞车将另外 34 名被波涛汹涌的大海搁浅在岩石上的人救到安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;据幸存者报道，其中一艘船上约有 28 人在海上失踪，而第二艘船上则有 3 人失踪。国际移民组织 (IOM) 表示，周六两艘船均在暴风雨天气中沉没。&lt;/p>;&lt;p>;这两艘船都是摇摇欲坠的铁船，据信周四从突尼斯斯法克斯出发。&lt;/p>; &lt;p>;意大利海岸警卫队表示，已从两起沉船事故中救出 57 名幸存者，并打捞出一名妇女和一名儿童的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;周日，意大利海岸警卫队发布了救援行动的戏剧性镜头，其中可以看到人们的身影巨浪高高地冲上浪尖，一艘海岸警卫队船只在附近忽高忽低。&lt;/p>;&lt;p>;当船只摇晃时，一些人试图爬上船只，而另一些人则戴着黑色橡胶圈，拼命地抓着一艘船。 &lt;/p>;&lt;p>;新闻官弗拉维奥·迪·贾科莫 (Flavio Di Giacomo) 表示，国际移民组织的文化调解员在与被从海浪中救出的人交谈后相信，“至少有 30 人失踪”。&lt;/p>;&lt;h3 >;意大利总理梅洛尼寻求合作，遏制移民流向欧洲&lt;/h3>;&lt;p>;对附近意大利西西里岛阿格里真托的沉船事故调查已展开。&lt;/p>;&lt;p>;阿格里真托警察局长埃马努埃莱·里西法里 (Emanuele Ricifari) 表示，贩运者会知道预报有恶劣天气。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是谁允许他们或强迫他们随这片海域离开，都是一个肆无忌惮的犯罪疯子，”他告诉意大利媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“预计未来几天海面会出现波涛汹涌的情况。我们希望他们停下来。这将把他们送入大海，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着周日暴风雨天气的持续，一支高山救援队和消防队将被困在兰佩杜萨海岸线岩石部分的移民转移到安全地带。&lt; /p>;&lt;p>;西西里高山救援服务机构 (CNSAS) 表示，自周五晚些时候以来，这 34 名移民的船被强风吹到岩石上，之后就被困在岩石上。&lt;/p>;&lt;p>;红十字会提供了食物、水、衣服和紧急保暖毯，但由于海浪太大，海岸警卫队无法通过海上营救他们。&lt;/p>;&lt;p>;CNSAS 表示，已将 34 人中的 29 人救上岸。安全 - 其中包括六名妇女，其中两名怀孕 - 而消防队则救回了其余人员。&lt;/p>;&lt;p>;从北非到欧洲的地中海中部移民路线是世界上最致命的。&lt;/p>;&lt;h3>;超过 24 名巴基斯坦人在意大利移民沉船事故中丧生，死亡人数已达 61 人&lt;/h3>;&lt;p>;迪贾科莫表示，今年迄今为止已有 1,800 多人在尝试沉船时丧生，比去年增加了近 900 人。&lt;/p>;&lt; p>;“事实是这个数字可能要高得多。在海上发现了大量尸体，这表明有许多我们从未听说过的沉船事故。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;发现的尸体数量有所增加，特别是在所谓的突尼斯航线上，该航线已成为迪弗拉维奥说，由于使用的船只类型越来越危险。&lt;/p>;&lt;p>;人口贩子将撒哈拉以南的移民“乘坐铁船出海，这些铁船的成本比通常的木船便宜，但完全是他说：“它们不适合航海，很容易破裂并沉没”。&lt;/p>;&lt;p>;移民的发动机也经常在海上被盗，以便贩运者可以重复使用。&lt;/p>;&lt;p>;突尼斯周日表示，在斯法克斯市附近的海滩上发现了 10 具移民的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;据北非国家内政部称，截至 7 月 20 日，今年已找到 901 具尸体地中海发生海上事故后，已有 34,290 人获救或被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;据内政部称，今年迄今为止已有近 92,000 人登陆意大利海岸，是去年同期人数的两倍多去年同期。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Husband of Hong Kong singing star Coco Lee to apply for inquest into her death amid vile rumours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230164/husband-hong-kong-singing-star-coco-lee-apply-inquest-her-death-amid-vile-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/06/f9096a79-ee0a-4325-99eb-f91a992cf9f4_8da3dcc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故香港流行歌星李玟的丈夫计划向死因裁判法庭求助《华盛顿邮报》周一获悉，寻求对她的死因进行调查，以消除谣言。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大商人布鲁斯·罗科维茨 (Bruce Rockowitz) 计划这样做，以找出并公开她的死因。一位内部人士称，李去世了。&lt;/p>;&lt;p>;该内部人士表示，此举旨在为他洗清罪名，以免谣言四起，称他对李决定结束自己的生命负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;一些愤怒的粉丝8月1日，来自中国大陆的一名来自中国大陆的男子在柴湾歌连臣角火葬场火葬场与罗科维茨对质，并称他是“凶手”。&lt;/p>;&lt;p>;“玛丽医院向布鲁斯·罗科维茨和李家人告知了死因，但凶手的谣言仍在传播，尤其是在中国，”知情人士解释道。&lt;/p>;&lt;p>;已故歌手的妹妹南希告诉《华盛顿邮报》，李的家人正在等待李的完整尸检报告。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们见到验尸官时，我们要求提供有关可可死亡的完整尸检报告。该报告可能需要四到六个月才能完成。”&lt;/p>;&lt;p>;李女士于 7 月 2 日企图自杀，入院后于 7 月 5 日在薄扶林玛丽医院去世。 .&lt;/p>;&lt;p>;自杀是被列为可向验尸法庭报告的 20 种死亡类型之一，但这并不能保证进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;司法部门表示“适当的利害关系人”，包括死者家属在内，可向高等法院原讼法庭申请进行研讯。&lt;/p>;&lt;p>;有律师表示，死因裁判官可能会考虑是否有特殊情况， &lt;/p>;&lt;p>;大律师陆伟雄表示：“他是Coco的丈夫，当然可以申请研讯Coco的死因。”&lt;/p>;&lt;p >;“但如果这是自杀，那就是自杀。除非有迹象表明可能涉及医疗失误。&lt;/p>;&lt;p>;“但在本案中，似乎没有可疑的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;陆补充说，李的姐妹或母亲可能不希望为保护歌手及其家人的隐私而进行的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“进行调查可能意味着将一切都放在显微镜下。有时，家人为了表达对亲人的尊重，不愿意进行审讯。&lt;/p>;&lt;h3>;已故香港明星李玟的丈夫在歌迷对峙后发声&lt;/h3>;&lt; p>;同为大律师的简永辉同意陆的评估。&lt;/p>;&lt;p>;简说：“如果丈夫坚持，死因裁判官可能会听取他的研讯要求。” “但我认为，考虑到没有可疑的情况，丈夫可能需要为他的申请提供一个充分的理由。”&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的罗科维茨最近告诉《华盛顿邮报》，他和李有 20 年的关系直到她 48 岁去世。&lt;/p>;&lt;p>;这对没有孩子的夫妇于 2011 年在香港举行了一场盛大的婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;李搬出了这对夫妇位于南区的家。去年10月，他入住中环国际金融中心四季广场酒店式公寓的两套顶层公寓之一。&lt;/p>;&lt;p>;李去年患乳腺癌。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，李二月份接受了腿部手术，需要服用肌肉药物，但这位歌手当时似乎没有自杀倾向。&lt;/p>;&lt;p>;周五，一位内部人士告诉《华盛顿邮报》，罗科维茨已经支付了顶层公寓的租金每月花费 80 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，账单超过 800 万港元，而他仍在支付公寓费用。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，李先生最初被发现6月30日身体不适，留院过夜。她于7月1日出院，并搬进姐姐Carol在山顶的家中。第二天她试图自杀。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 于 7 月 5 日从美国飞回医院，最后一次见到李玟。&lt;/p>;&lt;h3>;歌迷与已故香港歌手李玟的丈夫对峙火葬场&lt;/h3>;&lt;p>;1979年，20岁的他从波士顿来到香港，并以职业网球选手的身份在这座城市定居。&lt;/p>;&lt;p>;2000年，他和艾伦一起成为亿万富翁。中环兰桂坊娱乐区的主谋泽曼以 22 亿港元的价格将他们共同拥有的供应链管理企业 Colby Group Holdings 出售给利丰公司。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 是利丰公司的合伙人。 -Pure Group 健身连锁店的创始人和技术咨询公司 Step Digital Group 的董事。&lt;/p>;&lt;p>;李安在 2001 年表演了李安获奖电影中的《爱在时间之前》后享誉全球卧虎藏龙在奥斯卡颁奖典礼上。&lt;/p>;&lt;p>;她是第一位也是迄今为止唯一一位在星光熠熠的年度颁奖典礼上表演的同族艺术家。&lt;/p>;&lt;p>;李也是第一位被索尼音乐全球签约的中国歌手。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis says church is open to everyone, including LGBTQ people, but has rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230176/pope-francis-says-church-open-everyone-including-lgbtq-people-has-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 07:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/14fa60aa-7019-4d9b-84d5-2ec80d38b45c_ccc4d94c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教皇方济各周日表示，天主教会向所有人开放，包括同性恋者社区，并且它有责任在其规则框架内陪伴他们走上个人的灵性道路。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯在从葡萄牙返回罗马的飞机上对记者说，他还表示六月接受腹部疝气手术后，身体状况良好。他说他的缝线已经拆掉了，但他还得再绑腹带两三个月，直到他的肌肉变得强壮起来。&lt;/p>;&lt;p>;从葡萄牙世界青年日天主教节飞回来，86 岁的老教皇的状态很好，他坐在飞机后部记者区的前部，按照惯例，随心所欲地在旅行后的新闻发布会上回答了大约半个小时的问题。&lt;/p>;&lt;p>;一记者提醒他，在旅途中，他说天主教会向“所有人、所有人、所有人”开放，并询问有些人，例如妇女和同性恋者，没有同样的权利，无法接受这种说法，这不是语无伦次吗？一些圣礼。&lt;/p>;&lt;p>;这显然是指妇女不允许通过圣职圣事成为牧师，同性伴侣不允许结婚，这也是一种圣礼。&lt;/p>; &lt;p>;“教堂向所有人开放，但有法律规范教堂内的生活，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“根据立法，他们不能参加（某些）圣礼。这并不意味着它已关闭。每个人在教堂里都以自己的方式遇到上帝。&lt;/p>;&lt;p>;他说，天主教会的牧师必须以耐心和爱心陪伴所有人，包括那些不遵守规则的人。 &lt;/p>;&lt;h3>;“我们需要你”：教宗在宣布世界青年日将于 2027 年重返亚洲时说道&lt;/h3>;&lt;p>;天主教会教导女性不能成为牧师，因为耶稣只选择了天主教会不允许同性婚姻，甚至不允许同性伴侣获得祝福，但教皇支持民事立法，赋予同性伴侣在养老金、养老金等领域的权利。健康保险和继承权。&lt;/p>;&lt;p>;它教导说，同性吸引不是有罪的，但同性性行为却是有罪的。&lt;/p>;&lt;p>;自担任教皇以来，方济各一直在努力使教会更欢迎、更少谴责，包括对 LGBTQ 群体的成员，但不改变敦促同性吸引力的人保持贞洁的教义。&lt;/p>;&lt;p>;在葡萄牙之旅期间的一次活动中，他告诉一位人群相信教堂可以容纳每个人，“包括那些犯错误、跌倒或挣扎的人”，并带领人群高呼“Todos，todos，todos！” （每个人，每个人，每个人！）。&lt;/p>;&lt;h3>;150 万勇敢的人群热衷于在葡萄牙见到教皇方济各&lt;/h3>;&lt;p>;在新闻发布会的另一个部分，提到年轻人，他说：“我们当中谁没有在人生的某个时刻犯过道德错误？”&lt;/p>;&lt;p>;方济各自 10 年前成为教皇以来推动了一系列改革，包括赋予女性更多角色，特别是在梵蒂冈的高层职位，但面临着吸引更多自由派信徒和让保守派感到不安之间的微妙平衡。&lt;/p>;&lt;p>;在飞机上，他说他在世界青年日天主教节上看到的景象让他重新焕发活力。葡萄牙，包括人群的有序性和规模。&lt;/p>;&lt;p>;周日，约有 150 万人参加了他在葡萄牙首都河滨公园举行的闭幕弥撒。许多信徒在周六晚上参加了守夜活动后睡在户外，他们在酷热的天气里聚集在一起。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean firm Mirxes enters Hong Kong to tap into growing multi-cancer early-stage screening market in Greater Bay Area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3230087/singaporean-firm-mirxes-enters-hong-kong-tap-growing-multi-cancer-early-stage-screening-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/de74e7a9-b625-4e17-85ae-14ae4cc0faec_82bc2dee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国及整个亚洲地区对多种癌症早期筛查产品的需求新加坡诊断初创公司 Mirxes Holding 表示，该市场预计将大幅扩张，因为全球四分之一的人目前面临患上这种疾病的风险。该公司今年将在香港立足。&lt;/p>;&lt;p>; Mirxes是新加坡科学技术研究局的子公司，其联合创始人兼首席执行官周立涵告诉南华早报，该公司计划以香港为基地，进军更大的大湾区（GBA）市场。早报。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到香港与周边国家的交通便利和联系，香港是 Mirxes 进军大湾区的绝佳起点，”周在最近的一次采访中表示。大湾区是一个特大都市，由香港和澳门特别行政区以及广东省南部的九个城市组成，其中包括省会广州和科技中心深圳。&lt;/p>;&lt;p>;Mirxes 迁往香港，作为区域业务扩张的一部分，公司于 7 月申请在香港证券交易所首次公开募股 (IPO)，并于 2019 年推出了全球首款用于胃癌早期检测的分子诊断试剂盒。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，该公司计划通过香港 IPO 筹集 1 亿至 2 亿美元资金。此前，该公司已完成 5000 万美元的 D 轮融资。&lt;/p>;&lt;p>;该公司目前专注于扩大在中国的业务，这反映出世界第二大经济体的癌症病例数量不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;“癌症发病率一直在上升，治疗癌症的费用也大幅上升。”周说。 “仅靠癌症治疗的进步已经不足以解决癌症负担，但早期检测解决方案对于提高治疗效果是必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国占全球的50%胃癌患者。因此，他预计该公司用于胃癌筛查的分子诊断试剂盒能够满足国内的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡癌症筛查初创公司将目光投向中国&lt;/h3>;&lt;p>;Mirxes在东盟国家推出其诊断产品，目前正在开发针对肺癌、结直肠癌、肝癌和乳腺癌的新筛查测试。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国家的癌症负担已增加，从1.5%到2%不等国内生产总值，”周说。 “因此，早期检测解决方案不仅可以挽救生命，还可以节省医疗费用。当我们拥有可以节省商业成本的早期检测解决方案时，对其的需求就会变得更加强烈。”&lt;/p>;&lt;p>;“就亚太地区的胃癌、结肠癌和肺癌病例而言，我们预计市场规模约为 100 亿美元至 200 亿美元。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;根据癌症中心的数据，2020 年，香港共诊断出 34,719 例新癌症病例，并记录了 14,805 例死亡病例。来自该市癌症登记处的最新数据。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际研究机构的估计，到 2040 年，随着人口老龄化的稳步增长，全球癌症负担预计将达到 2750 万新发病例和 1630 万人死亡&lt;/p>;&lt;p>;周表示，Mirxes 已开始与大湾区的各种潜在合作者进行对话，包括临床公司和保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;早期癌症筛查的巨大市场已经吸引了香港分子生物学家 Dennis Lo 很感兴趣，他是无创产前检测的先驱。罗将与该市的 Prenetics Group 合作推出血液检测试剂盒，以寻找癌细胞的遗传物质。&lt;/p>;&lt;p>;周则表示，这个市场足够大，可以容纳更多参与者。&lt;/p>;&lt;h3>;洪Kong 的 DNA 先驱推出血液检测来发现癌症&lt;/h3>;&lt;p>;周表示，整个分子癌症早期检测行业只有 10 年历史，第一个产品在 2014 年才在美国获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;他说，目前全球有七家主要公司涉足癌症诊断产品，包括 Mirxes 和总部位于杭州的 New Horizo​​n Health，后者是这家新加坡初创公司的投资者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都没有目前甚至达到了百分之五的市场份额。”周说。 “也许当我们各自获得10％至20％的市场份额后，我们可能会开始竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;对于Mirxes在香港上市的决定，周表示，自第18A章推出以来，为了让未盈利的生物技术公司能够上市，该市已经建立了一个由了解市场的成熟投资者组成的深度人才库。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，Mirxes 仍然热衷于在新加坡本土市场实现增长。虽然该公司尚未透露是否会在新加坡寻求 IPO，但周表示 Mirxes 对所有融资机会持开放态度。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel flirts with China to establish Saudi Arabia ties, but can ‘new kid on the block’ Beijing broker deal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230145/israel-flirts-china-establish-saudi-arabia-ties-can-new-kid-block-beijing-broker-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/06/22a063b4-eac0-4128-84a4-924f9527cb1c_260e65b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列的本杰明·内塔尼亚胡可能会指望北京帮助他的国家与沙特阿拉伯实现关系正常化分析人士表示，中美关系紧张，但由于北京缺乏对各方的影响力，其调解者角色面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡于 6 月底宣布，他已受邀访问中国。就在这一消息发布几周前，中国国家主席习近平重申了北京在接待巴勒斯坦领导人马哈茂德·阿巴斯期间调解巴以冲突的提议。&lt;/p>;&lt;p>;此行原计划于 7 月进行，现在可能会在今年晚些时候进行– 据以色列媒体报道，可能在十月。中国驻以色列大使蔡润在 7 月 26 日的会议上告诉内塔尼亚胡，习近平期待着他的访问，这是北京方面首次确认此行。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡决定访问中国被广泛解读为向以色列发出的信息。我们。由于以色列在约旦河西岸的定居点和有争议的司法改革导致紧张局势，以色列总理自赢得 11 月选举以来尚未会见美国总统乔·拜登。与此同时，美国推动以色列和沙特阿拉伯关系正常化的努力尚未取得明显进展。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布访华行程后，内塔尼亚胡收到了白宫推迟在年底访问美国的邀请。分析人士表示，内塔尼亚胡仍可能寻求中国的帮助，以加快以色列与沙特阿拉伯关系正常化，尽管这对北京来说可能是一项艰巨的任务，北京最近在沙特和沙特阿拉伯之间促成了一项具有里程碑意义的和平协议。伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;上海犹太研究中心主任潘光表示，寻求中国的帮助将是内塔尼亚胡此次访华的重要任务之一。他表示，在调解过程中，中国比美国有影响力，但以巴冲突仍将是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“与美国相比，沙特阿拉伯与中国的关系现在他说：“美国的关系在上升，而与美国的关系却在下降。”&lt;/p>;&lt;p>;“民主党政府大谈人权，这让沙特人相当困扰。中国不干涉人权等内政，所以更容易把事情做好。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国习近平会见阿巴斯，提出解决巴勒斯坦问题的三点方案&lt;/h3>;&lt;p >;随着利雅得寻求实现其以石油为主的经济多元化，其与北京在各个领域的合作日益增多，而近年来其与华盛顿的关系变得紧张，特别是在记者贾迈勒·卡舒吉(Jamal Khashoggi)被谋杀之后。&lt;/p>;&lt;p>;但是近几个月来，美国和沙特阿拉伯已开始显示出和解的迹象，美国国务卿安东尼·布林肯和国家安全顾问杰克·沙利文分别访问利雅得，以重申华盛顿对该地区的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;美国试图通过斡旋与利雅得关系正常化来推动以色列融入该地区。不过，尽管包括阿联酋和巴林在内的更多阿拉伯国家已与以色列建立正式关系，但在与沙特阿拉伯进行多轮单独会谈后，并未取得明显进展。&lt;/p>;&lt;p>;以换取与以色列关系正常化据报道，利雅得要求更多的安全保证，包括先进的武器销售、美国承诺在受到攻击时保卫王国以及支持允许国内铀浓缩的民用核计划——华盛顿认为这些条件成本太高而难以接受。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，美国敦促以色列缓和与巴勒斯坦的紧张关系并停止司法改革 — — 这引发了大规模示威活动，担心这会破坏该国的民主 — — 以换取关系正常化。&lt;/p>;&lt;p>;潘表示，如果中国试图调解，也会面临双方类似的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“如果与沙特阿拉伯建立外交关系，至少会要求停止在被占领的[巴勒斯坦]领土上修建定居点。”以色列，”他说，并补充说以色列可能不会接受这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全研究所 (INSS) 黛安和吉尔福德格雷泽以色列-中国政策中心研究员图维亚·杰林 (Tuvia Gering) ）在特拉维夫表示，有关沙特与以色列关系的谈判迄今为止仅由白宫安排，而利雅得似乎对可能从美国获得的东西更感兴趣，例如 F-35 战斗机。&lt;/ p>;&lt;p>;“中国最乐意为以色列与沙特关系正常化剪彩，因为这是美国的两个亲密伙伴。中国[获得]功劳，这将向每个人发出一个巨大的信号，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以当然，如果他们能实现这一目标。但这就是为什么我认为他们无法……以色列不是沙特阿拉伯。这不是模仿游戏。以色列不会对美国打中国牌。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在宣布中国之行后向美国保证，以色列仍然是以色列“不可替代”的盟友，尽管据报道在一份机密简报中表示，中国参与了以色列的军事行动。杰林表示，在美中竞争的背景下，内塔尼亚胡的访问将受到密切关注，但以色列无意寻求寻求中国作为美国的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;“当内塔尼亚胡或[事实上的沙特统治者]穆罕默德·本·萨勒曼前往中国时，表面上是为了让美国重新做出承诺。因为这是告诉美国的一种方式，如果你把我们抛在后面，你要在那里做你的事情，我们需要保持平衡，为了成功的离岸平衡，你需要有多个参与者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他说，在“对冲赌注或多元化或有替代方案”方面，以色列和沙特阿拉伯之间“零相似之处”。&lt;/p>;&lt;h3>;中文领导人“亲自干预”以确保沙特与伊朗达成协议&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士还表示，他们预计内塔尼亚胡访问期间以色列-巴勒斯坦和平进程不会取得任何突破。&lt;/p>;&lt;p>;中间派盖伊·伯顿(Guy Burton)布鲁塞尔行政学院的东方问题专家兼兼职教授表示，中国再次尝试“平衡之举”，邀请内塔尼亚胡和阿巴斯连续访问——这种情况在2013年和2017年曾发生过两次。&lt;/p>; &lt;p>;自2013年以来，中国提出了一些和平建议并组织了研讨会，呼吁两国解决方案、三方对话以及协调国际努力来解决冲突。但这些往往被视为缺乏实质内容和结果。&lt;/p>;&lt;p>;伯顿表示，内塔尼亚胡此次访华很可能会看到北京方面重申愿意促进谈判，但考虑到当前的现状，没有提供任何具体计划：约旦河西岸的定居点活动、以色列在杰宁的军事袭击导致十几名巴勒斯坦人死亡，以及法塔赫和哈马斯之间巴勒斯坦内部的分裂。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列人和巴勒斯坦人之间没有任何关系。”一种和平进程摆在桌面上……巴勒斯坦或以色列方面绝对没有意愿或能力在这里采取任何行动。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，“这里正在发生一个有信号的事情”，他谈到中国的主动提出以“街区里的新孩子”的身份调解冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对美国人的轻微嘲讽，他们说，你知道，你们一无是处，”伯顿说。&lt;/p>;&lt;自2014年以来，由于巴勒斯坦两个主要政党法塔赫和哈马斯之间的和解，美国斡旋的进程被叫停，以色列和巴勒斯坦之间的正式和平谈判一直被冻结。后者统治着加沙地带，以武装抵抗以色列而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;该协议导致阿巴斯领导的联合政府短暂成立，但由于各派之间的分歧，该政府最终于 2015 年分崩离析。 &lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院西亚非洲研究所中东事务专家殷刚表示，如果巴勒斯坦内部不团结，中国就没有多少空间调解冲突。&lt;/p>;&lt;p>;他说内塔尼亚胡可能会迫使中国利用其对伊朗的影响力，伊朗长期以来一直资助哈马斯在该地区对抗以色列和美国。&lt;/p>;&lt;p>;“在其他方面换句话说，伊朗需要巴以冲突，”他说。 “由于缺乏有效的内部管理。以巴和谈不太可能取得任何成果。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列中央情报局的潘表示，内塔尼亚胡在会见习近平时不太可能把重点放在伊朗问题上。&lt;/p>;&lt;p>;“这对他来说是不可能的现在就发展与伊朗的关系。伊朗认为以色列不应该存在的看法陷入僵局……所以他现在不会谈论伊朗。美国也不会在这件事上发挥作用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国家安全局的杰林表示，以色列缺乏寻求中国调解的意愿，中国也没有认真参与冲突，考虑到其此前在和平倡议中主要提供的是“言辞”而不是行动。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，与内塔尼亚胡的会面将“只是中国全球发展倡议和全球文明倡议的一个营销平台”，该倡议寻求提出美国主导的全球秩序的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，重要的是要表明它是一个负责任的主要参与者。对于中国来说，将其参与冲突调解与美国并列起来是很重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次会议将主要关注贸易问题，为两国合作伙伴提供一次重新接触和探索新合作机会的机会。 Covid-19 已经过去三年了。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列媒体报道，中国是以色列第二大贸易伙伴，预计今年两国将签署自由贸易协定。 2017年内塔尼亚胡上次访华期间，两国建立了创新全面伙伴关系，使以色列成为继瑞士之后第二个与中国建立这种关系的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国对以色列高科技投资达到顶峰根据 INSS 的数据，该数字在 2018 年因美国加强审查而下降。去年，为了回应美国限制中国在敏感行业投资的压力，中国以国家安全为由收紧了外国投资限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York police search for woman on viral video shouting at Asian family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230175/new-york-police-search-woman-viral-video-shouting-asian-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/6b5d6e56-78b5-482e-a251-c210f72526d5_857e52a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;纽约警察局 (NYPD) 周日宣布正在寻找一名女性在一段疯传的视频中，可以看到她在该市地铁上对一个亚洲家庭大喊大叫，并与拍摄这场争吵的乘客对峙。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这名女子因袭击而被通缉。警察局在社交媒体帖子中表示，该事件发生在 8 月 3 日晚，在西 4 街的一列南行 F 列车上。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，三名年轻女子坐在一个亚裔家庭对面，两个孩子出于不明原因对家人大喊大叫。拍摄该视频的女士在标题中写道，这些妇女正在“骚扰”这家人，并表示她选择开始拍摄是因为她“知道事情会变得很糟糕。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频显示了其中一个女人们不断地冲向正在拍摄的女人，尽管镜头在任何暴力行为出现之前就被切断了。&lt;/p>;&lt;p>;“这个凶猛的人跑过来打我。我放下手机，捂住头，承受了这一击（哇），”视频的一个字幕说道。&lt;/p>;&lt;p>;视频随后显示了一场涉及多名乘客的斗殴场面。视频说明称，拍摄视频的女子被拖拽头发并殴打数次，直到她滚开。&lt;/p>;&lt;p>;视频说明称，事件在下一个地铁站结束，当时所有涉案人员都离开了车厢。 She said she spoke to the mother of the family and shared the videos with her to help in filing a police report.&lt;/p>;&lt;h3>;Is under-reporting behind drop in anti-Asian hate attacks in California?&lt;/h3>;&lt;p>;The video has prompted outrage, particularly in New York City, where an uptick of anti-Asian attacks in recent years has stoked fear among Asian communities. In response, the NYPD created the Asian Hate Crime Task Force soon after the Covid-19 pandemic began, citing a sevenfold increase in reports of anti-Asian harassment, discrimination, and violence since February 2020.&lt;/p>;&lt;p>;The NYPD&#39;s social media post said one of the women seen in the video sparked a “dispute” with a 51-year-old victim, and “made an anti-ethnic remark, pulled her by the hair &amp; punched her.” The police department urged anyone with further information about the identity of the woman to come forward.&lt;/p>;&lt;p>;The NYPD did not immediately respond to Business Insider&#39;s request for further details about the altercation.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Barbie film’s message should resonate with Hong Kong and the rest of Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229995/why-barbie-films-message-should-resonate-hong-kong-and-rest-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/08/04/794ee334-6035-44cd-ab41-26d3b2c91d27_1cca7953.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Did you know that if you Google “Barbie”, your search results and the Google logo come back in bright pink?&lt;/p>;&lt;p>;That&#39;s the power of a plastic doll that made its debut in 1959. , the film, has broken record after record at the box office.&lt;/p>;&lt;p>;It was the biggest opening in North America this year, raking in US$162 million there and US$194 million elsewhere. It made more money over the opening weekend for studio Warner Bros than any other non-DC Comics film or a sequel. It was also the biggest opening and grosser for a female director.&lt;/p>;&lt;p>;How writer and director Greta Gerwig transformed the pink world of a toy that has not been without controversy into feminist feast on-screen is an absolute wonder.&lt;/p>;&lt;p>;The Barbie doll had feminist roots – when it hit the shelves more than six decades ago, it was the first mass-produced doll with adult features. Barbie was the creator&#39;s response to girls being limited to playing with baby dolls, imagining themselves growing up to only be a mother.&lt;/p>;&lt;p>;Barbie encouraged girls to dream about being anything they want – that is, if they had a highly unrealistic 18-inch waist and were blonde. From very early on, people noted Barbie&#39;s ridiculous body proportions and raised concerns over its promotion of an unhealthy body image.&lt;/p>;&lt;p>;The Barbie doll series has also been criticised for its lack of ethnic diversity. Some, not all, girls can become anything they want.&lt;/p>;&lt;p>;In the 1990s, a talking version was released and let&#39;s just say that “Math class is tough” and “Want to go shopping?” didn&#39;t go down well.&lt;/p>;&lt;p>;Gerwig addresses these struggles of the 60-year-old doll trying to keep up with the times, and more, in her blockbuster. It&#39;s not radical feminism, or anti-men. It shows that the unattainably perfect – Barbie Land – is not perfect at all.&lt;/p>;&lt;p>;When the hot pink utopia collides with the real world, we get to see real women, their struggles and achievements. At least there&#39;s room for motherhood in the real world. The film confronts both idealised femininity and idealised feminism.&lt;/p>;&lt;p>;But, apparently, Barbie isn&#39;t doing very well in South Korea, where it only took in an 8 per cent share of the total box office. A Korean women&#39;s rights activist said women may be hesitant to be seen as supporting an overtly women-centred film for “fear of being labelled as a feminist”.&lt;/p>;&lt;p>;That&#39;s understandable, especially when South Korean President Yoon Suk-yeol, having previously suggested that feminism was to blame for the country&#39;s low birth rate, called himself a feminist on the campaign trail and then retracted that description. Feminism is perceived negatively in the country as an extreme and absurd quest for “female supremacy”.&lt;/p>;&lt;p>;I&#39;m grateful that, in Hong Kong, we can openly speak about gender equality, the gender pay gap and the need to empower and support women in the workplace, and that these discussions aren&#39;t treated as “radical”.&lt;/p>;&lt;p>;Recall our chief executive, in marking International Women&#39;s Day, showing off a photo of himself flanked by his administration&#39;s six female principal officials. Women occupying 23 per cent of the positions in the city&#39;s top echelon of power is indeed worth celebrating.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s unfortunate that the Hong Kong team&#39;s historic win in their division of the Ice Hockey Women&#39;s World Championship in April was overshadowed by a war of words over a blunder related to the national anthem.&lt;/p>;&lt;p>;In June, the government launched the Women Empowerment Fund with HK$100 million (US$12.8 million) earmarked from this year&#39;s budget to strengthen support for women&#39;s development programmes by women&#39;s organisations and NGOs. It is a definite step in the right direction.&lt;/p>;&lt;p>;But then we have lawmaker Junius Ho Kwan-yiu, who in response to a motion in the Legislative Council on “promoting the comprehensive development of women in Hong Kong” ahead of Mother&#39;s Day in May, said, “I think men should now be protected” and lamented that women are “doing whatever they like”. Ho mistakenly attributed that to be why “men are now tied by many traditional shackles and have a lot of unspeakable pain”.&lt;/p>;&lt;p>;However, it&#39;s not empowering women that causes men unspeakable pain. It is gender inequality that is shackling men and women. So go on Ho, we won&#39;t think any less of you if you watch Barbie.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraq seeks Interpol alerts for former officials over US$2.5 billion tax theft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3230174/iraq-seeks-interpol-alerts-former-officials-over-us25-billion-tax-theft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/b7ec47f8-3fab-4414-b6e0-de8b11c96ef7_c1f447b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊拉克计划要求国际刑警组织发出国际警报，寻求逮捕前高级官员，包括一名前财政部长和一名前情报负责人因涉嫌从该国税务委员会盗窃超过 25 亿美元而被指控。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻的核心是涉嫌从属于该委员会的银行账户非法提取现金。据伊拉克官员称，2021 年至 2022 年期间总计约 25 亿美元，即使在一个经常被列为世界上最腐败的国家，这个数字也是惊人的。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克最高反腐败官员、廉正委员会主席海德尔法官哈农周日宣布采取所谓的国际刑警组织红色通缉令。&lt;/p>;&lt;p>;哈农表示，司法部门还将要求向前总理穆斯塔法·阿尔的私人秘书和政治顾问发出通缉令。卡迪米。&lt;/p>;&lt;p>;卡迪米和前财政部长阿里·阿拉维均否认参与其中。这些腐败指控是去年底新政府上台前曝光的。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉维于 2022 年 8 月从卡迪米政府辞职，理由是政治干预政府工作和腐败。此后他表示，他已采取措施防止税务委员会发生盗窃行为，但其他官员忽视了他的决定。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即联系到其他官员置评。&lt;/p>;&lt; p>;现任总理穆罕默德·希亚·苏达尼表示，他的首要任务之一是打击伊拉克境内普遍存在的猖獗腐败现象，多年来导致数以十亿计的石油财富被盗。&lt;/p>;&lt;h3>;一只熊从迪拜伊拉克飞机货舱的板条箱中逃脱&lt;/h3>;&lt;p>;由苏丹尼任命的哈农表示，伊拉克正在努力从阿联酋、土耳其、约旦和沙特等多个国家引渡参与盗窃的人员阿拉伯，还呼吁美国和英国“移交在逃嫌疑人”。&lt;/p>;&lt;p>;哈农表示，他要求红色通缉令的腐败分子已经拿走了不少于1000亿美元伊拉克第纳尔（7700 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，总共有超过 48 人涉嫌参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;哈农后来告诉路透社，一名商人已成为最著名的商人之一丑闻嫌疑人努尔·祖海尔 (Nour Zuheir) 自 2022 年 11 月保释以来，已追回约 3800 亿第纳尔（2.92 亿美元）的被盗资金。&lt;/p>;&lt;p>;祖海尔公开坚称自己对所有指控都是清白的。&lt;/p>;&lt;p>;祖海尔公开坚称自己对所有指控都是清白的。 p>;&lt;p>;许多伊拉​​克人质疑为什么这名商人被允许自由活动，尽管官员指控他在盗窃案中发挥了主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;祖海尔的案件仍然悬而未决，并决定重新逮捕他哈农说，交给司法部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barbie film joins US$1 billion club, breaks a record for female directors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230173/barbie-film-joins-us1-billion-club-breaks-record-female-directors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/3537b682-db62-4689-a8fd-11659954fc0f_d5930d19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;格蕾塔·葛韦格这些天应该感觉差不多了。上映短短三周，《芭比娃娃》的全球票房收入将突破 10 亿美元，打破了此前由《神奇女侠》导演帕蒂·詹金斯保持的女导演纪录。&lt;/p>;&lt;p>;《芭比娃娃》根据周日工作室的估计，葛韦格执导并联合编剧，本周末在北美 4,178 个地点又增加了 5,300 万美元的票房收入。这部由玛格特·罗比主演和制作的电影已经稳居第一三周了，而且还没有完成。华纳兄弟表示，这部电影在当天结束前将突破 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在现代票房历史上，只有 53 部影片的票房超过 10 亿美元（不考虑通货膨胀），而芭比现在是由女性执导的最大电影，取代《神奇女侠》的全球总票房 8.218 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;三部由女性联合导演的电影仍然领先于芭比娃娃，包括《冰雪奇缘》（13 亿美元）和《冰雪奇缘 2》 （14.5 亿美元）均由詹妮弗·李和惊奇队长（11 亿美元）联合执导，安娜·博登联合执导。但是，《芭比娃娃》在国内以 4.594 亿美元（去年为 4.268 亿美元）超越了《惊奇队长》，从而打破了北美女性导演真人电影的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;本周末，新的竞争以PG 级动画《忍者神龟：突变混乱》和杰森·斯坦森的鲨鱼续集《巨齿鲨 2：海沟》，这两部电影都与克里斯托弗·诺兰的《奥本海默》并驾齐驱，这也是在第三个周末。排名第一。&lt;/p>;&lt;p>;Meg 2 成功领先并排名第二。它克服了糟糕的评价，在 3,503 个地点获得了首周末票房 3,000 万美元的成绩。由本·惠特利 (Ben Wheatley) 执导的华纳兄弟电影目前在烂番茄上获得了 29% 的影评人评分，而观众的 CinemaScore 评分为 B-。这部惊悚片以 3D 形式上映，占其首周末票房的 22%。&lt;/p>;&lt;p>;第三名是奥本海默 (Oppenheimer)，该公司在北美 3,612 个地点增加了 2,870 万美元的票房，使其国内总票房达到美国2.286 亿美元。在短短三周内，希里安·墨菲主演的罗伯特·奥本海默传记片成为年度票房最高的 R 级电影（领先于《疾速追杀》第 4 章），并且超越《蚁人2：黄蜂女现身》，成为年度票房第六大电影：Quantumania。&lt;/p>;&lt;p>;奥本海默还庆祝了一个里程碑，在三周内全球销售额突破了 5 亿美元。目前，该片的全球票房收入为 5.529 亿美元，超过了 2017 年《敦刻尔克》的票房收入 5.27 亿美元，成为诺兰有史以来票房第五高的电影。它现在也是有史以来最卖座的四部传记片之一（包括《波西米亚狂想曲》、《基督受难记》和《美国狙击手》），也是有史以来最大的二战电影。&lt;/p>;&lt;p>;派拉蒙的《忍者神龟》是北美 3,858 家影院的票房估计为 2,800 万美元，紧随其后位居第四。自周三上映以来，这部电影凭借出色的评论（烂番茄上的 96％）和观众评分，已获得 4,310 万美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一部让几代人都喜欢的电影之一”，派拉蒙国内发行总裁克里斯·阿伦森 (Chris Aronson) 说道。 “我认为《海龟》的经久不衰的受欢迎程度正在显现出它的本来面目。已经八周没有动画电影了，接下来的八周也不会再有动画电影了，这对我们来说很好。”&lt;/p>;&lt;p>;《忍者神龟》花费了 7000 万美元制作，并以明星为主角。配音演员包括成龙、艾斯·库珀、保罗·路德、阿约·艾德比里和塞斯·罗根，他们是这部电影的制片人和联合编剧，影片倾向于海龟的“青少年”方面。&lt;/p>;&lt;p>;芭比娃娃、奥本海默甚至令人惊讶的反人口贩卖大片《自由之声》（目前票房为 1.635 亿美元，领先于《碟中谍 7》）也助推了票房的繁荣，带来的收入比预期多了数百万美元，并有助于抵消造成的痛苦&lt;/p>;&lt;p>;“在《闪电侠》、《夺宝奇兵》以及某种程度上的《碟中谍》之后，人们都说这个夏天令人失望。但这还没有结束，”Comscore 高级媒体分析师保罗·德加拉贝迪安 (Paul Dergarabedian) 表示。 “我们将度过一个高调的夏天。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果制片厂无法与很快就会出现引人注目的演员和作家。秋季上映的日程已经显得很渺茫，一些电影公司将电影推迟到 2024 年，而不是试图在没有电影明星的情况下宣传电影。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国男人不必被芭比娃娃和女权主义推迟&lt;/h3>; &lt;p>;索尼原计划下周五在美国全国影院上映其受 PlayStation 启发的真实故事《Gran Turismo》，但现在将在 8 月 25 日全面上映之前缓慢推出两周。这是怎么想的？如果电影明星无法宣传这部电影，也许观众可以。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须现实一点，”德加拉贝迪安说。 “电影表现如此出色，让我们情绪高涨，但我们必须调和我们的热情和乐观情绪，因为罢工造成了很多不确定性。时间拖得越久，问题就越深刻。但观众已经表态了，他们喜欢去电影院。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paedophile Lostprophets frontman Ian Watkins stabbed in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230172/paedophile-lostprophets-frontman-ian-watkins-stabbed-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/66989233-6f5f-49d2-8e14-d6f1935dcb90_ff5d33c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，恋童癖摇滚明星伊恩·沃特金斯 (Ian Watkins) 在英格兰北部的 HMP 韦克菲尔德监狱被刺伤。 &lt;/p>;&lt;p>;据说这位《Lostprophets》前主唱在西约克郡的监狱中被刺伤后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士告诉英国《镜报》，沃特金斯被劫持为人质。周六早上还有另外三名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;监狱管理局发言人表示：“警方正在调查周六在 HMP Wakefield 发生的一起事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法进一步发表评论，同时警方调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;Lostprophets 主唱伊恩·沃特金斯 (Ian Watkins) 承认犯有儿童性犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;沃特金斯 (Watkins) 在承认一系列罪行后，于 2013 年 12 月被判入狱 29 年，并被判处 6 年监禁性犯罪 - 包括企图强奸一名歌迷的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;这位名誉扫地的歌手于 2012 年 9 月 21 日在他位于威尔士庞特普里德的家中执行缉毒令后被捕，当时大量电脑，手机和存储设备被没收。&lt;/p>;&lt;p>;对设备的分析揭露了沃特金斯的堕落行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bear escapes from crate in cargo hold of Iraqi plane at Dubai airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3230171/bear-escapes-crate-cargo-hold-iraqi-plane-dubai-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.07 02:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/07/53b18a1a-4e38-4003-8eb3-06a7a1e65214_84270354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊拉克总理已下令调查一只熊是如何从笼子里逃出来的一架即将从迪拜机场起飞的伊拉克飞机的货舱被扣留，导致乘客对航班延误感到不满，并在社交媒体上引起轰动。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克航空公司表示，这只熊的逃跑不应归咎于该公司，并且飞机机组人员与阿拉伯联合酋长国当局合作，后者派出专家对这只动物进行镇静并将其从飞机上移走。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传的一段视频片段显示，机长为周五的事件向乘客道歉。起飞延误，因为熊从货舱的板条箱中逃脱。&lt;/p>;&lt;h3>;猴子坚果：灵长类动物幼崽逃跑，巴基斯坦法庭陷入混乱&lt;/h3>;&lt;p>;伊拉克航空公司周六表示，程序这只熊的运输是按照法律以及国际航空运输协会（IATA）批准的程序和标准进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示，这只熊正从巴格达飞往迪拜。但在社交媒体上流传的视频片段中的一位人士却提出了不同的看法，他说这架飞机飞往巴格达的航班晚点了一个小时，乘客被要求下机，直到问题得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜世界上最繁忙的国际旅行机场拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克航空公司的一名官员周日向美联社证实，这只熊实际上正在被运送到伊拉克首都。这位不愿透露姓名的官员拒绝透露该动物的主人的姓名，因为他无权公开谈论此事。&lt;/p>;&lt;p>;在伊拉克，尤其是在巴格达，饲养掠食性动物作为宠物已经变得很流行。富人之间。&lt;/p>;&lt;p>;当局一直在努力执行保护野生动物的法律规定。 Baghdad&#39;s police has previously called on citizens to assist authorities in preventing such animals from being let loose on the city&#39;s streets or ending up as exotic meals in restaurants by reporting such cases.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 02:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>