<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Macron names Gabriel Attal as France’s youngest and first openly gay prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247837/macron-names-gabriel-attal-frances-youngest-and-first-openly-gay-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/c0b6b5f5-916b-4517-9ec7-d1537b9c8f80_6da700ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国国务卿兼政府发言人加布里埃尔·阿塔尔被任命为法国总理周二部长。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国领导人埃马纽埃尔·马克龙周二选举加布里埃尔·阿塔尔为总理，为他的总统任期注入新的动力，这位34岁的总统成为法国最年轻的总统，也是首位公开的总统。同性恋政府首脑。&lt;/p>;&lt;p>;经过几天的猜测，马克龙周一晚间接受了 62 岁的伊丽莎白·博恩 (Elisabeth Borne) 的辞职，她在任职不到两年后与政府其他成员一起辞职。&lt; /p>;&lt;p>;此次改革是在巴黎奥运会和今年夏天的欧洲议会选举之前进行的，马克龙的中间派势力有可能败在马琳·勒庞领导下的极右翼手中。&lt;/p>;&lt;p>;A预计本周将进行更广泛的内阁改组，因为马克龙寻求在总统任期的最后三年内增强他的团队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/09/cead3e6b-f1ee-4c27-83ed-4de8611f7024_66c926dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统伊曼纽尔马克龙周一接受了总理伊丽莎白·博恩的辞职。照片：Pool/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“共和国总统任命加布里埃尔·阿塔尔先生为总理，并责成他组建政府，”一份总统声明称。&lt;/p >;&lt;p>;继博恩之后，阿塔尔将给总理办公室的风格带来重大改变，她是第二位领导法国政府的女性。&lt;/p>;&lt;p>;她严肃、严肃的举止赢得了尊重受到同事的欢迎，但不一定受到公众的欢迎，而阿塔尔在政治上至关重要的教育部任职后，成为政府中最受欢迎的人物。&lt;/p>;&lt;p>;阿塔尔的任命是在博恩周一辞职后预计的，并且由于没有迅速宣布这一消息，引发了有关重量级政府人物对阿塔尔迅速晋升感到不满的传言。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与据称造成紧张局势的幕后黑手关系密切的消息人士，包括内政部长杰拉尔德·达马宁 (Gérald Darmanin) 和财政部长布鲁诺·勒梅尔 (Bruno Le Maire) ，强烈否认这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/8ad46d8f-cb00 -4ea5-8484-cc1835fb7bd0_3160aabf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片显示了法国总理伊丽莎白·博恩提交的辞职信的打印副本。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博恩给马克龙的辞职信（法新社看到了该辞职信的副本）暗示她更愿意继续留任。&lt;/p>;&lt; p>;“虽然我必须提出政府辞职，但我想告诉你们我对这一使命有多么热情，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;评论者认为，改组对于重新启动马克龙的中间派总统任期至关重要。过去三年，防止他在一系列危机后成为“跛脚鸭”领导人。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年击败极右翼赢得连任以来，马克龙就因养老金改革不受欢迎而面临抗议，他在议会选举中失去绝对多数席位，以及移民立法引发的争议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马克龙无法在 2027 年总统选举中再次参选，但重新启动政府被视为有助于阻止勒庞成为总统的关键。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;保守派日报《费加罗报》表示，博恩即将离开的政治局势“仍然像以前一样脆弱。”&lt;/p>;&lt;p>;“改变高层的面孔并不会改变整体局势，”该报说，并补充说博恩的继任者面临着“大量的政治紧急情况”，包括团结一个四分五裂的国家的任务。&lt;/p>;&lt;p>;在法国体制下，总统制定总体政策，总理负责日常事务。当今的政府管理，这意味着当政府陷入动荡时，后者往往会付出代价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/09/d880c4e4-246e-4584-9b90-a95017283a33_a244dc9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加布里埃尔·阿塔尔，最年轻的素数法国历史上的部长，是自马克龙2017年上任以来第四位担任该职务的人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月份的欧洲议会选举将带来重大考验，马克龙的文艺复兴党冒着在勒庞的全国集会 (RN) 手中陷入尴尬的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他将在欧洲选举前与法国政坛的另一位后起之秀、甚至更年轻的乔丹正面交锋巴尔德拉现年 28 岁，现任极右翼 RN 党魁。&lt;/p>;&lt;p>;宪法专家本杰明·莫雷尔 (Benjamin Morel) 告诉法新社，阿塔尔的任命标志着“针对 6 月欧洲选举的非常进攻性战略”。 &lt;/p>;&lt;p>;但政治学家布鲁诺·考特雷斯表示，他“不会解决大多数人的问题，也不会解决[马克龙]授权所面临的主要问题”。&lt;/p>;&lt;p>;其他关键职位也存在不确定性，特别是 41 岁的达马宁 (Darmanin)，他是一名右翼分子，据说觊觎凯瑟琳·科隆纳 (Catherine Colonna) 担任的外交部长职位。&lt;/p>;&lt;p>;新政府首脑将是第四任总理自 2017 年马克龙执政以来，批评者指责马克龙在爱丽舍宫进行微观管理和集权。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Support in Southeast Asia for Hamas at odds with rejection of terrorism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247772/support-southeast-asia-hamas-odds-rejection-terrorism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/ce2411da-a280-464b-a39c-3bbb5943a2ff_c249706e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在美国大使馆附近的亲巴勒斯坦集会上大喊大叫2023 年 12 月 22 日在吉隆坡。马来西亚和印度尼西亚的宗教当局呼吁穆斯林抵制以色列和支持以色列的公司。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 12 月，马来西亚开始禁止悬挂以色列国旗或驶往以色列的商船驶入马来西亚港口。许多马来西亚人还抵制与以色列有关或支持以色列的企业和产品。&lt;/p>;&lt;p>;除了伊朗及其中东代理人之外，马来西亚是一个对哈马斯及其言论表现出无条件支持的罕见例子。在哈马斯 10 月 7 日袭击以色列后，安瓦尔·易卜拉欣总理拒绝了西方要求其撤回对哈马斯支持的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔对巴勒斯坦事业的坚定支持可以追溯到他的大学时代。虽然这种支持可能是真诚的，但它已经卷入了联合政府和反对党争夺穆斯林多数选票的政治之中。&lt;/p>;&lt;p>;政府继续支持该激进组织的叙述，但不谴责其恐怖主义暴力行为针对以色列公民的攻击可能会加剧马来西亚青年和儿童的激进化。 10月，马来西亚巴勒斯坦团结周期间，一些师生头戴巴勒斯坦头巾，手持玩具枪，显然是效仿哈马斯对以色列的武装抵抗。在受到活动人士的谴责后，安瓦尔宣布在国家主导的计划中加强对此类活动的控制。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚作为世界上人口最多的穆斯林占多数的国家，也没有谴责哈马斯。印度尼西亚最高宗教机构印度尼西亚乌理玛委员会于 11 月发布了一项追令，支持巴勒斯坦争取独立的斗争并谴责以色列的侵略。该法令呼吁印度尼西亚抵制与以色列相关的产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类宗教法令不仅可能会激起针对以色列的情绪，而且还会激起印度尼西亚犹太人口的情绪。印度尼西亚人很难区分以色列政府和犹太人，甚至是以色列以外的犹太人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管呼吁保持冷静并减少宗教间紧张局势，但印度尼西亚的犹太社区仍生活在恐惧之中。对于一个不承认犹太教为宗教的国家来说，这种情况并不奇怪，因为犹太人感到被迫在身份证件中使用基督教。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是巴基斯坦，那里穆斯林占更多比例。超过全国 2.4 亿人口的 96%。盖洛普最近的一项调查显示，91% 的巴基斯坦受访者同情加沙的巴勒斯坦人，只有 2% 同情以色列。&lt;/p>;&lt;p>;尽管看守总理安瓦尔-哈克·卡卡尔 (Anwaar-ul-Haq Kakar) 表达了担忧，外交部关于中东暴力升级的报道明显没有谴责或提及哈马斯 10 月 7 日的袭击。巴基斯坦陆军总司令阿西姆·穆尼尔将军拒绝将哈马斯的武装抵抗运动称为恐怖主义，认为这将无视以色列对巴勒斯坦人的长期压迫。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦在这一问题上的立场与在武装斗争上的立场有相似之处克什米尔人反抗印度的控制。伊斯兰堡从克什米尔问题的角度看待巴以冲突，强烈反对以色列的暴力行为，并将巴勒斯坦问题的解决视为克什米尔问题的解决铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;该国最大的宗教政治组织伊斯兰大会党和乌里玛伊斯兰组织公开支持哈马斯，并在多哈接待或访问了其领导层，甚至在以色列与哈马斯冲突期间也是如此。虽然巴基斯坦的公众抗议可能避免出现“以色列去死”的口号，但报纸专栏文章却表达了强烈的反犹太和反以色列情绪。&lt;/p>;&lt;p>;从巴基斯坦的角度来看，全球范围内针对以色列的施压运动巴勒斯坦问题可能为印度就克什米尔争端发起类似行动开创先例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，随着阿拉伯国家加强与印度的关系，印度受到类似压力的可能性似乎很小。包括沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国在内的几个阿拉伯国家反对哈马斯和具有激进政治意识形态的类似伊斯兰组织。一些阿拉伯国家明确谴责哈马斯 10 月 7 日的恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他们对以色列在加沙的军事行动采取强硬立场的主要动机是认识到以色列的占领和定居者暴力对地区和平构成重大威胁，伊朗及其代理人破坏该地区稳定的机会。阿拉伯国家明白，解决巴勒斯坦问题对其工业化和经济多元化的长期愿景至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众强烈反对以色列在阿拉伯世界的行动，但普林斯顿大学阿拉伯晴雨表的一项调查显示，阿尔及利亚、埃及、伊拉克、约旦、利比亚和突尼斯等阿拉伯国家90%的受访者不赞成激进组织及其暴力手段。阿拉伯国家的公众舆论和政府反应反映了对多样性的更广泛接受，主要阿拉伯国家专注于科学和经济发展。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的忽视、回避穆斯林、极端分子：以色列-加沙战争中亚洲的恐惧&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，一些南亚和东南亚国家仍坚持推行过时且失败的策略，为政治目标宣扬激进的宗教意识形态。他们未能谴责哈马斯的行为，导致激进化根深蒂固，并使针对占领军的武装抵抗正常化。&lt;/p>;&lt;p>;各国必须停止支持哈马斯等激进组织，并消除社会中的宗教间仇恨。将注意力转向理性思维并追求科学和经济成就对于使人们摆脱暴力宗教极端主义的破坏性道路至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;最后，哈马斯将其袭击称为“洪水”，故意引发了这样的反应：伤害了巴勒斯坦人。该组织现在的目标是利用以色列造成的人道主义危机，而这实际上是哈马斯行为造成的。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯应该因给巴勒斯坦人民带来这场灾难而受到谴责。令人费解的是，为什么许多伊斯兰国家的人们看不到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan sees double-digit export boost at end of dismal 2023, buoyed by tech and AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3247827/taiwan-sees-double-digit-export-boost-end-dismal-2023-buoyed-tech-and-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/91f023c6-13ab-4cca-b265-c6154315bc3e_c45c0106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科技，特别是半导体，一直是台湾积极发展的主要推动力12 月份出口数据。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于对内置芯片的设备的需求出现增长，全球市场高科技设备的主要来源台湾地区的出口在 12 月份连续第二个月增长台北财政部周二表示，12 月份台湾的出货量增长了 11.8%，达到 399.4 亿美元。出口在 9 月份打破了连续 13 个月的下降，然后在 10 月份再次下滑。&lt;/p>;&lt;p>;用于加速生成预训练变压器命令处理的半导体芯片的设计和制造将掀起新一波出口浪潮。分析师认为，全球智能手机和个人电脑销量将增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于电子产品以及信息和通信产品的出货量增加，12 月份出口增长有所改善，”穆迪分析公司副经济学家 Jeemin Bang 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“随着人工智能相关芯片需求的增加，全球半导体销售近几个月有所回升，”Bang 说。 “作为尖端半导体的领先生产商，台湾受益于这种需求。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾是全球个人电脑、手机、服务器和现代汽车所用芯片的最大销售国。科技（包括常见消费电子产品的组装）约占其经济的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;台湾智能手机芯片设计商联发科已在其部分处理器中安装了人工智能功能，而台积电 (TSMC)台北集邦科技 (TrendForce) 半导体研究分析师 Eden Chung 表示，全球最大的代工芯片制造商正在投资这些芯片的生产。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司都有这样的计划，并在 2024 年Chung 表示：“我们需要了解消费者的反应。”&lt;/p>;&lt;p>;今年全球出货的 PC 中几乎有五分之一将具有“人工智能功能”，到 2027 年，由于新的用户体验，这一数字将达到五分之三市场研究公司 Canalys 在 1 月 5 日的一份研究报告中表示，消费者希望更换旧机器。&lt;/p>;&lt;h3>;随着台湾选举的临近，北京利用经济胁迫向选民施压&lt;/h3>;&lt;p>;全球最大的宏碁公司按市场份额计算第五大个人电脑供应商周一表示，其 12 月份综合收入同比增长 3.5%。这家台湾公司本月表示，将发布配备“增强人工智能”处理器的个人电脑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，台湾电子元件全球出货量较 2022 年 12 月仅下降 1.2%，总计 158.6 亿美元根据该部的数据。这一降幅超过了电子元件 2023 年 10.7% 的整体降幅。其中，12月份半导体下跌0.8%，价值148亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;信息、通信和音像产品的出货量同比增长近95%，达到101亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;信息、通信和音像产品的出货量同比增长近95%，达到101亿美元。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾经济部表示，12 月份中国大陆和香港再次成为台湾最大的出口市场，出口额达 133.6 亿美元。 12 月份对大陆和香港的出口同比下降 6.4%，低于 2023 年全年的 18.1%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月台湾对美国的出口增长 49.7%，至 8.49 美元十亿美元，欧洲 12 月份的出货量比去年同月增加了 16%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国家发展委员会上个月表示预计 2024 年将有所改善，并指出 2024 年出口将“过渡到增长”。 11 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰银行在周二的研究报告中表示，今年全球贸易“将小幅反弹”。该银行经济学家表示，他们预计 2024 年世界商品和服务出口将增长 1.8%，明年将增长 3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“在去库存浪潮和/或持续回升之后，企业补充库存需求旺盛可能有助于促进世界贸易，特别是在今年下半年，进而有助于提振更广泛的全球经济前景。”该银行的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;据台北经济部称，总体而言， 2023 年出口额下降 9.8%，至 4,324.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师预计今年台湾出口将持续但温和增长。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪预计Bang 表示，至少到 2024 年中期，“复苏将逐步进行”。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能优化硬件本身无法提升所有科技设备的出货量，该大学教授胡金利表示。台北国立阳明交通大学商业与管理研究所。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，欧洲和中国大陆的消费“疲软”将继续对这两个市场的出口构成挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Chinese scientists look to Antarctic krill for climate change clues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247832/chinese-scientists-look-antarctic-krill-climate-change-clues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/24790f25-7993-4e0a-840b-32548698cc8c_181a71fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;磷虾在南极食物链中发挥着至关重要的作用。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在建立一个监测网络来监测南极磷虾，作为未来有助于保护该大陆海洋生态的项目的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示将帮助他们监测数量的季节性变化，并分析主要南极动物种群的状况以及它们将如何受到气候变化的影响。&lt;/p>;&lt;p>;南大洋是世界上最大的磷虾，有数亿只磷虾野生动物物种的生物量，以及富含蛋白质的微小甲壳类动物在食物链中发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;海豹、企鹅、鲸鱼和海鸟都主要以它们为食，其数量的变化对它们有显着的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国首个此类项目中，科考队“雪龙2号”在阿蒙森海放置了一组生态地下系泊浮标据官方报纸《科技日报》报道，周六在南极洲西部。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家追踪南极冰架“令人震惊”的融化&lt;/h3>;&lt;p>;浮标沉入约 3,000 米的深度（ 9,840 英尺），并将在一年后收集数据和图片。它们是中国在南极洲第一个此类网络的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些水域是研究全球变暖和海平面上升的关键区域。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择这个区域的原因放置该装置是基于历史研究数据，这些数据表明那里有丰富的磷虾。我们可以用这些传感器监测一年中磷虾的季节变化。”科考队副队长王金辉告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以分析磷虾的生长状况。以及他们在全球变暖背景下对气候变化的反应。这将为我国极地生态保护进一步提供科学依据。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/09/5fca7e03-ab6a-4122-aaa0-b8499ad43341_33e31617.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿蒙森冰中的雪龙2号本周出海。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年发表的一项研究得出的结论是，之前的气候事件对其人口规模产生了重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;出现了“剧烈的影响” 1000万年前，当冰河时期南大洋温度下降时，它们的数量减少了”，但大约10万年前，随着更大面积的海冰（它们的自然栖息地）的形成，它们的数量出现反弹。&lt;/p>;&lt;p >;该研究背后的国际团队表示，目前尚不清楚气候变化会对今天产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;“磷虾的栖息地[可能]转移到这些地区的高纬度地区，但气候变化将如何影响他们在《细胞》杂志上发表的一篇论文中写道：“影响磷虾种群规模，进而影响依赖磷虾的南极生态系统，是迫切需要解决的关键问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;沙克尔顿的南极船是如何注定失败的一个世纪后被发现&lt;/h3>;&lt;p>;磷虾在极端条件下具有很强的适应能力。它们可以在没有食物的情况下长达 200 天，当食物匮乏时，成虫可以缩小体型。&lt;/p>;&lt;p>;它们还可以产下数千个卵，沉入海洋 1,000 至 2,000 米深处，不受干扰地孵化，然后再孵化。幼虫浮回水面。&lt;/p>;&lt;p>;雪龙2号于2019年投入使用，在芬兰的设计支持下在中国建造。它是同类中第一艘能够在向前和向后移动时破冰的船只。它可以以 2 至 3 节的速度突破 1.5 米的冰层。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan issues improved emergency measures following fatal plane collision at Haneda airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247834/japan-issues-improved-emergency-measures-following-fatal-plane-collision-haneda-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/94273114-7619-4f2a-90db-9a7eea00e661_fdb342ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本交通运输部在致命的飞机相撞事件后推出了新的安全规则上星期。照片：共同社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本国土交通省周二表示，在日本航空公司一架喷气式客机与东京海岸警卫队飞机发生致命相撞一周后，该国已对该国机场采取了改进的紧急措施。繁忙的羽田机场被认为是人为错误造成的。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施将立即实施，包括在通往跑道的滑行道上设置更明显的停止线标记，以及在交通管制通信中使用更清晰的语言。这些措施计划在未来几周内在羽田机场实施，并计划在全国其他机场实施。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 2 日发生的碰撞事件是，当时载有 379 名乘客和机组人员的日航 516 航班降落在准备起飞的海岸警卫队飞机后面。在同一条海边跑道上起飞，两架飞机都被火焰吞没。&lt;/p>;&lt;h3>;日本坠机事件让人们关注碳复合材料喷气式飞机的防火能力&lt;/h3>;&lt;p>;日航空客 A350 的所有乘客- 18分钟内900架客机安全撤离。海岸警卫队小型得多的庞巴迪 Dash-8 的机长被烧伤，但他的五名机组人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;对碰撞的调查集中在是什么导致海岸警卫队飞行机组人员相信他们有尝试 -为他们的起飞做好准备。空中交通管制记录的部分发布显示，海岸警卫队飞机没有获得明确的起飞批准。&lt;/p>;&lt;p>;根据文字，东京空中管制部门允许日航飞机降落在34R跑道上，注意到有一架起飞的飞机，日航飞行员重复了指令。在文字记录中，交通管制人员告诉海岸警卫队飞机，它被授予“No.”。 1”优先起飞，一些专家表示，这一表述可能导致庞巴迪机组人员错误地认为他们已获得进入跑道的许可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一份报告周二《朝日新闻》报道称，海岸警卫队的飞机可能是在日航飞机获得着陆许可后才开始与交通管制部门联系的，并且可能并不知道客机的抵达。&lt;/p>;&lt;p>;该部门的新紧急措施呼吁确保飞行员理解与跑道入口相关的专门术语，敦促他们重复交通管制给出的指示，并询问他们是否不确定。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指示交通管制不要使用数字术语，例如第一建议起飞和着陆优先顺序以避免混淆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/09/d082cc93-c1b8-4f2c-8619-0723602abf81_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清除被烧毁的日本的大型残骸后，官员在现场工作航空公司的空客 A350 飞机与日本海上保安厅飞机相撞。照片：Kyodo/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从下周六开始，羽田交通控制塔设立了一个新位置，专门用于监控雷达系统，以指示任何未经授权的跑道进入。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;羽田机场是世界上第三繁忙的机场，并且是东京地区两个机场中的首选，因为它可以更方便地到达市中心。在高峰时段，航班每隔几分钟起降一次，频率与东京的通勤列车相当。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belt and road: visiting Maldives president vows greater cooperation with China on infrastructure projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247823/belt-and-road-visiting-maldives-president-vows-greater-cooperation-china-infrastructure-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 18:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/0879bda6-2b52-4805-ab59-6f8a68d2826e_e41ad253.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖（左）抵达福建进行国事访问访问中国。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖在中国东南部的一个商业论坛上表示，中国仍然是马尔代夫最亲密的盟友之一，马尔代夫将在“一带一路”倡议下扩大与北京的合作&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖周一抵达中国进行国事访问，周五之前他将在北京会见中国国家主席习近平和国务院总理李强，使马尔代夫总统成为第一位受到欢迎的国家元首今年的中国。&lt;/p>;&lt;p>;这位新当选的领导人于 11 月上台，被广泛认为是一位对北京友好的政治家。他击败了前总统易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫，后者支持建立更密切的马累与新德里关系，并对中国在该国的一带一路投资持批评态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在名为“投资马尔代夫”的商业论坛上在东南部城市福州举行的会议上，穆伊祖表示，马累将继续与中国在“一带一路”计划下的马尔代夫关键基础设施计划上进行合作。穆伊祖总统办公室的一份新闻稿称，他表示，他的国家将探讨在新德里友好的前总统任内签署但尚未启动的双边自由贸易协定（FTA）。&lt;/p>;&lt;p>;“[Muizzu]谈到马尔代夫与中国之间悠久的关系，这种关系可以追溯到古代海上丝绸之路。他表示，中国仍然是马尔代夫最亲密的盟友和发展伙伴之一。”观察人士认为，北京和马累的接触将主要集中在经济问题上，包括中国对马尔代夫支柱的支持旅游业和重新推动“一带一路”计划。&lt;/p>;&lt;p>;但他们补充说，马尔代夫对印度的依赖是不可挑战的，而印度传统上在南亚有很大的影响力。&lt;/p>;&lt;他们表示，新德里将继续观察穆伊祖的进一步做法，以防与世界第二大经济体发生潜在竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/19641cbc-fa9e-4769-af17-99ebc90260e4_3cced98e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;马尔代夫总统穆伊祖周一抵达中国进行国事访问至周五。他是今年中国欢迎的第一位国家元首。图片来源：Facebook/总统府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;复旦大学南亚研究中心副主任林民旺表示，对中国来说，与亲北京的穆伊祖接​​触意味着中国的投资可以“客观地看待”。&lt;/p>;&lt;p>;“[马尔代夫]现任政府扭转了前任政府对中国和[一带一路计划]的态度……这对中国来说是积极的。至少新总统能客观地看待这个项目。”&lt;/p>;&lt;p>;在“一带一路”倡议下，中国帮助马尔代夫建设了标志性建筑，例如扩建维拉纳国际机场、修建跨海大桥等。连接马累和邻近的胡鲁勒岛的中马友谊大桥（Sinamalé Bridge）。&lt;/p>;&lt;p>;新德里友好的前总统萨利赫指责中国的基础设施倡议让马尔代夫背负过多债务并助长政府腐败。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据中国商务部称，2018年萨利赫任期内，尽管中国主导的马尔代夫项目没有取消或暂停，但中国对马尔代夫的投资放缓甚至减少。&lt;/p>;&lt;p>;同时，由于萨利赫的对华政策，阿卜杜拉·亚明（Abdulla Yameen）总统（2013-18）期间签署的中国-马尔代夫自由贸易协定未能生效。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，可能会推动建立有效的贸易协定Muizzu 领导下的自由贸易协定制度，并补充说一带一路项目可能会恢复。&lt;/p>;&lt;p>;德里智囊团观察者研究基金会 (ORF) 副研究员 Aditya Gowdara Shivamurthy 表示，预计马尔代夫将请求中国帮助其旅游业复苏，并通过投资和缓解“一带一路”项目的债务来缓解其疲软的融资状况。&lt;/p>;&lt;p>;“迫切需要额外的资金和融资。马尔代夫的经济状况确实很糟糕，穆伊祖希望通过外部支持继续其日常运营并履行其选举承诺。&lt;/p>;&lt;p>;中国已超越俄罗斯，成为最大的游客来源国7 月飞往马尔代夫，这是自 Covid-19 大流行以来的第一次。在疫情爆发之前，中国长期以来一直是马尔代夫最大的游客来源国。&lt;/p>;&lt;p>;但马尔代夫也面临着与南亚邻国斯里兰卡一样的债务问题，而中国也是斯里兰卡最大的游客来源国。根据马尔代夫财政部的数据，国家开发银行、中国工商银行和中国进出口银行持有马尔代夫60%以上的主权债务。&lt;/p>;&lt;h3 >;马尔代夫新倾斜：向中国靠拢，远离美国印太盟友印度&lt;/h3>;&lt;p>;由于Covid-19大流行，中国自2020年以来在双边和G20框架下不断对马尔代夫进行减债.&lt;/p>;&lt;p>;“Muizzu 需要[进行]债务重组。中国的贷款很快到期，而马尔代夫由于商业和外部借贷而耗尽了外汇储备。斯里兰卡事件严峻地提醒人们，马尔代夫必须进行债务重组。”Gowdara Shivamurthy 说道。多年来，穆伊祖一直呼吁减少与南亚强国的联系。不过，观察人士表示，他在任期间可能会淡化对新德里的敌意，并补充说，中国不是取代印度在马尔代夫的主导影响力的选择。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，中国是马尔代夫的第二个国家最大的贸易伙伴占其总交易量的15.9％，超过印度，这是第三大，占马尔代夫贸易的13.7％。根据开放数据巡逻潮流的说法，阿曼是群岛上最大的贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;，但林说，印度对马尔代夫的影响超越了经济，不仅是“地理，而且是文化和历史” ，他说中国还不能取代。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京友好的总统在前往中国之前扮演了平衡的行为。新德里召见马尔代夫高级专员兼三名副部长，称印度总理纳伦德拉·莫迪是“小丑”、“恐怖分子”和“以色列的傀儡”。划分爆发后，马雷暂停了三名副部长。但事实是，他还没有做任何事情来与印度抗衡，更重要的是，他还没有做任何使印度预期的事情。尽管访问了土耳其和中国，但印度。他还说，他将驱逐外国士兵，这是他上个月在迪拜在迪拜的COP28气候会议上与莫迪会面后开始采取行动的承诺。&lt;/p>; &lt;p>; Muizzu暂停了一项协议，于2019年签署了一项协议，允许印度在马尔迪维亚进行水文调查旨在帮助新德里了解信息的水域，例如海底地形和水深度。&lt;/p>; &lt;p>; Gowdara Shivamurthy表示，印度仍在观察新政府，并探索未来五年的合作和合作的方式。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“印度也有好处 - 岛国仍然依赖印度的进口，发展援助，安全，教育，健康等，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，作为华盛顿在美国去年在马雷建立大使馆之后，马尔代夫继续促进印度太平洋安全议程，马尔代夫可能成为一个权力的战场。&lt;/p>; &lt;h3>;称印度的莫迪&#39;小丑&#39;，&#39;&#39;上周，恐怖分子的恐怖分子让马尔代夫官员暂停&lt;/h3>; &lt;p>;。 >; &lt;p>;但Gowdara Shivamurthy表示，美国希望印度与马尔代夫合作。马尔代夫作为安全重点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian tourists vow to #BoycottMaldives after ministers call Modi a ‘clown’, ‘puppet of Israel’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247789/indian-tourists-vow-boycottmaldives-after-ministers-call-modi-clown-puppet-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/0d69edbd-9c4f-4e61-a04a-dc2234bb0f56_3ab1e8d1.jpg“ alt =”>;于2024年1月4日发布。照片：X/Narendra Modi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度游客已经开始取消对马尔代夫阳光普照的海滩的访问，因为社交媒体呼吁抵制该岛，在对印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）发表的贬低言论&lt;/p>; &lt;p>;之后，在世界上人口最多的国家中的病毒率是在三位马尔代夫部长 - 马尔达·谢里夫（Malsha Shareef），玛丽亚姆·什叶那（Mariyam Shiuna）和阿卜杜拉·玛哈（Abdulla Mahzoom Majid）之后爆发的争议。关于印度在加沙战争中对以色列的支持。莫迪（Modi）的X平台参观了马尔代夫以北的Lakshadweep的印度群岛，以促进当地的旅游。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪（Modi谁希望拥抱冒险家，Lakshadweep必须在您的名单上。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/09/09/0D69EDBD-9C4F-4E61-A04A-DC2222234BB0F56_601D15D2.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; Lakshadweep在1月4日发布的照片​​中。照片：X/Narendra Modi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但马尔代夫部长们对莫迪帖子的愤怒反应反过来又引起了印第安人的愤怒，印第安人愤怒，与俄罗斯人一起，是群岛群岛国家的游客数量最多的。总理。新德里的旅游专业人士联合会总裁Subhash Goyal表示，这肯定会持续到传道人道歉。在争议之后，马尔代夫进一步煽动了南亚邻国之间的关系，南亚邻国在穆罕默德·穆伊兹（Mohamed Muizzu）领导下的新马尔代夫政府已经在反印度的一场运动上上台。&lt;/p>; &lt;div>;已经上台了。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/5e0dba2d-e97f-e97f-48b9-b9-b9-b7 b71-b71f-d2592226922692269217aa _1fdd3fd3fd3fd43.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;马尔代夫领导人穆罕默德·穆伊兹（Mohamed Muizzu）在反印度的运动中上台。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; EasemyTrip联合创始人兼执行董事Prashant Pitti说，他的公司已“无限期地”将预订暂停给马尔代夫，并将在任何外国地点上推广Lakshadweep，即使这可能会导致他们看到“国际旅游业的临时畅游”。&lt;/p>; &lt;p>;德里在印度对马雷“强烈提高并表示关切”之后的第二天，召唤了马尔代夫特使易卜拉欣·沙希布（Ibrahim Shaheeb）。据路透社报道。据报道，中国和印度一直在争夺对岛国的影响。&lt;/p>; &lt;p>;印度最大的电影业成员宝莱坞和板球明星都支持“ #boycottmaldives”社交媒体标签并表示支持莫迪（Modi）促进Lakshadweep的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>; Rakesh Gupta是Sun Siam Resorts Maldives的销售和营销总监Maldives是该岛国家最大的度假胜地之一，实际上是中等和中等的， &lt;/p>; &lt;p>;“马尔代夫的政府已经采取了严厉的行动，他们已经发表了澄清，表明[部长]是个人的，”他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;很快就会爆发。”但是古普塔补充说，要知道至少需要一周到10天的时间才能知道对马尔代夫的旅游业的全部影响。&lt;/p>; &lt;h3>;称印度的总理莫迪“恐怖分子”使马尔代夫官员暂停&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; P>;印度的第二大商业报纸Mint引用了印度出站旅游经营者协会执行委员会成员Arshdeep Anand，他说，来自印度小组的最多8,000次取消了马尔代夫的酒店预订，可能是从一月开始的6-7。&lt;/p>; &lt;p>;“无论如何，两国之间的关系正在遇到压力，而马尔代夫新政府的掌权。这一集使这些紧张局势公开。这一集很认真。但是，如果马尔代夫务实地处理它，没有理由持续。 >;马尔代夫传统上是印度的盟友，鉴于其身体的邻近性，其战略重要性仍然是德里的外交政策优先事项之一。&lt;/p>; &lt;p>;，但在半之后，国家向北京迈入了半岛，一半是北京前独裁者Maumoon Abdul Gayoom的兄弟于2013年当选为总统。&lt;/p>; &lt;p>; Muizzu本周在中国进行了为期一周的访问，在此期间，他将与中国总统XI Jinping和Premier li Qiang在北京会面，预计将签署从基础设施到旅游业的公约。&lt;/p>; &lt;p>;印度公民一直在洪水泛滥，X席卷X，支持该运动，以在安达曼，尼科巴尔和拉克沙德普等地促进国内旅游业，而在马尔代夫之后争议。&lt;/p>; &lt;p>;“我决定在印度巴拉特（Bharat）如此美丽的地方#boycottmaldives，为什么要去其他地方！” X用户Vijay Gautam。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;谴责抵制呼吁自我毁灭。发送5500万美元的汇款给印度？印度游客只占马尔代夫的总游客的11％，”瑞典乌普萨拉大学的Ashok Swain教授在X上指的是印度统治的Bharatiya Janata党的支持者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/5e13fc95-9d84-4392-a7ad-01e7448c948c942e_fe742e_fe744545cafe7445ca3.jpg小型=“颜色：＃999;”>;印第安人和俄罗斯人构成了马尔代夫的大部分游客。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度旅游业的高管说，整个情节都应该引起有关该国旅游设施而不是情感的内省。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是它也没有酒店，也没有足够的航班。如果有计划外的增长，他们将销毁它。 “您必须拥有基础设施。” &lt;/p>; &lt;p>;其他人同意Lakshadweep的设施无法应对突然的游客。伪装。这将有助于我们改善Lakshadweep和Andaman和Nicobar群岛的旅游基础设施。”</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah hits Israeli base with drones in response to killings, amid concerns Gaza war could spread]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247826/hezbollah-hits-israeli-base-drones-response-killings-amid-concerns-gaza-war-could-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 19:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/14FE184D-D67F-481D-8E53-C1B581FF93B4_3C0E8446.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列在以色列北部与莱巴顿接壤的以色列军事车辆。照片：周二在以色列北部的一个陆军基地发射了爆炸的无人机，新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二发射了爆炸无人机，宣布其对最近在黎巴嫩最近被暗杀的反应的一部分，因为消息人士报告说，三名真主党在该组织表示，以色列罢工。真主党指挥官。&lt;/p>; &lt;p>;一位熟悉真主党作战的消息人士说，这标志着该小组第一次袭击萨菲德（Safed从加沙地带。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友更接近全面战争吗？&lt;/h3>; &lt;p>;以色列陆军发言人说，北基地遭到了空中袭击，但没有损害或伤亡。发言人并未确切地说事件发生的地方。&lt;/p>; &lt;p>;在与以色列的敌对行动期间，在黎巴嫩丧生，超过130架真主党战斗机被杀，自2006年参加战争以来，他们的最糟糕的对抗。成千上万的人逃离边境两侧的房屋，并引起了人们的担忧，冲突可能会加剧并进一步传播。&lt;/p>; &lt;p>;周二，三名真主党战斗机在周二被杀消息人士称，黎巴嫩南部的甘杜里（Ghandouriyeh）的著作说，没有识别出来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一份声明中，以色列军方说，其空军袭击了基尔拉的真主党目标 - 显然是参考到黎巴嫩边境村庄Kfar Kila  - 以及属于黎巴嫩南部其他地方的一支无人机小队。&lt;/p>; &lt;p>;周一，真主党指挥官威萨姆·塔维尔（Wissam Tawil迄今为止，在冲突中，高级真主党军官丧生。他在指挥南部的业务方面发挥了领导作用。&lt;/p>; &lt;p>;真主党副领导人纳姆·卡森（Naim Qassem）在周二的电视演讲中说，他的团队不想扩大黎巴嫩的战争，但如果以色列扩大[IT]，不可避免地会在阻止以色列的最大程度上” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[9 former Hong Kong care workers plead guilty to 31 counts of child abuse at scandal-hit residential centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247828/9-former-hong-kong-care-workers-plead-guilty-31-counts-child-abuse-scandal-hit-residential-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 19:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/44211f62-8145-4c78-98-98dddddddddddddddf45c43294_5727b47f.jpg“在爱德华王子中。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;九名以前的护理人员认罪，总共有31项虐待儿童罪名，涉及17个幼儿，这是由香港的一个非营利组织经营的丑闻袭击本垒打。 &lt;/p>; &lt;p>;现年44岁的Chiu Wing-sin面临最多的指控，该组织周二在地方法院露面，三年前在香港经营的一个中心上，这些指控与一系列虐待儿童有关保护儿童的保护协会。&lt;/p>; &lt;p>;两人的母亲在2021年10月至1221年12月之间殴打了七名一到三岁的孩子，对12名虐待儿童表示认罪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三十三岁丑闻曝光后，有四名护理人被捕，并因407起虐待案件在蒙古克（Mong Kok）的住宅中被逮捕。&lt;/p>; &lt;h3>;丑闻袭击的儿童住宅的前校长在香港被判入狱15个月。 &lt;/h3>; &lt;p>;法院获悉，与31个指控有关的孩子被安置在中心在该协会的Mong Kok住宅中五次袭击了其中一名受害者，一个三岁男孩。&lt;/p>; &lt;p>; Chiu负责为两到三岁的幼儿提供喂养，洗澡和提供一般护理。还听说，当年12月17日，Chiu在操场上几次撞到了一个两岁的男孩，然后用她的手掌大致推动了他的脸，尽管他试图用手臂阻止她。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/f6399b50-d07f-46ce-8a6b-8415cbb6d649_ed18453d.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;地方法院听说与31个指控有关的孩子被放到中心，因为他们的父母无法照顾他们或抛弃了他们。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官Dimitri au-yeung shun-hei说，被告从地上捡起物体，将它们塞进了男孩的嘴里。然后，她补充说，她用衬衫的衣领拖着他的衬衫领子，把他丢掉了。 ，在当年11月18日将右手向他的头部拉向他的头。他哭泣。&lt;/p>; &lt;p>; 25岁的Chong ka-yi也于周二出庭，对七项虐待儿童罪认罪，包括将她的鞋子扔到两个年龄的幼儿，均为三岁，并击中了一名&lt;/p>; &lt;h3>;第二名员工在香港护理之家遭受虐待的小孩&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; 23岁的被告Cheuk Hoi-Yan认罪，对六项罪名认罪虐待，包括使用毛巾击中孩子的脸。&lt;/p>; &lt;p>;为了应对社区服务的缓解认罪，地方法官莉莉·旺·塞兹（Lily Wong Sze-Lai）说，此举是“自以为是和过分的”，监狱条款是&lt;/p>; &lt;p>; Chiu将在周三的另一次审判中再次面临30项虐待儿童的指控。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻在2021年12月17日出现在居住在附近的居民之后中心联系了协会，并表示担心一些工作人员据称在操场上虐待儿童。&lt;/p>; &lt;h3>;香港虐待儿童丑闻：前校友被判入狱近8.5个月&lt;/h3>; &lt;p>;该组织的中心在该组织的中心Mong Kok是香港唯一的24小时住宅护理中心，专门针对三岁以下的婴儿和幼儿。&lt;/p>; &lt;p>;房屋当时的总监Shirley Chui Wai-ying审查了监视录像，并报告了此案的情况。 &lt;/p>; &lt;p>;去年7月，社会福利部门与警方联系。&lt;/p>; &lt;p>;，兼职工人真菌 - 在她承认殴打11个幼儿后被判入狱2½年，这是最艰难的判决到目前为止，与案件的联系。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，对儿童的不良治疗或忽视，最高监禁为10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Major prosecution witness can start testifying against ex-boss Jimmy Lai without tycoon’s top defence lawyer present, legal team tells Hong Kong court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247824/major-prosecution-witness-can-start-testifying-against-ex-boss-jimmy-lai-without-tycoons-top-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 18:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/3A00D23B-BBE5-4AF6-B484-FD28805AA17C_5B0AF2EF2EF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;上周法庭。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;现已折叠的苹果每日小报的前出版商可以开始对他的前老板吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）提供证据辩方为期两周的缺席告诉大亨的国家安全审判。&lt;/p>; &lt;p>;关于80天审判安排的讨论在周二在主席法官允许Robert Pang Yiu-Hung SC之后，于周二在法庭上提出了讨论。 ，他带领一支由赖（Lai）组成的六个大律师团队，请临时请假以处理私人事务。&lt;/p>; &lt;h3>;迄今为止的吉米·莱（Jimmy Lai）审判：他的香港国家安全案件的每日更新&lt;/h3>; &lt;p >; LAI的法律团队早些时候建议在案件返回之前搁置此案的主要证据，但在周二表示，第一位主要证人，前出版商Cheung Kim-Hung可以为起诉提供证词他。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/09/a17a07a07a0764-4e11-4e11-4df1-4df1-4df1-4df1-4df1-4df1--4df1-4df1--4e 9A38-246C46D7D29F_E2C3F817.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;吉米·莱（Center）（中心）在警察陪同下，警察在2020年袭击了苹果的每日办公室。 /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheung和其他五位前高级苹果每日高管正在等待宣判，并承认串谋与外国部队相交。 Cheung，副出版商Chan Puiman和编辑作家Yeung Ching-Kee已同意作证以换句话说以换取减少的句子。&lt;/p>; &lt;p>;史蒂芬·夸恩·曼 - 韦恩（Lai）补充说，安排可能需要在检察官将所有问题提交庆恩之后的几天后，短暂休会，直到pang可以恢复工作。&lt;/p>; &lt;p>;在审判的第八天，检察官宣读了Chow Kam-Pui的声明，香港大学计算机科学系副教授，解释了包括Facebook，YouTube和X，以前为Twitter在内的各种社交媒体平台的功能和运营。&lt;/p>; &lt;h3>;日本论文，以解释激进主义者的交易。香港吉米·莱（Hong Jong Jimmy Lai）试验&lt;/h3>; &lt;p>;预计检方有望由高级警察检查员单独发表35页的声明，内容涉及该案的财务调查结果。&lt;/p>; &lt;p>;苹果每日创始人莱在《北京实施的国家安全法》下被两项与外国联盟勾结的阴谋指控，并通过援引殖民时代的煽动叛乱立法来指控第三起阴谋指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三名海外政治家被称为同事。串谋之一的阴谋者。他们是英国政治家卢克·德·普尔福德（Luke de Pulford），前日本议员Shiori Kanno和美国出生的英国金融家Bill Browder。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的吉米·莱（Jimmy Lai）向反中国集团的&#39;&lt;/h3>;捐赠了890万港元的费用。 Apple Daily的数字平台前总监Nick Cheung Chi-wai，据报道管理Lai现在关闭的Twitter帐户的专栏作家Simon Lee Chao-Fu被列为另一项勾结指控的同谋。两人尚未被捕。&lt;/p>; &lt;p>;据称，据称76岁的莱（Lai）的检方每天对苹果（Apple Daily）进行完全控制权，并在2019年4月至2021年6月之间发表了161篇煽动性文章时向其高级编辑人员提供了指示。据说，据说其中31条在2020年6月生效后也呼吁进行外国制裁。&lt;/p>; &lt;p>; lai也据说已经为“争取自由斗争，争取自由，与香港站在一起”，以说服美国及其盟国引入制裁和贸易限制，以及与香港有关逃犯和相互法律援助的严格协议。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia detains US citizen Robert Woodland on drugs charges, as tensions simmer over Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247812/russia-detains-us-citizen-robert-woodland-drugs-charges-tensions-simmer-over-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 17:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/c3b32b74-aac6-4e93-8b3e-21476f90ac7b_b7fea31d.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;毒品指控最高可容纳20年监禁。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯已拘留并提出了针对美国公民罗伯特·伍德兰（Robert Woodland）的毒品相关指控，罗伯特·伍德兰（Robert Woodland）本月早些时候被执法部门逮捕。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“ 1月6日，莫斯科的奥斯坦金斯基地方法院下令罗伯特·罗曼诺夫·伍德兰（Robert Romanov Woodland）拘留两个月，直到2024年3月5日，”法院在社交媒体上说。 >;他被指控“非法获取，存储，运输，制造，处理”毒品，并面临最高20年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以罗伯特·伍德兰（Robert Woodland）为名在俄罗斯担任英语老师，住在莫斯科郊外。&lt;/p>; &lt;h3>;纳瓦尼描述了2020年在俄罗斯北极&lt;/h3>; &lt;p>;的苛刻的“极地狼”监狱转移到2020年的伍德兰德（Woodland）正如“罗布”（Rob）告诉俄罗斯报纸，他在1993年被美国公民从珀尔（Perm），乌拉尔（Urals）的一个孤儿院收养，并被带到美国生活。后来他回到俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;他似乎拥有俄罗斯和美国护照。不可能立即通过俄罗斯监护权联系林地。&lt;/p>; &lt;p>;在伍德兰2020年接受Komsomolskaya Pravda报纸采访时，他说他在美国有很棒的收养父母。&lt;/p>; &lt;p>;想在俄罗斯寻找他的遗传母亲，并最终在俄罗斯国家电视台与她团聚。&lt;/p>; &lt;p>;“妈妈在哭泣，乞求宽恕。但在这次见面之前我原谅了她。我从来没有生她的气。我总是非常想念她。” &lt;/p>; &lt;p>;“我以巨大的力量被俄罗斯吸引。我在这里。我已经决定永远留在祖国。”他在采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科在俄罗斯和美国气球之间在乌克兰的冲突中持有数个美国国民的间谍活动和其他指控。 &lt;/p>; &lt;p>;批评家指责莫斯科将被拘留者用作讨价还价的筹码来交换在美国被判入狱的俄罗斯人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;保罗·惠兰（Paul Whelan）是一名前海军陆战队关于他否认的间谍指控。&lt;/p>; &lt;h3>; alsu kurmasheva是美国公民身份的记者，是“外国代理人”：俄罗斯&lt;/h3>; &lt;p>; 2023年3月下旬，华尔街期刊记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）成为第一个自苏联时代以来，西方记者将因俄罗斯的间谍指控而被拘留。她被指控未能注册为“外国代理人”并传播错误信息。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年12月，俄罗斯释放了篮球超级巨星布兰特尼·格林纳（Brittney Griner），以换取臭名昭著的俄罗斯武器经销商维克多·布特（Viktor Bout） - 被称为“商人”死亡”  - 在美国被判入狱的人。&lt;/p>; &lt;p>;国务院一再警告所有美国人立即离开俄罗斯，理由是俄罗斯安全服务不当拘留和骚扰的风险。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>