<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[US, China can work together on AI despite the barriers, expert tells forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263546/us-china-can-work-together-ai-despite-barriers-expert-tells-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/5c048a28-3a01-4518-83b5-a9ad46dcef55_3acfd048.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国陷入了一场激烈的技术战。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位人工智能政策专家周二在香港的一个论坛上表示，尽管科学合作的障碍越来越大，美国和中国可以在人工智能方面进行合作。&lt;/p>;&lt; p>;清华大学人工智能国际治理研究所所长薛澜在亚洲协会活动上表示，两国可以在新兴技术的获取和安全方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，美国，中国可以合作并确保有一个全球平台和框架来确保……人工智能可以安全地使用。你知道，无论我们可能面临什么风险，都是可以防范的，”薛在美中外交小组讨论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国可以在人工智能领域合作的另一个潜在领域就是如何增加、提高发展中国家获取和使用人工智能技术的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，人工智能将对世界经济产生巨大影响，如果无法获得这些技术，问题可能会恶化。在发展中国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/6ee02ca1-c2b5- 48c6-8080-193029ee073f_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能预计将对世界经济产生重大影响。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;薛和十多位顶尖学者、经济学家和前官员一起参加了纪念杰弗里·巴德和大卫·多拉的活动，这两位都是有影响力的美国问题专家-去年就已经结束的中国关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国在广泛的问题上存在分歧，陷入了一场激烈的技术战。华盛顿加大了限制中国获取先进技术（包括人工智能）的措施，称这对于保护国家安全和遏制中国的军事野心是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;但两国上周确实举行了首次政府间对话，旨在寻求人工智能全球治理共识。这次对话是在习近平和乔·拜登领导人同意在 11 月峰会期间控制紧张局势之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;上周在瑞士举行的人工智能会议没有立即取得任何成果。华盛顿对中国“滥用”人工智能表示担忧，而北京则猛烈抨击美国在该领域对中国的限制。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直抱怨美国试图“遏制”其技术发展，包括限制科学技术发展薛说，两国之间的合作曾经“非常牢固”。&lt;/p>;&lt;p>;出于美国国家安全的考虑，人们越来越担心科学“脱钩”。近年来，中美学者共同撰写的研究论文数量有所下降，而越来越多的中国研究人员表示，他们被排除在敏感项目之外或被禁止进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;由于双方就数据获取和在华美国科学家的人身安全问题展开争论，北京和华盛顿之间的关键科技条约也被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，美国学术界非常回避中央情报局东亚和太平洋地区前副助理主任丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 在小组讨论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，另一方面，中国的间谍法使得美国学者想知道他们今天是否可以在中国进行研究而不会被指控从事间谍活动。”&lt;/p>;&lt;p>;中国去年修订了反间谍法，扩大了间谍活动的定义，包括传输任何以下文件或数据：其国家安全面临风险，令许多在中国工作的外国人感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;现任乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员的怀尔德表示，两国之间学术联系的丧失需要解决。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在彻底失去有关中国的专业知识，”他说。 “这对美国来说将是一个问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s EV sales ‘stagnate’ as high prices, inadequate charging points hinder adoption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3263578/malaysias-ev-sales-stagnate-high-prices-inadequate-charging-points-hinder-adoption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/0c443375-009c-4153-bd18-986a3e41e923_df15a0e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉将于 2023 年在吉隆坡推出 Model Y 电动汽车。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业高管表示，马来西亚对电动汽车 (EV) 的需求预计将在未来一年左右停滞不前，因为富人已经购买了新车，但大多数人都在挣扎由于价格高昂，加上对电池充电点有限的持续担忧，这种转变是值得的。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的汽车市场在 2023 年迎来了丰收，总销量每年飙升近 11%。然而，根据马来西亚汽车协会 (MAA) 的数据，电动汽车仅占 10,159 辆，仅占去年上路的近 800,000 辆新车的 1%。&lt;/p>;&lt;p>;“销量Smart Malaysia 的高级工程师 David Tiah 表示，Smart Malaysia 是数十家汽车制造商之一，在周三开幕的为期五天的 2024 年马来西亚车展上展示其电动汽车产品。&lt;/p>;&lt;p>; “对消费者来说最重要的是买得起电动汽车。许多人表示，如果价格在 70,000 林吉特至 80,000 林吉特（14,941 美元至 17,066 美元）之间，他们会购买电动汽车。任何超过 10 万林吉特的东西对他们来说都太贵了。”&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 政府制定了一个雄心勃勃的目标，即到 2030 年将马来西亚道路上 15% 的车辆转变为电动汽车，这是更广泛计划的一部分吸引特斯拉等品牌在中国建立生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;转换为电动汽车的成本是整个地区的一个症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的电动汽车制造商据中国乘用车协会 (CPCA) 数据显示，今年第一季度，中国最大的电动汽车市场销量急剧下滑，纯电动和插电式混合动力汽车的交付量同比下降 31%，至 176 万辆。 ）。&lt;/p>;&lt;p>;这一下滑在中国引发了一场价格战，以中国最大的电动汽车制造商比亚迪为首，该公司公布今年第一季度销量下降了 43%。自 2 月中旬以来，比亚迪几乎将所有汽车的价格下调了 5% 至 20%。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪的激进举措导致其竞争对手普遍降价，50 款车型平均降价约 10%高盛在 4 月份的一份报告中表示，该公司旗下有一系列品牌。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚汽车中心泰国报告称，2023 年电动汽车销量将猛增 684%，销量总计 78,314 辆，去年同期为 9,729 辆根据政府数据，去年的增长速度较快。&lt;/p>;&lt;p>;然而，快速增长在很大程度上依赖于慷慨的补贴和乘用电动汽车税收的降低，并且在该国登记的 4400 万辆汽车总数中仍然只占很小的比例。 .&lt;/p>;&lt;p>;Smart Malaysia 的 Tiah 承认，马来西亚市场上的大多数电动汽车仍属于高端市场。他说，该公司的第一款产品——梅赛德斯-奔驰和中国吉利合资企业的旗舰电动车——起价为 169,000 林吉特（36,266 美元），主要迎合汽车爱好者。&lt;/p>;&lt;p>;但这就是政府的定位他说，需要加强教育，帮助公众相信转向电动汽车的好处，例如降低城市尾气污染，因为更便宜的选择最终将进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能出售“对人们来说，这是他们不了解的东西……他们的心态很保守，他们喜欢自己已经拥有的东西。”Tiah 说。&lt;/p>;&lt;p>;目前市场上电动汽车的高端特性也将客户群缩小到据一家中国品牌的代表称，这是一个虽然富裕但规模较小的群体，他们通常正在寻找第二辆或第三辆汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;还需要建立足够的充电基础设施解决里程焦虑——担心汽车没有足够的电量到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个先有鸡还是先有蛋的问题，无论您是想根据需求构建基础设施还是使用基础设施”这位不愿透露姓名的代表表示，因为他们无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上取决于政府的激励措施，以及两国政府的大力推动和拉动。和行业参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，政府为马来西亚销量最大的国内汽车制造商 Perodua 和本土品牌 Proton 设定了目标，即到 2025 年推出国产电动汽车，以帮助实现这一目标安瓦尔总理觊觎的到 2030 年渗透率达到 15% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们推出汽车时，我认为其他人会降低价格，因此人们会开始购买，”Zainal Abidin Perodua 首席执行官艾哈迈德告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车的开发进度已达到 60%，他补充说，该车型上市后预计售价将低于 10 万令吉。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Passengers of turbulence-hit Singapore Airlines flight arrive in city state as US to help with probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263577/passengers-turbulence-hit-singapore-airlines-flight-arrive-city-state-us-help-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/8be18209-4b53-423b-b0ab-80a9e265a226_b3b0e354.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭受湍流袭击的新加坡航空航班上的乘客向家人致意5月22日抵达新加坡樟宜机场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡航空一架航班140多名乘客和机组人员遭遇强烈气流，造成数十人受伤、一人死亡，最终抵达新加坡周三早上，一架救援航班在曼谷紧急迫降后，飞往新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;原定从伦敦飞往新加坡的波音 777-300ER 航班遭遇湍流，乘客和机组人员四处乱飞，随后改飞曼谷。机舱内，一些人撞到天花板上。&lt;/p>;&lt;p>;一名 73 岁的英国乘客疑似心脏病发作身亡，至少 30 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到来自英国的人完全水平地穿过过道，撞到天花板，然后以非常尴尬的位置着陆。机上 28 岁的学生扎夫兰·阿兹米尔 (Dzafran Azmir) 抵达新加坡后说道：“人们的头部出现了大面积的伤口，脑震荡。”&lt;/p>;&lt;p>;飞机内部的照片显示了伤口。在头顶上的客舱面板上，氧气面罩和面板悬挂在天花板上，行李散落一地。一名乘客称，一些人的头撞到了座位上方的灯，刺破了面板。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空从曼谷起飞的救援航班载有 131 名乘客和 12 名机组人员，该航班于当地时间凌晨 5 点前抵达新加坡。原航班上有211名乘客，其中包括许多澳大利亚人、英国人和新加坡人，以及18名机组人员；受伤的乘客及其家人仍在曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;“我谨代表新加坡航空，向死者的家人和亲人表示最深切的哀悼，”新加坡航空首席执行官吴春风 (Goh Choon Phong) 表示。视频消息。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡运输安全调查局（TSIB）正在调查该事件，美国国家运输安全委员会也派代表寻求支持。&lt;/p>;&lt;p>;飞机遭遇突发事故Goh 表示，飞机遇到了极端的湍流，飞行员随后宣布出现医疗紧急情况，并改道飞往曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;飞机跟踪提供商 FlightRadar24 表示，格林威治标准时间 0749 点左右，该航班遇到了“垂直速率的快速变化，与突然发生的垂直速率变化一致”。 ”，根据航班跟踪数据。&lt;/p>;&lt;p>;“当时该地区有雷暴，有些严重，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;伊洛瓦底江上空突然发生湍流该航空公司表示，飞行约 10 小时后抵达缅甸盆地。造成湍流的原因有很多，最明显的是不稳定的天气模式会引发风暴，但这次飞行可能受到了很难察觉的晴空湍流的影响。&lt;/p>;&lt;p>;与湍流相关的航空事故是最常见的根据 2021 年 NTSB 的一项研究，该事故属于事故类型。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该航空公司称有 30 人受伤，但泰国 Samitivej 医院表示正在治疗 71 名乘客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/f8fe926a-8f8b-441c-a32d-893cbcb184ae_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 21 日在曼谷素万那普国际机场紧急降落的新加坡航空航班内部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;从 2009 年到 2018 年，美国机构发现，湍流占报告的航空事故的三分之一以上，大多数造成一人或多人严重受伤，但没有飞机损坏。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空公司，广泛作为公认的世界领先航空公司之一，也是许多行业的标杆，近年来没有发生过任何重大事故。&lt;/p>;&lt;p>;该公司最近一次造成人员伤亡的事故是从新加坡经洛杉矶飞往洛杉矶的航班。 2000 年 10 月 31 日，飞机在台湾桃园国际机场坠毁，机上 179 人中的 83 人丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Face it, Hong Kong’s bars won’t recover unless enough expats return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3263069/face-it-hong-kongs-bars-wont-recover-unless-enough-expats-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/42937c0a-e6d0-49c1-9033-5d8256b13b93_0e08faf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港湾仔 The White Stag 酒吧的人们2018年七人榄球赛。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我最近在湾仔参加一些开放麦克风活动。原本熙熙攘攘的骆克道和谢斐道现在非常安静。 Coyote Bar &amp; Grill 在湾仔颇受欢迎 23 年后，于 2021 年腾出的空间目前仍处于空置状态。&lt;/p>;&lt;p>;香港酒吧的困境显而易见：Covid-19 大流行袭击了它们真的很难，他们从未完全康复。&lt;/p>;&lt;p>;5月6日发布的最新政府统计数据证实了我的轶事经历。酒吧行业是第一季度整个餐饮行业中表现最差的。尽管整个行业的收入同比增长了2.3%，但酒吧的收入却大幅下降了17.8%。&lt;/p>;&lt;p>;酒吧经营者正在想办法解决这个问题。本月早些时候，香港酒吧及夜店协会推出了抽奖活动，奖品价值 50 万港元（64,000 美元），并承诺在假期期间提供更多折扣和优惠。&lt;/p>;&lt;p>;协会主席陈俊荣将此次活动归因于酒吧生意因更喜欢在内地消费的顾客而流失，并表示他希望抽奖活动能吸引更多香港人回到这座城市的酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;他可能会感到失望。行业专家、夜生活巨头盛智曼批评抽奖活动“绝望”。他敦促当地行业专注于提供值得付费的优质服务和体验，例如通过有吸引力的装饰。他感叹“没有多少人有魅力做到这一点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我有不同的看法。与Covid-19袭击之前相比，经常光顾香港酒吧的人减少了。由于该市人口已恢复到大流行前的水平，游客也正在回来，这只能解释为现在外籍居民和外国游客的数量减少了。&lt;/p>;&lt;p>;在酒吧闲逛是一种常见现象&lt;/p>;&lt;p>;疫情期间，许多外籍居民因为政府的严厉措施而离开香港，这也导致许多跨国公司搬迁。酒店隔离政策也切断了几乎所有外国游客的大门。因此，酒吧失去了许多常客。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港在大流行后重新开放，许多来自内地的中国人来到这座城市定居，但外籍人士却没有那么多。随着游客再次回归，虽然一些西方游客回来了，但大陆游客占了大多数。&lt;/p>;&lt;p>;这些人口因素与酒吧的情况密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市的酒吧业务相当稳定，直到大流行爆发并急剧下降。去年疫情限制解除后，业务有所反弹，但仅恢复至2018年的76%，低于整个餐饮业92%的复苏水平。在疫情爆发之前，酒吧收入一直占餐饮业总收入的 1.5%，而如今，这一比例仅占 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;确实，许多香港人去酒吧现在去大陆吃饭和购物。但这种消费转变并不是酒吧生意不佳的真正原因。如果真是这样，整个餐饮业也会出现类似程度的下滑。现实情况是，酒吧生意萎缩只是因为其客户群（即外籍居民和外国游客）减少了。&lt;/p>;&lt;p>;但吸引外籍人士回国却很困难。北京于2020年通过香港国家安全法也无济于事。香港三月份通过的国内第23条国家安全立法以及最近法院针对抗议歌曲《愿荣光归香港》的禁令也没有起到作用。一些西方国家政府已针对香港发布了旅行警告，警告当地法律的广泛性和武断性。&lt;/p>;&lt;p>;无论正确与否，西方对香港的看法越来越负面，人们质疑香港是否“安全” ”。鉴于这种大背景，任何将酒吧业务恢复到大流行前水平的努力都将是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;除非香港的整体环境被认为变得更有利于外籍人士，否则当地的酒吧场景会继续奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cancer-stricken daughter, 59, struggled to care for ailing mum, but a Hong Kong Jockey Club effort has eased her plight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263559/cancer-stricken-daughter-59-struggled-care-ailing-mum-hong-kong-jockey-club-effort-has-eased-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/ae6f9168-c9c1-4718-bf9c-c86f640b2891_dcced4d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周先生（右）与圣雅各福群会项目经理张慧仪。 “这项服务对我的家人来说是一个很大的帮助，”周说。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年前，当香港人周先生被诊断出患有第四期乳腺癌时，她的痛苦更加严重，因为她还必须担心年迈的母亲是她唯一的照顾者。&lt; /p>;&lt;p>;59 岁的周女士 10 年前辞去了会计师的工作，以照顾体弱多病的母亲，她使用轮椅，患有痴呆症、高血压、心脏和行动不便的问题。&lt;/p>;&lt;她考虑聘请家庭佣工或将母亲安置在安老院。但她的母亲不喜欢这个主意。&lt;/p>;&lt;p>;“当我外出接受检查和癌症治疗（每周两到三次）时，我需要有人来喂养和照顾我的母亲，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;“我不能每次都送她去日托中心，因为她行动不便，而且她在陌生的环境中很容易感到苦恼。”&lt;/p>;&lt;p>;香港超过 100 万照顾者，但对他们的支持不够。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会于 2021 年发起的一项资助计划旨在填补居家暂托护理的服务缺口，并加强对照顾者的支持，几乎使照顾者受益其中 2,000 个。&lt;/p>;&lt;p>;这个耗资 1,700 万港元（218 万美元）的项目由五个非政府组织运营，免费为护理人员提供居家暂托服务、情感支持和技能培训。&lt;/p>;&lt;p >;它已招募了 400 多名以前担任护理人员的志愿者，其中一些人还接受了 40 小时的培训，以提供家庭暂托护理。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 是受益者。她只需提前两周通过非政府组织圣雅各福群会预约，派出经过培训的志愿者在周回家前接手照顾工作。&lt;/p>;&lt;p>;志愿者还护送周回家。当周女士太虚弱而无法推轮椅时，她和她的母亲去医院会诊。&lt;/p>;&lt;p>;“这项服务对我的家人有很大帮助，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾经是很不愿意麻烦别人，想自己处理所有事情，但我们必须承认，当我们老了，这项任务就会变得具有挑战性，必要时我们应该寻求帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/23ed6753-9674-4b2a-baca-2a6c6bd3e63b_a48c04cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这项由赛马会资助的计划旨在填补家庭暂托护理的服务缺口，并加强对护理人员的支持，使近 2,000 名护理人员受益。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管癌症已扩散到她的心脏和骨骼，并且无法治愈，但周女士的病情已基本稳定。&lt;/p>;&lt;p>;她已经完成了所有治疗&lt;/p>;&lt;p>;圣雅各福群会项目经理张丽珍表示，隐藏的个案，是有需要但不愿意寻求帮助或根本不知道如何寻求帮助，尽管团队积极推动。&lt;/p>;&lt;p>;张强调，所有义工都必须经过面谈，并提供40小时的培训&lt;/p>;&lt;p>;她表示，服务申请者也需要进行面谈和家访，以更好地了解他们的需要，但那些需要重症监护的人，例如卧床不起的人，则被认为不适合该项目的第二阶段将于六月启动，将配备需求评估工具以及用于案例管理、服务匹配和影响的在线系统&lt;/p>;&lt;p>;预计将使超过 5,000 名护理人员受益，并培训超过 1,000 名志愿者。&lt;/p>;&lt;p>;此外，我们还在努力缩小服务提供商和有需要的护理人员之间的差距，包括去年11月由赛马会资助1,300万港元推出的网上资讯门户。&lt;/p>;&lt;p>;该平台由树仁大学社会工作系开发及营运，设有社会服务搜索引擎，可让护理人员可以根据自己的需求和地点寻求支持，从咨询服务到临时护理。&lt;/p>;&lt;p>;该网站还提供支持活动日历以及许多有关护理技术的文章和视频。&lt;/p>;&lt;p>; >;该门户的首席研究员、部门主管方富辉博士表示，已有超过 500 家服务提供商成为会员，并在搜索引擎上列出了 4,000 多个条目。&lt;/p>;&lt;p>;六个月内，点击率该网站的访问量已超过 45 万，远超最初的年度目标 9 万。&lt;/p>;&lt;p>;但方表示，他们将继续与全市 2,000 多个服务单位合作，扩大内容以迎合人们的需求&lt;/p>;&lt;p>;服务提供者，包括私人执业者和区议员，也可以申请在平台上列出他们的服务和联系信息，但纯粹的广告将被拒绝。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，到今年年底，该平台将推出评估工具，帮助护理人员确定他们的需求，并帮助一线工作人员优先考虑他们的服务。&lt;/p>;&lt;p>;明年第一季度今年，该平台将引入人工智能聊天机器人，旨在使数字素养有限的个人能够仅通过语音输入来搜索服务。&lt;/p>;&lt;p>;为了确保准确性，聊天机器人的输出将是基于网站经过验证的内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[MTR Corp suspends Hong Kong’s in-town check-in, travellers urged to head to airport early]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263575/mtr-corp-suspends-hong-kongs-town-check-travellers-urged-head-airport-early?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/fa3b8db2-dfa5-4d67-934c-3f3808e6d6c6_6bc095a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港站市区预办登机服务。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港市区办理登机手续服务暂停后，香港当局要求旅客尽早前往机场搭乘航班。&lt;/p>;&lt;p >;港铁公司周三表示，机场快线五个站点之一的香港站的服务因“市区值机系统电脑故障”而暂停。&lt;/p>;&lt;p>;快线连接市区至香港国际机场。&lt;/p>;&lt;p>;建议乘客提早前往机场办理行李托运。&lt;/p>;&lt;p>;运输署亦于8.27宣布服务中断上午。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father kneels on street after daughter shamed him for having no money to buy her a phone, sparking heated debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263278/china-father-kneels-street-after-daughter-shamed-him-having-no-money-buy-her-phone-sparking-heated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/e063255b-8a9c-4525-9ff5-baa2cf54d763_8a874759.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国父亲，跪在街头，点燃网上激情女儿因没有钱给她买手机而让他难堪后，引起了讨论。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段中国父亲因买不起iPhone给十几岁的女儿下跪道歉的视频引发了关于育儿的热议。据金云视频报道，这段视频是5月4日，一名行人在中国中部山西省太原市拍摄的，当时他在街上遇到了一对父女。&lt;/p>;&lt; p>;钟姓行人称，两人说话声音很大，他能清楚地听到他们说的话。&lt;/p>;&lt;p>;女孩对着父亲大喊：“其他家长可以给孩子买iPhone，我不知道。”为什么没有钱？”&lt;/p>;&lt;p>;严厉斥责后，父亲双膝跪下，摇摇头，表示自责没有经济能力。&lt;/p>;&lt;p>; “起床！快点起来吧！”视频显示，女儿喊道，她显然认为父亲的行为很尴尬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/19/ff02e191-7c85-4bef-b8ef-43d2fcde517c_8b883581.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在女孩向她发出声音爆发后父亲因为没能给她买一部iPhone，跪倒在地，摇头自责自己的经济拮据。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钟说，他站在附近，观看了大约五分钟的互动，并“为父亲感到悲痛”，同时将愤怒发泄到了女儿身上。&lt;/p >;&lt;p>;“我什至有一种冲动，想走到她面前扇她一巴掌，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在中国社交媒体上疯传，微博浏览量达 9100 万次，浏览量达 6 次。 ”关于青年。他们如此执着于物质享受，却忽略了父母的艰辛。这是一场社会悲剧！”一位微博用户说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/0913cf92- c560-434a-9d95-4b1e32a00310_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费主义给中国年轻人带来了重大挑战，引发了人们对唯物主义及其对社会影响的担忧价值观和个人福祉。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我为两人感到悲伤。女儿很虚荣，但父亲的跪姿不太合适。”另一位网友评论道。 “当然，这个父亲很可怜，他的行为会让女孩更加叛逆。他没有指出孩子的错误。父母或祖父母过度溺爱孩子的事件频频成为中国大陆的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，江西东部一名10岁男孩当母亲拒绝在购物中心给他买玩具时，省政府紧紧地抓住了他母亲的头发。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名十几岁的男孩在祖母告诉他不要玩手机后对他拳打脚踢，从而在网上遭到强烈反对。游戏并将小工具交还给她。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British firms in China report improved environment, but outlook still ‘pessimistic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263544/british-firms-china-report-improved-environment-outlook-still-pessimistic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/24723a8a-bb5a-4833-b360-a359ac21eefa_49f0f610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管最近有所尝试，但在华英国企业仍报告持续的负面情绪改善境外企业营商环境。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管前景“普遍悲观”，但一个倡导组织继续要求“有意义的投资”，但过去一年里英国公司在华营商环境有所改善。 ”北京的监管改革。&lt;/p>;&lt;p>;在中国政府发出的“混合信号”中，英国企业认为北京需要在长期存在的市场准入问题上采取更多行动以提振信心，中国英国商会周三在其第六份年度立场文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于长期倡导与中国开放全球贸易的英国企业来说，目前的模糊性令人沮丧，”商会主席朱利安·费舍尔表示。&lt;/p>;&lt; “尽管如此，我们还是认识到在知识产权和对国际企业的法律支持等领域取得的显着进展，”他说。 “今天的中国是一个比过去更加积极的经商之地。”&lt;/p>;&lt;p>;据英国商务部称，过去一年中国政府与英国企业之间的接触达到了“前所未有的水平”立场文件。&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然正在为与企业的关系制定新的路线，但明确企业的作用至关重要，”费舍尔说。&lt;/p>;&lt;p>;中国公布了两个单独的 24在去年外国投资跌至历史低点后，计划中列举的行动包括扩大外国投资领域的数量和范围，以恢复海外资本的信心。商会表示，外国企业可以投资，简化跨境数据流动过程，加强知识产权保护并放宽签证规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国公司对这些切实举措表示欢迎，但信心尚未完全恢复。它补充说，对中国市场的投资因几起毫无预警的限制性政策而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，[这些公司]呼吁在整个商业领域采取类似的果断行动，坚决落实政策建议商会表示，中国政府改善沟通和透明度至关重要，特别是在推动未来增长的“新的优质生产力”方面。 &lt;/p>;&lt;p>;这一表述——去年 9 月首次由国家主席习近平提出，通常被理解为描述该国新兴的技术驱动型产业——近几个月来，中国官员和官方媒体更频繁地提及这一表述。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，商会补充说，复杂的地缘政治环境阻碍了英国企业在多个领域进行新投资。&lt;/p>;&lt;p>;需要与中国政府进行更多对话来解决问题该商会表示，由于对利润率和贸易壁垒增加的可能性的担忧，英国企业无法充分发挥支持中国绿色转型的潜力。近几个月来，多个国家的矛盾升级。他们对中国新能源领域产能过剩的反应，他们声称这扭曲了他们的市场并扰乱了国内制造业。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国宣布大幅提高一系列产品的关税中国进口，包括电动汽车（EV）、锂离子电池和太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;10月，欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查，以确定是否征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;10月，欧盟对中国电动汽车发起反补贴调查，以确定是否征收惩罚性关税。 >;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Hong Kong noodle seller blows his top, and suddenly everyone agrees restaurant service levels have sunk, need improving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263552/hong-kong-noodle-seller-blows-his-top-and-suddenly-everyone-agrees-restaurant-service-levels-have?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/308E6197-B5A7-4270-A491-C47B7EC532F3_A5CD902E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;在香港的Tuen Mun的一家小型家庭经营的餐厅中，共同所有人Monkey Lo发现自己正在处理一夜之间的臭名昭著和一个愤怒的在线人群，他们希望他的商店关闭。&lt;/p>; &lt;p>;视频剪辑上个月，分享的人分享表明Yat Bun Noodle餐厅的厨师 -  Lo的弟弟Wai-keung  - 在一个年轻女子身上虐待虐待，她要求知道为什么他在前一天在那里用餐时拒绝了男友的学生折扣。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在他在社交媒体上发布了男友的照片后，她与媒体工作人员一起从一个在线频道返回，以面对厨师，说他怀疑这位年轻人是一个学生，因为他用卷发的头发看上去“可疑”。 &lt;/p>; &lt;p>;视频向他大喊大叫：“这家餐厅是我的，我绝对说。我提供学生折扣，但我可以拒绝给你。您只是一个晚餐，没有发言权。 /21/83DAF407-33EF-4F91-8EB2-D6F6174BDA25_D81A7D7E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它传播开来，粉笔超过130万。这也显示了厨师的父亲用雨伞将年轻女子推出餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;互联网用户谴责了厨师的粗鲁，有些人要求餐厅关闭。该事件还引发了关于香港餐馆服务质量的持续辩论，许多人为此感到遗憾。当他们前往日本和台湾。&lt;/p>; &lt;p>;即使是餐饮和旅游业中的退伍军人，也同意服务水平遭受了损失，这不仅是因为人力紧缩。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为香港确实需要醒来并解决这些问题。”娱乐大亨lan kwai fong Group主席艾伦·泽曼（Allan Zeman）警告说，&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有，更多的餐馆将关闭，因为人们被关闭了。他们将去深圳和中国其他地方，以便宜的价格获得优质的服务。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;有些客户的态度也不好。 33岁的卢（Lo）毫无歉意，尽管他承认他的兄弟与客户不合适地处理了局势。&lt;/p>; &lt;p>;他觉得整个情节都被炸毁了，当他的兄弟出现时，他的兄弟感到陷入困境一个媒体船员。&lt;/p>; &lt;p>;拥有大约24个座位的小商店出售不同类型的面条，并由兄弟俩及其父母经营。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“该事件影响了我们的业务和损坏是无法弥补的。但我不介意，因为它帮助我们做出了重组我们的业务的决定。真的很糟糕，我们将与一群忠实的客户一起生存10多年。 /Files/D8/Images/Canvas/2024/05/21/f5e900ec-dfdb-4371-b963-057f32b47d02_00d02_00d05c81.jpg“ alt =” Noodle餐厅的厨师受到了互联网用户的谴责，因为他大喊大叫的客户大喊大叫。照片：频道C &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说有些顾客的态度也很差。有些人自己喝酒，或者向工作人员大喊大叫，因为不提供热水以冲洗筷子。&lt;/p>; &lt;p>;“有句话说客户总是对的，但我不同意这一点，”他说。 “为什么客户不试图了解我们的困难 - 在这样的小销售店中，我们如何提供热水来清理筷子？” &lt;/p>; &lt;p>;他说他一直在雇用工人，没有成功，他的兄弟当天“爆炸”部分是因为商店的人手短暂。脾气。 &lt;/p>; &lt;p>;在约旦的传统Cha Chaan Teng或香港式咖啡馆的澳大利亚奶牛公司几乎是传奇的服务。蛋cust布丁和炒鸡蛋。&lt;/p>; &lt;p>;“没人能做得更好，”在其网站上涌出了香港旅游委员会，突出了该市的美食和受欢迎的餐馆。&lt;/p>; &lt;p>;，但它也携带了这一点谨慎的话：“无论您选择什么，只要确保您的订购快速，吃快速吃饭并快速离开，因为几乎总是有人排队等待的人。” &lt;/p>; &lt;p>;客户会很快提供服务，但也可以明确的信号完成并在10分钟内进行。一家公司的员工表示，这没有进行询问。&lt;/p>; &lt;p>;西蒙·旺·卡沃（Simon Wong Ka-wo），香港餐馆及相关行业联合会主席，对所有这些都熟悉，并说他也被告知要去10分钟后离开。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/205/21/44f3f3f3f3f3f3f3f3f25c-e7744 -4B98-AA42-E277DA0E7E78_E27EE27E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在阿伯丁一家老式的中餐厅吃午餐。照片：Yik Yeung-Man。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，餐馆的总体服务质量一直在下降，这主要是由于人力短缺，即使在高端餐馆，而且广泛占地他对中国大陆社交媒体平台小舒的批评推迟了游客。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经收到了各行各业的人们的反馈，”他说。 “他们遇到了一线工人的粗鲁行为，他们拉长脸，忽略食客的要求或告诉您半小时后离开。”而且在高端餐厅也是他自己体验的。&lt;/p>; &lt;p>;“人力短缺是主要原因。当一名工人承担三个人的工作量时，压力很大，他们很容易发脾气并向顾客发泄。在越过边境的更多香港食客的趋势中，有400多家新餐馆开业了。&lt;/p>; &lt;p>;他说，根据一项计划，预计约有20,000名大陆人会在该市的餐饮行业中占据一行前线工作。引入工人。 &#39;&lt;/h3>; &lt;p>;可能太少了，就40岁的女商人Agnes Leung而言，太晚了。&lt;/p>; &lt;p>;公共关系公司的所有者曾经定期吃饭，曼城的高端餐厅，但在去年在Wan Chai的一家中型西部餐馆经历了一瓶白葡萄酒后停止了。令人震惊的是，女服务员带来了一个智利品牌，断言他们是一样的。 &lt;p>;“当我们被要求放弃我们准备关闭时的座垫时，可怕的服务继续了。” &lt;/p>; &lt;p>;她也没有快乐地向女服务员报告桌子上的缺陷。 “她没有道歉，也没有人情味，只是说，‘这不是我的错。我们要关闭时给我所有的垫子&#39;。 /2024/05/21/02113CD2-F234-4206-94D6-E5088CD0FCDA_47CAFF86.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; cavesway bay的牛奶咖啡馆。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;就像其他与该职位交谈的人一样，她感到服务水平自19岁大流行以来就已经下滑了，并认为这可能反映了缺乏工人。 /p>; &lt;p>;“一线工人显得非常压力，容易烦躁。”对其他亚洲城市的罚款，价格较低，服务更令人愉悦。&lt;/p>; &lt;p>;“我不希望当地餐馆的粗鲁度。她说：&lt;/p>; &lt;h3>;有些人全力以赴。对于客户而言，&lt;/h3>; &lt;p>;这并不是香港餐厅的所有坏消息和砖瓦。许多人还获得了良好服务的花束，越来越多的国际认可。&lt;/p>; &lt;p>;瑞奇·塔姆（Ricky Tam），瓦氏（Wan Chai）的融合餐厅Uluru的老板，在他邀请学生使用4,000平方米的情况下，受到了热烈的称赞。上个月下午三个小时的英尺房屋，也免费喝酒和甜点。&lt;/p>; &lt;p>;“这是香港学生的考试期，我知道他们很难找到一个地方研究，”他说。 “那些时间几乎没有生意，所以我想，为什么不为他们提供这个地方。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/05/21/9B23BF3A-E624-48E3-B255-886D7CD8239C_1126E908.JPG“ ALT =”在Wan Chai在Wan Chai上开设了向学生开设房屋的称赞。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还有另一个善良的原因。 “现在社会情绪相当消极，许多人显得不高兴。我希望为学生加油并为他们提供一些积极的能量。 p>; &lt;p>;“我将避免使用QR码供客户进行自我订单，这是没有人互动的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; caspar tsui ying-wai香港酒店老板坚持认为该市的高端餐厅仍然提供出色的服务。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们的服务下降，那么今年不会有那么多餐馆招待米其林星星，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;七十九家餐厅在2024年的《全球美食指南》中收到了明星，七颗获得了三颗星。&lt;/p>; &lt;p>; tsui说，高端媒体的主要问题是人力和食物等物品的运营成本上涨。&lt;/p>; &lt;p>;“这些餐厅的服务质量没有问题。那些在那里工作的人，例如厨师和服务员，都为自己的工作感到自豪，不会损害他们的专业水平。&lt;/p>; &lt;p>;。许多投资者都退缩了，导致一些高档餐厅由于缺乏利润而关闭。小组在26个场地上运营着16个F＆B品牌的投资组合用餐的客人徘徊了几个小时，已经让位于90分钟到两个小时的时间较短，每门课程都精心呈现。&lt;/p>; &lt;p>;保持香港作为美食天堂的声誉，他建议当地餐馆专注于交付“”交付“”“交付”“给客人的难忘经历，通过磨练员工的专业技能，提供欢迎和包容性的环境。他说：“还可以在充满活力和愉快的环境中提供衷心和吸引人的体验，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;行业负责人西蒙·王（Simon Wong）同意有必要进行培训，并表示该行业将与员工再培训委员会（ERB）合作，为各行各业的客人提供出色的服务所必需的技能和知识。为了为餐馆工作人员推出量身定制的课程。&lt;/p>; &lt;p>;他还建议当地工人向他们提供更好服务的大陆同行学习。&lt;/p>; &lt;p>;“与顾客的互动非常重要。他说：“当地的媒体可以向他们的大陆同行学习如何培训和管理工人。” &lt;/p>; &lt;p>;旅游委员会还推出了八集的真人秀节目，这是促进全市范围内招待的第一步。文化和优质的服务。&lt;/p>; &lt;p>;说，高质量的旅游服务计划已经通过增加员工绩效的加权来认识到服务质量的重要性，进行了新的评估。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/05/21/917E53DA-955-955-955-4860-880808-51B08-51B0B0D8C976E &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;娱乐大亨艾伦·泽曼（Allan Zeman）敦促利益相关者改善或冒着有更多餐厅倒闭的风险。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;劳工和福利局发言人说，ERB目前提供了50个与餐饮有关的课程，以帮助失业和合格的服务人员获得或升级他们的技能。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在2023-24财政年度，大约有31,000名学员，董事会在2024-25拥有大约29,500个培训场所。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“董事会将会继续与相关的利益相关者紧密合作……根据市场需求提供合适的培训。倒闭。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实需要保持餐饮业的服务质量。有一些好的事情，但坏的事情比以往任何时候都多，”他说。 “我们需要塑造，提出新的想法并真正赶上。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Caledonia riots: inequalities, lack of indigenous voice expose ‘failures’ of French democratic system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263541/new-caledonia-riots-inequalities-lack-indigenous-voice-expose-failures-french-democratic-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/8FD1C598-417A-46E1-985C-1AF45CEBA76B_8A8E67A3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新喀里多尼亚，周二的照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着澳大利亚和新西兰飞机在一周的暴动之后，周二开始从四面楚歌的新喀里多尼亚太平洋岛上撤离公民，法国将继续陷入困境分析人士说，在巴黎向新喀里多尼亚居住了10年或居住的法国人民扩大了投票权之后更重要的是，因此有可能稀释土著卡纳克人民为赢得独立的努力。&lt;/p>; &lt;p>;法国宣布了该领土的紧急状态，并已将武装部队部署到岛上，以平息导致道路，一条封锁的动荡封闭的机场，六人死亡以及滞留的澳大利亚人，新西兰人和其他国民。&lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）确认他将在周二晚上出发前往该领土。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/05/05/21/df48c091-c091-c0ce-4878-a178-a171-3819004b4b4b4a6d_89315489.jpg gl &lt;small style =“颜色：＃999;“>;遣返澳大利亚旅客从新喀里多尼亚到达澳大利亚布里斯班的布里斯班国际机场。照片：AAP通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新喀里多尼亚及其殖民法国殖民大师之间的紧张局势已经跨越了几十年，但他们已经达到了临界点。巴布亚大学新几内亚大学的教学研究员。&lt;/p>; &lt;p>;“在新喀里多尼亚，暴力并不是什么新鲜事，即使暴动要消退，他们也担心他们可以轻松地转向小规模的起义和被动的反抗和被动抵抗运动，尤其是在北部的省份，”凯祖说，并补充说，新法律将巩固法国忠诚主义者的投票权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“鉴于忠诚主义者和法国政客的语气，亲依赖团体不会回来向下。我看不到这场最新危机的结局。中国和其他国家，阿塞拜疆等外国也已被拖入惨败。&lt;/p>; &lt;p>;上周，法国内政部长格拉尔德·达玛宁（GéraldDarmanin在抗议活动中。阿塞拜疆距离新喀里多尼亚近14,000公里，否认了外国干预的指控。&lt;/p>; &lt;p>;同时，在紧急状态和宵禁的情况下，巴黎在岛上关闭了Tiktok，引发了有关自由镇压的问题言语。但是，它没有提供任何障碍的原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有这些都是不必要的“噪音”来淹没卡纳克人在与kaiku的往来的合法问题说。他是新喀里多尼亚选民中选民的代表。”他说。定居者。&lt;/p>; &lt;p>;他们还增加了侮辱性的伤害，该受伤是在2021年根据《大流行病》而无法投票的第三次公民全民公决。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ，太平洋地区的非政府组织的联盟呼吁联合国发送中立的使命，以“监督和调解诺米亚协议的所有当事方之间的对话”。&lt;/p>; &lt;p>;联合国继续列出新的喀里多尼亚是一个非自治领域，尚未行使其自决权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/21/317F6C80-EB64-4ACA-971F-C8487E096C0B_3DCFBB17.JPG17.JPG“ ALT =”周二，位于新喀里多尼亚的Noumea Quatrieme公里区的Logis Furniture Store。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;联盟还寻求联合国对“法国政府作为该领土非殖民化过程中的中性管理员的失败”。&lt;/p>; &lt;p>;前新喀里多尼亚堪培拉大学研究员阿兰·尚特在一份报告中表示，声称新喀里多尼亚动乱背后是“外国干涉”，不仅是试图推卸法国对危机的责任，也是对卡纳克人民长期争取独立斗争的侮辱。 &lt;/p>; &lt;p>;的分析。“西方叙事使太平洋是一种政治性的“特拉·诺利乌斯”（Terra Nullius），例如中国，俄罗斯和现在的阿塞拜疆，” 。这种政治缺席的话语是幼稚，光顾和种族主义的。尼科尔·乔治（Nicole George）说，尼科尔·乔治（Nicole George）是昆士兰州大学的一项和平与冲突研究。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/05/21/277FEF75-0F25-4A46-928C-B8135BE0D0F9_657AEC19.JPG“ Kanak民族解放阵线在周二在新喀里多尼亚Ducos的路障上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一的对话分析中，乔治说，澳大利亚这样的太平洋国家周围的国家应加紧解决不公正。&lt;/p>; &lt; p>;“努曼的骚乱和破坏的规模再次证明了法国无法正确解决卡纳克人口中不满情绪的失败以及新喀里多尼亚存在的深刻不平等。” &lt;/p>; &lt;p>;属于澳大利亚人。&lt;/p>; &lt;p>;但是，堪培拉与巴黎在“澳大利亚法兰斯路线图”中与巴黎的最新合作支持在印度 - 太平洋政策制定方面的学术和专业参与方面的学术和专业参与，这是关于经验丰富的太平洋研究员尼克·麦克莱伦（Nic MacLellan）在上周的开发政策中心分析中说，&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;在法国政客在殖民地的背景下对&#39;民主&#39;的重复讲座，他说。&lt;/p>; &lt;p>;在同一路线图下是一个新的“澳大利亚 - 法国卓越中心”的新“澳大利亚法国卓越中心”。 La Trobe大学国际关系研究员Kate Clayton在X。&lt;/p>; &lt;p>;上说，这场危机是否可以为中国和新喀里多尼亚之间的新外交关系腾出空间，Kaiku说这不太可能因为该领土不是不可能的现在的主权状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong’s only dental degree course be removed from accredited list?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263563/will-hong-kongs-only-dental-degree-course-be-removed-accredited-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/e238a2e0-5514-43f5-b875-e4379536f277_2f4cbee1.jpg“ alt =”>;获得牙科学士学位。照片：诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港唯一的本科牙科手术学位可以从该行业的监管机构中删除该市的认可清单，如果没有通过政府要求学生参加一年实习的政府账单卫生当局已警告。&lt;/p>; &lt;p>;卫生局周二晚上的警告在审查拟议的立法修正案期间，一些立法者的反对意见，这将要求香港大学的牙科毕业生在实习一年的公共机构才能注册为牙医。&lt;/p>; &lt;p>;局局透露，一些学生在毕业前从未执行过某些程序，并且过去两个牙科委员会的评论“认识到条件”，HKU的牙科学士学位手术（BDS）学位。&lt;/p>; &lt;p>;“我注意到一些立法委员会成员计划对实习安排进行修正，”卫生部长Lo Chung-Mau说。&lt;/p>; &lt;p>;“卫生局永远不会摆脱香港的医疗服务质量。 。更重要的是，维护我们公民的福祉是至关重要的。” &lt;/p>; &lt;p>; lo补充说：“实习安排的早期实施是公共利益的问题，也是迫在眉睫的问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“作为一个负责任的政府，我们应该主动提高牙医的标准，以跟上时代的步伐，而不是仅在发生有关患者安全的事件后才采取补救措施。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/AEC0257A-6453-414D-BB03-BB03-B791111E611E611E68CA555553CA55_80DB2B20D.JPG” ALT = “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;大学的牙科学院被排名世界上最好的。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;诉讼呼吁立法者和行业认识到拟议的实习安排的重要性并支持其早期实施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;局发言人告诉帖子：“这对学生来说是最好的选择，因为他们可以作为实习生工作以获得经验，而在政府的建议下可以提出计划标准。&lt;/p>; &lt;p>;“否则，政府别无选择但是，要让牙科委员会放下它，这意味着学生将在毕业后必须通过许可考试。 &lt;/p>; &lt;p>;根据《牙医注册条例》，HKU是唯一一旦毕业生有资格注册牙科学士学位。 >; &lt;p>;其牙科学院是世界上最好的。从2016年到2018年，其牙科计划在QS大学排名中排名最高。该计划在2020年降至第四位，在未来四年中徘徊在第二到第三。&lt;/p>; &lt;p>;根据理事会的评论报告。在2014年和2019年，牙科学院未能提供完整的记录，显示其学生接受的临床技能培训。发言人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，理事会在2022年11月告诉当局，这两项评论的建议不令人满意，并且他说，&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。该学院还无法提供任何证据，表明所有毕业生都为所有基本牙科手术完成了所需的临床实践案例，”他说。他补充说，有些学生从未执行过某些牙科手术。发言人说，在学士学位计划的临床培训中。他说。 [理事会]以及那些不这样做的人将无法成为注册的牙医。明年及以后，并补充说，一名学员的牙医每月将获得超过3万港元的收入。&lt;/p>; &lt;p>;理事会对周二的培训表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“理事会担心不足该计划的临床培训的实施，以及教师未能提供证据，表明所有毕业生都为所有基本牙科程序完成了所需的临床实践案例，并获得了足够的临床经验。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;它说，&lt;p>;有“迫在眉睫的需要”开始实习安排。它表示对修正案的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>