<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Climate change: China at risk of missing its goals unless it takes drastic action to rein in coal expansion, new research finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3252722/climate-change-china-risk-missing-its-goals-unless-it-takes-drastic-action-rein-coal-expansion-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/ff4038dd-83d1-4a5c-ae96-f3bc4c2a78ed_992b916d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海吴泾电站。报告称，去年中国能源行业的二氧化碳排放量增加了5.2%，凸显出未能遏制能源密集型增长。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果不采取果断行动制止失控的燃煤电厂扩张并改革过时的电网管理，中国将面临无法实现气候目标并遭受重大经济损失的更大风险，新的研究发现。&lt;/p>;&lt;p>;根据气候变化，为了解决以防止周期性电力短缺为名而发起的不受限制的燃煤电厂建设热潮带来的挑战，北京必须废除支持煤炭发电的政策&lt;/p>;&lt;p>;他们估计，去年中国能源行业的二氧化碳排放量增加了 5.2%，与国内生产总值 (GDP) 持平，突显出未能遏制能源密集型增长。&lt;/p>;&lt;能源与清洁空气研究中心首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示：“2023 年排放量又将迅速上升，这使得中国距离实现 2021 年至 2025 年间碳排放强度降低 18% 的目标还很遥远。”建筑业协会）。 “因此，到 2025 年，二氧化碳排放量需要下降 4% 至 6%，才能实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;2030 年之前实现二氧化碳排放峰值的最后期限即将到来，这似乎让许多人CREA 和全球能源监测组织周四发布的一份联合报告称，开发商将在窗口期仍然开放的情况下开展一波碳密集型项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年 4 月，总统习近平表示，中国将“严格控制”燃煤发电项目，明年达峰，2026年开始逐步淘汰，作为中国碳排放2030年前达峰、2060年前实现净零目标的一部分&lt;/p>;&lt;p>;当年10月发布的政策文件中，中国承诺到2025年将非化石能源消费比重从2020年的15.9%提高到20%，同时大幅削减二氧化碳排放量与 2020 年相比，单位 GDP 下降 18%，能源使用强度下降 13.5%。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于 2022 年批准的新燃煤电厂数量增加了四倍，这些目标面临“严重”偏离轨道的风险分析师称，与上一个五年期（2016-20）相比，下降了-23。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，2020年与去年相比，该国的碳排放强度仅下降了5%。与此同时，去年能源使用强度增加了 0.5%，这是至少自 2005 年以来的首次上升。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，从 2021 年到去年，煤炭发电量的年增长率加快至 4%。从 2016 年到 2020 年，煤炭消费总量的年增长率为 3.5%，而电力和非电力行业的煤炭消费总量的增长则从 0.5% 每年加速八倍至 3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;新去年，政府批准了114吉瓦发电量的煤电项目，高于2022年的104吉瓦。过去两年的总发电量为218吉瓦，接近2014-15年批准的233吉瓦的记录。&lt;/p>;&lt;p >;又开始建设 70GW 容量，较 2022 年的 54GW 大幅增加。投产容量约 47GW，高于 28GW。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，建设和维持如此庞大的电力容量是“主要的经济拖累”指出，《人民日报》2023 年引用的中国人民大学的一项研究估计，如果全国煤电资产被迫低容量运行或&lt;/p>;&lt;p>;为了实现明年的碳强度降低目标，去年和明年中国的煤炭消费量和碳排放量必须在绝对值上下降，这是一个艰巨的任务，分析人士表示说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kishida set to get boost from Biden’s comment on ‘shameful’ incarceration of Japanese-Americans in WWII]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252763/kishida-set-get-boost-bidens-comment-shameful-incarceration-japanese-americans-wwii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 08:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/fb5ea0ea-9dab-41a4-8c4a-d4d3db391d7a_8e5a5051.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（左）和美国总统乔·拜登2023 年 1 月 13 日在华盛顿白宫会谈前握手。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登对强迫监禁数万名美国人表示强烈谴责二战期间的日裔美国人在日本受到赞扬，分析人士预测，他的言论将在今年的关键选举之前为他和日本首相岸田文雄带来推动。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登希望在此基础上再接再厉。”与东京的现有关系并有助于地区安全联盟，而岸田知道华盛顿的支持对于他在党内保留权力以及在他呼吁大选时非常重要。”东京早稻田大学国际关系学教授重村俊光 (Toshimitsu Shigemura) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;周一，白宫在富兰克林·罗斯福总统签署批准毯子行政命令 82 周年之际发表声明超过 120,000 人被监禁，其中包括日裔美国人。拜登称该命令“可耻”，并指出大约一半的被拘留者是儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;敦促日本解决国家机密落入中国手中的“严重”风险&lt;/h3>;&lt;p>;“家庭我们分居了。社区四分五裂。人们被剥夺了尊严。拜登说，这种违宪、不合情理的政策甚至得到了最高法院的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在被视为对前总统唐纳德·特朗普（他在 11 月大选中可能的竞争对手）的猛烈抨击中，拜登补充道，“我决定竞选总统以恢复美国的灵魂。对抗一切形式的种族主义、仇外心理和仇恨。加强和维护我们的民主。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们重申联邦政府向日裔美国人正式道歉，记住 9066 号行政命令的悲惨遗产及其造成的创伤，”他补充道。 “并明确表示：Nidoto Nai Yono – &#39;不要再发生&#39;。”早稻田大学的茂村周三表示，拜登的言论“对日本政府和人民来说非常重要且令人印象深刻。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“在岸田下个月前往华盛顿与拜登进行面对面会谈之前，这些评论在政治上也对两位领导人有所帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;拘留的不公正早在 1988 年，这一政策就得到了认可，当时的总统罗纳德·里根签署了《公民自由法案》，发表正式道歉，并向被拘留的幸存日裔美国人每人提供 2 万美元的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在此基础上，于 2022 年签署了一项法案，将科罗拉多州前拘留营所在地指定为国家历史遗址。该营地在鼎盛时期收容了超过 10,000 人，现在包括一座墓地、一座纪念碑和一些关押被拘留者的建筑物的复制品。&lt;/p>;&lt;h3>;随着生活成本上涨，更多在美国和中国的日本侨民回国&lt;/h3>;&lt;p>;拜登还签署了《诺曼·Y·峰田日裔美国人监禁教育法案》，该法案拨款用于保护美国各地更多的营地，并根据联邦拨款计划拨出 1000 万美元，以促进监禁的历史。该法案以已故美国交通部长的名字命名，他在拘留营度过了部分童年时光。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还用他的声明向 33,000 名日裔美国人致敬，他们“挺身而出，勇敢地为美国服务”。他补充道，“他们的牺牲、他们的坚韧以及他们必须大力捍卫公民自由和自由的信念鼓舞了我们” ”&lt;/p>;&lt;p>;拜登的言论在日本社交媒体上受到好评，雅虎日本新闻网站上的一条消息称，“当时的道德和思想与今天不同。不过，他对过去自己没有犯下的行为进行忏悔和道歉的态度是非常值得赞扬的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/22/a0bad52d-97c4-471c-a4c7-ed7ea2a4f3f6_853b65bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和日本人2023 年 1 月 13 日，日本首相岸田文雄在华盛顿沿着白宫柱廊散步。拜登将于4月10日接待岸田进行国事访问。图片：Pool/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的国家也给美国人民、中国、朝鲜半岛和其他亚洲国家（在战争期间），”该消息补充道。 “我们的国家必须反思这一点，并向那些继续感受到痛苦的人道歉。特别是，日本必须努力维护和平，与所有亚洲国家进行沟通，防止悲剧在亚洲发生。”&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系学教授斯蒂芬·纳吉也认为，拜登的信息是旨在通过强调华盛顿经济和安全联盟的重要性来赢得政治分数。&lt;/p>;&lt;p>;“这是表明民主党比共和党对和解更感兴趣的一种方式，并且本届政府正在努力寻找方法确保过去不会干扰或阻碍当前的美日关系。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国希望日本造船厂达成协议，以便在地区紧张局势中保持战斗准备&lt;/h3>;&lt;p>;他补充道：“这对民主党中的缓和派和进步派来说很有利。”&lt;/p>;&lt;p>;这些评论还强调了跨太平洋联盟在面临中国、朝鲜挑战时的重要性。纳吉指出，“这并不是在拜登领导下开始的，长期以来，双方一直在努力抛开过去，并强调日本是完全融入二战后西方主导的秩序，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US charges yakuza leader Takeshi Ebisawa over bid to sell nuclear material]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252762/us-charges-yakuza-leader-takeshi-ebisawa-over-bid-sell-nuclear-material?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/ef6f9c87-00c9-40ef-9f4e-76b5b705912c_24785f70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Takeshi Ebisawa 告诉卧底警官他可以接触到大量他试图出售的核材料，提供了材料的照片以及记录辐射的盖革计数器。图片来源：美国司法部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当局周三表示，他们已指控一名日本黑道黑社会成员处理来自缅甸的核材料，并试图将其出售以资助非法武器&lt;/p>;&lt;p>;根据曼哈顿法院公布的替代起诉书，黑帮头目海老泽武 (Takeshi Ebisawa) 和共同被告 Somphop Singhasiri 此前曾于 2022 年 4 月被指控犯有贩毒和枪支罪，两人均被还押。&lt; /p>;&lt;p>;“被告被指控密谋从缅甸出售武器级核材料和致命麻醉品，并代表武装叛乱组织购买军事武器，”司法部助理总检察长马修·奥尔森 (Matthew Olsen) 表示。美国司法部国家安全部门。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下如果这些努力成功的后果，令人不寒而栗，司法部将追究那些贩运这些材料并威胁美国国家安全和国际稳定的人的责任。”&lt; /p>;&lt;h3>;美国逮捕了为缅甸和斯里兰卡叛乱分子寻求导弹的“黑帮头目”&lt;/h3>;&lt;p>;起诉书称，武器交易中的军事武器包括地对空导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;检察官指控海老泽“公然”从缅甸转移含有铀和武器级钚的材料以及毒品。&lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年开始，海老泽向他能接触到的一名便衣官员吹嘘。他试图出售大量核材料，并提供了记录辐射的盖革计数器旁边的材料照片。&lt;/p>;&lt;p>;在包括卧底特工在内的一次诱捕行动中，泰国当局协助美国调查人员查获了被告的两种粉状黄色物质。被描述为“黄饼”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[美国]实验室确定核样本中发现的钚的同位素成分是武器级的，这意味着钚，如果司法部在声明中表示：“如果生产足够数量，将适合用于核武器。”司法部在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;海老泽的同谋之一声称他们“拥有超过 2,000 公斤（4,400 磅）的可用资源”钍 232 和超过 100 公斤的铀化合物 U3O8——指的是铀浓缩粉末中常见的一种铀化合物，被称为“黄饼””。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书声称海老泽建议使用出售核材料的收益，用于为缅甸一个未透露姓名的少数民族叛乱组织购买武器提供资金。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军政府在战场损失后启动征兵法&lt;/h3>;&lt;p>;海老泽面临强制性最低刑期因寻求获取地对空导弹被判处 25 年监禁，并因在国际范围内贩运核材料被判处最高 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;检察官将 Ebisawa 描述为“黑帮有组织犯罪集团的头目” ，一个组织严密的跨国日本犯罪网络，在世界各地运作，[其]犯罪活动包括大规模毒品和武器贩运”。&lt;/p>;&lt;p>;没有给出审判日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airshow: Asian demand for defences on the rise following Red Sea ballistic missile attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3252732/singapore-airshow-asian-demand-defences-rise-following-red-sea-ballistic-missile-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/18b6f573-5325-4bf3-9666-747927fd0dd2_53415282.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿利伯克级导弹驱逐舰卡尼号 (DDG) 64）在红海击败胡塞武装导弹和无人机。照片：美国海军/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家和行业官员在红海使用反舰弹道导弹（ASBM）激发了亚洲对击落导弹系统的兴趣可以说，尽管拥有庞大反舰弹道导弹武库的中国提出了更严峻的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央司令部 (CENTCOM) 从 11 月 27 日（世界上首次有记录地在战斗中使用反舰弹道导弹）到 2 月 20 日的媒体发布提到总共有 48 枚反舰弹道导弹，并在红海拦截了 12 枚。这些新闻稿指出，与伊朗结盟的也门胡塞武装发射的许多反舰弹道导弹没有构成危险，也没有被交战。&lt;/p>;&lt;p>;在本周新加坡航展期间，一家美国国防承包商的高级管理人员表示，空袭红海和乌克兰的国防活动引起了亚洲潜在客户的注意。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰向红海派遣军队是否会冒“声誉受损”的风险？&lt;/h3>;&lt;p>;“什么？”我们看到这里对综合空中和导弹防御的需求正在增加，”这位高管表示，由于此事的敏感性，他拒绝透露姓名。他说，这包括探测目标的传感器、击落目标的武器以及将所有这些结合在一起的指挥控制系统。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典萨博公司的罗伯特·休森在航展上表示，亚洲的客户现在，他们不仅对反击弹道导弹更感兴趣，而且对小型“低端”空中威胁更感兴趣，例如与红海大规模袭击同时发射的无人机。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明我们可以做这种弹道导弹的事情，”休森说。&lt;/p>;&lt;p>;“这要花费很多钱，而且可以发射大型、昂贵的导弹，但看起来一切都有效。我们真正无法可靠地做到的是处理同时向我们袭来的大量小威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央司令部表示，它没有完整的解决方案统计发射的反舰弹道导弹、拦截和拦截尝试并公开发布。一名美国国防部官员表示，只要反舰弹道导弹进入海军舰艇射程，它们就会交战。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军驱逐舰配备了宙斯盾防空系统，其组件来自洛克希德·马丁公司等公司，该系统设计击落飞机、巡航导弹和弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;宙斯盾使用 RTX 子公司雷神公司的 SM-2、SM-3 和 SM-6 导弹来拦截威胁。雷神公司发言人拒绝评论自胡塞袭击开始以来该公司是否对导弹防御系统的兴趣有所增加。洛克希德·马丁公司发言人提供了有关某些系统产量增加的公开信息。&lt;/p>;&lt;h3>;也门胡塞武装是谁，为什么与伊朗结盟的组织受到攻击？&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲国防集团发言人MBDA 在航展上指出，英国政府于 1 月份授予其一份价值 4 亿英镑（5.05 亿美元）的合同，以升级其“海毒蛇”防空系统以处理弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;导弹防御计划总监对宙斯盾系统有直接了解的人表示，这场冲突的一个关键要点是导弹防御舰必须拥有“深弹匣”，携带足够的拦截器，以便能够对每个威胁进行多次射击。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军司令马克·梅尔森上将西太平洋后勤集团的负责人在航展上表示，军方正在研究导弹交战中的哪些经验教训可以应用于亚洲和其他地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在竞争非常激烈的航运环境中，我们可能会遇到武器被高频率使用的情况，显然，我们想了解维持挑战是什么样的，”他在谈到保持美国军舰导弹防御系统的供应时说道。&lt;/p>;&lt;p >;胡塞武装表示他们所有的导弹都是国产的。专家、美国军方和美国国防情报局表示，伊朗即使没有提供武器，至少也提供了帮助。&lt;/p>;&lt;p>;无论哪种情况，在红海展示的反舰弹道导弹和目标与现有的相比都是简陋的。卡内基国际和平基金会的 Ankit Panda 表示，中国可以发挥作用。&lt;/p>;&lt;h3>;在红海危机中，中国在非洲的企业纷纷出海，运输成本不断上升&lt;/h3>;&lt;p>;“整个体系中国反舰弹道导弹的复杂性，包括其期望的射程，超过了我们所见过的胡塞武装使用的导弹，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为北京和华盛顿都应该避免过度解读教训。根据过去几个月在红海的经验了解反舰弹道导弹的可行性和局限性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sustainability: Hong Kong university and green finance agency backed by regulators launch emissions calculation tools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3252738/sustainability-hong-kong-university-and-green-finance-agency-backed-regulators-launch-emissions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/7c91c39b-1cdd-4730-87b7-c857f15e1e3a_859b5a34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新工具将提高可持续发展相关的可用性和质量证监会的 Julia Leung 表示。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技大学（科大）与香港金融监管机构领导的跨机构绿色金融机构推出两款新的温室气体排放计算和估算工具帮助企业编写可持续发展报告。&lt;/p>;&lt;p>;这些工具现已在绿色和可持续金融跨机构指导小组的网站上免费提供，该组织由证券交易委员会等金融监管机构于 2020 年 5 月成立与期货事务监察委员会（证监会）、香港金融管理局以及其他政府部门合作，加速香港绿色和可持续金融的发展。&lt;/p>;&lt;p>;新工具将提高可持续发展的可用性和质量证监会首席执行官梁凤仪在周三的发布会上表示，相关数据，从而支持脱碳工作。&lt;/p>;&lt;p>;“这些新工具具有易于导航的特点，并且适合本地市场，”她说。 “我们鼓励市场参与者利用这些工具来改善可持续发展实践并提高市场透明度。”&lt;/p>;&lt;p>;该计算工具使用户，特别是中小企业（SME）能够计算温室气​​体排放量根据他们的实际活动水平。根据政府数据，香港有超过 36 万家中小企业，占企业总数的 98% 以上，雇用了该市私营部门劳动力的 45% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;该工具可以帮助企业根据其业务运营中的燃料消耗输入来计算其范围1排放量，即企业控制的设施排放的排放量。输入公司的电费后，该工具即可计算公司因购买能源而产生的范围2排放量。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的专业知识可以填补新兴市场的气候资金缺口：国际金融公司负责人&lt;/h3>;&lt; “香港金融监管机构为中小企业提供了一个工具，具有简单的界面和高质量的温室气体排放数据，”联合可持续发展与环境顾问集团主席兼执行董事 Grace Kwok 在活动中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“这非常重要，特别是对于未来的范围 3 排放报告，”她说，指的是与公司供应商活动及其产品消费相关的排放。&lt;/p>;&lt; p>;作为交易所运营商香港交易及结算所新的气候相关披露要求的一部分，香港上市公司将强制执行范围 3 报告，该要求将于 2025 年 1 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;h3>;由于雇主难以填补绿色职位，因此需要 ESG、可持续发展技能&lt;/h3>;&lt;p>;所有大约 2,600 家香港上市公司已被要求在发布强制性定期财务报告的同时发布年度可持续发展报告。&lt;/p>;&lt;p >;“使用这个计算器——我们知道排放因子和其他计算是强大的——这不仅可以帮助中小企业，也可以帮助大企业，因为他们知道他们的上游和下游供应商正在使用可靠的排放因子和计算方法来得出Kwok 说。&lt;/p>;&lt;p>;一个单独的估算工具使用户（主要是金融机构）能够在基础公司数据有限的情况下估算其投资对象或借款人的温室气体排放量。&lt;/p>;&lt;p >;香港环境研究所首席发展策略师陆恭蕙表示：“这些易于使用的工具代表了香港在协助中小企业定期估算其碳足迹方面迈出的早期一步，以便他们能够向利益相关者披露。”香港科技大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns localities not to use fines for funds, pledges ‘strict’ regulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252728/china-warns-localities-not-use-fines-funds-pledges-strict-regulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/4c150479-014a-4bcf-ae6c-6fd5fdb8f388_eb2b7a36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院在全体会议期间。该委员会已向地方政府发出警告，不要将巨额罚款作为创收手段。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周一发表严厉言论，遏制资金紧张的地方当局征收过高的收费和罚款，称过度收费将削弱企业信心，破坏经济复苏的努力&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院在其网站上发布的一项指示中表示，此事将影响对政府的信任，誓言要使收费工作“科学化、规范化”，并承诺将防止&lt;/p>;&lt;p>;“坚决防止罚款收入不合理增长，严肃处理收益造假、管理不善问题。”&lt;/p>;&lt;p >;“同时，要杜绝以罚增收、以罚代政、以罚牟利等行为，严格规范执行。”&lt;/p>;&lt;p>;内阁表示，执行标准要严格遵守，处罚必须依据法律规定和违法事实。&lt;/p>;&lt;p>;“必须符合行政处罚法的立法宗旨和相关法律规范。”&lt;/p>; &lt;h3>;中国地方政府融资平台必须在 2024 年偿还创纪录的 6510 亿美元债券&lt;/h3>;&lt;p>;该法令出台之际，地方当局正在努力应对税收收入下降和土地出售收入萎缩的问题。截至去年底，地方政府债务达 40.7 万亿元人民币（5.7 万亿美元），这是 2008 年开始由融资平台、国有企业和银行资助的建设热潮的结果。&lt;/p>;&lt;p>;罚款和根据中央财政预算报告，2022年各级政府征收的行政事业性收费总额为8500亿元，占中国财政总收入的4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;粤开证券经济学家罗志恒表示，表示地方当局有动力通过罚款获得更多收入，2020 年至 2022 年间征收额增长了 25.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，广西西南部地区的收入罚款占 2022 年预算收入的 7.7%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与税收收入相比，罚款的比例可能显得很小，但罗在周一的一份报告中写道，“（中国）必须防止罚款快速上升影响营商环境，破坏减税政策。”&lt;/p>;&lt;p>;新冠疫情期间，财政紧张的地方政府试图增加急需的收入，不合理罚款屡见不鲜。&lt;/p>;&lt; h3>;“我们的债务负担很轻”：中国人民银行行长表示，中国可以帮助地方政府&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，河北省霸州市2547家企业乱收费约6718万元两个月。一年后，陕西省榆林市的一家杂货商因以 20 元的价格出售 2.5 公斤不合格芹菜而被地方当局处以 66,000 元人民币（9,172 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;此后，罚款的动机并未减弱，因为房地产行业长期低迷。因此，通常占地方政府资金三分之一以上的土地出让收入去年下降了13.2%。&lt;/p>;&lt;p>;北京已要求中央和地方政府机构勒紧裤腰带，优先考虑土地出让收入。资金用于支持民生、养老、建设等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京转移支付已经增加，弥补了缺口，中央政府债务负担大幅降低.&lt;/p>;&lt;p>;预计当局将在下个月的全国人民代表大会全体会议上提高财政赤字率并提高地方债券额度，届时立法者将召开会议审议并批准政府工作报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza, Ukraine, TikTok: US double standards are eroding its global power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3252584/gaza-ukraine-tiktok-us-double-standards-are-eroding-its-global-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/955aedfd-50b6-41f9-a1b3-b7c542d5de10_8b1ce11e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;美国先祖约翰·温思罗普引用的人们喜爱的短语“山上之城”经常被用来表示美国实力的例外论，它建立在“普遍”的人类价值观和其他人遵循的原则之上。&lt;/p>;&lt;p >;在 20 世纪 50 年代末，我是美国的忠实粉丝。我的英语水平很差，记得在现已解散的澳门美国新闻署图书馆读过《草原上的小屋》的中文译本。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年夏天，我对美国的信心表露无遗。当时，我作为美国政府邀请的“国际访客”，与包括史蒂夫·福布斯本人在内的几位工业界领袖分享了我对天安门事件后的中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，随着美国的双重标准变得极其透明，我的信仰几乎完全破碎。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登试图遏制以色列总理内塔尼亚胡的军事暴行，但与一个由根深蒂固的军工联合体支持的有影响力的游说团体作斗争，德怀特·D·艾森豪威尔 (Dwight D. Eisenhower) 总统在 1961 年的告别演说中预先警告了其影响范围。此后，《纽约客》获奖记者简·梅尔 (Jane Mayer) 在她 2016 年的畅销书中将其称为“黑钱”，为这一复合体提供了良好的支持。&lt;/p>;&lt;p>;今天，美国仍然是以色列全面残暴行动不可或缺的支持者。消灭哈马斯以追求“全面胜利”，却无视所谓的“圣经般的人道主义灾难”。在最近的拉法入侵之后，约 130 万加沙居民仍被困，缺乏水、食物和医疗服务，其中包括无辜妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国也是最大的加沙地带美国的大型军事供应商正在报告巨额利润。随着乌克兰战争的震动和过度炒作的“恐俄症”蔓延，欧洲资金一直流向美国并流入美元，寻求更安全的避风港。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰只是漫长传奇中的最新一个。美国卷入的灾难性且毫无成效的战争，导致数百万人死亡或无家可归，但这些战争逐渐被人们遗忘。见证美国在 2021 年从阿富汗可耻地撤退，将该国交给压迫性的塔利班政府。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，发生了毁灭性的 2003 年伊拉克战争，后来证明是因“莫须有的罪名”而发动的。大规模杀伤性武器”。 2015 年的一份报告发现，自 1776 年建国以来，美国在 239 年里有 222 年处于战争状态，符合其好战分子的绰号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然大多数战争都有理由仔细观察，当拜登连任竞选决定使用 TikTok 时，双重标准的讽刺达到了新的高度。这款与中国相关的短视频应用程序在全球年轻人中非常受欢迎，但由于许多人认为未经证实的“国家安全”担忧，已被美国政府设备和美国各州禁止使用。&lt;/p>;&lt;p>;然后有加沙。去年11月，美国投票反对联合国大会关于暂停加沙人道主义行动的动议，该动议得到了120个成员国的压倒性支持。正如《时代》杂志的一篇思考文章所言，美国在该国日益透明的双重标准正在“失去全球南方”，其中包括许多原本对美国友好的国家。&lt;/p>;&lt;p>;全球南方国家对全球的贡献经济增长从1990年的19%增长到2022年的42%。他们日益增强的庄严感使他们更有信心捍卫自己的主权和发展利益。为了对抗美国的霸权，越来越多的人申请加入金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国、南非）以及中国和俄罗斯领导的上海合作组织。&lt;/p>;&lt;h3>;焦虑，而不是焦虑中国“一带一路”倡议与南方国家签署了3000多个项目，涉及投资近1万亿美元，为南方国家提供了急需的社会保障。 -经济基础设施，包括学校、医院、发电厂、高速公路、铁路、桥梁、管道和港口。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国无意中推动俄罗斯、中国和伊朗走向非正式的“反霸联盟” ”，已故美国外交政策元老兹比格涅夫·布热津斯基在其影响深远的著作《大棋盘》中预先警告道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国日益透明的双重标准正在削弱其信誉和影响力。其原因在于一种根深蒂固的非黑即白、同我或敌我、输赢的二元心态，无法掌握中国哲学所珍视的异同和谐的艺术。&lt;/p>; &lt;p>;与每个家庭一样，每个国家独特的地理、历史、政治、文化、社会经济和安全特征往往违背政治合法性或行为正确性的一刀切标准，除非是在最极端的情况下。与强制策略相比，寻求建设性解决方案的安静对话往往会带来更好的红利。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，在一个紧密联系和相互依存的世界中，全面、全面的关税正在相互损害。与坦诚讨论共同商定的解决方案来解决合理的经济和安全问题相比，它们的成效要低得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些考虑因素适用于中美在南海、台湾、贸易、技术、军事发展、知识产权、市场互惠、人权、地缘政治等等。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么中国外交部长王毅在最近的慕尼黑安全会议双边会议上提醒美国国务卿：布林肯奉行“相互尊重、和平共处、合作共赢的原则”，主张美国“客观理性看待中国发展”，“奉行积极务实的对华政策”，兑现拜登总统对总统的承诺习近平去年在旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;在一个新的颠覆和不稳定的世界中，美国是时候重新调整其心态和行为，以促进更健康的中美关系以及可持续的世界和平与繁荣.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China benefits from global stability even as it tries to undercut it, US official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252761/china-benefits-global-stability-even-it-tries-undercut-it-us-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/0f3d6c96-a799-4b3b-920b-8ad138f3888e_0b6fdda5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“中华人民共和国正在推进全球治理的另类愿景，”美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克周三表示。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国享有两全其美的好处，美国一位高级官员表示，中国受益于美国培育的全球稳定，但同时也破坏了符合其利益的领域的稳定。美国国务院官员周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 在为期两天的大西洋理事会中国和全球南方会议开始时发表的评论正值中华人民共和国和美国争夺非洲、拉丁美洲和亚洲发展中国家影响力之际。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国本身就受益于国际秩序提供的稳定和机遇。但不幸的是，中华人民共和国经常采取破坏这些原则的行动，而不是加强这些原则，”克里滕布林克说，他列举了北京向南海的扩张、对较小国家的经济胁迫以及反对“普遍”人权的计划。&lt;/p>;&lt;p >;“中华人民共和国在国内变得更加压制，在国外变得更加咄咄逼人，”他在会议上说。 “中国正在推进全球治理的替代愿景。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，小组成员（包括来自发展中国家的小组成员）提出了反驳，他们认为影响力之争常常被描述为新加坡国立大学中东研究所所长比拉哈里·考斯坎 (Bilahari Kausikan) 表示，“发展中国家隐藏着多重利益”。 “我们对中国行为的某些方面和美国行为的某些方面都感到担忧。”克里滕布林克表示，美国对南半球的政策并不是为了反对中国而制定的，也不会强迫各国做出选择。相反，他认为，它促进了“一个规则、规范和机构战胜过时且危险的强权即正义概念的世界”的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，相信这一点是天真的。中国不参与美国的计算。 “当然，我们不能否认战略竞争也是当前的一个关键部分，”美国前驻越南大使克里滕布林克表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与中国的关系是一种紧张的关系。战略竞争。与此同时，美国致力于负责任地管理这场竞争，以免其陷入误判或冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克批评了中国对外宣传的主要内容——全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和“一带一路”倡议——这些计划削弱了集体防御和环境标准，并试图将人权重新定义为西方的特权。&lt;/p>;&lt;p>;会议上的小组成员表示，“ “全球南方”一词背负着沉重的包袱——它是现在声名狼藉的“第三世界”的替代品。集中在南半球的国家往往没有什么共同点，除了一些模糊的感觉，即即使北京和华盛顿争夺他们的忠诚度和联合国投票，北半球仍占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着考斯坎说，无论这些国家对西方政策的不同方面有多么不满，他们都将深深地喝中国的酷爱援助。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充说，中国“理解构成这些国家的情绪”南半球比西方更好，并避免我所说的道貌岸然的外交，坚持认为其对价值观的解释是唯一可能的解释”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的联合国人权审查暴露了全球分歧&lt;/h3 >;&lt;p>;专家组成员表示，中国近期的经济放缓 — — 由房地产危机、青年失业率上升、信心受损和金融市场低迷所推动 — — 可能会改变北京对南半球的重视。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年以来，中国的支出“一带一路”项目的数量已逐渐减少。专家表示，中国经济放缓也将使其更加注重成本较低的项目，包括更多的外国军队培训、联合防务会议、电信基础设施项目以及利用中国人民解放军发挥准政治性对外宣传作用。&lt;/p >;&lt;p>;“因为中国在某种程度上感到自己被逼入绝境，选择减少，所以他们将使用更多样的影响力工具，这些工具比仅仅投资大型基础设施项目更便宜，”国家局中国研究员纳德格·罗兰 (Nadege Rolland)亚洲研究中心的一位研究员表示，并补充说，这不会改变北京对抗美国的重点。&lt;/p>;&lt;p>;“这些国家并不是北京手中的棋子，但北京当然也这么认为，因此美国国防大学非洲研究助理保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 表示，中国的适应性策略在非洲尤其明显。&lt;/p>;&lt; p>;“中方培养的非洲军官比任何其他工业化国家都多。这变得极其重要，”他说。 “我不认为中国政府把所有鸡蛋放在一个篮子里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/22/9a4ae93f-c37f-4605-8f9c-4dde5d49011b_c07c4dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第42师官兵2023年2月19日，在中国、俄罗斯和南非举行联合海上演习之前，海军护航编队在南非理查兹湾港向人群挥手致意。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界两大经济体之间的利害关系和言论不断增加，克里滕布林克表示，华盛顿仍然致力于通过重振联盟来说服（而不是施加压力）发展中国家，为涉及东南亚国家联盟、民主峰会、美国-太平洋岛国峰会和非洲外展计划的项目和关系提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望各国必须在我们和中国，”他说。 “但我们希望帮助确保他们有选择，并且可以在不受胁迫的情况下做出决定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing replaces 737 Max chief Ed Clark after mid-air blowout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252760/boeing-replaces-737-max-chief-ed-clark-after-mid-air-blowout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 04:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/aac2cbc7-494a-44bd-81ef-1e908d4c6cb3_c1723fe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音 737 Max 飞机停在公司工厂的停机坪上2019 年 3 月在华盛顿州伦顿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司周三宣布，其 737 Max 项目负责人将在发生重大安全事件后不到两个月暂时离开这家航空巨头停飞了 171 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;波音商用航空 (BCA) 负责人斯坦·迪尔 (Stan Deal) 在该公司发布的一份备忘录中表示，在波音工作了 18 年的老将埃德·克拉克 (Ed Clark) 将“退出该计划”，并任命凯蒂·林戈尔德 (Katie Ringgold) 为他的首席执行官。 &lt;/p>;&lt;p>;此举是在 1 月 5 日阿拉斯加航空运营的一架 737 Max 飞机在飞行途中机身空气面板发生爆裂后发生的，飞机上留下了一个大洞，因此需要紧急着陆。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然没有造成严重伤害，但安全检查员表示，这起事件可能是灾难性的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“艾德与我和我们的人一起离开备忘录称，对他在近 18 年来为波音竭诚服务期间做出的许多重大贡献表示最深切的谢意。&lt;/p>;&lt;p>;克拉克于 2021 年 3 月升任这一职务，当时 Max 飞机停飞 20 个月后不久继 2018 年和 2019 年发生两起致命事故后，该计划被重新启动。&lt;/p>;&lt;p>;在她的新职位中，Ringgold 的职责包括管理位于美国西部华盛顿州的 Renton 工厂，Max 就是在这里组装的。&lt;/p>;&lt;p >;1 月 5 日的事件导致美国联邦航空管理局监管机构和国会山立法者加强了对波音公司的审查，他们计划就此事举行听证会。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚制造的波音 737 Max 喷气式飞机被炸毁的部分&lt;/h3>;&lt;p>;波音公司对最新困难的反应包括暂停伦顿和其他工厂的运营，以审查安全和质量控制程序，并承诺加强力度，加强新飞机交付前的检查。&lt;/p>;&lt;p >;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 承认对这一事件负责，并承诺保持透明度。&lt;/p>;&lt;p>;除了林戈尔德的任命外，波音公司还任命伊丽莎白·隆德 (Elizabeth Lund) 担任新设立的商业部门质量高级副总裁职位.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/de11568d-271f-4ee0-a36c -a1e8485a9d9c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月份，在俄勒冈州波特兰，可以看到在飞行中丢失面板的波音 737 Max 的一部分。照片：NTSB via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司任命迈克·弗莱明 (Mike Flemming) 接替隆德 (Lund) 担任飞机项目总经理，任命唐·鲁曼 (Don Ruhmann) 接替弗莱明 (Don Ruhmann) 担任开发项目副总裁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;迪尔在备忘录中表示，“随着我们继续推动 BCA 更加注重确保我们交付的每架飞机都满足或超过所有质量和安全要求”，领导层的变动是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客户有需求，也值得拥有。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How do whales sing? Scientists may have figured it out at last]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252759/how-do-whales-sing-scientists-may-have-figured-it-out-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/8f8ad0db-22d8-468e-b372-1f170286ea1e_5f395ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头座头鲸和她的幼崽出现在法属波利尼西亚帕皮提，2022 年 9 月。众所周知，座头鲸会创作精美的歌曲，跨越海洋和鲸鱼群。照片：Samuel Lam，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鲸鱼的歌声足够响亮，它们的歌声可以穿越海洋，但了解其背后的机制一直是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;科学家现在认为他们有一个想法，这是其他动物中未见的东西：专门的发声器。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一发现虽然基于一项规模太小而无法确定的研究，但将指导未来的研究鲸鱼如何交流。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发表在《自然》杂志上的一篇论文中，南丹麦大学的科恩·埃莱曼斯及其同事研究了三头搁浅死亡鲸鱼的声带或喉部——座头鲸、小须鲸和须鲸，它们都是须鲸的类型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/22/d15e9ec0-ad4d-42c0-bc20-4ce010062bbf_7b4ee744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头南露脊鲸在大西洋附近跃出水面2011 年 6 月，阿根廷的巴塔哥尼亚村庄皮拉米德斯港。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在实验室里，科学家们在受控条件下向发声盒吹气，以观察哪些组织可能振动。研究人员还创建了塞鲸发声的计算机模型，并将其与在野外拍摄的类似鲸鱼的录音进行了匹配。&lt;/p>;&lt;p>;鲸鱼的祖先在大约 5000 万年前是陆地居民，然后才进入水中。埃莱曼斯说，这些动物在数千万年的时间里适应了它们的声带，以便在水下发出声音。&lt;/p>;&lt;p>;与人类和其他哺乳动物不同，须鲸没有牙齿或声带。相反，在它们的声箱中，有一个U形组织，可以让它们呼吸大量的空气，并且有一个大的脂肪和肌肉“垫”，这在其他动物物种中是看不到的。埃莱曼斯说，鲸鱼通过将组织推向脂肪和肌肉垫来唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;“这是迄今为止关于须鲸如何发声的最全面、最重要的研究，这是该领域长期存在的一个谜。”斯坦福大学海洋学副教授 Jeremy Goldbogen 没有参与这项新研究，他说道。&lt;/p>;&lt;h3>;抹香鲸、大量粪便和加勒比岛屿有什么共同点？&lt;/h3>;&lt;他指出，“考虑到鲸鱼极其多样化的声学能力”，还有更多东西需要研究。例如，众所周知，座头鲸会谱写复杂的歌曲，穿越海洋和鲸鱼群。&lt;/p>;&lt;p>;尽管鲸鱼的歌声很大，但模型表明座头鲸和相关物种无法发出比航运业更大的声音，埃莱曼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们确实受到[运输噪音]的影响，这大大降低了他们的沟通能力，”他说。 “它们根本没有办法变得更大声。”&lt;/p>;&lt;p>;海洋科学中心主任迈克尔·诺德 (Michael Noad) 表示，由于一些鲸鱼以求偶的方式歌唱，航运业对这些歌曲的干扰可能令人担忧。在澳大利亚昆士兰大学。他没有参与《自然》研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于像南极蓝鲸这样真正分散的鲸鱼种群来说，它们可能无法在喧闹的海洋中找到配偶。他说，并指出像座头鲸这样大量聚集的鲸鱼物种更有可能摆脱这种噪音污染。&lt;/p>;&lt;p>;测试的鲸鱼发声器来自幼鲸，而不是成年雄性。唱歌。因此，鲸鱼专家乔伊·雷登伯格 (Joy Reidenberg) 表示，需要对成年雄性进行进一步的实验来证实这项研究的结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在伊坎医学院解剖学和功能形态学中心工作的雷登伯格纽约西奈山指出，实验室研究可能是我们能够复制鲸鱼歌唱方式的最接近的了。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们的技术包括将示波器插入鲸鱼体内，以观察到底是什么在振动。 ，“ 她说。 “因为你永远无法在野生动物身上做到这一点，所以这些实验是退而求其次的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Trident nuclear-deterrent missile system fails 2nd test in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252757/uks-trident-nuclear-deterrent-missile-system-fails-2nd-test-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/23d2febb-0f61-473f-be2c-20e95064999f_114e944c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三发布的一段视频显示，一枚非武装导弹从英国皇家海军“警惕”号。图片来源：美联社英国国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国的三叉戟核威慑系统在上个月的一次测试中失火，导致一枚导弹坠入佛罗里达海岸附近发射该导弹的潜艇附近的海域， 《太阳报》周三报道。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部证实试验期间出现“异常”，但表示英国“核威慑仍然安全、可靠和有效”。&lt;/p>;&lt;p>; 《太阳报》称，国防部长格兰特·沙普斯登上英国皇家海军“先锋”号亲眼目睹了此次测试，导弹上配备假弹头的第一级助推器未能点火。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果标志着连续第二次成功2016 年，据报道一枚三叉戟导弹偏离航向，随后试验失败，这对于一个曾经拥有世界上最强大海军力量的国家来说是一个尴尬的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/3afc782c-55e9-455a-a118-a96e5f0f96b2_53cccf6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国皇家海军先锋级三叉戟弹道导弹潜艇“复仇”号的船员们站在船上，沿着克莱德河返回苏格兰格拉斯哥附近的法斯兰海军基地。 2006 年 12 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它离开了潜艇，但就扑通一声掉到了他们旁边，”《太阳报》援引一位未透露姓名的消息人士的话说。&lt;/p >;&lt;p>;沙普斯在一份声明中表示，这次导弹测试是先锋号在经过长时间改装后进行的演示和整顿行动的高潮，旨在评估其武器和机组人员的性能。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，这次行动重申了英国核威慑力量的有效性，潜艇和船员“成功获得认证”，准备好投入使用，但出现了“特定事件”的异常情况。&lt;/p>;&lt;p>; “这对更广泛的三叉戟导弹系统和库存的可靠性没有影响，”他说。 “如果出现需要我们发射核武器的情况，也不会对我们发射核武器的能力产生任何影响。”&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯以国家安全为由没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯从新潜艇试射洲际导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在国际紧张局势加剧之际，英国政府准备好试射洲际导弹，政府可能会因这次失败以及媒体报道这一事实而面临质疑。海军一旦卷入全面冲突，就会受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，英国两艘旗舰航空母舰之一伊丽莎白女王号不得不从北约最大的航母中撤出自冷战以来就螺旋桨问题进行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;国防与安全智库皇家联合三军研究所军事科学主任马修·萨维尔表示，核大国会互相关注对方的试验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国和俄罗斯将一直在关注这一点，他们几乎肯定会发现没有[成功]导弹发射，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;英国的核威慑力量由四艘核动力潜艇组成，装备有美国洛克希德·马丁公司制造的三叉戟弹道导弹系统。弹头在英国制造。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国表示，三叉戟导弹系统已成功进行了 190 多次测试。&lt;/p>;&lt;p>;英国的核威慑成本约为 30 亿英镑（3 美元）每年运营费用为 8 亿美元，大约相当于整个国防预算的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;议会于 2016 年投票批准建造新型潜艇，计划于 2030 年代投入使用，费用为成本最新估计为 310 亿英镑。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议会投票决定更换携带三叉戟核武库的潜艇舰队&lt;/h3>;&lt;p>;RUSI 的萨维尔表示，这意味着先锋舰队的运行超出了其预期使用寿命。&lt; /p>;&lt;p>;“他们的工作基础是先锋级潜艇的使用寿命将比原来的使用寿命至少延长十年，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会产生压力和压力&lt;/p>;&lt;p>;根据英国皇家海军网站，自 1969 年以来一直有英国弹道导弹潜艇在海上航行，并且“可信的核威慑力量取决于有能力威胁有把握且有效的国家”。对攻击的反应”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>