<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UN nuclear chief visits Japan to examine Fukushima waste water release, talk atomic cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255126/un-nuclear-chief-visits-japan-examine-fukushima-waste-water-release-talk-atomic-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/730963a0-e707-4991-84ae-9b235d14332d_e2c365a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者抗议核电站和日本将处理后的放射性水排放到东京首相官邸前的太平洋。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国原子能机构负责人正在日本检查福岛第一核电站废墟处理后放射性废水的排放情况，并讨论进一步合作与日本合作，促进和平利用核能和防扩散。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构 (IAEA) 总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西 (Rafael Mariano Grossi) 将于周二访问该国，这是自处理水开始排放以来首次访问该国在八月。这一天也是在日本纪念 3 月 11 日地震和海啸袭击、引发福岛灾难 13 年后的一天。&lt;/p>;&lt;p>;“这个日期在日本具有特殊意义，”格罗西在会见日本环境署时表示。伊藤慎太郎大臣计划进行为期三天的访问，这是他与日本高级官员举行的一系列会谈中的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;这场灾难造成了许多困难，但也导致“加强了日本与日本之间的联系和合作”。国际原子能机构和日本”，Grossi 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/ 8905f7e1-83a9-417c-9cc3-203a06c641c4_4347e98d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西（中）向日本首相介绍他的工作人员内阁官房长官林吉正（右）在东京首相办公室。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年的大地震和海啸破坏了福岛核电站的供电和反应堆冷却功能，引发三次熔毁并导致大量放射性废水积聚。经过十多年的清理工作，该工厂于8月24日开始对水进行处理并用大量海水稀释后排放，开始了一个预计需要数十年的过程。&lt;/p>;&lt;p>;排放遭到了渔业组织和包括中国在内的邻国的强烈反对，中国在排放开始后立即禁止进口所有日本海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;日本已寻求国际原子能机构在安全监测和评估方面的帮助，以减轻对日本海产品的担忧。排放计划。&lt;/p>;&lt;p>;格罗西预计将在与当地居民会面后于周三检查排放设施。他上次访问该工厂是在 7 月份，此前国际原子能机构发布了一份报告，预测排放造成的影响可以忽略不计。国际原子能机构综合报告随后还得出结论，迄今为止的排放符合国际安全标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/12/479caa75-590e-4d49-b960-5a2fcd2cd85b_796a1571.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;野猪在设置的路障附近漫步限制进入双叶地区难以返回的地区，该地区靠近海啸受损的福岛第一核电站。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格罗西还将与外交部长上川洋子和经济产业大臣斋藤谦会面，讨论核裁军、防扩散、朝鲜和伊朗等领域的合作。日本官员表示，和平利用原子能。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄领导的政府已经取消了早先的逐步淘汰核计划，并正在加快核电的使用，以应对俄罗斯核电导致的燃料成本上涨。对乌克兰的战争以及实现脱碳目标的压力。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，日本还希望为国际原子能机构保护乌克兰核电站免受俄罗斯持续战争影响的努力提供财政支持。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国立法者斥责国际原子能机构负责人对福岛放水计划&lt;/h3>;&lt;p>;日本和国际原子能机构还在处理福岛放射性土壤方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府因重建和重建过程中挖掘出的大量土壤而陷入困境。福岛核电站外的清理工作正在努力寻找处置方法。安全测试后将其回收用于道路建设和其他公共工程的计划遭到了强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;土壤已储存在福岛的一个临时储存设施中。政府承诺到 2045 年在县外制定最终处置计划。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构去年的一份初步报告支持土壤回收计划，但强调需要公众信任。最终报告预计将于今年夏天发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to expand applied research labs in Shanghai and Shenzhen as iPhone sales weaken in world’s largest smartphone market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255102/apple-expand-applied-research-labs-shanghai-and-shenzhen-iphone-sales-weaken-worlds-largest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/c2e7a840-8d9a-4d0b-8316-b1439bf64041_e290c09a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果的最新举措表明，它仍然致力于增加资本支出尽管 iPhone 销量低迷，但其大中华地区的表现依然出色。照片：Dreamstime/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果正在扩大其在中国大陆的应用研究业务，因为华为技术公司和其他主要公司的竞争加剧，这家美国科技巨头的 iPhone 在全球最大智能手机市场的销量放缓总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司在 2019 年表示，该公司计划扩大其在上海的研究中心，以支持其所有产品线，并于今年晚些时候在南方科技中心深圳开设一个新实验室。周二的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，深圳实验室预计将提高苹果公司对其主要产品（包括 iPhone、iPad 和 Vision Pro 混合现实耳机）的测试和研究能力。新工厂还将加强公司与当地供应商的合作，同时为该地区的所有员工提供支持。大陆是苹果大中华区的一部分，该地区还包括香港、台湾和澳门。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司大中华区副总裁兼董事总经理伊莎贝尔·葛马赫在声明中表示，该公司“自豪”地与中国建立更深入的联系并扩大在中国的设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/12/0561d5f1-a276-417f-b078-fb5010310af0_ed2a998e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Isabel Ge Mahe，苹果公司副总裁2018 年 4 月 9 日，大中华区董事总经理在海南省博鳌举行的博鳌亚洲论坛年会上发表讲话。图片来源：视觉中国集团 via Getty Images&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已经向中国（现有的）应用研究实验室投资了 10 亿元人民币（1.392 亿美元），”她在周二发表的一份报告中告诉《中国日报》。&lt;/p>;&lt;苹果公司的最新举措表明，尽管面临市场挑战以及最近为实现制造多元化而做出的努力，但它仍然致力于增加大中华区的资本支出——根据其 12 月季度业绩，大中华区是该公司仅次于美洲和欧洲的第三大地理市场大陆以外的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，该公司表示将于 3 月 21 日在上海中央商业区静安区开设另一家 Apple 实体店。&lt;/p>;&lt;p>;此前，由于竞争加剧和消费者支出减少，苹果 iPhone 在中国大陆的销量在 2024 年前六周同比下降了 24%，同期市场智能手机总销量下降了 7%。 Counterpoint Research 的一份报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果公司在前 6 周的中国销量暴跌四分之一：Counterpoint&lt;/h3>;&lt;p>;该公司“在高端[市场]面临着来自来自Counterpoint 高级分析师张萌萌在报告中表示：“华为正在崛起，而华为却因 Oppo、Vivo 和小米等公司的激进定价而被夹在中间。”&lt;/p>;&lt;p>;美国制裁的华为，取得了成功根据 Counterpoint 的数据，苹果去年在中国高端 5G 手机市场卷土重来，今年前六周的大陆智能手机销量排名落后于 Vivo，但领先于荣耀和苹果。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 在大陆的授权零售商本月早些时候，苹果公司为最新款 iPhone 15 系列提供大幅折扣，这是新一轮促销活动，以重振那里的销售。顶级 iPhone 15 Pro Max 在阿里巴巴集团控股的天猫平台上的售价为 8,849 元（1,230 美元），而电子商务竞争对手京东的售价比原价便宜约 1,150 元。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India slammed for ‘irresponsible’ move to deport refugees back to chaos-ravaged Myanmar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255123/india-slammed-irresponsible-move-deport-refugees-back-chaos-ravaged-myanmar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/6654ca8a-4b60-4d81-91b2-c4d92daf5cd3_6c080da0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度东北部米佐拉姆邦的一个救援营的景色，逃离缅甸的人居住的地方。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士周二表示，在新德里开始驱逐逃离政变国家的近 7,000 名难民中的第一批后，印度必须停止将难民送回缅甸的危险之中非法越过边境进入其东北部各邦。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年军事政变以来，缅甸一直陷入暴力混乱，造成数千人死亡，整个村庄被夷为平地，包括边境的钦邦。一支因残暴而臭名昭著的军队。&lt;/p>;&lt;p>;少数民族武装团体和亲民主叛乱分子最近夺取的领土破坏了军政府对国家的控制，自政变以来首次增加了失败的可能性对于过去 50 年大部分时间里一直掌权的军队来说。&lt;/p>;&lt;p>;在坚持不懈的过程中，军队正在通过空袭进行反击——包括在与印度的边境地区——并启动了征兵法其人数不断减少，迫使数千名主要是年轻人到国外寻求庇护。&lt;/p>;&lt;h3>;“寄生虫”：罗兴亚人入境人数激增考验亚齐对其困境的同情&lt;/h3>;&lt;p>;自政变以来数千名平民以及数百名叛逃的缅甸军队通过开放边境逃入印度曼尼普尔邦和米佐拉姆邦，那里的许多人与印度村庄有着种族和家庭联系。&lt;/p>;&lt;p>;但是曼尼普尔邦正在经历一段史无前例的种族间暴力时期，政界人士将责任归咎于逃离缅甸的人们的外部影响。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，印度表示将终止实行了数十年的缅甸人免签证流动政策。出于国家安全考虑以及维持东北地区人口结构的需要，印度东北部曼尼普尔邦首席部长 N Biren Singh 周五在一份报告中写道X上的帖子称，“第一批非法进入印度的缅甸国民”正通过直升机被遣返回缅甸边境城镇，并移交给军政府当局。&lt;/p>;&lt;p>;近6,750名缅甸国民被发现并被拘留据路透社报道，截至 2 月，辛格表示，截至 2 月，曼尼普尔邦至少有 77 名难民在 3 月 8 日至 11 日期间被驱逐&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/eba88736-96cc-42da-96aa-34bc9c3fd64e_ba769e35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月 15 日，逃离缅甸的人们穿过米佐拉姆邦连接缅甸和印度的一座桥梁。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人权捍卫者敦促印度重新考虑其政策改变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在看到逃离政变的缅甸国民被驱回，这确实令人失望，”国际人权组织强化权利 (Fortify Rights) 主任约翰·昆利三世 (John Quinley III) 表示。重点关注缅甸。&lt;/p>;&lt;p>;“无论你是否签署了难民公约，驱回都是违反国际人权法的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但曼尼普尔邦首席部长辛格表示，印度已经超越了其法律承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管印度不是1951年《难民公约》的签署国，但它基于人道主义理由，系统地向逃离缅甸危机的人们提供了庇护和援助， ”他在帖子中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里没有签署 1951 年《联合国难民公约》，该公约阐明了难民的权利和国家保护他们的责任，也没有签署有自己的法律保护难民。&lt;/p>;&lt;p>;但现在将难民遣返缅甸尤其危险，因为缅甸的人道主义局势变得越来越危险，而征兵法规定所有男性年龄为 18-35 岁，女性年龄为 18 岁-27，面临被强行卷入冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这是将任何人送回缅甸的最糟糕的时机。这对全体平民来说是完全不安全的，特别是如果你试图抵抗政变，”昆利说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/8d5910a3-7ad8-47fe-a83b-1c3b0d25c87c_4bc24260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物米佐拉姆邦抗议新德里决定取消印度和缅甸之间有限的自由边境流动。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度内政部长阿米特·沙阿 (Amit Shah) 在 2 月份也宣布，两国之间 1,643 公里的边界将被围栏围起来，尽管尚不清楚这片广阔且难以治理的边界是如何围起来的。偏远山区将被有效封锁。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国难民署的数据，截至去年 6 月，有近 79,000 名缅甸难民和寻求庇护者居住在印度。其中包括罗兴亚人，这是一个无国籍的穆斯林少数民族，他们大部分于 2017 年逃离缅甸，以逃避军事镇压。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察组织 (HRW) 亚洲区副主任米纳克希·甘古利 (Meenakshi Ganguly) 表示，“人数激增” ”从缅甸到印度接壤的曼尼普尔邦和米佐拉姆邦的难民。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]由于武装团体和军政府之间的战斗，其中包括造成平民死亡的不分青红皂白的空袭……战斗仍在继续，因此平民将面临危险，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度东北部各邦有着叛乱和种族冲突的历史，在过去的一年里，曼尼普尔邦饱受宗派暴力的蹂躏。&lt;/p>;&lt;p>;去年梅泰人和库基人这两个民族之间的局势达到了沸点。&lt;/p>;&lt;p>;此后，几位印度政府官员将有人将暴力事件归咎于印度与缅甸漏洞百出的边境，将暴力事件归咎于定居在曼尼普尔邦的缅甸毒枭，但没有提供证据。&lt;/p>;&lt;h3>;如果缅甸军政府垮台，东盟可能会“措手不及” &lt;/h3>;&lt;p>;人权观察的甘古利表示，曼尼普尔邦政府未能保护与缅甸钦族有共同血统的库基少数民族。&lt;/p>;&lt;p>;“这些难民中的一些人被遣返回国寻求庇护。她说：“这是不负责任的做法，因为如果他们被遣返，就会使平民面临危险。”其他人呼吁纳伦德拉·莫迪政府继续对边境地区采取温和态度，允许由于缅甸被军政府制造的混乱所淹没，那些寻求避难所逃亡的人。&lt;/p>;&lt;p>;“印度政府确实应该集中精力保护边境沿线的难民，并为他们提供安全避难所，”Fortify Rights 说道。昆利。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine seriously damages key Russian refinery in major drone attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255128/ukraine-seriously-damages-key-russian-refinery-major-drone-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/af52487a-3c41-4624-951e-81fc6f997449_7377fc09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在一栋被俄罗斯空袭损坏的建筑物现场工作哈尔科夫州库皮扬斯克镇发生罢工。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周二用数十架无人机和火箭对俄罗斯境内的目标进行了大规模袭击，对一家大型炼油厂造成了严重破坏，并试图突破世界石油国家的陆地边界。拥有武装代理人的最大核国家。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰在两年多的战争中都使用无人机袭击了关键基础设施、军事设施和部队集中地，基辅最近袭击了俄罗斯炼油厂和能源设施俄罗斯表示，乌克兰代理人至少在七次袭击中试图越过俄罗斯边境，但俄罗斯军队击退了这些袭击。讲俄语的乌克兰代理人表示，他们已经突破了边界，但俄罗斯否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/12/98364f70-660a-4edb-bf3c-b56808be099a_9c17eff5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰人身后发生火灾无人机袭击了奥廖尔的一个油库，这张截屏取自社交媒体视频。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是迄今为止乌克兰对俄罗斯最大规模的无人机袭击之一，俄罗斯称在莫斯科、列宁格勒、别尔哥罗德、库尔斯克等俄罗斯地区上空击落了 25 架乌克兰无人机、布良斯克、图拉和奥廖尔。据报道还有更多无人机袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员报告称，大量能源设施遭到袭击，包括卢克石油公司 Norsi 炼油厂起火，以及俄罗斯第二大石油公司所在地基里希镇郊区的一架无人机被摧毁。下诺夫哥罗德地区州长 Gleb Nikitin 发布了 Norsi 炼油厂旁一辆消防车的照片，并表示紧急服务部门正在努力扑灭那里的大火。&lt;/p>;&lt;p >;“燃料和能源综合设施遭到无人机袭击，”尼基丁在 Telegram 上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的“幽灵舰队”正在帮助莫斯科成功规避石油制裁&lt;/h3>;&lt;p>;行业消息人士透露路透社不愿透露姓名的消息称，Norsi 的主要原油蒸馏装置（AVT-6）在袭击中受损，这意味着该炼油厂至少一半的生产停止。卢克石油公司拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;据行业消息人士称，Norsi 每年精炼约 1,580 万吨俄罗斯原油，占精炼原油总量的 5.8%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还精炼约 4.9 万吨俄罗斯原油。据业内人士称，该国生产了 10 万吨汽油，占俄罗斯总量的 11%、柴油燃料的 6.4%、燃料油的 5.6% 和航空燃料的 7.4%。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯石油产量惊人对于弗拉基米尔·普京总统来说，设施是一个问题，因为他在乌克兰问题上与西方国家对峙，而国内汽油价格在 3 月 15 日至 17 日总统选举之前很敏感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/b15e3c7c-04e6-4868-9fd1-520d64a5062f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;人们走过一块标牌，上面有俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的照片，上面写着“西方不需要俄罗斯，我们需要俄罗斯！”在克里米亚的塞瓦斯托波尔。对普京来说，袭击俄罗斯石油设施是​​一个问题，因为在 3 月 15 日至 17 日总统选举之前，国内汽油价格非常敏感。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯于3月1日实施为期六个月的汽油出口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与沙特阿拉伯、美国和伊朗一样，拥有丰富的能源储备，但自从 20 世纪 60 年代在西西伯利亚的荒野中发现石油以来，该国经常依赖西方技术来开采和提炼原油。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，俄罗斯军方正在采取一切必要措施俄罗斯表示，在轰炸平民目标后，俄罗斯军队击退了一系列旨在突破别尔哥罗德西部和库尔斯克地区陆地边界的袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，“乌克兰恐怖组织在坦克和装甲战车的支援下，试图同时入侵俄罗斯联邦领土。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;至少两个自称由反对克里姆林宫的俄罗斯人组成的乌克兰武装团体表示，他们于周二对俄罗斯西部边境发动了入侵。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯否认莫斯科派出的这些团体作为乌克兰军方和美国中央情报局的傀儡，已经渗透到其领土，但表示边境多处受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯社援引联邦安全局的话说，俄罗斯军队已在击退企图入侵时，造成 100 人死亡并摧毁多辆装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，乌克兰向别尔哥罗德地区发射了 8 枚 RM-70 火箭弹和一枚 Tochka-U 导弹。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One and done: why more Singapore couples are saying ‘no thanks’ to big families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3255108/one-and-done-why-more-singapore-couples-are-saying-no-thanks-big-families?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/663065de-3862-4e6f-961e-a8eb66401189_2189969d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在新加坡公园喂孩子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;26 岁的新加坡人 Amber Quah 和她的伴侣计划在结婚后共同组建一个家庭，并决定只生一个孩子。&lt;/p>;&lt; p>;他们在考虑了生活成本和通货膨胀后做出了这个决定，这意味着他们都必须全职工作“以舒适地养活我们的家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，两个孩子将使费用、教育学费和所需的注意力加倍。”Quah 说，他是一名公务员，他的伴侣是一名航空航天工程师。&lt;/p>;&lt;p>;“我想与我的伴侣在周六约会之夜，但又不想担心我的孩子们是否打架，”她说。 “我不想担心如何负担孩子的教育费用，然后当我想到另一个问题时，这种担心就会加倍。一个孩子在一只手臂上发脾气，另一只手臂上有一个婴儿在哭？不，谢谢。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/18564a61-f09b -4b6a-9595-f4b5ad4ae52f_464bb1d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在新加坡滨海湾花园享受与孩子一起乘坐火车的乐趣。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在亚洲，越来越多的年轻夫妇似乎倾向于只生一个孩子，这是由 10 名研究人员组成的小组在最近发表在《自然》杂志上的一项研究中观察到的这一趋势。 1 月份的 PNAS 科学期刊。&lt;/p>;&lt;p>;该报告题为“低生育率时代的家庭理想”，对八个国家的 22,000 多人进行了调查，发现如果资源有限，受访者更倾向于生一个孩子。 &lt;/p>;&lt;p>;受访者来自意大利、日本、新加坡、韩国、西班牙、挪威、美国和中国城市。他们被要求在决定想要的孩子数量时考虑家庭收入、工作与生活平衡以及对孩子教育的期望等因素。&lt;/p>;&lt;p>;“对于确切的[理想]数量相对漠不关心平均来说，拥有多个孩子可能会导致夫妇选择只生一个孩子，以增强其他一些家庭特征。这一解释与观察到的生育率趋势一致，生育率趋势明显低于传统的两个孩子的理想水平。”研究称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;发达国家的生育率&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的初步估计显示，其总生育率将在 2023 年降至 0.97 的历史新低，这是该数字首次降至 1.0 以下。 2022 年的生育率为 1.04，2021 年为 1.12。&lt;/p>;&lt;p>;一位部长上个月在议会表示，“新加坡的低生育率有多种原因”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些是暂时的，例如总理办公室部长英兰妮·拉惹 (Indranee Rajah) 表示，“一些夫妇的结婚计划因 Covid-19 的影响而中断，这可能反过来又推迟了他们的生育计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“其他人则对结婚的财务成本表示担忧拉贾说，“生育率低反映出个人优先事项和社会规范的转变。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人瑞琪，26 岁，有一个两岁的女儿，她表示生活成本和平衡工作与生活的能力是她决定生一个孩子的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白有什么意义如果我不尽我最大的努力给她，我就不会生孩子。养活一个人比养几个人更容易。”这位自营职业的母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;家庭人口较多也意味着她的家庭需要更大的房子，而且考虑到住房成本不断上涨，这笔费用她补充道，这“太难处理”了。&lt;/p>;&lt;p>;瑞琪指出，再次怀孕也会更难应对。 “事实上，我和丈夫没有太多时间在一起，因为我们没有其他人来照顾我们的孩子。至少有了一个孩子，我们可以轮流，一个人可以喘口气。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;来认识一下丁克族：在整个亚洲，出现了一种新的无孩子夫妇阶层&lt;/h3>;&lt; p>;对于 27 岁的律师张文轩来说，生一个孩子意味着她不必牺牲舒适的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我设想一种生活，我们有足够的房间容纳每个家庭成员政策研究所高级研究员陈宝琳 (Tan Poh Lin) 表示，独生子女趋势对于家庭来说“令人不安”。该国已经在努力应对历史性的低生育率问题。&lt;/p>;&lt;p>;“第一个孩子让夫妇有机会体验为人父母的感觉，这是人生的重要里程碑之一，而夫妇可能会继续生第二个或第三个孩子给孩子一个兄弟姐妹，或者生一个其他性别的孩子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“个人认为独生子女家庭与多子女家庭同样理想的发现可能表明，后者设定现在，这种偏好已经不那么普遍了。”&lt;/p>;&lt;p>;增量政策，很像中国的独生子女政策的对立面，可能有助于提高生育率，谭说。这意味着要制定支持大家庭的政策，让有兄弟姐妹的孩子在人生的不同阶段更容易取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;“总和生育率下降到1以下确实令人不安，因为这意味着如果情况不改变，新加坡的人口老龄化将会加速。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 2 men arriving from Canada on suspicion of smuggling HK$18 million in cannabis buds into city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255122/hong-kong-customs-arrests-2-men-arriving-canada-suspicion-smuggling-hk18-million-cannabis-buds-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 18:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/d6630653-9c06-4248-89c2-342c1dd57386_f6513de1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名男子在机场被捕。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员逮捕了两名来自加拿大的男子，他们涉嫌走私价值 1,800 万港元（合 230 万美元）的大麻芽到香港，这是最大的客运大麻贩运事件十年来在机场侦破的案件。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查局高级督察周永昌周二表示，两名分别为 48 岁和 67 岁的嫌疑人涉嫌被引诱携带四个装满行李的行李箱携带毒品进入香港，以换取免费旅行。&lt;/p>;&lt;p>;他说，两人从加拿大温哥华出发，经日本东京过境，于周日抵达香港。&lt;/p>;&lt; p>;Chow补充说，在清关过程中，X光检查发现四个行李箱内有可疑图像，进一步调查在155个真空袋中发现了87公斤（192磅）大麻芽。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了4人，检获存放于酒店房间内的毒品，价值611万港元&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港海关的资料，样本化验出大麻呈阳性。&lt;/p>;&lt;p>;“毒品被发现被塞入四个人体内没有任何隐瞒的手提箱，”一位熟悉案件的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;据海关称，检获的毒品市值估计约为1,800万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“因为日本是香港人的热门旅游目的地，毒贩可能认为从该国入境的旅客不会受到太多审查。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是两人选择中途停留的原因。” ”&lt;/p>;&lt;p>;高级督察周表示，这是十年来机场最大的旅客大麻贩运案件。&lt;/p>;&lt;p>;两名加拿大护照持有者因涉嫌贩运危险药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/5bdbb835- 9067-47ea-92ef-dd15e0d463d4_ca81e809.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关人员查获约87公斤大麻芽。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海关人员一月及二月在香港国际机场检获179.5公斤大麻，较去年同期的64.2公斤增加180%年。检获的毒品大部分来自北美或泰国。&lt;/p>;&lt;p>;机场检获的大麻是过去两个月检获的790公斤大麻的一部分，价值逾1.5亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;海关人员在1月和2月发现的大麻数量从2021年的774公斤增加到2023年的2,423公斤后，于1月和2月在多个边境管制站和全市加强执法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获大麻破纪录1.15亿港元大麻芽&lt;/h3>;&lt;p>;在两个月的行动中，海关人员突击搜查新界一处仓库，检获价值1.15亿港元的大麻芽，是全市最大规模的大麻芽查获行动。 2月26日，一名57岁男子因涉案被捕。&lt;/p>;&lt;p>;周一岳表示海关将继续监察贩毒活动，并加强与中国内地及海外执法机构的合作打击国际贩毒。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;警方缉获的大麻数量去年警方和海关查获的毒品数量达到 3.34 吨，比 2022 年的 2.67 吨增加了 25%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Building confidence and vitalizing the economy with a balanced approach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/hong-kong-economy/topics/scmp-advertising/article/3254667/building-confidence-and-vitalizing-economy-balanced-approach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 17:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/03 /08/Online-advertorial_Budget_EY_1200x800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;要增强效果，预算中详细介绍了一系列不同的税收和非税收计划，使香港的经济和经济结构多样化。该举措的目的包括增强香港股票市场的流动性和竞争力，进一步发展香港作为国际创新和技术中心，并支持其高端制造和绿色技术行业。&lt;/p>; &lt;p>; FS宣布，为了灌输信心和稳定迟钝的房地产市场，众所周知，FS宣布，旨在遏制猜测的所有十年历史的冷却措施将被立即废弃。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; jasmine Lee，Ey Hong Kong和澳门的执行合伙人说：“我们支持政府及时调整房地产市场的需求侧管理措施。其中包括删除特殊印花税，买方的印花税和新的住宅印花税，以及对住宅物业的贷款到价值上限的调整。这些措施将促进经济复苏的有利条件。政府必须继续密切监控其支出并促进消费和投资，以便近年来赤字立场，并稳定香港的财政未来。努力增加收入。 FS提议从2024  -  25年开始，在个人评估下引入个人评估的两层标准利率制度。根据该提案，虽然最初的可评估收入的500万港元将以15％的税率征税，但超额收入将以16％的税率征税。此外，FS将从2025年1月1日开始重新征收3％的酒店住宿税。其他拟议的收入提高措施包括基于“负担得起的用户薪水”原则调整费用，并在渐进规模上增加费用的家庭住宅，该物业价值具有可评级价值从2025年第一季度起生效的55万港元或以上。&lt;/p>; &lt;p>; Paul Ho，Ernst＆Young Tax Services Limited的香港金融服务税收负责人，说：“鉴于当前的经济环境，这是合理的为了使政府考虑更温和的措施以增加公共收入，包括根据个人评估的薪金和税款的两层标准税制度，并实施用于国内物业的渐进式评级系统。在BEPS 2.0支柱范围内提出的全球最低税和香港最低增值税（HKMTT）的拟议引入最低税（HKMTT）将在长期内为政府提供新的收入来源，以提高财政平衡。 >; FS还采取了措施来加强香港作为国际资产和财富管理中心，并吸引投资，例如对当前税收优惠和引入新的税收优惠的审查。&lt;/p>; &lt;p>; ho进一步补充：“令人鼓舞的是，政府通过研究如何最好地进一步增强资金，单户职位和携带利息的优先税收制度来对行业做出回应，特别是审查了税收优惠制度的范围，增加合格的交易并提高处理偶然交易的灵活性。我们相信，这些增强能力将进一步增强我们作为国际资产和财富管理中心的竞争力。” &lt;/p>; &lt;p>;香港还将提出一项法案，在今年上半年提供专利框税收优惠，以降低从现有16.5％的专利获得的合格利润的税率。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; ey欢迎FS提出的租赁场所恢复费用税收税收扣除税，并取消为商业和工业建筑索取税收折旧津贴的时间限制。这些措施在减轻其利润税负担方面对许多公司纳税人都有益。&lt;/p>; &lt;p>;这可以被视为更务实的预算，重点是消除某些人表达的一些负面情绪关于香港作为国际贸易和金融中心的经济前景。我们希望这项预算能够灌输对人们的信心，允许香港抓住机会并实现高质量的发展。&lt;/p>; &lt;p>;阅读香港2024-25预算见解：ey.com/hkbudget &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ex-lawmaker charged with rioting rejects allegation he tried diluting police manpower, instigating clashes with mob in 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255107/hong-kong-ex-lawmaker-charged-rioting-rejects-allegation-he-tried-diluting-police-manpower?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/292C1488-773B-495E-B9AE-473BDB3D51FA_105D8256.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;木棍在2019年在Yuen Long站追逐和袭击人们。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是一名前香港反对党议员，在2019年抗议活动期间在火车站被指控在火车站骚乱，拒绝了他的指控&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前立法者和46岁的地区议员兰·舒克·廷（Lam Cheuk-ting）周二在地方法院提出了挑战。 2019年7月21日晚上，Yuen Long MTR站。&lt;/p>; &lt;p>; lam早些时抗议者和警察，因为他收到了一张男人的割伤照片，并得知暴民暴力发生在尤恩长地区。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/12/c0cf55e1-8aa9-473f-9ed8-eeae328178bbbb_4c1c1c1c1c1c1c1c1c1cb843.jpg gpg“ >;前议员林·舒克·廷。 2019年香港抗议活动期间，林被控在MTR站发生骚乱。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但高级检察官茉莉·奇（Jasmine Ching Wai-Ming）认为，林（Lam &lt;/p>; &lt;p>; lam说，他“完全”不同意指控。&lt;/p>; &lt;p>;“视频证据表明，我一直在要求人们退后一步他无意与穿着白色衬衫的男人互动。”他回答Ching。&lt;/p>; &lt;p>;“我什至打电话给警察并要求他们来。您怎么能将我的行为解释为在火中增加燃料？用杆。&lt;/p>; &lt;p>;“我什至无法逃脱[这个地方]。我受到了重伤。他的嘴流血。 &lt;/p>; &lt;p>; lam强调他打电话给警察支持，但要求超过10个手术针迹闭合伤口。但是，不希望部队比平时更长的部队到达Yuen Long Station。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;一群白衬衫的男人 - 林认为是一群政府支持者 - 在同一个晚上在Yuen的那天晚上聚集了袭击任何穿着黑色的人。&lt;/p>; &lt;p>;视频证据表明有些人表明有些Yuen Long Station的白衬衫男子举着“保护Yuen Long，保护家园”的口号。&lt;/p>; &lt;p>;检察官Ching问Lam是否承认该地区的村民是否具有强烈的团结感。捍卫自己的房屋。&lt;/p>; &lt;p>; lam不同意，说村民的传统和文化保存意识并不等于他所理解的领土。&lt;/p>; &lt;h3>;香港前言论法律顾问有一个案子回答Yuen Long暴民暴力&lt;/H3>; &lt;p>;法官Stanley Chan Kwong-Chi也不同意Ching的问题的逻辑，该问题假设生活在Yuen Long的村庄中的人们具有很大的社区意识。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Chan早些时候从Lam的证词中听到“剧本”是为一个情节写的，这是为了让一群白衬衫男人殴打穿着黑色的任何人 - 这种反政府抗议者所青睐的颜色 - 并挑衅地行动林说，当Chan询问这些白衬衫男人的身份时要检查他是否有有关袭击的信息。&lt;/p>; &lt;p>;周三起诉将在7月21日晚上播放Lam和Yuen Long警官之间的录音。&lt;/p>; &lt;p>; chan押后听到星期三。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crazed China teacher who smashed girl’s head on desk, punched boy in face is suspended, police launch probe after video of attacks goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254168/crazed-china-teacher-who-smashed-girls-head-desk-punched-boy-face-suspended-police-launch-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/06795C2B-FA64-4D86-9EE9-86040D05095D05095D_C36AD00A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”当警方调查事件时，持续的暴力袭击已被暂停。照片：SCMP综合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;令人担忧的事件清单，在中国的教育工作者在小学教师对她的两名学生进行暴力和长时间的攻击之后，攻击学生的攻击时间更长。 。大城媒体报道，摄像机于2月28日在老师办公室里猛击男孩的脸。 &lt;p>;在病毒视频中，看到她大喊大叫并殴打女孩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/05/78CBBBF6-46F1-49CB-9663-56F5555EDC1936_6D83573E.JPG“看到孩子默默站立时，看到她的一位女学生的头发拉了头发。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她首先捏住脸，向后拉头发，将头敲在桌子上。当男孩接近老师时，她抓住他的脸并向他投掷一本教科书。 &lt;p>;当老师不断将其撞在桌子上时，女孩保持沉默，并保持她的头。当女孩站起来时，老师用大量的力量将她推开。&lt;/p>; &lt;p>;“你告诉我。你是瞎子吗？我会殴打你死了。她尖叫。&lt;/p>; &lt;p>;随着令人震惊的暴力行为的继续，老师被拍摄的女孩的脸，她几乎跌倒了。&lt;/p>; &lt;p>;老师随后将注意力转移到了通过他的男孩身上她的作业。同时，那个女孩看着她的书，突然间，老师用它拍了拍她的头。 &lt;/p>; &lt;p>;瞥了一眼他的作业后，老师转身讲授男孩，猛击他的脸，然后把女孩的作业扔向他。 &lt;/p>; &lt;p>;这个女孩默默地转过身来。&lt;/p>; &lt;p>;令人震惊的视频已在网上广泛流传，导致教育局的调查和老师的停学。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/03/12/1f15a1f4-3928-4bcd-90a5-90a5-90a5-c37EB0A5-C37EB07EB07EB07FFCD11_A7DFF1FG1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F1F82.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男孩的学生被数学老师猛击，他被暂停在警察调查事件时被停职。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在写作时，该视频吸引了关于Douyin的200,000条评论，许多人在线表达了愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;“哦，我的我的我的天哪，太可怕了，”一个人说：&lt;/p>; &lt;p>;“为什么没有办公室里的任何人试图阻止残酷的老师？”问另一个。&lt;/p>; &lt;p>;教师对学生进行身体攻击的事件在中国都在增加。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年下半年，一名小学老师被停职，因为她告诉那些被捕的女孩班上拍自己的。她还命令班上的男孩们击打女孩，如果她们没有足够努力。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，发现一位私立学校老师多年来一直在虐待学生，并迫使他们拍打，互相吐口水并羞辱。&lt;/p>; &lt;p>;在那个月，监视摄像机的录像显示，向中国北部一所学校的另一位老师惩罚了患有身体暴力的学生在大陆社交媒体上流行了。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China puts trust in AI to maintain largest high-speed rail network on Earth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255039/china-puts-trust-ai-maintain-largest-high-speed-rail-network-earth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/b05efefa-ec86-4cf7-b3be-8a4f2ed714f5_283333f6fb.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在世界上加速铁轨，其网络比赤道更长。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在使用人工智能在其45,000公里（28,000英里）的高速铁路网络的运营中，该技术达到了几个里程碑。项目。&lt;/p>; &lt;p>;北京的AI系统正在处理来自全国各地的大量实时数据，并且可以在40分钟内提醒维护团队的异常情况，精度高达95％ &lt;/p>; &lt;p>;在一份同行评审的论文中说：“这有助于现场团队尽快进行重新检查和维修，”中国国家铁路集团基础设施检查中心的高级工程师Niu Daoan写道。该论文由《学术杂志》中国铁路发表。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中，中国的高速铁路线路都没有收到单个警告，该警告需要降低速度，这是由于重大的不规则性问题而导致的。与上一年相比，较小的轨道断层降低了80％。&lt;/p>; &lt;p>;根据论文，强风引起的铁路运动的幅度也减少了，即使在庞大的跨山谷桥梁上也下降了 - AI技术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;机器智能可以在出现问题之前预测和发出警告，实现与比以前更好的高速铁路线路基础设施的精确和及时的维护根据研究人员的说法，首先建造的。&lt;/p>; &lt;p>; niu及其团队说，嵌入在高速铁路基础设施中的传感器产生的大量数据是“迫使中国采用大数据和人造的新技术他们说，&lt;/p>; &lt;p>;采用这些技术允许“对基础设施服务状况进行更精确，及时的评估和科学评估”，他们说。中国铁路科学家和工程师在全面的风险感知，设备评估以及工程，电源和电信的精确趋势预测中“解决了挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;结果是“科学支持，以实现积极的安全预防和预防安全性预防和工程师说。老化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在去年年底之前，该网络超过了赤道的长度，提出了工程和技术挑战以维持其安全的操作。&lt;/p>; &lt;p >;在整个太平洋地区，老化的美国铁路网络正面临同一问题，缺乏维护导致经常发生安全事件。在过去的50年中，平均脱轨数量每年超过2,800，在1978年达到近10,000个峰值。 ），明年计划增加到400公里/小时（249英里/小时）。预计该网络将继续迅速扩展，直到将所有城市与人口超过500,000的城市联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;，但NIU的团队确定了铁路网络的迫在眉睫的问题，收入上升，出生率下降，出生率和下降人口的整体老龄化 - 与目前的水平相比，维护工人的数量将逐渐减少。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的中等收入人口超过5亿分：国有报纸&lt;/h3>; &lt;p>;工程师说，在十多年前，在德国和瑞士等国家，AI作为高铁健康管理的机会得到了认可。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两个欧洲国家都提出了使用机器智能改善铁路维护的计划，但是，与中国相比，他们的铁路网络很小。&lt;/p>; &lt;p>;。 AI的200多个原始数据 - 超过美国国会图书馆的整个数据量的10倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;数据来自各种来源和格式，包括车轮传感器捕获的动态波形值，记录火车车身运动，铁轨振动和气象记录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据论文，电网电流振幅的波动 - 甚至是电磁频谱监测记录 - 已被用来训练系统。&lt;/p>; &lt;p>; AI的优势在于其分析不同数据，识别潜在问题有关的线索并发现以前看似混乱的数据集中未知的连接的能力。这使得更精确的故障识别和预测。&lt;/p>; &lt;p>; niu团队表示，这项技术已提高了新数据分析的效率85％。以前，北京的维护管理总部每周能够在全国范围内发出一次警告。 &lt;/p>; &lt;p>;根据论文，中国国家铁路集团在2022年实施了数据管理协议，对数据存储，用法和其他特权施加了许多限制，以确保系统保留该系统仍然存在在控制下。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; AI算法进行了严格的人类审查，以确保其安全性在将其包含在工具箱中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国与美国之间的差距似乎正在扩大，一些观察家表明它实际上正在缩小，并且使用较小的专业模型在某些关键领域可能会有中国的突破。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府的制裁阻止中国进入最先进的AI芯片，减慢了大型模型的发展 - 例如Openai的Sora及其对物理世界的现实模拟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但配备了高性能LIDAR的自动驾驶汽车传感器在中国变得越来越负担得起和流行，AI也在天气预报系统中引起了领先。&lt;/p>; &lt;p>;自动化端口终端具有显着提高的物流效率，并且智能的超高电压网格正在发送风能和从戈壁沙漠到全国各地的遥远地区的太阳能。&lt;/p>; &lt;p>;北京的AI应用研究的科学家说，他不愿透露姓名，他说，诸如Chatgpt和Sora之类的大型模型的出现是“令人愉悦的惊喜”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国可以将这项技术转化为有形的生产力，它将有可能维持其在世界上的领导地位。否则领导将是一种幻想。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines is on the front line of South China Sea tensions, but ‘WWII-style war’ with China unlikely]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255068/philippines-front-line-south-china-sea-tensions-wwii-style-war-china-unlikely?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.12 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/a6d9b3df-e37b-4ca3-93ec-12ead08d3edc_3e506fdd3.jpg“ alt =“” 3月5日，在南中国海的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）进行补给任务的方式。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾领导人费迪南德·马科斯·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）最近在澳大利亚对他的国家处于“前线”的评论马科斯JNR告诉澳大利亚议会：“区域紧张局势在82年前的马尼拉历史上最黑暗的时刻引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;在堪培拉举行的东盟 - 澳大利亚峰会上，马科斯·JNR告诉澳大利亚议会：“就像1942年，在1942年，在1942年，菲律宾现在发现自己在前线反对破坏区域和平，侵蚀地区稳定并威胁区域成功的行动。随后征服了菲律宾，然后残酷地统治和利用了三年的日本。 &lt;/p>; &lt;p>;今天，菲律宾人丧生了一百万。在那个地区，菲律宾领导人的言论被认为具有令人毛骨悚然的历史背景。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾 - 澳大利亚的关系将导致西方在南中国海的支持？在与北京的海上争端中，强度逐渐升级，中国的部队在主张其主张方面变得越来越有力。中国的船只几乎在第二个托马斯浅滩的前哨站上封锁了菲律宾的一支队，最近开火的水砸碎了菲律宾平民补给船的挡风玻璃。&lt;/p>; &lt;p>;，以帮助应对争议，应对争议，应对争议，处理争议，处理纠纷，这菲律宾已经靠近许多国家，与英国，加拿大，印度和日本等国家签署了协议。但是大多数支持来自美国，是条约的盟友。美国还为菲律宾的发展基地提供了硬件和资金，美洲部队可以暂时留在。&lt;/p>; &lt;p>; 3月9日，菲律宾海军宣布，将部署100多名预备役人员将部署到Batanes，该小组构成该国最北端的10个岛屿，台湾以南约190公里。两天后，一份报道中引用了巴塔尼斯州州长马里卢·卡耶科（Marilou Cayco），他本人是一名预备役人员，称美国陆军将于4月访问她的省，讨论在主要岛屿上建立一个港口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由Octa Research于去年12月进行，并于3月10日获释，其中有1,400多个菲律宾人中有四分之三被调查说，他们准备为自己的国家而战。愿意的人中最高的百分比（87％）来自年龄组45-54。 1941年的太平洋。当时，菲律宾是一个计划“授予”独立的美国殖民地。越来越好战的日本试图追逐殖民西方大国，统治该地区并创建一个“大东亚的共同营养领域”。&lt;/p>; &lt;p>;根据大学历史系教授里卡多·何塞（Ricardo Jose菲律宾和太平洋战争的专家，那时“菲律宾在此事上没有选择”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾在东南亚的地点，以及它的事实很大&lt;/p>; &lt;p>;“到1941年，菲律宾将不可避免地被入侵。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/12/dfefffeff7ef-0a8d-430d-430d-aa22-be1fb829c19c19b e >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一架直升机准备在2019年9月21日在马尼拉北部的苏迪克镇的一次锻炼中降落在菲律宾海军的船只BRP DAVAO DEL SUR上/tns &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;教授说，菲律宾联邦试图避免敌对行动。当时，其总统曼努埃尔·奎松（Manuel Quezon）“在1935年的联邦政府开始时也尝试了外交，也是1937年和1938年 - 他在这两年中访问了日本，并试图进行秘密会谈以确保菲律宾的安全。” &lt;/ p>; &lt;p>;“但是到1940  -  41年，随着欧洲战争的爆发和中日战争的加剧，外交方案已结束，奎松转向美国寻求帮助。 &lt;p>;预计将有入侵，1941年的美国人用人，飞机，坦克和设备来增加殖民地的部队，菲律宾人被要求接受训练。但是，积累和增援太少了，太晚了 - 日本人于12月7日袭击了夏威夷的美国珍珠港，以突击袭击敌对行动时，捍卫者还没有准备好。在巴丹（Bataan）呆四个月后，美军投降了，菲律宾成为日本殖民地。&lt;/p>; &lt;p>;在去年接受《尼克基亚洲报》（Nikkekei Asia）报纸采访时，马科斯·JNR（Marcos JNR）使用了他在堪培拉在堪培拉提到的相同术语指出近似将如何吸引他的国家与台湾的任何冲突，台湾的任何冲突均独立于美国，美国试图维持。&lt;/p>; &lt;p>;“我们觉得我们在前线上都非常处于前线，”总统说。包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，而是反对使用武力来改变现状。 /H3>; &lt;p>;对于Jose来说，“我认为Marcos意味着我们处于国际紧张局势的最前沿，在战争的前线不是紧张局势。” &lt;/p>; &lt;p>;在第二次世界大战中，菲律宾成为前线状态，不是一次，而是两次：该国的独特区别是被两次入侵，首先是日本人于1941年，然后是1944年返回的美国人。&lt;/p>; &lt;p>;根据何塞（Jose）的说法，“官方政府对损失的生命的估计为110万以上。 &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾在1945年遭受了严重破坏。马尼拉的商业和政治中心被摧毁，宿雾，碧瑶和Zamboanga等主要城市也受到了严重打击。农场动物丢失了，农田是休耕的。”何塞说。 “更不用说我们所拥有的工业机械很少。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但专家说，尽管目前提到了第二次世界大战和前线，以及国防的积累，但&lt;/p>; &lt;p>;贾斯汀·巴奎（Justin Baquis）是一名战略情报分析师，UP政治科学系的研究生，这将是一场战争。海上争端的前线，无论是在南中国海还是台湾海峡的紧张局势，菲律宾都通过其地理和接近性与他人联系在一起。第二次世界大战是不正确的。 ，”巴奎斯说。 “东南亚州比其他国家更多，是一线国家，因为我们在中国的家门口是正确的。” &lt;/p>; &lt;h3>;南中国海冲突的风险现在更高：菲律宾的Marcos JNR &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;何塞教授在本周在亚洲说：“我认为现在不会发生同样的事情，至少从某种意义上说，菲律宾会被入侵，占领或奋斗。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”在西菲律宾海上升级紧张的危险是非常真实的，但这不会导致第二次世界大战风格的战争。鉴于当今军事技术的先进状态，菲律宾的全面入侵将适得其反。”他补充说。 “潜在的冲突将保留在海洋边界。” &lt;/p>; &lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）是德拉萨尔大学国际研究系讲师，预测菲律宾和中国之间的紧张关系不太可能下降。 &lt;/p>; &lt;p>;“马尼拉渴望更积极地维护其主权和基于国际法的主权权利，通过加深和扩大与传统和非传统伙伴的安全关系的加深和扩大，这为中国构成了解决中国渴望巩固其领域其领域的问题。他说。 &lt;/p>; &lt;p>;根据吉尔的说法，中国的意图是“在不公开使用军事力量的情况下进一步改变现状，以进一步改变现状”。&lt;/p >; &lt;p>;“但是，考虑到错误估计的可能性，无法保证这样的未来。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>