<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Former Hong Kong orchestras trumpeter gets 4½ years in jail for storing explosives, weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262255/former-hong-kong-orchestras-trumpeter-gets-4-1/2-years-jail-storing-explosives-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/eba60021-cb72-4138-8bb1-1a2cc64ec94b_78f00bb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法庭获悉被告是香港小交响乐团的小号手。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家法院对一名前香港顶尖乐团的小号手判处 4.5 年监禁，罪名是持有爆炸物和攻击性武器超过 10 公斤（在租用的储藏室中发现了 22 磅的化学物质。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Adriana Noelle Tse Ching 周五表示，33 岁的 Man Hay 是一位很有前途的音乐家，但因储存如此大量的化学物质而毁了他的职业生涯区域法院获悉，被告曾担任香港小交响乐团的小号手，并获得多项奖学金前往香港演艺学院和英国皇家音乐学院就读。音乐学院。&lt;/p>;&lt;p>;“被告受过良好教育，这位年轻音乐家的前途一片光明。但他犯下了严重罪行，毁掉了自己的职业生涯。”法官在宣判时说道。&lt;/p>;&lt;p>;男子早些时候承认了一项持有爆炸物罪和另一项因发现武器而持有攻击性武器的罪名。 2022年9月2日，红磡租用仓库内存放违禁物品。&lt;/p>;&lt;p>;警方当天突击搜查，发现超过10公斤化学品，包括硝酸钾及氧化剂。&lt;/p>;&lt;p>;A警方爆炸物处理局的报告称，这些化学物质可用于制造能够造成严重伤害和财产损失的炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;谢引用了过去案件中确立的先例，并表示法院必须对拥有爆炸物“反映了其严重性和犯罪性”，该罪行最高可判处 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法官表示，储存如此数量爆炸物的唯一可能解释是犯罪.&lt;/p>;&lt;p>;谢指出，警方还发现了大量与 2019 年反政府示威有关的物品，例如防毒面具、头盔和金属棒。&lt;/p>;&lt;p>;“但检方发现选择忽略此类调查结果，这减轻了被告的责任。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/10/b3e7f6ee-ff21-41df-be09-9141a13ea392_7bb5c3bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在突袭后发现的一些物品2022年存储单元上的物品。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官表示，由于此类物品构成量刑时的加重因素，本来可以判处更重的处罚。谢女士还下令将判决书副本转交香港律政司司长。&lt;/p>;&lt;p>;她在宣判前强调，被告及时认罪是唯一的减刑因素，选择将其监禁时间减少一个小时。 &lt;/p>;&lt;p>;但谢拒绝了辩方先前提出的论点，即曼在被拘留期间自愿教狱友音乐，并表示她不​​会认为这是一个减刑因素。&lt;/p>;&lt;p >;“他只是表现出悔意，因为他的罪行被曝光了，”她说，并认为这种行为是肤浅的。&lt;/p>;&lt;p>;法官表示，被告也从未解释过他为什么储存爆炸物和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;谢以男子持有爆炸物罪名判处六年监禁，随后减刑。她下令对第二项指控连续判处六个月监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US imposed sanctions based on highly subjective assessments of officials, Jimmy Lai’s Hong Kong trial hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3262256/us-imposed-sanctions-based-highly-subjective-assessments-officials-jimmy-lais-hong-kong-trial-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/013a52cc-e69c-4564-8a71-0aad0755f328_5f0395ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英否认两项与外国势力勾结的共谋指控三分之一密谋印刷和分发煽动性出版物。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对香港和中国大陆官员实施“严厉”制裁，是基于对香港和中国大陆官员对香港社会地位的侵蚀的“高度主观”评估。一位法律学者在黎智英的案子中辩称，“自治程度”。&lt;/p>;&lt;p>;检方周五宣读了城市大学教授王贵国的两份报告，内容涉及旨在惩罚美国多项法律的性质和影响。王提到了2019年《香港人权与民主法案》，并指出非美国人可能因“法外引渡”破坏香港的基本自由而被追究责任“在香港对任何人进行任意拘留或酷刑”或“其他严重侵犯国际公认人权的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“‘负责任’、‘任意’、‘严重’等词语是受到高度主观判断的影响。由于它们需要与美国其他法律结合起来进行解释，因此误解甚至滥用是不可避免的。”该教授认为。&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上构成了一种胁迫，进一步加剧了预期制裁本已严重的影响。 ”&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有根据该权力通过任何制裁，但王强调，其实际效果应与其他惩罚措施结合起来看待，包括《香港自治法》和随后发布的一项行政命令。 -2020 年 7 月美国总统唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;他还批评美国在向国会提交的年度总统报告中放弃与受制裁个人的任何签证申请有关的保密要求，称此举剥夺了他们的权利&lt;/p>;&lt;p>;王应国家安全警察的要求编写了这两份报告，该警察正在调查黎智英及其涉嫌策划的反华阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;76 年老创始人否认了两项根据《北京法令》与外国势力勾结的阴谋指控，以及三分之一根据《北京法令》阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控。 ” &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/6765271b-cc6a-4668-b70b-1c5f12c1efd0_0da56400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城市大学王贵国教授是中美法律专家。图片：城市大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王是中美法律专家，曾任中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的城市代表，建制派议员梁美芬的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的辩护团队此前曾质疑王是否有资格就美国以外国家实施的制裁发表评论，但同意他出庭可能是因为除非他的两份声明经过编辑，只包括他对美国立法的分析，否则可以原谅。&lt;/p>;&lt;p>;报告列出了华盛顿针对香港政府处理2019年事件和通过国安法所采取的措施&lt;/p>;&lt;p>;王强调，自 2020 年特朗普行政命令以来，华盛顿已制裁了 42 名香港和内地官员。该教授认为，此类制裁相当于完全剥夺了他们的财产和经济权利。 &lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，涵盖国际航运免税和互惠免税的双边条约已暂停，在香港生产的进口商品现在必须标记为 。&lt;/p>;&lt;p>;王还指出，美国实际上，只针对担任官方职位的人，而没有查明他们实际上做了哪些破坏香港的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这种“无差别识别”可能“立即”使那些参与政府工作的人成为制裁的对象，他补充道.&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周一恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: will US decision to withhold weapons supplies stop assault on ‘red line’ Rafah?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262258/israel-gaza-war-will-us-decision-withhold-weapons-supplies-stop-assault-red-line-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/23a98f24-714f-4823-8608-35392c50ee2b_75724f5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在支持拉法的集会上举着标语进行抗议周二，洛杉矶加州州立大学亲巴勒斯坦营地旁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上周决定扣押向以色列单次运送3,500枚重型炸弹，但这不会削弱后者在加沙南部开展军事行动的能力。官员们表示，这被描述为“红线”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国采取罕见的象征性行动阻止运送 1,800 件 907 公斤（2,000 磅）货物后，以色列领导人誓言如有必要，将“单独行动”。 ）炸弹和 1,700 枚 225 公斤炸弹于周三被公开。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列这个犹太人占多数的国家于 1967 年抵御阿拉伯多边军事攻击并占领其邻国的大片地区以来，美国一直是以色列最大的武器供应国&#39; 领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/14a947a9-58ad-4bc3 -aa6f-b552ac487ce1_44938614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周四离开华盛顿白宫。拜登表示，如果武器要用于加沙地带南部拉法的重大军事行动，美国不会向以色列运送武器。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，自10月以来，美国已向以色列提供了100多笔军事援助，其中大部分援助金额很小，不需要国会的公众监督。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在过去两个月里，华盛顿一再抱怨以色列未能分享军事计划，表明它将如何防止联合国人道主义机构称逃离后在拉法避难的 140 万巴勒斯坦人遭受大规模伤亡。拜登说，如果以色列在拉法的行动不考虑美国的担忧，“我们将不会提供已使用的武器和炮弹”周三接受 CNN 采访。 “这些炸弹导致加沙平民丧生。这是错误的。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，拜登的言论是华盛顿首次承认美国的武器被用来杀害巴勒斯坦平民。&lt;/p>;&lt;p>;根据加沙哈马斯管理的卫生部的说法，自 10 月以来，已有近 40,000 名巴勒斯坦平民在以色列军事行动中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称，去年 10 月 7 日哈马斯对以色列南部发动史无前例的袭击，造成约 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/c23ec933-af9b-4daf-8ac5-b1cafb6d1ba2_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于加沙地带南部拉法，靠近埃及边境的境内流离失所巴勒斯坦人营地。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列认为，巴勒斯坦武装组织在加沙扣押的 252 人质中，仍有 93 人，以及至少 35 名俘虏的尸体。因病死亡或被以色列国防军 (IDF) 无意中杀害。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一拒绝了埃及和卡塔尔提出的一项协议后，拜登政府宣布决定暂缓运送炸弹调解员暂停加沙的敌对行动，以释放一些被哈马斯扣押的以色列人质，以换取被以色列监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列地面部队周二深入加沙拉法地区东部，进行军事行动。对驻扎在那里的四个哈马斯旅进行为期 90 天的行动。&lt;/p>;&lt;p>;自 1982 年罗纳德·里根对集束炸弹实施为期六年的封锁以来，拜登是第一位限制向以色列提供武器的美国总统，国会调查发现以色列军队在入侵黎巴嫩期间将它们投放到平民中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/10/b1c0c5b7-6b29-4dd2-bc55-063e8ea5c24b_c343db4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾升起周五以色列轰炸加沙地带南部拉法后，日出时的大楼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自1999年以来，美国每年向以色列提供数十亿美元的军事援助，随着时间的推移，数额不断增加至38亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;2008 年美国武器出口法修正案规定，政府有责任确保以色列相对于所有中东竞争对手享有常规军事优势。&lt;/p>;&lt;p>;美国媒体报道援引身份不明的官员的话称，其他装备拜登政府正在审查向以色列提供的物资，其中包括用于将所谓的“哑炸弹”转换为精确制导弹药的联合直接攻击弹药套件。&lt;/p>;&lt;p>;然而，白宫错过了周三提交一份报告的最后期限。向国会报告以色列对加沙平民使用美国武器是否违反美国和国际法。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙战争爆发以来，美国向以色列提供了数以万计的精确制导火炮和导弹。坦克炮弹，以及大量其他进攻性武器，包括坦克机枪弹药、无人机导弹以及以色列国防军的一次性肩扛式火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;因此，以色列已经拥有这些武器和弹药以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 海军少将周三表示，需要执行周二发起的为期 90 天的行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但以色列的言论掩盖了进一步拖延行动的潜在决定性影响。华盛顿目前正在考虑的武器交付将影响其在加沙发动更广泛行动的能力，或者对黎巴嫩真主党发动攻势的能力，自去年10月与哈马斯的战争爆发以来，以色列战时内阁成员一直在推动这一攻势.&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军“可能拥有足够的储备”2000磅和500磅炸弹，“如果它认为在行动上有必要的话”，可以在拉法使用，担任美国副国家情报官员的乔纳森·帕尼科夫说2015 年至 2020 年为近东提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;然而，以色列国防军“可能会犹豫是否使用它们”，因为担心这样做会导致其“在近东地区”可能需要的武器储备不足。 “如果加沙冲突扩大，或者北部与真主党爆发冲突，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，华盛顿希望的以色列军事策略的改变“几乎肯定会现任华盛顿智库大西洋理事会斯考克罗夫特中东安全倡议主任的帕尼科夫表示，“需要以更慢、更审慎的速度进行地面行动，以便更有针对性”。&lt;/p >;&lt;p>;反过来，这需要更长的时间表——他说，内塔尼亚胡“个人几乎肯定也会从政治上受益”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/5a4fb995-6182-4f97-99a2-ea1853a198dc_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;5月6日，在以色列南部与加沙地带接壤的沙洛姆凯雷姆过境点附近看到一辆以色列坦克。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教授莫妮卡·马克斯纽约大学阿布扎比分校的中东政治教授表示，在军事防御方面，美国“拥有巨大的影响力，以色列作为其主要的大国支持者”，并且在联合国等国际论坛上作为其“主要的政治捍卫者”。&lt;/ p>;&lt;p>;她将华盛顿暂停运送 3,500 枚炸弹的决定描述为美国对以色列“实行问责制和自利、务实的外交政策的关键一步”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在以色列的战略目标她说，中东和北非地区乃至全球“都受到以色列入侵拉法的威胁，战后没有健全的政治计划，也没有任何接近可靠的计划”来撤离和保护加沙平民。&lt;/p>;&lt;p >;她告诉《亚洲周刊》，虽然拜登政府“按下了第一个关键按钮，但它并没有完全取消美国对以色列的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对以色列发出的警告，如果它向华盛顿提供了一些接近可靠的计划，以在拉法入侵时保护平民，那么它本来可以很容易避免”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/3d4a8ecf-9db7-4816-93a9-3519071595b3_2e2c7597.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2023 年 10 月，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（左）在美国总统乔·拜登抵达特拉维夫本古里安机场时向他致意。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登和内塔尼亚胡都面临着结束以色列-加沙战争的越来越大的国内公众压力。&lt;/p>;&lt;p>;十分之七的美国选民（包括 83% 的拜登民主党支持者）支持美国呼吁以色列和加沙战争结束。根据倡导组织“进步数据”周三发布的民意调查结果，加沙的永久停火和暴力降级。&lt;/p>;&lt;p>;以色列民主研究所周二发布的民意调查发现， 56％的以色列犹太人认为，他们的政府应该优先考虑释放哈马斯扣押的人质，而不是继续进行拉法行动。&lt;/p>;&lt;p>;马克斯表示，以色列的民意调查显示过去两个月发生了转变“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;但内塔尼亚胡执政联盟中的极端分子“可能会逃跑，从而瓦解联盟，但他们似乎无动于衷”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，内塔尼亚胡执政联盟中的极端分子似乎无动于衷。马克斯表示，美国可能需要“让以色列走上维护（或至少不主动破坏）美国在该地区战略利益的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府应该做好准备根据内塔尼亚胡的回应重新调整。”马克斯补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid blossoming China-Hungary ties, economic opportunities will depend on cultural understanding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262254/amid-blossoming-china-hungary-ties-economic-opportunities-will-depend-cultural-understanding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/ab5bf176-c423-4432-b4d0-afc861aaefb4_9ebe614a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和匈牙利总理维克托·欧尔班站在前面在周四的正式会谈之前，他们在布达佩斯总理总部参观了。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家有国家支持的中国欧洲智库表示，如果唐纳德·特朗普重返白宫，匈牙利可以在中美之间发挥“调解作用”。&lt;/p >;&lt;p>;北京和华盛顿之间的“结构性”竞争在11月美国总统大选后不太可能改变，这意味着匈牙利政府可能面临另一届特朗普政府的压力，这可能会限制其与中国的合作范围。中国社会科学院研究员孔源。&lt;/p>;&lt;p>;不过，匈牙利总理欧尔班·维克多与前总统保持着“非常密切”的沟通，因为他们“有着相似的世界”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧尔班在与美国前总统约一个小时会面后，支持他的长期盟友特朗普重返白宫的努力3月在佛罗里达州海湖庄园。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普成为下一任美国总统，我希望匈牙利能够在中美之间，甚至在中美之间发挥斡旋作用。”孔周三在布达佩斯匈牙利国际事务研究所（HIIA）举行的一次活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;该活动是在中国国家主席习近平抵达匈牙利首都进行首次国事访问前几个小时举行的对中欧国家的访问，也是他自Covid-19大流行以来首次欧洲之行的最后一站。&lt;/p>;&lt;p>;孔表示，双方在许多问题上有共同点，包括乌克兰战争、经济互联互通、以及对西方国家自由左派文化的担忧，使中国和匈牙利的关系更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，两国仍然“严重缺乏相互理解”。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，匈牙利在中国的知名度仍然相对有限，由于西方叙事的影响，许多中国精英仍然对欧尔班政府抱有负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;“与匈牙利的接触很少，甚至没有。孔说：“匈牙利学者或以匈牙利观点撰写的文章。”&lt;/p>;&lt;p>;“匈牙利需要进行更多的学术交流，以影响中国精英，进而影响中国人民。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/ca089b1d-d604-4f27-ba22-066b39f7ede6_107b9da8.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，中匈关系的成功将取决于相互知名度和文化交流，而不仅仅是基础设施项目。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社会科学院在布达佩斯设立的中国-中东欧研究院副院长兼常务董事居伟伟也认为，中国的许多学者仍然“非常匈牙利学术界“知之甚少”，并补充说教育文化合作也可以成为中国“一带一路”倡议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利是第一个与中国签署“一带一路”战略合作协议的欧洲国家&lt;/p>;&lt;p>;随着大规模投资的推进，中匈两国可能会遇到市场和资源方面的“瓶颈”，双方应更加关注适合以下领域的“小而美”项目：鞠说，受到匈牙利民众的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;这些可能包括市政交通建设、风能和太阳能发电站、人工智能技术应用、农产品和人文交流。&lt;/p>;&lt;p >;“经过十多年的推动‘一带一路’倡议，他们发现最基本的是文化和文明，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着来自不同国家、文化和宗教的人们应该首先相互了解，然后我们才能……[深化]建筑、经济和贸易领域的合作。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的全球基础设施发展战略因东道国债务负担日益加重而受到更多审视和质疑&lt;/p>;&lt;p>;因此，自 2021 年一带一路研讨会以来，北京更加重视更软、规模更小、风险更低、利润更高的项目.&lt;/p>;&lt;p>;鞠说，北京可能已经意识到，中国必须参与更贴近普通民众生活的项目，这样公众对其举措的看法就会改善。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[北京]逐渐意识到中国和欧洲之间以及中国和匈牙利之间的挑战实际上并​​不是经济上的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战是公众舆论——人们对中国的看法如何，如何看待中国。”人们想到中国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在布达佩斯，习近平和欧尔班宣布中匈关系将升级为“全天候”伙伴关系，同意扩大中匈关系两国在联合声明中强调了人文交流。&lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”和文化合作是两国签署的18项协议的亮点之一。&lt;/p>;&lt; p>;在周三举行的 HIIA 活动上，该研究所的高级研究员 Gergely Salat 表示，两国都将对方视为一个机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将匈牙利视为改善其欧盟的机会”他表示：“匈牙利政府将中国视为一个机会，可以增强其回旋余地，在全球事务和欧盟事务中拥有回旋余地。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充道“我认为匈牙利政府不是中国粉丝，而是一个现实主义政府。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing may take ‘strong countermeasures’ over dispute if Manila keeps pushing, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262242/south-china-sea-beijing-may-take-strong-countermeasures-over-dispute-if-manila-keeps-pushing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/71f9b584-2c64-4810-b82f-ad7b73e98a5e_ae4e759c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队船上的船员与中国人一起监视三月份，海岸警卫队船只在南海仁爱礁执行补给任务时挡住了他们的道路。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士警告称，随着南海声索国继续就马尼拉达成的所谓协议展开口水战，与菲律宾的海上对抗可能会引发中国的“强烈反制措施”否认参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;在中国公布了据称与菲律宾一名高级军事官员就第二次演习“新管理模式”进行电话交谈的记录后，双方似乎都不会做出让步。托马斯浅滩。马尼拉控制的水下珊瑚礁距离菲律宾巴拉望岛不到 200 海里（370 公里），是南沙群岛的一部分，北京也称其为南沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾否认存在该珊瑚礁。与中国就争议海域达成任何此类协议，并警告公众不要“听信虚假叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的紧张局势升级中，中国外交部周五敦促菲律宾“停止侵犯中国的权利和挑衅中国”。&lt;/p>;&lt;p>;就在几小时前，菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺回应了国防部长吉尔伯托·特奥多罗的呼吁，要求菲律宾外交部“对针对中国的行为采取适当行动”。中国大使馆的个人……违反了菲律宾法律，特别是《反窃听法》，并严重违反了外交协议和公约”。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份声明中，阿诺指责中国大使馆马尼拉“一再参与和传播虚假信息、错误信息和错误信息的行为”，并呼吁驱逐负责的中国外交官。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国驻马尼拉大使馆周二向选定媒体发布了这一消息。媒体报道了一名中国外交官与一名菲律宾海军军官之间的电话记录，愤怒的菲律宾官员指控其窃听。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一指控与罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 早些时候的说法并不相符。菲律宾军方参谋长表示，所谓的录音是中国执政共产党的“恶意影响力”，并且很可能是“深度伪造”。&lt;/p>;&lt;p>;“录音很容易被伪造，而且音频录音可以通过使用深度伪造来制造。这些报道的目的只是为了分散人们对中国海警持续侵略行为的注意力，”布劳纳说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五在北京，外交部发言人林健表示，阿诺的声明“恰恰证明菲方“在事实和证据面前变软了”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方严正要求菲方保障中国外交人员正常履职，停止侵犯中方主权”他补充道，“不要否认事实，不要轻举妄动。”&lt;/p>;&lt;p>;北京智库南海战略态势感知中心主任胡波表示，双边外交关系已经陷入困境达到近几十年来“最糟糕的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在[海牙]仲裁案发生时，贝尼尼奥·阿基诺三世政府也没有否认有关仁爱礁的协议，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是马尼拉于2013年提起的一项仲裁案，该案质疑北京对几乎整个南海的主权主张，即所谓的历史性“九段线”。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻门户网站 Inquirer.net 2013 年报道，时任菲律宾国防部长伏尔泰·加斯明 (Voltaire Gazmin) 曾对时任中国大使马克卿表示，菲律宾不会违反在第二托马斯号上不建造新建筑的协议在北京对马尼拉报道的计划表示担忧后，胡锦涛表示：“现在菲律宾的政策发生了彻底的转变，这与前几届政府相比是一个重大变化。” “两国政府现在不妥协地坚持自己的版本，这是非常罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直处于守势，但如果菲律宾继续施压，我认为中国不会表现出任何怜悯”&lt;/p>;&lt;p>;海牙国际法庭于 2016 年做出了对马尼拉有利的裁决，但北京拒绝承认法院的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;丁铎，国家研究院副研究员南海研究中心的负责人还表示，北京将对菲律宾采取“强有力的反制措施”。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决海上争端，中国还与包括越南和马来西亚在内的其他声索国达成了“君子协议” &lt;/p>;&lt;p>;“无论是从捍卫海洋权益的角度，还是从国内舆论的角度，甚至从防止近几个月来，两国在仁爱礁周围发生了一系列对抗，马尼拉指责中国海警阻止对其搁浅军舰的补给任务驻有少量部队。这些指控包括撞击菲律宾船只以及多次向其发射水炮。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科 (Collin Koh) 表示，菲律宾“自信的透明度”宣布与中国的海上事件已将北京置于后脚。 &lt;/p>; &lt;p>; koh说，即使马尼拉能够确定谁制作了录音，“菲律宾政府将越来越多地驱逐中国大使馆内的人的压力……在两国之间引起更多问题。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba opens new global headquarters in Hangzhou, China on annual family day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262246/alibaba-opens-new-global-headquarters-hangzhou-china-annual-family-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/1BAD0889-7D88-40F4-88F1-422A0E610175_9B05825A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999>;>; 999;” 。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股公司在杭州开设了一个庞大的校园，这是中国电子商务巨头的承诺的标志&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新建筑群，包括七座建筑物，跨越了近100万平方米（1,0070万平方英尺）的楼层区域，有足够的办公空间，可以与自己的家乡。根据当地媒体报告，可容纳30,000名员工。它是阿里巴巴最大的校园，是中国南部早晨的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;，星期四，即阿里巴巴年度家庭和雇员庆祝活动的前一天，该公司在其旗舰E的在线论坛上重新出版。 - 商务平台，淘宝（TAOBAO），由联合创始人MA在2004年撰写的帖子。&lt;/p>; &lt;p>;“真正，伟大且杰出的电子商务网站的最大受益者应该是其用户，其最大的建筑商应该应该也是它的用户。 D8/Images/Canvas/2024/05/10/1F46402F-8200-4605-AA0A-062AA3702712_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; 999;“ ablibaba in ebababa in ebaijijijijing in Beijijing。照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴的高级管理人员在新的办公室发布会上没有看到与Aliday相吻合的新办公室，当时员工家属被允许访问该公司。该活动发生在该公司截至3月31日的财政年度的成果之前的几天。&lt;/p>; &lt;p>;校园，其中包含智能和绿色功能，足球场和其他体育设施，将担任阿里巴巴的全球总部。该公司表示， /p>; &lt;p>;现有的xixi地区校园将变成淘oo，Tmall和其他国内电子商务业务的总部，而Xixi B地区将为阿里巴巴的业务合作伙伴转变为“开放公园”。 &lt;/p>; &lt;p>;周五，阿里巴巴还在北京的乔阳区推出了一个新校园，该校园预计将容纳近19,000名员工。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，闪亮的办公室大型科技公司的建筑物经常在其存在的城市中成为地标。 &lt;/p>; &lt;p>;该国最早的网络门户之一的经营者苏胡（Sohu Long在Hangzhou的经济中发挥了重要作用，MA最初来自。&lt;/p>; &lt;p>;新总部以“绿色，技术和可持续性”的概念为基础根据阿里巴巴的说法，例如物联网和人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;员工可以在每个桌子上扫描快速响应代码，以调整空调，控制灯并在会议室中使用投影仪。该公司说，该设施还能够通过“还原碳大脑”准确地管理能源消耗。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https” https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russian forces spark ‘fierce battle’ after attack on Kharkiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262252/ukraine-war-russian-forces-spark-fierce-battle-after-attack-kharkiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 21:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/8E51EC91-5293-4FBA-BFAF-9D087242A118_46822349.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; crews extingus extingus severtingus severtingus of ins the khark khark iv，khark othering in khark okhark，乌克兰东部。照片：乌克兰国家警察/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯军队周五在乌克兰东北部的第二个城市哈尔基夫附近发动了一场装甲的地面袭击，并取得了有限的收益，并在一场长期以来在东部和南部发动的战争。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）说，莫斯科在周五早上发起了惊喜的新进攻后，正在进行一场“激烈的战斗”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“俄罗斯在这一领域发起了新的反攻行动。乌克兰与我们的部队，旅和火炮相遇……现在正在这方向进行激烈的战斗。” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/2b934d6f-e873-e873-e873-4ff1-9293-7ff4ff4f4d6afd24f24f24f_84695121.jpg “颜色：＃999;”>;乌克兰救援人员周五在乌克兰东北部哈尔基夫的私人建筑物的隔夜导弹罢工的地点扑灭大火。照片：国防部说，乌克兰在该地区边境地区爆发了战斗时，乌克兰派出了增援部队，EPA-FE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，并补充说，俄罗斯与边境镇上的沃夫昌斯克与&lt;/p>; &lt;p>;“大约凌晨5点，敌人试图在装甲车的掩护下突破我们的防御线，”该部说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “截至目前，这些攻击已被击退； &lt;/p>; &lt;p>;一位拒绝命名的乌克兰军事消息人士&lt;/p>; &lt;p>;表示，俄罗斯军队在Vovchansk附近的乌克兰边境内推动了1公里（0.6英里）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/消息人士称，俄罗斯部队的目标是将乌克兰军队推到乌克兰内部的10公里，作为建立缓冲区的努力的一部分，但基辅的部队试图阻止他们。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;俄罗斯没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky在基辅举行的新闻发布会上说，乌克兰部队已经准备好与袭击发生袭击，但莫斯科说，莫斯科可以将更多的部队派往该地区。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰在当年2月的俄罗斯全面入侵之后，于2022年将俄罗斯军队从哈尔基夫地区大部分地区赶出。但是，在去年对乌克兰反击的风化之后，俄罗斯部队重新登上进攻，并在顿涅茨克地区逐渐向南行驶。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）呼吁在乌克兰领土内建立一个缓冲区。他说，这是保护俄罗斯免受炮击和边境入侵的必要条件。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，哈尔基夫（Kharkiv 。 -703ADCF73095_0C42F09F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;消防员在乌克兰东北部的哈基夫（Kharkiv）袭击俄罗斯的导弹后熄灭了一座房屋。照片：乌克林福姆/dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Vovchansk，位于哈尔基夫地区边境城镇，战前人口为17,000，已逐渐减少到数千个。 &lt;/p>; &lt;p>;当局正在帮助平民撤离。战场动量和乌克兰面临着人力和炮弹和防空的短缺。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：rss：： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 21:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OK Lim, founder of Singapore oil trading firm, Hin Leong, convicted in US$112 million HSBC cheating case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262248/ok-lim-founder-singapore-oil-trading-firm-hin-leong-convicted-us112-million-hsbc-cheating-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 20:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/AC24E651-8D6F-471F-BDBE-3484D8FC996F_6A4A4A68B3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;倒塌的石油公司Hin Leong Trading Pte。的创始人Lim Oon Kuin在新加坡进行了长期审判后被定罪，罪名是三项刑事指控。据报道，p>; &lt;p>;前大亨（通常称为Ok Lim）面临作弊汇丰控股公司（HSBC Holdings Plc）的指控，并煽动了Hin Leong雇员进行伪造文件。该指控涉及总共1.117亿美元，并援引州法院在周五作出的判决。报告说，在高等法院诉讼，清算人和债权人以35亿美元起诉。他的贷方包括汇丰银行和DBS Group Holdings Ltd。 /2024/05/10/AC24E651-8D6F-471F-BDBE-3484D8FC996F_F_F_F4F4F4F4F33906.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被判三项刑事指控。照片：路透社/档案&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一系列涉及中国人和深厚损失的丑闻之后日本贸易商，Noble Group Ltd.的崩溃和Agritrade International Pte的内爆。在其顶峰上，Hin Leong是亚洲最大的柴油和运输燃料的供应商之一。&lt;/p>; &lt;p>; lim遭到了130项伪造和作弊的刑事指控，检察官正在对其中的三名进行审判，报告说。新加坡警方周五表示，他针对每项指控面临长达10年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;这位82岁的商人预计将于10月3日被判刑。在此之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged to support key middle class, fix social problems to ‘supersize’ domestic market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262188/china-urged-support-key-middle-class-fix-social-problems-supersize-domestic-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/53AC76AD-2673-4E1B-A06F-103E1B906D39_85798975.JPG“ ALT =”>;政策顾问刘Yuan​​chun表示，阻止该国14亿消费者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国需要加快改善其社会保障网，对教育平等的投资并增加其中产阶级人口的收入&lt;/p>; &lt;p>;北京试图避免所谓的中等收入陷阱，即新兴经济体迅速从贫困中成长，只有在他们得到贫困之前就被卡住了富人。&lt;/p>; &lt;p>;但是，围绕失业，低工资增长和社会保障保护差的问题使中国的14亿消费者在遏制房地产部门维持经济增长方面的努力。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“扩大国内需求是当前宏观经济政策的关键衡量标准，”上海金融与经济学大学校长刘Yuan​​chun在4月份出版的《中国发展，其核心问题和战略途径》一书中说。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>; Liu的书的摘录，该书于周四发表在北京的智囊团40论坛上的博客文章中，这是全球第二大经济体的合唱，需要为有意义的改革铺路以解决有意义的改革&lt;/p>; &lt;p>;“作为一个非常大的经济体，我国与高收入国家的差距进一步缩小。它不再是面向出口的经济。刘补充说，国内需求的持续扩展有利于更好地满足人们的新期望。国内需求中持续的势头仍然是“关键的重点”，以达到2024年的“约5％”的国内生产总值增长目标。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家长期以来一直认为，中国需要废除其户口 - 国家家庭登记系统 - 阻止工人无法获得城市同行享受的更好的社会服务。&lt;/p>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）于3月承诺，应将永久性城市居留授予“优先事项&lt;/p>; &lt;p>;对符合条件的人。刘说：“农村结构和收入结构。政策还应促进从发达领域到较不发达地区的更好的教育资源的流动。财政支出，并增加失业福利 - 既充当稳定经济增长的“缓冲”。根据刘的说法，在2020年，与世界其他地区相比，这是非常低的。刘补充说，在2020年，尽管该基金在此期间覆盖了更多人。 $ 13,838元）和500,000元人民币 - 赋予其农村人口的能力，并为微型企业提供增长空间，以实现可持续的经济增长。中国收入陷阱并形成了一个超大型中国市场，有一个计划将中产阶级收入加倍，这一点非常重要。收入人口已超过5亿分，截至2019年的4亿次正式估计。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s former ambassador to Iran takes on same role in Saudi Arabia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262237/chinas-former-ambassador-iran-takes-same-role-saudi-arabia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/932E0A80-3257-42D6-A041-562DEF8B63CD_4CE8F7EB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：X/Chang Hua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国前任伊朗大使Chang Hua已被转移到沙特阿拉伯，这是常规外交改组的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;此举。去年在各州之间达成的中国经纪人的交易，以恢复外交关系。&lt;/p>; &lt;p>;利雅得大使馆宣布任命和张在周五到达。他在就职演说中说，大使馆“致力于促进[中国和沙特阿拉伯]之间积极实践“人民外交”，并在沙特阿拉伯为中国公民提供专门服务的交流和合作。 >; Chang自2019年以来一直在德黑兰，并于4月离开了该职位。他以前曾是也门和阿拉伯联合酋长国的大使，曾经是共产党外交部的高级官员。&lt;/p>; &lt;p>;他的前任是沙特阿拉伯大使，陈·韦奎宁，也在上个月和上个月离开了邮报此后，已成为外交部西亚和北非事务部的董事。&lt;/p>; &lt;p>; chen接任了王迪（Wang di但是，尽管最近在以色列和伊斯兰共和国之间发生了泰特尔（Tit-tat）的空袭，但北京尚未任命北京的新大使，北京将北京视为从战争中溢出来在加沙。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，北京与伊朗和沙特阿拉伯都接触到那些袭击伊朗大使馆在叙利亚的袭击，伊斯兰共和国将其归咎于以色列。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;以前只有已故的阳光巨人曾担任中国驻沙特阿拉伯和伊朗的大使。他于1990年被任命为沙特阿拉伯大使，然后于1994年成为伊拉克大使，然后五年后被派往德黑兰。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直是沙特阿拉伯和伊朗的最大贸易伙伴。它在恢复两国之间的外交关系方面的作用，引起了国际关注北京在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;美国一再要求中国利用其影响力来遏制伊朗，并将其分组支持，包括胡塞斯，但北京几乎没有直接响应。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https:/ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Britons accused of spying for China, to face trial for breaching UK secrets act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262240/2-britons-accused-spying-china-face-trial-breaching-uk-secrets-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/ABA31B25-720F-49E5-B1EF-85AD37D2BD80_614F3B17.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;伦敦英国人的看法。两名男子将因被控为中国从事间谍活动而面临审判。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两个英国人，包括一名前英国议员在理事保守党中的著名议员的研究员，周五他们将于明年接受审判。 。尚未进入请求的现金和贝里在周五在伦敦的老贝利法院举行了一次简短的听证将在明年的春季或夏季举行，两者都被保释，直到10月4日听证会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/d0f9c233333333-a58f-4224-ac7f-db63749c985f_f60200c9.jpg“贝里（Berry）于周五从伦敦中央刑事法院的老贝利（Bailey）离开。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现金以前在英国议会工作，他与国会高级保守派成员接触。&lt;/p>; &lt;p>;他被指控“获得，收集，记录，发布或传达给任何其他人的文章，注释，文件或信息，这些文章，票据，文件或信息可能是，可能是，可能是，或者是直接或间接地对敌人有用的”。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;据称他在2022年1月至去年2月之间犯下了罪行。 2023年2月。&lt;/p>; &lt;p>;在当天宣布的指控是在德国检察官逮捕了三名德国国民，涉嫌与北京有关海上技术的信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/fe82e318-a1d8-a1d8-4b6d-b4cb-b4cb-b6504a5de078_98_9cd3216a.jpg小型=“颜色：＃999;”>;前英国议会研究员克里斯托弗·卡什（Christopher Cash）于4月26日到达伦敦的威斯敏斯特地方法院。 &lt;/div>; &lt;p>;北京当局已驳回了既试图“涂抹和压制”中国的企图。&lt;/p>; &lt;p>;焦虑在欧洲越来越多地介绍了中国所谓的间谍活动 - 北京一再否认这一点，并且英国近几个月来，英国越来越发声。 /p>; &lt;p>;本周早些时候，Sunak说，“恶性演员”可能损害了英国武装部队使用的支付系统，英国媒体说，据信中国是网络攻击落后的，指控北京被描述为荒谬的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>