<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas leader Ismail Haniyeh visits Egypt amid intensive talks on new ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245795/israel-gaza-war-hamas-leader-ismail-haniyeh-visits-egypt-amid-intensive-talks-new-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/7cbe8988-3664-4a11-b9dc-61ee95c01f7d_400bb011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚向媒体谈论停火以色列和加沙的战争愈演愈烈。图片：EPA-EFE/伊朗外交部讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯领导人周三首次访问埃及一个多月以来，据消息人士描述，这是罕见的个人外交干预就新的停火进行密集谈判，以让援助抵达加沙并释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚通常居住在卡塔尔，通常只有在可能取得进展时才公开干预外交。他最后一次前往埃及是在 11 月初，当时宣布了迄今为止唯一的战争停火协议，停火时间为一周，期间释放了 100 多名人质。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰圣战组织，规模较小的组织同样在加沙扣押人质的巴勒斯坦激进组织表示，其领导人也将在未来几天访问埃及，讨论结束战争的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/5dabd270-d3b9-411e-9283-2018f8aef5ae_3d30d486.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周三，以色列袭击加沙地带南部的拉法后，火球爆发。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位了解谈判情况的消息人士称，特使们正在讨论新的休战协议中哪些仍被加沙武装分子扣押的人质可以获释，以及以色列可能会释放哪些囚犯作为回报，以色列坚持要求释放人质中所有剩余的妇女和体弱男子，消息人士称，但拒绝透露姓名。被判犯有严重罪行的巴勒斯坦人可能会被列入待释放的囚犯名单上。消息人士称谈判非常激烈，并表示几天之内就有可能取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯的立场仍然是：他们不希望人道主义暂停。巴勒斯坦官员表示：“哈马斯希望彻底结束以色列对加沙的战争。”&lt;/p>;&lt;p>;但双方公开表明的关于停止战斗的立场仍然存在巨大分歧。哈马斯拒绝进一步暂时停火，并表示只会讨论永久停火。以色列已经排除了这种可能性，并表示在哈马斯被击败之前，它只会同意有限的人道主义暂停。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯的立场仍然是：他们不希望人道主义暂停。一名巴勒斯坦官员表示，哈马斯希望彻底结束以色列对加沙的战争。&lt;/p>;&lt;h3>;安瓦尔禁止以色列船只进入马来西亚港口，这是巴勒斯坦事业的新举措&lt;/h3>;&lt;p>;哈尼亚“在开罗”今天听听以色列是否提出了新的建议，或者开罗是否也提出了一些建议。现在谈论期望还为时过早，”巴勒斯坦官员说。&lt;/p>;&lt;p>;一位以色列高级官员重申了政府的立场，即只有释放所有人质并摧毁哈马斯，战争才能结束：“随着以色列总理表示，战争将以全面胜利结束。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着来自其国际盟友的越来越大的压力，要求其遏制在加沙的一场行动，这场行动摧毁了大部分沿海飞地，以报复以色列对加沙地带的袭击。 10 月 7 日哈马斯大肆杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最亲密的盟友华盛顿在过去一周公开呼吁以色列将全面战争规模缩小为针对哈马斯领导人的更有针对性的行动，并结束美国总统的迫害乔·拜登称其为“不分青红皂白的轰炸”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙地带，路透社看到以色列轰炸的受伤受害者，其中包括至少两名浑身是血的小孩，灰尘被运进汗尤尼斯的纳赛尔医院。在医院太平间，穿着黑色长袍的妇女们在黑色袋子和白色裹尸布中的尸体前哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;在联合国安理会，华盛顿两次使用否决权来保护以色列免受国际社会要求的制裁。停火后，谈判人员将最新决议的投票推迟了一天，希望能够达成一致的文本。&lt;/p>;&lt;p>;自本月初上次停战破裂以来，战争已进入更加激烈的阶段，以前仅限于加沙地带北半部的地面战斗现在已扩展到整个沿海飞地。&lt;/p>;&lt;h3>;赫尔佐格表示，以色列准备暂停加沙战斗，以换取更多人质&lt;/h3>;&lt;p>;以色列发誓要击败统治加沙的哈马斯，因为哈马斯武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀死了 1,140 人并俘获了 240 名人质。加沙卫生官员表示，已确认近 2 万人在以色列的袭击中丧生，据信还有数千人失踪并被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府面临国内政治压力，要求达成进一步协议以释放人质，特别是上周承认其部队误杀了其中三名被俘人员。以色列认为，加沙仍有 129 名人质，其中 21 名人质恐已在关押期间死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在北部，以色列军队声称最后在那里实现了大部分军事目标一个月来，战斗比以往任何时候都更加激烈。黎明时分，以色列战机袭击了加沙地带北部地区，从以色列的围栏上看去，巨大的橙色火球和黑烟塔冲上天空。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会表示，以色列部队包围了其位于贾比利亚的救护车站，贾比利亚是北部的一个定居点，也是一些最激烈战斗的地点。该设施内有 127 人，包括工人、流离失所者和伤员。&lt;/p>;&lt;p>;在南部，大多数加沙居民逃离其他地区后目前正在避难，主要城市中心周围发生了激烈的战斗南部城市汗尤尼斯，以色列军队已经部分袭击了该城市。&lt;/p>;&lt;p>;“整夜的轰炸并没有停止。他们现在的焦点是汗尤尼斯。这里的人们必须时刻应对两场战争，轰炸和饥饿，”45 岁的萨米尔·阿里 (Samir Ali) 说道，他是来自北部加沙城的五个孩子的父亲，目前在汗尤尼斯避难。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，这是尽其所能保护平民，包括在袭击前警告他们，并指责哈马斯因在他们中间活动而对他们造成伤害，但哈马斯否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;国际援助组织表示，该飞地的 230 万居民90％的人被迫离开家园，封锁限制了他们获取食品和医疗用品的渠道，将他们推向了灾难的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想要人道主义休战，我们想要永久停火，”目前在加沙地带南部避难的加沙城居民伊哈卜·赫卢 (Ihab Helou) 说。 “我们希望停火，这样我们就可以为逝去的亲人哭泣，治愈伤口，埋葬烈士，寻找失踪者并找回他们，”从废墟中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s low-altitude economy set for take-off, vast potential could contribute US$700 billion by 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245769/chinas-low-altitude-economy-set-take-vast-potential-could-contribute-us700-billion-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/07bd64ed-8c1a-4468-94f9-c8e8747e4ab9_d1e2887c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美团无人机为广东省深圳市的顾客送外卖。照片：盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;看似未来派的无人机运送包裹和外卖食品，使用有翼出租车和观光直升机上下班作为一种爱好，可能很快就会在中国成为现实，因为低空经济已势在必行。业内人士表示，近年来，在一系列扶持政策的推动下，我国低空经济产业快速发展，低空飞机和企业持续增长。 &lt;/p>;&lt;p>;低空飞行活动是指以民用和无人机为核心的制造业、低空飞行运营、综合服务等综合产业领域。&lt;/p>;&lt;p>;低空飞行活动可以包括客运、货运等运营任务。&lt;/p>;&lt;p>;在刚刚结束的中央经济工作会议上，低空经济与生物制造、商业等一起被列为重点培育的战略性新兴产业之一。 &lt;/p>;&lt;p>;国际数字经济研究院上个月在深圳发布的低空经济发展白皮书指出，“低空经济是全球主要经济体争夺的前沿领域”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;白皮书称，到2025年，低空经济将为中国经济贡献3万亿元人民币（4220亿美元）至5万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;由于地面空间有限中国计算机科学家、美国国家工程院外籍院士沉向洋表示，大城市的发展越来越不可避免地延伸到空域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“低空经济未来前景广阔，有望比自动驾驶汽车更快达到万亿级产业规模。”南方日报。&lt;/p>;&lt;p>;“而且，未来无人机的保有量预计将是现在的数倍，这给上下游产业带来了巨大的机遇。”&lt;/p>;&lt;p>;截至据中国民航局统计，截至8月底，中国注册民用无人机数量已超过111万架，较2022年底增长16%。&lt;/p>;&lt;p>;无人机驾驶员执照发放数量也达到18.2万张，国内注册无人机运营企业超过1.7万家。&lt;/p>;&lt;p>;1-8月民用无人机累计飞行小时超过1680万小时。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国际数字经济研究院白皮书补充称，低空经济具有与生俱来的数字经济DNA，也将充分享受信息技术、数字化、智能化技术发展带来的红利。&lt;/白皮书称，“从投资角度看，低空基础设施建设将带动有效投资，投资拉动经济增长，而传统基础设施投资面临增长瓶颈。”&lt;/p>;&lt;p >;“低空经济作为未来发展的新前沿，具有广泛的应用前景，具有巨大的投资价值，投资项目回报率较高。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年2月这一概念首次写入国家发展规划，并从下个月开始，《无人机飞行管理暂行规定》将实施。&lt;/p>;&lt;p>;今年已有16个省份将低空经济、通用航空等相关概念纳入政府工作报告。&lt;/p>;&lt;p>;9月份以来，安徽、江西、海南、广东。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年发布的航空业总体发展白皮书，中国也已成为无人机主要制造商和运营商，占全球销量的70%以上年由中国航空工业集团公司颁发。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[260,000 revellers expected to celebrate Christmas Eve in Hong Kong’s Tsim Sha Tsui, with police planning to cordon off several roads for crowd control]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245792/260000-revellers-expected-celebrate-christmas-eve-hong-kongs-tsim-sha-tsui-police-planning-cordon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/499ae5c6-b3dc-443d-96a5-e891e093fd2e_70d11e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方将于平安夜在尖沙咀实施人群管制措施为狂欢者的涌入做好准备。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平安夜预计将有超过26万名狂欢者涌入香港繁忙的尖沙咀地区，警方将封锁那里的部分道路以实施人群控制措施警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，约有 264,000 名游客聚集在尖沙咀庆祝圣诞节，”执法及管制组署理总督察尹锦峰表示。 “我们估计今年的数字也差不多。”&lt;/p>;&lt;p>;兰桂坊和西九文化区（另一个狂欢者的热门目的地）周围的道路将于12月晚上封闭24日亦如此。&lt;/p>;&lt;h3>;预报员：冬至圣诞节寒流令香港寒冷&lt;/h3>;&lt;p>;尖沙咀将分两阶段采取措施，第一阶段于圣诞节下午6时开始前夕，梳士巴利道、漆咸道、弥敦道、九龙公园径及周边地区将封闭交通。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段将影响梳士巴利道东行、西行路段，以及温说，介乎广东道与梳士巴利道之间的九龙公园径北行路段，包括天星码头巴士总站。&lt;/p>;&lt;p>;在此阶段，如有需要，该地区更多附近的道路将会封闭。&lt;/p>;&lt; p>;海港对面的兰桂坊也将实施类似封路，而荣华里、和安里、德己立街及部分威灵顿街将于12月24日下午2时起封闭。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场迎接圣诞节高峰，每天有超过 1,000 趟航班&lt;/h3>;&lt;p>;如果人流增加，摆花街、皇后大道中、赤柱街、威灵顿街的另一部分和云咸街也可能会受到影响。警方表示：“敦促公众不要在附近携带或排放气溶胶喷雾，因为这可能对附近的人造成危险。” “建议家长不要带孩子进入该地区。”&lt;/p>;&lt;p>;为鼓励居民消费并支持夜间经济，旅游局为今年的冬季节推出了额外活动，包括“冬季海滨烟火”每周六和周日晚上 8 点。&lt;/p>;&lt;p>;升级版灯光秀于 12 月 9 日推出，并将在圣诞节和节礼日以额外的展示结束。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s premier among top officials to pay tribute to late AI visionary Tang Xiao’ou]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245786/chinas-premier-among-top-officials-pay-tribute-late-ai-visionary-tang-xiaoou?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/ea080245-feb1-4ab4-a4bc-10965e5761c6_68e059ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国高级官员周二向已故的商汤科技联合创始人表示敬意创始人汤晓鸥于周五因某种未公开的疾病去世。照片：微博/商汤科技&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，中国国务院总理李强等中国最高领导人在追悼会上向面部识别领域的顶尖专家及其策划者汤晓鸥表示敬意。唐先生于周五因未公开的疾病去世，享年 55 岁。唐先生的葬礼上异常高调地列出了一位普通公民的哀悼者名单。中国。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能公司表示，商汤科技创始人汤晓鸥去世，享年 55 岁&lt;/h3>;&lt;p>;李克强和副总理丁薛祥都是政治局七常委成员，共产党最高决策机构和其他高级官员向葬礼送去了花圈。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海的一段视频，葬礼于周二上午在上海龙华殡仪馆举行- &lt;/p>;&lt;p>;退休政策制定者也表达了哀悼，其中包括中国前副总理刘鹤，他是中国国家主席习近平的最高经济助手，直到三月份退休，还有李岚清。 1993年至2003年担任国务院副总理、常务副总理，2013年至2018年担任中国最高政治顾问俞正声。&lt;/p>;&lt;p>;唐，香港中文大学（CUHK）教授，商汤科技的联合创始人，自 2021 年以来，该公司因涉嫌协助中国最西部的新疆地区侵犯人权而受到美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;高层对唐的悼念程度表明了北京对这一事件的重视在日益激烈的科技竞争中，中国寻求对抗华盛顿阻止其开发尖端技术的举措，从而推动顶尖人才和自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，唐加入了中国人民政治协商会议。全国最高政治咨询机构，会员2200余人，包括官员、商界领袖、学者等社会精英。&lt;/p>;&lt;p>;上海市委书记陈吉宁率团出席仪式，三鞠躬视频显示，在唐的灵柩前，向唐的家人表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;陈的身后是科学技术部副部长​​陈家昌和上海市市长龚正等人。据东方卫视报道，北京的其他高级官员也送上了鲜花，其中包括国家科技部部长尹和军和穆虹曾任高级经济政策制定者。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年创立商汤科技之前，唐自 1998 年起在香港中文大学教授信息工程，指导了许多未来的计算机科学家，这些科学家后来成为中国面部识别技术和其他领域的专家。人工智能应用。&lt;/p>;&lt;p>;唐在美国接受了学术培训，包括 1996 年在麻省理工学院获得博士学位。他在价值数十亿美元的商汤科技的领导地位与北京的科技发展并行，其中尖端技术人工智能等技术对于中国日益增长的全球雄心至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;商汤科技最终成为计算机视觉技术领域的关键参与者，以及主要用于公共部门的人工智能面部识别技术的中国顶级供应商。&lt; /p>;&lt;h3>;商汤科技考虑为汽车和医疗保健部门单独融资：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;但近年来，该公司陷入了中美关系螺旋式上升的泥潭，因为人权和技术是主要因素&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿指控商汤科技的技术参与了中国新疆地区维吾尔人的人权侵犯，并禁止美国对该公司进行投资。商汤科技多次否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 2019 年被列入黑名单，限制了商汤科技获取源自美国的关键技术。&lt;/p>;&lt;p>;自成立以来，商汤科技也一直处于北京推动利用人工智能技术实现经济转型的最前沿。&lt;/p>;&lt;h3>;上海将 miHoYo、商汤科技和 SMEE 纳入其首批 40 家科技领军企业之列&lt;/h3>;&lt;p>;与其他中国科技公司竞争一样为了推出自己的生成式人工智能，该公司加大了大型语言模型的开发和应用力度，该技术是 Open AI 的 ChatGPT 的基础技术。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，商汤科技与中文搜索等其他公司一起巨头百度是少数获得中国官方许可推出其 ChatGPT 解决方案的中国公司之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: sole bidder Sino Land secures site on Lantau Island for US$26 million, nearly 20% below expectations as market languishes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3245793/hong-kong-property-sole-bidder-sino-land-secures-site-lantau-island-us26-million-nearly-20-below?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/c754f9c3-19f1-43cc-967b-e4875565f52c_edcd2763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大屿山长沙全景 图片：南华早报讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港房地产市场持续低迷，信和置业是大屿山一块土地招标的唯一投标人，其支付的价格比市场预期低近20%。 &lt;/p>;&lt;p>;据地政总署称，开发商周五以 2.039 亿港元（2610 万美元）赢得了长沙的 1.9 公顷地块。该地块预计可提供 110 个住宅单位。&lt;/p>;&lt;p>;根据米联测量师的估计，根据总建筑面积 81,666 平方英尺，即每平方英尺 3,000 港元，该地块的估值约为 2.45 亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;这是本季度香港唯一可用的住宅用地。&lt;/p>;&lt;p>;“投标以保守的方式提交，交易也反映了政府出售土地的灵活性该地块符合当前的市场状况，”米德兰在周三土地出售后的一份研究报告中表示。 “只有一名投标人报名，低价成功出售，表明当局不想收回该地块。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地块将容纳低层和高层建筑。 CHFT咨询及评估高级总监Alex Leung表示，低密度联排别墅的售价预计为每平方英尺13,000港元至14,000港元，接近2015年建成的邻近开发项目的价格水平。&lt;/据梁说，该地块的最终价格比广州雅居乐地产控股有限公司在该地区创下的纪录低 87%，该公司于 2017 年以每平方英尺 19,667 港元的价格购买了一块土地。&lt; /p>;&lt;p>;信和置业一直热衷于在该地区获得土地，并于2018年赢得了靠近海滨的一小块地皮。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，信和置业牵头的财团赢得了该地区的土地使用权。市区重建局（市建局）在马头围开发一块地块。信和置业副主席 Daryl Ng 表示，这次竞标显示了该集团对这个受到其他开发商追捧的地区的信心。&lt;/p>;&lt;p>;该公司与招商局置地和鹰君控股一起击败了五名开发商根据信和置业和市建局的公告，该地块以 19.3 亿港元中标，占地 414,900 平方英尺，其中住宅建筑面积 345,500 平方英尺。&lt;/p>; &lt;p>;吴当时在一份声明中表示，该黄金地段是公司土地储备的绝佳补充，信和置业致力于香港和中国，并对两个经济体充满信心。&lt;/p>;&lt; p>;据高力国际称，由于高利率、经济低迷和复杂的开发要求降低了开发商对新地块的兴趣，今年香港出现了创纪录的六次土地招标失败。&lt;/p>;&lt;p>;共有 10 个项目政府、港铁公司及市区重建局（市建局）于今年一月至十一月期间推出了多项计划。其中只有四个项目（三块住宅用地和一块商业地块）吸引了足够的投标，使招标过程能够继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份香港的住宅价格较峰值下跌 19%根据差饷物业估价署公布的最新数据，2021 年 9 月的二手房销量为年内最低，为 1,917 套。&lt;/p>;&lt;p>;该月二手房销量创年内最低。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s Damo Academy kicks off operations at new unit, with goal to recruit and train over 100 postdoctoral researchers in next three years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245763/alibabas-damo-academy-kicks-operations-new-unit-goal-recruit-and-train-over-100-postdoctoral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/2d30f407-87ec-4d74-bdd1-6f2ac8ae5191_6a15bb93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通过达摩院，阿里巴巴集团控股公司正在资助各种前沿研究工作，旨在整合并加速科学与工业之间的知识交流。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下达摩院成立新研究单位，开始招募首批100多名博士后，标志着这家中国电子商务巨头的达摩院正式成立。扩大其尖端技术全球研究计划的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;根据周二的一份声明，新的研究单位将支持这些候选人在人工智能（AI）和半导体等各个领域的博士后工作发布在达摩官方微信帐号上。&lt;/p>;&lt;p>;它隶属于达摩湖畔实验室，也称为浙江省数据科学与应用实验室，致力于促进计算机视觉、自然语言理解和所谓的决策智能。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院预计在 2024 年为新部门招募 30 名博士后候选人，作为未来三年培训 100 多名此类研究人员计划的一部分。致学院首席人才官游海燕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /20/7a2fcdb1-5a13-484a-be67-b40c8a63ba7c_519343f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电子商务巨头阿里巴巴集团控股有限公司杭州总部鸟瞰图浙江省东部省会，摄于2023年11月28日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博士后研究人员每人将获得100万元人民币（14万美元）的奖励当他们毕业并选择在浙江省东部省会杭州市余杭区工作时。阿里巴巴是《南华早报》的所有者，总部位于杭州。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院最新的招聘计划预计将支持阿里巴巴在人工智能领域的重大举措，其中包括为东南亚语言量身定制的大型语言模型 (LLM) ，向公众免费提供 100 项人工智能专利，并聘请生命智能科学家进行农业“智能育种”。&lt;/p>;&lt;p>;新研究单位的第一批新员工正在从事人工智能法学硕士的使用工作——根据 Damo 的声明，该技术用于培训 ChatGPT 和类似服务 - 肿瘤治疗以及多模式数据生成和先进的视频压缩技术。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引更多新成员，该学院正在提供更多前沿研究供候选人研究的主题、庞大的计算基础设施、科学家的指导以及帮助将科学发现转化为实际应用的资源。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴向当地大学捐赠其量子实验室，将重点转向人工智能&lt;/h3 >;&lt;p>;阿里巴巴于 2017 年底创立了达摩院，作为科学创新及其在解决现实问题中的应用的全球研究机构。阿里巴巴通过达摩院资助各种前沿研究工作，旨在整合和加速科学与工业之间的知识交流。&lt;/p>;&lt;p>;除了在杭州、北京、上海和深圳的设施外，达摩院还在新加坡以及美国的西雅图、桑尼维尔和纽约。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院还与世界各地的多个学术机构建立了深厚的联系。该研究所已与20个国家的100多所大学合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Text messages by 23 Hong Kong mobile service providers to carry ‘#’ prefix from next Thursday under anti-phishing drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245787/text-messages-23-hong-kong-mobile-service-providers-carry-prefix-next-thursday-part-anti-phishing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/a307ec60-fea2-437a-9ef0-78bd7061949c_3a8e1091.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与该计划的人员将有四个月的过渡期确定并解决任何技术问题的时间。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从下周四开始，20 多家香港移动服务提供商发送的短信将带有“#”前缀，作为监管机构主导的打击网络钓鱼诈骗行动的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;通讯事务管理局办公室周三宣布推出“短信发送者注册计划”，首轮23家网络提供商可以向行业监管机构注册其官方号码，以获得专用的发送者ID。 &lt;/p>;&lt;p>;“其他发件人识别码包含‘#’但并非由注册发件人发送的短信将被电信网络拦截。”管理局助理局长曾兆恩表示。&lt;/p>;&lt; p>;根据该计划，自 12 月 28 日起，来自 SmarTone、3HK 和 1010 等主要提供商的信息将纳入主题标签作为其发件人 ID 的一部分。该符号仅供注册方使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/77b0b86f-34df-4c46-a859-9fe299b8c83a_b83bf86a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据该计划，从 12 月 28 日起，来自主要提供商（例如 SmarTone、3HK 和 1010）的消息将纳入主题标签作为其发件人 ID 的一部分。照片：Jonathan Wong&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tsan 表示，运营商将有四个月的过渡期来识别和解决任何技术问题。他补充说，用户可以期待在试用期内使用或省略主题标签的提供商发送的消息。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构已要求 100 多家服务提供商加入该计划，并正在与银行业领导者讨论加入该计划的事宜。他说，下个月就开车。&lt;/p>;&lt;p>;“随着系统准备就绪，我们希望启动它，并一步一步将其扩展到其他行业，”Tsan 说。 &lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，监管机构敦促服务提供商发送特殊语音或短信，提醒用户注意带有香港“+852”拨号代码的海外来电。&lt;/p>;&lt;h3>;香港网络钓鱼案件中的日志数量有所下降，但网络安全意识“仍然缺乏”&lt;/h3>;&lt;p>;Tsan 表示，最常见的网络钓鱼消息涉及伪装成电信运营商或银行的发件人，通过超链接诱骗人们分享其个人信息。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说，他希望该计划能够帮助拦截通常由诈骗者集体发送的消息。&lt;/p>;&lt;p>;但该计划存在技术限制，例如数据计划的消息需要收件人确认其信息他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tsan 补充说，通过 WhatsApp 和类似平台发送的可疑消息不会被该计划涵盖，因为它们不在当局的控制范围内。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促公众如果有任何疑问，请查看当局网站上的注册运营商列表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/20/7d8fe0af-edb7-4666-9775-4bd9f30cc20c_010fda10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通讯事务管理局办公室正在带头努力打击网络钓鱼诈骗。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨表示，服务供应商加入计划是有道理的&lt;/p>;&lt;p>;“在发件人 ID 之前添加主题标签会阻碍诈骗者向其目标发送大量消息。”&lt;/p>;&lt;p>;Fong 警告说，当局无法阻止联合会名誉主席表示，他预计验证措施将是提高公众认识的第一步验证可疑消息。&lt;/p>; &lt;h3>;香港企业誓言要打击骗子，而不是通过文字收集客户数据&lt;/h3>; &lt;p>;周三在广东的香港经济和贸易办公室也提醒公众，警惕电话骗局”，因为欺诈性的呼叫者最近开始假装来自办公室和深圳联络单位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;骗子通常要求收件人以伪造的核实身份来披露其个人信息。 &lt;/p>; &lt;p>;警方在今年的头10个月中，与2022年的同一时期相比，所有类型的骗局都记录了52.1％，从19,444升至29,650。&lt;/p>; &lt;p>;骗局损失的钱为49.9亿港元（6.39亿美元），代表一年增长47.6％。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数字，去年有2,831例电话欺骗案件，这是一个比前一年的激增为148.3％，受害者在2022年共同损失了10亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee ends Beijing duty visit pledging to boost Greater Bay Area cooperation, with Northern Metropolis also in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245789/hong-kong-leader-john-lee-ends-beijing-duty-visit-pledging-boost-greater-bay-area-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 21:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/20/8B1A245E-ECA6-44FE-A659-7F109CF6B03C_43C_43F7EAC7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;国家发展和改革委员会主席Zheng Shanjie（左）李在北京。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导人于周三完成对北京的职责访问，承诺通过北大都市大都会大都会项目促进与中国大陆邻国的合作，并巩固了该市作为国际国际枢纽的角色&lt;/p>; &lt;p>;财务，技术和文化。&lt;/p>; &lt;p>;在他年度值班访问的第四天也是最后一天，首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）访问了该国最高的经济计划机构，此前较早地向州领导人介绍了香港的发展。 /p>; &lt;p>;李在与国家发展与改革委员会主席郑山吉举行的闭门会议上，周三表示，政府将继续专注于北大都市，这项计划是在附近开发30,000公顷的地区根据政府的发布，大陆边界进入了住房和经济枢纽。&lt;/p>; &lt;h3>;香港竞标诱使更多过夜游客并发展高质量的旅游业&lt;/h3>; &lt;p>;“北大都市的发展他说：&lt;/p>; &lt;p>;，海湾地区是，将促进香港与其他大湾地区城市的紧密合作，为香港创造强大的增长动力。&lt;/p>; &lt;p>;湾区是一项将广东省香港，澳门和九个城市联系到一个综合经济和商业中心的中央政府倡议。&lt;/p>; &lt;p>;北大都市在首席执行官的职责访问期间是一个重点，并被描述为“周一，中国总统习近平与李的会议上的新增长势头。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他列出了各种措施，包括吸引大陆和海外公司，以在城市建立总部，加深与边境金融市场的相互访问，并扩大香港的全球全球经济网络。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家规划局是由州议会领导的部长级部门，并制定了国家发展策略。上个月，该国说，该国有信心在年底之前实现其年度发展目标。&lt;/p>; &lt;p>;在北京论坛上的预先录制的演讲中，李说香港正处于“全部&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须充分利用北京和香港的优势，补充我们的优势并创造互惠互利的合作空间，”他告诉速度。”北京和香港青年创新发展论坛。&lt;/p>; &lt;h3>;习近平主席赞扬香港领导人对国家安全，地区民意测验&lt;/h3>; &lt;p>;首席执行官值班访问的亮点 - 李的第二次访问自去年7月上任以来 - 周一，他向习近平，总理李·昆格（Li Qiang）和高级官员负责监督香港事务作为北京的年度实践。&lt;/p>; &lt;p>; xi赞扬了李（Lee）来维护国家安全和改造国家安全区议会系统，并对城市的未来表示信心。他呼吁香港政府团结社会并抓住国家发展带来的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2023/20/20/35331BC8-98FE-4EA2-B694-8976926C44EE1_40E0E0D61F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;首席执行官约翰·李（John Lee）周一在北京。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lee说，他向州领导人介绍了最近的地区民意调查，北方都市计划的进展以及改善其他项目的治理的努力。&lt;/p>; &lt;p>;周一的会议是自香港重返中国统治以来的第一次，该统治是由总统坐在总统并驾齐驱的总理。在先前的年度关税访问中，城市领导人分别向总统和总理简要介绍。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，新安排反映了XI的提高角色，并且在北京顶级办公室负责Hong之后，对纽约市的更清晰，更直接的报告线Kong事务已被修改为直接向共产党领导人而不是国务院的领导人报告。&lt;/p>; &lt;p>;周二，李访问了文化与旅游部以及科学与技术部。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China using ‘classic hybrid playbook’ in bid to blunt Nato tech edge, US envoy says after Japan, South Korea trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245785/china-using-classic-hybrid-playbook-bid-blunt-nato-tech-edge-us-envoy-says-after-japan-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 20:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/20/be790862-29e6-4cc3-82f9-b829478347cd_6e25fd92.jpg“ alt =”>;上个月在布鲁塞尔举行的集团外交大臣会议。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北约特使在最近访问日本和韩国时，学会了保护其技术优势免受中国“经典混合剧本”的钝化方法，美国驻美国大使安全联盟说。包括北约成员。&lt;/p>; &lt;p>;作为太平洋国家，日本和韩国都不是北约成员。但是日本在今年早些时候举行会谈北约在亚洲举办第一个联络办公室，而韩国则加入了31名成员的集团网络防御部门。&lt;/p>; &lt;p>;北京援引了指责北约寻求扩大的措施到亚洲，但联盟表示，其亚太合作伙伴关系是由有关国家驱动的，并不关心北约成员。日本和韩国都对中国在地区水域的迅速军事建设和领土行动表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;上周，史密斯领导了来自捷克共和国的北约大使代表团，意大利丹麦，意大利，荷兰， ，波兰，罗马尼亚和英国到日本和韩国。议程包括讨论集团如何与日本和韩国就新兴技术，网络防御和供应链安全等问题进行更亲密的工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/202/20/345c399e-02b5-4af-4af-4af4af4-ace9-ad4ee3f​​5559_888888888888888888888888888.jpg， 999;“>;朱利安·史密斯（Julianne Smith）说，中国的“基本目标”是侵蚀包括北约包括国家的技术优势。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们都越来越了解一本典型的混合剧本，该书越来越依赖，”史密斯周三说，使用初始主义来中华人民共和国。 “这取决于削弱世界各个国家的技术优势，包括北约联盟的基本目标。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，北约定期讨论如何保持其保持史密斯说，技术优势并在其战略和军事能力中包括先进的技术。&lt;/p>; &lt;p>;与日本和韩国等非成员的讨论不应被视为具有侵略性。 “我认为我们必须继续与世界各国交流这些伙伴关系的全部内容，为什么我们重视它们并重申北约实际上并没有在世界各地扩大。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;韩国对北约的新战略进行了景点，以应对中国影响力&lt;/h3>; &lt;p>;史密斯拒绝提供有关共享策略的细节，称他们涉及私人讨论。日本和韩国在与北约代表团会议上的官方声明没有提及中国。&lt;/p>; &lt;p>;北约国家和政府负责人在立陶宛的7月峰会上说，中国的“强制政策”正在挑战其国家利益，安全和价值观，因为他们引用了对北京不透明的军事发展与与莫斯科的合作的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在与澳大利亚，日本和韩国签署的单独量身定制的合作伙伴计划下，他们将与北约合作在包括反恐，新兴技术和网络安全的11个部门中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scholar who helped lay legal foundation for market economy dies at 93]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245784/chinese-scholar-who-helped-lay-legal-foundation-market-economy-dies-93?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 21:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/20/36411AC9-92D1-4838-9BF1-63E35A497B93_3E3E3E3E3E3E3E3F9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;真相”。照片：著名的法律学者江吉·普金（Jiang ping）的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，帮助建立了中国市场经济的立法基金会，他于周二在北京去世。他当时93岁。 1930年省，江省于1948年去北京学习Yenching University的新闻业，其座右铭是“通过真理的自由服务”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/20/8EA785C1-F921-46F9-8325-C2727463DC0B_1126E908.JPG“ “>;江平支持该党的统治，但对干涉司法事务表示担忧。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两年后，江是第一批派往莫斯科的中国学生之一。他在学业上表现出色，1956年初从莫斯科大学的法学院毕业。 p>; &lt;p>;，但在1957年，中国的事件再次接管，江被赶上了毛泽东的反权利运动。他被标记为“右派”的政治评论，并被送往北京郊区的劳动营。他的妻子离开了他，他在一次火车事故中也受到了严重的伤害。后来在一所高中。&lt;/p>; &lt;p>;近20年了，江口只能教俄语，因为中国的政治动荡。直到1976年文化大革命结束时，他才被允许再次教授法律。&lt;/p>; &lt;p>;学院成为中国政治科学与法律大学，1984年，江被任命为副总统和四名几年后，它的总统。&lt;/p>; &lt;p>;，但他在1990年被解雇，因为他同情他在天安门广场举行的学生领导的亲民主抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>; jiang允许留下作为大学教授。随着该国推动市场改革的推动，他继续帮助选拔主要立法，包括公司，信托，合同和财产法。以及1989年的行政程序法。她的传记片是另一个不同的故事&lt;/h3>; &lt;p>;江是法治的倡导者，提出了问题，包括对国家财产与私有财产的不平等保护。他支持共产党的统治，但他也对其对司法事务的干预表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;在他80岁时出版的口头自传中，贾安格说，他珍惜独立和批判性的思维。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;他在1994年在北京大学的演讲中告诉学生，他们应该只“鞠躬真相”。&lt;/p>; &lt;p>;，当他退休时，他说：“我能为社会做的是根据州媒体报道，江（jang）的葬礼将在周六在北京的巴巴山革命公墓举行。&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Under-represented’ Saudi Arabia is the new China for investors hunting growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245780/under-represented-saudi-arabia-new-china-investors-hunting-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/20/B9D2F088-F0A8-4EB6-BECD-6DFDDD3B7E3FB_3806DA34.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;总部位于美国的MSCI基准测试的返回的两倍以上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;穿着西装西装的顾问群已经成为利雅得最豪华酒店的大厅的普遍景象脱油。近几个月来，他们被另一组贝斯的个人加入：基金经理，热衷于在下一个大型新兴市场增长故事中获得早期的立足点。&lt;/p>; &lt;p>;王国，该国仅加入了MSCI的新兴人物2019年的市场指数从历史上几乎吸引了股票投资者分配给全球股票市场的数十亿美元。基金经理因塔达尔（Tadawul）缺乏流动性而阻止了所有股份指数，该指数限制了外国人所有权，以及国家对化石燃料的过度依赖。&lt;/p>; &lt;p>;现在，俄罗斯被批准了俄罗斯。指数和中国因经济放缓而失去了魅力，一些投资者开始以新的灯光看待沙特阿拉伯，这一稳定的改革吸引了旨在鼓励更多外国投资的稳定改革，并且在MBS的2030年过渡计划中投入了巨大的款项。 Noughties。” Fergus Argyle说。即使在Tadawul指数吸引了今年的外国净流入量超过30亿美元之后，投资者投资组合中的代表性不足。这是四年前该指数加入MSCI基准时所涌入的240亿美元的一小部分，但分析师表示，随着改革的进行。在枢轴到中东&lt;/h3>; &lt;p>;的景点中2019年股票销售。在过去的几年里，传统上由银行和石化公司主导的交易所增加了大型医疗保健、零售和电力公司。 Tadawul以12个月的远期价值交易比率为17.5倍，使其比MSCI新兴市场指数的溢价超过50％。&lt;/p>; &lt;p>; SAUDI在MSCI新兴市场指数中的加权随着外国利息的增长，最初包括在基准中时，它最初包括在1.5％的情况下，攀升至近4.1％，而沙特则鼓励更多公司公开。自2022年初以来，沙特公司已从上市筹集了115亿美元/Default/Files/d8/images/canvas/2023/20/b9d2f0888888888-f0a8-4eb6-becd-6dfdd3b7e3fb_99639534.jpg“沙特交易所今年已增加了11％以上，这是美国MSCI基准的回报率的两倍以上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果沙特阿拉伯将允许的外国所有权提升到目前的大多数股票，被动投资者可以提供73亿美元的流入，即最大允许的外国所有权从不到一半根据Arqaam Capital副分析师Elia Alchaar的说法。他说，这也可能导致其对新兴市场指数的体重“大幅增加”。尽管印度已成为这一转变的主要受益者之一，但俄罗斯未出现在该指数中意味着投资者没有太多其他选择。如果将韩国升级到发达市场指数，那么选择将变得更加有限，这可能会在明年的某个时候发生。中东是因为作为EM基金，您必须考虑多样化的投资，” Citigroup Inc.亚洲ECM集团负责人Harish Raman说：“拉丁美洲对亚洲投资者的有趣较小，但他们正在认真考虑中间东方。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，闯入并不总是那么容易。市场仍然适合当地人，今年的许多IPO，包括MBC集团的2.22亿美元上市和ADES Holding Co.的12亿美元浮点部，都被大量超额认购。&lt;/p>; &lt;p>; Fiera Capital的基金经理Dominic Bokor-Ingram说：“尚未出售给外国投资者的股票。 >;“我们参与了沙特的三四个IPO，我们是唯一的外国投资者。” &lt;/p>; &lt;p>;地缘政治不确定性是另一个潜在的挑战。 2018 年沙特持不同政见记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 惨遭谋杀，为 Tadawul 指数晋升为新兴市场基准的进程蒙上阴影。现在引起不安的是以色列和加沙战争。当投资者判断冲突可能保留在中东时，该指数在10月的全部2023年收益消除了。根据科普利基金研究（Copley Funds Research）的说法，香港有147个新兴市场资金，其中有超过1,270亿美元的资产从未投资于沙特阿拉伯。但是，研究表明。 BNP Paribas Asset Management的一名总部位于美国的投资组合经理和分析师最近访问了利雅得与一些上市的沙特公司会面，现在正在考虑增加他的投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们目前正在体重不足，但继续确定机会Difrancesco说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>