<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong can deliver on mega events but government must step up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253014/hong-kong-can-deliver-mega-events-government-must-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/5872b69c-1e56-4c7f-b947-f36528445329_287d512e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年11月的国际汽联世界越野拉力锦标赛提醒我们，紧张的赛事日程是组织者的噩梦。由于在两周内建成街道赛道是一项不可能的任务，而在其他城市通常需要更长的时间，组织者面临着施工延误，这意味着计划的 1.225 公里赛道无法及时完成，不得不缩短。&lt;/p>; &lt;p>;此前，距离举办“夜韵香港”湾仔“海滨嘉年华”不到一个月的时间，主办方最初遇到了供电故障，导致市集的一些摊贩难以提供热菜和食物。其他人无法接受电子支付。&lt;/p>;&lt;p>;为什么我们在组织重大活动时似乎笨拙地争取短期限？诚然，国际知名的活动和名人的日程安排很困难，但世界各地的活动组织者仍然设法成功举办。香港的困难是缺乏协调。&lt;/p>;&lt;p>;在香港举办公共活动是一项艰苦的工作。组织者必须向各个政府部门申请一长串临时许可证，每个许可证可能需要数周的时间来回。同样困难的是找到合适的场地。香港体育馆等主要场馆由于受欢迎，必须提前一年预订。&lt;/p>;&lt;p>;在克服了耗时的审批流程和寻找合适场地的挑战后，活动组织者往往空间狭小他们不得不在来之不易的日程安排上做出妥协——即使事实证明它们与其他活动发生冲突。去年11月12日，香港举行了三项大型体育赛事：除了国际汽联世界越野拉力锦标赛之外，还有香港高尔夫公开赛和新世界维港泳。澳门格兰披治大赛车也在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;当赛事发生冲突时，他们被迫争夺相同的客户，并且往往最终会削弱而不是相互补充。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/205dcee2-65cc-46e8-a5d3-47212a94cd26_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政副司长黄伟纶（左）与旅游局官员在政府总部出席新闻发布会，宣布推动香港大型活动经济的措施1 月 26 日，添马舰。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府意识到缺乏协调，最近成立了一个跨部门协调小组，由副财政司司长黄伟纶担任主席。 lun 来解决任何行政僵局并为重大事件铺平道路。希望这能加快申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，迫切需要转变政府角色，加强重大事件的管理和协调。政府官员和部门不应将自己仅仅视为监管者和执法者。他们还应该培育和促进大型活动，并促进其成功。&lt;/p>;&lt;p>;我们建议采用更具战略性的方法来制定大型活动日历。活动主办方和政府部门要树立协调的心态，确保活动有足够的前置时间，优势互补。&lt;/p>;&lt;p>;有了充足的准备时间，商家可以组织配套的活动，让游客玩得开心，玩得开心。花费。针对类似客户群的活动可以连续几天安排，以鼓励游客体验一系列活动并延长在香港的逗留时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，大型商务会议可以紧随其后的是国际体育赛事，这让商界精英有更多理由将为期几天的商务旅行延长为一周或更长时间的假期。还可以配合附近地区的重大节日举办活动。&lt;/p>;&lt;p>;其次，我们可以举办具有香港特色的大型活动。虽然像跑车比赛或巨星演唱会这样的老牌国际活动实际上保证了成功的观众人数，但我们也应该展示这座城市的独特性。&lt;/p>;&lt;p>;我们继承了丰富的文化资产，有著名的电影，例如，流行音乐和以已故张国荣等超级巨星为主角的电视剧。政府可以更积极地帮助文化界和企业界举办具有独特文化吸引力的活动，为香港的经验增添文化色彩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，政府可以发挥宣传渠道，助推重大活动。区议会选举的全渠道宣传方式，包括电视、广播、户外广告以及一系列公众活动，可应用于大型活动中，以建立预期并营造欢迎氛围。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局还可以将更多海外代表处升级为全球办事处。前者仅提供基本的查询服务，而后者则具有完善的营销功能，可用于定期宣传香港活动。应优先考虑东南亚和中东的新兴市场及其蓬勃发展的中产阶级。&lt;/p>;&lt;p>;最后，为了鼓励游客在香港逗留更长时间，我们建议推出“酒店+活动”门票套餐。重大节假日期间，游客往往会因该市高昂的酒店价格而望而却步；将活动门票和酒店住宿捆绑为有吸引力的折扣套餐将为他们提供更好的价值。&lt;/p>;&lt;h3>;如何促进香港旅游业：现在的优惠券，以及长期的愿景&lt;/h3>;&lt;p>;免费门票还可以向游客发放为期数天的香港地铁、公共汽车和渡轮旅行服务，以鼓励游客延长停留时间。我们能让游客在香港停留的时间越长，他们在香港消费的钱就越多，从而提振我们的零售、酒店和餐饮业，从而促进当地经济。&lt;/p>;&lt;p>;大型活动不能随心所欲地举办。需要周密的策划和精心的管理，才能确保每一次活动的成功。香港非常幸运，仅在今年上半年就举办了超过 80 场大型活动，其中许多活动是其他城市梦寐以求的。&lt;/p>;&lt;p>;香港的举办至关重要。通过改进活动管理和规划，香港可以继续举办精彩的活动，为游客和当地人创造持久的回忆。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cute and bossy’ China girl, 7, gives mother US$900 Lunar New Year lucky money as gift for raising her and sibling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252806/cute-and-bossy-china-girl-7-gives-mother-us900-lunar-new-year-lucky-money-gift-raising-her-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/9b617698-1401-4889-a6c1-324b2fd2e23a_622441b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位试图给予的中国七岁女孩她的母亲从亲戚那里收到了900美元的“压岁钱”，作为感谢她养育她和弟弟的礼物，这在大陆社交媒体上融化了人们的心。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名七岁女孩主动向母亲赠送压岁钱，以感谢母亲养育她和弟弟。大陆社交媒体上的人心融化了。&lt;/p>;&lt;p>;2月20日，春节假期结束后几天，来自中国东部江苏省宿迁市的女孩试图将一捆钞票6530元（900美元）交给她的母亲据钱江视频称，这是她从亲戚那里收到的所有压岁钱。&lt;/p>;&lt;p>;供压岁钱是中国春节期间大人给现金的传统仪式。给家里的孩子，一般会放进红包里。&lt;/p>;&lt;p>;金额从几十元到几千元不等，具体取决于家庭的经济状况或当地的风俗习惯。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/2534bb07-ddf8-4881-9e3d-f3c0a74a41e6_f7a3791f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩数着亲戚送来的红包里的现金。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一段在女孩家中拍摄的视频被疯传，女孩妈妈一开始表示不想拿女孩的压岁钱，引发了“可爱又霸道”的热议。 ”女儿长篇大论，试图说服她接受。&lt;/p>;&lt;p>;“压岁钱是给小孩子的吧？但你生了孩子，”女孩对她的母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为抚养孩子并不容易。很难。你必须支付生活费、生病时的医疗费和学费。养孩子钱花得很快。&lt;/p>;&lt;p>;“我手里的这些钱还不足以支付这些费用，这只是对您这些年养育我们的礼物和奖励。”孩子说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/c2e82e6d-99fd-4b73 -a47f-bb462959ebc7_87b29453.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个年轻人努力说服她的母亲接受这笔钱，说她明白养育一个孩子有多么昂贵家庭。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据她妈妈在抖音上的账号，女孩有一个上幼儿园的弟弟。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这很有趣。她先这么说的。但看了几遍视频后，我很感动。”这位母亲事后说道。 “没想到女儿这么小就这么懂事、懂事。”&lt;/p>;&lt;p>;年幼的孩子对家人的关爱常常成为内地社交媒体的头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，北京一名两岁小女孩在母亲生日时发表可爱祝福语：“谢谢你等我出生。”&lt;/p>;&lt;p>;2月初浙江省一名10岁女孩用自己三年多积攒的零花钱给爷爷买了一条手链。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Domestic helper accused of beating Singapore employer’s dog to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253439/domestic-helper-accused-beating-singapore-employers-dog-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/565127d3-c9f2-4f5a-a2c1-7ac73e76fdc2_62f2a948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡一名家庭佣工被指控殴打宠物贵宾犬死亡。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一段视频中，有人看到一名女子多次击打一只狗的头部，并将其绑起来挂在栏杆上，新加坡正在进行调查。&lt; /p>;&lt;p>;动物和兽医局 (AVS) 周二表示，它于 1 月 25 日“收到了反馈”，涉及一处住宅单元内发生的一起涉嫌虐待动物的案件。&lt;/p>;&lt;p>;该协会防止虐待动物协会 (SPCA) 在 Facebook 和 Instagram 上发帖表示，已就涉及一名家庭佣工虐待宠物贵宾犬的案件发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;两张照片显示，这名佣工殴打了宠物狗。一只狗在公寓阳台上，而另一张照片则显示这只贵宾犬被绑起来悬挂在阳台栏杆上。这只狗于 1 月 22 日去世。&lt;/p>;&lt;p>;狗的主人（拒绝透露姓名）表示，他养狗已有九年了。&lt;/p>;&lt;p>;总统 Derrick Tan 在 Facebook 上发帖慈善机构“动物之声”的节目播放了该女子殴打狗的闭路电视镜头。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，可以看到她用手击打狗，并用手掌将其按在地上。脖子。当狗挣扎时，她用看起来像捆绑在一起的纸板的东西击打它两次。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个视频中，可以看到她用捆绑物击打狗的头部，而狗被绑在水龙头上。这只狗也被拴住，挂在阳台栏杆上。&lt;/p>;&lt;h3>;34年禁令后，新加坡将公屋居民养猫合法化&lt;/h3>;&lt;p>;业主表示，之前这名帮手被由于有工作，他在房子周围安装了闭路电视摄像头来照看他的狗。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我们[没有]有帮手，所以我们在房子周围安装了闭路电视摄像头，专门用于狗。我们需要在外面忙于工作的同时监视这些狗。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据防止虐待动物协会的说法，狗的主人从他的女朋友那里得知宠物狗已经死了。这个信息由帮手转达给了他的女朋友。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心狗的头骨受损，他观看了闭路电视录像，看到女子殴打狗。&lt;/p>;&lt;p>;店主说，助手只和他们一起工作了大约三到四个星期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/28/b8dceb17-bbc6-4d48-aeb0-ebae2eb45861_98551076.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频中的屏幕截图显示一名女子正在殴打狗带着一捆纸板，另一只动物挂在阳台栏杆上。图片：Facebook/Tan Derrick&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“SPCA立即联系当局，并建议[业主]向警方举报该帮佣，并向警方报案。 SPCA 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在积极收集必要的证据，并为[业主]提供如何应对这一充满挑战的情况的指导，”它补充道。&lt;/p>; &lt;p>;AVS 表示不会纵容虐待宠物的行为，首次犯罪者若被发现虐待动物，可能会根据《动物和鸟类法》受到指控，并可能被处以最高 15,000 美元（11,100 美元）的罚款，最高可判处 18 个月监禁，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;此故事最初由&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS 发布：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Seoul address ‘thorny’ issue of healthcare reform as doctors protest for higher wages, lawsuit protection?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253372/will-seoul-address-thorny-issue-healthcare-reform-doctors-protest-higher-wages-lawsuit-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/24d86926-1ab6-4d3f-963f-fc99ffe54c1f_8383ff7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国医生游行到青瓦台抗议政府首尔的医疗政策。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国因医学院入学名额大幅增加而引发的愈演愈烈的医生罢工凸显了改革该国公共医疗体系的必要性，在该体系下，重要领域的专业人士赚取收入观察人士表示，工资低。&lt;/p>;&lt;p>;公共部门医生的工资低，加上患者提起诉讼的威胁日益增加，迫使一些医生转向利润更高但风险较低的专业，例如皮肤科和整形外科，导致重要的公共部门服务人手不足。&lt;/p>;&lt;p>;“没有任何政治家试图解决这些棘手的问题，包括医疗保健系统下的扭曲支付和保护医生免受损害诉讼，把罐子扔到一边，”Choi Jin，总部位于首尔的总统领导力研究所所长告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，此类措施需要纳税人的钱，因此不会受欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/c2504a23-a672-4489-b58a-ca377f3b02f4_c089108e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;患者在光州一家医院等待治疗。过去一周，该国13,000名见习医生中的大多数人辞职或罢工，迫使医院搁置手术或拒绝一些急诊患者。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，该国 13,000 名实习医生（包括实习生和住院医生）中的大多数辞职或辞职，迫使医院搁置手术或拒绝一些急诊病人。&lt;/p>;&lt;p>;各大学的医学生也集体请假以示团结。截至周一，全国 40 所医学院中有 37 所的 19,000 名学生中约有 65% 逃课。&lt;/p>;&lt;p>;在政府本月早些时候宣布大幅增加每年的学生入学人数后，罢工和缺勤开始了。医学生人数从3,000人增加到5,000人，希望更高的入学名额能够缓解农村地区和包括高风险手术、儿科、产科和急诊医学在内的基本医疗领域的医生短缺问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;医生们表示，政府应该重点关注提高重要部门工作人员的收入水平，他们的工资很低，工作条件艰苦，而且还面临着患者医疗事故诉讼的高昂费用。&lt;/p>;&lt;p>;主要医院的实习医生韩国通常每月收到约 350 万韩元（2,600 美元），大约是公司员工的平均月工资。该国的主要医院严重依赖这些见习医生，他们通常每周工作约 80 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 发誓不会退缩，并在本月早些时候的内阁会议上反对集体行动。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还计划调查数千名实习医生罢工对医疗保健系统造成的损害。尹政府已要求医生在周四之前结束罢工，而不会面临报复。&lt;/p>;&lt;p>;政府威胁要吊销医务人员的执照、逮捕医务人员并对其提起刑事指控，并监禁那些违抗重返工作岗位命令的人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/24d86926-1ab6-4d3f-963f-fc99ffe54c1f_0693e825。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国医生游行到青瓦台，抗议首尔政府的医疗政策。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国医学会发言人 Joo Soo-ho 警告说，如果政府在罢工中“伤害”见习医生或医学生，就会出现医疗“混乱”。&lt;/p>; &lt;p>;罢工还引起了公众舆论的分歧，罢工参与者被视为在选举前夕被尹执政的保守党利用，因为媒体将他们不愿工作视为贪婪的表现。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对（政府和媒体）对医生完全受贪婪驱使的描述感到沮丧，”首尔医学会副会长 Hwang Gyu-suk 说。&lt;/p>;&lt;p>;Hwang 补充说，他的儿子是一名四年级医科学生，他告诉他，公众言论和医生的看法让他深受伤害，因此他不想在该国工作。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这个问题是一个政治推动力。民意调查显示，执政党在四月份的议会选举中，十分之八的人反对医生罢工。&lt;/p>;&lt;p>;“这次罢工占据了所有新闻头条，掩盖了经济困难等其他问题以及其他政策失败，有助于在关键的议会选举之前为执政的保守派争取支持，”《韩民族日报》前执行主编郑锡求 (Jung Suk-koo) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国尹恩惠必须说服选民转向美国不会损害经济&lt;/h3>;&lt;p>;韩国、日本等国家通过对医学院名额进行配额来规范医生数量。尽管日本与邻国面临着类似的人口挑战，近年来已提高了配额，但尹政府表示，韩国近三十年来没有增加医学院的名额数量。&lt;/p>;&lt;p>;批评人士罢工者认为，劳工行动可能更多的是为了保护医生的赚钱能力，而不是提高韩国医疗保健系统的质量。&lt;/p>;&lt;p>;医务人员罢工在韩国并不罕见。&lt;/p>;&lt; p>;2000 年的医生罢工了数周，抗议禁止医生销售药品并将授权权授予药剂师的医疗改革。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年医生罢工后，政府废除了一项医疗改革法案。计划在偏远地区引入远程医疗。 2020 年，在 Covid-19 大流行期间医生罢工后，政府放弃了扩大医学院招生的计划。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly 40% of teachers deregistered in Hong Kong last year lost licences because of sexual offences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3253429/nearly-40-teachers-deregistered-hong-kong-last-year-lost-licences-because-sexual-offences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/19ee0da1-f8ed-4a6f-a446-a18188b63128_acacad8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局周二向立法机关提供了有关为何取消47名教师的注册？图片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育当局表示，去年香港被注销的 47 名教师中，近 40% 因性犯罪而被吊销执照。&lt;/p>;&lt;p>;第二大被解雇的原因涉及教师犯有其他罪行，包括普通袭击、持有攻击性武器、煽动刑事毁坏、非法集会和暴乱等，合计占总数的近四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周二向立法机关详细说明了为何取消 47 名教师的注册。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/27/f042775a-a707-45ca-99b6-4e4457025b4f_7ff05a59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;七名教师犯有与虐待儿童，另有五人被判盗窃、欺诈或抢劫罪。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该局“按照《教育条例》和既定程序，严肃处理每一起涉及教师不当行为或违法行为的案件”。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果发现教师有严重违法行为、不道德行为或专业不当行为，[局]将取消其教师注册资格。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将教育局警告称，“绝不姑息教师的任何职业不当行为”。&lt;/p>;&lt;p>;在47起案件中，18名教师因性犯罪被注销学籍，11名教育工作者实施普通袭击、持有攻击性武器、煽动他人犯罪等行为&lt;/p>;&lt;p>;7名教师犯有虐待儿童罪，另外5名教师被判盗窃、欺诈或抢劫罪。&lt;/p>;&lt;p>;该局早些时候透露其余六起案件涉及专业不端行为，但教师并未被法院定罪。&lt;/p>;&lt;p>;三起案件涉及不当师生关系，另外三起案件涉及传播、观看色情照片或视频或发布不当内容&lt;/p>;&lt;h3>;今年首4个月有8名香港教师被终身注销&lt;/h3>;&lt;p>;去年的案件数量比2022年的21起增加了一倍多。&lt;/p>; &lt;p>;该局早些时候表示，案件增加可能是由于 2021-22 学年实施的措施，包括每三年对注册和许可教师进行一次犯罪记录检查。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示在最新的文件中，要求学校在收到针对教师的投诉后采取适当的跟进行动，包括展开调查、与被告举行会议以及向当局提交报告。&lt;/p>;&lt;p>;“[局]已设定局方表示，将成立一个由……首长级人员组成的内部专责小组，全面审查涉及教师专业失当行为的案件。”并补充说，该局会从各个方面以专业的方式分析每一起案件。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示可以由于每宗案件的性质、严重程度、复杂程度及证据各有不同，因此无法估计每宗案件的处理时间。&lt;/p>;&lt;p>;“根据简单的平均数字来估计每宗案件的处理时间并不合适”，该局表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Highly anticipated Black Myth: Wukong among China’s latest batch of approved video games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3253423/highly-anticipated-black-myth-wukong-among-chinas-latest-batch-approved-video-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/2da9c047-569c-47c9-8999-4f9987ca749f_3a9988fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑神话：悟空是中国最新一批批准的视频游戏之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游戏监管机构在2月份批准了111款新游戏，其中包括备受期待的《黑神话：悟空》，在12月份股市暴跌后，给行业带来了又一次信心提振。&lt; /p>;&lt;p>;国家新闻出版署（NPPA）是负责中国视频游戏许可的政府机构，在批准了 115 款中国游戏后，周二公布了最新批准的国产游戏清单。 1 月和本月早些时候的 32 款进口游戏。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份批准的其他游戏包括中国工作室 Papergames 的开放世界装扮冒险游戏《无限 Nikki》和开放世界动作角色游戏《完美新世界》 - 由中国公司完美世界开发的游戏。&lt;/p>;&lt;p>;网易有一款新游戏获得批准，而中国收入最大的视频游戏运营商腾讯控股这次没有获得批准。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;《黑神话：悟空》是一款由杭州游戏科学工作室开发的动作角色扮演游戏，是中国游戏玩家最期待的游戏之一。该游戏于 2020 年首次公布，其 13 分钟的演示卷因其令人印象深刻的游戏玩法和高视觉保真度而受到热烈欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;一些游戏玩家表示，它有潜力成为中国首批成功的 AAA 游戏之一（一种非正式的分类）在视频游戏行业中，指的是具有更大制作预算和更先进技术和艺术的优质游戏。&lt;/p>;&lt;p>;该游戏将于 8 月在个人电脑上推出，随后在游戏机上推出，具体日期尚未确定，据开发商 Game Science 的网站称。&lt;/p>;&lt;p>;周二，《黑神话：悟空》成为中国社交媒体平台微博上的热门搜索之一，用户庆祝了该游戏的批准。但一些游戏玩家也担心国内版本可能会受到审查，从而剥夺其神话或血腥元素。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国当局试图增强对视频游戏市场的信心，最新的批准给该行业带来了又一提振。去年 12 月，该公司因一项旨在遏制“过度”游戏和支出的监管草案而遭受重大打击。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的规则使中国游戏股蒸发了数十亿美元的价值。为了遏制损害，北京方面采取了罕见的举措，从NPPA网站上删除了该法规草案的通知，同时一名参与监管视频游戏市场的关键官员也辞职了。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese chip maker cleared of spying charges in US criminal trade secrets case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253436/chinese-chip-maker-cleared-spying-charges-us-criminal-trade-secrets-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/cb02e054-ed7a-443b-bd31-1d13a283dfed_48b559c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福建金华集成电路公司 60 亿美元存储器的艺术家插图位于福建省东南部晋江市的芯片制造厂。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家中国芯片制造商被洗清了经济间谍和其他刑事指控，这让美国司法部打击中国盗窃知识产权的行动遭遇挫折。&lt;/p>;&lt;p>;在美国商务部将福建晋华集成电路有限公司列为对国家安全构成威胁的黑名单五年多后，美国旧金山地区法官马克辛·切斯尼 (Maxine M. Chesney) 经过无陪审团审判后裁定该公司无罪。&lt;/p>;&lt;p >;她周二的裁决可能会缓和拜登政府为保护美国技术而采取的积极起诉措施。&lt;/p>;&lt;p>;切斯尼得出的结论是，美国检察官未能证明这家中国政府支持的公司盗用了美光科技公司的专有数据，美国最大的存储芯片制造商，据称通过台湾联华电子公司与福建晋华达成制造协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联电协助司法部处理针对福建晋华的案件。于 2020 年承认盗窃商业秘密罪，并缴纳 6000 万美元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;如果该公司被定罪，福建晋华可能会面临罚款，以及要求其没收芯片和收入的命令根据司法部在案件首次立案时的声明，该技术源自据称被盗的技术。&lt;/p>;&lt;p>;福建晋华和总部位于爱达荷州博伊西的美光公司的代表没有立即回应置评请求，公司也没有立即回应置评请求。旧金山美国检察官办公室和中国驻华盛顿大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;这一判决意义重大，因为虽然美国已经对无数非法向中国转让知识产权的个人进行了追捕并赢得了定罪，但司法部却很少起诉中国公司在美国法庭上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最大的存储芯片制造商在美国起诉美光专利侵权&lt;/h3>;&lt;p>;针对福建晋华的诉讼于 2018 年提起，当时正值时任总统唐纳德·特朗普与美国爆发贸易战。并被誉为打击中国对美国公司和研究型大学进行间谍活动的重大举措。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，乔·拜登总统领导下的美国司法部在受到强烈批评后终止了特朗普的“中国计划”煽动对亚裔美国人的歧视 — — 即使同时继续推进对福建金华的起诉。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登和中国国家主席习近平总体上寻求稳定因间谍问题和其他问题而恶化的关系 — — 包括在11 月在旧金山举行的亚太会议期间举行的面对面峰会 – 全球最大的经济体继续争夺技术霸主地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美光似乎已经美光科技试图安抚北京，包括承诺再投资 43 亿元人民币建设其中国芯片封装厂，并派遣首席执行官 Sanjay Mehrotra 访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;美光科技与福建晋华于 12 月达成和解，双方在协议中达成和解。同意放弃对彼此的所有索赔，包括美国公司在司法部对这家中国公司提起刑事指控前一年提起的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在中国政府于 5 月禁止该公司几个月后达成和解。出于网络安全担忧，美光的芯片来自“关键基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;美国已与盟友合作，阻止北京获得最先进的半导体和最新的芯片制造技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: have new pressures already fractured last year’s economic model?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253407/chinas-two-sessions-2024-have-new-pressures-already-fractured-last-years-economic-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/85dd0836-9647-4fea-a0e8-04066975a7a9_56efbbcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;面对威胁中国经济可持续复苏的众多挑战，问题保留如何解决这些问题以及需要进行多深的重新处理。插图：Lau Ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的政治精英将于下周聚集在该国的年度立法会议上，在那里为该国的经济，外交，贸易和军事制定计划。在该系列的第二部分中，弗兰克·陈（Frank Chen）和惠芬（Huifeng）研究了北京将如何通过未知的水来指导其经济。&lt;/p>; &lt;p>;尽管通常是温暖天气的时候，但今年春天可以使中国以前的冷静如果过度产能担心和紧张的贸易关系被证明足够障碍，那么对经济增长的旗帜一年的希望可能就不会实现。&lt;/p>; &lt;p>;“去年的价格开始下跌，因为那样当更多产品淹没市场时，需求不会增加。现在考虑扩张的许多人现在必须与生存相反。”马克·马（Mark Ma MA说，PV面板的价格已[潜水]，从一年前的1.8元到0.8元（0.25美元至0.11美元）。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管中国在全球太阳能电池板和电动汽车（EV）市场中处于显着地位，但情绪却减弱了，对过度投资的担忧仍在上升。结果，这些行业可能无法在支持经济增长方面发挥出色的作用 - 至少不如去年那样。 GDP）在2024年，在去年预期的5.2％上升之后，前景更加困难。这也引起了人们对北京将进入其工具箱多远的疑问，以解决对经济的其他持续阻力 - 最突出的是房地产市场的低迷和通气风险 - 同时创造了更多的就业机会和率先为技术创新。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;普遍预计中国今年将宣布一个雄心勃勃的GDP增长目标，大多数分析师预计总理李·齐安（Li Qiang）将在3月5日举行全国人民代表大会开幕时提出他的第一份政府工作报告时，将设定5％的目标。 &lt;/p>; &lt;p>;国会是该国最高立法机关的会议，将与国家咨询机构的年度聚会同时举行，这一时期被称为中国政治日历上的“两个会议” 。收入陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;领导者还可能利用聚会来应对经常引起的关注，这些问题破坏了中国对投资者的呼吁，例如不可预测的政策，缺乏决定性的改革和对国家安全的过分强调。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“北京需要充实一个清晰的路线图，并系统地向国内和外国企业展示中国将要做什么以及如何帮助和受益。上海财政与法律研究所的执行董事富冈说：&lt;/p>; &lt;p>;贴上仍在处理的副作用 - 激怒地方政府债务和超能力的副作用。 - 北京已经避免了一种用于钝化2009年和2010年全球金融危机影响的“火箭筒风格”刺激。&lt;/p>; &lt;p>;类似的4万亿元人民币（557亿美元）的支出套餐是不在卡片上。取而代之的是，该国已将重点转移到了“新生产力”所说的“新生产力”（与全身优势相吻合并具有巨大上升潜力的领域），这是未来增长和发展的催化剂。&lt;/p>; &lt;p>; fu说，许多地方地区表明，过渡可能不会失去速度而发生，但警告说：“缺乏过渡和改革会减慢增长”。纳蒂克斯（Natixis）表示，中国经济可能会在2024年混乱，预测增长的水平更高，约为4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，我们见过的相当有限一分钱，”她说。 “一月份的早期数据看起来也不太好，第一季度的表现也将不尽如人意。分析师警告说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;像以前提议的那样快速修复不适合修复经济中的结构性问题，并补充说，随着中国卷入“改革， Stasis”，今年的增长数字可能最终会脱离目标。东京大学经济学教授Tomoo Marukawa说：&lt;/p>; &lt;p>;“但潜在的增长将跌至2030年代的2.8％。由于政策管理不善，中国可能无法发挥其[增长]潜力。可能性领域。高盛（Goldman Sachs）在一份研究报告中说，预算赤字目标很可能设定为GDP的3％，并在中央政府特别债券中发布了1万亿元人民币，而当地政府特别债券的40万亿元人民币。 P>; &lt;p>;北京于10月发行了1万亿元的特殊财政债券，该债券将该国的财政赤字比率提高到3.8％，从先前预算的3％。&lt;/p>; &lt;p>;立法者可以讨论政府的新模式投资银行说，对于房地产部门，地方政府的融资和财政改革，以及需求方的刺激以激发消费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;地方政府已揭露了许多基础设施从长远来看，分析师警告这种行为是不可持续的。外部需求。这也正在将经济结构转移到国家部门，这表明资本分配和投资回报的质量将下降。在出口目的地方面，美国经济和饱和的俄罗斯市场可能不会提供太多。去年的数字已经下降了，一美元的年份下降了4.6％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年海外发货，锂电池和太阳能电池在海外发货后去年上涨了29.9％用元看，中国表示有兴趣使用这些“新三”商品来推动出口和增长。但是，随着大西洋两岸的主要经济体转移到中国进口，过剩的供应在友好的市场中造成了这些物品的过多，欲望可能会消失。&lt;/p>; &lt;p>;“北京清楚地看到了&#39;新三个&#39;&#39;作为前进的道路，但我认为世界不会花更多的钱，因为[此类商品]已经在海外占有巨大的市场份额，其中三分之二的生产出口了。” Natixis的Garcia-Herrero说。 &lt;p>;“为了保持增长，&#39;新的三&#39;出口驱动器将意味着进一步渗透到公开市场中。但我们看到美国不再开放。她说。&lt;/p>; &lt;h3>; ev的限制，欧洲可能不再开放中国制造，指控价格“人为地低”，集团也对电动汽车及其电池施加了更严格的气候和可持续性遵守规则。美国也在考虑一项举动 - 商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）在一月份表示，中国电动汽车可能会出现数据安全风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;来自中国的PV浪潮出口也​​触发了欧洲行动的呼吁，当非洲大陆试图在清洁能源采购的同时，在依靠中国供应商的同时更加明显。他们将采取所有措施，从反倾销关税到经济安全法，以防止这种情况发生。”自去年夏天以来由北京传授的，包括专门的私人经济局和外国公司的投诉平台，尚未实质上恢复情绪。&lt;/p>; &lt;p>;私人投资在2023年一年下降了0.4％，并且外国公司仅上涨了0.6％。总部位于广州的供应链分析师跟踪彭·比亚（Peng Biao）表示，根据官方数据，这两者都落后于国家部门的增长6.4％。服装和纺织品生产者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，她所调查的小公司中的“ 90％”表示他们对2024年的前景仍然很弱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“例如，许多人只会有一个预算的预算即可参加今年的三到五场展览，大多数人将参加10场贸易展览，只会净订单。”彭说。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，削减成本将是他们的首要任务，因为许多人将在没有大量订单的情况下削减人数和生产。&lt;/p>; &lt;h3>;中国投资银行加入了越来越多的合唱，要求直接的财政刺激&lt;/h3>; &lt;p>;“当业务在家中枯竭时，许多人会考虑今年在国外建立植物，但这是一个微不足道的利润时的挑战。”在一个尖锐的魅力攻势中 - 它很难重现环境，这使它成为海外投资的催眠魅力。&lt;/p>; &lt;p>;外国资本已转向其他市场，受到加剧的地缘政治紧张局势和其他因素的惊吓根据国家外汇政府发布的数据，年度净收入外国直接投资（FDI）在2023年的30年低点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;商业还表明，由于外国直接投资的流入量下降到一月份的1,127亿元人民币，跌倒了11.7％。 ，任何旨在灌输对私营部门信心的言论都将减少。这种趋势没有变化的迹象，共产党政治局的最新会议对意识形态的沉重。集团和大西洋委员会在其中国探路者的报告中报告说：“因为它通过增加无法控制的风险来降低商机的净现值。” &lt;/p>; &lt;p>;这两个研究公司在1月份的报告中回应了其他长期存在的问题。 “政策制定者几乎没有采取任何措施来解决真正的结构性问题，”他们表示。 “长期增长潜力将使基本面解决之前令人失望……北京必须很快就会承认，在3％至4％的范围内增长将留在这里。无论如何，都比往年的增长，因为衰老，劳动力减少和需求较低，前景也削弱了前景。另一个迫在眉睫的挑战是“损失了几十年”停滞时期的威胁，这是袭击日本的类型。 2009年9月 - 虽然工厂门价格连续16个月下降。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国的发展水平低于日本在1990年代开始的放气。尽管中国不会在一夜之间陷入慢性通气，但政策制定者现在需要接受不断上升的威胁并采取改革。”东京大学的马卢卡瓦（Marukawa为了很好地解决问题，中国将在几年内进入高收入国家的队列。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s population growth should prompt some soul-searching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253294/hong-kongs-population-growth-should-prompt-some-soul-searching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/AF71E806-E460-4E94-A3B6-75FB44BB6E2C_4C8BC819.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; in Commuters in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Central in Center最好保持其作为全球大都市的独特性。照片：根据人口普查和统计局的最新报告，Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的人口从2022年的7,472,600升至2023年底的7,503,100。这是2021年下降后第二年的增长。&lt;/p>; &lt;p>;死亡人数继续超过了出生，导致自然减少21,200人。去年的增长主要是由于移民 - 纽约市记录了51,700名居民的净流入。考虑到香港居民的流入和流出后，包括移民的净收益。&lt;/p>; &lt;p>;以下是该部门最新报告中的一些观察结果，对于香港的未来人口发展至关重要。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;首先，必须认识到迁移对人口发展的影响，因为它在未来可能会发挥更大的作用。政府建议，许多在19日大流行期间出国出国的香港居民去年返回该市，并指出2023年下半年的永久居民大量流入。&lt;/p>; &lt;p>;该市的居民。各种移民计划也通过吸引中国大陆和外国人来促进人口的增长，其中70,000人通过人才计划到达。尽管如此，净收益是10,800人一个专门创建的迁移渠道。其中，大多数年龄在 30-49 岁之间，包括从事职业和经济活动的人。他们也会带小孩。&lt;/p>; &lt;p>;要问的重要问题是那些留下来的人是否被传入的人才取代。工党和福利局在11月进行的一项调查发现，根据“顶级人才通行证”计划招募的人的中位数收入为50,000港元，是当地每月薪水的两倍以上。首席执行官John Lee Ka-chiu说，这些新进入者的产生相当于香港国内生产总值的1.2％。&lt;/p>; &lt;p>;，那些离开的人也将拥有高于平均工资。大多数通过该计划进入香港的人都来自大陆，他们倾向于在金融和信息技术领域找到工作。&lt;/p>; &lt;p>;多样性和包容性对于大都市的发展至关重要。必须监视移民的组成，以维持香港作为一个吸引国外人才的全球城市的地位。从“皮带和道路”国家招募人才可能是确保多元化游泳池的一种方法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二，事实上，2023年的出生比2022年多700个很重要符号。尽管增幅不大，但却是六年来的首次增长。 2023年的总生育率 - 预计女性一生中的儿童人数仍然为0.7，远低于2.1的替代水平。&lt;/p>; &lt;p>;，至少趋势下降的趋势至少有停了下来。在2024年，可以谨慎乐观地认为，出生人数的增加将继续下去，因为2023年的婚姻数量也增加了58％。在婚姻的数量中，可以为增加生育率的增加提供进一步的动力。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府应抓住机会做更多的事情，以消除新婚夫妇的障碍并采取更多的敬意措施，包括增加现金奖金提供给新父母和其他家庭友好的支持，以鼓励分娩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，随着预期寿命的增加，人口衰老将变得更加严重。 65岁及以上的成年人人数从21.2％增加到22.4％。基于目前的轨迹，它将继续上升，预计到2030年将达到30％。&lt;/p>; &lt;p>;如何管理老年人的福祉而又不会给政府带来财务负担比以前更为关键。我们需要在应对这一挑战方面更具创造力。消除年轻夫妇生育能力的障碍并参与老年人的福祉应该是优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;迁移已成为香港的重要问题，除非做出更多的努力，否则这些变化将不会平稳要解决保留人才和保持社会和谐的困难。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的衰老：我们可以期待不仅仅是护理院吗？&lt;/h3>; &lt;p>;政府需要采取更积极的主动塑造香港作为大都市的未来的心态。我们有时似乎过于关注数字，重要的是要确保我们有能力吸收越来越多的移民，同时又不损害当地人口的机会。我们欢迎移民补充我们减少的人口，但还必须满足当地人的需求。&lt;/p>; &lt;p>;香港将通过保持其独特性和独特性作为全球大都市来为国家提供最好的服务。我们需要包容、多元化，并采取前瞻性的做法。香港社会必须找到自己的方式来应对低生育率，人口老龄化和移民增加而引起的挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky praises Saudi efforts in seeking end to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253435/ukraines-volodymyr-zelensky-praises-saudi-efforts-seeking-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 05:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/809D0221-3130-4C09-83C6-8249FB8C20F6_73F6_73F8530A.JPG“ alt =”>; ，沙特阿拉伯，星期二。照片：沙特皇家法院通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周二在沙特阿拉伯举行了会谈 - 入侵乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky网站上的一份声明说，这两个人讨论了基辅的和平公式以结束冲突，总统感谢Frive Prince的“宝贵建议”，以寻找加快其加快方式的方式声明说，实施。帮助找到一个公正的解决方案。”它引用Zelensky说。该声明还引用Zelensky的话说。 >;沙特州新闻社说，王储“肯定了王国对解决乌克兰 - 俄罗斯危机的所有国际努力和努力的支持”。 &lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰的Zelensky说，在第一官方官方Toll中丧生的31,000名士兵&lt;/h3>; &lt;p>; Zelensky早些时候曾在Telegram消息传递应用程序上写过：“现在我们非常接近举行第一次和平峰会，我们指望的是&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰举行了多次多边会议，与数十个国家的代表讨论和平公式。&lt;/p>; &lt;p>;该计划规定，该计划规定撤回俄罗斯军队，&lt;/p>; &lt;p>;认可乌克兰1991年的苏联后边界，以及带来俄罗斯采取行动的规定。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯此前曾在乌克兰和俄罗斯之间担任囚犯交换的调解人。 Zelensky说，他确信他在这方面的会议将在这方面“带来结果”。&lt;/p>; &lt;p>;拟议和平峰会的预备会议之一是去年8月在沙特市吉达举行的。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US must update its Latin America toolkit to keep pace with China sway in region, Biden officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253433/us-must-update-its-latin-america-toolkit-keep-pace-china-sway-region-biden-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/a283b4ea-d85b-4531-A310-5C04DB753BF0_7A6611B6.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;戴安娜·蒙迪诺（Diana Mondino）于周五在布宜诺斯艾利斯举行的新闻发布会上主持。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国需要更新其政治，外交和经济工具包，如果它想与中国保持同步，以争夺拉丁美洲的影响力地区说的。&lt;/p>; &lt;p>;结论与大西洋委员会关于该主题的36页报告的结论呼应了华盛顿的智囊团，召集了一项活动，以讨论周一的调查结果。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;该报告借鉴了与地区业务领导人，政府官员和政策制定者的讨论，该报告认为，美国应专注于经济学，投资，贸易，能源安全和移民以及加强民主机构。&lt;/p>; &lt;p>;这是必要的根据报告，“反对拉丁美洲和加勒比海的中国和俄罗斯影响的恶性形式”。在国家安全委员会从事西半球事务工作的胡安·冈萨雷斯（Juan Gonzalez要求阻止与拉丁美洲合作伙伴进行更具动态的交往。他说，由于财务限制和当地法规，繁重的。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，中国“提供低价，扩展融资和大量支持”，他说，人们观察到各国在选择“他们的利益并找到他们的资产，并找到他们的资产可以负担得起建立他们的武器库的负担。冈萨雷斯补充说，与该地区的华盛顿相对于华盛顿如此成功。 - 美国开发银行 - 一家位于华盛顿的机构，数十年来一直是拉丁美洲发展融资的主要来源 - 滞后于美国的私人公司的投资。&lt;/p>; &lt;p>;这部分源于奥巴马冈萨雷斯回忆说，2015年的政府决定不增加美国在IDB中的股份，而中国，韩国和西班牙则做到了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/28/7cb713ab-2f9e-477e-be15-be15-47b6ae3cfdff_34fff54f54c2a.jpg of >;阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺（Diana Mondino）表示，她的国家更喜欢与像美国这样的自由民主国家合作。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马克·威尔斯（Mark Wells）是西半球事务副助理助理秘书，他说：“许多[该地区的拜登管理倡议]都应得到更多的零零到最后，当涉及资金时。作为证明，威尔斯引用了美洲经济繁荣的伙伴关系，这项倡议拜登在2022年的一次峰会上与智利，哥伦比亚，哥伦比亚，哥斯达黎加，墨西哥和乌拉圭等地区等国家/地区宣布。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;扩大我们在高质量关键基础设施和其他战略经济领域的合作和融资的方法。 &lt;p>;尽管有想法，但拉丁美洲官员周一呼吁在华盛顿提高政治意愿来加强关系。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷外交部长戴安娜·蒙迪诺（Diana Mondino艾尔斯（Aires）拒绝加入美国国际协会（Brips），这是一个由巴西，俄罗斯，印度，中国和南非领导的主要新兴国民经济协会。&lt;/p>; &lt;p>; Mondino也指出，阿根廷在经济合作与发展组织中申请成员资格，她说，阿根廷新任总统贾维尔·米利（Javier Milei）曾呼吁加强美国在自由贸易协定等问题上的参与，通常被称为“有钱人俱乐部”。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国的拉丁美洲投资投资到较小的，更具战略意义的项目&lt;/h3>; &lt;p>;“实际上，这实际上不是美国对抗中国或俄罗斯的影响力的事情，”蒙迪诺补充说。 “这不是重点。美国必须重新做正确的事……促进贸易，维护法治并成为习惯合作伙伴。利用该地区国家的“共享价值和利益”，投资对双方都很重要的部门，例如可再生能源，主要矿物质，教育和贫困。她说：“对于有效的外交和全球合作也至关重要。”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>