<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India needs to honour Ratan Tata’s legacy with transparent funding of polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3284673/india-needs-honour-ratan-tatas-legacy-transparent-funding-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/c6ca63da-f989-404d-98d3-391d60e9efa1_10255181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在第六届投票站的投票亭内投票5 月，印度德里老城区举行大选阶段。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，86 岁的亿万富翁实业家拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 去世，使印度陷入了悲观的境地，因为他带来了罕见的慈善事业、道德和商业头脑的结合 — — 这在当今世界是不合时宜的大企业对治理的影响众所周知。&lt;/p>;&lt;p>;整个 90 年代，塔塔集团坚持遵守规则，这意味着其与新加坡航空在印度航空业的合资企业计划在开放天空下陷入了困境。 &lt;/p>;&lt;p>;塔塔集团直到 2015 年其航空企业 Vistara 才终于起飞，随后于 2022 年收购了负债累累的印度航空。拉坦·塔塔（Ratan Tata）拥护民族主义，与高层政治领导人关系融洽，没有任何礼节问题。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔去世后，人们纷纷悼念他留下的遗产，但.摆在世界上最大民主国家面前的一个问题是，是否可以通过建立一个透明的程序来消除所谓的裙带资本主义，从而为子孙后代巩固它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/ffc9a09f-e322-4cb2-8048-f99b4c44297a_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2010 年印度实业家拉坦·塔塔（右）和穆克什·安巴尼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲最富有的两位大亨穆克什·安巴尼和高塔姆·阿达尼，成为印度大选的一个热点，反对党国大党和执政党印度人民党互相指责对方与商人关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士一致认为，金钱权力是影响影响力的一个重要因素。选举结果，因为印度有超过 14 亿人口，这意味着选举候选人将需要巨额开支才能在选区有效传达他们的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“金钱已成为选举过程中非常重要的一部分。在过去的美好时光，印度工业中有许多公共部门企业（国营企业），但现在空间已由私营企业主导。他们省钱是因为他们得到了一些回报，”作家 Kingshuk Nag 在提到赢得工业项目时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种文化是所有政党的共同点。&lt;/p>;&lt;p>;例如，Aam Aadmi 党（平民党）于 2012 年以反腐败承诺成立，依靠公众捐款。尽管该组织自 2013 年以来一直在德里根深蒂固，但人们对其正当性的质疑浮出水面，其领导人 Arvind Kejriwal 最近因与酒类政策相关的腐败案而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;Kejriwal 否认了这些指控，并且最近辞去了德里首席部长的职务，并承诺只有人们对他的政策和治理抱有信心，他才会恢复职务。&lt;/p>;&lt;p>;试图在印度不断增长的人口中扩大政治影响力的现实意味着政党最终需要拥有雄厚的财力来实现他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;Nag 认为，部分问题在于，自 20 世纪 70 年代以来，尽管人口规模猛增，但议会和州立法机关的席位数量却没有增加，这使得任何几乎没有或没有工业支持的候选人在会见人民或做出选举承诺时都处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;“如果席位分散，你需要的钱就会更少，”他说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;其他人则表示，席位的扩大带来了在政治上奖励那些教育程度较低且对节育不负责任的地区的困境。&lt;/p>;&lt;p>;印度最高法院二月份废除了一项计划，该计划允许人们向政党匿名捐款。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，该系统使筹资过程更加不透明，因为政党可以将资金存入银行账户而不透露来源，但其他人则认为当局有办法追踪身份，从而影响贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 建议，应为所有政党建立一个共同的国家资金池。&lt;/p>;&lt;p>;显然，有一个需要彻底改革政治选区的筹资和分配席位程序，而这一举措需要所有政党的参与。如果没有如此艰巨的清理系统的任务，新德里不仅会失去选举的公平性，而且可能会更难吸引全球投资者。&lt;/p>;&lt;p>;拉坦·塔塔的灵魂不太可能对此感到高兴。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil police raid criminal group suspected of smuggling Asian migrants to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3284724/brazil-police-raid-criminal-group-suspected-smuggling-asian-migrants-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/74dd225b-b461-4187-a2eb-a2b8679c7260_622b083c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民排队等待海关和边境巡逻人员处理团体抵达加利福尼亚州贾库巴温泉后。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西联邦警察周四在六个州进行了突击搜查，目标是一个涉嫌向美国偷运移民的犯罪集团。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该集团引诱了亚洲移民（主要来自孟加拉国和尼泊尔）前往圣保罗国际机场。从那里，嫌疑人带领他们走上了危险的路线，前往巴西北部，在那里他们越境进入玻利维亚和秘鲁等邻国，然后继续穿过中美洲到达美国和墨西哥边境。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，嫌疑人向每名移民收取 10,000 美元的旅行费用，并管理一个为非法旅行提供便利的人脉网络，包括出租车司机、郊狼和酒店员工。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人还伪造了移民证件，允许他们入境据警方称，巴西要求以难民身份临时居留。&lt;/p>;&lt;p>;美联社 7 月份的一项调查发现，有来自孟加拉国、越南和印度的移民通过亚马逊流域。由于美国边境政策引发了他们的观望态度，许多人返回了与秘鲁接壤的阿卡州。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察的另一项调查发现，移民经常购买在圣保罗国际机场中转的航班机场，在前往其他目的地的途中，但留在巴西，作为他们开始向北旅行的地方。&lt;/p>;&lt;p>;8月，巴西开始对一些来自亚洲的外国人实施入境限制。据司法部称，他们需要签证才能留在巴西，并以该国为出发点移民到美国和加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察在周四的一份声明中表示，有七人被采取预防性措施警方在北部的阿克里州、亚马逊州、朗多尼亚州和罗赖马州以及东南部的圣保罗和米纳斯吉拉斯州执行了 35 项搜查和扣押令。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity swings back into expansion in October: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3284720/chinas-factory-activity-swings-back-expansion-october-caixin-pmi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/f9e38b56-a319-4330-9f0b-3589bc6ceca4_9c45929c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在富阳一家生产丝绸产品的纺织厂工作中国东部的安徽省。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国10月份制造业活动恢复增长，新订单扩张导致产量增长回升，预示着该行业在最后季度初有所改善周五的一项私营部门调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份财新/标普全球制造业 PMI 从上月的 49.3 升至 50.3，超过路透调查中分析师预测的 49.7。&lt;/p>; &lt;p>;该读数与周四的官方调查相呼应，该调查显示制造业活动自 4 月份以来首次扩张，这是一个稳定迹象，并受到 9 月底宣布的一系列刺激措施的帮助，因为北京试图将经济增长拉回今年的水平“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;市场正在等待有关中国额外债务的更多细节，以重振脆弱的经济，因为持续的房地产市场低迷和创纪录的低消费者信心继续拖累经济复苏世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;路透社周二报道称，政府正在考虑在下周批准未来几年发行超过 10 万亿元人民币（1.4 万亿美元）的新债。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据财新调查，中国制造商的新订单增长速度为四个月来最快。这也推动产量扩张达到6月份以来最快。&lt;/p>;&lt;p>;制造商对未来产量的信心有所改善，乐观程度从9月份的低点攀升至五个月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;同时，随着新工作的增加，采购活动增加，导致采购库存积累。&lt;/p>;&lt;p>;制造商表示，由于出货延迟和产量增加，后期生产库存增加。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月份投入和产出价格均小幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新出口订单连续第三个月收缩，尽管幅度不如上月。&lt;/p>;&lt;p>;投资者担心共和党候选人唐纳德·特朗普在下周的美国总统大选中获胜以及对中国产品的关税升级可能会削弱中国出口——这是今年唯一的亮点。&lt;/p>;&lt;p>;即使就业流入有所改善，但工厂失业率创 2023 年 5 月以来最快。&lt;/p>;&lt;p>;有传闻称，10 月份企业减少了临时工，并避免更换离职人员。&lt;/p>;&lt;p>;“劳动力市场仍然面临压力财新智库高级经济学家王哲表示，“此外，中国2024年增长目标的实现将取决于消费需求的持续复苏。&lt;/p>;&lt; p>;“这意味着政策努力应该集中于更有效地增加家庭可支配收入。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Harry Roque went from being Philippines’ presidential aide to a human-trafficking suspect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284687/how-harry-roque-went-being-philippines-presidential-aide-human-trafficking-suspect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/97143372-cf51-4997-a09b-9a481528a0cc_33e8f3a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里·罗克，菲律宾总统发言人，2018 年。照片: Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前杜特尔特发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 的法律困境揭示了他从一位著名的人权律师到与人口贩卖和菲律宾之一的政治命运有联系的历程。最有权势的家族。&lt;/p>;&lt;p>;罗克是前总统罗德里戈·杜特尔特的直言不讳的盟友，在政府的镇压中，他因涉嫌与菲律宾离岸博彩运营商 (Pogo) Lucky South 99 的关系而卷入一起案件上届政府期间蓬勃发展的现已被禁止的赌博公司。&lt;/p>;&lt;p>;周一，总统反有组织犯罪委员会 (PAOCC) 和刑事警察对这位前人权律师和法学教授提出了指控调查和侦查小组 (CIDG) 将 Roque 添加到了另外 53 人的名单中，其中包括 Cassandra Li Ong——据称是被解雇的班班镇市长 AliceGuo 的同伙。&lt;/p>;&lt;p>;PAOCC 和 CIDG 声称 Roque 通过代表幸运南方99申请政府牌照时的法律顾问，曾“参与推动该公司的非法活动”，当局在2017年突击搜查该公司大院时，发现该公司有诈骗活动、人口贩卖和酷刑的证据。六月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;突击搜查时，特工发现有超过 150 名外国人在 Lucky South 99 工作，并发现一名被铐在床架上的中国公民。许多员工在被询问时未能向当局出示护照。&lt;/p>;&lt;p>;人口贩卖投诉是罗克面临的日益严重的法律麻烦中的最新一起，众议院四人委员会调查罗克时，他被指控藐视法庭。在杜特尔特未能提交文件解释他新获得的财富后，网络博彩和杀戮与杜特尔特政府的反毒战争有关。&lt;/p>;&lt;p>;罗克指责四方委员会发起“针对杜特尔特家族和我的政治调查”直言不讳的盟友”，并否认代表 Lucky South 99 担任其法律顾问。&lt;/p>;&lt;p>;然而，据观察人士称，这位前发言人与网络博彩公司以及杜特尔特家族的关系正变得更加明显。&lt;/p>;&lt;p >;当局在突袭幸运南99时发现了罗克的银行文件。7月，一名名叫孙立明的知名中国逃犯被发现躲藏在本格特北部的一栋豪华乡间别墅中，罗克承认通过他的公司部分拥有该别墅。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/6dc708f0-f792-4db8-8fb7-63b26ae30bb4_abdedaef.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小费迪南德·马科斯总统在 7 月份的国情咨文中下令禁止离岸博彩业“立即生效”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾大学政治学系助理教授纳撒尼尔·坎德拉里亚 (Nathaniel Candelaria) 表示，罗克被纳入指控“并不奇怪” Ong 和其他同伙，在马科斯家族和杜特尔特家族之间的“UniTeam”联盟离婚后，他对杜特尔特阵营表示认同。&lt;/p>;&lt;p>;坎德拉里亚表示，“自从 Pogos 出现以来，罗克的最新指控可能会对杜特尔特家族产生负面影响”并在杜特尔特政府期间蓬勃发展”。&lt;/p>;&lt;p>;OCTA 7 月份的一项调查显示，在总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在国情咨文中下令禁止“立即生效”后，83% 的菲律宾人支持禁止网络博彩公司.&lt;/p>;&lt;p>;德拉萨尔大学政治学讲师马修·大卫·奥尔多涅斯 (Matthew David Ordoñez) 表示，“罗克是受这些指控影响最严重的人之一”，因为主流媒体“已经明确地将杜特尔特政府与杜特尔特政府联系起来”。奥尔多涅斯说：“有一个观察结果是，杜特尔特的支持者倾向于将杜特尔特的副手归咎于政府失败的替罪羊，然后再追究杜特尔特的责任。”他补充说，这一点在罗克 2017 年参议院竞选失败中就很明显。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，目前还不清楚哈利·罗克能够在多长时间内吸收这些问题和对杜特尔特政权的批评，然后才开始影响杜特尔特家族本身，”奥多涅斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/9bdda323-f0b4-419d-8767-304f68bbe98a_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特在菲律宾参议院对他执政期间的禁毒战争进行参议院调查。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坎德拉里亚坚称，杜特尔特可能更专注于国际刑事法院的调查，因为他的家族与马科斯家族的裂痕日益加深，围绕他的家族引发了激烈的争议。 &lt;/p>;&lt;p>;这位前总统正在接受调查，罪名是他在任期间在血腥的反毒战争中犯下的“反人类罪”，人权监督机构估计他的反毒战争造成的死亡人数超过 12,000 人.&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察家们一致认为，罗克的案件将如何影响杜特尔特家族的政治命运还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;“杜特尔特家族尚未正式支持其盟友这一事实可能会影响杜特尔特家族的政治命运。”奥尔多涅斯说：“这意味着他们意识到支持可能会不利于他们的当选。”&lt;/p>;&lt;p>;根据坎德拉里亚的说法，2025 年的选举可能决定杜特尔特家族的命运，以及他们是否仍然在菲律宾政治中具有重要意义。他们在参议院的剩余盟友成功寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，这使他们变得脆弱，因为国会两院正在调查杜特尔特政府的活动。这些调查为他们的前盟友，例如达沃的诺格拉莱家族，在达沃市市长选举中公开挑战杜特尔特家族铺平了道路。”坎德拉里亚说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With EU tariffs and the US rivalry, will China be battling 2 trade wars at once?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284690/eu-tariffs-and-us-rivalry-will-china-be-battling-2-trade-wars-once?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/66e2a5c8-e87a-4af7-b789-5b68a3ee39bc_6e6c7ff3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车在欧盟面临更高的关税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国可能很快就会在两条战线上打贸易战，欧洲对中国电动汽车征收高额关税，而与美国的竞争也日益加深。&lt;/p>;&lt;分析师称，双重紧缩仍然可以避免，但对北京来说，情况只会变得更加艰难。&lt;/p>;&lt;p>;经过与欧盟数月的谈判，欧盟对中国制造的电动汽车加征关税于周三生效。中国失败了。&lt;/p>;&lt;p>;除适用于所有电动汽车进口的 10% 基准关税外，中国国有企业上汽集团及其子公司的电动汽车还将适用 35.3% 的最高税率。据估计，这一金额约占中国与欧盟贸易总额的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国对这一决定作出回应，向世界贸易组织提出申诉，称将采取“一切必要措施，坚决维护中国企业的合法权益”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，芬兰总统亚历山大·斯塔布在北京表示，他担心会出现关税升级的循环。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要避免这种情况。我们需要有一个公平的竞争环境。”斯塔布说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国常驻联合国日内瓦办事处代表团前副代表周晓明表示欧盟反补贴导致关税的调查开创了一个不好的先例，可能会扩大到其他商品并被其他国家效仿。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，中国认为关税问题是原则问题，不会接受关税，但双方有可能就中国电动汽车进口到欧盟的最低价格进行谈判，以规避关税。&lt;/p>;&lt;p>;预计谈判将继续进行，中国商务部周三表示，正在就中国电动汽车进口到欧盟的最低价格进行谈判。周表示，“价格承诺涉及利益问题，是可以协商的”，他认为，中国和欧盟尚未进入贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临来自美国进一步压力的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对中国商品征收了一系列关税，包括电动汽车、太阳能电池和半导体——旨在保护美国就业免受大量廉价中国进口商品的影响。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普在任期间对价值约 3000 亿美元的大陆进口商品征收关税，威胁要对所有外国商品征收 10% 的一揽子税，对中国商品征收高达 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学经济学院教授王晓松，表示，地缘政治因素意味着中国对发达国家的出口增长已经慢于对发展中国家的出口。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧盟和美国可能不会对中国联合施压，但各自可能都有自己的压力王说，“中国外贸的外部环境已经不太理想，但未来可能会进一步恶化。”这一趋势可以说是不可逆转的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;查塔姆研究所中国问题高级研究员于杰表示，中国与美国和欧盟的贸易摩擦可能会导致在经济和外交事务方面，这对北京来说都“相当具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对多条战线的贸易战，中国可能会减少战狼外交，并与“政治上困难”但经济上意义重大的国家恢复对话玩家。她说，北京还可能对欧洲和美国农业部门采取惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;堪萨斯大学政治学助理教授张杰克称欧盟新关税对北京来说是外交挫折，但他表示除非中国采取不成比例的报复措施，否则不会升级为贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;中国可以通过监管壁垒来骚扰在中国的欧洲企业，但这样做可能会伤害其企业盟友，并为欧盟提供推动的弹药。进一步的经济脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;中国也可以通过针锋相对的关税来回应，但张说，其选择有限，而且这种回应可能会对价格敏感的中国消费者造成附带损害。&lt;/p>; &lt;p>;如果与欧盟发生贸易战，中国将处于“结构性劣势”，因为它向欧洲的出口（包括高科技产品）远多于从欧盟的进口。&lt;/p>;&lt;p>;张说，北京面临的更大挑战是与美国持续的贸易战，特别是如果特朗普连任并兑现其竞选承诺，对中国输美产品征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这将比欧盟对电动汽车征收关税“更具破坏性”，并补充说，鉴于其对美国的出口依赖，中国的报复选择同样有限。&lt;/p>;&lt;p>;“中国避免多线贸易战，这就是为什么我们看到努力结束与澳大利亚（葡萄酒）的贸易冲突，并为其出口寻找新市场，如俄罗斯和印度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “对中国来说，战略上谨慎的做法是避免卷入多次贸易战，即使这意味着短期内的克制。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学王教授表示，无论谁赢了，下一个美国都会美国政府可能会对中国采取非常强硬的贸易政策，并延长贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;但中国不必过于悲观，因为今年前三季度中国对美国和欧盟的出口均有所增长，表明这些合作伙伴在许多产品上仍然严重依赖中国。&lt;/p>;&lt;p>;“美国希望通过友好外包和近岸外包来重组产业链和供应链，但这在短期内是不可行的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;他还表示，中国应该加大研发投入，生产更多原创前沿技术，这将有助于对抗美国的束缚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周表示，贸易不再是美中关系的压舱石，而是成为问题的根源，导致政治和外交问题。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，促进经济联系将确保中美关系良好。两国现在已经过时了，因为国家安全的政治考虑在美国和欧盟都变得更加占主导地位，双方都愿意付出经济代价来捍卫自己的国家安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;周建议中国应该但仍要努力保住欧盟、美国、日本等发达经济体的现有市场，这些市场的出口附加值较高。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展仍然依赖于开放，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展仍然依赖于开放。” p>;&lt;p>;“从长远来看，我们仍然需要开拓新的市场，包括加快与海湾合作委员会、拉美等一些重要地区的自贸区谈判。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says record test was new Hwasong-19 long-range missile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284721/north-korea-says-record-test-was-new-hwasong-19-long-range-missile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/4e83443e-2880-4f49-ac5a-98e5dd71f37a_a29e305a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张由朝鲜政府提供的照片，显示了它所说的内容周四，朝鲜在一个秘密地点试射了新型洲际弹道导弹“Hwasong-19”。照片：韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周五称，朝鲜测试了一种名为“Hwasong-19”的大型新型固体燃料洲际弹道导弹，展示了其军事实力。朝鲜部署部队援助乌克兰的俄罗斯引发了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;据朝鲜以及跟踪其飞行深入的韩国和日本军方称，周四的发射飞得比朝鲜之前的任何导弹都要高。在落入日本和俄罗斯之间的海洋之前，它先飞到了太空。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社朝中社称赞它是“世界上最强大的战略导弹”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管朝鲜的能力仍然存在疑问。与朝鲜其他最新的洲际弹道导弹一样，Hwasong-19 能够引导此类导弹并在其重新进入大气层时保护核弹头，其射程几乎可以打击美国任何地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/e3a8d035-5423-472a-83b9-5afb6eb638f0_0864b0d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（右）和他的女儿观看试射。图片来源：美联社韩国新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新型洲际弹道导弹向世界证明了我们在核运载技术的开发和制造方面所取得的霸权地位”，领导人据朝中社报道，金正恩在监督发射时说道。&lt;/p>;&lt;p>;周四的导弹发射，就在下周关键的美国总统大选前几天，引起了华盛顿及其韩国、日本和欧洲盟友的迅速谴责。以及联合国秘书长。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）抨击了他所说的盟友对俄罗斯在乌克兰战争中部署朝鲜军队的“零”反应，这也引发了人们的担忧作为回报，莫斯科可以向平壤提供敏感的军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜并未否认部队部署，并捍卫了相互帮助的权利。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长劳埃德·奥斯汀表示五角大楼正处于导弹发射评估阶段的早期阶段，“目前我们没有看到任何迹象表明俄罗斯参与其中。”&lt;/p>;&lt;p>;朝中社报道称，此次发射并未影响安全面对朝鲜敌人的威胁，这是一个适当的军事步骤。&lt;/p>;&lt;p>;Hwasong-19 将与 Hwasong-18 一起部署，Hwasong-18 于去年首次发射，也由朝中社称，固体燃料。&lt;/p>;&lt;p>;固体燃料导弹不需要在发射前立即加注燃料，操作起来往往更容易、更安全，并且需要更少的后勤支持，这使得它们比液体导弹更难被发现。燃料武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/a80df13c-db24-4e97 -ae53-f74e9aecd3f6_0864b0d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩周四在朝鲜的一个秘密地点。图片来源：美联社韩国新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝中社发布的照片​​显示，一枚大型多级导弹从运输-竖立-发射器 (TEL) 车辆携带的发射筒中发射.&lt;/p>;&lt;p>;朝中社还展示了似乎安装在导弹上的摄像机拍摄的照片，拍摄了级距和地球的图像。&lt;/p>;&lt;p>;导弹飞行了 1,001.2 公里（622.12 英里）的距离据朝中社报道，它飞行了 5,156 秒，然后降落在朝鲜半岛东海岸附近的海域。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，它记录的最大峰值高度为 7,687.5 公里（4,776.79 英里）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump uses Diwali message to attack Harris and pledges to protect Hindus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284722/trump-uses-diwali-message-attack-harris-and-pledges-protect-hindus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.01 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/6cee7857-d56e-431d-b23d-d5fdc5ab2121_d726eca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四晚上在孟加拉国达卡举行的排灯节庆祝活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普利用排灯节（主要在印度次大陆庆祝的多元文化排灯节）来批评他有一半印度血统的对手卡马拉·哈里斯，同时承诺如果情况发生变化，将保护全世界的印度教徒。 - 当选白宫。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国前总统在排灯节致辞中表示，“我强烈谴责针对印度教徒、基督徒和其他少数民族的野蛮暴力行为，他们在孟加拉国遭到暴徒的袭击和抢劫”周四，就在 11 月 5 日大选前几天，他在他的官方 Truth Social 帐户上发布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;由于学生领导的抗议活动导致 400 多人死亡，孟加拉国连续几个月成为头条新闻。骚乱导致政府倒台，促使总理谢赫·哈西娜于 8 月 5 日逃往印度。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国的局势在最初的庆祝气氛之后升级为暴力，骚乱者针对其执政的人民党成员由印度教徒和穆斯林组成的联盟党。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当地有报道显示暴力和抢劫影响了印度教徒，但邻国印度的一些极右翼影响者分享了虚假视频和信息，扭曲了局势。&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统候选人特朗普声称，在他任内，暴力事件“永远不会发生”。他指责他的民主党竞争对手哈里斯和美国总统乔·拜登无视“世界各地和美国的印度教徒”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将保护印度教徒美国人免受激进左派的反宗教议程的侵害。我们将为你们的自由而战”，特朗普说道。他还承诺加强与其“好朋友”印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪的“伟大”伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在任的 10 年一直以压制言论自由为标志。和少数族裔群体，与特朗普个人关系融洽。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2019 年总统，特朗普出席了在德克萨斯州休斯顿举行的“Howdy Modi”活动。该活动由当地的印裔美国人团体组织，有 50,000 人参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/01/c5b485ac-395c-40d7-8cf7-648c2050d5bd_1b67059a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国总统府前的铁丝网最近的骚乱期间居住在达卡。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国极右翼组织“印度教徒美国优先”的创始人上个月支持特朗普的候选资格，并感谢特朗普就孟加拉国问题发表的讲话。&lt; /p>; &lt;p>;在社交媒体平台X上的全范围帖子（以前为Twitter）上，该组织的创始人Utsav Sanduja说，“我们的倡导获得了回报”，并补充了“ Love You You Trump”。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，另一个总部位于美国的极右派小组称为美国印度教联盟，也分享了一条支持性信息，称：“我们追求使美国再次伟大的仇恨或分裂没有地方”。&lt;/p>; &lt;p>; sujatha来自得克萨斯州奇蒂旅的斯里坎特（Srikanth）是一群印度裔美国妇女在哈里斯（Harris）背后集会的妇女，他呼吁特朗普（Trump）绑架“没有证据，孟加拉国的局势在拜登（Biden）政府中犯错”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;她补充说：“特朗普对印度或印第安人来说将不是一个好选择。在美国，超过200万人（亚洲选民中最大的份额）是脖子和颈部比赛中的关键数字，这使他在哈里斯（Harris）下降了不到一个百分点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“卡马拉将以更多的法规和更高的税收摧毁您的小企业。相比之下，我将削减税收，削减法规，释放美国能源，建立历史上最大的经济。”他说，根据华盛顿智囊团的一项新调查卡内基捐赠研究所（Carnegie Endowment Institute），47％的印度裔美国人在2024年被确定为民主党人，低于四年前的56％。&lt;/p>; &lt;p>;，超过60％的受访者表示，他们打算投票给哈里斯，而31％的人宣布特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;两位候选人都提出了不同的减税建议。特朗普承诺的计划有利于公司，而哈里斯（Harris）则提议增加10倍新的小型企业的扣除额，从5,000美元增加到50,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普还承诺对进口税率征收10％的关税，增加&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他称印度为“最大的虐待者”，并誓言互惠关税，以惩罚新德里，以施加多达80％的进口关税，以对美国摩托车施加80％的进口关税。在白宫，特朗普开始了贸易调查，并对印度征收关税。他还从免税计划中删除了新德里。&lt;/p>; &lt;p>; Srikanth指出，哈里斯的经济计划“已获得具有博士学位的经济学家的ho积”。&lt;/p>; &lt;p>;“她的小型商业贷款提案将为企业增长所需的增长提供。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“他不仅与他一起发动贸易战印度在他的政府期间，他对印度是一个肮脏的国家发表了一些贬义的评论。她补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What US student protesters can learn from their Hong Kong peers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284497/what-us-student-protesters-can-learn-their-hong-kong-peers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/30/ddecffc9-2881-4365-8fa9-b6d0cd14ff4ff4f_95eca8b8.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 4月25日，在佐治亚州亚特兰大。美国大学的一些学生抗议活动已经演变为暴力活动。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我很难过，当时美国的一小群波莫纳大学生最近在卡内基音乐厅内封锁了自己，造成了巨大的损害，并选择暴力而不是讨论。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;他们是包括蒙面抗议者的团体中的少数派，后来有些被确定为其他克莱蒙特学院的学生，包括波莫纳在内的七个独立机构的财团。&lt;/p>; &lt;p>;教职员工，学生，学生，甚至访问高中生被吓倒并被迫撤离建筑物。值得庆幸的是，学生事务和保安人员缓解了局势。如果警察被召集，许多人可能因刑事破坏主义而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;情况非常个人化。我在波莫纳学院获得了文学学士学位，并继续以名誉受托人的身份积极参与其中。我对卡内基音乐厅（Carnegie Hall）和我在那里的时间以及我形成的终生友谊的许多快乐回忆感到非常了解。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日，卡内基·霍尔（Carnegie Hall）的围困标志着以色列和帕勒斯坦暴行的周年纪念日。抗议者希望对学院的投资政策和从直接参与或从财务中受益的公司撤资更大的透明度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/10/30/09D0B498-8E93-4FBA-89AF-4CF4CF4883C0B69_F44C39CC.JPG“巴勒斯坦大学的学生和支持者在乔治华盛顿大学示威，呼吁该大学于4月26日从向以色列提供武器的公司撤离。 P>;这是波莫纳和其他许多美国校园激烈辩论的主题。波莫纳董事会和投资委员会一直提供对话。但是，提倡撤资的学生似乎坚定地专注于五个特定的要求，这使建设性的对话成为挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在卡内基霍尔接管后，在整个学年的其余时间里，几名学生被停职。该案的严重性使其没有资格接受学院司法委员会的审查。这一结果使学生会感到愤怒，因此紧张局势仍然很高。&lt;/p>; &lt;p>;几所美国大学选择不从事与军事相关活动的公司进行剥离，理由是地缘政治环境的复杂性，这是有潜力的潜力由于许多公司与军方有联系，因此抑制各种观点和在社区内建立进一步划分的风险。&lt;/p>; &lt;p>;虽然许多大学对这些公司没有直接的投资，或者只是最小的间接风险敞口，但他们强调这是从尽管有可能进行一些曝光，但托管资金仍可能危害支持经济援助和学术计划的基本捐赠回报。但是，观点是两极分化的。&lt;/p>; &lt;p>;卡内基霍尔的肆意暴力和破坏唤起了2019年香港的社会动荡和学生抗议活动的强烈回忆，这些记忆围绕着该市引渡法律的拟议变更。存在很大的相似之处，包括关注五个要求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但破坏和破坏的规模，尤其是在香港理工大学和香港中国大学，远远超出了一切在波莫纳学院或美国或其他地方的其他校园。&lt;/p>; &lt;p>;在香港街头恢复法律和秩序需要警察干预。学生们竖起路障并制作临时武器，以抵抗警察重新控制校园的努力。他们在围困期间雇用了烟枪，烟火和弹射器。这场骚乱深深影响了这座城市，给整个社区留下了伤痕。抗议活动结束后，Covid-19 大流行于 2020 年爆发，进一步摧毁了这座城市并引发了恐惧。由于去年3月对公众的所有社会距离限制放弃，香港像许多城市一​​样，继续进行康复和康复过程。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要保持意识到造成的损害那几年来我们社会的结构。心理健康问题很普遍，尤其是在我们的年轻人中，他们在发展的关键阶段遭受了极大的痛苦。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我最近被介绍给项目变革，这是一个独立的非 - 在因参加2019年抗议活动而被捕时，支持25岁以下的人的利润组织。该倡议提供服务，包括心理咨询，法律支持和针对6,500多名年轻人的重返社会计划。&lt;/p>; &lt;p>;对他们来说，重新融入社会是一个重大挑战。他们的犯罪记录阻碍了就业和教育机会；许多潜在雇主不愿意，有时由于担心雇用他们可能被解释为支持他们的行为。&lt;/p>; &lt;p>;，但是这些真正悔改的年轻罪犯已经为鲁ck付出了代价，应有第二次机会。他们独特的经历培养了同理心，他们的技能可以对各个领域产生积极影响。通过参与社区服务和恢复司法计划，他们可以修复危害并成为倡导变革的拥护者，使自己和社会受益。&lt;/p>; &lt;p>;我仍然希望，在波莫纳学院最近参加活动的学生将学习重要性关于对抗的对话，并认识到他们的行为对自己和更广泛的社区产生了影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Kong-rey forces 24 Taiwan-bound flights to divert to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3284719/typhoon-kong-rey-forces-24-taiwan-bound-flights-divert-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 09:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/b598f1d0-d831-44c7-9fde-c8dc21707bf3_0f3_0fada_0fada4e3.jpg“ alt =”>; 。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过20台台湾结合的航班被迫转移到香港，因为严重的热带风暴Kong-Rey用猛烈的风殴打了该岛。&lt;/p>; &lt;p>;香港机场管理局说，台湾原定的24班航班已于周四晚上10.30转移到该市。&lt;/p>; &lt;p>;强大的台风，该台风在同一天在泰特格县登陆了国际机场与最高83节的风竞争 - 该设施有史以来记录最高。&lt;/p>; &lt;p>;这场暴风雨截至晚上8点造成了1,429次事件，其中包括一场死亡和台湾的73人受伤。 。附近的香港，济州岛，冲绳，新加坡，Kaohsiung和Songshan。说大多数受影响的航班是连接东南亚，东南亚，中国大陆，香港和澳门的飞行。&lt;/p>; &lt;p>;一些乘客去社交媒体分享他们令人痛苦的经历。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “由于Kong-Rey，我们无法着陆。我只从飞机上瞥见台湾，然后被迫转移到香港。在香港。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/11/1fec5b23-ada3-ada3-ada3-adada3-adada3-adada3-adada3-adada3-adada3-adada33-adada33-adada33- -495C-A459-F5931B56CF2E_7AEFAB9D.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;风暴在台湾引起了广泛的破坏。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个特别戏剧性的帐户来自一名乘客，该乘客的飞行尝试了多次登陆。&lt;/p>; &lt;p>;“我们原本原定于在塔托岛机场降落5.30pm，我们的飞机在Hsinchu和Taoyuan上方盘旋了100分钟，试图在没有成功的情况下降落3次。宣布Kaohsiung机场已满，所以我们决定飞往香港。已知或怀疑的缺陷，在晚上8点左右通知后，中国航空公司从大阪飞往台北的航班被迫转移到城市。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，涉及CI153航班的事件并未导致任何重大问题在着陆过程中。&lt;/p>; &lt;p>;根据飞行跟踪网站Flightradar24的说法，这架飞机已经尝试了几次降落在塔托机场的机场。 - 赖周四晚上8点位于香港东北东北约630公里（391英里），其中心附近的最大持续风为140 km/h（86mph）。&lt;/p>; &lt;p>;预计台风将向北转向它在接下来的两天内穿过台湾海峡，朝着大陆的福建和省省省之间的沿海地区移动，然后过渡到东中国海上的激体旋风。柬埔寨山和高棉传奇的女孩。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[41 passengers injured as Hong Kong ferry bumps into pier on Central’s waterfront]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284717/41-passengers-injured-hong-kong-ferry-bumps-pier-centrals-waterfront?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 08:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/4F59CC51-0C96-4D3C-9F2A-885C35100507_4A639C46C46.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;上午7.14在中央。照片：可观的&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当渡轮撞到香港金融区的一个码头时，大约40名乘客受到了轻微伤害。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，事故发生了在上午7.14左右，位于中部的9号码头，船在Tsui Wah Ferry服务处运行，并载有130名乘客。&lt;/p>; &lt;p>;部队表示，正在向遭受轻微伤害的41名乘客提供医疗援助， &lt;/p>; &lt;p>;警方说，只有该船的乘客受到任何伤害，该组织被送往玛丽皇后医院和鲁特托吉医院。他们补充说，船长没有受到伤害。&lt;/p>; &lt;p>;根据当地媒体的说法，这艘船通常是渡轮员工在Lamma Power Station工作，并在Tsim Sha Tsui，Central和Lamma Island之间运行。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China live-streamer earns less than US$1 a month, faces ‘idiot’ insults from firm staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284446/china-live-streamer-earns-less-us1-month-faces-idiot-insults-firm-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.01 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/30/28DADDD0-1B24-4B5D-940C-88A3B1E8FBAF_DF956410.JPG“ alt =”>;不得不忍受公司员工的不断侮辱。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男子从事兼职现场直播主播，每月只能赚取0.3元（5美国美分），公司工作人员侮辱了一个“白痴”和“ Bumpkin”。&lt;/p>; &lt;p>;在线工作者的困境引起了广泛的同情，并在10月28日，38岁的大陆社交媒体上引发了激烈的讨论。&lt;/p>; &lt;p>; - 年龄，来自中国中部匈牙利省的长沙的Yao姓氏告诉《小米晨报》，他感到被河畔河南的Yutai文化媒体公司提供了自由劳动。&lt;/p>; yao曾发现&lt;/p>; &lt;p>;招聘网站上的工作机会。&lt;/p>; &lt;p>;招聘广告将该职位描述为社交媒体平台上的兼职，基于语音和人才的实时流媒体。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;角色涉及与观众聊天，唱歌，玩游戏和进行现场互动。&lt;/p>; &lt;p>;最初，他同意全职工作，每天进行六个小时。&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/30/a654df63-778b-4091-b42e-48c6488a324e_d54510cb.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在与观众互动时，工作重新播放Yao唱歌和玩游戏。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，他后来要求每天仅三个小时切换到兼职和实时流，该公司批准。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;他开始工作和从全职转变为兼职角色的特定日期尚未披露。&lt;/p>; &lt;p>; 9月23日，一名运营人员告诉他，作为兼职主持人根据在线散发的记录，他每天都不会收到基本工资三个小时，而不会获得38％每天流式六个小时是4,000元人民币（560美元），在九个小时内，这一数字为6,000元。该公司通过在线交易付款，以及观众的礼物提示中的另外150元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;“这确实不公平。感觉就像他们在利用我为自由劳动，” Yao。 。” &lt;/p>; &lt;p>;在争议期间，在线记录揭示了行动人员侮辱Yao，称他为“白痴”和“ Bumpkin”，并说：“劳动法不保护白痴。您甚至能负担得起律师吗？法律代表说，Xiaoxiang Morning仅在流板符合特定的小时要求时才能授予基本工资。&lt;/p>; &lt;p>;这些要求不适用于像YAO这样的兼职员工，并补充说，在此期间清楚地传达了此政策招聘过程。&lt;/p>; &lt;p>; XU说，支付给Yao的0.3元是“服务补贴”，但没有澄清如何计算。&lt;/p>; &lt;p>;关于报告的损害， “如果他受到侮辱，他可以侮辱或向警察报告。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/10/30/FAF06F79-DD42-43B2-8EB4-7D84C1C37F_798E21ED.JPG“作为现场流媒体，但随后兼职。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月30日，一个网民声称是运营工作人员，称Yao仅工作了七天，不合作，表现为“负面”行为”，甚至在直播期间睡觉。&lt;/p>; &lt;p>; yao目前正在考虑向相关当局提出正式投诉。&lt;/p>; &lt;p>;该事件已在线上点燃了反弹。&lt;/p>; &lt; p>;一个人打趣说：“他应该以最低的月收入申请吉尼斯世界纪录。如果他获得头衔，则该奖项可能会超过0.3元。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个奖项：“我能够在购买订单后获得0.5元的现金返还，以进行良好的在线审查。这个工资真的很疯狂。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>