<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong hiker found dead on hillside at The Peak hours after losing contact with wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227524/hong-kong-hiker-found-dead-hillside-peak-hours-after-losing-contact-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e79cd8df-f94f-46e3-9982-8466d6a1d7c2_fb21a0d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四凌晨，山顶山坡发现一名徒步旅行者的尸体&lt;/p>;&lt;p>;这名35岁的英国男子也是香港居民，凌晨1点左右据报在半山干德道回家后失踪。&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，他最后一次给妻子发信息是在周三下午 6 点前不久，称他去太平山顶远足了。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子被卷走后死亡消息人士称，在沿海徒步旅行时落入海中&lt;/h3>;&lt;p>;监控录像显示，该男子在下午 5.30 左右穿着运动服离开家。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子使用了定位应用程序“查找我的 iPhone” ”，寻找她的丈夫，在山顶卢吉道附近检测到他的信号。消防员和警察随后出动。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，上午8.30左右，受害者被发现死在旧山顶道与地利根德径交界处的斜坡上。&lt;/p>;&lt;h3>;香港远足专家告诉徒步者“倾听身体的声音”&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，初步调查没有发现任何可疑之处，其他单位的人员将编制死亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示将进行尸检以确定死因。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia accuses Nato of pursuing ‘Cold War schemes’, vows response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227514/russia-accuses-nato-pursuing-cold-war-schemes-vows-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/9fa760f2-2b31-4ef1-b616-5f9c3817d31d_7909f12a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯指责北约通过武器煽动紧张局势来推行“冷战计划”向乌克兰运送货物，并试图根据意识形态差异分裂世界。&lt;/p>;&lt;p>;在立陶宛举行的为期两天的高风险北约峰会结束后数小时，莫斯科发表了严厉的评估，峰会期间就乌克兰的未来提出了疑问。 &lt;/p>;&lt;p>;出席峰会的乌克兰总统泽连斯基得到了主要大国的长期安全承诺，并保证乌克兰最终将收到加入北约的提议，但没有给出具体的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部表示，北约誓言进一步增强乌克兰的陆海空军事能力，这表明基辅的西方支持者正在“策划升级路线”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们发布了一系列新的承诺，向基辅政权提供越来越先进的远程武器，以尽可能长时间地延长消耗冲突，”周三晚间发布的声明称。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说：“我们将利用我们掌握的一切手段和方法，及时、适当地做出回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基失去冷静后，北约就出现裂痕&lt;/h3>;&lt;p>; 16个多月前，俄罗斯对邻国无端发动战争。它占据了乌克兰约五分之一的领土，每天炮击乌克兰城镇和村庄。数千名平民在战斗中丧生，数百万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，美国总统乔·拜登指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“对土地和权力的贪婪欲望”，并赞扬北约的团结和团结。支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;普京在某种程度上将他的入侵描述为对北约东扩的回应，并防止乌克兰加入的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;北约维尔纽斯峰会表明“外交部声明称，该组织已完全回到冷战计划。并补充说，西方列强决心将“世界分为民主国家和专制国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一政策的十字路口俄罗斯外交部表示，“寻找敌人的目标是针对俄罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方计划向乌克兰提供现代化战斗机，从而对俄罗斯构成核威胁。&lt; /p>;&lt;p>;“美国及其北约卫星正在制造与俄罗斯直接军事对抗的风险，这可能会带来灾难性后果，”拉夫罗夫在接受俄罗斯门户网站 Lenta.ru 采访时表示。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯高级外交官表示，俄罗斯不能忽视西方打算向乌克兰提供的 F-16 战斗机可能携带核武器的事实。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯梅德韦杰夫警告北约对乌克兰的援助将导致第三次世界大战拉夫罗夫表示：“乌克兰武装部队中出现此类系统的事实，我们将视为来自西方的核威胁。”乌克兰飞行员的培训周二晚上，在立陶宛举行的北约峰会期间，官员们表示，美国制造的 F-16 战斗机将于 8 月在罗马尼亚开始接受训练。&lt;/p>;&lt;p>;但训练并不意味着 F-16 战斗机将在罗马尼亚接受训练。保证交付。到目前为止，没有一个国家承诺将他们送往乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai legislation chief Dong Yunhu purged in China corruption investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227516/shanghai-legislation-chief-dong-yunhu-purged-china-corruption-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/ba32400c-ebe0-48a0-83c5-be3725f25bfa_673612f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海市最高立法委员因腐败接受调查，使他成为最高级别的官员&lt;/p>;&lt;p>;中央纪委周三表示，市人大常委会主任董云虎涉嫌违纪违法，目前正接受调查。 – 腐败的常见委婉说法。没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;据首都共青团市委喉舌《北京青年报》报道，董是自十月份党的二十大以来第一位被免职的部长级官员。 &lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府官方社交媒体账户称，上海市委书记陈吉宁周三晚间召开会议，传达了北京对董进行调查的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上海市政府政府在其官方社交媒体账户上表示，上海市委书记陈吉宁在周三晚间的一次会议上传达了北京对董进行调查的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]完全支持中央的决定，”文章称，并呼吁大家从这起案件中汲取教训。&lt;/p>;&lt;p>;董是一位经验丰富的宣传主管，于一月份就任上海市人民代表大会常务委员会主任。&lt;/p>; >;&lt;h3>;中国反腐败监管机构称打击行动将继续&lt;/h3>;&lt;p>;公开记录显示，董周一照常上班，并在视察期间会见了上海社会科学院的专家。&lt;/p >;&lt;p>;董，60 岁，中国东部浙江省人。作为一名哲学家接受培训后，他在中共党校开始了自己的职业生涯，并管理学院马克思主义与人权研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他在党的中央宣传部担任领导职务，并被任命为中国人权研究会会长。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，董离开北京，负责西藏自治区的通讯和宣传工作，该地区几十年来一直是紧张局势的根源。&lt;/p>;&lt;p>; 2015年，他调到上海，从领导和管理宣传工作的职位晋升为政治顾问和立法机构负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高反腐败办公室瞄准了内部“双反”&lt; /h3>;&lt;p>;自2012年习近平主席发起针对党政军和国有企业官员的标志性反腐败运动以来，中国各地仅部级高级官员就有数百名被免职。&lt;/p>; &lt;p>;据北京青年报报道，董是去年以来第五位被清洗的正部级官员。其他人包括前最高法官沈德勇，他于去年3月接受调查，并于5月承认受贿900万美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima discharge row: Hong Kong environment chief says city would consider easing coming seafood ban if Japan guarantees safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227515/fukushima-discharge-row-hong-kong-environment-chief-says-city-would-consider-easing-coming-seafood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/da6d84a4-12e4-4ac3-85fc-5841d5687799_58fa1fb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港环境部长周四表示，香港将考虑放宽潜在的进口禁令如果东京能够证明其计划排放的福岛核电站废水的安全性，日本将使用来自日本 10 个县的海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云也为政府的“预防措施”进行了辩护，他表示日本很难确保在30年的放电期内不发生任何事故。香港业界领袖表示担心该禁令会影响该市日本餐馆的生意。&lt;/p>;&lt;p>;谢在电台节目中警告说：“废水曾经与核电站中的放射性物质直接接触&lt;/p>;&lt;h3>;香港日本餐馆对福岛海鲜禁令的未来充满不确定性&lt;/h3>;&lt;p>;“日本称有净化装置，但该装置必须运行30年。我们想知道如何才能确保一直有效，并且不会出现任何事故和其他人为错误导致泄漏。”&lt;/p>;&lt;p>;香港周三宣布了一项禁止计划一旦日本开始向太平洋排放 130 万吨用于冷却福岛受损核反应堆的处理废水，将从日本 10 个县进口水产品。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的禁令将涵盖所有活的、冷冻的水产品来自东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉的冷冻、干制和腌制水产品、海盐和海藻产品。&lt;/p>;&lt;p>;限制范围将超出现有机制自2011年核灾难爆发以来，引发了对日本福岛县、千叶县、栃木县、茨城县和群马县5个县的进口管制措施。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国大陆已禁止从日本10个县和地区进口。要求所有来自该国其他地区的货物接受全面检查，而不是抽查。&lt;/p>;&lt;p>;谢周四表示，一旦开始排放，政府将调查有关日本净化系统有效性的数据和事实，如果东京能够保证食品安全，则决定是否放宽禁令。&lt;/p>;&lt;p>;他说，食品安全中心和渔业自然护理署的官员自六月以来每天都对海鲜样本进行辐射测试，而天文台则在监测香港水域的辐射变化。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，由于日本在食品供应方面有明确的溯源机制，他并不担心商户填写虚假信息，冒险从禁区进口水产品。信息。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将禁止“大量日本海产品”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;日本媒体称最早将于下个月开始排放废水，但官方已确认具体日期仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省周三敦促香港，即仅次于中国大陆的日本第二大农渔业出口市场，不要采取进一步的监管措施，并根据科学依据做出决定。证据。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本释放福岛水，香港可能面临更高的海鲜价格&lt;/h3>;&lt;p>;上周，国际原子能机构得出结论，废水排放对“香港的辐射影响可以忽略不计” &lt;/p>;&lt;p>;大陆当局表示核监管机构的批准“未能充分反映参与审查的专家的意见”，并对“仓促释放”表示遗憾结论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong proposes widening safety net for bank depositors by 60 per cent to US$102,560]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227517/hong-kong-proposes-widening-safety-net-bank-depositors-60-cent-us102560?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e742fd28-7f6a-4d67-b8a8-21c357842bb8_784e7d96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港已提议扩大香港银行储户的安全网，以防出现根据政府机构周四提出的建议，银行倒闭对每位储户的损失高达 800,000 港元（102,560 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;存款保护计划由银行资助。该制度于 2006 年推出，最初为存款人提供高达 10 万港元的存款保障，并于 2011 年提高至 50 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港存款保障委员会 12 年来首次提高存款保障标准硅谷银行和第一共和银行等美国银行今年将存款问题置于聚光灯下。&lt;/p>;&lt;p>;然而，建立信任措施并不是“美国银行事件的结果，董事会主席刘燕兴在媒体吹风会上表示：“我们会定期进行审查，以加强系统”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国银行倒闭后，SVB 在中国、英国的企业被解散&lt;/h3 >;&lt;p>;“但我们也考虑到了国际发展，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在建议提高 60% 后，香港的存款保障上限将与英国、德国相似和爱尔兰。这将高于中国大陆的50万元人民币（72,2400美元）和新加坡的75,000新元（55,947美元）安全网，但低于美国提供的25万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;硅谷银行为何这么做失败意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;董事会首席执行官 Daryl Ho 表示，这一变化将使香港与国际标准接轨。 Ho 表示，拟议的上限将覆盖所有储户的 92%，与 90% 的国际基准一致。目前50万港元的上限涵盖了89%的银行储户。&lt;/p>;&lt;p>;何先生表示：“我们相信新的上限符合国际标准，为储户提供了充分的保障，同时又不会增加过高的成本。” &lt;/p>;&lt;p>;目前，每家银行平均向63亿港元的基金缴纳5.81亿港元的年费。假设新上限于2025年初实施，预计每家银行将平均多缴1.53亿港元，以建立82亿港元的保护基金。&lt;/p>;&lt;h3>;美国监管机构查封第一共和银行和将其出售给摩根大通&lt;/h3>;&lt;p>;该提案将在未来三个月内接受公众咨询，并将就议程收集意见，其中包括如何从银行筹集资金以建立额外的保障。提案中包含的其他增强措施着眼于在两家银行合并的情况下为储户提供六个月的额外保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: exports tumble further, down 12.4 per cent in June, adding to economic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3227510/china-trade-exports-tumble-further-down-124-cent-june-adding-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/45bb8fb0-1466-4748-8183-19a61fdc8df5_47771353.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;公布的数据显示，6 月份中国出口进一步下滑，加剧了人们对经济放缓的担忧周四显示。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关公布的数据显示，上月出口额同比下降 12.4%，至 2853.2 亿美元，而 5 月份下降 7.5%。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国领先的金融信息服务提供商 Wind 的数据，6 月份的数字低于预期，为 10.2% 的下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，6 月份的进口额较 6 月份下降了 6.8%。 6月份中国贸易顺差总额为2147亿美元，比5月份下降4.5%，也低于Wind预测的下降3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国6月份贸易顺差总额为706.2亿美元，而去年同期为706.2亿美元。 5 月份 658 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s China owners Carlyle, Trustar plan partial exit with US$4 Billion stake sale; GIC, Mubadala among investors approached]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227511/mcdonalds-china-owners-carlyle-trustar-plan-partial-exit-us4-billion-stake-sale-gic-mubadala-among?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/e40b86fe-8427-4b70-9b51-778f283316ea_58d1aa43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;凯雷集团和 Trustar Capital 寻求从新加坡 GIC 等基金筹集 40 亿美元知情人士称，收购麦当劳在香港和中国大陆业务的部分股份，为收购公司在六年前收购该业务后提供部分退出。&lt;/p>;&lt;p>;Mubadala Investment,知情人士称，阿布扎比主权财富基金也已就该交易进行接洽，该交易包括债务在内，该业务估值高达 100 亿美元。他们表示，股东已同意该计划，资产管理公司计划在第四季度与投资者敲定协议，但因讨论私人事务而要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;私募股权公司正在设立一个新工具为现有投资者提供部分退出，同时吸引新资本推动餐厅增长。在过去 18 个月里，公共市场波动和利率飙升导致退出变得更加困难，因此，将资产转入新基金已成为收购公司为投资者创造流动性的一种越来越流行的方式。&lt;/p>;&lt;p>;凯雷代表， Trustar、Mubadala 和 GIC 拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人在 2019 年表示，这家快餐连锁店的目标是利用股东的资本和其他资源，将其门店数量增加到 10,000 家，同时利用中国的可持续增长。贝恩公司的数据显示，继 2021 年创纪录的一年之后，去年亚太地区的退出价值骤降 33%，至 1,320 亿美元，比前五年平均水平低 1% &amp; Co，该公司表示股价和上市数量不断下降。持续基金使管理者能够在基金接近期限结束时保留表现良好的资产，以便在市场状况改善时退出。&lt;/p>;&lt;h3>;Covid-19 将如何促使中国企业提高数字化水平&lt;/h3 >;&lt;p>;2017年，麦当劳以约17亿美元的价格出售了约80%的中国大陆和香港业务，该业务的估值高达20.8亿美元。此后，麦当劳在中国的门店数量增加了一倍多，达到 5,400 家，在香港也有 250 家。这家美国快餐巨头计划今年在中国再开设 900 家门店。&lt;/p>;&lt;p>;分别持股 28% 和 42% 的凯雷和 Trustar 将出售部分股权，并可能将部分资本进行再投资在新车中。他们将保留管理和扩展业务的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 GIC 是凯雷第四只亚洲基金的支持者之一，该基金于 2017 年投资了这家连锁餐厅。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cinema giant IMAX to take full ownership of China unit in US$124 million deal as it seeks ‘new opportunities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227507/cinema-giant-imax-take-full-ownership-china-unit-us124-million-deal-it-seeks-new-opportunities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/c47acb59-52c2-4209-a777-053e9c262499_2fe1b0ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;IMAX 公司宣布将收购其在香港上市的中国公司的全部所有权这笔交易价值约 9.7 亿港元（1.24 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这家负责开发宽银幕技术、使影院所有者能够收取高价的全球娱乐公司表示，它将购买 29% 的股份根据周四向香港证券交易所提交的一份文件，IMAX 将以每股约 10 港元（即 1.24 亿美元）的价格购买 IMAX China 的 9630 万股股票。全部的。该要约较截至 7 月 10 日最后一个完整交易日的 30 天平均收盘价溢价 49%。&lt;/p>;&lt;p>;此次合并将使该公司“更灵活地寻求新的机会和应用”它在文件中表示：“IMAX 技术在中国的应用”，并可以节省成本。&lt;/p>;&lt;p>;“这项交易对 IMAX 公司和 IMAX 中国来说是双赢的，因为它为 IMAX 带来了巨大的财务利益，同时提供了IMAX 公司首席执行官 Rich Gelfond 在周四的新闻稿中表示：“IMAX 中国投资者的价格较当前市场价格大幅溢价。”&lt;/p>;&lt;p>;“IMAX 中国的公开上市筹集了资金，有助于推动一段时期的发展。” IMAX 在中国的巨大增长，此次交易有可能在这个蓬勃发展的娱乐市场中开启我们品牌和技术扩张的新时代。”早盘时段上涨了 3.1%。&lt;/p>;&lt;p>;第一家商业 IMAX 影院于 2007 年在中国开业，据该公司称，目前中国有超过 770 家影院。&lt;/p>; &lt;p>;IMAX 中国仍然是该公司利润丰厚的部门。今年第一季度，在农历新年假期期间影院观众的推动下，IMAX 创下了有史以来最高的全球票房收入。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，此次合并将使该集团能够精简其结构，并进一步提升业务效率。使中国业务与其全球业务保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，该交易每年可节省约 200 万美元的成本，并提高税收效率。&lt;/p>;&lt;p>;IMAX China成立于2011年，总部位于上海，在北京设有办事处。 Daniel Manwaring 将继续担任该公司首席执行官，并监督中国所有本地业务职能。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利担任 IMAX Corp 的财务顾问。 Freshfields Bruckhaus Deringer 担任其法律顾问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato papers over cracks after Ukraine’s Zelensky loses his cool]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227508/nato-papers-over-cracks-after-ukraines-zelensky-loses-his-cool?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/a59e4f2e-e3ae-46aa-92b9-44f9bee51395_366d7756.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;弗拉基米尔·泽伦斯基在周二晚上与北约领导人坐下来之前情绪激动.&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，乌克兰总统因他所说的“荒谬”的不愿向乌克兰提供明确的入盟时间表而感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;这种爆发反过来又激怒了乌克兰总统。为乌克兰防御俄罗斯入侵提供了数十亿美元武器和援助的合作伙伴——在泽连斯基在社交媒体上发动攻击之前，美国没有收到任何警告。&lt;/p>;&lt;p>;在维尔纽斯与美国共进晚餐据一位在场人士透露，乔·拜登总统回到酒店后，其他领导人向泽伦斯基传达了明确的信息。&lt;/p>;&lt;p>;有人告诉泽伦斯基，你必须冷静下来，看看完整的方案。毕竟，七国集团 (G7) 国家对他最终的成员身份和新的安全保障做出了新的承诺。到第二天，这一信息似乎已经深入人心。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们喜欢与否，人们都希望看到感激之情，”英国国防部长本华莱士第二天早上告诉记者。他补充说，“你正在说服各国放弃他们的武器和弹药库存”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国部长表示乌克兰应该对武器表示感激：“我不是亚马逊”&lt;/h3>;&lt;p >;对幕后争吵的描述是基于对十多名参与峰会的外交官和官员的采访，他们要求匿名，讨论私人对话。&lt;/p>;&lt;p>;北约领导人正试图线程化当他们抵达维尔纽斯时，乌克兰的入盟申请遇到了麻烦：他们正在寻求看似进步的语言，乌克兰可以将其视为进步，但从根本上不会让他们更接近被拖入与拥有核武器的俄罗斯的战争。&lt;/ p>;&lt;p>;除此之外，他们正在与在战争的巨大压力下运作的乌克兰政府打交道，从联盟的情况来看，乌克兰政府的期望并不总是符合政治现实。&lt;/p>;&lt;p>;“我理解乌克兰人的沮丧。”爱沙尼亚外交部长马古斯·查克纳在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会前几天，同情乌克兰的外交官一直坚称基辅在这个问题上提出了现实的要求的会员资格。但乌克兰政府的公开评论却表明情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 周二在接受彭博电视台采访时表示，乌克兰一直希望收到参加北约峰会的正式邀请，即使其成员国资格、随之而来的集体防御承诺只有在战争结束后才会正式确定。其他外交官表示，这种情况永远不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“缺乏政治意愿，”库勒巴说。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，美国和德国坚持要拨通电话。支持乌克兰加入联盟的承诺。公报的早期草案为乌克兰最终加入提供了更清晰的途径，但拜登和总理奥拉夫·肖尔茨对走得太远持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;他们的团队在峰会前的最后几天要求做出改变，这让许多人感到不安其他欧洲国家以及乌克兰人。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登周一晚上抵达维尔纽斯时，关于成员资格的措辞仍未敲定。第二天，乌克兰团队听说文本已接近解决，他们不会喜欢它。他们决定发送这条挑衅性的推文，试图让辩论回到对他们有利的方向。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯梅德韦杰夫警告北约对乌克兰的援助将使第三次世界大战更接近&lt;/h3>;&lt;p>;该帖子无疑引起了人们的关注谈判者的意见，但其效果适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;美国人尤其恼火。英国进行了干预，试图平息局势，而德国也试图提出替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;由于局势有脱离轨道的危险，泽伦斯基的幕僚长安德烈·耶尔马克 (Andriy Yermak) 向美国国家安全部致电顾问杰克·沙利文，但无论如何，文本在乌克兰人抵达之前就获得了批准。&lt;/p>;&lt;p>;当泽伦斯基确实登上峰会时，他遭到了其他几位领导人的坦率批评，他们明确表示他已经越界了&lt;/p>;&lt;p>;基辅更热心的支持者担心，盟国将重蹈2008年的覆辙，当时对乌克兰加入的含糊承诺被证明是对俄罗斯的挑衅，而没有提供足够的保护来抵御军事侵略。&lt;华盛顿德国马歇尔基金会地缘政治分析师克里斯汀·贝尔齐纳表示：“通过对乌克兰的入盟附加两项以前不存在的条件，北约给人留下了对乌克兰冷淡的印象。” “这破坏了北约前一天晚上商定的工作，就瑞典的申办达成协议，并削弱了峰会公报中其他非常亲乌克兰和非常粗鲁的俄罗斯语言。”&lt;/p>;&lt;h3>;北约在亚洲的野心只不过是一种宏伟的错觉&lt;/h3>;&lt;p>;一些坚持谨慎的人回想起欧洲战争的历史，特别是上世纪初各国被拖入长期冲突的方式。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰战争可能如何结束也很复杂，而且乌克兰部分领土有可能陷入争议并被俄罗斯军队占领。一些外交官担心，明确承诺加入北约将使最终的谈判变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;但对于团结的必要性也存在集体理解。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基“从来没有拉脱维亚总理克里斯贾尼斯·卡林斯在另一次彭博电视采访中表示，“在晚宴上独自一人”。 “没有敌意，每个人都说着相似的语言。”&lt;/p>;&lt;p>;该联盟“不会在战争期间接纳任何国家，因为这会让北约立即陷入战争，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周三早上，泽伦斯基在与肖尔茨会面时显得仍然冷漠，尤其是与英国的里希·苏纳克（乌克兰最热情的啦啦队员之一）和荷兰的马克·鲁特相比，后者一直在带头努力训练乌克兰飞行员乘坐 F-16 战斗机前往乌克兰空军。&lt;/p>;&lt;p>;到了那个阶段，双方外交官都将泽连斯基前一天的爆发视为一种熟悉的策略，旨在提高谈判的风险，过去的举措已经取得了成效，但这次却没有——乌克兰总统曾多次威胁在峰会前几周不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;中午时分，泽伦斯基对记者发表讲话时，语气已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道有些人现在不敢谈论我们在北约的成员身份，因为他们害怕全球战争，”泽伦斯基告诉记者。他补充说，乌克兰承认，只有“在我们的土地上安全时”，它才能加入。&lt;/p>;&lt;p>;然后他说，他想对盟友所采取的步骤表示“感谢”，并补充了他的评论带着“感激”这个词。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将确保你得到你需要的东西，”拜登周三晚些时候站在泽连斯基旁边说道，他打着乌克兰颜色的领带。 “我期待着我们开会庆祝你们正式加入北约的那一天。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘More frightening than words’: passengers and crew tossed about like rag dolls as severe turbulence hits Beijing-bound Air China flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227428/more-frightening-words-passengers-and-crew-tossed-about-rag-dolls-severe-turbulence-hits-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 10:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/3978956f-100b-43b5-9de2-aec3a00473c4_e7e214e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国航从上海飞往北京的航班上，惊恐万分的乘客和机组人员讲述了他们的遭遇飞机遭遇剧烈颠簸，像布娃娃一样被抛来抛去，造成多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;7月10日15时24分，A330飞机从上海虹桥国际机场起飞，降落在北京首都国际机场航班按计划于 17 点 18 分起飞。&lt;/p>;&lt;p>;乘客们告诉《人民日报》，着陆前约 40 分钟遭遇了湍流。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位是北京古生物学家、科学家邢立达。研究化石的人士表示，前半段航班一切正常，但距离落地不到一个小时，当许多乘客离开座位去厕所时，飞机出现了高度突然下降。&lt;/p>;&lt; p>;“我们很害怕，试图尽快让自己坐到正确的位置，”邢在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“几秒钟后，又发生了一次猛烈的下降，一名不在车上的乘客被摔倒了。” “她的座位和当时正在帮助她飞上天花板的空乘人员。”邢说。&lt;/p>;&lt;p>;悬挂的出口标志被砸碎，天花板的一部分被损坏，管道和电缆裸露在外。 ”，邢某也在微博上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“空姐腰部受伤，手部流血。这名乘客的头部和脚部也受伤了。”该报随后援引该学者的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“我要对国航的空乘人员给予高度赞扬。他们肯定很害怕，但他们把保护乘客放在第一位。湍流结束后，他们治疗了受伤的乘客。他们很专业，很冷静。”邢补充道。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司证实飞机遇到了晴空湍流，并表示飞行员和机组人员按照安全规则处理了情况。&lt;/p>;&lt;p >;“在此过程中，一名乘客和一名空乘人员受伤。飞机落地后，我们派工作人员陪同他们前往医院接受治疗。我们向受伤的乘客和员工致以最美好的祝愿。”该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;其他乘客告诉该报，事件中枕头和水瓶被扔到空中。&lt;/p>;&lt;p>;其他乘客告诉该报，枕头和水瓶被扔到空中。 >;&lt;p>;根据网上流传的一名乘客拍摄的照片，过道上散落着报纸、小袋子和纸质告示。&lt;/p>;&lt;p>;飞机降落时，所有乘客自发鼓掌。&lt;/p>; &lt;p>;坐在飞机中间的于姓男子表示，在乱流中他悬浮在半空中。&lt;/p>;&lt;p>;“这比任何言语描述都更可怕，”极目新闻援引他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;微博上有关该事件的一篇报道已被阅读两亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是想知道是否有飞机失事是因为湍流。我想把这些知识传授给我的父母。乘坐遭遇严重颠簸的航班后，他们再也不敢乘坐飞机了。”一位社交媒体评论者说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友补充道：“系紧安全带。除非你需要去厕所，否则不要松开它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wagner mercenaries rescued Chinese gold miners in Central African Republic in July, paramilitary group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3227490/wagner-mercenaries-rescued-chinese-gold-miners-central-african-republic-july-paramilitary-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/8506aea3-c18e-40b7-9b55-e39df1d0fc80_03177dbe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大约两周前，瓦格纳雇佣兵在中非解救并疏散了一群中国矿工分析人士称，这表明该准军事组织在上个月在俄罗斯发动武装叛变震惊世界之后，正在寻求重建其形象。&lt;/p>;&lt;p>;该组织上周在社交媒体平台 Telegram 上发布了照片和声明，表示本月早些时候，此次行动涉及中非共和国班巴里附近的一个中国经营的矿场。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，班巴里以北的一个金矿中，身份不明的枪手造成九名中国公民死亡，两人受伤。&lt; /p>;&lt;p>;该组织在声明中称，7 月 1 日收到了有关当地武装分子计划发动袭击的情报，中国大使馆很快就联系了该组织寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，瓦格纳向其发送了信息士兵们四处寻找矿工，发现他们正在附近的丛林中寻求庇护。声明称，两天后，该公司将矿工疏散到首都班吉。&lt;/p>;&lt;p>;Telegram 上发布的照片​​显然是在救援后拍摄的，照片显示大约十几名中国工人站在几名蒙面瓦格纳战士旁边.&lt;/p>;&lt;p>;此次行动是在该组织叛乱失败后的几天前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 6 月 29 日邀请 35 名瓦格纳指挥官前往克里姆林宫。总统发言人德米特里·佩斯科夫表示，其领导人叶夫根尼·普里戈任是受邀者之一。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚克里姆林宫会议是否讨论了瓦格纳集团在非洲的业务。克里姆林宫发言人早些时候表示，举行这次会议是为了讨论该组织的未来。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，俄罗斯海军参谋长访华显示出更牢固的军事关系&lt;/h3>;&lt;p>;《南华早报》试图证实与中国驻班吉大使馆进行了撤离行动，但截至周三晚上尚未收到任何回应。&lt;/p>;&lt;p>;三名中国军方消息人士告诉《华盛顿邮报》，“中国政府和国有企业寻求帮助是很常见的”当地私人保安部队保护中国公民和海外资产”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，这只是一个偶然的案例。瓦格纳集团并不是其在中非（寻求安全帮助）的唯一选择。”中国特种部队老兵田步仇说，他花了近二十年的时间为中国企业在中东和非洲管理安全。&lt;/p>; &lt;p>;“但这次撤离行动对于瓦格纳集团来说可能非常重要，该集团一直在努力扩大其在资源丰富的非洲的业务”，田补充道，法国、荷兰、西班牙和印度也有雇佣兵。&lt;/p >;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的中国退伍军人认为，该组织选择披露此次行动是为了安抚普京，表明其渴望帮助俄罗斯加强与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“只有中国国有企业才被允许在非洲经营矿山，而且这些业务得到了中国政府的支持。”这位退伍军人说。 “中国公司是瓦格纳的主要潜在客户。”&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨明表示，这一披露可能是瓦格纳有意传达的信息集团正在重新关注其非洲业务。&lt;/p>;&lt;p>;“瓦格纳集团需要告诉世界，它正在重拾原来的贸易，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯持有导弹防御谈判：莫斯科&lt;/h3>;&lt;p>;“对于中国来说，金矿开采和雇佣安全部队保护工人都只是正常的商业运作，北京只对商业感兴趣，对地方政治不感兴趣，”周说.&lt;/p>;&lt;p>;“因此，它很乐意将保护中国公民和资产等安全事务外包给私人军事团体。”&lt;/p>;&lt;p>;三月份班巴里袭击事件发生后不久，一名武装分子名为“爱国者变革联盟”的反叛组织否认是此次暴力事件的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该组织在没有提供证据的情况下，指责瓦格纳集团和中非共和国畜牧部长策划了此次袭击。&lt;/p>; &lt;p>;一位同样要求匿名的中国军方消息人士驳斥了这一指控，称这种情况将违背俄罗斯武装的自身利益。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望从失败的俄罗斯叛乱中吸取教训&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望从失败的俄罗斯叛乱中吸取教训&lt;/p>; h3>;&lt;p>;“瓦格纳集团帮助中非政府训练军队是公开的秘密，因此瓦格纳攻击中国公民是没有道理的。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，中国政府不想做大事，因为它不想卷入地方政治，特别是当瓦格纳雇佣兵被指控在乌克兰战争战场上犯下系统性和严重的人权暴行时，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，瓦格纳集团并不是北京在非洲国家的唯一工作安全合作伙伴，来自法国、西班牙和荷兰等国的竞争对手也很活跃。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展尽管联合国公约禁止招募、训练、使用和资助雇佣军，但这些事件还是发生了。该条约于 2001 年生效，已获得联合国 193 个成员国中的 46 个国家的批准。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着包括联合国安理会五个常任理事国——英国、中国、法国在内的许多国家，俄罗斯和美国尚未批准或签署该公约，而比利时和其他国家则有保留地签署了该公约。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>