<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China Initiative inquiries left researchers feeling ‘targeted, alienated’, US agency says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275910/china-initiative-inquiries-left-researchers-feeling-targeted-alienated-us-agency-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/866b6f80-3867-4585-ac13-a08b5f80da46_482b4dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国立卫生研究院是美国政府生物医学的主要机构和公共卫生研究。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普政府针对涉嫌与北京有联系的科学家发起了备受争议的“中国倡议”，六年后，领导大部分调查的政府机构承认“困难重重”。美国政府负责生物医学和公共卫生研究的主要机构美国国立卫生研究院 (NIH) 表示，截至 6 月 9 日，其中共有 112 名科学家（大部分为亚裔）因涉嫌与中国存在未公开的联系而被解雇或强制退休而失去了工作。&lt;/p>;&lt;p>;除了对数十名科学家的诚信提出质疑外，NIH 还表示，对中国出生的美国教师研究人员的起诉也因损害美国的生命科学研究而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国国立卫生研究院院长莫妮卡·贝塔诺利 (Monica Bertagnolli) 发表声明，表达对亚裔美国人的支持，亚裔移民和亚裔研究同事。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，政府的行为对亚裔美国人和亚裔研究同事“产生了意想不到的后果”，“他们可能会感到有针对性和疏远”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，NIH 目前正在与大学和学术组织合作，采取措施修复与亚洲研究人员的关系，包括研究安全培训和促进国际科学合作。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数 NIH 案例涉及因涉嫌与中国机构存在未公开联系而获得美国国立卫生研究院资助的研究人员。除了终止雇佣关系外，某些案件还导致资助暂停或刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;NIH 成立于 1880 年代末，现隶属于美国卫生与公众服务部，是最大的公共资助者美国生物科技公司再生元制药公司首席科学家王念双表示，华裔研究人员占全球生物医学研究的领先地位，是美国成为世界生命科学创新领军者的重要力量。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院和更广泛的美国生命科学和生物技术研究界的很大一部分科学家。如今在顶级期刊上发表的大多数研究论文都包括华裔研究人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王先生之前对冠状病毒的研究促成了两种主要 mRNA 疫苗的开发，他说，许多研究人员包括知名资深科学家在内的一些人离开了美国，因为他们感到自己因种族而受到攻击和欺凌。他补充说，尽管实际调查的人数相对有限，但其影响已经波及到许多人的生活。&lt;/p>;&lt;p>;根据发表的一项研究，美国国立卫生研究院是第一个也是最频繁进行调查的联邦机构4 月份，加州大学圣地亚哥分校的一组政治学家在同行评审期刊《PNAS》上发表了这一观点。&lt;/p>;&lt;p>;据美国司法部称，“中国倡议”已于 2022 年结束，但 NIH 的努力据新闻网站《科学》报道，​​遏制外国干涉仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;一位出生于中国的美国著名病毒学教授因问题敏感性而不愿透露姓名，他对 NIH 的声明表示欢迎，并表示令人鼓舞，但他补充说，种族定性对亚裔美国科学家，尤其是华裔科学家的损害和影响是“长期且几乎不可逆转的”。&lt;/p>;&lt;p>;在美中争夺主导地位的背景下在科学技术方面，这位教授表示，NIH 的调查“肯定”会削弱美国在生命科学研究领域的竞争力，而中国已成为该领域的激烈竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;六十多年来美国一直是世界顶尖研究人员的首选目的地。美国有 10 万名华裔科学家，他们为美国在科学领域的领导地位做出了巨大贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但根据斯坦福中国经济与制度中心的一组研究人员 7 月 15 日发表的调查结果，离开美国的中国出生的科学家人数稳步上升，从 2010 年的 900 人增加到 2021 年的 2,621 人。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家科学院院长玛西娅·麦克纳特 (Marcia McNutt) 在 6 月的一次演讲中警告说，该国正在将其全球科学领导地位让给其他国家，尤其是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“美国科学被认为正在——而且正在——输掉全球 STEM 领导地位的竞赛，”麦克纳特说，并引用了数据来证明两国实力的转变。例如，到 2021 年，中国的药物试验比例已从 2013 年的 3% 上升至 28%，而美国的比例则有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;作为扭转这一趋势计划的一部分，她称通过减少国际学生的繁文缛节和减轻教师的监管负担来吸引最优秀和最聪明的人才。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to keep up financial risk control campaign with draft rules for microlenders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275981/china-keep-financial-risk-control-campaign-draft-rules-microlenders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/7b48d16f-9146-477f-9c11-b751b2f555a2_582e3ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新的小额信贷规则草案将设定贷款限额并增强消费者信心保护。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国金融监管机构在制定小额贷款行业标准、限制贷款和加强消费者保护方面又迈出了一步。&lt;/p>;&lt;p>;国家金融管理局金融监管局（NAFR）周五发布了解决小额信贷公司内部问题的规则草案，草案中将其命名为“管理不严”、“信用风险高”、“过度营销”、“追债不当”、“非法收费”和“许可证的出租或出借”。这些规则将在 9 月 23 日之前接受公众咨询，之后最终版本将获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是作为正在进行的清理小额贷款行业运动的一部分而宣布的，而小额贷款行业本身就是更广泛领域的一个方面。世界第二大经济体为稳定金融体系所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，现已解散的中国银行业监督管理委员会发布了关于网络小额贷款监管的通知，该委员会将由中国银监会取代。 &lt;/p>;&lt;p>;新草案中规定，消费贷款的在线小额贷款余额上限为每个账户 20 万元人民币（28,074 美元），企业生产和经营贷款的上限为 1000 万元人民币（140 万美元）。 “与银行业同类标准对标”，防止“非理性”过度借贷。&lt;/p>;&lt;p>;“与银行业机构相比，小额贷款公司的贷款拖欠率较高，有的因经营不善而倒闭。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;督促企业建立规范的资产风险分类和风险准备金制度，提高企业抗风险能力，对逾期贷款转为不良。超过90天。&lt;/p>;&lt;p>;“风险控制现在显然是中国金融监管机构最重要的政策目标，”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。 “这表明他们对此非常重视。”&lt;/p>;&lt;p>;起草了一章来解决消费者权益问题，对小额信贷公司的信息披露、风险提示、营销宣传以及收集进行了具体规定。监管机构列举了小额贷款机构将被禁止的五种做法，包括欺诈性营销、误导性贷款、针对未成年人、拖欠贷款付款以及强迫借款人提供不需要的产品或服务。&lt;北京人民大学金融学教授赵锡军表示，规范小额信贷与“普惠金融”是一致的，“普惠金融”是官方言论中经常提到的话题，也是国内金融机构重点关注的五个领域之一。另外四个是科学技术、绿色经济、养老和数字经济。&lt;/p>;&lt;p>;赵说，中国对小额信贷的需求很大，因为个人和小型企业在传统融资方面遇到了困难。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“小额信贷公司和借款人都容易受到风险的影响，”他说。 “新规旨在在防范风险和促进普惠金融之间取得平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，截至2023年底，中国已有小额信贷公司6550家，其中网络小额贷款公司179家。这比 2018 年（即暂停在线小额贷款机构注册生效一年后）记录的 224 家互联网公司有所下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pupils to learn more about Communist Party history on mainland China trips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275995/hong-kong-pupils-learn-more-about-communist-party-history-mainland-china-trips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/814dfcf4-aa06-4ba2-80a4-abffbdaf943b_bd052d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些计划的跨境学校旅行将包括参观北京中国共产党博物馆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局誓言要在中小学生大陆之旅中加入更多有关共产党历史及其重要人物斗争的元素，以增强学生的民族精神中国。&lt;/p>;&lt;p>;教育局还表示，此举符合国家提倡爱国主义教育的号召，下一学年的短途旅行包括参观博物馆、纪念馆和与党有关的历史遗址。 &lt;/p>;&lt;p>;根据年度内地交流计划大纲，当局正在为小四及以上学生计划 81 次跨境旅行，每次持续一到六天。&lt;/p>;&lt;p>;在通知中，该局呼吁学校“积极安排”学生参加交流。&lt;/p>;&lt;p>;“学生内地交流项目和游学是国民教育的重要组成部分......[帮助]使小学和中学生从多角度亲身体验国家的发展，加深课堂所学，增进对国家的了解，增强国家认同感。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，该计划每年的学生配额超过 10 万名，这意味着该市的每个学生都可以在小学阶段至少参加一次，并在中学教育期间再次参加。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超去年10月，市政府在年度施政报告中宣布，将把爱国主义教育纳入当地课程。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周一表示，将在跨境旅行中引入更多党史元素。 &lt;/p>;&lt;p>;“为了配合爱国主义教育，新学年的行程将增加‘红色资源’，包括参观历史古迹、博物馆和主题纪念馆，”它说。 &lt;/p>;&lt;p>;“[红色资源的目的]增强学生对革命前辈的革命故事和斗争的了解，从而培育他们的民族精神，”该局的文件称。&lt;/p>;&lt;p>;三十个通知中列出的81条行程中指出，红色资源将成为游览的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;行程清单涵盖北京、上海等城市，以及广东、四川、陕西等省份。广西壮族自治区。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案例中，中三至五年级的学生预计将参观北京的中国共产党博物馆，作为为期五天的旅行的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“学习重点是了解中国共产党的历史和国家不同时期的发展以及如何应对不同的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;此行行程还包括参观西柏坡。纪念馆，学生们将在这里了解 40 年代内战期间，共产党中央委员会和人民解放军如何利用河北省的一个小村庄作为指挥部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/47760649-7506-44df-8c87-3c87a87cad2d_a4447f31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;自2019年反政府示威活动以来，该局一直在加大力度在学生中宣传爱国主义精神。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每位学生将需要支付约 1,400 港元（179.5 美元）至 1,800 港元，而市政府将承担其余 70% 的费用&lt;/p>;&lt;p>;该局还表示，历年来由当局组织和资助的内地旅行，深受学校和家长的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该局一直在加大力度推广自2019年反政府示威以来，学生的爱国主义情绪高涨。&lt;/p>;&lt;p>;教育当局在2021年将高中生核心科目通识教育改革为公民和社会发展，并建立了公民、经济和社会&lt;/p>;&lt;p>;该科目将于下个月面向初中学生推出。&lt;/p>;&lt;p>;这两门科目均侧重于了解国家安全和加强学生的国家认同感。&lt;/p>;&lt;p>;该局还宣布，从2025-26 学年，它将把普通学习分为科学和人文科目，以便在小学阶段更加重视爱国主义。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan bans mainland rapper for describing island as part of China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275989/taiwan-bans-mainland-rapper-describing-island-part-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/a197057b-3176-4ade-b374-1e3d57ff093e_b70710a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国说唱歌手王以太被拒绝进入台湾。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾禁止一位受欢迎的中国大陆说唱歌手在台北演出，因为他在宣传材料中将该岛称为“中国台北”。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令几天前，台湾谴责大陆利用经济胁迫和民族主义情绪“欺凌”总部位于台北的长荣集团，原因是其在巴黎拥有的一家酒店拒绝在奥运会期间悬挂中国国旗。&lt;/p >;&lt;p>;王原计划于9月14日至15日在台北举行演唱会，但台湾当局以他的宣传材料使用“中国台北”一词违反当地法律为由，拒绝他入境。&lt;/p >;&lt;p>;王在中国社交媒体平台小红书上发布了一系列宣传照片，照片中他坐在一块写着“北京南站：北京至中国台北”的牌子前的长凳上，并附有标题：“下一站：中国台北”。&lt;/p>;&lt;p>;王的帖子还称：“向北回归线南下，终有回归”，台湾当局认为这是在暗示统一。 &lt;/p>;&lt;p>;“该大陆歌手宣传品内容违反《中国大陆公民赴台湾地区入境管理规定》。”陆委会周一表示，经过跨部门讨论，有关部门决定不依法批准他入境。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必须与大陆重新统一，必要时使用武力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /26/629f0209-a371-4118-9740-8e73aa5033d2_cedb9d48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手在大陆社交媒体上发布了提及中国台北的宣传材料平台。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数国家，包括台湾的主要国际支持者美国，都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺岛的企图并有法律义务武装台湾以帮助其自卫。&lt;/p>;&lt;p>;大陆法律要求台湾的国际运动队被称为“中华台北”，国际奥委会和其他一些管理机构也使用这个术语。 &lt;/p>;&lt;p>;演唱会主办方亦被指违反有关当局批准演出申请后方可开始售票的规定。&lt;/p>;&lt;p>;陆委会表示，主办方表示，水星娱乐公司7月1日开始售票，但7月10日才提交演出申请。&lt;/p>;&lt;p>;“政府欢迎大陆艺人来台演出交流，很高兴看到-通过音乐进行两岸交流”，该委员会表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，两岸交流应在平等和尊严的原则下进行，任何损害台湾地位的言论或宣传都不会被容忍。 ”&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示“目前没有任何回应，如果有的话会在官网发布”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴执政的民进党立法院核心小组主席斯耀支持这一决定，并表示来访的大陆人“必须遵守法律、平等和尊严的原则。”&lt;/p>;&lt;p>;王鸿伟，主要反对党国民党的一名立委表示，该禁令“显然是一项政治举措，尤其是在最近发生长荣集团酒店争议之后”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一名中国大陆博主在各种网站上发布视频后，长荣集团道歉一些平台抱怨巴黎酒店拒绝悬挂中国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;此举促使中国大陆媒体和社交媒体用户呼吁抵制这家连锁酒店，促使该集团道歉并表示它尊重“1992年共识”——一种非正式的理解，即只有一个中国，尽管对​​其含义有不同的解释。&lt;/p>;&lt;p>;道歉后的第二天，该委员会和台湾外交部都谴责北京“操纵民族主义，煽动……网民欺凌和施压台湾企业”以及“利用经济压力干预政治”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Repairs pledged for Hong Kong transitional public housing full of leaking water, mushrooms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275991/repairs-pledged-hong-kong-transitional-public-housing-full-leaking-water-mushrooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/776d3ef9-4008-41dc-8922-5743f0a715b4_a0b29c5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于睦安街的T-Loft@启德。这座四层楼高的综合大楼由当地慈善机构东华三院运营，拥有 500 多个单位，可容纳约 1,500 名居民。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港过渡性公共屋村经营者表示，正在解决水压问题，该问题导致大面积渗水，影响100多户家庭，并引发蘑菇生长&lt;/p>;&lt;p>;木安街T-Loft@启德的建筑质量问题，因居民向区议员投诉墙壁和水管渗水而浮出水面。 &lt;/p>;&lt;p>;这座四层楼高的综合大楼由当地慈善机构东华三院运营，拥有超过 500 个单位，可容纳约 1,500 名居民，他们于 3 月份开始入住。 .&lt;/p>;&lt;p>;工程耗资约2.8亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/26/c68fe927-fdfc-4617-b8da-8495dbbfaa06_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民提供的照片显示，上面有水渍门框。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;居民提供的照片显示，墙壁底部有明显的水渍，并长有霉菌和蘑菇。部分地砖也因水浸而松动。&lt;/p>;&lt;p>;部分单位的水管爆裂或漏水。&lt;/p>;&lt;p>;雨天，半开放的走廊被遮盖。 &lt;/p>;&lt;p>;东华三院行政总裁苏有安周日表示，水压是问题的原因，建筑承包商正在采取措施纠正这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有信心通过安装水压调节器解决了问题的根源，”他说。 “我们按照政府指引进行物业检查，并为入住前提出要求的租户安排维修。”&lt;/p>;&lt;p>;受影响的100户中，约60户报告墙壁渗水，40户报告爆裂。或管道泄漏。有些两者兼有。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/62dcc78c-83be- 45f4-b0db-f0204428ec93_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水涌入走廊，迫使居民堵住门底。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏表示，受影响单位中约有20%仍需维修，他们的目标是在9月完成工程。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，半露天走廊的设计目的是为了增加通风，使建筑物暴露在极端天气条件的影响下。&lt;/p>;&lt;p>;操作员正在沿着门的底部安装栅栏，以防止水从”该慈善机构下的住房项目未使用同一承包商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/26/84a7a9fb-bde9-4a41-ae79-3c9c11915e95_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墙壁底部可见水渍，有霉菌和真菌生长从他们当中。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一直在帮助受影响居民的区议员林博表示，由于许多居民被迫更换家具，经营者应该提供赔偿。&lt;/p >;&lt;p>;“许多居民对此感到压力很大，日常生活受到影响……有些人无法忍受，选择在亲戚家或酒店住几晚，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;林郑月娥呼吁政府加强对过渡性房屋建筑质量的监管。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，可否在居民入住前成立一个小组，抽查质量。” ，而不是依靠运营商自己？”林说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London building engulfed in flames, 100 evacuated, 2 sent to hospital: ‘people screaming’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275993/london-building-engulfed-flames-100-evacuated-2-sent-hospital-people-screaming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/708e934a-54cd-4fad-b73d-3a44f5c56f6e_85c45ff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在公寓楼起火后赶到现场达格纳姆的淡水路。大楼内有100多人被疏散。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦东部达根纳姆的一栋建筑发生火灾，存在“已知”的安全问题，已有 100 多人被疏散，两人被送往医院。&lt;/p>;&lt; p>;伦敦消防队 (LFB) 表示，周一凌晨 2:44 接到呼叫前往淡水路火灾现场后，他们正在开展“重大搜救行动”。&lt;/p>;&lt;p>;45 台发动机和LFB 补充说，大约 225 名消防员正在扑灭整座混合用途商业和住宅建筑的大火，包括建筑物周围和屋顶的脚手架。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦消防局局长安迪·罗伊 (Andy Roe) 表示，伦敦消防局已宣布发生重大事件，以便消防部门集中资源扑灭火灾。&lt;/p>;&lt;p>;他继续说道：“伦敦消防队已知该建筑存在许多消防安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;”立即对大楼进行全面同步疏散，重大搜救工作正在进行中。”&lt;/p>;&lt;p>;“该大队已做好应对事件的全面战略部署，休息中心已建成在 Beacontree 健康和休闲中心设立。&lt;/p>;&lt;p>;“LFB 官员驻扎在休息中心为居民提供支持，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/f0229b3b-74c9-4927-9d8f-564179119abd_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;消防部门正在努力控制伦敦东部达根纳姆的火灾。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在该大楼附近的一名居民表示，事件发生时他听到人们“尖叫”。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德，44 岁，来自坎普路距离酒店几百米的他说：“当我醒来时，我看到消防车、直升机，显然到处都是烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;“人们在尖叫。”&lt;/p>; &lt;p>;迪内什·拉杰 (Dinesh Raj) 6 岁的女儿火灾发生时正在大楼里和朋友们一起过夜，他告诉 BBC 孩子们“现在很平静”，但最初“很害怕”。&lt;/p>; &lt;p>;拉杰说，凌晨 3 点左右，他接到正在照顾女儿的朋友打来的电话，告诉他大楼发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;父亲告诉 BBC，他赶到了现场。他朋友的家人在他的车里抓住了他们 6 个月大的婴儿和他的女儿，并在闻到烟味后立即下车。&lt;/p>;&lt;p>;当地议会议员玛格丽特·穆兰 (Margaret Mullane) 表示，火灾造成了“最小程度的损失”。 ” 由于紧急服务部门的迅速反应而造成人员受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/26/b63b2b89-98b2-4f65-8e68-831457bb20ab_0681dbc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员在公寓楼起火后赶到现场，超过100人被疏散。照片：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 X 上的一篇帖子中，达格纳姆和雷纳姆议员写道：“今天早上，当[伦敦消防队]在淡水镇扑灭大火时，达格纳姆出现了可怕的场景路。&lt;/p>;&lt;p>;“由于他们反应迅速，受伤程度很小。我今天将前往救援中心，看看能为失去一切的居民和企业提供什么帮助和支持。”&lt;/p>;&lt;p>;上午 7:30 左右，消防部门表示，大火正在产生浓烟。并建议当地居民关闭门窗。&lt;/p>;&lt;p>;正在部署新的无人机来扑灭大火，并使用 64 米和 32 米的转盘梯子作为评估现场的有利位置罗伊说，从上方用水浇灭火焰。&lt;/p>;&lt;p>;来自达根纳姆、伊尔福德、罗姆福德、巴金和周围消防站的工作人员都在现场，而淡水路仍然禁止通行。&lt;/p>; &lt;p>;LFB 敦促人们尽可能避开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;起火原因尚不清楚。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia launches massive missile and drone attack, targeting energy facilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275982/ukraine-war-russia-launches-massive-missile-and-drone-attack-targeting-energy-facilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/991aac00-5915-403b-9cd4-ff81162d7092_548d370b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 26 日，消防员在俄罗斯导弹袭击现场工作，图片：敖德萨地区乌克兰国家紧急服务局新闻处/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周一早高峰期间向乌克兰发射了100多枚导弹和约100架攻击无人机，造成人员伤亡官员称，至少有 5 人受伤，全国范围内的能源设施遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，包括基辅部分地区在内的许多地方出现断电和供水中断，官员们表示，袭击已发生 2-1/2 年俄罗斯的全面入侵——针对至少 10 个地区的电力或其他关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在 3 月份大幅加强了对乌克兰电网的打击，基辅称这看起来像是为了削弱乌克兰电网的能力。冬季到来之前，人们最需要电力和供暖。&lt;/p>;&lt;p>;周一的导弹和无人机齐射是俄罗斯数周来最激烈的一次，此时乌克兰正在大规模跨境入侵俄罗斯南部地区，声称拥有新的领土。库尔斯克地区，而俄罗斯军队在乌克兰东部稳步前进，逼近波克罗夫斯克的交通枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最大规模的联合打击之一。一百多枚各型导弹和约一百架沙赫德无人机。与俄罗斯之前的大多数袭击一样，这一次袭击同样偷偷摸摸，目标是关键的民用基础设施，”总统弗拉基米尔·泽连斯基在 Telegram 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;据总理丹尼斯·什米哈尔称，15 个地区遭受了损害。泽伦斯基表示，能源部门遭受了“严重损害”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅高级官员敦促允许对俄罗斯进行远程打击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰目前没有强大的远程武器。入侵开始时，但此后开发了许多型号的远程攻击无人机，并用它们打击俄罗斯境内的目标，从炼油厂到军用机场。&lt;/p>;&lt;p>;周末，泽连斯基表示乌克兰开发了一种新型“无人机导弹”，用于攻击俄罗斯，比基辅军火库中的其他硬件更强大、更快。&lt;/p>;&lt;p>;国际文传电讯社援引俄罗斯国防部的话说，俄罗斯军队周一使用了高精确武器袭击乌克兰重要的能源基础设施，据称这些基础设施支持军工综合体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/26/74c15c75-fab2-4f13-95ad-a06e9fe2f51e_46b91281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民互相拥抱俄罗斯导弹袭击地点。图片：敖德萨地区乌克兰国家紧急服务局新闻处/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;波兰军方表示，其战机及其盟国的战机已被俄罗斯导弹和无人机袭击袭击了与北约成员国接壤的乌克兰西部地区后，该地区处于戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;具有目标电力或关键基础设施的地区包括西北部的罗夫诺和沃林、乌克兰西部的赫梅利尼茨克。西南，北部的Zhytomyr，西部的LVIV，Dnipropetrovsk，Kirovohrad和Vinnytsia，乌克兰中部的Vinnytsia，东南部的Zaporizhzhia和南部的Odesa。官员说，受损的。当局于8月6日入侵俄罗斯，一家铁路基础设施已被袭击，但没有说出哪一个或进一步的细节。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Dnipropetrovsk地区，一名69岁的男子都在当地官员说，至少有五人确认死亡。其他人在Zaporizhzhia，Kharkiv，Zhytomyr和Volyn的地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /2024/08/26/60932D1D-79F0-493A-88A-88A4-645E86921C01C01_6DEAAC00.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在乌克兰的Odesa地区未公开的地方。照片：乌克兰紧急服务/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在卢茨克（Lutsk可以听到基辅和防空措施在首都郊区引人入胜的目标。&lt;/p>; &lt;p>;空军说，俄罗斯在周一的袭击中使用了11个TU-95战略轰炸机以及其他武器。&lt;/p >; &lt;p>;乌克兰人一段时间以来一直期望俄罗斯大型导弹袭击。美国大使馆在上周发出警告，警告说，乌克兰独立日在乌克兰独立日发生攻击风险较高，乌克兰在周六标记了这一警告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约有15枚导弹和15架针对基辅首都的无人机，塞里亚·波普科（Serhiy Popko），负责人，负责人。基夫的军事政府在电报上写道。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和乌克兰都故意针对平民。每个人都说其攻击旨在破坏对对方战争努力至关重要的基础设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Steps to prevent arms race in outer space agreed by UN expert body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275701/steps-prevent-arms-race-outer-space-agreed-un-expert-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/23/201540DC-9059-4FC3-B500-F6103A67E7BD_9D82A16F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;防止在外太空的武器竞赛。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自世界各国政府的专家已经同意，在面对地球上的地缘政治紧张局势以及认为缺乏保障措施的情况下，保持和平的步骤，防止在外太空中进行武器竞赛空间。&lt;/p>; &lt;p>;联合国机构 - 政府专家集团，采取进一步的实用措施预防外太空的军备竞赛（GGE-Paros） - 就专家建议解决威胁和威胁的行动达成了共识&lt;/p>; &lt;p>; gge-paros在8月16日的最新会议上采用了有关法律约束力工具的主要组成部分的最终报告。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;虽然该报告尚未向公众发布，但专家说，该协议标志着确保安全使用太空领域的主要进展。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一笔巨大的交易，在最终报告中达成了共识。安全世界基金会太空安全与稳定总监维多利亚·萨姆森（Victoria Samson）说。她说，这引发了俄罗斯 - 俄罗斯 - 因为它有动力确保其成功。从多达25个成员国。萨姆森说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，俄罗斯也是去年在联合国一个开放式工作组的另一个类似讨论过程中达成共识的国家之一。&lt;/p>;。 &lt;p>;“这不会是一次性的讨论。她说：“没有一个解决空间安全性和稳定性的解决方案。” “报告可以导致更大的国际合作，但这总是受到地缘政治考虑的挑战。” &lt;/p>; &lt;p>; GGE-Paros无法在2019年对最终报告达成共识。在会议期间，美国是“唯一的障碍”。&lt;/p>; &lt;p>;在冷战期间，太空是一个战场，苏联和美国进行了反学和测试的反卫星武器。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;最近，由于其空间和反式空间武器能力的扩散并加强了地缘政治竞争，因此空间已成为主要大国（尤其是美国，俄罗斯和中国）之间日益增长的外交闪点。北京和莫斯科军事化空间。&lt;/p>; &lt;p>;在7月份的北约峰会宣言中，领导人对俄罗斯和中国之间的战略伙伴关系的加深战略伙伴关系表示“深刻”命令”。&lt;/p>; &lt;p>;本月，中国和俄罗斯就“和平使用外太空”举行了会谈，同意促进该行业的合作。&lt;/p>; &lt;p>;许多军事专家长期以来一直警告说在越来越多的技术依赖世界的世界中，空间很可能是中国战争的下一个边界。展示了力量，但是在积极的冲突中尚未使用ASAT系统。&lt;/p>; &lt;p>; 1960年代和1970年代通过的条约禁止将大规模杀伤性武器放置在太空中，但它们并未阻止各州派遣&lt;/p>; &lt;p>;许多国家都认为，外太空的保障措施不足，并认为一项具有法律约束力的多边协议对于维持和平是至关重要的。&lt;/p>; &lt;p>;联合国安全理事会投票通过4月，它是由美国和日本引入的第一个外层空间的解决方案，目的是防止外太空中的任何形式的武器竞赛。禁止所有类型的武器，但他们的修正案没有通过，俄罗斯否决了美日的决议。&lt;/p>; &lt;p>;“最大的并发症是主要大国不同意威胁的性质，”萨姆森说。 “当您甚至无法就情况达成共识时，很难解决问题。” &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯，中国及其盟友专注于将实际武器置于轨道上的威胁，并推动了一项条约自2008年以来，她说。萨姆森说，这一论点断言，确定威胁更多地取决于意图和行动，而不是仅仅存在武器。她说。&lt;/p>; &lt;p>;“但无论如何，我认为对这一[政府专家群体]的共识是一个进步，进步，进步，无论报告的实施情况如何，都可以在这个非常敏感的问题上实现，这是庆祝的原因。通过外交，您需要感谢每一场胜利。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国愿意将本报告作为一个新起点，并与各方一起为全球外太空治理做出更大的贡献，以确保和平使用。 ，”中国外交部发言人毛宁周三说。她说。&lt;/p>; &lt;p>;去年是中国太空计划创纪录的一年。根据位于华盛顿的政策研究小组的战略与国际研究中心发布的2024年空间威胁评估，卫星被放入轨道和一次发射故障。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKMA links data platform with Companies Registry to help SMEs open bank accounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3275985/hkma-links-data-platform-companies-registry-help-smes-open-bank-accounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/177D17E2-464B-40D5-AD61-10FC35F5713C_11F19698.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; hkma>; hkma与其商业数据交换平台联系起来帮助银行轻松访问有关公司的信息。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的事实上，中央银行正在竭尽全力帮助该市挣扎的中小型（SME）企业远程开放帐户并获得贷款。&lt;/p >; &lt;p>;紧随其后的是在上周五在中小企业贷款上成立工作队，以帮助中小企业和抵押贷款借款人获得资金，香港货币管理局（HKMA）周一扩大了其电子平台的扩展这些公司注册表与银行共享更多数据。&lt;/p>; &lt;p>;汇丰银行和中国银行（香港）是该市的两个最大的贷方和纸币发行的银行，是与公司建立联系的第一批银行之一。注册表通过HKMA的商业数据交换（CDI）。&lt;/p>; &lt;p>; HKMA表示，公司注册表和CDI的数据链接将增强中小企业的在线帐户开放，因为它将允许贷方访问此类信息此类信息。作为业务类型，注册的地址以及有关公司董事的详细信息。 HKMA的副首席执行官Howard Lee Tat-Chi在一份声明中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas /2024/08/26/AF9A64F6-EC89-4A5B-BFAE-739D9A5555B6E9_52519F633.jpg“截至6月，国内公司在该市注册。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这些协同的努力将极大地使各个部门的中小型企业受益，并为香港的数字经济发展做出贡献。” &lt;/p>; &lt;p>; HKMA表示，将继续探索包括其他业务运营数据的可能性要在公司注册表中注册。截至7月，有145万本地公司和14,967家非宽松公司。中小企业通过六个数据提供商的信誉，包括新世界发展，Dun＆Bradstreet（香港），HKT付款和Tradelink Electronic Commerce。&lt;/p>; &lt;p>; CDI成功增强了SME贷款批准流程，促进了超出SME根据HKMA数据，截至今年6月，27,000张贷款申请和审查，估计的信用批准金额超过238亿港元（30亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“通过通过CDI利用第三方数据，我们正在改造和简化香港中小企业的在线帐户开放旅程，加深了我们对创新和以客户为中心的解决方案的承诺。涉及4月份启动的试验，此后已完成1,600份在线申请自动填充公司注册表的商业数据。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续利用数据和技术来革新银行服务并增强。中小企业的运营效率。 Wong说：“随着银行业充分利用新措施，它将使客户能够享受更方便的服务并促进银行业探索更多的商机，从而为香港的数字经济发展做出了贡献。” p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese coastguard alleges ‘illegal intrusion’ by Philippines near disputed Sabina Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275986/chinese-coastguard-allege-illegal-intrusion-philippines-near-disputed-sabina-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/26/3338328a-b718-4dc4-8c4-03ae77db659d_4ddddddddddddd3cb.jpg“ alt =”>;渔业局供应船上的水炮。照片：菲律宾海岸警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海岸警卫队说，这采取了“控制措施”，以对两艘菲律宾船只“非法入侵”，这些船只“非法侵入”萨比娜·肖尔（Sabina Shoal）附近的水域 - 附近的第三次对抗一周内有争议的南中国海环礁。&lt;/p>; &lt;p>;小时前，双方在周日的船只附近碰撞船只后，都判定了对方的陈述，并重复了该地区的类似对峙8月19日。&lt;/p>; &lt;p>;周一下午发表的一份中国海岸警卫队的声明说，菲律宾海岸警卫队4409和4411“未经中国政府的允许，“非法侵入”萨比纳浅滩附近的水域。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“他们不断且危险地接近中国海岸警卫队进行正常航行，”声明说。添加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然中国声明没有指定事件发生何时发生，但菲律宾海岸警卫队周一早些时候宣布正在派出两艘船 -  BRP CapeEngaño和BRP Cabra - 在BRP Teresa Magbanua的“人道主义任务”上。&lt;/p>; &lt;p>;这两艘船的船体编号分别为MRRV-4411和MRRV-4409。中国作为武礁和菲律宾的Escoda Shoal。中国海。&lt;/p>; &lt;p>;萨比娜·浅滩（Sabina Shoal）已成为竞争对手索赔人北京和马尼拉之间的第三个潜在的闪点，这是第二年托马斯和斯卡伯勒浅滩（Scarborough Shoals） - 过去一年中频繁而强烈的僵局场景。&lt;/p >; &lt;p>;根据菲律宾新闻媒体的说唱歌手的说法，马尼拉最先进的海岸警卫队之一的Teresa Magbanua自4月以来一直固定在Sabina Shoal附近。它最大的海岸警卫队巡逻该地区。菲律宾表示，尽管五倍从中国“怪物船”恐吓，但它不会移动船。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉说，派遣了特雷莎·马格巴努阿（Teresa Magbanua - 北京否认的指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关于周日事件，中国说，菲律宾船向一艘锚定在浅滩的海岸警卫队“拒绝接受中国海岸警卫队”的船只船只运送物资发言人说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一事件的描述，指责中国船只，而不是采取“侵略性和危险”的行动，包括在执行“人道主义任务”的船上使用水大炮，向渔民提供燃料，食物和医疗用品。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该事件发生在萨比娜浅滩（Sabina Shoal）附近双方之间第一次碰撞的六天后，当时两艘菲律宾船只进行了补给行动（包括BRP CapeEngaño）持续损害。随后是双方交易的责任，就像他们在周日再次归咎。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;珊瑚环礁已成为竞争对手索赔人北京和马尼拉之间的第三个潜在的闪点。 >; &lt;p>;周六，马尼拉指责北京距离士嘉堡浅滩附近的一架巡逻飞机在15米（49英尺）的距离接近15米（49英尺），由中国控制和称为Huangyan岛，并声称作为菲律宾的Panatag浅滩。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan scrambles jets after China aircraft ‘violates’ airspace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275987/japan-scrambles-jets-after-china-aircraft-violates-airspace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/FA4FE5A8-ACEC-4A3B-8D3A-DEC8B18B18E39F7_C68E4450.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2018年的训练练习。日本国防部说，一架中国Y-9飞机于周一进入其领空。图片：国防部说，新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本在中国军用飞机“违反”日本航空空间后，日本炒战斗机。该部在一份声明中说，违反了长崎县丹乔群岛（Danjo Islands）的领土领空。该部补充说，飞机于上午11:29进入日本空域，大约两分钟。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部表示，SDF采取了措施，例如向飞机发出警告，但NHK报告说，没有武器，例如火雷枪，这是SDF采取的措施，以标志着中国军方的第一次入侵。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;在回应事件时，副外部长马萨塔卡·奥卡诺（Masataka Okano外交部在一份声明中说：&#39;&lt;/p>; &lt;p>;在官员中呼吁采取措施。 &lt;/p>; &lt;p>;日本和中国船只以前曾在有争议的地区涉及时事事件，特别是北京的一系列胰岛，被称为迪亚伊乌斯，并被东京称为senkaku群岛。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;偏远的岛屿链加剧了外交紧张局势，并且是日本海岸警卫队和中国渔船之间对抗的现场。&lt;/p>; &lt;p>;北京对近年来对岛屿的主张的自信变得更加自信在过去报告中国海岸警卫队，海军船甚至是一艘核动力潜艇的存在。小型无人机 - 根据NHK的数据，2012年和2017年已确认进入森卡库群岛附近的日本领空。尽管国际法院裁定其主张没有法律依据。近年来，日本加强了与美国的安全关系，以抵抗中国在该地区日益越来越多的自信，提高国防支出并搬迁以获得“反击”能力。&lt;/p>; &lt;p>;同时，它也有与菲律宾的军事联系增强了，这也参与了最近的领土僵局以及韩国。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>