<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New York City is sinking under the weight of its skyscrapers. Can it be stopped?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222540/new-york-city-sinking-under-weight-its-skyscrapers-can-it-be-stopped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/282459e1-7853-47c4-b25a-3e2504d11faf_088f81a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果纽约是一座不夜城，那么它如何让您保持清醒夜晚？它也在下沉。&lt;/p>;&lt;p>;一项新的研究发现，大苹果正在逐渐下沉，部分原因是摩天大楼的重量使混凝土丛林出名。&lt;/p>;&lt;p>;下降使研究人员指出，这座大都市更容易受到气候变化引起的海平面上升和沿海洪水的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这篇论文于本月发表在《地球的未来》杂志上，旨在评估这座城市庞大的基础设施如何影响沉降。 &lt;/p>;&lt;p>;沉降是指由侵蚀等自然过程或矿物开采等人类活动引起的陆地下沉。&lt;/p>;&lt;p>;地质学家计算出，纽约超过 100 万座建筑物加起来有总质量为 1.68 万亿磅（7620 亿公斤）的地球下行压力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要投资于气候适应能力，而不是人工岛&lt;/h3>;&lt;p>;CNN 表示相当于到大约 190 万架加满油的波音 747-400。&lt;/p>;&lt;p>;报告得出结论，美国的金融资本正以平均每年 1 到 2 毫米的速度下沉。&lt;/p>;&lt;p>;一些地区建在该研究补充说，较软的岩石或人工垃圾填埋场每年下沉多达 4.5 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;但主要作者汤姆·帕森斯 (Tom Parsons) 说，但建造更少的摩天大楼并不能解决问题。&lt;/p>;&lt; p>;美国地质调查局的地球物理学家说：“纽约和东海岸大部分地区下沉的主要原因是构造运动，无法阻止。”&lt;/p>;&lt;p>;下沉势必会加剧影响全球变暖和冰盖融化导致海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;Sea Level Rise.org 组织表示，纽约周围的水位比 1950 年高出 9 英寸。&lt;/p >;&lt;p>;该市政府预测，到 2050 年，周边水域将上升 8 英寸（20 厘米）到 30 英寸。&lt;/p>;&lt;p>;该州正在花费数十亿美元建造海堤、加高道路和改善排水系统，以&lt;/p>;&lt;h3>;来自格陵兰岛的“僵尸冰”将使全球海平面上升近 30 厘米&lt;/h3>;&lt;p>;但低洼地区已经受到更强烈风暴造成的毁灭性洪水的冲击。 &lt;/p>;&lt;p>;2012 年的飓风桑迪导致 40 多名纽约人丧生，摧毁了大约 300 所房屋，并使数万人断电。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年的飓风艾达导致十几人死亡在纽约市，许多人在无法逃离被洪水淹没的地下室之后。&lt;/p>;&lt;p>;Parsons 说，不可能说纽约的部分地区何时会被水淹没，但它会发生。&lt;/p>;&lt;p>; “即使是艰难的时期也很难预测，因为虽然城市下沉相对稳定，但对海平面上升的预测是不确定的，并且取决于未来温室气体排放的预期速度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;纽约是并非唯一正在下沉的世界主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;下沉和水位上升加剧了人们对威尼斯有朝一日可能被完全淹没的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达正在以如此惊人的速度下沉由于过度开采地下水，印尼正在迁都。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil service to offer jobs to university undergraduates in early talent recruitment to stem brain drain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222544/hong-kong-civil-service-offer-jobs-university-undergraduates-early-talent-recruitment-stem-brain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 11:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/066197f3-cd60-4927-bac3-24c4802be9e5_4e9204b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学本科生只要完成就可以申请公务员工作一名高级官员在政府人手紧缩的情况下透露，他们将根据今年推出的新计划进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨何佩欣周四表示，政府将接受二年级及以上申请人的提交。&lt;/p>;&lt;p>;至少有六个政府职位，包括行政和行政人员，将提供给本科生。&lt;/p>;&lt;p>;但获得录取的申请人必须完成学业在指定的期限内，他们才能正式成为公务员。&lt;/p>;&lt;p>;杨在星期四上午与政府资助的大学代表的分享会上透露了招聘活动的细节。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港公务员工会希望全面加薪 5.1%&lt;/h3>;&lt;p>;她说，一些学生已经承诺在毕业前加入公务员队伍，并补充说她希望新的有条件录取令能够让政府招聘人才，因为&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员总干事称辞职人数激增无需恐慌&lt;/h3>;&lt;p>;香港政府在过去两个财政年度分别损失了 4.8% 和 5.9% 的公务员职位仆人，或分别为 8,500 和 10,500 名员工。其中，有 5,500 人是员工离职。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，过去五年，30 多岁的公务员离职人数增加了两倍多，达到近 1,300 人，年龄组在 2022 年 174,000 人的服务中，辞职人数最多。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In world first, each cigarette will get a warning label in Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222533/world-first-each-cigarette-will-get-warning-label-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/258657db-ef5c-4ea2-8a83-fd036ff95b90_c239f23d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大将很快成为世界上第一个必须在个人身上贴上警告标签的国家&lt;/p>;&lt;p>;该举措于去年由加拿大卫生部首次宣布，旨在帮助人们戒烟。&lt;/p>;&lt;p>;该规定将于 8 月 1 日生效，并将分阶段实施。King-大号香烟将率先带有警告，并将于 2024 年 7 月底在商店出售，随后是普通尺寸香烟，以及到 2025 年 4 月底带有水松纸和管子的小雪茄。&lt;/p>;&lt; p>;“这一大胆的举措将使健康警告信息几乎不可避免，”心理健康和成瘾部长 Carolyn Bennett 周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;英语和法语的警告包括“每一口都有毒”、“烟草烟雾伤害儿童”和“香烟导致阳痿”。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大卫生部表示，该战略的目标是到 2035 年将烟草使用率降低到 5% 以下。新法规还加强了烟草包装上显示的与健康相关的图形图像。 &lt;/p>;&lt;h3>;瑞典几乎是第一个“无烟”的欧洲国家，每天吸烟的人较少&lt;/h3>;&lt;p>;Bennett 的声明说，烟草使用每年导致 48,000 名加拿大人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Doug Roth， Heart &amp; Stroke 慈善机构的首席执行官表示，这项大胆的措施将确保不会遗漏对肺部健康的危害。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大癌症协会表示，该措施将减少吸烟和香烟的吸引力，从而预防癌症&lt;/p>;&lt;p>;加拿大癌症协会的高级政策分析师 Rob Cunningham 表示，健康信息将在每次抽烟和每次抽烟时传达。他补充说，加拿大将拥有世界上最好的烟草健康警示系统。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大禁止烟草广告、促销和赞助，自 1972 年以来，香烟包装上的警示就存在了。&lt;/p>;&lt;p >;2001 年，加拿大成为第一个要求烟草公司在香烟包装外部添加图片警告并插入健康信息的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Paid to use the loo’: Chinese courts back firing of man who spent up to 6 hours a shift in toilet and blamed ‘health issues’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222080/paid-use-loo-chinese-courts-back-firing-man-who-spent-6-hours-shift-toilet-and-blamed-health-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/c427c063-fe8f-41ff-ba6a-62d97aac4ef7_56424f46.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个每天在厕所里工作长达六个小时的中国人已经被解雇引发大陆社交媒体热议。&lt;/p>;&lt;p>;失职员工王某于2006年4月加入公司，自2013年4月起一直从事无固定期限合同工作。&lt; /p>;&lt;p>;2014年12月，王某因“肛门问题”就医，开启了他所谓的“厕所历险记”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管治疗成功，王某王某坚称，自 2015 年 7 月以来，他一直持续感到疼痛，这意味着他每天被迫在洗手间里待三到六个小时。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司记录，在 2015 年 9 月 7 日到 17 日期间，Wang轮班上厕所 2 到 3 次，在此期间总共上厕所 22 次。&lt;/p>;&lt;p>;长时间上厕所的时间从 47 分钟到 196 分钟不等。&lt;/p>;&lt; p>;2015年9月23日，公司以员工手册中有关迟到、早退、擅自旷工的规定为由与其解除合同。&lt;/p>;&lt;p>;王某遂提起仲裁，要求继续解除合同。 - 定期劳动合同和他的复职。&lt;/p>;&lt;p>;经过漫长的法律程序，Wang 失去了恢复工作的机会。&lt;/p>;&lt;p>;法院称 Wang 每天长时间呆在厕所里超出了合理的生理需要，他的解雇是合法和合理的。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体观察家对此案感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;一位人士说：“花了四个小时在厕所工作八小时？哪个雇主能接受？”&lt;/p>;&lt;p>;“这就像花钱上厕所，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“生病值得同情，但不应该以此为借口.如果这些员工获胜，洗手间将不堪重负，”另一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;而第四位评论者补充说：“我在 Bilibili 上观看了一个视频，其中一位博主将洗手间变成了休息室。他们在里面睡觉、看戏，甚至吃螺蛳粉。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，公司整治如厕时间，引发了公众的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，一家公司在作为提高效率的一部分，东南部广东省开始对每天使用厕所超过一次的工人处以 20 元人民币（2.8 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，互联网公司网易花费了约 200 万元人民币（282,000 美元）在其洗手间屏蔽互联网信号。&lt;/p>;&lt;p>;这两个事件都在网上引发了对员工剥削的大量谴责。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: demographer says lack of firstborn children, not second or third, is most pressing issue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3222473/china-population-demographer-says-lack-firstborn-children-not-second-or-third-most-pressing-issue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/878b04ee-1282-4253-af44-141b67de0924_e837e2e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位著名的人口学家和政府顾问呼吁开展更多工作来鼓励夫妻生第一个孩子，因为人们一直担心中国的人口减少和其他人口挑战可能产生深远的社会和经济影响。&lt;/p>;&lt;p>;“生第一个孩子的减少和延迟是出生率下降的主要原因”，国家卫生健康委员会中国人口与发展研究中心主任何丹说。&lt;/p>;&lt;p>;“一些地方政府的政策过于注重二孩三孩的奖励和扶持她在最新一期《人口与健康》杂志上发表的文章称，第一个孩子的出生——维持和提高整体生育水平的基础——被忽视了。&lt;/p>;&lt;h3>;7中国 2022 年人口数字&lt;/h3>;&lt;p>;何丹还是中国人民政治协商会议（政治咨询机构）的代表。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国人口减少了 85 万，这是中国人口首次下降六个十年。联合国在 4 月份表示，印度即将超越中国成为世界上人口最多的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国的初生生育率从 2019 年的 0.7 下降到 2022 年的 0.5，女性生育的平均年龄一孩从26.4上升到27.4，表明选择生育的家庭越来越少，进一步拉低了二孩和三孩的出生率。&lt;/p>;&lt;p>;2018年新生儿数量下降到1000万以下现代历史上第一次，人们对国家日益加深的人口危机的担忧加剧，并引发了关于如何鼓励生育的新一轮讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅会抑制家庭生育第一个孩子的意愿，还会也会对[家庭]生育更多孩子的意愿产生不利影响，并最终阻碍理想生育水平的实现，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国出生率下降，老龄化危机加速中国在 2016 年取消了臭名昭著的一孩政策，转而实行二孩政策，并在 2021 年进一步放宽了计划生育限制，允许生第三胎。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，中国各地政府出台了鼓励夫妇生育孩子的财政激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;但是，包括中国东北的哈尔滨和东部山东省省会济南在内的许多城市都选择提供托儿服务仅对生育第二个或第三个孩子的家庭提供补贴，而忽略了对头胎的奖励和支持。&lt;/p>;&lt;h3>;在人口下降的情况下，劳动力自由流动对中国较贫困地区“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;去年，东部省份江苏成为第一个帮助企业支付为二胎或三胎妇女提供的产假工资的国家。&lt;/p>;&lt;p>;但人口统计学家在她的文章中指出，这些措施仅针对二胎和三胎生育反映了地方政府对中央政府人口增长指令的曲解。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些类型的]政策不仅难以刺激生育，它们还可能带来政策的碎片化以及不同顺序出生的孩子之间的不平等，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促国家推出不歧视孩子出生顺序的生育政策，并更加关注改善初为人父母的体验，例如避免多孩政策。&lt;/p>;&lt;p>;专家还建议完善生育保险、育儿补贴等对多孩家庭的经济支持，以及为想要组建家庭的大学生提供更多支持和社会服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[That ‘70s Show actor Danny Masterson found guilty of rape, faces 30 years to life in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222531/70s-show-actor-danny-masterson-found-guilty-rape-faces-30-years-life-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/68034d2d-6091-433b-a3bd-e2c68865fc74_eb0e2aed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国演员兼山达基教徒丹尼马斯特森周三因强奸两名女性而被判有罪好莱坞山的家中。&lt;/p>;&lt;p>;电视明星 That &#39;70s Show 和 The Ranch 在 2001 年至 2003 年间被判犯有两项强奸罪，而洛杉矶法院的陪审员表示他们在第三次强奸指控。&lt;/p>;&lt;p>;这是 Masterson 的第二次强奸案审判，此前的诉讼程序在去年 11 月因不同的陪审团无法达成一致决定而被宣布无效。&lt;/p>;&lt;p>;Masterson宣判后被拘留，正在等待宣判。他可能面临 30 年甚至终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;这位现年 47 岁的演员因 1998 年推出复古情景喜剧《70 年代秀》而一举成名，他在剧中与其他明星米拉一起饰演史蒂文·海德一角Kunis 和 Ashton Kutcher。&lt;/p>;&lt;p>;他再次与 Kutcher 共同出演 Netflix 的 The Ranch，但在 2017 年被解雇，并在洛杉矶警方证实他们正在调查针对该演员的多起强奸指控后取消演出。&lt; /p>;&lt;p>;检察官当时因证据不足和诉讼时效已过而撤销了另外两起针对马斯特森的性侵犯案件。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的结案陈词中，检察官称马斯特森“被下药并被强奸这些受害者中的每一个人”，并呼吁陪审团让他“对自己的所作所为负责”。&lt;/p>;&lt;p>;这三名据称的受害者当时也是山达基教的成员，马斯特森会见了他们通过秘密小组。其中两人表示，教会官员不鼓励他们联系执法部门。&lt;/p>;&lt;p>;山达基教会拒绝了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;“教会没有禁止或劝阻成员报告犯罪行为的政策根据城市新闻社引用的一份声明，任何人（无论是否是山达基教徒）对执法部门的行为。&lt;/p>;&lt;p>;马斯特森的律师在他的结案陈词中质疑为什么法庭听到“这么多关于山达基教的信息”，并且辩方表示，对教会的偏见可能是一个激励因素。&lt;/p>;&lt;p>;演员莉亚·雷米尼 (Leah Remini) 是一名前成员，现在已成为教会最引人注目的批评者，她有时会旁听审判，让她在结案陈词期间，将其中一名原告抱在怀里安慰她。&lt;/p>;&lt;h3>;奥斯卡得主保罗哈吉斯被勒令在强奸案中支付 750 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;雷米尼在推特上表示，两项有罪判决在重审中是“一种解脱”。从丹尼马斯特森的掠夺中幸存下来的女性是英雄。多年来，他们和他们的家人一直面临山达基教和丹尼资金雄厚的法律团队的恶毒攻击和骚扰，”她写道。 “尽管如此，他们坚持不懈，决心伸张正义。”&lt;/p>;&lt;p>;教会否认参与了所谓的骚扰，这是两名原告提起的民事诉讼的主题。&lt;/p>;&lt; p>;陪审团审议了大约 7 天。第三项强奸罪名未定，涉及马斯特森的前女友。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和路透社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hikers angry after man keeps dogs in cages at Seoul national park to catch North Korean spies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222528/hikers-angry-after-man-keeps-dogs-cages-seoul-national-park-catch-north-korean-spies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/adb34b63-64c7-481e-8240-d11c991c83f1_7fd1c420.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名自称退伍军人的男子与地区办事处发生冲突在首尔最北的郊区。他说，他的使命是通过在一条受欢迎的山路旁饲养流浪狗来保护韩国首都免受朝鲜间谍可能的渗透。&lt;/p>;&lt;p>;道峰地区办事处收到了越来越多来自登山徒步者的投诉Bukhan 关于这个人十多年前在国家公园内建立的犬类收容所。一位 80 多岁的徒步旅行者说，他知道这个庇护所已有一段时间了，并补充说，这名男子大约在 10 年前就开始扩大庇护所的规模。&lt;/p>;&lt;p>;大多数当地人都不高兴看到 10 只狗被拴起来在笼子里，显然被忽视了。一位当地居民说，她在避难所前看到警告标志：“附近有危险的狗”和“你正在被安全摄像机记录下来。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜加强“机会主义”网络犯罪以资助核野心&lt; /h3>;&lt;p>;狗的主人显然是出于爱国主义。他说，在 1968 年 120 名朝鲜士兵渗透到韩国东部沿海城市蔚珍和三陟的一次引人注目的国家安全漏洞事件后，他一直自愿经营这些狗收容所。这起事件导致 113 名朝鲜人丧生，其中 7 人被韩国军方俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;这名姓名不详的男子说，他对当地人视他为罪犯而感到愤怒，尽管他有爱国努力。他说，他的使命是占领国家公园内的场地，然后开始饲养流浪狗，作为防御朝鲜渗透者的手段。&lt;/p>;&lt;p>;然而，地区办公室表示，该男子一直在非法占领并在 5 月两次命令他拆除避难所并清空场地。他们表示，如果他在 6 月底之前不清理现场，他们将向警方举报他。&lt;/p>;&lt;p>;地区办公室表示，它收到了当地人的多起虐待动物的报告。但它补充说，由于该男子似乎没有伤害或试图杀死狗，因此不太可能适用这项指控。&lt;/p>;&lt;p>;国家公园的官员表示，如果国家森林服务局，该国最高的国家公园监督员，为他们开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity swings into surprise growth in May, driven by improved production and demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3222525/chinas-factory-activity-swings-surprise-growth-may-driven-improved-production-and-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/daff225c-87e1-4f40-9f55-fa4baa551636_351a3279.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项私营部门调查显示，5 月份中国的工厂活动意外地从下滑转为增长周四，在生产和需求改善的推动下，帮助那些因利润下滑而陷入困境的企业。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 49.5 升至 5 月份的 50.9 ，高于区分增长和收缩的 50 点指数。&lt;/p>;&lt;p>;该读数超过了路透社民意调查中 49.5 的预期，与周三公布的官方采购经理人指数中出现的更严重收缩活动形成鲜明对比。&lt; /p>;&lt;p>;中国从严格的冠状病毒遏制措施中复苏脆弱且不均衡，4 月份的经济指标显示进口、出厂价格和房地产投资均下降。&lt;/p>;&lt;p>;制造业分项指数显示工厂产出上升以 11 个月以来最快的速度增长，而包括新出口在内的新订单在 5 月份有所扩大。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于对全球经济前景的担忧，未来 12 个月的商业信心降至七个月低点。&lt;/p>; p>;&lt;p>;受 4 月份工业利润下滑的影响，企业对招聘保持谨慎，5 月份就业分项指数连续第三个月萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;需求不足是主要制约因素分析师表示，世界第二大经济体的复苏和通缩风险正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;投入和产出价格指标在 5 月份继续下降。&lt;/p>;&lt;p>;“当前经济增长缺乏内生动力财新智库高级经济学家王哲表示，市场主体信心不足，凸显扩大和恢复需求的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;一些经济学家预计货币政策将进一步放松。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为，央行可能会将存款准备金率下调 25 个基点，以维持金融稳定，”澳新银行周三表示。 “提前降息的可能性也在上升。”&lt;/p>;&lt;p>;财新 PMI 被认为侧重于沿海地区更多以出口为导向的小型企业，由标准普尔全球根据问卷调查编制而成发送给中国的采购经理。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-China policies have had ‘profound’ impact on travel, industry body says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222457/anti-china-policies-have-had-profound-impact-travel-industry-body-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/b686342e-6862-4602-a3d8-f4d1fb56cf2f_1f552ea2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;入境旅游面临“巨大困难”，部分原因是地缘政治紧张局势和反华情绪，据行业机构称。&lt;/p>;&lt;p>;中国智慧旅游协会会长肖千辉表示，Covid-19 大流行期间外国人外流也产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;他&lt;/p>;&lt;p>;肖先生于 5 月 9 日在中国旅游协会在江苏省无锡市举办的研讨会上发表上述言论，并在最近发表的一份声明中公开了这一说法。 &lt;/p>;&lt;p>;“入境旅游目前面临巨大困难，我们通常认为这是由于大流行病造成的，”曾在原国家旅游局任职的肖说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是公平和真实的，因为它令人震惊地按下了停止按钮 [on travel]。但问题并没有完全由大流行引起。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出该行业缺乏新进入者，并表示由于地缘政治紧张局势，其“消费结构”正在发生剧烈变化。&lt;/p>; &lt;p>;“以美国为首的西方国家采取的反华政策对整个入境旅游行业产生了深远而长期的影响，”肖说，并补充说，许多国家的负面舆论越来越多在过去的二十年里，人们对中国产生了浓厚的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;但肖表示，恢复国际旅行可能有助于“遏​​制日益反华的西方舆论”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，游客来源地转向俄罗斯和缅甸等消费较低的国家。 “来自欧洲、美国、日本和韩国的游客比例正在大幅下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着迪士尼乐园提高门票价格，上海为后疫情时代的旅游热潮做准备&lt;/h3>;&lt;p>;Another “严重的问题”是大流行期间离开中国的大量外国人。肖说，有朋友或家人住在中国通常是外国人访问该国的一个原因。&lt;/p>;&lt;p>;经过三年的大流行限制措施后，中国于 3 月对外国游客重新开放了边境，但国际旅行的复苏一直&lt;/p>;&lt;p>;文化部最新数据显示，1-3月，赴中国大陆旅游的团组主要来自港澳地区，占比接近80%和旅游。大陆与这两个城市之间的边界于 2 月重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度的数据尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;肖在研讨会上表示，重振入境旅游对于解决问题至关重要&lt;/p>;&lt;p>;他说，“迫切需要”将入境旅游纳入国家战略，中央政策需要让外国人更容易访问中国，包括制定签证程序不那么复杂。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM Lee Hsien Loong tests positive for Covid-19 again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222523/singapore-pm-lee-hsien-loong-tests-positive-covid-19-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 09:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/99508719-2f43-44a4-a616-9d8e59b0b791_4c4cf6ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙再次检测出 Covid-19 阳性，原因是“Covid 后反弹”。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉很好，但我担心我已经再次将 Covid-19 转为阳性，”Lee 在周四的 Facebook 帖子中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的医生说这是新冠疫情后的反弹，这种情况发生在 5% 到 10% 的病例中，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 补充说，他“仍然具有传染性，尽管与最初相比风险并不高感染”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的医生建议他自我隔离，直到他的 ART 检测呈阴性。&lt;/p>;&lt;h3>;漫长的新冠疫情给亚洲蒙上了阴影，患者迫切希望找到治愈方法&lt;/h3>;&lt;p>;Lee 表示，他很期待周四早上参加 Sri Thendayuthapani Temple 的开光仪式，但“不幸的是，现在为了保护我周围的人的安全，不得不错过它”。&lt;/p>;&lt;p>; “我向组织者和所有参加仪式的人道歉。祝大家开光庆典圆满成功！”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 在访问南非和肯尼亚后于 5 月 22 日首次检测出 Covid-19 呈阳性。&lt;/p>;&lt;p>;71 岁的 Lee 说医生给他开了药&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 28 日的 Facebook 帖子中，Lee 写道：“我现在 Covid-19 阴性，将于周一恢复工作。感谢所有送上祝福的人！”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US debt-ceiling deal: House passes bill over hard-right Republican opposition, Senate next to vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3222524/us-debt-ceiling-deal-house-passes-bill-over-hard-right-republican-opposition-senate-next-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/af7f2690-c34a-4bf6-9089-fbe24a9d46fc_ec8e1653.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国众议院周三通过了一项暂停国家债务上限和设定联邦支出限制，使其走上正轨，以避免几天后即将发生的主权违约。&lt;/p>;&lt;p>;众议院议长凯文·麦卡锡设法平息了无法阻止的右翼共和党人对该法案的强烈反对它以 314 票对 117 票通过，议长所在政党的 71 名成员投了反对票。&lt;/p>;&lt;p>;该法案取消了两年的债务上限，并在 2024 年总统大选期间保持支出持平选举，同时允许与国防无关的支出在 2025 年增长 1%。&lt;/p>;&lt;p>;安全支出（包括国防）将上限为 8860 亿美元，国防预算将保持 3.3% 的增长美国总统乔·拜登要求，而其他支出上限为 7040 亿美元。到 2025 年，这两项拨款将分别增至 8950 亿美元和 7110 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党人反对该协议，指出国防开支的增长低于目前约 5% 的通胀率，这意味着它代表了以实际美元计算的削减。&lt;/p>;&lt;p>;该协议未触及为医疗保险和社会保障等强制性计划提供资金所需的增加，大多数选民压倒性地支持这些计划。&lt;/p>;&lt;p>;它会，但是，收回国会自 2020 年以来授权的数十亿美元未动用的 Covid-19 救济基金，并开始分阶段扩大工作要求，以适用于老年食品券领取者。食品援助的工作要求最终将适用于 54 岁，而不是现行法律要求的 49 岁。&lt;/p>;&lt;p>;该立法现在进入参议院，预计将在参议院获得通过并立即进入美国乔·拜登总统的办公桌。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿咨询公司创始人特里·海恩斯说：“今晚的众议院投票成功——这是本周最困难的障碍——将债务上限协议提高到 90%，违约率提高到 10%”泛大陆政策。&lt;/p>;&lt;p>;“一些参议员可能会使用拖延策略来表达对交易细节的不满，”他说。 “但参议院几乎肯定会在周五或周六批准该法案。”&lt;/p>;&lt;p>;“今晚众议院的‘赞成’票数比最初预期的要多得多，主要是因为真正的考验原来是程序性‘规则’ ’当天早些时候投票，”海恩斯补充道。 “Once the rule vote prevailed, purists on both sides threw in the towel, choosing to emphasize their rejection of default over opposition to the spending deal.”&lt;/p>;&lt;p>;Estimates vary as to how much the bill will lower spending, with the White House saying about US$1 trillion and Republicans asserting that the cut would be twice that amount. The non-partisan Congressional Budget Office on Tuesday estimated the bill would reduce deficits by US$1.5 trillion over 10 years.&lt;/p>;&lt;p>;Biden welcomed the bill&#39;s passage and urged the Senate to “pass it as quickly as possible” so that he can sign it into law.&lt;/p>;&lt;p>;“This agreement is good news for the American people and the American economy,” he said in a statement released by the White House.&lt;/p>;&lt;h3>;Risks still lurk for China despite prospect of US debt deal, analysts say&lt;/h3>;&lt;p>;The legislative stand-off ran for months as Democrats wanted a simple vote on a bill to raise the government&#39;s US$31.4 trillion borrowing limit without conditions, thus covering allocations Congress had already approved. Republicans were demanding spending cuts, sparking criticism from the International Monetary Fund.&lt;/p>;&lt;p>;The IMF&#39;s managing director, Kristalina Georgieva, slammed the US government last week for allowing the situation to go unresolved so close to the point where the US Treasury would run out of funds needed to prevent the first default in American history and sending the world into a state of “anxiety”.&lt;/p>;&lt;p>;Treasury Secretary Janet Yellen has said that dire scenario could happen as soon as June 5, also known as the “X-date”.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking ahead of the vote on Wednesday, Senate Majority Leader Chuck Schumer warned that little time remained.&lt;/p>;&lt;p>;“I cannot stress enough that we have no margin for error,” The New York Times quoted Schumer as saying. “Either we proceed quickly and send this bipartisan agreement to the president&#39;s desk or the federal government will default for the first time ever.”&lt;/p>;&lt;p>;Senate Minority Leader Mitch McConnell joined 22 other Republicans in the chamber in signing a letter sent to Schumer earlier in May, pledging to resist “any bill that raises the debt ceiling without substantive spending and budget reforms”.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>