<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese software engineer for Google accused of murdering his wife is out of hospital, awaits arraignment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251194/chinese-software-engineer-google-accused-murdering-his-wife-out-hospital-awaits-arraignment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/d788a909-5466-4d2c-8ddc-7580a13ea6e7_bc22acdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张在中国社交媒体上流传的照片，据说是在警方调查了陈立人涉嫌殴打妻子于宣仪的家。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谷歌中国软件工程师陈立人被控在加州圣克拉拉的家中殴打妻子致死，周二从医院转入监狱等待。谋杀指控的提审。&lt;/p>;&lt;p>;陈自三周前被捕以来一直住院治疗，已经错过了五次预定的提审。预计他将于周五出庭。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他将面临终身监禁且不得假释的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;陈于 1 月 16 日被捕，警方称，接到一位关心此事的熟人的电话后，发现他在与妻子余宣仪合住的房子里浑身是血。余宣仪也曾在这家美国科技巨头工作。&lt;/p>;&lt;p>;于宣仪的尸体在一间卧室内被发现。在家中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/497971f6-4971- 4a02-b93d-30c331292edc_4eef9805.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于加利福尼亚州山景城的公司总部附近的 Google 办公室。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈住院的原因尚未透露。圣克拉拉县副地区检察官迈克尔·加德伯格 (Michael Gadeberg) 表示，他打算请求法院拒绝陈的保释。&lt;/p>;&lt;p>;陈和余都是 27 岁的软件工程师，毕业于美国精英清华大学。北京，之前在加州大学圣地亚哥分校学习计算机科学。此案震惊了中国大陆的社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;陈在其 LinkedIn 个人资料中表示，他曾参与 YouTube Shorts（该平台上类似 TikTok 的工具）背后的算法工作。余去世时，她还在亚马逊工作了大约一年，之后还在谷歌工作。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，这对夫妇最近共同购买了一套价值 200 万美元的房子。邻居们表示，尽管远离社区其他人，两人过着安静、正常的生活。&lt;/p>;&lt;h3>;来自中国的谷歌工程师被指控在美国殴打妻子&lt;/h3>;&lt;p>;于的死讯1 月 16 日，陈某的熟人对他和于某表达了担忧，因为陈某拒绝接电话或开门。&lt;/p>;&lt;p>;据该人称，他透过家中的窗户看到了陈某，一动不动，跪在地上。 ，双手高举在空中，眼神茫然。&lt;/p>;&lt;p>;上午 11 点左右，圣克拉拉消防局的官员抵达这对夫妇的家中进行福利检查。&lt;/p>;&lt;p>;当官员进入房间时回到住所后，他们在陈所站的卧室的地板上发现了于的尸体。&lt;/p>;&lt;h3>;中国博士生枪击致命事件激起亚裔美国人的焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;警方逮捕了陈并带走&lt;/p>;&lt;p>;根据侦探的事实陈述，于女士的头部受到严重钝器伤害。据称，陈某的右手肿胀，呈紫色，衣服、腿部、手臂和手上都有血迹，手臂上有抓痕。&lt;/p>;&lt;p>;一名消防官员询问陈某的手是如何受伤的声明继续说道，陈回答说，“我打了我的妻子”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，陈没有提供犯罪动机。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Most important battle in our lives’: 11 Chinese university students overthrow professor accused of faking data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249928/most-important-battle-our-lives-11-chinese-university-students-overthrow-professor-accused-faking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/f06260e1-93c4-4d2e-a9fa-4877d029861c_a39f195c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;“对我们来说，这是日常生活中最重要的一场战斗，”博士生张莉1月23日在社交媒体平台微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;一个多月以来，他和华中农业大学（HZAU）的其他 10 名学生一直在悄悄准备一场推翻导师的“革命”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，黄飞若， HAZU 动物营养与饲料科学系的一名教授在校方调查证实了部分学生的指控后被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;HAZU 发现黄为通讯作者的 10 篇论文存在虚假数据，而他编辑出版的一本教科书使用了他人的内容，但未注明出处。该书已被暂停使用。&lt;/p>;&lt;p>;他还被发现滥用资金，缺乏作为导师的尽职调查。据 HAZU 称，他实验室的所有 15 名学生已被重新分配给新的导师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/06/92af42fd-e495-48ed-88b8-9836c96a4a37_7a46d02c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武汉华中农业大学的学生们拍摄了抱怨他们的主管是罕见的一步。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;举报黄的决定得到了回报，但这种指控在中国很少见，因为学生和导师之间的权力失衡非常明显。&lt; /p>;&lt;p>;虽然有学生投诉导师的案例，但他们通常会等到毕业后，因为导师有权批准学生的论文。&lt;/p>;&lt;p>;学生们的运动始于 1 月 16 日，一封长达 125 页的信指责黄学术不端并鼓励学生作弊，并在中国多个网络平台上公开。&lt;/p>;&lt;p>;黄实验室的 15 名学生中– 3名博士生和12名硕士生 – 11人签署了公开信。 《华盛顿邮报》联系了黄某，要求他对这些指控做出回应，但他尚未回复。&lt;/p>;&lt;p>;举报人之一的刘晓萌在一封日记式的信中写道：“我经历了很多次崩溃真的不知道如何在保持直立的情况下毕业。”&lt;/p>;&lt;p>;她于 1 月 17 日在自己的社交媒体帐户上发布了这封信，称她被安置在一个几乎缺乏所有必要研究材料的实验室里和设备，有一次她突然收到了一些来源不明的数据，并要求她写一篇论文。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/592ac4e8-141a-4510-9be0-484fed241a15_3eebb0b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄教授费若的一些学生提出指控后，经过调查，他已被华中农业大学动物营养与饲料科学系开除。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海同济大学教育评价研究中心主任范秀弟表示，任何在中国的学生如果公开反对导师，最终都可能受到伤害&lt;/p>;&lt;p>;“学生必须冒很大的风险，甚至赌上自己学术生涯的未来。”这表明我们的整个学术环境出了问题。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;包括张在内的四名学生将于六月毕业。但如果他们对自己的担忧保持沉默，他们觉得很可能会被要求在论文中伪造数据。&lt;/p>;&lt;p>;这是他们不愿意做的事情，最后，学生们决定张说，站起来说不。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心可能的后果，但必须这样做。在大学宣布决定之前，他在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们都做好了最坏的打算，甚至准备丢掉文凭，回家乡找工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;“前景黯淡”还是每年 40,000 美元？中国毕业生的态度截然相反&lt;/h3>;&lt;p>;另一名研究生在社交媒体平台知乎上表达了对学生“抗争”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“社会对学术不端行为的容忍由来已久。但我们只能对一些实力雄厚的学者普遍存在的作弊行为视而不见。”该研究生说道。&lt;/p>;&lt;p>;2018年从华中农业大学生命科学与技术学院毕业后，张先生表示很高兴能加入华中农业大学&lt;/p>;&lt;p>;他回忆说，在选择导师时，他被黄老师官网上热情洋溢的介绍所吸引。 “他的简历中充满了许多杰出的学术成就和各种荣誉，”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？&lt;/h3>;&lt;p>;但在 2020 年，随着作为一名博士生，他开始产生怀疑。他注意到，有些学生看似没有做过实验，却发表了论文。&lt;/p>;&lt;p>;还有一些样品，虽然声称是送来的，但似乎数据并不合理。张觉得第三方测试。&lt;/p>;&lt;p>;黄本人是华中农业大学的学生，在他的动物分子营养和饲料加工技术领域可以说是后起之秀。&lt;/p>;&lt;p>;他被选为省级杰出青年学者，这是中国最具竞争力的人才计划之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大学在研究上浪费了数百万美元，却未能产出成果&lt;/h3>;&lt;p>;他领导了多项国家级研究项目，并获得了国家自然科学基金委员会 (NSFC) 的资助，该基金资助了中国大部分的基础科学研究。&lt;/p>;&lt;p>;黄先生于 1999 年在华中农业大学开始攻读学士学位， 2008年获得博士学位，毕业后留校工作，2017年晋升为教授、博士生导师，被解职前担任系主任。&lt;/p>;&lt;p>;但学生的指责让他受到了打击。令人印象深刻的简历轰然倒塌，引发了公众关注和网上讨论的海啸。&lt;/p>;&lt;p>;黄的学生列出了30多篇有问题的学术论文，其中声称存在造假证据，其中包括15篇已发表的论文和19篇论文&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大对与中国、俄罗斯和伊朗有联系的研究人员进行打压&lt;/h3>;&lt;p>;这些论文主要在 2016 年至 2023 年期间发表，据称存在不当行为，包括使用不同论文中的相同实验图，图有明显的拼接迹象，原始数据与发表的数据存在差异，表明数据被捏造或操纵。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2021年，一篇以Huang为对应的论文作者发表在同行评审的《肝脏病学杂志》上，其中包括一张“小鼠肝脏中蛋白质表达”的实验图像。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在他的博士生王同欣的论文中也发现了同样的图像 –谁是这篇论文的第一作者——只不过在王的研究中，数据来自猪肝。&lt;/p>;&lt;p>;学生们在信中暗示，只有这些论文他们才能得到确凿的证据。 ，声称可能还有其他内容被伪造或捏造，并表示需要进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;1月18日，华中农业大学正式宣布，其调查组发现学生提出的问题涉及实验图像、数据和研究结果基本属实，学校已暂停黄先生的所有职务和教职工作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？ h3>;&lt;p>;黄的学生指控其他不道德行为，包括允许博士后研究人员操纵同行评审、不按时支付学生每月津贴，以及强迫学生伪造数据以使论文“完美”。&lt;/p>;&lt;过去十年，中国研究人员在主要国际基准之一的科学引文索引（SCI）所列期刊上发表的论文数量急剧增加。与此同时，论文被撤稿的问题比以往任何时候都更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;大陆调查媒体财新一月份的一份报告援引 Healsan Consulting 和 Retraction Watch 的数据称，在过去的十年里，全球范围内有超过 5 万篇 SCI 论文被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，由于抄袭、虚假同行评审和不可靠数据而被撤回的文章中，中国研究占四分之一以上。到 2023 年，这一数字将上升至 75%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学院表示，《Nature》中的干细胞研究没有获得伦理批准&lt;/h3>;&lt;p>;范说，不可否认，学术造假是一种严重的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，造成这种现象的根本原因之一是发表的论文数量与太多的利益挂钩，包括晋升、资助和各种奖项。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会激励研究人员采取不道德的捷径，因为他们的工作是否真正与社会相关或数据是否可靠变得不那么重要，她说。&lt; /p>;&lt;h3>;在中国研究人员质疑结果后，美国团队撤回了超导研究&lt;/h3>;&lt;p>;研究机构也希望他们的员工获奖，因为他们也受益，例如提高他们的排名和增强他们的竞争力。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;因此，学术机构倾向于“纵容”潜在的不诚实行为，这已成为“公共秘密”，范说。&lt;/p>;&lt;p>;“不道德的案件往往在机构外部的人揭发后浮出水面。” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的生态系统可能会导致思想正确、真正热衷于研究的学生和研究人员在群体或组织中处于不利地位，甚至被边缘化。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;学生们在公开信中表示，黄实验室的两名博士后研究人员被他视为榜样，在顶级期刊上发表了数十篇论文。但他们指出，小组中的其他人从未见过两人进行实验，而且实验室的设施出奇的简陋。&lt;/p>;&lt;p>;“那么实验结果从何而来？答案很明显：通过捏造……这种方法耗时更少，成本更低，效果更好，产出更高，自然成为一些人的首选。”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;学术不端行为范说，这本质上是对资源的非法“掠夺”，并产生了深远的后果。&lt;/p>;&lt;p>;除了研究所层面的问题外，不当行为还可能导致人们对所有中国研究产生负面和偏见的印象。她说，这不仅会影响全球科学界，还会影响国家的科技产业和经济竞争力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michigan school shooter’s mother Jennifer Crumbley found guilty of manslaughter in first case of its kind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251192/michigan-school-shooters-mother-jennifer-crumbley-found-guilty-manslaughter-first-case-its-kind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3a55317e-0a0d-48e1-a169-3cd6493837b4_5ac65caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 牛津校园枪击案凶手伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 的母亲詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 讲话周二，她和她的律师香农·史密斯在奥克兰县巡回法院出庭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，密歇根州陪审团判定一名校园枪击案凶手的母亲在 2021 年杀害四名学生的事件中犯有过失杀人罪，这使她成为美国第一位被追究责任的家长。检察官表示，根据州法律，詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 有义务阻止当时 15 岁的儿子伤害他人。她被指控未能在家中找到枪支和弹药，也未能获得支持伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 心理健康的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;四项有罪判决（牛津高中遇害学生每人一项）是在陪审团审议了大约 11 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;宣读判决后，45 岁的詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 低下头，在对每位陪审员进行投票时轻轻摇头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/a7f26c07-e2fb-4e60-856b-7d1e13590e4a_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，陪审团裁定詹妮弗·克鲁布利犯有四项过失杀人罪，奥克兰县检察官凯伦·麦克唐纳拥抱受害者贾斯汀·希林的父亲克雷格·希林。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官凯伦·麦克唐纳在走出法庭时拥抱了受害人贾斯汀·希林的父亲克雷格·希林以及麦迪辛·鲍德温的家人。&lt;/p >;&lt;p>;“谢谢你，”一名男子对她低声说道。&lt;/p>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 和詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley) 是美国第一批因孩子犯下的大规模校园枪击案而被指控的父母。詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley) 将于三月面临审判。&lt;/p>;&lt;p>;“人们已经听到了呼声，我觉得这个判决将在全国每个家庭中引起共鸣，”克雷格·希林 (Craig Shilling) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这是必要的，我对判决感到满意。这仍然是一个令人悲伤的情况。它必须停止。这是一种问责，这也是我们长期以来一直要求的。”希林说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国校园枪击案嫌疑人的父母在搜捕后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;法官阻止麦克唐纳和辩护律师香农·史密斯接受记者采访。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月 30 日上午，学校工作人员对一起暴力拔枪、子弹和受伤男子的事件感到担忧，伴随的是伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 的数学作业中的绝望短语。他的父母被叫到学校进行简短的会议，但他们没有带男孩回家。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，伊森·克鲁布利从背包里掏出一把手枪，射杀了 10 名学生和一名老师。没有人检查过背包。&lt;/p>;&lt;p>;这把枪是他父亲四天前刚给他买的 Sig Sauer 9mm 手枪。同一个周末，Jennifer Crumbley 带她的儿子去了射击场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/07/d07b0dc9-e037-453c-a5d6-8941ad3c8e6d_7c6fe0be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ethan Crumbley 在密歇根州庞蒂亚克拍摄照片。照片：奥克兰县治安官办公室，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“你是最后一个拥有那把枪的成年人，”助理检察官马克·凯斯特(Marc Keast)在最后盘问母亲时说道星期。 “11 月 30 日，你看到你儿子在[学校]枪击事件前进行最后一轮练习射击。你看到他站起来的样子……他知道如何使用枪。”&lt;/p>;&lt;p>;Jennifer Crumbley 回答道：“是的，他做到了。”&lt;/p>;&lt;p>;除了 17 岁的 Justin Shilling 和 17 岁的 Madisyn Baldwin 之外，14 岁的 Hana St. Juliana 和 16 岁的 Tate Myre 也被杀。七人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;现年 17 岁的伊桑·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 承认谋杀和恐怖主义罪，目前正在服无期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;严厉的报告详细描述了德克萨斯州学校大屠杀应对措施的“严重失败” &lt;/h3>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 告诉陪审员，跟踪枪支是她丈夫的工作。她还说，她没有看到儿子有精神困扰的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会谈谈。我们一起做了很多事情，”她作证说。 “我信任他，我觉得我有一扇敞开的门。他可以来找我解决任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在警方发现的一本日记中，伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 写道，他的父母不会听取他的帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我得到的帮助为零因为我的精神问题，这导致我向……学校开枪。”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/07/52788761-c0c6-4569-a91e-342e24e12412_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹姆斯·克鲁布利，牛津高中之父学校枪击案凶手伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 于 2022 年 3 月出现在密歇根州庞蒂亚克的法庭上，参加审前听证会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;促使辅导员致电的图画文字克鲁布利夫妇对学校说：“这种想法不会停止。帮我。世界已经死了。我的生命毫无用处。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官提供的证据表明，伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 在 2021 年春天给他的母亲发短信，讲述“恶魔”扔碗和其他幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;但她告诉陪审团，这是事实“只是伊森在胡闹”。&lt;/p>;&lt;p>;“我问自己是否会做一些不同的事情。我不会的。我希望他能杀了我们。”她作证说。&lt;/p>;&lt;h3>;六年级学生在爱荷华州校园枪击事件中丧生，嫌疑人已死亡&lt;/h3>;&lt;p>;由六名男性和六名女性组成的陪审团包括以下人员：拥有枪支或在家中与枪支一起长大。陪审员表示，他们可以把对枪支的看法放在一边，公平地服刑。&lt;/p>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 将于 4 月 9 日返回法庭接受量刑，她将在县监狱服刑约 2.5 年。法官将设定根据评分准则和其他因素确定的最低刑期。&lt;/p>;&lt;p>;将由密歇根州假释委员会决定她实际在监狱里待多久。非故意杀人罪的最高刑期为 15 年。&lt;/p>;&lt;p>;检察官尚未表示是否会要求对这四项定罪进行连续判刑，如果谢丽尔·马修斯法官同意，这可能意味着最高刑期为 60 年。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Middle East quagmire could be key to easing US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251004/why-middle-east-quagmire-could-be-key-easing-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/a0610e37-bc63-4ab1-830c-9da4cbf93f53_c757f10a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; “今天的中东地区比二十年来更加安静，”美国国家安全顾问杰克·沙利文在该地区最近爆发冲突前不久表示。公平地说，沙利文有理由保持乐观。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，美国已逐渐恢复与沙特阿拉伯的紧张关系，促成了以色列与几个阿拉伯国家之间的和平协议，并在很大程度上维持了冷淡。与其地区主要对手伊朗实现和平。隐含的论点是，拜登政府巧妙地脱离中东，专注于与其他大国，尤其是中国的战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，仔细审视一下，这可以说是最短视的。最近记忆中的地缘政治主张 - 美国国务卿安东尼·布林肯此后警告说，中东将面临“极其动荡的时期”，这是至少半个世纪以来最糟糕的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们”至少自 1973 年以来，甚至可以说在那之前，我们在该地区还没有遇到过像现在这样危险的局势。”冷战。种种迹象表明，美国在中东的战略已经支离破碎。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府陷入进退两难的境地，一边拼命寻求避免该地区发生更大冲突，一边在中东地区投射力量。在 11 月份有争议的选举之前，人们对美国的看法有所下降。矛盾的是，陷入困境的美国可能更有能力与中国谈判缓和局势，因为中国国内陷入困境，无意发生大国冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于美国总统乔·拜登就职后承诺，将开启一个符合 21 世纪要求的美国外交政策新时代。他的政府承诺拥抱有利于盟友的多边主义，加强国内工业能力和经济安全，并直接对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管其外交政策团队的资历看似无可挑剔，但拜登政府战略的根本问题是其原因在于它低估了其他非西方大国带来的挑战。首先是俄罗斯对乌克兰的全面入侵，这有效地束缚了欧洲，并吸收了整个西方联盟的大量武器和资本。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乌克兰在抵抗俄罗斯入侵方面取得了巨大成功，但事实证明，乌克兰的战争努力越来越分裂。美国，共和党高层领导人呼吁和平解决。但是，尽管美国可以与其富有的欧洲盟友分担乌克兰的负担，但中东的情况却有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府从阿富汗撤军以及与伊朗达成新核协议的尝试应该会有所帮助。很早就敲响了警钟。美国一心专注于中国并面临与俄罗斯的代理人战争，试图与志同道合的阿拉伯国家和以色列合作，在中东建立脆弱的现状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;然而，仔细审视一下，拜登和他的团队实际上采纳了特朗普政府的地区政策，该政策在很大程度上边缘化了巴勒斯坦问题，并在2020年差点引发了与伊朗的战争。简而言之，拜登政府希望通过一些战术来确保安全。 &lt;/p>;&lt;p>;其结果是，拜登政府面临来自多方的压力，要求其采取相互矛盾的行动，从而陷入战略泥潭。在民主党内部，要求加沙停火的呼声越来越高，而拜登则面临着支持该国在中东的主要盟友的压力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯和中国的支持下，伊朗正在复兴。 ，也在以更大的自信考验美国的地区地位。突然之间，拜登发现自己陷入了一个不可能的境地。他试图避免与伊朗发生直接战争，同时应对伊朗支持的武装分子的致命袭击，这些袭击本月夺去了美国士兵的生命。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些美国在传统冲突地区新发现的麻烦可以为拜登政府的对华战略注入实用主义元素。首先，中东和东欧爆发旷日持久的冲突的前景意味着以中国为中心的外交政策可能站不住脚。&lt;/p>;&lt;h3>;如果特朗普获胜，他可能会与朝鲜达成协议，给中国带来勇气。选举：博尔顿&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗和俄罗斯在美国引发不同党派分歧，在可预见的未来将继续对华盛顿的战略带宽提出巨大要求。让事情变得更加复杂的是，唐纳德·特朗普重返白宫的可能性让美国的盟友感到不安，引发了关于在不久的将来与美国可能发生冲突的严肃对话。&lt;/p>;&lt;p>;至少，如果未来的特朗普政府采取极端的单边主义和交易主义外交政策，从布鲁塞尔到东京的美国盟友也在探索更加自力更生的安全战略。相比之下，中国可以专注于自己的东亚后院，那里的武装力量和经济日益先进。&lt;/p>;&lt;p>;好消息是北京也没有对抗的心情。面对国内经济放缓以及与印度、韩国、菲律宾和日本等主要邻国的地缘政治摩擦日益加剧，习近平主席在与拜登和美国高层商界领袖的广为人知的会晤中表示，他倾向于缓和紧张局势。去年亚太经合组织峰会的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;由于多个领域都没有具体的解决方案，拜登政府有动力与其主要竞争对手保持平衡。因此，相对不确定的美国可能会被迫在本世纪最激烈的竞争中保持战略清醒。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate confirms Asia hand Kurt Campbell as country’s No 2 diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251191/us-senate-confirms-asia-hand-kurt-campbell-countrys-no-2-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/1afe492d-4cef-4eab-8374-5aee05f812bc_8814670e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家安全委员会印度太平洋事务协调员库尔特·坎贝尔在参议院外交关系委员会于 12 月举行听证会，审查他的副国务卿提名。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院周二以压倒性多数票批准资深亚洲事务专家库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 出任副国务卿，他是总统乔·拜登的高级国家安全助理，也是美国国务院的二号人物。国务院。&lt;/p>;&lt;p>;参议院以 92 比 5 的投票结果确认坎贝尔担任国家安全委员会印度太平洋事务协调员。&lt;/p>;&lt;p>;他此前创立并领导了亚洲集团，战略咨询和资本管理小组。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔选择担任该职位反映了美中关系的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出了有关中国的问题&lt; /h3>;&lt;p>;中国对美国构成了严峻的外交挑战，美国希望在不引发冲突的情况下对抗其不断增长的军事力量，并遏制华盛顿认为该国不公平的商业行为，同时避免全面的贸易战。&lt; /p>;&lt;p>;66 岁的坎贝尔被视为时任美国总统巴拉克·奥巴马“重返亚洲”战略的思想家，该战略是一项备受吹捧但迄今为止仍然有限的该地区资源再平衡战略。&lt;/p>;&lt;p >;他在 2016 年出版的《The Pivot》一书中概述了他的亚洲策略，该书主张加强现有联盟，并在面对崛起的中国时与印度和印度尼西亚等国家建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing 737 Max 9 in Alaska Airlines mid-air blowout was missing bolts, US probe finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251189/boeing-737-max-9-alaska-airlines-mid-air-blowout-was-missing-bolts-us-probe-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/4e2441f9-e245-4217-9efb-08afc01de992_e87f9d7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家运输安全委员会调查主任 John Lovell 进行检查1 月份阿拉斯加航空 1282 航班的机身插头区域。图片来源：NTSB via TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国调查人员表示，上个月阿拉斯加航空航班上发生的一起戏剧性事故显然是由波音公司交付飞机之前未正确安装的门塞引发的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据美国国家运输安全委员会的初步报告，波音 737 Max 9 上没有安装四个用于将面板固定到位的故障安全机制的螺栓。&lt;/p>;&lt;p>;波音 737 Max 9 上没有安装四个螺栓。 p>;&lt;p>;该事件已成为波音公司自 2019 年发生两起致命事故后其整个 Max 机队在全球范围内停飞以来面临的最大危机。&lt;/p>;&lt;p>;Max 9 飞机与阿拉斯加飞机具有相同的舱门配置飞机被停飞数周，直到可以接受检查，监管机构正在仔细研究波音的制造流程，并加大对公司管理层的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自已找到的舱门和机身的证据NTSB 报告称，这表明四个螺栓“缺失”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告没有就 1 月 5 日故障的原因得出结论，但它是对安全委员会最初事实收集的异常详细的描述。它包含面板的照片，后来在波音车间的地板上拍摄的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该小组在最后一个组装期间已经进行了处理，但是NTSB仍在审查所做的事情和原因。安全委员会可能需要一年或更长时间才能结束其正式发现。&lt;/p>; &lt;p>;“调查继续确定使用哪些制造文件用于授权在铆钉返工期间授权左Med插头的打开和关闭，”该报告在提到失败的面板时说。&lt;/p>; &lt;h3>;美国地面波音在阿拉斯加航空公司的井喷式飞行&lt;/h3>; &lt;p>; Spirit Aerosystems Holdings（波音公司最重要的供应商）的井喷后最大937最大9s。事故发生后的审查。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生时，当一个在阿拉斯加航空集团左侧开了一个未使用的门开口的面板从波特兰起飞后不久就开了开放，使它猛烈地造成在返回紧急降落时，会失去压力，乘客和飞行人员迎接大风和噪音。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;面板被称为门塞，由12个牙套固定在适当的位置，可承受机舱和高度稀薄空气之间的巨大压力差。设计了一组四个螺栓，将其锁定到位。面板通过向上滑动和螺栓开放，其中包括销钉以防止它们无意间松开，防止运动。 2月4日，该公司透露，它发现了大约50个未交付的737人的铆钉孔的制造缺陷。该公司发言人说。 /02/07/317AEAAEA-D0FC-4A85-B8DD-AEEFE1F31B_07D3C8C8C8C8E3.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;来自阿拉斯加航空公司1282号航班的门插件一月。照片：国家运输安全委员会通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2月4日披露的问题是一系列浮雕的最新问题，该小故障源自波音的前航空结构单元。 Spirit Aero提供的船尾压力舱壁上的钻探不事了，这减慢了去年737 Max的交付，这是飞机制造商最重要的现金流量发电机。 2023年早些时候影响产出的尾鳍配件的一个单独问题。机械师和航空航天工人协会将要求三到四年的薪水上升40％，这受到美国复活的美国劳工运动的鼓舞，稀缺的合格航空航天工人以及波音稳定工厂中的工作的压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;联邦航空管理局也正在进行增强对波音和精神的监督。美国联邦航空局航空安全副局长乔迪·贝克（Jodi Baker）周一表示，该机构大约在其审查中进行审查，并希望在本月发表调查结果和可能的建议。</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas responds to truce deal, Blinken says agreement ‘possible’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251188/israel-gaza-war-hamas-responds-truce-deal-blinken-says-agreement-possible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 02:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/fb19fbdd-b908-41e3-ace0-5df1faf8dac6_26621f47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在多哈举行的新闻发布会上讲话周二，卡塔尔。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周二表示，已对拟议的加沙停火协议做出回应，美国表示相信达成协议是可能的。&lt;/p >;&lt;p>;哈马斯回应的细节并未立即透露，但卡塔尔表示，这一答复让多哈感到“乐观”。卡塔尔帮助调解了上周转交给哈马斯的提议，也将涉及释放在加沙的人质。 &lt;/p>;&lt;p>;正在中东闪电之旅的美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿正在审查哈马斯的回应，他将在周三访问以色列时与以色列官员讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“还有很多工作要做，但我们仍然相信达成协议是可能的，而且确实是必要的，”他在多哈与卡塔尔首相兼外交部长谢赫·穆罕默德·本举行的新闻发布会上表示阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/12897246-aec6- 493c-a22d-40947ede83af_6a3fc666.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在卡塔尔首相兼外交部长穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼的欢迎下周二，卡塔尔多哈。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯发表声明称已提交对停火提议的回应后，谢赫·穆罕默德表示这是“积极回应”，但拒绝透露更多信息详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的协议是一个多星期前由美国和以色列间谍负责人在与埃及人和卡塔尔人举行的会议上起草的，该协议将确保释放加沙武装分子扣押的剩余人质，以换取长时间停战。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯此前曾表示，任何协议都必须最终结束战争。以色列表示，在哈马斯被摧毁之前，不会永久停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，停战将持续至少 40 天，在此期间，武装分子将释放他们扣押的剩余人质中的平民。接下来的进一步阶段将是移交士兵和人质尸体，以换取被监禁在以色列的巴勒斯坦人的释放。&lt;/p>;&lt;h3>;巴勒斯坦人希望布林肯的访问能够在拉法袭击之前实现加沙休战&lt;/h3>;&lt;p>;迄今为止唯一一次停火是在 11 月份，最初只同意持续四天，后来延长至一周。&lt;/p>;&lt;p>;当时，哈马斯释放了 110 名人质，以换取以色列监狱中的 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯统治的加沙武装分子在以色列南部杀害了 1,200 人并劫持了 253 名人质，之后以色列开始对加沙发动军事进攻。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，至少 27,585 名巴勒斯坦人已被隔离。在以色列的军事运动中被杀害，成千上万的人被埋葬在瓦砾下。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry back in London after father, King Charles, diagnosed with cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251187/prince-harry-back-london-after-father-king-charles-diagnosed-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 02:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/a21e0d89-2405-4fd0-8772-a2e055fe42ea_4d414b3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯和王后卡米拉在乘车离开时挥手致意周二，伦敦克拉伦斯宫。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相周二表示，查尔斯国王的癌症很早就被发现，君主将“继续”履行宪法职责，而哈里王子则从加利福尼亚州飞来进行罕见的治疗。探望父亲。&lt;/p>;&lt;p>;王室官员周一宣布，这位 75 岁的国王被诊断出患有一种未公开的癌症，正在门诊接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;Les众所周知，查尔斯等待了数十年才开始执政，但在他执政不到 18 个月后，他暂停了公共活动，但将继续处理国家事务，包括每周与总理里希·苏纳克举行会议，并且不会放弃宪法规定的国家元首职务。 &lt;/p>;&lt;p>;周二下午，经过一夜的飞行，可以看到哈利乘坐一辆黑色SUV抵达国王的克拉伦斯宫住所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/323e7940-4fbb-41dc-a38d-4e28c0322c5e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周二，一辆据信正在运送英国哈里王子的汽车进入伦敦查尔斯国王的住所克拉伦斯宫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人的关系并不好，自从王子于2020年辞去王室职责并与妻子梅根搬到洛杉矶以来，哈利很少见到父亲马克尔引用了他们所说的英国媒体令人难以忍受的侵扰和种族主义态度。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的哈里在电视采访、纪录片和纪录片中详细描述了他与家人的不稳定关系以及他的王室继承权。回忆录，备用。&lt;/p>;&lt;p>;哈利到达后大约一个小时，查尔斯和卡米拉王后乘坐一辆皇家宾利从他们的住所前往附近的白金汉宫。这对夫妇向聚集在宫门外的游客和祝福者挥手致意。然后，他们乘坐直升机前往国王位于英格兰东部的乡村住所桑德灵厄姆。&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫表示，国王在查尔斯最近因前列腺肥大住院治疗期间发现了国王的癌症，但这是一个“单独的问题”而不是一个问题。前列腺癌。&lt;/p>;&lt;h3>;哈里王子因针对 Mirror Group 的电话窃听索赔而获得 154,000 美元&lt;/h3>;&lt;p>;“值得庆幸的是，这件事被及早发现了，”苏纳克告诉 BBC 电台，并补充道：“我们将继续努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“全国各地的许多家庭听到这句话都会被同样的事情所感动，他们知道这对每个人意味着什么，”苏纳克说。 “所以我们只会让他继续，希望我们能尽快渡过难关。”&lt;/p>;&lt;p>;白金汉宫表示，查尔斯总体健康状况良好，“对他的治疗和外表保持完全积极的态度”期待尽快恢复全面公共职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;查尔斯于 2022 年 9 月成为国王，当时他的母亲伊丽莎白女王在位 70 年后去世，享年 96 岁。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国王确诊的消息传出之际，他的儿媳威尔士王妃凯特刚刚从腹部手术中恢复过来，手术住院了大约两周。&lt;/p>;&lt;p>;凯特随着她的康复，她正在暂时履行王室职责。她的丈夫、王位继承人威廉王子也抽出时间帮助照顾她和这对夫妇的三个孩子，但将于周三在温莎城堡主持仪式和慈善晚宴。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯对自己的前列腺状况持开放态度，这打破了王室传统。几个世纪以来，英国王室对健康问题一直守口如瓶。&lt;/p>;&lt;p>;披露有关他的癌症诊断的信息（尽管是以有限的方式）是对传统的又一次突破。&lt;/p>;&lt;h3>;英国王妃凯特威尔士，腹部手术后住院&lt;/h3>;&lt;p>;当英国君主拥有实权时，人们会隐瞒患病的消息，因为担心这会削弱他们的权威。在王室成员成为宪法傀儡后，保密的习惯依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;英国公众并不知道查尔斯的祖父乔治国王在 1952 年 2 月去世前患有肺癌，享年 56 岁，一些历史学家声称国王本人并未被告知他身患绝症。&lt;/p>;&lt;p>;在伊丽莎白生命的最后几年，当女王开始缺席公众时，公众只被告知女王患有“行动不便问题”在她生命的最后阶段出现。死亡证明上的死因简单地写为“年老”。&lt;/p>;&lt;p>;何时以及多少披露疾病信息对于许多公众人物来说仍然是一个难题。美国国防部长劳埃德·奥斯汀因没有告诉总统乔·拜登或其他主要领导人他正在接受前列腺癌治疗而受到批评，即使他在一月份因术后并发症住院重症监护室也是如此。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫表示，国王“选择分享他的诊断结果是为了防止猜测，并希望这可以帮助公众了解世界各地所有受癌症影响的人”。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯登上王位，打算领导一个精简的君主国，减少执行礼仪性公共职责的高级王室成员。但随着查尔斯和凯特暂时边缘化，哈里自我放逐到加利福尼亚州，安德鲁王子因与性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦的关系而基本上被排除在人们的视野之外，皇家“公司”面临着严重过度扩张的风险。&lt;/p>;&lt;p>;威廉预计在国王治疗期间，卡米拉和卡米拉都会参加更多的公开活动。&lt;/p>;&lt;p>;目前没有计划拜访“国务顾问”——高级王室成员，包括女王和王位继承人 - 代表君主的宪法职责，例如签署立法和接管大使。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese spies hacked Dutch defence network, intelligence agencies say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251184/chinese-spies-hacked-dutch-defence-network-intelligence-agencies-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/72cfcba2-dd3d-4287-ab6e-8cfbfbf4db0b_afb36a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年四月，荷兰情报机构在年度评估中表示中国针对高科技公司和大学的间谍活动对荷兰的经济安全构成了最大的威胁。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰情报机构周二表示，中国国家支持的网络间谍去年进入了荷兰军事网络，称这是中国针对荷兰政治间谍活动趋势的一部分及其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国国家安全紧张局势加剧，这是荷兰首次公开将网络间谍活动归咎于中国。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要确保中国实施的这种性质的间谍活动已成为公众所知，因为这将有助于提高国际社会对此类网络间谍活动的抵御能力。”荷兰国防部长 Kajsa Ollongren 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构的荷兰语缩写为 MIVD和 AIVD，称黑客放置了恶意软件，将自己的活动隐藏在 50 人使用的武装部队网络中进行非机密研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“MIVD 和 AIVD他们在报告中表示：“强调这一事件并不是孤立的，而是中国针对荷兰及其盟国进行政治间谍活动的更广泛趋势的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻荷兰大使馆没有立即回复评论请求。北京一贯否认网络间谍指控，并表示反对一切形式的网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，AIVD 在年度评估中表示，中国对荷兰经济安全构成了最大威胁，其间谍活动针对的是高科技企业。科技公司和大学。主要目标是总部位于南部城市 Veldhoven 的 ASML，该公司是全球主要的计算机芯片制造光刻机供应商。&lt;/p>;&lt;p>;同样在去年 4 月的另一份报告中，MIVD 表示，中国正非法试图收购荷兰太空技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对芯片工具的强劲需求增加了 Lam Research 和 ASML 的收入&lt;/h3>;&lt;p>;从周二的报告中尚不清楚黑客试图获取哪些信息。这些机构表示，由于该网络与该部的主要系统是分开的，因此造成的损害有限。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，路透社报道称，美国政府已发起一项行动，以打击普遍存在的中国黑客行动，该行动被称为“伏特台风” ”，这损害了数千台联网设备。报告中尚不清楚 MIVD 和 AIVD 揭示的活动是否存在关联。&lt;/p>;&lt;p>;这种名为 Coathanger 的恶意软件似乎能够隐藏自己的存在，至少在一段时间内是这样。这些机构以一段代码命名，其中包含英国作家罗尔德·达尔的短篇小说《羔羊到被宰杀》中的一句台词。&lt;/p>;&lt;p>;这句台词是“她拿起他的外套并将其挂起来” ，描述了妻子用冰冻羊腿谋杀毫无戒心的丈夫之前的时刻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使在更新或重新启动后，“衣架”仍保留在设备上，并从设备中删除自身病毒扫描结果。&lt;/p>;&lt;p>;该报告“高度确信”地评估，黑客攻击和恶意软件都是来自中国的“国家支持的行为者”所为。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，西方国际使团以及其他一些组织的网络上也发现了植入程序，并补充道：“该恶意软件是专门为 FortiGate 设备开发的，组织将这些设备用作防火墙来保护其系统。”&lt;/ p>;&lt;p>;全球使用的防火墙制造商 Fortinet 没有立即回复评论请求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Chinese officials voice concerns on US tariffs, investment curbs in ‘candid’ bilateral meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251186/senior-chinese-officials-voice-concerns-us-tariffs-investment-curbs-candid-bilateral-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/5c7ba4b4-7ffb-4a0a-90c7-dd172d29e6a7_3c432d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财政部长兰佛安（左），如图去年11月在旧金山举行的亚太经济合作组织会议期间与香港财政司司长陈茂波会面。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国财政部称，中国高级经济官员本周在北京与美国同行会面，表达了对针对大陆企业的关税、投资限制和制裁的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;商务部网站的一份声明称，在世界两大经济体经济工作组第三次会议上，官员们就国内宏观经济和政策进行了“深入、坦诚、务实和建设性的沟通”。&lt;/据双方声明，为期两天的会议于周二结束，会议还讨论了二十国集团框架内的金融合作、产业政策以及低收入和新兴经济体面临的债务问题。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国财政部的一份报告，美国代表对中国的产业政策实践和产能过剩以及由此对美国工人和企业造成的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;“美国官员重申，美国并不寻求使两国经济脱钩，而是寻求健康的经济关系，为美国公司和工人提供公平的竞争环境，”通报称。&lt;/p>;&lt;p>;会议它补充说，双方同意在 4 月份再次会面。&lt;/p>;&lt;p>;中国财政部长兰福安出席了本周的会议，并与美国代表团“进行了简短的交流”，美国代表团还会见了美国代表团双方声明称，中国国务院副总理何立峰在北京访问。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，美国财政部长珍妮特·耶伦期待今年适当时候回访中国。&lt; /p>;&lt;h3>;“不信任度仍然很高”：为什么一半美国公司没有在中国扩张的计划&lt;/h3>;&lt;p>;此次高层对话是在两国举行单独的金融工作组会议之后进行的上个月在北京。&lt;/p>;&lt;p>;这两个工作组均于去年 9 月成立，由他和耶伦领导，旨在促进双边经济和金融政策问题取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;北京之间的紧张关系中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登 11 月在旧金山举行峰会后，华盛顿局势缓和。&lt;/p>;&lt;p>;虽然那次会议在军事沟通、禁毒和人工智能方面取得了一定成果，但中美关系日益严重的经济争端和一触即发的科技战争一直笼罩着阴云。&lt;/p>;&lt;h3>;美国认为更多的中国科技公司具有“军事性”并构成国家安全风险&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府维持了对中国商品的关税唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 担任总统期间推出的关税 - 平均为 19.3%。&lt;/p>;&lt;p>;周日，这位美国前总统、今年共和党总统提名的领跑者在接受福克斯新闻采访时表示，他将对中国征收额外关税如果再次当选，可能会超过 60%。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已采取行动限制美国对中国某些行业的投资，包括先进计算芯片和微电子、量子技术和人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，它一直在使美国供应链远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;在国内房地产行业不断恶化和西方降低风险努力的背景下，北京尚未为美国的供应链开辟一条明确的道路。该国的疫情后经济复苏。中国的需求不足，某些行业的产能过剩和期望较弱。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump not immune from prosecution in 2020 election interference case, US appeal court rules, as criminal trial looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251182/trump-not-immune-election-subversion-charges-us-appeal-court-rules-moving-him-closer-criminal-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/817d9da0-5880-42d3-975c-fcbbf4a65cb9_98c10d5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国上诉法院裁定前总统唐纳德·特朗普也不能幸免因 2020 年选举干涉案而免遭起诉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦上诉小组周二裁定，唐纳德·特朗普可能因密谋推翻 2020 年大选结果的指控而面临审判，驳回了他关于自己免受起诉的说法，使这位美国前总统距离史无前例的刑事审判又近了一步。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定标志着几个月来法官第二次驳回特朗普的豁免论点，并认为他可以因在任期内采取的行动而受到起诉2021 年 1 月 6 日，他的支持者暴徒冲进了美国国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官组成的小组驳回了特朗普关于他不能被起诉的说法，因为这些指控涉及他作为总统的官方职责。&lt;/p>;&lt;p>;“就本刑事案件而言，前总统特朗普已成为特朗普公民，拥有任何其他人的所有辩护理由。”一致同意的小组写道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在他担任总统期间可能保护他的任何行政豁免权不再保护他免受这次起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人特朗普表示，这位前总统将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决驳回了他试图避免因破坏美国民主和权力移交而受到审判的企图，尽管他巩固了自己作为竞选领跑者的地位。共和党总统提名。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普案件将美国最高法院推入 2024 年选举之战&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普的律师辩称，前总统有权获得全面的法律保护，并且不能因官方行为受到刑事起诉，除非首先被众议院弹劾，然后被参议院免职。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾两次被众议院弹劾，但每次参议院共和党人都投出了足够的票数宣告他无罪。&lt;/p>;&lt; p>;在 1 月 9 日的听证会上，法官们重点关注了特朗普主张的广泛性质，向特朗普律师询问，即使是一位下令军事突击队暗杀政治对手的总统，在国会不采取初步行动的情况下是否也能逃脱刑事起诉。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在竞选活动和社交媒体上多次表达了他的豁免权主张，并在 1 月 18 日的帖子中表示，“所有总统都必须拥有完全和全面的总统豁免权，否则美国总统的权威和果断力将受到影响。”被剥夺并永远消失。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普推动联邦选举干预案进行电视转播&lt;/h3>;&lt;p>;特别检察官杰克·史密斯提起的起诉书指责特朗普利用选民欺诈的虚假指控向国家施压议员、司法部官员和时任副总统迈克·彭斯阻止对选举结果的认证。这是特朗普面临的四起刑事案件之一，也是两起涉嫌干预 2020 年选举的刑事案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对四项重罪指控不认罪，并指控检察官出于政治动机破坏他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;豁免权论点此前于 12 月被美国地区法官 Tanya Chutkan 驳回，促使特朗普提出上诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使法院不接受特朗普的论点，上诉很可能会实现他推迟原定 3 月 4 日审判并可能推迟到 11 月大选之后的目标。在特朗普上诉期间，此案处于搁置状态。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普赢得选举，他可以寻求赦免自己或指示司法部结案。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可以要求司法部停止此案。华盛顿特区巡回法院和美国最高法院对裁决进行审查，这可能会导致数周或数月的额外延迟。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>