<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Itawe, Japan’s ‘naked men’ festival succumbs to ageing population: ‘difficult to continue’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252318/itawe-japans-naked-men-festival-succumbs-ageing-population-difficult-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/520038f0-164c-4601-9eca-ed022f7f524a_f956ddce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身着缠腰布的男子准备抢夺一根名为“shingi”的木棍日本冈山县西大寺举行裸体祭时，被牧师扔出。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数百名裸体男子在一袋木制护身符上扭打，汗水冒出，戏剧性地结束了日本数千年的仪式。最后一次。&lt;/p>;&lt;p>;他们热情的 jasso、joyasa（意思是“邪恶，走开”）的歌声回荡在日本北部岩手地区的一片雪松林中，那里僻静的国石寺决定结束流行的流行。一年一度的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;组织这项每年吸引数百名参与者和数千名游客的活动，已成为当地年老信徒的沉重负担，他们发现很难跟上仪式的严格性.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/495803ea-18f8-4bca-a673 -9e497b9014e4_51c5e7af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在日本的裸体节期间，穿着缠腰布的男子准备抢夺一根名为“shingi”的木棍。抓住木棍的人被认为是“一年中最幸运的人”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sominsai节被认为是日本最奇怪的节日之一，是受日本人口老龄化危机影响的最新传统，该危机对农村社区造成了沉重打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“组织如此规模的节日非常困难，”这座 729 年开业的寺庙的常住僧人藤波大吾 (Daigo Fujinami) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到今天发生的事情——这里有这么多人，这一切都令人兴奋。但在幕后，有很多仪式和很多工作要做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能对困难的现实视而不见。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;日本社会的老龄化速度比大多数其他国家都要快。这一趋势迫使无数学校、商店和服务机构关闭，特别是在小型或农村社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;国石寺的 Sominsai 节过去常常从农历初七一直持续到第二天早上。&lt; /p>;&lt;p>;但在新冠病毒大流行期间，它被缩减为祈祷仪式和较小的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;最后的节日是一个缩短的版本，在晚上 11:00 左右结束，但它吸引了最多的人群当地居民说，这是最近的记忆。&lt;/p>;&lt;h3>;来认识一下这位日本喜剧演员，他的近乎裸体的表演正在英国达人秀上掀起风暴&lt;/h3>;&lt;p>;日落时，穿着白色缠腰布的男人来到了山上的寺庙，沐浴在小溪中，绕着寺庙的地面游行。&lt;/p>;&lt;p>;他们握紧拳头，抵御冬风的寒冷，同时唱诵“jasso Joyasa”。&lt;/p>;&lt;p>;一些人举着小型摄像机记录了他们的经历，而数十名电视工作人员则跟随这些人穿过寺庙的石阶和土路。&lt;/p>;&lt;p>;随着节日达到高潮，数百名男子挤在木制寺庙里，高喊着，吟诵着，激烈地争夺一袋护身符。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/ 87c6efbb-eb13-4033-84f7-9fef2ab623ff_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本裸体节期间，男士们穿着缠腰布。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地居民菊池俊明(Toshiaki Kikuchi)领取了这些护身符，多年来一直帮助组织这个节日，他说他希望这种仪式将来还能再次出现。&lt;/ p>;&lt;p>;“即使是在不同的形式下，我也希望能够保持这个传统。”节后他说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多东西只有参与才能体会到。”&lt; /p>;&lt;p>;许多参与者和游客对节日的结束表示悲伤和理解。&lt;/p>;&lt;h3>;1000多年来，日本的“裸男”节日禁止女性参加 - 直到现在&lt;/h3>;&lt;p>; “这是这个持续了一千年的伟大节日的最后一个。我真的很想参加这个节日。”49 岁的大阪护理人员西村康夫 (Yasuo Nishimura) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本各地的其他寺庙也在继续举办类似的节日，男人们穿着缠腰布，在冰冷的水中沐浴，或者争夺护身符。 .&lt;/p>;&lt;p>;一些节日正在根据不断变化的人口统计和社会规范调整其规则，以便它们能够继续存在 - 例如让女性参加以前仅限男性的仪式。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/32108876-1896-4ac8-8932-372cf1b3e031_9718a6c2.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本冈山县西大寺的裸体节期间，男子走进净化池，然后进入寺庙抢夺木棍。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从明年开始，国石寺将以祈祷仪式和其他方式取代节日，继续其精神修行。&lt;/p>;&lt;p>;“日本是面对出生率下降、人口老龄化以及缺乏年轻人来继续各种事情，”西村说。&lt;/p>;&lt;p>;“也许很难像过去那样继续下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese led-team’s carbon dioxide conversion system hailed as ‘milestone’ in harnessing No 1 greenhouse gas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252320/chinese-led-teams-carbon-dioxide-conversion-system-hailed-milestone-harnessing-no-1-greenhouse-gas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/41aa6388-c962-4cd8-a2b5-1d4d391bb852_5e2db631.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利用二氧化碳的转换系统，二氧化碳是全球变暖的第一大原因迄今为止，在实验室之外还无法实现气候变暖。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个中国领导的团队可能已经找到了科学家几十年来探索的答案——如何将二氧化碳转化为有价值的化学产品，同时应对气候变化。&lt;/ p>;&lt;p>;旨在利用温室气体（全球变暖的第一大原因）的转换系统迄今为止一直难以运行任何时间，这使得它们在实验室之外不可行。&lt;/p>;&lt;p>;但是研究人员位于武汉的华中科技大学 (HUST) 宣布取得突破，其电解系统可以将碳转化为甲酸，效率超过 93%。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，该系统可以连续运行至少 5,000 小时，远远超过任何其他已知的正在研究的设备。&lt;/p>;&lt;p>;该壮举可能标志着“工业应用的一个里程碑”，该研究负责人兼教授夏宝玉表示。华中科技大学化学化工学院。&lt;/p>;&lt;p>;该研究结果由华中科技大学、中国科学技术大学和奥克兰大学等机构的研究人员共同努力，发表在该杂志上《自然》1 月 31 日报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;甲酸在化工、能源、农业等领域有着广泛的应用。一个主要用途是作为牲畜饲料中的防腐剂和抗菌剂，但它也可用于燃料电池、皮革鞣制、马桶清洁剂和其他用途。&lt;/p>;&lt;p>;另一个好处是这种新工艺中使用的电解质可以直接从废铅酸电池中获取，这是一种更环保、更可持续的选择。​​&lt;/p>;&lt;p>;“实现二氧化碳转化是该领域的研究前沿，”夏说。本月早些时候的一次采访中，他补充说，实现这一目标的主要方法是电化学方法，即用电来改变化学物质的性质。&lt;/p>;&lt;p>;该过程包括破坏二氧化碳的化学键，然后添加氢气来生产各种有价值的碳氢化合物，例如甲酸、甲醇、乙醇、烷烃或烯烃。&lt;/p>;&lt;p>;电解过程中使用的电解质或关键试剂通常是碱性原料。&lt;/p>;&lt;但缺点是化学反应经常会产生不需要的副产物，例如碳酸盐。这些物质以沉淀物的形式附着在电解设备上，对设备的效率和寿命产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这些努力未能将科学转化为适用的技术，因为它们的稳定性较差，只能运行一段时间。夏说。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的五年里，该研究背后的团队一直在尝试一种新想法，其中涉及使用铅酸电池的一些关键组件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但是电解过程在酸性环境下非常不稳定，加速化学反应所需的催化剂很容易被腐蚀。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员最终想出了很多解决方案——包括开发转化效率高且不易腐蚀的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;使用铅酸电池催化剂意味着他们的设备可以实现超过5000小时的稳定运行记录。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这是迈向工业化的重要一步，”夏说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家计算出加拿大野火的巨量排放&lt;/h3>;&lt;p>;铅酸电池是一项稳定、成熟的技术广泛应用于汽车、通信、能源和军事等领域。&lt;/p>;&lt;p>;但是废旧电池的回收过程是能源密集型且繁琐的，因为在从中提取铅离子之前必须将其焚烧。夏说，铅是一种非常有效的转化温室气体的化学物质，但它也是一种有毒的重金属。&lt;/p>;&lt;p>;新系统将使电池能够以高效的方式直接重复使用。&lt;/p>; &lt;p>;夏说，随着进一步发展，该技术可以用于化石燃料公司等碳密集型行业，帮助他们脱碳。&lt;/p>;&lt;p>;但将其扩大到工业用途可能会带来挑战他说，这些影响操作的因素，例如设备升温。&lt;/p>;&lt;p>;通过持续研究，该团队希望将二氧化碳转化为比甲酸更有价值的产品，例如乙烯，乙烯用于一切领域从纺织品到防冻剂再到乙烯基，被称为“世界上最重要的化学品”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China girl, 10, saves 28 US cents a day for 3 years to buy birthday present for grandfather, melts hearts on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251215/china-girl-10-saves-28-us-cents-day-3-years-buy-birthday-present-grandfather-melts-hearts-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/20cfbbd1-e526-40d0-a4bd-d460769a6cb3_acc31dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名10岁女孩救了她她花了三年时间给祖父买礼物的零用钱，在大陆社交媒体上融化了许多人的心。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国10岁女孩三年来每天攒下2元（合28美分），只为买一份生日礼物的感人故事送给祖父的礼物，在大陆社交媒体上温暖了人心。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国东部浙江省的女孩花了2000元（279美元）为祖父购买了一条金手镯，这是她口袋里的全部钱据《中新网》报道，三年多来攒下的钱。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频片段中，可以看到女孩和她的母亲参观了当地的一家珠宝店。选好手链后，她打开存钱罐，取出积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;“我只有2000块钱，能给爷爷买什么？”女孩询问女售货员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/8d82f695- 0e9c-4d91-a005-d29f1494372b_1dbf8bda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小家伙从她的存钱罐里拿出三年来攒下来的钱给她爷爷买了一条手镯。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当她盯着柜子里陈列的珠宝时，她看到了红金和黑金手镯。&lt;/p>;&lt;p>;“哪一个是你比较喜欢？”有人问她。&lt;/p>;&lt;p>;她没有立即回答，但似乎仔细考虑了选项，最终选择了黑色选项。售货员将手链放进盒子里，小女孩从包里拿出存钱罐。&lt;/p>;&lt;p>;小女孩用力拉着钞票和硬币才把它们拿出来，显得有些不情愿，但也很兴奋。将它们交给女售货员。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我所有的积蓄，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她匆忙回家，发现祖父母坐在门口。&lt;/p>;&lt;p>;她兴奋不已，迫不及待地想告诉祖父，从盒子里拿出手镯。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我用零用钱买的，”她告诉祖父，并害羞地将手镯递给了他。他看着它，笑得很开心。&lt;/p>;&lt;p>;女孩看起来很自豪，她为表达她对祖父的爱而做了三年的惊喜。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人们媒体都被这个故事迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;一个人说：“多么可爱的孙女。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“她一定非常爱她的祖父。”&lt;/p>; &lt;p>;关于孩子表达对家人的爱的故事在中国很受欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/07/792f07eb-70e7-459e-a052-317bc1a2e0e9_e8fa4273.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个年轻人很高兴能给她的祖父礼物，他同样很高兴收到它。图片来源：微博&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年8月，东北一名三岁女孩帮助卖豆腐的爷爷，向顾客鞠躬说：“欢迎光临”下次再来。”&lt;/p>;&lt;p>;同年2月，中国北方的一个小女孩通过收集、回收和出售废旧材料赚钱，帮助父母购买一辆新车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong waste-charging scheme: principals call for more support as schools expected to pay tens of thousands of dollars a year under coming measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252317/hong-kong-waste-charging-scheme-principals-call-more-support-schools-expected-pay-tens-thousands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/b5175e0a-e21b-467d-b60f-b11a8b386d53_c6e65c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在促销活动中举起指定的袋子，以应对即将到来的垃圾- 收费方案。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港校长敦促当局提供更多补贴并改善回收网络，因为学校和幼儿园每年将不得不为即将到来的垃圾支付高达数万元的费用- 收费计划。&lt;/p>;&lt;p>;教育界立法会议员朱国强建议在官立学校试行该计划，以找出潜在问题并制定解决方案，为业界提供参考。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于 8 月生效，要求居民以每升 11 美分（1.4 美分）的价格购买政府批准的塑料袋（有九种尺寸）来处理垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;Polly油麻地天主教小学（海宏道）校长兼香港资助小学校长会副主席陈淑仪呼吁政府提供财政支持，以抵消书包的费用。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/b0666b2d-6986-4df8-9e57-b60bfe29e613_5585bbbc.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在垃圾收费计划的促销活动中学习如何使用指定袋子。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不少学校不再在所有教室放置指定袋子，而是计划购买100升容量的袋子，每个售价11港元，以收集袋子跨校园垃圾作为节省成本的措施&lt;/p>;&lt;p>;“这样一来，指定垃圾袋的费用是可以承受的，但这是我们过去不需要支付的额外费用。政府是否可以为这些袋子留出预算，或者给我们一些回扣？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但每当我们向教育局询问此事时，他们都会告诉我们要联系环境保护署。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，她担心一些学生或教职员可能会担心。甚至将生活垃圾带到学校处理，她补充说，她希望教育部门在新措施生效前发布进一步的指导方针。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港即将推出的垃圾收费计划，你需要了解什么&lt;/h3>; &lt;p>;为了准备该计划，她说她的学校已经开始清理不需要的杂物，并计划购买一台食物垃圾处理器，该处理器可以将废料转化为园艺肥料，并帮助教育学生。&lt;/ p>;&lt;p>;谈到餐盒的处理问题，她表示这没什么大不了的，因为这是由供应商处理的。&lt;/p>;&lt;p>;身为学校校长的朱议员表示，业界预计每月指定行李的费用介乎数千至港币10,000元。他敦促政府提供补贴或免费发放袋子。&lt;/p>;&lt;p>;他说，最重要的一步是加强该计划的教育和宣传，因为许多人错误地认为政府推出该计划是为了节省开支。 &lt;/p>;&lt;p>;“教育和环境部门应该合作，并发布指导方针供学校遵循，”他说。 「一些官立学校可以率先推出计划，看看潜在的挑战是什么，以便在问题出现之前解决问题。」&lt;/p>;&lt;p>;迦密中学校长何毓芬说，表示当局可以提高资助学校的营运开支津贴或提供直接补贴，并补充说他们之前曾获得过电费补贴，因为这是不可避免的开支。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/49866a4d-a50f-4dfb-9adb-580871a6a066_f0219867.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;卡梅尔中学校长 Esther Ho 表示，当局应该列出一份愿意与学校合作的可靠回收商名单。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何还对当前的回收网络未达到标准表示担忧，并需要政府的进一步投入。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去十年，教育部门在回收方面面临一些挑战，”她说。 “纸张是最容易处理的，但对于塑料瓶和玻璃瓶，以及一些大件物品（例如桌子），它们是由木头和钢制成的，找到回收商来收集它们并不容易。”&lt;/p>;&lt;p >;她建议当局可以创建一份愿意与学校合作的可靠回收商名单，以帮助节省管理成本并确保废物得到妥善处理。&lt;/p>;&lt;p>;何补充说，该市的整体回收网络应该还应加强鼓励学生和公众回收。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员敦促清理行为，改变废物收费计划策略&lt;/h3>;&lt;p>;她说，中学学校正在积极清理杂乱，并制定废物管理计划，为该计划做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;外卖盒通常被扔掉，里面还残留着剩菜，Ho 表示，这是中学中发现的最大垃圾类型之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要制定减少体积的措施，包括指定一个可以卫生处理食物垃圾的位置，以及在扔掉食物垃圾之前将盒子堆放起来，”她说。 “我们需要考虑不同的情况并提前计划。学生们也会参与这些讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;香港教育联会副主席、幼稚园园长林翠玲表示，他们的负担比中小学还要重&lt;/p>;&lt;p>;她敦促政府向幼儿园提供特别补助金，类似于Covid-19大流行期间的措施，以减轻财政负担。&lt;/p>;&lt; h3>;香港垃圾收费计划的拖把和暂停&lt;/h3>;&lt;p>;香港四分之三的幼儿园是非营利组织。私立独立及非本地幼儿园不参与政府的资助计划，需要家庭自行支付学费。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，每间幼儿园每天至少使用三个100公升的垃圾袋。全日制幼儿园和托儿所的垃圾还包括尿布和一次性饭盒，因此需要更多。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着他们每年至少要花费港币 6,000 元购买指定垃圾袋，不包括处理垃圾的人工成本。&lt;/p>;&lt;p>;教育局在回复邮报时表示，已建议学校遵循环境保护署提供的指引和信息，为新措施做好准备。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它补充说，运营费用补助金和补贴可用于支付清洁校舍所产生的费用，包括废物收费计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory forecasts warmer weather, high humidity next week before temperatures expected to hit 14 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252315/hong-kong-observatory-forecasts-warmer-weather-high-humidity-next-week-temperatures-hit-14-degrees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 12:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/e1ee2a93-9b56-40f8-8c88-b81b4d1f8e24_96049610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海滨长廊的人们与城市的天气逐渐变得温暖。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人应做好迎接温暖闷热天气的准备，因为天文台预测未来五天湿度可能会达到100%，然后气温会逐渐降至零度以下。未来一周气温为 14 摄氏度（57 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“受海洋气流影响，未来几天广东沿海地区天气潮湿，有雾”，天气预报员周日表示。 “白天会比较暖和。”&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始，相对湿度预计在70%到100%之间。天文台将读数达到 85% 或以上定义为“潮湿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/18/b4bd936c-b072-46b7-9f33-368139f0ebc3_624687bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士穿着“facekini”城市里的气温逐渐变暖。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计周二和周三气温最高可达26摄氏度左右。本周会有阳光明媚的时段，但天气大多有雾，可能会有阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;预计周五湿度将高达 100%，气温降至 21 度摄氏度，然后在接下来的一周进一步下降，预计 2 月 27 日最低温度为 14 摄氏度。&lt;/p>;&lt;h3>;由于天气原因，香港的“胖心”活动暂停&lt;/h3 >;&lt;p>;“东北季风将于本周下旬和下周初到达华南沿海，”预报员称。 “该地区气温将逐渐下降。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，周日气温将升至25摄氏度，下午有阳光。中午前后相对湿度约为80%。&lt;/p>;&lt;p>;预报员补充说，夜间多云，可能有阵雨，气温可能降至20摄氏度左右。&lt;/p>;&lt; p>;黄色火灾危险警告已生效，表示“高风险”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Japan’s married women finally keep maiden names after business lobby’s push for new law?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252221/can-japans-married-women-finally-keep-maiden-names-after-business-lobbys-push-new-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/693725bb-2830-4024-8546-8e5f36808912_3fa9a636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们穿过东京上野区的街道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本最大的商业游说团体负责人表示支持修改法律后，日本女性为自己的身份获得法律平等而开展的运动得到了推动。允许女性婚后保留婚前姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，日本是世界上唯一一个强制已婚夫妇使用同姓的国家，毫不奇怪，绝大多数都是选择男性的姓氏。活动人士称，这是保守派男性政客所实行的法律制度中父权制的残余。&lt;/p>;&lt;p>;但活动人士表示，这些男性所行使的控制即将结束，并指出，如果有影响力的日本经济团体联合会 (Keidanren) 已经开始接受女性保留婚前姓氏的想法，传统主义者的屈服只是时间问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/1402a7de-9b81-43ab-9703-661e71a2cbdb_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999；&quot;>;传统主义者表示，允许女性保留婚前姓氏会破坏家庭单位。图片来源：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济团体联会长德仓正和周二在新闻发布会上表达了他的立场，这一立场近20年来一直是激烈争论的话题：“我个人认为应该这样做。我希望将其作为支持女性工作方式的首要任务来实施。”&lt;/p>;&lt;p>;经济团体联合会宣布正在起草一份文件，建议修改法律以允许不同的姓氏，并且它将将于今年晚些时候提交给政府。&lt;/p>;&lt;p>;户仓还表示，在法务省一个小组于 1996 年建议修改《民法典》后，他对为什么这个问题“悬而未决这么久”感到惊讶允许不同的姓氏。&lt;/p>;&lt;h3>;日本男子采用妻子的名字，以挑战国家的性别歧视&lt;/h3>;&lt;p>;该小组的建议没有更进一步，因为国会的保守派成员表示他们将与之斗争因为这会破坏家庭单位的凝聚力并削弱传统价值观。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人一直拒绝改变法律和允许平等的努力，因为他们是传统主义者，认为统一的名字对于巩固家庭很重要。天普大学东京校区政治学教授村上弘美 (Hiromi Murakami) 表示：“他们忽视了家庭观念。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们忽视了法律给这么多女性带来的不便，”她告诉《本周》在亚洲，指出需要将银行、护照和无数其他文件转移到一个新名称。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果经济团体联合会支持这个想法，那么我相信政府和执政的自由党中的多数人民主党最终会倾听，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“国会中仍然有很多保守派，我预计变革将会遇到阻力，所以我会形容自己持怀疑乐观态度。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/92366cd8-0041-41ce-ae5e-5b055cdfdd2b_73ee0ea1。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对穿着日本传统服装的情侣。近20年来，日本女性保留婚前姓氏的问题一直是激烈争论的话题。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《每日新闻》2 月 12 日发表社论，呼吁政府“鼓起政治勇气”修改法律，并指出经团联声称，这个问题正在损害国家的商业。&lt;/p>;&lt;p>;该组织收到了外国公司的投诉，称使用与法定名称不同的专业名称导致了女性无法进入国外公共设施和被拒绝等问题住宿在酒店。合同也因签名与护照姓名不同而被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;“但问题超出了工作和日常生活，”该报称。&lt;/p>;&lt;p>;“一个人的名字是他们身份不可或缺的一部分。许多人觉得自己失去了自己的一部分，就好像他们一生的成就因改姓而被否定或抹去。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空第一位女性领导人如何从机组人员变成总裁&lt;/h3 >;&lt;p>;研究表明公众支持这一改变，国家人口和社会保障研究所 2022 年的一项调查显示，61% 的人支持允许已婚夫妇使用不同的姓氏。根据劳工管理研究所的一项研究，在公司中，84% 的公司表示人们应该能够保留自己出生时的名字。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的女性正在非正式地转回使用自己的名字山梨学院大学 (Yamanashi Gakuin University) 讲师 Sumie Kawakami 表示，他专注于女性和性别问题。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，公司需要满足女性获得报酬的需求。她说：“日本银行通常要求女性在结婚后更改姓名。”出国出差。&lt;/p>;&lt;p>;“如果女性改了名字，管理自己的版权或专利也会变得更加困难。所有这些都使得公司很难了解员工的工作经历。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当女性使用婚前姓氏从事商业活动并在公司担任要职时，问题就变得尤其复杂。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;即使日本出现更多性骚扰案件，也没有“真正的变化”&lt;/h3>;&lt;p>;川上从自己的经历中知道潜在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我在结婚时经历了一次改名的耻辱，在离婚时又经历了第二次改名。每次，我都必须更改所有身份证件、银行账户，甚至孩子的户口簿。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，在前往美国旅行时，移民官员要求她提供她与女儿关系的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前夫姓氏写的故事和论文不会被视为我的作品，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会如果我不改名的话，我一定要经历这样的屈辱。男人不需要接受那种审查。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China stocks primed for bullish reopen after upbeat tourism data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3252314/china-stocks-primed-bullish-reopen-after-upbeat-tourism-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/a2da6142-d990-431a-b347-b6db98c67ed9_054fb11c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人和办公楼反映在经纪公司的窗户上，如下所示2024 年 2 月 5 日，北京，电子板显示交易指数信息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当境内交易者从农历​​新年假期回来时，中国股市似乎准备强劲开盘，表现活跃。旅行和旅游数据为世界上表现最差的主要市场之一带来了急需的缓解。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国大陆交易于 2 月 9 日至 16 日休市，投资者可能会从国家的股票在境外上市。香港股市自周三重新开市以来上涨了近 5%，而纳斯达克金龙中国指数本周上涨了 4.3%，凸显了境内股市的追赶空间。&lt;/p>;&lt;p >;在中国最重要的假期之一期间的支出模式表明，随着经济在通货紧缩和财产危机方面的更广泛的斗争，消费量也加剧了。市场观察家预计，积极数据的流将至少给予短期提升，并向当局振兴投资者信心的努力提供了帮助。面对更深层的经济困境的任何反弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/ 18/fa7e81b7-8360-4422-a92c-6245e9e3bc67_d551f1a4.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2024年2月12日。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从假日酒店销售到澳门访问数字，早期阅读的早期阅读，指向与服务相关的行业的亮点。她说：“ ​​A股应该以更强的票据开放，继续国家支持的股价回收率。”孔响应假日数据迅速涌现，显示一年前该国正经历了广泛的竞争疫情，铁路旅行收益61％。在线酒店预订和交付巨头梅图安（Meituan）的支出也获得了重大收益。&lt;/p>; &lt;p>;澳门在假期的前六天报告了超过100万的游客 - 这是自2017年以来最高的峰值季节数据以来的高峰季节数据 - 大陆游客占总数的77％。增加了7％。 Meituan和E-Commerce Player JD.com每个都获得了10％以上的收益。&lt;/p>; &lt;p>;选项数据表明，交易者正在更加看涨。中国港企业指数的25个三角洲偏斜，该指数衡量了投资者对权利与呼叫的需求之间的差异，现在有利于呼吁3月到期的合同。但是，外国旅行者呢？&lt;/h3>; &lt;p>;当局试图在假期前阻止股票溃败，国家资金进行了大量购买，一系列监管调整以减轻卖出压力，并意外地更换证券监管机构负责人。这些举动使基准CSI 300指数从五年低点反弹，并在假期前一周攀升5.8％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;集会的继续是世界第二大市场的关键在经历了多年的损失之后，这已经失去了投资者的青睐。随着地缘政治紧张局势和北京对私营部门的全面控制，全球货币经理一直在选择中国股票。&lt;/p>; &lt;p>;交易者正在将希望的希望寄托在整个货币和财政领域的进一步政策支持下除了削减储备金比率。在三月份的关键年度会议之前，任何刺激迹象都将在领导层宣布经济增长目标和发展目标之前受到密切关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国中央银行周日保持关键利率稳定。试图保护人民币免受广泛的波动，同时评估最近的支持措施的影响。&lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行的一年政策贷款的利率不变，为2.5％，如前所述，彭博社调查的大多数经济学家。 ，《农历新年假期》中国证券监管委员会和消费实力的新任负责人。但是，不要忽略我们的选举&lt;/h3>; &lt;p>;自2021年峰值以来，CSI 300量规损失了其价值的40％以上，这是由国家严格的共同控制，监管镇压，经济复苏，是一种不均匀的经济复苏以及地缘政治紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;超出了可能的短期反弹之外，对市场的长期前景深表疑问。美国银行对全球基金经理的最新调查显示，做空中国股票正变得越来越受欢迎，这是几个月来第二大最拥挤的交易。三分之一的受访者表示，如果他们看到更具侵略性的财政政策来促进房地产部门的分配。&lt;/p>; &lt;p>;“在短期内，国家团队购买仍然是支持该公司EFG资产管理基金经理Daisy Li说。 “在接下来的三到六个月中，这将取决于中国今年的经济增长和预算赤字的目标。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump unveils US$399 ‘Never Surrender High-Tops’ at Sneaker Con in Philadelphia, after US$355 million ruling against him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252311/trump-unveils-us399-never-surrender-high-tops-sneaker-con-philadelphia-after-us355-million-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 11:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/18/5D551005-F0DA-4A4C-B91D-DC817F9999999999B07_068D94C2.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;共和党总统候选人唐纳德·唐纳德·唐纳德（Donald Trump）周六。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;的Getty图像在他关闭共和党总统提名时，前总统唐纳德·特朗普（Donald Trumes “一次聚会是“地球上最伟大的运动鞋表演”。 。胜利47英寸的古龙水和香水，每瓶99美元。如果再次当选，他将成为第47任总统。&lt;/p>; &lt;p>;该网站表示，尽管特朗普竞选官员在在线帖子中晋升了特朗普的竞选活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的新签名鞋。照片：周五，通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;盖蒂图像，纽约的一名法官命令特朗普支付高达3.55亿美元的罚款，发现前总统对他的财富撒谎多年以来，通过在财务报表中夸大其财富来向杜佩银行，保险公司和其他人进行策划。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普被命令向作家E. Jean Carroll支付8,330万美元之后，罚款是在损害其声誉之后的8330万美元。她指责他性侵犯。通过支付利息，特朗普的法律债务现在可能超过五十亿美元 - 这笔钱不清楚他能负担得起。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的出现与他的批评者和“美国的批评者”的冲突遇到了冲突！ ”来自穿着特朗普装备参加运动鞋活动的支持者。相互对峙的口号有时让听特朗普讲话变得困难。有些人持有“运动狂人爱特朗普”的迹象。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是我已经谈论了12年，13年的事情，”他说的。杂草偶尔会在整个房间中飘动。&lt;/p>; &lt;h3>;尼克·海利（Nikki Haley）说，特朗普想将RNC用作“小猪银行”进行他的法律斗争&lt;/h3>; &lt;p>;一些参加会议的人说，他们不知道特朗普会说特朗普会在那里，并继续购物，当时人群聚集在舞台周围。听众中的许多人说，他们不是来自城市，而是来自附近的州和华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>;，与特朗普通常的拉力赛人群相比，与会者偏向年轻，更多样化。特朗普的竞选活动希望他能够在11月对阵总统乔·拜登（Joe Biden）的比赛中赢得更多的年轻和少数派选民，尤其是年轻的黑人。&lt;/p>; &lt;p>;这不是特朗普的第一个赚钱的事业自从2022年宣布为白宫发起第三次活动以来。特朗普去年报告说，一系列数字交易卡的赚了100,000至100万美元，牛仔和超级英雄。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的新运动鞋网站说，它由特朗普在他2023年的财务披露中报告的公司CIC Ventures LLC经营。一家类似命名的公司CIC Digital LLC拥有他的数字交易卡NFTS或不可杀死的代币。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普的法律债务超过5亿美元。他是否必须付款？&lt;/h3>; &lt;p>;该网站指出，新事业“不是政治性的，与任何政治运动无关。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普发言人没有回答有关有关的问题。该活动，包括特朗普是否获得参加。&lt;/p>; &lt;p>;该网站将鞋子描述为限量版，编号为“真正的收藏家的物品”，就像特朗普总统一样，这是“大胆，黄金和艰难的”。 ” &lt;/p>; &lt;p>;“从未投降的培训师是您的集会形式的哭泣，”该描述写道。 “花边和走出去征服。” &lt;/p>; &lt;p>;在人群中的那些人是21岁的乔纳森·圣地亚哥（Jonathen Santiago）和20岁的丹娜·米切尔（Danea Mitchell）和20岁的丹娜·米切尔运动鞋事件的状态。他们表示很高兴见到这位前总统，并赞扬他与人群的互动方式。 &lt;/p>; &lt;p>;他们也有客气的话。&lt;/p>; &lt;p>;“红色的底部非常好，”米切尔说。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及特朗普的法律麻烦时，她耸了耸肩。她说：“如果他被判有罪，我认为这将是一个有趣的四年，但我毫不怀疑他会成为总统。” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/5bbf219d-3cd2-3cd2-413b-8010-e857aa16b592_1126e926e908.jpg ＃999;“>;美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周六在费城的运动鞋骗子介绍了一条新的签名鞋子后向与会者说再见。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的Getty图像，还有新泽西州的一群“欢呼妈妈”，他们说他们在城里参加啦啦队活动，并决定停下有机会见到特朗普。&lt;/p>; &lt;p>; 48岁的卡拉·伯克（Karla Burke）说，她听到有人在嘘声和发出噪音，但是周围的大多数人都是支持者。她说：“前面是一种不同的氛围。 “我认为这不公平，”她说。 “他们只是在追随他，所以他不是共和党候选人。” &lt;/p>; &lt;p>;拜登·哈里斯2024传播总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）猛烈露面，说：“唐纳德·特朗普（Donald Trump最接近他一生都将再次到达任何空军。</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu insists on military offensive in Rafah, will not bow to international pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252310/israel-gaza-war-netanyahu-insists-military-offensive-rafah-will-not-bow-international-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 10:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/18/c24f5236-37EF-4DF7-901D-138370DE45B7_AF718D2C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，尽管国际警告了这一想法。照片：Kobi Gideon/GPO/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有国际警告，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周六证实，以色列军事攻势将在加沙南部南部的拉法发起。&lt;/p。&lt;&lt;/p。 >; &lt;p>;“当然，只有在我们使战斗区的平民有可能搬到安全地区之后，”内塔尼亚胡对耶路撒冷的记者说。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，他们不会屈服于国际压力在这个问题上。 “任何想要阻止我们在拉法行动的人最终都是在告诉我们‘输掉战争’。”他不允许这种情况发生。这只是时间问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说，未来与巴勒斯坦人未来的和平和平解决不会由国际各方决定。&lt;/p>; &lt;p>;“只能通过直接达成和解他说。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登说，以色列不应在没有计划保护平民&lt;/h3>; &lt;p>;内塔尼亚胡，对媒体报道说，美国和以色列在他的领导下说，其他盟友可以承认巴勒斯坦国家，这将强烈反对这种“对巴勒斯坦国家的单方面认可”。 。” &lt;/p>; &lt;p>; G7外交部长警告说，如果在拉法发动了军事攻势，平民对平民造成了“潜在的毁灭性后果”。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，工业化国家呼吁“紧急解决加沙灾难性人道主义危机的行动，尤其是在拉法居住的150万平民的困境。&lt;/p>; &lt;p>;确保“在各种形式的人道主义者访问加沙地带的所有形式中，都有“充分，快速，安全和不受欢迎的人道主义者”这是一个绝对的优先事项。周六在各个城市抗议内塔尼亚胡右翼宗教政府的政策。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” D8/Images/Canvas/2024/02/18/82D67F3D-9731-4512-BA47-3301BE2DAA3F_AC707F82.JPG“本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府在周六以色列特拉维夫（Tel Aviv）的以色列与巴勒斯坦伊斯兰集团哈马斯（Hamas）之间的持续冲突中。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在特拉维夫沿海大都市的一次大集会上，中央街被阻止了。&lt;/p>; &lt;p>;报道。&lt;/p>; &lt;p>;许多示威者呼吁举行新的选举。其他人则大声疾呼，赞成加沙战争中的停火，并与巴勒斯坦激进组织哈马斯进行迅速达成协议，以释放进一步的人质。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动也在凯撒利亚的内塔尼亚胡别墅附近举行。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙，以色列国防军（IDF）在周六在加沙地带南部的纳赛尔医院（Nasser Hospital）的行动中逮捕了100人IDF在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; p>;以色列部队周四进入加沙南部最大城市的医院，其目的是在10月7日在巴勒斯坦极端主义组织哈马斯和其他激进组织袭击以色列的袭击之后恢复已被绑架到沿海地区的以色列人质的尸体。 IDF说。哈马斯控制的卫生部周六说，在过去的24小时内，有83名巴勒斯坦人丧生，125人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;这一数字使自10月7日战争开始以来的巴勒斯坦人数量丧生。 ，大约有68,700人受伤。根据联合国的估计，该信息最初无法独立验证。&lt;/p>; &lt;p>;，大多数被杀的人是妇女和未成年人。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，纳赛尔医院重症监护室的五名患者已有根据加沙卫生部的说法，由于以色列行动减少其氧气供应，因此被杀害。&lt;/p>; &lt;p>;进一步的进一步的患者在孵化器中包括新生儿的风险其他医院的严重病人，并阻止了联合国援助车队到达纳赛尔医院。&lt;/p>; &lt;h3>; biden hardens在以色列的“高度”反应&lt;/h3>; &lt;p>;同时，埃及有拒绝的报道说，它正在与加沙地带接壤附近建立一个缓冲区，以容纳多达100,000名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;州信息服务部负责也反对他们离开加沙地带。但是，埃及已经在以色列军事行动开始在沿海地带的军事行动开始之前就已经在边境的一侧建造了一个缓冲区和围栏，周五晚上的声明继续进行。&lt;/p>; &lt;p>; dpa以前从埃及安全消息来源，该国正计划创建缓冲区。消息人士周四表示，在必要时，将在该地区周围竖起一堵墙，以维持对巴勒斯坦难民的检查。 /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Hong Kong of 20 years ago is gone. It’s time to accept it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252078/hong-kong-20-years-ago-gone-its-time-accept-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/2a9b83c4-e75c-4b2f-adb6-46955e8c7e0c_1d8087f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在香港尖沙咀区走过商店2月12日农历新年假期。香港应该投资改善城市的公共区域，而不是花钱试图振兴我们传统的购物和夜生活场所。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港2024/25年度财政预算案即将公布。会考虑香港正在发生的根本性变化吗？人口结构和社区态度的变化将影响我们的社会和经济活动。我们需要改变我们对城市的投资、规划和管理方式。&lt;/p>;&lt;p>;一些变化与技术有关，另一些则与 Covid-19 相关，包括对健康和福祉态度的变化，以及更大的变化。可持续性意识。还有一些变化与香港居民在深圳的时间和金钱的竞争有关。这些因素的综合影响意味着香港将不再一样。&lt;/p>;&lt;p>;我们所知道的“购物天堂”已成为过去。需要新的活动来占据未充分利用的零售空间的巨大区域。这不一定是一件坏事。随着零售租金的下降，空间变得更适合不同类型的活动。&lt;/p>;&lt;p>;当工业活动在 20 世纪 80 年代北移时，大面积的工业建筑空间可用于其他用途。火炭成为艺术和其他创新用途的中心。香港人抓住机遇，创造了一系列新的就业机会和体验。更便宜的零售空间现在为我们的企业家提供了做一些不同的事情的新机会。&lt;/p>;&lt;p>;从香港的人口结构来看，儿童的数量大幅减少，而X、Y和X世代的数量则显着减少。 Z 正在进入中年，婴儿潮一代正在步入退休和老年。这些老年人有很多时间可以打发，而年轻的老年人（65-75岁）通常很活跃，有健康意识，有时间和金钱可以花。他们需要在这个不断变化的社会中发挥积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，X、Y 和 Z 代人是伴随着互联网长大的，他们将可持续发展视为他们生活的重要组成部分。在经历了 Covid-19 大流行之后，他们特别重视健康和健身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/15/396cd364-7208-4d36-9b7a-f88a2b013a35_951dd8d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跑者参加标准赛10公里比赛1月21日，香港特许马拉松赛事在东区走廊举行。疫情发生以来，香港人的健康意识日益增强。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与父母相比，他们购买东西的可能性较小，更愿意花钱在体验、健康和保健、体育、文化、娱乐上和户外体验。他们还在网上购物，并乐意在家里订餐并度过时光。由于外出人数减少，零售时间可能会缩短，开门时间会更晚，关门时间会更早。&lt;/p>;&lt;p>;年轻群体的饮酒量也较少。据卫生部称，酒精消费量下降了近 20%，从 2018 年的人均每年 2.84 升下降到 2022 年的 2.29 升。另一项调查发现，2018-19 年，15.3% 的受访者年龄在15至24人表示，他们在过去12个月内曾酗酒。 2020 年至 2022 年间，这一比例骤降至 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;随着婴儿潮一代的年龄增长并减少饮酒量，取代他们的年轻一代的饮酒量也随之减少。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们对饮酒健康风险的认识不断提高。流行的医学建议是，即使少量的酒精也会对健康产生严重的负面影响。政府政策总体上寻求减少饮酒。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势对我们的夜生活和酒吧场景具有重大影响。空荡荡的场所和更少的顾客将使这些地区看起来像是废弃的街区。迫切需要对酒吧和俱乐部进行改造，让它们更欢迎那些已经觉得传统酒吧场景没有吸引力的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在家工作和灵活的工作时间意味着存在人们在一周内有更多机会参与非工作活动。再加上退休人员的灵活性，还有更多的人可以在工作日抽出时间进行其他活动。工作时间的灵活性也降低了办公室人员的集中度，减少了对餐馆和购物的需求。&lt;/p>;&lt;p>;这些都是人口结构和文化期望变化带来的必然变化。最重要的是要接受2000年代中期的香港已经一去不复返了。增加消费的激励措施将与减少不必要购物的可持续发展理念相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;新形式的体验式娱乐以及与健康和福祉相关的娱乐将变得更具吸引力。这为新的艺术和文化活动的发展提供了空间。&lt;/p>;&lt;p>;食物仍将是一个重要的焦点，但它将继续发展。不同类型的小餐馆正在空置的零售空间中开业。随着越来越多的人出于健康和可持续发展的原因减少肉类消费，我们也可能会看到更多的素食。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新的购物中心可能会成为社区活动的焦点，比以前的购物中心更是如此。过去，并设有更多与健康、健康和健身相关的商店。老旧的中心可以逐步重新定位。&lt;/p>;&lt;p>;对深圳更好的购物和更便宜的餐饮赞不绝口的香港人表示，他们喜欢在那里度过时光。为什么香港缺乏这种享受感？&lt;/p>;&lt;p>;在即将到来的财政预算案中，政府最好投资改善公共区域，而不是发放消费券并试图重振我们传统的购物和夜生活。 &lt;/p>;&lt;p>;我们应该考虑升级和粉刷我们的公共建筑，用高质量的人行道更新我们的步行空间，种植更多的树木，并为活跃的老年人提供更多的座位。最重要的是，让我们集中精力让香港成为一个美好的地方。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diplomacy’s untimely death leaves Koreas on ‘extremely bleak’ brink — amid fears of a Trump redux]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252239/diplomacys-untimely-death-leaves-koreas-extremely-bleak-brink-amid-fears-trump-redux?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/d66e488d-0b6e-41ed-85bd-823314b3a5b5_4caae0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩在试射周三，新型地对海导弹在朝鲜的一个秘密地点发射。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛上演危险的边缘政策游戏，明显缺乏外交手段来化解不断升级的紧张局势，这有可能演变成朝鲜之间的直接冲突分析人士表示，随着一系列武器试验、军事演习和相互破坏威胁导致敌对行动加剧，缺乏外交举措加剧了进一步不稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p首尔世宗大学政治学教授保坂裕二表示，朝韩两国似乎都放弃了对话，转而采取激烈、不妥协的言辞，而韩国总统尹锡烈的强硬立场只会助长平壤的侵略行为。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/f25bcc2b-b29f-4c3b-aeda- 60ca808e986c_3511d236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国保守派总统尹锡烈自 2022 年当选以来一直对朝鲜采取强硬立场。照片：韩国总统办公室（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩 2 月 8 日在最新一次猛烈攻击中威胁称，如果敌对势力“试图触及尊严”，他们将“消灭”他们”，强调该国的“战备状态”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩现在将韩国指定为朝鲜的“主要敌人”，并将其定义为一个独立的敌对国家 –这与平壤将其竞争对手视为被占领土的传统观点大相径庭。&lt;/p>;&lt;p>;作为转变的一部分，朝鲜还废除了负责朝韩交流和对话的政府机构，并将宪法修改为称平壤军队应该在发生战争时“完全占领、征服和收复”韩国。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜猛烈抨击日本军队参拜靖国神社，首尔和中国保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜周三在其东海岸发射了一系列巡航导弹，这是一个月内的第五次此类攻击，朝鲜继续通过洲际弹道导弹试射和成功发射第一颗间谍卫星等武器测试来展示其军事实力。 /p>;&lt;p>;作为回应，韩国和美国一直在加强联合核威慑能力，并为下个月恢复大规模年度军事演习做准备。&lt;/p>;&lt;p>;一位俄罗斯高级外交官指责此类“侵略性和挑衅性行动”加剧了朝鲜半岛的紧张局势，指责美国及其盟友对朝鲜实施“斩首袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩声称他拥有消灭韩国的合法权利俄罗斯外交部第一亚洲司司长伊万·热洛霍夫采夫在上周日发表的一次采访中对莫斯科国营的俄新社表示，“这清楚地表明直接军事冲突的风险急剧增加”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，他的警告应该通过美国及其盟友的危险步骤来看待，”他说。 “在当前情况下，平壤被迫采取合理措施……防范对其主权的任何外部攻击。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尹恩惠对朝鲜毫不妥协的态度与他的态度形成鲜明对比世宗大学的保坂表示，这对金正恩来说是一份礼物，金正恩用它来证明自己的铁腕统治和建立核武库的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;“金正恩对此感到满意保坂说：“他认为尹政府无意中对他有利。”林说，目前，试图通过进一步制裁迫使平壤放弃核武器计划是“一厢情愿”。庆南大学朝鲜研究教授 Eul-chul 表示，金氏政权担心遵守协议将意味着其自身垮台。&lt;/p>;&lt;p>;“在尹政府的领导下，缓和双方紧张关系的前景似乎极其黯淡” ”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果说有什么不同的话，那就是朝鲜的挑衅今年只会在下个月的联合军事演习、韩国将于 4 月举行的议会选举以及 11 月的美国总统大选中加剧。 “”承诺迅速升级以威慑对方。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯利表示，朝鲜的导弹发射通常有一系列目的，从发展军事能力到增强政权的国内政治合法性，以及向更广泛的世界发出信号。&lt;/p>;&lt;p>;“通过发射如此多的巡航导弹，金氏政权超出了威慑的范围，可能试图描绘韩国保守派总统尹锡烈和拜登总统的政策作为即将到来的选举之前的失败，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /16/f7f0c82b-0d43-4125-b19f-b7c2c61766e9_f19ad394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国 KF-16 喷气式战斗机在朝鲜半岛上空编队飞行该国空军去年举行了防空演习。照片：韩联社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹最近几周多次称朝鲜“非理性”，并强调韩国在面对敌人时需要加强防御准备以牺牲民生为代价发展核武器。&lt;/p>;&lt;p>;过去发生过这样的激烈交锋，只是为了双方恢复对话，但北韩大学政治学教授杨武镇韩国研究机构表示，这种模式这次似乎不太可能重演。&lt;/p>;&lt;p>;“令人遗憾的是，韩朝协议中的三项原则——不干涉内政、相互尊重和承认意识形态差异——已经被搁置。首尔特洛伊大学国际关系教授丹尼尔·平克斯顿表示，两国陷入僵局，“没有真正的合作可能性”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“我认为合作领域非常有限，例如避免冲突，至少在中期是这样，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;通过强化对以下国家的威胁：首尔梨花大学朝鲜研究教授朴元坤表示，金正恩可能希望“在与即将上任的美国政府讨价还价时获得筹码”。&lt;/p>;&lt;p>;但是， 《韩国先驱报》援引他的话说，实际发生袭击的可能性“几乎为零”，因为“朝鲜坚持不会对韩国发动先发制人的攻击”的立场。 “韩国和美国没有理由首先攻击朝鲜。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，人们越来越担心唐纳德·特朗普连任总统将意味着美国保卫韩国的承诺减弱，这增加了人们的呼声韩国盖洛普研究人员在 12 月和 1 月进行的一项调查显示，十分之七的韩国人支持核武器，十分之六的人表示不相信美国如果朝鲜半岛发生危机，我们将使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“面对朝鲜不断升级的威胁，仅仅提出我们可以发展核武器就可以对朝鲜起到威慑作用，世宗研究所智囊团高级研究员 Cheong Seong-Chang 表示。&lt;/p>;&lt;p>;尹在本月罕见地接受公共广播公司 KBS 采访时拒绝了获得核武器的想法，称遵守国际核协议关于核武器的《扩散条约》更符合该国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实指出，鉴于韩国先进的科学和技术，如果需要的话，韩国“不会花很长时间”发展自己的核武库。分析人士表示，自 2019 年河内第二次特金峰会破裂以来，朝鲜一直与中国和俄罗斯关系密切，因为平壤现在认为，无论谁，华盛顿都会继续采取敌对政策是美国总统。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普如果赢得选举，可能会与朝鲜达成协议，为中国壮胆：博尔顿：“我不认为特朗普会重返总统宝座，但如果他如果回到白宫，我相信世界各地的独裁领导人将有勇气采取积极行动来解决他们对自由世界秩序的不满，”特洛伊大学的平克斯顿说。 “我认为东亚和其他地区发生冲突的风险将显着上升。”&lt;/p>;&lt;p>;保坂和庆南大学的林一致认为，短期内外交将变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普将只要核问题仍未解决，尽管美国和朝鲜可能正在寻找进行有限对话的方法，但朝鲜就没有办法帮助金正恩。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，保坂预测，特朗普第二任总统将更加关注北京而不是平壤。&lt;/p>;&lt;p>;“改善美国与朝鲜之间的关系仍将困难重重，因为美国试图通过将日本、台湾和韩国捆绑起来来遏制中国[大陆]。一个防御联盟，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>