<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s Samsung workers stage first strike: ‘largely symbolic, but it’s a beginning’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265796/south-koreas-samsung-workers-stage-first-strike-largely-symbolic-its-beginning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/cdc3b558-eef6-426a-b3c7-d319a3db665f_7f4d346e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三星电子工会成员抗议这家科技巨头涉嫌压迫员工该公司的工会位于首尔三星总部前。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表数万人的一个主要工会负责人表示，韩国科技巨头三星电子的工人周五举行了该公司的首次罢工。&lt;/p >;&lt;p>;三星电子是全球最大的智能手机制造商之一，也是全球仅有的生产用于生成人工智能的高端存储芯片的公司之一，其中包括来自行业领导者的顶级人工智能硬件，例如&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月份以来，全球最大的存储芯片生产商该公司的管理层一直与工会就工资和福利问题进行谈判，但双方未能缩小分歧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三星电子联盟副会长李贤国 (Lee Hyun-kuk) 表示，周五的集体行动“很大程度上是象征性的，但这只是一个开始”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有后续计划如果管理层不愿意与我们公开沟通，就会罢工。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“工会不排除全面罢工。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/d852a83b-9a1e-4797-b70c-70bb0efb353f_a66cec46.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆来自国家三星电子联盟的巴士停在首尔三星电子瑞草办公楼外。三星电子最大的工会举行了该公司 55 年历史上的首次罢工。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会主席孙佑穆补充说，“三星电子的第一次罢工”是通过“利用带薪休假”进行的，据了解，很多员工都参加了”。&lt;/p>;&lt;p>;“很难提供确切的数字，但从我早上看到的工作场所出勤情况来看，与平常有很大不同，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;三星电子表示，“一直在努力与工会进行谈判，并将继续这样做”，并且“生产和经营活动没有受到影响”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在一份声明中表示，周五的带薪休假使用率“低于去年 6 月 5 日”，与周五一样，该日期也夹在公众假期和周末之间。&lt;/p>;&lt;p>;大约 10周五，工人们在三星位于首尔的主要办公室前举行抗议，高呼“尊重劳工！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/07/aa87fd35-a04c-43eb-8d96-fe27bfb95aeb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会成员举着标语牌在首尔的公司大楼前传达他们的信息。自一月份以来，三星一直与工会就工资和福利问题进行谈判。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三星电子是韩国巨头三星集团的旗舰子公司，三星集团是迄今为止在亚洲第四大经济体的业务中占据主导地位的最大家族控制企业集团.&lt;/p>;&lt;p>;该公司已向工人提供今年加薪 5.1% 的方案。&lt;/p>;&lt;p>;工会周五表示，如果三星也提供额外一天的年假和透明的绩效奖金。&lt;/p>;&lt;p>;台湾市场研究公司TrendForce表示，罢工不会影响Dram和Nand Flash的生产，也不会导致任何出货短缺。&lt;/p>; &lt;p>;TrendForce 在一份报告中表示，三星占据了全球高端芯片产量的很大一部分，但罢工涉及的是总部员工，而不是生产线上的工人。&lt;/p>;&lt;p>;“最后，晶圆厂严重依赖自动化生产，需要最少的人力。因此，这次罢工不会对未来的内存供应产生任何实质性影响。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，这次罢工仍具有历史意义，“因为三星抵制工会并参与破坏工会的行为，以达到这样的目的。”奥斯陆大学韩国研究教授弗拉基米尔·吉洪诺夫 (Vladimir Tikhonov) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，集体行动表明“​​韩国存在逐渐赋予劳工权力的趋势”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/301080ab-5a3d-4558-9a82-e7635df2e5b6_a66cec46.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三星位于首尔的瑞草办公楼。该公司的产品是韩国的主要出口产品，3月份达到117亿美元，占出口总额的五分之一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三星电子近 50 年来一直避免员工加入工会——据批评人士称，有时采取了残酷的策略——同时崛起为全球最大的智能手机和半导体公司制造商。&lt;/p>;&lt;p>;三星创始人李秉哲 (Lee Byung-chul) 于 1987 年去世，他坚决反对工会，称他永远不会允许工会“除非我的眼睛蒙上污垢”。&lt;/p>;&lt;p>;三星电子的第一个工会成立于 2010 年代末。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，公司时任副主席、创始人的孙子李在镕向“所有因工会而受到伤害的人”道歉。三星的劳工问题”，并补充说他将“确保”该公司“不会因无工会管理而受到批评”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，国家三星电子工会拥有约 28,000 名会员，或超过占公司员工总数五分之一的员工表示，“罢工”一词在这家科技巨头中一直是“禁忌词”。&lt;/p>;&lt;p>;工会代表李表示，罢工不会“导致生产中断”我们不希望它导致一个“。”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是希望三星听到我们的声音，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;半导体是全球经济的命脉从厨房用具、手机到汽车和武器等各种产品。&lt;/p>;&lt;p>;根据贸易部的数据，它们是韩国的主要出口产品，3 月份达到 117 亿美元，占出口总额的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三星电子股价周五收盘下跌 0.13%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese provinces bring in AI to stop cheating in gaokao university entrance exams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265764/chinese-provinces-bring-ai-stop-cheating-gaokao-university-entrance-exams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/cb4102f7-7054-493a-9be1-a4833c699155_b81732a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安检人员正在检查中国学生的身份证和注册卡一年一度的全国高考，也称为高考，将于 6 月 7 日星期五举行。已有超过 1300 万学生报名参加 2024 年高考。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国多个省份已利用人工智能监控高考，严厉打击作弊及其他违法行为。&lt;/p>;&lt;p >;据教育部称，今年自周六开始的考试报名人数达到创纪录的 1,342 万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国南部的广东、海南和东部的山东等省份已采用据国内媒体报道，“人工智能巡检系统”对考试进行监督，加强监控，确保考试公平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[我们应该]积极推动真正的考试教育部6月1日在其网站上表示：“对考场和机要室进行定时智能检查，进一步强化防范作弊的高科技体系。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，高考被广泛认为是最重要的考试。这是一项重要的考试，它可能决定一个年轻人的未来，也可能毁掉他的未来。进入该国顶尖大学的竞争依然激烈，当局采取了额外措施来防止作弊。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构近年来采用了各种技术，包括在 2015 年部署无人机来检测作弊活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自2016年起，高考作弊可被视为刑事犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;据官方《广东日报》报道，全省已在386个考点部署人工智能，以检测作弊、抄袭和其他行为通过图像和视频数据发现异常行为。如果检测到异常，系统会立即触发警报，提醒主管采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;但是，AI系统并不能完全取代人眼。中国媒体《红星新闻》称，人工智能提供的警告信息将由人工验证，出现争议时，人工考试官员将是最终决策者。&lt;/p>;&lt;p>;考试持续时间为 75 至 75 秒。根据省政府规定，考试时间为 150 分钟，每个考场通常有两名监考员或监督员，以监控 30 名考生。&lt;/p>;&lt;p>;尽管自 2013 年以来考场已实施安全检查和在线监督，但作弊的情况仍然存在。 2021年，一名考生在考试期间将一张数学题的照片上传到搜索应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;通过人工智能的反复训练，目前其准确率远远高于人类监督。分析人工智能在警察考试中的应用的论文。该论文由四川省教育考试院信息技术部主任杨晓玲领导的研究团队撰写，论文于3月份发表在《教育考试与评估》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能让海量监控视频并缩短审核时间。通过人工智能的学习能力，可以将大数据集转化为学习材料，帮助改善未来的考试监控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要开发基于人工智能的作弊检测系统，大数据四川研究团队表示，首先必须收集和注释一组正常和异常的考试行为。&lt;/p>;&lt;p>;计算机视觉技术用于捕获和处理考试环境的图像，提取视觉特征。然后，机器学习算法对这些图像特征进行训练，建立识别异常考试行为的模型，该模型可应用于实时考试监督。&lt;/p>;&lt;p>;但该研究论文也描述了人工智能系统面临的挑战。虽然它可以实时监控并向不同管理级别报告任何异常情况，但由于标准化考场对无线通信的严格控制，在某些情况下仍可能需要依赖人工报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines faces risk of Beijing’s economic coercion amid South China Sea row: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3265793/philippines-faces-risk-beijings-economic-coercion-amid-south-china-sea-row-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/61aeb26b-c81b-49f2-b355-b56b6b9a7a4a_721cb12d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年中国国际进口博览会菲律宾国家展位。照片：Frank Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，由于两国之间持续的海上争端，菲律宾的双边贸易平衡继续对北京有利，因此菲律宾有可能成为中国经济胁迫的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;根据菲律宾统计局的数据，去年中国是菲律宾最大的商品进口国，进口总额达294亿美元。同年，菲律宾向中国出口了近110亿美元的商品，这表明这个东南亚国家与其邻国存在约180亿美元的贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;与强劲的双边贸易流量形成鲜明对比近几个月来，两国在南海多次发生冲突，从双方船只发生的海上冲突，到所谓的中国渔民造成的环境破坏。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾指责中国侵略性的海军行为德拉萨尔大学国际研究系地缘政治分析师兼讲师唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill) 表示，马尼拉经常侵入其海域，而北京方面则表示，马尼拉经常侵入其领海。两国的合作反映了菲律宾企业对中国制成品的偏好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/e1b9f76a-197d-4bfd-9230-5b51ff354784_f7fa68fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船与菲律宾补给船相撞在有争议的南中国海仁爱礁执行补给任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉尔表示，在国际政治不确定性的情况下，仓促从中国进口产品转向多元化可能会导致菲律宾在中短期内面临重大社会经济挑战.&lt;/p>;&lt;p>;吉尔呼吁马尼拉吸引更多外来投资并增强该国的研发能力，他说：“对于菲律宾来说，缓慢发展其在选定关键行业的制造能力对于长期经济至关重要马尼拉圣贝达法学院政治分析师兼教授埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao) 表示，中国已经扩大了价值链，成为制造强国“考虑到菲律宾是最大、最便宜的生产国，尤其是像我们这样的国家无疑会倾向于从中国采购，” Tayao 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Tayao 警告说，进口多元化的需求迫切，因为有迹象表明中国缓和与菲律宾的关系，并可能利用贸易作为对抗马尼拉的武器。&lt;/p>; &lt;p>;“长远应该是每个人的根本考虑，而不仅仅是政策制定者。贸易永远是中国一直在利用并继续利用的弱点来让我们保持一致。我们越是拖延制定替代贸易安排，我们就越容易受到伤害。”Tayao 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾商业组织，例如菲律宾中华工商联合会，尽管西菲律宾海（南中国海的一个地区，包括马尼拉指定的专属经济区）发生争端，但公司仍呼吁加强双边贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;三月份在马尼拉举行的贸易路演前发表讲话在中国南方城市广州，菲律宾华人贸易商组织主席塞西利奥·佩德罗(Cecilio Pedro)表示：“尽管有西菲律宾海，我们还是必须互相进行贸易。因此，我们必须搁置西菲律宾海的问题，继续开展贸易，以促进更好的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;贸易和工业部副部长塞费里诺·鲁道夫 (Ceferino Rodolfo) 在同一活动中表示，贸易可能导致在海上争端中改善菲律宾和中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易是和平的强大力量。就连小费迪南德·马科斯总统也表示，我们应该将政治与经济分开，因为正在发生严重的事情……挑战在于经济方面，我们应该加倍努力，以便进一步加强我们的经济和贸易鲁道夫说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾近年来加强了与美国和其他盟国的军事合作，主要是为了应对南海的安全挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/a9286b4d-11ab-4ae4-9783-341d7a0fac91_ae1f599c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 于 2019 年在北京人民大会堂会见中国国家主席习近平之前握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)主张与中国建立更密切的关系，而忽视美国。杜特尔特将于 2022 年卸任前几周，他的政府从中国借了 174 亿菲律宾比索（2.97 亿美元），用于修建一座连接他的家乡达沃市和萨马尔岛的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯 (Marcos Jnr)在赢得2022年总统大选后，他扭转了前任的亲华政策，扩大了与美国在贸易和军事等领域的合作。 2023 年 2 月，根据两国之间的加强防务合作协议，小马科斯允许美国更广泛地进入菲律宾的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;雷·鲍威尔，戈尔迪安结国家安全中心海事安全分析师斯坦福大学创新中心告诉《亚洲周刊》，中国有利用贸易作为武器的记录。他列举了 2012 年双边关系的低谷，当时中国因南海黄岩岛争端而限制从菲律宾进口香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“菲律宾当然会继续这样做与该地区最大经济体进行贸易，但明智的做法是尽可能实现多元化，以避免成为北京经济胁迫的目标。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers keep discounted flats coming as they pare inventory amid rate hopes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265785/hong-kong-developers-keep-discounted-flats-coming-they-pare-inventory-amid-rate-hopes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/f5b77d15-af62-40b3-8c37-caadd2dc9913_767cbd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新鸿基地产屯区 Novo Land 发展项目景观香港，Mun，2024年6月7日。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港开发商继续加紧打折销售新住宅项目，以减少库存，同时对利率下降的乐观情绪日益增强今年提振了买家情绪。&lt;/p>;&lt;p>;本周公布了两份价单，下周开始销售：恒基地产红磡中城南住宅项目第四期的The Haddon，以及坚尼地城的The Highline ，由上海商业银行旗下正誉投资开发。新鸿基地产计划于下周内公布屯门Novo Land 3B期的价单，但尚未公布销售日期。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局将于下一次利率决定6月13日，与美联储同步。芝商所表示，尽管预计此次会议不会有任何变化，但更多交易员预计美联储将在 2024 年剩余几个月内降息两次。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港房地产市场已竣工和竣工的房屋过剩。据美联地产称，尽管 5 月份库存量较去年底下降 3.6%，至 21,102 套，但仍有未完工的未售出单位。分析师预计发展商将继续推行打折出售单位的销售策略，以减少供应。&lt;/p>;&lt;p>;恒基兆业地产于5月30日公布了The Haddon的首份价单，共有92个单位，均价为19,280港元每平方英尺（2,469 美元）。该清单包括 72 套一卧室公寓、15 套两卧室公寓和 5 套三卧室公寓。折扣后售价介乎481万至852万港元，即每平方尺18,368至20,615港元。&lt;/p>;&lt;p>;与上期Baker Circle Greenwich上一期价单平均价比较，去年7月，开发商将均价提高了1.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/07/cfed44d9-671d-4336-a74e-6449a19fb830_e6dac871.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红磡 The Haddon 的插图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;恒基地产表示，这些单位将于下周二发售。该项目共有453个单位，面积由223至430平方尺不等，不设开放式单位。&lt;/p>;&lt;p>;The Highline周三公布首张50单位价单，令市场大吃一惊，因为均价据美联物业称，折扣后的价格为每平方英尺 21,380 港元，这是该地区八年来的最低水平，比港岛西部近期每平方英尺 26,000 港元左右的平均水平低约 18%。&lt;/p>; &lt;p>;这也比邻近项目 Kennedy 38 于 2021 年 11 月发布的第一份价目表低了 20% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;这 50 个单元包括 40 个单间公寓、6 个一居室公寓和 4 个两居室公寓。卧室单位，面积介乎211至524平方尺。最便宜单位为206平方尺开放式单位，折扣后售价为港币389万元。&lt;/p>;&lt;p>;The Highline提供30-173个单位。塔楼：90间开放式单位、50间一房、14间两房及19间三房。&lt;/p>;&lt;p>;Novo Land 3B期是新鸿基地产屯门Novo Land住宅项目的最后一期。其两座建筑共有 769 个单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong aims to stop shutting down stock exchange for typhoons by September, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3265790/hong-kong-aims-stop-shutting-down-stock-exchange-typhoons-september-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/f10c20c5-4ea5-497d-8d2b​​-a1ef31211142_b8b83f53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易所正计划废除数十年来的暂停做法当天文台发出八号台风信号或黑色暴雨警报时进行交易。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，香港正在努力制定一项新政策，以确保股票和衍生品市场在台风或暴雨期间保持开放，以期在 9 月份做出改变。 &lt;/p>;&lt;p>;交易所运营商香港交易及结算所（香港交易所）正计划废除数十年来在天文台发出台风信号时停止交易或完全关闭市场的做法。 8或更高，或发出黑色暴雨警报。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士告诉《华盛顿邮报》，交易所正在研究细节，然后再推出该措施，并设定了9月份的内部目标——台风高度。 &lt;/p>;&lt;p>;据股票经纪人称，此举将有助于提高市场成交量，并增加政府对股票交易印花税征收的税收。&lt;/p>;&lt;p>;“关于恶劣天气的咨询交易建议于今年早些时候结束，我们很高兴其实施得到了广泛支持，这将进一步增强香港作为国际金融中心的竞争力。”周五《华盛顿邮报》询问时间表后，香港交易所在一份声明中表示。 /p>;&lt;p>;“我们正在积极与[政府]、证监会和金管局合作，敲定该模型，并目标在年中之前公布咨询结论。”&lt;/p>;&lt;p>;该计划来自根据香港天文台台长陈伯伟在 3 月份的预测，香港今年将迎来 5 到 8 场台风，其范围将达到 500 公里（311 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，热带气旋和强风暴暴雨已导致市场11次关闭。仅去年一年，港交所就因台风“塔利姆”、“萨乌拉”和“小伊努”以及一些黑色暴雨而不得不推迟交易或全天休市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些小型券商对此变化感到担忧，但消息人士称，大多数市场参与者对1月26日结束的为期两个月的咨询表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;“香港赶上国际和内地的做法很重要， ” 立法会议员、经纪公司 Grand Capital Holdings 首席执行官李伟宏表示。&lt;/p>;&lt;p>;“随着股票和衍生品交易变得数字化，许多海外和内地市场即使在恶劣天气下也能继续交易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“国际或内地投资者在台风或黑雨期间无法在香港进行交易是没有好处的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s shock election result shows democracy is still thriving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265641/indias-shock-election-result-shows-democracy-still-thriving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/d4a90d61-b0f1-49b1-bf6a-3b5e2b470dcc_56cdebe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 6月1日，世界上最大的民主国家印度结束了为期六周的马拉松式投票进程的最后阶段，以选举新政府。对于一个拥有 14 亿人口的国家来说，巨大的数字是理所当然的。超过 6.42 亿人（包括约 3.12 亿女性）参加了投票，总投票率估计约为 66%。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 4 日公布的结果既令人欣喜又令人深感沮丧。这些反应既有象征意义，也对印度政治具有潜在的实质性影响。&lt;/p>;&lt;p>;对自由派阵营来说，可喜的消息是印度民主正在稳步滑向一党/一领导人/一-自纳伦德拉·莫迪总理 2014 年上台以来，非自由威权主义的宗教模板已显示出相对强大和活跃。&lt;/p>;&lt;p>;许多方面对公平、非歧视性民主正在慢慢被扼杀的担忧已经缓解。大量印度选民利用投票箱拒绝了执政的印度人民党 (BJP) 所倡导的分裂性、反穆斯林的印度教政治。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的支持者无疑对最终的选举结果感到震惊大多数出口民意调查和主流媒体预测显示印度人民党将取得压倒性胜利。相反，执政党在拥有 543 名议员的人民院中只获得了 240 个席位，并且必须依靠较小的地区盟友来组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党获得了约 37% 的选票份额，这是与 2019 年选举的数字类似，但没有转化为那么多席位。该党在上次选举中获得了 303 个席位，可以自行组建政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪将自己定位为印度人民党在这次选举中的代言人。他的竞选活动在很大程度上是由屈从的主流媒体（被嘲笑为 godi 或哈巴狗媒体）促成的，从而创造了对总理的传奇般的印象。&lt;/p>;&lt;p>;庞大的网络选民支持印度人民党的巨魔（其中许多来自海外）崇拜莫迪的形象，并对对其领导人和印度教议程的批评者进行恶毒谩骂。对“他者”——尤其是穆斯林——的仇恨病毒被奴性的记者和他们的企业主夜复一夜地注入。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，媒体、影响者、民意调查者和莫迪的网络民兵都流露出一种错误的确信：这位两届总理深受爱戴和钦佩，肩负着带领印度走向失落荣耀的神圣使命，选民会集体支持他。但这并没有发生，印度人民党现在处于不得不组建联合政府的尴尬境地。&lt;/p>;&lt;p>;这个联合政府可能会在本周宣誓就职。印度人民党是全国民主联盟的一部分，该联盟的两个成员——泰卢固民主党和人民党——都是正在崛起的地区政党。联合政府对印度政治来说并不新鲜，纳拉西姆哈·拉奥、阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊和曼莫汉·辛格等前任总理都以相当令人满意的方式领导了此类政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/95d0f8da-0118-4381-9c22-cd824f6cf610_e47fb402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2017 年 12 月 13 日，印度总理纳伦德拉·莫迪（左）在仪式上向前总理曼莫汉·辛格致意，悼念 2001 年新德里印度议会袭击事件中的遇难者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次选举最大的政治收获是印度选民最终戳破了大肆宣传的莫迪泡沫。最近几周，首相开始将自己描述为神圣的使者，并暗示他的出生不是亲生的。就连莫迪在阿约提亚为印度教拉姆神奉献了一座华丽的寺庙，也在投票中拒绝了印度人民党的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;印度备受嘲笑的反对派表现出了值得称赞的决心和选举前的计划，国大党领导人拉胡尔·甘地发挥着重要作用。他被描绘成一个无能的太子党，在政治上过于天真，无法与莫迪匹敌，但他的越野巴拉特乔多（团结印度）游行重振了中毒的国家政体。&lt;/p>;&lt;p>;重申印度需要社会重新建立兄弟情谊、宗教宽容和同情心的纽带是印度教主义议程的一剂受欢迎的社会政治解毒剂，并有助于削弱莫迪的势力。地区领导人在吸引反人民党选票和激励反对派方面也发挥了至关重要的作用，而反对派是任何健康的民主国家都急需的实体。&lt;/p>;&lt;p>;希望印度政治现在将回归到更传统的道路，随着莫迪的神话受到过去十年严峻的社会经济现实的影响。尽管印度的宏观经济指标令人鼓舞，但财富不平等却日益恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪政府于 2016 年实施的考虑不周的废钞政策使许多印度人陷入了赤贫，而他们的挣扎又因Covid-19 大流行期间封锁的影响。政府必须继续为生活在贫困线以下的人们提供免费谷物计划，这证明了这一现实。&lt;/p>;&lt;p>;对裙带资本主义的指责一直是莫迪任期内过去十年的一个常见特征。失业率仍然普遍存在，但印度的人口优势意味着它仍有可能成为继中国和美国之后的世界第三大经济体。除非发生不可预见的事件，这种情况最早可能在 2027 年发生。&lt;/p>;&lt;p>;当莫迪开始其第三个总理任期时，印度的对外关系和安全政策可能会保持连续性，因为他寻求提升国家形象在全球舞台上。这在很大程度上取决于未来几年印度和中国的关系如何发展，以及中国处理与美国关系的方式。&lt;/p>;&lt;p>;在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行的上海合作组织峰会，七月将是莫迪会见中国国家主席习近平的机会，但是否会产生任何实质性成果尚不清楚。两位领导人都有国内政治考虑需要考虑，而且长期愿望尚未实现。他们如何协调这些不同的影响将影响亚洲及其他地区的地缘政治，但目前​​ 6 月 4 日将被铭记为聪明的印度选民在民主进程中重拾希望的日子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Banning flavoured cigarettes may reduce Hong Kong’s appeal to visitors, lawmaker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265783/banning-flavoured-cigarettes-may-reduce-hong-kongs-appeal-visitors-lawmaker-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 16:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/d4ca1e32-65c8-495e-af79-ddbaff95b768_a46adda5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府周四宣布10项限制和减少吸烟的新措施在香港。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位立法者警告说，禁止加香香烟可能会降低香港对游客和商务旅客的吸引力，但他的言论遭到一位高级卫生官员的反驳，他表示游客可能更喜欢新鲜的香烟代替代表零售部门的立法委员会成员彼得·施·卡·菲（Peter Shiu Ka-fai）代替空中。 Cent  - 是吸烟者。&lt;/p>; &lt;p>;“世界各地的烟草产品都在世界各地出售，如果您不允许人们在这里购买，它实际上会破坏他们的选择权，”他告诉广播节目，补充说禁令可能会阻止吸烟的外国人。 ？也许家庭可能会选择不吸烟的情况下不访问。从长远来看，香港是一个无烟的城市。他说。&lt;/p>; &lt;p>;当局周四宣布将在2025年底之前实施10项新措施，以进一步降低香港的吸烟率。其中包括禁止调味的烟草产品以及拥有替代烟草产品，例如电子烟和加热的烟草产品。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/1611AE7F-15BC-46F5-9F5-9F8B-BF879E84F1AA_B9364821.JPG >;议员彼得·什（Peter Shiu）告诉一项广播节目，禁止调味卷烟的禁令可能会减少香港对游客和商务旅行者的吸引力。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;吸烟时也将被禁止。在决定新措施之前，社会，包括经济和旅游业。 P>; &lt;p>;李在反广播节目中的评论反驳说：“我确定访客也想访问一个新鲜空气的香港。” &lt;/p>; &lt;p>;，重要的是要通过发布透明他补充说，移民港口的广告以确保游客知道该市关于吸烟的规则。自2022年4月以来，禁止出售和销售电子烟和加热烟草产品，尽管拥有这些产品并非违法。&lt;/p>; &lt;p>;“假设有人以前有人买了很多产品该禁令仍未用完，或者仍然有设备。如果不再允许他们拥有这些东西，那么这些东西应该归谁呢？” Shiu问道，说政府应进行进一步的公众咨询，并特别衡量吸烟者的观点。&lt;/p>; &lt;p>;政府消息人士早些时候告诉该邮报，自从禁止电子烟和相关产品的禁令已经存在。两年来，“明智地相信个人股已经被用完了”。世界卫生组织。&lt;/p>; &lt;p>;议员指出，许多将烟草税收税率提高到该水平的国家未能降低吸烟率，这表明这种方法可能不是最有效的。&lt;/p >; &lt;p>;官方统计数据显示，最新15岁或以上的人在2023年为9.1％，约为577,300名吸烟者。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Mr and Mrs Ho’ marriage, gifts and assets spark probe into public flat status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265784/hong-kongs-mr-and-mrs-ho-marriage-gifts-and-assets-spark-probe-public-flat-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 16:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/06D7AF09-2CC9-4CDF-81B2-E8C887770C64B_BF7837E9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Ho&#39;太太，在包括劳力士和钻石戒指在内的礼物之后，公开租赁公寓。照片：TVB &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名老年香港男人与年轻的中国大陆妇女之间的旋风浪漫和婚姻，这使他们有资格进行公共住房的调查。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这对夫妇是一名76岁的香港男人和一个来自边境的43岁离婚者，他们在开会后大约一个月结婚，在家庭对恋爱关系中吵架之后引起了当局的注意他们的财务事务成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;住房馆长罗莎娜·劳·舒克·普伊（Rosanna Law Shuk-Pui）周五表示，不考虑备受瞩目的伙伴对涉嫌超越资产的财务状况是“不合适的” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“每当我们被提交此事时，我们都写信给大陆上的当局，”计划。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，九个政府公寓已被收回，因为我们已经确定他们的资产超过了限制，借助大陆的情报。” &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇已经有了出现在香港黄金时段电视上，并炫耀了一些豪华礼物，何先生给了何夫人，其中包括劳力士手表和钻石戒指，据说总计超过200,000港元（25,612美元）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024/06/06/07/5c14cd48-248-26f9-495-495-495-b54-b5d4-b5d4-b5d4-b5d4-33 e011501b01b09f1b09b09 b09b09bdd4.3bdd4fe7.3bdd4fe7.pgn.7.pg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名老年香港男人与年轻的中国大陆妇女的旋风婚姻，其财务状况激发了人们对公共租赁公寓的资格的调查。照片：Facebook/东++&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; w夫夫人与年轻女子的婚姻使孩子们不满意，并在媒体上成为热门八卦。&lt;/p>; &lt;p>;还据报道，何先生持有的450万港元的联合账户和他的女儿得知自己有一个继母时被空了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妻的调查被启动了作弊的人撒谎了收入和资产以获得公共公寓。&lt;/p>; &lt;p>;法律说，何先生不是公寓的注册租户，不应该住在那里。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说Ho是租户，但直到最近才搬进公寓，因此尚未纳入4月开始的资产宣言驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;当局向250,000名租户发送了资产表格在他们的公寓里生活了十年。 &lt;/p>; &lt;p>;法律说，下周该部将写信给仍要提交表格的租户，提醒他们提交截止日期，并要求他们以书面形式解释原因&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，如果那不起作用，则假设房客不想继续居住在公寓里，所以他们的租赁将结束并收回公寓。 &lt;/p>; &lt;p>;法律说，自从资产调查开始以来，有1200多名租户被迫将其公寓归还给当局。&lt;/p>; &lt;p>;政府统计数据显示，公共公寓的平均等待时间是过去的12个月略微下降了0.1年，至5。7年。&lt;/p>; &lt;p>;老年申请人的平均等待时间也下降了0.2岁，至3。8年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Make space in the prisons’: Thailand’s cannabis entrepreneurs defiant as relisting looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3265786/make-space-prisons-thailands-cannabis-entrepreneurs-defiant-relisting-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 16:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/F28F244C-20BD-4543-9134-E8C8EE344CC2_D4B3333AFD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月28日，他们参加了政府在联合国曼谷的联合国大楼外的政府计划的示威活动时，请不要将大麻带回毒品。 &lt;p>;在泰国合法化的大麻中两年之后p>; &lt;p>;更糟糕的是，泰国的大麻社区担心，这种动机的基础少于对公共卫生的合法关注，而不是让大型参与者关注统治该部门一旦法律的改变，该部门可能每年价值数亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 6月9日 - 非刑事化的周年纪念日 - 大麻活动家将在政府大厦附近集会，以“将大麻的权利归还给人民”，以反对他们所说的是法律逆转，该法律将把较小的企业赶出了行业。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这一举动是由制定独家法规的能力驱动的周五的Instagram帖子。&lt;/p>; &lt;p>;担心“大大麻垄断”将出现。 ，保护年轻人和其他团体免于杂草，并允许国内企业成长。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/07/3FCD53335-4D6C-45DA-B832-2C241EC0E0D0_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色=“颜色：＃999; 5月30日，被移植在泰国萨米特·普拉坎（Samut Prakan）的大麻种植设施的克隆室内。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国泰国两年前剥落了多年的严格毒品法律。表面上是为了允许大麻植物的非最高部分的药用种植和使用。&lt;/p>; &lt;p>;这是泰国党（泰国第三大党）的横幅政治承诺，并给予了国家知名度。该党是由泰国人泰国人领导的统治联盟，不同意扭转法律。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在没有大麻法案的情况下，可以定义谁可以种植和使用大麻，在这里，在娱乐中广阔的市场吸烟已随之而来，包括几乎在该国每个城市的药房或杂草吧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然泰国已成为来自世界各地的杂草吸烟者的灯塔，也是亚洲第一个退缩法律的国家 - 卫生部表示，该国正在为大麻消费对年轻人和弱势群体的影响而不断增加的法案。&lt;/p>; &lt;p>;泰国党派的总理Srettha Thavisin总理在将工厂重新列为重新定义为到年底，在5月份宣布，这一举动将使拥有和食用大麻的犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;此举使人们沮丧的大麻企业家将钱花在企业中并跟随繁重的大麻企业家，并遭受了繁忙在过去的两年中，运营的许可法规进行了触发。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/06/07/B50B9F65-2774-4FE3-8306-C8B6496B802A_90F7D75A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 ，5月28日在泰国曼谷的联合国大楼外。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从具有药物益处的植物中列为麻醉品，这里的逻辑？” 66 Pattana Hemp Co. &lt;/p>; &lt;p>; Apichai的首席执行官Apichai Techanitisawad说，需要采取一项大麻法来保护公共卫生，但不能对植物进行重新定性，因为整个欧洲国家都搬进了同一空间。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“他们为什么要泰国向后走？大麻是一种经济作物，我的业务是活泼的证明。他补充说，如果您再次成为麻醉品，请确保您在监狱中有足够的空间，可容纳20,000至30,000人，并有足够的钱进行赔偿。”他说，政府必须承担企业和投资者的责任。&lt;/p>; &lt;p>; srettha所说的目的是关闭 - 或至少要仔细控制 - 娱乐活动，但要允许药用和健康市场（主要是THC含量低的含量）继续开花。&lt;/p>; &lt;p>;但是很有力新的“毒品战争”的语言和关于健康费用的重大要求使泰国的开花大麻社区感到震惊，该社区在更改法律之前已经在地下生活了数十年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/9d2fac1e-7a7af-4221-4221-ae0c-9d2aeaa08f6d_a66d_a666cec46cec46cec46cec46.jpg “颜色：＃999;”>;一名工人倾向于5月在泰国萨米特·普拉坎（Samut Prakan）的大麻种植设施的一个室内温室内的大麻植物。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从非刑事化以来，杂草拥护者说，向小型农民和企业承诺的股息未能实现。农场门价格现在已经崩溃了，因为供应超出需求，这是当地的大麻企业家归因于非法进入泰国供应链的巨型芽。&lt;/p>; &lt;p>;在没有法律的情况下，政治家发出了竞争性陈述。和威胁，使投资者陷入了旋转。&lt;/p>; &lt;p>;年终截止日期的临时截止日期为每年价值12亿美元的企业增加了新的不安全感。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我应该想象，这会使利益相关者非常紧张，投资者不愿直到有坚实的立足点才能努力。”泰国成员学院的创始人蒂安·谢勒（Tian Scherer）说，该学院的创始人培训了大麻商业和销售产品员工的商店。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Abused, exploited, treated like ‘slaves’: the plight of Filipino farm workers in South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265774/abused-exploited-treated-slaves-plight-filipino-farm-workers-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/b8f21465-e4db-4f78-b4ee-a1dda1b84b06_3620be1c.jpg“ alt =”>; 。照片：epa-efe/yonhap &lt;/yonhap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;易受伤害，低薪菲律宾人在韩国发起的移民工人计划下被剥夺，欺骗和虐待，以填补其严重的劳动力短缺，这是一项调查，这是一项调查汤森路透基金会已找到。&lt;/p>; &lt;p>;该计划 - 还招募了来自尼泊尔，越南，蒙古，老挝，柬埔寨，柬埔寨，乌兹别克斯坦和泰国的工人 - 农民和渔民搬到韩国五到八个月&lt;/p>; &lt;p>;与大工资的承诺一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;，但汤森路透基金会已经与十几名前工人进行了交谈，他们说该计划不足&lt;/p>; &lt;p>;工人表示，经纪人表示，经纪人已收取过多的费用，以确保他们的后卫工作，通过没收他们的护照和文件来控制他们的运动，并将他们欺骗了他们的承诺工资。 /p>; &lt;p>;“这清楚地表明了季节性工人对人口贩运和强迫劳动的脆弱性，”与韩国移民（JCMK）联合委员会（JCMK）的Ko Gikbo说，这是一个旨在改善移民权利的团体的联盟。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; ko称该程序是一种新的现代奴隶制形式。&lt;/p>; &lt;p>;“就像现代的人口贩运一样。经纪人将季节性工人像奴隶一样对待。基础 - 至少有45个地方政府参加了该地区的管辖权。&lt;/p>; &lt;p>;该国共有1,600个地方政府部门，可以与韩国的同行达成交易。 &lt;/p>; &lt;p>;这种放弃立场意味着很难统计受影响或追踪虐待程度的工人的人数。&lt;/p>; &lt;p>;寻求更好的监督，马尼拉在三月宣布计划，以便在所有未来进行渠道渠道通过双边交易的移民工人。&lt;/p>; &lt;p>;尚未就季节性农场工人计划达成双边协议。&lt;/p>; &lt;p>;汤姆森路透基金会与几个地方政府联系以发表评论 - 没有回答。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2022年以来，已经招募了3,500多个菲律宾人，当时韩国启动了姊妹城市协议，该协议在东亚国家，菲律宾当地的菲律宾人与富裕人士一起。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;通过承诺赚取最多五倍在家中赚到的东西来吸引工人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;韩国，移民塞满了长期的劳动力短缺。 ，随着外国工人从事许多当地人避开的低薪工作。&lt;/p>; &lt;p>;汤姆森路透基金会分析了12名前季节性工人的文件 - 揭示了违反系统性合同的文件，独立经纪人经常达成的交易。 &lt;/p>; &lt;p>;在投诉中：违反福利，高昂的经纪人费，恶劣的条件，稀释薪水和缺乏任何补救。&lt;/p>; &lt;p>;许多菲律宾人还说，他们太害怕说出来了&lt;/p>; &lt;p>;这是三名前移民工人的故事，所有的名字都被更改以保护他们的身份。&lt;/p>; &lt;p>;稻草农民Juan是典型的受害者接受了为期四个月的调查。&lt;/p>; &lt;p>;因高薪薪水而引起直到他搬到国外时，他才面临艰苦的劳动，然后一旦回家就为自己的资产进行法律斗争。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，他的镇上（他的镇上 - 马尼拉（Manila）以北75英里（75英里）的镇上，这项工作是由他的镇上进行的。 &lt;/p>; &lt;p>;签约了这位42岁的42岁的年轻人。 P>;但是，当他到达韩国脚下的Hwasun时，Juan被迫担任山地草刀，这是一份艰苦的工作，只有在夏季高峰期间远足两个小时后才能做到。&lt;/p>; &lt;p>; Juan说整个就业过程 - 从他在家招聘到邮政下车 - 由他称为经纪人，一对已婚菲律宾夫妇和孤独的韩国男子的三个人。&lt;/p>; &lt;p>;胡安向经纪人抱怨，期望重新部署。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为他们会听到我们的投诉并帮助我们找到新雇主。” &lt;/p>; &lt;p>;“经纪人迫使我们回到菲律宾，并告诉当地政府我们想回家。但这不是真的，”他说。 “他们还拒绝返回我们的抵押品。” &lt;/p>; &lt;p>;一家人在土地上签署了作为抵押，以确保海外工作合同，并说经纪人在胡安及时及时返回时试图保留这片土地。胡安说，要赢得该情节的四个月战斗和180,000比索的法定费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/06/07/19131018-a432-455555555555555555555555555555555550179701_AF742B79.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在韩国Pocheon的一个农场的温室。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;比安卡（Pianca整个住宿。&lt;/p>; &lt;p>;“经纪人每月只派我们的家人在菲律宾15,000比索，”这位前季节的农场工人说。&lt;/p>; &lt;p>;她于2022年以诺言为准。&lt;/p>; &lt;p>;她每月35,000比索，但她说她每月被指控20,000张住房，食物和“处理”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的合同中没有提及任何指控，但她觉得太害怕了。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“去韩国是我的梦想。我不知道那里的工作很艰难 -  14小时。 &lt;/p>; &lt;p>;去年，移民工人部（DMW）是为保护菲律宾人在海外工作而设立的政府部门，收到了150项与非法招聘，劳动惯例和福利有关的投诉季节性农场工人计划。&lt;/p>; &lt;p>; DMW表示正在研究所有这些，并调查了66个经纪人的不法行为。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年以来，DMW表示已经确定了五个遭受身体虐待的工人，另外五名需要医疗护理和四名菲律宾季节性工人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于提交的投诉总数的数据。&lt;/p>; &lt;p>;知道谁签署了州计划，它没有关于不受监管的经纪人签约的工人的数据。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，经纪人，他们在商业中，”移民论坛的Tatcee MacAbuag说。她说，这种非正式设置的亚洲是保护移民工人的区域非政府组织。 >; &lt;p>;在拉古纳（Laguna）是一个农业省，距马尼拉（Manila）约90公里（55英里），前农场工人在佩特（Paete）和庞吉尔（Pate）镇招募的前农场工人表示，他们被要求支付60,000比索作为“加工”费用，以作为一份工作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;但是，马克于2023年4月签署的合同中没有任何费用。&lt;/p>; &lt;p>;这位42岁的统计研究人员应每月赚取约60,000比索 - 五次在他通常的薪水中，但因航班，保险和其他费用而被控。&lt;/p>; &lt;p>;因此，他只赚了一半，在东北省甘旺（Gangwon）的20公顷（50英亩）土豆农场工作。 &lt;/p>; &lt;p>;“我从没想到我们必须比卡拉巴更努力，”马克说。 “我发誓要再也不会在韩国的农场工作。” &lt;/p>; &lt;p>; 1月，DMW告诉地方政府停止将农场工人派往韩国，直到重写规则以确保体面的工资，公平条件并准备就绪获得医疗保健。&lt;/p>; &lt;p>;，但是与移民联合委员会的KO表示，“没有政策变更”，也没有对这些规则进行过修改。&lt;/p>; &lt;p>;，因此旧计划持续存在 - 除了所有投诉外。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能为我们的人民提供工作……但我们至少应该保护他们的权利，”亚洲移民论坛的Macabuag说。 “理想是我们拥有一个非常好的经济，人们不必离开。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Backlash in mainland China calls for Nvidia’s Jensen Huang to clarify Taiwan comment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265776/backlash-mainland-china-calls-nvidias-jensen-huang-clarify-taiwan-comment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/1B65EB9A-0FF0-49E1-A35D-47F36B88820E4_85226EA6.JPG“ alt =”>; 。为培训AI平台提供必不可少的组件。摄影师：Annabelle Chih/Bloomberg &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;半导体公司Nvidia Corp及其创始人Jensen Huang是愤怒的中国公民和一个大陆媒体媒体的针对性为了抵制公司。&lt;/p>; &lt;p>;上周，在他对台湾的最新访问时，就看到黄在台北旅行。 5月29日，黄在接受台湾华视电视台（CTS）即兴采访时被问及台湾的重要性时回答说：“台湾是世界上最重要的国家之一。它是电子行业的中心”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; huang，61岁，出生于台湾，九岁时移居美国。在台湾，他被视为流行歌星，签名并停下自拍照。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的一篇文章中，他直接称呼黄，而大陆的民族主义媒体Guancha.cn说他“太过携带了&lt;/p>; &lt;p>;“ Nvidia是一家强大的科技公司，愿意扩大其大陆市场，但并不比14亿人的感受强，大陆公司永远不会与任何支持支持&#39;的企业合作。这篇文章说。在周五微博网站微博上最流行的主题中，有些网民还呼吁抵制。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该禁止所有NVIDIA产品以及与公司的任何其他关联，”一个人说。 P>; &lt;p>;“商人只会关心利润……您不知道他们的底线在哪里。” “但现阶段，如果我们抵制英伟达，我们可能会伤害自己，因为我们需要依赖他们的芯片。 &lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于武装台湾。&lt;/p>; &lt;p>; nvidia已被抓获在中国地缘政治敌对行动中。大陆仍然是NVIDIA亚洲最重要的市场，在过去几年中，该公司全球收入的20％以上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，美国政府在10月收紧了对中国的筹码出口限制，阻止大陆进入NVIDIA专门为中国客户设计的图形处理单元，以应对早期的路缘。 。他的旅行被视为对筹码设计师的员工和该国客户的善意手势。&lt;/p>; &lt;p>;当时，州广播公司CCTV在评论中说，这次访问“反映了他对失去失去失去可能性的可能性中国市场”。</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>