<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing official’s speech signals Hong Kong has never been ‘independent’, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288089/beijing-officials-speech-signals-hong-kong-has-never-been-independent-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/25/eff1769e-4ce5-4a8a-b66a-62db909fa9ea_6739af15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位政治分析人士表示，随着批评者猛烈抨击香港最近的国家安全审判，北京可能急于强化其对香港的立场。图片：黄大卫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京高级官员称“港人治港”暗示中央监督，这提醒人们，香港从来都不是“独立政治”。政治分析人士表示，“实体”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还认为，中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会基本法委员会副主任张勇已决定强化北京管辖权的信息两起涉港国安审判引发一些西方国家的攻击。张周日表示，“港人治港”的原则并不意味着香港可以只能由人民自己管理。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不完全正确，”他在一次法律研讨会上说。 “当然，中央政府也必须管理香港。否则，《基本法》从何而来？”&lt;/p>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第22条规定：“中央人民政府各部门和省、自治区、直辖市兼任全国人大常委会法制工作委员会副主任的张表示，全国人大“应该”、“可以”行使职权。管理香港的权利香港与“所有其他主权实体”的做法类似。&lt;/p>;&lt;p>;《基本法》于 1990 年由国家立法机关通过，并于 1997 年香港回归中国主权时生效。&lt;/p>;&lt;p>;该法概述了“一国两制”施政原则、港人治港、香港高度自治等关键概念，保证资本主义制度50年不变。年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/fc37249b-59a8-4eda- 80f7-374acd8970fe_ad28af68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;全国人大常委会法制工作委员会副主任张勇表示，香港享有的高度自治权是“真实的”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张说，与中国内地城市相比，香港享有高度自治权。他表示，香港享有的高度自治权是真实存在的，这在提及时“不需要打引号”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，位于中国大陆西北部的新疆维吾尔自治区通过的法律要求半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，立法会提出的立法立即生效。张的解释是这是对西方国家的严厉提醒，他们对香港的批评往往源于对香港是一个“独立政治实体”的误解。&lt;/p>;&lt;p>;这位政治分析人士指的是两起涉及 47 人的国家安全审判对市政府的强烈反对。反对派活动人士和前报社老板黎智英。&lt;/p>;&lt;p>;“[张]旨在向受外部势力影响的西方政客和当地人澄清事实，即广义上的香港治理并非如此。”仅限国内刘说：“在外部干扰不断的情况下，北京现在越来越主动地对这片领土行使‘全面管辖权’。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;全面管辖权的概念并没有在《基本法》中提及，而是首次出现在2014年国务院发表的白皮书中，同年香港“占中”运动爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;刘表示，张周日的言论与北京的立场一致，并提到了中联办研究部前主任曹二宝在2008年提出的“第二政府”概念。&lt;/p>;&lt; p>;曹当时表示，香港应该由两个实体统治——一个当地的建制派机构和“一个由中央和内地当局组成的负责香港工作的团队”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/885a0c7a-f74b-42d1-a003-44021102727e_9e4deffa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西方政府和人权组织谴责香港当局对参与香港迄今为止最大规模的国家安全审判的 47 名活动人士中的 45 人判处监禁。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张周日的讲话是为了庆祝12月4日宪法日，庆祝中华人民共和国宪法通过周年。 &lt;/p>;&lt;p>;西方政府和人权组织猛烈抨击香港当局，因为参与香港迄今为止规模最大的国家安全审判的 47 名活动人士中，有 45 人被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;一些批评者认为这处罚反映了香港公民自由和司法独立的迅速下降。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候赢得美国总统大选之前，唐纳德·特朗普发誓要通过谈判释放现已不复存在的《苹果日报》创始人黎智英。 .&lt;/p>;&lt;p>;黎智英目前正在国家安全审判中作证，他早些时候对两项与外国势力勾结的共谋指控和另一项共谋发布煽动性言论的指控表示不认罪。 &lt;/p>;&lt;p>;资深中国问题观察家刘锐兆表示，张的信息是为了回应西方批评者针对香港人权状况造成的“动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;“外国是吗？”煽动任何煽动不稳定的事情？北京肯定有这种可能性。这就是为什么官员们渴望强化这些说法，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“垂直治理将继续下去，北京将采取更实际的方法来改善香港的治理。外国势力将密切关注中国处理涉港问题是否仍存在国内反对声音。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Agile chairman Chen Zhuolin loses US$16 million in distress sale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288084/hong-kong-property-agile-chairman-chen-zhuolin-loses-us16-million-distress-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/e16b52f2-96a6-4e81-9525-38ff26f32f45_14be2275.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅居乐集团控股董事长已全部出售本月他在汉堡别墅拥有九套公寓。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的中国大陆开发商雅居乐集团董事长陈卓林以不到原来投资六套的一半的价格出售了他在香港豪华住宅项目中拥有的全部九套单位&lt;/p>;&lt;p>;据报道，本月早些时候，这位 62 岁的大亨出售了九龙塘伊斯特本道汉堡别墅的单位，这些单位的价值为 2.13 亿港元（2730 万美元）。中原地产的代理人。这些单位以53%至63%的折扣出售。&lt;/p>;&lt;p>;根据代理和土地注册处的记录，陈只能收回约9,000万港元，总折扣为58%。&lt; /p>;&lt;p>;根据官方记录，其中一处房产是一套 872 平方英尺的三居室单位，11 月 1 日以 800 万港元成交。以2018年2,140万港元的买入价计算，该单位以63%折扣出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/5141e7f8-57d8-48de-ae35-6b71e17381b4_b6333037.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈卓林，雅居乐董事长集团，摄于2017年3月。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;减价销售显示过去四年来中国房地产市场的低迷已经侵蚀了本地和内地的个人财富房地产大亨，如中国恒大集团创始人许家印。其他备受瞩目的伤亡者包括何崇斌的家人和已故店王邓成波的家人。&lt;/p>;&lt;p>;陈和他的妻子陆仙芳通过家族信托控制着 58% 的股份。雅居乐的股价在过去五年里下跌了 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;与雅居乐有关的个人已经以不止一处香港房产为抵押进行了借款。一位业内消息人士在二月份表示，雅居乐前副主席陆女士以她在浅水湾的豪华住宅作为抵押，获得了一笔数额不详的贷款。消息人士称，她一直在寻求一笔 5 亿港元的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;根据雅居乐的年度报告，该公司在九龙单独拥有一些房地产。该公司拥有伊斯特本道 6 号地块 82% 的份额，以及伊斯特本道 8-10 号地块的 23% 份额。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐为两块相邻地块支付了约 33 亿港元据促成这些交易的第一太平戴维斯称，该项目将在 2017 年和 2022 年实现。&lt;/p>;&lt;p>;该年度报告还列出了位于鲗鱼涌英皇道和柏架山道的项目。该公司的资产已被接管人出售。&lt;/p>;&lt;p>;与许多同行一样，这家广州开发商一直面临流动性问题。今年 5 月，该公司未能支付 2025 年到期的 4.83 亿美元债券的利息。消息人士此前表示，该公司还寻求利用鲗鱼涌资产作为抵押品，为一笔 8.94 亿港元的贷款融资进行再融资。&lt;/p>;&lt;p>;香港 9 月份住宅价格下跌 1.7%， 12 个月下降至 12.5%，这是 2016 年 8 月以来的最低水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A clear signal to China’: US task force backs Philippine operations in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288092/clear-signal-china-us-task-force-backs-philippine-operations-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/02f3926b-ee3a-4ef4-b35a-43c000054803_f6ea5dcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船（位于绿色）在有争议的南中国海仁爱礁（当地称为阿云金礁）附近遇到一艘中国海警船。中国一再阻碍马尼拉执行在浅滩搁浅的BRP“马德雷山脉”号的维修和补给任务。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国通过部署“阿云金特遣队”悄悄加强了对南海冲突的介入，分析人士称，这标志着华盛顿对菲律宾的认可。该特遣部队以马尼拉与中国海上冲突的热点——阿云金浅滩命名，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在访问菲律宾期间证实了该特遣队的存在上周。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天参观了巴拉望岛的指挥与控制融合中心。我还会见了部署到美国阿云金特遣部队的一些美国军人，我感谢他们为美国人民以及我们在该地区的联盟和伙伴关系所做的辛勤工作，”奥斯汀在11月19日的社交媒体帖子中写道。兰德公司高级防务分析师德里克·格罗斯曼表示，美国向浅滩部署士兵是默认菲律宾在争议海域的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;“有谁意识到，通过披露‘美国阿云金特遣部队’的存在，拜登政府含蓄地承认了菲律宾对有争议的[南海]地物的主权？”他在社交媒体帖子中问道，并指出华盛顿以前从未对有争议海域的特定地物采取过这样的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向中国发出的明确信号，”格罗斯曼补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向中国发出的明确信号。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/8e04984a-3773-4f0d-a3c7-03248269a92d_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;破旧但依然菲律宾现役海军舰艇 BRP Sierra Madre 停泊在有争议的南海的仁爱礁（当地称为阿云金礁）。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爱云浅滩，国际上称为仁爱礁，中国称为仁爱礁，是一个水下珊瑚礁，距离菲律宾104海里（193公里）巴拉望岛，距离中国海南岛 616.2 海里。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年的一项仲裁裁决宣布，由于阿云金浅滩不是岛屿该海域位于菲律宾 200 海里专属经济区内，能够维持生命，因此拥有开发其海洋生物和矿产资源的专属权利。&lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝这一裁决，并大力阻碍马尼拉执行以下任务：通过撞击、激光瞄准、拦截等战术，对 BRP Sierra Madre 号（自 1999 年起停泊在浅滩上充当前哨基地的菲律宾海军舰艇）进行维修和补给登上菲律宾船只。在 6 月发生的一起此类事件中，一名菲律宾水手失去了拇指。&lt;/p>;&lt;p>;在回应《亚洲周刊》有关 C2 融合中心的询问时，美国驻马尼拉大使馆解释说，“指挥与控制 [C2 ] 融合中心是一个共享空间，美国和菲律宾可以在同一地点实时共享信息和协调联合行动或演习”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆发言人 Kanishka Gangopadhyay 周四表示“阿云金特遣部队使美军能够支持菲律宾武装部队在南中国海的活动，从而增强美菲联盟的协调和互操作性”。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议与双边合作的其他领域相一致，例如他补充说，共同防御委员会-安全参与委员会流程。&lt;/p>;&lt;p>;《商业世界》报纸还援引 Gangopadhyay 的话说，这是华盛顿为自由开放的印太地区“长期共同努力”的一部分区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/7cbf4a0a-5a51-49c8- a040-5701de17fc5d_38e89e55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 19 日，两名美国军官向美国国防部长劳埃德·奥斯汀和菲律宾国防部长吉尔伯特·特奥多罗解释空中无人机系统。照片：菲律宾海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;菲律宾海军后来向《亚洲周刊》发布了照片，显示奥斯汀和菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗于 11 月 19 日在巴拉望岛会见阿云金特遣部队成员，巴拉望岛是美菲联合军事基地的所在地加强防务合作协议下的军事设施。两人都暗示将更多地共享海上行动的实时、可操作的情报。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀和特奥多罗于 11 月 18 日签署了《军事信息总体安全协议》，以保护共同的军事秘密，并启动了新的协调阿吉纳尔多营内的中心，马尼拉大都会的武装部队主要总部，以及巴拉望岛的指挥与控制融合中心。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗描述了营内的联合协调中心阿吉纳尔多是“未来双边联合联合活动的重要中心，这需要与国防部的共同利益进行互操作”。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全顾问爱德华多·阿诺周五强调，阿云金特遣部队将“不直接参与”实际海上行动。&lt;/p>;&lt;p>;阿诺表示，特遣部队将在情报、监视和侦察以及海域意识等领域提供支持，“但在实际、直接参与方面，它[仍然是]纯粹的菲律宾行动。”&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在访问巴拉望岛期间宣布，美国捐赠了多艘Mantas T-12无人水面舰艇，为菲律宾海军提供实时情报.&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2001 年成立并运作至 2014 年的类似反恐特遣部队可以表明这种合作将如何进一步发展。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据兰德公司 2016 年的一份报告，仅由美国士兵组成的联合特种作战特遣部队（JSOTF）的成立是为了帮助马尼拉镇压菲律宾南部的暴力极端主义组织阿布沙耶夫。 JSOTF 参与了实时情报收集、监视和侦察，主要使用美国运营的洛克希德 P-3 猎户座飞机。&lt;/p>;&lt;p>;不过，兰德表示，它还“进行了有针对性的民用军事行动”进入有争议地区并减少民众对叛乱分子和恐怖分子支持的行动”，以及“将民众与叛乱分子和恐怖分子分开并确保两者合法性的影响行动”东道国和美国的支持”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;并非所有菲律宾人都支持美国特遣部队的部署，一个名为菲律宾学生联盟 (LFS) 的学生活动组织对此进行了猛烈抨击周六被称为“美国军事干预”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实真相是，美国是太平洋地区的侵略者，它利用菲律宾作为其深化围剿行动的棋子——运动很可能导致一场灾难性的战争，”LFS在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国无权进入菲律宾，菲律宾人民完全有权抵制这种占领。”&lt;/p>;&lt;然而，最近的调查显示，菲律宾人确实支持美国介入南海冲突。 Oculum Research and Analytics 2 月份的一项调查发现，至少 43% 的人赞成在领土争端中与美国结盟，而只有 3% 的人支持与中国结盟。&lt;/p>;&lt;p>;参议院反对党领袖 Risa Hontiveros 表示支持美国特遣部队表示，这将加强菲律宾和平解决冲突的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“这增加了和平、非暴力、非武装但有效的工具包菲律宾的行动包括政治和外交行动，我们正在采取并且应该采取这些行动来维护海牙的裁决，”她周四表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An average of 140 women and girls killed by a partner or relative each day in 2023: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288103/average-140-women-and-girls-killed-partner-or-relative-each-day-2023-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 07:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/aafed054-8f28-42e5-b644-7c32ff304c70_0dfe2c7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女在国际妇女节游行期间抗议周一，玻利维亚科恰班巴消除对妇女的暴力行为。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对女性来说最致命的地方是家庭，据两个联合国机构报告，去年平均每天有 140 名妇女和女孩被亲密伴侣或家庭成员杀害周一。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，全球约有 51,100 名妇女和女童因亲密伴侣或家庭成员死亡而死亡，这一数字比 2022 年估计的 48,800 名受害者有所增加。联合国妇女署和联合国毒品和犯罪问题办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;消除对妇女暴力国际日发布的报告称，这一增长主要是由于各国提供了更多数据，而不是更多数据。 &lt;/p>;&lt;p>;但这两个机构强调，“世界各地的妇女和女童继续受到这种极端形式的性别暴力的影响，没有一个地区被排除在外”。他们说“家庭是妇女和女孩最危险的地方”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/26/0c65ca0f-a60a-45aa-a736-0afb01f36322_215541ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚内罗毕，一名人权活动家参加要求结束杀害女性行为的抗议活动。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亲密伴侣和家庭被杀数量最多的地区是非洲，报告称，2023 年估计有 21,700 名受害者。相对于其人口规模，非洲的受害者人数也是最高的 - 每 10 万人中有 2.9 名受害者。&lt;/p>;&lt;p>;去年美洲的受害者人数也很高，每 10 万人中有 1.6 名女性受害者，大洋洲有 1.5 名女性受害者。每 10 万人中，它说。亚洲的这一比例明显较低，为每 10 万人中 0.8 人，欧洲为每 10 万人中 0.6 人。&lt;/p>;&lt;p>;根据报告，欧洲和美洲在私人领域故意杀害妇女的凶手主要是亲密伴侣。 &lt;/p>;&lt;p>;相比之下，绝大多数男性凶杀案发生在家庭之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/4d04dc03-42b4-468e-847b-8ca9df17027a_534d0c7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在肖像旁边点燃蜡烛周一，在圣萨尔瓦多纪念消除对妇女暴力行为国际日的游行中，被杀害的女性受害者。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管男性和男孩占凶杀受害者的绝大多数，但妇女和女孩仍然不成比例地受到私人领域致命暴力的影响，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“据估计，到 2023 年，所有凶杀案受害者中 80% 是男性，20% 是女性，但家庭内的致命暴力对女性造成的伤害远高于男性，报告称，2023 年被故意杀害的所有女性中，近 60% 是亲密伴侣/家庭成员被杀的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，尽管各国努力防止杀害妇女和女童，但两个机构表示，这些杀戮“仍然处于令人震惊的高水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“它们往往是基于性别的暴力反复发生的结果，这意味着它们可以通过及时有效的干预措施来预防”说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to attend Trump inauguration despite Trump skipping Biden’s own swearing-in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288106/biden-attend-trump-inauguration-despite-trump-skipping-bidens-own-swearing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/051cfb51-aa12-4e5e-9c98-edca43993095_cd18bce1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）和当选总统11 月 13 日，唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将出席当选总统唐纳德·特朗普一月份的就职典礼，白宫周一表示，称其为“对我们民主价值观的承诺”，尽管特朗普跳过了拜登本人的宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;时任总统特朗普拒绝参加拜登的就职典礼。 2021 年，在错误地声称他的选举胜利是欺诈性的，并煽动一群支持者冲进美国国会大厦后。&lt;/p>;&lt;p>;“总统承诺，无论谁赢得选举，他都会参加就职典礼，”副新闻秘书安德鲁·贝茨 (Andrew Bates) 对与拜登一起乘坐空军一号飞行的记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他和第一夫人将兑现这一承诺并参加就职典礼。”&lt;/p>;&lt;p>;贝茨补充道：“他认为这是对我们民主价值观和尊重人民意愿的承诺的重要体现，因为我们将继续提供有序和有效的过渡。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管反复描述作为 2024 年竞选期间对民主的威胁，民主党人拜登特意为特朗普提供了共和党拒绝的平稳过渡。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一周后邀请当选总统特朗普访问白宫11 月 5 日的投票，特朗普击败民主党副总统卡玛拉·哈里斯赢得历史性逆转。&lt;/p>;&lt;p>;82 岁的拜登在 7 月份放弃了自己的连任竞选，转而支持哈里斯，此前他在与特朗普的辩论中表现不佳，引发了民主党人对其年龄和年龄的担忧。精神敏锐度。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump is urged to include South Korea in strategic meetings about Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288102/trump-urged-include-south-korea-strategic-meetings-about-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 06:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/29420cd0-8baa-430a-b035-396204b61008_a066e86a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自韩国的 F-16 10 月 31 日，美国和美国空军参加在太白实弹演习。照片：国防部/ZUMA Press Wire/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将上任的美国唐纳德·特朗普政府已敦促与韩国和日本就台湾问题正式进行战略磋商，台湾被认为是亚洲潜在的最危险的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;这一要求来自首尔国立大学未来战略研究所，该研究所将此类磋商视为确保韩国能够被纳入美国将与澳大利亚和日本等盟友举行的有关台湾的讨论中。&lt;/p>;&lt;p>;这种纳入还将提升华盛顿、首尔和东京之间的三边合作“成为区域规则制定和战略对话的结构化机制”该研究所的报告《迈向共同韧性》发现。&lt;/p>;&lt;p>;该报告呼吁首尔和华盛顿加大造船等战略产业以及先进人工智能和半导体领域的整合力度&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促美国和韩国制定“全面路线图”，以应对涉及台湾海峡和朝鲜半岛的两线战争的可能性。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/cf2cdb7e-e688-49f5-836f-398d9d1b53e2_41ac9580.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈11 月 16 日，中国国家主席习近平在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间。照片：YNA/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“建立东北亚安全协商机构……报告称，“将整合有关台湾、东海和朝鲜问题的讨论，提供更具凝聚力的地区战略。”&lt;/p>;&lt;p>;“还应启动美韩联合危机管理系统，为协调一致的小多边谈判做好准备。”或多边”&lt;/p>;&lt;p>;该报告的建议如果获得通过，可能标志着首尔背离长期政策，首尔在安全支持方面与美国和中国的关系保持着微妙的平衡。报告称，它代表了“独立和无党派的声音”。韩国驻华盛顿大使馆没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;提出这些建议之际，美国合作伙伴正在考虑如何最好地应对重新上台的政府，因为政府可能会引导美国重新走向特朗普时期的孤立主义。特朗普政府的回归引发了人们对美国外交政策的长期轨迹的质疑，而不是某些国家的外交政策。昙花一现或异常华盛顿战略与国际研究中心高级顾问斯科特·肯尼迪周一在讨论该报告时表示，“我们现在可能已经进入了新常态，每个人都需要调整” &lt;/p>;&lt;p>;报道称，韩国支持维持台海现状；首尔在台湾问题上的核心利益仍然是防止两岸战争和中美冲突，或更广泛的东北亚战争。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾这个自治岛屿视为流氓省份，最终与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图，法律承诺支持台湾有自卫能力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，京华盛顿的剑拔弩张以及台湾海峡的紧张局势加剧，让目前拥有约28,500名美军的韩国考虑是否应该调整其战略。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常困难的问题，因此可能来自……两国之间最高级别的磋商，现在是讨论这个问题的时候了，”该报告的作者之一 Chaesung Chun 表示。周一。&lt;/p>;&lt;p>;全淳认为，这种首尔与华盛顿的协调将“传达一个信息，即韩国仍然认为海峡两岸的现状非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次活动中，伦敦亚非学院中国研究院院长曾锐生警告说，如果首尔在台湾问题上寻求与华盛顿进一步合作，可能会面临与北京的直接对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们特别算计了日本人会参与其中无论如何，因为如此多的美军将在日本的空间内行动。他们可能估计澳大利亚人会在现场。如果他们算出你也在现场，计算就会变得非常非常大。”曾说。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 4 月，在韩国总统尹锡烈告诉路透社后，中国在北京召见了韩国最高特使台湾“不仅仅是中国和台湾之间的问题，而是像朝鲜问题一样，是一个全球问题”。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，美国、日本和韩国领导人就他们的第一次三边会议在戴维营，北京对所谓“重温冷战”的企图表示“强烈不满和坚决反对”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s multidecade dairy boom sours as population ages, sales slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3288053/chinas-multidecade-dairy-boom-sours-population-ages-sales-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/25/ea8ce80e-59ed-4fb9-99ce-cef1c6b7c564_02008ea1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国出生率下降正在影响乳制品行业的销售。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着收入和生活水平的提高，中国的乳制品行业一度成为投资者的必然选择，但随着经济放缓、人口老龄化和人口老龄化，中国乳制品行业正接近“数十年繁荣”的结束。根据标准普尔全球评级的数据，出生率造成了影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据标准普尔发布的报告，2024 年上半年，该国顶级乳制品公司的销售额下降了 9% 至 13%周一评级机构。其中，中国蒙牛乳业报告称，截至6月份的六个月内，收入下滑12.6%至447亿元人民币（62亿美元），而竞争对手内蒙古伊利实业集团因消费者兴趣减弱，销售额下降9.5%至599亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国乳制品行业收入急剧下降表明，数十年的繁荣期终于结束了”，这种增长放缓可能会促使企业包括 Flora Chang 在内的分析师在报告中表示，为了拓展新产品类别或开拓海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，经济低迷可能是暂时的，中国乳制品市场将继续增长，尽管&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人口减少和经济增长放缓将导致未来两年销量复合年增长率 [CAGR] 可能达到 2% 至 3%几十年——前两年的一半官方数据显示，去年中国的出生率创下每千人 6.4 人的历史新低，而人口自然增长率则降至每千人负 1.48 人，这是第二个&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国60岁及以上的人口增长到近3亿。随着世界卫生组织的数据，随着预期寿命的提高和生育率下降，该人群预计到2040年将达到4.02亿，占28％的人口。标准普尔说，对于乳制品行业，它补充说，它可能“从现在起10到15年的批量增长为正面。” &lt;/p>; &lt;p>;这一转变促使本地和国际乳制品生产商，从达能（Danone）到yili，到发展&lt;/p>; &lt;p>;评级机构列举了牛奶配方的例子。该报告称：“尽管成人配方的每日总消费始终会以人均水平低于婴儿的基础，但越来越多的老年人可能会抵消婴儿消费的下降。” &lt;/p>; &lt;p>;警告说，成人牛奶的价值不太可能具有很高的价值，因为消费者不愿意为此类别的产品支付那么多的费用。减少1％的复合年增长率根据伦敦分析提供商GlobalData的一项研究，在2023年至2029年之间的3％。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists increase fighter jet afterburner efficiency to nearly 100%: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287740/chinese-scientists-increase-fighter-jet-afterburner-efficiency-nearly-100-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/22/96ED1B2A-044A-4D43-4D43-905F-206999E4E4E4E4E4E6ADADADADADADANDADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADADANADADADADADADADADADADADADANADADADADADAD.68_C155291D.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国发展可以提高燃烧效率在战斗机中升至99％。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家开发的技术，在激活加燃燃料时，使战斗机为战斗机提供了前所未有的推力水平北京的中国Aero Engine Academy。&lt;/p>; &lt;p>;根据地面测试，这种新颖的技术提高了燃烧的效率，达到99％，与长途巡航条件的燃油效率相匹配。它还在最大的操作负载下还将发动机振动降低了80％，从而最大程度地减少了飞机损坏的风险。&lt;/p>; &lt;p>;当激活加注燃料时，可以将燃料直接注入到排气盘中而无需通过燃烧室，为飞机提供瞬间的额外推力。但是，这也将燃烧效率降低到约90％，并产生可能影响发动机稳定性的振动。&lt;/p>; &lt;p>;美国军方规定其最新的F-35隐身战斗机的燃烧室只能连续使用一分钟以避免潜在的损害。即使是配备了两台发动机的功率更强大的F-22，当加力燃烧器被激活时，燃油消耗也会三倍，排气羽流变红，偶尔由于燃烧不完整而散发黑烟。&lt;/p>; &lt;p>;解决这些挑战由工程师Wang Shiqi领导的研究人员团队发明了创新的燃油喷嘴。脉冲燃料沿着喷嘴内的Z形路径行驶，并以不同的角度弹出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/f10b9f85-2649-49bd-8dbe-18dbe-18fe91baa1baa1baa1a4_85fb4dfb4dfb4dfb4dfb4dfb4dcb.jpg.jpg a但&lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;左侧是传统的加力燃料喷嘴，而右边是王和他​​的团队创建的Z形设计。照片：中国航空引擎学院&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此设计可确保燃油液滴形成粉丝形状，从而可以更好地与空气混合。&lt;/p>; &lt;p>;最新的进度和技术细节发表在11月6日的同行评审期刊Acta Aeronautica et astronautica Sinica。 “ [IT]可以生成一个频率扫荡的喷气机在出口处有不断变化的弹射方向，仅依靠入口油压而没有任何移动或电磁组件，同时实现了良好的燃料雾化和广泛的空间分配范围。 &lt;p>;本发明已经获得了专利，并在2022年的中国年轻科学家创新大赛中获得了金牌。确定我们是否可以成功。经过几年的突破，我也不确定，但是出乎意料的是，我们仍然受到鼓励和支持，”王去年四月对共产党的人物每天的日报说。&lt;/p>; &lt;p>;“有一个关于剑匠融化自己的传奇进入伪造以创建最强的剑。我现在可以与这种感觉深入联系 - 我不禁热切想将所有时间投入到这一点上。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s soft power renaissance will help it attract the talent it needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3287652/japans-soft-power-renaissance-will-help-it-attract-talent-it-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/906444F3-1A10-455-99932-371A308BEB00 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客在一个11月17日，在东京中部Ueno区的铁轨旁边的受欢迎的旅游区。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本长期以来一直被认为是一个“酷”国家，甚至是软性超级大国。日本政府在2010年代制定凉爽日本倡议时接受了这种积极的标签。&lt;/p>; &lt;p>;然而，近年来，东京的努力因经济停滞而被掩盖了，这是韩国以“韩国浪潮”或其“韩国浪潮”的商业成功Hallyu和中国的魅力在其经济增长中。尽管日本的全球吸引力仍然很高，虽然这可能比现实更多，但媒体和学者们似乎都将该国的地位视为理所当然。&lt;/p>; &lt;p>;成功执行2020年延迟的2020年夏季奥运会可能标志着复兴日本国际上诉。这不仅限于文化影响力，还包括解决人口下降问题同时确保长期繁荣的努力。这种新发现的信心对重申日本的一种有吸引力且雄心勃勃的全球力量的信号是什么？ 《华尔街日报》和《经济学人》上个月发布了对全球动漫迷恋的调查，这表明，流媒体平台的兴起并没有受到挑战，但随着可访问性的提高而增强了。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业是另一个突出的例子。该国广泛的吸引力，将古老和传统元素与现代和未来派的元素相结合。尽管诸如超级旅游和行为不端的游客之类的挑战，日本仍有望从中完全康复，甚至可能超过大流行的游客到来，其对这些问题的方法可以巩固其适应性的形象。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它的文化吸引力 - 通常被公认为软性的一种 - 仍然很明显和持久。日本已经掌握了迷人的想象力并使游客着迷，这是许多羡慕的特征。&lt;/p>; &lt;p>;强劲的经济可以支持文化吸引力。尽管媒体报道可能反映出对日本经济前景的兴奋有限，但有证据表明，击败世俗停滞的进展。这包括逐步的商业改革，对外国公司的财政支持以及社会发展，使妇女和外国移民等人数不足的团体能够加入劳动力。&lt;/p>; &lt;p>;利用经济乐观和地区上诉，日本越来越依赖关于外国劳动。它针对东南亚和印度工人担任与技术相关的职位，而不仅仅是将其视为适合非熟练工作。&lt;/p>; &lt;p>;这可以帮助加强该国在国外的形象，同时作为解决人口统计学下降的策略。经济增长取决于更大的贸易和出口文化产品，并与外国工人开放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/200CAB8E-26CB-48F5-48F5-BFBD-B2A2B2A2DCB43E9B43E9B43E9B_CD3822D9.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼工人在工厂移动铜管Oizumi，Gunma县。衰老日本正在勉强试图向移民工人打开大门，因为它与严重的劳动力短缺作斗争，从而增加了担心大规模移民的保守党的黑客。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本正在求爱熟练的外国人以及低技能的外国人，以涵盖照顾老年人等角色。它还旨在吸引国际学生以满足招生配额。任何朝着正确方向的步骤，例如制定一个积极主动的政策来吸引外国人并创造一个热情的环境，都可能导致一个吸引人的美德循环。&lt;/p>; &lt;p>;该国需要吸引外国人才，并有能力这样做。但是问题是双重的：说服当地人，他们需要欢迎外国人并找到保留新来者的方法。两者必须同时解决。由于该国的持久吸引力，需求存在并预计将增长。成功整合的移民创造了一个自我增强的周期。&lt;/p>; &lt;p>;日本似乎正在发展，因为它超越了对外国人的最具挑战性时期，同时解决了其一些社会经济和政治问题。相比之下，韩国可能即将开始这个阶段，因为全球关注度的增加使其更难隐藏其社会中不那么吸引人的方面。鉴于其规模，较少的自我批判政治体系和不均匀的社会经济发展，中国面临着自己的独特挑战。日本文化可以通过民间社会来代言人，以吸引全球受众，因此，通过文化外交对政府干预的需求有限。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;符合最近的发展，政府应该将其努力集中在公共外交上。它应该旨在针对将有助于其长期战略的外国受众，例如有前途的学生和熟练的专业人员。更热情的社会。日本在“丢失了几十年”之后重新获得信心的时候了。&lt;/p>; &lt;p>;东京应该拥抱在这些动荡时期可用的机会。为此，它必须脱离其谨慎的外交政策，以通过其行动来改善其区域和全球形象和声誉，这应该是旨在连接而不是分裂。&lt;/p>; &lt;p>;日本需要通过它的柔和力量在确保其吸引力也朝着更雄心勃勃的目标传达的同时，而不是贸易，旅游业和整体声誉。它必须设想其社会在未来的几十年中的外观和繁荣。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.site.site.site” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bah, humbug! Vandal smashes Ebenezer Scrooge’s tombstone used in A Christmas Carol film]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288101/bah-humbug-vandal-smashes-ebenezer-scrooges-tombstone-used-christmas-carol-film?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 05:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/26/f56373a2-abbd-4964-864-864-862d-e78fa0ca291b_a7091b1a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“用于圣诞节颂歌，位于英国什罗普郡的什鲁斯伯里。照片：West Mercia警察通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果生活模仿艺术，那么英国乡村的破坏者可能会被圣诞节的幽灵所困扰。&lt;/p>; &lt;p>;警察在什鲁斯伯里镇正在调查一个标志着埃比尼泽·斯克鲁格（Ebenezer Scrooge）虚拟坟墓的墓碑被摧毁。 1984年改编的查尔斯·狄更斯（Charles Dickens）的圣诞节颂歌被保存到位并成为旅游景点。&lt;/p>; &lt;p>;镇店员海伦·鲍尔（Helen Ball）说，该镇正在讨论应采取的措施解决或取代该镇，在居民和游客中“非常受欢迎”的石头。每年的这个时候，电影中使用的地点游览访问了圣乍得教堂的地面，以查看标记。&lt;/p>; &lt;p>;“除了墓碑破碎的碎屑，别无其他，”鲍尔说。 “你现在看不到上面写着埃比尼泽·斯克鲁奇，因为它已经损坏得很厉害了。这是非常不尊重的。 -44C9-AFFA-6FB47C594B3C_A24364F4.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在英国什鲁斯伯里（Shrewsbury）砸碎的电影道具墓碑。照片：West Mercia警察通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这部电影，是查尔斯·狄更斯（Charles Dickens）经典的数十个改编之一，由乔治·斯·斯科特（George C Scott）出演了冷漠的狂热者。在圣诞节前夕睡觉后，过去，现在和未来的幽灵拜访了Scrooge，并显示了他成为一个更友善，更慷慨的人的错误。&lt;/p>; &lt;p>;未来的鬼魂鬼魂鬼是scrooge如果他不改变，成为他的生活。最终，他被带到一座墓地，那里的幽灵从一个露出他的名字的墓碑上刷了雪。 Scrooge对他所看到的一切都很烦恼，誓言要改变自己的生活。照片显示了它分为几件。&lt;/p>; &lt;p>;如果捕获了破坏者，鲍尔说她不会介意看到诗意的正义。&lt;/p>; &lt;p>;“如果过去，现在和未来的鬼魂将会喜欢在半夜访问[破坏者）]，然后将它们丢掉并分成部分，我认为这是一个完美的惩罚。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A far-right populist and a reformist will face off in Romania’s presidential run-off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288100/far-right-populist-and-reformist-will-face-romanias-presidential-run?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.26 04:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/26/4D38DEA8-0BEF-4B39-9E9A-AE140DFD65FF_6BBFFDD1.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗马尼亚总统候选人Calin Georgescu。照片：Octav Ganea / digi24 /询问照片 / AFP &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;罗马尼亚的政治景观在鲜为人知的，极右翼的民粹主义者获得了总统选举中的第一轮，从一场晦涩难懂殴打现任总理的候选人。 &lt;/p>; &lt;p>; 62岁的乔治库（Georgescu）在几乎所有投票中都以大约22.95％的选票计算。 USR，其次是19.17％。她以微弱优势击败了社会民主党（PSD）现任总理马塞尔·乔拉库（Marcel Ciolacu），后者得票率为19.15%。乔治·席翁（George Simion）是罗马尼亚人统一的极右翼联盟的领导人，占13.87％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/26/08e5d044-aa71-41b6-92a5-92a5-92a5-81607d01a1601a1a1c71c71c71c7_9b9b9b9224d.jpg jpg jpg jpg jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Elena Lasconi，领导者周一，在罗马尼亚布加勒斯特的支持者面前挥舞着罗马尼亚旗帜，在USR（拯救罗马尼亚联盟）党和总统候选人中。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是罗马尼亚35年后共产主义历史上第一次，因为PSD不在第二轮总统竞赛中没有候选人，对该国最强大的政党造成巨大打击，并凸显了选民的反建制情绪。 Ciolacu令人震惊的失败促使他周一提出辞职。 。乔治库（Georgescu）在罗马尼亚的大型侨民中赢得了43.3％的选票，而拉斯科尼（Lasconi）获得了26.8％的股份。&lt;/p>; &lt;p>;大多数本地调查都预测，他将赢得不到10％的选票。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; P>; Nicolae Ciuca是前陆军将军兼中右民族自由党总统，他在获得仅8.7％的8.7％的党领袖辞职。投票。&lt;/p>; &lt;p>;总统在欧盟和北约成员国任期五年，并在国家安全，外交政策和司法任命等领域具有重要的决策权。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/cd1b7d85-fef-45cb-a125cb-a125cb-a125cb-a125-de30fb4b4b4b4b591f_d6d32e1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗马尼亚总理马塞尔中心Ciolacu已辞去PSD（社会民主党）领导人的职务。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日投票后，Georgescu在Facebook上的一篇文章中说，他投票给“为那些感到羞辱的人，对于那些感到不公正的人，他们无关紧要，实际上最重要……投票是为国家的祈祷。罗马尼亚的环境部在1990年代。在1999年至2012年之间，他是罗马尼亚国家委员会的代表。&lt;/p>; &lt;p>;尽管没有明确的政治议程，但他在蒂克托克（Tiktok）上的视频还是很受欢迎的，但有170万个喜欢。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;但是，当他面对Lasconi时，他的受欢迎程度的上升将进行测试。&lt;/p>; &lt;p>; Lasconi是前记者，USR的领导人，一直在反腐败进行。改良主义者的议程。&lt;/p>; &lt;p>;在投票之前，她告诉美联社，她将腐败视为罗马尼亚最大的问题之一，并表示支持增加国防支出，并继续向乌克兰提供援助。如果她赢得最后一票，她将成为罗马尼亚历史上的第一任女总统。&lt;/p>; &lt;p>;罗马尼亚还将在12月1日举行议会选举，这将决定该国下一任政府和总理。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>