<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Malaysia steps up social media controls, TikTok calls for self-regulation of online content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274389/malaysia-steps-social-media-controls-tiktok-calls-self-regulation-online-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/899493f7-fa10-42fb-8eb1-1ae8f773c6a4_01352758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 是第一个公开立场的社交媒体平台马来西亚计划收紧监管。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 提出了对社交媒体平台上共享内容进行自我监管的理由，马来西亚政府正在努力推进收紧该国社交媒体管理法律的计划，并具有约束力批评者猛烈抨击安瓦尔·易卜拉欣总理政府实施了他们所说的倒退性法规，这些法规除了控制有害内容外，还可能威胁言论自由，并可能导致社交媒体公司冷落。 &lt;/p>;&lt;p>;在有关监管社交媒体的小组讨论中，TikTok Malaysia 公共政策负责人敦促政府不要采取自上而下的方法来审核社交媒体上的内容，因为这很容易影响到马来西亚市场用户享有言论和表达自由的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“自我监管至关重要……如果有许可制度或框架，我们将接受它。然而，这必须是一项非常协作的努力，”微视频共享应用程序的 Anuar Fariz Fadzil 周二在 Praxis 2024 公共政策会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“迫切需要区分宣传、错误信息和虚假信息之间以及如何存在可能侵犯表达自由和言论自由的灰色地带。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/14/a1c8c83e-bdd6-43ba-840e-5f5c2facc2f9_05005141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人2023 年 7 月，她在吉隆坡检查自己的手机。马来西亚政府正在制定一项新法律来规范社交媒体公司和用户的行为。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府正式启动社交媒体公司许可程序两周后，TikTok 成为第一个就马来西亚计划收紧监管采取公开立场的社交媒体平台继续在该国运营。&lt;/p>;&lt;p>;拥有超过 800 万马来西亚用户的社交媒体和互联网消息平台现在必须在新年前夜之前获得许可，否则将面临根据现行网络法受到处罚的风险。&lt;/p>; &lt;p>;除了修改现有法律的规定外，政府还正在制定一项新法律来规范社交媒体公司和用户的行为，作为打击诈骗、网络欺凌和儿童性虐待泛滥的一部分随着用户数量和利润的激增，社交媒体巨头长期以来一直反对其运营所在每个地区的监管，因为他们意识到严格的法律使他们容易受到法庭案件、潜在禁令或马来西亚表示，新措施旨在控制有害内容在社交媒体和互联网消息平台上传播，同时一再保证不会滥用法律打击言论自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 TikTok 的 Anuar 表示，该公司已经制定了现有的内容指南来管理哪些内容可以在其平台上发布，哪些内容不能在其平台上发布，并积极调整其内容当地法律和规范的规则，例如马来西亚禁止种族、宗教和皇室等敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;“网络欺凌等问题是普遍存在的。马来西亚的网络欺凌与德国或美国的网络欺凌相同。但冒犯我的事情可能不会冒犯你，”他说。 “许可并不能解决这个[困境]。”&lt;/p>;&lt;p>;其他媒体人士也加入了对政府新规定的不透明性越来越多的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有点盲目飞行。独立媒体行业组织内容论坛首席执行官梅迪哈·马哈茂德 (Mediha Mahmood) 表示：“如果我们能够了解[许可制度的细节]，就会有用得多。”他警告说，目前许可制度的范围过于广泛，存在风险。她补充说，政府应该推迟年底最后期限，并让所有利益相关者参与其中，包括社交媒体和互联网信息公司、民间社会和行业团体，以找到一种新的方式当局打击网络犯罪，同时保护用户的自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/6d8cc398-8d0f-499c-8f23-50416dd67b5b_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚通讯部长 Fahmi Fadzil。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔于 2022 年组建政府后，当局与网络媒体平台之间的关系急转直下。&lt;/p>;&lt;p>;就在通讯部长法赫米 (Fahmi) 几天后Fadzil 上任后，他召集了 TikTok 高管，解释当年全国大选期间种族歧视内容和虚假新闻的传播。&lt;/p>;&lt;p>;Fahmi 在 7 月曾表示，一些社交媒体平台“根本拒绝遵守”政府要求删除内容。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，安瓦尔猛烈抨击 Facebook 和 Instagram 所有者 Meta 删除了与哈马斯相关的账户上的内容。 Meta 随后道歉，将此次删除归咎于“操作错误”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Probe launched after 470,000 people potentially affected in Oxfam Hong Kong data breach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274412/probe-launched-after-470000-people-potentially-affected-oxfam-hong-kong-data-breach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/cbc3452f-d725-4312-a5d2-8100bec25a85_01b28169.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对乐施会潜在数据泄露事件展开调查孔.图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际慈善机构乐施会香港分会遭遇数据泄露事件，可能导致超过 47 万人的个人数据泄露，隐私监管机构已对此展开调查。去年，一家著名文化机构遭受网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署周三表示，7月13日收到香港乐施会的黑客攻击报告。&lt;/p>;&lt;p >;它补充说，该慈善机构已通知超过 470,000 名可能受影响的人，但指出实际数字尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;可能泄露的个人数据包括姓名、地址、电子邮件地址、手机电话号码、香港身份证号码和付款信息。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，“该办公室已按照既定程序对事件展开调查”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月早些时候香港乐施会透露，7 月 10 日发现了一次网络攻击，影响了“其某些系统，包括乐施毅行者系统”。&lt;/p>;&lt;p>;毅行者是一项著名的 100 公里（62 英里）越野跑比赛每年都会在该市帮助为慈善机构筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，它立即展开调查，并聘请独立网络安全专家对受影响的系统进行评估，以评估攻击的影响并提供补救措施.&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构还表示，已向警方、个人资料私隐专员公署和香港电脑紧急应变协调中心报告网络攻击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/14/98e128bb-95f7-477b-ba57-4d39436ffbd4_1b073c7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乐施毅行者 2023。该慈善机构本月早些时候表示，7 月 10 日发现了一次影响“其某些系统”的网络攻击。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;另外，监管机构还透露了品牌管理和分销公司 ImagineX Management Co. Limited 发生的另一起事件的更多细节，该事件影响了超过 127,000 人的姓名、电子邮件地址、电话号码和其他信息&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，5月31日收到该公司的报告，该事件影响了超过127,000名会员和员工，其中包括约10万名该公司的ICARD会员和27,000名Brooks Brothers会员。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;泄露的个人数据可能包括姓名、电子邮件地址、电话号码、护照号码、出生日期、性别、国籍和照片。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，该公司已通知所有受影响的人，并已通知调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，黑客泄露个人信息并索要巨额资金后，一系列主要公共机构和私人组织面临大规模网络攻击，引发公众对当局如何加强监管的担忧保护个人资料。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，私隐监察机构透露，香港芭蕾舞团去年发生的数据泄露事件，导致 37,840 人的个人资料遭泄露。&lt;/p>;&lt;p>;监察机构还进行了对香港桂冠论坛理事会的另一起事件进行调查，该事件影响了 8,000 多人的姓名、电子邮件地址和其他信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong top talent scheme should have age limits, target sectors that lack skilled labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274413/hong-kong-top-talent-scheme-should-have-age-limits-target-sectors-lack-skilled-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/05a840bd-4202-4de9-8709-4774d4826233_dcbfe415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政务司司长陈国基向出席者致辞杭州国家出版文化档案馆人才导师计划。图片：新闻处讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员表示，目前正在审查的香港顶尖人才计划应收紧要求并更具针对性，包括施加年龄限制以及瞄准缺乏熟练劳动力的行业.&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基周一透露，政府希望扩大顶尖人才通行证计划，将在某些学科享有盛誉但未进入全球前 100 名的大学纳入其中。 &lt;/p>;&lt;p>;除了扩大范围外，议员宏文周二表示，该计划还应该从两个方面收紧。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，我们需要年龄限制，”她说，并补充说，到目前为止，该计划吸引了一些接近退休年龄的人，而香港的首要任务应该是引进能够做出长期贡献的更年轻、高技能的人才。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，虽然60岁以上的申请人数量并不是“非常多”，但未来应该对申请人及其家属实行一些年龄限制。&lt;/p>;&lt;p>;洪还建议应该&lt;/p>;&lt;p>;她表示，需要进行详细的评估，以确定不同行业的具体人才需求，然后制定资格标准，以吸引这些优先领域的人才，而不是采取一刀切的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始[当该计划首次推出时]，这种方法可能不适合，因为我们需要大量新人才，但现在这是必要的，”她说，并补充说，迄今为止收到的申请“相当集中”在金融领域。&lt;/p>;&lt;p>;洪建议成立一个立法者委员会，邀请来自不同行业的专业机构报告具体人才短缺情况。然后，委员会将收集为进一步政策决策提供信息的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/14/c9127948-d55b-4c2a-8cd5-04b5228d7aa3_dda328dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾金融区的行人。一位立法者表示，迄今为止，顶尖人才计划过于“集中”于金融领域。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港顶尖人才通行证计划于2022年12月推出，要求申请人年收入至少250万港元（320,732美元），或持有拥有过去五年内四个指定世界排名前 100 名的大学的学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;陈政司周一在杭州访问时表示，香港“老龄化严重”人口”，将受益于吸引更多来自更多元化学校的毕业生，从而提高城市的生产力和劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及那些表示尽管素质很高但在抵达后很难找到工作的申请人时，洪说这一现象进一步解释了为什么当局需要更好地识别人才并将其与雇主匹配。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，科学园告诉我，他们不断有超过一千个职位空缺，因此他们必须寻找大陆来填补这些职位，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但大陆候选人也可能不符合该计划的标准。”&lt;/p>;&lt;p>;洪说，政府需要采取更多措施来填补这些空缺。通过收集和共享数据来促进人才匹配，而社会组织也可以发挥作用，帮助新来港定居人士找到立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;据入境事务处统计，顶尖人才通行证计划截至目前已收到超过93,000份申请7 月 31 日，批准数量超过 73,000 份。然而，只有60,300人抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;洪表示，她认为该计划的最初两年应该“更加开放和灵活”，以便人才和雇主之间能够相互选择。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，展望未来，她希望看到更多具体数据，了解有多少人续签签证并实际长期居留。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员兼香港顶尖人才服务协会主席杰西尚海龙表示，虽然香港似乎有足够的本土人才来支持金融、房地产和科技行业，但该市在能源和汽车等其他领域缺乏合格的人才。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府应引导计划下的人才，特别是收入超过250万港元的顶尖人才在香港创办自己的公司和企业，帮助应对就业挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada to reform temporary foreign worker scheme that UN says promotes slavery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274409/canada-reform-temporary-foreign-worker-scheme-un-says-promotes-slavery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/4e6e6739-da21-4715-bdc1-8abb1752c60e_acecdfbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大临时外籍工人计划因工资压制和劳工问题而受到批评虐待。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大移民部长周二表示，加拿大的临时外国工人计划并没有致命缺陷，但“需要改革”。联合国一份谴责性的报告将该计划称为“现代奴隶制的滋生地。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将非加拿大人带到该国临时工作。表面上是为了填补劳动力短缺，但它已经大幅增长，并因压低工资和使工人容易受到虐待而受到批评。移民部长马克·米勒 (Marc Miller) 表示，尤其是低工资临时外国工人流“是我们需要更仔细考虑的一个”。&lt;/p>;&lt;p>;其队伍数量急剧增长，从 2016 年的 15,817 人增加到到 2023 年，将有 83,654 人，这在很大程度上要归功于 2022 年的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，这些扩张增加了雇主劳动力中可能是低工资临时外籍工人的比例，并且这一变化放弃了排除在失业率为 6% 或更高的地区，在某些低工资职业中雇用临时外国工人。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部长 Randy Boissonnault 正在考虑“如果滥用职权，则拒绝低工资流中的工作”劳工部发言人马蒂斯·丹尼斯 (Mathis Denis) 表示，“滥用行为并没有改善。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，“即使该计划按预期发挥作用并且不存在滥用行为，低工资流也绝对会抑制工资。智能繁荣研究所高级主任、经济学家迈克·莫法特 (Mike Moffatt) 表示：“这就是有意为之。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果由他决定，他将完全结束低工资流。 “我认为雇主对低薪工人没有宪法权利。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国当代形式奴隶制问题特别报告员在上周的一份报告中表示，加拿大的“临时外国工人计划”当代形式奴隶制的滋生地。”&lt;/p>;&lt;p>;提到的问题包括少付工资、克扣工资以及身体、情感和言语虐待。报告还指出，工人很难获得医疗保健。&lt;/p>;&lt;p>;特别报告员发现，加拿大计划减少临时居民的数量，但并不能解决使这些移民变得脆弱的问题。&lt;/p>;&lt; p>;报告称：“通过系统地为工人提供永久居留的途径，可以减轻临时外国工人的结构性不稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;米勒称奴隶制特征是“煽动性的”。&lt;/p>;&lt; p>;“这并不是否认加拿大正在发生的一些案件中的指控和正在发生的虐待行为……当存在虐待行为时，这是不对的。”&lt;/p>;&lt;p>;但是“我认为将他们称为奴隶主，这对雇用员工并善待他们的雇主来说是不公平的。”本月早些时候，米勒表示，在住房状况恶化和负担能力危机导致加拿大反移民情绪高涨的情况下，加拿大计划推出一系列措施来减少临时移民。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Huge potential’: India Ola Electric’s stock market debut sparks hopes of EV expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274374/huge-potential-india-ola-electrics-stock-market-debut-sparks-hopes-ev-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/ec10b6b6-e256-43b0-b2c5-10387a457a38_90018619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bhavish Aggarwal，Ola Electric Mobility Ltd 董事长兼首席执行官（中）左），8 月 9 日，在印度孟买国家证券交易所举行的公司上市仪式上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在投资者的推动下，印度 Ola Electric 首次亮相股市表现强劲人们对该公司主导全球电动两轮车市场的雄心勃勃的计划充满热情，但分析师警告称，供应链问题和激烈的竞争可能会带来障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周五进行了 7.34 亿美元的首次公开募股 (IPO)本月早些时候，该公司在投标第二天就已全部认购，在全球股市大幅抛售的情况下达到了目标。周一，Ola Electric Mobility Ltd 的股价飙升 20%，连续第二天在该国基准孟买证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;p>;Pranav 表示，其股票首次亮相“令人兴奋”专门研究主要金融市场数据的 Prime Database 董事总经理 Haldea 补充道，众多投资者担心错过机会。&lt;/p>;&lt;p>;“国内投资者有很多干粉在观望。他表示，准备在印度 IPO 上投入大量资金，并补充说，由于全球形势恶化和科技行业放缓，投资者对科技公司的热情在 2021 年有所下降，近几个月有所回升。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/fa278cac-033f-4e1e-9604-691a42130ec6_a66cec46.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 9 日，Ola Electric 的电动摩托车在印度孟买国家证券交易所举行的公司上市仪式上。照片：彭博社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管投资者持乐观态度，但分析师表示，Ola Electric 在实现成为全球最大电动两轮车制造商的雄心之前还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;Bhavish阿加瓦尔创立了印度领先的乘车共享平台 Ola（Ola Electric 的姊妹公司），计划通过在印度南部建设全球最大的电动两轮车工厂，在欧洲、东南亚和其他地区销售电动两轮车。&lt;/p >;&lt;p>;“显然，两轮车的电气化潜力巨大。当您在印度进行首次公开​​募股时，您的许多供应商和消费者都会认为您是正在该国建立生态系统的重要参与者。”标准普尔全球流动性总监 Puneet Gupta 表示。&lt;/p>;&lt;p>;与其他公司不同尽管电动汽车市场已经放缓，但印度似乎已准备好起飞，以易于充电的低价两轮车为主导。&lt;/p>;&lt;p>;自两年前推出电动两轮车以来，Ola 的地位不断上升通过提供功能丰富的车辆，其价格比普通燃油动力车辆更具竞争力，跻身印度最大的电动两轮车制造商之列。&lt;/p>;&lt;p>;入门级 Ola S1 X 2kWh 型号售价为 74,999 印度卢比相比之下，新德里的本田 Activa 6G STD 汽油车售价为 76,684 卢比（893 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但电动汽车在印度两轮车市场的份额不超过 7%，而印度两轮车市场的份额仅为 7%。 Gupta 表示，这是世界上最大的。&lt;/p>;&lt;p>;Ola Electric 的 IPO 资金应该有助于支撑其在该国的本地供应链网络，并专注于电动汽车项目的研发，该项目始于收购荷兰初创公司分析师称，Etergo 上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/51e59cbe- f197-42f9-b6b3-6f758df6881e_ebae0f4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，Ola Electric 创始人 Bhavish Aggarwal 在印度孟买与 Ola 电动滑板车合影。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度已将与生产挂钩的激励计划扩大到电动汽车的制造，其中包括税收减免、更便宜的租金以及与产量和更大程度的本地化挂钩的电费折扣.&lt;/p>;&lt;p>;激励措施的诱惑和增长潜力吸引了许多零部件严重依赖进口的新公司。其中许多公司都受到供应链问题的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;Ola 的目标是通过本地化大部分供应链来彻底改变电动汽车制造，但它必须与总部位于班加罗尔的 Ather Energy、分析师表示，以及来自 Bajaj Auto 和 Hero Motocorp 等传统公司迫在眉睫的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车行业是劳动力密集型和资本密集型行业。会有起伏。 Ola 也有很长的路要走，因为在他们建立自己的地位之前，这可能是一个十年的故事，”他说，并指出该公司希望多元化进入包括三轮车在内的其他产品。&lt;/p>;&lt;p>;印度电动两轮车Geojit Financial Services 研究分析师 Saji John 表示，惠勒市场预计将以 11% 的复合年增长率增长，到 2028 财年市场规模将达到 3.6 万亿印度卢比（428 亿美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;今年迄今为止，Ola 的市场份额为 38%，“Ola 可能会成为提振投资者信心的催化剂，并有助于加速电动两轮车的增长和采用， ”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/1681679e-1a15- 42d5-855a-f8deeb1aeff6_b41e9315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在电动汽车充电站为 Ola 电动滑板车充电时等待检查手机印度新德里，2022 年 2 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然 Ola 以其激进的定价和时尚的车辆引起了轰动，但它一位不愿透露姓名的行业消息人士表示，在客户投诉后，Ola 的产品质量也出现了问题。&lt;/p>;&lt;p>;在最初阶段，Ola 严重依赖以在线为中心的策略来销售其踏板车，让客户能够预订通过智能手机或电脑进行试驾。&lt;/p>;&lt;p>;“他们认为可以像手机一样销售踏板车，但这一策略并没有像他们想象的那么有效。现有用户也有很多不满。”该消息人士称&lt;/p>;&lt;p>;一些客户在网上抱怨他们的 Ola 车辆，理由包括可靠性、维修时间和难以找到服务时段等问题。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表示，随着首次公开募股的成功，筹集的资金可以帮助解决有关 Ola Electric 供应链、产品质量和客户服务的许多棘手问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为 Ola Electric 的......最大瓶颈围绕滑板车电池的可持续供应。这是高度资本密集型的​​，因此从公众那里筹集的资金可能会用于建立强大的电池供应链，”独立汽车分析师 Suraj Ghosh 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，电池制造的一些关键要素可能会本地化。”他补充道，电池通常是两轮电动车的最大成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/e6f94b1f-4fe5-4f22-b417-b8a6e566ab72_66e918d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ola Electric 的7 月，新型 4680 锂离子电池在印度孟买的陈列柜中展示。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管电动两轮车的价格实惠，但印度的市场仍处于新生阶段，并且主要是由喜欢新产品的客户推动的。 Ghosh 说：“对于许多人来说，这不是唯一的选择，他们喜欢随身携带[汽油]版本和电动车。”Ghosh 补充说，电动汽车的承受能力取决于政府的大力支持。 ，强调电动汽车的一般销售税为 5%，而该国汽油动力汽车的一般销售税为 28%。&lt;/p>;&lt;p>;政府支持电动汽车的政策一直在变化，以适应市场条件，这他补充道，这是传统企业暂时推迟进入的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“除非电池技术或供应链取得突破以降低成本，否则电动汽车将继续昂贵，并且需要他表示：“政府的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，全球范围内即将出台的严格排放标准可能会削弱传统汽车的竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;拥有大型成熟工厂的传统企业，如 Ola 的公司古普塔表示，如果他们进入的时间太晚，竞争可能会受到影响。 “也许你今天赚钱，但四年后，你可能就无法生存了，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiji leader’s visit gives China chance to restore trust after ‘biggest failure’ in Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274402/fiji-leaders-visit-gives-china-chance-restore-trust-after-biggest-failure-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/ac725cdc-1df7-4a5e-867f-260c094db604_3b3d3f91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（右）会见斐济总理西蒂维尼拉布卡于2023年11月16日在美国旧金山。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当西蒂维尼·拉布卡总理本周访问中国时，北京预计将寻求深化与斐济的安全关系并恢复信任。 &lt;/p>;&lt;p>;这次为期 10 天的访问是在对 2011 年签署的一项有争议的警务协议进行审查几个月后进行的，该协议允许中国警察驻扎在斐济。&lt;/p>;&lt;p>;审查时拉布卡（Rabuka）在 2022 年大选中驱逐了长期领导人弗兰克·姆拜尼马拉马（Frank Bainimarama），他表示他认为“没有必要”达成这项协议。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“如果我们的制度和价值观不同，我们可以进行哪些合作从他们那里得到？在我们决定是否回到过去，或者是否继续我们过去的方式，与具有相似民主价值观和制度的国家合作之前，我们需要再次审视这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;斐济最终维持了该协议——斐济警察在中国接受培训，而北京提供了监控设备和无人机等设备——但中国警察将不再部署在斐济境内。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁表示，中国希望这次将于 8 月 21 日结束的访问能够将与斐济的伙伴关系提升到“一个新的水平”并“建立一个更加紧密的社区”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚悉尼科技大学研究员科里·贝尔 (Corey Bell) - 中国关系研究所表示，加强安全合作将是北京的首要愿望。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国国家主席习近平去年在亚太经合组织峰会上告诉拉布卡，北京愿意帮助斐济保护其“ “安全和主权”，这一评论可能反映了“一些悔悟”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京迟来地[意识到]他们在执行斐济治安协议时有点麻木不仁，而且手段严厉，”贝尔说，并补充道斐济代表了中国在太平洋地区的“最大失败”。&lt;/p>;&lt;p>;通过接待拉布卡，“北京将希望通过伸出援手来挽回一些密切合作，从而恢复一些信任”。&lt; /p>;&lt;p>;他说，斐济对北京也很重要，因为它在美拉尼西亚的领导作用和位于太平洋十字路口的战略位置。&lt;/p>;&lt;p>;中国也在寻找更可靠的区域海运枢纽和贝尔表示港口开发也可能提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，习近平可能会表达他的愿望，即斐济对北京在外交问题上的立场（例如其“核心利益”）更加敏感贝尔说：“这些利益包括台湾和中国在南海和东海的主权主张，以及涉及新疆和西藏的问题。” &lt;/p>;&lt;p>;“拉布卡可能会认为，无论他在基础设施或发展方面可能获得什么，这样做都是一种低成本的让步，尽管拉布卡将谨慎行事，不会在堪培拉和华盛顿引起太多担忧。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对习近平来说，真正的妙招是让斐济也大声疾呼，至少以一种含糊的方式，反对北京所谓的‘集体对抗’或旨在对抗中国的伙伴关系，例如奥库斯、日本、菲律宾和美国之间的军事合作等等。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至于拉布卡——他是上任以来首次访问中国——贝尔说他会在扶贫和高科技基础设施方面“轻轻地催促”帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在出访之前，拉布卡赞扬了中国的发展记录，并表示他计划前往一些省份，看看世界的发展情况如何。第二大经济体已使数百万人摆脱贫困。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔表示，此次访问的时间长度表明拉布卡“乐观”，此次访问将“顺利”，并补充说两国关系似乎已从“低谷”中恢复过来当他开始审查警务协议时。&lt;/p>;&lt;p>;他说拉布卡一直在寻求加强斐济的地区领导地位，并希望表明他“与北京建立了建设性关系，为他的国家和地区带来好处”，但也“他可以在中国、美国和澳大利亚之间走钢丝”。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰梅西大学安全研究副教授安娜·波尔斯(Anna Powles)表示，自拉布卡上任以来​​，两国关系一直“充满挑战” 。涉及在访问期间将要签署的气候和健康等领域的协议，并补充说：“这绝对表明关系正在改善。”中国可能会寻求在非传统安全领域（例如气候变化和基础设施）中与斐济的合作。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当涉及到安全方面，澳大利亚，新西兰和美国“具有巨大的影响力在南太平洋地区……但是现在[斐济]希望多样化。上个月并承诺帮助他们的发展。&lt;/p>; &lt;p>;贝尔建议，中国在该地区的外交有“一定的中断”，部分原因是其先前的援助和发展的“失败”模型。&lt;/p>; &lt;p>;“ [它]加剧了北京的必要性，以退后一步，查看其援助外交模型以及[Belt and Road Initiative]既证明既浪费又经济上的不可持续性，并且他说。&lt;/p>; &lt;p>;的结果都不令人满意。</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hindu worshippers in India throng ‘visa temple’ to pray for successful path to the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274367/hindu-worshippers-india-throng-visa-temple-pray-successful-path-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 10:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/377bc719-9748-4f29-9c84-d1520ba7f0f5_9c442e61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：南华早报综合报道/法新社 &lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;印度信徒认为，南部城市海得拉巴的 Chilkur Balaji 寺庙对于保佑成功申请美国签证的人特别有效，以至于在当地被称为“签证寺庙”。&lt;/p>; &lt;p>;每天都有超过 1,000 名印度教信徒来到这座寺庙，一边绕着寺庙转圈，一边高呼签证之神的名字“戈文达”，以获得实现美国梦的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai angles for acres of drone-grown crops with automated agriculture plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274342/shanghai-angles-acres-drone-grown-crops-automated-agriculture-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/af1658d2-37eb-4d2a-9164-936dbabedd1e_df6d1c06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海公布了在郊区建设无人农场的计划，农业无人机等新技术使之成为可能。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的城市和金融之都上海公布了一项雄心勃勃的计划，利用新技术将大片郊区改造为无人种粮农场，这是一项当地试验符合国家在追求更大粮食安全的同时推动农业现代化的努力。&lt;/p>;&lt;p>;这座大都市将尝试建立 20,000 亩（1,333 公顷）的全自动农田，大约是纽约市中心面积的四倍园区——根据浦东新区政府周一发布的计划，到明年年底。&lt;/p>;&lt;p>;自动化农场——不涉及人类劳动的农业生产领域——随着中国的发展而引起越来越多的兴趣寻求提高效率的方法，以弥补耕地质量和数量的问题。这些设施旨在利用物联网、大数据和机器人等先进技术消除人为因素。&lt;/p>;&lt;p>;上海计划到今年年底在八个乡镇建设 12,000 亩智能农场。到2025年底完成剩余目标。&lt;/p>;&lt;p>;无人农场将配备智能拖拉机、种植机、智能喷雾机、无人机、联合收割机等。中央云平台将管理和分析数据以维持运营。&lt;/p>;&lt;p>;成功的项目在通过评估后，将获得市政府每 1,000 亩 70 万元人民币（97,522 美元）的奖励，并有资格获得奖励区政府将给予同等数额的额外奖励。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海的提议是在中国的一个更广泛的趋势下提出的，因为这个14亿人口的国家正在寻求重塑其农业体系随着贸易不确定性的增加，中国政府将这一问题视为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;中国现代农业的愿景是让“耕牛退休，‘铁牛’工作”，让“农民过上好日子”。中国工程院院士、农业工程师罗希文上个月在接受新华社《展望周刊》采访时表示：“城市和专家留在农场”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管三倍过去70年来，虽然水稻产量不断增加，但中国在玉米和大豆等其他粮食作物方面却落后于发达农业经济体。根据中国官员经常引用的数据，这两种作物的单产约为美国种植的这些作物产量的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;农业航空 - 在农业生产中使用无人机罗表示，农业这种旨在提高效率和产量的适应思想，在标准、法规、核心研发方面也“面临挑战”。 “还有很长的路要走。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管上海是中国最发达的城市住区之一，但上海的粮食产量仅够其自身供应量的六分之一。然而，根据上海市经济和信息化委员会的数据，该地区的粮食生产土地利用效率确实是全国最高的，到 2023 年平均亩产 534 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方也在探索自己的粮食生产土地利用效率。自己的试点计划。据《经济日报》周一报道，位于中国东北粮仓黑龙江省的国有七星农场，占地1000亩的示范区已开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江省省长梁惠玲在新闻发布会上表示4月份，该省计划到2025年建成20个大型无人农场。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Philippines’ Duterte clan faces its gravest crisis yet, VP Sara could be ‘very dangerous’ to Marcos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274373/philippines-duterte-clan-faces-its-gravest-crisis-yet-vp-sara-could-be-very-dangerous-marcos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/41bbbf5b-a9ca-4744-81f9-403f218c892c_8cd8e2db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）和副总统的肖像7 月 22 日，马尼拉，总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 与小马科斯 (Marcos Jnr) 国情咨文演讲同时举行的示威游行中，抗议者游行至国会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾强大的杜特尔特政治王朝据政治消息人士透露，副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥正面临着最严重的危机，副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥与总统小费迪南德·马科斯及其盟友展开了激烈的斗争，他们试图瓦解她的影响力，并重新提起与她父亲的致命毒品战争有关的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，杜特尔特-卡皮奥一直在公开反击，通过社交媒体释放她自己的尖刻言论，并煽动她的盟友试图推翻总统并继任他。&lt;/p>;&lt;p>;冲突这两个前政治盟友之间的分歧对该国的未来产生重大影响，因为杜特尔特和马科斯家族现在都试图在 2025 年中期选举之前组建自己的政治联盟。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯政府发出信号后，紧张局势升级它愿意与国际刑事法院（ICC）合作，有可能允许逮捕杜特尔特-卡皮奥的父亲、前总统罗德里戈·杜特尔特以及其他因残酷毒品战争而​​被指控的人。 8 月 1 日，司法部长胡安·克里斯平·雷穆拉 (Juan Crispin Remulla) 表示，政府不会阻止国际刑警组织根据国际刑事法院的逮捕令采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/13/5e3855d8-2efd-4828-bb12-9e2d833f6c61_a9188792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统一月份，萨拉·杜特尔特（中）在马尼拉的一次集会上与支持者合影。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前参议员安东尼奥·特里兰尼斯四世警告说，杜特尔特-卡皮奥仍然很危险，因为根据宪法，如果小马科斯发生任何事情，她是总统的直接继任者。&lt; /p>;&lt;p>;“只要她还是副总裁，她就会非常危险。事实上，她担任副总统是唯一能防止杜特尔特家族在政治上被消灭的因素，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;周二，众议院由小马科斯的表弟费迪南德议长领导。小罗穆阿尔兹对杜特尔特政府发起了调查。这项调查得到了众议院决议的支持，将调查杜特尔特的反毒战争、他与涉嫌通过在线游戏合同支持的中国犯罪集团的联系，以及其他金融“异常情况”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者建议他们可能会传唤杜特尔特。接受讯问，这可能导致他的证词在包括国际刑事法院在内的法庭上使用。&lt;/p>;&lt;p>;位于海牙的法院正在调查杜特尔特和警察官员残酷的毒品战争，人权活动人士认为这场战争导致了死亡至少 20,000 名平民。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特政府已正式确定被杀的毒贩和吸毒者人数不到 7,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;如果杜特尔特拒绝出庭，他可能会被指控蔑视法庭并对其发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 13/353ec4d4-a7a9-49df-ae6c-98932a03dc4c_b4029d96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特在针对其反对运动向警察发出指示时做出手势2016 年 9 月，桑托斯将军市菲律宾国家警察总部查获非法毒品。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥也被拖入众议院调查。周二，审计委员会的任务是就副总统办公室如何使用其资金提供详细报告。一些议员还暗示可能会对她提出弹劾投诉。&lt;/p>;&lt;p>;尽管副总统此前否认在担任达沃市市长期间参与了她父亲的毒品战争，但议员们仍敦促证人出庭作证。转发将她与这场有争议的活动联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;特里兰尼斯说，“国际刑事法院可能正在获得更多证据来确定她的身份。”&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥的盟友一直在反击。 7 月 22 日，前小马科斯的支持者、博主克莱尔·孔特雷拉斯 (Claire Contreras) 在加利福尼亚州举办一次聚会，期间发布了一段据称显示总统使用可卡因的视频片段。&lt;/p>;&lt;p>;总统府将该片段斥为“深度造假”后驳回。总统内部社交圈前成员、厨师兼名人影响者凯瑟琳·比纳格 (Catherine Binag) 8 月 3 日在 YouTube 采访直播中告诉孔特雷拉斯，她亲眼目睹总统和第一夫人玛丽·路易丝·阿拉内塔·马科斯 (Marie Louise “Liza” Araneta-Marcos) 使用多次在马尼拉和她在达沃市的餐厅吸食可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;总统府没有对比纳格的披露做出回应。然而，著名的马科斯盟友、国有菲律宾慈善抽奖办公室总经理梅尔基亚德斯·罗伯斯 (Melquiades Robles) 8 月 4 日表示，他已在加利福尼亚州对孔特雷拉斯提起诽谤诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/5cba1608-9682-4410-8d79-590c357666be_e1a4e6f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯 7 月 22 日在马尼拉发表年度国情咨文。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于明显的报复行为，政府减少了杜特尔特-卡皮奥的安保力量，并改组了达沃市的警察部队，清除了许多她的忠诚者。此外，备受争议的牧师阿波罗·基波洛伊（Apollo Quiboloy）是杜特尔特的亲密盟友，被指控犯有多项严重罪行，其资产被冻结，促使杜特尔特-卡皮奥指责马科斯政府试图消灭她的支持者以维持权力。&lt;/p>;&lt; p>;移民局还将杜特尔特的发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 列入“移民观察公告”，原因是其可能与一家非法在线游戏公司有联系。&lt;/p>;&lt;p>;罗克是唯一一位获准出庭的菲律宾律师。国际商会。他早些时候告诉《亚洲周刊》，如果杜特尔特被任命，他愿意在国际刑事法院为他辩护。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥本人谴责马科斯政府向国际刑事法院“低头”。一天后的 8 月 8 日，她说她和总统“不再说话，我们不再见面”。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特盟友参议员罗纳德“巴托”德拉罗莎周一在参议院特权演讲中敦促他的同事通过一项法律，禁止政府与国际刑事法院合作。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥的哥哥、国会议员保罗·杜特尔特提出了一项法案，旨在嘲讽小马科斯。要求每六个月对总统以及所有当选和任命的官员进行“随机”药物测试。那些测试呈阳性的人将被停职或免职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，杜特尔特-卡皮奥政治地位的下降可能是马科斯政府针对她采取行动的一个因素。社会研究机构 Social Weather Stations 最近的一项调查显示，她的净满意度从 3 月份的 63% 下降到 6 月份的 44%，这是她担任副总统以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;前国会议员、前副总统莱妮·罗布雷多的发言人巴里·古铁雷斯 (Barry Gutierrez) 向《亚洲周刊》表示，杜特尔特·卡皮奥因机密资金被撤走以及她于 6 月 19 日辞去教育部职务而“在政治上受到严重阻碍”国务卿，以及“普遍认为她现在与政府格格不入”。&lt;/p>;&lt;p>;“她在政治上已经被逼到了墙角，虽然这肯定让她软弱，但也让她绝望，因此很危险，”古铁雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间和选择的耗尽——调查评级下降以及国际刑事法院起诉和可能弹劾的传言只会增加紧迫感——她可能会开始考虑唯一的选择明确留给她和她的家人的卡片：继承。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Japan PM Kishida to pull out of LDP leadership race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274393/japan-pm-kishida-pull-out-ldp-leadership-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/67d13b3a-bb6b-4225-bf8a-2c56ed8b7446_9fb11eca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体周三报道，日本首相岸田文雄将于 9 月辞去执政党党魁职务，结束他推动提高工资和提高工资的三年任期防卫支出。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在一系列丑闻和政治争吵中目睹了公众支持率的下降，他不会在自民党党魁竞选中寻求连任，当地媒体包括公众NHK 广播公司援引高级行政人员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他的辞职决定将引发一场取代他成为党魁的竞争，进而成为世界第四大经济体的总理。&lt;/p>;&lt; p>;岸田的继任者将面临生活成本上涨、地缘政治紧张局势升级以及唐纳德·特朗普明年可能重新担任美国总统的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，岸田定于周三晚些时候举行新闻发布会。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese robotaxi firm WeRide gets California approval to test with passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274394/chinese-robotaxi-firm-weride-gets-california-approval-test-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.14 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/14/ab367bf0-8246-4a57-9744-2e575ffb18ff_c85c2d48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文远知行机器人出租车出现在中国南方广州。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据加州公用事业监管机构的许可，中国自动驾驶初创公司文远知行已获得加州批准，可以测试其无人驾驶汽车载客。&lt;/p>; &lt;p>;据知情人士透露，此举正值该公司寻求在纽约首次公开募股中获得高达 50 亿美元的估值，尽管美国将禁止搭载中国开发系统的车辆。&lt; /p>;&lt;p>;加州公用事业委员会 (CPUC) 于本月早些时候颁发了为期三年的许可证，允许文远知行文远知行使用带司机和不带司机的测试车辆运送乘客。 CPUC 在给路透社的一份声明中表示，文远知行将不允许向公众提供乘车服务，也不能收取任何费用。&lt;/p>;&lt;p>;文远知行拥有 12 辆活跃车辆，将在圣何塞及附近地区运营。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于监管障碍、城市机构的反对以及公众的愤怒，在美国开发和商业化机器人出租车比预期要困难。&lt;/p>;&lt;p>;Alphabet 的 Waymo 车队拥有约 700 辆汽车，是唯一一家运营收费无人驾驶机器人出租车的美国公司。&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车公司的 Cruise 在去年其一辆车撞到行人后，于 4 月份重新启动了安全驾驶员测试。&lt;/p>;&lt;p>;WeRide 成立于2017 年，该公司首次获得加州许可，于 2021 年测试其无人驾驶车辆。该公司还生产自动驾驶货车、公共汽车和街道清扫车，并在新加坡和阿拉伯联合酋长国获得了无人驾驶许可证。&lt;/p>;&lt;p>;文远知行 WeRide 做到了没有立即回应路透社提供更多细节的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>