<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: university student loses final appeal against 5-year jail term over independence call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231866/hong-kong-national-security-law-university-student-loses-final-appeal-against-5-year-jail-term-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/63657c50-0f4e-480d-a2f8-6cbfc1155dc3_1ac1d44d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名因煽动分裂国家而根据香港国家安全法被定罪的大学生在决赛中失利在该市最高法院拒绝根据他的认罪进一步减轻他的刑罚后，他对他的五年监禁提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院周二裁定，对认罪者给予通常的量刑折扣地方犯罪的责任并不总是适用于威胁北京安全的严重违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;五位主审法官一致认可下级法院的裁决，禁止对严重犯罪分子的量刑低于国家安全法规定的最低限度，除非在非常有限的情况下。&lt;/p>;&lt;h3>;因煽动分裂国家而入狱的香港学生对五年徒刑的上诉失败&lt;/h3>;&lt;p>;这项具有里程碑意义的裁决将为未来国家安全审判的量刑设定基准，其中包括一起备受瞩目的案件，其中 29 名反对派政客和活动人士因三年前参与非正式立法初选而承认颠覆罪。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院早些时候被要求就《宪法》的正确适用作出裁决。最低刑期，北京通过国家安全立法将其纳入香港普通法体系。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子因涉嫌参与炸弹阴谋而被拒绝保释。&lt;/h3>;&lt;p>;工程本科生现年 26 岁的吕世瑜去年因在社交媒体上鼓吹香港独立和抵制中国共产党而被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院法官阿曼达·伍德科克 (Amanda Woodcock) 是少数获得香港特区政府批准的法学家之一。负责监督国家安全程序的该市领导人最初判处 44 个月监禁，之后将 5.5 年的起点削减了三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;这一减刑符合既定惯例，即罪犯可以被处以以及时认罪为由最多可减刑三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;但伍德科克在承认自己只能视情况最多将被告的刑期缩短六个月后，应检察官的要求修改了刑期涉嫌严重煽动罪。&lt;/p>;&lt;h3>;港独学生团体4人入狱、拘留&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全法第21条规定，煽动分裂国家的，“一律判处死刑”情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;其他国家安全犯罪也有类似的量刑要求。例如，对于分裂国家罪的“主犯”或“情节严重”，适用的最低刑期为10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump left ‘top secret Iran war plans on couch’ at his golf resort, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231869/donald-trump-left-top-secret-iran-war-plans-couch-his-golf-resort-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/4d7f4fbb-528e-410c-a915-2fbd5fae0b73_77a70cde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，前白宫办公厅主任马克·梅多斯在他的回忆录草稿中写道：他的前老板、美国前总统唐纳德·特朗普在接受代笔作家采访时，在新泽西州高尔夫度​​假村的沙发上留下了一份绝密的伊朗战争计划。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯告诉特别检察官杰克·史密斯团队的检察官据美国广播公司新闻报道，他听说了作家和一名公关人员发生的这一令人震惊的事件，但在他的书的最终出版版本中对其进行了温和处理，因为这可能对特朗普来说是“有问题的”。&lt;/p>;&lt;p>;“关于据美国广播公司报道，草稿上写道：“在（特朗普）办公桌前的沙发上，有一份由（参谋长联席会议主席马克·米利）亲自打印的四页报告。” “它显示了将军自己攻击伊朗的计划，他在总统任期内不止一次敦促特朗普总统这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被指控不恰当地向下属展示该文件，作为取代的一部分机密文件案的起诉书。&lt;/p>;&lt;p>;他已被指控不当处理他离开白宫时随身携带的数十份文件，并无视官方要求取回这些文件的努力。&lt;/p>;&lt;p>;据称，特朗普将伊朗战争计划带到了新泽西州，并在 2021 年夏天接受采访时拿出来向下属展示，当时梅多斯正在为他的书《酋长的酋长》收集材料。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普表示，他将于周四被捕佐治亚州选举案&lt;/h3>;&lt;p>;考虑到这是他与米利奇怪的争执的重要弹药，特朗普已经被指控向助手吹嘘该文件证明了他的观点，即米利是一个好战分子。&lt;/p>;&lt;p>;在这样做时，特朗普承认该文件仍然属于机密，他不应该展示它，这实际上与他自己经常重复的声称他已解密所有文件的说法相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像高度机密一样。秘密。这是秘密信息，”根据会议的录音带，特朗普说道。 “看，看这个。这是由军方完成并交给我的。作为总统，我本可以解密，但现在不能了。”&lt;/p>;&lt;p>;新的爆炸性消息表明，特朗普的秘密计划比之前所知的更加鲁莽，这对于地缘政治敌人或美国来说将具有不可估量的价值。美国以及以色列等仇恨伊朗的盟友，尤其是沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯告诉检察官，特朗普从未告诉他他已经解密了大量秘密文件，这与他的前任老板关于这些文件的说法相矛盾。&lt; /p>;&lt;p>;他还驳斥了一种奇怪的说法，即特朗普有所谓的“常规命令”来解密他从白宫拿走的任何文件。&lt;/p>;&lt;p>;该报告没有消除不确定性。关于梅多斯在特朗普的各种起诉中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;尽管梅多斯是特朗普的高级副手，但他并未在海湖庄园文件案或联邦 1 月 6 日案件中受到指控。史密斯没有将梅多斯列为选举案件中未被起诉的同谋，这让人怀疑他是否达成了某种协议以避免被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;但这位前北卡罗来纳州国会议员上周被指控为特朗普的帮凶之一佐治亚州选举干涉案中有 18 名共同被告，该案已根据该州有效的敲诈勒索法受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;他已要求法官将案件移交联邦法院或完全驳回，声称他是据称，他帮助特朗普扭转了在佐治亚州输给总统乔·拜登的局面，履行了联邦工作职责。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, South Asia trade ties shine in key expo, but Indian presence remains low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231826/china-south-asia-trade-ties-shine-key-expo-indian-presence-remains-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/fe4113ca-ed3b-4f84-b394-983e457c0f27_09c6b1ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过四年的漫长岁月，中国与南亚邻国达成了多项协议这是第七届中国—南亚博览会自疫情爆发前以来的首次面对面聚会。&lt;/p>;&lt;p>;为期五天的活动在云南省昆明市举行，为区域经济体提供了一个扩大其影响力的机会。在美国关税和全球供应链脱钩的情况下，贸易池的规模不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，来自印度（现在被认为是世界上人口最多的国家）的企业在博览会上的参与度相对较低。&lt;/p>;&lt;共签署投资协议342份、贸易合同141份，分别比2019年增长2.2%和3.9%。但印度出口组织联合会主任 Ajay Sahai 表示，与会的印度公司只有 52 家，而 2019 年有 140 家，因为印度商人在经济普遍放缓的情况下采取了“观望”态度。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望全球经济以及中国经济都能在 2024 年有所改善，”他在博览会上对《华盛顿邮报》表示。 “因此，目前（世博会）的参与规模将受到限制，因为人们此时只是在这里测试市场。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促印度不要让边界争端定义关系&lt; /h3>;&lt;p>;多年来，印度和中国一直处于边境对峙状态，2020 年，两国士兵在有争议的喜马拉雅边境发生了一场致命冲突。此外，印度选择不参与中国领导的一带一路道路倡议，认为北京连接经济的贸易倡议没有为印度企业提供公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅在进博会上致辞时呼吁南亚国家“利用中国的发展势头”分享中国发展的红利”。&lt;/p>;&lt;p>;作为工艺品批发商，印度Oditribe Innovations的老板Rasmila Biswal首次参加进博会，并表示与中国的外交关系和印度并不是她商业决策中的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;“所以你看看中国这个大市场，如果他们有任何我们可以满足的要求，那为什么不呢，”比斯瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;经营印度手工艺品的Medi Bank老板Dipti Ranjan Mohanty也首次参加展会，目的是在中国寻找新买家。&lt;/p>;&lt;p>;“外交” “中国和印度之间的关系对印度商人来说并不重要。”他补充说，获得商务签证进入中国并不困难。&lt;/p>;&lt;p>;但外国人往往会感到“有点不方便”，因为他补充道，他们无法使用 Google、WhatsApp 或主要信用卡。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国与南亚之间的贸易总额接近 2000 亿美元，并且在过去十年中平均每年增长8.3%。&lt;/p>;&lt;p>;中国连续多年成为巴基斯坦、孟加拉国、马尔代夫第一大贸易伙伴，而南亚国家的水相关产品、茶叶、坚果是他们的最爱中国客户。&lt;/p>;&lt;h3>;最近的巴基斯坦恐怖袭击凸显了中国投资成本的不断上升&lt;/h3>;&lt;p>;其他邻国在进博会上采取了不同的做法。例如，巴基斯坦约有 75 家公司参加展会，约有 100 家尼泊尔商人设立展位以吸引中国买家。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦 Mega International 首席执行官费萨尔·拉希德 (Faisal Rasheed)，该公司销售的商品包括从珠宝到地毯，“一带一路”倡议连通了道路和港口，只需一张中国颁发的许可证即可方便产品运输。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们走海路，从卡拉奇出发非常方便拉希德解释说，“无需中途停留，就能直达广州、香港和天津”。&lt;/p>;&lt;p>;有了公路连接，产品从巴基斯坦运到新疆维吾尔自治区喀什只需10天。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oliver Anthony’s viral ‘Rich Men North of Richmond’ tops US Billboard chart in history-making debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231864/oliver-anthonys-viral-rich-men-north-richmond-tops-us-billboard-chart-history-making-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/48c5bea9-11eb-43c5-afdc-a192158b4170_e04f812e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一首来自一位不知名歌手的乡村歌曲，涉及美国的阶级斗争， 《告示牌》周一表示，受到政客们的关注，一经推出就登上了美国排行榜的榜首。&lt;/p>;&lt;p>;奥利弗·安东尼 (Oliver Anthony) 的《里士满北部的富人》(Rich Men North of Richmond) 已经超越巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、摩根·沃伦 (Morgan Wallen) 和奥利维亚·罗德里戈 (Olivia Rodrigo)。登上 Billboard 热门 100 单曲榜。&lt;/p>;&lt;p>;Billboard 表示，安东尼自称是弗吉尼亚州乡村的一名农民，成为第一位登上榜单榜首的艺人，“之前没有任何形式的排行榜历史” ”。&lt;/p>;&lt;p>;Billboard 补充道，这首歌在不到一周的时间里就被播放了 1750 万次，下载了 147,000 次。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌于 8 月 11 日在 YouTube 上发布，并迅速飙升至在苹果公司的国家排行榜上名列前茅，因为它在社交媒体上引起了轩然大波，并获得了数百万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼在他的歌词中谈到了长时间工作、工资微薄和高税收的问题。&lt;/p>;&lt;p >;他还提到了自有利于商业、支持紧缩政策的罗纳德·里根时代以来一直存在的话题，即反对福利国家。&lt;/p>;&lt;p>;“主啊，我们街上有人，没有人没什么可吃的/还有肥胖挤奶福利，”安东尼唱道。&lt;/p>;&lt;p>;“好吧，上帝，如果你身高 5 英尺 3 英寸，体重 300 磅/税收不应该为你的袋装软糖买单.”&lt;/p>;&lt;p>;在一段剪辑中，安东尼坐在一片树林前，高声唱着带有鼻音的曲调，树林里有迷彩鹿百叶窗，用于狩猎。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌的标题引用了一个普遍的论点是，南方的美国人，以及该国沿海城市以外的更广泛的农村地区，已经被当权者抛在了后面。里士满是弗吉尼亚州首府，距华盛顿以南仅几个小时车程。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene)，来自佐治亚州的美国国会女议员，有与极右翼阴谋论结盟的历史，在 X（正式名称为 Twitter 的平台）上表示，安东尼的曲目是“华盛顿特区需要听到的”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，康涅狄格州民主党参议员克里斯·墨菲 (Chris Murphy) 在同一社交媒体平台上表示“进步人士应该听听这个”。&lt;/p>;&lt;p>;在他的 YouTube 频道上发布的视频中，安东尼坚称他的政治观点“非常中心”。&lt;/p>;&lt;p>;在北卡罗来纳州的一场音乐会上周六，他告诉福克斯新闻：“我不认为我们的国家能够以我们现在的方式延续一代人。我们必须首先回到让这个国家变得伟大的根源”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A bunch of aimless flies’: China hedge fund blames foreign investors for stock rout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3231860/top-china-hedge-fund-blames-foreign-investors-stock-rout-says-they-are-bunch-aimless-flies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 10:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/cb03d2c5-4eab-45e0-ae66-28ed0e77a24c_874701c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家表现最佳的中国宏观对冲基金指责全球资本导致中国股市下跌上海半夏投资管理中心创始人李蓓表示，外资基金是近期中国股市抛售的主要推手。她在社交媒体平台微信上发布的一篇文章中表示，海外投资者煽动了市场波动，“总的来说，他们是一群漫无目的的苍蝇”。&lt;/p>;&lt;p>;李的评论是在香港基准恒生指数发布后发表的。该指数和在岸沪深 300 指数双双创下 2023 年新低。由于政府没有采取大规模刺激措施，人们对中国支持其陷入困境的房地产市场的承诺的怀疑不断增加。周一，内地银行出人意料地维持了与抵押贷款挂钩的关键利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;在政治局上个月发表促增长政策声明后，外国投资者纷纷买入中国内地股票，但事实证明，这种购买热潮转瞬即逝。 。截至周一，海外基金已连续 11 个交易日通过交易通净抛售 A 股，创彭博社 2016 年 12 月开始追踪数据以来的创纪录抛售纪录。&lt;/p>;&lt;p>;占今年在岸总营业额的 6% 左右。根据中国国际金融本月的一份报告，总体而言，他们持有的 A 股流通股总数不到 4%。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是上海半夏投资第一次反击负面市场情绪。上个月，该公司与一家主要银行和官方媒体一起驳回了高盛对中国银行业的悲观研究报告。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济数据不佳，违约担忧让投资者纷纷退出&lt;/h3>; &lt;p>;根据深圳拍拍网的数据，李的旗舰半夏宏观基金在过去五年中管理规模至少为 100 亿元人民币（14 亿美元）的多资产基金中表现最佳，并且在截至 5 月份的所有对冲基金策略中排名第二投资与管理，汇总中国对冲基金的业绩。&lt;/p>;&lt;p>;李说，为棚户区改造注入活力和化解地方政府融资平台风险的举措比降息更能有效刺激经济。她在文章中表示，从央行近期的政策举措和外资撤退来看，这很可能是“另一个不错的买入点”。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社在办公时间外无法通过电话联系到半夏。&lt; /p>;&lt;p>;响应当局提振市场的号召，中国最大的共同基金公司承诺购买自己的股票型产品。与此同时，中央电视台表示，投资者应警惕削弱信心、扰乱市场秩序的言论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to release Fukushima waste water into the ocean starting on Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231856/japan-release-fukushima-waste-water-ocean-starting-thursday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 09:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/50bc660f-2de9-46fc-8a90-96d7e74df56f_cc252a3c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本周二表示将开始释放超过 100 万吨经过处理的放射性水周四，从失事的福岛核电站启动了一项计划，该计划引起了中国的强烈批评。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于两年前获得日本政府批准，对于该核电站的进一步退役工作至关重要也遭到当地渔业团体的反对，他们担心声誉受损并威胁到他们的生计。&lt;/p>;&lt;p>;日本坚称放水是安全的。联合国核监督机构国际原子能机构 (IAEA) 也在 7 月份批准了该计划，称其符合国际标准，并且对人类和环境的影响“可以忽略不计”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一些邻国对该计划的安全性表示怀疑，其中北京成为最大的批评者。外交部发言人汪文斌7月表示，日本表现出自私和傲慢，在放水问题上没有充分征求国际社会的意见。&lt;/p>;&lt;p>;中国禁止从日本福岛县等10个县进口海鲜。首都，东京。允许从其他县进口海鲜，但必须通过放射性测试，并有证明是在10个禁止县以外生产的。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府早前表示，将立即禁止从东京、福岛、千叶、如果日本排放经过处理的核废水，群马县、栃木县、茨城县、宫城县、新泻县、长野县和埼玉县将损失约3亿港元（3,840万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云估计，损失约为3亿港元（3,840万美元）如果没有禁令，香港政府每年可能会花费 1000 万港元来测试日本进口食品。&lt;/p>;&lt;p>;韩国活动人士也抗议该计划，尽管首尔已经根据自己的研究得出的结论是，放水符合国际标准，并表示尊重国际原子能机构的评估。&lt;/p>;&lt;h3>;“海洋不仅仅是日本人的”：韩国人在福岛抗议中撕扯国旗&lt;/h3>;&lt;日本表示，水将被过滤，以去除除氚之外的大多数放射性元素，氚是一种很难从水中分离的氢同位素。处理后的水将被稀释到远低于国际认可的氚含量，然后被释放到太平洋中。&lt;/p>;&lt;p>;这些水最初用于冷却福岛第一核电站的燃料棒，该燃料棒在一次事故中熔化。 2011 年，一场巨大的海啸袭击了日本东海岸。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报亚洲部门的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Thaksin Shinawatra returns to Thailand after 15-year exile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231857/thaksin-shinawatra-returns-thailand-after-15-year-exile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 10:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/dbcd4dd4-9db7-4230-95dd-b6ce953d5fcb_8380ed53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国前总理他信·西那瓦，农村穷人的英雄，保皇派的恶棍流亡 15 年后于周二返回王国。&lt;/p>;&lt;p>;飞行数据显示，载有这位 73 岁亿万富翁的私人飞机于当地时间上午 9 点刚过，降落在曼谷廊曼机场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人们对他的回归有很多猜测，以及这是否是在与昔日的政治敌人达成“超级协议”之后进行的，该协议可能允许他在一家老年囚犯医疗机构中被特别拘留，同时他迅速寻求皇家赦免&lt;/p>;&lt;p>;他信曾是一名警察，后来成为电信亿万富翁，他信于 2008 年逃离泰国，以避免因购买土地而被判处两年监禁：这一定罪是在 2006 年政变之后做出的。推翻了他的政府。&lt;/p>;&lt;p>;军方拒绝长期将权力交给平民的夺权引发了近二十年的政治混乱，而该国尚未摆脱这种混乱。&lt;/p>;&lt;p >;在多年失败的尝试之后，他突然回归，泰国陷入了一场新的政治危机。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份的选举中，西那瓦的政治工具为泰党落后于前进党，因为公众转向支持前进党。在所谓的“叔叔”——陆军将军巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 和巴维·旺苏旺 (Prawit Wongsuwon) 多年的腐败政府之后，他们开始寻求替代方案，而不是旧的政治品牌。政府，这意味着泰国大选的获胜者似乎将由反对派胜出。&lt;/p>;&lt;p>;相反，周二，由 750 名议员组成的两院制议会将投票给为泰党的前房地产大亨 Srettha Thavisin ，以决定他是否可以担任总理。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨、泰国和马来西亚进行了投票，但结果是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;如果他获得简单多数，他将领先由为泰党主导的 11 个政党组成的联盟，但其中包括与同一位将军有联系的两个政党，这些将军花了数十年时间试图削弱西那瓦的政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了背叛亲民主派的指控这是由党内许多人及其“红衫军”草根支持基础发起的事业，其中数十人在捍卫西那瓦政党的政治暴力中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Fringe Club pledges to fight to keep its home in landmark Old Dairy Farm Depot as lease put out to tender by government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3231844/hong-kong-fringe-club-pledges-fight-keep-its-home-landmark-old-dairy-farm-depot-lease-put-out-tender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/66c1b9df-d756-4dd0-81a3-bb58f5bb5021_2ee2cd21.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首屈一指的艺术俱乐部之一发誓要尽力保住自己的家在当局征求有关接管这座历史建筑的管理建议后，在中环独特的红白相间的旧牛奶场仓库中设立了这座历史建筑。&lt;/p>;&lt;p>;艺穗会最近遭遇了法律和财务问题周一，承诺将引入更多来自中国和海外的行为，作为其保留租约的一部分，其中将包括一项确保运营商遵守国家安全法的条款。&lt;/p>;&lt;p>;“边缘俱乐部董事会和管理层致力于尽一切努力使我们的提案在即将到来的公开招标过程中尽可能具有竞争力，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“作为我们提案的一部分，我们设想复兴这个著名的全市范围边缘艺术节，这是俱乐部历史的一个标志。&lt;/p>;&lt;p>;“该艺术节将成为展示本地和国际表演的平台。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在文化节结束后发表讲话的体育及旅游局邀请非牟利机构明年起提交下亚厘毕道大楼的营运及发展建议。&lt;/p>;&lt;p>;会所新租约，建于1892年，为寒冷的气候而建。存储并随后延期，自 2024 年 4 月 1 日起为期三年。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，该场地的租约一次仅授予一年。&lt;/p>;&lt;p>;A局项目简介概述了如何提交提案，并强调如果投标人参与或“合理地认为参与”威胁国家安全的活动，他们将被取消资格。&lt;/p>;&lt;p>;艺穗会开始组织音乐会和艺术活动1984 年，砖石和灰泥结构的受保护建筑中展示了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺穗会的困境随着创始人、前行政长官的薪资竞标而加深&lt;/h3>;&lt;p>;俱​​乐部目前租用部分政府的前仓库，并为当代艺术展览和表演提供免费的画廊空间。&lt;/p>;&lt;p>;租约早些时候一次为期五年，但艺穗会只获得了每年的租约。过去两年。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年以来，俱乐部陷入了一系列内部和外部问题，包括清算威胁和领导层变更。&lt;/p>;&lt;p>;创始人Benny Chia Chun- 2022 年 9 月，郑先生和前管理人员刘锦玲就据称未支付的工资向该俱乐部的非营利母公司香港艺穗节有限公司提出法律索赔。&lt;/p>;&lt;p>;令状表示截至 2020 年 4 月，Chia 已经 14 年没有领到工资，Lau 有 8 年没有领到工资。&lt;/p>;&lt;p>;两人辞去职务后不到一个月，距离第一个一年的前六个月，这场纠纷就公开了。租约到期。&lt;/p>;&lt;h3>;随着运营商即将退出，香港艺穗会的未来充满不确定性&lt;/h3>;&lt;p>;俱​​乐部董事会代理主席陈耀祥 (Anson Chan Yao-cheung) 向《华盛顿邮报》表示到时候，如果法律行动继续下去，俱乐部将别无选择，只能进入清算。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，俱乐部自 2008 年金融危机以来一直处于赤字状态，并表示这一决定只是为了每年的租约增加了其未来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部董事会于 2022 年向当时的民政事务局提交了一份提案，详细说明了计划如何在下一份租约下运营俱乐部，该租约是于 2023 年 4 月获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人表示，该场馆的未来占用者将通过“提案邀请”来选择，并表示将确定最合适的非营利组织来运营&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，包括艺穗会在内的非牟利组织可提交提案，并承诺获选的组织将继续支持香港文化艺术的发展。&lt;/p>;&lt; p>;该局发言人补充说，申请截止日期为10月20日，新住户预计将在今年年底或2024年初宣布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Japan, ‘desperate’ shrinking towns eye radioactive nuclear waste storage to make a fast buck: ‘it’s all about money’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3231825/japan-desperate-shrinking-towns-eye-radioactive-nuclear-waste-storage-make-fast-buck-its-all-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/263f4f87-c274-4c76-a4c4-89eb18d765b7_2ea4f9c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本南部的两个社区已同意对放射性核设施所在地进行初步评估尽管遭到环保组织和当地人的反对，日本原子能工厂的废物和乏燃料仍在使用。&lt;/p>;&lt;p>;上关是山口县的一个小镇，约有 2,340 名居民，周五表示，他们将允许中国电力公司. 就在该公司提出提案 16 天后，对乏核燃料回收前储存的临时场地进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员未经投票就做出了决定，镇议会成员也同意据《读卖新闻》报道，不允许提出任何问题。闭门会议期间，约100人聚集在市政厅外反对该计划。&lt;/p>;&lt;p>;市长西哲夫在会后表示：“我们决定接受该公司的提议。调查和[垃圾场]建设是不同的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;Nishi 说，该镇实际上被迫接受公用事业公司的请求，因为它需要资金。上关此前曾被指定为一座拥有两个反应堆的新核电站所在地，但该计划在 2011 年福岛第一核电站发生灾难后被叫停。&lt;/p>;&lt;p>;根据协议，中国电力将对计划核电站所在地进行钻孔调查，以确定其地质是否稳定。在调查阶段，该镇每年将获得 1.4 亿日元（964,400 美元）。一旦研究完成并且该地点被认为可行，该公司将提出一项建造临时核废料储存场的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;“海洋不仅仅是日本人的”：韩国人撕扯国旗福岛抗议&lt;/h3>;&lt;p>;如果山口县知事批准该计划，上关将在两年内赚取 20 亿日元（1380 万美元），并在第一批废物交付后每年支付费用。&lt;/p >;&lt;p>;该镇传统上依靠渔业作为收入来源，但随着年轻人的离开和人口的减少，维持当地产业生存的人越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;那些靠捕鱼为生的渔民他们仍然担心涉及核储存设施的灾难会严重损害他们的声誉和生计，就像福岛县发生的那样。&lt;/p>;&lt;p>;位于日本南部九州岛之间的对马岛也存在类似的争论和朝鲜半岛。市议会成立的一个特别委员会于上周三建议该市开始建设地下场地之前所需的研究和程序。&lt;/p>;&lt;p>;如果该提议被接受，该市也将符合资格获得最多 20 亿日元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;尽管小组提出了建议，但议会和对马岛的 28,000 名居民在这个问题上仍存在严重分歧。鉴于该岛的地理位置以及韩国对日本核能记录的反感，距离对马岛北端约 50 公里的港口城市釜山的居民很可能也会反对该提案。&lt;/p>;&lt;p>;对马岛它不仅拥有庞大的渔业，也是日本和韩国游客的主要目的地。人们担心，围绕核储存设施的不良宣传或某种事故可能会摧毁这两个行业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这些城镇来说，一切都与金钱有关，”京都府环境活动家艾琳·米奥科·史密斯 (Aileen Mioko Smith) 说道。总部位于日本绿色行动。 “几十年来，这些社区的人口和工作岗位一直在向大城市流失，因此市长们迫切需要资金。”&lt;/p>;&lt;p>;上关居民强烈反对中国电力在他们的城镇建造核电站的计划Mioko Smith 说，当该计划在 40 多年前首次提出时，人们定期举行示威活动反对该计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，公用事业公司都很富有，并且越来越迫切地寻找废物储存地点Mioko Smith 表示，上关项目表面上是由中国电力公司实施的，尽管它并不迫切需要废物储存设施。然而，关西电力公司由于现有设施已达到容量极限，迫切需要一个存储地点。去年，它向福井政府承诺，将在 2022 年底前解决该县设施内的乏核燃料库存问题。&lt;/p>;&lt;p>;关西电力错过了这一最后期限，直到end of this year to provide a guarantee of a future interim storage site. The two utility companies are cooperating on the Kaminoseki site and apparently hope that large amounts of subsidies will help to overcome local residents&#39; apprehensions.&lt;/p>;&lt;h3>;Why are China, South Korea still against Fukushima waste-water plan?&lt;/h3>;&lt;p>;Even though the mayor has agreed to the preliminary study on the site, residents are unlikely to take the decision laying down.&lt;/p>;&lt;p>;“Locals stood up against the reactors and then were expecting construction to start any day when the Fukushima accident happened, so it was all put on hold, although the company still owns the land,” said Mioko Smith.&lt;/p>;&lt;p>;“To me, what&#39;s really unconscionable is that Kansai Electric wants to export spent nuclear fuel that was generated in the Kansai region, and used to power companies and homes there to a community in a different part of the country that does not want it.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Ferrari driver only asks for US$26 from elderly tricycle rider who scratched his US$620,000 sports car causing US$14,000 damage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231536/china-ferrari-driver-only-asks-us26-elderly-tricycle-rider-who-scratched-his-us620000-sports-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/21/5b2b0f65-df9f-4788-a462-04d74ee12e00_3d8c6bc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A young man who only asked for a small amount of compensation after an elderly man on tricycle scratched his 4.5 million yuan (US$620,000) Ferrari sports car causing 100,000 yuan-worth (US$14,000) of damage has been praised on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;The driver of the luxury Italian sports car, surnamed Gan, from Shanghai, won applause for his tolerance and for not embarrassing the elderly tricycle driver, despite the fact that the latter initially tried to flee the scene, Jiupai News reported.&lt;/p>;&lt;p>;In a video of the incident that has gone viral, the man&#39;s yellow Ferrari is stopped at a zebra crossing next to a red tricycle when the minor collision takes place.&lt;/p>;&lt;p>;After a short exchange of words with the elderly man, Gan picks up his smartphone to call the local police as the tricycle driver moves off.&lt;/p>;&lt;p>;Gan said that the accident happened on The Bund at about 8pm on August 15. The body and side mirror of the Ferrari were scratched.&lt;/p>;&lt;p>;“He was going to drive away, but I stopped him,” Gan told Jiupai News.&lt;/p>;&lt;p>;However, the luxury car driver did not lose his cool with the elderly man and when the police arrived the electric tricycle driver was told he should take full responsibility.&lt;/p>;&lt;p>;Gan said he did not want to make things difficult for the man, adding that he received a full apology and only asked for 190 yuan (US$26) in compensation.&lt;/p>;&lt;p>;He also said that the Ferrari belonged to a company that operates a luxury vehicle rental business and he was test-driving it.&lt;/p>;&lt;p>;Gan added that repairs to the scratches would cost 100,000 yuan, an expense that he would meet from his own pocket.&lt;/p>;&lt;p>;The story has gone viral on the mainland social media, with one online observer saying: “Gan is very kind and thoughtful.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person agreed: “It is obvious Gan doesn&#39;t really want to ask for any compensation from the elderly man, he just hopes he can learn from his mistake.”&lt;/p>;&lt;p>;Interesting accident stories often go viral in China.&lt;/p>;&lt;p>;In February, a woman in northwestern China touched many people after she kept talking to a driver trapped in a mangled car following an accident to keep him awake until help arrived.&lt;/p>;&lt;p>;Late last year, a father in southern China was praised after saying he wanted to teach his three-year-old son the value of taking responsibility by making him apologise and pay 2,000 yuan (US$270) for scratching a neighbour&#39;s cars.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s birth rate is low because raising a child in extreme competition is exhausting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231753/hong-kongs-birth-rate-low-because-raising-child-extreme-competition-exhausting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.22 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/08/21/9a8e7cbb-2cfc-448b-957c-cbcceaa1e50d_29224ad4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;With Hong Kong experiencing a record low fertility rate of 0.9 births per woman, legislators and academics have offered different recommendations to tackle the challenges.&lt;/p>;&lt;p>;Typical solutions include different forms of perks, such as tax cuts, direct subsidies, and cash payouts. But unless these incentives are substantial enough to significantly reduce the costs – and stress – associated with having a child, they are not going to bring more babies.&lt;/p>;&lt;p>;An average of 2.1 children per woman is required to maintain a stable population.但生一个孩子就已经够挑战了，更何况生两个孩子。 As a parent, I share the frustrations of many Hong Kong families struggling with the mental and financial stress of bringing up children in the city.&lt;/p>;&lt;p>;One key factor discouraging couples of child-bearing age from having (more) children is the cost of doing so. Some families are fortunate to have domestic helpers and grandparents assisting with childcare, thus allowing parents to work full-time.&lt;/p>;&lt;p>;However, other expenses – for after-school tuition, interest classes, excursions and much more – are exorbitant.为什么它们是必要的？ Because, to stay competitive in our society, a child must not only ace their exams but also be equipped with a wide range of what Hong Kong mums sarcastically call “supernatural skills”.&lt;/p>;&lt;p>;With their days packed with school, training of one kind or another and other activities, many of our schoolchildren are busy for more hours than adults.父母下班后赶回家指导孩子做作业已成为常态。 Holidays are worse – they mean more homework, and preparation for assessments at the start of the following term.&lt;/p>;&lt;p>;While talking to some Hong Kong parents who have moved overseas recently, I discovered a joke shared among them: when their children are naughty, they are warned they could be “sent back to Hong Kong schools” as a punishment.&lt;/p>;&lt;p>;People like to compare cities and education systems, but such comparisons may not always be helpful. The ways in which education is delivered is closely linked to the social and cultural traits of a place and people, sometimes making it unrealistic to replicate or transplant a particular preferred model.&lt;/p>;&lt;p>;For example, British schools retain sports sessions and mandate students&#39; participation in them during examination periods.学期休息是真正的假期，很少或没有作业，让学生可以探索其他事物并给自己充电。 Such practices would be inconceivable in Hong Kong, given the entrenched exam-oriented culture here.&lt;/p>;&lt;p>;Even if new technology can improve the teaching and learning experience, it is the anxiety of lagging behind which puts tremendous pressures on adults and children.&lt;/p>;&lt;p>;For many parents, it is no longer adequate to ensure their children win at the starting line but, more importantly, stay competitive until the finishing line. One strategy is to send children abroad for education at some point.&lt;/p>;&lt;p>;For certain jobs and companies, employers tend to look for people who have had international exposure.再说一次，竞争永无止境。 When these graduates return to Hong Kong, they may find themselves competing with those who have been trawled to Hong Kong under the new top talent scheme.&lt;/p>;&lt;p>;Spiralling competition adds costs to child-bearing and stress to families. Last year, a survey conducted by a local bank on middle-class families suggested that raising a child in Hong Kong, until he or she completes university education, requires at least HK$6 million.&lt;/p>;&lt;p>;This is not an exaggeration, considering the costs of overseas education. Given the exorbitant prices of private property in Hong Kong, some parents also want to make provision for paying part or all of the down payment of their children&#39;s first home.&lt;/p>;&lt;p>;What can be done then?具有讽刺意味的是，我们今天遇到的挑战正是由促成我们成功故事的品质促成的。我们强烈的职业道德、勤奋和竞争本性导致了工作时间长、工作与生活不平衡以及教育成本上升。 These are now threatening the city&#39;s future.&lt;/p>;&lt;p>;Yet, Hong Kong is not alone;其他亚洲经济体也在应对类似的危机。经济快速发展带来繁荣； the accumulated effects are felt decades later.&lt;/p>;&lt;p>;Government policies and technological innovation, such as importing labour and a wider adoption of automation, may address some immediate choke points. But escalating competition over resources and talent in society will continue to deter young couples from having more children.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>