<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: when should Philippines invoke its US Mutual Defence Treaty?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276112/south-china-sea-when-should-philippines-invoke-its-us-mutual-defence-treaty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/14cb5595-664f-4798-8cfc-30ca63db75cd_bc439287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船在萨比纳浅滩附近包围了一艘菲律宾巡逻船周一，南中国海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管与北京在南海发生了一系列日益紧张的冲突，但分析人士表示，菲律宾应该抵制援引与美国的《共同防御条约》(MDT) 的冲动最新的热点发生在周一，中国和菲律宾海岸警卫队船只在萨宾娜浅滩附近相撞，造成马尼拉两艘船只受损，双方都对这一事件相互指责。 &lt;/p>;&lt;p>;此后，美国国务院发表声明，提醒北京“1951 年《美国-菲律宾共同防御条约》第四条适用于对菲律宾武装部队、公共船只或飞机的武装攻击，包括那些其海岸警卫队——在南中国海的任何地方”。&lt;/p>;&lt;p>;这是美国最新的重申，它将履行 MDT 规定的义务，该义务要求对任何一个国家的攻击都被视为对任何一个国家的攻击两个都。包括总统乔·拜登在内的多位美国高级官员近几个月表示，他们对 MDT 的承诺仍然是“铁定的”。&lt;/p>;&lt;p>;美国印太司令塞缪尔·帕帕罗加剧了紧张局势。美国司令部周二建议，美国舰艇可以护送菲律宾船只在南海执行补给任务，称这是一个“完全合理的选择”，但仍需要盟国之间进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;美国此前曾表示它“将采取一切必要措施”支持菲律宾的补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;然而，菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳仍然坚定地追求独立道路。 “虽然我们可以自己做，但我们会这么做。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/27/aa327287-e7c7-4e09-b1ea-d7bb5f12cad0_583fceed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从周一，菲律宾船只正在南海萨比纳浅滩执行补给任务。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的碰撞和最近的其他冲突——例如中国海警周日据称使一艘菲律宾渔船瘫痪——表示“严重且令人担忧”地缘政治分析师马泰奥·皮亚森蒂尼 (Matteo Piasentini)。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他认为，他们没有理由启动 MDT，而且仍低于 6 月份的升级水平，当时仁爱礁的一场小冲突导致一名菲律宾军人失去了拇指。菲律宾大学讲师皮亚森蒂尼表示，“菲律宾将这一事件称为‘危险演习’，这并不一定符合……条约中‘攻击’的定义。”政治科学部告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库副总裁约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 表示，最新事件对菲律宾来说“已经足够多的信号”加强与美国以及日本和澳大利亚等伙伴的磋商和协调。&lt;/p>;&lt;p>;“必须允许菲律宾接受联合火力、拦截、情报、监视、侦察”和导弹探测方面的训练埃斯佩尼亚说，确保其“能够利用这些能力进行常规威慑......（或）对抗中国的导弹袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国家海事委员会敦促中国“回到建设性对话”，并表示马尼拉将继续寻求外交解决南海争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/27/62670dc2-a940-4b6e-9d09-3f2b3a6bbbfd_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉周二。他称中国的行为“显然是非法的”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，国防部长吉尔伯托·特奥多罗谴责中国的行为“明显非法”，强调该国需要“期待中国的这种行为，因为这是&lt;/p>;&lt;p>;当被问及周日的事件是否会触发该条约的启动时，特奥多罗警告不要过早采取行动，并表示阻止武装袭击是菲律宾的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，敦促马尼拉启动多方会谈的观察家必须让菲律宾“有足够的空间来创造性地适应中国灰色地带行动的黑暗阴影，同时与盟友和伙伴合作建立必要的后勤系统，以在海上权力的游戏中部署其力量” ”。&lt;/p>;&lt;p>;灰色地带策略是指各国在不跨越可能导致公开战争的门槛的情况下主张或强化其主张的策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/51f3fbe7-10a2-4105-a86a-597240d4ebec_cb44a501.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;视频片段显示，周日，一艘中国海警船在南海对一艘菲律宾巡逻船使用高压水枪。照片：EPA-EFE / 菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德拉萨尔大学国际研究系地缘政治分析师兼讲师 Don McLain Gill 表示，MDT“不像一道光” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你仔细研究条约的措辞，就会发现它强调了在武装袭击时加强协商的一项特殊规定，”他告诉《亚洲周刊》 。 “这是为了确保进行磋商，以决定菲美联盟之间可以做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;随着北京和马尼拉之间的紧张局势继续加剧，特别是最近在萨比纳浅滩发生的冲突，观察人士认为请注意，中国的灰色地带策略（例如向菲律宾飞机发射照明弹）是考验马尼拉捍卫其海洋权利的决心和能力的替代方法。&lt;/p>;&lt;p>;“这些胁迫方法并不是全新的，”皮亚森蒂尼&lt;/p>;&lt;p>;吉尔将中国针对菲律宾的战略描述为“白菜战术”，即在军事上压倒对手，并预测萨宾娜浅滩将成为“斯卡伯勒2.0”，指的是另一个有争议的浅滩。&lt;/p>; >;&lt;p>;不过，他赞扬菲律宾海岸警卫队主动部署 BRP Teresa Magbanua 来应对中国的压力，并确保其拥有足够的船只来监视该地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Espeña 补充道中国对萨宾纳浅滩的加强关注符合其区域拒止战略。&lt;/p>;&lt;p>;“萨宾纳浅滩靠近仁爱礁，BRP 马德雷山脉就在附近，旨在维护菲律宾在西菲律宾这部分地区的主权权利海洋，”他说，指的是马尼拉对其专属经济区的术语。&lt;/p>;&lt;p>;“公开消息还表明，中国人破坏了萨比纳的珊瑚礁，这表明他们意图建立一个双重用途的海域。”吉尔表示希望做出“更强有力的反应，特别是在海洋领域”，并强调菲律宾需要有效地进行规划与密切的合作伙伴，特别是日本，确保中国感受到其行为的后果。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sales plan for 2024 subsidised flats revealed, but is deal sweet enough to tempt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276149/hong-kong-sales-plan-2024-subsidised-flats-revealed-deal-sweet-enough-tempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/016c67f6-c2ab-461a-b87b-7af549aa77a1_9f80058a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德启英苑，新居屋之一计划的发展。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的公营房屋供应商香港房屋委员会周二批准今年居者有其屋计划的销售安排，以 30 元的价格发售约 7,132 套资助房屋。市场价值百分比折扣。&lt;/p>;&lt;p>;申请人，包括有新生儿或老年人的家庭，将优先获得预计在今年至 2027 年期间竣工的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;邮报在此探讨定价机制和出售资助单位的吸引力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年，居者有其屋计划将提供 7,132 个新资助单位，其中比市场价格折扣 30%。&lt;/p>;&lt;p>;它们的造价将在 143 万港元（183,400 美元）至 467 万港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;公寓面积 – 将建有 5 间公寓包括九龙观塘、启德及油塘，以及新界屯门及大屿山东涌，面积介乎186至510平方尺。&lt;/p>;&lt;p>;资助房屋数量、与2023年相比，今年的资助单位数量及折扣均有所下降，当时启德、观塘、屯门和元朗六个地盘共9,154个资助单位以38%的折扣出售。&lt;/ p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2018年修订了保障性住房的定价方法，支持根据家庭的预算和承受能力进行折扣。&lt;/p>;&lt;p>;新制度下的主管部门使用每月中位数没有自住业主身份的家庭的家庭收入，而不是“白表”申请人（居住在私人公寓且没有住房补贴的潜在买家）的收入限制，以评估负担能力。&lt;/p>;&lt;p>;当局希望确保至少 75% 的单位（而不是 50%）将是符合条件的买家买得起的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;启德的资助单位价格可享受 30% 的优惠市价折让由143万至467万港元，每平方尺建议平均售价为9,230港元。&lt;/p>;&lt;p>;远低于同区柏傲林一期项目首60个单位售价为每平方尺港币16,008元。&lt;/p>;&lt;p>;观塘最新推出的资助单位平均每平方尺港币7,020元，油塘则为每平方尺港币7,610元平方英尺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/04db66dc-49dc-452f -9e36-62a4b6e5fce5_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的资助住房交易与新加坡的类似计划相比更为有利。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4。与其他地方相比，首付有多少？&lt;/h3>;&lt;p>;房屋委员会向符合条件的家庭提供补贴住房，首付为 5% 至 10%。成功的申请人可以向由政府担保的银行申请抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡将其最新的公共住房销售贷款与价值比率从最高 80% 调整至 75%上周，这意味着购房者需要支付更多的首付款。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员梁文光表示，今年的发布很有吸引力，而且&lt;/p>;&lt;p>;他补充，大部分单位交通便利，尤其是启德的单位。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信市区的单位会梁说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，总供应量也符合社会预期。&lt;/p>;&lt;p>;但立法会议员陈学峰预计，折扣率将令潜在买家感到失望。&lt; /p>;&lt;p>;“与去年相比，提供的折扣要少一些，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，供应的减少可能会减缓人们的向上流动性。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong find its Goldilocks zone?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3276040/can-hong-kong-find-its-goldilocks-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/d5b9db01-7850-4440-af35-5569e16f754a_57456fd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月，行人穿过中环马路。奔跑香港通过滴滴传出大陆的声明，无论善意如何，都有可能将这座城市进一步推向阴影。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港与内地结盟的压力越来越大，人们常常忘记，这座城市的巨大优势一直在于其随心所欲的风格。&lt;/p>;&lt;p>;香港Kong勇于冒险，快速做出决定，并迅速执行。它对竞争有着积极的态度。它从错误中吸取了教训。这种随心所欲的活力赋予它吸引冒险家的明星力量，以及源源不断的有进取心的人才和资本。&lt;/p>;&lt;p>;这样的特质在这座城市可能越来越难发现。雇员再培训局的一项调查显示，36%的未就业或未读书的年轻人对找工作没有兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;青年发展蓝图的另一项显着统计数据加剧了这一令人沮丧的发现。 ：25岁至39岁的人群中，有52.7%仍与父母住在一起，而且这一数字还在不断增长。将这座城市从海盗避难所提升为自由放任典范的狮子山精神在哪里？&lt;/p>;&lt;p>;虽然新加坡因与香港相比过于谨慎的追随领导者方式而受到批评，这些角色似乎已经颠倒过来。在边境另一边，就连深圳也在领先。&lt;/p>;&lt;p>;对于放缓的中国大陆来说，存在着修补和控制香港众所周知的马力的诱惑。 “一个国家，两种制度”确保了角色的明确划分，但情况可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;通过内地的滴滴声明来管理香港——无论善意如何——都有可能将这座城市进一步推向深渊。阴影。更重要的是，它影响了国际看法，并使香港难以以其标志性的活力运作。&lt;/p>;&lt;p>;过多的指示将阻碍香港的政治演变。过去25年来，香港一直是由公务员管理的，他们是出色的管理者，但却是糟糕的领导者。这并不奇怪。官僚们没有接受过有远见的领导力培训。而香港的政治阶层仍处于起步阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港迫切需要想法、辩论和不同意见，以拓宽视野、找到更好的解决方案并挑战平庸。正如口香糖沙皇小威廉·瑞格利所说：“当两个人总是意见一致时，其中一个就没有必要了。”&lt;/p>;&lt;p>;诚然，香港是一座具有中国DNA的中国城市。愿意努力工作的新跨境移民增强了其职业道德。它还拥有强大的国际联系和大陆城市所缺乏的包容性。香港则不同，它是世界商业的一个婴儿。这就是它的超级力量，隐藏在众目睽睽之下。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市必须重新构想自己大胆的未来。精力充沛的香港行政长官李家超在处理此事时，一方面关注北京的敏感问题，另一方面关注西方和东南亚的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;这种关系是互惠互利的。 -与大湾区其他地区接轨，进入内地广阔的消费市场。但这不应削弱香港在海外的核心竞争力，因为香港需要采取截然不同的方法和思维方式。这是一种谨慎的平衡行为。&lt;/p>;&lt;p>;北京最近呼吁香港重点发展“三个中心和一个枢纽”，即金融、贸易、航运中心和人才中心的地位中心。这些都在城市辖区内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27 /7d2752f1-969f-4439-b6b6-587b06ec70a0_5e1b4f34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月13日，游客徒步登上狮子山山顶后欣赏美景。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游业是创造就业、促进更紧密联系并为软外交开辟道路的坚实第四支柱。它就像一块人才磁铁，让人们对香港的奇迹——龙屁股上的一个小凸起——感到兴奋。在过去的几年里，富有冒险精神的人们以游客的身份来到这里，又以企业家的身份返回。他们会再次这样做。&lt;/p>;&lt;p>;两个系统的原则是成功的基石。这座城市为中国大陆提供了一座文化和经济桥梁，同时也讲着国际商业的语言。这种独特的双重身份绝不能无意中受到“一国”方面的阻碍，无论是通过来访特使的声明，还是通过渴望给北京留下深刻印象的当地政界人士的行动。&lt;/p>;&lt;p>;前终审法院亨利·利顿法官热切主张司法改革、具有地方特色的普通法以及使一个国家、两种制度发挥作用的共同努力。他是对的。这是实现 2047 年后香港生活方式扩展的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在慢慢地从动荡的岁月过渡到“困难可控的政治经济金发姑娘区” ”，足够困难的挑战可以释放动力。这座城市正在重新调整，一切都会恢复正常。过去也曾这样做过。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Black Myth frenzy: Wukong game sparks tourism surge at featured sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276060/chinas-black-myth-frenzy-wukong-game-sparks-tourism-surge-featured-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/b2a9a943-d4b3-49f6-8826-7f6c8087f312_3885f9e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网络游戏《黑神话：悟空》上线引发热议中国北方旅游业空前繁荣。图片来源：南华早报综合报道/百度/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国北方一个从来都不是旅游热点的省份，由于流行的新网络游戏《黑神话：悟空》中的场景，突然吸引了大批游客。 &lt;/p>;&lt;p>;这款重磅游戏于8月20日发布，在国内外引起轰动，上市三天销量达840万份。&lt;/p>;&lt;p>;在36个主要游戏中其中 27 个场景拍摄地位于中国北部山西省地区，距北京约 500 公里。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，山西旅游业蓬勃发展，许多人前往山西旅游。游戏中出现的地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/60effa6a -eff8-4b21-8295-ed95db3b349d_909c965b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款非常受欢迎的在线游戏中描绘了诸如这座悬崖边寺庙之类的戏剧性场景。照片：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一个景点是息县的小西天旅游区，这是一座历史可追溯至明代（1368-1644）的佛教寺庙。据21日财经报道，该场馆的门票销量最近增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;该场馆的经理告诉媒体，他们将在网上销售平台上投放更多门票，并将在该寺庙的网站上添加《黑神话：悟空》的内容。 .&lt;/p>;&lt;p>;美团网数据显示，游戏上线当日山西旅游景点搜索量较去年上涨156%。&lt;/p>;&lt;p>;前三名搜索最多的目的地是云冈石窟、应县佛宫寺木塔、鹳鸟塔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/27/4f25720f-f822-4943-9eb1-deaf53c2ab98_fe770b02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客蜂拥而至现实生活中的场景，就像游戏中的这个场景一样。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游平台途牛的统计数据显示，8月份山西游客较7月份激增50%，酒店预订量增长了一倍多。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我来自内蒙古。 “我很想看看游戏中的这些地方在现实中是什么样子。”一位参观过木塔的游客告诉央视官方媒体。&lt;/p>;&lt;p>;应县旅游发展局局长孙家军表示，据央视报道，过去一周的游客通过网络游戏了解了木塔。&lt;/p>;&lt;p>;大多数来自中国东部的北京、上海和浙江省。&lt;/p>;&lt;p>;黑神话：《悟空》改编自被认为是中国最伟大的古代经典之一的小说《西游记》。&lt;/p>;&lt;p>;这部小说讲述了中国佛教僧侣玄奘的朝圣之旅。公元7世纪，寻找并收集佛经。&lt;/p>;&lt;p>;在旅途中，玄奘受到他的三个弟子的保护，其中孙悟空是众所周知的孙悟空，他是最年长且最有能力的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/3bb26088-fc03-48c6-aa26-6d063f24bf90_00d05c81 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《黑神话：悟空》中的场景展示了著名的美猴王角色。图片来源：游戏科学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;游戏中出现的山西那边，是资源丰富、古石窟、古典建筑的地区。&lt;/p>;&lt;p>;区域专家表示，此前未能成为顶级旅游目的地，很大程度上是因为其主要景点之间缺乏交通以及当地政府的宣传力度不够。&lt;/p>;&lt;p>;最近，随着有关旅游景点的发布，其形象发生了巨大变化。 Bilibili.com上有20个捕捉其景点的视频片段，其中包括一系列名为“悟空去山西”的视频。&lt;/p>;&lt;p>;山西并不是中国唯一一个利用游戏带来的聚光灯来推动经济发展的地方&lt;/p>;&lt;p>;素有美猴王故乡之称的江苏省连云港市宣布，完成所有任务的玩家将有资格免费游览该市著名的花果山。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Obesity-related cancers rocketing among young people in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276140/obesity-related-cancers-rocketing-among-young-people-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/9c112257-3c68-4be8-993f-adba4252d715_634f70ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肥胖在中国是一个日益严重的问题。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的研究警告说，中国与肥胖相关的癌症正在以“惊人”的速度上升，尤其是在年轻人中。&lt;/p>;&lt;p>;一项分析研究人员对 2007 年至 2021 年间超过 65 万例癌症病例进行了研究，发现 1997 年至 2001 年出生的人被诊断出患有此类癌症的可能性是 1962 年至 1966 年出生的人的 25 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“与肥胖有关研究人员表示，2007 年至 2021 年间，中国的癌症发病率每年以惊人的 3.6% 的速度上升，而与肥胖无关的癌症则保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;但在 25 岁至 29 岁的人群中，这一比率同比增长 15.3%。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由北京首都医科​​大学内分泌学家杨金奎及其合作者共同撰写，于上周五发表在《同行杂志》上。细胞出版社医学杂志评论。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，年轻人癌症发病率的增加“反映了环境和饮食因素的近期变化”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;与肥胖相关的癌症有12种，其中结直肠癌、乳腺癌、甲状腺癌、肾癌和子宫癌在年轻人中增长最快。&lt;/p>;&lt;p>;“这一趋势与超重和肥胖人数不断增加是一致的”杨在有关这项研究的新闻稿中说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组警告说，如果不采取积极的公共卫生措施，中国与肥胖相关的癌症发病率可能在未来十年内翻一番。&lt;/p>; &lt;p>;他们表示，政府应优先制定政策，促进更健康的饮食，减少人们食用的超加工食品的数量，并鼓励身体活动。&lt;/p>;&lt;p>;25 至 29 岁年龄段增长最显着的人群之一结直肠癌，在研究期间从每10万人17.37例上升到每10万人23.89例。&lt;/p>;&lt;p>;与其他消化系统癌症相比，结直肠癌病例数的增加与癌症密切相关。国家的经济发展和生活水平的提高。&lt;/p>;&lt;p>;作者表示，生活方式因素，如缺乏身体活动、吸烟以及红肉和酒精的消费，也是病例数量上升的主要原因之一缺乏筛查意味着人们错过了获得早期治疗的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国科学网站《知识分子》2022 年发表的一篇文章，富裕的沿海地区，例如过去十年，上海、浙江和江苏省的结直肠癌发病率高于西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;北京研究小组警告称，“西化生活方式”助长了肥胖率的上升在中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管多年来在公共卫生方面做出了努力，但杨警告说，中国超重或肥胖儿童和青少年的数量正在接近美国的水平。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 80 年代，这个问题并不常见，但到2019年，34%的中国成年人超重，16%为肥胖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与肥胖相关的癌症现已成为全球公共卫生问题。&lt;/p>;&lt;p >;根据美国癌症协会 2019 年的一项研究，1975 年至 2016 年间，成人体重超重的患病率从男性近 21% 和女性 24% 增至男女约 40%。&lt;/报告称，造成这一趋势的因素有很多，包括国家财富、不健康食品的日益增多以及许多工作和休闲活动越来越久坐的性质。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia pushes Pacific police force to check China’s regional ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276173/australia-pushes-pacific-police-force-check-chinas-regional-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/decf6bd5-2a51-470a-be57-69e7d2de43fb_3f1132cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022年所罗门群岛警察接受中国联络官培训。 照片：所罗门群岛皇家警察部队/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴布亚新几内亚周三表示，支持建立一支多国太平洋警察部队，这是澳大利亚推动的一项具有里程碑意义的提议，可能会严重削弱中国的地区安全&lt;/p>;&lt;p>;根据所谓的太平洋警务倡议，将从太平洋岛屿各地抽调一支多国部队，驻扎在澳大利亚北部。&lt;/p>;&lt;p>;建立这样一支部队可能会严重影响阻碍中国与太平洋国家签署警务和安全协议的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持这一倡议，”该地区领导人在汤加参加太平洋岛屿论坛时外交部长贾斯汀·特卡琴科表示。&lt;/p>; &lt;p>;一些太平洋国家——尤其是那些被认为与中国关系较近的国家——对该计划表示不安，澳大利亚希望在本周论坛结束前完成该计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/84b6869a-1aaa-47ee-aa31-b304bf2d1898_cbf45270.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;巴布亚新几内亚警察在莫尔兹比港举行 2018 年亚太经济合作峰会之前举行游行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，它将组建一支约 200 名军官的部队，根据需要派遣到地区热点和灾区。&lt;/p>;&lt;p>;特卡琴科说地区重量级人物巴布亚新几内亚将“与澳大利亚合作”实施该提案。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚历来是该地区的首选安全伙伴，领导所罗门群岛的维和任务，并在瑙鲁、斐济和巴布亚进行培训新几内亚。&lt;/p>;&lt;p>;但警务工作已日益成为北京努力建立太平洋影响力的基石。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在为资源不足的太平洋警察部队提供武术训练和中国警队制造的车辆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/557905aa-e46a- 4b0a-af33-9f69d29ae539_83822211.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，一名中国联络官对所罗门群岛警察进行徒手格斗技能培训。照片：所罗门群岛皇家警察部队/来自法新社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它已经在所罗门群岛维持了少量但引人注目的警察存在，并派遣了一支轮换的警官队伍，对当地人进行射击和防暴战术培训。&lt;/p >;&lt;p>;闪闪发光的新型警车在首都霍尼亚拉行驶，上面印有所罗门群岛皇家警察部队徽章和鲜红色的“对华援助”贴纸。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，北京还开始向所罗门群岛派遣警察顾问小组基里巴斯。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛是对澳大利亚计划表示担忧的国家之一，似乎怀疑这可能会加剧正在展开的地区竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但第二个太平洋安全高级消息人士周三表示，他们相信这些焦虑将会平息，该倡议将会继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，当中国签署一项模糊的安全协议时，澳大利亚和美国的长期盟友陷入了打瞌睡的境地。与所罗门群岛的合作。&lt;/p>;&lt;p>;有人担心中国有一天可能会利用这一协议在该地区建立永久军事据点。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数太平洋岛国一样，中国的努力通常集中在警察方面分析师彼得·康诺利 (Peter Connolly) 表示，中国没有军队。&lt;/p>;&lt;p>;当太平洋国家受到“内乱和气候相关危机”困扰时，这使得中国能够弥补差距并博取外交支持，康诺利为今年早些时候，美国国家亚洲研究局发布了一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个没有军队的国家，警察顾问往往是实现安全治国的唯一手段。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Hong Kong’s coming approval regime for medicines help patients? New, better drugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276157/how-will-hong-kongs-coming-approval-regime-medicines-help-patients-new-better-drugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/10f990f0-0e23-4376-8e2c-16ce7c757dee_e84c05b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港的一个医学科学研究小组经过八年的研究来对抗超级细菌这一全球公共卫生机构的祸根，相信它即将取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;该团队，已鉴定出 1,000 种生物活性分子，这些分子有可能开发成新型抗生素来击败耐药细菌，并因其工作赢得了多项本地和国际奖项。&lt;/p>;&lt;p>;其鉴定出的五种化学成分被证明可以有效杀死所有已知的超级细菌&lt;/p>;&lt;p>;但对于理工大学马聪副教授领导的团队来说，在决定新药上市之前，等待游戏必须继续下去。&lt;/p>; &lt;p>;虽然大部分工作已在香港完成，但人体临床试验将于 2026 年在中国大陆开始，团队希望也能在美国建立临床研究合作。&lt;/p>;&lt;p>;之前一种药物可以在香港使用，它必须已经在卫生部指定的 36 个国家中的至少两个国家注册，其中包括美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;马建议放慢这一要求贬低香港的医疗创新，并表示一旦香港拥有自己的药物审评系统，就可以在本地进行更多的临床试验，并更快地批准药物。&lt;/p>;&lt;p>;本地审批系统即将到来。当局计划在2026-27财政年度设立香港医疗产品中心法规，任务是进行初级毒品批准。&lt;/p>; &lt;p>;他们在6月建立了一个预备办公室，它将与当地和卫生当局告诉邮报去年10月在其政策地址中概述的领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）去年10月概述的是，将这座城市变成健康和医疗创新枢纽。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将香港置于该轨道上也将有助于满足北京的计划，以实现北京的计划全球创新和技术中心。&lt;/p>; &lt;p>;虽然专家通常支持政府的野心，但他们警告说，香港不符合药物测试，评估，批准和注册的多个方面所需的专业人力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们说，必须进口海外人才，而培训应加强培训以培养有资格获得监管科学的本地专业人员。&lt;/p>; &lt;p>;整个批准过程将更具竞争力，如果他们补充说，临床试验所需的时间和整体注册过程被削减了，生物技术公司有更多指导来满足本地和海外监管要求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/b2483747-AE0D-40E9-B3B8-E16668F347CD_1126E908.JPG“ “>;玛云教授说，一旦纽约市拥有自己的药物审查系统，就可以在本地进行更多临床试验。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;该市目前在国际药物监管机构委员会中具有观察者身份，可能需要八到十年才能成为官方成员，是其他国家认可的标志。&lt;/p>; &lt;p>;在去年11月推出的一种名为“ 1+”的简化机制下，使用当地临床信息进行威胁生命或稀有疾病的药物，并得到一项监管的批准权限仅被允许注册。但是，香港仍然需要等待其他监管制度的批准，伊恩·旺·凯（Ian Wong Chi-kei）教授是香港大学药理学与药学系负责人（HKU）（HKU）。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们可以进行自己的评估，我们可以立即采取行动。” Wong说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们可以使用本地患者进行研究，并且可以尽快在香港推出药物。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;来自香港大学临床肿瘤学系（CUHK）的Stephen Chan Lam教授说，他预计他希望一种主要的审查机制将削减一到两年的时间，从当前所需的药物批准为当地批准市场。&lt;/p>; &lt;p>;他的估计是基于当前的时间范围，美国通常需要六个月至一年才能批准药物，而欧洲和香港当局各自需要大约一年的绿光。 &lt;/p>; &lt;p>;陈说，较快的当地注册还意味着可以将这些药物包括在公立医院中使用的药物清单中比以前更快，并且患者可以使用这些药物进行政府补贴。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。在特殊情况下，尚未在香港注册的药物可用于专门命名的患者，但他们通常需要支付费用，这可能是每月成千上万的香港美元。&lt;/p>; &lt;p>;香港患者组罕见病稀有病的董事长Tsang Kin-Ping对患者是否可以较早地使用药物持怀疑态度。他说，要看该市的药物审查系统是否比美国食品药品管理局更快。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出，制药公司通常首先在美国市场上提交注册，而不是欧洲，想知道他们是否会打破传统并选择香港作为第一个注册其产品的位置。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/27/E058282B-E3FA-4B4C-9AF9AF9-E5F31E0294A8_3F1F1F476E.jpg“ alt =”一名教授说，在新药批准系统下，开发的产品也将更快。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专家期望，一旦该市推出了其主要的药物审查系统，在香港会进行更多的临床试验，通常HKU的本地研究数据支持的必需药物应用。&lt;/p>; &lt;p>; Wong表示，临床试验将使医疗保健专业人员获得最先进的技术并提高专业人员的标准，他们需要接受额外的培训。 &lt;/p>; &lt;p>;“例如，如果我们必须进行癌症研究，医生和护士将需要使自己熟悉最新治疗及其机制……自然，这可以使他们了解最新技术的知识，”黄说。&lt;/p>; &lt;p>;香港制药行业协会高级执行董事Sabrina Chan So-Kuen说，她希望推出主要药物审查机制的推出可以帮助增强医疗和医疗的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;“ [制药公司]需要支付医疗专业人员的费用和研究护士的工时。”活动。&lt;/p>; &lt;p>;去年该协会表示，临床试验在过去十年中估计每年为香港带来了约1.9亿港元的经济价值。&lt;/p>; &lt;p>;我们的洪恩报告Kong Foundation去年发表的还指出，基于英国的经验，投资于临床试验可能会产生最初金额的八倍。&lt;/p>; &lt;p>;其在2018-19财政年度的国家卫生服务从生命科学公司那里获得了3.55亿英镑的临床研究，产生了27亿英镑的总增值，指的是该行业生产的商品和服务的价值。&lt;/p>; &lt;p>;生态系统还可以帮助创造更多的工作&lt;/p>; &lt;p>;“当医疗保健系统中有尖端的科学时，需要招募更多的人，” Wong说。 “如果推出了药物，制药公司也将需要人们进行监控和营销……一群科学家也可以一起工作。” &lt;/p>; &lt;p>; cuhk的宗教相信香港一旦它将真正成为医疗枢纽有能力审查他人的数据并影响制药行业，以遵循该市的标准。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但是要使该系统运行，香港需要拥有合适的人，专家说。&lt;/p>; &lt;p>;“由于我们以前从未进行过主要评论，因此我们在教育，培训和人力计划领域没有任何才能，”临床董事总经理HKU的试验中心。 “这个专业领域的人才存在明显的差距。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，香港没有足够的熟悉监管科学的人，这些人涵盖了开发新的工具，标准和方法，以评估安全性和他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;该市的科学家和研究人员中没有很多人熟悉美国FDA或中国国家医疗产品管理局等监管机构的要求。&lt;/p>; &lt;p>; Wong和Cuhk的Chan说，该市还需要熟悉毒理学的临床或药品评估人员来审查申请，并且受过培训以支持药物审查过程的管理人员。&lt;/p>; &lt;p>;自己的主要药物审查机制积极进行临床试验。 HKU和CUHK是该市两所医学院的所在地，也有自己的临床试验中心。&lt;/p>; &lt;p>;来自该市的临床试验数据也得到了全球关键的全球监管机构（例如FDA）的认可。&lt;/p>;。 &lt;p>;“尽管资源不足，但我们的医疗保健系统还是非常复杂的，”他说。 “我们的医生在科学研究中的标准，知识和伦理，以及我们在进行临床试验方面的完整性和质量。香港被视为具有高标准水平的地方。 /2024/08/27/028BB576-AD9E-4585-9F9E-65C5E83D318E_D7A2E965.JPG“ 2026  -  27年的调节。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专家同意，进行临床试验和对新药物进行监管评估需要不同的专业知识，而香港仍然需要香港引进人才来建立新系统并培训当地人。&lt;/p>; &lt;p>; hku的黄色说，这座城市需要具有正确的专业知识的“来自其他地方的人”，同时还培养当地人才并为他们提供职业道路。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;一些当地机构已经预计需求，香港科学技术大学（HKUST）从9月开始提供该市的第一个药物监管事务和政策计划硕士学位。&lt;/p>; &lt;p。 >;计划总监Karl Tsim Wah-Keung也是生命科学部主席，他说，他和生物技术领域的其他人对中国制造的Covid-19毒品感到失望，据说与辉瑞的抗病毒Paxlovid那样有效允许在香港允许在其他两个国家进行药物之前进行过注册的要求。&lt;/p>; &lt;p>;他们认识到需要专家，他们需要了解从该公司服用药物或医疗设备的细节的专家&lt;/p>; &lt;p>;“在研究开始之前，您需要一个人知道所有这些，以便找到缩短时间和金钱的正确途径，” 。 HKUST的为期一年的全日制课程的费用为30万港元，每年将有大约30名学生接受药物监管科学和管理培训，各种批准机构的要求以及开发过程中的安全。&lt;/p>; &lt;p>; Cuhk的药学学校表示，它还提供了药物监管事务的培训，包括有关与药学实践有关的法律和法规的本科课程，以及有关高级治疗产品的研究生课程。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;速度在临床试验中很重要，如果香港提供了一个被认为具有竞争力的快速过程，将进行更多的试验，当地人才也将会增长。&lt;/p>; &lt;p>;在澳大利亚，研究人员可以她说，她在申请当局后的短短两个月内就开始招募患者进行临床试验，而在香港的同行则至少需要六个月。与该市的生物医学生态系统密切相关。&lt;/p>; &lt;p>;“临床试验是监管过程的序幕，而监管部门的批准会探讨临床试验是否证明了药物的功效和安全性，”她说。来自HKU的P>; &lt;p>; Yau表示，未来的监管机构可以帮助公司达到本地或国际标准，就像美国FDA在美国所做的一样。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您想有药物向美国介绍美国市场，FDA将提供非常明确的指导方针，也将提供非常详细的书面建议。”他说。他说，帮助将海外产品带入该国。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的市场太小了，”他说。 “如果我们在主要药物审查中建立能力，我们是否可以与国家国家医疗产品管理局进行一定程度的一致性或分配？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/66bd3e28-f9ba-4444f-be0cba0861f9b9b9665_c7092b2b25.jpggg &lt;jpg“ ：＃999;“>; HKUST Life Science Division主席Karl Tsim说，香港仍然需要吸引人才来建立新系统和培训当地人。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;区域竞争对手新加坡在1998年推出了自己的主要药物审查系统，称为“完整评估路线”，IT是在城市州注册毒品的途径之一。&lt;/p>; &lt;p>;杜克 - 努斯医学院卓越监管中心的创始执行董事约翰·林奇·韦（John Lim Chien Wei）教授说，即使在完整的评估之后，建立的，新加坡的大多数药品由于所需的资源和时间而没有经过通道。&lt;/p>; &lt;p>;而是，大多数药品都是通过“删节路线”注册的，这意味着他们已获得批准林解释说，至少有一个海外监管机构来到新加坡。说。&lt;/p>; &lt;p>;寻求新加坡批准其产品的制药公司不仅关注当地人口约592万，而且在整个东南亚的6.7亿人中。&lt;/p>; &lt;p>; lim。曾任新加坡医疗产品监管机构健康科学管理局（HSA）的前首席执行官说，该国希望通过建立主要评估途径来鼓励更多的研究，开发和投资。&lt;/p>; &lt;p>;由HSA在新加坡批准的产品，然后从参考的角度来看，该地区的其他监管机构的可能性会更强大，因为他们知道新加坡的系统很强。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“如果新加坡批准了它，他们也可以相信该产品显然是安全的，高质量和有效的。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Australians anxious over immigration amid push to ban Gaza war refugees, new poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276151/more-australians-anxious-over-immigration-amid-push-ban-gaza-war-refugees-new-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/1C450F76-8BB2-4674-9F52-EFEED0D30F38_AF3999950F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”加沙中部的马格哈兹难民营。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;更多的澳大利亚人认为反对派领导人彼得·达顿（Peter Dutton）对禁止加沙难民的立场是必要的国家安全措施，而不是政治措施，这表明，一项新的民意调查表明，公众对公众对公众的焦虑越来越强调移民及其对民族团结的影响。&lt;/p>; &lt;p>;保守党联盟的领导人达顿（Putton批评安东尼·阿尔巴尼（Anthony Albanese）政府筛选了此类签证申请。其他立法者谴责了他作为种族主义和分裂的努力。&lt;/p>; &lt;p>;争议是因为公众对堪培拉对加沙战争的立场的情绪在联邦大选的带领下恶化，这是对伊斯兰恐惧症和反犹太主义的强烈抗议。 &lt;/p>; &lt;p>;最新的基本民意调查是在周二发布的，主要集中于达顿的难民禁令和移民，发现有54％的澳大利亚人相信反对派领导人“真正关心国家安全”，而46％的人表示“他对出于政治目的的驾驶更感兴趣”。 /08/27/45bf87dd-d66e-43c0-a338-6d21e10fb2c8_f7cea781.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”六月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民意调查还发现，大约44％的受访者支持对巴勒斯坦难民的到来停顿，而30％的受访者则反对，而26％的受访者尚未确定。 &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的10名受访者中有近六人承认“不同种族和国籍的人之间存在紧张关系”。&lt;/p>; &lt;p>;约有37％的受访者表示澳大利亚是一个种族主义者，与五年前的同一民意调查相似，而十分之四的人同意，来自盎格鲁或欧洲背景的澳大利亚人享有“我们社会中的特权地位”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，对移民的态度已经有更多的澳大利亚人（约有42％的被调查者）恶化，表示这对澳大利亚是负面的。这比35％的人认为这是五年前负面的35％。&lt;/p>; &lt;p>;移民的最大负面影响是提高房价，据69％的受访者提高房价，远远超过51％人们认为移民正在从事工作的人。&lt;/p>; &lt;p>;根据另一位民意测验者罗伊·摩根（Roy Morgan）周二发布的新调查结果，澳大利亚人的高生活成本（包括陡峭的房价）仍然是澳大利亚人的关键问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;抵押贷款压力仅比一个月前略有好，而澳大利亚人在明年的澳大利亚经济中的“好时代”不到十分之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/08/27/1bda9203-e701-401-4ef1-93ea-87bde909091091af &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚反对派领导人彼得·达顿（Peter Dutton）于8月15日在堪培拉的议会大厦举行达顿（Dutton）因由独立部长扎利·斯蒂格（Zali Steggall）贴上种族主义而寻求法律建议。确认的对哈马斯的言辞而不是意识形态的支持不应阻止巴勒斯坦人获得签证。&lt;/p>; &lt;p>; dutton不反对向逃离乌克兰战争的人签发签证，并且以前曾支持针对南非白人农民的特殊难民摄入量2018年在该国观看了电视转播的农村犯罪镜头后。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然他声称以旅游签证到达澳大利亚的巴勒斯坦人的数量是前所未有的，但澳大利亚美联社的事实证明了乌克兰国民已获得批准对于2022年2月俄罗斯入侵后的同一类签证。内政部。大赦国际国际大赦国际说，其中只有1,300人到达澳大利亚，主要是因为拉法交叉等出口点仍然关闭。&lt;/p>; &lt;p>;，包括加拿大在内的国家扩大了签证帽。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/27/b43a8919-20a7-20a7-4eeb-99939-9939-371971971975fbfbfbfbfbfb622_a62_a6666cec46cec46.pg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>;流离失所的巴勒斯坦人在周日从以色列军队撤离以色列军队后，逃离了一个社区。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两周前对话的分析发现，澳大利亚加沙难民的讨论堆积在“危险的燃料到已经燃烧的当地部门中，中东冲突已经存在&lt;/p>; &lt;p>;“核心是这个国家应在国家安全和民族同情之间取得平衡”，堪培拉大学教授米歇尔·格拉坦（Michelle Grattan）在分析中写道。&lt;/p>; &lt;p>;议员包括外交大臣潘妮·王（Penny Wong）继续呼吁反对派领导人减少分裂。逃离冲突，同时吸引达顿的“更好的天使”团结而不是分裂。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spanish retailer Mango snags prime Hong Kong shop at 50% discount amid retail slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276148/spanish-retailer-mango-snags-prime-hong-kong-shop-50-discount-amid-retail-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/ebffbc4e-d067-4e6b-a92a-183f083f08af5132_00b787ab.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999公路中央从9月开始。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;西班牙快速时尚品牌芒果已签署了在香港主要零售区中心的新商店的三年租约，折扣超过50％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从皇后路中央的亚洲标准塔上的两个级别上，出口将占据14,000平方英尺。该租约的运行时间为2027年9月1日至8月31日。&lt;/p>; &lt;p>;第一年的每月租金设定为125万港元（160,220美元），下一年将增加50,000港元根据周一在土地注册表网站上发布的数据。&lt;/p>; &lt;p>;新租金比2012年的280万港元低55％，当时英国高街零售商Topshop经营其旗舰店根据土地注册表的说法，通过与Lab Concept的合作伙伴关系，这是豪华时尚和生活方式商店Lane Crawford的单位。该帖子此前报道，2017年，Topshop讨价还价。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/2024/27/b9fc06eb-5181-401-406d006d0-f-a1d0-f-a1d0-f-a1d0-f-a1d62a2a62a7777777777777777777335 dec_d_d_d_d_d_d_d_d_d_jpapa alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国大街零售商Topshop于2020年10月关闭了其在皇后路中央的最后一个和最大的商店。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的四年中，该物业仅在短期内被租用给诸如高端瑞士护肤品牌La Prairie之类的租户。根据当地媒体报道，房东每月收取约50万港元的租金。 。居民前往边境大流行以廉价商品和服务的趋势摩擦了该行业的伤口。&lt;/p>; &lt;p>; 6月份的零售销售额下降了9.7％，达到299亿港元，零售价为299亿港元，根据官方数据，连续第四次每月收缩。上半年的总零售额下降了6.6％，使其比2018年上半年的水平低22.7％。&lt;/p>; &lt;p>;零售销售的收缩对商业租赁市场产生了影响。 CBRE称，上半年的租赁势头在上半年部分变化，部分原因是消费者支出的不确定性增加。根据物业咨询公司的说法，去年年底的美分。中环空置率从同期的 11.8% 降至 9.2%。在堤道湾，空缺率从5.3％的收入达到3.9％，而在Mong Kok中，该空缺率从同一时期的9.7％提高到6.3％。&lt;/p>; &lt;p>;较慢的租赁势头已导致了A世邦魏理仕说，租金增长的边际放缓，并补充说，上半年的租金增加了3.7％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s medical-device makers look overseas for exports to cure to ailments at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276114/chinas-medical-device-makers-look-overseas-exports-cure-ailments-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/443EBA92-75F5-48C0-8413-9949A7449E2B_E7C2796B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国西南四川省。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国医疗设备制造商正在以价格优势和猛烈的国内市场驱动的越来越高的产品扩展到海外市场，尽管关税的风险可能会蒙蔽其前景。 &lt;/p>; &lt;p>;海关数据表明，在中国医疗产品出口的不断发展的领域中，高端设备（例如手术机器人和人造关节）逐渐从低端产品中获得份额，包括注射器，针头和纱布。同时，2018年的CENT。&lt;/p>; &lt;p>;，包括注射器，针和纱布在内的低风险I类医疗设备类别中的出口，占1月至7月出口份额的25.27％ 2018年为30.55％。&lt;/p>; &lt;p>;总体而言，中国在今年的前七个月中在49个项目中运送了121亿美元的医疗设备，同比增长2.36％。&lt;/p >; &lt;p>;与中国的新能源公司一样，医疗设备制造商由于价格合理和在家中激烈的竞争而越来越多地寻求国外的增长。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须扩展到海外市场，以保持盈利国内市场的竞争太激烈了。”在深圳一家高级医疗设备公司的居民居民说，他由于信息的敏感性而拒绝透露其全名。&lt;/p>; &lt;p>;中国医疗公司根据中国财务数据提供商选择的数据，去年124家医疗设备公司的总体营业收入量下降了26.68％。&lt;/p>; &lt;p>;公司继续看到收入不过，根据中国财务媒体TMTPOST的一份报告，增长通常扩大了海外收入并增加了海外市场的份额。 ，尤其是在欧洲，拉丁美洲，东南亚和土耳其。”去年，我们公司以上订单的一半来自发展市场寻求更多负担得起的选择。强调了中国Medtech公司在生产更先进产品的能力，这是由于其渴望产生利润和廉价定价的愿望。亚洲将从政府中受益，那里优先考虑低成本而不是其他因素。根据海关数据，高级III级设备类别中的21％。&lt;/p>; &lt;p>;在同一时期，中国的医疗设备中有14.24％被运送到欧盟（EU），而8.2％是运往东南亚国家协会。 &lt;/p>; &lt;p>;根据Rhodium Group在6月份的一份报告显示，医疗保健行业还成为中国投资的第二大领域，仅在与电动汽车相关的外国直接投资之后。 /p>; &lt;p>;根据梅里斯（Merics）在11月的一份报告中，中国全球医疗技术产品的全球市场份额在2000年按价值增长了3％，达到了2021年的12.4％。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国份额根据MERICS的说法，该报告在同一时期的36.5％下降到同期的22.5％。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;地缘政治对中国医疗公司寻求在国际上进行扩张带来了主要风险，并且公司可能会看到美国诸如美国等发达经济体的推动力越来越大欧盟，梅里克斯（Merics）的布朗（Brown）加了。外国政府渴望维护其国内MedTech公司的长期竞争力，已经开始采取对策。中国的医疗设备于4月购买，理由是对不平等的市场访问的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;，5月，美国宣布对100多种中国产品的关税，包括呼吸器和口罩等医疗设备。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fate of 7 in alleged Hong Kong ‘Dragon Slaying’ bomb plot to kill police in hands of jury]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276131/fate-7-alleged-hong-kong-dragon-slaying-bomb-plot-kill-police-hands-jury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/27/51D43AB8-CF9D-4516-A934-0E1765EECB6E_4EF95663.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 政府抗议。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港高等法院定于对根据联合国反恐法指控的七名被告的判决 - 该市历史上的第一个这样的案件 - 有六个。他们在2019年的社会动荡期间面临着在挫败炸弹案中的角色而面临无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;陪审团在被告审判后四个月，在周二退休，审议了审议。 “屠杀旅”始于4月。&lt;/p>; &lt;p>;旅领导人王·钦昆（Wong Chun-keung）被指控与Ng Chi-hung领导的另一个四人一组一起串谋，在Hennessy Road上种了两枚炸弹在2019年12月8日在Wan Chai中。&lt;/p>; &lt;p>; 2月份的法院听到了另外七个人的罪名，包括NG，他的团队的两名成员 - 狙击手David Su和Eddie Pang Kwan-Ho和Wong。 &lt;/p>;&lt;p>;In her instructions to the nine-member jury, presiding judge Mrs Justice Judianna Wai-ling Barnes asked them to decide whether the defendants had “agreed” to carry out some activities in preparation of the attack, or had discussed firearms and explosives that they were aware would eventually be used in the plot.&lt;/p>;&lt;p>;One of the main points of contention between the prosecution and defence was when exactly the conspiracy had been initiated.&lt;/p>;&lt;p >;Prosecutor Juliana Chow Hoi-ling had argued the conspiracy was hatched between Wong and Ng and came to light on November 18, 2019, after the two had met to confirm the roles of their respective teams in the plot.&lt;/p>;&lt;p >;According to their plan, members of the brigade would draw police out onto the street, while Ng would detonate a small bomb packed with 2kg of explosives. Predicting that police would then retreat to their headquarters on Arsenal Street, a sniper – Su – would be in place to take officers down.&lt;/p>;&lt;p>;After the planned sniper gunfire, a second bomb containing 8kg explosives would be detonated. Wong and Ng, together with their respective teammates, would then approach dead officers and collect their service weapons.&lt;/p>;&lt;p>;According to Chow, the plot involved a series of preparations between September and November, including a two-week military training camp in Taiwan, several meetings between Wong and Ng&#39;s team, a weapons test involving explosives, a rifle and guns, and the recruitment of a sniper.&lt;/p>;&lt;p>;As it turned out, the attack did not happen, as Wong and Ng were arrested by police hours before they were about to carry out the alleged plot.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/0c66aeaf-0d4c-4843-9872-63a03ecd6075_89e69881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The High Court in Admiralty, where the fate of the seven defendants will be decided after a four-month trial that began in April this year. Photo: Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;However, the defence argued that the activities cited by the prosecution – regardless of whether some defendants were aware of or had taken part in them – did not amount to a conspiracy.&lt;/p>;&lt;p>;Defence lawyers quoted evidence from Wong suggesting that he had not even been aware of the details of Ng&#39;s plan before December 3, such as the location of bombs and the exact date of the attack. His ignorance of those details meant there was nothing for him to notify his team about with regards to the alleged operation, they argued.&lt;/p>;&lt;p>;Unlike other cases related to the 2019 social upheaval in which suspects were charged with rioting or possession of explosives or firearms, the accused in this case face a far more serious charge – conspiracy to commit the bombing of prescribed objects under the United Nations (Anti-Terrorism Measures) Ordinance.&lt;/p>;&lt;p>;Rioting carries a maximum penalty of 10 years&#39; imprisonment, while those charged with possession of explosives or firearms can face up to 14 years in jail. But offenders convicted of conspiracy under the UN ordinance can be jailed for life.&lt;/p>;&lt;p>;The six male defendants are Cheung Chun-fu, Cheung Ming-yu, Yim Man-him and Christian Lee Ka-tin, who allegedly belonged to the brigade, as well as Ng&#39;s former teammates Lai Chun-pong and Justin Hui Cham-wing.&lt;/p>;&lt;p>;All denied an alternative charge of conspiring to cause explosions likely to endanger life or cause significant property damage, or to murdering police officers.&lt;/p>;&lt;p>;The seventh and only female defendant, Lau Pui-ying, denied a conspiracy charge of providing or collecting property for committing terrorist acts.&lt;/p>;&lt;p>;Throughout the trial spanning more than 80 days, prosecutors relied on an extensive record of Telegram chat group messages retrieved from different defendants&#39; phones, as well as testimonies from Wong, Su and Pang.&lt;/p>;&lt;p>;The three appeared as prosecution witnesses to give evidence on two major elements: how the conspiracy was hatched between the two teams; and how different defendants came together and entered into an agreement to use firearms and explosives to kill police.&lt;/p>;&lt;p>;According to Wong&#39;s testimony, the creation of the brigade, which comprised about 10 protesters, and his encounter with Ng, whom he later partnered with, could be traced back as early as July 2019. Wong said he messaged Ng on Telegram after he saw a message by him advocating revenge against police in a public channel.&lt;/p>;&lt;p>;They bonded over their hatred of the force and shared a common vision to escalate violence in the 2019 protests. Wong admitted in court that he had wanted to use a gun to kill police as he heard Ng had means to import such a weapon from overseas.&lt;/p>;&lt;p>;But it was not until the firearms test in November that year that Wong realised Ng was serious about using guns and making bombs to launch an attack.&lt;/p>;&lt;p>;Before that, the military training in Taiwan conducted by a retired soldier in September was said to be unrelated to the conspiracy, according to evidence from庞。 But during the two-week camp, Pang said Ng and Lai had discussed a plan to subvert the government.&lt;/p>;&lt;p>;Cheung Ming-yu was the only member of the brigade who had attended the camp but had left early, the court heard.&lt;/p>;&lt;p>;Wong insisted all members were aware of the December 8 plot because he had mentioned the planned attack during a few brigade meetings. The group&#39;s Telegram channel showed they used the code name “20kg” to refer to explosives and “glasses” to mean “gun”.&lt;/p>;&lt;p>;But defence lawyers told the court that “20kg” meant fireworks, which the brigade had planned to use in protests. They stressed not all members of the brigade had met Ng&#39;s team, with several inactive in the group chat.&lt;/p>;&lt;p>;The court also heard that Su did not belong to either team, but joined the plot as a sniper after a long-time friend named Steven, who shared his political views, asked him to sell firearms to Ng.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutor Chow argued that accomplices did not have to know each other to enter into a conspiracy.&lt;/p>;&lt;p>;Justice Barnes told the jury defendants should be found guilty if any evidence showed a person had “intent” to execute the plot.&lt;/p>;&lt;p>;She asked the jury to decide on the culpability of each defendant formerly associated with the brigade, and consider whether Wong&#39;s evidence was reliable, as his testimony played a key role in determining each defendant&#39;s involvement in the alleged conspiracy.&lt;/p>;&lt;p>;Barnes reminded the jury not to be prejudiced against the defendants based on other alleged offences they had committed during the protests.&lt;/p>;&lt;p>;The defence had argued in its closing submission that one could not say their actions, despite being illegal, amounted to acts of terrorism.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>