<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China reports crash of survey drone in vital South China Sea waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264107/china-reports-crash-survey-drone-vital-south-china-sea-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c0792028-0977-4eb1-a860-748158e24fe0_17ddf1c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和美国都越来越多地使用民用和军用无人机在南中国海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周三警告说，一架中国环境调查无人机在台湾和菲律宾之间的海域坠毁，当时中国人民解放军正准备在台湾进行为期两天的演习。&lt;/ p>;&lt;p>;中国海事安全局在一份简短通知中表示，这架 4 米（13 英尺）长的海洋调查无人机本月早些时候坠入海中。&lt;/p>;&lt;p>;它没有具体说明日期，并发出警告&lt;/p>;&lt;p>;根据政府给出的坐标，坠机地点距离台湾约145公里（90英里），距离巴士海峡（台湾和菲律宾之间的重要航道）约100公里.&lt;/p>;&lt;p>;据了解，海峡地区已被纳入解放军针对台湾领导人赖清德就职演说而举行的演习中，北京方面谴责该演说是分裂主义言论。&lt;/p>;&lt;p>;但坠机地点似乎并不靠近演习区域。&lt;/p>;&lt;p>;新北淡江大学国际关系与战略研究教授林英宇表示，演习和无人机坠毁事件确实发生了。似乎没有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“由于没有具体说明无人机的启动时间和发射地点，而且该报告发布于 5 月 22 日，即解放军在附近进行模拟封锁演习的两天前林说：“台湾，看来这些事件无关。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们不能排除大陆可能利用这一事件作为借口，在该地区进行公开搜查，以加强其情报的可能性。”聚集在海上和海底的各种军事活动，包括台湾、美国和其他盟国的军事活动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次坠机事件发生之际，韩国局势高度紧张。中国海，近几个月来，中国和菲律宾船只之间发生了一系列海上对峙。&lt;/p>;&lt;p>;此前，美国和菲律宾上个月在西太平洋进行了军事演习，部署了中程导弹.&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国都越来越多地在争议海域使用民用和军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;台北台湾国际战略研究会秘书长张明瑞智库称，坐标显示这架无人机在菲律宾最北端的吕宋岛附近坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能位于九段线的边缘，这是美国潜艇航行的重要路线”张说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这架无人机配备了环境监测和地磁勘测设备，表明其主要功能是收集海表和海底数据。&lt;/p>;&lt;张说，除了科学研究之外，许多大陆无人机还具有民用和军事双重用途。&lt;/p>;&lt;p>;“它们可以提供有关洋流和其他活动的宝贵见解，包括远离台湾的军事行动。水域。此外，它们可以帮助探测美国及其盟国在水面和海底的军事动向。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a few muddled words during China’s Chang’e-6 launch set off a flurry of faked moon landing rumours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264099/how-few-muddled-words-during-chinas-change-6-launch-set-flurry-faked-moon-landing-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/559a05dc-e2ba-474f-b318-7ff9365a2723_bfe0ff8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科协敦促1969年的怀疑者月球漫步“实事求是”。图片来源：NASA/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的一些顶级研究机构试图平息网上一系列阴谋论，认为美国 1969 年登月是伪造的——这些建议基于一位月球科学家的乱码句子接受国家电视台现场采访。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台的采访是在 5 月 3 日嫦娥六号飞船发射、返回月球背面第一批样本期间进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;在发射直播过程中，国家航天局探月工程副主任裴兆宇在讨论此次任务着陆点的选择时显得语无伦次。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们没有发现……来自阿波罗盆地的……”，裴说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到裴无法理清思绪，主持人迅速转移了话题。 &lt;/p>;&lt;p>;贝聿铭所说的阿波罗盆地指的是位于月球背面南半球的一个大型撞击坑，它是嫦娥六号计划着陆点之一。 &lt;/p>;&lt;p>;但许多在线用户将该盆地的名称与美国宇航局 50 多年前在月球近侧进行的阿波罗任务联系起来，并认为裴是想说没有发现该任务的遗迹。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;很快，标有“没找到”、“阿波罗”等关键术语以及强调裴的断句的短视频就开始流行，许多用户表示这证明了美国人从未登上过月球。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科协随后出面驳斥了这些建议，称这些毫无根据的言论是在民族主义和爱国主义浪潮中做出的，但1969年月球漫步的证据就在样本中， &lt;/p>;&lt;p>;“大多数人质疑阿波罗登月是出于简单的国家感情，但我们还是呼吁大家保持理性，独立思考，求真务实。中国科学院地质与地球物理研究所也通过社交媒体辟谣，转发了腾讯新闻对一位太空科学家的采访，这位太空科学家表示这一猜测是不实的。贝聿铭的评论是“过度解读”，网友们应该基于“确凿证据”来思考。&lt;/p>;&lt;p>;“阿波罗任务和阿波罗盆地除了同名之外没有其他联系。”很明显，裴在广播中没有说这次任务是伪造的。”文章称。&lt;/p>;&lt;p>;转发的文章详细介绍了阿波罗 11 号月球漫步的证据，并表示任何声称这是伪造的人都必须提供“多项确凿证据”来支持这一建议。&lt;/p>;&lt;p>;一项全国调查显示，到 2023 年，约 14% 的中国人口被定义为具有科学素养，而 2010 年这一比例仅为 3%由协会。发达经济体的平均水平通常高于 20%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ban on ‘Glory to Hong Kong’ protest song finally bearing fruit for government, observers say, as YouTube and others ‘draw the line’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264102/ban-glory-hong-kong-protest-song-finally-bearing-fruit-government-observers-say-youtube-and-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/19b137fd-59ab-4d3d-9bc8-2d3f3f3d11b9_9ce34774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年抗议者唱歌。YouTube 已屏蔽香港用户访问 Dgxmusic 的抗议歌曲版本。图片来源：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海外观察人士表示，在法院颁布禁令两周后，对 2019 年骚乱期间流行的抗议歌曲的禁令终于为香港政府带来了成果&lt;/p>;&lt;p>;但评论人士也表示，尽管苏格兰发行商决定将其从全球音乐平台上撤下，但《愿荣光归香港》抗议歌曲仍可能在网上继续播放。 ，特别是当这首歌的创作者正在寻找替代合作伙伴时。&lt;/p>;&lt;p>;截至周六，这首歌曲不再在 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上播放，此举显然不仅限于香港。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这首歌的制作团队 Dgxmusic 周五表示，位于格拉斯哥的发行商 Emubands 已从主要平台上删除了这首歌&lt;/p>;&lt;p>;发行公司确认其决定是“因为法院命令” ”，根据董事总经理 Ally Gray 发给法新社的回复。&lt;/p>;&lt;p>;大律师兼政府关键决策执行委员会成员唐家华对此举表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这就是政府所希望的，因为他们呼吁这些提供商承担社会责任，而结果表明后者确实关心他们的责任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在法院下令禁止该歌曲流通两周多后，该公司删除了这首歌曲。立法会议员、前保安局局长黎栋国表示，非香港禁令程序直接当事人的海外公司需要时间来处理新闻并采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要时间要了解新闻的内容，他们必须在执行内部公司程序（例如寻求法律顾问的建议）之前完整阅读法院命令。如此拖延是极其正常的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任企业法律顾问的立法会议员江玉芬表示，她相信Emubands在权衡利弊后做出了“明智”的决定。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果这首歌继续广泛流传，可能会出现超出其控制范围的后果，”她说。 “它不希望看到这首歌与其他地方的某些行为结合起来成为非法行为。”&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院于 5 月 8 日做出了有利于香港政府的裁决并授予当局去年针对这首歌寻求的临时禁令，裁定这首歌已成为可用来激起反政府和分裂主义情绪的“武器”。&lt;/p>;&lt;p>;该命令禁止人们“广播”以任何方式表演、印刷、出版、销售、许诺销售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分开，实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;Kong表示，虽然该禁令对总部位于苏格兰的公司没有约束力，但法院命令已经达到了其预期效果，即向世界各地的互联网服务提供商发出警告“政府发出了非常强烈的信息，它将不惜一切代价捍卫我们的国歌”。&lt;/p>;&lt;p>;这首抗议歌曲在海外经常被误认为是中国的国歌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/0eddb83a-3a83-4614-935a-4d39a586e23b_9eda1efd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政会议成员唐启宗对《愿荣光归香港》发行商从主要音乐平台下架抗议歌曲的举动表示赞赏。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学法学教授杨毅文 (Simon Young Ngai-man) 补充说，Emubands 和视频流巨头 YouTube 等公司似乎“吸引了”按照法院命令行事，但没有回应政府之前提出的要求。“具有讽刺意味的是，该命令并没有比现有的[国家安全]刑事犯罪增加多少。 。因此，可以说这是一项刑事法律援助禁令，人们不能否认其效力。”Young 说道。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 已禁止香港用户访问 Dgxmusic 版本的《荣耀归香港》 Kong”，而其他地方的观众会看到一条消息：“该视频可能不适合某些用户”。香港以外的 YouTube Music 用户也可以收听这首歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;Dgxmusic 正在向 Instagram 用户推荐另一家“捍卫言论和艺术自由”的音乐发行合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>; “根据 Emubands 的最新回应，我们认为 Emubands 将歌曲重新放回平台的可能性极低，”Dgxmusic 在周六发布的 Instagram 故事中表示。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳，半官方的中国港澳研究会智囊团的一名顾问表示，这首歌不可能在网上“完全”被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;但对于 Emubands 来说，遵守该规定将是“明智和谨慎的”刘说，由于香港两项国家安全法规定的某些犯罪行为具有域外效力，因此必须遵守该命令。&lt;/p>;&lt;p>;“如果平台想要保护或扩大其在香港和中国大陆的业务，那么激励措施将会更强烈。政府应该对迄今为止的结果感到满意，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK records more than 10,000 people arriving in small boats since January]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264104/uk-records-more-10000-people-arriving-small-boats-january?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/28ffaf10-5fbb-458f-9952-b065c23cec34_ae4a66f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民乘坐充气船横渡英吉利海峡，前往多佛位于英格兰南海岸。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六更新的政府数据显示，今年迄今已有超过 10,000 名寻求庇护者乘小船抵达英国，突显了首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在7 月 4 日全国大选。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，穿越危险的英吉利海峡后登陆英格兰南部海滩的人数下降了三分之一，但政府网站上的最新数据显示，1 月至 5 月 25 日期间抵达英格兰南部海滩的人数为 10,170 人，高于去年同期的 7,395 人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续与法国合作伙伴密切合作，防止过境并拯救生命，”内政部发言人在回应人数激增时表示。&lt; /p>;&lt;p>;周三宣布选举日期的苏纳克本周晚些时候表示，非法来到英国的寻求庇护者不会在投票前被驱逐到卢旺达，这让人对其保守党的一项旗舰政策产生怀疑。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/f1871a63-66b7-4486-b0b4-587417d9188f_93948e72 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在伦敦抗议英国政府的卢旺达法案，该法案旨在将寻求庇护者驱逐到东非国家。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划因法律障碍而陷入困境两年多，民意调查领先约20个百分点的反对党工党也看到了这一结果。有望结束保守党 14 年的统治，并承诺如果赢得选举，将废除该政策。&lt;/p>;&lt;p>;工党影子移民部长斯蒂芬·金诺克 (Stephen Kinnock) 表示，苏纳克政府在解决这个问题上做得不够。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“由于政府现在的所有努力都集中在让数百人飞往卢旺达，他们忽视了每月还有数千人穿越英吉利海峡，”金诺克在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;工党表示，如果当选，将成立一个边境安全司令部，将警察、国内情报机构和检察官的工作人员聚集在一起，与国际机构合作阻止人口走私。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief goes on charm offensive in Paris with Greater Bay Area delegation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264105/hong-kongs-finance-chief-goes-charm-offensive-paris-greater-bay-area-delegation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/1e1d5781-7934-44be-bb43-d9b81e8ddd5d_fcd85924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗（右二）等代表团官员会见法国人巴黎的同行。图片来源：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长在巴黎发起魅力攻势，邀请欧洲最大的科技展和领先的音乐厅来到这座亚洲城市，以深化双边商业合作和文化交流.&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周五到访巴黎的 VivaTech，这是香港首次参与该活动。超过10家本土初创企业，涵盖人工智能、物联网、环境、医药、金融等领域，展示了他们最新的技术创新成果。&lt;/p>;&lt;p>;部长接下来将前往美国预计为期四天的行程将在旧金山和加州伯克利停留。&lt;/p>;&lt;p>;这是陈首次与澳门和广东官员联合组成代表团，以促进大湾区的商机（北京的计划）将中国南方11个城市打造成可与硅谷媲美的经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;在科技盛会上，陈肇始呼吁与会的香港企业抓住机遇，积极拓展业务，进一步开展交流&lt;/p>;&lt;p>;他亦与VivaTech高层会面，邀请他们来港举办展览及活动。 &lt;/p>;&lt;p>;在另一个场合，陈还邀请巴黎最大的音乐厅之一夏约国家剧院参加明年在香港举行的法国五月艺术节。&lt;/p>;&lt;他表示：“这将为香港的重大活动带来更加多元、精彩的国际内涵，深化跨区域文化交流，增进相互了解，为双边关系和经贸往来奠定更加坚实的基础。” Facebook 页面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/20722559-b8bb-4f74 -956d-d81f9e1f8bc5_e6590cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波（中）参观VivaTech博览会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，部长出席了由法国和其他欧洲国家的400多名商界领袖参加的贸易合作会议。他欢迎法国企业在香港设立研发中心和地区总部。&lt;/p>;&lt;p>;“他亦认为香港国际化、安全、充满活力的生活环境对法国企业极具吸引力政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;在美国之行期间，陈将参加两个重要会议：加州湾区和粤港澳湾区对话——澳门大湾区；以及中美地方气候行动高层活动。&lt;/p>;&lt;p>;他还将在午餐会上向当地商界和创新技术领域的主要参与者介绍该市的最新商机。由香港驻旧金山经济贸易办事处和当地商业协会湾区议会主办。&lt;/p>;&lt;p>;此行将是财政司长继出席旧金山湾区峰会后六个月内第二次访问旧金山。去年 11 月举行的亚太经济合作组织峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/25/ec8af22d-a0b7-422a-bc2a-a97f17c6ad6b_82f31648.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监 Paul Chan 与夏约国家剧院的代表。图片：Facebook / @Paul MP Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港代表团成员包括商务及经济发展局局长邱英华、运输及物流局局长林郑月娥等高级官员世雄与财经事务及库务局副局长陈浩霖。&lt;/p>;&lt;p>;陈浩霖将于6月1日回国。在他离开期间，副财政司司长黄伟伦代理财政司司长&lt;/p>;&lt;p>;今年四月，财经事务及库务局局长许正宇前往纽约，向包括财经媒体公司彭博创始人迈克尔·布隆伯格在内的美国商界和金融领袖宣传香港和前纽约市市长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new energy and EV sectors are ‘transforming’ global trade, no link to overcapacity claims: former commerce official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264098/chinas-new-energy-and-ev-sectors-are-transforming-global-trade-no-link-overcapacity-claims-former?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/d59cdf4d-6c8e-40d6-935c-ac25cb039095_4aac5924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于中国对其高额补贴而产生的产能过剩指控在中国与欧洲和美国不断升级的经济竞争中，科技和绿色产业是一个有争议的问题。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前高级经济官员称赞中国新能源行业对世界贸易和环境的“变革性”影响，同时驳斥了去产能的指控。&lt;/p>;&lt; 2008年至2013年担任中国商务部副部长的蒋耀平表示，中国不断增长的制造业实力已经转移了全球贸易的中心，不仅改变了传统格局，也显着提升了新兴市场和发展中经济体的地位.&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，中国已成为世界上最大的汽车出口国，”蒋周六在北京举行的中国与全球化智库（CCG）智库第十届年度论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p他表示，“中国发展新能源汽车绝不是为了解决‘国内产能过剩’。”他认为，中国电动汽车产业代表了全球汽车行业的未来发展方向，是全球汽车产业发展的新方向。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国制造正在向高端化、智能化、绿色化发展，产业链、供应链、价值链正在升级。这将对全球贸易结构的升级和全球贸易格局的转变产生深远影响。”江泽民对聚集在论坛上讨论全球化衰退的世界各国大使和经济学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;在中国与美国和欧洲不断升级的经济竞争中，产能过剩指控已成为一个有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，对中国高科技和绿色产业的慷慨补贴造成了商品供应过剩，然后以较低的成本出口，威胁欧盟国内市场，损害公平贸易和竞争。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟去年对中国电动汽车补贴发起调查，调查结果在即，预计将波及所有国家。对中国制造的电动汽车征收约 20% 的额外进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，华盛顿宣布将大幅提高对多种中国商品的关税，包括电动汽车、太阳能电池板和锂电池。离子电池，还声称不公平的贸易行为和国家补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京论坛上的学者和官员警告称，有几个因素会阻碍全球化，他们呼吁加强各国之间的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;江泽民表示，改善全球贸易格局需要各国加强政策协调、优化贸易结构、推动贸易数字化和绿色发展、制定多边贸易规则、培养人才、加强人文交流。&lt;/p>; &lt;p>;中国当代世界研究中心主任王立勇表示，逆全球化已成为主要发展趋势，并可能长期持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“第一全球化政策日益两极分化，一些人主张保护主义和孤立主义。更有害的是出现一种将国际关系视为零和博弈、一国得利就是另一国失利的心态，”王在论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种心态可能会导致对世界的妖魔化。其他国家，将他们视为威胁或敌人。当前国际关系的后果很可能是民族主义情绪、宣传冲突甚至战争的产生。”&lt;/p>;&lt;p>;王的观点得到了欧洲政策中心理事会主席德克兰·凯莱赫的赞同，布鲁塞尔智库以及前爱尔兰驻中国和欧盟大使。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年是变革的一年，也是动荡的地缘政治水域中（欧盟）十字路口的一年，”凯莱赫说，提及可能对欧盟产生严重影响的乌克兰战争和 11 月美国总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普政府“严重阻碍”世界贸易组织“开展业务”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是必须考虑的问题，我们必须考虑真正赋予世贸组织权力。世贸组织有很多缺陷，但它仍然是国际贸易法的基础。”&lt;/p>;&lt;p>;关于乌克兰战争，欧洲对中国的立场感到不安，特别是中国没有公开谴责俄罗斯入侵前苏联。尽管来自西方和联合国的压力，欧洲也因追随美国的遏制中国战略而长期受到北京的批评。谈到欧盟在对华关系“去风险”举措中强调的战略自主权，凯莱赫澄清说，这并不意味着反对或支持任何特定国家的自主权。 “这只是意味着欧盟的决定必须由欧盟做出，而不是自动跟随任何其他国家。”&lt;/p>;&lt;p>;意大利前常驻欧盟代表费迪南多·内利·费罗西表示，欧盟面临着很多挑战&lt;/p>;&lt;p>;“我们还被迫采取了一些与全球化完全相反的措施，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们被迫对俄罗斯实施制裁，我们被迫大幅减少从俄罗斯购买化石燃料，我们被迫实现化石能源供应来源多元化，我们本来期望有更好的结果世界其他地区团结一致应对这一冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nelli Feroci 还强调需要建立一个更加可信和有效的国际关系体系来应对挑战，包括战争、气候变化、粮食和全球健康安全。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿国防大学艾森豪威尔学院前经济系主任大卫·布莱尔表示，世界正处于一个拐点，一种新型的大国关系正在建立，以美国主导的全球化为特征的旧体系已不再可行。&lt;/p>;&lt;p>;CCG副总裁兼高级经济学家布莱尔也强调了人的重要性-人与人之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为未来最好的方式是让我们在人与人之间建立尽可能多的联系。所以至少有那种程度的理解。也许我们可以在此基础上努力创造一个更加和平、可持续、全球化的世界。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院院长 Danny Quah 建议“第三国” — — 或全球南方 — — 可以在缓解大国合作方面发挥关键作用，同时避免加剧权力失衡的东方主义做法。&lt;/p>;&lt;p>;各国必须开展多边合作来解决这些问题，避免零和博弈他认为，冲突是存在的，因为“由于这些动态，世界现在已经从富有成效的全球化转向一个经济安全化和武器化的世界”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 20:20:15 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man who used fake staff pass to watch Bruno Mars concert after his post on ruse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264100/singapore-jails-man-who-used-fake-staff-pass-watch-bruno-mars-concert-after-his-post-ruse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/6da530c3-5c12-4f29-9f51-14e25ef7be32_7861fbf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手 Bruno Mars 荣获 2018 年格莱美奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，Karl Phillippe Njiomo Tengueu 抵达新加坡参加美国歌手 Bruno Mars 在国家体育场举行的演唱会时，尽管没有门票，但他还是找到了另一种进入场地的方式。&lt;/p >;&lt;p>;这位来自喀麦隆的 23 岁男子为新加坡体育中心的工作人员伪造了一张假通行证，这使他能够在 4 月 3 日，也就是火星演唱会的第一晚进入体育场。他在试图第二次观看该节目后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;由于他的行为，Tengueu 于周五承认了非法侵入、欺骗和犯罪等多项指控，被判处 10 周监禁。伪造罪。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了另外三项类似指控。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，Tengueu 于 4 月 2 日抵达新加坡，打算观看 Bruno Mars 的演唱会，尽管他确实没有有效门票。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官李大专告诉法庭，他当天参观了新加坡体育中心。&lt;/p>;&lt;p>;当他四处走动时，他注意到一些人持有新加坡体育中心工作证的工作人员可以自由进入国家体育场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/25/2feb810b-50a1-4aee-945e-a91a443ac17e_3947e83d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡体育中心。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tengueu 随后制定了一项计划，通过假装自己是新加坡体育中心的工作人员来进入。&lt;/p>;&lt;p>;为此，他接近了几个持有通行证的人并与他们进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;当他与他们交谈时，他用手机拍摄了他们的通行证视频。&lt;/p>;&lt;p>;法庭上播放的视频显示 Tengueu接近两个不同的人，一个显示了他的通行证的正面，另一个显示了他的通行证的背面。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，即 4 月 3 日，Tengueu 从他录制的视频中截取了一张通行证的屏幕截图，使用照片编辑应用程序 Photoshop 在他的笔记本电脑上制作了一张假照片。&lt;/p>;&lt;p>;他通过数字方式粘贴自己的照片并将他的名字“Karl Philippe”添加到数码照片上。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他找到一家印刷店，下令打印多份假通行证，以及一张伪造的音乐会 VIP 门票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/b58830a1-ae76-4caf-bfb9-491ee58767b9_8def6728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;新加坡国家法院的观点。一名来自喀麦隆的男子因使用新加坡体育中心工作人员的假通行证前往新加坡观看布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 演唱会而被判入狱 10 周。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天晚上8点左右，Tengueu带着伪造的新加坡体育中心通行证、系着挂绳、穿着反光背心，伪装成工作人员前往演唱会场地。 。任何票。” &lt;/p>; &lt;p>;在伪造的通行证中，驻扎在场地的安全人员允许Tengueu进入国家体育场而无需进行安全检查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有对他的支票进行检查李说，伪造的通行证和没有任何保安人员阻止了他。&lt;/p>; &lt;p>;在音乐会期间的某个时候，Tengueu也试图进入VIP地区，但被安全人员阻止&lt;/p>; &lt;p>;在Tengueu离开前不久，安全官员还拍了一张假通行证的照片。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，Tengueu仍留在音乐会期间，国家体育场在音乐会期间，并能够留下未被发现的。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡体育枢纽的安全人员随后被警报后，在官员有一张Tengueu伪造的通行证的官员之后，他试图验证其合法性。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当他们无法找到Tengueu时，保安人员被指示在随后的音乐会时期寻找他。&lt;/p>; &lt;p>; tengueu最终于4月5日试图获得时最终被捕&lt;/p>; &lt;p>;李再次访问。如果有更多事件效仿他轻声吹捧的安全检查并欺骗他们进入场地的行为，则进一步说明了对此类大规模事件的安全造成的潜在损害。 /p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers should avoid touching wild birds amid possible mutation in deadly H5 avian flu virus, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264101/hongkongers-should-avoid-touching-wild-birds-amid-possible-mutation-deadly-h5-avian-flu-virus-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 19:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/25/8520820C-EC64-439C-AA86-1D6FE0E3309A_B449F9A5.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;该城市还将禁止8月1日的鸽子喂食。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人应避免在迹象表明致命的H5鸟类流感病毒正在发生突变，并且可能对哺乳动物更感染。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;伊万·霍恩·范·纳格（Ivan Hung Ngai）是香港大学传染病教授的主席，在据报道，据报道，美国奶牛中没有H5N1禽流感病毒爆发最近爆发后，周六警告居民，该奶牛没有过去的感染记录。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们看到H5N1显示出遗传突变的迹象，可以使其更容易感染哺乳动物，”洪在香港新闻杂志组织的研讨会上说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不排除该突变可能导致有效的人类到人类传播。根据该国疾病控制和预防的疾病控制中心的数据，美国当局在最近的爆发中发现了52个奶牛群中的奶牛。&lt;/p>; &lt;p>;两名奶牛场工人，两名奶牛场，据报道，据报道已经从牛那里感染了病毒，据报道在上个月和星期三被感染。这对夫妇很可能是世界上第一个报道的人类从母牛捕获病毒的病例。&lt;/p>; &lt;p>;周五在美国顶级医学杂志上发表的一项研究还指出，在由H5N1病毒中发现了H5N1病毒。受感染的牛和食用未经糊状液体的动物可能会被感染。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚周四还报告了其第一个人类H5N1病例，涉及一个在海外捕获病毒的孩子。&lt;/p>; &lt;p>; hung。敦促公众避免与野鸟接触。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您看到一只死鸟，请不要触摸它。最好告诉农业，渔业和保护部，该部门有一个特定的团队要处理。已经感染了鸟类流感病毒。 Hung警告说，受感染鸟类的分泌物很感染力。&lt;/p>; &lt;p>;香港还将在8月1日起禁止鸽子的喂食，此前立法者通过了周三的《野生动物保护条例法案》。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/洪在全球全球大百日咳病例的最新兴起时，洪遗传突变是可能的理由。&lt;/p>; &lt;p>;他说，高度传染病背后的细菌可能已经发生了遗传变化。 -19大流行。&lt;/p>; &lt;p>;虽然在大流行期间报告了较少的病例，而社交统治措施则存在，但随着人们越来越多地与他人接触，遗传突变的细菌可能会导致反弹&lt;/p>; &lt;p>;他说，可能需要修改咳嗽疫苗以更好地预防。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市的卫生当局周五敦促医生保持持久的态度。 &lt;/p>; &lt;p>;香港迄今已记录了28例此类案件，比2023年的15例大幅增加。&lt;/p>;显着增加</description><pubDate>Sat, 25 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong buyers shun new flats at Wheelock’s Park Seasons project as home sales slow in May]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3264096/hong-kong-buyers-shun-new-flats-wheelocks-park-seasons-project-home-sales-slow-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/25/48D38EF9-385C-4F8F-9B72-A1CD80628B4E_5E3B1705.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的购房正在放慢周六在Tseung Kwan O提供的Wheelock Properties提供的公寓。&lt;/p>; &lt;p>;从下午4点开始，在Lohas Park公园季节提供的154个单位中有25个被出售了。&lt;/p>; &lt;p>;较慢的销售是“慢速销售”米德兰房地产公司（Midland Realty）在香港和澳门的住宅部门首席执行官Sammy Po Siu-Ming表示，“预期”“该项目的许多其他单位已在上一次发布中出售”。折扣后，港币450万港元和780万港元之间。该单位的平均价格从283平方英尺开始，从上一批略略高地上升了0.5％，达到每平方英尺15,122 $ $ &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/008bc048-20d3-482b-be4a-be4a-be4a-3fcb1edb1edb1edb1edb1_4fd99c_4fd8349a.jpg gpg &lt;pgg“ alt =” ＃999;“>;对香港财产的热情表现出减轻的迹象。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月出售第一天在公园季节提供的168个公寓中，开发人员出售了126个，约四分之三。公寓由322至496平方英尺的一居室单元组成，价格从454万港元到770万港元。一位发言人指出，该项目“在过去几周内出售了许多单位”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是想为潜在的购房者提供其他公寓，并在未来几天给他们提供更多选择，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;不冷不热的回应是因为在香港的住宅物业中购买利息显示出了削弱的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;本月出售了总共1,340套新房屋和2,322个居住单元根据Ricacorp Properties的数据。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到这一趋势，该市可能会记录1,900次新房屋的交易，涉及二手房屋的3,000次交易，占46.4％和31.7％ Ricacorp研究主管Derek Chan分别分别从4月开始。他补充说。 P>;抵押贷款融资也得到了减轻，香港货币当局允许房屋价值低于3000万港元的房屋有资格获得70％的抵押贷款融资，而先前价值1500万港元至1500万港元的公寓的上限为60％根据官方数据，上个月，香港的房地产交易接近三年，享受了9,880辆易手，&lt;/p>; &lt;p>;上个月，香港的财产交易接近。它标志着城市财产交易的连续第二个月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/05/25/3108c996-0bb9-4fd3-8619-6327f393333333333dee_e17e3f48.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>;潜在的购房者在3月的销售中排队。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四月销售 -  2021年7月以来最高的，当时有9,957个单元在内3月标志着无限制房地产市场的第一个整个月。&lt;/p>; &lt;p>; 4月份房地产销售的总价值从上个月的374亿港元增长了125％，至839亿港元。&lt;/ p>; &lt;p>;尽管“整个市场暂时仍由当地买家主导”，但中国大陆的买家正在推动需求更高，陈表示。&lt;/p>; &lt;p>;“大陆买家的数量确实有所增加在取消措施后，显着占约30％。”他说。 “不可忽视的是，大陆买家的数量仍在增加。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G7 aims to tap income from US$300 billion frozen Russian assets to help Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264097/g7-aims-tap-income-us300-billion-frozen-russian-assets-help-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/25/18aba19d-b945-49df-adec-130d89f6856668566_9320f164.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在意大利斯特雷萨举行的为期两天的会议。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据七个工业民主国家的财政部长草案，G7将探索使用冷冻俄罗斯资产的未来收入来帮助乌克兰的方式。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; G7及其盟友在莫斯科于2022年2月入侵其邻居后不久就冻结了3000亿美元的俄罗斯资产。声明草案在周六表示。 &lt;/p>; &lt;p>;美国一直在推动其G7合作伙伴 - 日本，德国，法国，英国，意大利，意大利和加拿大 - 以支持可以为基辅AS提供AS的贷款&lt;/p>; &lt;p>;该声明的谨慎措辞（不包含数字或细节）反映了众多的法律和技术方面，仍然需要将这些贷款锤击之前。 -fc7cc1b9728f_595de0ff.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰救援人员在俄罗斯对乌克兰的入侵的哈尔基夫（Kharkiv）的一场导弹袭击现场工作。美国希望其七国集团合作伙伴支持向乌克兰提供数十亿美元的贷款。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该声明不会在周六晚些时候发布的最终版本之前进行重大更改。&lt;/p>; &lt;p>;部长们乌克兰财政部长塞里·马尔森科（Serhiy Marchenko）将于周六加入，他的饱受战争war的国家努力在莫斯科首次入侵后两年多。声明说，&lt;/p>; &lt;p>;“与我们一致的说法，&lt;/p>; &lt;p>;”俄罗斯在我们司法管辖区的主权资产各自的法律制度将保持不动，直到俄罗斯为乌克兰造成的损害付出代价。 ”是意大利湖畔北部为期两天的聚会的另一个核心主题。弹性。 &lt;/p>; &lt;p>;上周美国宣布了一系列中国进口物，包括电池，计算机芯片和医疗产品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿没有呼吁其盟国采取类似步骤，但财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）本周表示，她希望G7向中国的工业和贸易政策表达“反对墙”。&lt;/p>; &lt;p>; 13页的草稿声明也说G7的目的是在下个月年底之前就跨国公司的全球最低税率签署一条协议的第一支柱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个支柱旨在重新分配税收权，主要是主要基于美国的数字数字巨人，在公司开展业务的国家/地区允许大约2000亿美元的公司利润征税。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/05/25/DB6E73-350E-4F7D-9E54-DD00609A0D27_07460F39.JPG“ ALT =”在加沙市Al-Daraj社区的以色列罢工所在地。七国集团希望以色列保持以色列和巴勒斯坦银行之间的银行联系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; G7财务领导人还重申了他们的兑换费用承诺警告，以警告过度波动和货币的不当行动，向日本的要求点了点头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;东京认为这项G7协议使其可以自由干预货币市场以抵制过度日元的行动。&lt;/p>; &lt;p>; G7还呼吁以色列维持以色列和巴勒斯坦银行之间的通讯银行联系根据草案的贸易和服务。</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election resumes as Modi ‘ramps up anti-Muslim rhetoric’ over opposition gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264094/india-election-resumes-modi-ramps-anti-muslim-rhetoric-over-opposition-gains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 17:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/25/e71f53666666689-4d5d-a1b7-604b18a6e6e763_39589b3d.jpg“统治Bharatiya Janata党（BJP）纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在古尔达斯普尔（Gurdaspur）举行的大选集会上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;数以百万计的印第安人在周六的近来一轮艰苦的民族大选中投票，共同反对党试图吵架总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在凌晨7点开始投票之前，许多人在投票站上排队，以避免在印度夏季高峰时避免闪闪发光的太阳。在印度首都的下午，温度飙升至43摄氏度（109.4华氏度）。这样的热量。&lt;/p>; &lt;p>;“这个（选举）也像一个节日，所以我在热火中没有问题。 ，包括新德里的7人将在议会下议院的543个席位中完成投票。&lt;/p>; &lt;p>; 6月1日对剩余57个席位的投票将结束为期六周的选举。投票将在6月4日计算。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/25 /E94E44B6-D8D1-4CB6-97E4-139F2A0A2381_D5301715.JPG“ alt =”>;在印度在新德里举行的民意调查中进行投票。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统Droupadi Murmu和外部事务部长S. Jaishankar是早期选民。反对派国会党的领导人索尼亚·甘地（Sonia Gandhi）和她的儿子拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）也投票给新德里。&lt;/p>; &lt;p>; mehbooba Mufti，前印度控制的克什米尔（K​​ashmir）的前高级当选官员她的党工人被警察拘留，以防止他们投票。在阿纳特纳格 - 拉胡里地区与议会大选竞争的人民民主党首领说，她向选举官员投诉。&lt;/p>; &lt;p>;在西孟加拉邦，属于整个印度特立那国会党的工人，阻止阿格尼米特拉·保罗（Agnimitra Paul）是莫迪（Modi）的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党候选人之一，她继续在麦迪尼普尔选区投票。这两个政党是该州的竞争对手，他们的工人经常在街上冲突。&lt;/p>; &lt;p>;这次选举被认为是印度历史上最重要的一项，并将检验莫迪的政治统治地位。如果莫迪获胜，他将是仅次于该国第一任总理贾瓦哈拉尔·尼赫鲁（Jawaharlal Nehru）的第二任印度领导人。&lt;/p>; &lt;p>;在前五轮比赛中&lt;/p>; &lt;p>;比预期的选民投票率较小投票似乎使双方都猜到了选举的结果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas /2024/05/25/6545108A-EFD4-4A46-949C-88CBEC9599DC_34F54C2A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;与他的母亲索尼亚·甘地（Sonia Gandhi），前国会党前主席，在德里的一个投票站。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选举当局说，他们正在采取措施确保选民的安慰，例如设立粉丝和帐篷并提供饮用水。&lt;/p>; &lt;p>;大多数民意调查都预测，莫迪的印度教民族主义者巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党取得了胜利，该党与印度国民大会和强大的地区政党领导的广泛反对派联盟。反对派由拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）领导，尼赫鲁·甘迪（Nehru-Gandhi）家族的接班人已经培养了三位总理。 。但现在我们看到了某种转变，”政治分析师拉希德·基德瓦伊说。 “反对派的表现比预期要好，莫迪的政党似乎感到不安。这就是您看到莫迪（Modi）提高反穆斯林言论以使选民两极分化的原因。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/05/25/d7375b0a-1375b0a-139a-139a-45c4-45c4-45c4-a142-142-42-142-42-142-42-142-42-142--A142--A142--A142--A142--A142--A142- D7FC90D807EE_BC014DBD.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在德里大选的第六阶段，一个人在投票站的一个摊位中投票。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫迪像总统竞选一样举行了竞选活动，这是他10年统治的全民公决。他声称通过慈善机构，免费医疗保健，在家里提供厕所，并帮助女性获得免费或便宜的烹饪气瓶。&lt;/p>; &lt;p>;，他在第一轮选民投票不佳后改变了脚步，在选举中，开始激发印度民族主义，指责国会党向少数民族穆斯林投票。&lt;/p>; &lt;p>;印度教徒占80％，印度超过14亿人中的穆斯林将近14％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;新德里选民曼尼什·巴蒂亚（Manish Bhatia）说：“基于种姓和宗教对国家是危险的政治”，并补充说，投票应基于候选人的表现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近9.7亿选民（占世界人口的10％以上）有资格选举543名议员五年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>