<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Belarus detains Japanese agent spying on military sites, Chinese projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277253/belarus-detains-japanese-agent-spying-military-sites-chinese-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/f9ba608c-16d4-4bc5-b3b8-499c501f7131_bc65751f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人站在靠近白俄罗斯边境的位置。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯媒体周三报道称，白俄罗斯安全部队拘留了一名日本情报人员，据称该情报人员观察了前苏联国家和俄罗斯盟友的边境地区和军事设施。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯安全部队拘留了一名日本情报人员。 p>;&lt;p>;媒体称，白俄罗斯国有电视频道 Belarus 1 报道了此次逮捕，并表示将在周四提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯媒体称，被拘留的日本国民涉嫌参与收集有关该事件的情报。白俄罗斯的社会经济状况、中国“一带一路”倡议的实施以及白俄罗斯与乌克兰边境的局势。&lt;/p>;&lt;p>;报道称他正在拍摄军事基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻日本大使馆白俄罗斯内阁官房长官林吉正在周四的例行新闻发布会上表示，白俄罗斯证实 7 月 9 日拘留了一名 50 多岁的日本男子，当局称其违反当地法律。&lt;/p>;&lt;p>;这名被拘留的男子没有任何证据。 Hayashi 援引大使馆工作人员的话说，他的健康问题，但拒绝评论他被拘留的原因。&lt;/p>;&lt;p>;美国资助的自由电台援引白俄罗斯电视台的报道称，该男子被拘留在东南部城市戈梅利并对该国“最广泛的兴趣领域”表现出兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该男子此前曾在他妻子的家乡该市的一所大学教授日语，并组织了一次日本文化和日本文化展览。 &lt;/p>;&lt;p>;《自由报》援引他的话说，他承认自己的活动可能对白俄罗斯国家有害。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯自 1994 年起由亚历山大·卢卡申科总统领导，是俄罗斯最亲密的盟友之一，允许克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京利用其领土于 2022 年 2 月发动对乌克兰的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，这是日本国民首次参与情报活动。&lt;/p>;&lt;p >;日本对白俄罗斯实体实施了制裁，例如资产冻结和出口禁令措施，作为减少对俄罗斯入侵乌克兰的支持的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;一名德国国民于 6 月被判犯有恐怖主义和雇佣军罪因在白俄罗斯的活动而被判处死刑，但作为俄罗斯、白俄罗斯、美国和其他国家之间大规模交换囚犯的一部分而被释放。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s tourists can ‘live like kings’ in Bali or Bangkok thanks to soaring dollar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277248/singapores-tourists-can-live-kings-bali-or-bangkok-thanks-soaring-dollar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/02f53aa5-3742-4756-98a3-889bb9f294cf_262aeb58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观曼谷郑王庙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡元兑美元汇率上次如此坚挺已经有十多年了，从进口商和出口商到购物者和游客，每个人都感受到了影响。&lt; /p>;&lt;p>;就在新加坡总理黄循财强调强势货币作为帮助新加坡对抗通胀的盾牌的重要性后不久，汇率于8月26日触及2014年以来的最高水平。新加坡元兑印尼卢比也接近历史新高，兑日元也接近高点。&lt;/p>;&lt;p>;豪华旅行社 Lauren Raps 表示，新加坡人正在抓住这个机会。 Alchemist Travel 的联合创始人表示，她的客户越来越频繁地出城，并且很快就能在预订时存入押金。&lt;/p>;&lt;p>;在巴厘岛等地，“他们的钱走得更远，他们可以像国王一样生活” 、印度尼西亚或曼谷，她说。 “在这里吃饭可能会相当昂贵。”&lt;/p>;&lt;p>;支撑人民币兑美元升值至 1.30 的货币政策体系使用汇率而非借贷成本作为主要杠杆。新加坡最大的贸易伙伴中国的经济疲软正在相对提振新加坡的货币。北京和华盛顿之间的贸易紧张局势也是如此。国际货币基金组织已指出该国通胀存在上行风险，这使得保持货币坚挺有利。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡元的强势是一种平衡行为，”新加坡工商联合总会首席执行官郭秉顺说道。虽然其实力可以抑制通货膨胀，使经济受益，但当其过于强劲时，它“可能会导致我们无法出口”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个城市国家的货币接近十年来的最高点，但实际的差异由于新加坡金管局的货币政策保持在区间内交易，该货币在疫情期间的低点与目前的峰值之间的汇率仅为 16 新元。这或许可以解释为什么本地公司对这些举措相对乐观。&lt;/p>;&lt;p>;不过，SBF 在 6 月和 7 月对 796 家本地公司进行的调查发现，物流和运输公司以及银行和保险公司对前景最为乐观。酒店和餐馆——如果入境旅游业崩溃就会感受到压力的行业——是最悲观的。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的一些零售和餐饮企业感受到了压力，”food-culture 创始人 KF Seetoh 说道。 Makansutra 公司和新加坡摄影师兼餐厅评论家。他说，许多新加坡人把钱花在印度尼西亚和马来西亚等邻国，“这些国家的生活方式和文化非常相似，只是价格便宜得多。”&lt;/p>;&lt;p>;强势货币也是一个问题，因为出口疲软会抑制出口ING Groep NV 亚太区首席经济学家罗布·卡内尔 (Rob Carnell) 表示，“我们看到的不是蓬勃发展的经济，而是陷入困境的经济。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;不过，活动方面还是有亮点的。金融科技公司 Revolut Ltd 的数据显示，6 月至 8 月期间，新加坡元兑换成美元的交易量较去年同期增长了 364%。&lt;/p>;&lt;p>;还有一个群体受益：居住在新加坡的美国人。高管吉姆·李 (Jim Lee) 就属于这一类，他对新加坡元的强势感到高兴 - 例如，在提交美国税款方面。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不说，现在是一个极好的时机。是时候购买美元来支付山姆大叔的钱了，”李说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stocks snap three-day decline on hopes for Fed rate cut; Wharf, SHK rally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277249/hong-kong-stocks-snap-three-day-decline-hopes-fed-rate-cut-wharf-shk-rally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 10:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/a9047120-0780-4cea-a030-868dc9c368ff_02de2901.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走在香港证券交易所外。图片来源：南华早报/Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;港股周四上涨，结束了连续三天的跌势，投资者加大押注美联储将在本月晚些时候在美国疲弱的情况下降息就业报告。&lt;/p>;&lt;p>;截至当地时间上午 10 点 07 分，恒生指数上涨 0.2%，至 17,485.68 点。过去三天该基准指数下跌了 3%。恒生科技指数下跌 0.1%，上证综合指数变化不大。&lt;/p>;&lt;p>;香港房地产开发商乐观地认为，较低的借贷成本将鼓励更多的购房者，因为香港的利率与美国采用固定汇率。九龙仓地产投资上涨2.3%至22.05港元；新鸿基地产上涨1.5%至74.85港元；长实集团上涨 1.5%，至 31 港元。&lt;/p>;&lt;p>;美国 7 月新增职位空缺低于市场普遍预期，触及 2021 年以来最低水平，引发两年期国债收益率下滑国库券。美国就业报告将于周五公布，该报告将为美联储在政策会议上如何应对就业市场数据提供更多线索。&lt;/p>;&lt;p>;其他方面，阿里巴巴集团控股公司股价下跌 0.4%，至 79.90 港元腾讯控股下跌0.3%至371.80港元。阿里巴巴将开始就在其电子商务平台上接受腾讯提供的数字支付服务微信支付征求商家的意见。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲其他主要市场的情况好坏参半。日本日经 225 指数下跌 0.4%，韩国综合指数上涨 1.1%，澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数上涨 0.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Africa summit: Xi Jinping’s speech to shed light on expanding ties amid US rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277231/china-africa-summit-xi-jinpings-speech-shed-light-expanding-ties-amid-us-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/084ae85f-86b4-495d-8a3f-b9f494d2ad28_12488fdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中非合作论坛峰会将由中国国家主席致辞开幕习近平是北京多年来最大的外交活动。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个实时博客作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻事业。通过 更快地获取最新动态通知。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周四在中非合作论坛峰会 (FOCAC) 开幕式上发表的讲话预计将揭示北京计划如何扩大与非洲的关系非洲大陆与以美国为首的西方国家的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛被誉为北京多年来最大的外交活动，有 50 多个非洲国家的领导人和代表参加该论坛，该论坛每三年举行一次。&lt; /p>;&lt;p>;他们将讨论基础设施项目、气候变化、新能源产业、安全与和平以及非洲贷款问题等话题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;- &lt;/p>;&lt;p>;- &lt;/p>;&lt;p>;- &lt;/p>;&lt;p>;Josephine Ma、Jevans Nyabiage、Kawala Xie、赵子文报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia targets direct flights to Melbourne to boost trade, education ties with Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277207/cambodia-targets-direct-flights-melbourne-boost-trade-education-ties-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/93180833-b354-4db2-a414-4472d8ccd660_6e01fc4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客准备在新暹粒-吴哥登机国际机场。柬埔寨正在考虑开通直飞墨尔本的航班，因为该国寻求通过贸易、教育和旅游业加强与澳大利亚的联系。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨正在考虑直飞墨尔本的航班，作为通过扩大贸易、教育和旅游伙伴关系（包括潜在的大学合作和投资机会）加强与澳大利亚联系的更广泛努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;上周在悉尼举行的一次重要商业峰会上，柬埔寨驻澳大利亚和新西兰大使 Cheunboran Chanborey 告诉《亚洲周刊》，他希望在柬埔寨和墨尔本阿瓦隆机场之间建立直飞航班。该举措与暹粒新国际机场的开业以及金边附近的 Techo 国际机场预计于 2025 年开业相一致。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家对 Avalon 的兴趣与其不断增长的业务有关。与吉朗的关系，吉朗是维多利亚州仅次于墨尔本的第二大城市。钱博雷在年度澳大利亚-东盟商业论坛间隙表示，这种联系可以为柬埔寨学生提供新的大学教育机会和新的旅游业前景。&lt;/p>;&lt;p>;吉隆是通往热门大洋路旅游景点的门户，他补充说，暹粒是柬埔寨的旅游中心。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，[柬埔寨和澳大利亚]的双边关系不断发展，”Chanborey 说，并补充说，澳大利亚是世界上最大的旅游胜地的所在地。第三大柬埔寨侨民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/e44da1c0- f3d3-4d6d-aec6-f868f0dbc3d1_57aee9bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨旨在通过直飞墨尔本的航班加强与澳大利亚的关系。图片：墨尔本机场/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多柬埔寨学生从澳大利亚毕业，柬埔寨的澳大利亚校友也在不断成长和强大。我认为至少有三位副总理是澳大利亚校友。&lt;/p>;&lt;p>;《2040年东南亚经济战略》是澳大利亚加强与东南亚双向贸易和投资的新蓝图， Chanborey 表示，进一步激发了柬埔寨对澳大利亚的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该战略强调了与柬埔寨的专业知识或持续发展相一致的各个领域，包括粮食和农业、基础设施和物流发展、专业发展和绿色能源。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，钱博雷表示，关于新航线的讨论还处于早期阶段，关于可能与迪肯等地区大学建立“结对”或“双”学位或建立柬埔寨校园的讨论也处于早期阶段。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，澳大利亚两周前对国际学生实行了新的上限，拥有此类学位对两国来说可能是双赢。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/ef010d59-d8d8-40ed-9156-46c543e3e02a_96b30493.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cheunboran Chanborey，柬埔寨驻澳大利亚和新西兰大使。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迪肯大学吉朗分校副校长 David Halliwell 告诉《亚洲周刊》，虽然迪肯大学没有立即计划在柬埔寨建立校园，但它正在考虑在东南亚建立进一步的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;他说，东南亚地区对于迪肯大学海外学生群体的多元化至关重要。目前澳大利亚的国际学生大部分来自中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;同时，吉朗商会也通过参加最近的贸易访问来培养与柬埔寨的关系。&lt;/p>;&lt; p>;商会首席执行官 Jeremy Crawford 表示，吉朗和柬埔寨可以成为强有力的合作伙伴，特别是在专利和制造业的商业化方面，因为这两个地区都建立了工业基地，为这些领域的合作和增长提供了机会。&lt;/p >;&lt;p>;“知识产权出口对吉朗来说是一个巨大的机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，还存在交叉促进两国旅游业的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;吉朗的研究和克劳福德说，农业技术的发展也有可能用于农业部门占主导地位的柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;本周在墨尔本举行的另一场重要商业峰会上，澳大利亚外交部长黄英贤敦促企业对农业技术更加感兴趣东南亚，警告如果不这样做，澳大利亚就会落后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/04/6148285a-9669-431b-8e2e-c259b1519cd6_f23e5c56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚外交部长黄英贤讲话敦促企业采取对东南亚的兴趣更大。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，尽管是邻国，澳大利亚企业却回避在东南亚进行投资，这主要是因为不愿承担更高的商业风险并花费更长的时间来建立关系。统计数据显示，澳大利亚在新西兰、英国和美国的投资较多。&lt;/p>;&lt;p>;例如，澳大利亚对东南亚国家联盟成员国的投资仅占对新西兰投资的三分之一黄在澳大利亚金融协会主办的亚洲峰会上发表讲话时表示，尽管该地区的国际投资有所增长，但澳大利亚的投资却出现了倒退，占该地区人口的 500 万人，不到东盟人口的 1%。周二《评论》和亚洲协会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在整个地区的自由贸易协定中拥有良好的基础，但澳大利亚的贸易和投资根本没有跟上步伐 - 我们需要扭转这一局面，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我一遍又一遍地说这句话，人们看着我，点头然后继续前进。”&lt;/p>;&lt;p>;“自满或一切照旧是有代价的，而这一成本可能会损害我们今天的影响力和明天的繁荣。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi: the dos and don’ts for residents when big storms hit Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277246/super-typhoon-yagi-dos-and-donts-residents-when-big-storms-hit-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/05c8dcec-53c1-4fcc-9b09-6c9a129444fb_2c111976.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年台风来临之前，一名冲浪者在石澳冲浪。当极端天气警告响起时，请避开海滩。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;随着八木逐渐接近香港，香港于周三晚间发布了三号台风警告，天气预报员考虑在周四下午 4 点至 7 点之间发布 8 号台风警告。 &lt;/p>;&lt;p>;在这里，《华盛顿邮报》回答了居民在台风来袭时可能提出的有关最佳做法的关键问题。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在台风袭击期间没有追浪的好地方。天气警告。当台风临近时，狂风巨浪的诱惑可能会吸引一些人冒险出去，但这种刺激会带来严重的后果。&lt;/p>;&lt;p>;你不仅冒着自己的安全风险，而且当局正在严厉打击如此鲁莽的行为。任何进入极端天气期间关闭的公共海滩的人都将面临 2,000 港元的罚款和最高 14 天的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候还警告说，冒险者会危及被部署救援的紧急服务人员的生命。 &lt;/p>;&lt;p>;他们承诺加强执法和检控，防止居民在恶劣天气期间寻找大浪或风点。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在大风暴期间，居民经常清空超市和菜市场的货架，担心他们会因为没有足够的食物而被困在里面。&lt;/p>;&lt;p>;但是，自 1946 年以来，在袭击该市并引发 3 号或更高信号的 692 次热带气旋中，不到 15 次%，即 96，持续了 24 小时以上。&lt;/p>;&lt;p>;因此，不要囤积食物，尤其是这样做可能会导致其他需要小额采购的人出现短缺。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当一号或三号信号生效时，港铁服务维持正常。当八号信号首次发出时，列车服务将维持正常，如有需要，会增加班次，让乘客尽快回家。&lt;/p>;&lt;p>;但随着暴风雨临近，港铁公司将转为有限服务及减少班次。&lt;/p>;&lt;p>;如发出9号或以上信号灯，铁路及轻铁开放路段的服务将会即时暂停。&lt;/p>;&lt;p>;专营巴士及小巴当发出8号信号时，服务以及公共水上交通也将暂停。&lt;/p>;&lt;p>;台风期间，出租车司机如果直接在街上接载乘客或在街上接载乘客，则收取额外费用是违法的。在出租车站，无需提前预订。只能按表收费。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;曾经，天文台发出8号信号后，工人就下班回家是常态，但疫情期间广泛采用的远程工作模式，对一些人来说，这样的假期已经成为过去。&lt;/p>;&lt;p>;根据劳工部发布的恶劣天气操作守则，两人“远程工作” ”和“在家工作”作为工作安排的选项多次出现。&lt;/p>;&lt;p>;“雇主应及时、现实地评估员工在必要时远程工作的可行性，包括 [a] T8 或更高、黑色暴雨警告信号或极端情况已生效，如果他们返回工作场所有困难，则取消。”它说。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求雇主“考虑和灵活”处理工人的情况&lt;/p>;&lt;p>;“这些安排不仅可以保证员工的安全和场所的顺利运营，而且有利于该部门表示：“保持良好的劳资关系。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s robotics future is fast approaching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276979/chinas-robotics-future-fast-approaching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/c8462b2e-4688-4027-902b-8ce66aed19b7_05910715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;上周，2024年世界机器人大会在北京举行，来自全球的600余款机器人产品亮相，吸引了超过130万人次参会。展出了 27 个人形机器人，能够应用于制造、医疗、家庭管理和娱乐等领域。&lt;/p>;&lt;p>;随着实体人工智能 (AI) 成为继大型语言模型之后的下一个技术前沿，研究人员认为，人工智能领域的竞争将更加激烈。机器人技术可能成为本世纪新的全球太空竞赛。人形机器人领域的企业家乐观地认为，在未来五到十年内，机器人可以实现大规模生产，这可能标志着该技术的ChatGPT时刻。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，硅谷及其他地区的风险投资家和商人已经发现仿人机器人是一个关键产业，可以在未来几年推动数百亿美元的增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国对机器人的发展及其在日常生活中的广泛应用有着长远的愿景。因此，它制定了可以在未来几年刺激和维持创新的政策。除国家级指导意见外，北京、上海、宁波等主要城市都建立了仿人机器人创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;这些中心旨在聚集资金和研究人才，加快该产业的发展。中国还将人工智能融入中小学，为年轻人成为未来的劳动力做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国对机器人技术的承诺体现在其“十四五”规划中，该规划设想机器人将通过以下方式深度融入日常生活： 2035年，工信部去年10月发布了更加具体的仿人机器人发展指导意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;指导意见提出了宏伟目标，指出到2025年，形成基础性创新体系将建立人形机器人。到2027年，产业供应链将更加完善，形成具有竞争力的全球生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;培育具有全球影响力的企业和产业集群，培育新的商业模式。该计划强调通过建立实验室、促进产学界合作来增强创新，同时建立全球仿人机器人开源社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;中国在获取美国人工智能芯片和大型语言模型方面面临限制公司。然而，对芯片研究的大量投资以及广泛使用的开源模型将有助于中国在人工智能和机器人领域取得进步。广阔的市场和多样化的应用场景也将推动大规模的数据收集，这有助于训练人工智能系统，教人形机器人如何移动。&lt;/p>;&lt;p>;在会议上，观众惊叹于这些机器人踢着足球，做好了准备吃汉堡、演奏乐器、写书法，并展示他们帮助手术的能力。其他展出的机器人也展示了其在教育、养老等领域的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，深圳优必选科技的Walker S系列人形机器人展示了其对奥迪与一汽联合生产的汽车进行轮胎精准检测的能力，凸显了中国汽车行业与仿人机器人行业的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/a7f53abd-3d5e-47e3-babd-7ddfbe78793c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个名为 Walker S Lite 的人形机器人将容器放在自动引导的机器人上8 月 5 日，浙江省宁波市一家智能工厂内的车辆。照片：浙江日报报业集团/VCG/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京仿人机器人创新中心，奥迪-一汽和优必选联手将仿人机器人集成到汽车生产线中，重点关注物料搬运和质量检测等任务。&lt;/p>;&lt;p>;会议的一个值得注意的方面是参观者中有儿童和青少年。学校和家长对于人工智能导师、机器人棋手等技术的应用越来越持开放态度。这些机器人已经可以在线购买，为家庭提供了增强儿童学习的新工具。&lt;/p>;&lt;p>;会议以学生机器人竞赛为特色，培养了全国年轻人对机器人和编程的创新和好奇心。与会专家提出，应在学校提供机器人工程培训，让学生掌握在机器人集成世界中茁壮成长的知识。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，中国教育部宣布了一项政策，重点关注创建184个人工智能教育基地，试点人工智能融合。这些选定的中小学将把人工智能融入信息技术等学科，丰富数字教育资源，并提供专门的师资培训。目标是制定可在全国范围内实施的最佳实践。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/fdfe5cbd-7016-4dff-aa10-ad86690a70bb_1ce45be2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工在浙江省杭州市的生产线上工作。 2023年4月27日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于人工智能可以解决数学问题和写论文，培养热爱思考、创新、协作和接受挑战的教育将变得越来越重要。课程必须适应管理、人际沟通和技术道德方面的技能培养。&lt;/p>;&lt;p>;机器人技术的进步带来了令人兴奋的可能性，但也带来了重大的道德和安全问题。一个引人注目的例子是 EX Robots 开发的一款机器人，它是一个热衷于 STEM 的学龄男孩的复制品。男孩在参观了科技博物馆后要求公司按照他的样子制作机器人。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法引发了严重的问题，包括人类个性的潜在丧失、对个人肖像的隐私担忧以及对心理的影响。机器人交互。此外，机器人还存在被黑客攻击或操纵的风险，以及可能产生的有害后果。&lt;/p>;&lt;p>;机器人技术对社会（尤其是劳动力市场）的更广泛影响是另一个主要问题。随着中国在工业机器人的部署方面处于世界领先地位，其制造业的自动化程度不断提高，标志着该国劳动力市场发生了重大转变。这种自动化可能会导致失业，从而加剧受益于自动化的人和落后者之间的差距。&lt;/p>;&lt;p>;政府和行业必须投资于帮助失业工人获得新技能的项目。支持创业、加强社会安全网以及促进政府、工业界和学术界之间的合作也是当务之急。这些努力应平衡创新与支持工人的需要，最终以公平的方式造福社会。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mother in China claims son suffers skin pigmentation loss after being slapped by teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277077/china-mother-claims-son-suffers-loss-skin-pigmentation-after-being-slapped-teacher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/f9492721-4607-463c-9787-f8c7f0405f15_54f4cf0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位母亲报告说，她的儿子失去了生命据称，他被老师打了四巴掌，导致皮肤色素沉着。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国母亲声称，在老师打了儿子一巴掌后，她的儿子现在患有白癜风，这是一种慢性自身免疫性疾病，会导致皮肤上的斑块失去色素。 &lt;/p>;&lt;p>;黄姓母亲称，11岁的儿子刘某脸部肿胀严重，她带他去医院。&lt;/p>;&lt;p>;刘某是一名中国西南部云南省逸夫小学的一名学生告诉他的母亲，一名老师在全班同学面前打了他。&lt;/p>;&lt;p>;男孩说，老师把他带到教室前面，因为他没有完成了他的数学作业。随后，老师又打了男孩右脸三巴掌、左脸巴掌一巴掌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/03/6a439673-b8d6-42ad-875c-b7e015ae5172_746fff12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男孩的脸涨得通红老师在他的右侧打了三巴掌，接着又在左侧打了一巴掌。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事发三个月后，他部分皮肤色素开始脱落。虽然白癜风的确切病因尚不清楚，但研究人员认为，环境压力因素可能会导致白癜风的发病。&lt;/p>;&lt;p>;学校的一名工作人员告诉中国媒体《奔流新闻》，这名男孩已被诊断出患有白癜风。患有白癜风。学校目前正在等待警方调查和法医伤害评估的结果，以确定对涉事教师采取适当的行动。&lt;/p>;&lt;p>;该报告没有指明该教师的性别。&lt;/p>;&lt;p>;这位母亲表示，医院寄出治疗账单后，她一直无法联系到老师。她说，她还在等待老师或学校给她报销。&lt;/p>;&lt;p>;白癜风患者经常因误认为白癜风具有传染性而面临歧视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/2044b989-cb5e-451e-943d-f771ec2f2e6f_7d260fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学校工作人员确认男孩患有白癜风，学校正在等待警方调查和法医评估，然后再采取行动。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据美国国立卫生研究院的数据，白癜风患者出现焦虑或抑郁的几率高于普通人群。这种增加的风险可能源于社交场合的挑战，使他们难以感到被接受并融入他人。&lt;/p>;&lt;p>;在线观察者对此事件感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“怎么可能？老师对学生伤害这么深，三个月却没有受到任何处罚？”抖音上的一位网友问道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示，他们相信温和的体罚，比如暂停，以惩罚顽皮的学生，但他补充道：“打男孩的脸太过分了” .&lt;/p>;&lt;p>;中国未成年人保护法禁止对教师进行体罚。&lt;/p>;&lt;p>;云南事件并不是中国第一次因教师不当管教而引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，去年，中国中部湖南省一名小学教师用三角尺击打一名九岁女孩的头部，导致她的颅骨破裂，需要接受手术。该老师因故意伤害罪被警方拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi: Hong Kong to consider issuing T8 signal between 4pm and 7pm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277245/super-typhoon-yagi-hong-kong-consider-issuing-t8-signal-between-4pm-and-7pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 08:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/a3e1979b-dc0e-4491-a7b0-2764b87e55b7_8c5f3ccd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港天文台可能于下午 4 点至 7 点期间发出 T8 信号。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于超强台风八木持续增强并逼近香港，香港天文台将考虑于周四下午四时至七时期间发出八号信号。&lt;/p >;&lt;p>;“八木是一场成熟的风暴。受外环流影响，今晨局地风力普遍增强，高地偶有大风。&lt;/p>;&lt;p>;周四，三号信号依然存在，幼儿园和特殊学校停课&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台预计，八木风将于周四晚间和周五早上绕过香港西南 300 公里（186 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;“与八木相关的大风今天晚些时候将接近珠江口。当地风力将进一步加强，天气将会恶化。”并补充说，警告可能会在下午 4 点至 7 点之间发布。&lt;/p>;&lt;p>;上午 8 点，八木预计位于香港东南偏南约 390 公里处。&lt; /p>;&lt;p>;预报员提醒公众远离海岸线，不要进行水上运动。户外工作者也应警惕天气变化。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s nominated human rights chief sparks uproar over his anti-LGBTQ stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277198/south-koreas-nominated-human-rights-chief-sparks-uproar-over-his-anti-lgbtq-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/f47921f7-9354-4989-a056-773923339f2c_9ec456a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBT 社区成员参加同性恋骄傲游行汉城。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被提名领导韩国人权机构的前法官因其针对 LGBTQ 群体和进化论的言论而引发公愤，观察家称他是韩国人权机构的证据。官员任命制度存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;安昌浩，67 岁，因其在议会中暗示同性恋是共产党煽动革命的工具而受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;安昌浩，韩国国家人权委员会 (NHRC) 的拟议主席因其反对反对党起草全面反歧视法案的立场而受到立法者和人权倡导者的抨击。&lt;/p>;&lt;p>;该立法的目的禁止基于性取向、种族、性别、年龄、宗教和残疾等属性的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的议会提名听证会上，同为前公安检察官的 Ahn 表达了对拟议法案的担忧。马克思主义者可以“利用”法律来压制对反对普遍人类价值观的意识形态的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为马克思主义者可以利用法律来发动共产主义革命，正如我在书中所写的那样，”安&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/193c54fd-72e3-4e7e-96de-1b773b52701d_052027ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国高中教室。韩国拟议的人权事务负责人安昌浩希望在学校教授神创论。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“反歧视法可能侵犯大多数人的言论自由，”他辩称。 “我们必须尊重少数群体的立场，但这不应侵犯他人的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;作为一名虔诚的基督徒和前宪法法院法官，安还驳回了国际社会要求全面反歧视法的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的观点与国家人权委员会自 2006 年以来长期呼吁政府颁布反歧视法形成鲜明对比。他还重申，他相信此类立法可能会导致艾滋病、肛门癌和肝炎等疾病的传播。&lt;/p>;&lt;p>;此外，安明确表示反对进化论，支持神创论，主张后者在学校里与进化论一起教授。&lt;/p>;&lt;p>;在野党议员金成会被问及他对神创论的立场时，安哲秀回答说：“我相信上帝创造了天地，而进化论缺乏科学证据。” &lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计，保守派总统尹锡烈将继续任命安哲秀，因为该国领导人任命除总理外的大多数政府官员不需要获得议会批准。&lt;/p>; &lt;p>;人权活动人士对安的任命和他所认为的仇恨言论反应强烈。&lt;/p>;&lt;p>;首尔酷儿文化节组委会高级官员杨恩锡 (Yang Eun-seok) 告诉《亚洲周刊》：“我对他的任命感到震惊。一个反对全面反歧视法的人怎么能领导国家人权组织？&lt;/p>;&lt;p>;“他强烈的宗教偏见很可能会影响他的工作，这将违反政教分离的宪法原则。”杨警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前庆熙大学政治学和神学教授 Kim Min-woong 表示，安的立场反映了基督教原教旨主义观点，这种观点在韩国大国中日益盛行。新教教会。&lt;/p>;&lt;p>;“世界观如此狭隘的人持有旨在保护人权的立场是不合适的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政治学教授金亨俊排猜大学的教授指出，此次争议暴露了韩国人事任命制度的缺陷，议会对总统任命的影响力有限。&lt;/p>;&lt;p>;“这也凸显了尹恩政府领导下政府职位候选人的不断减少。”他说，并指出总统面临着支持率下降的问题。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，由于尹正面临国家经济放缓等挫折以及妻子金建熙接受总统选举的争议，公众对尹正的支持率有所下降。豪华手提包作为礼物。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s mega events seem so small and how to bring back the ‘wow’ factor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277228/why-hong-kongs-mega-events-seem-so-small-and-how-bring-back-wow-factor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/5fbb7740-e21c-4cac-b30a-bd22c385df39_8d086e87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港最近的一个周日，中环海滨的一角熙熙攘攘，人们随着音乐起舞，一边喝着欧洲葡萄酒，一边笑着，头顶上灯光闪烁，空气中弥漫着烤鱼的烟熏香味。&lt;/p>; &lt;p>;他们正在参加该市首届沙丁鱼节，这是一场葡萄牙美食和文化的庆祝活动，组织者称该活动吸引了 6,000 多人，他们品尝了 5,000 多条沙丁鱼、2,000 瓶葡萄酒、7,000 瓶啤酒和“ Lemon Three体育和娱乐管理团队负责人Peter Halhanko表示：“我们仍然致力于将大型活动带到香港，并计划在2025年举办三场大型活动。”活动背后的公司。&lt;/p>;&lt;p>;虽然对结果感到满意，但该公司表示，与政府官员就举办活动的许可进行谈判比预期更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局该公司的营销经理克里斯蒂娜·萨拉瓦里亚 (Cristina Salavarria) 表示，这很有帮助，但其他部门并不总是认同其愿景。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游局想要一件事，但另一个部门想要另一件事。所以他们没有在一起。”她说。 “与政府内部的一些人打交道非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;负责管理公共活动的官员之间缺乏沟通，这让这座最近在一系列大型活动上押下重注的城市感到担忧。专家和组织者表示，有助于推动经济增长并吸引新游客。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，问题并不仅限于各部门之间的孤立心态。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港正在采取一些措施他们告诉《华盛顿邮报》，为了推动“大型活动经济”朝着正确的方向发展，需要面对几个残酷的事实，重新审视关键假设，并让错过的机会重新发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/f839435f-b527-4970-8bc5-99f6c1d557ec_2bf0b598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环海滨举办了该市首届沙丁鱼节，庆祝葡萄牙美食和文化。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在大流行造成旅游真空之后，这座城市一直在应对其身份的巨大转变。随之而来的是，当地人开始北上消费，而南来的游客则因为社交媒体的自豪感而接受小额预算。&lt;/p>;&lt;p>;当局希望一系列必参加的活动能让这座城市重新焕发活力。他们在一月份发布了上半年将举办的 80 多项“大型活动”清单，并补充道3 月将在 7 月至 12 月期间举办约 100 场活动。名单如此之多，以至于香港将“每两天就有一场大型活动”。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府发言人告诉《华盛顿邮报》，将有 170 万游客“参加”超过 210 场活动，花费估计达 72 亿港元，为经济增加约 43 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;但看看这份榜单，你就会发现它的一些明星景点，例如新年烟花、香港马拉松、巴塞尔艺术展和无论政府的新政策如何，美酒佳肴节每年都会举行。另外 21% 被认为是贸易展览，其中一些不太可能吸引小众观众之外的任何人。例如，12 月举行的第 11 届亚洲儿科传染病大会和亚洲保险论坛对“大型”的定义进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及哪些事件上榜以及原因时，文化、体育和保险部的发言人表示旅游局表示：“政府更新大型活动日程时，评估一项活动主要基于三个考虑，即能否吸引公众和旅客参与、是否有助提升香港在全球的知名度。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/04/8a9a3186-4343-418d-83e2-bddc3197026e_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些行业领导者希望 Kai 即将推出德体育公园及其大型体育场可以扭转旅游业的局面。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学政治经济学讲师袁咏娴表示，政府对“巨型”的定义”这违背了常识。&lt;/p>;&lt;p>;这样的活动应该引起社会的广泛关注和大多数人的参与，她说，并以奥运会或亚运会为例。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，他们还需要当局提供大量资源和资金，因此在同一年内举办数百个活动将非常困难。&lt;/p>;&lt;p>;二月份的 Chubby Hearts 艺术装置，其中涉及在城市周围的几个地点锚定超大气球如果天气允许的话，吸引了一些拍照者。但袁说，人潮并不多，无法证明花费780万港元纳税人的钱来支持这个装置是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“你如何量化人们在那里拍照的经济效益？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市是如何走到这一步的，少数几个气球就可以被正式宣传为世界级活动？&lt;/p>;&lt;p>;袁部分归咎于政府的关注官僚们满足关键绩效指标（KPI）的情况，这鼓励了追逐“产出”而不是“结果”的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像父母督促孩子在考试中取得高分，但却忘记了关于孩子是否真的在学习任何东西，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/396a14a6-93be-4653-babc-b5fa4a2ab32d_a1fe5fe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡粉丝与“1989”泰勒·斯威夫特的装置作品合影她的 Eras 巡回演唱会在这个城邦停留。照片：Harvey Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她认为，官员应该通过只组织一些真正令人印象深刻的大型活动来向公众证明自己的价值，但许多人缺乏这样做的能力或创造力.&lt;/p>;&lt;p>;“但他们需要表明他们正在做某事......因此，当你无法以质量取胜时，你必须以数量取胜，”这位学者说。&lt;/p>;&lt;p>;Yuen还认为，官员们正在努力适应领导层对旅游经济进行更多干预的转变，类似于新加坡模式。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家今年早些时候接待了英国摇滚乐队酷玩乐队和美国歌手泰勒·斯威夫特。其可容纳 55,000 人的国家体育场，而两场演出都跳过了香港。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局估计，总共 12 晚的演出中约有一半的观众是游客，而专家估计，他们的收入高达 4.5 亿新元（27亿港元）旅游收入。后来有消息透露，政府已与斯威夫特达成协议，她在东南亚的唯一亮相将在新加坡举行。&lt;/p>;&lt;p>;“但新加坡已经这样做很长时间了，而我们才刚刚开始，”袁&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;娱乐业大亨盛智文（Allan Zeman）在过去几十年里建造了兰桂坊酒吧区，帮助塑造了香港的形象，他敦促市政府将其雄心重新集中在高水平上。 -高质量、国际认可的活动而不是数字。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经过时了，现在对人们来说并不令人兴奋......人们不会来观看无人机表演，”他说，指的是财政部长陈茂波在二月份的预算中宣布了一项计划，即每月在海港上空举办烟火表演和无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及迄今为止的大型活动是否成功推动香港前进时，泽曼说：“我会这样说——我认为如果有巨大的[经济]利益，政府就会大声吹响号角。”&lt;/p>;&lt;p>;除了政策执行之外，香港他补充说，他们遭受了“硬件”问题，例如缺乏举办演出的大型场地。&lt;/p>;&lt;p>;虽然斯威夫特于 2011 年在可容纳 14,000 人的亚洲国际博览馆举办了演唱会，酷玩乐队于 2009 年也是如此，泽曼指出，近年来全球音乐会行业大幅增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/a64ec90c-4673-46c8-bf0e-9823fbdbe9fe_31e89a94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的“Chubby Hearts”装置是否引起人们的关注它值得被称为大型活动。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这座城市未能跟上步伐，导致错失了吸引全球艺人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“他们[明星] 的报酬与他们今天的报酬不同。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;泽曼建议，香港脱颖而出的一个方法是更好地利用其独特的地缘政治地位。例如，自 2016 年以来，由于北京和首尔决定安装美国制造的末端高空区域防御系统而导致北京和首尔之间的紧张关系，中国大陆实际上禁止了文化进口，韩国流行音乐表演基本上在中国大陆消失了。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然北京从未正式承认这一禁令，但韩国艺人已避免在大陆露面，但仍在香港和澳门演出。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国明星非常非常优秀，因为它们无法在中国大陆出现。”泽曼说道。&lt;/p>;&lt;p>;与许多业内人士一样，泽曼将扭亏为盈的希望寄托在拥有 5 万个座位的启德体育场，该体育场足够大举办大型音乐会和体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超上个月参观了该设施，并命令当局确保该场地按计划在明年第一季度开放，如果出现任何问题，人群管理和交通便利已经解决。&lt;/p>;&lt;p>;但泽曼警告说，成功的启动需要私营部门的参与，包括发起人。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你要花钱， “你需要明智地花钱，”他说，并强调必须让国际社会意识到香港已“恢复正常”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/d513f562-a91e-4045-ba6a-ceed0bd5a76c_50f4dae2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”商界领袖建议接触韩国流行音乐团体，例如女子组合 NewJeans，以帮助香港的活动行业重新焕发活力。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“加强沟通”&lt;/h3>;&lt;p>;身兼政府大型体育赛事委员会副主席的立法会议员郑永舜，承认“部门协调方面仍有很大改进空间”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多规则已经存在很长时间了，虽然它们的目的可能是为了确保安全，但有时太僵化会带来负面影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;程解释说，虽然当局欢迎新的活动创意，但官员们也有责任确保其质量和可行性，特别是在今年早些时候梅西惨败之后。他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位阿根廷足球巨星未能参加二月初备受期待且广为宣传的迈阿密国际俱乐部与香港队之间的友谊赛，对香港的早期推动造成沉重打击成为大型活动中心。&lt;/p>;&lt;p>;当局在接下来的几周内要求组织者《Tatler Asia》和运动员本人给出答案。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人带着宏伟的想法来找我们，但我们可以不能保证所涉及组织的质量，”程说。 “如果我们使用公共资金和香港的品牌名称，就需要有一个适当的筛选程序。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港并非没有取得一些成功，并指出了橄榄球的回归疫情后的国际七人榄球赛和香港网球公开赛。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些赛事的门票销量都非常好，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/3c5b7e30-aae2-4b40-8ed2-314855243920_1df0684f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，香港举办了 ComplexCon，这是该活动首次在美国境外举办。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些首次亮相也登上了头条新闻，例如3月份首次在美国境外举办的流行文化节ComplexCon，吸引了大约30,000 人，以及同月 LIV Golf 香港站，约有 25,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周二还获悉酷玩乐队计划明年初在启德体育场演出，这使得这是在即将开放的场地上进行的首批音乐表演之一。&lt;/p>;&lt;p>;但程承认还有改进的空间，特别是在跨部门协调和鼓励更多商业投资以创建更自我的方面。维持活动生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;当局还需要改进营销策略，以确保公众充分了解即将举行的活动，包括即将到来的游客，程说，他承认一些宣传活动启动得太晚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，如果香港想要吸引东南亚及其他地区的观众，当局需要更早提高认识，以便人们可以计划行程。&lt;/p>;&lt;p>;沙丁鱼节的哈尔汉科同意，迫切需要更好的沟通需要。他透露，他的公司早些时候曾试图向当局推销沙滩足球世界锦标赛，这将吸引来自世界各地的球队，包括葡萄牙、巴西、英格兰、日本、中国、法国、西班牙和美国，来到香港。&lt;/ p>;&lt;p>;但障碍迫使组织者将活动转移到另一个亚洲城市。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府必须合作……[并且]当局应该为活动组织者提供更大的支持并为新举措创造机会，”他说。 “否则，这座城市就有失去重大活动的风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>