<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s The MTR Corp celebrates 45th anniversary by launching train in retro design]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275433/hong-kongs-mtr-corp-celebrates-45th-anniversary-launching-train-retro-design?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 13:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/f1e64fc0-403c-4fcd-aa50-ea70acfefeb8_e7576a20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁45周年主题列车开幕仪式。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一列采用香港1979年第一代车厢标志性红白相间风格翻新的列车已推出，作为铁路运营商港铁公司45周年庆典的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;翻新后的列车——正面白色红色条纹，内部配有复古配件——周四在彩虹站大张旗鼓地推出，并将于周六在车站展示供参观。 &lt;/p>;&lt;p>;港铁公司行政总裁甘泽培表示：“大家可以再次追忆过去，体验昔日的集体感受和记忆。”&lt;/p>;&lt;p>;列车将在选定的线路上运行观塘线、港岛线、将军澳线、荃湾线等市区线将于年底开通，但各线具体运营日期尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>; 45 周年主题列车的设计让人回想起英国火车制造商 Metro-Cammell 为港铁公司建造的原始车厢，该公司于 2005 年关闭。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司在 1997 年至 1997 年间对其列车进行了现代化改造。 2001 年配备了新部件，并将其红白前部更换为银灰色前部。&lt;/p>;&lt;p>;翻新车厢的内部采用了第一代前身的元素，例如球形吊带、橙色- 黄色天花板和琥珀色灯光，重现最早乘坐港铁列车通勤的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;除了复古的装潢外，45周年纪念列车的部分车厢还贴有展示香港铁路系统演变的海报，还有 20 世纪 70 年代末至 80 年代流行的“My Boy”漫画中的角色。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/22/c3b65d7c-1c46-4368-a53a-c5383fdd607e_f6c9b250.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁45号线的铁路迷周年纪念主题列车，配有球形吊带、橙黄色天花板和琥珀色灯光。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;30岁的铁路迷Aaron Kei Chun-on表示，看到火车的装饰让他回到了童年。&lt;/p>;&lt; p>;“看到小时候记忆中的装饰和灯光，印象非常深刻”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“仿佛时光倒流，我回到了90年代，成长为一个孩子，刚刚开始对铁路产生兴趣，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jetstar passenger arrested at Melbourne airport after opening emergency exit, walking on wing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275434/jetstar-passenger-arrested-melbourne-airport-after-opening-emergency-exit-walking-wing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/22188b59-849a-4272-9d72-3635d8c018c5_f72f9a81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因在捷星飞机上违反飞机安全协议而被捕在墨尔本机场。照片：AAP 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名乘客在澳大利亚机场因紧急出口离开固定客机、沿着机翼行走，然后爬下喷气式发动机降落到飞机上而被捕。官员称，周四在停机坪上。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，捷星航空 JQ507 航班已从悉尼抵达墨尔本机场，并停在航站楼门口，当时该男子从右侧出口离开飞机。&lt;/p>; >;&lt;p>;捷星航空的一份声明称，打开出口会自动将滑梯从机身机翼后部部署到地面。但一名官员称，这名男子却沿着机翼走下来，爬下空客 A320 的两个引擎之一。&lt;/p>;&lt;p>;乘客奥黛丽·瓦尔盖斯 (Audrey Varghese) 表示，当这名男子在起飞前不久开始“古怪”行为时，乘客们尖叫起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“这名男子表现出了一些非常奇怪的行为，”Varghese 告诉墨尔本广播电台 3AW。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机一开始停下来，他就立即站了起来Varghese 补充道，并被指控到紧急出口排。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚联邦警察已收到捷星航空工作人员的警报，并以“涉嫌攻击行为和违反飞机安全协议”为由逮捕了该男子，警方声明警方声明称，医护人员对他进行了评估，并将其送往医院接受进一步评估。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在继续调查，可能会提出指控他们说，稍后会进行。&lt;/p>;&lt;p>;墨尔本机场表示，该男子在警方逮捕他之前被机组人员和地勤人员拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“墨尔本机场对地面的出色反应感到自豪机场声明称，这意味着其他乘客或机场工作人员不会立即面临危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, China intensify battle for Pacific dominance in new ‘Great Game’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275422/us-china-intensify-battle-pacific-dominance-new-great-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/e2d6874c-3077-4b9f-a834-8286c466561f_7b6c0d08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船舶停靠在所罗门群岛霍尼亚拉。中国现在通过发展融资和外交外展成为太平洋地区的重要参与者。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分布在太平洋上的岛国正处于中美之间对海上航线、深水港口和其他战略资产（洛伊研究所所称的）日益激烈的竞争的中心。洛伊在一份报告中表示，两国靠近主要航道和纵横交错的太平洋海底的通信电缆，再加上渔业和海底矿产，也鼓励了竞争。周三报道。但正是该地区位于亚洲、北美和澳大利亚之间的海上位置，使其始终处于大国防务战略的前沿。&lt;/p>;&lt;p>;“太平洋地缘政治格局日益拥挤，多个大国相互争夺。影响力，”报告作者米哈伊·索拉（Mihai Sora）、杰西卡·柯林斯（Jessica Collins）和梅格·基恩（Meg Keen）说。 “中国正在通过外交关系、基础设施项目和发展融资扩大其影响力，而澳大利亚和美国等传统合作伙伴则努力保持其影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;这对于过去曾使用过的岛屿领导人来说是一个重大转变。抱怨西方国家对该地区重视不够。洛伊警告说，新的战略重点将挑战良好的治理和透明度，因为当地政治行为者有机会在最有利于太平洋地区人民的问题上推进狭隘利益。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋地区正在进一步应对日益上升的局势气候变化造成的海平面上升，以及新冠疫情后失去的十年发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国现在通过发展融资、外交外展以及港口、机场和电信等基础设施，在太平洋地区发挥着重要作用。根据悉尼研究所的报告，中国还致力于在军事、警务、数字连接和媒体等关键领域发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国也正在迎头赶上。向上。自 2017 年以来，太平洋地区设立了 18 个新大使馆，其中包括美国在瓦努阿图和所罗门群岛的前哨基地，其中 4 个已关闭。澳大利亚自 2017 年以来新设了 6 个太平洋驻地，是唯一一个在每个太平洋主权国家都设有常驻外交机构的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“全球对太平洋地区外交活动的狂热节奏凸显了竞争的激烈程度，”洛伊说。 “但这种持续的接触可能会很快压垮当地系统”，并且可能不会带来“切实的好处”。&lt;/p>;&lt;p>;北京的贷款和基础设施投资使其能够以牺牲台湾为代价来增强其存在，台湾已经失去了三个外交2019年以来，中国与太平洋伙伴关系不断加强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，中国与所罗门群岛签署安全条约，引发西方国家担忧。这促使美国和澳大利亚加强与巴布亚新几内亚等国的安全协议和其他协议。堪培拉还与图瓦卢签署了一项协议，允许其人民在气候变化恶化时搬迁到澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;人口的快速增长和城市化正在给太平洋国家的服务带来压力，年轻人的就业和教育前景往往不佳。洛伊。报告称，到 2050 年，巴布亚新几内亚的人口预计将从目前的约 1000 万增至 2200 万。&lt;/p>;&lt;p>;“伟大博弈”的提法让人回想起 19 世纪英帝国与中亚国家之间争夺中亚影响力的竞争。俄罗斯沙皇统治者。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋地区大国关注的问题之一是，为了支持深水港和通信基础设施等战略项目，当地的减贫、教育、卫生和其他关键领域的需求被忽视。或者在当地，政客们利用发展资金建设体育场馆和其他引人注目的项目，而牺牲了更紧迫的需求。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋地区的个人捐助者数量从 2008 年的 31 个增加到 2021 年的 82 个，还有一些洛伊说，太平洋岛民担心区域架构和国家系统管理和协调这一活动的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“太平洋地区的腐败程度，包括精英和私人‘夺取’国家”洛伊报告显示，这些年来并没有看到实质性的改善。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKIC-backed start-up Spark forms historic Thai partnership for EV charging stations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3275423/hkic-backed-start-spark-forms-historic-thai-partnership-ev-charging-stations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/697797c7-76fb-4cc2-81a2-7569358b171b_b1090ebe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政要出席香港建造学院与 Spark 建立伙伴关系的仪式。 （左起）Spark 首席运营官 Voravee Plookcharoen、泰国总领事 Chaturont Chaiyakam、财政司司长陈茂波、香港集思会首席执行官 Clara Chan 和 Spark 首席执行官 Vincent Yip。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家由香港政府投资部门支持的电动汽车初创公司与一家泰国能源公司建立了合作伙伴关系，这是海外首家此类合作伙伴关系，提供绿色交通解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;香港投资公司（HKIC）支持的 Spark 和 Bangchak 计划未来五年内在泰国建立超过 1,000 个电动汽车充电站，以增强泰国的电动汽车充电网络东南亚国家正在迅速普及电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;“香港很自豪能够利用我们的科技公司开发的尖端技术并贡献我们的经验、创新和专业知识，协助泰国实现绿色转型。”财政司司长陈茂波周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，此次合作增强了香港成为国际绿色科技和绿色金融中心的愿望，并帮助在东南亚建立充满活力的绿色科技生态系统.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国的电动汽车行业正在崛起，因为该国的目标是到 2030 年达到温室气体排放峰值，到 2050 年实现碳中和，并到 2020 年实现温室气体净零排放。 2065 年。根据政府计划，泰国计划到 2030 年将其年产量 250 万辆汽车中的 30% 转化为电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;已有 7 家中国电动汽车公司在泰国开展业务，其中包括全球领先的电动汽车公司泰国驻香港总领事 Chaturont Chaiyakam 表示，最大的电动汽车制造商包括比亚迪、Aion、长城和奇瑞。&lt;/p>;&lt;p>;Vincent Yip 表示，香港企业在电动汽车充电生态系统方面具有重大优势Spark首席执行官绍宏。他列举了全球最大电动汽车市场中国大陆在先进研发和制造、熟练专业人员和大规模消费者数据分析方面的支持。&lt;/p>;&lt;p>;泰国至少有三个充电站已开始运营叶先生表示，两家公司将于2025年中完成第一阶段250个电动汽车充电设施的建设。&lt;/p>;&lt;p>;此次合作是香港集思会自2022年10月成立以来首次宣布的海外举措HKIC 首席执行官 Clara Chan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;HKIC 目前管理着四只基金，总金额达 620 亿港元（79 亿美元）：香港成长投资组合、大湾区投资基金、战略科技基金和联合投资&lt;/p>;&lt;p>;香港集思会希望以绿色科技为主题，推动尖端科技与生物科技领域的战略合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持Spark将香港的绿色科技走向海外。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Filipinos ‘blocked’ from Scarborough Shoal amid concerns over fishing rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275375/south-china-sea-filipinos-blocked-scarborough-shoal-amid-concerns-over-fishing-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/9ab498bc-60d7-4cad-8cc8-dccf00bac26f_b335206b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警巡逻船在一名菲律宾渔民附近演习五月，机动木船驶向有争议的南海黄岩岛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于北京强制执行其在南海的领土主张，菲律宾人越来越多地被阻止进入黄岩岛的传统渔场，新的限制和积极的巡逻造成了三描礼士省马辛洛克镇的新马辛洛克渔民协会表示，自从中国海警开始执行反黄岩岛禁令以来，其成员一直无法靠近黄岩岛。 6月15日的非法侵入规定。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们团队中没有人可以前往黄岩岛。我们尝试了几次，但中国海警挡住了我们的路，然后他们就会派人登上橡皮艇把我们赶走。也许，如果我们坚持去那里，他们会逮捕我们，”该协会主席莱昂纳多·夸雷斯马周三在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还没有任何关于逮捕任何人的报道。自该法规生效以来菲律宾渔民。&lt;/p>;&lt;p>;Cuaresma 表示，他的渔民受到了该法规的严重影响，并指出他们现在必须在距离浅滩 40 海里（74 公里）的地方捕鱼，而大多数鱼都在那里捕鱼。该地区是。在规定实施之前，大型渔船可以在距离浅滩10海里的范围内捕鱼，而小型船只可以在泻湖内捕鱼。&lt;/p>;&lt;p>;他还指责中国海警破坏了他们设置的鱼群聚集装置。黄岩岛协会成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/5b26f48c- 928d-4bf3-810c-c291a1dfe093_89f2a3a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月份有争议的南海黄岩岛鸟瞰图。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据其反非法侵入条例，中国海警局表示，如果外国人被发现非法侵入其管辖范围，其有权拘留最长 60 天的外国人。被认为是北京的领海，即使这些水域位于菲律宾的专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;“有菲律宾海岸警卫队，但他们距离浅滩很远。只有中国海岸警卫队和他们的民兵在那里，”夸雷斯马说。&lt;/p>;&lt;p>;黄岩岛——西菲律宾海中部由珊瑚礁和岩石组成的三角形链——是两国的传统捕鱼区。它位于菲律宾吕宋岛以西约 120 海里，距中国海南岛 594 海里。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;何塞·安东尼奥·库斯托迪奥 (Jose Antonio Custodio)，防务分析家、美国防务联盟研究员印度-太平洋研究人员告诉《亚洲周刊》，西菲律宾海的问题总是归结为“占领就是所有权”。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，中国占领了黄岩岛，这是菲律宾渔民的传统渔场。与菲律宾海军对峙两个月后，菲律宾进入菲律宾 200 海里专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉在指控中国海军舰艇阻碍菲律宾进入菲律宾后将北京告上法庭。黄岩岛此后仍处于中国的行政控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;“2012年菲律宾从黄岩岛撤军后，我们犯了一个战略错误。这是菲律宾犯下的最严重的错误。它不应该撤退并让中国人进行整合。”库斯托迪奥说，并补充说这导致了渔民目前面临的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/b4ed9ab1-72f7-4900-a3ae-ebb0216efab0_e4fa1f0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;二月，一名菲律宾渔民在他的渔船上晒鱿鱼，而一艘中国海警船则在中国控制的南海争议海域黄岩岛附近进行监视。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016年，联合国仲裁法院做出了有利于菲律宾在南中国海的主张的裁决，驳回了北京对该地区的历史主张——当时的描述是中国地图采用九段线（现在是十段线）——无效。然而，北京拒绝了这一裁决，并坚称其对该边界内的所有地区拥有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;周二，新任命的国家海事委员会总统府发言人亚历山大·洛佩兹表示，政府为了应对与中国日益紧张的海上争端，菲律宾采取外交而非军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，库斯托迪奥表示，为了让菲律宾渔民能够在黄岩岛自由捕鱼，马尼拉应该命令菲律宾海岸警卫队护航他建议，另一种方式是“与中国人进行谈判，承认他们对该地区的所有权，然后就会有一些东西作为交换，而这正是此事发生在前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 执政期间，他推翻了仲裁裁决。&lt;/p>;&lt;p>;以亲华闻名的杜特尔特肯定了“继续”谈判对于解决海事争端的重要性。在六年的总统任期内，他致力于重建与北京的关系，这种关系在 2016 年仲裁裁决后就已破裂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际开发公司总裁、分析师切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza)和安全合作部表示，菲律宾和中国仍然可以努力解决这一困境，并达成一项类似于两国就仁爱礁达成的协议的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾拥有法律上的优势，而菲律宾则拥有法律上的优势。”中国在三描礼士省附近有争议的大型环礁上拥有军事力量，”卡巴尔扎告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还拥有“在其专属经济区内维护黄岩岛主权的道德优势”他说，并补充说，该浅滩是 2016 年仲裁裁决有利于菲律宾的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill)，德拉萨尔国际研究系地缘政治分析师兼讲师大学表示，自 2012 年占领黄岩岛以来，北京一直在实施非法的事实上的排他性政策。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔表示，这是通过中国海岸警卫队的非法和挑衅性措施实现的，并呼吁马尼拉采取措施使他们在有争议的海域的行动“合法化”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China space engineers kick ‘doomed’ satellite pair into life in lunar orbit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275415/china-space-engineers-kick-doomed-satellite-pair-life-lunar-orbit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/61b26067-7e11-490e-a6ba-5087727258af_aef42cf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在使用实验卫星测试基于激光的导航和地球和月球之间的授时技术。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将两颗实验卫星“踢”入指定的月球轨道，五个月前，由于运载火箭的上级没有发射，它们陷入了困境。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将两颗实验卫星“踢”入指定的月球轨道。 p>;&lt;p>;由中国科学院研制的卫星在一份来自中科院的 PowerPoint 幻灯片中显示，这些卫星在计划中的遥远逆行轨道 (DRO) 中运行，该幻灯片从周二开始在社交媒体平台微博上流传。&lt;/p>; &lt;p>;一位在北京工作的中科院熟悉该项目的研究人员周三向《南华早报》证实，卫星 DRO-A 和 B 已被回收。&lt;/p>;&lt;p>;回收是由这位不愿透露姓名的研究人员表示，让航天器以一系列“近地点踢”的方式启动发动机，瞄准距地球最近的点，从而提高速度并扩大其覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;卫星离开3月13日，长征二号丙运载火箭从西昌发射中心发射升空，但没有到达距离月球表面数万公里的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;火箭第一级和第二级工作正常，但据官方通讯社新华社第二天报道，远征一号S上级没有。声明称：“这些卫星尚未进入指定轨道，解决这一问题的工作正在进行中。”两周后，美国太空部队在比之前更高的轨道上跟踪了这对卫星。哈佛大学天文学家和太空历史学家乔纳森·麦克道尔 (Jonathan McDowell) 表示，事件发生时，这表明他们“仍在试图登上月球”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加拿大的业余天文学家斯科特·蒂利 (Scott Tilley) ，表示明显的轨道爬升可能花费了大量的卫星推进剂，并且仍然不足以将卫星直接注入月球轨道。&lt;/p>;&lt;p>;其他挑战包括有限的燃料库存和通过范艾伦的多次过渡蒂利表示，在辐射带中，地球磁场中捕获的高能带电粒子可能会损坏卫星的电子设备和太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;此后，再也没有检测到卫星的迹象。麦克道尔说：“我敢打赌太空部队已经失去了它，因为他们不擅长追踪那么远的距离。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/d628fa4e-6634-4ce3-8cad-dd1e481cd0f1_e356b9a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A地球和月球之间基于激光的导航示意图。照片：深空探索期刊。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据幻灯片，卫星处于一个大的圆形轨道上，与月球自转方向相反，这使得它们能够长时间运行。 - 长期稳定性和需要更少的燃料来维持。&lt;/p>;&lt;p>;这张幻灯片的信息与去年在《深空探索杂志》上发表的一篇论文相符，该论文称这些卫星将与 DRO-L 一起工作，这是第三颗卫星2 月份进入近地轨道。&lt;/p>;&lt;p>;这些卫星正在地球和月球（称为地月空间）之间测试基于激光的导航和授时技术。&lt;/p>;&lt;p>;CAS 还在开发下一代卫星-幻灯片显示，在地球、月球及其之间的一系列轨道上的新一代卫星星座，用于未来月球及更远地区任务的精确定位、导航和计时。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Debate breaks out as Hong Kong fencer reveals athletes’ expenses for overseas races]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275414/debate-breaks-out-hong-kong-fencer-reveals-athletes-expenses-overseas-races?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/e6df4a53-57bb-41ed-b336-f9d8f9065d20_adde29fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港奥运冠军蔡瑞恩公布了每年的开支明细用于参加海外比赛。图片来源：SF&amp;OC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港击剑运动员在曝光了精英运动员依靠初级补贴面临的经济负担后，引发了有关当局是否应该支付运动员国际比赛费用的争论。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;精英花剑运动员蔡俊贤周二在Meta的Threads上发布了参加海外比赛的每年费用明细，以及仅靠入门级每月7,130港元（915美元）补贴生活的运动员如何生活每年剩下约30,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然崔澄清列出的费用不是他的，而是属于其他队友的，但一些网民在得知香港的精英运动员必须支付参加国际比赛的费用后表示震惊比赛。其他一些人对运动员的经济压力表示哀叹。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户说：“我以为当局承担了比赛费用。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人则对运动员的日常生活质量表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;崔周三删除了他的 Threads 帐户上的所有帖子，并拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;这位花剑爱好者还建议估计费用为 5,690 至 12,000 港元，用于支付住宿、航班、食物和费用。全年六项国际赛事每场的报名费。&lt;/p>;&lt;p>;假设运动员全年没有外出就餐，并在香港体育学院免费享用所有膳食，并为他们提供免费住宿，蔡总结说，那些靠初级补贴生活的人，在支付了海外比赛的费用后，一年只剩下30,260港元。&lt;/p>;&lt;p>;他说，除了顶级运动员外，大多数运动员都必须自己承担比赛费用。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港体育学院的资料，全职精英运动员的每月津贴尚未达到顶级博彩成绩低至港币7,130元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/22/a85316d8-42c8-4cf8-9116-a66bbd3df436_bb20ed40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;击剑运动员 Ryan Choi（2023 年拍摄）表示大多数运动员承担比赛费用他们自己。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精英运动员的每月报酬会根据他们过去两年的表现而有所不同，那些在较大的国际赛事中取得优异成绩的人会得到更多的报酬慷慨的金额。&lt;/p>;&lt;p>;顶级类别精英 A+ 将有资格获得每月 44,500 港元的奖金。这一类别的运动员必须是奥运会奖牌获得者或世界杯冠军。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一名击剑教练和一名体育学者一致认为，当局有空间增加每月向精英运动员发放的奖金，但两人都表示，该市的国家体育协会体育学院的运作有固定的预算，并提供各种服务来满足。&lt;/p>;&lt;p>;前运动员、击剑学院（香港）创始人李永强告诉《华盛顿邮报》，负责这项运动推广和发展的市击剑协会不可能资助所有运动员的比赛费用。&lt;/p>;&lt;p>;教练表示，据他所知，协会的运作是有固定金额的其职责包括精英培训和公众推广。&lt;/p>;&lt;p>;李说，该市目前有 144 名击剑运动员参加该学院的精英培训计划，在三个项目的每个击剑比赛中排名前八，将选择三个年龄组和两种性别。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每个[运动员]参加三场比赛，那么比赛数量将超过 400 场。给协会的钱够不够举办400到500场比赛？当然不会。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;教练还警告说，此类支出不是工资，而是“激励”，旨在推动运动员努力取得更好的成绩，并补充说，基于表现的金额差异是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“需要有动力让[运动员]做得更好，如果你不这样做，你就会被淘汰。这就是系统的目标。”Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 22/951e38d3-76f7-47c0-9825-2e10c5a9f994_1bd8abdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港花剑运动员（左起）蔡尼古拉斯、张家朗、吴乐宏和蔡俊贤。照片：国际剑联&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位前运动员表示，崔现已删除的帖子中列出的费用“非常真实”，并敦促政府倾听运动员的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育大学健康与体育学系副系主任雷鸿德表示，目前的精英运动员资助模式未能考虑到香港不同体育项目之间巨大的成本差异。 &lt;/p>;&lt;p>;以击剑、滑浪风帆和帆船运动为例，运动员参加这项运动需要昂贵的设备，而且训练地点可能横跨从中国大陆到欧洲，路易表示，不同项目的成本“可能会增加”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府采取更全面、更灵活的建议，那么我认为每个人都会更高兴，”Louie 说，并补充说，该研究所目前的资金将增加 20% 至 50% 10亿港元的捐赠是“合理的”。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，他对政府在即将进行的审查中提高香港体育管理机构的资金持乐观态度，并表示当局已经认识到体育对团结香港的影响.&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系该研究所征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Wisdom’: Elon Musk praises former Singapore PM Lee Hsien Loong’s critique of woke culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275410/wisdom-elon-musk-praises-former-singapore-pm-lee-hsien-loongs-critique-woke-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/90774d43-65ab-4800-bc98-f775d3446db2_906decab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前总理李显龙表示，觉醒运动导致学术机构中的“极端态度和社会规范”。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科技巨头、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克称赞新加坡前总理李显龙对“觉醒”的看法，在社交媒体上引发热议运动，并将其描述为“智慧”。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一个月前，这位亿万富翁称赞新加坡第一任总理李光耀的远见和移民政策“才华横溢”。&lt;/p>;&lt;p >;马斯克在他的社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上的认可，突显了李对觉醒文化的批评，他在 5 月份的一次电视采访中讨论了这一点，就在几天前，他将权力移交给了继任者黄循财。&lt;/p>;&lt;p >;“在西方，他们有一个叫做觉醒的运动，你对其他人超级敏感，你对其他人的问题变得超级敏感，当其他人以某种方式或其他方式说话、提及事情或提到你时，你就会变得高度敏感，没有您或您的超级子组觉得自己有权获得的尊重。”首选的性别代词和安全空间的做法是指保护边缘化社区免受歧视，骚扰或排斥的指定地方。&lt;/p>; &lt;p>;“生活变得非常繁重，我认为我们不想进入那个方向。它并不能让我们成为一个更有弹性、更有凝聚力、具有强烈团结意识的社会。我们必须更加健壮。”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在不到12个小时的时间内，马斯克的推文获得了超过1,350万的观看次数和5,100条评论，其中大多数表达了对李的讲话的支持。 &lt;/p>; &lt;p>;“在新加坡，我们相信对他人的尊重和体贴，但我们也重视常识和实用性。所以，我对我的美国朋友的建议是深呼吸，放松，也许放松一点。一位用户写道。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您不喜欢某物，请不要听它，请离开。别再把周围的人都唤醒了。” p>; &lt;p>;新加坡多元文化城市尚未不受对LGBTQ权利等问题的两极分化的影响，而政府将反美国文化立法视为可能的回应。&lt;/p>; &lt;p>;在9月份2022年，彭博电视台采访了几个月，在新加坡废除了将同性恋犯罪的殖民时代的法律犯罪之前，法律部长K Shanmugam表示，政府正在考虑将取消文化规则纳入法律，以保护公民免受在线压力，以表达其观点。 &lt;/p>; &lt;p>;“尤其是宗教团体，他们感到非常受到打击&lt;/p>; &lt;p>;在今年1月，新加坡看到其第二案是由内部安全部门拖到内部安全部门，因为他因远处的激进而被公民拖延了，对LGBT团体表达了您对宗教的看法。 - 恐怖主义分析家说，这可能是更多案件的开始 - 李·氏族（Lee Clan。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/6f405185-7f5c-4d8c-aaa4-0fc5f2940d74_dccb1a91.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在社交媒体帖子中赞扬了新加坡的第一任总理李·库·尤（Lee Kuan Yew）。照片：X/Elonmusk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他重新发布了一份新闻通讯，概述了李长老在移民政策中的远见以及他在樟宜国际机场的发展中的作用，该机场多年来一直在全球榜首。 。一个世纪，包括1959年至1990年担任总理的31年。他被广泛认为是将新加坡转变为世界上最富有国家之一的关键人物。&lt;/p>; &lt;p>;他于2015年在医院去世。在91岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil to tighten visa rules for some Asian nationals to curb migration to US, Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275413/brazil-tighten-visa-rules-some-asian-nationals-curb-migration-us-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 11:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/8D62834B-AB19-4686-9D9D-71404AD235C9_83E84A84A84.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从墨西哥到达加利福尼亚后的特工。照片：法新社/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西将开始对一些亚洲的一些外国人对使用该国作为迁移到美国和加拿大的发射点的限制施加限制司法部新闻办公室周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动将于周一开始，将影响来自亚洲国家的移民，这些移民需要签证留在巴西。它不适用于目前免签巴西的亚洲国家的人士。美国公民和许多欧洲国民也不需要签证巴西。&lt;/p>; &lt;p>;联邦警察调查显示，这些移民经常在圣保罗的国际机场中购买中途停留的航班，在前往其他目的地，但留在巴西根据提供给美联社的官方文件。其中一份文件说，国籍。索马里，喀麦隆，加纳和埃塞俄比亚的非洲国家是剩下的30％的寻求庇护所的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;从下周开始，没有签证的旅行者将不得不乘飞机继续旅行，或者返回自己的国家该部称。在位于圣保罗大都市地区的一个城市瓜拉尔霍斯的机场。&lt;/p>; &lt;p>;“证据表明，这些移民在大多数情况下都利用已知的和极为危险的路线 - 圣保罗到西方的英亩，这样他们就可以进入秘鲁并前往中美洲，最后从其南部边界到达美国。” &lt;/p>; &lt;p>; 7月发现移民穿越亚马逊，包括来自越南和印度的一些。许多人回到了与秘鲁边界的英亩国家，因为美国边境政策引发了他们之间的态度。目前在圣保罗的国际机场露营。&lt;/p>; &lt;p>;rêmullodiniz，盖弗隆的协调员，英亩州政府的边境行动警察集团说，政府的举动是在地方当局与美国外交官谈到了许多情况之后，许多人与许多人谈到了许多情况。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经看到来这里的移民人数和他们来自国家的数量都在增长。”迪尼兹通过电话说。 “孟加拉国、印度尼西亚也派了很多人来这里。他们要么没有文件，要么带有来自其他国家的虚假文件。” &lt;/p>; &lt;p>;“这是我们的担忧，他们可能会从警察那里逃跑，”他补充说。 “还有&#39;土狼&#39;网络，带走了无人陪伴的儿童，贩运毒品。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期三早些时机场“再次计算出大量的外国人到达航空公司LATAM的航班，并且由于巴西移民系统的超负荷而不会迅速退出。” &lt;/p>; &lt;p>;检察官办公室补充说，向航空公司施加压力，要求移民在等待避难所时给移民提供一些基本的物资。该术语是指难民身份的申请，无论原因如何。&lt;/p>; &lt;p>; latam没有立即回复置评请求。避难所要求，以使外国人的到来不断影响机场本身的运营。”联邦检察官吉尔赫梅·罗查·戈普弗特（GuilhermeRochaGöpfert）周三在圣保罗国际机场举行了一次会议后说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说巴西的一份文件说，一份文件说。联邦警察今年截至7月15日收到了9,082条庇护要求。这是整个2023年的两倍，而十多年来的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，联邦警察说只有几百人试图获取保留在巴西的文件。&lt;/p>; &lt;p>;同一份文件说，联邦警察坚信“巴西有一条不规则移民的途径参与移民走私和人口贩运的人，有明显的欺诈性用于难民地位的申请。 &lt;/p>; &lt;p>;国家领导人，但有关寻求难民地位的移民的报道是利用巴西作为一种方式，使政府造成挫败感，尤其是在该系统受到许多来自叙利亚海地的许多人负担的时候，阿富汗和乌克兰寻求人道主义签证。&lt;/p>; &lt;p>;巴西仅在2021年9月至2024年4月之间就授予了11,248个人道主义签证，仅在2021年9月至2024年4月之间。 2023年1月，在他的政府初期，他的国家重返全球紧凑型，以进行安全，有序和定期的移民，这是政府间协议。&lt;/p>; &lt;p>;他的政府保留了人道主义签证，但对在他的政府下，这些让步变得更加限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AIA first-half profit jumps 53% amid mainland Chinese insurance-buying spree in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3275399/aias-first-half-profit-jumps-53-amid-mainlanders-insurance-buying-spree-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 10:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/1D090A45-9AA6-4ED0BC53-96FC0B41CD11_32AF80F2.PGGG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，比去年同期增长了5.2％。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; AIA集团是亚洲最大的保险公司，报告了五年来上半年的最佳利润，因为大陆中国客户继续关注更好的投资回报，并关注香港的政策根据对截至元素的削弱的对冲。&lt;/p>; &lt;p>;在截至6月的六个月中，净利润上涨了53％，达到33.1亿美元，或每股29.53美分。周四。这超出了分析师预期的净利润增长 45% 至 3.27 美元。这也是自2019年同期38.6亿美元以来的上半年结果。&lt;/p>; &lt;p>;税后运营利润，不包括一次性项目和公司投资组合中的估值收益，增长了7％至33.9亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; AIA的新业务价值（VONB）是对销售和未来增长的重要衡量标准，飙升了25％，至24.6亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经实现了记录新企业的利润，巨大的收入增长，强劲的自由盈余产生并将大量资本归还给股东，”首席执行官兼总裁李·元·西奥格（Lee Yuan Siong利用亚洲的长期结构增长机会，这是世界上最有吸引力的生活和健康保险。” &lt;/p>; &lt;p>;他将在中午与媒体讨论结果。&lt;/p>; &lt;p >; AIA的股票在收益公告后的星期四上午上涨3.6％，至53.25港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于香港的保险公司宣布临时股息为每股0.445港元，比一年增加5.2％早些时候。该公司在4月宣布了价值20亿美元的回购回购，自2022年3月以来，总计达到120亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; lee表示，高股息付款和回购反映了“ AIA非常强大财务状况和对我们未来的运营和财务交付的信心”。 /08/22/70F5782F-4EF5-4B34-8D1B-B1F79C9F212B_ACCF33360.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Hong Kong Boosted aia的底线上购买大陆旅行者。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和中国，占AIA新业务的62％，都报告了上半年的销售强劲增长。&lt;/p>; &lt;p >; vonb在香港上涨了26％，至8.58亿美元，因为大陆继续在城市购买产品以获得更好的回报和更好的健康保护。&lt;/p>; &lt;p>;大陆客户喜欢在香港购买保险单，因为这些产品是产品以美元或香港美元出售。这有助于对冲元人民币的风险，在过去的两年中，元素降低了13％。根据香港旅游委员会发布的数据，一年前的美分。三分之二来自大陆。&lt;/p>; &lt;p>;保险公司将其根源追溯到1919年在上海，继续在中国大陆扩张，其vonb增长了36％，达到7.82亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; AIA在东南亚的三个最大市场都报告了上半年的VONB增长。新加坡的增长率最高，达到 27%，其次是泰国和马来西亚，分别增长 16% 和 14%。它的其他亚洲市场增长了9％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tens of thousands of Hongkongers rush to buy tickets to shows by mainland China’s Olympians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275404/tens-thousands-hongkongers-rush-buy-tickets-shows-mainland-chinas-olympians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 10:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/67EA3564-17DD-495F-A20B-A20B-EA8B1DDB0A7D_7B3DC636.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;由中国大陆奥运选手。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成千上万的香港人急于抢购中国大陆奥林匹克运动员的演出，下周将访问这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;超过37,000名居民加入周四上午10点，在线队列在羽毛球，体操和乒乓球比赛中确保了大陆奥运选手的一席之地。它成为所有表演中最长的队列。&lt;/p>; &lt;p>;紧随其后的是游泳和潜水示范队列，有超过34,000人排队。&lt;/p>; &lt;p>;两个运动示范的排队都有一个等待时间超过两个小时。&lt;/p>; &lt;p>;将于8月30日举行的晚会展览会在上午10点吸引了12,000多人排队，估计等待时间为55分钟。&lt;/p>; &lt; P>;国家队将于8月29日至31日访问该城市。&lt;/p>; &lt;p>;大约5,300张门票，每张价格为20港元20港元，将于8月30日晚上8点开始进行盛大演出，并由The示范第二天早上奖章。&lt;/p>; &lt;p>;更多要跟随…&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>