<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong 47 trial: lawyer urges acquittal of 16 opposition figures in subversion case over national security law ‘loophole’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243811/hong-kong-47-trial-lawyer-urges-acquittal-16-opposition-figures-subversion-case-over-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;16名反对派人士中的一名代表律师因三年前香港非正式立法会初选中的角色而面临颠覆审判要求无罪释放，理由是他认为国家安全法可能存在漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院周一听取了关文伟的最终陈词，为期 10 个月的审判检察官指控这是一项精心策划的计划，旨在瘫痪政府并推翻市领导人。&lt;/p>;&lt;p>;该律师代表前区议员李裕顺发言，表示北京实施的法律要求关表示，反对党领导的初选是为了赢得立法会的控制权并阻止政府预算而举行的，因此并不违法，因为这些涉案人员无意诉诸暴力手段。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;律师承认，这可能意味着国安法有一个“空白”需要填补，但强调对法律文本的任何修改都应由北京而不是法院进行。&lt;/p>;&lt;p>;16 名被告包括在内47 名政界人士和活动人士被指控试图夺取立法会多数席位，并利用其不加区别地拒绝政府预算，此举可能迫使时任行政长官林郑月娥下台。&lt;/p>;&lt;p>;四人包括法学学者戴耀廷在内的 31 名被告人均承认有罪或表示愿意承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;庭审中的一个主要争论点是其余 16 名被告是否使用了任何“非法手段” ”以实现他们的政治目标。&lt;/p>;&lt;h3>;香港47：法庭听取有关颠覆指控的结案陈词&lt;/h3>;&lt;p>;关在一份令人惊讶的陈词中表示，任何旨在推翻国家的行为都应该涉及“身体胁迫”，加上无意攻击政府的暴力行为可能并不违法。&lt;/p>;&lt;p>;监督审判的三名法官之一陈庆伟法官建议对当局进行网络攻击或雇用根据这种逻辑，冠状病毒作为生物武器不符合颠覆罪。&lt;/p>;&lt;p>;关说，这些例子可能反而构成恐怖行为。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，安全法是“ ”，并且与法律文本解释相关的普通法惯例可能不适用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的同事李运堂法官质疑，任何有关国安法的官方决定是否将颠覆罪限制为使用武力或威胁使用武力。关先生的回答是否定的。&lt;/p>;&lt;p>;法官陈钟恒表示，被告可能打着向政府施压，要求其接受 2019 年社会活动期间反政府抗议者提出的要求的幌子，来追求非法议程。 &lt;/p>;&lt;p>;但关认为，有强有力的证据表明，这是被告追求的真正政治目标，如果政府确实屈服于抗议者的要求，他们可能会重新考虑是否否决预算。&lt; /p>;&lt;h3>;香港法院批准针对16名反对派人物的颠覆罪案&lt;/h3>;&lt;p>;经行政长官批准审理国家安全案件的三名法官组成的小组此前表示可能会审理四个月内作出判决。&lt;/p>;&lt;p>;选择承认颠覆罪指控的 31 名被告将在其同伙的判决公布后返回法庭接受减罪陈述和量刑。&lt;/p>;&lt;p>; 47 名被告中，有 35 人目前还押候审，其中一些人自 2021 年 3 月起诉以来已被监禁超过两年零九个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 bodies found in wreck of Osprey aircraft that crashed off Japan, US Air Force says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243813/5-bodies-found-wreck-osprey-aircraft-crashed-japan-us-air-force-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和日本潜水员发现了上周在日本西南部坠毁的美国空军鱼鹰飞机的残骸和机组人员遗骸，空军周一宣布。&lt;/p>;&lt;p>;载有 8 名美国人员的 CV-22 鱼鹰上周三在一次训练任务中在屋久岛附近坠毁。一名遇难者的尸体已于早些时候被发现并确认身份，而另外七名遇难者仍然失踪。&lt;/p>;&lt;p>;空军特种作战司令部表示，搜索小组能够找到遗骸以及飞机残骸的主机身。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“潜水队从原来的八名船员中确认了另外五名参与坠机的船员，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“主要优先事项是让飞行员回家并照顾他们的家人，”它说。 “为受此事件影响的家庭和亲人提供支持并保护他们的隐私仍然是 AFSOC 的首要任务。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，美国军方确认一名已确认遇难者为马萨诸塞州皮茨菲尔德的空军上士雅各布·加利赫。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造的鱼鹰是一种混合动力飞机，可以像直升机一样起飞和降落，但在飞行过程中可以像飞机一样向前旋转螺旋桨并以更快的速度巡航。&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰发生过多次坠机事故，其中包括在日本发生的事故。它们被用于美国和日本的军事基地，最近的事故再次引发了安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本已暂停其 14 架鱼鹰机队的所有飞行。日本官员表示，只有在确保安全后，他们才要求美军恢复鱼鹰飞行。五角大楼表示，尚未提出此类正式请求，美国军方将继续飞行部署在日本南部冲绳岛的 24 架 MV-22，即海军陆战队版本的鱼鹰。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，日本海岸警卫队和当地渔船收集的残骸碎片被移交给了日本政府。海岸警卫队官员表示，美国军方正在接受检查。日本军方表示，其收集的残骸也将移交给美国。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队官员表示，打捞出的残骸包括飞机的部分部件和充气救生筏，但与坠机原因无关，例如发动机。当地目击者称看到其中一台发动机起火。&lt;/p>;&lt;p>;根据《日美地位协定》，日本当局无权扣押或调查美国军事财产，除非美国另有决定。这意味着日本实际上不可能独立调查事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;该协议常常使日本在涉及冲绳和其他地方的美国军人的刑事案件中进行调查变得困难，并被批评为权利活动人士和其他人的不平等，包括冲绳县知事玉木丹尼，他呼吁进行修订。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year stall row only boosts critics of Hong Kong’s rule of law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243477/lunar-new-year-stall-row-only-boosts-critics-hong-kongs-rule-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，随着香港官员寻求重振经济并寻找新机遇，对“法治”的提及如滚雪球般增加在 Covid-19 大流行造成的损害后实现增长。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月组织的一次强调东南亚国家联盟与大湾区关系的会议上，首席执行官约翰·李家 (John Lee Ka-)邱强调香港营商环境的这一方面将如何极大地促进我们作为两地之间的超级联系人的角色。&lt;/p>;&lt;p>;一周后，在主题为“香港作为国际城市”的金融论坛第一次会议上在《竞争优势》中，李将角色的范围扩展到整个世界，包括整个大陆。在同场活动中，中联办主任郑彦雄表示，优越的营商环境和完善的法律框架将为香港的发展不断增添强劲动力。&lt;/p>;&lt;p>;两人都赞同《金融时报》的类似言论。陈茂波局长于 9 月访问欧洲，并于 10 月代表香港代表出席亚太经合组织 (APEC) 会议。陈表示，英国和法国的金融和商界领袖对香港的“一个国家、两种制度”原则、普通法和法治表示信心。&lt;/p>;&lt;p>;在他的德国之行期间，包括会见欧洲央行行长拉加德陈强调，一个国家，两种制度，采用普通法和法治作为营商环境的关键特征。陈与美国商界领袖的会面也是如此。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;每个人都想知道这个公式在香港是否仍然适用，法治是否能够持久。如果需要的话，陈可以提及习近平主席去年7月访港时的讲话，强调香港与内地城市的差异对国家的整体发展非常有用，这意味着这些差异将被保留长期来看。习近平两次特别提到继续使用普通法。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这并不是什么新鲜事。 2000年7月投资推广署成立后，我用了八年的时间，走遍全球，阐述了香港成为中国天然国际金融中心的四个特点：资本自由流动；银行体系私有化，以便政府能够集中精力进行有序监管；信息自由流通；以及由独立司法机构管理的普通法法律体系。最后一点是最重要的，因为它适用于所有商业领域。&lt;/p>;&lt;p>;法治是一个通用术语，包括开放的制度、独立的司法机构、公平的竞争环境、透明度、快速审判和要求政府公平行使权力。&lt;/p>;&lt;p>;最近另一个提及法治的人是民主党前主席刘慧卿。刘在由行政议员唐嘉华领导的本地智库“民主之路”组织的午餐会上担任演讲嘉宾。刘说，外国企业高管经常问她，一国两种制度是否仍然适用，她将此视为法治是否仍然盛行的代码。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党是泛民主阵营中的异类。一方面，党章中有一项条款反映了《基本法》第一条，排除了任何独立问题，因为它承认香港是中国不可分割的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该党相信任何政治立场变革应该是有序的、非暴力实现的，是法治的坚定支持者。一些议员确实参加了备受瞩目的2019年初选活动，为即将举行的立法会选举挑选候选人。但与其他一些参与者不同的是，他们并没有在网上签署题为“坚决抵抗，落笔无悔”的网上宣言。&lt;/p>;&lt;p>;这让我们来到了一年一度的年宵集市，摊位的分配是通过公开拍卖的方式进行的。 ，获胜者是提供最多资金的个人或组织。两名民主党议员以个人名义竞投两个摊位，不代表该组织。&lt;/p>;&lt;p>;各出价最高，但均不获准签署合约。没有给出任何理由；相反，有人提请注意拍卖程序文件中的一项条款，该条款允许政府不将摊位授予任何中标者。这令人不安。这表明在某些情况下竞争环境不公平，政府无需透明。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“无理”拒绝民主党申办农历新年摊位&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;有些人可能会认为这是一件小事。谁在乎谁获得了在当地集市上出售鲜花或小摆设的权利？也许做出这一决定的人是出于非常谨慎的考虑。&lt;/p>;&lt;p>;但他们需要知道，此类事件的消息传遍世界各地，不可避免地会引起香港潜在投资者的注意。您认为他们可能会对我们遵守法治的情况产生一点怀疑吗？至少让我们显得很小气，大人不做小事。&lt;/p>;&lt;p>;香港一些人担心“软抵抗”。一些海外人士更关心软压迫。有些人寻找理由攻击我们的城市，作为他们反对中国的努力的一部分。为什么我们坚持要给他们弹药？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s ruling BJP wins big in state polls but can it extend victory into 2024 national elections?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243762/indias-ruling-bjp-wins-big-state-polls-can-it-extend-victory-2024-national-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度执政党在该国三个中心地带的州选举中获胜，将使其在明年的全国民意调查中拥有不可逾越的优势分析人士称，印度人民党 (BJP) 周日保住了中部邦中央邦的权力，并取代了拉贾斯坦邦两个主要反对党国大党的席位。和恰蒂斯加尔邦，超过了出口民意调查对总理纳伦德拉·莫迪所在政党的预测。&lt;/p>;&lt;p>;国大党在印度南部特伦甘纳邦取得胜利，该地区的一个地方政党已连续两届执政。但观察人士表示，在北部和中部各邦的胜利意味着印度人民党巩固了自己的据点。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这很重要，因为印地语地区占下议院 545 个议会席位中的约 200 个，独立政治评论员兼新德里研究创始人 Yashwant Deshmukh 表示C-Voter 公司。&lt;/p>;&lt;p>;“结果表明，北方国大党在制度上彻底衰落。印度人民党纯粹的组织力量就体现出来了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;最大的惊喜之一是印度人民党在中部邦中央邦取得了压倒性的胜利，该党已经在那里执政了 18 年，人们对此寄予厚望。面对反现任浪潮。在毗邻的恰蒂斯加尔邦，国会预计会表现良好，因为它有一个称职的政府。&lt;/p>;&lt;p>;结果可能会提振金融市场，因为它表明稳定的政府可能会继续存在国家。美国投资银行杰富瑞 (Jefferies) 10 月份表示，如果印度人民党在全国大选中失利，印度股市可能下跌 25%。周一下午交易中，基准孟买证券交易所指数上涨 1.5%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;印度分裂的反对党在印度国家发展包容性联盟（INDIA）的领导下联合起来，通过宣布一名共同候选人获得议会多数席位来挑战印度人民党，以避免削弱彼此的选票。&lt;/p>;&lt; p>;但他们尚未制定出详细的席位分配安排，并且可能正在等待州选举的结果，该选举被宣传为全国选举的半决赛。&lt;/p>;&lt;p>;“独立人士 Nilanjan Mukhopadhyay 表示：“州选举结果将对 2024 年全国选举产生巨大影响。这将挫伤国大党工人的热情，并可能降低其与其他反对党争夺席位的议价能力。”政治评论员。&lt;/p>;&lt;p>;“这甚至可能导致新生的印度联盟的瓦解，”他说。 “原则上，他们已经同意一对一的竞争，但现在任务变得更加困难，因为没有任何占主导地位的政党可以要求席位。”&lt;/p>;&lt;h3>;莫迪面临着他的挑战印度反对党团结起来是迄今为止最大的考验&lt;/h3>;&lt;p>;最近在喜马偕尔邦和卡纳塔克邦的州选举中失利后，印度人民党的机会似乎不确定。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年议会选举中，印度人民党赢得了 303 席。在坚定的印度教支持下获得 37% 的选票，在下议院获得 545 个席位——绝对多数。分析人士表示，州民意调查的失利将削弱该党再次独立获得多数席位的机会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但该党运转良好的选举机制、福利计划以及对选民的吸引力分析人士称，占多数的印度教人口将选票转向了自己的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“印度人民党从失败中偷走了胜利，”穆霍帕迪耶说。 “我认为这场胜利必须归功于莫迪，印度人民党更大的印度教主义叙事加上福利主义。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪已在所有邦展开了一场哨声十足的竞选活动，并没有宣布任何邦的首席部长候选人，尽管地方领导人往往对省级选举有很大影响.&lt;/p>;&lt;p>;国大党在拉贾斯坦邦派出了阿肖克·格洛特，在中央邦派出了资深领导人卡迈勒·纳特。但格洛特和他的副手萨钦·皮洛特之间持续数月的内讧，以及党中央领导层缺乏对内斯的明确支持，让他们的机会黯然失色。&lt;/p>;&lt;p>;国大党也未能充分吸引地区政党领导人”，Deshmukh 说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度国会能否凭借成功的邦民意调查扭转莫迪领导的印度人民党的局面？&lt;/h3>;&lt;p>;反对党曾分别试图通过提出增加种姓的要求来争取更多支持。分析人士表示，印度人民党的印度教运动可能会在未来几周内达到高潮，议会选举前的几个月”，德什穆克说道，并强调印度北部城镇阿约提亚的一座印度教寺庙将于下个月落成，该寺庙的前身是一座清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，建造寺庙的运动一直是印度人民党的一项关键计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails gardener who hit colleague with hoe over ‘fat’, ‘transgender’ remarks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243791/singapore-jails-gardener-who-hit-colleague-hoe-over-fat-transgender-remarks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;沉沥任被骂胖子、跨性别者后脾气暴躁，用锄头殴打同事两次，导致同事受伤受害人后脑勺有10厘米长的伤口，上背部有5厘米长的伤口。&lt;/p>;&lt;p>;这位71岁的公寓园丁周一在新加坡被判处10周监禁在承认一项使用攻击性武器故意造成伤害的指控后，Sim 还被要求通过调查官员向受害者支付 128 新元（96 美元）的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;Sim 还被要求通过调查官员向受害者支付 128 新元（96 美元）的赔偿。 p>;&lt;p>;法庭获悉，犯罪发生时，Sim 和受害人、64 岁的清洁工 Tan Im Choon 都在 Rafflesia 公寓工作。&lt;/p>;&lt;h3>;大规模洗钱案件揭示了新加坡努力保护国家安全的阴暗面。引诱超级富豪&lt;/h3>;&lt;p>;案发前，沉与陈因法庭文件称“共同的不愉快历史”而经常发生争执。法庭上并没有透露这段不愉快的历史涉及什么。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月28日下午，陈刚结束当天的工作，在位于一楼的厕所外遇见了沉。 &lt;/p>;&lt;p>;陈用闽南语称沉为“胖子”后，两人发生言语争执。&lt;/p>;&lt;p>;当地区法官克里斯托弗·吴（Christopher Goh）询问是否还有更多事情时，两人发生了言语争执。在这场争执中，沉说陈还用闽南语称他为“跨性别者”，并嘲笑他不敢打他。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;副检察官谭诗云表示，纠纷发生时，沉某正拿着一把锄头，当时他还在干活。&lt;/p>; &lt;p>;在言语争执期间，谭对沉大喊大叫，并示意沉打他。&lt;/p>;&lt;p>;沉发脾气后，高举锄头，在谭走开时向他打了两次。 .&lt;/p>;&lt;p>;Tan 的颈部和上背部被击中后立即逃离 Sim，但 Sim 继续追赶他，同时仍握着锄头。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡提供了一个- 因房产税上涨而为房主提供高达 100% 的一次性回扣&lt;/h3>;&lt;p>;在公寓管理人员介入并拿走他的园艺工具后，Sim 才停止了行动。&lt;/p>;&lt;p>;看到 Tan 从他的身上流血。颈部受伤，工作人员叫了救护车。新加坡民防部队随后向警方通报了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;陈被送往陈笃生医院，沉于同一天在现场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;正在寻求帮助谭检察官表示，尽管锄头没有刀那么严重，但它仍然是一种可能造成巨大伤害的武器。&lt;/p>;&lt; h3>;新加坡美食广场托盘上的老鼠让孕妇“受到创伤”&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，虽然受害者的伤口不需要缝合，但袭击导致了受伤。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在减刑期间，沉向法庭道歉，并表示他的行为是因为陈用闽南语称他为跨性别者后，他“非常生气”且无法控制自己。&lt;/p>;&lt;p>;故意造成伤害使用花园锄头，Sim 可能会被判处最高七年的监禁、罚款、鞭刑或这些惩罚的任意组合。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan opens first medical training centre for treating combat injuries as cross-strait tensions run high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243802/taiwan-opens-first-medical-training-centre-treating-combat-injuries-cross-strait-tensions-run-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统蔡英文为台湾首个战术战伤救护训练中心揭幕，以提高台湾处理战伤的能力&lt;/p>;&lt;p>;随着台湾海峡两岸局势高度紧张，冲突风险迫在眉睫，台湾寻求改善医疗培训，以治疗复杂的伤病，例如在俄罗斯入侵等冲突中出现的伤病。 &lt;/p>;&lt;p>;“战术战斗伤员救护设施的落成标志着国防医疗中心伤员救护服务的专业知识和培训的全面升级。”周一在台北举行的仪式。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾希望提高在解放军袭击时救治大规模伤亡的能力&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，该中心将负责通过加强他们处理战斗伤亡的能力，这将增加台湾士兵在潜在战争中的生存机会。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文还表示，军方应与民间部门合作，加强创伤护理服务，双方表示可以“有效地协调彼此所需的资源，从而最大限度地提高我们的伤员救治能力”。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾和美国专家建议后，2018年构想了耗资 4.9 亿新台币（1,560 万美元）建设设施的计划。面对两岸紧张局势升级和大陆日益增强的军事恐吓，建立一个训练中心是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，需要对其进行控制，必要时可以使用武力。它加强了在台湾周边的军事行动，以回应它认为台北越来越多地追求独立并与华盛顿合作对抗大陆的企图。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与大多数国家一样，美国作为非正式盟友和台湾最大的武器供应国，并不承认台湾是一个独立国家，但反对以武力单方面改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;台北设施的建设于2021年开始，并成为俄罗斯入侵乌克兰后的优先事项，这凸显了战伤救护服务的必要性据中心官员介绍。&lt;/p>;&lt;p>;在岛上最大的武器制造商国立中山科学技术研究所的帮助下，该设施配备了具有人工智能和虚拟现实功能的先进系统，官员们表示，模拟在武器、化学品和生物制剂大规模杀伤等条件下进行战术战斗伤亡护理。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军测试疏散技能，为可能的台湾冲突做好准备：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;它还拥有官员们表示，虚拟现实系统可用于培训医务人员在高强度环境下工作、应对心理压力并在疏散过程中保证患者的生命。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，该中心是仿照美国的类似设施建造的。美国今年早些时候举办了课程，培训了近 3,800 名军事人员，让他们在发生战争时担任医务人员。&lt;/p>;&lt;p>;官员们指出，台湾卫生部还负责规划和准备台湾的紧急病房。岛上的大型医院为士兵和平民提供治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 2030 carbon reduction goal to spare food industry from reforms as security takes priority]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243798/chinas-2030-carbon-reduction-goal-spare-food-industry-reforms-security-takes-priority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对食品行业环境问题的关注只有在2030年通过初步碳减排目标和粮食安全后才会加速一份新报告称，短期内仍将是一个优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在中国实现 2030 年前所有行业二氧化碳排放达到峰值的既定目标后，它可能会加倍加大改革力度， Trivium China 的农业分析师 Even Pay 表示，他是新西兰中国委员会委托撰写的报告的作者。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在那之前不需要农业帮助，”Pay 在周一的网络研讨会上表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;但到 2060 年，当中国的目标是实现碳中和时，情况可能会有所不同，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦中国试图实现碳中和，它将需要农业她补充道，农业部门的排放并未纳入中国在 2030 年之前达到温室气体排放峰值的计划中，《品味未来：中国的可持续蛋白质展望》称”报告。&lt;/p>;&lt;p>;“预计中国将推迟雄心勃勃、成本高昂或惩罚性的监管努力，以实现农业可持续发展目标，至少到 2030 年，甚至可能更久——力求确保充足、稳定和可持续的农业可持续发展。报告称，首先是负担得起的主要食品供应，其次是追求可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;除了农用化学品流失等“看得见的”问题外，中国将把粮食安全置于环境问题之上它补充说，还有牲畜粪便造成的水污染。&lt;/p>;&lt;h3>;中国竹子导致了？为什么这种植物没有作为塑料替代品扎根&lt;/h3>;&lt;p>;报告补充道：“当两者发生冲突时，粮食安全将优先于可持续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，中国的粮食储备保持健康，但总体粮食自给率自 2000 年以来有所下降，乌克兰战争和供应链中断加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，但食品和食品包装浪费是关键的环境问题之一，而中国的甲烷排放计划缺乏具体目标，“极其没有雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于2021年宣布，重点关注煤炭开采和油气钻探过程中释放的甲烷，而不是农业排放.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年国家发展改革委委员会和生态环境部还推出了一项重点关注塑料污染的五年计划。&lt;/p>;&lt;p>;食品进口商，特别是那些已经进行了可持续发展改革的新西兰食品进口商，面临着严峻的考验与会者在周一的网络研讨会上表示，未来几年新西兰将向中国出口奶粉、黄油、奶酪和肉类，根据中国海关的数据，去年所有行业的进口额达到 160 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰向中国出口奶粉、黄油、奶酪和肉类。 p>;&lt;p>;距离中国将其雄心勃勃的气候政策转化为农业食品行业的严格目标还有近十年的时间，报告称“新西兰应继续采取行动磨练价值主张，同时我们仍处于领先地位”佩说，只有两家中国食品公司自愿加强环境保护。&lt;/p>;&lt;p>;中国对新西兰和澳大利亚的企业来说具有巨大的潜力，因为庞大的消费市场缺乏某些食品塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[出口商]一直明白中国需要从世界其他地区购买大量食品，”Chin 说。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，生产植物性乳制品的新西兰 Marvelous Foods 首席执行官克里斯蒂安娜·朱 (Christiana Zhu) 表示，当政府加强对食品相关环境问题的监管时，该行业对于外国公司来说将发生快速变化。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国可能会增加食品安全保护，提高营养要求或减少包装浪费。&lt;/p>;&lt;p>;“当它发生变化时，它会以中国的速度发生变化，”朱在网络研讨会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“当它发生变化时，它会以中国的速度发生变化。” p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Belarus renew strategic ties as Xi Jinping and ‘old friend’ Lukashenko meet in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243801/china-and-belarus-renew-strategic-ties-xi-jinping-and-old-friend-lukashenko-meet-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 18:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和西方制裁的白俄罗斯国家元首周一在北京会晤，承诺加强“战略协调”。&lt; /p>;&lt;p>;中国领导人习近平称亚历山大·卢卡申科总统为“老朋友”，表示两国将改善从工业合作到跨境运输等一系列领域的关系。&lt;/p>;&lt;p >;中国还将加强与白俄罗斯在联合国、上海合作组织等多边机制上的协调，白俄罗斯有望于明年成为常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿继续加强战略合作国家通讯社新华社援引习近平的话说，“同白俄罗斯密切配合，坚定相互支持，推进务实合作，不断深化双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，自3月份上次会晤以来，“两国政治互信不断增强”。两国关系进一步巩固，国际层面协调进一步加强”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;卢卡申科周日抵达中国首都，开始为期两天的访问，旨在与亚洲主要伙伴讨论“贸易、经济、投资和国际合作”。&lt;/p>;&lt;p>;在西方对白俄罗斯参与俄罗斯与乌克兰战争的批评和西方对中国在冲突中的作用的批评。&lt;/p>; &lt;p>;根据国有白俄罗斯的白俄罗斯电报机构的说法，&lt;/p>; &lt;p>;卢卡申科（Lukashenko）表示，XI Belarus是“可靠的合作伙伴” ”并“保持如此”。除了，您已经为所有人设定了一个目标。”他说。两名领导人承诺改善他们的“全天候综合战略伙伴关系”。&lt;/p>; &lt;p>;当时，习近平强调了两国之间对“政治互信”的加强，而卢卡申科表达了对中国全球安全计划和全球安全计划的支持乌克兰和平计划。&lt;/p>; &lt;p>;他们还致力于改善从国防和安全，技术，联合投资到制造业的领域的合作。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中，中国之间的贸易量白俄罗斯稳步上升，中国取代了欧盟，成为白俄罗斯仅次于俄罗斯的第二大贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟在过去一年中对白俄罗斯实施了各种制裁，以应对其参与。自从白俄罗斯（Belarus）于1991年获得独立以来，俄罗斯入侵乌克兰。白俄罗斯国防部长维克多·克雷纳（Viktor Khrenin）在八月份的外交交流中，贝拉鲁斯工业园区&lt;/p>; &lt;p>;表示，与中国的外交关系已经达到了“前所未有的高度合作”。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK ‘very carefully’ considering basing lawyers in Rwanda as part of PM Sunak’s asylum deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243800/uk-very-carefully-considering-basing-lawyers-rwanda-part-pm-sunaks-asylum-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 18:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;可以将英国律师送往卢旺达法院，这是一项旨在最终实施政府计划将寻求庇护者驾驶的计划的一部分的一部分非洲国家。&lt;/p>; &lt;p>;内政大臣詹姆斯·弗洛斯利（James Cleverly）据了解，与卢旺达的一项条约接近，这是总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）在最高法院对该计划裁决后合法水密的目标的一部分。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;内阁部长露西·弗雷泽（Lucy Frazer）表示，内政部正在“非常仔细地”，以派遣英国政府律师到卢旺达以解决对那里法律制度的担忧。&lt;/p>; &lt;h3>;英国PM Sunak寻求新的卢旺达的交易，正如最高法院召集的移民计划非法&lt;/h3>; &lt;p>;《每日电讯报》报道说，可以派遣英国律师向卢旺达法官提供建议，也许是针对特定的庇护案听证会或更长的时间，以帮助确保庇护授予庇护。正确地，尽管基加利政府不太可能接受任何看起来像殖民风格的法律干预的安排。&lt;/p>; &lt;p>;如果达成交易，但聪明地可以在本周签署条约，巧妙地前往卢旺达，还计划国内立法，以便英国议会可以断言非洲国家是到达英国的寻求庇护者的安全目的地。&lt;/p>; &lt;p>;文化部长弗雷泽（Frazer）被施加在卢旺达法院中。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;她告诉BBC早餐：“处理存在问题，我知道内政部正在非常仔细地看。” &lt;/p>; &lt;p>;她补充说：“我知道内政部秘书詹姆斯·弗洛利（James Loverly）现在正在与卢旺达合作制定一项新条约，我们将在适当的时候提出立法。去那里的国家和移民有可能被送回国内的国家。&lt;/p>; &lt;p>;在做出判决之后，政府坚持认为它一直在采取应急措施，并承诺在几天之内与卢旺达一项条约随着议会的紧急立法 - 但尚未出现。在“天”中准备就绪的新计划&lt;/h3>; &lt;p>;有人猜测卢旺达正在推动已经承诺的1.4亿英镑（1.773亿美元）的资金。&lt;/p>; &lt; P>;《星期日泰晤士报》报道说，基加利将获得1500万英镑的充值付款，以同意与英国协议的新条款，以带走通过小船到达英国的移民。&lt;/p>; &lt;p>;总理Sunak在周五在迪拜举行的COP28气候会谈的场外与卢旺达的总统保罗·卡加梅（Paul Kagame）遇到了。&lt;/p>; &lt;p>;他之后拒绝说他将花多少钱来将计划付诸实践。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Malaysia’s visa-free entry enough to entice ‘picky’ Chinese tourists as TikTok changes travel habits?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243803/malaysias-visa-free-entry-enough-entice-picky-chinese-tourists-tiktok-changes-travel-habits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 18:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的旅游机构报告说，在Prime宣布了30天免签证条目后，中国旅行者的兴趣激增部长安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）于11月26日。&lt;/p>; &lt;p>;，但是旅游业内部人士和专家警告说，如果要攀升到竞争目的地名单的顶部，政府需要扩大该国的上诉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自从该政策生效以来仅四天，马来西亚的食品天堂槟城州就已经看到中国的到达人数增加了。&lt;/p>; &lt;img src =”他说，与大流行前的大型旅游组相比自发的旅行者。&lt;/p>; &lt;p>;“周末有越来越多的自发旅行者飞来，”乌扎迪本周在亚洲表示。 “他们也更勇于尝试新事物。” &lt;/p>; &lt;p>;这包括在马来西亚远足和钓鱼的游客的上升，而不仅仅是为高尔夫球，这是与中国游客紧密相关的最受欢迎的活动之一。作为马来西亚的一部分，随着高季节的认真开始。曾表示，从2024年第一季度开始，它将增加往返中国的近25％的航班，每年转化为520万个席位。&lt;/p>; &lt;p>;旅游运营商Albert Loh本周在亚洲说他的公司通常“平均每周进行三到五次查询。但是现在我们有61个小组询问本周的包裹。” &lt;/p>; &lt;p>; loh说，他的公司专门为马来西亚婆罗洲的沙巴州的中国游客提供旅游套餐，这一年管理着大约5,000个客户到11月30日，在Covid-19命中之前，他们过去在2019年管理的数量至少下降了30％。&lt;/p>; &lt;p>;无签证访问马来西亚可能会使他的业务至少提高50％， Loh添加了，仅靠过去一周的兴趣而言。 /div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但要对泰国和印度尼西亚巴厘岛等地区竞争对手的爬升，马来西亚需要促进各种文化，生态旅游和健康的明显当地体验，这表明这是安全的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;访问，安吉琳·谭（Angeline Tan）。到目前为止&lt;/p>; &lt;h3>;泰国购物中心射击：下午在枪支法律辩论中向游客保证&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;同样，社交媒体策划了一个更具活力，好奇和预期的旅游者，与客户在决定他们想做什么之前，通过Tiktok或Douyin（中文版本的中文版）进行了自己的研究前进行研究。&lt;/p>; &lt;p>;“ [[在大流行之前]他们不是挑剔的。他们只会花钱和吃饭，”Loh 说。 “现在发生的事情是他们只会在进行一些研究之后花费，他们相信Tiktok，Douyin或其他社交媒体上的帖子会推荐什么。” &lt;/p>; &lt;p>; Nigel Wong，马来西亚旅行与旅行协会主席特工说，虽然要把任何数字放在这一点还为时过早，但他对来自中国的游客会在手臂上射击所需的射门很乐观。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“它一定会捡起来Wong本周在亚洲告诉。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt; /h3>; &lt;p>;但是，仅凭飙升的查询就不会带来旅游美元。&lt;/p>; &lt;p>;关于岛屿跳跃，五星级高尔夫球场和马来西亚著名美食界是否足够的问题仍然足够说服中国游览大量返回，尤其是在岛屿和偏远地区的许多与旅游相关的企业都成为大流行的受害者。&lt;/p>; &lt;p>;分析师预计中国游客的数量可能不会反弹尽可能多，由于中国大流行中国经济缓慢复苏的很大一部分。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国统计局在6月报道说，青年失业率达到了21.3％的创纪录。国际货币基金组织预计，2023年中国的经济增长率为5.4％，随后放缓至4.6％的财产部门持续弱点，预计对出口的柔和需求。经济前景，中国人甚至可能没有选择花在旅行上。”豁免激励措施，称马来西亚政府改革经济格局的计划是“丢失图片”和中等收入陷阱。 &lt;/p>; &lt;p>;相反，Chong表示，无签证的入境应优先考虑合法和战略投资，并吸引顶尖人才和人类，因此，无签证的入境应优先考虑，从而在旅游业和资本方面短期增长。&lt;/p>; &lt;p>;。目标部门的资本不会对马来西亚的经济和安全利益产生直接竞争和风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Is he a psychopath?’: China court grants order protecting woman from abusive husband who banned her from working, isolated her from family, friends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3243396/he-psychopath-china-court-grants-order-protecting-woman-abusive-husband-who-banned-her-working?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;北京法院在中国授予了一名妇女在禁止丈夫工作并删除手机后针对丈夫的个人安全保护令在这种案件中引发大陆社交媒体的案件。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，人身安全保护令类似于限制令，并已成为该国与家庭暴力斗争的工具。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他们通常持续六个月，最高人民法院的八月份报告说，自2016年以来已发出15,000起此类命令。&lt;/p>; &lt;p>;北京妇女居住在保护令是因为根据BTIME.com在线新闻平台，她声称自己是丈夫姓氏多年的身体和精神虐待之后的最后一根稻草。&lt;/p>; &lt;img src =“” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;她补充说，张结婚后将她从朋友中切断了她。&lt;/p>; &lt;地方法院法官P>; Chen Fengyuan说，张以“爱”为理由限制李的自由，只能容忍与张和他的父母的交流。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管李在她说，这种暴力通常会原谅张，因为他会跪下并道歉。&lt;/p>; &lt;p>;，随着暴力的升级，她的容忍度降低了，因此她求助于法律制度寻求个人安全保护令。 &lt;/p>; &lt;p>;当法院调查此案时，他们发现了足够的婚姻中长期虐待的证据，并授予了李。 ，口头虐待或威胁李。&lt;/p>; &lt;p>;故事中涉及的关系动态使许多人在网上感到愤怒，而这个故事在写作时吸引了近100万个关于微博的观点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“丈夫是一个控制狂。”一位在线观察员说，回应了许多人的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;“她为什么不申请离婚？”问另一个。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;第三个人建议李离开这段关系尽快，而另一个建议张可能是精神病患者。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，中国中部地方法院处理的另一个备受瞩目的案件向一名妇女授予了个人安全保护令。返回她的虐待丈夫，只遭受了继续暴力的持续暴力。&lt;/p>; &lt;p>;去年5月，中国南部的一名法院授予了一名49岁的男子对妻​​子的同样保护，他说他是身体虐待的他。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>