<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese ambassador Xie Feng lays down ‘red lines’ in US-China relationship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278321/chinese-ambassador-xie-feng-lays-down-red-lines-us-china-relationship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 03:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/76efc159-d90f-415a-b6f4-b747ee10e72d_7aab4441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国不应在涉台事务上干涉中国，谢锋周四表示，民主、人权和发展自由。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国驻美国最高外交官在纽约发表了充满希望的相互理解和改善关系的言论，发出强硬信息：不要惹中国，不要寻求帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;中国驻美国大使谢锋的演讲庆祝了两国关系正常化、民间联系、双边贸易爆炸性增长以及过去的合作范例45周年。但穿插在令人感觉良好的外展活动中的是他强烈传达的主要信息。&lt;/p>;&lt;p>;“压力、制裁、孤立、围堵和封锁不会达到目的，”谢说。 “相反，它们会带来自找麻烦，需要额外的工作来抵消不良结果。”&lt;/p>;&lt;p>;他接着毫不含糊地概述了中美关系中的四条“红线”：台湾、民主、人权和中国的发展自由。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不会重复强国谋求主导的历史模式，”他在纽约亚洲协会的一次会议上的视频讲话中表示。台湾问题是中美关系中最重要的问题，决不能跨越。民主与威权主义的概念是一个谬论。中国的政治制度和发展道路是不容谈判的。&lt;/p>;&lt;p>;“避免这些至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;谢列举了美国做法的几个特点，他认为这是误导性的。其中包括将中美关系政治化、“给别人开药方”、过度扩张国家安全、打“中国牌”以获取国内分数。&lt;/p>;&lt;p>;“冲突对抗不符合任何人的利益”，他说。 “对话协商是更好的出路。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /13/81b4a767-9b96-4833-9c25-32da6dac20f5_abb6b0e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“中国不会重复强国谋求主导的历史模式”谢锋大使周四表示。照片：X/@AmbXieFeng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢把苦药与甜味剂混合在一起，呼吁在关系基础更加稳固的情况下过上简单的日子。其中包括提及二战期间与日本作战的美国和中国飞虎队飞行员、数十年的教育和文化交流、他们对全球经济增长的共同贡献以及相互交织的关系。&lt;/p>;&lt;p>;谢引用了两个-双边投资额达 2600 亿美元，涉及约 7000 家美国公司，双边贸易额达 7600 亿美元。 “相互理解和包容至关重要，因为任何一方都无法打倒对方，”谢在华盛顿大使馆微笑地说道。 “中国希望建立稳定、健康和可持续的中美关系。”&lt;/p>;&lt;p>;谢曾在印度尼西亚、香港和外交部北美司担任要职，他选择不提及一些他对美国提出的指控，包括夸大国家安全担忧和渲染威胁以赢得国内分数，也针对中国。该格式也不允许提问。&lt;/p>;&lt;p>;中国美国商会呼吁中国减少对国家安全的“极端”关注，因为外​​国公司试图驾驭中国不透明的法律、低迷的经济和对保护主义的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国希望吸引更多外国投资，但政府内部仍有一些力量倾向于阻碍外国投资，因为极度重视国家安全，”莱斯特说美国商会政策委员会主席罗斯在 4 月份发布的年度白皮书中发言。&lt;/p>;&lt;p>;乔治·H·W·布什美中关系基金会首席执行官戴维·菲尔斯坦 (David Firestein)，周四“愿景中国”的另一位发言者由《中国日报》赞助的会议概述了美国破坏两国关系的一些假设。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括美国普遍认为美中关系是零和游戏，中国寻求取代美国全球领导地位，双边贸易并不互惠互利。&lt;/p>;&lt;p>;“由于假设与政策非常直接相关，我们的政策已经发生了变化，”菲尔斯坦说。 “美国对华政策已经偏离轨道，因为假设在很多方面都发生了根本性的变化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/13/7edfac32-2374-4ae3-936f-5259257a1047_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kitty（左）和凯莉·范·德里斯 (Kelly Van Dries) 是来自德克萨斯州的姐妹，1979 年中国领导人邓小平访美期间，她们向邓小平赠送了一顶牛仔帽。照片：马克·马尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了唤起更好的意识次，会议组织者邀请了凯蒂·范·德里斯和凯利·范·德里斯，这两位德克萨斯州居民于 1979 年 2 月在德克萨斯州的牛仔竞技表演中向中国领导人邓小平递了一顶牛仔帽，这一形象有助于软化中国的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在他的讲话中，谢称1979年5月14日美中建交是过去半个世纪“国际关系中最重要的事件”，促进了“全球和平与繁荣”，然后又对美国的做法提出了其他抱怨：他说，这些措施削弱了两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括散布虚假信息以产生“寒蝉效应”、复活麦卡锡主义（中世纪的反共主义过度时期），威胁经济脱钩、贸易和科技战争，以及未能尊重“领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;中国对南海的广泛主权主张 — — 以及该地区估计有 110 亿桶未开发石油和 190 万亿立方英尺天然气 — — 引起了区域内其他主权声索方的对抗，其中包括文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南。&lt;/p>;&lt;p>;最新的爆发点是有争议的萨比纳浅滩，菲律宾声称该岛是其专属经济区的一部分，但北京并不承认。美国的条约盟友菲律宾和中国最近几周发生了几起“故意”船舶碰撞事件，双方都指责对方。&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的冲突对双方来说都是难以忍受的，而且世界，”谢说。 “我们希望美方与中方共同努力，加强合作，解决分歧。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US official praises China’s cooperation on export controls for technology transfers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278322/senior-us-official-praises-chinas-cooperation-export-controls-technology-transfers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/d20e9e4a-08fc-4293-bc36-9af740bdc443_12218e9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Matthew Axelrod（右），美国负责出口执法的助理部长周四，美国商务部在华盛顿战略与国际研究中心与战略与国际研究中心 (CSIS) 的威廉·赖因施 (William Reinsch) 发表讲话。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一位美国高级官员称赞与中国政府在以下方面加强了合作：出口管制旨在防止敏感技术转移到大陆。&lt;/p>;&lt;p>;自中国结束冠状病毒封锁以来，大陆当局在对购买所售产品的公司进行“最终用户检查”方面提供了更多帮助美国商务部负责出口执法的助理部长马修·阿克塞尔罗德 (Matthew Axelrod) 表示，这些美国公司面临着更大的压力，需要确保其开发的技术不用于军事目的，阿克塞尔罗德解释说，华盛顿智囊团战略与国际研究中心的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，我们在中国的最终用途检查失败的原因是他们的公司被列入我们的未经核实名单，然后再进入中国。实体名单，因为这使他们更难获得美国商品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;未经核实的名单包括商务部无法核实的外国个人或实体。其实体名单列出了被认为参与违反美国国家安全或外交政策利益的活动或构成重大风险的组织和个人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府不希望他们的公司出现在我们的名单上。”列出，”阿克塞尔罗德说。 “当他们的公司继续运营时，他们会感到非常沮丧……所以他们希望尽可能避免这种情况，其中一部分是为了方便我们的最终用户检查。”&lt;/p>;&lt;p>;官方对美国公司向哪些国家销售产品“不可知”以高新技术产品为主，未核实名单中有近百家内地和香港的企业和机构。阿拉伯联合酋长国位居第二，拥有 31 家公司和实验室。&lt;/p>;&lt;p>;当美国出口管制官员无法完成现场访问以确定他们是否可以信任时，一家公司最终会被列入名单。接收原产于美国的技术和其他货物。&lt;/p>;&lt;p>;美国出口商在向上市公司发送物品之前必须进行额外的尽职调查，并且通常需要申请更多许可证。&lt;/p>;&lt;p>;超过两打一年前，在大陆放松 Covid-19 协议后，中国公司被从名单中删除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/13/103f2d60-1570-42d2-bba3-b7e03bf992​​20_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在2022 年 5 月，在中国采取封锁措施期间，防护服透过栅栏缝隙凝视上海一个封闭的住宅区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在大流行期间的严格封锁发生了“当我们试图完成大量此类检查时”，阿克塞尔罗德说。 “对于来自那里的人或我们必须去……尝试完成这些检查的人来说，后勤工作并不容易。”商务部高级官员称赞“我们的团队和他们的团队”在这一问题上”，并补充道：“当然，我们在很多问题上仍存在分歧，但我认为在最终用途检查方面，我们已经取得了一些进展。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些公司由于国会正在通过立法，从 UVL 中释放的公司可能会重新成为美国政府的瞄准目标。&lt;/p>;&lt;p>;无锡生物制品公司（Wuxi Biologics）是一家中国公司，于 2022 年底被从 UVL 中除名 - 紧接着许多周一美国众议院通过的一项法案中提到了取消的限制。&lt;/p>;&lt;p>;如果参议院通过并由美国总统乔·拜登签署成为法律，该法案将限制联邦政府与无锡生物制品公司和其他四家参与美国医疗供应链的中国生物技术公司签订合同。&lt;/p>;&lt;p>;本周通过的《生物安全法案》第 306-81 号也针对中国公司 BGI Group、Complete Genomics、MGI 和 .该措施建立了一个机构间流程来识别更多公司。&lt;/p>;&lt;p>;该立法旨在鼓励美国公司减少对中国制造的依赖，并限制美国健康数据传到北京的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该立法旨在鼓励美国公司减少对中国制造业的依赖。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该法案的一个版本获得了参议院委员会的批准，并引发了生物技术高管的强烈反对，他们认为该法案可能会导致美国广泛的药品短缺。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin warns West will be at war with Russia if it backs Ukraine long-range strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278320/putin-warns-west-will-be-war-russia-if-it-backs-ukraine-long-range-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/93af2a3f-d0e4-45f3-8db5-59256ce17cfb_68ed26fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京在俄罗斯圣彼得堡回答记者提问，周四。照片：Sputnik via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四表示，如果允许乌克兰使用西方制造的远程导弹袭击俄罗斯领土，西方将直接与俄罗斯交战他说这将改变冲突的性质和范围。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基几个月来一直恳求基辅的盟友允许乌克兰向俄罗斯深处发射西方导弹，包括美国远程反坦克导弹和英国风暴阴影导弹。普京在有关该问题的一些迄今为止最鹰派的评论中表示，此举将把向基辅提供远程导弹的国家直接拖入自卫星发射以来的战争中。目标数据和导弹飞行路径的实际编程必须由北约军事人员完成，因为基辅本身不具备这种能力。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这不是允许乌克兰政权是否用这些武器打击俄罗斯。这是一个决定北约国家是否直接卷入军事冲突的问题，”普京对俄罗斯国家电视台表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果做出这一决定，则意味着北约国家的直接卷入北约国家、美国和欧洲国家在乌克兰战争中。这将是他们的直接参与，当然，这将显着改变冲突的本质和性质。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯将被迫根据普京的说法做出“适当的决定” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他没有详细说明这些措施可能是什么，但他过去曾谈到过用俄罗斯武器武装西方敌人以打击西方国家的选择国外目标，并于 6 月谈到在美国及其欧洲盟国的打击距离内部署常规导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯作为世界上最大的核国家，也在修改其核理论 - 情况其中莫斯科将使用核武器 — — 而普京正受到一位有影响力的外交政策鹰派人士的压力，要求其修改该条款，以表明俄罗斯愿意对“支持北约侵略乌克兰”的国家使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯是目前还与中国举行大型海军演习，并考虑限制主要商品出口。&lt;/p>;&lt;p>;西方围绕是否应该允许基辅使用远程武器打击俄罗斯作为回应的一部分进行讨论。它所说的是莫斯科战争的升级，据称莫斯科已经收到了来自伊朗的弹道导弹。德黑兰称这些说法是“丑陋的宣传”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2022 年派出数万军队入侵乌克兰，引发了俄罗斯与西方自冷战深度以来最大规模的对抗。&lt;/p>; &lt;p>;普京将这场冲突视为与衰落和颓废的西方之间的生存斗争的一部分，他说，1989 年柏林墙倒塌后，西方侵犯了他认为包括乌克兰在内的莫斯科势力范围，羞辱了俄罗斯。&lt;/p>;&lt;西方和乌克兰将这次入侵描述为帝国式的土地掠夺，并誓言要在战场上击败俄罗斯。俄罗斯控制着乌克兰 18% 以上的领土。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris builds lead over Donald Trump, is seen as debate winner, poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278318/kamala-harris-builds-lead-over-donald-trump-seen-debate-winner-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 01:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/6052a364-76db-4fad-9d1f-b68a8088c583_cbb806b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在联合基地登上空军二号周四安德鲁斯。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国民主党副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 11 月 5 日总统选举中以 47% 比 42% 的优势领先共和党人唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，在与对手的辩论后，她的优势进一步加大。根据周四结束的路透社/益普索民意调查，选民大多认为她赢得了这位美国前总统。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的民意调查显示，哈里斯在登记选民中领先 5 个百分点，略高于其他选民在 8 月 21 日至 28 日的路透社/益普索民意调查中，她比特朗普领先 4 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;在表示至少听说过周二辩论的选民中，53% 的人表示哈里斯获胜，24% 的人表示哈里斯获胜。说特朗普赢了，其余人则表示没有回答或没有回答。&lt;/p>;&lt;p>;约 52% 的受访者表示特朗普说话结结巴巴，显得不够犀利，而 21% 的受访者表示哈里斯也没有回答。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/d4736fbe-ac47-4539-9460-1981e6868045_a7ca740d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党候选人唐纳德·特朗普周二参加在费城举行的美国总统辩论。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;59 岁的哈里斯在一场激烈的总统辩论中让 78 岁的特朗普处于守势，对他的任职资格和无数的法律困境进行了一系列攻击.&lt;/p>;&lt;p>;许多共和党人也不相信他们的候选人在费城辩论中的表现。民调中约 53% 的共和党选民表示特朗普赢得了这场辩论，而 91% 的民主党选民则表示她是胜利者。在共和党人中，31% 的人表示没有人获胜，14% 的人表示哈里斯战胜了特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;调查中的 91% 的登记选民表示，他们至少听到了一些辩论内容44% 的人表示他们听到了很多。根据尼尔森的数据，这场由 ABC 新闻频道主办的辩论吸引了 6710 万电视观众，超过了 6 月份观看特朗普与当时的美国总统候选人乔·拜登辩论的约 5100 万人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在这场辩论导致民主党同僚广泛呼吁他放弃连任竞选，他在六月就这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;在哈里斯的表现方面，选民普遍给予哈里斯比特朗普更高的评分。当被问及两人中哪一个显得更有尊严时，56% 的知情人士选择了哈里斯，而 24% 的人选择了特朗普。 49% 的人表示哈里斯“看起来像是一个会倾听我的意见并理解我的担忧的人”，而只有 18% 的人这样看待特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这项民意调查调查了全国 1,690 名美国成年人，其中 1,405 名登记选民。对于登记选民来说，它的误差幅度约为三个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然包括路透社/益普索民意调查在内的全国性调查提供了有关选民观点的重要信号，但各州的结果选举团决定获胜者，少数几个摇摆州可能具有决定性作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sweden to pay immigrants up to US$34,000 to go back to home country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278317/sweden-pay-immigrants-us34000-go-back-home-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/14faccd8-64a4-4a4b-bc74-f6417a1b8ced_7f69e640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自索马里的移民步行穿过位于弗伦以西约 100 公里处的市中心瑞典斯德哥尔摩，2018 年 8 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典计划将向那些离开这个曾经是厌战和受迫害者避风港的国家的移民的补助金提高至 34,000 美元右翼政府周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，这个斯堪的纳维亚国家一直被视为“人道主义超级大国”，但多年来一直在努力融入许多新来者。&lt;/p>;&lt;p>;由反移民瑞典民主党支持的政府在新闻发布会上表示，自 2026 年起自愿返回原籍国的移民将有资格获得最多 35 万瑞典克朗（34,000 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;随着政府提出打击移民的最新举措，移民部长约翰·福塞尔 (Johan Forssell) 告诉记者，“我们的移民政策正处于范式转变之中”。&lt;/p>;&lt;p>;目前移民可以获得每个成人最多 10,000 克朗，每个儿童最多 5,000 克朗，每个家庭上限为 40,000 克朗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/13/91c5ab67-9ea0-4d68-8d23-b7ccf681def8_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典首相乌尔夫·克里斯特森周二在斯德哥尔摩与新任命的外交部长玛丽亚·马尔默·斯坦纳加德举行新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无法立即联系到移民团体就这一变化发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“这项补助金自 1984 年以来一直存在，但瑞典民主党的路德维格·阿斯普林 (Ludvig Aspling) 告诉记者，它相对不为人所知，规模较小，使用的人也相对较少。&lt;/p>;&lt;p>;福塞尔表示，去年只有一个人接受了这一提议。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯普林 (Aspling)补充说，如果更多的人知道这笔补助金，并且其规模有所增加，更多人可能会拿着这笔钱离开。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种激励措施很可能会吸引数十万长期居住的移民。 - 长期失业、失业或收入过低而需要国家福利才能维持收支平衡的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这群人会感兴趣，”阿斯普林说。&lt;/p>;&lt;p>;政府- 上个月指定的调查建议政府不要大幅提高补助金额，称预期的效果并不能证明潜在成本的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;这个北欧国家多年来一直在努力让移民融入社会，该国领导人调查组的 Joakim Ruist 表示，大幅财政增长将发出一个信号，表明移民是不受欢迎的，从而进一步阻碍融合努力。&lt;/p>;&lt;p>;其他欧洲国家也提供赠款，作为移民回国的激励措施。丹麦每人支付超过 15,000 美元，而挪威约为 1,400 美元，法国为 2,800 美元，德国为 2,000 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典保守派首相乌尔夫·克里斯特森上台2022 年，瑞典民主党支持的少数派联合政府誓言要对移民和犯罪采取强硬态度。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典民主党在那次选举中以 20.5% 的支持率成为该国第二大党。 &lt;/p>;&lt;p>;瑞典自 20 世纪 70 年代以来提供了慷慨的外国发展援助，并自 90 年代以来接收了大量移民。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典的大多数移民来自冲突频发的国家，例如前南斯拉夫、叙利亚、阿富汗、索马里、伊朗和伊拉克。&lt;/p>;&lt;p>;仅 2015 年，在欧洲移民危机最严重的时候，瑞典就接纳了 16 万名寻求庇护者，是欧盟中人均最高的。&lt; /p>;&lt;p>;由于在国外出生的人失业率大幅上升，这种情况扩大了瑞典的财富不平等，并使其慷慨的从摇篮到坟墓的福利体系变得紧张。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年的移民危机被证明是一个转折点不久之后，当时的社会民主党政府就宣布不再能够继续实行门户开放政策。&lt;/p>;&lt;p>;此后，左翼和右翼政府都采取了一系列措施来遏制移民，包括仅向寻求庇护者发放临时居留许可、收紧家庭团聚要求以及提高非欧盟公民工作签证的收入要求。&lt;/p>;&lt;p>;克里斯特森政府还计划简化驱逐移民的程序滥用药物、与犯罪集团有关联或威胁瑞典价值观的言论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong patient in a critical condition after device malfunctions during brain operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278313/hong-kong-patient-critical-condition-after-device-malfunctions-during-brain-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 00:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/0c8c62ed-1d55-48e9-a954-ed513bc0a0fb_e25f6df5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院管理局表示“非常关注”事件。图片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家公立医院的扫描血管机器在手术过程中发生故障，一名老年患者情况危急，卫生部门正在调查事件。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;医院管理局周四表示，该名患有脑部疾病的66岁男性患者周一在油麻地伊利沙伯医院接受手术。&lt;/p>;&lt;p>;病情已知如小脑动静脉畸形 - 当大脑中的动脉直接连接到附近的静脉而不通过它们之间的正常小血管时就会发生。&lt;/p>;&lt;p>;在正常情况下，血管造影机会显示实时图像当局表示，在“为患者注射组织胶以控制小血管出血的手术过程中，血管造影机的屏幕没有显示组织胶在血管内正常流动”。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，医生认为情况“不寻常”，立即暂停注射程序。&lt;/p>;&lt;p>;“随后，临床医生再次使用血管造影机对患者脑部血管进行扫描，发现脑部其他血管中也发现了组织胶。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，患者脑部也发现了出血现象。”小脑的血管。临床团队立即通过适当的治疗稳定了患者的病情。&lt;/p>;&lt;p>;“患者目前在高度依赖病房，情况危急。”&lt;/p>;&lt;p>;小脑是当局表示，对这起事件“非常关注”，医院将审查事故原因不良事件包括“工作流程和操作”方面。&lt;/p>;&lt;p>;表示已暂停使用同型号机器，并要求制造商调查事件背后的原因。&lt;/p>;&lt; p>;“设备公司随后安排工作人员现场检查血管造影机并调取事件日志，证实机器在注射组织胶时没有产生任何X射线。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“事件的具体原因仍在调查中。”&lt;/p>;&lt;p>;据称，当局和医院代表周二会见了制造商，并被告知此类事件很少见。&lt;/p>;&lt;p >;该公司已将事件报告给总公司进行调查，并将与该机构的生物医学工程师保持密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部周四表示，其医疗器械部门（MDD）已联系该机构以及该设备的“当地负责人”(LRP)，了解更多细节并跟进事件。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该设备被称为 Artis Zee Biplane，用于 X 射线成像该部门表示，该设备于 2011 年 4 月在医院安装，制造商对其进行了定期维护。最后一次维修检查是在7月24日进行，没有发现任何异常。&lt;/p>;&lt;p>;据称该设备已分发给两所公立医院和一间私立医院。&lt;/p>;&lt;p>;“除了维修外，与[当局]联络后，[部门]会通知持份者，提醒他们有关事件，并要求他们如使用有关血管造影系统，尽快联络LRP。”&lt;/p>;&lt;p >;“MDD 网站上还将发布特别安全警报。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to host Quad leaders in hometown farewell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278312/biden-host-quad-leaders-hometown-farewell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/2af5c2e0-a6d0-4a93-9f8e-1f2c65c0d773_ee7b2186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）：澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、美国总统2022年，乔·拜登、日本首相岸田文雄和印度总理纳伦德拉·莫迪。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将在家乡威尔明顿接待盟友澳大利亚、印度和日本的领导人白宫周四表示，将于 9 月 21 日在特拉华州举行会谈，重点讨论与中国的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会召开之际，拜登在放弃任期后的最后几个月里，着眼于他作为一届总统的最后几个月的外交政策遗产。退出 2024 年美国大选，并将民主党提名有效地交给了他的副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是拜登总统作为总统首次在威尔明顿接待外国领导人 - 反映了他深刻的拜登的发言人卡琳·让-皮埃尔在一份声明中表示：“拜登与四方领导人的​​个人关系以及四方对我们所有国家的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登“期待”欢迎澳大利亚总理她补充说，安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/12/fe46d852-d6a9-422c-8840-23b71b380786_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四方领导人，由美国总统乔主持拜登将于 2021 年在白宫会面。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;四方组成的四方集团可以追溯到 2007 年，但拜登大力推动该联盟，将其作为强调通过国际联盟来遏制对手 — — 尤其是中国。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2021 年在白宫主办了首届四方领导人峰会，此后每年都会举行峰会。&lt;/p>;&lt;p>;白宫声明没有明确提及中国，但表示领导人将专注于“推进我们对自由开放的印度太平洋地区的共同愿景”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织在讨论紧张局势时经常使用类似的含蓄语言。与中国的关系，特别是最近中国和菲律宾船只在有争议的南海发生的一系列对抗。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，下一次四方峰会将由印度主办。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;对拜登来说，选择威尔明顿是一件非常私人的事情，几十年来，他一直把这个小镇称为自己的家，经常在郊区的家里度过周末。&lt;/p>;&lt;p>;白宫没有说明峰会将在什么地点举行。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在与共和党人唐纳德·特朗普的辩论中表现不佳，自 7 月退出选举以来，一直将外交政策作为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯已表示她将继续拜登的外交政策方向，即强调加强美国的联盟，包括与北约的联盟。周二，她在与特朗普的首次电视辩论中对中国采取了强硬态度。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，特朗普在中国问题上“出卖了我们”，“而针对中国的政策应该是确保美国的安全”。美国赢得了 21 世纪的竞争”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Sports Commissioner Sam Wong quits 1 year into job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3278311/hong-kong-sports-commissioner-sam-wong-quits-1-year-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/b3bc19ee-3588-4576-a4b5-879d1d0c5922_9c11a0bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sam Wong于去年8月22日接替杨德强，将于9月20日卸任。 图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港体育专员黄德森在上任一年后宣布辞职。&lt;/p>;&lt; P>;文化，体育和旅游局在周四晚上说，黄金出于个人原因要求辞职。据报道，他的任期为9月20日。&lt;/p>; &lt;p>;“ [局]要感谢Wong先生在过去一年中为促进体育政策和体育发展的贡献，并祝他在他未来的努力中，一切都最好，他将继续为香港的体育部门做出贡献。香港在同一项运动中的第一个奥林匹克黄金。&lt;/p>; &lt;p>;专员是负责香港体育的最高级官员之一，属于该部门的常任秘书，后者向部长报告。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该局表示，根据既定的做法，它将确定Wong的继任者。&lt;/p>; &lt;p>;在香港在奥运会上取得了最好的王牌之后，他的出发就不久了巴黎并促使高级官员承诺将更多的资源投入体育发展。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/09/12/6a99a38b-0bfe-467d-814c-6d347f2e33c4_2e582b1d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; Shan，在2016年见到她。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当他担任专员职位时，Wong的任务是监督体育政策的制定，促进城市作为一个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大型国际体育赛事和加强该领域的专业精神。 /p>; &lt;p>;去年Wong任命的新闻遇到了不同的回应。有些人质疑他是否有资格制定城市的整体体育政策，而另一些人则欢迎招聘一名经验丰富的运动员，他不是官僚。&lt;/p>; &lt;p>; 1994年和1998年的亚洲游戏银牌得主选手2000年在香港体育学院的风帆船教练。他于2006年离开，并在深圳为帆制造商工作。&lt;/p>; &lt;p>; Wong被任命为奥运会委员会在2008年启动的运动员职业和教育计划的经理。后来前往香港冰上冰球学院。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US trade imbalance has ‘tenuous’ link with industrial policy: IMF economists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278268/china-us-trade-imbalance-has-tenuous-link-industrial-policy-imf-economists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.12 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/12/8B3EDF67-CE74-4CFB-B707-996F76E20A42_E5F38ADD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国产品，包括电动汽车（EV）。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;担心中国与美国之间的贸易失衡是由工业政策引起的，这反映了“不完整”的观点，据国际货币基金（IMF）的经济学家称。 &lt;/p>; &lt;p>;景色是在华盛顿与西方盟友一起批评北京的工业过剩和大规模出口机的时候，导致对中国制造产品的关税，包括电动汽车（EVS） ）。&lt;/p>; &lt;p>;“与贸易和工业政策的联系更加微弱，” IMF经济学家Pierre-Olivier Gourinchas，Ceyla Pazarbasioglu，Krishna Srinivasan和RodrigoValdés在周四发布的报告中说。他们认为，“外部平衡”最终取决于宏观经济基本面。由于政府和个人支出的增加，美国在美国的消除冲击。”冠状病毒大流行，尤其是其电动汽车行业和其他绿色部门，因为北京一直通过所谓的新优质生产力来升级经济势头，并促进技术自力更生。&lt;/p>; &lt;p>;强劲的增长引起了人们的关注，这引起了人们的关注。它的主要贸易伙伴与欧盟和美国责怪北京出口了过度容量，这损害了其国家安全并将国内参与者挤出了自己的市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿延迟了其关税的征收范围制造的中国产品，而欧盟已经对中国制造的电动汽车征收了更多的关税。加拿大还宣布了计划从下个月开始对中国制造的电动汽车，铝和钢征收关税。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但国际货币基金组织估计工业政策对中国贸易盈余的影响是“适度的”，其补贴产品的出口比未订购的产品高1％。&lt;/p>; &lt;div Div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;/div>; &lt;p>;相反，总部位于华盛顿的机构强调了自2021年下半年以来中国在房地产市场的纠正和重复封锁后，损害消费者信心的作用，以及中国国内储蓄的持续增长， 。他们说，调整支持出口增长并抑制进口需求。”他们补充说：“美国提出了镜像”。&lt;/p>; &lt;p>;报告指出，全球需求已受到大量剥离的支持，尤其是在美国，尤其是在美国相对于流行前水平的财政赤字飙升，家庭储蓄率减半了。根据周二发布的数据，上个月的贸易盈余为910.2亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国绑定的货物增加了4.94％积极的增长，而对欧盟的出口则增长了13.39％，部分是由分析师归因于进出的关税之前的前货物。&lt;/p>; &lt;p>;同时，国际货币基金组织研究也标志着缺乏透明度的担忧国际货币基金组织（IMF）敦促《世界贸易组织》（WOS）敦促，围绕中国的补贴政策，使对其全球影响的全面评估变得复杂。关于中国的政策审查。&lt;/p>; &lt;p>;同样在星期四，中国商务部发布了第二份有关美国遵守WTO的年度报告。&lt;/p>; &lt;p>;该报告称美国为“驱逐舰”多边贸易体系”，“单方面主义和欺凌行为的从业者”是“工业政策双重标准的操纵者”，也是“全球工业和供应链的diS. &lt;/p>; &lt;p>;”。该报告说，这是其所谓的“危险”政策，以及泛滥的经济和贸易问题，”该报告说。挑战多边贸易体系并损害成员的共同利益。天津。&lt;/p>; &lt;p>;中国代表团对华盛顿的第301条关税，针对中国进口和行业的调查以及投资限制引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;在关税和中国的问题上也得到了强调。副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）和共和党提名人唐纳德·特朗普（Donald Trump）之间的美国总统辩论。&lt;/p>; &lt;p>;前总统特朗普吹嘘他承诺征收更多的关税 - 可能超过60％ - 对中国和中国的关注。如果他在11月再次当选墨西哥的汽车，而哈里斯则指控她的共和党竞争对手“邀请贸易战”，而不是保护美国利益对中国的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia a strong investment hub thanks to its ‘open policy’ amid US-China rivalry: trade chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278308/malaysia-strong-investment-hub-thanks-its-open-policy-amid-us-china-rivalry-trade-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.12 23:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/12/0E0ECF42-7C25-454B-8DDA-858829DBA6C8_CB97D8B4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周四，在JW Marriott Hotel开设了马来西亚的经济潜力活动。照片：乔纳森·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚稳定的政治景观和开放性，在持续的超级大国竞争中使中国和美国互动使其成为一个强大的投资目的地。 Tengku Zafrul Aziz周四表示，马来西亚的P>; &lt;p>;马来西亚具有“非常开放的政策”，并继续“吸引所有国家”，并指出这将促进增长，尤其是在其竞争性的半导体行业中。 >;“作为一个开放国家，我们必须在[超级大国竞争]中浏览（这是马来西亚和该地区的两个最强的经济，贸易和投资伙伴），”他在马来西亚会议厅举行的活动中说，香港的商业。&lt;/p>; &lt;p>;随着美国和中国之间激烈的竞争，许多科技公司的旨在使供应链多样化以减少地缘政治风险。马来西亚 - 除其他东南亚国家 - 已成为受益人，介绍了吸引投资并巩固其作为世界第六大筹码出口商的地位的政策。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时全球半导体行业最适合“中立和不结盟地点”，为筹码制造商开展业务，从越来越紧张的美国 - 中国技术战争中寻求避风港。&lt;/p>; &lt;p>; anwar表示马来西亚旨在确保至少500根据新的国家半导体策略。 Images/Canvas/2024/09/12/12/03C4D738-1F4B-4E46-B6D1-EB79754972DF_22654F42.JPG“ Tengku Zafrul Aziz在周四在香港马来西亚商会举办的活动中。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周四晚上在香港举行的活动中，庆祝马来西亚和中国之间50年的贸易关系，Zafrul说：“有很多观点]公司已扩展到[东南亚]，以规避美国对中国公司征收的关税。” &lt;/p>; &lt;p>;他指出，马来西亚必须确保这些公司遵守这些公司的标准世界贸易组织如果他们想在海岸上运作。&lt;/p>; &lt;p>;“马来西亚非常坚定，并且在他们对此避免的一些担忧中与美国订婚。” &lt;/p>; &lt;p>; Zafrul还强调，与中国的关系保持牢固，并指出，在2022年，两者之间的贸易量超过了2000亿美元。他说。 “我们希望他们将马来西亚公司作为其供应链的一部分……因此，我们将有动机来支持[这些投资]。” &lt;/p>; &lt;p>; Zafrul承认担心在美国和中国之间的紧张局势升级的可能性，他说，这可能会带来深远的后果。&lt;/p>; &lt;p>;最终，贸易的基本目的是促进繁荣，这反过来又会促进稳定与和平&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;的感知“并非每个人都在受益”。我们需要为最糟糕的情况做准备，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们能做的就是确保我们继续保持独立和中立。我认为任何国家都不应该对任何主权国家强加任何规则，特别是在外交政策、投资和贸易政策方面。他说。&lt;/p>; &lt;p>;向内看。这是一个强大的政府，这意味着我们在议会中拥有多数席位。在议会方面的强烈支持下，我们开始采取各种倡议来加强我们的经济，尤其是我们的财政状况。他说，香港说中国和马来西亚在“政治信任”方面没有任何问题。通过贸易和投资加深与马来西亚的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Save as much of historic Hong Kong block as possible, antiquities board members urge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278305/save-much-historic-hong-kong-block-possible-antiquities-board-members-urge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.12 22:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/12/8C69F4D1-7A48-4EE5-B17C-C7281B900068_1F9193FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中央历史化合物的4块4。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;遗产顾问已呼吁香港骑师俱乐部尽可能地保留前中央警察局大院中受损的历史街区由组织。&lt;/p>; &lt;p>;大多数古物咨询委员会的大多数成员还支持俱乐部的一项提案，以建造一个冠层，以保护2016年部分崩溃的街区部分。&lt;/p>; &lt;p >;在周四讨论的中心是三层楼的4号街区，这是该大院中的16座历史建筑之一，现在用作当代艺术场所，也被称为中部的Tai Kwun。&lt;/p>; &lt;p>;。该街区以前是已婚检查员的宿舍。&lt;/p>; &lt;p>;经过多年的评估和调查，监督Tai Kwun恢复的俱乐部删除了不安全的结构，包括2月至6月之间的屋顶覆盖物和组件。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在俱乐部的提议下，将建造一个永久的树冠，以保护遗体并提供与游行地面连接的阴影开放空间，该空间由4号街区和其他几座建筑物包围。&lt;/p>; &lt;p >;它还将转换性能和艺术用途的空间。&lt;/p>; &lt;p>;，但只能保留结构的公共立面。由于安全问题，将拆除底楼的房间以及花岗岩和木材楼梯。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/09/12/ee74d150-22dd-4672-a55a-4d6ce4ecba26_1126e908.jpg“ alt =”>; &lt;div>;最早可以追溯到1860年代。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然大多数董事会成员周四表示支持保护计划，但他们呼吁俱乐部尽可能地保留该区块。&lt;/p>; &lt;p>;“仅剩两个公共立面是很大争议的，”董事会成员和律师舒姆·霍基特（Shum Ho-kit）说，还指出这些房间也将被拆除。&lt;/p>; &lt;p>; shum说，香港很少有人覆盖的室外性能空间，由于城市的热量而变得更好。&lt;/p>; &lt;p>;另一位成员，测量师Vincent Ho Kui-Yip问：“俱乐部仍然可以保留一楼的结构吗？会被删除以腾出更大的空间来为未来的性能场所提供更大的空间吗？ /p>; &lt;p>;成员Vanessa Cheung Tih-lin指出，顶篷可能会引起通风问题，并说她希望有开放的活动空间。&lt;/p>; &lt;p>; Bernard Chan是赛马俱乐部董事会成员，他们会说他们会说他们会说他们会聆听并考虑古物顾问的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“我们愿意在Tai Kwun（Tai Kwun）保存更多的结构，但我们需要平衡计划。”补充说，在安全，保护和振兴工作之间达到平衡是最大的挑战，当前的计划可以解决这三个领域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;骑师俱乐部财产财产总监Philip Chen说下一步是加强设计工作。他说，保护工作将持续两年。拟议的振兴计划基于“自保护”的概念，试图证明公共安全与遗产保护之间的敏感平衡。俱乐部说。其中包括可以追溯到1864年至1925年之间的建筑物，共同组成了一个警察局，地方法院和监狱。&lt;/p>; &lt;p>;经过俱乐部慈善机构信托基金会进行的一项案例，该大院成为了最大的自适应再利用。 &lt;/p>;的遗产。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>