<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore student could face years in jail for trafficking cannabis on NTU campus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244166/singapore-student-could-face-years-jail-trafficking-cannabis-ntu-campus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学 (NTU) 一名本科生被指控于 2022 年 10 月在校园内贩卖大麻。&lt;/p>;&lt; p>;25 岁的穆罕默德·伊扎特·马兹兰 (Muhammad Izzat Mazlan) 据称贩运了四个区块，其中含有不少于 101.59 克 A 类管制药物，也称为大麻、大麻或杂草。&lt;/p>;&lt;p>;他在附近根据他的指控单，伊扎特于 2022 年 10 月 20 日下午 6 点 45 分左右（当地时间）在南洋理工大学机械与航空航天工程学院的一个停车场发生。&lt;/p>;&lt;p>;Izzat 总共面临八项与毒品相关的指控，据称所有这些都是在同一天犯下的。&lt;/p>;&lt;p>;法庭记录显示，检方已准备好接受伊扎特在周二听证会上的认罪，但他没有表明这一点。&lt;/p>;&lt;p>;除了贩运大麻之外据称，伊扎特在南洋理工大学停车场在同一时间和地点随身携带了一台研磨机（一种吸毒用具）。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因密谋走私 1 公斤大麻而处决公民&lt;/h3>;&lt;p >;指控单显示，伊扎特离开南洋理工大学后，于晚上 9.27 左右前往白沙大道 3 号的一个住宅区，据称在那里犯下了其他毒品犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;这些涉及贩运 5 个街区，其中含有不少于 131.56 的毒品。克大麻，并持有较多甲类管制药物：摇头丸片，总重约1.59克；两包重量不少于 0.81 克的植物碎片，其中含有大麻酚衍生物；以及含有麦角酸（Lysergide）的邮票，这是一种致幻剂，俗称 LSD。&lt;/p>;&lt;p>;Izzat 还被指控食用大麻酚衍生物，并在 10 月 20 日同一天持有更多大麻。指控单没有说明这些涉嫌犯罪的地点。&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学发言人表示，被判犯有犯罪活动的学生将受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;“案件正在等待司法程序的学生发言人补充说，在法院对案件作出裁决后，诉讼程序可能会对其案件进行审查。”并指出南大对此类行为“严肃看待”。&lt;/p>;&lt;p>;该大学拒绝进一步置评，表示将由于此事已提交法院，因此不适当。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊扎特的下一次法庭听证会将于 12 月 19 日举行预审会议。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他将根据《滥用药物法》面临各种处罚。&lt;/p>;&lt;p>;贩运大麻的指控包含最低可判处五年监禁并鞭打五下，最高可判处二十年监禁并鞭打十五下。&lt;/p>;&lt;p>;因持有吸毒器具，最高可判处三年监禁，罚款最高 10,000 新元（7,460 美元）或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;因持有大麻、LSD、大麻酚衍生物和摇头丸，他可能会被判处最高 10 年监禁，最高罚款 20,000 新元，或两者兼施。 &lt;/p>;&lt;p>;因食用大麻酚衍生物，Izzat 面临最低一年监禁，最高 10 年监禁，最高 20,000 新元的罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章是首次发布者 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sister of arrested Hong Kong labour rights activist Elizabeth Tang remanded in custody after admitting to removing laptop, iPhone from latter’s flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244182/sister-arrested-hong-kong-labour-rights-activist-elizabeth-tang-remanded-custody-after-admitting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 13:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳工维权活动人士邓银娥的妹妹承认拿走了后者的遗物，于周四被还押候审。今年早些时候，她得知自己被国安警察逮捕后，开始使用数字设备。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的玛丽莲·邓燕丽 (Marilyn Tang Yin-lee) 承认，她从位于荔枝角的公寓中拿走了姐姐的财物，妨碍司法公正。她与她的丈夫、被监禁的反对派政治家和工会成员李卓人住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;65岁的伊丽莎白在探望66岁的李卓人后，因涉嫌与外国势力勾结而根据国家安全法被捕。 3 月 9 日，最高戒备的赤柱监狱。李在高等法院进行颠覆罪审判前被拒绝保释。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院听说玛丽莲不久后前往这对夫妇位于美孚新村住宅区的住所&lt;/p>;&lt;h3>;香港居民担心公寓被非法改造后的安全和房价&lt;/h3>;&lt;p>;监控录像显示，小唐在公寓里呆了 110 分钟。在警方搜查之前的同一天，警方连续走访了该公寓。目前尚不清楚她在里面做了什么。&lt;/p>;&lt;p>;警方两天后逮捕了玛丽莲，发现她拥有伊丽莎白的三星笔记本电脑和iPhone 6。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官曾庆东认为目前的罪行比拼命抹去证据更为严重。&lt;/p>;&lt;p>;他说，被告表现出一定程度的预谋和坚持，从她连续访问公寓和抹去证据的性质可以看出&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权表示，被告姐姐面临的涉嫌串通罪绝不是轻微的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“考虑到本案的所有情况，判处徒刑是不可避免的。”法官总结道。&lt;/p>;&lt; p>;高级大律师彭耀雄为辩方辩护，称玛丽莲的行为“完全愚蠢”，并表示这位两个孩子的母亲对自己的行为表现出深深的悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;“她的姐姐与她共度一生的人被捕了，”庞说。 “她没有考虑后果，一时冲动就犯下了罪行。”&lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的香港反对派政客的统一党妻子在探监后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;律师强调了玛丽莲的罪行干净的记录和代表她写的信件，他说这是她一生致力于服务社区的证明。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，目前的罪行对警方的调查没有真正的影响，因为伊丽莎白的电脑和电话只有包含她家人的照片和她写给丈夫的信件。&lt;/p>;&lt;p>;但地方法官指出，被告在犯罪时并不知道设备上存储的内容。&lt;/p>;&lt;p>;法院预计将于 12 月 21 日宣判。该指控最高可判处两年监禁，因为这是治安法院审理的唯一罪行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain names Samir Shah as new BBC chairman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244171/britain-names-samir-shah-new-bbc-chairman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;前任主席今年早些时候因向时任首相鲍里斯提供贷款而被迫辞职，英国政府选出了新任 BBC 主席约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;保守党政府任命资深电视高管萨米尔·沙阿 (Samir Shah) 接替 4 月份辞职的理查德·夏普 (Richard Sharp)，担任公共资助的广播公司负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“沙阿已经文化部长露西·弗雷泽 (Lucy Frazer) 周三在 X 上发帖称：“他拥有丰富的经验，可以担任 BBC 主席。”&lt;/p>;&lt;p>;“他有一个明确的野心，希望看到 BBC 在快速变化的媒体中取得成功我坚信他将为 BBC 提供应对未来挑战所需的支持和监督。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Shah 的任命几乎肯定会得到议会委员会的批准，而且这一任命正值 BBC 面临着越来越大的资金压力的关键时刻。&lt;/p>; &lt;p>;该公司目前希望节省 5 亿英镑，并最近宣布削减其旗舰新闻之夜节目。&lt;/p>;&lt;h3>;男子因意外现场采访而起诉 BBC：“剪辑让他们更富有”&lt;/h3 >;&lt;p>;71 岁的沙阿将负责与政府谈判增加许可费，这是 BBC 大部分资金的来源。&lt;/p>;&lt;p>;英国媒体最近报道称，首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak)计划阻止年费上涨 9%，目前年费为每户 159 英镑（200 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Shah 出生于印度，在电视行业工作了 40 多年，曾在 BBC 担任过多个职务，包括担任时事主管。&lt;/p>;&lt;p>;“BBC 在英国人的生活中占有重要地位，并肩负着吸引全国广大观众的独特责任，我将尽我所能，确保它在竞争日益激烈的市场中实现这一目标。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;夏普是投资银行高盛的前高管，在他充当中间人以促进其发展的过程中，他辞职了。为约翰逊提供 80 万英镑（100 万美元）贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎 Samir Shah 被选为政府首选候选人，担任 BBC 主席一职，并期待他加入BBC 发言人表示：“一旦正式程序完成，董事会将立即成立。”&lt;/p>;&lt;p>;夏普辞职后，BBC 董事会成员埃兰·克洛斯·斯蒂芬斯 (Elan Closs Stephens) 成为该广播公司的代理主席。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia seals Papua New Guinea security deal, ups battle for influence with China in the Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244147/australia-seals-papua-new-guinea-security-deal-ups-battle-influence-china-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周四与巴布亚新几内亚签署了一项安全协议，加强了与中国一直追求的太平洋重要邻国的关系。 &lt;/p>;&lt;p>;堪培拉今年早些时候推动了一项更具实质性的条约，但巴布亚新几内亚犹豫不决，因为领导人担心它会损害该国的“主权权利”。&lt;/p>;&lt;p>;挽救的协议重点关注巴布亚新几内亚的巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩表示，该协议涵盖“广泛的安全”，包括警务和支持该国的司法系统。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞表示，这将促进太平洋地区的“地区稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚允许美国“不受阻碍地”进入主要海军基地、港口和机场根据今年五月敲定的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;现在建造，稍后付款？负债累累的斐济向中国寻求港口升级&lt;/h3>;&lt;p>;但很快就引起了政治反弹，反对者担心这个前英国殖民地向外国势力施加了太多影响力。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所分析师尤安·格雷厄姆表示，强烈反对最终损害了堪培拉的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么直到现在才采取行动，因为马拉佩在美国协议上使用了政治资本，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“他无法同时与澳大利亚达成协议。”&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩和阿尔巴内塞今年早些时候表示，他们正在对一项重要的双边安全条约进行最后的修改。&lt;/p>; >;&lt;p>;但是他们原本希望在 6 月签署的该协议在谈判的最后阶段开始瓦解。&lt;/p>;&lt;p>;到 7 月，马拉佩表达了对未具体说明的条款侵犯其国家“主权”的担忧。 ”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四修订后的协议包括更多资源巴布亚新几内亚的警察、对该国法官的帮助以及解决性别暴力的措施。&lt;/p>;&lt;p>;它还涵盖气候变化、网络安全和救灾。&lt;/p>;&lt;p>;距离不到 200 公里（巴布亚新几内亚距澳大利亚最北端边境 125 英里，是美拉尼西亚最大、人口最多的州。&lt;/p>;&lt;p>;它拥有丰富的天然气、黄金和矿产资源，其储量堪比太平洋地区的一些国家。最繁忙的航道。&lt;/p>;&lt;p>;“由于其规模、人口和地理位置，它始终将成为太平洋政策的逻辑锚点，”格雷厄姆说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和盟友澳大利亚一直在开展外交闪电战，以巩固其在南太平洋的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在巴布亚新几内亚的东部邻国所罗门群岛于 2022 年 4 月与北京签署秘密安全协议后，澳大利亚立即采取了行动.&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚-图瓦卢条约引发了对人口流失和主权威胁的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;马拉佩周四强调，他的国家不会选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的主要外交政策始终是所有人的朋友，而不是任何人的敌人。这永远不会以牺牲其他地方的关系为代价。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在巴布亚新几内亚发起魅力攻势，向贸易、房地产和基础设施项目投入大量资金。&lt;/p>;&lt;p>;但格雷厄姆说到目前为止，它一直在努力将这些联系转化为具有重大军事意义的任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与巴布亚新几内亚精英阶层的经济联系现在非常深厚，这种联系不会在一夜之间消失，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“但在国防方面，中国在巴布亚新几内亚的渗透相当浅。&lt;/p>;&lt;p>;“他们一直在寻找港口和机场投资，但我认为这些仍然是相当推测的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Republican presidential debate: Nikki Haley targeted, rivals tussle over China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244162/us-republican-presidential-debate-nikki-haley-targeted-rivals-tussle-over-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;妮基·黑莉 (Nikki Haley) 在共和党总统候选人第四场辩论的开场时刻就成为目标，因为缩小的竞争范围已经没有时间撼动一场由美国前总统唐纳德·特朗普主导的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯指责黑利在媒体批评中退缩，生物技术企业家维韦克·拉马斯瓦米则暗示这位前联合国大使和南卡罗来纳州州长与企业关系过于密切随着她获得捐助者的新关注，她的兴趣也随之增加。海莉回应道：“他们只是嫉妒”。&lt;/p>;&lt;p>;周三台上的四名候选人中，有三人在辩论开始时没有提到特朗普这位压倒性的共和党领跑者。&lt;/p>;&lt;p >;除了克里斯·克里斯蒂之外，两位候选人在辩论中互相攻击的时间多于针对特朗普的时间，这反映出许多共和党权力人物的观点，即鉴于前总统在共和党人中的受欢迎程度，攻击他的回报递减。&lt;/ p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;候选人在阿拉巴马大学度过了最后的时光下个月爱荷华州党团会议拉开总统提名季之前的预定会议。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在之前的三场共和党辩论中公开露面以吸引注意力，他计划在一个闭门会议上度过晚上。佛罗里达州的上门筹款活动。&lt;/p>;&lt;h3>;强大的科赫集团支持海莉在 2024 年击败特朗普的努力&lt;/h3>;&lt;p>;克里斯蒂在辩论开始时基本保持沉默。当他发言时，这位前新泽西州州长斥责他们“太胆小”，根本不敢提及特朗普，称他们的行为“就好像比赛是在我们四个人之间进行的”。&lt;/p>;&lt;p>; “需要说出真相，”他说。 “这个人上周刚刚表示，当他到达司法部时，他想利用司法部追捕他的敌人。在这场竞选中，没有比唐纳德·特朗普更大的问题了。”&lt;/p>;&lt;p>;黑莉正在引起选民和捐助者的新兴趣，但在全国和早期州民意调查中仍然远远落后于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯宣称自己愿意与批评者进行高调的斗争，并在开场白中批评了海莉，这反映了两位候选人阵营之间的竞争，这反映在电视广告中追逐另一方。&lt;/p>;&lt;p>;“她每次左派追捕她，每次媒体追捕她，她都会屈服，”德桑蒂斯说道，并宣称自己愿意与批评者进行高调的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在中国问题上发生了长期争执。对于担心北京影响力的保守派来说，这是一个令人兴奋的问题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; “阻止中国的野心是我作为总统要做的首要国家安全任务，我们将会成功，”德桑蒂斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“21 世纪必须是美国的世纪。我们不能让它成为中国世纪。”&lt;/p>;&lt;p>;黑利赞扬特朗普在贸易问题上对北京采取强硬立场，但表示他在其他方面过于被动，包括允许中国为自己的军队获取美国技术使用和购买美国农田。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普第二任总统是否会陷入独裁？&lt;/h3>;&lt;p>;德桑蒂斯打断海莉的话，指责她在担任州长期间允许中国在南卡罗来纳州投资，并建议她的公司捐助者永远不会允许她对北京采取强硬态度。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，他很生气，因为那些华尔街捐助者过去支持他，现在他们支持我，”海莉反驳道，然后指责德桑蒂斯对北京态度软弱。中国在佛罗里达州的投资。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米总是最热衷于在辩论舞台上发表个人倒刺，他把一场外交政策讨论变成了对海莉的另一次攻击，似乎是在挑衅她说出乌克兰各省的名字，并暗示她这样做不了解这个国家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当他不断堆积时随后，克里斯蒂介入，宣称海莉是“一位聪明、有成就的女性”，并斥责拉马斯瓦米是“美国最令人讨厌的吹牛大王”。&lt;/p>;&lt;p>;这场辩论在 NewsNation 上播出，这是一个仍在努力吸引观众的有线电视网络三年前接管 WGN America 后。 NewsNation 的伊丽莎白·巴尔加斯 (Elizabeth Vargas) 与前福克斯新闻主播梅金·凯利 (Megyn Kelly) 以及保守派新闻网站华盛顿自由灯塔 (Washington Free Beacon) 的埃利安娜·约翰逊 (Eliana Johnson) 一起主持。&lt;/p>;&lt;p>;海莉在最近的民调中上升，挑战佛罗里达州州长的支持作为主要的非特朗普竞争者。&lt;/p>;&lt;h3>;乔·拜登多大了？ 81 岁生日现在是 2024 年的负担&lt;/h3>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，她依靠自己的外交政策经验。而且她最近赢得了科赫兄弟强大的政治运作的支持，这将派组织者和游说者代表她进入早期的初选州。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，德桑蒂斯的政治运作面临新的剧变。负责处理爱荷华州大部分竞选机构的支持德桑蒂斯的超级政治行动委员会在周末与几名高级职员分道扬镳。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米在之前的三场辩论中表现得很火爆。他将寻求恢复他在夏天看到的兴趣，但在大多数民意调查中仍停留在个位数。&lt;/p>;&lt;p>;克里斯蒂勉强满足了参与要求，是唯一持续领先的竞争者在特朗普之后，他批评他的竞争对手互相关注而不是竞选的领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;他将竞选活动的重点放在新罕布什尔州，该州在爱荷华州预选会议八天后举行初选。&lt;/p>;&lt; p>;法新社和路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-EU summit: Beijing open to discuss trade disputes in pursuit of ‘strategic trust’, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244163/china-eu-summit-beijing-open-discuss-trade-disputes-pursuit-strategic-trust-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 12:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中欧峰会双方优先事项存在分歧，不太可能就经济问题和战争问题取得具体成果在乌克兰。但分析人士表示，北京方面将对讨论贸易争端持开放态度，因为它寻求重建与欧盟的“战略信任”。&lt;/p>;&lt;p>; 2019年——2022年举行视频会议——外交部长王毅呼吁双方开展对话，避免在地缘政治复杂情况下发生“集团对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平和国务院总理李强将主持会晤与分别担任欧盟委员会和欧洲理事会领导人的乌苏拉·冯德莱恩和查尔斯·米歇尔。这些限制了今年一系列高层交往，因为北京和布鲁塞尔试图修复关系，而欧盟在对中国采取更强硬立场方面基本上与美国保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员对中国的期望较低。为期一天的峰会表示，不会发表联合声明或重大成果，因为该集团计划在贸易、新疆和乌克兰的人权问题上采取坚定立场 — — 所有这些问题多年来都使双边关系紧张。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的峰会将反映出双方是否有真诚的意愿香港城市大学国际关系助理教授詹姆斯·唐斯 (James F. Downes) 表示，在“欧盟与中国关系进入不确定的新阶段”时，和解尤其重要。&lt;/p>;&lt;p>;“这很能说明问题。 “在中欧峰会前夕，双方的承诺和期望水平即使没有比之前的峰会大幅降低，也相当微弱。”他表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中欧峰会：中国国务院发展研究中心专门研究欧洲事务的研究员丁一凡称，此次峰会是北京重建战略战略的机会。尽管他表示布鲁塞尔可能不太愿意这样做。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，习近平上个月在加州与美国总统乔·拜登进行讨论后，中美关系解冻可能会促使欧盟重新思考自己对中国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“中欧之间的这种接触是有意义的，因为（中国）可以尝试通过这种接触和对话重新建立战略信任，”丁说。&lt;他说，峰会“不会让他们发生争执”。 “欧洲人也会思考（对中国的立场）……欧洲人会意识到，虽然美国似乎非常坚决地对抗中国，但它也会在谈判中做出让步。会有争论，但也会缓和紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;在会晤上，习近平和拜登同意管控紧张局势，恢复军事交流，应对气候变化和美国芬太尼危机。但在台湾、印太军事竞争等深层次问题上并未取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;丁并不期待北京峰会在欧盟对华补贴调查等棘手问题上立即取得成果。电动汽车或中国对石墨（电动汽车电池的关键材料）的出口限制。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔指责北京出口其制造业产能过剩，并于 10 月份宣布对中国电动汽车进行补贴调查，称来自中国的廉价电动汽车中国损害了本土制造商的利益。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同月，中国对石墨实施出口管制，这被广泛视为对美国科技限制的反制措施。该限制于 12 月 1 日开始，预计也会影响欧洲，欧洲近年来一直致力于向“绿色”技术过渡。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔也一直在采取“降低风险”的方法其与北京的关系，因为它长期以来一直抱怨欧盟 4000 亿欧元（4310 亿美元）的贸易逆差，并寻求减少其所谓的对中国的经济过度依赖。&lt;/p>;&lt;p>;中国和欧盟已经自从去年维尔纽斯允许台湾以自己的名义在立陶宛设立外交办事处以来，北京方面还对所谓的非官方经济禁运发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学教授查道炯，专门研究中国与台湾的经济关系欧洲表示，中国将寻求说服欧盟保持“全球供应链尽可能不受政治或监管干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔一直希望北京解决其与欧洲市场之间的贸易不平衡问题德国墨卡托中国研究所政策和欧洲事务主任阿比盖尔·瓦塞利尔 (Abigaël Vasselier) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;但这次峰会可能标志着欧盟首次告诉中国，如果结构性问题“将会产生后果”她说，贸易失衡问题没有得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;在启程前往北京之前，冯德莱恩告诉记者，布鲁塞尔的欧洲领导人“不会容忍贸易关系长期失衡”，并且拥有“工具”保护我们的市场”——但更倾向于通过谈判解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面回应称，从未刻意追求贸易顺差，并称欧洲通过在华经营的欧洲企业享有“相当一部分”利润。 &lt;/p>;&lt;p>;“贸易数据也无法反映全球产业链供应链一体化下中欧贸易的利益分配格局。欧洲企业在华出口产品三分之一以上返回欧洲。外交部发言人汪文斌表示，中国表面上有顺差，但实际上相当一部分利润是欧方享有的。&lt;/p>;&lt;p>;“买和卖是双方的事。如果欧盟一方面严格限制高科技产品对华出口，另一方面又希望大幅度增加对华出口，这可能不太合理。”&lt;/p>;&lt;p>;Vasselier预计冯德莱恩传达的信息是：“要么我们解决贸易逆差……[以及]我们系统中的公平竞争环境和开放性，否则就会产生后果，对中国电动汽车补贴的调查只是&lt;/p>;&lt;p>;但她对欧盟投入的“巨额政治资本”表示怀疑，因为制裁中国企业“效果非常有限”。&lt;/p>;&lt;p>;王北京人民大学中欧关系专家易伟表示，如果不能解决双方的重大贸易争端，北京和布鲁塞尔之间就不可能顺利航行。他建议领导人在峰会期间讨论解决电动汽车补贴争端的互利建议。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟将要求习近平阻止中国企业规避对俄罗斯的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;“如果中国电动汽车能够在欧洲生产，将为欧洲市场准入提供针对性的优惠，真正解决欧洲的一些实际利益关切。看看这是否会给中欧关系带来什么好的迹象。否则，肯定会很困难。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王认为近期中美关系的缓和不会对欧盟产生重大影响，因为布鲁塞尔可能认为这种解冻是暂时的。他表示，欧盟宁愿坚持其“战略自主”的号召，以更好地服务于 27 国集团的政治议程。&lt;/p>;&lt;p>;王说，欧盟已经将其归咎于“其工业和经济的衰落”。竞争力和经济问题”到“来自中国的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;这包括“俄罗斯与乌克兰的冲突，[说]俄罗斯没有因为中国的支持而被击败”，他说。&lt;/p>;&lt; “因为明年六月将举行欧洲议会选举，”王指出，“整个欧洲……正在向右转，变得更加保守。那么未来肯定会有更多的责任归咎于中国。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管在未解决的问题上存在分歧，欧盟仍然可以在技术主权等次要领域与中国达成协议，塞巴斯蒂安·康丁·特里洛-菲格罗亚 (Sebastian Contin Trillo-Figueroa) 表示，一位驻香港的中欧分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“强调现实政治并不需要只强调消极方面；而是要强调现实政治。”它意味着实际的务实方法和远见。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;乌克兰战争是二战以来最血腥的欧洲冲突，仍然是欧盟议程的首要议题。虽然欧盟敦促中国利用其对俄罗斯的影响力来结束入侵，但中国并没有谴责俄罗斯，而是批评北约延长战争。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟消息人士告诉《南华早报》，欧盟最高领导人领导人希望敦促习近平阻止与俄罗斯军方有联系的 13 家中国公司获得欧洲制造的商品。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，如果无法获得北京方面的坚定承诺，欧盟可能会将这些企业添加到欧盟对俄罗斯的第12个制裁方案中。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，欧盟领导人还将向中国施压，要求其重新参与乌克兰总统泽连斯基提出的和平计划。&lt;/p>;&lt;中国有自己的十二点和平计划，其中要求通过和平谈判实现停火，并结束单边制裁，称这无助于解决问题。欧盟对中国的计划持怀疑态度，称其不中立，且缺乏如何实现停火的细节。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于双方分歧巨大，中国分析人士预计北京和布鲁塞尔不会在乌克兰问题上达成太多共识。中国人民大学的王说：“中国长期以来一直希望战争尽快结束。”他说，北京的“相对明确”回应是：“‘别把矛头指向我。我们和你们一样，也希望早日停火。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says organised killing of ‘traitor’ ex-lawmaker who defected to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244144/ukraine-says-organised-killing-traitor-ex-lawmaker-who-defected-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅表示，在一名叛逃到俄罗斯的前议员被枪杀后，周三策划暗杀了一名亲克里姆林宫的乌克兰政客死在莫斯科郊外。&lt;/p>;&lt;p>;自去年二月俄罗斯入侵以来，乌克兰声称是对支持莫斯科入侵的亲战俄罗斯人和前乌克兰官员进行一系列暗杀和袭击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰国防部门的一位消息人士告诉法新社，其 SBU 安全部门策划了对前亲俄乌克兰议员伊利亚·基瓦 (Illia Kyva) 的暗杀，伊利亚·基瓦在去年俄罗斯入侵时叛逃到莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查人员称 Kyva 被枪杀。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的尸体周三在莫斯科郊区的一个公园里被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“一名身份不明的人用不明武器向受害者开枪。俄罗斯调查委员会在一份声明中称，该男子因伤势过重当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯前潜艇指挥官在晨跑中被枪杀&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯调查委员会表示已立案&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯通讯社塔斯社援引一名警官的话称，调查被视为“乌克兰阴谋”，对凶手的搜捕行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰军事情报发言人安德烈·尤索夫在国家电视台发表讲话时表示：“我们可以确认基瓦已经结束了。这样的命运将降临到乌克兰的其他叛徒以及普京政权的追随者身上”。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫称基瓦是“最大的渣男、叛徒和通敌者之一”，并称他的死是“正义” &lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯入侵的前一天，基瓦表示该国已“被纳粹主义浸透”，需要俄罗斯“解放”——这与俄罗斯官员和国家电视台经常提出的谈话要点相呼应。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他曾写信给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)，请求加入俄罗斯国籍，乌克兰法院以叛国罪缺席判处他 14 年徒刑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Kyva 在周三早上的 Telegram 频道上发帖称，乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基“最好自杀”。&lt;/ p>;&lt;p>;基辅过去很少评论它是否是在俄罗斯境内以及在俄罗斯军队占领的乌克兰部分地区发生的多起亲俄人物被杀事件的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;但最近，它开始要求对许多攻击负责，并公开威胁要追捕其他“合作者”和“叛徒”。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科此前曾表示，乌克兰在俄罗斯边界内的其他大胆的暗杀都落后于其他大胆的暗杀。&lt;/p>; &lt;H3 >;乌克兰否认俄罗斯声称它在2022年8月用无人机&lt;/h3>; &lt;p>;袭击了克里姆林宫，俄罗斯民族主义者达里亚·杜吉纳（Darya Dugina）在莫斯科爆炸案中在莫斯科外被杀，而在4月的圣彼得堡咖啡馆的爆炸炸弹爆炸。并在乌克兰占领的地区的俄罗斯支持的当局工作。俄罗斯调查委员会说，&lt;/p>; &lt;p>;奥利格·波波夫（Oleg Popov）在俄罗斯调查委员会“在汽车上爆炸了一辆身份不明的设备”，曾在亲莫斯科卢汉斯克地区议会中担任副手，在没有提供详细信息的情况下被杀。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: exports edge up for first time in 7 months in November, but imports decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3244146/china-trade-exports-edge-first-time-7-months-november-imports-decline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 11:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的出口在11月的七个月内首次升起，尽管出口商仍在遭受缓慢的外部需求中遇到一致的压力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;上个月的出口量得到了适度的改善，根据周四发布的海关数据，从去年同期增加了0.5％，达到2919亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; 11月份的阅读量比秋季的阅读要好10月的6.4％，高于中国财务数据提供商风的预测，增长了0.4％。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的进口，同时，上个月下降了0.6％，至2.235亿美元，而10月份的增长率为3％，低于Wind的预期对于11月中国的总贸易盈余增长了3.5％，为683亿美元，高于10月的565亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;全球领先的出口商正在面对一系列的出口商贸易挑战在全球经济放缓和供应链环境中转移，这对中国的复苏产生了怀疑。</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘one country, two systems’ principle enables city to play key role in shaping global trends, John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244148/hong-kongs-one-country-two-systems-principle-enables-city-play-key-role-shaping-global-trends-john?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 11:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的“一个国家，两个系统”管理原则使该市能够与他人合作并塑造全球范围该市领导人说，趋势补充说，金融枢纽的金融科技公司数量在短短一年内增长了25％。&lt;/p>; &lt;p>;在周四在FII优先香港会议上的主题演讲中，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）还说，这座城市和沙特阿拉伯已经加深了联系，这两个经济体都在谈判一项投资保护协议。他在为期两天的活动的第一天说：&lt;/p>; &lt;p>;“香港是世界上杰出的门户，也是经济体的&#39;超级价值变化&#39; ，东方和西方的文化和人民。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;“当然，这一切都是由独特的一个国家（两个系统原则）实现的。它为我们无与伦比地进入中国大陆和世界其他地区。我们将继续在定义和塑造21世纪的大型趋势方面发挥着引人注目的作用。在这座城市，与一年前相比，该市的增长25％。&lt;/p>; &lt;p>;市政府在创新和技术领域投资了超过250亿美元，以及约300亿美元的绿色政策他补充说，目标。政府和香港的交流和清算（HKEX）。&lt;/p>; &lt;h3>;香港公司在约翰·李（John Lee）的访问&lt;/h3>; &lt;p>;李说，这次活动标志着这一重要一步，在中东削减了中东的主要交易。加深了香港与中东之间的关系，尤其是与沙特阿拉伯，他将其描述为北京的腰带和道路倡议的“关键节点”之一。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，上周香港也看到了香港亚洲CSOP沙特阿拉伯ETF的首次亮相是亚洲首次从国家交易所交易的基金，该基金追踪了中东最大的公司，包括沙特阿拉伯。 2月，当他的政府在西方外观以外，以扩大投资来源。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲的首个沙特ETF在中国中部的Middle East Ties &lt;/h3>; &lt;p>;中也是如此与沙特阿拉伯有关投资促进和保护协议进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;香港是第一个举办会议的亚洲城市。迈阿密在3月举行了前一个活动，而该活动的两次演绎发生在纽约和伦敦。超过7000亿美元的管理资产，参加了该国代表团主管的会议。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子是该活动的独家亚太印刷媒体贡献者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Emirates passengers hit the ceiling after severe turbulence shakes Perth-Dubai flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244137/some-emirates-passengers-hit-ceiling-after-severe-turbulence-shakes-perth-dubai-flight?utm_source=rss_feed]]><description>航空公司发言人告诉《每日邮报》，&lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 10:40 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在阿联酋航空遇到严重的湍流后，十四人接受了医疗护理。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;酋长国空客A380 Superjumbo喷气式飞机从澳大利亚的珀斯飞往迪拜，当时乘客被猛烈摇动。&lt;/p>; &lt;p>;正如西澳大利亚人第一次报道的那样，湍流是如此强烈，以至于有些乘客撞到了机舱天花板。 &lt;/p>; &lt;p>;根据邮件。 &lt;/p>; &lt;p>;写了一个用户：“我和@lunars_magic的飞行最差，从珀斯到迪拜，@emirates的飞行最差。真正觉得这是我们撞到天花板两次地面并砸碎天花板的结局。很高兴回家。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人说，在飞行员告诉每个人都坐下之后，湍流发生了“实际上是第二个”下来。&lt;/p>; &lt;h3>;曼谷的飞行转移后，男人对妻子大喊，试图在火上放毯子&lt;/h3>; &lt;p>;一位阿联酋发言人告诉邮件，受伤的受伤者得到了机组人员的帮助，并受到了医疗训练的志愿者的帮助董事会，“通过卫星链接提供了额外的医疗支持。” &lt;/p>; &lt;p>;“医疗服务在着陆时遇到了航班，阿联酋航空还部署了其护理团队，以确保为受伤的乘客和机组人员提供了一切可能他们补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;遇到了严重的湍流。在6月，BI报告说，英国航空公司的空姐在另一次湍​​流事件发生后需要手术。&lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s aim to surpass China as Global South leader unaffected by its support for Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244114/indias-aim-surpass-china-global-south-leader-unaffected-its-support-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪对以色列的大力支持以及印度对联合国加沙停火决议的弃权“显然不会得分”分析人士表示，新德里的“外交要点”是，它的目标是战胜北京，成为全球南方的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度的全球南方领导地位不会由其在某一问题上的立场决定，因为分析人士认为，“务实”的发展中国家更关心印度为促进其利益而提供的服务。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所 (USIP) 南亚高级顾问丹尼尔·马基 (Daniel Markey) 表示，印度显然“不会通过以牺牲巴勒斯坦人为代价与以色列建立更密切的关系来获得与全球南方国家的外交分数”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，印度在全球南方国家的领导地位从来都不是其在这一问题上的立场的结果。问题，”他说。 “在我看来，新德里正确地认识到南半球是一个极其多元化的国家，并且将在其他问题上展示印度的领导力。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪猛烈抨击他的“在巴勒斯坦问题上与以色列完全团结&lt;/h3>;&lt;p>;当印度从去年 12 月开始担任为期一年的 G20 主席国时，莫迪提出了愿景，包括成为全球南方的捍卫者，该术语用于指亚洲发展中国家、非洲和拉丁美洲。&lt;/p>;&lt;p>;在国际论坛和联合国会议上，印度提出了一系列涉及南半球的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月的 G20 峰会期间，印度说服美国和欧洲在俄罗斯入侵乌克兰问题上软化声明，以便论坛能够重点讨论全球债务和气候融资等较贫穷国家的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;会议上，印度还发挥了作用在接纳非洲联盟成为 G20 常任理事国方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，印度在全球南方之声峰会上召集了约 100 个发展中国家的领导人，表明印度希望促进各国之间的团结这些国家并巩固其在南半球的领导地位。&lt;/p>;&lt;h3>;印度外交正在得到推动，但仍然“敌不过”美国和中国&lt;/h3>;&lt;p>;自以色列建国以来-加沙战争后，许多南半球国家对西方国家（尤其是美国）表示越来越愤怒，因为西方国家在巴勒斯坦伤亡人数激增的情况下仍大力支持以色列。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，莫迪表示“印度人民”声援以色列”，同时放弃呼吁在加沙实行人道主义休战和停火的联合国决议。在上个月的金砖国家虚拟会议上，印度没有追究以色列对加沙巴勒斯坦平民死亡的责任，当时加沙巴勒斯坦平民死亡人数已超过 11,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;拉菲克·多萨尼 (Rafiq Dossani)，美国兰德亚太中心主任政策说，加沙并不是南半球国家最关心的问题，因为持续的战争对大多数国家来说“不被视为存在或意识形态的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，一定程度的实用主义将会占上风。”多萨尼表示，他指出，全球南方国家将对印度或中国（全球南方领导地位的另一个竞争者）所能提供的东西更感兴趣。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，他们会问中国或印度是否会提供更多援助和公共产品，例如气候变化改变领导层，多萨尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们还会问]哪个国家能够提供更好的地区安全，哪个国家在联合国支持全球南方的事业，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;根据“一带一路”倡议，中国在许多南半球国家的基础设施项目上投入了大量资金。它还试图通过敦促各国拒绝“一切形式的霸权”，同时强调共同的殖民历史，来宣传自己作为全球南方领导人的​​地位。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月的金砖国家会议上，中国外交部长王毅呼吁全球南方在国际改革和全球治理中发挥更大的代表性。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步强调其雄心，中国在 9 月份的联合国会议上告诉领导人，中国认为自己是全球南方的一部分，并表示认同欠发达国家的目标和挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、印度在争夺引领发展中国家的竞争中向全球南方讨好&lt;/h3>;&lt;p>;根据多萨尼的说法，“有足够的空间来共同发展”鉴于南半球幅员辽阔，中国和印度之间的“领导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;美国知识产权局的马基表示，中国对南半球的吸引力主要是物质性的，表现为资本、技术和贸易的形式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“全球南方的许多成员会质疑北京的政策是否与他们自己的政策一致。几乎可以肯定，全球南方国家的领导地位仍将存在争议和共享。”马基补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在这些政策中，中国在正在进行的以色列-加沙战争中的立场将受到全球南方国家的密切审视。&lt;/p>; &lt;p>;“如果北京在以色列-加沙争端中发挥更积极、更有效的外交作用，也许它将在这个问题上拥有更可信的领导地位，”马基说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对战争持谨慎立场，呼吁和平，谴责针对平民的暴力行为，同时上周，在向联合国提交的关于解决以巴冲突的立场文件中，中国提出了五点建议，包括全面停火和停止战斗、保护巴勒斯坦人民平民，提供人道主义援助，以及加强外交斡旋和确保政治解决。&lt;/p>;&lt;p>;关于印度对以色列的倾斜，多萨尼表示，这种转变并不是最近发生的，而且在国防领域尤其强烈.&lt;/p>;&lt;p>;据多萨尼称，在莫迪 2014 年就任总理之前的几年里，印度 5% 的武器是从以色列进口的。&lt;/p>;&lt;p>;在莫迪的领导下，这一数字已跃升至多萨尼说，印度占以色列武器出口的 13%，目前印度占以色列武器出口的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是全球南方以及以色列-加沙战争如何塑造其角色？&lt;/h3>;&lt;p >;“因此，鉴于国防依赖转向以色列，政治支持转向以色列是可能发生的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩南亚和印度中心主任 Jagannath Panda - 瑞典安全与发展政策研究所太平洋事务部表示，印度与以色列结盟是其增强中东影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“印度一直是四方进程的一部分“在中东，这对地区经济和政治稳定至关重要，与以色列的牢固伙伴关系可以增强印度在该地区的优势，”贾格纳特在谈到由印度、澳大利亚、日本和美国组成的四方安全对话时表示。&lt;/p >;&lt;p>;四国网络的建立使印度在地区安全中发挥了更大的作用，包括参与最近的马拉巴尔联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;在其他几项被视为对抗中国的举措中，凭借影响力，印度加强了与美国在国防、全球健康、可持续发展、气候和技术等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“在地缘政治上，印度与美国的联系更加紧密。这也有利于印度外交政策转向以色列。”多萨尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>