<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hongkongers head north to bulk buying megastores, but city ill-equipped to host its own, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247478/hongkongers-head-north-bulk-buying-megastores-city-ill-equipped-host-its-own-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/4a6ee53a-b6cf-4e3c-82cf-64646bd06c50_127f993b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Costco 批发深圳龙华区新店下周五开业 图片：龙华政府在线&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人对提供跨境大宗购物服务的会员大型商店表现出浓厚的兴趣，但鉴于土地稀缺和高昂的成本，专家们怀疑香港能否在国内复制这种成功。物流成本。&lt;/p>;&lt;p>;Costco 批发在深圳龙华区的新店下周五开业之际，来自香港的讨价还价者继续北上购物和廉价食品，给该市的商业带来了新的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;谷歌趋势显示，山姆会员店（山姆会员店是一家美国仓库零售商，27 多年前在深圳开设了第一家内地门店）在香港人中的搜索热度开始飙升，并在新年期间达到顶峰。周末前夕。前海的一家门店今年夏天成为其在深圳的第四家门店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/05/c459af16-1d6b-4bdc-9c29-7be26c84c69e_e645b937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近，在媒体的推动下，Costco 的热度越来越高预览活动的报道。图片来源：龙华政务网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但最近，在媒体对预展活动的报道的推动下，Costco 的热度有所上升，新店的搜索热度超过了山姆会员店周五，在香港的 Google 用户中。&lt;/p>;&lt;p>;新店与微信支付合作，向香港用户赠送优惠券，并推出新 Costco 的团体旅游服务，从而获得了进一步的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;新店获得了进一步的宣传。 >;&lt;p>;Facebook 上的一篇帖子宣传了 299 港元（39 美元）的两晚旅游，包括参观 Costco 商店和年度会员资格，该帖子上传一小时后就吸引了 580 名用户在评论部分询问详细信息。&lt;/香港中文大学市场学系副教授Mandy Hu Mantian表示，除了价格走低外，人民币贬值以及电子钱包被内地商户广泛使用也促成了这一趋势。居民对跨境仓储店的喜爱程度。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一个地方能够为消费者提供品种齐全、品质优良、价格低廉的商品，消费者没有理由不去那里购物， “ 她说。 “超市节省了消费者的搜索和出行成本，成为一个有价值的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;企业家、香港大学商学院兼职助理教授张天秀参观了山姆会员店深圳和日本的一些好市多商店。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然仓库购物的便宜货对购物者来说很有吸引力，但价格只是会员商店吸引力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“巨大的空间让人感觉非常清爽。”他说。 “虽然人很多，但还是感觉很宽敞，什么都有。而且那里的价格便宜得多。”&lt;/p>;&lt;p>;张说，顾客很可能会购买超出他们需要的东西，并指出他曾经带回家一包切片的新鲜菠萝，他的家人五天后就吃不完。 .&lt;/p>;&lt;p>;“你会感到强烈的买东西的欲望，因为你对在那里感到兴奋，并且不想在两个小时的旅行后空手而归，”他说。&lt;/p >;&lt;h3>;尽情购物：内地大宗零售商深受年轻香港人的欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;Costco 零售巨头总经理 Prudence Jang 表示，该公司一直在考虑在香港开设商店的选择营销学者胡表示，Costco 无法在边境以南复制成功，因为那里真正的市场地产和物流成本要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，由于住房条件有限，香港对数量折扣产品的需求并不大，因为消费者可能没有足够的存储空间，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;张补充说，虽然新开的好市多商店可以为日本等偏远地区带来长期经济效益，但香港稀缺的土地可能会优先用于发展科技行业等政策举措.&lt;/p>;&lt;h3>;拟议中的香港地区集市能否说服人们消费？&lt;/h3>;&lt;p>;零售业立法会议员邵家辉同意香港企业必须接受“新常态”深圳的顾客流失到会员店。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当地零售商现在只能把复苏的希望寄托在放宽对广东居民前往香港的旅行许可的限制上。他指的是深圳向北京提交的一项提案。一些香港人大代表。&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区有70到8000万人口，他们来香港呆着就会买东西，”水说。 “这是一个需要尽快解决的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Digital driving headed for Hong Kong and will cut down on jams at licensing offices, Transport Department promises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247480/digital-driving-headed-hong-kong-and-will-cut-down-jams-licensing-offices-transport-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/7f907760-488f-4f1b-a64f-4f8fdedc321a_cd298905.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输署“交通堵塞”可能成为过去随着政府转向数字驾驶执照和车辆许可证。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署表示，香港司机将在今年年底前将他们的层压纸质驾驶执照更换为数码驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p >;该部门周五解释说，此举是为了配合政府计划将更多文件数字化，包括驾照和车辆许可证。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，将建立一个在线平台，用于检查驾驶执照相关详细信息以及车辆许可证和拍卖明年初将设立虚拟车牌。&lt;/p>;&lt;p>;运输署署长李宗仁表示，她希望新的网上服务能为公众带来更多便利。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/27da03c8-9ef1-47b2-aa98- 8747e8318fe2_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）运输署的 Candy Kwok、Angela Lee 和 Lucia Leung 概述了加强服务数字化的计划。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“例如，他们无需亲临发牌办事处，可以更灵活地选择提交申请的时间。”她说.&lt;/p>;&lt;p>;「我们认为推出额外电子牌照服务可以方便公众，并简化不同牌照的申请流程，我们计划在来年推出多项不同措施。」&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;过去每年更新并展示在挡风玻璃上的传统纸质车辆牌照将不再标明有效期。&lt;/p>;&lt;p>;助理处长郭慧英解释说，警员将不再注明有效期。而是扫描车牌上的二维码，检查它是否已过期。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，电子驾驶执照将在今年年底推出，可以取代传统的驾驶执照。&lt;/p>;&lt; p>;郭补充说，司机必须下载一个移动应用程序，显示他们的数字驾驶执照，并通过政府的 iAM Smart 应用程序证明自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;数字驾驶执照将包含一个可以扫描的加密 QR 码警方和其他官员将收集这些信息，但不会向公众展示这些信息，以确保数据保护。&lt;/p>;&lt;p>;无有效驾照驾驶的司机最高可被罚款 5,000 港元（640 美元）并入狱三个月首次定罪。&lt;/p>;&lt;h3>;媒体需要香港运输署长批准访问车辆登记&lt;/h3>;&lt;p>;该部门还将在六月之前推出一个网站，显示用户的驾驶执照和车辆所有权信息。&lt;/p>;&lt;p>;用户将能够在网站上检查他们的驾驶违规分数以及任何申请的进度。系统还会在驾照到期前向用户发送电子邮件和短信提醒。&lt;/p>;&lt;p>;排队号码的分配将从一个部门办公室扩展到其他三个办公室，以处理与驾驶执照相关的查询，这些查询仍然存在&lt;/p>;&lt;p>;办公室每天会发放 980 个号码，公众可以在线查看排队状态。&lt;/p>;&lt;p>;“当公众前往这些号码时，郭说：“在没有预约的情况下，等待时间可能会在一到两个小时之间，甚至在高峰时段会超过两个小时。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过排队号码系统，我们可以减少等待时间郭说。&lt;/p>;&lt;p>;去年年初，在顾客抱怨柜台服务需要等待长达四个小时后，城市媒体强调了该部门的许可办公室排起了长队。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，有人甚至花钱请人代为排队。&lt;/p>;&lt;p>;车牌拍卖现时每月在湾仔香港会议展览中心举行两次，随着时间的推移，该版本将被在线版本取代，用户可以在一周内进行投标。&lt;/p>;&lt;h3>;审计员称，未来的香港司机需要等待一年多才能参加路考&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;郭表示，该部门将从拍卖标准车牌开始，以衡量公众对在线流程的接受程度。&lt;/p>;&lt;p>;“不同的车牌有不同的价格范围，”她说。 “例如，现实生活中的特殊车牌拍卖会营造出更热闹的气氛，我们会根据反馈进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，通过政府一站式iAM Smart应用程序提出的申请数量自推出 2021 年驾驶执照续签和申请服务后，到去年 11 月，数量增加了两倍，达到约 180,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 补充道，自从推出虚拟服务以来，每个月约三分之一的国际驾驶执照申请是在网上进行的&lt;/p>;&lt;p>;民建联立法会议员陈汉斌对更多服务将转移到网上的消息表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;他表示数字化交通服务的改革是政府的一项进步举措，符合社会总体趋势。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，他希望这些变化将意味着结束在颁发许可证时出现的各种服务的大规模排队现象去年部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, US scientists create world’s first graphene semiconductor in feat that could transform computer chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247470/chinese-us-scientists-create-worlds-first-graphene-semiconductor-feat-could-transform-computer-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/e254dc8a-ff3f-44e8-82cc-25f776373a89_3793a85e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国团队设计的方法创建了一个特殊图层根据《自然》杂志发表的研究结果，石墨烯可以让电子移动得非常快，比硅和类似材料快得多。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美研究团队首次用石墨烯合成了功能半导体，这可能是超越硅芯片的超高速计算的飞跃。&lt;/p>;&lt;石墨烯是一种简单的材料，仅由单层碳原子组成，据说比人类头发丝细一百万倍。但它比自然界中几乎任何其他东西都更强，并且在电子势方面轻而易举地击败了硅。&lt;/p>;&lt;p>;自从 2004 年石墨烯被发现以来，科学家们一直尝试将其与其他碳结合使用材料，设计出一种新型芯片，这种芯片比现有的任何半导体都消耗更少的能量并且工作速度更快。&lt;/p>;&lt;p>;中国纳米科学家表示，这一长期难以实现的壮举现在可能已经接近现实。天津大学和佐治亚理工学院的研究结果发表在周三的《自然》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方媒体称赞这一壮举是石墨烯在芯片制造中的应用向前迈出的重要一步。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这项研究不仅保持了石墨烯卓越的稳定性，还引入了新的电子特性，为基于石墨烯的芯片扫清了道路，”北京科技日报周五在一份报告中称。&lt;/p>;&lt;该研究由天津大学马磊教授和佐治亚理工学院沃尔特·德赫尔教授领导。自2018年在天津大学成立天津国际纳米颗粒与纳米系统中心以来，两家公司都专注于石墨烯电子学和其他二维材料。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家掌握“原子折纸”艺术&lt;/h3 >;&lt;p>;石墨烯被称为第一种在室温下稳定的二维材料，其独特的电子结构也意味着它具有零“带隙”——这意味着半导体中的电子在低能带和高能带之间跳跃时不存在能量差。缺乏这种天然间隙阻碍了石墨烯的半导体能力，使其不太适合电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;在不失去石墨烯固有特性的情况下克服这一挑战，是石墨烯在电子领域实际应用的关键一步，马云告诉第一财经&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究之所以受到重视，是因为它能够真正使石墨烯电子器件在未来变得实用，并消除最大的障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;新方法在石墨烯上创建了一个特殊的层它产生了电子所需的间隙，并使它们能够非常快速地移动，比硅和类似材料快得多。&lt;/p>;&lt;p>;这是在电子设备中使用石墨烯的一大进步，使其具有正确的特性&lt;/p>;&lt;p>;为了实现这一突破，马云和他的团队使用了一种称为准平衡退火的方法，该方法包括仔细加热和冷却材料以改变其结构。&lt;/p>;&lt;p >;该过程首先在熔炉中加热碳化硅衬底，然后将其保持在不同的温度下特定的持续时间。这会形成光滑、平坦的表面，非常适合添加称为“表观石墨烯”的层。&lt;/p>;&lt;p>;该层至关重要，因为它引入了必要的电子间隙，使石墨烯适合电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;该层至关重要，因为它引入了必要的电子间隙，使石墨烯适合电子设备。 p>;&lt;p>;它还确保了石墨烯耐用且易于使用，为其在电子设备中的广泛商业应用带来了希望。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国在石墨烯方面取得进展，即时充电即将到来&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“它不仅为传统硅基技术之外的高性能电子器件开辟了新的道路，也为半导体行业注入了新的活力，”天津大学网站上的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p >;“石墨烯半导体的出现恰逢其时，预示着电子领域的根本性变革。这项创新满足了人们对更高计算速度和小型化集成电子设备日益增长的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;对于石墨烯半导体的实际应用，马云表示，与目前市场上的半导体材料相比，该材料具有成本竞争力。市场，同时提供卓越的性能。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这个过程可能是漫长的。马云预计，石墨烯半导体完全实现产业化可能还需要10到15年的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan reports 17 ‘airborne balloons’ approaching from mainland China in run-up to election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247474/taiwan-reports-17-airborne-balloons-approaching-mainland-china-run-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/4904d371-fcda-423f-ae98-e54731dba84d_2dfeb468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾政府指责北京干涉台湾选举，其中多达1950万选民将选择他们的下一任总统、副总统和议员。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着1月13日台湾大选的临近，台湾国防部报告称，自12月初以来，已有17个来自中国大陆的气球飞越台湾海峡中线&lt;/p>;&lt;p>;据该部称，自元旦以来，每天都有气球越过中线，其中一些气球漂浮在岛上空。周五的数据尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，北京和台北都默许不让军事行动跨越分隔中国大陆和自治岛屿的中线。但自2019年以来，解放军几乎每天都派飞机越线。北京从未正式承认该线为事实上的边界。&lt;/p>;&lt;p>;12月7日报道了第一个气球。台湾国防部直到周二才将这些物体识别为气象气球，当时它开始将它们描述为“空中气球”气球”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在一份声明中告诉《华盛顿邮报》，“共产党正在利用无人机和气球作为灰色地带攻击和入侵的方式”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，作为“认知战”的一部分，北京试图“影响台湾人民的士气”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;灰色地带战争是指不包括武装冲突的战略，台湾国防部发言人孙丽芳少将在 12 月 26 日的新闻发布会上表示，共产党“将其错误信息与军事行动的虚假信息”。他在评论这些气球时发表上述言论，暗示它们与解放军有关。&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府指责北京干预选举，多达1950万选民将选择他们的下一场选举总统、副总统和立法委员。&lt;/p>;&lt;p>;包括台湾事务办公室主任宋涛在内的北京高级官员告诉台湾人民“站在历史正确的一边”并推动中国的统一。 &lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举的影响可能“增加美中失误的风险”&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的国防周五，国防部没有回应有关这些气球是否由解放军释放的问题，或者是否隐瞒了 12 月之前发现的来自中国大陆的气球的信息。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有回应询问台北是否相信这些气球是为了干扰 1 月 13 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海军学院前教员卢立石表示，气球以前曾出现在台湾上空，但政府选择不透露这一点其每日军事活动报告直至 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;台湾前气象局局长郑明院长 2 月份对台湾媒体表示，在 2021 年和 2022 年发现了气球。英国《金融时报》还援引未透露姓名的人士的话说，中国人军用气球平均每月飞越台湾一次。&lt;/p>;&lt;h3>;谁参加了台湾总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及周四的事件时，白宫表示发言人约翰·柯比拒绝置评，但敦促其他人不要干预选举。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办周五没有回复要求置评的传真。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国大陆的气球今年 2 月在美国上空检测到气球，导致 2023 年上半年美中关系升温的进程被推迟。华盛顿称该气球被用于间谍活动，并将其击落。北京称这是一个气象气球，由于不受其控制的力量而意外偏离轨道。&lt;/p>;&lt;p>;没有证据表明台湾上空的气球与涉及美国的气球事件有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘king of software’, Wang Wenjing, steps down as president of enterprise management systems firm Yonyou amid mounting losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247446/chinas-king-software-wang-wenjing-steps-down-president-enterprise-management-systems-firm-yonyou?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/ab3dd614-2414-4b85-a6bf-4324c31ab6b8_83b27d7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用友网络科技，原名用友网络，已是中国大陆多年来最大的企业管理软件提供商。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾被称为中国“软件之王”的科技亿万富翁王文京已辞去其创办的企业管理系统提供商用友网络科技的总裁职务。 1988年，在大陆疫情后经济复苏疲软的情况下，公司继续面临销售低迷和亏损不断扩大的困境。&lt;/p>;&lt;p>;根据用友周三向上海证券交易所提交的文件，王已提出辞职，立即生效。这家总部位于北京的公司表示：“公司董事会对王先生的贡献表示衷心感谢。”&lt;/p>;&lt;p>;王先生现年 60 岁，截至 1 月 5 日，其净资产为 31 亿美元，据《福布斯》报道，根据该公司发布的另一份声明，他将继续担任用友董事长兼首席执行官，负责监督公司战略和产品开发。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的用友资深高管陈强斌接任据该公司称，作为公司总裁，重点关注运营和管理。 2000年加入用友后，陈先生从事软件开发、销售工作，后在该公司北京、河北省北部和四川省西南部的分公司担任总经理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/9f56e087-6a3a-4e69-b9a6-4ca4b123727b_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用友网络科技前身为用友软件，多年来一直是中国大陆最大的企业管理软件提供商。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被研究公司 Gartner 评为全球十大企业资源规划 (ERP) 软件提供商之一的用友，其股价收盘下跌 2.48%，至周五 16.49 元（2.32 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;ERP 是指设计用于自动化业务流程以及通常实时提供见解和内部控制的软件。它管理包括会计和财务、采购、供应链、制造、人力资源和协作等业务。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，用友的业务重点从销售 ERP 和其他企业管理软件的许可证转向收取服务费通过称为用友 BIP 的软件即服务模型提供这些系统。到 2022 年，基于云的服务将占公司收入的近 70%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，用友的高级管理层洗牌反映了该公司在经历了大约两年的停滞后试图扭转业务的努力随着北京数字化进程带来新的机遇，收入增长和亏损扩大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推动 12 个行业的数字经济着眼于金融、科技、农业&lt;/h3>;&lt;p>;用友发起了其最大的数字经济之一去年，该公司进行了组织变革，设立了 23 个行业客户和解决方案业务部门，涵盖制造、消费品、能源、物流和公共部门等一系列行业。此举预计将使其业务更加专注于垂直行业，而不是区域市场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国疲弱的宏观经济环境导致网络安全和金融软件股的一轮盈利不佳，但用友第三季度的业绩仍然不佳。杰富瑞 (Jefferies) 11 月份的一份研究报告称，去年的业绩“所有细分市场的收入都实现了积极增长”，“表明 ERP 需求一直具有弹性”。去年前三季度，用友亏损同比扩大91%，达到10亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;王先生从政府部门离职后创立用友，当时年仅24岁，最初提供会计软件并迅速成为该市场的主导者。当用友（先用用友，后用友）扩展到ERP等企业管理系统时，在中国市场的表现超越了甲骨文、SAP等国外主要ERP厂商。&lt;/p>;&lt;p>;用友目前拥有超过全球设有230个分支机构，包括内地、香港、澳门、澳大利亚、新西兰及东南亚多个国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military starts fresh exercise day after US-Philippine patrol ends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247471/chinas-military-starts-fresh-exercise-day-after-us-philippine-patrol-ends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/b27ee6e8-2ee5-47a9-9faa-5b32198080b2_763e5f50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南部战区司令部在两次演习后的第二天宣布了新的演习-当日演习结束。图片：南部战区司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和菲律宾结束在南海争议海域为期两天的联合巡逻后，中国周五在南海开始了新的军事演习。 &lt;/p>;&lt;p>;解放军南部战区宣布，海空军正在进行“例行”演习，但没有透露演习地点或规模的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;该指挥部周三和周四，在美菲演习期间进行了另一次巡逻，其中包括卡尔文森号航空母舰打击群。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军周四表示，两艘解放军海军一艘052D型导弹驱逐舰和一艘054A型护卫舰——一直在远处“跟踪”联合巡逻队。菲律宾媒体报道还称，这两艘舰艇未能对五条警告信息作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;南部战区司令部在其官方社交媒体账户上发帖称，解放军完全控制“任何扰乱局势的军事活动”。并在南海制造热点”，并承诺“时刻保持高度戒备，坚决维护国家主权、安全和海洋权益”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉与北京在南海问题上的紧张关系去年，在中国海岸警卫队船只阻止菲律宾向有争议的仁爱礁驻扎部队提供补给的几次冲突之后，中国海局势急剧升温。&lt;/p>;&lt;h3>;北京拥有挑战马尼拉南海主权主张的“武器”：法律专家&lt; /h3>;&lt;p>;与此同时，菲律宾总统小费迪南德·马科斯一直在加强马尼拉与美国的联盟，从而使两国之间的军事合作更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;11月，两国举行了为期三天的联合演习菲律宾军方表示，本周的联合巡逻标志着两国联盟的“重大飞跃”和互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的联盟比以往任何时候都更强大，向世界传达了一个信息。面对地区挑战，我们正在推进基于规则的国际秩序和自由开放的印度太平洋地区。”菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳周三表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;北京谴责这些演习是旨在“炫耀军事力量”的“挑衅性军事活动”，并补充说，这些演习“不利于对海上局势和相关争端的管控”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国中国外交部周四表示，将继续坚决维护自身领土主权和海洋利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India sends warship after Arabian Sea hijacking of Liberian-flagged vessel with Indian crew members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247465/india-sends-warship-after-arabian-sea-hijacking-liberian-flagged-vessel-indian-crew-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/a19f4484-6716-46b9-920c-631a4f4f3aaf_2745e079.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;INS Chennai，一艘加尔各答级驱逐舰，停泊在码头孟买。该船被转移并部署以协助阿拉伯海被劫持的船只。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度海军周五表示，一艘印度海军军舰正在阿拉伯海驶向一艘被劫持的利比里亚国旗船只，飞机正在密切监视局势。&lt;/p >;&lt;p>;路透社持有少数股权的印度通讯社 ANI 早些时候报道称，在索马里海岸附近被劫持的 MV Lila Norfolk 号上至少有 15 名印度船员，海军于周四晚上收到了有关信息。 ”，援引军方官员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;印度海军声明称，该船在英国海事贸易运营 (UKMTO) 门户网站上发送消息称，1 月 4 日晚有 5 至 6 名身份不明的武装人员登船。 &lt;/p>;&lt;p>;英国海上贸易组织指出，这艘船发送信息时位于索马里海岸以东 460 海里处。&lt;/p>;&lt;h3>;美国及其盟友警告胡塞武装，因为红海袭击扰乱了全球商业&lt;/h3 >;&lt;p>;声明称，一艘印度军舰“钦奈”号已转向并部署协助该船，并补充说，一架海军飞机于周五飞越了被劫持的船只并与其建立了联系。&lt;/p>;&lt;p>;在最近阿拉伯海地区发生一系列袭击事件后，印度海军加强了对阿拉伯海的监视。&lt;/p>;&lt;p>;亚丁湾和阿拉伯海地区附近的商船劫持和海盗嫌疑人的劫持企图再次出现。经过六年的平静之后，十二月。专家认为，这是因为美国领导的海军部队将注意力转移到红海，以挫败胡塞武装的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;印度海军印度洋地区信息融合中心的数据显示，12月份至少发生了三起劫持事件。上一次此类事件的报道是在2017年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“劫船和袭击事件突然死灰复燃，只能归因于海盗愿意利用这一焦点新德里智库观察者研究基金会海事政策倡议负责人阿比吉特·辛格表示，反海盗海上力量已从亚丁湾转向红海。&lt;/p>;&lt;p>;此前一周后，海军表示已对北阿拉伯海和中阿拉伯海的大量渔船进行了调查，并登上了感兴趣的船只。&lt;/p>;&lt;p>;“印度在整个印度洋地区扮演着网络安全提供者的角色。我们将确保该地区的海上贸易从海上上升到天空的高度，”国防部长拉杰纳特·辛格上个月谈到该地区加强监视时表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度不是美国的一部分-领导的红海特遣部队。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang region says all new religious buildings must ‘reflect Chinese characteristics’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247467/chinas-xinjiang-region-says-all-new-religious-buildings-must-reflect-chinese-characteristics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/9cb793d3-9b39-4567-80c3-c0e3c3400829_2b338994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆居住着大量以穆斯林维吾尔族为主的人口。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新疆地区宣布了一套新的宗教规定，规定所有新建的礼拜场所必须体现“中国特色和风格”。&lt;/p>;&lt;p>; -西部地区是维吾尔族穆斯林人口较多的地区，规定中明确规定，任何改变清真寺现有布局或功能的改造，必须经新疆维吾尔自治区当局批准。&lt;/p>;&lt;h3>;发起支持伊力哈木·土赫提诺贝尔和平奖的国际活动&lt;/h3>;&lt;p>;周四，官方报纸《新疆日报》公布了该地区宗教事务管理条例的修订版。这些变化将于2月生效。&lt;/p>;&lt;p>;规定规定：“新建、改建、扩建、改建的宗教活动场所应当在建筑、雕塑、绘画装饰等方面体现中华民族特色和文化。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他们还首次表示，对宗教教义的解释必须“适应当代中国发展的要求和中华优秀传统文化的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;新规定还包含更少的内容。与2014年发布的上一个版本相比，增加了“极端主义”和“恐怖主义”，但仍然强调打击“分裂主义”的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;中国被指控系统性侵犯该地区少数民族的人权，包括广泛使用再教育营和强迫劳动，以及拆除大型清真寺和其他穆斯林场所。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控引发了美国和其他西方国家的一系列制裁，而联合国在一份报告中表示，其行为“可能构成国际罪行，特别是危害人类罪”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国否认在该地区侵犯人权，并表示其政策旨在打击极端主义和恐怖主义。它还表示，过去十年，新疆经历了“经济的巨大发展”和“人权方面的重大成就”。&lt;/p>;&lt;p>;它还面临着这样的说法，即它已下令全国各地的清真寺取消诸如此类的功能。新疆地区政府发言人在2021年告诉记者，该地区的一些清真寺已经翻新或搬迁，以确保它们“更安全” ”和“位置更合理”。&lt;/p>;&lt;p>;北京中央政府很少对清真寺的改建发表评论，但 2022 年 6 月，国家广播公司中央电视台的黄金时段新闻报道对拆除清真寺圆顶表示欢迎青海省西宁市是“保护传统遗产”的成功范例。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直有控制宗教活动的政策，其中新疆面临着最严格的控制。&lt;/p>;&lt;h3>;中哈共享移民数据，关闭双重国籍之路&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，宗教“中国化”不断推进，习近平主席也多次强调培养中国认同感的重要性新疆的新规定还对大型宗教集会实施了新的控制，这需要至少提前一个月获得当地政府的批准。&lt;/p>;&lt;p>;同时，网上发布的宗教内容必须经过地方政府的审查，宗教团体和机构还必须向当地主管部门报告重大人员变动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，新规定放宽一些限制，包括禁止个人或海外团体向新疆宗教团体进行任何捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;他们现在表示，此类捐赠超过 10,000 元（1,400 美元）必须向新疆宗教事务部报告。当局。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reporters will need Hong Kong transport chief to sign off on access to vehicle registry under overhauled application process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247456/reporters-need-hong-kong-transport-chief-sign-access-vehicle-registry-under-overhauled-application?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/331b6fc5-267c-4908-91cd-1828a795d471_cab7e4c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输部做出了这些更改，作为更广泛的数字化推动的一部分。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;记者需要获得香港交通运输专员的许可才能获取车主的个人信息，当局表示，申请可能会因国家安全或缺乏信息而被拒绝。运输署署长李宗仁周五表示，她将亲自审查媒体机构访问政府车辆登记处的任何申请，以确定“公共利益的利益是否超过车主的权利”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果专员合理地认为批准某项申请将违背国家安全利益，或者可能威胁公共安全或损害公共秩序的维护，则该申请应新指南指出，“被拒绝”。&lt;/p>;&lt;p>;去年六月，终审法院做出了有利于自由制片人包蔡玉龄的裁决，并表示新闻工作是获取官方记录的正当理由，用于批评 2019 年反政府抗议期间警察行动的纪录片的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/05/d6ed57a9-e754-4493-84c6-dcc9c7215cec_9d7dc50f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交通专员 Angela Lee 表示她将亲自审查媒体机构访问车辆登记处的申请。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但从周一开始，媒体机构只能在“特殊情况”下提交申请，获取驾驶者姓名和地址等数据。&lt;/p >;&lt;p>;李委员补充说，她的部门可以在审查过程中咨询其他政府机构，但没有透露批准申请需要多长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“记者或其他行业的人士访问数据时，必须提交一份书面意见，详细说明获取数据的目的、数据将如何使用和公开，以及申请人为确保车主的隐私不被侵犯而采取的措施。” 。 “他们还必须声明他们没有其他方式来获取信息。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，在权衡“公共利益”与车主的利益时，没有“一刀切”的标准。隐私权，并补充说政府将根据具体情况考虑申请。&lt;/p>;&lt;h3>;第一位因在官方登记处进行搜索而被定罪的香港记者赢得上诉&lt;/h3>;&lt;p>;该指南还允许车主或经本人书面同意的人，在出售车辆、提出保险或赔偿索赔、或参加相关法律诉讼时，应通过正常途径提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;其他原因包括提出申请出于追偿费用或贷款支付的目的而提出申请，以及寻求移动被发现侵入私人土地的车辆的许可。&lt;/p>;&lt;p>;这次改组是该部门宣布的一系列数字化举措的一部分允许司机和车主在线续签和申请驾照。&lt;/p>;&lt;p>;专员表示，该部门已根据 Choy 的法律案件开始进行改革。当前系统不再包含自由职业者用于访问注册表的“其他交通和运输相关事宜”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/ac6a2f89-09d8-4aa8-8f3d-b586ef33b5be_d2fde009.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年六月，香港记者包财在赢得最终上诉后站在香港最高法院外。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡女士曾供职于公共广播公司香港电台，因被指控故意向香港电台作出虚假陈述，于 2021 年 4 月被罚款 6,000 港元（766 美元）因她使用汽车登记数据库而被指控。&lt;/p>;&lt;p>;一名治安法官拒绝以新闻为理由进行搜查，最终判定她有罪，这一裁决引发了对该市新闻自由的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官在发现登记处的个人数据从未打算用于此类目的后驳回了她的上诉，但该市最高法院去年认为，客观上最好将严肃的调查性新闻纳入广泛的理由之中。&lt;/ p>;&lt;h3>;法院撤销记者定罪后，香港领导人赞扬司法机构“公平”&lt;/h3>;&lt;p>;运输署助理署长郭慧英周五表示：“法院判决指出，登记处的个人资料涉及隐私权，运输专员有责任管理数据并降低数据被滥用的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门必须确保对数据的访问符合数据库的目的，并且是合法且适当获得的。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门已阻止所有在线申请访问注册表，直至周一。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US readies aid as Japan earthquake death toll nears 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247457/us-readies-aid-japan-earthquake-death-toll-nears-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/2db6454a-e4c7-4478-bd7d-b3d7acecfeef_8088a59e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石川县穴水市的一个港口失事。日本正在与美国就紧急援助进行谈判，暂时拒绝了包括中国在内的其他国家的援助提议。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周五表示，正在准备向日本遭受地震破坏的地区提供军事后勤支持和援助，该地震造成 94 人死亡，迫使约 33,000 人离开家园。导致 200 多人下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;“美国在此支持我们的朋友和盟友应对地震。军事后勤支持、食品和其他物资正在准备中，”美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在社交媒体网站X上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;日本正在与美国就紧急援助进行谈判，但拒绝了美国的援助提议暂时包括中国在内的其他国家。&lt;/p>;&lt;h3>;“相当可怕”：幸存者回忆日本大地震的经历&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不接受其他国家或地区的任何人员或物资援助日本最高发言人林吉正 (Yoshimasa Hayashi) 表示，“考虑到目前的情况以及接收它们所需的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的美国官员告诉路透社，两国政府正在协调美军可能提供的援助。&lt;/p>;&lt;p>;根据芝加哥全球事务委员会的数据，大约有 54,000 名美军人员驻扎在日本，这是美国在海外最大的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;美国武装人员2011年地震中，中国军队深入参与救灾工作，提供24000余名人员、24艘船舶和189架飞机。他们还在 2016 年为九州岛地震提供了援助。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个困难时期，所有驻日美军随时准备支持我们的日本盟友。我们目前无法提供军事支援行动的具体细节，但当我们有更多可以分享的信息时，我们将提供最新信息。”驻日美军表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/dfa7fcc3-c114-431b-8630-7852a38b5b14_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;能登受海啸影响的街道。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;元旦下午，日本西部能登半岛发生7.6级地震，房屋被夷为平地，引发海啸，偏远社区与外界隔绝。&lt;/p >;&lt;p>;随着紧急应对措施从营救转向援助和恢复，日本首相岸田文雄表示，包括台湾和中国在内的各国政府都表示愿意提供帮助并表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;损失情况仍不清楚，由于道路中断和基础设施损坏，救援队很难到达偏远地区。&lt;/p>;&lt;p>;但由于有 200 多人失踪，这场灾难可能比 2016 年地震更为致命，并且可能是自 2016 年地震以来最严重的一次灾难2011 年，日本东海岸发生大地震和海啸。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，受灾严重的轮岛市市长坂口茂表示，可能有 100 多人仍被困在倒塌的建筑物和瓦砾下。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据美国大使馆在 2019 年发布的声明，美国将提供 10 万美元的一揽子援助计划，其中包括毯子、水和医疗用品等资源。日本。&lt;/p>;&lt;p>;通常驻扎在名古屋的艾丁·穆罕默德 (Aydin Muhammet) 等志愿者也正在前往遭受地震破坏的地区，提供力所能及的援助。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以”看到这一点后不要视而不见……我觉得我必须离开，我必须做点什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;至少 120 公顷（296 英亩）的土地似乎也被据日本国土交通省称，地震引发的海啸将导致洪水泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的人士表示，“我们还没有掌握全貌，海啸淹没的地区很可能会蔓延”国土资源省官员对《朝日新闻》表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 05/cfd0d1d8-458c-49c1-b232-aa2ef0aa6afb_53d40593.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其志愿者艾丁·穆罕默德（右）和居住在名古屋的人们为当地人准备食物石川县轮岛地震后避难所内的居民。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京大学研究人员领导的初步调查估计，半岛西海岸海啸的最高点可能已达到比正常海平面高出 4.2 米（14 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;据东北大学海啸专家 Fumihiko 称，第一波海啸可能在地震发生后一分钟内到达能登半岛的最北端今村，几乎没有给居民疏散的时间。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象厅表示，由于潮汐测量仪在最初的地震后立即停止发射数据，因此海啸的细节尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;日本的海岸警卫队表示，正在珠洲市搜寻一名在海啸中被冲走的失踪人员，这是迄今为止第一例已知的海啸潜在伤亡者。&lt;/p>;&lt;p>;即使是企业，幸存者仍然面临着漫长的恢复之路。急于恢复正常营业。地震还让人对日本推动重启闲置核电站的努力产生怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;日本财务大臣表示，日本将从国家预算储备中支出 47.4 亿日元（3,270 万美元）来​​支持地震灾民据媒体报道，铃木俊一周五表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s primary sector workforce sees first increase in decades as migrants back on the farm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247440/chinas-primary-sector-workforce-sees-first-increase-decades-migrants-back-farm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/71c8ab09-0b8e-4332-beaa-532d2a0d369f_2e082a63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着就业市场的恶化，许多农民工已经返回从城市到农村去务农。图片来源：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，中国第一产业就业工人的数量和比例均出现二十年来的首次上升 — — 分析师表示，这一趋势可能会持续下去。制造业和服务业稳步复苏。&lt;/p>;&lt;p>;约 1.766 亿人（占全国就业人口的 24.1%）从事农业、渔业、林业、采矿和其他涉及自然资源开采的活动根据《2023年中国人口和就业统计年鉴》，2022年。国家统计局 (NBS) 最近发布了该数据简表。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年这一数字为 1.707 亿，占 22.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;从2003年开始，该行业的就业人数开始下降，1999年以来，其比例一直在稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一上升可能反映了在严格的限制下，农民工返乡的情况。 2022 年，疫情控制和城市就业市场黯淡，如果其他行业不能通过恢复持续增长来弥补，这种情况可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“它[显示]城市服务业以及中小型企业恒生银行中国首席经济学家王丹表示，企业作为就业的主要创造者，都严重萎缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，这种趋势可能会在短期内持续下去。 ，由于家庭消费的削减继续削弱服务业，制造业无法吸收剩余劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“当服务业恢复时，农民工可能会回到城市，但具体时间未知，”王补充道。&lt; /p>;&lt;p>;解除 Covid-19 管制后，中国经济增长不平衡，房地产市场低迷、出口增长放缓以及商业信心低迷，给消费者信心蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;h3>;农民工助力中国经济奇迹 未来黯淡&lt;/h3>;&lt;p>;新世纪以来，中国快速的城镇化进程，吸引了数以百万计的农村农民工外出务工，为城市发展提供动力&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，2022年，我国农民工数量为29562万人，比上年增加311万人。&lt;/p>;&lt;p>;但他们也是中国就业中最脆弱的群体近几个月来，中国城镇调查失业率稳定在 5% 左右，但其中不包括返乡的农民工。失去或辞掉城镇工作后，青年失业人数也很高，直到政府在 7 月份停止发布年龄分类数据为止，当时超过五分之一的人失业据报道，16 至 24 岁的人失业了。&lt;/p>;&lt;p>;农场回报的增加正值中国劳动年龄人口的减少之际。定义为 15 岁至 64 岁之间的人口，这一人口已从 2014 年 9.97 亿的峰值下降到 2021 年的 8.7556 亿。&lt;/p>;&lt;p>;根据年鉴，第二产业就业人员——通常被理解为制造业是制造业的代名词——占就业劳动力总数的28.8%，而第三产业、服务业则占47.1%。 2021 年的数字分别为 29.1% 和 48%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>