<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Luckin Coffee’s entry into Hong Kong a sign of mainland Chinese brands’ growing dominance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3291984/luckin-coffees-entry-hong-kong-sign-mainland-chinese-brands-growing-dominance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/05d8253e-17c3-4812-b8a5-a9a97b4c37a7_3a3f4b0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞幸咖啡，中国最大的咖啡连锁店已扩展到香港。图片来源：中国新闻社，盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，中国大陆品牌正在香港扩大影响力，在进军海外之前先利用香港试水。&lt;/p>; &lt;p>;瑞幸咖啡自称为“中国的星巴克”，在内地拥有最多的门店，他们表示，瑞幸咖啡的亮相是香港零售业未来发展的一个迹象。&lt;/p>; &lt;p>;瑞幸最近首家分店于尖沙咀美丽华广场开业，标志着其进入目前由美国咖啡连锁店星巴克主导的市场。据当地媒体报道，这家中国咖啡连锁店将在将军澳开设另一家分店。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计内地品牌将继续有兴趣拓展至香港、东南亚甚至欧洲市场。”世邦魏理仕香港零售咨询和交易服务主管劳伦斯·温 (Lawrence Wan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这些内地品牌来说，香港将是一个有趣且具有战略意义的市场，尤其是在高街店铺租金较去年同期大幅下降的情况下。”过去几年的峰值”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府数据，香港 10 月份零售额连续第八个月下降，同比下降 2.9%。与 2023 年同期相比，今年前 10 个月的零售额下降 7.1%，至约 3,123 亿港元（402 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在香港零售业整体低迷的背景下，食品和饮料领域表现出了一定的韧性。根据最新的官方数据，10 月份，非超市销售的食品、酒精饮料和烟草产品的销售额微弱增长 0.3%，达到约 31 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;餐饮业可能仍是主要市场之一。万说，明年的主要租赁驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;香港专业咖啡和茶店的市场明年预计将增长 5.5%，略高于 30 亿港元，明年将增长 5.3%根据数据提供商 Euromonitor International 的数据，到 2026 年，这一数字将达到 31.7 亿港元。报告补充称，到2025年，该领域的人均消费量也将增长5.2%，达到399.50港元，到2026年，将增长5.1%，达到420港元。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，深圳的工艺品啤酒制造商 RichKat Craft Brewing 已涉足该市场，而总部位于上海的儿童和婴儿服装零售商 Balabala 在与&lt;/p>;&lt;p>;RichKat 在香港中环和上环开设了两家酒吧。 Balabala表示，与2018年在香港开设第一家门店时相比，业主将租金降低了20%，之后该公司已在尖沙咀、湾仔和其他一些地点获得了优质地段。&lt;/p>;&lt;据仲量联行称，预计到 2025 年，高街商店和主要购物中心的租金将下降多达 5%。根据该房地产咨询公司的初步估计，今年高街商店的租金上涨了 1.3%，而高档购物中心的租金则下降了 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞幸咖啡进入香港被视为是欧睿国际 (Euromonitor) 饮料洞察经理 Nathanael Lim 表示：“其国际扩张旨在扩大消费者基础。”&lt;/p>;&lt;p>;“价格实惠、创新咖啡口味以及通过移动应用程序便捷订购等功能吸引消费者。”&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，瑞幸咖啡的成功并不能保证，因为香港的咖啡店市场已经充斥着类似的产品。 “从长远来看，持续的产品创新、本地化以及与当地企业建立合作伙伴关系对于瑞幸在海外市场的蓬勃发展至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;随着居民越来越多地跨境消费以扩大美元的价值，林表示，瑞幸咖啡仔细考虑其定价至关重要，因为这是决定其在香港取得成功的主要因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;他援引欧睿国际的全球报告称，消费者担心成本并期望从购买中获得附加值。消费趋势2025 年报告。&lt;/p>;&lt;p>;这当然适用于香港市场，这意味着随着购买决策变得战略性和有意性，消费者计划留出更多钱来储蓄。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guatemalan who set woman on fire in New York subway charged with murder, arson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292105/guatemalan-who-set-woman-fire-new-york-subway-charged-murder-arson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/0098108d-23a1-4336-b5ea-f8d73e30573e_a8dfac5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞巴斯蒂安·萨佩塔被指控焚烧一名妇女在纽约市的火车上死亡。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 33 岁的危地马拉公民周一被指控犯有谋杀和纵火罪，据称他在纽约地铁列车上点燃了一名妇女并眼睁睁地看着她被烧死警方和联邦官员称，上周末，塞巴斯蒂安·萨佩塔 (Sebastian Zapeta) 被捕，大约六小时后，警方称他用打火机点燃了一名似乎在静止的 F 列车上打瞌睡的女子的衣服。科尼布鲁克林岛-史迪威大道地铁站。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，周一，他被指控犯有谋杀和纵火罪。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人于 2018 年未经授权进入美国，后被驱逐出境几天后，危地马拉。美国国土安全部在一份声明中表示，目前尚不清楚他何时非法重新进入。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，布鲁克林男子袭击者与受害者之间似乎没有任何互动，身份尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;萨佩塔已被拘留，目前尚不清楚他是否有律师。警方称，他于周日下午在地铁列车上被捕，当时他的口袋里有一个打火机。他定于周一或周二出庭接受指控。&lt;/p>;&lt;p>;在车站巡逻的地铁工作人员和警察使用灭火器扑灭了吞噬该女子的火焰，该女子于 20 日被宣布死亡。布鲁克林地区检察官埃里克·冈萨雷斯（Eric Gonzalez）在一份声明中表示：“这起可怕犯罪的堕落程度令人难以理解，我的办公室致力于将肇事者绳之以法。” “这种针对弱势妇女的可怕而毫无意义的暴力行为将面临最严重的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;国土安全部声明表示，每当萨佩塔从纽约拘留所释放时，它将再次启动驱逐程序，如果他被定罪，可能会被判处长期监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s US$1 billion investment: a win for Indonesia but also a ‘double-edged sword’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292088/apples-us1-billion-investment-win-indonesia-also-double-edged-sword?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/7f352031-e2e6-40d5-96b9-07fa31c7d646_e3de19c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客检查 Apple iPhone 15日，印度尼西亚巴厘岛登巴萨的一家购物中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚向苹果施压，要求其增加在该国的投资，以便能够销售其最新手机，这一战略似乎已获得回报，承诺投入 10 亿美元，但分析师表示警告称，该国严格的本地内容规则可能被证明是一把“双刃剑”。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚最大经济体于 10 月份禁止销售新款 iPhone 16，理由是苹果未能满足本地内容要求要求一定比例的零部件或生产流程源自国内。作为回应，苹果最初提议向印度尼西亚投资 1000 万美元，后来将报价提高到 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;当雅加达官员仍不满意时，苹果上周表示将投资 10 亿美元据彭博社援引消息人士称，印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 认为这一金额是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司还表示，其供应商之一将在巴淡岛设立一家工厂来生产 AirTags，雇用约1,000 名工人。这家科技巨头预计还将在万隆设立一家制造工厂，并为全国各地更多的开发者学院提供资金，用于研发和培训工人。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚公共政策首席分析师 Dedi Dinarto新加坡咨询公司 Global Counsel 表示，苹果公司的提议表明“印度尼西亚推动本地内容规则和本土制造的努力已开始获得回报”。&lt;/p>;&lt;p>;政府希望印度尼西亚不仅仅是一个国家Dedi 表示，“目标是创造就业机会并加强外国投资者与当地企业之间的联系，特别是在制造业供应链中”。他指出。&lt;/p>;&lt;p>;目前，印度尼西亚对智能手机和平板电脑制造商的成分要求规定，在国内销售的产品应包含至少 35% 的本地制造零部件，并满足政府设定并同意的投资目标.&lt;/p>;&lt;p>;同时分析师表示，对外国公司提出的这些要求可以帮助印度尼西亚培育其国内制造业，并有助于其加入全球供应链的努力，但也可能给这些公司带来挫折。&lt;/p>;&lt;p>;这些规则有可能创造更高的产量印度尼西亚 Permata 银行首席经济学家 Josua Pardede 表示，这可能会降低成本和增加官僚障碍，并指出这可能会降低该国制造产品的整体竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然苹果的新投资方案可以被视为他表示，这是一项重大成就，但它也可能“成为印度尼西亚制造业的一把双刃剑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/32167825-ea3e-4d7e-adc7-443e1c8d1e80_663d1b01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多（右）四月份在雅加达举行的会议上与苹果首席执行官蒂姆·库克（左）交谈。照片：EPA-EFE/印度尼西亚总统府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于苹果这样的投资者来说，失去进入印度尼西亚这样的市场会带来重大风险。分析师表示，这家总部位于加利福尼亚州的科技公司寻求挖掘该国约 2.7 亿精通科技的庞大人口的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;包括韩国三星和中国小米在内的竞争对手科技公司已经投入了大量资金为了在国内制造设备，分别投入了 8 万亿卢比（4.94 亿美元）和 5.5 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，苹果公司仅投资了 1.48 万亿卢比，工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita 在 10 月份告诉记者，指出该公司尚未兑现去年承诺的 1.71 万亿卢比的承诺总额。&lt;/p>;&lt;p>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 在一次会议上表示该公司四月份访问雅加达时表示，该公司将考虑在印度尼西亚建立制造工厂，但目前尚未实现。相反，该公司在该国建立了研发设施，也称为开发学院。&lt;/p>;&lt;p>;但 Agus 在 11 月份表示，这一投资途径可能会被废除，这意味着苹果将不得不制造零部件和应用程序印度尼西亚的内容规则。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚面临的风险也很大，该国的目标是创造就业机会并促进国内制造业，以实现普拉博沃在未来五年担任总统期间设定的 8% 的年增长目标，最终渴望到 2045 年成为高收入国家。&lt;/p>;&lt;p>;“要实现这一目标，需要大量投资，包括外国投资，”Josua 说，并指出印度尼西亚科技行业的收入预计将提供资本、技术以及转变国家经济所需的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;苹果并不是唯一一家首当其冲受到监管影响的外国公司。印度尼西亚此前也禁止销售 Alphabet 的 Google Pixel 手机，理由是类似的缺乏使用本地组件的情况。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚还与其东南亚邻国竞争，包括越南和泰国，苹果在这两个国家的手机制造商明显更大制造设施投资分别为 154 亿美元和 240 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些国家的国内市场较小，但分析师指出，税收优惠和较少的官僚障碍使它们对科技更具吸引力像苹果这样的巨头正在寻求制造出口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12 /24/a6a8a823-d7ce-4a0c-ab60-aef1fa4c8c96_a2445768.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 29 日，印度尼西亚海关官员在万丹机场展示走私的 iPhone 16 Pro Max。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;美国商会 11 月份的一份报告指出，印度尼西亚的本地含量规则对国内生产设定了与该国当前高科技制造能力“不一致”的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“跨国公司”数字和科技公司印度尼西亚在满足政府关于在相对不发达的科技制造业内快速遵守本地含量规则的要求方面面临着重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Permata 银行的 Josua 表示，这是一个“合理的担忧”，因为印度尼西亚“支持高科技制造业发展的基础设施存在相当大的不平等”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，印度尼西亚还需要通过加快官僚改革、发展基础设施和推进人类发展计划来创造更好的投资环境，以满足必要的技能要求，他&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚已成功影响苹果公司调整其在该国的投资策略，但这种情况可能会吓退其他公司，尤其是新进入者，他们可能担心被政府强制遵守其内容分析人士表示，印度尼西亚的老牌企业可能会找到满足这些要求的方法，但这些规则可能会成为新进入者的障碍，并引导他们探索障碍较少的替代市场，Dedi 表示全球的律师。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，印度尼西亚的做法具有促进当地经济发展的强大潜力，但其成功将取决于在监管和创造对外国公司仍然具有吸引力和实用性的商业环境之间取得适当的平衡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Experts gather in Hong Kong to tackle liver cancer together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/experts-gather-hong-kong-tackle-liver-cancer-together/article/3291328/experts-gather-hong-kong-tackle-liver-cancer-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /18/_ALN0823.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教授。仁安医院副总医院经理陈力源于LEAD APAC 2024致欢迎辞。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;LEAD活动云集顶级肝病专家整个亚太地区，为推进肝病诊断和管理提供了重要平台。通过讨论最新的临床证据、新兴趋势、创新解决方案和卫生政策问题，该活动解决了未满足的医疗需求，并促进了该地区的端到端患者护理。&lt;/p>;&lt;p>;与香港合作肝病研究协会 (HKASLD) 和香港肝癌及胃肠道癌症基金会 (HKLCF) 举办的 LEAD APAC 2024 汇聚了来自肝癌或肝细胞领域不同学科的 160 名国际专家肝癌 (HCC) 讨论综合肝病解决方案的临床使用，以促进早期发现和协作护理。  &lt;/p>;&lt;p>;活动开幕时，罗氏诊断亚太区负责人 Lance Little 谈到了该地区 HCC 面临的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“肝癌患者往往在晚期才被诊断出来，这大大减少了他们的治疗选择和预后。”他补充道，相比之下，五年生存率仅为 18%。乳腺癌等癌症的死亡率高达 91%。  &lt;/p>;&lt;p>;“未来还有很多工作要做，特别是因为亚太地区是全球 HCC 发病率最高的地区，中国和越南等国家的发病率是世界平均水平的两到三倍，”他说，补充说，早期发现和跨学科合作都非常重要。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的承诺是与所有利益相关者合作，将诊断技术嵌入亚太地区的医疗保健系统中。拥有有效和高效的诊断对于支持患者的健康之旅、实现早期检测并最终改善结果至关重要。”Lance 说道，并补充说罗氏致力于培育增强肝癌早期诊断和长期管理的平台。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/18/1_241026_0033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;罗氏诊断亚太区负责人 Lance Little 在欢​​迎仪式上倡导肝癌管理领域的合作和进步&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;通过一系列富有洞察力的会议，与会专家讨论了肝癌护理面临的关键挑战，重点是早期发现、跨学科合作和政策改革。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一个关键议题是早期发现，由仁安医院副总医院经理陈力源教授主持，范荣医生和刘兵医生介绍先进的肝癌监测方法，包括 PIVKA-II 和性别年龄 AFP-DCP (GAAD) 评分，用于识别高危患者。他们的见解来自珠海肝癌筛查项目，展示了尖端筛查技术如何提高诊断精度。 &lt;/p>;&lt;p>;在 Michael Ko 博士主持的会议上还讨论了肝癌治疗的政策和资金问题。专家 Pisit Tangkijvanich 教授和 Rashid Lui 博士研究了更强有力的医疗保健政策和报销策略的必要性，以改善 HCC 筛查和治疗的机会。该小组提出，国家医疗保健系统的更大支持将导致整个地区的疾病管理更加有效。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;教授。香港肝脏疾病研究学会（HKASLD）会长黄丽红强调，慢性肝病发病率不断上升是肝癌的主要危险因素。 &lt;/p>;&lt;p>;“在香港，我们在控制慢性乙型肝炎方面取得了进展，但脂肪肝病正在成为一种无声的流行病，”她指出。 “大约 30% 的成年人可能会受到影响，但往往直到出现并发症才意识到这一点。”  &lt;/p>;&lt;p>;她指出了 PIVKA-II 等精准生物标志物的作用，它可能在早期癌症检测中发挥变革作用，特别是对于早期症状难以发现的脂肪肝患者。 &lt;/p>;&lt;p>;教授。黄建议以日本政府支持的筛查模式为指导，他说：“日本已经证明了对高危人群进行主动筛查的好处。在香港实施类似的框架可以通过及早发现肝癌来提高生存率。” &lt;/p>;&lt;p>;“意识和早期发现至关重要，”她说。 “我们需要接触肝脏健康意识可能较低的社区——每个人都应该优先考虑肝脏健康。”  &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/18/241026_0103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色：#999；&quot;>;教授。 Grace Wong Lai-hung 呼吁积极筛查和使用 PIVKA-II 等精准生物标志物来改善肝癌的早期检测。 &lt;/small>;&lt;/div>;“让专家聚集在一起讨论这些变化有助于我们确定最佳治疗方案，”香港肝癌及胃肠道癌症基金会（HKLCF）主席潘东平教授说。 &lt;/p>;&lt;p>;教授。 Poon 还指出了人工智能在推进个性化护理方面的潜力，并指出：“人工智能可以快速处理大量数据集，使我们能够在基因水平上定制治疗方案——这是一种在肺癌中已经出现的有前途的方法。” &lt;/p>;&lt;p>;谈到肝癌治疗的经济负担，潘教授承认患者面临的挑战。  &lt;/p>;&lt;p>;“虽然治疗的可用性不断增加，但负担能力仍然是一个主要问题，因为许多新疗法超出了基本覆盖范围，”他说，建议政府考虑扩大援助计划的范围，为针对肝癌或相关疾病的特定药物治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;他还概述了基金会与制药公司的合作，为可能没有资格获得补贴但仍需要帮助的患者提供财务支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们可以通过汇集资源和数据，加强我们的研究，并希望为所有患者提供更容易获得和更有效的治疗，”他补充道，指的是与大湾区机构的潜在合作。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/18/241026_0115.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色：#999；&quot;>;教授。潘东平解决了肝癌治疗的负担能力挑战，主张扩大补贴和合作，使治疗对患者来说更容易获得和有效。 &lt;/small>;&lt;/div>;随着HKASLD和HKLCF作为LEAD APAC 2024的共同主办单位，黄教授和潘教授相信这次活动为交流肝病预防和筛查策略提供了一个重要的论坛，特别是针对脂肪肝等疾病肝脏疾病，早期干预至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“实施从诊断到筛查、治疗和监测的端到端疾病管理方案是降低 HCC 患病率的关键。这个 LEAD 平台是推动协作和实现变革的基础。”Lance Little 提到。 &lt;/p>;&lt;p>;LEAD APAC 2024 展示了国际合作和共享专业知识在推进肝癌治疗方面的价值，有可能为整个亚太地区的医疗保健制定新标准。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/23/image-(16).png&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小风格=“颜色：#999;”>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s hard to tell’: is Trump serious about Greenland, Panama Canal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292096/its-hard-tell-trump-serious-about-greenland-panama-canal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/5f281aa9-0c26-4c3c-9bcf-9dad3d49d253_6cda5f17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客观看一艘货船通过12月23日，巴拿马城的巴拿马运河。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普威胁要夺取巴拿马运河，重新呼吁购买格陵兰岛，并开玩笑说要吞并加拿大——让世界再次猜测无论他是不是认真的。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国候任总统甚至在返回椭圆形办公室前四个星期就挑战了华盛顿一些最亲密盟友的主权，这突显了他作为全球领袖的资历。 &lt;/p>;&lt;p>;他的言论再次引发了人们对他第一任期以来的担忧，即特朗普最终会对美国朋友比对俄罗斯和中国等对手更加严厉。&lt;/p>;&lt;p>;但是还有人怀疑，亿万富翁特朗普正在寻求影响力，作为“交易艺术”的一部分，而这位前真人秀明星正在抢占头条新闻，以在国内外表现强劲。&lt;/p>;&lt;p>;“这是很难说有多少乔治·华盛顿大学教授、前白宫记者弗兰克·塞斯诺 (Frank Sesno) 表示：“他真正想要的是什么，以及世界各地能听到多少最新的原声摘要。”&lt;/p>;&lt;p>;“他提出了其他建议领导人必须弄清楚什么是字面意思，什么不是字面意思，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;购买格陵兰岛对特朗普来说并不是什么新鲜事。他还提出了在他的第一个任期内购买这个巨大的战略岛屿（丹麦领土）的前景。&lt;/p>;&lt;p>;他在周末任命驻哥本哈根大使时再次推动这一计划，称“所有权和控制权”格陵兰岛对于美国国家安全来说是绝对必要的。&lt;/p>;&lt;p>;但这次他得到了与当时相同的答案，格陵兰岛总理穆特·埃格德周一表示，这个资源丰富的岛屿“不是为了&lt;/p>;&lt;p>;然而，他最引人注目的言论是关于巴拿马的，他猛烈抨击了他所说的对美国船只通过的不公平费用，并威胁要求将巴拿马运河的控制权归还给华盛顿。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普周日表示，如果巴拿马不同意，“那么我们将要求将巴拿马运河完全、迅速、毫无疑问地归还给美利坚合众国”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;他还暗示中国在运河周围日益增长的影响力，该运河由美国于 1914 年修建，旨在连接大西洋和太平洋。根据 1977 年的协议，它被归还给巴拿马。&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺驳回了特朗普的威胁，称运河的“每一平方米”都将保留在巴拿马人手中。特朗普在 TruthSocial 上回应：“我们会看到这一点！”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上周还调侃邻国加拿大，称成为美国第 51 个州将是一个“好主意”——但背景是美国的黑暗背景。威胁征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;塞斯诺表示，其他国家很难知道如何应对特朗普的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“嗯，这显然是一个笑话。或者是吗？塞斯诺说。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，如果你是巴拿马总统，你对这样的事情有何反应？你不能忽视它，你的国家也不会允许你这样做。因此，这些言论的连锁反应是非同寻常的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对美国盟友的严厉对待也与他对美国敌人领导人的反复赞扬形成了鲜明对比，其中包括 2022 年入侵乌克兰的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)。试图夺取土地。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普的言论背后仍然可能有方法。&lt;/p>;&lt;p>;“也许这个信息是针对中国的”，当兰德公司高级政治学家斯蒂芬妮·佩扎德表示，特朗普正在谈论购买格陵兰岛。&lt;/p>;&lt;p>;正如特朗普对北京在巴拿马的影响力表示担忧一样，中国在北极日益增长的影响力及其与俄罗斯的关系“令人担忧”。佩扎德说。&lt;/p>;&lt;p>;但这也可能向丹麦发出一个信号，即“如果你对中国太友好，你会发现我们挡住了你的路”——甚至尽管丹麦和格陵兰岛“非常好的北约盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;也许特朗普知道现实。&lt;/p>;&lt;p>;任何美国“购买”格陵兰岛的计划“不仅在国际法上，而且在更广泛的意义上”都是不可行的。美国一直试图维护的全球秩序，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese EV industry’s lithium demand fuels research into ‘low-quality’ sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291352/chinese-ev-industrys-lithium-demand-fuels-research-low-quality-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/44da0309-290b-487f-9487-875e268f78b4_e3a04060.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的研究人员写了一篇论文研究了从盐湖等具有挑战性的来源中提取锂的创新有效性。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着为中国蓬勃发展的电动汽车行业提供动力的锂需求持续增长且短缺迫在眉睫，科学家们正在探索从丰富但迄今为止尚未开发的资源中提取金属的方法。&lt; /p>;&lt;p>;在同行评审期刊《自然》12 月 11 日发表的一篇论文中，南京大学的工程师评估了正在开发的从海水和盐等“低质量盐水”中提取锂的创新潜力。湖泊。&lt;/p>;&lt;p>;这种金属是电动汽车电池的重要组成部分，也存在于油田和沉积物中发现的水中，但迄今为止从这些来源中提取还不可行。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在论文中表示：“由于锂浓度低且镁锂比高，从这些来源提取锂存在技术挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国是世界上最大的锂精炼国，但它主要来自发现的高浓度盐水南美盐滩下或南部非洲津巴布韦等国丰富的硬岩矿石。&lt;/p>;&lt;p>;为了满足国内对锂矿石的需求，中国矿业公司在津巴布韦建立了开采和加工业务.&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球锂离子电池生产中占据主导地位，生产了全球77%的电动汽车电池。由于担心产能过剩，中国在电动汽车领域的主导地位引发了美国和欧洲的关税和限制。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国锂电池（包括太阳能电池和电动汽车电池）出口总额突破1万亿元人民币（1,390 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在钠离子电池和氢燃料电池等其他新兴技术，但中国研究人员表示，锂离子电池预计将在不久的将来继续占据主导地位，因为其效率和能量密度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该论文称，对电动汽车和可再生能源技术的需求不断增长意味着现有的锂供应最早可能在 2029 年出现不足。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员写道：“在当前情况下，到 2050 年，仅电池行业的预计需求就可能耗尽现有锂储量的 74% 至 248%。”&lt;/p>;&lt;p>;当前获取锂的方法也面临挑战，包括高能他们指出，锂的消耗、温室气体排放、土地扰动、栖息地丧失和地下水枯竭。&lt;/p>;&lt;p>;根据团队的分析，虽然锂可以有效回收，但不足以满足未来的需求，使得探索锂提取的新途径至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员创造了“低品质盐水”这一术语，定义为每升锂含量低于 0.26 克，或者镁与锂的比例高于6.15 – 他们研究的重点。&lt;/p>;&lt;p>;在这些水平上，由于锂浓度较低以及可能共提取其他元素，传统提取方法效率低下。&lt;/p>; &lt;p>;传统方法包括蒸发水以浓缩锂，然后添加有助于提取金属的化学物质，同时留下不需要的离子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国团队研究了最近的研究中国和国际已取得的进展研究人员正在寻找处理低质量盐水的方法，包括开发预浓缩方法以简化加工和直接提取。&lt;/p>;&lt;p>;成都理工大学的一个研究团队正在探索他们研究的一条途径的目的是通过改进的沉淀方法去除更多的镁并最大限度地减少锂的损失。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，成都大学团队的结晶-沉淀方法表明，它可以去除镁，同时将锂的损失限制在0.4/%。南京大学的研究人员还研究了基于溶剂萃取的方法，该方法涉及将盐水与专门溶解锂的溶剂混合，然后使用其他溶液将其回收。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组报告称，这种方法在青海省西北部的一个盐湖中得到应用，实现了超过 65% 的锂提取效率。&lt;/p>;&lt;p>;研究中概述的其他方法使用过滤膜进行物理分离使用压力梯度以及差异来取出锂浓度或电场，或基于离子特性的电化学技术。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员得出的结论是，优化锂提取的策略组合是“理想的”，例如使用不同的提取方法和可再生能源，或结合通过海水淡化等工艺提取。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预测，通过在这些领域的持续研究和开发努力，从低质量盐水中提取的锂将成为可持续锂生产和使用的重要贡献者，”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这，在反过来，将确保能源存储系统的可靠供应，并促进全球向更清洁、更可持续的能源未来转变。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodian man gets 31 years in jail for gunning down young couple over petty dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292091/cambodian-man-gets-31-years-jail-gunning-down-young-couple-over-petty-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/24/96f167ad-9ad1-4cd5-946e-8e6cd3cb5962_63ca56de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨商人 Srey Sina 因杀害一对年轻夫妇而被判处 31 年监禁。照片：YouTube/KampucheaTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名柬埔寨房地产企业家因高调杀害一对年轻夫妇而引发公愤，周一被判处 31 年监禁。&lt;/p>;&lt; p>;金边市法院表示，该判决是对 Srey Sina 所犯罪行的最高刑罚，并责令其向受害者家属支付超过 200 万美元的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;Srey Sina, 51、 6 月 17 日，他在首都金边干预邻居之间的财产纠纷时枪杀了 27 岁的 Long Lysong 和他 25 岁的未婚妻 Khin Kanchana，被判有罪。另外两名 20 岁出头的受害者在事件中受了轻伤，视频监控摄像头拍下了这一幕，这段视频在网上广泛流传。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，Srey Sina 告诉警方，他对 Long Lysong 的粗鲁言论感到愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;此案之所以引起广泛关注，不仅因为看似无端杀害一对即将结婚的夫妇以及由此引发的小纠纷，还因为犯罪嫌疑人拥有“Oknha”的头衔，一个授予向政府捐赠大量资金的商人的荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;Srey Sina 于 12 月 6 日开庭审理，因两起杀人事件被判处 15 年监禁，并责令向美国支付赔偿金向遇难者家属每人提供100万美元。柬埔寨没有死刑。&lt;/p>;&lt;p>;在两名受伤受害者的案件中，他因企图杀人和未经授权使用武器而被判处15年监禁，并被勒令向他们支付赔偿金。他还因侵入私人住宅而被判处一年监禁并缴纳罚款。&lt;/p>;&lt;p>;Oknha 头衔通常与有影响力的大亨联系在一起，他们被认为是执政的柬埔寨人民党的盟友。执政近四十年。大约有 1,300 名头衔持有者，其中大多数与嫌疑人一样都不是公众人物。&lt;/p>;&lt;p>;传统观点认为，持有头衔的富人可以不受惩罚，这是一种摆脱困境的方式。免狱卡或逃避政府监管的一种方式。即使在斯雷·西纳被捕后，人们仍相当怀疑他是否会受到任何严厉惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;政府高级官员在公众反应后公开谴责了这些杀戮。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cancels passports of activist Ted Hui and 6 other fugitives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292092/hong-kong-cancels-passports-activist-ted-hui-and-6-other-fugitives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 10:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/24/c54e06bb-7de9-4635-8def-5eddb5a07791_beed4d7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士许志峰。图片：Facebook/Ted Hui Chi-fung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港已吊销活动分子 Ted Hui Chi-fung 和其他六名国家安全案件通缉犯的护照，并禁止任何人资助他们，这是该市第二十三条赋予的权力下的第二起此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二宣布，保安局局长邓炳强已将七名逃犯列为潜逃者。危害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;它还制定了多项规定，适用于前立法会议员许志峰和郭永亨、律师任建锋、活动人士郭凤仪-易先生、袁恭仪、许永廷及萧南。&lt;/p>;&lt;p>;这些规定包括取消香港护照，以及禁止提供与以下活动有关的资金和活动&lt;/p>;&lt;p>;郭律师、任律师也被暂停执业资格，袁律师被暂时免去董事职务。&lt; /p>;&lt;p>;6月，对另外六名逃犯采取了类似措施——罗冠中、工会成员蒙少达、刘祖德、郑文杰、约翰尼霍家智和蔡明达。&lt;/p>;&lt;p>;香港《基本法》小宪法第 23 条规定的《维护国家安全条例》于 3 月颁布，作为国内国家安全立法的对应条款。北京将于2020年对这座城市实施。&lt;/p>;&lt;p>;安全局长唐、警察局副局长简启恩和警察国家安全局总警司李桂华预计将在一次会议上解释这些措施。上午 11 点举行新闻发布会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs these laws to close child protection loopholes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3291310/hong-kong-needs-these-laws-close-child-protection-loopholes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/45897656-f4a8-4127-a756-8ca36262565c_bd8ce853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据社会福利该部门的儿童保护登记处报告称，从 2020 年到 2023 年，香港虐待儿童案件有所增加。最常见的虐待类型是身体虐待。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港今年早些时候通过了一项法律，强制报告虐待儿童事件，这应该会极大地造福于这座城市的弱势群体。通过履行《联合国儿童权利公约》规定的其中一项义务，该法律表明香港认真对待儿童保护。不过，还有很多工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;根据社会福利署儿童保护登记处的统计，虐童个案已由2020年的940宗增加至2023年的1,457宗。身体虐待（602 起，占 41.3%），其次是性虐待（509 起，占 34.9%）和忽视（310 起）。件，占21.3%）。&lt;/p>;&lt;p>;在涉及未成年受害者的性虐待案件中，有45起是在网上认识施暴者的。这比上一年增加了 15%。大多数受害者年龄在 12 至 16 岁之间，最小的只有 9 岁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，大多数案件从未曝光。香港大学社会工作者研究员克林顿·埃默里教授估计，2021 年只有 1% 的虐待儿童案件被报告。据《中国日报》报道，“虐待儿童很大程度上是社会边缘家庭的现象，这些家庭因受教育程度低和收入低而受到限制”。因此，警钟已经敲响，必须被听到。&lt;/p>;&lt;p>;儿童事务委员会于 2018 年成立，旨在成为变革的引擎，由布政司陈国基担任主席，必须显示其价值说服政府需要制定三项新的儿童保护法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/6a34b433-148f-45da-9eb4-9c22ec7696cd_d6bcb8b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在旺角游乐场玩耍今年8月。香港需要三项新的儿童保护法。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最简单的改革是英国一些人所说的“灰姑娘法”——该国严重犯罪法的一部分——旨在消除心理痛苦。 《联合国儿童权利公约》要求儿童在情感上和身体上都受到保护，而香港在这方面却欠缺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港有虐待儿童法——《侵害人身罪条例》第 27 条– 基于早期的英国条款，但它并没有像其对应条款一样进行现代化改造，并且没有发挥应有的作用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管现行法律在儿童遭受身体虐待时运作良好，它在没有明确的证据，例如瘀伤、割伤或发红。孩子的情感发展可能会因常见的磨难而受到威胁或损害，而这些磨难几乎没有提供任何保护。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果一个孩子因持续受到恐惧、欺凌、忽视而受到心理虐待，孤立或成为替罪羊，可能会产生严重后果。除了低自尊之外，还可能导致行为和认知问题，而对此几乎不需承担任何责任。&lt;/p>;&lt;p>;英国在 2015 年颁布“灰姑娘法”时，对儿童的持续情感虐待被明确定为刑事犯罪。可能造成心理伤害或痛苦的故意残忍行为构成犯罪。现在，任何对儿童造成伤害或不必要痛苦的人都将受到起诉，无论伤害是身体上的还是心理上的。香港必须紧急跟进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/fc5a7008 -f169-4ce1-b443-b7708691638f_8342a994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;如果一个孩子因持续受到恐惧、欺凌、忽视、孤立或成为替罪羊而受到心理虐待，可能会产生严重的后果。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，香港法律改革委员会建议设立一项新罪行，即“未能保护儿童或弱势人士，导致儿童或弱势人士死亡”或因非法行为或疏忽而造成严重伤害”，人们对此寄予厚望。 2013年，五岁的杨志伟惨死，他患有先天性唐氏综合症，并吸食了大人留在家中的麻醉品，这一事件至今令人记忆犹新，委员会建议的改革也是相应的回应。&lt;/ p>;&lt;p>;尽管法律改革委员会小组委员会主席阿曼达·惠特福特表示，拟议的罪行将“发出一个明确且明确的信息，即对违法行为采取零容忍”。虐待儿童和弱势群体”，但尚未写入法典，这是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;英国在2004年通过了类似的法律。希望委员会的提案能最终在明年得到实施。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/be6a5bd8-7481-4ab4-bb53-5ec19a965489_c6c9ceda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港尚未将性诱骗定为刑事犯罪：图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019 年，法律改革委员会注意到儿童面临互联网性掠夺者的危险，呼吁将“性诱骗”定为犯罪，但这也没有实现。社会福利署的统计数据显示，问题正在恶化。所有涉及儿童的性信息形式都必须被定为犯罪。这项改革也必须在 2025 年优先考虑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近取得了一些进展，但儿童仍然面临着现有法律无法充分防范的危险。强制报告法表明政府中的一些人很关心，但现在必须尽最大努力保护我们的孩子。香港必须在2025年全面启动刑法打击虐待儿童行为。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Revolution, elections and a baby hippo, this was the year in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292087/revolution-elections-and-baby-hippo-was-year-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/7af01c68-133f-4f46-9a03-f338d4a0f8b4_e197669a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生和其他活动人士携带9 月 5 日，孟加拉国达卡举行抗议游行，纪念前总理谢赫·哈西娜在大规模起义后下台一个月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;学生革命在孟加拉国。对印度曾经无懈可击的纳伦德拉·莫迪来说，这是一次令人震惊的选举谴责。新加坡罕见的腐败定罪以及日本和韩国的政治混乱。 2024 年的亚洲充满动荡和意外。&lt;/p>;&lt;p>;有些事态发展更容易预测。尽管普通民众在生活成本上涨的压力下苦苦挣扎，但亚洲的富豪们却变得更加富有。诈骗者不断打击亚洲公众，朝鲜拥有核武器的领导人金正恩继续挑衅其南方邻国，缅甸军政府拒绝交出权力——尽管随着该国内战的持续，其损失正在不断增加。&lt;/p>;&lt;p >;今年又是亚洲环境最辉煌的一年，但没有一个国家愿意听到这样的情况：有记录以来最热的天气、有史以来最大的降雨、最猛烈的风暴……从印度到日本，亚洲都在争相报道洪水、恶劣的空气和酷热。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不全是厄运和阴郁。泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 令新加坡着迷，一部关于衰老的电影让亚洲观众落泪并入围奥斯卡候选名单，而泰国动物园里的一头胖乎乎的河马则引爆了互联网。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月，孟加拉国总理谢赫·哈西娜在学生主导的大规模抗议活动中出动安全部队，造成数百人死亡。这次镇压却适得其反。 8 月 5 日，在因有争议的就业配额引发的抗议活动升级为要求结束她执掌国家的 15 年腐败丛生的任期后，她逃往印度。&lt;/p>;&lt;p>;随着哈西娜的忠诚者被赶下台，自我放逐后，诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府的任务是恢复法律和秩序，并为新的选举铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;来年对于孟加拉国，明年可能举行民意调查。然而，随着内讧愈演愈烈，公众将注意力重新转向通货膨胀和就业，临时政府迄今为止所表现出的善意正显示出耗尽的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/372d0a7b-e4ac-44e2-abad-f720c9b238dc_c6472b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理纳伦德拉·莫迪的裁决印度人民党失去了印度议会的绝对多数席位。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;世界上最大民主国家印度的选举在夏季带来了意外，总理纳伦德拉·莫迪领导的执政党印度人民党 (BJP) 落败其在议会中绝对多数。这使得莫迪依赖地区政治盟友的支持才能连续第三个任期。反对派印度集团侵入了印度人民党的印地语中心地带，使人们对莫迪曾经对公众的无懈可击的控制力以及他和他的政党所宣传的强硬印度教民族主义议程的吸引力产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，莫迪是第二位赢得三届任期的印度领导人。他还仍然是世界上增长最快的主要经济体的管理者，该经济体正在为唐纳德·特朗普(Donald Trump)重新掌权做好准备，看看关税威胁是否会帮助他的国家进行更多工厂搬迁，或者对印度商品征收巨额关税，从而损害它。&lt;/p>; &lt;p>;其他方面，印度大亨高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 于 11 月被美国检察官以贿赂罪起诉，被指控为获取太阳能向印度官员行贿超过 2.5 亿美元供应合同。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦仍深陷政治不稳定之中，在 1 月份被判腐败罪后，被监禁的前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 的支持者与警方时不时发生冲突，要求释放他。&lt; /p>;&lt;p>;二月份，巴基斯坦人的民意调查因涉嫌军方干预而受到损害。隶属于汗所在政党巴基斯坦正义运动党的独立候选人赢得了多数席位，但汗并未获得议会多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;选举两周后，巴基斯坦穆斯林联盟 (N) 领先前总理纳瓦兹·谢里夫和比拉瓦尔·布托领导的巴基斯坦人民党宣布将组建政府。出狱后，汗聚集了支持者，这种持续的影响使他迅速获释的可能性越来越小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/1aad7767-4c38-47bf-8d21-ded83e19791b_5d5887c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新任总理5 月 15 日，黄循财（左）与国务资政、前总理李显龙在新加坡总统府举行宣誓就职仪式。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;黄循财于 5 月成为新加坡第四任总理，这是新加坡自 1965 年独立以来的第三次领导层换届。现年 51 岁的黄循财接替了领导新加坡的李显龙近二十年。这次期待已久的权力交接是在明年 11 月举行的下一次大选之前，执政的人民行动党面临更加激烈的政治竞争之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，前交通部长 S Iswaran 承认收受礼物罪。公务员。这起席卷全国的丑闻与商人王明成（Ong Beng Seng）和林国胜（Lum Kok Seng）有关，前者曾在新加坡一级方程式大奖赛上共事，后者是一家参与火车站工程的建筑公司董事，而伊斯瓦兰担任交通部长时。这些礼物包括几瓶豪华葡萄酒和威士忌、新加坡 F1 大奖赛门票、一张飞往多哈的商务舱机票和一辆 Brompton 自行车。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，新加坡成为东盟国家羡慕的对象。它成为美国流行歌星泰勒·斯威夫特 Eras 巡演中唯一的东南亚站。但一项帮助斯威夫特世界巡演来到新加坡的国家拨款引发了一些同样热衷于“斯威夫特经济学”的邻国的愤怒和争论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >; 前国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在 2 月份的大选中获胜，总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 加入普拉博沃的行列，成为副总统。尽管维多多很受欢迎并享有“基础设施总统”的头衔，但他在卸任时仍面临着民主倒退的一些批评。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚也与科技巨头苹果公司发生了来回争执，禁止销售新产品iPhone 16 于 10 月因未能满足该国的内容要求而被下架。上个月，政府拒绝了这家总部位于加州的公司的 1 亿美元投资提案，称其投资不足且不符合苹果公司在其他东南亚国家的承诺。然而，苹果公司后来做出了 10 亿美元的承诺，据报道普拉博沃上周批准了这一承诺。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;日本政治以其稳定的可预测性而闻名，但在突然之间就进入了未知世界日本首相石破茂十月份的选举赌博适得其反，导致执政的自民党失去多数席位，并结束了近七年的执政生涯。这次民意调查是在自民党陷入腐败丑闻后举行的，导致前首相岸田文雄让位给石破。&lt;/p>;&lt;p>;气候危机也给日本留下了深刻的印象，创纪录的降雨量和创纪录的气温夺走了人们的生命和生命。造成混乱，富士山山顶直到11月才下雪，这是130年来最晚在山坡上降雪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尹总统12 月 3 日，石烈试图平息批评者，出人意料地宣布戒严令，震惊了世界。尹坚称，他的戒严令是保护国家免受他声称与朝鲜密谋的反对派势力侵害的合法努力。但此举失败了，他现在面临着因自我政变企图而遭到弹劾，这场政变几乎破坏了数十年的民主进步。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以金正恩为首的隐居政权出人意料地发出了估计俄罗斯有10万军队参加乌克兰战争。在这一年里，莫斯科成为平壤新的最好的朋友，向朝鲜提供防空导弹、从监视卫星到潜艇等军事技术，甚至提供一百万桶石油，以换取朝鲜的武器和军队。&lt;/p>;&lt;平壤取消了与首尔的所有经济合作，并炸毁了连接其与韩国的部分具有深刻象征意义的道路。金正恩还明确表示，他拥有“消灭”韩国的合法权利，而他的官员则谴责首尔使用无人机投放反政权宣传传单，警告采取军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;首尔国家情报院也不甘示弱，大声暗示金正恩正在寻求替代医学来解决与体重过重、压力以及大量吸烟和饮酒有关的健康问题。不出所料，人们再次猜测他的小女儿金珠爱、妹妹金与正或其他人是否会取代他成为最高领导人。金正恩和美国当选总统唐纳德·特朗普之间有可能会面吗？观看此空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/269248fc-f2ee- 4ea9-ac85-68e52ebe17e6_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月份，中国海警船向一艘前往南海仁爱礁执行补给任务的菲律宾补给船发射高压水枪。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与中国在南海的海上对抗继续成为菲律宾的新闻议程。双方驳斥了协议的关键细节后，7月份达成的解决争端的协议在数小时内就宣告破裂。为了对抗北京，马尼拉与盟友建立了更深层次的联系，包括与美国签署情报共享协议以及与日本签署共同部队部署协议。&lt;/p>;&lt;p>;犯罪活动也主导了该群岛的活动。当臭名昭著的前市长郭爱丽与中国间谍活动有关的新证据出现时，国会对菲律宾各地犯罪企业网络的高风险调查发生了戏剧性的转变，引发了对外国渗透和选举干预的警报。&lt;/p>;&lt;p>;副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 威胁称，她可以雇佣一名刺客刺杀总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr)，后者称这一威胁，引发了一场政治风暴。 “令人不安”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾不仅受到托拉吉、特拉米、康雷和银星等大型热带风暴的袭击，还目睹了坎拉翁山的喷发，喷发了大量的热火山灰和气体，迫使居民人员疏散，学校关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在越南，一场反腐败行动中，房地产大亨张美兰因银行贪污 125 亿美元。在穆斯林占多数的马来西亚，由于涉嫌与以色列公司有联系而遭到抵制，导致星巴克、肯德基和麦当劳的销售额大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在泰国亿万富翁他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 带着女儿 Peatongtarn 惊人地重返权力中心。总理，但春武里动物园里那只矮胖的河马宝宝 Moo Deng 却抢走了全世界数百万人的风头和心。席卷东南亚票房的泰国电影也引发了 TikTok 的“忍住不哭”热潮，并于 12 月入围明年奥斯卡最佳外语片。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China funeral home asks job seekers to spend 10 minutes in morgue, sparks public amusement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291338/china-funeral-home-asks-job-seekers-spend-10-minutes-morgue-sparks-public-amusement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/9dd91e71-e40a-4bcd-9f22-e9f56c360f4b_2db7a3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一家殡仪馆要求求职者在冰冷的太平间呆上 10 分钟以获得考虑的资格在网上引发了很多笑话。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家殡仪馆因招聘月薪2,200元（302美元）的“太平间经理”职位而在网上引发热议，该职位要求应聘者在冰冷的太平间呆上10分钟，才有资格接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;12月11日，来自中国北方山东省乳山市的一位网友在网上发布了独特现场的详细信息乳山新麦克人力资源有限公司在招聘过程中进行的测试。&lt;/p>;&lt;p>;根据乳山市人力资源和社会保障局12月6日发布的招聘信息，该职位要求&lt;/p>;&lt;p>;申请者须具有乳山市常住户口。&lt;/p>;&lt;p>;符合24小时轮班制，男性，年龄不超过45周岁，初中及以上文化程度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;位置是为期三年的合同，并要求申请人支付 70 元（10 美元）考试费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/16564d3f-a88f-408b-9ecd-5edfd0468307_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;需要工作的殡仪馆职位希望在太平间度过时光的人的月薪为 302 美元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全面的招聘流程包括停尸房测试、结构化面试、背景调查、体检和六个月试用期等几个阶段。&lt; /p>;&lt;p>;乳山市殡葬服务中心的一名工作人员告诉东方商报：“这个特殊要求只是一种测试方法，因为有些人有强烈的禁忌或害怕在这样的环境中呆太久，但我们的工作需要专人负责。”谁可以在房间里停留超过10分钟。”&lt;/p>;&lt;p>;进一步详情显示，该职位月薪为2200元，税后缴纳社保后，还有夜班津贴。&lt;/p>;&lt;p>;但角色基于签订合同，不提供“编制”，这是一种确保稳定、终身工作的福利。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少候选人申请了这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓氏的消息人士王先生拥有丰富的具有西南地区殡仪馆管理经验的王先生告诉积木新闻，这种现场测试可能是为了评估应聘者的心理承受能力，尽管这看起来不道德。&lt;/p>;&lt;p>;“在实践中，像遗体管理、火葬场等岗位因为他们是专业的，所以工作的工资比普通员工高。可以做专业的心理测试，或者设置实习期，但这种面试前的现场测试是不合适的。”&lt;/p>;&lt;p>;据智研咨询统计，中国殡葬服务市场规模从1695亿元（ 2015 年的 22 亿美元）到 2022 年将达到 3102 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/06e34f4c-9cfc-465e-84a6-fa6df18fc2b1_77691a1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;致命生意：中国的葬礼近年来，服务业不断扩大。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，全国殡葬服务机构有4605家，其中墓地服务企业占比最大，达到57.84%。&lt;/p>;&lt;p>;广告在网上引发一片笑声。&lt;/p>;&lt;p>;有网友调侃：“这比采访10个活人强多了。”至少他们没有让我在火葬场待10分钟！”&lt;/p>;&lt;p>;“你从来没有工作过？死人不可怕，因为参加工作后，你的委屈比鬼还重。”&lt;/p>;&lt;p>;有人指出，2200元的工资太低，缺乏吸引力：“我可以呆10个小时，只要给我一本书和一瓶水就可以了。但工资太低了。”&lt;/p>;&lt;p>;“阻碍你的不是恐惧，而是工资。”另一位人士说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>