<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-Abercrombie CEO Mike Jeffries charged with trafficking male models for sex parties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283437/ex-abercrombie-ceo-mike-jeffries-charged-trafficking-male-models-sex-parties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/6aeab8ed-acd3-40b1-8cdc-04350eb36727_a34b7155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Michael Jeffries 在一次会议上讲话2009 年 1 月在纽约举行的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Abercrombie and Fitch 服装帝国前首席执行官已被捕，并被指控为世界各地的性派对贩运男模特美国检察官周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;前首席执行官迈克·杰弗里斯 (Mike Jeffries)、他的合伙人马修·史密斯 (Matthew Smith) 以及两人的中间人詹姆斯·雅各布森 (James Jacobson) 据称使用“选角沙发”策略来培养有抱负的男模特参加性派对，而受害者在这些派对上他们被带到杰弗里斯和史密斯的家里，以及远至英国、法国、意大利和摩洛哥的活动场所，其中一些人被给予了伟哥检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;“起诉书多次指控，当男性不同意或无法同意时，杰弗里斯和史密斯对这些男性进行或继续对他们进行测试，从而侵犯了他们的身体完整性。”美国检察官布伦·皮斯 (Breon Peace) 在媒体吹风会上表示：“他们花费了数百万美元建设大型基础设施来支持这一行动，并保持其保密性。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/7f53dbaa-4bc0-4cc3-a452-5afab71a450f_728802dd .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国检察官 Breon Peace 在关于 Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Mike Jeffries 性交易指控的新闻发布会上发表讲话和卖淫指控，周二在纽约。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;皮斯说，这三人还被指控犯有州际卖淫罪，他们利用“武力、欺诈和胁迫手段贩运这些男子以获取性满足”。 &lt;/p>;&lt;p>;“被告在面谈过程中采用了转介系统，在男性参加之前没有告知他们性活动的细节，包括性活动的全部范围和性质。美国检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们让这些男人相信参加这些性活动可以获得与阿伯克龙比 (Abercrombie) 做模特的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;15 名匿名受害者指控文件中提到了这一点，但检察官表示，所指控的犯罪规模可能要大得多，并呼吁目击者或受害者挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的逮捕对于那些有抱负的男模特受害人来说具有里程碑意义这些人的迫害，”涉嫌犯罪受害者的代理律师布列塔尼·亨德森 (Brittany Henderson) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们争取正义的斗争并没有就此结束。我们期待追究 Abercrombie and Fitch 的责任，因为他们助长了这种可怕的行为，并确保这种情况不会再次发生。”她在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/2d927fbf-bcaa-4c21-976a-d33f47fed506_cf55dc90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;商店橱窗反映了 2017 年 5 月纽约第五大道 Abercrombie &amp; Fitch 商店的街景。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该案件源于 2023 年 BBC调查《Abercrombie Guys: The Dark Side of Cool》中，几名男子公开表示，他们为据称由 Jeffries 举办的性活动签署了保密协议。&lt;/p>;&lt;p>;Abercrombie and Fitch 此前曾表示，他们“感到震惊和震惊”公司文件显示，杰弗里斯于 2014 年离开 Abercrombie，带着价值 2500 万美元的金色降落伞。&lt; /p>;&lt;p>;皮斯表示，他没有证据表明犯罪行为发生在公司范围内。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里斯和史密斯将在佛罗里达州西棕榈滩的联邦法院出庭，而雅各布森则于威斯康星州并将在明尼苏达州圣保罗的联邦法院首次出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers question need for HK$700 million gallery on prime site to showcase projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283435/hong-kong-lawmakers-question-need-hk700-million-gallery-prime-site-showcase-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/db6b2c7e-fd08-452f-b082-7925e14d73ea_4fb735bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划将新田地区打造成科技中心。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法者对政府提议在黄金地段建造耗资 7 亿港元（9,000 万美元）的展览馆以展示包括北方都会区在内的重大发展项目提出质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;在当局透露将申请 300 亿港元的资金后，他们周二还敦促政府降低靠近中国大陆边境的新田科技城一期开发的成本。 &lt;/p>;&lt;p>;争议的焦点是政府计划斥资约6亿至7亿港元在湾仔北海滨设立画廊，展示重大项目，例如北部都会区和大屿山附近的一项大型填海工程。&lt;/p>;&lt;p>;政府为科技城第一阶段发展计划的300亿港元财政拨款中已包括了画廊的资金。&lt;/p>;&lt; p>;香港工商专业联盟主席卢伟国议员质疑政府在此兴建画廊是否充分利用黄金地段。&lt;/p>;&lt;p>;“画廊的场地非常很有价值。”他在立法会发展事务委员会会议上表示。 “关于画廊建设的讨论也没有足够的细节。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员张新宇回应了罗对缺乏信息的担忧，并指出政府在一份提交的文件中有一段关于该计划的内容&lt;/p>;&lt;p>;“我对画廊和新田科技城项目的捆绑资金感到担忧，”他说，并呼吁政府提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郑永舜呼吁政府考虑在现有的中环展城馆中展示以城市规划和基建发展为主题的项目，而不是新建一个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/65ac4286-0d45-4819-aeef-fe0ef83337af_fb80104b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展局常任秘书长何佩玲承认与画廊有关的文件“相对简单”并承诺稍后透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会根据立法者的关注，将画廊和新田科技城项目的资金分开。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;何还表示，政府将研究将规划中的画廊与城市画廊合并的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;科技城将占用超过 600 公顷的土地，专门用于北部大都市，这是一个新的商业和住宅区占地3万公顷。&lt;/p>;&lt;p>;科技中心首轮开发占地约158公顷，其中约43公顷为创科用地，约8.5公顷为物流用地，并提供5,500至6,000个公屋单位。 &lt;/p>;&lt;p>;居民预计从2031年开始入住。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员敦促政府降低科技城的开发成本，而其他议员，包括行政会议召集人叶刘淑仪淑仪对正在进行的司法覆核表示关注。&lt;/p>;&lt;p>;何表示发展局会在每个阶段寻求法律意见，并加强政府在合约内的保障。&lt;/p>;&lt;p>;她表示表示合同可能包括法律挑战可能带来的各种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;社工谢世杰于八月提出司法挑战，试图推翻环保部门批准该项目的决定。影响报告。他辩称，此举违反了《环境影响评估条例》，且缺乏公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《华盛顿邮报》，他与质疑相关的法律援助申请已经等待了77天，但尚未获得批准。已获得批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Institute of AI for Science at CityUHK leads AI-driven research with academic and industry partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/article/3283352/hong-kong-institute-ai-science-cityuhk-leads-ai-driven-research-academic-and-industry-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /22/PR_Photo_1_0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）浦银国际控股有限公司首席执行官贾洪睿博士；中国科学院香港科学创新研究院执行院长郝银星博士；马蔚英教授、香港特别行政区政府创新科技及工业局工业处处长(创新及科技)葛明博士、城市大学校长张莉莲女士、博伊校长、教务长兼副校长李振声教授；香港城市大学高级副校长（创新及企业）杨教授；香港城市大学副校长（研究）岑安德森教授； Berxel Photonics 董事长兼创始人 Constance J. Chang-Hasnain 教授；郭建奎先生，速瑞国际有限公司首席执行官； &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;继10月21日签署一系列谅解备忘录后，科学人工智能的发展得到了显着推动，标志着新的香港人工智能科学研究所（HKAI-Sci）在香港城市大学（CityUHK）成立。&lt;/p>;&lt;p>;HKAI-Sci将促进创新并培育深科技初创企业在计算机科学、数据科学、统计和生物信息学专家与行业、政府和学术界合作的协作环境中。&lt;/p>;&lt;p>;学术界和行业合作伙伴包括（按字母顺序排列）：&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_2_0.jpg?itok=Ft0Sa4qe&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港城市大学与 HKAI-Sci 的学术和行业合作伙伴签署谅解备忘录。&lt;/small>;&lt;/div>;利用香港城市大学在科学相关学科的优势，HKAI-Sci 将推动“人工智能作为一门科学”和“人工智能促进科学”，创造了具有深远全球影响的革命性技术。&lt;/p>;&lt;p>;HKAI-Sci 符合香港特区政府在香港建立强大人工智能生态系统的愿景。香港特别行政区政府创新科技及工业局副局长。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_3_0.jpg？ itok=gEvKbsm8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张女士&lt;/small>;&lt;/div>;张女士见证了香港人工智能科学联盟的成立仪式及谅解备忘录10月21日与香港城市大学校长签署仪式。&lt;/p>;&lt;p>;张女士在仪式上表示，今年的诺贝尔物理奖和化学奖凸显了人工智能在突破科学界限方面的关键作用，使香港人工智能科学奖倡议显得更加及时。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_4_0.jpg？ itok=YwIcOZcK&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Boey教授&lt;/small>;&lt;/div>;“在人工智能驱动的数据计算新时代，城市大学致力于Boey教授表示：“通过与学术界和工业界合作伙伴的密切合作，将其杰出的研究成果转化为应对全球挑战的创新解决方案。”他还强调了HKAI-Sci如何与政府将香港转变为国际创新中心的政策相结合。 &lt;/p>;&lt;p>; 香港人工智能科学学院候任院长表示，香港城市大学将营造开放包容的研究环境，鼓励创新思维和跨学科合作。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_5_0.jpg？ itok=j-mUTQMO&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马教授&lt;/small>;&lt;/div>;“通过与学术界和工业界合作伙伴建立协作网络，我们将共同推动人工智能在科学领域的创新和应用，培养具有全球视野的科技创新人才。” &lt;/p>;&lt;p>;人工智能和科学领域的知名学者以现场或预先录制的方式发表贺词，庆祝香港人工智能科学中心的成立，并强调与该研究所的未来合作。 &lt;/p>;&lt;p>;西北大学教授，美国、德国、意大利、欧洲和印度国家科学院、美国哲学会、美国国家工程院、美国艺术与科学院院士，和美国国家发明家学院强调，为了充分利用人工智能在科学领域的应用，拥有良好网络的跨学科团队至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>; 清华大学人工智能产业研究院院长、中国工程院院士表示，相信香港城大与AIR即将成立的联合研究中心将打造新的人工智能产业研究院。创新范式和新基础，培养人工智能科学研究新人才。 &lt;/p>;&lt;p>;中国工程院院士、鹏城实验室主任表示，相信与香港城市大学的合作将在人工智能研发领域取得突破性进展。 &lt;/p>;&lt;p>; 北京人工智能研究院院长、源码资本院士、美国国家工程院国际院士表示，相信研究院将成为培养人工智能新人才的摇篮，培养具有跨学科知识和创新思维的优秀人才。牛津大学的&lt;/p>;&lt;p>;对支持该研究所表示兴奋，该研究所有望成为该领域的开拓者，成为跨学科创新的中心。&lt;/p>;&lt;p>;庆祝其成立 30 周年作为一所大学，香港城市大学最近成立了创新学院、数字医学研究所和计算学院，致力于培养科技创新人才和深科技初创企业。  &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia at Brics summit vow stronger cooperation for ‘fair world order’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283434/china-and-russia-brics-summit-vow-stronger-cooperation-fair-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/01413d73-49db-493e-8573-a8f674f9b6a9_e6359f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京（右）欢迎中国国家主席习近平他们周二在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间举行了会晤。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄两国领导人在今年第三次会晤中表示，两国领导人致力于在混乱时期加强合作，以建立“公平的世界秩序” .&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在喀山举行的第十六次金砖国家峰会期间举行了会谈，此时两国寻求新兴经济体集团的动力，以提供替代方案&lt;/p>;&lt;p>;“俄中在全球事务中的合作是世界舞台上的主要稳定因素之一，”普京在活动的开场白中说道。&lt;/p>;&lt; p>;“我们打算进一步加强所有多边平台的协调，以确保全球安全和公平的世界秩序。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/cb1cc53f-dcb4-4413-abe8-0f2c46cd193c_5cccaa6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周二抵达俄罗斯喀山时受到俄罗斯官员的迎接。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在讲话中强调，“在百年未有之大格局变革背景下，国际形势正在发生深刻变化和剧变”。&lt;/p >;&lt;p>;根据会议记录，习近平补充道：“但这动摇不了我的信念……我们两国之间数百年的深厚友谊不可侵犯，中俄作为大国的责任感不可侵犯。”据官方媒体新华社报道，中国领导人称两国“探索了一条不结盟、不对抗、不针对第三方的周边大国共存的正确道路” .&lt;/p>;&lt;p>;这次会议聚集了金砖四国的成员——金砖四国以创始成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的名字命名——这是一个由世界主要新兴经济体组成的联盟，将自己定位为西方主导的替代方案。 &lt;/p>;&lt;p>;继埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国正式加入后，金砖四国今年扩大到 10 个国家。许多其他国家也提出了效仿，大约 40 个国家计划参加本周的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京上次会面是在 7 月，他们在之前的会议中承诺继续举行峰会面对西方制裁，加强双边关系。这包括加强能源合作、加强防务和军事关系以及加强贸易。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 10 月 1 日致习近平纪念中华人民共和国成立 75 周年的致辞中强调了与中国更密切的双边关系.&lt;/p>;&lt;p>;“尽管国际形势复杂，我们最近成功地大幅增加了贸易量，并在各个领域实施了众多大型双边项目，”普京写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的贸易额自美国及其盟国在 2022 年入侵乌克兰后对莫斯科实施制裁以来，俄罗斯的进口量一直在下降，制裁阻碍了莫斯科利用国际支付系统进行贸易结算的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;但俄罗斯仍然是中国的主要原油来源地，两国在化石燃料和可再生能源领域都有大量能源相关合作项目。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国对俄罗斯的出口飙升，9月份达到有史以来最高的月度数字112.5亿美元。大陆企业纷纷填补因西方企业撤离俄罗斯而留下的出口缺口。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫周二对塞尔维亚报纸《政治报》表示，“每个人都将在峰会上看到重要进展”建立金砖国家相互支付机制。&lt;/p>;&lt;p>;去年，习近平和普京同意制定到2030年的中俄经济合作全面发展规划，旨在促进双边贸易额和能源合作。&lt; /p>;&lt;p>;7 月在哈萨克斯坦举行的上海合作组织峰会上，两国重申了捍卫多极世界的承诺，表明了团结全球南方的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国宣布对涉嫌与俄罗斯合作设计和制造远程攻击无人机的两家中国公司实施制裁。此次制裁是针对那些据信支持俄罗斯对乌克兰战争的人实施的最新制裁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与莫斯科关系密切，但北京仍继续呼吁缓和乌克兰武装冲突。外交部长王毅上个月参加了各种会谈，将中国定位为和平缔造者，并在圣彼得堡会见了普京。&lt;/p>;&lt;p>;王毅与总统办公厅主任蔡奇和中国外交部长陪同习近平前往喀山。 5号官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 new options launched for tourists seeking in-depth Hong Kong experiences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283430/14-new-options-launched-tourists-seeking-depth-hong-kong-experiences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/7a9408d8-5e13-4d2b-af26-ff11b7371102_a02a4dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港寻求不同体验的游客可能会被吸引行程。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游业议会与机构、行业组织及移动运营商合作，为寻求本地深度体验的中国内地游客推出14条旅游线路，以吸引更多游客随着行业缓慢复苏，游客数量增加。&lt;/p>;&lt;p>;主席徐黄美伦周二表示，该会已与香港酒店业联会、零售管理协会和中国移动合作推出&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励旅行社推出涵盖大型活动或特色活动的深度体验游产品。” &lt;/p>;&lt;p>;“他们可以与零售管理协会的五家会员商场和酒店业合作，提供福利或折扣。”&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局此前预测游客数量为4600万人次预计将在 2024 年到访，比去年增加 35%，但仅占 2018 年 6500 万人次的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今为止，该市已接待了 3400 万人次游客，相当于2023 年全年，但仍比委员会的预测少 1200 万。&lt;/p>;&lt;p>;零售商和食品和饮料运营商面临着越来越多香港人跨境休闲和消费的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;该会的计划包括六家本地旅行社提供的旅游团，涵盖14条结合大型活动、购物和沉浸式旅游元素的行程。&lt;/p>;&lt;p>;行程由港币300元至港币2,800元不等，涵盖一日游和过夜住宿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/1fd62da8-ec7c- 4be2-8fcc-026cc03b7436_35d04f96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新计划于周二推出。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行程包括经行人天桥探索中环的商业建筑，以及参观M+博物馆欣赏建筑师的作品。&lt;/p>;&lt;p>;另一趟旅程游客可以在整个城市的酒吧畅游，体验欢乐时光文化，同时参加美酒佳肴节。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会是一个行业协会联合会，与中国移动香港合作，该公司正在上市其内地在线平台拥有10亿用户的14条行程，帮助旅行社更有效地触达跨境客户。&lt;/p>;&lt;p>;“很多内地人自由行来香港，但也有一些希望跟团旅游。”该会执行董事杨淑芬。&lt;/p>;&lt;p>;“通过平台，加入首选行程提供了更大的灵活性，无需担心满足传统旅行团的最低团体人数。&lt;/p>;&lt;p>; “这就像香港居民通过应用程序参加国外一日游一样，个人可以与其他游客一起游览景点。”杨说，很难估计该计划将吸引多少人&lt;/p>;&lt;p>;在购物方面，零售管理协会也与其会员进行了联络商场，包括中环IFC商场、尖沙咀K11 Musea及The One、旺角朗豪坊及黄大仙中心等提供导赏服务。&lt;/p>;&lt;p>;“当带游客前往这些商场时，我们的目标是协会主席谢邱安仪表示，“我们希望提供体验式购物体验，而不是客人简单地进出的典型购物体验。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，商场工作人员会欢迎客人并引导他们，同时提供服务折扣、小惊喜和小礼物来增强他们的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们不购物，也没关系。最重要的是享受商场的过程和体验。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran commander says Israel may launch ‘desperate, small’ retaliatory strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283431/iran-commander-says-israel-may-launch-desperate-small-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/9065b250-7bdd-470a-ada4-b7ee8741a89a_424b93d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在伊朗发射一枚火箭后，以色列的铁穹反导系统拦截了火箭10 月 1 日进行弹道导弹齐射。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;革命卫队文化和社会指挥官穆罕默德表示，以色列不太可能对德黑兰采取“重大行动”，但可能会发动象征性的有限攻击据伊朗学生新闻网报道，阿里·贾法里 (Ali Jafari) 周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，以色列正在计划对伊朗 10 月 1 日发射的导弹袭击进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列正在伊朗太小了，无法攻击伊朗，虽然它可能会实施绝望的、有限的、小规模的攻击来表示报复，但它绝对不会实施类似于我们的进攻（打击）。”伊朗精锐革命卫队总司令。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，伊朗的反应将取决于以色列报复的强度，如果以色列最终发动重大袭击，伊朗将以更高强度的回应对以色列的进攻。&lt;/p>;&lt;p>;贾法里在 2007 年至 2019 年期间指挥革命卫队。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，联邦调查局正在调查公开披露的两份高度机密情报文件，这些文件描述了以色列准备发动该局周二表示，这是对伊朗的报复性打击。&lt;/p>;&lt;p>;“联邦调查局正在调查涉嫌泄露机密文件的事件，并与我们在国防部和情报界的合作伙伴密切合作，”该局在一份声明中表示.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫发言人约翰·柯比周一表示，尚未确定此次披露是黑客攻击还是泄密。他补充说，乔·拜登总统正在密切关注调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不确定这些文件是如何进入公共领域的，”柯比告诉记者。&lt;/p>;&lt; p>;“总统仍然对任何机密信息泄露到公共领域深感担忧。这种情况不应该发生，而且一旦发生也是不可接受的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些文件似乎是由国家地理空间情报局准备的，描述了美国对以色列空军和海军规划的解释基于 10 月 15 日至 16 日的卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;它们上周开始在 Telegram 消息应用程序上传播。在哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀几天后，以色列加强了在加沙和黎巴嫩的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院议长迈克·约翰逊周日表示，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US election winner might find North Korea its ‘most dangerous flashpoint’ with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283359/why-us-election-winner-might-find-north-korea-its-most-dangerous-flashpoint-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/136a2d17-f960-4418-8d5b-3e2b6f532e46_f6bc83f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;之间的总统竞选正值多条地缘政治紧张局势加剧之际。在第九份报告中，史江涛探讨了朝鲜半岛紧张局势升级的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在下个月美国大选前夕，朝鲜和韩国之间的紧张局势不断加剧，促使警告称，这可能成为美中竞争中“最危险的爆发点”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚选举结果将对朝鲜半岛产生什么影响，但观察人士表示，中国可能不会获得什么好处一些中国分析人士认为，北京应该保持高度警惕，因为朝鲜领导人金正恩升级紧张局势至少部分是为了迫使美国新政府放弃半岛无核化的希望，将重点转向军备控制。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，如果朝鲜能够与特朗普达成接受其核国家地位的协议，那么这可能会削弱北京在该地区的地位，从而损害北京的利益。&lt;/p>;&lt;p>;在与俄罗斯日益密切的关系的鼓舞下，金正恩加速了他的核武器计划，放弃了朝鲜几十年来的统一目标，并宣布首尔基辅和首尔还指责朝鲜派遣了 10,000 多名军队 — — 其中包括据报道在俄罗斯东部训练的 1,500 名特种部队 — — 前往乌克兰作战。朝鲜表示这些说法是“毫无根据的谣言”，而莫斯科尚未证实军队的存在，并称两国之间的合作“不针对第三国”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;自 6 月以来，平壤向韩国发射了数千个装满垃圾的气球，本月，平壤进一步加大了对首尔的敌对言论，声称其军队已准备好就所谓的无人机入侵“开火”。&lt;/p>;&lt;p>;平壤表示已开始摧毁连接半岛两部分的道路，而金正恩也发誓要成为“军事超级大国”，并表示如果受到挑衅，他将“毫不犹豫”摧毁韩国。&lt;/p>;&lt;p>;美国和韩国官员多次警告朝鲜针对美国大选的挑衅行为，韩国总统尹锡烈最近警告平壤可能进行核试验或发射洲际弹道导弹，以吸引华盛顿的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;北京中国人民大学国际事务教授时殷弘表示，“朝鲜半岛无疑是美中关系中最危险的爆发点”。&lt;/p>;&lt;p>;除了中美之间日益加剧的军备竞赛之外，对于中国和美国及其主要地区盟友，特别是日本和韩国，石指出了其他一些危险，包括金正恩不断扩大的核武库、他患有健康问题的传言以及围绕继任过程的保密。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜迫切希望解除制裁并获得国际承认，时说，平壤放弃核武器的希望渺茫。&lt;/p>;&lt;p>;“随着核导弹的使用，金正恩加大了对韩国和韩国的威胁。”韩国和日本，无论是在言辞和较小程度上，较低强度的实际行动。一切”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/10/22/f47e0cbb-8df4-444e -b837-21672ca95b_595de0ff.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“>; kim jong-un and Donald Trump在韩国非军事化区的2019年会议上都想象的。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不愿透露姓名的韩国事务中的老将中国观察者说，这种情况，特别是金正日的鲁ck行为，对&lt;/p>; &lt;非常深切P>;“朝鲜变得越来越傲慢和侵略性，这强调了金正日的评估，即通过增强核能，他的国家尤其是在美国和韩国方面的优势。他说。当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）于6月访问平壤时，他签署了一项军事协定，据报道，据报道，他承诺用粮食和能源来帮助孤立的政权。&lt;/p>; &lt;p>;表达了对危险的军事摊牌的风险表示担忧在两个冷战风格的集团之间。我非常担心外界并没有完全掌握这种情况的复杂性，这是自第二次世界大战以来最关键和最危险的竞争的风口浪尖。” &lt;/p>; &lt;p>;他说。说，随着乌克兰战争的束缚，俄罗斯可能在以色列，伊朗和伊斯兰共和国的代理人（例如哈马斯和真主党）之间的中东最新战斗中发挥了作用。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，普京似乎对在中东进展不佳，可能有兴趣在东亚开设第三个战场，以进一步分散美国及其盟友的注意力。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道朝鲜是否意识到它无意中成为普京的最后手段。我认为，当中东的情况变得站不住脚时，普京可能会在某个时刻通过煽动金正恩（Kim Jong-un）激发麻烦来打开新的阵线。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“朝鲜半岛的紧张局势可能会升级为武装冲突，大国试图利用korean摩擦来抗击代理战争，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;不确定性据一些分析师称，关于白宫比赛的进一步加剧了朝鲜半岛的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）可能会跟随乔·拜登（Joe Biden）总统的硬线方法，旨在通过制裁执法来策划朝鲜的核野心。 Seong-hyon Lee是哈佛大学亚洲中心的韩国访问学者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/10/22/3DE39005-5863-47BF-8409-7B6774641804_8CB0EB9D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; 。照片：yna/dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党从8月的2024年平台上删除了“朝鲜无核化”一词，这是一些观察者认为这是重点的转变， &lt;/p>; &lt;p>;，李说，哈里斯政府将“坚持完全无核化作为长期目标的目标”，“保持强大的威慑姿势”，并寻求加强三向军事相比之下，与韩国和日本的联盟。&lt;/p>; &lt;p>;，特朗普明确表示，如果他获胜，他想切断对乌克兰的援助，改善与普京的关系，与金正日更新个人外交并专注于武器控制协议或冻结朝鲜的核计划，而不是追求完全无核化。&lt;/p>; &lt;p>;在任期任期期间，特朗普在2018年6月在新加坡举行了三次，2018年2月在河内，然后在河内同年6月，北朝鲜之间的非脱水区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了提供制裁救济并缩减美国南韩国军事演习外，特朗普的胜利也可能导致“美国在韩国的军事存在减少，削弱了美国南方韩国联盟和与日本的三边形联系，允许更大的中国影响力。他在2019年河内峰会上的经验使他对期望取得突破保持谨慎。”朝鲜，不太可能采取更柔和的立场。 “他说。 “最终，朝鲜的行为将受到正在进行的美国 - 中国竞争和美国南方韩国军事演习范围所塑造的更广泛的地缘政治景观的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; Kyung Hee University还说，尚不清楚Kim可能更喜欢哪个候选人。&lt;/p>; &lt;p>;他说，去年，白宫短暂地考虑了放松经济制裁，以换取平壤的无核化，但这是不可想象的，因为现在朝鲜朝鲜，朝鲜现在朝鲜有朝鲜至少至少被中国和俄罗斯被认为是事实上的核电。莫斯科。报道表明，基于缺乏峰会会议或盛大庆祝活动来纪念他们建立正式关系75周年的巨大裂痕。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“历史上一直在历史上观看。在超过70年的时间里参观了平壤，2018年至2019年期间，来自中国和朝鲜领导人之间有五次会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/22/1736a57-da47-41bb-b597-f121bcecb2c2c2_04c08094.jpg“ alt =”到平壤会见金正日是俄罗斯领导人超过70年来的第一位。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI Jinping和Kim在10月6日交换了祝贺消息，以纪念周年纪念日，而北京将Zhao Leji送给中国第三高的官员，以与&lt;/p>; &lt;p>; Choo说，与莫斯科的关系相比，平壤与北京的关系似乎更酷的原因主要是由于中国需要稳定与美国的关系，因为随着其经济增长的稳定，北京与北京的关系似乎更酷。 ”他辩称。&lt;/p>; &lt;p>;“就像过去一样，在美国总统大选之后，朝鲜 - 中国关系可能会再次变得更加紧密。在更广泛的历史背景下，必须了解三个国家之间的关系。 p>; &lt;p>;“中国与朝鲜和[朝鲜]半岛的关系整体跨越了几个世纪。尽管两国领导人对彼此的看法并不好，而且中国可能会因普京与金正恩的拥抱而失去平衡，但两国的力量将努力维持某种形式的双边平衡。” 。当中国优先考虑其与朝鲜的关系优先考虑的情况更加困难。”韩国事务分析师还说，北京应该仔细观察金正日在后者获胜的情况下如何与特朗普互动。&lt;/p>; &lt;p>;他说，尽管朝鲜，但有机会进行金·特朗普和解。&lt;/p>; &lt;p>;他说：&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，朝鲜有可能首先抛弃其反美国立场北京。&lt;/p>; &lt;p>;“反US立场对朝鲜具有实际用途，因为这不仅是提高核和导弹能力的好借口，而且还证明对中国和俄罗斯的集会支持有用”他说。&lt;/p>; &lt;p>;为了表现出对平壤对反西方立场的支持，中国有效地将半岛无核化作为政策目标。&lt;/p>; &lt;p>;“短期，如果特朗普在上任后要专注于与中国打交道，那么核武的朝鲜仍然有价值。他有可能在短时间内与金正恩达成单独的和平协议，努力拉近平壤的距离，同时利用朝鲜对中国的不满和恐惧挑起这两个社会主义邻国之间的对抗。”专家。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色：橙色”目标=“ _ blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei releases HarmonyOS 5.0 in beta as it pushes adoption of its Android alternative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283429/huawei-releases-harmonyos-50-beta-it-pushes-adoption-its-android-alternative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 22:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/83A785EF-3BA2-4465-B397-3A7773568FE3E_15F12809.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;它促使在中国大陆提高其Android替代方案的采用。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术已推出Harmonyos 5.0，着眼于在中国智能手机市场上一年强劲增长，这是由于突破性的移动处理器的强劲增长。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;最新版本的Harmonyos（在测试期间被称为Harmonyos），该测试期间，该操作系统远离了其Android根部 - 已经拥有15,000个本机应用和服务，Richard Yu Chengdong是Huawei消费者的主席Richard Yu Chengdong根据Yu的说法，&lt;/p>; &lt;p>;在周二的活动中说，本机申请的数量比6月份的Huawei发行了Beta版本的Harmonyos下一步。 Yu说：“我们已经在短短一年内就开设了一个新领域，并实现了外国生态系统在十多年中一直在做的事情。”支持基于Android的应用程序，并在中国被称为“纯血”和谐。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，Harmonyos 5.0的公共Beta测试已于周二开始推出Pura 70和Pocket 2系列智能手机， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;明年将提供更多手机，包括其最新的Trifold Mate XT智能手机和中档NOVA型号。 Harmonyos Next目前可在华为的Mate 60系列，Mate X5可折叠智能手机及其13.2英寸Matepad Pro平板电脑中获得。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公司没有提及其预期的Mate 70系列，这将是其热门伴侣60的继任者，该伴侣60与中国制造的处理器于去年推出。华为此前曾表示，伴侣70将在第四季度推出，Harmonyos 5.0将以“商业用途”开放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于深圳的电信设备制造商一直在寻求扩大Harmonyos的采用，工作随着中国科技巨头为生态系统开发本地应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;周二，华为还宣布了开发人员的激励计划，最多可提供100万元（140,600美元）现金和500万元人民币的曝光率对于那些有资格的人。未经明确批准的美国灌输技术。内核中的相似性 - 操作系统的核心，该操作系统是如何管理软件与硬件互动的 - 最初使Harmonyos与Android App兼容，这与Harmonyos接下来发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;国内采用移动平台的采用次数跳跃了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年，今年的前三个季度上，华为销售额增长了71％，这是华为返回5G手机市场的伴侣。&lt;/p>; &lt;p>; 。 4月下旬推出的PURA 70系列的销售比第二和第三季度的上一代高154％。&lt;/p>; &lt;p>; Harmonyos在三个月内占中国智能手机市场的17％ 3月，根据6月份的《反点报告》（Counterpoint Report）的说法，去年同期的存在使苹果的iOS成为第二大移动操作系统。这家研究公司表示，同一时期的市场份额为68％，iOS略有落后。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French MP caught buying synthetic drug from teenage street dealer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283427/french-mp-caught-buying-synthetic-drug-teenage-street-dealer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/db5703fc-a7ab-4a41-bea4-fe3a5b5e5ad7_b2edadaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国议员安迪·科布拉特。图片来源：Assemblee Nationale/AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名法国极左翼议员周二承认，他在街头交易中从未成年供应商处购买合成毒品后被警方抓获，并因此受到严厉批评。法国治安内政部长的斥责。&lt;/p>;&lt;p>;安迪·科布拉特 (Andy Kerbrat)，34 岁，法国不屈党 (LFI) 议员，10 月 17 日被警方抓获，当时他携带 1.35 克 3-甲基卡西酮，检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，这名青少年卖家身上有 1 克合成毒品，以及 200 欧元（216 美元）现金。&lt;/p>;&lt;p>;3-MMC 是一种设计药物，旨在模仿可卡因的效果，价格约为街头价格的一半。&lt;/p>;&lt;p>;Kerbrat 没有被拘留，正在接受非法使用麻醉品的调查。&lt;/p>;&lt;p>;将他的承认发布在在社交媒体上，Kerbrat 表示他将因毒瘾寻求医疗救助。&lt;/p>;&lt;p>;LFI 议会领袖 Mathilde Panot 表示，“毒瘾是一个健康问题”，并补充说她希望 Kerbrat 能够尽快重返国民议会职位。&lt; /p>;&lt;p>;绿党议员桑德琳·卢梭也表示支持，她说：“你承认了一切。您正在接受治疗。以良好的状态回到我们身边。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，以法律和秩序资历而闻名的强硬派内政部长布鲁诺·雷特尔洛(Bruno Retailleau)表示，柯布拉特需要“承担自己行为的后果”。&lt;/p>; &lt;p>;也在社交媒体上，Retailleau 表示议员们有“责任”表现出“模范”行为。&lt;/p>;&lt;p>;“看到法兰西共和国的议员从街头小贩那里购买合成毒品是令人无法容忍的， ”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;3-MMC 在法国的受欢迎程度正在迅速增长，它主要用作派对药物。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite China’s stimulus, IMF lowers GDP forecast on property, consumer confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283403/despite-chinas-stimulus-imf-lowers-gdp-forecast-property-consumer-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/48d00124-de94-4835-ac0d-17acd472d651_2195860f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周，中国表示 2019 年经济增长 4.6%第三季度与去年同期相比。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 表示，消费者信心低迷和国内房地产问题将在今年剩余时间内给中国经济带来压力，促使总部位于华盛顿的金融机构下调2024年经济增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在《世界经济展望》中表示，中国经济今年将增长4.8%，低于7月份的5%预测&lt;/p>;&lt;p>;这一预测虽然符合北京官方“5%左右”的目标，但仍加剧了世界第二大经济体不断恶化的痛点，尽管自9月下旬以来推出了刺激措施.&lt;/p>;&lt;p>;“房地产市场状况可能会恶化，在销售和投资收缩的情况下，价格将进一步调整。”&lt;/p>;&lt;p>;该前景确实承认北京从晚些时候推出的经济刺激措施上个月，这一进程包括降息、债务减免和发行 2 万亿元人民币（2810 亿美元）的政府债券。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2020 年新规的出台，房地产问题浮出水面，随后一系列违约行为也随之而来。房地产开发商和房价下跌。&lt;/p>;&lt;p>;“价格进一步下跌可能会进一步削弱消费者信心（已经处于历史低位），从而进一步削弱家庭消费，”​​国际货币基金组织补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于中国在全球贸易中的影响力不断上升，这可能会导致国内需求动摇，并对发达和新兴市场经济体产生负面溢出效应。”&lt;/p>;&lt;p>;中国卷入了与美国等国的贸易争端各国、欧盟和加拿大，重点关注向中国制造的电动汽车提供的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府为应对国内需求疲软而采取的刺激措施将给公共财政带来进一步的压力，”国际货币基金组织&lt;/p>;&lt;p>;“某些部门的补贴如果旨在促进出口，可能会加剧与中国贸易伙伴的贸易紧张关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但国际货币基金组织补充说中国近期的政策措施可能会给近期增长带来“上行风险”，表明潜在的价值增长，但存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;该展望称中国今年 4.8% 的增长只是“边际”经济放缓“很大程度上归功于好于预期的净出口”。&lt;/p>;&lt;p>;它还预测明年中国经济将增长4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中国以外的许多投资银行已筹集或自上个月经济刺激措施开始出台以来，星展银行维持了 2024 年经济增长预测，星展银行预测增长 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“即将推出的刺激措施将有助于实现这一年度目标，”经济学家塞缪尔·谢 (Samuel Tse) 表示。与星展银行（香港）的团队研究。&lt;/p>;&lt;p>;“股市的积极财富效应将为消费提供支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国表示，其经济同比增长，这是自去年年中以来的最低季度经济增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;这将今年前三季度的增长率提升至4.8%。&lt; /p>;&lt;p>;其他方面，国际货币基金组织将美国今年的经济增长预测从 2.6% 上调至 2.8%，原因是“消费和非住宅投资表现强劲”。&lt;/p>; &lt;p>;根据国际货币基金组织的数据，印度今年的国内生产总值 (GDP) 预计将增长 7%，而越南和菲律宾将成为东亚增长最快的国家之一，预计增长率分别为 6.1% 和 5.8% .&lt;/p>;&lt;p>;展望补充说，今年和明年全球经济将“稳定但平淡”地增长 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织表示，全球经济保持稳定尽管货币政策收紧了，但在整个解散过程和避免经济衰退中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians conflicted about China, see it as closest ally and biggest threat: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283425/indonesians-conflicted-about-china-see-it-closest-ally-and-biggest-threat-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/8ac06d38-c4c8-4754-82a1-d0d1c8aad812_58f2870f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平同印尼当选总统普拉博沃握手苏比安托于 4 月 1 日在北京。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的调查显示，印度尼西亚人将中国视为该国最有价值的合作伙伴和最大的威胁，这反映出对北京经济影响力不断增强和经济影响力日益增强的矛盾看法。 Indikator Politik 的调查显示，820 名公众受访者中，约 28.5% 的人希望雅加达与中国“加强合作和伙伴关系”。根据该独立研究公司 10 月 16 日发布的调查结果，紧随其后的是日本（23.4%）和美国（16.5%）。&lt;/p>;&lt;p>;在精英受访者中，包括学者、政治家、宗教人士和私营部门专业人士——28.2%支持与中国建立更密切的关系，其次是美国（24.3%）和韩国（11.7%）。&lt;/p>;&lt;p>;自12月2日起，对来自近30个省份的公众进行了调查。截至 12 月 7 日，1 月 17 日至 6 月 12 日期间对 103 名精英机构成员进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;当受访者被问及印度尼西亚最亲密的盟友时，中国排名第一，公众和精英阶层选择该国的比例为 20.3分别为 % 和 27.2%。公众将马来西亚列为第二亲密盟友，而精英受访者则选择日本作为第二亲密盟友。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，30.2％的公众也认为中国是印度尼西亚的最大威胁，其次是美国，占29％以色列占 11.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/d22330f4 -002f-49ff-9b1c-a3b3276732ec_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在雅加达-万隆高铁列车旁摆姿势，该铁路是由中国的帮助。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精英阶层中，66%的人认为中国是最大威胁，而美国的这一比例为30.1%。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪Indikator Politik的高级研究员穆斯林告诉《亚洲周刊》，调查结果显示，印尼公众和精英对中国持有“模棱两可”的看法，由于其经济影响力不断增强，将其视为威胁和合作伙伴。 p>;&lt;p>;“从历史上看，印度尼西亚人总体上从未完全信任域外大国，无论是美国还是中国，”肯尼迪说。 “这种情绪一直持续到现在。”&lt;/p>;&lt;h3>;海上威胁&lt;/h3>;&lt;p>;肯尼迪指出，这种模糊性也反映在雅加达不偏袒任何强国的不结盟外交政策中。&lt;/p>;&lt;p >;普拉博沃·苏比安托总统在周日的就职演说中重申了该国的长期立场。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚选择了自由、积极、不结盟的方针……我们选择了与所有国家友好的道路，”普拉博沃说。 “我们不想打扰其他国家，但也不允许任何国家打扰我们。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是印尼最大的贸易和投资伙伴，在印尼基础设施建设中发挥着举足轻重的作用近年来通过“一带一路”倡议取得的发展，包括该地区第一条连接雅加达和万隆的高速铁路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/2611bfc8-e637-47cf-95b2-5adb85447f43_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周日在雅加达宣誓就职。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还向印度尼西亚的镍行业投资了数十亿美元，该国拥有世界上最大的金属储量。作为建立具有竞争力的电动汽车和电池供应链战略的一部分，印度尼西亚于 2020 年禁止镍矿石出口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中资镍冶炼厂发生致命事故的报道引发了人们对其环境影响和影响的担忧。印尼经济对中国的依赖日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中印尼关系面临的最大风险时，超过一半的公众受访者指出，在印尼的中国工人数量不断增加，导致贸易不平衡。廉价商品的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;对于精英受访者，43.7％的人认为南海的海上争端是他们最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对南海大部分地区拥有主权&lt;/p>;&lt;p>;最近，在中国船只绕纳土纳群岛发生多起事件后，中国和印度尼西亚也面临着在该地区发生重大冲突的风险。虽然中国承认印度尼西亚对纳土纳群岛的主权主张，但其有争议的“九段线”与印度尼西亚的专属经济区重叠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/e3c07db8-47c5-42df-a1b7-10278b28cae3_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pro -班达亚齐的巴勒斯坦活动人士参加抗议以色列在加沙的行动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;美国对以色列的看法不佳&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士指出，该调查反映出印度尼西亚公众对美国的看法较差，原因是西爪哇 Jenderal Achmad Yani 大学的政治分析家 Yohanes Sulaiman 表示，印度尼西亚人对以色列存在相当大的愤怒，这反过来又影响了华盛顿在加沙持续战争中对以色列的支持。他们对美国的负面情绪。&lt;/p>;&lt;p>;冲突导致许多印度尼西亚人抵制被认为在过去一年支持以色列的国际品牌。其中，肯德基印尼公司报告今年第一季度净亏损2150万美元，主要是由于抵制。&lt;/p>;&lt;p>;印尼伊斯兰学者的主要机构印尼乌里玛理事会本月早些时候表示敦促公民继续抵制，强调支持“巴勒斯坦独立”的道义责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>