<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong teenager arrested, HK$8.3 million worth of drugs seized in police raid on industrial unit syndicate uses as storage facility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230473/hong-kong-teenager-arrested-hk83-million-worth-drugs-seized-police-raid-industrial-unit-syndicate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/d8217c6d-cbe7-4e13-b69a-7b403a03804a_db4c9b00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方查获价值超过 830 万港元（100 万美元）的物品警方周三表示，在一个用于储存毒品的工业单位的缉毒行动中，警方发现了非法毒品，并逮捕了一名青少年。&lt;/p>;&lt;p>;九龙警方的官员在 60 个装有包装设备的袋子中发现了这批毒品。周一，东区重案组突击搜查了新蒲岗一栋工业大厦的一套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这次行动包括 34.9 公斤（77 磅）疑似大麻芽和 351 克（12 盎司）大麻芽。怀疑氯胺酮，市价估计838万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子在日本被控走私价值8,200万港元毒品&lt;/h3>;&lt;p>;一名17岁男孩，被指控为储存设施的单位的管理员在现场被捕。警方表示，此次行动是由一个黑社会控制的贩毒集团进行的。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，嫌疑人失业且有黑社会背景。&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示该犯罪集团引诱了他高级督察许咸芳周三表示，“向他提供数千美元，让他从事贩毒活动。”&lt;/p>;&lt;h3>;被骗走私？香港毒骡面临艰苦的自证清白&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人因涉嫌贩运危险药物而被拘留，该罪名最高可判处无期徒刑并罚款500万港元。&lt;/p>; &lt;p>;周三上午，他仍被警方拘留接受审讯。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察表示，警方成功阻止了这批毒品在地下市场的流通，并补充说，他们正在追踪该集团的头目和工作人员。 &lt;/p>;&lt;p>;许说，调查正在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，该市查获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——今年前 5 个月的缉获量从 2022 年同期的 2,227 公斤激增三分之二至 3,712 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;大麻缉获量增加了 180% 以上1月至5月期间，从去年同期的232公斤增至658公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plain sailing for passengers at Hong Kong’s Kai Tak Cruise Terminal as free bus services end long queues for transport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230472/plain-sailing-passengers-hong-kongs-kai-tak-cruise-terminal-free-bus-services-end-long-queues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/4c876945-f0c8-4617-b715-0bbcc42b428d_c0bd0ee4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港启德邮轮码头不见了乘客的长龙周三，当局推出了新的穿梭巴士路线，并为出租车司机提供现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;在有人抱怨码头交通状况不佳，导致数百名游轮乘客周末排长队等候后，当局增加了三辆免费巴士前往主要旅游目的地的穿梭巴士路线，并向出租车司机提供港币 50 元的加油券。&lt;/p>;&lt;p>;免费公共巴士路线 22R，每六至八分钟一班，仅在抵达和出发时间附近运行上午9时左右，数百名游客和本地人从游轮“世界度假一号”下船，涌入码头。&lt;/p>;&lt;p>;前往台湾高雄和澎湖为期四天的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;该设施的运营商环球邮轮码头和巴士公司城巴派出工作人员帮助引导乘客并就交通安排提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;大部分本地人选择乘坐巴士和的士回国，游客则大多选择免费班车前往主要旅游目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将提供出租车、穿梭巴士到启德接游客的优惠&lt; /h3>;&lt;p>;来自台湾的游客Teresa Yang与家人一起排队乘坐前往观塘的班车，她说指示不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道有免费巴士提供了，游轮上的工作人员没有向我们介绍。 “我们本来会排队等巴士，而不是免费班车。”一位计划乘港铁到中环的50岁老师，在乘坐班车到观塘后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们刚刚错过了首轮班车已经到了，现在我们不知道要等多久。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，当地人——包括 60 多岁的退休人员李先生和李太太——对安排基本上感到满意，表示前往启德的免费巴士提供了更多便利。&lt;/p>;&lt;h3>;皇家加勒比游轮在长时间中断后回归，香港受到提振&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有汽油券，但大多数的士司机对此不以为意。 &lt;/p>;&lt;p>;在航站楼送乘客的 30 岁出租车司机 Bobby Leung 表示，他可能不会加入出租车候客站。&lt;/p>;&lt;p >;“50港元意味着我每天汽油费的三分之一或一半，但我通过叫车订单可以赚更多，而且现在是高峰时段，所以我先见机行事。”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“我很少来这里接乘客，这不是一个方便的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;政府周二晚上宣布，前往邮轮码头的出租车司机将被禁止无论是否接载顾客，都提供隧道券和 50 港元（6.40 美元）现金券等甜品来给油箱加油。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，将推出 3 条免费穿梭巴士路线，方便乘客乘坐乘客从航站楼前往尖沙咀天星码头、西九文化区艺术中心、九龙和金钟港铁站、中环花园道山顶缆车总站和旺角等主要景点。&lt;/p>;&lt;p >;服务目标为载客500人，而公共巴士路线22R预计载客量为2,100人。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴协会主席周国强告诉广播节目称新的公共和穿梭巴士路线将减少对出租车的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;假期地狱？给滞留海外的香港人的出行建议&lt;/h3>;&lt;p>;“从航站楼出发的穿梭巴士最多可搭载100名乘客，随着新的巴士路线，愿意乘坐出租车的乘客将会减少，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“邮轮每周只有一到两艘，邮轮码头的需求波动太大，没有确定性。政府需要重振整个地区，以创造源源不断的客流。”&lt;/p>;&lt;p>;Chau 表示，周三早上，大约 20 辆出租车应他的要求前往航站楼，但他补充说，这很困难Chau 表示，机场运营商还创建了一个 WhatsApp 群组，告诉司机乘客何时抵达以及有多少人在排队。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan seeks deeper ties in Europe after US$3.8 billion TSMC chip plant deal in Germany to counter diplomatic isolation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230467/taiwan-seeks-deeper-ties-europe-after-us38-billion-tsmc-chip-plant-deal-germany-counter-diplomatic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/e752415c-3e3b-44d4-ae12-6f6b1bdf9a06_8afffc3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾芯片制造商台积电在德国的 35 亿欧元（38.3 亿美元）投资将推动台湾经济部长周三表示，该协议的政治利益将有助于台湾与欧洲之间的更深入接触。&lt;/p>;&lt;p>;对于台湾来说，在北京方面越来越大的压力下，要求接受中国对台湾的主权主张，对台湾的投资设立新工厂是对欧洲的善意表现，尽管欧盟并没有表现出与台北长期以来希望达成的双边投资协议（BIA）的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“台积电在欧洲的投资将当被问及签署 BIA 是否会吸引更多台湾芯片制造商加入欧盟时，台湾经济部部长王美华在台北对记者表示：“这有助于让台湾与欧盟之间的合作更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;“就像台湾和美国如何继续加强合作，比如‘21世纪’贸易倡议和双重避税，台积电去欧洲未来肯定会加强双边关系。”她补充道，指的是最近与美国签署的贸易协议华盛顿。&lt;/p>;&lt;h3>;台积电将在德国建设 110 亿美元芯片制造厂&lt;/h3>;&lt;p>;台湾官员在指出台积电投资是公司决定的同时，也表示欧洲国家应加强与欧洲国家的联系台湾希望继续进行半导体合作。&lt;/p>;&lt;p>;台湾多次呼吁与欧盟在 BIA 方面取得进展。欧盟于 2015 年将台湾列入其潜在双边投资协议的贸易伙伴名单，但此后就没有与台湾就这一问题进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到台湾的外交关系，BIA 对台湾具有重要的政治意义。尽管它是世界贸易组织成员，但仍受到大多数全球机构和协议的孤立和普遍排除。&lt;/p>;&lt;p>;台积电在德国的投资将需要台湾经济部的批准，王表示，他们还将考虑该公司的“一位熟悉德国谈判的消息人士告诉路透社，考虑到该工厂将为汽车行业生产不太先进的芯片，而批准可能不是问题消息人士称，“这将为台湾腾出空间来制造更有价值的芯片。”该消息人士要求匿名，因为他们无权发言。 &lt;/p>;&lt;p>;台积电的海外扩张，包括在美国和日本设立新工厂，引发了台湾地区对台湾“再见台湾”趋势的担忧，而半导体制造是台湾经济的支柱。 &lt;/p>;&lt;p>;王说，台积电一再表示，其最先进的制造和研究将继续植根于台湾，但更多的芯片生产在海外是增强供应链弹性的全球趋势的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;“这是不可避免的，”她补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden says ‘head of Vietnam desperately wants to meet’ so he will visit Southeast Asia ‘shortly’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230462/biden-says-head-vietnam-desperately-wants-meet-so-he-will-visit-southeast-asia-shortly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/73424427-6ec5-419f-b504-64d6a1cb3a7e_74ccd93f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他将“很快”前往越南，因为该国希望提升与美国的关系并成为主要合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;拜登当地时间周二在新墨西哥州举行的政治筹款活动上发表讲话时发表上述言论。&lt;/p>;&lt;p>;被问及拜登的声明发布后，白宫表示“目前没有更多信息可以分享”。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月份的一次会议上，越南总理范明正和美国国务卿安东尼·布林肯表达了深化关系的愿望华盛顿寻求巩固与亚洲伙伴的关系，以对抗日益自信的中国。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯当时表示希望这可能“在未来几周和几个月内”发生。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一直在努力将与河内的关系从过去十年中被称为“全面”的伙伴关系提升为“战略”伙伴关系，尽管越南一直保持谨慎态度，因为考虑到与中国这个为越南提供关键投入的巨大邻国发生对抗的风险。其重要的出口贸易，或另一个传统合作伙伴俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;拜登 7 月 28 日在缅因州的一次筹款活动中表示，他接到了“越南领导人”的电话，他“迫切希望与我会面，当我去 G20”，指的是他计划前往印度参加 20 国集团峰会，该峰会将于 9 月 9 日至 10 日在新德里举行。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望将我们提升为一个重要的国家拜登当时说道，分析人士称这句话指的是越南执政党共产党主席阮富仲，美国总统在 3 月份与他通了电话。&lt;/p>;&lt;h3>;对不起美国。亚洲不会再成为你的低薪工厂&lt;/h3>;&lt;p>;官员们尚未透露更密切的关系可能意味着什么，但专家表示这可能包括加强军事合作和美国的武器供应。&lt;/p>;&lt; p>;“我很快就会去越南，因为越南希望改变我们的关系并成为合作伙伴，”拜登周二在新墨西哥州发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现自己处于一种境地世界各地正在发生所有这些变化，而我们有机会……改变这种动态。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和美国国防公司已公开表示，他们希望增加对越南的军事供应- 到目前为止主要限于海岸警卫队船只和教练机 - 因为该国寻求多元化，摆脱俄罗斯，而俄罗斯仍然是其主要供应商。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与美国的军事交易面临潜在障碍，包括可能他们受到批评越南人权记录的美国议员的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;南海是中越之间长期紧张的中心，被视为火药桶，许多人担心误判分析人士表示，河内可能更不愿意提升与华盛顿的关系，担心惹恼北京，尽管在南中国海存在主权争议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国击败中国在东南亚的软实力和受欢迎程度：分析&lt;/h3>;&lt;p>;美国对该海域没有领土主张，但坚持在该海域进行巡逻，激怒了北京。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿称这是为了确保其所谓的海上“航行自由”，每年有数万亿美元的贸易经过该海域。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，美国还寻求改善与中国的关系，布林肯表示法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In coup-hit Niger, US seeks to prevent new Russian gain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230464/us-seeks-prevent-new-russian-gain-coup-hit-niger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 12:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/7a1ea501-f1a5-4e5b-a014-381db68fd2cb_8144af44.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国正在寻求阻止俄​​罗斯通过政变取得新的重大胜利-打击尼日尔，尽管最初感到失望，但仍押注长期的军事关系将使该国保持在西方轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔一直是美国和法国在萨赫勒地区反圣战行动的关键，特别是自军事行动以来接管邻国马里，马里向西方军队敞开了大门，并欢迎俄罗斯残酷的瓦格纳雇佣军。&lt;/p>;&lt;p>;代理副国务卿维多利亚·纽兰周一对尼亚美进行了一次未经宣布的访问，承认在这一问题上进展甚微。扭转了 7 月 26 日的政变，但表示军方领导人“非常清楚邀请瓦格纳加入时，他们的主权面临的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的主要对话者、新任命的军事参谋长准将穆萨·萨拉乌·巴尔穆 (Moussa Salaou Barmou) 曾与美国特种部队密切合作，她详细介绍了“他历来非常关心的我们合作的各个方面”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们希望这一点能够深入人心，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;就在几个月前，国务卿安东尼·布林肯对尼日尔进行了美国官员有史以来级别最高的访问。他对当选总统穆罕默德·巴祖姆领导下取得的成就表示敬意，穆罕默德·巴祖姆是乔·拜登总统举办的民主和非洲峰会的贵宾。&lt;/p>;&lt;h3>;在尼日尔，美国寻求保住其最后、最好的反恐前哨基地在西非&lt;/h3>;&lt;p>;美国决策者认为俄罗斯没有参与政变，但指出俄罗斯自那时以来的影响力行动，包括法语社交媒体帖子和支持军事接管的集会。&lt;/p>;&lt;p >;瓦格纳酋长叶夫根尼·普里戈任（Yevgeny Prigozhin）利用对前统治者法国的不满，在一条据称是音频的消息中称赞这次政变“只不过是尼日尔人民反对殖民者的斗争”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受 BBC 采访时布林肯表示，巴祖姆的下台“不是由俄罗斯或瓦格纳煽动的”，但警告说瓦格纳会“试图利用这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒对亲莫斯科的建议不予理睬。俄罗斯国旗出现在尼日尔的示威活动中后的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这很奇怪，如果你的国家被军政府接管，而你想表达你的支持，你决定这样做的方式是米勒说。战略与国际研究中心的非洲专家卡梅伦·哈德森表示，这次政变表明西方已经对尼日尔做出了错误的判断，法国和美国在尼日尔总共驻扎了约 2,500 名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为华盛顿的印象是他们正在与一个非常可靠的西方伙伴接触，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;但哈德森表示，尼日尔与马里和中非共和国的瓦格纳大本营不同，这两个国家在感受到“生存威胁”后都转向俄罗斯。&lt;/p>;&lt;h3>;在尼日尔，中国的稳定之路可能与西方的优先事项不同&lt;/h3>;&lt;p>;他说，相比之下，尼日尔军方似乎很乐意维持与美国的关系 - 相反，美国暂停了援助并要求恢复宪法秩序。&lt;/p >;&lt;p>;“但俄罗斯确实提供的一件事是打破孤立的机会，”哈德森说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你确实发现自己受到联合国和非盟等地区和国际组织的压力，瓦格纳还支持苏丹和利比亚的交战双方，据称与布基纳法索有联系。这些雇佣军提供残酷的军事策略 - 联合国调查人员称去年有 500 多人在马里莫拉镇被屠杀 - 并支持维护政权。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，瓦格纳赢得了令人垂涎的矿产和其他天然资源的使用权。资源和俄罗斯在外交上获益，马里是唯一在联合国谴责乌克兰入侵时投反对票的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔政变前一个月，普里戈任 - 一位粗暴的前囚犯，靠着为弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的克里姆林宫提供餐饮合同 - 他嘲笑乌克兰所谓的军事弱点，在国内引发了一场戏剧性的叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔的新军事统治者警告不要外国干涉&lt;/h3>;&lt;p>;但令许多人惊讶的是在外界观察者看来，他活了下来。尼日尔政变前不久，他发誓瓦格纳将加强在非洲的业务。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈津“创建了一个由公司和雇佣兵组成的复杂网络，尽管他的行为与克里姆林宫有关，但他仍然对克里姆林宫有价值。美国和平研究所俄罗斯和欧洲中心代理主任希瑟·阿什比表示：“对于俄罗斯来说，继续沿着这些路线前进是有利可图的。所以我预计瓦格纳不会去任何地方。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Earnings for Hong Kong’s Cathay Pacific soar to HK$4.26 billion in first half of 2023, marking first profit in 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230465/earnings-hong-kongs-cathay-pacific-soar-hk426-billion-first-half-2023-marking-first-profit-3-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 12:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/fdd6690a-c895-4772-8cd7-7a1a8f686793_87f92093.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国泰航空公布的应占利润为 42.6 亿港元（546 美元） 2023 年上半年，这是三年来的首次，因为该航空公司摆脱了 Covid-19 大流行的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该市旗舰航空公司周三发布的这一数字显示，该公司的强劲增长势头国泰航空周三表示，盈利包括上半年因出售国航而获得的一次性收益19亿港元。国泰航空在该航空公司的持股比例从 18.13% 增至 16.26%。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在疫情期间的三年内亏损 337 亿港元，该公司因应对严格的旅行限制而恢复盈利。作为削减成本措施的一部分，国泰航空关闭了大部分机队，并被迫解雇了数千名员工。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港去年底重新开放边境，国泰航空在旅游旺盛的情况下逐渐增加了航班机票价格上涨推动了需求和财富的增长。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“指日可待”；市政府寻求航空服务交易&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空董事长帕特里克·希利(Patrick Healy)在一份声明中表示，结果显示该航空公司“走在正确的轨道上”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月表示，将奖励员工通过在 9 月份额外给他们两到六周的工资，在整个动荡时期坚持下去的会员。&lt;/p>;&lt;p>;将于 2023 年至 2025 年推出的利润分享计划的详细信息预计将公布本月。&lt;/p>;&lt;p>;包括廉价航空公司香港快运航空在内的国泰集团 6 月份载客量为 154 万人次，比去年同期增长 931.9%。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，当公司发布了 2022 年年度业绩，国泰航空表示，其运营能力为疫情前的 50%，到 12 月底将达到 70%。它的目标是在 2024 年底前恢复满负荷运营。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空预计 2023 年上半年利润将高达 45 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，区域竞争对手新加坡航空集团 (Singapore Airlines Group)上个月表示，到明年 3 月，其运力有望达到大流行前的约 90%。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，该城市国家的旗舰航空公司公布了创纪录的年度利润 21.6 亿新元（1.63 美元）截至 3 月 31 日的 12 个月，国泰航空向政府支付了 15 亿港元的递延股息，并表示所有符合资格的员工将获得最多八个月工资的利润分享奖金。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，国泰航空向政府支付了 15 亿港元的递延股息作为 2020 年延长的资本重组计划的一部分而收购的 195 亿港元优先股所欠付款。&lt;/p>;&lt;p>;该公司早些时候表示，打算支付所有到期的未来股息，并根据市场情况购买在未来 12 个月内支持优先股。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colombian drug lord compared to Pablo Escobar sentenced to 45 years in US prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3230461/colombian-drug-lord-compared-pablo-escobar-sentenced-45-years-us-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/e832cac1-39ea-45a8-b5ca-b98ab96fbec0_9643a919.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;承认美国贩毒指控的哥伦比亚一个著名犯罪集团的头目是周二，布鲁克林的一名法官判处他 45 年监禁，称他比已故大佬巴勃罗·埃斯科瓦尔“多产”。&lt;/p>;&lt;p>;在对戴罗·安东尼奥·乌苏加·大卫（Dairo Antonio Usuga David）（更为人所知的名字是奥托尼尔）宣判时，美国地区法官多拉（Dora）伊里扎里 (Irizarry) 称他在领导戈尔福家族 (Clan del Golfo) 贩毒集团期间向美国运往美国的近 100,000 公斤可卡因“非同寻常”。&lt;/p>;&lt;p>;她驳回了辩方的说法，即检察官将 51 岁的奥托尼尔 (Otoniel) 比喻为“夸张”，埃斯科瓦尔 (Escobar)，前麦德林贩毒集团头目，于 1993 年在美国和哥伦比亚的一次联合行动中被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多毒贩比巴勃罗·埃斯科瓦尔 (Pablo Escobar) 更加多产，包括你的客户，”伊里扎里 (Irizarry) 告诉奥托尼尔的律师。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁克林美国检察官办公室请求判处 45 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;奥托尼尔于 10 月在这个南美国家与巴拿马边境附近被哥伦比亚武装部队逮捕2021 年。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡以贩毒罪处决一名男子，这是今年第五次绞刑&lt;/h3>;&lt;p>;他于 2022 年 5 月被引渡到美国，并于次年 1 月认罪。&lt;/p>; &lt;p>;在被判刑之前，奥托尼尔在法庭上向受害者以及美国和哥伦比亚政府道歉。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚几十年来一直卷入左翼叛乱分子、右翼准军事组织、犯罪集团之间的冲突&lt;/p>;&lt;p>;“对于哥伦比亚人民和年轻人，我建议他们并警告他们不要走我走过的路，”奥托尼尔通过西班牙语翻译说道。&lt;/p>; &lt;p>;奥托尼尔的律师要求判处不超过 25 年的监禁，理由是他愿意承担责任，而且他童年时被迫作为儿童兵参战，童年十分贫困。&lt;/p>;&lt;p>;但是法官表示，“数十亿”人出生在类似的情况下，但没有成为贩毒集团头目。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕一名男子，在村屋查获1.1公斤强效可卡因&lt;/h3>;&lt;p>; “我是在南布朗克斯的项目中长大的，”她说。 “我太清楚在那种环境中长大的感觉了，那里的人们日复一日地在街上互相开枪，人们在街上死去。”&lt;/p>;&lt;p>;奥托尼尔面临着强制性的惩罚最低刑期为 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;Clan del Golfo 或 Gulf Clan 拥有 1,000 多名武装人员，主要是右翼准军事组织的前成员。&lt;/p>;&lt;p>;奥托尼尔 (Otoniel) 成为其领导人曾担任左翼游击队员，后来成为准军事人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China universities waste millions, fail to make real use of research, audit finds in indictment of tech-sufficiency drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230413/china-universities-waste-millions-fail-make-real-use-research-audit-finds-indictment-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/c8663b13-9c7f-4308-8d40-0b00dc2e8fae_71f91578.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国南方地区的大学在将学术研究转化为市场应用方面做得还不够，并维持大量闲置资金，调查结果可能会对国家雄心勃勃的科技自给自足计划提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;根据广西壮族自治区 2022 年的新审计报告，九所大学2020年至2022年，该地区的大学将发明推向市场的转化率极低，低于1%。其中，一所大学在实施的862个总资助额为1.31亿元的研究项目中，没有成功的产业化应用（ 1.43 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果凸显了中国在加强基础研究方面长期存在的薄弱环节，中国认为基础研究对于在本世纪中叶成为科技超级大国并摆脱束缚至关重要。美国的科技遏制措施。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，这反映了一个全国性的问题，”中国人民大学国家发展与战略研究院教授刘瑞明说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的不平等教育体系拖累经济，美国专家组听取了这份15000字的审计报告，两周前在广西审计署网站上短暂出现，随后被删除，但主要内容已在网上流传。审计结果似乎只反映了被提及的九所大学，尚不清楚是否会对其他大学进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学教授的主要考核指标和激励措施往往基于基础理论研究，但这些他说，这些努力通常很难转化为实际应用。&lt;/p>;&lt;p>;“研究人员似乎正在进行基础理论研究，但他们常常产生大量无用的研究成果，这些成果主要集中在以论文为中心的评估上，“ 他说。 “这些成果既不纯粹有利于推进基础理论，也不直接转化为实际应用。因此，这是一种闲置、低效的研究状态。”&lt;/p>;&lt;p>;25位科学家和企业家联合发表文章表示，大学应改革过度以学术论文为依据的研究人才评价体系刘说，过度依赖论文和忽视实际成果是中国科技抱负的核心，并补充说，遵守此类标准的激励机制面临风险浙江省委周二在关于科研成果使用的微信帖子中表示，中国许多大学和研究机构在年度工作评估中优先考虑研究项目的数量&lt;/p>;&lt;p>;此外，在缺乏系统性组织的情况下，研究人员往往各自为政，短期研究成果碎片化，这也增加了研究的难度。 &lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直呼吁加强基础研究，实现科技的高度自力更生，让中国成为全球领先的科技力量。&lt;/p>; &lt;h3>;随着前景恶化，中国大学誓言打击虚假毕业生就业数据&lt;/h3>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，中国的研发总支出位居世界第二，是 2012 年的三倍。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国还加大了对科技成果转化为盈利项目的投资，国家资金目标是到 2022 年底达到 624 亿元人民币（87 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但是，根据广西的审计报告，四所大学总共有 6682 万元人民币（930 万美元）长期闲置。此外，两所大学有22个科研项目的科研项目经费预算与实际需要不符。预算与实际支出差异高达69.24%，造成914万元人民币（130万美元）的闲置资金。&lt;/p>;&lt;p>;科技成果转化为实际应用可能是至关重要的刘教授表示，“这被认为至关重要，因为它代表了改革的新杠杆。”刘教授说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国现在缺乏刘认为，建立一个全国性和全球统一的科技成果交易市场，企业可以在其中获得这些成果，研究人员可以了解企业的​​需求。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些政策限制需要克服，例如对跨域交易的限制，这阻碍了全国统一市场的建设。” “这是中国当前形势下的一个重大制约因素。”&lt;/p>;&lt;p>;浙江省有关部门微信发文称，提高科研成果转化率并不意味着将其作为中国科技发展的唯一方向。中国的研究机构不应走向另一个极端，而应建立更加多元化、合理的研究评价体系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Claims of topless ‘body checks’ at Miss Universe Indonesia beauty pageant sparks police probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230456/topless-body-checks-claim-miss-universe-indonesia-beauty-pageant-sparks-police-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f30903df-4c53-4a6a-b5b2-e9367d7b6fbc_7d904efb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过六名参加印尼环球小姐选美比赛的女性向组织者举报在声称自己受到赤裸上身的“身体检查”后，向警方提出性骚扰指控。&lt;/p>;&lt;p>;该投诉是在 7 月 29 日至 8 月 3 日在首都雅加达举行的比赛中七名决赛选手被出乎意料的是，在选美加冕仪式前两天，他们被要求脱光衣服进行所谓的身体检查。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，组织者要求其中五人在一个有20多人的房间里脱光衣服进行身体检查，其中包括男人。他们的律师 Mellisa Anggraeni 表示，随后她们被拍到裸照。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚环球小姐执照持有者 PT Capella Swastika Karya 的官员坚称，她们必须“检查她们身上的任何疤痕、橘皮组织或纹身”。安格莱尼周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“决赛入围者并不知道他们会接受这样的程序，因为最初计划是为了试衣，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;她说，选美比赛的所有 30 名决赛选手都受到了意外的身体检查。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度尼西亚，举报骚扰行为可能会让女性入狱&lt;/h3>;&lt;p>;挺身而出投诉的参赛者数量她说，随着更多决赛选手赋予她举报事件的权力，这一数字可能会上升。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达警方发言人 Trunoyudo Wisnu Andiko 周二告诉记者，参赛者已向警方提交了报告。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达警方发言人 Trunoyudo Wisnu Andiko 告诉记者，参赛者已向警方提交了报告。 >;&lt;p>;他说，警方对该投诉展开了调查，并将该报告作为“我们进一步调查的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚环球小姐国家总监 Poppy Capella 没有证实或否认这一事件。 Instagram 帖子中的指控，但对那些就该事件与我们分享“他们的观点、感受和观点”的人表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;“您的评论不仅仅是言语：它们是一股强大的力量，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;环球小姐组织在周二的一份声明中表示，它已经了解了这些指控，并且正在调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;“环球小姐组织接受了以下指控：性虐待和不当行为极其严重。为女性提供一个安全的场所是环球小姐组织的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;广播公司 Kompas TV 的画面显示，这些女性就这些指控举行了新闻发布会，她们在发言时隐藏了自己的身份。&lt;/p>; &lt;p>;其中一名投诉人在新闻发布会上表示，她被要求摆出不恰当的姿势，包括张开双腿。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉自己被偷看，我感到非常困惑和不舒服， ”这名身份不明的女子说道。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚作家揭露 1998 年骚乱中中国妇女被强奸的事实：“这是一个新低”&lt;/h3>;&lt;p>;世界上人口最多的印度尼西亚的宗教团体穆斯林国家过去曾反对选美比赛。&lt;/p>;&lt;p>;泰国名人媒体大亨和变性人权利倡导者 Jakapong“Anne”Jakrajutatip 去年以 2000 万美元收购了环球小姐组织。&lt;/p>;&lt;p >;在雅加达举行的比赛是为了选出印度尼西亚选手参加今年年底在萨尔瓦多举行的年度环球小姐比赛。&lt;/p>;&lt;p>;该比赛由唐纳德共同拥有的环球小姐组织主办。特朗普于1996年至2002年间当选，自1952年以来一直在竞选。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon nations launch alliance to fight deforestation at summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3230459/amazon-nations-launch-alliance-fight-deforestation-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/5829e9dd-81d2-4cab-815e-aac9b3f11add_9625ee2f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;八个南美国家同意成立联盟，誓言对抗亚马逊森林砍伐在巴西举行的峰会上，旨在阻止世界上最大的热带雨林达到“不归路”。&lt;/p>;&lt;p>;受到密切关注的亚马逊合作条约组织 (ACTO) 峰会通过了东道国巴西所称的“新政策”。以及雄心勃勃的共同议程”来拯救雨林，这是应对气候变化的重要缓冲地带，专家警告说，雨林正被推向崩溃的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的成员 - 玻利维亚、巴西、哥伦比亚、厄瓜多尔、圭亚那、秘鲁、苏里南和委内瑞拉——在亚马逊河口的贝伦签署了一份联合声明，制定了一份近万字的路线图，以促进可持续发展、结束森林砍伐并打击助长可持续发展的有组织犯罪。&lt;/p>;&lt; p>;但峰会未能满足环保人士和原住民团体最大胆的要求，包括要求所有成员国采纳巴西关于到 2030 年结束非法森林砍伐的承诺以及哥伦比亚关于停止新石油勘探的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“这是巴西气候观测站联盟负责人马西奥·阿斯特里尼 (Marcio Astrini) 表示：“这是第一步，但没有具体决定，只是一系列承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“地球正在融化，气温记录正在下降。每天都在被破坏……八位亚马逊领导人不可能不以粗体字母声明森林砍伐必须为零，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;在卢拉的第一个任期内，巴西亚马逊森林砍伐量下降了 34% 6个月&lt;/h3>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在周二为期两天的峰会开幕致辞中强调，“气候危机的严重恶化”需要“一致行动”。&lt;/p>; &lt;p>;“这从未如此紧迫”，就在欧盟气候观测站确认 7 月是有记录以来最热的月份几个小时后，他在讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗同时呼吁采取大规模行动取消发展中国家债务以换取保护气候行动的计划，将该想法与二战后的“马歇尔计划”联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们正处于灭绝的边缘，而这个计划是必须做出重大决定的十年……那么，除了发表演讲之外，我们还在做什么？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了向聚集在一起的国家元首施压，数百名环保人士、活动人士和原住民示威者游行到贝伦的会议地点，敦促采取大胆行动。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一次八国集团 14 年来举行的峰会，由共享亚马逊盆地的南美国家于 1995 年成立。&lt;/p>;&lt;p>;这里拥有估计地球生物多样性的 10%、5000 万人和数百名居民。亚马逊雨林拥有数十亿棵树，是一个重要的碳汇，可以减少全球变暖。&lt;/p>;&lt;p>;但科学家警告说，热带雨林的破坏正在将其推向危险的临界点，超过这个临界点，树木就会死亡并释放&lt;/p>;&lt;p>;地区领导人在某些问题上似乎存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚石油公司正在敦促其他国家遵守他禁止所有新能源的承诺。石油勘探——对于包括巴西在内的一些成员国来说，这是一个敏感话题，其国有石油公司正在寻求在亚马逊河口勘探新的海上区块，这一争议颇具争议。&lt;/p>;&lt;h3>;亚马逊河和尼罗河哪个更长？新的探索旨在解决旧的争论&lt;/h3>;&lt;p>;“实现零森林砍伐甚至不足以吸收我们所有的碳排放，”佩特罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“解决方案是停止燃烧煤炭，石油和天然气。”&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会可以说是贝伦将主办的 2025 年联合国气候谈判的彩排。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉、佩特罗、玻利维亚总统路易斯·阿尔塞和秘鲁总统迪娜博卢阿特均出席。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗因耳部感染缺席，派副总统德尔西·罗德里格斯出席，厄瓜多尔、圭亚那和苏里南则派高级官员出席。&lt;/p>;&lt;阿尔塞敦促富裕国家为保护亚马逊地区提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“气候危机及其后果的所有责任不应落在我们和我们经济的肩上。我们不是制造这场危机的人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会对资深左翼卢拉来说是一次关键考验，卢拉曾于 2003 年至 2010 年担任总统，并于 1 月重返办公室，并发誓在其极右前任雅伊尔·博尔索纳罗领导下的四年大规模森林砍伐之后，巴西在应对气候变化的斗争中“回来了”。&lt;/p>;&lt;p>;土著群体——他们的土地是防止世界森林遭到破坏的重要缓冲区专家表示，敦促南美领导人采取果断行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的斗争不仅仅是为了土著人民，”厄瓜多尔土著联合会 CONFENIAE 主席 Nemo Guiquita 说。&lt;/p>;&lt;p >;“这是为了整个世界，以便子孙后代能够在这个星球上生存，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Navy sailor Jinchao Wei’s mother encouraged him to pass military details to China, prosecutor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230457/us-navy-sailor-jinchao-weis-mother-encouraged-him-pass-military-details-china-prosecutor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/12aaefef-9788-4973-b0d9-ce1300f2ae24_e9bba3c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名被控向中国提供敏感军事信息的美国海军水手的母亲鼓励他检方称，她与一名中国情报官员合作，告诉她的儿子这可能会帮助他有一天在中国政府找到一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;美国助理检察官 Fred Sheppard 在联邦法院的听证会上提出了这一指控。圣地亚哥敦促法官不要释放魏金超，魏金超上周因一项罕见的间谍罪名被捕。&lt;/p>;&lt;p>;检察官没有在法庭上透露这名女子的名字。&lt;/p>;&lt;p>;魏金超就是其中之一。两名驻加利福尼亚水手被指控向中国提供敏感军事信息，包括战时演习、海军行动和关键技术材料的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;检察官尚未透露这两人是否受到同一个中国人的追求或支付报酬情报官员是一个更大计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;司法部根据《间谍法》对 22 岁的魏提出指控，该法规定收集或传递信息以援助外国政府属于犯罪行为。&lt;/p>;&lt; h3>;中国“间谍气球”出现在美国国会有关不明飞行物的听证会上&lt;/h3>;&lt;p>;两名水手均不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，出生在中国的魏是最先接触的2022 年 2 月，一名中国情报官员在他申请入籍美国公民时向该官员承认，他知道这种安排可能会影响他的申请。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，检察官表示，他还是向该官员提供了信息有关埃塞克斯号和其他充当小型航空母舰的两栖攻击舰上的武器系统和飞机的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;在反对释放他的过程中，谢泼德周二告诉法庭，当魏回家过圣诞节时见到他住在威斯康星州的母亲，她知道儿子的安排。&lt;/p>;&lt;p>;她还鼓励他继续帮助中国情报官员，因为这可能会让他在离开后有一天在中国共产党找到一份工作。谢泼德说，美国海军。&lt;/p>;&lt;p>;谢泼德告诉法庭，情报官员告诉魏，他和中国政府愿意让他和他的母亲飞到中国亲自与他们会面，并且魏搜查了&lt;/p>;&lt;p>;谢泼德说，该官员还让魏购买一台电脑和手机来传递信息，如果魏提供收据，中国政府将报销他的费用.&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师杰森·孔福尔蒂 (Jason Conforti) 告诉法庭，魏对社区不构成危险，并且不再能够获取任何军事信息。&lt;/p>;&lt;p>;谢泼德反驳说，魏的行为使数千名水手陷入困境。因泄露美国海军舰艇的敏感信息而面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定将他拘留，不得保释。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全部长，中国需要“积极防御”间谍起诉书称，魏提供了多达 50 份手册，其中包含有关美国海军舰艇的技术和机械数据，以及有关即将举行的演习中海军陆战队人数和训练的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;谢泼德说，魏在过去一年里从这项安排中赚取了10,000美元至15,000美元。如果罪名成立，他可能面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;司法部还指控驻扎在洛杉矶北部文图拉县海军基地的 26 岁海员赵文恒 (Wenheng Zhu) 合谋在美国境内收取近 15,000 美元。一名中国情报官员行贿，以换取 2021 年 8 月至至少今年 5 月期间涉及美国海军演习、行动和设施的信息、照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息包括美国大规模军事演习的计划在印度-太平洋地区，详细说明了海军部队行动的地点和时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>