<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US to put new visa limits on Hong Kong officials after Article 23 passage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257288/us-put-new-visa-limits-hong-kong-officials-after-article-23-passage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 05:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/6af749a9-7e6a-4b63-829f-7e67b4d53a11_433e8eaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯从飞机上挥手致意他于 3 月 17 日抵达平泽乌山空军基地。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高外交官周五表示，美国正准备实施新的签证限制，香港官员被认为“对“在这个半自治城市加强对权利和自由的镇压”，但没有详细说明新制裁的目标。&lt;/p>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯在一份声明中补充说，他将再次证明香港将没有得到美国法律在 1997 年 7 月 1 日移交中国之前所享有的特殊待遇，并且该待遇在之后的二十多年中一直有效。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的一年里，[中国]布林肯表示，最近颁布的《基本法》第 23 条“对‘煽动叛乱’有广泛而模糊的规定，” “国家机密”以及与外国实体的互动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些规定既可以用来消除香港内部的异议，也可以作为[中国]的一部分应用于香港境外。他补充道：“我们致力于继续与国会和国际社会合作，与香港人民站在一起，呼吁恢复香港人受保护的权利和权利。”自由、立即释放根据国家安全法被不公正拘留或监禁的人以及尊重法治。”&lt;/p>;&lt;p>;这项政策法案，也称为《香港关系法》，赋予华盛顿自由裁量权在贸易和经济交往等领域将香港与中国大陆区别对待。&lt;/p>;&lt;p>;该公告与国务院每年向国会提交的一份报告相关，该报告是 1992 年颁布的美国香港政策法案的一部分具有认证过程。去年的报告已于 3 月 31 日提交国会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察对另外 5 名逃犯悬赏 100 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应请求发表评论。但北京方面多次批评该法案，将其定性为外国干涉中国内政。&lt;/p>;&lt;p>;按照设想，报告和审查过程旨在“促进香港的繁荣、自治和生活方式”，从 1995 年到 2007 年每年发布一次，并自 2015 年起恢复，但 2017 年除外，当时以情况说明书和审查取代。&lt;/p>;&lt;p>;在发布 2024 年报告之前，布林肯预览了其内容：“今年的报告对（中国大陆）和香港当局对民间社会、媒体和异议声音加强镇压和持续打压，”他说，“包括对十多名居住在香港以外的民主活动人士发出赏金和逮捕令布林肯补充说，考虑到过去一年的情况，政府将在《美国移民和国籍法》的范围内推出新的签证限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30/eb98571a-2895-4866-bb05-274243e76ccc_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 3 月 19 日香港立法会通过《基本法》第 23 条立法后，香港行政长官李家超向立法会议员鼓掌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院没有立即回应具体说明 2024 年报告何时发布以及哪些香港官员可能受到美国制裁的请求。 &lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，众议院共产党特别委员会向布林肯发出了一封两党信函，敦促他对参与向香港活动人士和反对派人物发出逮捕令和赏金的香港和中国大陆官员实施制裁。英国殖民地，包括美国公民萧祖儿。&lt;/p>;&lt;p>;专责委员会针对的官员包括香港司法部长林定国；警务处处长萧泽尔；刑事检控专员杨美琪；高级警司洪彦；维护国家安全办公室主任董经纬； &lt;/p>;&lt;h3>;华盛顿资助的自由亚洲电台以员工安全为由退出香港&lt;/h3>;&lt;p>;2023 年 7 月，香港香港政府指控八名反对派人士违反香港国家安全法，并为每次逮捕悬赏 100 万港元（128,000 美元）。 12 月 14 日，它在名单上又增加了五人，促使特别委员会成立。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 5 月，时任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 宣布香港“不再自治”，这表明香港的特殊地位两个月后，《香港自治法》签署成为法律，被视为对香港国家安全法的回应，对那些被视为违反了《中英联合声明》和《基本法》以及与之开展业务的银行。&lt;/p>;&lt;p>;一项使香港与内地享有同等地位的行政命令也已生效日。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Donald Trump doesn’t want you’: new Joe Biden ad targets Nikki Haley supporters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257289/donald-trump-doesnt-want-you-new-joe-biden-ad-targets-nikki-haley-supporters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 05:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/bc804267-65b6-4bc0-92b2-6135a7d0fe09_703c7b71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人妮基·哈利在奥勒姆的竞选活动中发表讲话犹他州，二月。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的连任竞选活动直接吸引了前共和党总统候选人尼基·黑利的支持者，她是唐纳德·特朗普退出竞选前的最后一个主要对手本月早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;“尼基·黑利选民，唐纳德·特朗普不想要你们的投票，”拜登周五在社交媒体帖子中表示，其中包含指向他竞选团队的新广告的链接。 “我想明确表示：在我的竞选活动中，你有一席之地。”&lt;/p>;&lt;p>;该广告展示了特朗普抨击黑莉“鸟脑”并驳回她的候选资格的视频片段。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的前驻联合国大使的一段视频片段中说道：“她疯了，她是一个非常愤怒的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位与黑利关系密切的消息人士表示，拜登和特朗普的竞选团队也没有联系过她，希望获得投票给她的人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的代表没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;海莉坚持她的立场当其他特朗普挑战者退出时，他们承诺采取吸引拒绝特朗普的共和党人的政策。&lt;/p>;&lt;p>;内华达州、北卡罗来纳州和密歇根州这三个关键战场州的近 570,000 名选民在选举中投票给了黑利。共和党提名竞赛，在最近的选举中以微弱优势决定胜负的一个小但可能重要的群体。&lt;/p>;&lt;h3>;“我不后悔”：黑莉结束入主白宫，拒绝支持特朗普&lt;/h3 >;&lt;p>;许多黑利选民想知道他们是否还能在共和党中占有一席之地，尽管特朗普一再谎称自己在 2020 年大选中击败了拜登，并在 2021 年 1 月 6 日美国发生了骚乱，但共和党已经团结在特朗普周围。国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登将需要尽可能多的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他面临着对自己年龄和是否适合第二个四年任期的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;最近的路透社/益普索民意调查显示，在 11 月 5 日大选之前，他的支持率为 40%，与 77 岁的特朗普展开激烈竞争。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden threatens Russia with costs on Evan Gershkovich arrest anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257284/joe-biden-threatens-russia-costs-evan-gershkovich-arrest-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/fbac1362-9538-468f-898b-2c0c995ef84b_b46349f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五纽约时代广场的电子广告牌标志着这一点《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇在俄罗斯被监禁一周年。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五在纪念华尔街成立一周年的声明中表示，美国将对俄罗斯利用美国人作为讨价还价筹码的“令人震惊的企图”施加代价《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇在俄罗斯被捕。&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的格什科维奇去年 3 月 29 日被联邦安全局 (FSB) 拘留，成为自冷战以来首位因间谍罪名在俄罗斯被捕的美国记者年。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我告诉埃文的父母的那样，我也永远不会放弃希望。我们将继续每天努力确保他获释，”拜登在白宫发布的一份声明中表示，称对这名记者的拘留“完全不公正和非法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续谴责并征收费用拜登补充道：“俄罗斯利用美国人作为讨价还价筹码的令人震惊的企图。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/30/3e0a77ec-347c-42d3-979a-2b1470e6f999_741c188b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国记者埃文·格什科维奇站在被告的笼子里2023 年 6 月在莫斯科市法院举行的听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周四表示，在讨论涉及格什科维奇的可能的囚犯交换时，需要完全保持沉默。 &lt;/p>;&lt;p>;记者、华尔街日报和美国政府都否认他是间谍。苏联时代克格勃的主要继承者俄罗斯联邦安全局表示，格什科维奇一直在试图获取军事机密。&lt;/p>;&lt;p>;他现已在莫斯科戒备森严的莱福尔托沃监狱度过了一年，该监狱与俄罗斯联邦情报机构密切相关。联邦安全局将其拘留期限延长至6月30日。&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议院多数党领袖查克·舒默和共和党众议院议长迈克·约翰逊等美国国会两党高层领导人周五也发表了联合声明称这名记者的被捕毫无根据且不公正。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯与被俄罗斯拘留的美国公民惠兰交谈，并发誓努力释放他&lt;/h3>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯表示，格什科维奇的被捕使俄罗斯本已受到限制媒体环境“更具压迫性”。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的声明中，拜登和布林肯还谴责了对保罗·惠兰的拘留，他是一名前海军陆战队员，于 2018 年在莫斯科被捕，并因间谍罪被判处 16 年监禁2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;他和美国政府否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;“埃文、保罗·惠兰以及所有在国外被扣为人质或被错误拘留的美国人：我们与你们站在一起。我们永远不会停止努力带你回家，”拜登说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Baltimore bridge collapse and its impact on global trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257285/baltimore-bridge-collapse-and-its-impact-global-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 02:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/c3c9845a-73e9-44a1-9c4a-77979c1ad8ba_9e9b7fe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货船 Dali 位于弗朗西斯斯科特号倒塌部分下方周五，马里兰州巴尔的摩的基桥。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;穿越巴尔的摩港的弗朗西斯斯科特基大桥被一艘集装箱船撞倒并倒塌，造成六人死亡，三天后，官员们开始着手恢复重要的航道现在由于碎片而无法通行。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，984 英尺高的 Dali 失去动力并偏离了标准路径，然后撞上了桥的一根柱子。尽管在工作人员发出求救信号后，桥上的交通已经停止，但六名建筑工人和他们的车辆仍坠入河中。&lt;/p>;&lt;p>;六人中的两人的尸体已被找到。周四，搜寻其他人的行动已停止，因为残骸使潜水员继续搜寻变得危险。船上还有一些装有危险物质的集装箱。&lt;/p>;&lt;p>;所有 22 名船员几乎全部来自印度，仍留在船上，并接受了国家运输安全委员会小组的询问。调查人员已获得该船的数据记录器，目前排除了谋杀的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国政府已宣布提供 6000 万美元的紧急救援援助，用于早期恢复和清理工作。乔·拜登总统承诺资助重建这座拥有 47 年历史的桥梁，该桥每年接待 1,130 万人次过境。预计建造一座新桥需要一年多的时间。&lt;/p>;&lt;p>;周五，一台东海岸最大的1000吨起重机抵达灾区，帮助清理水道。联邦和州当局表示，目前尚不清楚需要多长时间才能恢复货运交通。&lt;/p>;&lt;p>;这座 2.6 公里（1.6 英里）长的桥梁的扭曲残骸 - 其碎片仍然缠绕在大理河上，承载着4,700 个集装箱 - 阻碍货轮航行在连接港口和大西洋的唯一通道上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这对全球供应链来说是个坏消息，因为近年来，随着华盛顿推动“友好外包”，美国东海岸港口变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;与太平洋港口相比，美国东海岸港口在进口总量和亚洲进口中的市场份额一直在增​​加 - 结果疫情和贸易战等因素，还有拥堵、基础设施扩张和效率等供应链问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在促进与所谓友好国家的贸易，同时试图在中国之外实现多元化。地缘政治紧张局势。与中国的更多贸易是通过美国西海岸港口进行的，而往返于越南、马来西亚、印度、孟加拉国等南亚国家的货物通常使用东海岸港口，尽管距离较远。事实上，在新加坡注册的“大理”号原本是开往斯里兰卡的。&lt;/p>;&lt;p>;由于倒塌，前往巴尔的摩的货物将改道至美国其他港口，可能会出现物流中断和运力问题。这也可能对中国产生一些影响，即使使用西海岸港口，按吨位计算，中国在 2023 年仍是巴尔的摩的第二大进口贸易伙伴和第三大出口贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“在当地，托运人依赖国际货运公司预订和支付平台 Freightos 的 Judah Levine 表示，巴尔的摩将面临紧急寻找替代方案的挑战，而且还可能因距离所需枢纽较远的安排而产生更高的成本。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;直到周二，按外国货物吨位和美元价值计算，巴尔的摩港一直是美国第九大港口。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该港口处理了 5230 万吨外国货物，价值 5230 万吨。近810亿美元。马自达、梅赛德斯-奔驰和斯巴鲁等汽车制造商是主要用户；该港口去年处理了创纪录的 75 万辆汽车和轻型卡车，是美国港口中处理量最多的港口。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该港口也是煤炭出口第二繁忙的港口，占美国煤炭出口总量的 28% 2023年，燃料油、天然气和其他化石燃料产品的运输也将通过。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，美国煤炭前五位出口目的地依次为印度、中国、日本、根据美国能源情报署的数据，荷兰和韩国。 2023年，中国仍然是美国动力煤的主要消费国之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，煤炭运输将不得不改道至其他东海岸港口——纽约-新泽西；费城;特拉华州威尔明顿；和弗吉尼亚州诺福克——而印度尼西亚和澳大利亚等国家可以弥补任何短缺。巴尔的摩在农场和重型建筑机械以及农业设备、化肥和许多其他农业相关产品的装卸方面也排名美国第一。&lt;/p>;&lt;p>;该港口排名前五的农产品是糖、大豆、玉米、小麦和咖啡。大部分大豆出口目的地是亚洲。大约50%的美国大豆被中国消费。但大豆价格不太可能上涨，因为美国其他港口也运输这种商品。&lt;/p>;&lt;p>;该港口在 2022 年处理的其他货物包括进口超过 106,000 吨家具、83,000 吨肉类和海鲜。当年塑料和橡胶的进口总量超过 221,000 吨。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马里兰州州长韦斯·摩尔 (Wes Moore) 强调港口对国际贸易的重要性，将这次倒塌描述为“全球危机” ”。由于断桥位于帕塔普斯科河上，如果关闭持续数月，近 15,000 个工作岗位将面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;据一项估计，该港口每天面临约 5000 万美元的间接商业损失支持酒店和其他行业的另外 140,000 个职位。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国交通部的数据，目前有 10 艘船只滞留在巴尔的摩港内。未来几周内，预计将有化学品油轮、5艘集装箱船、15艘汽车运输船和13艘散货船抵达该设施。所有这些都将根据其承载额外货物的能力被转移到其他港口。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huge crane ready to clear Baltimore bridge debris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257282/huge-crane-ready-clear-baltimore-bridge-debris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/55d5775e-623c-4148-9825-0d1c8066e242_4bd3849c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;起重机正在清除巴尔的摩弗朗西斯斯科特基大桥上的碎片周五，马里兰州。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国东海岸最大的起重机周五准备好开始打捞工作，以清理巴尔的摩港的一艘货船撞上一座主要桥梁导致桥梁倒塌的情况。&lt;/p >;&lt;p>;自事故以惊人的速度导致弗朗西斯斯科特基大桥倒塌、导致坑洼修复队六名工作人员丧生以来，繁忙的巴尔的摩港的船舶交通已无限期暂停。&lt;/p>;&lt;p>;道路交通也受到影响，每天都有数千名驾车者被转移到城市下方已经拥挤的隧道。&lt;/p>;&lt;p>;从帕塔普斯科河深水中清除数吨钢铁碎片的工作预计将困难和危险，四名工人的尸体尚未打捞，这使得事情变得更加脆弱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是巨大的浮吊的到来 - 能够举起一个人1,000 吨（907 吨）负载 – 将允许工作开始。&lt;/p>;&lt;p>;据信，四名失踪工人在悬挂新加坡国旗的 1,000 英尺（300 米）集装箱船中丧生周二早些时候，大理失去动力并撞上了桥梁支撑柱。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，随着起重机开始工作，还有两台较小的浮式起重机在途中，早期的挑战将是切割扭曲的桥梁残骸联邦政府已批准为复杂的清理和恢复行动提供 6000 万美元的紧急资金，而建造一座新桥梁的成本最终可能达到 10 亿美元。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国向马里兰州拨款 6000 万美元，用于重建倒塌的巴尔的摩大桥&lt;/h3>;&lt;p>;该工程可能分三个阶段进行：拆除桥梁上的桁架，以允许单向交通进出港口的；船上的桥段被抬起，以便船舶可以移动；然后清除河床上的钢铁和混凝土碎片。&lt;/p>;&lt;p>;该项目可能需要几个月的时间，尽管一位分析师告诉美国海军研究所，该航道可能会在短短一个月内重新开放以限制交通.&lt;/p>;&lt;p>;领导这项工作的陆军工程兵团表示，已启动应急计划，部署 1,100 多名工程、建筑、承包和运营专家。&lt;/p>;&lt;p>;该部队还派遣遥控车辆和声纳设备；多艘船只帮助清除残骸； &lt;/p>;&lt;p>;此次事故对货物运输以及主要港口直接雇用的约 15,000 名员工的工作产生了直接影响，车辆、煤炭和糖的托运人立即受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30/cdec6d89-a25d-4ed7-b15e-a57737b29788_81c931c9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，弗朗西斯·斯科特基大桥的残骸停泊在马里兰州巴尔的摩的 Dali 货船上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国交通部长皮特·布蒂吉格称，巴尔的摩是美国最大的车辆装卸港口。&lt;/p>;&lt;p>;游轮线路也受到影响。皇家加勒比是使用巴尔的摩码头的四家游轮公司之一，该公司表示已将一艘返程游轮“海洋愿景号”改道前往弗吉尼亚州诺福克。&lt;/p>;&lt;p>;供应链协会首席执行官阿贝·埃什肯纳齐 (Abe Eshkenazi)管理层告诉 CNN，由于 Covid-19 大流行导致运输严重延误后所做的工作，该国的供应链如今更具弹性。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Washington-funded news station Radio Free Asia quits Hong Kong, citing concerns for staff safety after Article 23 passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257280/washington-funded-news-station-radio-free-asia-quits-hong-kong-citing-concerns-staff-safety-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/8b740d90-7134-46a1-a5d5-2bf4b3ac420d_02286b8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自由亚洲电台，于 1996 年设立香港分社，已表示将“转向使用为封闭媒体环境保留的不同新闻模式”。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿资助的新闻电台自由亚洲电台 (RFA) 周五宣布关闭其香港分社，原因是其报道人员的安全问题，成为这是香港国家安全法颁布后第一家离开的媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“香港当局的行动，包括将自由亚洲电台称为‘外国势力’，引发了人们对我们的能力的严重质疑。随着第 23 条的颁布，我们将安全运营。”其总裁兼首席执行官 Bay Fang 在电台网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧促使我们重组了我们的机构”&lt;/p>;&lt;p>;政府很快谴责了所谓的危言耸听言论，并试图保证“普通记者”不会在无意中违反被称为第 23 条的安全法。该市小宪法中的条款要求通过立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/29/7395dc7d-4519-4b3d-baa0-40ef199d773a_b0a8ba19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧孔带领我们重组了当地的业务。”自由亚洲电台总裁兼首席执行官方方 (Bay Fang) 说道。图片来源：RFA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一消息是在国安法生效一周后发布的，证实了《华盛顿邮报》的报道，即该新闻媒体由美国全球媒体署资助，该机构是一家美国政府机构将于本月底离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;方表示，由于其实体办事处已关闭，他们在香港没有全职员工，但其官方媒体注册将保留.&lt;/p>;&lt;p>;自由亚洲电台于 1996 年设立了香港分社，她说，该电台将“转向使用为封闭媒体环境保留的不同新闻模式”。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士告诉我们《华盛顿邮报》周五报道称，香港四名全职员工中，两名最近被调往华盛顿，一名被调往台北，其余一名则被裁员。&lt;/p>;&lt;h3>;自由亚洲电台可能会退出香港，因为文章23号法律预计生效&lt;/h3>;&lt;p>;北京在2020年实施国家安全法后，也发生了多次人员变动，其中包括18个月前被调往台湾的两名记者。&lt;/p>;&lt;p>;A政府发言人周五表示，不会评论“个别机构的运作决定”，但表示强烈反对并谴责“一切针对国安法的危言耸听和抹黑言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“一般记者不会从事危害国家安全的行为和活动，不会无意中违反法律。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“专门针对香港，并暗示记者只有在这里工作时才会感到担忧，而在其他国家则不会&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长抨击美国声称国家安全法将针对媒体&lt;/h3>;&lt;p>;当立法会本月早些时候举行马拉松式会议以推动为落实《维护国家安全条例》，该台内部人士告诉《南华早报》，记者最早在2月下旬就被告知离开香港，4月中旬将办公室交还给该台房东。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及自由亚洲电台对新法律的报道是否可能构成外部干涉或间谍罪时，安全部长唐英伟上个月在该法案提交之前告诉媒体，他无法提供一般性评论，因为“每个案件都必须单独审查” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他上周在接受《华盛顿邮报》采访时表示，新闻机构只有与外部势力勾结并故意发布虚假陈述，才会构成犯罪，因为这样的新闻报道不会跨越法律界限。行“除非我们可以证明上述内容”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led team seeking elusive quantum of gravity finds first evidence of particles behaving like gravitons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257232/china-led-team-seeking-elusive-quantum-gravity-finds-first-evidence-particles-behaving-gravitons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/6a4bf32b-951b-4a84-b650-260daf84c4d9_2a440b97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国、美国和德国的科学家利用偏振激光测量量子材料中的类引力子激发和自旋。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导的研究小组首次发现了粒子行为类似于引力子的实验证据，引力子是一种长期以来备受追捧的粒子，它产生了引力，引力是宇宙中的基本力。我们的宇宙。&lt;/p>;&lt;p>;通过将薄薄的半导体层置于极端条件下并激发其电子一致移动，中国东部南京大学、美国和德国的研究人员发现电子以以下方式旋转：预计只存在于引力子中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该实验没有直接证实引力子的存在，但它是科学家迄今为止最接近的实验，也将为在实验室中寻找引力子开辟一条新途径，该团队本周在《自然》杂志上报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“自 20 世纪 30 年代概念化难以捉摸的粒子以来，我们的工作首次在凝聚态物质中对引力子进行了实验证实”，该研究的负责人南京大学的作者杜灵杰周四告诉国家通讯社新华社。&lt;/p>;&lt;p>;“引力子是连接量子力学和广义相对论的桥梁。如果得到证实，它将对现代物理学研究产生巨大影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，这项研究是高度合作的。普林斯顿大学的研究人员准备了高质量的半导体样品，而实验是在杜和他的团队花了三年时间建造的独特设施中进行的。&lt;/p>;&lt;p>;在阿尔伯特·爱因斯坦的广义相对论中，他描述了引力由于质量和能量引起的时空扭曲。这种在大尺度上完美解释引力的理论，对最小尺度上支配宇宙的量子力学提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;因此，引力子被提出作为一种专门承载引力的粒子。如果存在的话，引力子应该是无质量的，并且以光速传播——只不过，迄今为止，尚未在太空中观测到引力子。&lt;/p>;&lt;p>;杜2019年在哥伦比亚大学担任博士后研究员时，他的团队在量子材料中发现了一种特殊的激发现象，这使得理论物理学家认为它可能指向引力子的探测。&lt;/p>;&lt;h3>;这个困扰爱因斯坦的玩具如何激发中国对清洁能源的探索&lt;/h3>; &lt;p>;不过，进行此类实验的要求很高。该系统需要放置在温度接近绝对零的强大冰箱中，并暴露在比地球平均磁场强 100,000 倍的磁场中。&lt;/p>;&lt;p>;一些要求甚至可能显得矛盾。 “例如，我们必须在冰箱上安装窗户才能进行光学测量，但窗户会导致系统温度[容易升高]，”南京大学的论文合著者梁杰辉告诉新华社。&lt;/p>; &lt;p>;杜向新华社讲述了在团队自行开发的设施中工作的情况。 “在 -273.1 摄氏度的温度下工作，像这样的特殊‘显微镜’可以捕获弱至 10 GHz 的粒子激发并确定它们的自旋，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员使用了砷化镓半导体平板，当受到低温和磁场作用时，会表现出一种称为量子霍尔效应的现象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半导体中的电子开始相互作用，并以高度组织化的方式移动。时尚，就像液体一样。&lt;/p>;&lt;p>;然后，研究小组将微调激光照射到材料上，以研究电子的潜在激发。他们发现电子正在进行所谓的 2 型量子自旋，这种自旋只存在于引力子中。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们测量了电子的动量和能量，并证实了它们在量子自旋中表现的证据。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国研究人员希望培养“真正的人工智能科学家”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们花了三年时间建造了这个实验装置。这是非常具有挑战性的，我们做到了，”杜说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待着用它来继续寻找引力子。希望这将在量子前沿带来更多前沿发现。”杜说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s president-elect Prabowo Subianto to visit China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257273/indonesias-president-elect-prabowo-subianto-visit-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/a2e23023-1fc2-47c4-aea0-eb80aa3f2530_b59f1ad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托已被确认为印度尼西亚总统选举的获胜者，尽管他的竞争对手正在挑战这个结果。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已邀请印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 从周日开始进行为期三天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的胜利面临着来自印尼的法律挑战。外交部发言人华春莹周五表示，落选的候选人将应中国国家主席习近平的邀请出席会议。&lt;/p>;&lt;p>;72岁的右翼民族主义革命党领导人被正式确认上周，选举委员会以略高于 58% 的得票率成为印度尼西亚总统选举的获胜者。他将于 10 月上任。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的两位竞争对手 Anies Baswedan 和 Ganjar Pranowo 已要求宪法法院在 4 月底之前重新进行投票，并取消他的投票资格。&lt; /p>; &lt;h3>;中国不期望让与印度尼西亚新领导人&lt;/h3>; &lt;p>; Prabowo脱颖而出，目前担任印度尼西亚国防部长，他的竞选伴侣Gibran Rakabuming Raka是Joko Widodo总统的儿子。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;失败的候选人指责即将离任的总统，通常被称为Jokowi，通过默认支持Prabowo并利用国家机构来帮助他的竞选活动，从而干涉了选举，他否认了他的指控。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo丢失了在2014年和2019年之前，两次大选参加了维多多（Widodo）。后一个结果引发了雅加达中部的致命骚乱，杀死了6人，受伤200多人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前特种部队将军是前特种部队这位前总统苏哈托（Suharto）被指控在东帝汶侵犯了人权行为，并在1998年的反中国骚乱中扮演了1000多人的角色。&lt;/p>; &lt;p>;他曾经被禁止进入美国。他一直否认的指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管印度尼西亚不是向中国对南中国大多数地区提出领土主张的国家之一，但这两个国家都有其纳图纳群岛附近的水域争端。&lt;/p>; &lt;p>;该地区属于印度尼西亚的独家经济区，该地区与“九污”线中的水重叠，这些水是中国广泛主张的基础的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，北京与维多多（Widodo）的雅加达（Jakarta）建立了牢固的关系。中国是印尼第一大贸易伙伴和第二大外国投资者。该国也是中国在东南亚的第二大投资目的地，仅次于新加坡。多年和一家中国公司建造了去年开业的西爪哇省雅加达与万隆连接的高铁线。 XI的Belt and Road倡议，这是一个促进该地区基础设施和连通性的项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine and India, a historical ally of Russia, agree to restore ties to pre-war levels, discuss peace plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3257275/ukraine-and-india-historical-ally-russia-agree-restore-ties-pre-war-levels-discuss-peace-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 21:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/29/B4182762-80FB-448B-BD01-400396165CD2_B3600D25.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ukrainian外交大臣dmytro dmytro dmytro dmytro kuleba。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度和乌克兰外交部长周五表示，他们同意将贸易与合作恢复到俄罗斯入侵之前的水平，因为基辅寻求通过一项和平计划来建立支持和平计划莫斯科的老朋友。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰外交大臣杜米特罗·库莱巴（DmytroKuleba &lt;/p>; &lt;p>;新德里传统上与莫斯科有着密切的经济和国防联系，并避免批评俄罗斯在乌克兰的战争中批评俄罗斯。它敦促邻居通过对话和外交解决他们的冲突，同时增加购买廉价俄罗斯石油以创造水平的水平。&lt;/p>; &lt;h3>;印第安人被迪拜的工作承诺欺骗俄罗斯&lt;/h3>; &lt;p>;“我们特别关注和平公式和实施道路上的下一步，”库莱巴在与他的对手Subrahmanyam Jaishankar进行了交谈之后，在X上发布了。&lt;/p>; &lt;p>; Kuleba说。&lt;/p>; &lt;p>; jaishankar说，“我们直接的目标是使贸易恢复到较早的水平”。 03/29/80478396-CFF1-47AB-A3B5-6F8FE4C40327_09E0BC76.JPG“ ALT =”>; /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰希望在没有俄罗斯参与的情况下举行峰会，以促进和平公式，呼吁其他事物以俄罗斯军队从其领土上撤出。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;俄罗斯已将这项倡议驳回为非宣传者。&lt;/p>; &lt;p>;在谈话之前的报纸采访中，库莱巴说，乌克兰不反对印度和俄罗斯之间的合作，但敦促新德里在基辅（Kyiv）站在基础上说，说印度与俄罗斯的紧密联系是基于苏联的遗产。新德里，”他告诉《印度时报》。 “当您决定与俄罗斯互动时，请知道乌克兰的红线正在为俄罗斯的战争机器提供资金。” ，对进口重型机械感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;库莱巴为印度公司提供了战后重建的作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank keeps ‘cautious’ in bond trade despite Xi Jinping’s mandate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257251/chinas-central-bank-keeps-cautious-bond-trade-despite-xi-jinpings-mandate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/6D7DB4A4-24B8-4560-BE4F-C6B04AF61A8E_EC13D34E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在政府债券市场中采取适度的交易方法。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管习近平总统的指示要恢复中央政府债券的交易，但中国的中央银行有望采取谨慎的态度来减轻对通货膨胀和汇率的意外后果，分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;在去年10月举行的两次十年的金融工作会议上，XI要求中国人民银行（PBOC）逐渐增加了在二级市场中中央政府债券的买卖 - 一种策略已有二十年多了 - 作为丰富货币政策工具箱的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;该指令，只有在本周早些时候出版了一本新书，促进了热潮的猜测。货币政策的积极放松。这一连串猜想出现之际，许多观察家都在质疑中国能否实现今年 5% 的经济增长目标，同时提振疲软的私营部门的信心、解决房地产市场危机并应对沉重的债务负担。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师表示，总统的需求并不一定意味着中国将以与西部中央银行类似的方式进入一轮定量缓解（QE）。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着中国将推出量化宽松或推出重大刺激。 2024年的宏观政策基调具有支持但规模不大。 XI还强调需要防止财务风险和去杠杆化的重要性。&lt;/p>; &lt;h3>;风险与没有吸引力的奖励：中国不太可能降低主要的政策利率&lt;/h3>; &lt;p>;“它要求货币供应是更精确和理性。考虑到通货膨胀和对汇率的影响，中央银行恢复贸易债券将更加谨慎，” Huatai Securities在周四的研究报告中说。自美国美联储开始逐步提高利率以来，流出。这种趋势也使中国货币的汇率下降压力，这一趋势进一步加剧了人们对国内经济增长势头弱势势头的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“中央银行购买政府债券的购买不是相当于量化宽松，”华泰证券说。 “特别是考虑到中国中央银行仍然为正常的货币政策行动留有足够的空间，量化宽松远非适用。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京避免在流动性上淹没市场，以免它在2009年和2010年的上一轮高辛烷值刺激中看到的副作用，例如工业生产力过高。现在，它正在寻求创新和高科技领域，以推动增长并保持经济的积极轨迹。&lt;/p>; &lt;p>;根据2月底的PBOC资产负债表，其中央政府债券的持有率是1.52万元人民币（2102亿美元），占中央银行总资产的3.4％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该份额远低于其主要经济同行的同等股份 - 美国美联储的61％，78日本银行的百分比和欧洲中央银行的58％。这三个机构在经济和金融危机中频繁使用量化宽松政策，通过购买长期债券或抵押支持证券来促进其资产负债表，以将利率保持在低或负数水平并保持信用需求。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但一些经济学家也认为量化宽松是货币化政府债务并破坏中央银行独立的一种手段。其他人已经走得那么远，表明结束量化宽松本身可能对金融稳定构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;王牌还表示，中国的政策意图更多地是在扩大方案，并提高中央银行在管理流动性方面的灵活性。她说：“而且比以前可行。官员们已经暗示，银行的储备金比率进一步削减了 - 存款的比例是银行必须保存的库存 - 以使资本从银行系统内部释放。&lt;/p>; &lt;p>; dongwu证券在一份关于一份票据中表示。&lt;/p>; &lt;p>; dongwu证券在周四，美国和日本的中央银行通常在“明显的宏观经济压力下”和“没有降低利率的空间”开始大规模的国库券购买。&lt;/p>; &lt;p>;它警告购买可能会导致“路径依赖性” ”对于中央银行，一旦采用这种方法，就很难更改课程。购买财政部债券，”该公司说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu approves new ceasefire talks with Hamas to take place in Doha, Cairo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257276/israel-gaza-war-netanyahu-approves-new-ceasefire-talks-hamas-take-place-doha-cairo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 22:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/29/fd8ef6ea-6f34-4030-bf13-12bdd644d937_84dd0013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has approved a new round of Gaza ceasefire会谈。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）批准了一轮新的加沙停火会谈，在多哈和开罗举行。 /p>; &lt;p>;由于联合国安理会在周一通过了一项决议，要求“立即停火”，因此哈马斯和以色列因未能达成协议而被责备。&lt;/p>; &lt;p>;调解员卡塔尔周二表示哈马斯和以色列之间就加沙停战和人质释放的会谈仍在继续，但是交战的一面和调解员几乎没有提供任何信息。大卫·巴内亚（David Barnea）关于谈判，但拒绝详细说明巴内亚是否会前往多哈或开罗进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯对以色列发动了前所未有的袭击时，战争开始了根据以色列官方数字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方对哈马斯进行了报复性攻势，对哈马斯造成了32,623人在加沙造成的32,623人，其中大多数是妇女和儿童。在10月7日袭击以色列的袭击中，巴勒斯坦武装分子的竞选。认为加沙约有130人，其中33名被假定死亡 - 八名士兵和25名平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>