<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea’s support for Russia won’t be a game changer in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3285144/north-koreas-support-russia-wont-be-game-changer-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/1ef4332c-4239-4776-a85b-8145bdf724b8_231b533a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;不久之后，世界就会知道乌克兰官员周一表示，自俄罗斯将朝鲜士兵部署到西部库尔斯克地区以来，乌克兰军队首次在战斗中向朝鲜士兵开枪。尽管平壤方面予以否认，但美国国务卿安东尼·布林肯于 10 月 31 日表示，有多达 8,000 名朝鲜军队在俄罗斯，预计将投入战斗。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜军队是否会改变游戏规则？俄罗斯和乌克兰冲突？我认为不是。俄罗斯在与疲惫不堪、弹药匮乏、寡不敌众的乌克兰人的战场上已经占据了上风。因此，虽然派遣朝鲜军队可能有用，但其意义主要是政治性的。&lt;/p>;&lt;p>;此外，平壤的这种增加力量并不能帮助莫斯科取得快速胜利。然而，这肯定会让美国和欧洲更加坚定地向乌克兰提供额外援助，乌克兰一直在要求重型攻击武器深入俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲战场上，唯一的受益者似乎是后来者朝鲜。首先，向遥远的欧洲派遣士兵的史无前例的公关努力肯定会引起全球的关注。朝鲜被孤立并受到制裁，将自己视为一个核国家——它最希望的是被视为一个拥核的“正常”国家。要实现这一目标，它需要让世界坐起来，这样它就可以尝试打破国际制裁。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜定期发射导弹以及最近宣布韩国现在是一个“敌对”国家，这些都已成为现实。同一条脉。平壤的行动并不是为了有一天对韩国发动自杀式袭击；这是为了引起注意，尤其是来自美国的注意。与2017年至2021年担任总统期间花时间与平壤打交道的唐纳德·特朗普不同，拜登政府的态度更多的是一种战略疏忽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，朝鲜可以尽管俄罗斯士兵获得了自朝鲜战争以来的首次战斗经验，但他们仍然受益于来自俄罗斯的急需的食品、燃料和其他物资供应。拥有 128 万人的朝鲜人民军可以了解其弹药和短程弹道导弹在战场上的有效性。他们将学习如何应对无人机和反击。朝鲜士兵将久经沙场。&lt;/p>;&lt;p>;因此，战争时间越长，对朝鲜领导人金正恩来说就越好。即使他决定如所称的那样向俄罗斯派遣12,000名军队，这仍然不到朝鲜常备军力的1%。这不会改变朝鲜半岛的军事平衡，对平壤不利。&lt;/p>;&lt;p>;而且，据报道，金正恩希望能够向最重要的盟友提供稳定的弹药和士兵，作为回报，金正恩希望能够进入俄罗斯的高层。结束军事技术，特别是卫星、导弹和潜艇方面的技术。只要朝鲜士兵与俄罗斯士兵并肩作战，金正恩就指望俄罗斯总统弗拉基米尔·普京感到有必要做出一些回报。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国政府将如何向朝鲜施压还有待观察。朝鲜。韩国尹政府相信通过“压倒性武力”确保和平，几乎肯定会觉得现在必须对朝鲜做出更强有力的回应，并可能向乌克兰提供更多经济和人道主义支持，甚至直接军事援助。具有讽刺意味的是，在半岛局势缓和多年后，我们可以看到两个朝鲜在欧洲作为代理人进行战斗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国迄今为止的态度是有节制的冷静。当朝鲜断然否认参与乌克兰战争时，北京有充分的理由不说太多。北京不会乐于看到欧洲局势变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;认为北京正在将其对平壤的影响力让给莫斯科的说法过于简单化了。无论莫斯科和平壤在军事上多么接近，朝鲜对中国的经济依赖仍然是其生存的基础。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，朝鲜军队出现在欧洲战场将增强中国对朝鲜半岛的影响力北京面临华盛顿和欧洲各国首都的呼吁，要求其对平壤发挥影响力。布林肯上周表示，美国和中国进行了“一次强有力的对话”，敦促中国“利用他们必须努力遏制这些活动的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;关于中美之间的联盟，人们已经说了很多。美国、韩国和日本与以中国、俄罗斯和朝鲜为代表的轴心作战。这是胡说八道。中国、俄罗斯和朝鲜不一定通过同一个棱镜看世界。朝鲜将欢迎新冷战，俄罗斯认为我们已经陷入新冷战，但中国反对新冷战。&lt;/p>;&lt;p>;乍一看，朝鲜 1961 年与中国签订的条约以及今年与俄罗斯签订的条约看起来似乎是一样的。与当一方受到攻击时应如何向另一方提供军事援助时类似。事实上，北京和平壤之间的军事互动很少。例如，中国和俄罗斯军队几乎每年都会举行联合演习，但很难想象北京和平壤上次组织联合军演是什么时候。&lt;/p>;&lt;p>;中国与朝鲜之间的条约同盟60多年前的成果只有在北京想要的时候才有用。即使俄罗斯和朝鲜乐于看到中美之间的竞争加剧，只要北京认为其与华盛顿的关系仍然可控，该条约就会保持休眠状态，使北京-莫斯科-平壤联盟不可能实现。在大棋盘上，朝鲜可能看起来像个搅局者，但它没有能力成为游戏规则的改变者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s Olaf Scholz fires finance minister, bringing ruling coalition to chaotic end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285496/germanys-olaf-scholz-fires-finance-minister-bringing-ruling-coalition-chaotic-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 05:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/9a7f5c52-0b6c-47c0-a432-2cb3c4ec10e9_cf43a106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将离任的德国财政部长克里斯蒂安·林德纳在联邦议院发表声明，在他于周三被解职后，德国议会下院举行了会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨周三解雇了财政部长，并表示他将在一月份对政府进行议会信任投票，这在唐纳德·特朗普上任数小时后引发了欧洲最大经济体的政治混乱赢得美国总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;在解雇自由民主党 (FDP) 财政部长克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner) 后，肖尔茨预计将领导一个少数派政府，要么单独与社会民主党合作，要么与第二任绿党合作- 最大的政党，依靠拼凑起来的议会多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨三路联盟的崩溃结束了数月来围绕预算政策和德国经济方向的争论，政府的支持率下降，极右翼和极右派的支持率下降。左翼力量汹涌澎湃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一个能够采取行动、有能力为我们的国家做出必要决定的政府，”肖尔茨对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨说他因林德纳在预算纠纷上的阻挠行为而解雇了林德纳，指责部长将政党置于国家之上，并以虚假理由阻止立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/11/07/14010240-47f7-41d4-a8b5-c044b24b1f8e_c36432c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨周三在柏林向媒体发表讲话。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举是在共和党人唐纳德·特朗普当选美国总统的第二天发生的，欧洲正忙着就可能出现的新美国问题形成统一回应俄罗斯在乌克兰的战争以及北约联盟的未来的关税。&lt;/p>;&lt;p>;政府危机正值德国处于关键时刻，德国经济停滞不前，基础设施老化，军队毫无准备。&lt;/p>;&lt;p >;政治重组可能会加剧人们对德国主流政党日益不满的情绪，这有利于年轻的民粹主义运动，包括反移民的德国另类选择党 (AfD)。&lt;/p>;&lt;p>;法国在提前选举后也面临政治不确定性今年，在面临来自东西方的挑战之际，欧盟两个最大经济体的动荡可能会阻碍深化欧盟一体化的努力。&lt;/p>;&lt;p>;联盟在如何最好地救助问题上存在分歧。欧洲最大的经济体，在 2022 年入侵乌克兰后，俄罗斯不再提供廉价天然气，而且来自中国的竞争日益激烈，该国正面临第二年的收缩和经济模式危机。&lt;/p>;&lt;p>;自民党提议削减公共支出、降低税收和减少监管来解决这一问题。它还希望减缓德国向碳中和经济的转变。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党和绿党虽然在某些问题上存在分歧，但一致认为需要有针对性的政府支出。&lt;/p>;&lt;p>;经济绿党部长罗伯特·哈贝克周一对自民党做出了重大让步，称指定用于补贴新英特尔芯片工厂的资金现在可以用于填补预算漏洞。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu discusses ‘Iranian threat’ with Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285494/israels-netanyahu-discusses-iranian-threat-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 04:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/a497f295-cbd5-4e3c-9814-bc5a5b5ec1c8_1fd24862.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在以色列握手2017 年 5 月，耶路撒冷博物馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 周三在与美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的通话中讨论了“伊朗威胁”，因为加沙战争和黎巴嫩没有表现出缓和的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官方媒体还报道称，这位海湾重量级人物的事实上的领导人、王储穆罕默德·本·萨勒曼向特朗普表示祝贺。利雅得之行是特朗普2017年上任后首次外事访问。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室在一份声明中表示，以色列总理“祝贺特朗普当选，两人同意共同致力于以色列的安全” .&lt;/p>;&lt;p>;“两人还讨论了伊朗的威胁，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;得到伊朗支持的真主党周三表示，数以万计的武装分子已准备好与以色列作战，并补充说，美国大选结果不会对黎巴嫩战争产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;其领导人警告称，以色列境内任何地方都不会成为袭击的“禁区”，以色列军方称发射了约 120 枚炮弹周三跨越边境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/2d0e9a85- ee5b-4839-97f2-9b3a694e93f6_3c334126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子坐在大型围板下方的公共长凳上，在电话中祝贺美国当选总统唐纳德·特朗普周三阿维夫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方还表示，一枚导弹从加沙中部发射到以色列南部，自从巴勒斯坦武装分子发动致命袭击以来，以色列一直在加沙中部与德黑兰支持的哈马斯组织作战2023 年 10 月 7 日袭击以色列。&lt;/p>;&lt;p>;真主党贝鲁特南部的主要堡垒在发出撤离警告后遭到以色列空袭。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和真主党自 9 月下旬以来一直处于交战状态，当时以色列军队将加沙战争的重点扩大到确保其与黎巴嫩北部边境的安全。真主党去年开始对以色列进行低强度的跨境袭击，以支持 10 月 7 日袭击后的巴勒斯坦盟友哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;结束哈马斯袭击引发的加沙战争的努力尚未取得成效卫生部周三表示，自 2023 年 10 月以来，黎巴嫩战争已造成至少 3,050 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念其前任哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 在罢工中丧生 40 天后的电视讲话中，新真主党酋长纳伊姆·卡西姆 (Naim Qassem) 表示：“我们有数万名训练有素的抵抗战士”准备战斗。&lt;/p>;&lt;p>;他的讲话在特朗普获胜宣布后播出，但之前已录制。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆 (Qassem)表示无论谁赢得选举都不会影响黎巴嫩任何可能的停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;“什么能阻止这一切……战争就是战场”，他引用了黎巴嫩南部的战斗和真主党对以色列的袭击。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/fb572efd-3074-41f1-a18f-41d90bd080bc_972e69e6 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，以色列边境阿维维姆社区遭到黎巴嫩发射的弹丸袭击，该地区冒出滚滚浓烟。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党周三宣布拥有伊朗制造的法塔赫 110 导弹，这种武器射程为 300 公里，军事专家 Riad Kahwaji 称其为该组织“最精确”的武器。 &lt;/p>;&lt;p>;它还表示，它用无人机和导弹袭击了以色列海法附近的一个海军基地，这是几周内对该基地的第四次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，13-一个月的战争造成了毁灭性的影响，人们迫切需要解决方案，并表示希望特朗普能提供一个解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们流离失所，被杀……我们什么都没有了，我们想要和平，”60 人说岁的马姆杜·贾德巴 (Mamdouh al-Jadba)，从贾巴利亚流离失所到加沙城。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望特朗普找到解决方案，我们需要像特朗普这样强大的人来结束战争并拯救我们。”&lt;/p>;&lt;p>;“我希望特朗普找到解决方案，我们需要像特朗普这样强大的人来结束战争并拯救我们。” p>;&lt;p>;内塔尼亚胡早些时候称赞特朗普的“巨大胜利”是“历史上最伟大的逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;美国是以色列的最高盟友和军事支持者，这次选举正值中东的关键时刻.&lt;/p>;&lt;p>;在保持对以色列稳定的援助的同时，美国总统乔·拜登政府几个月来一直向内塔尼亚胡施加压力，要求其同意停战。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，内塔尼亚胡希望特朗普回归。 ，考虑到他们长期的个人友谊以及美国对以色列的宿敌伊朗的强硬态度。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexican leader ‘convinced’ US ties will stay positive after Donald Trump’s election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285495/mexican-leader-convinced-us-ties-will-stay-positive-after-donald-trumps-election-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/8a54a285-c8ad-43de-8799-0dfed313a64c_73db23a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆于 10 月就任国家总统。赢得六月选举。照片：Eyepix via Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥领导人已保证，唐纳德·特朗普当选后，墨西哥与美国的关系将是有利的，尽管专家警告中国在该国的投资以及对美国的修改关键的自由贸易协定可能会使事情变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;上个月上任的克劳迪娅·谢因鲍姆在周三的新闻发布会上表示，她“相信”与华盛顿的关系将保持积极。&lt;/p>;&lt; p>;“我们是一个自由、独立的主权国家，将与美国保持良好关系，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党获胜后，墨西哥比索贬值，总统还试图安抚市场。兑美元汇率跌至两年来的最低值，反映出对可能出现的贸易紧张局势的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥比索周三开盘下跌逾 3%，交易价格为每美元 0.048 美元。&lt;/p>;&lt; p>;这一表现与其他发展中国家货币兑美元贬值的情况相呼应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/07/1711c518-34ad-4ff8-b3d9-4e9a1f624c23_72829498.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普出现在选举之夜周三在佛罗里达州棕榈滩县会议中心举行的观看派对。共和党赢得 2024 年美国总统大选。图片来源：迈阿密先驱报/Zuma Press/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，离岸人民币兑美元汇率周三一度下跌超过 900 个基点，跌破 7.19 ，然后收复一些失地。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由担心，”Sheinbaum 说。 “对于我们的同胞，对于墨西哥企业家来说，没有理由担心。墨西哥总是领先。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管墨西哥领导人做出了保证，但专家们对这个拉丁美洲国家的中长期前景表示不那么乐观，因为正在讨论与墨西哥和墨西哥审查 USMCA 自由贸易协定。其北部邻国将于明年开始。&lt;/p>;&lt;p>;按照 2020 年启动时达成的协议，该贸易协议将接受定期审查以纠正失衡。正式程序将于 2026 年开始，但谈判预计最早将于明年下半年开始。&lt;/p>;&lt;p>;在总统竞选期间，特朗普多次批评墨西哥在该协议中所谓的优势，并誓言如果墨西哥在该协议中获得优势，将对其进行审查他回到了白宫。&lt;/p>;&lt;p>;“总有一些事情你可以做得更好。我得到了一项条款，赋予我重新谈判 [USMCA] 的权利，”特朗普十月份告诉福克斯新闻。 “除了商界人士，还有谁会想到这一点？”&lt;/p>;&lt;p>;在同一次采访中，这位前总统表示华盛顿正在“被墨西哥、中国、加拿大和欧盟搞砸了”。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普此前还抱怨中国越来越多地参与墨西哥电动汽车行业，并表示他计划征收的关税将使该产品“无法卖给”美国人，迫使大陆汽车制造商在美国开设工厂。&lt;/p>; >;&lt;p>;“它们是中国在墨西哥拥有和建造的，其中有很多正在建设中，”特朗普指的是中国的电动汽车工厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;据《华盛顿邮报》4 月份报道，墨西哥目前只有江淮汽车集团旗下的一家小型中国汽车工厂，但中国最大的电动汽车制造商比亚迪正在就在那里开设一家大型工厂进行深入谈判。&lt;/p >;&lt;p>;这一事态发展令拜登政府官员感到担忧，因为汽车零部件不属于 USMCA 的“原产地规则”条款的涵盖范围。该规则要求大部分产品原材料来自墨西哥、加拿大或美国，才有资格享受该协议下的免税贸易。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库威尔逊中心的迭戈·马罗昆·比塔尔 (Diego Marroquin Bitar)，表示，虽然 USMCA 不会根据资本来源进行歧视，但特朗普可能会决定对用中国资金在墨西哥制造的产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些谈判现在都将围绕桌子。当他威胁要退出我们之前签订的[北美自由贸易协定]时，我们就是这样首先达成《美墨加协定》的。”比塔尔说，他指的是三边协议的前身。&lt;/p>;&lt;p>;彻底的他补充说，对 USMCA 条款的审查可能会对墨西哥经济产生重大影响，从而损害墨西哥生产商和美国消费者的利益。&lt;/p>;&lt;p>;对于墨西哥政府来说，监控来自中国的资本仍然是一项非常艰巨的任务，因为许多公司比塔尔继续说道，通过子公司或有限责任公司进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者进一步预测，特朗普对辛鲍姆的压力可能会从拜登官员已经关注的“关键领域”开始，例如“边境基础设施、电力或互联比塔尔表示，大陆公司本身或北京当局也可以采取措施，避免与即将上任的特朗普政府发生摩擦，并取消比亚迪工厂等预期投资。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“作为一个国家，中国希望少与美国发生麻烦，而在边境设立一家工厂将是这位曾经和未来的领导人的一个简单目标”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris calls Donald Trump to concede US presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285493/kamala-harris-calls-donald-trump-concede-us-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 03:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/edab3ad2-dfcf-452a-b39d-1a7af0820226_d2eb8f7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和美国副总统卡马拉·哈里斯在会议前握手9 月，美国广播公司新闻 (ABC News) 在费城举行的总统辩论开始。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国副总统高级顾问称，卡马拉·哈里斯周三致电美国候任总统唐纳德·特朗普，承认当选并祝贺他获胜。&lt;/ p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的助手在讨论私人谈话时表示，哈里斯谈到了和平移交权力的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯曾被视为民主党的潜在救星在乔·拜登的连任竞选陷入停滞后，她正在考虑在今年的总统选举中遭到美国选民的强烈拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;她在每个摇摆州都落后于特朗普，她将特朗普描述为一个存在的危险&lt;/p>;&lt;p>;特朗普似乎有望在他的三场入主白宫竞选活动中首次赢得普选——即使是在经历了两次弹劾、被定罪以及试图推翻他之前的政策之后。选举失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯办公室宣布，她计划于周三下午 4 点发表败选演讲。她将在她位于华盛顿的母校霍华德大学发表讲话，周二晚上，她的支持者在那里观看了回归，然后在午夜后被送回家，因为特朗普在战场州取得了领先。&lt;/p>;&lt;p>;这是哈里斯的一个痛苦的脚注，因为作为现任副总统，她预计将监督国会对选举的仪式认证。&lt;/p>;&lt;p>;这与四年前迈克·彭斯扮演的角色相同，当时特朗普指示他的支持者向美国国会大厦游行。尽管批评者称暴力叛乱具体化了特朗普对美国民主的威胁，但这最终并没有阻止选民再次选举他。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在拜登之后成为民主党候选人，而拜登已经在努力让选民相信他可以任职他一直担任总统，直到 86 岁，在 6 月 27 日与特朗普的辩论中严重失误。&lt;/p>;&lt;p>;他于 7 月 21 日退出竞选并支持他的副总统，副总统迅速将民主党团结在她周围候选资格。&lt;/p>;&lt;p>;这对哈里斯来说是一次非凡的命运转折。四年前，她自己的总统竞选活动熄火，暴露了曾经被称为“女巴拉克·奥巴马”的政治局限性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登选择哈里斯作为竞选搭档，但她在当选后在这个角色上陷入了困境。作为第一位担任副总统的女性、黑人或南亚裔人士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些民主党人在思考拜登之后该党的未来时，开始将她排除在外。但在 2022 年美国最高法院推翻罗伊诉韦德案后，哈里斯找到了新的目标，她成为白宫堕胎权的主要倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯还更加协调一致地努力与当地政界人士建立联系，商界领袖和文化人物，建立了可以为她日后服务的联系。&lt;/p>;&lt;p>;这一刻比她预想的要早到来，拜登在距离民主党全国代表大会召开还有一个月时就离开了，她因此一跃进入总统竞选。 .&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯立即重置了与特朗普的竞争条款。她比她年轻 18 岁，曾是一名法庭检察官，正在与第一位被定罪的主要总统候选人对峙。她的竞选激励了民主党人，他们担心自己注定会在拜登领先的情况下失败。&lt;/p>;&lt;p>;但她从一开始就面临着巨大的困难。距选举结束仅剩 107 天，她继承了拜登的政治运作，而她面对的是一群焦躁不安、渴望变革的选民。&lt;/p>;&lt;p>;尽管哈里斯提出了“一条新的前进道路”，但她仍难以有效区分她自己从不受欢迎的现任总统手中逃脱。此外，她向持怀疑态度的选民介绍自己的时间有限，他们从未在总统初选中为她投票。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人现在面临着在特朗普第二任总统期间收拾残局的前景，并且目前尚不清楚哈里斯将在她的政党的未来中扮演什么角色。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU has wish list for Trump, but support for his tough China agenda will be expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285492/eu-has-wish-list-trump-support-his-tough-china-agenda-will-be-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 02:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/2ff468db-b37f-45b6-bcf4-8a47e61a4790_b98e9290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克托·欧尔班在特朗普位于佛罗里达州的家中会见唐纳德·特朗普7 月 11 日。图片：X 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟正计划与唐纳德·特朗普的过渡团队进行会谈，以期避免特朗普在周二的大选中取得令人信服的胜利后带来的重大经济和政治冲击。美国总统大选。&lt;/p>;&lt;p>;他们的首要愿望是保持美国资金流向乌克兰的渠道畅通，并避免对欧洲商品征收高额关税。布鲁塞尔已经被告知特朗普期望得到什么回报：欧盟支持他对中国的强硬议程。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，在选举前与共和党对话者的初步会谈中明确了中国的要求。谈判，尽管这很可能只是一位在首次入主白宫期间对欧盟机构表现出蔑视的人的清单上的一项。&lt;/p>;&lt;p>;一年多来，欧盟委员会一直在努力“阻止特朗普”欧盟，该集团对他的最后一个任期有着痛苦的回忆，期间他发起了贸易争端，并多次威胁要撤销欧洲享有的美国安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;篮子胡萝卜加大棒的政策已经准备就绪，包括提出购买更多美国能源产品以减少巨额贸易逆差 — — 以及如果这些提议失败，将征收超过 50% 的报复性关税。&lt;/p>;&lt;p>;他们还试图推演选举后的情景，从预期的（美国对中国产品征收更高的关税）到牵强的，例如特朗普将美国对中国的外交承认从北京改为台北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周三，欧盟 27 个成员国的大使会议讨论了这些总体计划。据在场的几位人士透露，尽管很少有人对选举结果感到惊讶，但气氛还是很凝重。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实没有感受到‘宿醉’的气氛。欧盟及其成员国已经做好了充分的准备。一位欧盟外交官表示，这并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;然而，第二位消息人士称，当时的环境“就像一场葬礼”，尽管该人士也认为人们更多的是沮丧而不是震惊。消息人士称，在讨论期间，成员国警告欧盟委员会，在未事先咨询特朗普团队的情况下，不要向他们做出任何承诺。&lt;/p>;&lt;p>;该人士称，有人担心欧盟最高领导人乌苏拉·冯德(Ursula von der)莱恩的团队将与特朗普的人交谈，并可能做出过度承诺——就像在与乔·拜登总统政府打交道时偶尔发生的情况一样。&lt;/p>;&lt;p>;“向拜登承诺一些你无法兑现的东西是一回事，这是一回事。拍在手腕上。有了特朗普，你不知道结果会如何。”消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周四在布达佩斯举行的 27 国领导人会议期间将进一步讨论相关计划。&lt;/p>;&lt;p>;一些中东欧成员国希望共同承诺增加各自的国防开支，希望这表明欧洲认真对待特朗普对美国安全不劳而获的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/93701562-7597-4d7f-9e24-35f766003921_5c7c30cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 是欧盟委员会主席。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期以来，人们一直怀疑欧盟如果想与胜利的特朗普达成协议，就必须对北京采取更强硬的手段.&lt;/p>;&lt;p>;这是该委员会在结束反补贴调查并提出所谓的“扭曲市场的补贴”后，推动最终确定对中国制造的电动汽车征收关税的推动力之一。 &lt;/p>;&lt;p>;如果它未能在上个月的一次重要会议上获得成员国足够的票数，那么欧盟在中国相关问题上本已微乎其微的可信度将会进一步缩水。委员会消息人士称，至少现在，他们可以在此事上带着一些威望去见特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则不太相信。在周三的会谈中，包括爱尔兰在内的一些成员国担心特朗普身上没有跨大西洋的骨头。无论欧盟提供什么，他都不太可能被打动。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第一任期内驻华盛顿的一位外交官赞同这一观点。该人士回忆起 2017 年与特朗普幕僚的痛苦会面，会上这位外交官制定了详细的计划和提议，但在提出欧洲人无法同意的具体要求时，这些计划和提议就搁浅了。&lt;/p>;&lt;p>;更令人担忧的是，谁在参与其中？特朗普愿意打交道的欧洲。著名的对华鹰派冯德莱恩在过去四年中与拜登团队建立了密切的关系，但多个消息来源对她是否会与特朗普建立类似的关系表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得上次第二位外交官表示：“特朗普与一位德国女性领导人打交道，但结局并不好。”他指的是特朗普与德国前总理安格拉·默克尔(Angela Merkel)之间存在争议的关系。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔方面预计，美国大选结果可能会引发欧洲力量平衡的转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/07/dfe11ab6-a3e1-4c3b-8c30-14f81427fe39_539b1542.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨的政治联盟正在启动崩溃的边缘。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟传统超级大国法国和德国的政府长期处于弱势。法国总统埃马纽埃尔·马克龙的政党在今年夏天的议会选举中惨败，而奥拉夫·肖尔茨的德国联盟也处于崩溃的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩无疑将试图填补空白；德国人的股票在布鲁塞尔高涨。但众所周知，特朗普蔑视欧盟机构，并公开支持英国 2016 年公投脱欧。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道什么是非常艰难的吗？欧盟——我们美丽的欧洲国家……他们对我们如此恶劣，”特朗普上个月在接受彭博社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致欧盟中一些越来越多的右翼人士发挥主导作用。翼领导人，在政治上与特朗普更加一致。其中包括意大利总理乔治亚·梅洛尼，众所周知，他与特朗普的长期助手史蒂夫·班农关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;另一位主要候选人可能是匈牙利总理维克多·欧尔班，他将于今年在布达佩斯主持会谈。星期。欧尔班是特朗普竞选活动的直言不讳的支持者，并于上个月在联合国大会间隙会见了这位候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但这也可能存在一个问题：匈牙利是中国在欧盟最亲密的盟友。它吸引了数十亿美元的中国工业投资，并强烈抵制布鲁塞尔对北京采取更强硬的态度。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，欧尔班成功地成为了 MAGA 运动的宠儿，同时也成为了“再次伟大”运动的宠儿。中国政府欧洲最坚定的捍卫者。有些人对这种走钢丝行为能持续多久表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们会看到匈牙利在对华观点方面的声音变得不那么直言不讳，”一位欧盟官员表示。 “最终他们将不得不做出选择：要么是中国，要么是特朗普。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian student in underwear protest put in ‘specialised care centre’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285491/iranian-student-underwear-protest-put-specialised-care-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.07 02:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/07/a429bf15-d7e-4AA2-AFE1-ECE0F989AF2B_D6F74A3C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在德黑兰大学的内衣中看到的一名伊朗女学生。口号上写着“女人，生活，自由”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名伊朗学生，她在德黑兰的内衣上抗议她的衣服，抗议她的衣服骚扰已转移到“专业护理”的中心。 。 &lt;p>;对年轻女子的下落和福利的担忧，激进主义者担心当局可能会将她限制在精神病学机构中。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎大使馆的声明形容她是两个孩子的母亲，他们是两个孩子的母亲，他们是两个孩子的母亲与丈夫分开。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦她康复，她将在大学恢复学习。当然，最终决定是有关机构的。和衣服。然后，她将其中的大多数撤离以抗议。 07/877CE9C1-2757-462E-A108-EDF1FEAC7C40_3093BF01.JPG“ ALT =”>;在社交媒体上。照片：UGC通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;录像显示她挑衅地走在街上，然后在普通衣服的特工将她捆扎成一辆未标记的汽车中，然后开车离开。&lt;/p>; &lt;p>;激进分子说，过去有一些例子是伊朗当局派遣妇女反对伊斯兰制度向精神病机构表示反对，特别是在全国2022  -  2023年在全国抗议活动中。一家不愿透露姓名的精神病医院非常令人震惊”，并补充说，它“以前记录了伊朗当局如何等同于违反强制性面纱与需要“治疗”的“精神障碍”。事件始于她的着装争端，否认她被暴力逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗大使馆的声明说：“对于她的家人，学生需要照顾”，必须尊重她的“尊严，亲密和私人生活”。 &lt;/p>; &lt;p>;在伊朗的着装要求下，妇女必须在公共公共场合穿头巾和宽松的衣服&lt;/p>; &lt;p>;美国的反对派运动者Masih Alinejad，她多年来一直在推动废除废弃在伊朗的强制性头巾中，这位女士的同事告诉她，她“不仅是精神上的，而且是一个充满喜悦和活力的活泼，勇敢的女人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jollibee parent fully acquires Hong Kong’s Michelin-starred Tim Ho Wan dim sum chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285486/jollibee-parent-fully-acquires-hong-kongs-michelin-starred-tim-ho-wan-dim-sum-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 23:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/94a6d6f0-1663-4b8c-8715-7b8abb5cbe7f_d81a041d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;食客在香港添好运分店外排队等候香港中区。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾快餐巨头快乐蜂母公司将全面收购香港米其林星级点心连锁餐厅添好运剩余8%股权公司斥资 2020 万新元（1530 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;添好运被誉为世界上最实惠的米其林星级餐厅，以其香甜可口的烤叉烧包、蒸肠粉、萝卜糕和饺子，于2009年首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;添好运由两位本地厨师麦桂培和梁辉强主理。&lt;/p>;&lt;p>;快乐蜂食品公司、该公司在亚洲经营快餐连锁店，自 1 月份以来已持有这家点心公司 92% 的股份，最新的交易使其拥有完全所有权。&lt;/p>;&lt;p>;添好运在包括新加坡在内的 11 个市场经营约 80 家商店、上海、北京、墨尔本、东京、澳门、韩国和马尼拉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/06/3e992ef2-0a3a-4cc8-ac46-e1fe2dd05f2f_f5380671.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快乐蜂食品公司在亚洲各地经营快餐连锁店。照片：Jansen Romero&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2010 年，即成立一年后，它获得了米其林星。它在香港的第一家店位于深水埗福荣街9号，在2010年至2021年期间获得了一颗星。&lt;/p>;&lt;p>;快乐蜂表示，添好运将成为其中餐旗舰品牌。该公司于 2021 年从这家点心餐厅的所有者泰坦基金 (Titan Fund) 手中购买了添好运的股份。&lt;/p>;&lt;p>;“这个品牌以将香港最好的一面带到世界各地而闻名，”快乐蜂在给董事会的一份声明中表示。周二，菲律宾证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易达成之际，香港食品和饮料行业正面临着留住顾客的艰苦战斗，许多居民跨越边境前往中国大陆休闲。&lt;/p>; &lt;p>;随着北京推出一系列刺激措施以推动经济发展，内地消费也有所放缓。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stocks, bitcoin soar after Trump’s victory, while inflation worries rise; Dow surges 1,200]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285485/stocks-bitcoin-soar-after-trumps-victory-while-inflation-worries-rise-dow-surges-1200?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/4d3d032a-fa1c-485d-b51a-a4c4a1428cba_f2e7476c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监视器正在纽约证券交易所播放 CNBC 广播 (纽约证券交易所），共和党唐纳德·特朗普赢得美国总统大选后。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国股市、埃隆·马斯克(Elon Musk)的特斯拉、银行和比特币周三都暴涨，因为投资者押注唐纳德·特朗普(Donald Trump)重返白宫对经济和社会意味着什么。世界。市场看到的输家包括：墨西哥比索的价值，以及可能有人担心通胀上升的因素。&lt;/p>;&lt;p>;标准普尔 500 指数在早盘交易中上涨 2.1%，有望突破历史新高。上个月设定的。截至上午 9 点 35 分，道琼斯工业平均指数上涨 1,292 点，涨幅为 3.1%。东部时间，纳斯达克综合指数上涨 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;历史上，无论哪个政党入主白宫，美国股市都会上涨，自 1945 年以来，民主党的平均涨幅更大。但共和党控制可能意味着表面之下赢家和输家的巨大转变，投资者正在加大之前的赌注，押注特朗普所支持的更高关税、更低税率和更宽松的监管将意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;“市场正在Esho Capital 的 Peter Esho 表示：“我们正忙于弄清楚接下来会发生什么，但目前市场正在消化更高的增长和更高的通胀前景。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国股市背后的基本原理City Index 和 FOREX.com 分析师 Fawad Razaqzada 表示，特朗普被视为对商业友好，将能够轻松通过减税，而不会受到失去参议院控制权的民主党的太大阻力。 Briefing.com 分析师帕特里克·奥黑尔 (Patrick O&#39;Hare) 表示，特朗普的政策“以降低税率和放松管制为基石，被股市誉为促增长政策，将有利于企业利润增长” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但有迹象表明投资者也对特朗普保护主义政策的影响感到紧张，欧洲股市回吐了早些时候的强劲涨幅，下午陷入亏损。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/7b3c9d5a-cf8b-4600-931e-64c1aaa00aeb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员沃尔特·伦登 (Walter Lundon) 于纽约证券交易所 (NYSE) 地板上展示了他的印有美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 图案的衬衫。 11 月 6 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当然，特朗普能够带来多大的改变很可能取决于他的共和党同僚是否赢得了国会的控制权，而这仍然是一个未知数。待定。这可能会为周三的一些下意识的大动作留下回旋的空间。然而，在特朗普戏剧性获胜后，市场正在相当明显的赢家和输家之间分裂。其中：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;银行股引领市场走高，部分原因是希望经济走强意味着更多的客户获得贷款并连本带利地偿还。他们还因共和党白宫放松监管的希望而上涨，这也可能刺激更多的并购和收购，让投资银行可以赚取费用。摩根大通上涨 8.3%，标准普尔 500 指数中金融股上涨 5.1%，是该指数 11 个板块中迄今为止涨幅最大的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普承诺使该国成为“地球的加密之都”，并创建比特币的“战略储备”。根据 Coindesk 的数据，比特币价格创下历史新高，超过 75,000 美元，最近上涨 7%，接近 74,000 美元。其他加密货币也上涨，包括马斯克最喜欢的狗狗币。加密行业的公司大幅上涨，其中交易平台 Coinbase 上涨了 19.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/06/8fcc092a-4a76-4729-9e3e-5ef682ccfd76_11015413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官兼 X 所有者埃隆·马斯克在10 月 5 日，在宾夕法尼亚州巴特勒，7 月刺杀唐纳德·特朗普的集会现场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马斯克已成为特朗普的亲密盟友，劝说这位前总统竞选。虽然特朗普最终可能会通过取消政府补贴来广泛损害电动汽车行业，但分析师表示，特斯拉已经成为该行业的重要参与者，因此可能会获得一定的优势。特斯拉股价上涨 15.1%，而竞争对手 Rivian Automotive 下跌 7.3%&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;投资者认为特朗普的政策可能会带来更强劲的经济增长，这有助于压低汽车价格并提高其收益率国债。周二晚间，10 年期国债收益率从 4.29% 跃升至 4.47%，这对债券市场来说是一个重大举措。较 8 月份大幅上涨，当时低于 4%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;投资者还认为特朗普的政策会加剧未来的通胀，这同样会推高国债收益率。&lt;/p>;&lt; p>;“特朗普不断公开告诉人们，他不仅会提高对中国的关税，还会提高对所有贸易伙伴的关税，”加拿大皇家银行全球资产管理公司 BlueBay 美国固定收益主管 Andrzej Skiba 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”我们正在讨论对所有全球合作伙伴征收 10% 的关税。这是一件大事，因为这可能会使通货膨胀率增加 1%。如果明年的通胀数据增加 1%，我们就应该告别降息了。”&lt;/p>;&lt;p>;今年华尔街股市创纪录的很大程度上是建立在对美联储即将降息的预期之上的。现在通胀似乎正在回落至 2% 的目标。美联储将于周四公布最新利率决定，根据芝商所的数据，降息预期依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;但交易员已经降低了对美联储降息次数的预期预计将持续到明年年中。&lt;/p>;&lt;p>;“预计美联储明天可能宣布降息 25 个基点，鉴于人们认为特朗普的政策将影响 12 月会议，我们已经看到对 12 月会议的预期受到抑制。 Scope Markets 交易员分析师 Joshua Mahony 预测道：“本质上是通货膨胀。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/06/b335ce47-3b04-4ef6-91d9-dc34ab22859e_5421a436.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普誓言要大幅提高对中国、墨西哥等国家的进口关税，中国出口商前景黯淡当时北京主要依靠扩大制造业来试图重振其放缓的经济。墨西哥比索兑美元汇率又下跌 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的减税政策虽然有利于企业利润，但被视为会引发通货膨胀，因此导致美联储在 2017 年减少了降息。未来几个月。&lt;/p>;&lt;p>;这提振了美元兑主要竞争对手的汇率，美元兑欧元汇率上涨了约 2%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普是特朗普的粉丝化石燃料，鼓励石油和天然气生产。他的胜利导致太阳能股票大幅下跌，其中 First Solar 下跌 15.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;其他地方，“由于预期特朗普领导下更多原油将从美国油井流出”，油价下跌”，Hargreaves Lansdown 货币和市场主管 Susannah Streeter 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普再次担任总统可能会强调能源独立，他的政策可能有利于化石燃料，促进石油监管放松，煤气和煤炭行业。 “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _ blank”>; https：/https：/https：/ /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World waits to see how triumphant Trump reshapes US approach to trade, China and security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285488/world-waits-see-how-triumphant-trump-reshapes-us-approach-trade-china-and-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 00:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/a81ebc3e-e8e8-4090-9104-707dbf2416f1_d45ef5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在佛罗里达州的选举后集会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国选民周三醒来，看到唐纳德·特朗普第二次当选总统，因为他被宣布为历史上最伟大的东山再起之一的胜利者。&lt;/p>;&lt;p>;他的胜利这是美国最非传统、最重要和最具分裂性的选举之一，这赋予了这位共和党当选总统在从全球贸易和外交事务到民主规范、移民和对华政策等各个方面塑造美国二战后共识的授权。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这将真正成为美国的黄金时代，”特朗普在佛罗里达州对支持者发表讲话时说道。 “我们已经取得了最令人难以置信的政治成就，看看发生了什么，这疯了吗？这是我们国家以前从未见过的政治胜利，没有像现在这样的。”&lt;/p>;&lt;p>;民意调查预测，这场激烈的竞选可能需要数天或数周才能解决，这位 78 岁的老人宣布当选阿拉斯加州最终投票结束后仅 90 分钟就成为获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;转折点是他在摇摆州威斯康星州的胜利，这使他的选举团票总数达到 277 票——超过了赢得大选所需的 270 票。白宫。&lt;/p>;&lt;p>;通过确保普选票和选举人票，特朗普消除了“特殊”美国在某种程度上可以免受席卷其他民主国家的反现任浪潮影响的想法。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他也正在顺利获得强有力的立法授权。参议院34个席位和众议院全部435个席位的全部结果尚未公布，但共和党在获得至少52个席位后，已经确定在上议院获得多数席位。&lt;/p>;&lt;p >;如果他的政党也在众议院获胜 — — 这是许多人所期待的结果，但可能需要几天时间才能确认 — — 鉴于特朗普在众议院获得多数支持，他将面临很少的障碍，至少在 2026 年下一次中期选举之前是这样。最高法院&lt;/p>;&lt;p>;如果得到充分实施，他的愿景可能标志着自 1945 年以来一直在华盛顿占据核心地位的许多政策的结束——从马歇尔计划开始的与欧洲的密切联系开始——并让领导人下台世界各地正在考虑一个截然不同的全球棋盘。&lt;/p>;&lt;p>;在贸易方面，他的“美国优先”方针倾向于高关税 — — 他已经威胁要对所有中国进口商品征收 60% 的关税 — — 出于他的信念任何与美国有贸易顺差的国家都在“欺骗”美国，并且强烈倾向于将制造业就业机会带回美国而不顾经济成本。&lt;/p>;&lt;p>;在外交政策上，他倾向于对盟友和合作伙伴持怀疑态度，对北约和多边主义持谨慎态度，并质疑美国在海外驻军的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，他反对移民，而移民一直是美国梦的基石和关键要素近年来，科技驱动的经济一直令全世界羡慕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;未来几周和几个月的随之而来的问题包括他对最高职位的选择。特朗普在第一个任期内经常心烦意乱、杂乱无章，但第二次任期时，因忠诚和热情而被选中的工作人员可能会做好更好的准备，更加致力于他的议程。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚什么鉴于亿万富翁特斯拉老板埃隆·马斯克(Elon Musk)在竞选活动中的强大影响力以及与中国高层领导人打交道的丰富经验，他将扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是，在一场被个人打断的竞选活动之后，他将如何有力地对他的许多威胁采取行动袭击和侮辱威胁要追捕政治对手、选举工作人员、记者、企业高管和“内部的敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一些病人，激进的左翼疯子，”他告诉福克斯新闻上个月。 “如果有必要的话，应该由国民警卫队轻松处理，或者如果确实有必要的话，由军队处理。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还因未能归还机密文件和干涉而面临联邦刑事审判。随着 2020 年大选的到来，作为总统，他预计会让司法部撤销。&lt;/p>;&lt;p>;但他还面临佐治亚州的一项干预选举的州案件，该案件可能更难制止，并且已经被定罪纽约因掩盖向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费而被指控 34 项重罪。该案尚未被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发表了简短的祝贺声明，表示：“我们尊重美国人民的选择，祝贺特朗普先生当选总统。” &lt;/p>;&lt;p>;早些时候被问及北京是否准备好应对关税猛攻时，外交部发言人毛宁拒绝回答“假设性问题”，而是呼吁“相互尊重、和平共处、合作共赢”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的对华政策很可能是其早期政策的一个版本，甚至更甚。预计他将重返与北京谈判失败的贸易协议，该协议呼吁中国额外购买价值 2000 亿美元的美国商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/a7a275cb-ee0f-47f8-9ff3-f4f8310fb994_be6326bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;特朗普与习近平合影，威胁对中国进口商品征收 60% 的关税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他发誓要通过行政行动对中国进口产品征收批发关税，并且可能会保留（如果不收紧）美国技术出口限制。拜登政府。&lt;/p>;&lt;p>;“这种做法不仅会损害美国自身，还会进一步扰乱国际贸易秩序和规范，”北京的中国人民大学国际关系教授刁大明表示。 “这是损人不利己的情况，这是国际社会不愿意看到的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普也可能给美国对台政策留下深刻的印记。一些批评者担心，他对历史和先例的漠视可能会严重削弱台湾在与中国大陆打交道时的立场。&lt;/p>;&lt;p>;他曾多次质疑保卫台湾的必要性，并提到了台湾的庞大贸易并指责美国窃取了“我们的芯片业务”。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，他在第一个任期内的许多最强硬的助手 — — 以及目前在国会的许多共和党人 — — 对北京极度敌视和亲台湾。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取这座自治岛屿的企图，并有法律义务支持台湾的军事防御能力，而北京则反对这一点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其商业和政治生涯中对人权表现出很少的兴趣。但对交易有很大兴趣，这可以减轻对香港及其官员的一些制裁和政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，香港也可能很快成为美国局势恶化的人质——中国关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/4247d281-8344-49a6 -bc48-04cb7e8a8716_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党人似乎有望控制参众两院以及白宫。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国官方媒体一直关注美国的社会分歧，但这次选举却主导了中国的社交媒体；特朗普的胜利是周三最热门的话题，尽管大多数用户都回避直接评论他们的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，美国大使馆举办了一场招待会，观看结果公布，大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 出席了招待会表达了对美国民主力量的信心。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，美国人参加了美国领事馆和美国商会举办的观看派对，并现场直播了比赛结果。&lt;/p>;&lt;p >; Orange Wang &lt;/p>;的其他报道</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Hong Kong police officer suspended from duty after alleged indecent assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285489/senior-hong-kong-police-officer-suspended-duty-after-alleged-indecent-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 00:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/b3b64a0e-0db7-404a-b376-6675dca6e511_7fbf1936.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被捕警务人员在湾仔警队总部工作。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，一名香港警察高级警司因非礼被捕后已被停职。&lt;/p>;&lt;p>;这位 49 岁的警察老警官周二在元朗被捕。警方发言人周三表示，他后来被保释，必须下个月报到，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该警官已被停职。&lt;/p>;&lt;p>;港岛总区重案组正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》获悉，嫌疑人是警队后援部门的周毅刚。他在湾仔警察总部工作。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，警队十分重视人员操守。任何违法行为都绝不姑息，将严肃处理。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>