<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US and partners announce task force aimed at countering flow of money to Hamas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243017/us-and-partners-announce-task-force-aimed-countering-flow-money-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 03:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周一表示，哈马斯上个月袭击以色列后，美国和几个盟国成立了一个国际特别工作组，旨在阻止资金流向巴勒斯坦激进组织并支持反恐努力。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日袭击造成 1,200 人死亡以来，美国、英国及其盟国一直寻求切断对哈马斯的资助，该组织已被华盛顿和其他政府认定为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;美国财政部在一份声明中表示，该工作组将加强有关恐怖主义融资相关事项的金融情报共享，并将讨论最佳做法以及采取更多行动和建立伙伴关系的机会。&lt;/p>;&lt;p>;它将声明称，还加强了金融情报机构、公共当局和私营部门之间的关系，以应对威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该工作组由来自澳大利亚、加拿大、爱沙尼亚的金融情报机构（FIU）组成、法国、德国、以色列、列支敦士登、卢森堡、荷兰、新西兰、瑞士、英国和美国等单位。&lt;/p>;&lt;p>;自10月7日袭击以来，华盛顿已实施多轮制裁关于哈马斯。它针对该组织的投资组合，并向金融机构发出关于打击哈马斯融资的警报，同时高级官员讨论了该组织在出国旅行时获取资金的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“10 月 7 日对以色列的恐怖袭击是声明称，这严重提醒我们金融情报机构的核心使命：侦查、瓦解和防止恐怖主义融资。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk tours site of Hamas attack with Israeli PM Benjamin Netanyahu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243014/elon-musk-tours-site-hamas-attack-israeli-pm-benjamin-netanyahu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 02:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;埃隆·马斯克周一与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡一起参观了以色列南部哈马斯袭击现场，两人讨论了人工智能官员们表示，国防部长们。&lt;/p>;&lt;p>;这位科技大亨和内塔尼亚胡在参观了位于以色列南部的集体农场之一卡法阿扎 (Kfar Aza) 后，在这位亿万富翁的在线平台 X（前身为 Twitter）上进行了简短采访10 月 7 日遭到巴勒斯坦激进组织的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯被摧毁后，我们必须使加沙非军事化，”内塔尼亚胡说道，并呼吁开展“去激进化”巴勒斯坦领土的运动。&lt;/p>;&lt; p>;“那么我们还必须重建加沙，我希望我们的阿拉伯朋友在这方面提供帮助。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡告诉马斯克，他希望在哈马斯失败后恢复美国斡旋的与沙特阿拉伯的正常化谈判，并“将和平圈扩大到超乎想象”。&lt;/p >;&lt;p>;总理的公开声明均未提及马斯克社交媒体上反犹太主义猖獗的指控。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，通讯部长什洛莫·卡希 (Shlomo Karhi) 表示，以色列已就使用“经以色列交通部批准”，由马斯克的 SpaceX 公司在以色列和加沙地带运营的星链卫星。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克和内塔尼亚胡还“就人工智能的安全方面举行了一次长时间会议” ”，以色列总理办公室的一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能和网络领域的高级安全机构官员参加了会议。”&lt;/p>;&lt;h3>;达成了扩大加沙地带的协议卡塔尔和哈马斯称休战两天&lt;/h3>;&lt;p>;这位美国大亨还计划在以色列总统艾萨克·赫尔佐格访问该国期间会见他。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格将解决“采取行动的必要性”以色列傀儡总统办公室周日表示，“打击网络上日益高涨的反犹太主义”。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月份接管 X 社交媒体网站以来，马斯克因批评者所说的 X 上仇恨言论泛滥而受到批评。 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;他还被白宫指责为“令人憎恶地宣扬”反犹太主义，因为他支持了一种被视为指责犹太人试图削弱白人多数的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格的办公室表示，“被哈马斯扣押的人质家属代表将参加会议，他们将讲述 10 月 7 日哈马斯恐怖袭击的恐怖，以及被俘虏者持续遭受的痛苦和不确定性”。&lt;/p>;&lt; h3>;以色列关注加密货币战争，因为武装分子“青睐”Tron 而不是比特币&lt;/h3>;&lt;p>;以色列对加沙地带进行了数周的轰炸，并针对袭击发起了地面攻击，随后四天的停火于 11 月 24 日生效.&lt;/p>;&lt;p>;九月份，内塔尼亚胡敦促马斯克“不仅要停止反犹太主义，或者尽最大努力遏制反犹太主义，还要停止对 X 的任何集体仇恨”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克，世界上最富有的人人士表示，虽然他的平台无法在发布之前阻止所有仇恨言论，但他“总体上反对攻击任何团体，无论是谁”。&lt;/p>;&lt;p>;X 目前正在起诉非营利组织 Media Matters理由是该网站通过将该网站描绘成充斥着反犹太主义内容而赶走了广告商。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克还威胁要对犹太倡导组织反诽谤联盟提起诉讼，因为该联盟声称存在问题和自从他完成 440 亿美元的收购以来，该网站上的种族主义言论激增。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel eyes new fighting front in crypto as militants from Hamas to Hezbollah ‘favour’ Tron over bitcoin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243006/israel-eyes-new-fighting-front-crypto-militants-hamas-hezbollah-favour-tron-over-bitcoin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列打击资助哈马斯和真主党等伊朗支持的激进组织的斗争出现了新战线：一种快速增长的加密货币&lt;/p>;&lt;p>;Tron 比其规模更大的竞争对手比特币更快、更便宜，据报道，Tron 作为与被以色列、美国和其他国家指定为恐怖组织的组织相关的加密货币传输平台，已经超越了竞争对手。对七位金融犯罪专家和区块链调查专家的采访。&lt;/p>;&lt;p>;路透社对以色列安全部门自 2021 年以来宣布的加密货币扣押情况的分析反映了这一趋势，首次显示 Tron 钱包的目标急剧上升纽约区块链分析公司 Merkle 的首席执行官 Mriganka Pattnaik 表示：“之前是比特币，现在我们的数据显示这些恐怖组织越来越青睐 Tron。” Science，引用了 Tron 更快的交易时间、较低的费用和稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;Merkle Science 表示，它的客户包括美国、英国和新加坡的执法机构。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯使用为以色列袭击提供资金的加密货币对亚洲来说是“一记重击”&lt;/h3>;&lt;p>;负责此类扣押的以色列国家反恐融资局 (NBCTF) 在 2021 年 7 月至 2023 年 10 月期间冻结了 143 个 Tron 钱包路透社分析发现，该组织认为这些恐怖组织与“指定的恐怖组织”有联系，或用于实施“严重恐怖犯罪”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列发动的袭击造成约 1,200 人死亡。以色列随后对加沙的轰炸和地面入侵已造成约 14,000 人死亡。作为回应，以色列还加强了对哈马斯融资的审查。&lt;/p>;&lt;p>;路透社联系了本文摘要后，英属维尔京群岛注册的 Tron 发言人 Hayward Wong 表示，所有技术都可以“理论被用于可疑活动”，并以美元被用于洗钱为例。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，Tron 无法控制那些使用其技术的人，并且与以色列。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列 Tron 的近三分之二今年查获了 87 个钱包，其中包括以色列 6 月称其为黎巴嫩真主党所有的 39 个钱包，以及 7 月称 26 个钱包属于巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（巴勒斯坦伊斯兰圣战组织），该组织是哈马斯的盟友，曾参与从加沙袭击以色列的行动。&lt;/p>; &lt;p>;查获的产品还包括 NBCTF 称与哈马斯有关的 56 个 Tron 钱包，其中 46 个在去年 3 月与位于加沙的一家名为 Dubai Co For Exchange 的货币兑换公司有关。&lt;/p>;&lt;p>;几周后在哈马斯袭击事件中，以色列宣布了迄今为止已知的最大规模的加密账户扣押，冻结了与迪拜公司有关的约 600 个账户，但没有说明使用了哪些加密网络或代币。&lt;/p>;&lt;p>;十多人的资金被盗。在那次癫痫发作中冻结的人告诉路透社，他们一直在使用 Tron。他们表示，他们交易加密货币是为了帮助他们的生意或个人财务，并否认与哈马斯或伊斯兰圣战组织有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位自称 Neo 的人表示，他们有可能通过以下方式转账：与哈马斯有联系的人有一次机会。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列与哈马斯的战争将东南亚分裂为贸易，宗教决定反应&lt;/h3>;&lt;p>;以色列称迪拜公司为恐怖组织，“因为他们提供了援助”向哈马斯恐怖组织，特别是其军事部门，每年转移数千万美元的资金”。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜公司的一名代表（其电子邮件被列在扣押令中）不回应评论请求。哈马斯武装派别至少自 2019 年以来一直在筹集加密货币资金，该组织在 4 月份表示将停止比特币筹款，理由是加大了阻止捐款的力度。哈马斯在声明中没有提及 Tron。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立确定哈马斯是否使用了 Tron。 NBCTF 拒绝对本文发表评论，包括其对转向 Tron 的理解以及如何将钱包与激进组织联系起来。哈马斯、真主党和伊斯兰圣战组织没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;以色列之前的 Tron 扣押通知中列出的六名回应路透社问题的人否认与激进组织有联系。他们包括居住在委内瑞拉、迪拜和约旦河西岸城市杰宁的人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在六月的声明中，以色列表示，它扣押了“打算供伊朗资助的恐怖组织使用”的资金。伊朗将哈马斯、真主党和伊斯兰圣战组织纳入所谓的抵抗轴心，反对以色列和美国在中东的势力。&lt;/p>;&lt;p>;在扣押声明中，NBCTF 并未确认德黑兰是资金来源。伊朗外交部没有回应路透社关于使用 Tron 为其支持的团体提供资金的置评请求。伊朗此前曾利用 Tron 来规避美国的制裁。路透社去年报道称，伊朗公司在 2018 年至 2022 年间使用它进行了 80 亿美元的交易。&lt;/p>;&lt;p>;通过加密货币到达受禁群体的资金总额的估计不可靠，因为很难说钱是否已发送被扣押的钱包确实是针对这些群体的。&lt;/p>;&lt;p>;加密交易的价值和用于交易的数字钱包地址可以在区块链上追踪——区块链是支撑加密货币的公共分类账。然而，执法部门或加密货币交易平台之外的人很难知道参与交易的人的真实身份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社咨询的人士还表示，他们的研究表明加密货币 Tether 在 Tron 网络中占据主导地位。 Tether 是世界上最大的所谓稳定币，由储备支持，旨在与美元保持 1:1 的挂钩。该公司在一份声明中表示，它定期追踪和冻结“用于邪恶目的”的代币，并与执法部门协调这些工作。&lt;/p>;&lt;p>;Tether 是第三大加密货币代币，市值为 US根据 CoinGecko 的数据，Tron 的交易额为 890 亿美元，比去年增长了约三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Tron 在加密货币圈之外缺乏知名度，但它是 Tether 交易的主导区块链，目前托管着 480 亿美元的交易据 Tether 网站称，这些代币。根据数据公司 Messari 的数据，从 4 月到 6 月，Tron 的日均交易量达到 910 万笔，比去年同期增长了 70% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年创立 Tron 的孙宇晨 (Justin Sun) 被起诉3 月份，美国证券交易委员会因涉嫌人为夸大交易量并将 Tron 代币作为未注册证券出售而被美国证券交易委员会起诉。 Sun 表示 SEC 的指控“缺乏依据”。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 的代表 Binbin Deng 向路透社推荐了 Tron 发言人 Wong 的声明。&lt;/p>;&lt;h3>;香港安全部门负责人誓言追捕 Tron 的头目。 JPEX 加密丑闻&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2008 年诞生以来，比特币区块链以及此后更广泛的加密货币一直吸引着犯罪分子，他们被流动性和匿名声誉所吸引。根据区块链追踪器 Chainaanalysis 的数据，到 2022 年，在所有加密货币交易量中，非法交易量为 0.2%，低于三年前的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;与 Tron 相比，以色列缉获的比特币数量很少。 。 2021 年，即 NBCTF 发布扣押通知的第一年，它冻结了 30 个比特币钱包。随后几年的通知中不再出现比特币钱包。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于巴黎的七国集团打击非法金融机构金融行动特别工作组上个月警告说，恐怖组织正在寻求进一步提高捐助者的匿名性，理由是Tron 上的 Tether 转账越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社咨询的四位人士表示，执法部门追踪比特币交易的能力不断增强，正促使这些团伙转向 Tron。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学高级研究员 Shlomit Wagman 表示，Tron 最初并没有引起区块链分析公司的关注。大学曾于 2016 年至 2022 年担任以色列反洗钱和恐怖主义融资禁止局局长。&lt;/p>;&lt;p>;“直到现在还存在这个盲点，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;交易费用美国投资公司 VanEck 表示，Tron 的成本远低于比特币。瓦格曼说，激进组织还在 Tron 上使用稳定币，而不是波动性更大的比特币代币，以确保“他们的加密货币的价值得以保存”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s investment minister: Britain ‘not closed’ to Chinese money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243013/uks-investment-minister-britain-not-closed-chinese-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府投资大臣表示，北京和华盛顿之间的政治紧张局势并不意味着英国对中国资金关闭。&lt;/p >;&lt;p>;尽管地缘政治局势仍然令人担忧，多米尼克·约翰逊表示，他仍在寻求吸引中国投资者，特别是电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“我欢迎英国和中国之间的强有力的商业合作，”约翰逊说在伦敦举行的英国全球投资峰会期间。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有非常强大的电动汽车产业。我更希望他们在英国生产优质汽车，然后我们可以从中获利并出口”，并指出他的雄心之一是“吸引中国汽车制造商。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国官员的访问显示香港重视全球合作：约翰·李&lt;/h3>;&lt;p>;尽管执政的保守党中的一些议员对阿拉伯联合酋长国支持的投资机构接管《电讯报》的前景表示担忧，但约翰逊对这种兴趣表示欢迎。&lt;/p >;&lt;p>;“阿联酋是英国的重要合作伙伴，”他说。 “我们是一个开放和自由的经济体，只要有可能，我欢迎他们的投资。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deal reached to extend Gaza truce by two days, Qatar and Hamas say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243012/deal-reached-extend-gaza-truce-two-days-qatar-and-hamas-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;调解员卡塔尔周一表示，已达成协议，将以色列和哈马斯部队在加沙的停火期限延长两天，继续已造成数千人死亡并摧毁巴勒斯坦飞地的战争已暂停七周。&lt;/p>;&lt;p>;“已达成协议，将加沙地带的人道主义休战期再延长两天”，一位卡塔尔外交官说道该部发言人在社交媒体平台 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯还表示，已同意将与卡塔尔和埃及的休战协议延长两天，卡塔尔和埃及一直在促进双方之间的间接谈判。&lt; /p>;&lt;p>;“已与卡塔尔和埃及兄弟达成协议，将临时人道主义休战再延长两天，条件与上次休战相同，”一名哈马斯官员在电话中表示。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;以色列没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;一名白宫官员周一证实，以色列和哈马斯已同意延长休战。&lt;/p>;&lt;p>;在发表声明之前，埃及国家信息服务局局长迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 曾表示一项延期协议即将达成，其中包括释放哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列南部期间扣押的 20 名人质。他说，作为交换，以色列监狱中关押的 60 名巴勒斯坦囚犯将获释。&lt;/p>;&lt;p>;最初的休战预计将于周一晚上结束。&lt;/p>;&lt;p>;预计 11 名以色列人质将在周一，释放 33 名巴勒斯坦人的谈判仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;上周达成的休战协议是自哈马斯袭击以色列、造成 1,200 人死亡并夺回约 240 名人质以来七周内首次停止战斗根据以色列的统计，以色列向哈马斯提供了延长加沙地带休战的“选择”。&lt;/h3>;&lt;p>;作为对那次袭击的回应，以色列轰炸了该飞地，并在北方。加沙卫生当局称，约 14,800 名巴勒斯坦人被杀，数十万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯统治飞地的大片地区已被以色列空袭和炮击夷为平地，人道主义危机已经展开随着食品、燃料、饮用水和药品的供应耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;周日，哈马斯释放了 17 人，其中包括一名 4 岁的以色列裔美国女孩，这使得该武装组织释放的人数达到了顶峰。自周五以来增加到58人，其中包括外国人。以色列周日释放了 39 名巴勒斯坦青少年囚犯，使停火协议下获释的巴勒斯坦人总数达到 117 人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paris mayor Anne Hidalgo to quit Musk’s ‘global sewer’ X as city gears up for 2024 Summer Olympics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243007/paris-mayor-anne-hidalgo-quit-musks-global-sewer-x-city-gears-2024-summer-olympics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;未来奥运会主办城市巴黎市长表示，她将退出 X，指责埃隆·马斯克（Elon Musk）之前称为 Twitter 的平台散布虚假信息和仇恨并成为对民主和建设性辩论有害的“巨大的全球下水道”。&lt;/p>;&lt;p>;“推特上有数千个匿名帐户和巨魔农场，推特上的生活与民主生活完全相反，”市长安妮·伊达尔戈 (Anne Hidalgo) 在一篇题为“我为什么要离开 Twitter”的长文中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我拒绝支持这个邪恶的计划，”她写道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这位 64 岁的人在 2022 年竞选总统失败，加入了 Twitter。于 2009 年出名，一直是该平台的频繁用户，指责 X 宣扬“错误信息”、“反犹太主义和种族主义”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社通过电子邮件向 X 发送评论请求，得到了自动回复：“忙现在，请稍后再回来查看。”&lt;/p>;&lt;p>;伊达尔戈办公室表示，周一用法语和英语发布的帖子宣布她离开 X 将是这位社会党市长最后一次离开，然后她将关闭她的账户——该账户有 150 万个账户关注者 - 在本周末。&lt;/p>;&lt;p>;她的办公室表示，巴黎市政厅在 X 上保留自己的单独帐户。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊达尔戈从 X 退出之前，市长经历了一段脾气暴躁的时期。她因 10 月份前往法属南太平洋领土新喀里多尼亚和塔希提岛的旅行费用和需要而受到政治对手的批评。&lt;/p>;&lt;p>;明年 7 月的奥运会冲浪比赛将在塔希提岛世界举行-著名的 Teahupo&#39;o 波浪。&lt;/p>;&lt;p>;上周，她还与政府部长们就法国首都 2024 年夏季奥运会的准备情况发生争执。伊达尔戈表示，一些交通方案尚未为 7 月 26 日至 8 月 11 日的奥运会做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长克莱门特·博纳 (Clement Beaune) 回击称，市长的言论是“可耻”的尝试，目的是转移人们对她太平洋航行的注意力。 &lt;/p>;&lt;h3>;Balenciaga 退出 Twitter：埃隆·马斯克失去了该平台上的又一个大品牌&lt;/h3>;&lt;p>;Hidalgo 办公室表示，她离开 X 的决定并不是对最近的批评的回应，而是经过深思熟虑的时间。马斯克于 2022 年 10 月控制了 Twitter，并废除了其一些核心功能。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在处理一个完全明确的政治项目，旨在抛开民主及其价值观，以支持强大的私人利益。”伊达尔戈写道。 “这个媒体已经成为全球巨大的下水道，我们还应该继续涉水吗？”&lt;/p>;&lt;p>;自马斯克于 2022 年接管 Twitter 以来，多位知名人士表示将离开这个流行的社交平台，但没有出现大规模外流。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s daily Ukraine casualties are likely higher now than at any other time in the war: UK intelligence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243011/russias-daily-ukraine-casualties-are-likely-higher-now-any-other-time-war-uk-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国情报机构报告称，俄罗斯本月在乌克兰的士兵损失比过去 20 个月战争中的任何时候都多&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部称，11 月份平均每天有 931 名俄罗斯士兵受伤或死亡，而 3 月份俄罗斯袭击巴赫穆特最高峰时，每天有 776 名士兵受伤或死亡，这是此前的最高数字。国防部（MoD）在每日情报更新中援引乌克兰总参谋部的数据表示。&lt;/p>;&lt;p>;“过去六周可能是俄罗斯在战争中伤亡率最高的时期，”国防部表示。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《商业内幕》和英国国防部都无法独立验证乌克兰总参谋部使用的方法。&lt;/p>;&lt;p>;但国防部表示，这些数字“合理”，并将其归因于俄罗斯对被占领的顿涅茨克边缘小镇阿夫迪夫卡的袭击造成的伤亡数字不断增加.&lt;/p>;&lt;p>;军事分析人士称，俄罗斯军队由于依赖苏联时代的军事战术，在该地区遭受了惨重损失。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队正在诉诸“经典的军事演习”退役美国海军陆战队上校、战略国际研究中心高级顾问马克·坎西安 (Mark Cancian) 上周告诉《商业内幕》，他们在巴克穆特“多次”使用了从三面包围敌人的策略。&lt;/p >;&lt;p>;战争研究所的俄罗斯分析师乔治·巴罗斯也做出了类似的评估，他告诉《商业内幕》，俄罗斯正在以巨大的战斗力发动残酷的攻击。&lt;​​/p>;&lt;h3>;俄罗斯下跌乌克兰无人机在莫斯科上空进行报复性打击&lt;/h3>;&lt;p>;据法新社周四报道，俄罗斯在该市损失了如此多的士兵，以至于一名乌克兰无人机操作员将其与“僵尸电影”中的场景进行了比较。&lt;/p >;&lt;p>;这名呼号为“Trauma”的无人机操作员告诉新闻社，“坦克和装甲运兵车纵队”一一落入雷区，并被无人机和反坦克导弹击中。&lt; /p>;&lt;p>;根据乌克兰塔夫里亚作战战略大队指挥官亚历山大·塔尔纳夫斯基将军分享的航拍镜头，俄罗斯的袭击给装甲车造成了巨大损失。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯军队付出了努力，但只取得了巨大的成果。智库战争研究所周日援引地理定位镜头报道称，他们的战力取得了边际收益，距离阿夫迪夫卡约 4 英里。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand’s bid to repeal tobacco ban a blow to global anti-smoking efforts: critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3243001/new-zealands-bid-repeal-tobacco-ban-blow-global-anti-smoking-efforts-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;健康和烟草活动人士周一表示，新西兰计划废除禁止向子孙后代销售烟草的法律，这威胁到生命，并使国际社会陷入困境。努力遏制吸烟风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五公布的联盟协议，该国新的中右翼联盟将废除前工党领导的政府制定的法律。&lt;/p>;&lt;p>;一揽子措施将禁止向 2009 年 1 月 1 日之后出生的任何人销售烟草，减少吸烟产品中允许的尼古丁含量，并将能够销售烟草的零售商数量减少 90% 以上。&lt;/p>;&lt;它们标志着世界上一些最严格的反烟草规则。英国随后提出了为子孙后代禁止吸烟的建议，其他国家也在考虑类似的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“这对公共健康来说是重大损失，对烟草业来说是一个巨大的胜利——烟草业的利润新西兰健康联盟 Aotearoa 联合主席博伊德·斯温伯恩 (Boyd Swinburn) 表示：“这项法律将以新西兰人的生命为代价而得到提升。”&lt;/p>;&lt;p>;HCA 指出，学术研究发现，这些法律本可以在 2020 年节省约 13 亿美元。卫生系统花费超过 20 年，并降低了死亡率。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲可以戒除吸烟习惯吗？&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰总理和内阁部门没有立即回应要求伦敦大学学院烟草和酒精研究小组首席研究员莎拉·杰克逊表示，这一决定可能会威胁到其他国家的计划。&lt;/p>;&lt;p >;“新西兰的态度大转变可能会促使英国政策制定者重新考虑，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，联合政府还将仅对烟熏产品征税，并改革电子烟等替代品的法规，包括禁止一次性电子烟，并对向未成年顾客销售的电子烟进行更严厉的处罚即将上任的财政部长尼古拉·威利斯 (Nicola Willis) 告诉新西兰 Newshub Nation，前政府的措施将大幅减少税收收入。&lt;/p>;&lt;p>;英国健康慈善机构 ASH 首席执行官黛博拉·阿诺特 (Deborah Arnott)，说吸烟花费的公共财政几乎是烟草税收收入的两倍。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong electricity suppliers offer relief measures for needy, with firms expected to reveal tariff adjustments for 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243010/hong-kong-electricity-suppliers-offer-relief-measures-needy-firms-expected-reveal-tariff-adjustments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港两家电力供应商宣布纾困措施，减轻低收入家庭的经济负担，预计公司将透露周二公布明年的电价计划。&lt;/p>;&lt;p>;规模较大的公司中华电力周一表示，将在 2024 年预算 7,000 万港元支持低收入家庭。港灯表示已预留 55 港元立法会环境事务委员会将于周二讨论监管制度中期审查的结果，即控制协议计划，覆盖电力公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些公司还将预计将根据到 2028 年的五年资本支出计划宣布 2024 年的关税调整。&lt;/p>;&lt;p>;政府在中期审查期间表示，旨在与两家公司谈判修改协议，通过降低他们的允许回报，要求他们在能源危机时分摊燃料成本，并审查停电事件的胡萝卜加大棒机制。&lt;/p>;&lt;p>;在小组会议上，这些公司还将透露他们的下一步计划经香港主要决策执行委员会审查后，制定了到 2028 年的五年资本支出计划。&lt;/p>;&lt;h3>;电费削减不足以帮助香港岛最贫困的居民：非政府组织&lt;/h3>;&lt;p>;中电的最后一次五年计划开支为港灯 529 亿港元，其中港灯开支为 265.8 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;发展计划是管制制度的重要组成部分，将公司的回报与电力投资挂钩供应、能源效率和可靠性。&lt;/p>;&lt;p>;中电和港灯当年的平均固定资产净值可赚取8%的年回报率。燃料费用由消费者承担。&lt;/p>;&lt;p>;为新界、九龙及大部分离岛客户提供服务的中电表示，将于2024年从中电社区节能基金中预留超过2亿港元，用于&lt;/p>;&lt;h3>;为何香港立法会议员要求对电力公司进行改革和审查？&lt;/h3>;&lt;p>;它说，在预留的7000万港元中，明年将用5,000万港元为低收入家庭提供600至5万名长者单身及夫妇、低收入家庭及残疾人士的电费补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然香港社会首席企业发展官张昆斯表示，疫情过后，基层家庭恢复正常，但仍面临很大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，2万个劏房住户还将获得1,000港元的电费补贴。 &lt;/p>;&lt;p>;明年约58万个低耗电量住户及享受长者电费优惠的用户将获赠港币100元电子礼券，可在约1,000间商铺及餐厅消费。&lt;/p>;&lt; p>;还将预留共3,000万港元，资助中小型企业安装更节能的照明和空调。&lt;/p>;&lt;p>;港灯，为香港和南丫岛的消费者供电表示明年一万个有经济需要的家庭及参加电费优惠计划的家庭将获赠一套港币200元现金券，用于购买生活必需品。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然香港经济正在复苏，但仍有很多人港灯客户服务总经理蔡伟文表示：“港灯将提供经济援助，同时鼓励他们节约能源，过上低碳生活。” ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港电力公司被促分担全球燃油价格上涨的风险&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，将为非政府组织和学校提供每处所20万港元的全额补贴，以安装明年起安装太阳能光伏系统，可享受上网电价补贴。&lt;/p>;&lt;p>;表示将继续向1,200个劏房居民一次性减免1,000港元的电费并为租户或业主提供每间分间单位15,000港元或分间单位前每单位60,000港元的补贴，以重新布线或安装电表。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会社区组织者胡嘉仪-易表示，由于今年燃油费上涨，她预计有需要的家庭会欢迎这些支持措施。&lt;/p>;&lt;p>;“但与燃油费的上涨相比，如果你问这些措施是否能帮助他们很大，我不会这么说。但据了解，这些供应商都是商业公司。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Six teens in France linked to beheading of teacher go on trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243004/six-teens-france-linked-beheading-teacher-go-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;六名青少年周一在巴黎接受审判，罪名是他们在 2020 年斩首教师塞缪尔·帕蒂 (Samuel Paty) 事件中所扮演的角色，这是巴黎两起审判中的第一起这起案件震惊了法国。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人，其中一些戴着墨镜和外科口罩，在进入少年法庭之前用外套遮住脸，以掩饰自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;审判是鉴于事件发生时被告的​​年龄在 13 至 15 岁之间，因此被秘密关押。&lt;/p>;&lt;p>;只有受案件直接影响的人才能参加听证会。媒体无法进入由警察把守的法庭，也被禁止报道听证会期间的言论，甚至不能引用律师的言论。&lt;/p>;&lt;h3>;法国对叙利亚阿萨德发出“历史性”逮捕令因战争罪&lt;/h3>;&lt;p>;2020年10月16日，这位47岁的历史和地理教师在巴黎郊区Conflans-Sainte-Honorine的中学附近被刺伤，然后被斩首。&lt;/p>;&lt; p>;袭击他的人是 18 岁的车臣难民阿卜杜拉赫·安佐罗夫 (Abdoullakh Anzorov)，他被警察当场击毙。&lt;/p>;&lt;p>;这位年轻的激进伊斯兰主义者在社交媒体上传播了老师向他的课堂展示的信息后，谋杀了帕蒂。讽刺杂志《查理周刊》中先知穆罕默德的漫画。&lt;/p>;&lt;p>;帕蒂利用该杂志作为道德课的一部分来讨论法国的言论自由法，在法国，亵渎是合法的，嘲笑宗教人物的漫画由来已久历史。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的被杀发生在几周后《查理周刊》重新出版了这些漫画。当该杂志于 2015 年首次使用这些图片时，伊斯兰武装分子冲进了其办公室，造成 12 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，另一位教师多米尼克·伯纳德 (Dominique Bernard) 在法国北部的阿拉斯被一名年轻的激进伊斯兰主义者杀害。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与安佐罗夫一样，伯纳德的凶手嫌疑人穆罕默德·莫古奇科夫也来自俄罗斯以穆斯林为主的北高加索地区。&lt;/p>;&lt;p>;受审的五名青少年在帕蒂被谋杀时年龄为 14 岁或 15 岁，他们是俄罗斯人。因意图造成暴力的犯罪阴谋而受审。&lt;/p>;&lt;h3>;法国法院判定越南卡车悲剧嫌疑人有罪&lt;/h3>;&lt;p>;他们被指控一直在寻找帕蒂，并在&lt;/p>;&lt;p>;第六名青少年，当时是一名 13 岁的女孩，被指控虚假指控，错误地称帕蒂在展示漫画之前要求穆斯林学生表明身份并离开教室。她没有出席课堂。&lt;/p>;&lt;p>;她到达法庭时，头完全隐藏在黑色羽绒服的兜帽里。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯·卡利兹 (Louis Cailliez)，帕蒂家族的律师表示，他希望辩护团队能够将被告的行为解释为“青少年的错误”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，审判需要阐明“这些学生犯下不可原谅的罪行的真正原因”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他陷入了悔恨之中，”被告律师之一安托万·奥里 (Antoine Ory) 在谈到他的委托人时说道。 “他很害怕，非常担心与塞缪尔·帕蒂的家人面对面。”&lt;/p>;&lt;h3>;法国逮捕了与普京关系密切的俄罗斯大亨&lt;/h3>;&lt;p>;对八名成年人的审判也与该事件有关此案定于 2024 年底进行。&lt;/p>;&lt;p>;代表帕蒂父母和其中一个姐妹的律师维吉妮·勒罗伊 (Virginie Le Roy) 表示，帕蒂的家人认为对这些青少年的审判至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“未成年人在导致他被暗杀的一系列事件中发挥了至关重要的作用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在审讯过程中，这些青少年发誓，他们最多认为帕蒂会“在社交媒体上被标记”。 ，“羞辱”或者可能是“粗暴对待”，但他们从未想象过“这会达到谋杀的程度”。&lt;/p>;&lt;p>;他们现在是高中生，如果发生这种情况，他们将面临两年半监禁的风险&lt;/p>;&lt;p>;“这很复杂，”其中一名被告的律师迪伦·斯拉马 (Dylan Slama) 说。 “他的余生都将与此联系在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续到 12 月 8 日。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance retreats from video gaming with cuts at main studio amid a stagnating market dominated by Tencent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3242972/tiktok-owner-bytedance-retreats-video-gaming-cuts-main-studio-amid-stagnating-market-dominated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据四位消息人士透露，TikTok 母公司字节跳动正在大幅退出视频游戏，其主要游戏部门裁员数百人消息人士称，字节跳动的旗舰游戏工作室 Nuverse 已通知员工，将关闭大多数尚未上线的项目。开发一款新游戏并获得监管部门的批准通常需要数年时间，然后才能将游戏上线并在中国产生收入。&lt;/p>;&lt;p>;该工作室还将出售至少两款游戏的版权 -据一位消息人士透露，动漫风格的角色扮演游戏《阿特兰水晶》和科幻生存游戏《地球：复兴》。这两款游戏都是 Nuverse 在今年早些时候推出的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们定期审查我们的业务并进行调整，以围绕长期战略增长领域进行调整，”字节跳动的一位代表周一在给《华盛顿邮报》的一份声明中表示。 “经过最近的审查，我们做出了重组游戏业务的艰难决定。”&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动在游戏业务中削减了“数百个工作岗位”：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少人将被解雇。据一位消息人士透露，该部门有近 2000 名员工，但一些寻求留在字节跳动的员工可能会获准调到其他团队。另一位消息人士称，被解雇的人将根据工龄获得补偿，再加上一到三个月的额外工资。&lt;/p>;&lt;p>;中国最有价值的初创企业的撤退正值国内视频游戏市场曾经被视为利润丰厚、可能成为大型科技公司增长引擎的领域，但现在却陷入了停滞。&lt;/p>;&lt;p>;无论从收入还是人口来看，中国仍然是世界上最大的视频游戏市场，达到 203 亿美元上半年玩家人数分别为6.68亿和6.68亿。然而，北京多年的打压和新规定抑制了增长。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京限制18岁以下的人在周五、周六、周日和法定节假日每天只能玩一小时。所有新游戏在在该国上线和货币化之前还必须经过严格的审查。自八个月的游戏牌照冻结结束以来，每月新批准的游戏数量仍低于之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了使高度依赖抖音的公司收入多元化，作为中国版的 TikTok，字节跳动近年来在游戏领域下了大赌注，该行业在中国由网易和腾讯控股主导，而腾讯控股是全球收入最大的游戏公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年，该公司收购了 Moonton Technology，该交​​易估值为 40 亿美元，旨在通过其游戏《Mobile Legends: Bang Bang》让字节跳动在东南亚游戏市场站稳脚跟。据路透社本月报道，字节跳动正在寻求出售这家位于上海的工作室。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次裁员是在一年前，字节跳动从 Nuverse 旗下的上海无双和江南两家游戏工作室裁员数百人。早报此前曾报道过。&lt;/p>;&lt;p>;去年裁员后，该公司一位人士告诉《早报》，字节跳动只剩下了三大游戏工作室。消息人士称，该公司通过提供比腾讯和网易更高的薪酬来扩大市场规模，因此裁员可能会影响行业整体薪酬和人员流动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>