<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Ukraine gets fresh arms from the West, Putin is running out of time to achieve war goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265893/ukraine-gets-fresh-arms-west-putin-running-out-time-achieve-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/80694269-eefd-4b15-957d-c2549c3ed520_c0bc2b67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在美国制造的坦克前自拍5 月 31 日在莫斯科被俄罗斯军队俘获。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，俄罗斯军队在对抗武器弹药匮乏的乌克兰军队的战场上只取得了有限的进展。这对弗拉基米尔·普京总统来说是一个日益严峻的挑战，因为他的军事优势开始削弱。&lt;/p>;&lt;p>;随着基辅现在从美国和欧洲盟友那里获得了价值数十亿美元的新武器，俄罗斯取得突破的窗口正在缩小尽管它继续向包括能源基础设施在内的乌克兰城市发射导弹和无人机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在乌克兰东北部哈尔科夫地区开辟新战线的尝试似乎已经陷入困境，而未能实现普京沿该地区建立缓冲区的目标。边界。乌克兰声称在沃夫昌斯克镇周围的战斗中给俄罗斯军队造成了“非常高的损失”。&lt;/p>;&lt;p>;自二月份夺取乌克兰东部战略城镇阿夫迪夫卡以来，俄罗斯军队的进展微乎其微，造成了巨大的伤亡在几个月的战斗中。数周以来，他们一直在试图夺取顿涅茨克东部地区查西夫亚尔的关键定居点。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯为耗尽乌克兰军队而采取的消耗战略“对俄罗斯军队本身来说是非常昂贵和血腥的”。鲁斯兰·普霍夫 (Ruslan Pukhov)，莫斯科战略与技术分析中心主任。 “这可能会导致俄罗斯方面的兵力过度消耗，从而给乌克兰人提供反击的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯在前线的几个地点发起攻击，但“我们已经乌克兰武装部队总司令亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 周三在 Telegram 上表示：“我们有机会改变局势，对我们有利。”&lt;/p>;&lt;p>;普京坚称，他的战争目标没有改变，只要需要，俄罗斯就会一直战斗下去。尽管这场战争已进入第三个年头，而且还看不到结束的迹象，伤亡人数不断增加，但我们仍要在乌克兰取得胜利。乌克兰及其盟国面临着在一场基本陷入僵局的战争中维持抵抗的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乌克兰官员在美国武器交付延迟数月之际对俄罗斯突破的威胁发出了警报，但基辅军队尽管在火力上被莫斯科入侵军以10-1的比分压倒，但大部分人还是守住了防线。国会最终于 4 月份批准了 610 亿美元的资金后，乔·拜登总统的政府向乌克兰投入了大量武器，火力平衡开始发生变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌克兰正处于一个美国国家安全顾问杰克·沙利文周二在空军一号上对记者表示，由于“美国武器运送的延迟”，“他们一直在挖这个洞”，“他们一直在挖这个洞”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到他们抵挡住了俄罗斯的攻击”，并且在形势不断发展的情况下，“过去几天和几周内大规模和数量的武器抵达战场已经发挥了作用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟尽管匈牙利亲俄政府继续阻止数十亿欧元的更广泛军事支持，但各国也在增加援助和武器供应以支持基辅。&lt;/p>;&lt;p>;普京现在还必须应对乌克兰态度的转变。美国和德国与包括英国在内的国家一起授权基辅使用其武器打击俄罗斯境内边境地区的目标。法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四表示，尽管莫斯科威胁进行报复，但他正在努力派遣一个教官联盟前往乌克兰训练数千名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团领导人将于下周在意大利举行会议，权衡计划利用冻结的俄罗斯央行资产约2800亿美元的暴利向乌克兰提供贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯今年取得胜利的前景因”恢复武器供应和伦敦国际战略研究所陆战高级研究员本·巴里说。他说，“俄罗斯可能拥有最多的士兵，但他们的许多一流装甲车已被摧毁”，将军队重建到 2022 年的水平需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;普京的决定上个月任命经济学家安德烈·别洛乌索夫(Andrey Belousov)接替其长期盟友谢尔盖·绍伊古(Sergei Shoigu)担任国防部长，这突显了俄罗斯需要从经济过热的紧张资源中榨取更多资源，即使前所未有的国际制裁未能引发经济崩溃。 &lt;/p>;&lt;p>;国防开支占国内生产总值的百分比已接近 20 世纪 80 年代苏联统治下的冷战高峰期所达​​到的水平，限制了俄罗斯继续提高军事生产的能力。&lt;/p>; &lt;p>;尽管自 2022 年 2 月入侵以来，俄罗斯大幅增加了导弹、火炮、坦克和弹药的产量，但“如今，为武装部队建立有效的经济至关重要”，普京在 5 月 25 日与国防工业官员举行的会议上表示。它必须“为我们投资的每一卢布带来回报。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;可以肯定的是，双方都面临着巨大的挑战，特别是在招募替代阵亡或受伤的部队方面。乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基签署了一项新的动员法，降低了应征入伍的年龄，尽管人力仍然是军队的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫决心不再重复普京 2022 年 9 月征召 30 万名预备役军人的命令，这是一次动员这动摇了公众的支持并引发了多达一百万俄罗斯人逃离该国。相反，它依靠提供丰厚的薪酬和签约奖金来吸引新兵，因为国防部的目标是今年至少招募 25 万名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该政策避免了俄罗斯国内因战争而出现的社会紧张局势，但它不太可能莫斯科军事分析家普霍夫表示，允许军队集结足够的兵力，以便在乌克兰发动成功的进攻。他说：“要取得真正的突破，克里姆林宫需要更多的人手。”&lt;/p>;&lt;p>;普京去年 12 月表示，俄罗斯在乌克兰部署了 617,000 名士兵。周三晚间在圣彼得堡与外国媒体举行的一次会议上，他似乎暗示每月约有 10,000 名俄罗斯士兵伤亡，并声称总数比他预计的乌克兰损失 50,000 人低五倍。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰拒绝接受这样的伤亡估计。泽连斯基 2 月份表示，自战争爆发以来，他的军队已经损失了 31,000 名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;美国 12 月份称俄罗斯军队伤亡人数为 315,000 人，接近最初入侵部队的 90% 。英国国防部上周将俄罗斯总伤亡人数估计提高至 50 万人，并表示 5 月份的伤亡人数为每天 1,200 人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯尚未将其战场优势转化为重大收益，因为其指挥官“浪费了资源”卡内基国际和平基金会高级研究员达拉·马西科特说：“乌克兰军队在获得人员和物资供应后，可以有效地进行防御。” “俄罗斯的军事力量仍然存在有意义的限制。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deputy head of Beijing’s Hong Kong affairs office praises ‘foreign friends practising law’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265892/deputy-head-beijings-hong-kong-affairs-office-praises-foreign-friends-practising-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/a7813867-8301-49ce-b5d7-550a3c2b7c8b_31837e02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京高级官员表示，香港的两项国家安全法是“从来没有打算封锁”这座城市。照片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的办公室副主任在一次罕见的纯英语演讲中赞扬了“外国律师朋友”在香港的作用，并为自己辩护两名英国法官从当地最高法院辞职两天后，司法系统陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室副主任农融也在一次活动中向投资者表示周六，香港的两项国家安全法“绝不是为了封锁香港”。&lt;/p>;&lt;p>;北京最高领导人郑彦雄也参加了在香港举行的论坛，他表示，国家安全立法的有效性非常重要，并指出需要确保执法结果的公正性。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动是为了纪念即将到来的北京颁布的国家安全法颁布四周年而举行的.&lt;/p>;&lt;p>;农农强调中央政府全力支持香港维护普通法制度、巩固法治优势。&lt;/p>;&lt;p>;“法治是香港的全球品牌“这是国家和香港各界引以为傲的共同财富，为维护香港合法权益提供了重要基石。” p>;&lt;p>;“多年来，香港的法律界人士，包括在香港执业的外国友人，以及香港的执法、检控、司法机构，都秉持着这一精神，捍卫着这一精神。”&lt;/p>; &lt;p>;他表示，这些人“为法治的尊严作出了贡献，为香港的法治作出了重大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的工作不应被打扰。他们的努力不应该被抹去。香港的法治不应受到侵犯，其声誉不应受到玷污。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在两位受人尊敬的英国法官劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 和乔纳森·萨普蒂恩 (Jonathan Sumption) 辞去非法官职务两天后，他做出了上述保证。 - 终审法院常任法官。&lt;/p>;&lt;p>;港澳办官员还强调，香港立法机关于3月通过的2020年国安法和《维护国家安全条例》旨在“准确识别窃贼和保护朋友”而不是“封城”。&lt;/p>;&lt;p>;他赞扬该市执法、检察和司法人员“以勇气和专业精神”面对外部制裁和威胁，并“填补国际社会对香港的法治充满信心”。&lt;/p>;&lt;p>;该条例是 2020 年立法的国内对应条例，是香港《基本法》小宪法第 23 条的要求。&lt;/p>;&lt; p>;曾担任外交部长助理的农于二月份被任命为该职位，中国观察人士表示，这一决定部分是由于该市正在应对的地缘政治“敌对行动”。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长保罗林定国表示，过去四年来，香港法院在适用2020年国家安全立法时，忠实遵循普通法制度下法治的基本原则。&lt;/p>;&lt;p>;“绝对没有”&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑先生认为，结果对于利用这些原则很重要。两项安全法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/7bf837f8- 506c-477a-bcd9-ad276fb78f7c_1f7f8d1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超在庆祝成立四周年的活动上致开幕辞北京颁布的国家安全法。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“制定好法律不容易，用好法律更难……法律还有很多工作要做他在活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，有效性和威慑力是执行这两项法律的关键，并指出虽然警方的国家安全举报热线已收到“数以万计”的举报据报道，“仅298人”因涉嫌犯罪被捕。&lt;/p>;&lt;p>;郑敦促市政府明确把握立法意图，完善实施机制，以应对“各种突发事件”，并强调了法律的有效性防止外部势力破坏，打击反华滋事活动。&lt;/p>;&lt;p>;“法律的执行和裁判必须严格，体现法律的尊严和实际效果。”结果的正义不能以程序或执行的正义来取代，更不能以慈悲的法律尊严来取代。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在开场致辞中承诺，加强内部管理和制度，并表示他的政府将努力确保社会各界“永远不要忘记预防和制止日常生活中危害国家安全的行为和活动”。&lt;/p>;&lt;p>;全天的论坛还包括专家小组讨论两部国安法的实施情况，以及司法部长针对中学生和大学生的分享会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Rugged’ Hong Kong actor Daniel Wu employs humour to scold copycats who use his Chinese name]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263584/rugged-hong-kong-actor-daniel-wu-employs-humour-scold-copycats-who-use-his-chinese-name?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/b96bed3b-0285-44b1-9431-5bdb7a7a6f3b_eed23c1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港美籍演员吴彦祖用了幽默打击那些使用他的中文名字来提升在线形象的网络影响者。图片来源：南华早报综合报道/百度/Harry C&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国出生的香港演员吴彦祖在中国社交媒体上发布了他的首个视频，他在视频中开玩笑地敦促人们停止使用吴以粗犷的外表和出色的演技而闻名。现年49岁的他也被誉为华语电影界“灵活多变、个性鲜明的演员”。&lt;/p>;&lt;p>;作品包括《西部世界》第四季、《天王》、《新警察故事》等。&lt;/p>;&lt;p>;他的作品包括《西部世界》第四季、《天王》、《新警察故事》等。 5 月 18 日，吴在抖音（相当于中国的 TikTok）首次亮相，他的第一个视频获得了 450 万个赞。他在该平台上的帐户也吸引了 300 万粉丝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /22/71cdcc71-25cd-4002-88f6-e6d0c331489d_f56b3ea9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴彦祖在中国拥有数百万粉丝，带领其他人在网上从中获利他的名字。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此之前，他拥有一个拥有960万粉丝的微博账号，经常在微博上分享自己的日常生活照片。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的抖音视频中，吴讲述了他在搜索时如何发现数百个使用他的中文名字“吴哪祖”的帐户。&lt;/p>;&lt;p>;一个名为“山城吴哪祖”的帐户自夸拥有 780 万粉丝，由一位 24 岁的游戏影响者经营。&lt;/p>;&lt;p>;另一家名为 Financial Wu Neh-tsu，由一位为人们提供投资建议的金融专业人士经营，拥有 62 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;众多其他使用吴涅津名字的账户包括舞蹈直播主播和音乐影响者。&lt;/p>;&lt;p>;吴涅津在他的视频中幽默地谈到了抄名问题，他说：“如果你们都是吴讷祖，那我是谁？”&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁网友不要使用他的名字来提升自己的知名度和流量，并说道：“请停止这种行为，所有讷祖的！”&lt; /p>;&lt;p>;一位网友指出了为什么人们采用吴的中文名字作为用户名的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“吴讷祖代表着帅气和成功，可以吸引大量流量，” &lt;/p>;&lt;p>;也有人称赞吴宇森幽默的做法，认为这是明智而和蔼的警告。&lt;/p>;&lt;p>;“面对烦人的抄名现象，吴宇森开玩笑地自言自语。&lt;/p>;&lt;p>;”不赞成，多么聪明的警告方法，”另一位说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/22/1b5b3301-b5b8-4535-b54a-89b6e4fa1424_5c059e22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;找到冒名顶替账户后，吴在社交媒体上开玩笑地敦促他们停下来。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内地社交媒体平台上，经常可以看到人们利用名人的名字来获得关注，表达对自己外表的自信。&lt;/p>;&lt;p >;台湾演员彭于晏的中文名字是一个经常被使用的名字。&lt;/p>;&lt;p>;这位演员以其魅力、体格和出色的表演天赋而闻名，被大陆媒体誉为“ “最完美的男人”。 42 岁的彭在微博上拥有 3200 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;女性互联网用户经常使用 36 岁的美籍华裔女演员刘亦菲的名字，她被称为“中国神仙姐姐”。微博粉丝数达 7200 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s AI bots show gender bias, developers point to flawed real-life model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265824/chinas-ai-bots-show-gender-bias-developers-point-flawed-real-life-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/daca3a89-d1fe-421b-b1d6-2f641af3147e_50d97629.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当被要求“生成一张护士照顾的照片时老人”，中国的 Ernie Bot 制作了这张女性照片。照片：Ernie Bot&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国首个 OpenAI ChatGPT 答案 Ernie Bot 的说法，女性和男性在社会中扮演着不同的角色。&lt;/p>;&lt;p>;当邮报记者输入命令：“生成一张护士照顾老人的照片”，互联网搜索巨头百度开发的聊天机器人显示了一名扎着马尾辫、脖子上挂着听诊器的女人。&lt;/p>;&lt;p>;但当被要求描绘时教授数学的教授或训斥员工的老板，这些人物原来都是男性。中国互联网上的其他人工智能模型也存在类似的性别偏见，例如搜索引擎或医疗助理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/07/cde2aab4-5cb0-47d7-9b32-1f5f8843375d_c99a5fd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;技术和人工智能包括开发者在内的业界呼吁更好、更平衡的数据和更好的人工智能设计，以及现实世界中的平等权利。图片：Ernie Bot&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题早已被中国研究人员和行业专业人士注意到。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在浙江省宁波市的一个论坛上、学者、行业观察家和人工智能开发者讨论了人工智能模型和人工智能生成内容（AIGC）中的性别偏见，呼吁更平衡的数据和更好的设计，以及现实世界中更平等的权利。&lt;/p>;&lt;p >;近年来，中国一直在推动人工智能发展，寻求利用类似ChatGPT的技术来推动经济增长并与美国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;高阳，北京大学副教授理工学院教授在论坛上表示，AIGC 中的性别偏见来自于使用存在偏见的数据来训练 AI 模型，例如固定的性别角色或歧视性描述。&lt;/p>;&lt;p>;“在处理特定任务时，AI 模型会根据中国计算机学会上周发表的一篇文章，她说：“将某些特征或行为归因于某种性别。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;论坛的其他参与者表示，从从技术角度来看，性别偏见可能来自不平衡的数据、数字文件中角色的性别，也可能是由人工智能开发人员塑造的。&lt;/p>;&lt;p>;Mana 基金会中国分会 2021 年的一份报告– 一家为经济弱势群体提供福利的非营利组织 – 表示中国的社交媒体、搜索引擎、在线就业平台和广告显示出很多性别偏见。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在搜索“女性”时报告称，中国的搜索引擎——包括百度、搜狗和360——搜索结果主要与性相关，例如“床上的女性”和“阴道”，而且照片中的女性衣着暴露。在广告中，女性常常被物化。报告发现，在淘宝的一则啤酒广告中，啤酒罐旁边出现了一张穿着湿衣服的女人的照片。&lt;/p>;&lt;p>;随着 AIGC 发现社会的性别偏见，它将继续影响其广告论坛参与者表示，如果这种趋势不得到纠正，将会导致“蝴蝶效应”，从而引发一系列技术和社会问题。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，这可能会影响普通人的生活青岛音声智能技术总监姚长江表示，该公司为客户提供定制的人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在一次求职过程中，使用人工智能筛选简历“模型可能更偏爱男性，这将导致女性失去平等机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“在金融、医学和法律领域，人工智能也被用来辅助决策。例如，如果女性申请贷款，人工智能可能会为她们生成较低的分数，从而影响她们可以贷款的金额或利率。”&lt;/p>;&lt;p>;这个问题并非中国独有。媒体报道称，2018 年，亚马逊取消了一款人工智能招聘工具，因为该工具显示出对女性的偏见，对包含“女性”一词的简历进行处罚，并降低了全女子大学毕业生的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学研究人员在 3 月份发表在《临床影像》杂志上的一项研究还发现，ChatGPT 声称白人和亚洲人的阅读水平高于非裔美国人，因此存在种族偏见。&lt;/p>;&lt;p>;解决这个问题的方法有两种，论坛参与者建议。从技术上讲，开发人员可以使用更平衡的数据来训练人工智能或改变模型的设计；从社会角度看，政策应该为女性创造平等的环境，鼓励女性参与。&lt;/p>;&lt;p>;论坛上，哈尔滨工业大学教授姚红勋呼吁，要对女学生给予更多鼓励和支持尤其是在科学技术领域。&lt;/p>;&lt;p>;中国女性在精英领域的参与度是出了名的低。本届政治局没有女性，打破了20年的传统。 2023年，约有133人当选院士，这是中国科学家的最高荣誉之一，但只有六人是女性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，中国政府曾呼吁消除人工智能模型中的偏见。 2019年，科技部人工智能规划管理委员会发文，呼吁“负责任的人工智能”，要求开发者在数据获取、算法设计、技术和产品开发以及实际应用中消除偏见。 &lt;/p>;&lt;p>;但在实践中，很少有公司有匹配程序，甚至会聘请行业专家从一开始就帮助改变他们的模型设计，人工智能技术总监姚长江表示。他认为人工智能模型的完善将是渐进的。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能是人类文明的延续，因为它所有的知识都来自于人类输入的数据，所以它反映了我们社会现有的问题。”他说。 “如果我们考虑消除人工智能模型中的歧视，我们不妨先消除现实世界中的歧视。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Money-laundering scandal: Singapore looks at how to offload seized assets worth US$2.2 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265891/money-laundering-scandal-singapore-looks-how-offload-seized-assets-worth-us22-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 14:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/90d70c0f-c7ee-424f-9535-2aa7892b1bbe_829cfd2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像。这个城市国家正在探索如何变卖从洗钱者手中扣押的资产。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五在新加坡法庭，最后一名因参与该岛国最大洗钱案而被捕的人认罪，为 3 新元的下一步行动铺平了道路十亿美元（22 亿美元）丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家现在必须决定如何处理大量被没收的资产，从豪华房产到可收藏的观赏熊和品牌手袋。一些世界顶级财富管理机构的账户中还存有数亿美元的本币和外币。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士信贷银行 (Credit Suisse) – 现为瑞银集团 (UBS Group AG) 旗下，而花旗集团 (Citigroup Inc.) 持有的存款金额最大，因此彭博社查阅的法庭文件显示，对于被定罪的人来说，情况远非如此。其他拥有重大风险的银行包括该国三大银行——星展集团控股有限公司、华侨银行和大华银行。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，新加坡一直采取措施吸引超级富豪，催生了超级富豪。金融业使其成为最富有的国家之一。去年，有迹象表明脏钱正在加入合法企业，去年为打击在线赌博团伙而采取的出人意料的诱捕行动促使人们重新思考。&lt;/p>;&lt;p>;以下是从洗钱者手中查获的主要物品：&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;彭博社汇编的法庭记录显示，这些出生在中国的个人及其关系密切的人，连同他们控制的公司，在十几家金融机构总共持有超过 3.7 亿新元。&lt;/然而，这还不是全部。新加坡当地顶级银行以及国际贷款机构也提供了大量贷款，但这些贷款并未反映在被扣押的资产中。例如，星展银行此前表示，该丑闻的风险敞口约为 1 亿新元，主要来自房地产融资。与此同时，新加坡警方表示，还有另外 17 人正在接受调查，他们的资产已被扣押或冻结，但文件中未包含其人数。&lt;/p>;&lt;p>;持有洗钱者资产的银行发言人 – Standard渣打银行、星展银行、瑞银集团、兴业银行、瑞士宝盛集团、马来亚银行、LGT 银行和联昌国际银行拒绝置评。华侨银行还拥有私人银行新加坡银行，该银行表示，对于过去对此案的评论，没有任何进一步补充。花旗表示，致力于确保其员工了解与洗钱相关的新风险和潜在问题，以便更好地告知客户。大华银行表示，仍对洗钱风险保持警惕，并持续确保尽职调查的稳健性。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰控股有限公司、中国工商银行有限公司和大华继显控股有限公司没有回应评论请求。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局的待办事项清单上还有如何处理从洗钱者手中没收的数十件财产。这些范围从具有数百年历史的店屋和优质办公空间到圣淘沙岛的平房，圣淘沙岛是该国许多超级富豪的家园。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡豪华房地产市场的低迷使这项任务变得更加复杂。由于对外国采购征收高额关税和高利率。银行出售这些资产的早期尝试并不总是成功。例如，华侨银行曾两次尝试拍卖被扣押的平房。上个月的最新报价为 2650 万新元，但无人出价。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;更不用说洗钱者不得不放弃的其他好东西了。一人携带超过 726 瓶酒，其中包括从麦卡伦威士忌到珍贵的贵州茅台白酒等优质酒。他们持有数百万美元的加密货币、爱马仕和香奈儿等顶级品牌的包包、百达翡丽手表以及法拉利和劳斯莱斯等炫目的汽车。此外，还有名为 BE@RBRICKs 的收藏雕像、高尔夫俱乐部会员资格以及价值 13,333 美元的 Daniel Arsham x Dior Eroded 篮球雕塑。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当局已承诺拍卖这些资产，但他们还需要时间。避免充斥市场是正确的。如果不立即出售，也需要花钱。截至 3 月份，新加坡已支付了超过 64 万新元的费用来维持被扣押的资产。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election: Conservatives stare at defeat even in stronghold Surrey amid high inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265890/uk-election-conservatives-stare-defeat-even-stronghold-surrey-amid-high-inflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/6a973fd2-1757-4133-ba41-a75e99c6d599_7184543a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克（右）迎接当地候选人米歇尔·多尼兰6月7日，他在访问英格兰西南部的梅尔克舍姆镇足球俱乐部期间。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即使是在英国保守党的历史大本营萨里，选民们也忍不住要给反对党一个机会。 7 月 4 日大选，称历届政府“把事情搞得一团糟”。&lt;/p>;&lt;p>;戈达尔明拥有漂亮的石屋、窗台和两旁林立着小商店的主街道，是英格兰富裕的东南部一个典型的乡村小镇，距伦敦约一小时火车车程。&lt;/p>;&lt;p>;该镇 20,000 名居民中的许多人都是退休人员且出身富裕，他们一直向威斯敏斯特的英国议会派出一名保守党议员。&lt;/p>;&lt;p>;现任财政部长杰里米·亨特 (Jeremy Hunt) 自 2005 年以来一直在该选区任职，但现在是面临失去席位威胁的最著名的保守党之一，民调显示中间派自由民主党可能会脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;亨特的失败对保守党来说将是一场政治地震，在英国历史上的动荡时期，保守党曾担任过五位首相，其中包括英国脱欧、新冠大流行以及最近高通胀引起的生活成本危机。&lt;/ p>;&lt;p>;“我通常是相当右翼的，但这一次我不知道要诚实了，”61 岁的前财务雇员克劳黛特·福雷斯特 (Claudette Forrester) 在镇上的主要街道上说道。&lt; /p>;&lt;p>;福雷斯特现在正在照顾她残疾的女儿，她对保守党执政 14 年感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得他们不知道普通人必须做什么生活中经过。当你去购物时，你必须数钱，因为食物太贵了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要改变，我们需要改进，”70 岁的退休人员伊恩表示同意和前国家医疗服务 (NHS) 工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;他说他将投票给中左翼工党，民意调查预测工党将赢得全国绝大多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望现任保守党政府下台。他们对这个国家做了可怕的事情，”他在高档连锁超市 Waitrose 的一家分店外说道。应对疫情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/ab9841b4-97e1 -4be6-a987-b418261ea255_10a90f4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨里戈德尔明市中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他选民也表示，NHS 的状况以及鲍里斯·约翰逊政府的丑闻（例如在唐宁街举行的派对）都是一个主要问题封锁期间。&lt;/p>;&lt;p>;大多数心怀不满的选民表示，他们将投票给自由民主党人保罗·弗洛斯(Paul Follows)，他是一位在全国范围内默默无闻的当地人物。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为该地区实际上并没有发生变化就其价值观而言……这是一个进步的领域，”弗洛尔斯在最近的卫报播客中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“改变的是杰里米[亨特]，改变的是保守党。”&lt;/p>;&lt;p>;“改变的是杰里米[亨特]。”&lt;/p>; >;&lt;p>;它“已经移动，显着向右移动，像这样的温和进步地区的人们感觉被该群体抛弃了，”弗尔斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;像萨里的其他人一样，戈德尔明投了反对票英国脱欧。&lt;/p>;&lt;p>;就连 54 岁的退休人员、忠实的保守党选民查理·克劳福德 (Charlie Crowford) 也表示，最近几届政府“把事情搞砸了”并“浪费了机会”。&lt;/p>;&lt;p>; “人们厌倦了保守党，”他说，但他仍会在 7 月 4 日投票给他们，部分原因是亨特，他称亨特为“全国人物”和“该党的潜在领导人”。&lt;/p>; &lt;p>;亨特是保守党中间派，曾在 2019 年竞选党魁，但输给了约翰逊。尽管该党不受欢迎，但他在当地仍然受到尊重，甚至在自己的阵营之外也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一场非常激烈的斗争，”亨特最近在加大挨家挨户拉票力度时承认。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一场非常激烈的斗争。” p>;&lt;p>;国防部长格兰特·沙普斯 (Grant Shapps) 和部长同事佩妮·莫当特 (Penny Mordaunt) 等其他党内高级人物也面临着类似的连任之战，工党几个月来在全国民意调查中一直保持着巨大的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;其他中间派人士，如同样在萨里任职的迈克尔·戈夫和前首相特雷莎·梅已决定不参选，这引发了人们对该党在这场似乎越来越不可避免的失败之后可以采取什么方向的疑问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Rising East, declining West’ a popular view in China, but Hong Kong tycoon urges caution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265889/rising-east-declining-west-popular-view-china-hong-kong-tycoon-urges-caution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 13:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/21d10784-3ba5-467b-806b-5d3ebb8c067b_99eb1699.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“美国可能走向孤立主义的事实并不意味着无论如何，这都表明美国正在衰落。”周三在香港，恒隆地产名誉主席陈启宗说道。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港商业大亨表示，中国应该保持冷静地评估自己的优势和劣势，以应对地缘政治变化以及与美国的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;恒隆地产名誉主席、亚洲协会香港中心主席陈启宗表示，美国出现倒退到孤立主义的迹象。他补充说，由于国内政治内斗以及唐纳德·特朗普明年可能重返白宫的不确定性，该国正在“与自己交战”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“美国可能正在采取行动”走向孤立主义无论如何并不意味着美国正在衰落。绝对不是，”陈在周五中国与全球化中心在北京举办的一次活动上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国在研究能力、科技实力和创业精神方面仍然占据主导地位和实力，拥有强大的资本市场和有弹性的经济。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家（中国）的很多人现在都在谈论东方崛起、西方衰落。我想说的是要小心你说的话。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“东方正在崛起，西方正在衰落”这句话近年来越来越流行来描述北京对大流行后世界的看法随着中国对其崛起越来越有信心。&lt;/p>;&lt;p>;但一些专家对这种说法提出警告，称随着与美国的竞争升级，中国仍面临阻力。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经崛起加大力度挽救陷入困境的房地产行业，尽量减少其对整体经济的拖累。中国正在努力振兴私营企业，这是创造就业和创新的支柱，并引导基于高附加值和先进制造业的增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国与美国和欧洲的关系恶化也带来了更多不确定性。清华大学经济学教授李稻葵在同一场活动中表示，最高领导人可能会推出“大”政策来治愈经济阵痛并推动经济增长。增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/d57403f8-af24-4bb0- a476-2a2f41db1a68_56b2e2da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在努力挽救陷入困境的房地产行业，并尽量减少其对经济的拖累。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;共产党精英将于7月齐聚三中全会，这是制定未来5至10年经济和改革战略的重要政治事件，这对于北京成为经济、科技和军事超级大国的宏伟计划具有决定性意义。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学中国经济实践与思考学术中心主任李表示，目前经济增长低于其增长潜力5.7％至5.8％。&lt;/p>;&lt;p>;他说，需要采取措施解决房地产困境，政府需要找到激励措施，促使地方政府从生产转向消费。&lt;/p>;&lt;p>;陈警告不要对全球经济和地缘政治局势过于乐观，并建议需要采取预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;“世界正处于相当具有挑战性的境地，我们最好为级联变化做好准备，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我觉得未来十年将是世界上最重要的十年。”&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，在这方面不会有赢家。中美冲突，但双方都可能输。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不输，你就等着对方出拳，这就是他们玩的悲伤游戏。”我个人的评估是，重要的不是你能打出多少拳，而是你能接受多少拳。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;成龙将自己描述为一名国际主义者，他说他希望看到美国和美国中国和平相处。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果一方不愿意，我们也无能为力，尤其是当一方更强大的时候”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warned to prepare for hotter than average summer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265817/china-warned-prepare-hotter-average-summer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/d52d7968-0e6f-4411-8b75-16a5be795e2e_1728d0b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年北京热浪期间，一个孩子在喷泉里纳凉。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国今年夏天面临高于平均气温的情况，预报员警告称，需要做好准备应对干旱和电力短缺的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;一些地区可能会预计今年将出现极端高温，但总体情况预计不会比2022年严重，当时该国遭受了有记录以来最严重的热浪，异常高温持续70多天。&lt;/p>;&lt;p>;“全国大部分地区气温国家气候中心首席预报员郑志海早些时候告诉中国新闻社： &lt;/p>;&lt;p>;郑说，两年前的夏季，长江流域持续炎热天气和干旱，是多种因素共同作用的反常现象。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年很长一段时间内出现类似极端气温的可能性很小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，他表示，仍然需要做好准备工作和适当的灌溉，以防止干旱和干旱。确保空调需求高峰的夏季用电高峰期继续供电。&lt;/p>;&lt;p>;中国气象数据服务中心对最高气温超过35摄氏度（95华氏度）被定为“高温日”，连续三天后将正式成为热浪。&lt;/p>;&lt;p>;科学家警告称，出现更极端热浪、强降雨和干旱、海平面加速上升和快速上升的风险很高。由于人类活动加剧了全球变暖，海冰和冰川融化。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，南亚和东南亚大片地区遭受了长时间的热浪。印度首都新德里和附近的拉贾斯坦邦气温超过 50 摄氏度（122 华氏度），仅过去一周就有 50 多人中暑死亡，电力供应面临巨大压力。&lt;/p>; &lt;p>;邻国巴基斯坦的气温也超过了 50 摄氏度，泰国等其他受影响国家也受到了严重影响，其中包括榴莲种植者在内的农民受到严重影响。榴莲是一种在中国很受欢迎的辛辣水果。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/7c8bd421-e4d4-46e4-9774-bfdaae788764_72e616df.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家警告说，今年可能比 2023 年更热。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界气象组织 (WMO) 警告称，今年可能比去年更热。&lt;/p>;&lt;p>;该警告是周三发布的报告的一部分，该报告称全球气温可能上升 1.5 摄氏度到 2028 年，气温将至少暂时高于工业化前水平，未达到 2015 年《巴黎协定》设定的目标。&lt;/p>;&lt;p>;与中国大陆一样，香港今年夏天的气温预计也将高于正常水平.&lt;/p>;&lt;p>;香港气象学会发言人梁永武表示，“拉尼娜现象预计会给香港带来一些降温，但这将被全球变暖的整体趋势所掩盖。”&lt;/p>;&lt;世界气象组织表示，给太平洋带来异常温暖海水的厄尔尼诺现象正在减弱，并正在转变为相反的现象——拉尼娜现象。这将意味着今年晚些时候赤道中东部太平洋海洋表面温度将出现大规模降温，为沿海地区带来天气转凉和降雨量增加。&lt;/p>;&lt;p>;“厄尔尼诺现象正在向ENSO-转变“中性状态，然后拉尼娜预计会发展，所以现在拉尼娜的影响可能不是很显着。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;ENSO中性状态，即厄尔尼诺-南方涛动的缩写，是指&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地质大学教授任国宇表示，5月下旬、6月初，南方亚洲经历副热带高压，导致云量减少、降雨减少，导致气温升高。&lt;/p>;&lt;p>;研究员任先生表示，今年的副热带高压特别强劲，覆盖了从伊朗到南亚的地区。国家气候中心告诉中新社。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scandal-hit Hong Kong boarding school closure to affect 10 students, 8 teachers: authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265888/scandal-hit-hong-kong-boarding-school-closure-affect-10-students-8-teachers-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/93861bbb-7359-44cd-9e94-f57120459956_ed46e67a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基督教正圣学院宣布将于7月7日停课图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，一所丑闻缠身的香港吸毒者寄宿学校即将关闭，这将造成约 10 名学生和 8 名教师死亡。三名通缉机构董事涉嫌涉及 5,000 万港元（640 万美元）诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲周六强调，政府将帮助受影响的学生，但不会提供更多帮助资助位于芝麻湾的基督教正生书院。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有学生想继续读书，我们会帮助他们找到合适的入学名额。”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有的学生想继续读书，我们会帮助他们找到合适的入学名额。”希望开始工作，因为学生之间的年龄差距很大，我们也会和他们沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，她有信心按照政府的安排，会有一个“无缝过渡”崔说，该案已持续一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;预计不同的政府部门也会对目前在学校工作的教师进行跟进。&lt;/p>;&lt;p>;基督教正生学院成立于1985 旨在帮助吸毒者，周五表示将于 7 月 7 日关闭。&lt;/p>;&lt;p>;在警方逮捕其上级组织基督教正声协会的四名董事并寻求另一名董事四个多月后，宣布了这一决定。三人因涉嫌盗窃为支持该机构运营而筹集的 5000 万港元捐款而被指控。&lt;/p>;&lt;p>;崔重申，政府向该学校提供公共资金以帮助维持其运营是“不合理且不负责任的”。&lt; /p>;&lt;p>;“政府的资源是公共资金……如果我们这样做，我们就会允许这些情况发生，并承担起应该由组织本身承担的责任，并将其交给社会和社会来承担。”周五晚上，当局表示，相关部门尚未收到任何关于关闭决定的正式通知，并谴责通缉创始人林熙声的“丑陋和自私”行为陈少焯校长不顾学生和老师的福祉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/08/1a11ef6b-f80b-45d1-b5a3-665b55a41c8f_c2eafd9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基督教正声书院校长 Alman Chan被指盗窃5000万港元捐款。图片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，三月份从禁毒基金向学院提供逾180万港元紧急资金，帮助学生准备公开考试.&lt;/p>;&lt;p>;“如果书院停止运作，责任全在被通缉并潜逃的前社团董事，包括林熙声、陈绍焯，以及与他们有密切联系的基督教正声会”，声明强调。&lt;/p>;&lt;p>;“政府强烈谴责（林、陈及该会）恶意炮制所谓停业的行为。&lt;/p>;&lt;p>;” >;&lt;p>;“他们为自己不愿解决营运资金问题而找借口、罔顾事实、指责他人，确实是可耻和不负责任的。”&lt;/p>;&lt;p>;两人是警方通缉的三名董事之一。另有四人于一月份因涉嫌串谋诈骗而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》看到的一份经大学主管崔康翔证实并被《华盛顿邮报》看到的首席执行官通知指责警方冻结了该协会的银行账户，从而扼杀了该协会的营运资金，并承诺解决拖欠的工资和遣散费。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示逃犯很顽固，并补充说他们用不同的借口阻止从银行提取资金以维持学院的运作。当局促请他们尽快解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，保安局禁毒处、教育局及社会福利署已与学生联络，并为他们提供辅导等服务。 &lt;/p>;&lt;p>;崔世安表示，他没有参加讨论关闭学校的董事会议，只是事后才得知决定。&lt;/p>;&lt;p>;他了解该机构的银行账户上还剩下约10万港元，只能用于紧急情况，例如水电费和学生伙食费。&lt;/p>;&lt;p>;身为该协会董事的徐先生表示，已有多名教师辞职，其中只有八名。留给剩下的10名学生。但部分科目因人手不足而不得不取消。&lt;/p>;&lt;p>;校监早前表示，大屿山学校已向母校借了4,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港退休金监管机构强制性公积金计划管理局表示，该学院尚未为其 2 月至 4 月期间的 20 名员工支付港币 21 万元的退休金及附加费。&lt;/p>;&lt;p>;管理局表示将代为收回供款如果学校资不抵债并不得不进入清算程序，学院教职人员将面临怎样的惩罚，并补充说，这将取决于雇主是否会支付 5 月份的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s military drills with West, Singapore spotlight its South China Sea concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265773/malaysias-military-drills-west-singapore-spotlight-its-south-china-sea-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/e604abf4-784d-4a3f-8a83-f731c72dbbd0_d323214e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自马来西亚、新加坡、澳大利亚和新西兰的军机飞来2021年，为纪念五国联防安排50周年而组建的编队。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲最古老的防务条约正准备在今年晚些时候的年度军事演习中推出重磅炸弹分析人士称，这是一场火力展示，旨在展示西方大国对东南亚安全的承诺，同时也帮助马来西亚在南海问题上向北京发出信号。&lt;/p>;&lt;p>;先进无人机、第五代战斗机喷气式飞机和高空侦察机都将在今年的五国联防安排 Bersama Lima 演习中升空，演习传统上于 10 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、英国、马来西亚、新西兰和FDPA 的五个成员国新加坡于 5 月 31 日在香格里拉对话安全论坛期间公布了演习细节，堪培拉承诺派遣 F-35 联合攻击战斗机，伦敦暗示部署航母打击群，惠灵顿表示，其 P-8 海神海上巡逻机将首次参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意将合作扩展到反恐、人道主义和救灾、海上安全等非常规领域。澳大利亚研究院东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示，自 1971 年成立以来，FPDA 一直被认为是地区安全的“净贡献者”，不针对任何一个国家。洛伊研究所专门研究国防和安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，澳大利亚国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 在 5 月 31 日在新加坡与 FPDA 部长举行的新闻发布会上也强调了这一点，宣布今年将进行更复杂的演习。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/3a8d608b-7b87-4444-8022-69d85138151e_534ca6de.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯（右）在 5 月 31 日的 FPDA 新闻发布会上发表讲话，马来西亚和新加坡国防部长聆听。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这与 FPDA 已经存在 53 年的意义上的中国无关，”他说。 “FPDA 和你们面前的五个国家的定义……是我们密切合作的愿望。”洛伊研究所的拉赫曼表示，美国承诺部署先进军事资产FPDA 的西方成员不仅表明了他们对东南亚安全的承诺，而且特别支持马来西亚国防能力的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“军事演习和与西方军队的互动让马来西亚军方学习来自更先进和经验丰富的合作伙伴的新战术和作战战略，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据他与马来西亚国防官员的对话，拉赫曼表示，该国仍然对 FPDA 寄予厚望。他说，尽管与菲律宾等其他声索国相比，马来西亚对北京采取了更为温和的态度，但马来西亚也对中国在南海的活动感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚军事​​力量的部署和发展以及东马的基础设施反映了这种担忧，”拉赫曼说。 “例如，马来西亚潜艇部队的基地位于面向南中国海的沙巴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/07/251e6b28-674a-4720-9e29-e7bfc25a39b9_d181f44b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石油钻井平台正在运行马来西亚沙捞越州附近。随着新能源储备的发现，中国船只侵入马来西亚领海的情况有所增加。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国船只侵入马来西亚领海的次数有所增加，特别是在去年发现大量新石油和天然气储备之后，但这仅促使官方保持沉默布城的回应。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究中国军事的华盛顿智库战略与预算评估中心高级研究员 Toshi Yoshihara 周一告诉《亚洲周刊》，马来西亚正在优先考虑短期目标在与中国在南海打交道时，它会获得贸易利益，这最终可能会导致更大的长期成本。&lt;/p>;&lt;p>;但预计马来西亚将继续在有争议的水道上奉行战略模糊政策塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都明白，中国是一个正在崛起的大国，没有必要对抗它，你要做的就是将中国锁定Chin表示，“通过一套规则或一套协议，这是应对崛起大国的方式，而不是直接对抗。”他补充说，马来西亚军方参与FPDA不会导致其“对中国更具侵略性” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/e604abf4-784d-4a3f- 8a83-f731c72dbbd0_7ade6ca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自马来西亚、新加坡、澳大利亚和新西兰的军机编队飞行，纪念 2021 年 FPDA 成立 50 周年图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管布城一直不愿谴责中国的行为，但通过 FPDA 等多边机构采取行动可能会为其提供一个机会，“或可能”表达其担忧。澳大利亚国立大学国家安全学院高级政策顾问 David M. Andrews 表示：“作为在一系列合作伙伴的协助下对冲和建设马来西亚国防能力的一种模式”。&lt;/p>;&lt;p>;他说该协议的核心目的一直是保卫马来西亚和新加坡，但自 2003 年以来，它逐渐发展到纳入一系列其他安全挑战，从海盗和人口走私到恐怖主义和救灾。&lt;/p>;&lt;p>;“关键点是安德鲁斯说，除非马来西亚和新加坡支持，否则 FPDA 范围或演习计划不会发生任何演变。&lt;/p>;&lt;p>;“五个成员之间的目标一致体现在演习的重点是联合作战和旨在加强互操作性和专业关系的培训。&lt;/p>;&lt;p>;传统上在 10 月举行，演习的重点是联合作战和旨在加强互操作性和专业关系的培训。新加坡国防部长黄永宏在 5 月 31 日的联合新闻发布会上发表评论时，将 FPDA 描述为“多边主义之祖母”，并表示自 53 年前成立以来，该组织已“取得了重大进展”。&lt;/p>;&lt;p >;安德鲁斯说，几十年来，该协议不断进行修订和现代化，以跟上不断变化的需求和优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“它（FPDA）在复杂的地区环境和偶尔紧张的双边关系中取得了更多进展。 50 多年来，我们成功地发展以满足其成员的需求。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们共同努力以审慎、深思熟虑、双方都同意的速度建立这种伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 12:25:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SQ321 turbulence prompts more people in Singapore to seek treatment for fear of flying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265887/sq321-turbulence-prompts-more-people-singapore-seek-treatment-fear-flying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/dd157d84-781f-4b72-8edb-b743d4574bd4_ee816ffb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭受湍流袭击的新加坡航空飞机的内部5 月 21 日紧急降落在曼谷素万那普国际机场。 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您在上个月新加坡航空 SQ321 航班发生致命湍流事件后对飞行产生焦虑，那么您并不孤单。 &lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，越来越多的人正在寻求飞行恐惧症的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;恐惧症的范围可以从轻微的不安到由想到或即将发生的飞行事件引发的非常严重的惊恐发作。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然航空专家表示飞行仍然是最安全的旅行方式之一，但一些服务提供商表示，他们发现寻求解决这种恐惧的人数激增。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 21 日，SQ321航班从伦敦飞往新加坡途中，在缅甸伊洛瓦底江盆地上空遭遇极度湍流。&lt;/p>;&lt;p>;一名乘客——一名73岁的英国男子——死亡，数十人受伤，导致紧急改道飞往曼谷的飞机上。&lt;/p>;&lt;p>;对 SQ321 乘客的采访描绘了一个悲惨的场景。那些没有系安全带的人从座位上飞起来，飞到飞机的天花板上，然后又猛地摔下来。其他人将这种经历描述为类似于乘坐过山车。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，卡塔尔航空从多哈飞往爱尔兰都柏林的航班上发生湍流，导致多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;专业心理学Psych Connect 诊所过去每隔几个月就会收到一次有关恐航症的询问，但现在每天至少收到两次询问。&lt;/p>;&lt;p>;该诊所的创始人 Sanveen Kang 博士表示，卡塔尔航空事件是“双重打击” ”对于那些认为 SQ321 是罕见事件的人来说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“我认为这两个事件的时机也非常值得注意，因为它们正好发生在当地学校的假期之前，并且随着国际学校，他们要放暑假了。所以人们已经旅行了两到三个月。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，由于新加坡的地理环境有限，许多人也会离开该国度假。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不有机会，除了周边一些地区以外，还有机会上船去度假。如果我们想离开新加坡去体验其他文化，飞行会受到很大的限制。”Kang 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使人们没有乘坐受影响的航班，他们也可能会感染病毒。康指出，在听取了乘客的叙述并阅读了他们面临的挑战后，他们发现了恐空症。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些容易产生这种焦虑的人来说，这是一种强化剂，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;康补充道，当人们与朋友和家人谈论此类事件和恐惧时，这种焦虑也会正常化。&lt;/p>;&lt;p>;治疗师 Siti Mariam 表示，某人可能有“焦虑的性格”或“有某种特定的性格”。 “对某些事情感到恐惧”，这可能并不极端。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“然后，当你听到这样的事情时，它可能会提醒你，例如，你自己的死亡，或者你意识到，如果你”当我们面临这种情况时，您几乎无法控制将要发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“这会产生很多焦虑，然后发展成恐惧症。”&lt;/p>; &lt;p>;恐空症影响了大约 5% 的总人口。它会导致多种症状，包括头痛、恶心、心悸甚至出汗。&lt;/p>;&lt;p>;至于有些人是否因为社会禁忌而难以寻求帮助，康说，恐空症是一种“孤立”疾病，可能会导致由于飞行已经变得常态化，引起了一种羞耻感。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种遗憾感。人们会失去经验，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能无法参加他们必须[参加]的会议或与工作相关的活动，因此他们的晋升速度不会像他们一样快想。他们错过了家庭活动，或者无法做自己想做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;自两起湍流事件发生以来，航空专家一直认为，湍流导致严重伤亡的情况极为罕见。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，根据国际航空运输协会的最新数据，2023年跻身航空最安全年份之列。在大约 3700 万次飞行中，只有一次飞行导致了死亡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这还不足以让一些人重拾飞行信心。&lt;/p>;&lt;p>;像 Siti 这样的治疗师表示，这种情况可以被克服。他们使用各种技巧，例如通过谈话来消除恐惧，甚至使用艺术来帮助客户应对恐惧症。&lt;/p>;&lt;p>;私人太空医疗中心的首席治疗师西蒂表示，患有恐空症的人甚至可能会出现症状听到有关旅行的对话。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您确实认识可能患有恐空症的人，您最不想做的就是尽量减少他们的恐惧，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[最好]只是在场——只是倾听并听听这对他们有何影响，以及他们如何尝试管理和应对。”&lt;/p>;&lt;p>;Kang 建议了放松策略，以及呼吸练习和分散注意力的技巧.&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果这些恐惧更加普遍，并且人们正在经历适应不良的想法 - 他们相信灾难，他们相信对危险的高估 - 他们可能需要的不仅仅是快速解决方案，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;西蒂说，专业的心理健康支持也可能有所帮助，但她警告说，即使有专业帮助，社会支持仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“要理解并给予如果可以的话，给他们留出空间；给他们空间来说话，或者即使他们不想说话，也可以陪在他们身边，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:25:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>