<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Don’t write off Hongkongers just yet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265429/dont-write-hongkongers-just-yet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/1bf2301a-674e-41ee-bf6b-016e062c4381_bef82f76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在坚尼地城受台风马利克西影响的狂风天气中奔跑6 月 1 日。香港仍然是亚洲独特且令人兴奋的国际城市。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近期，随着国内23条国家安全法的通过以及14名民运人士因串谋颠覆罪被定罪，香港的声誉遭受新的打击.&lt;/p>;&lt;p>;人们很容易将今天的香港视为另一个中国城市，那里的公民盲目地服从共产党。这是对香港人的肤浅和不公平的描述，他们以充分利用任何情况而闻名，即使这不是他们自己的选择。曾经在英国、日本主子和现在北京的镇压下经历过的香港人民值得我们尊重和钦佩。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，我带着一群乔治城大学的学生来香港进行了一次访问。与来自香港中文大学、北京大学、复旦大学和加州大学圣地亚哥分校的学生对话。在 Covid-19 大流行之后，我对返回香港感到担忧，特别是因为该城市已被置于美国国务院的旅行警告之下。&lt;/p>;&lt;p>;我是一名交换生，通过耶鲁大学学习中文， 20世纪70年代在中文大学修读中国课程，90年代我被派往香港。我们当时根据《香港政策法案》，极力倡导更大的民主。我和任何美国人一样，对可能限制新闻自由、言论自由和集会权利的法律的通过感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;然而，我发现香港仍然是一个独特的地方。亚洲令人兴奋的国际城市。虽然东京、首尔和台北都是大城市，但香港人的英语技能水平要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;接近 10% 的香港居民是来自世界各地的外籍人士，其中超过 80,000 人美国人。 Uber 司机、酒店员工和其他服务人员英语都说得很好，是他们城市的友好大使。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;互联网接入和记者和编辑不受限制，这在中国城市中是独一无二的可以自由报道中国政治、军事、经济和社会发展的重要故事。香港仍然是国际媒体中心。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港的司法机构拥有世界一流的标准，国际企业可以对香港法院公平裁决案件充满信心。香港的公务员和警察队伍仍然没有广东省边境地区普遍存在的腐败现象。&lt;/p>;&lt;p>;香港的大学仍然是学生自由辩论的堡垒，尽管他们公开抗议的能力受到了限制。我的乔治城大学学生在中文大学校园度过了三天，在那里他们遇到了渴望参与当今国际问题的学生。&lt;/p>;&lt;p>;我的遗憾是香港人没有充分解释香港的持续活力和独特性。城市走向世界。作为一个局外人，我不愿意提出解决方案，但我与聪明的当地人的会面和用餐提出了一些探索的途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，香港人需要找到可以的当地领导人谁能在世界舞台上为他们发声，谁能在北京捍卫香港的相对自治权。过去，香港商界的知名人士担任这一角色，从而为香港赢得了地位，使他们能够与北京的主子进行相对平等的对话。&lt;/p>;&lt;p>;香港商界精英中有许多人可以担任这样的角色，但他们不愿意卷入政治斗争，这可能会损害他们自己的声誉和业务，这是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;香港还需要重振国泰航空，这是其旗下公司。旗舰航空公司。该公司曾经是世界上最负盛名的航空公司之一，但在北京对其员工参与街头抗议活动进行严厉批评后，其首席执行官于 2019 年辞职，至今尚未恢复元气。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空落后于其竞争对手大陆竞争对手尚未恢复其飞往中东和东南亚的航线。它需要解决飞行员持续短缺的问题，并将香港与全球更多主要目的地连接起来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与其关注北京如何损害香港，不如现在是时候通过承认和支持香港人民在东亚仍然发挥的独特作用来保卫香港人民了。&lt;/p>;&lt;p>;在饥荒和毛泽东时代的混乱的绝望日子里，许多香港家庭从中国来到这座城市泽东的文化大革命。他们通过与地球上任何公民一样的勤劳建立了一座非凡的城市。他们这样做的同时，还遭受着来自伦敦的殖民统治者的侮辱，同时还受到北京共产党领导层的蔑视。&lt;/p>;&lt;p>;我记得在1997年香港回归中国之前问过一位中国官员什么他想到了香港人。他居高临下地回答说，他们很抱歉那些不知道自己是谁的人，但很快北京就会教他们。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该尽力支持香港人，让他们确保“一个国家，两种制度”框架仍然有效并蓬勃发展，因为他们知道自己拥有国际盟友。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia-Singapore causeway: after 100 years, ‘it’s mutual lah’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3265832/malaysia-singapore-causeway-after-100-years-its-mutual-lah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/e84752b1-4ccf-4225-9a09-e722eb8d5e23_c35f0b94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小七座巴士“蚊子巴士”在1920年代通往新加坡的柔佛长堤尽头。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;像许多新加坡商人一样，裴新光开车上班。但他没有前往这座城市国家中央商务区珊顿道的摩天大楼，而是前往邻国马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的二十年里，这位 73 岁的老人从他在新加坡的家出发，每天需要 30 公里的通勤时间。新加坡西部的他每周去新山的海洋工程咨询办公室两到三次。他在边境另一边的城市建立了业务，这样他就可以作为一家马来西亚公司在扩展到岛屿共和国以外的地区后获得当地合同。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以随时过去，”Pui 说，他通常会设置早上6点上班，准时回家吃晚饭。 “大约30分钟，我们已经到了。事实上，比去珊顿大道还快！”&lt;/p>;&lt;p>;每天有超过 30 万像 Pui 这样的人使用新柔长堤，使其成为世界上最繁忙的国际过境点。这条1公里长的堤岸不仅承载着双向流动的通勤者、一日游者和学生，还承载着商品和货物——过去100年来一直如此。&lt;/p>;&lt;p>;于6月28日正式通车1924 年，经过近五年的建设，这条堤道的目的是缓解渡轮和其他船只的压力，而这些船只以前是穿越柔佛海峡的唯一途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/e7e7eccb-fe08-4fde-b3fb-2bd6d55fb9a8_71a8f529.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;1926 年的柔佛-新加坡长堤，刚开通不久。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时，水两岸的土地是英属马来亚的一部分——新加坡是殖民地，柔佛是未联邦的马来国家之一——橡胶和锡源源不断地流向南方，而休闲旅行则朝另一个方向发展。尤其是在周末，游客们会向北前往新山，在所谓的赌博农场碰碰运气，因为当时赌博在新加坡是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;早在 1912 年，运营渡轮的成本就很高。海峡被认为是寻找替代解决方案的一个理由。随着客流量和货物量的增加，这些呼声只会越来越大。渡轮很快就开始难以满足不断增长的需求，直到 1919 年，堤道项目获得正式批准。&lt;/p>;&lt;p>;虽然被认为比钢桥更便宜且易于维护，但堤道仍然是一项技术成就，在落成典礼上被英国殖民统治者劳伦斯·吉里玛 (Laurence Guillemard) 誉为“即使在一个高度成就的时代也能跻身前列的伟大工程壮举”，柔佛苏丹易卜拉欣·马西胡尔 (Sultan Ibrahim Al-Masyhur) 和 400 多名嘉宾出席了落成典礼。&lt; /p>;&lt;p>;“它矗立在你们面前，是一座纪念碑，象征着建造者的技巧和耐心以及规划者的远见，”吉勒玛在宣布堤道开放时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/321797e5-1833-41ef-a1a7-5a420e3526fa_18387f43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1924 年 6 月 28 日新柔长堤的开通仪式。照片：讲义/马来西亚国家档案馆提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;堤道的开通首次在新加坡和马来半岛之间建立了直接铁路连接。但很快事实证明，作为穿越海峡的主要方式，配套道路比铁路更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;据柔佛大学讲师 Serina Rahman 博士介绍，柔佛苏丹最感兴趣的是道路。新加坡国立大学东南亚研究系。苏丹国资助了大部分公路建设，而英国则优先考虑铁路。&lt;/p>;&lt;p>;“苏丹的愿景扩大了英国本质上只想进行贸易的范围，”塞里纳说。 “这确实为加强关系打开了大门。”&lt;/p>;&lt;p>;当然，这个过境点有助于促进互联互通并培养双方共同的马来亚身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/09f730da-e9e6-43eb-8653-2245cfc574f4_a0fdfce2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一张 1930 年左右拍摄的照片中，可以看到一列火车从柔佛经堤道进入新加坡，前景中可以看到升起的吊桥，以便让船只通过。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但它的建设也削弱了居住在海峡沿岸社区的传统生活方式，例如实里达原住民。它阻碍了水道中水的自然流动，扰乱了塞琳娜现在工作的这些社区长期以来所依赖的海洋生物的活动。&lt;/p>;&lt;p>;最初，小型船只能够通过堤道一个带有电桥的船闸通道，可以升起以允许他们通过，但在第二次世界大战期间，盟军未能阻止日军入侵新加坡，炸毁了该通道。当堤道最终被修复时，当地的航道被填平——永久地划分了海峡。&lt;/p>;&lt;p>;1965 年，新加坡再次分裂，这一年新加坡在与马来西亚短暂联合组成联邦以获得独立后，与马来西亚分离。英国人。这将堤道和海峡变成了国际边界，不再可以自由跨越。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是土著人民，还有习惯于来回穿梭的当地人——几代人、数百人经过多年的无国界旅行，突然间他们所做的事情都是非法的。英国人开始了这一点。因此，虽然堤道相连，但它也分开了。”Serina 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/07/920d8d38-fa3f-4e46-8efc-c738bcb1c52f_18387f43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1970 年左右从新加坡到柔佛的堤道景观图片：讲义/新加坡国家博物馆、国家遗产委员会提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;1967 年在堤道两端设立移民检查站然而，货物和人员的流动并没有停止。&lt;/p>;&lt;p>;1958 年至 1988 年间，日均交通量增长了六倍多，从约 7,000 辆增加到超过 43,000 辆。由此产生的拥堵导致道路被拓宽，增加了车道，并扩大了检查站。&lt;/p>;&lt;p>;但是，众所周知的“堤道拥堵”一直持续到今天，而且可能会持续几个小时。 1998年，一座被称为第二通道的桥梁开通，连接新加坡西端的大士和柔佛州的丹绒古蓬。然而，堤道仍然是更受欢迎的连接方式。&lt;/p>;&lt;p>;在第二通道的开通仪式上，新加坡时任总理吴作栋承认堤道已不仅仅是一个交通基础设施。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/bbc2ef8f-9460-4647-9411- 5d2503ee0bff_20ae0d72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1997 年官方封顶仪式上看到的马来西亚-新加坡第二通道。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它发展成为新加坡和马来西亚之间货物和人员流动的最重要渠道，”他说。 “它成为我们两国人民之间密切的历史联系的象征。”&lt;/p>;&lt;p>;当关系紧张时，堤道也一直是争端的核心。 1966年，柔佛州议会议长呼吁拆除该建筑，以便建造港口。大约 30 年后，时任马来西亚总理马哈蒂尔·穆罕默德提议用桥梁取代堤道，以便船只能够再次通过海峡。当时，他的提议被视为试图重新谈判马来西亚通过一条贯穿堤道的管道向新加坡供应的水价。讨论拖了十年才最终被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;尽管它是两岸关系的晴雨表，但长堤也与两岸人民的日常生活交织在一起。&lt; /p>;&lt;p>;马来西亚和新加坡是主要的贸易伙伴，从鸡蛋、蔬菜和其他食品到观赏鱼和半导体等专业产品的大量货物穿过堤道就证明了这一点。数以万计的马来西亚人每天也通勤到新加坡的制造业和服务业工作，而新加坡人则在周末和假期涌向新山休闲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/bff9bdd5-4ed7-419f-92ca-08d4511898ae_e3a58f1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 3 月大流行时期边境管制期间空荡荡的堤道。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情期间，旅行限制突然导致跨境流动变得非常明显，尽管商业货物的流动仍在继续。&lt;/p>;&lt;在新加坡国立大学学院任教的政治地理学家 Shaun Lin 博士表示：“新冠疫情加强了堤道两端的经济联系。” “但人们还必须做出艰难的决定，是搬回马来西亚还是留在新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;当边境终于在两年后重新开放时，两地都出现了长长的车辆和人员队伍。堤道两侧欢呼雀跃，吹响号角。此后，过境点已恢复到并超过了大流行前的水平，3 月份单日有 50 万旅客使用堤道和第二通道，创下了纪录。&lt;/p>;&lt;p>;“堤道已成为集体社会记忆经历了起起落落，”林说。 “它的功能肯定是经济性的，但往往也有很多被忽视的社会联系。”&lt;/p>;&lt;p>;他将堤道与丹麦和瑞典之间的厄勒海峡大桥进行了比较，该大桥同样连接了两个国家，但也使公路和铁路运输能够到达更广泛的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然它连接了边境两侧，但它可以连续行驶到更远的地方，”林说。 “不要仅仅将其视为 1 公里的链路。绝对不止于此。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/ 295c58ce-0d6b-486d-a32c-325cc82de34e_4e4ad064.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前总理李显龙在一月份与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣一起出席仪式新山-新加坡捷运系统连接项目。照片：X/@anwaribrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着新加坡和马来西亚在一月份正式商定计划后，将建立联合经济特区，堤道将在货物和人员的跨境流动中发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡依赖其北方较大邻国作为劳动力来源，而柔佛则从新加坡获得大量投资城邦作为回报。截至 2022 年，新加坡是马来西亚第二大外国投资者，并帮助马来西亚吸引了中国开发商建设许多大型开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;公主湾 (Princess Cove) 是毗邻长堤的海滨开发项目，一个这样的例子。它将提供一系列酒店、办公空间、购物中心和公寓，广告上称其可以看到新加坡天际线的“壮丽”景色。据广州开发商富力集团称，到目前为止，约 40% 的买家是新加坡人，马来西亚、中国大陆和台湾投资者位列前四。&lt;/p>;&lt;p>;柔佛和新加坡股票之间的关系林说，与深圳-香港有相似之处。在这两种情况下，北部邻居都有更多土地可供开发，被视为更便宜的替代方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/07/e84752b1-4ccf-4225-9a09-e722eb8d5e23_5138e955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小型七座巴士“ 1920 年代，“蚊子巴士”在通往新加坡的堤道柔佛一端等待顾客。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“柔佛州的城市发展与长堤和新加坡紧密相连，而不是与距离更远的首都吉隆坡，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“新加坡人从新加坡越境前往购物和资本的影响更为直接......很明显，柔佛州通过长堤吸引了外国投资，因为它靠近新加坡。”&lt;/p>;&lt; p>;与此同时，新加坡和柔佛州政府正在努力使跨过长堤的旅行尽可能顺畅。&lt;/p>;&lt;p>;长堤用户已经可以使用二维码在新加坡一侧办理出入境手续，而无需出示二维码护照，柔佛州最近启动了类似的试验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 07/88793342-5e9a-4ea9-a35c-d4c19ec9143f_b1665364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年进入新加坡兀兰检查站的车辆排队。新加坡政府柔佛州和柔佛州正在努力使跨堤道的旅行尽可能顺畅。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;堤道附近还在建设一条海峡两岸公共交通线路，以连接新加坡和柔佛各自的火车网络。该铁路线预计将于 2026 年底竣工，每个方向每小时的载客量可达 10,000 名乘客，从而缓解堤道的压力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新加坡正在围垦铁路周围的土地扩建兀兰检查站的堤道，旨在将平均出入境通关时间从高峰旅行期间的一小时缩短至仅 15 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;但这种推动更大程度融合的举措只是将新加坡和马来西亚的许多做法正式化。人们早就认识到：无论是过去100年还是未来，堤道都是一个重要的纽带。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚的市场很大。新加坡缺乏土地，柔佛有土地。”Pui 说。 “这是相互的啊。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[William Anders, Apollo 8 astronaut who took ‘Earthrise’ photo, dies in plane crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265883/william-anders-apollo-8-astronaut-who-took-earthrise-photo-dies-plane-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/c6116a2c-9baa-48b6-a4a6-88a46511ae6a_e0ccc508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“地出”照片是地球的第一张彩色图像来自太空。照片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;退役少将威廉·安德斯 (William Anders) 于周五被杀，他是前阿波罗 8 号宇航员，于 1968 年从太空拍摄了标志性的“地出”照片，将地球显示为阴影中的蓝色大理石当他独自驾驶的飞机坠入华盛顿州圣胡安群岛附近的水域时。他享年 90 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子、退役空军中校格雷格·安德斯向美联社证实了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;“这个家庭悲痛欲绝，”格雷格·安德斯说。 “他是一位伟大的飞行员，我们会非常想念他。”&lt;/p>;&lt;p>;威廉·安德斯表示，这张照片是他对太空计划最重要的贡献，因为它产生了生态哲学影响，并确保了阿波罗 8 号命令模块和服务模块工作正常。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片是第一张从太空拍摄的地球彩色图像，是现代历史上最重要的照片之一，因为它改变了人类看待地球的方式。这张照片被认为引发了全球环境运动，因为它展示了地球从太空中看起来是多么脆弱和孤立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/08/80b88e85-c41f-44c5-ade6-d733ae8419bc_0f2e8569.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威廉·安德斯（中） 1968 年，与阿波罗 8 号宇航员小詹姆斯·洛弗尔 (左) 和弗兰克·博尔曼在休斯敦。照片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚利桑那州参议员马克·凯利 (Mark Kelly)，他也是美国宇航局退休宇航员， ” 在社交平台 X 上写道，“比尔·安德斯在阿波罗 8 号上拍摄的著名的地出照片永远改变了我们对地球和我们自己的看法。他激励了我以及一代又一代的宇航员和探险家。我的心与他的家人和朋友同在。&lt;/p>;&lt;p>;当地时间上午 11:40 左右收到报告称，一架旧型号飞机在圣胡安琼斯岛北端附近坠入水中沉没据联邦航空协会称，当时这架 Beech A45 飞机上只有飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;国家运输安全委员会和联邦航空局正在调查&lt;/p>;&lt;p>;威廉·安德斯 (William Anders) 在 1997 年接受美国宇航局口述历史采访时表示，他认为阿波罗 8 号任务并非没有风险，但继续进行有重要的国家、爱国和探索原因。他估计，机组人员有大约三分之一的机会无法返回，同样的机会任务会成功，同样的机会任务不会开始。他说他怀疑克里斯托弗·哥伦布航行的可能性更小。&lt;/p>;&lt;p>;他讲述了地球如何看起来脆弱，看似物理上微不足道，但其实是家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在倒退和颠倒。 ，并没有真正看到地球或太阳，当我们滚来滚去时，看到了第一个地球升起，”他说。 “这无疑是迄今为止最令人印象深刻的事情。看到这个非常精致、色彩缤纷的球体，在我看来就像圣诞树装饰品，出现在这片非常荒凉、丑陋的月球景观上，形成了鲜明的对比。”&lt;/p>;&lt;p>;安德斯和他的妻子瓦莱丽创立了传统飞行博物馆1996 年在华盛顿州设立。据博物馆网站介绍，该博物馆现在位于伯灵顿的一个地区机场，拥有 15 架飞机、几辆古董军车、一个图书馆以及退伍军人捐赠的许多文物。他的两个儿子帮助他经营这家公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据一本传记，这对夫妇于 1993 年搬到了圣胡安群岛的奥卡斯岛，并在家乡圣地亚哥拥有了第二个家。博物馆的网站。他们有 6 个孩子和 13 个孙子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky secrets of China’s Dragon Boat Festival revealed, why standing eggs upright matters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265703/quirky-secrets-chinas-dragon-boat-festival-revealed-why-standing-eggs-upright-matters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/f68ea164-785c-49ab-9389-b5fbb843fb38_3944c813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国端午节的中心主题是显而易见的，但活动有一些古怪、鲜为人知的习俗。 《华盛顿邮报》仔细观察了一下。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的端午节在农历五月初五庆祝，拥有2000多年的悠久历史。&lt;/p>;&lt;p>;原本是农历五月初五。旨在纪念战国时期（公元前 475-221 年）古楚国著名诗人屈原，他投河自尽。&lt;/p>;&lt;p>;但这个节日也因其更广泛的意义而闻名。习俗，例如赛龙舟和准备粽子（一种用竹叶包裹的传统米饭）。&lt;/p>;&lt;p>;但是，还有各种鲜为人知但同样有趣的习俗。&lt;/p>; &lt;p>;在中国中部湖北省宜昌市秭归县，屈原的故乡，每年都会庆祝三次这个节日。&lt;/p>;&lt;p>;第一次是五月初五，重点是纪念屈原。接下来的元旦被认为是重大事件，在 15 日举行，以盛大的龙舟比赛为特色，最后一场活动在 25 日举行，标志着夏季丰收。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细观察了更多与节日相关的晦涩传统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/712398fa -6b5f-42a2-b720-a15f6051bca6_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国南方佛山节日期间，参赛者参加龙舟比赛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;吃“五黄”&lt;/h3>;&lt;p>;跨越上海等城市和江浙等省份的江南地区很受欢迎节日吃“五黄”。&lt;/p>;&lt;p>;分别是鳗鱼、黄鱼、黄瓜、咸蛋黄、雄黄酒，每个名字都含有一个“黄”字，意思是“黄色”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;受中国神话《白蛇传》中白素贞喝下雄黄酒显露身蛇本性的启发，当地人相信饮用雄黄酒可以辟邪。&lt;/p>;&lt;p >;雄黄酒或雄黄酒是一种酒精饮料，由加入雄黄粉（一种黄橙色硫化砷矿物）的黄酒制成。&lt;/p>;&lt;p>;但是，建议谨慎使用，因为这种酒含有有毒化合物，这些化合物在以下情况下会形成： &lt;/p>;&lt;h3>;五毒膏&lt;/h3>;&lt;p>;古代，节日期间天气炎热，导致周围毒虫数量增多，从而引发了瘟疫。流行病的风险。由此便产生了贴“五毒”膏药的习俗。&lt;/p>;&lt;p>;“五毒”通常是指蝎子、蛇、壁虎、蜈蚣、蟾蜍，但根据当地情况可能有所不同。&lt;/p>; >;&lt;p>;人们把这些昆虫的图案画在黄纸上，挂在墙上，用针扎这些昆虫的图案，象征着驱除毒物。&lt;/p>;&lt;p>;食毒布老虎也成为受欢迎的礼物。 .&lt;/p>;&lt;h3>;鸡蛋直立&lt;/h3>;&lt;p>;有一个有趣的信仰，认为在节日中午，阳气最盛的时候，可以把鸡蛋直立起来，这样可以给人们带来好运。 &lt;/p>;&lt;p>;这项活动已成为一项流行的儿童游戏，网上讨论了各种成功将鸡蛋直立的技巧。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括在桌子上撒盐或握住鸡蛋一分钟，让蛋黄沉淀下来，然后再尝试站立。&lt;/p>;&lt;h3>;多色绳&lt;/h3>;&lt;p>;这些绳子用于避灾，通常有五种颜色 - 蓝色，白、红、黑、黄，分别对应木、金、火、水、土五行。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，它们被绑在儿童的手腕上和成年男子的脚踝上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/2407033c-4276-4e75-80fd-07843081f0ec_dcac461c。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们参与节日很重要，并且有自己的习俗。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;节日结束后不宜随意丢弃，而应在倾盆大雨时投入雨水中，象征洗涤烦恼。&lt;/p>;&lt;p >;随着时间的推移，这种做法逐渐演变成佩戴含有草药的香囊，象征着爱情。&lt;/p>;&lt;h3>;额头国王&lt;/h3>;&lt;p>;另一个有趣且具有保护作用的习俗是写汉字“王”，意思是“国王” ”用雄黄酒在孩子的额头上。&lt;/p>;&lt;p>;它被视为驱邪的护身符。&lt;/p>;&lt;p>;现代为端午节增添了新的习俗，特别是在人们如何庆祝端午节方面。表达自己的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;今天，人们被建议不要说“节日快乐”，而是为家人和朋友祝愿“幸福”，因为节日强调健康和安全而不是节日气氛，特别是考虑到不幸的死亡&lt;/p>;&lt;p>;此外，粽子每年都会引发一场关于中国各地风味偏好的争论。&lt;/p>;&lt;p>;北方地区通常偏爱枣子和红豆沙等甜味馅料，而南方地区则偏爱咸味馅料。馅料。&lt;/p>;&lt;p>;“甜咸各有千秋。只要每个人都享受食物，这才是最重要的。”一位在线观察者说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Georgia, LGBTQ community fears Russia-style crackdown in ‘existential fight’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265813/georgia-lgbtq-community-fears-russia-style-crackdown-existential-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/86df59a4-9f29-4592-86b3-3b7efa00bc90_255179a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBTQ 反对者在封锁首都主要大道时推搡一名男子2021 年第比利斯的骄傲游行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在格鲁吉亚最古老的同性恋酒吧，塔托·隆达里泽 (Tato Londaridze) 小心翼翼地绕过建筑材料，制定了为变装皇后搭建舞台的雄心勃勃的计划&lt;/p>;&lt;p>;位于格鲁吉亚首都第比利斯市中心的“Success”于 2000 年开业，是高加索地区第一家同性恋俱乐部，但政府提出了一系列反 LGBTQ 的提案现在已经将其未来置于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一家开放的同性恋酒吧，”塔托说。 “我们不想改变这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，执政的格鲁吉亚梦想党制定了一系列法律，禁止其所谓的“LGBT 宣传”，这与用于镇压的类似立法相呼应。关于俄罗斯以及最近匈牙利的同性恋权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;标榜“保护家庭价值观和未成年人”的新法律将禁止在电视上宣扬同性关系在教育系统中，取缔性别改变，并禁止同性婚姻和收养。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将禁止宣传同性伴侣的“集会和示威”，而法律不会当被问及政府的做法时，他告诉法新社：“这不仅对同性恋社区有害，对同性恋酒吧的老板也很危险。” 3 月份首次提出提案。&lt;/p>;&lt;p>;“酷儿场所将停止存在，酷儿派对将被关闭，”这位 29 岁的人警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻找解决方案。我们不想从事卧底工作。”&lt;/p>;&lt;p>;该立法草案是在这个黑海国家通过一项有争议的“外国影响”法，对西方资助的权利组织和媒体施加严格限制的第二天宣布的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/129b3475-5ca0-4226-acb7- c485fb8bf547_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，格鲁吉亚学生在第比利斯议会大楼附近抗议有关“外国代理人”的法律。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两项措施都引发了人们对前苏联格鲁吉亚正在重新回到莫斯科轨道的担忧，尽管民意调查显示超过 80% 的人口支持加入该组织北约和欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;隆达里泽说，他的一些朋友已经计划离开。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人都很害怕。我知道有几个人已经买了票。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，在佐治亚州，不会有公开的酷儿群体。”&lt;/p>;&lt;p>;街对面，在在 LGBTQ 权利组织第比利斯骄傲节的小办公室里，联合创始人 Mariam Kvaratskhelia 列出了他们近年来举办的一系列宣传活动和变装活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这从来都不容易。不幸的是，格鲁吉亚从来都不是一个对 LGBTQ 非常友好的国家。”这位 31 岁的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但在过去的两年里，我们看到政治上的同性恋恐惧症确实加剧了。”&lt;/p>;&lt;p >;去年，她的团体在远离市中心的一个公园举行的第比利斯骄傲活动遭到了数千名右翼抗议者的围攻，他们完全摧毁了场地并迫使参加者逃离。&lt;/p>;&lt;p>;“政府确实做到了没有任何措施可以防止暴力，”Kvaratskhelia 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很遗憾地说出这一点，但今年我们不会计划骄傲周或任何骄傲活动。”&lt;/p>;&lt;p>; Kvaratskhelia 表示，根据政府拟议的法律，LGBTQ 群体现在面临着一场“生存之战”。&lt;/p>;&lt;p>;议员们表示，他们将在本届议会会议期间考虑新法案，反对派希望在 10 月份的选举之前形成统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;议会议长沙尔瓦·帕普阿什维利 (Shalva Papuashvili) 表示，包含 19 项法案的全面一揽子计划得到了“国家人民的绝对支持”，并将保护“家庭价值观”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/4c4fdd4a-6c10-4264-98c0-8166380a19c7_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在第比利斯市中心行走。拟议的反 LGBTQ 措施引发了人们对前苏联格鲁吉亚正在重新回到莫斯科轨道的担忧。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但反对党指责执政的格鲁吉亚梦想党推动立法，以赢得保守派的支持，分散民众对真正问题的注意力。 &lt;/p>;&lt;p>;这些法案可能会进一步加深格鲁吉亚和欧盟之间的裂痕，欧盟上个月警告这个高加索国家，它正在偏离新的俄罗斯式立法加入欧盟的道路。&lt;/p>;&lt;p>;这些法案可能会进一步加深格鲁吉亚和欧盟之间的裂痕。 >;&lt;p>;Kvaratskhelia 的办公室和公寓楼已经遭到破坏，她说她担心这些措施会进一步疏远 LGBTQ 格鲁吉亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己也想过很多关于出国并过上平静的生活， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但她发誓要尽可能长时间地留下来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在第比利斯和其他地区开展大规模的信息宣传活动，以取得胜利十月即将举行的议会选举，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常决心继续战斗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaohongshu’s impact on travel trends: how the Chinese app is reshaping Hong Kong tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265864/xiaohongshus-impact-travel-trends-how-chinese-app-reshaping-hong-kong-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/97d3b975-669e-4e3b-a270-aaf4640f1e9b_e068ff2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客涌向油麻地警署古迹参观拍摄许多电视节目的标志性建筑立面的照片。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆游客魏嘉乐带着三个镜头、两台相机和一个三脚架，与女友来到一个不起眼的篮球场，在香港寻找拍照点。阴天的坚尼地城。&lt;/p>;&lt;p>;但是为什么这个体育设施位于港岛的住宅区呢？&lt;/p>;&lt;p>;魏说，它提供了一个完美的有利位置，可以透过球场的围栏看到，捕捉这座城市历史悠久的有轨电车在维多利亚港背景下充满活力的街道上隆隆作响的画面。&lt;/p>;&lt;p>;这是魏在小红书（一个在大陆流行的类似 Instagram 的社交媒体平台）上收集到的一条提示。&lt;/p>;&lt; p>;“我更想体验这里的文化。购物对我来说没什么兴趣。”来自东北辽宁省省会沉阳的美容行业专业人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，我们在大陆想买的东西都有，同样的产品在这里甚至可能更贵，我们将不得不把它们拖回来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/08/ce3a49cd-5c4e-47da-b6a8-d842aa484213_3bdf505f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自城市的游客韦家乐沉阳人表示，小红书应用程序帮助他探索香港文化。图片：孙丹尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夫妇俩到访香港五天，也被该区数十年历史的住宅楼所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;导游根据社交媒体平台上发布的“旅游攻略”，他们的下一个目的地是热门购物区铜锣湾。同样，他们的目标不是购物，而是去看看他最喜欢的香港电影《古惑仔》的拍摄地。&lt;/p>;&lt;p>;小红书以生活方式建议和旅游推荐而闻名，每月浏览量超过 2 亿。活跃用户绝大多数在内地，其中超过70%的用户是90后。&lt;/p>;&lt;p>;该应用强调真实体验和社区，其影响力不仅仅局限于内地一位自称苹果的马来西亚游客在找到了详细路线后，也和其他人在同一个篮球场排队。移动应用程序，告诉您在哪里可以拍出最好的自拍照。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的风景如果加上一些背景音乐，似乎是一个相当浪漫的地方，”她说。 “我喜欢拍风景和美食的照片和短片。&lt;/p>;&lt;p>;“[香港]感觉很熟悉，因为它的电视剧和电影在马来西亚很受欢迎，我们会去寻找那些可以拍摄的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;小红书上流行的另一个非正统目的地是旺角的一座繁忙的人行天桥，俯瞰着红色小巴的终点站。住宅楼上装饰的彩色霓虹灯招牌很受游客欢迎，他们想要捕捉香港的怀旧复古氛围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/08/6a873032-545b-4f61-b1a8-0a6dfdd63816_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一名游客在旺角摆姿势拍照。图片：孙丹尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在现场拍照的人中有22岁的朱俊宇，他和一群来自广州的八名同学一起来。他说，该团计划在香港停留三到四天，花费约700至800元（110美元），不包括酒店费用。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢密集的[城市景观]香港人口稠密的高楼林立，街道上挂满了巨大的标志。它有一种复古的感觉。”朱说。 “这来自我们小时候常看的香港电视。”&lt;/p>;&lt;p>;小红书逐渐重塑了香港的旅游格局，影响力人士分享了对以前不为人知的目的地的想法和建议。&lt;/p>;&lt;p>;由于路名和快餐连锁店的汉字是一样的，一些人把麦当劳的外卖带到半山的麦当劳道拍照留念。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则涌向油。马地警察局遗址，拍摄许多电视节目的拍摄地的标志性建筑立面。&lt;/p>;&lt;p>;这种以体验为基础的旅游形式兴起之际，零售业的销售额下降了 14.7%。四月，年复一年。该市一直在努力将游客数量恢复到大流行前的水平，以改善经济。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市接待了 3400 万名游客，占新冠疫情爆发前游客数量的 55%。内地仍然是最大的游客来源地，占游客总数的近80%。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会执行董事杨淑芬向《邮报》表示，很明显游客不再是重点部分原因是全球经济疲软。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/07/2da07543-74f0-4d55-a24a-56d7fddc490c_260956a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在益昌大厦拍照鲗鱼涌。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，以体验为中心的最新趋势符合行业推动深度文化旅游的趋势。港澳办主任夏宝龙此前曾表示，城市任何地方都可以作为旅游点。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游（体验）应该是主菜，购物是主菜”配菜，他们在路上做的事情……如果人们来这里只是为了购物，这是不可持续的，”杨说。 “如果你想让旅客再次光临或逗留更长时间，我们必须有新的地方供他们探索。”杨说，该委员会一直在与餐饮界以及零售界合作，解决以下问题： &lt;/p>;&lt;p>;当地旅行社可以利用这一趋势，组织一日游或短途旅行，让游客更深入地了解适合拍照的景点的历史和文化，她说。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，该委员会举办了一场设计旅游行程的竞赛。参赛作品包括以粤语流行巨星张国荣为主题的城市漫步，以及风景优美的离岛长洲过夜游。&lt;/p>;&lt;p>;从去年开始，香港旅游发展局与小红书合作，共同打造宣传城市文化旅游的内容。此次合作已发布超过 10,000 条有关香港旅游的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;在一项名为“我的香港记录”的活动中，88 位有影响力的人士受邀探索这座城市并分享他们的第一手经验和秘诀。今年四月，双方签署了加强合作的协议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US may deploy more strategic nuclear arms to deter threats from China, Russia: Biden aide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265882/us-may-deploy-more-strategic-nuclear-arms-deter-threats-china-russia-biden-aide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/e49730a5-238c-480e-ab6c-c2179ad5812c_5f8c9c18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯亚尔斯洲际弹道导弹发射器在莫斯科红场阅兵2022 年 5 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位白宫高级助手在周五。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会军控高级官员普拉奈·瓦迪 (Pranay Vaddi) 在一次关于军控“更具竞争性的方法”的演讲中发表了评论，该演讲概述了旨在迫使莫斯科和北京扭转局面的政策转变拒绝美国关于限制核武库谈判的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对手的核武库没有改变，我们可能会在未来几年达到需要在当前部署数量基础上增加的程度。如果总统做出这个决定，我们需要做好充分准备来执行，”他告诉军备控制协会。&lt;/p>;&lt;p>;“如果那一天到来，我们将决定需要更多核武器来威慑我们的对手并保护美国人民以及我们的盟友和伙伴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国目前遵守 2010 年与俄罗斯签订的新《削减战略武器条约》中规定的 1,550 枚部署战略核弹头的限制，甚至尽管莫斯科去年因美国支持乌克兰而“暂停”了其参与，华盛顿称此举“在法律上无效”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦迪发表讲话一年前，国家安全顾问杰克·沙利文告诉同一组织没有必要增加美国战略核武器部署，以对抗俄罗斯和中国的核武库，他提出“无条件”进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;政府仍然致力于旨在遏制扩散的国际军备控制和不扩散制度瓦迪说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他说，俄罗斯、中国和朝鲜“都在以极快的速度扩大其核武库并使其多样化，对军备控制几乎没有兴趣。”&lt;他说，这三个国家和伊朗“正在以违背和平与稳定的方式越来越多地相互合作和协调，威胁美国、我们的盟友和我们的合作伙伴，并加剧地区紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;瓦迪表示，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜正在共享先进的导弹和无人机技术，并列举了莫斯科在乌克兰使用伊朗无人机和朝鲜火炮和导弹以及中国对俄罗斯国防工业的支持。&lt;/p俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三表示，如果美国及其欧洲盟友允许乌克兰使用西方远程武器深入俄罗斯境内，他可以在美国及其欧洲盟友的攻击距离内部署常规导弹。但他周五表示，俄罗斯没有必要使用核武器来确保莫斯科在乌克兰发动战争的胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;瓦迪表示，美国的核理论保留了核武器阻止对手“对我们以及我们的盟友和伙伴”发动攻击，同时继续与英国和法国一起致力于核政策和力量的“透明度”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果美国的对手加大对核武器的依赖，“我们他说，我们别无选择，只能调整我们的姿态和能力，以保持威慑和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府正在为此采取“审慎步骤”，包括实现美国武库的现代化。&lt;他说，与此同时，政府致力于阻止核武器扩散，包括支持《不扩散条约》，这是全球军备控制制度的基石。&lt;/p>;&lt;p>;瓦迪指出，美国总统乔·拜登已承诺，只要俄罗斯遵守《新削减战略武器条约》中规定的部署限制，就会继续遵守这些限制。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示，莫斯科一再拒绝就后续协议进行谈判《新削减战略武器条约》是世界上最大核大国之间的最后一项战略武器限制条约，该条约将于 2026 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他表示，中国拒绝与美国讨论其不断扩大的核武库。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can cultural exchange bridge the growing gap in China-US ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265321/art-diplomacy-can-cultural-exchange-bridge-growing-gap-china-us-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/1098b6b4-b89f-41a1-bad4-8afe84476a71_200e3035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;分析人士认为，在中美竞争日益加深、合作机会稀少的背景下，艺术交流已成为外交的重要手段。&lt;/p>;&lt;p>;此类交流他们说，尽管他们的人数在过去十年中有所减少，但可以帮助建立信任，开始对话，甚至“弥合两个敌对国家之间的差距”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个令人惊叹的力量例子软外交的一大亮点是与湖北省博物馆在旧金山举办的大型展览，展出了 150 多件青铜时代的中国文物，其中一些文物迄今为止从未在中国境外展出。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲艺术博物馆专门占地约 3,000 平方米（10,000 平方英尺）的“凤凰王国：中国青铜时代的最后辉煌”展览将持续到 7 月，展示公元前 1050-256 年统治的周朝的考古发现。&lt;/p>;&lt; p>;博物馆首席执行官徐杰表示，此次展览恰逢促进中美文化交流“至关重要”的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们展示了更多他说，“凤凰王国”展览是“凤凰王国”展览的一部分，其中有十多个来自中国的展览，其中大部分展示了中国历代艺术的最佳典范，其中许多展览都是首次在西方展出的近期考古发现。这个遗产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/225746b2-0694-4458 -a2a2-cffa42cf96f7_82dba3aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国青铜时代的艺术在旧金山亚洲艺术博物馆的凤凰王国展览中焕发活力。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国官员的热情参与体现了本次展览作为真正全球联系和理解的机会的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;中国文化和旅游部副部长兼国家文物局局长李群以及其他高级官员出席了四月份的开幕式。&lt;/p>;&lt;p>;李群在活动致辞中表示，展览向美国观众展示了中华文化瑰丽浪漫的魅力。&lt;/p>;&lt;p>;“以深入的学术研究和最新的考古发现为支撑，展现了中华文化的延续性、统一性、和平性、包容性、创新性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻旧金山副总领事周茂翼在开幕致辞中表示，这是“美国人深入了解中华文化 2000 多年辉煌的难得机会” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望它为人们，特别是年轻游客，打开一扇新的窗口，让他们欣赏中国丰富的历史和传统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在书面致辞中旧金山市长伦敦·布里德（仪式举行时正在中国访问）将这次展示形容为“历史性的、开创性的”，并补充说，“没有比这更好的例子来说明经济和文化交流的力量和重要性”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/878041e0-030d-4385-a199- 2e5c7497ffd9_56515eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文化交流，例如旧金山的中国青铜器时代文物展览，可以成为中美外交接触的重要组成部分分析人士称，中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公立研究型大学威廉玛丽学院中国研究副教授艾米丽·威尔科克斯(Emily Wilcox)表示，中美两国在运用艺术和文化方面都有着深厚的历史。交流是其外交的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些交流既通过政府规划和资助的活动在国家层面进行，也通过具有自己目标和联系的个人或团体组织的非官方活动进行。&lt; /p>;&lt;p>;“从历史上看，这两类活动对于帮助各国人民更多地了解彼此都非常重要，”威尔科克斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“它们也有助于加强相互合作，尊重和信任，所有这些对于健康和正常运转的关系都是至关重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;4 月份在国家美术馆举办的一个单独展示会的影响力，展示了从玉器装饰品到礼器青铜器等约 200 件文物。据馆长基思·威尔逊 (Keith Wilson) 介绍，亚洲艺术博物馆产生了深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;展览“安阳：中国古代王城”——指的是中国古代商代的都城（约公元前 1600-1050 年）和中国考古学的发源地 - 探索中国文字和仪式实践的早期发展。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊表示，这次展览不仅迎合了博物馆的参观者和学者，还迎合了公立和私立学校&lt;/p>;&lt;p>;安阳被纳入华盛顿、马里兰州和弗吉尼亚州学校课程的一部分，他说，在为期两个月的展览期间，近 1,000 名学生和教师参观了展览。&lt;/p>;&lt; p>;根据威尔逊的说法，入口和出口调查表明，参观者喜欢博物馆如何利用技术来回答有关古代中国的问题，这些问题无法通过其他方式解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/8275ad6f-8583-4b62-bd0d-5a0d18545971_26b0cf02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;“凤凰王国：中国青铜时代的最后辉煌”在旧金山亚洲艺术博物馆展出至 7 月，展示了 260 多件中国古代楚国和曾国的作品。王朝。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及艺术交流的重要性时，他说：“除了促进人与人之间的联系、通识教育和相互文化尊重之外，像‘安阳：中国王都古城可以促进两国关系更加密切。”&lt;/p>;&lt;p>;“这种基于科学知识进步和文化遗产保护的合作，标志着历史上的重要篇章匹兹堡大学名誉教授高名录指出，美中文化交流可以追溯到 20 世纪 70 年代末，当时波士顿美术馆带来了其藏品，包括古典与现代艺术——到北京。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国人第一次看到西方原创艺术作品，特别是现当代部分，”他说。 “在中国向西方敞开大门的时刻，它激励了新一代的中国艺术家。”中国当代艺术批评家、学者高先生表示，艺术界的交流与沟通中美关系在20世纪90年代蓬勃发展。当时，美国的博物馆、大学和文化机构对将中国艺术带回国内表现出“极大的兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;高本人在将两次大型展览带到美国方面发挥了重要作用。 《由内而外：中国新艺术》于 20 世纪 90 年代末首次在纽约展出，随后前往旧金山和西雅图，随后又前往墨西哥、澳大利亚和香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;高还策划了“墙：重塑中国当代艺术”，这是奥尔布赖特-诺克斯美术馆、布法罗大学美术馆和北京中华世纪坛博物馆于 2005 年合作的项目。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，自2008年以来，两国之间的交往有所下降，部分原因是经济危机以及后来的“对全球化的怀疑”。 “过去 15 年里，中国在美国举办的展览很少，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;高呼吁学者、策展人和艺术家说服机构推动此类接触并克服“某些地缘政治障碍” ”，因为两国都将从艺术交流中获益。&lt;/p>;&lt;p>;高表示，这些交流可以“超越政治和经济紧张局势，因为艺术是人类思维的一种特殊方式”，可以“发挥威尔考克斯表示，两个竞争对手之间的艺术交流可以为不同背景的人们相互接触和学习创造机会。&lt;/p>;&lt;p>;威尔考克斯说，两个竞争对手之间的艺术交流可以为不同背景的人们创造机会。 >;&lt;p>;她说，艺术涉及从日常物质生活到个人希望和梦想的广泛主题，这些主题可以开辟对话领域和“想象力的桥梁”，而这可能很难通过传统外交实现。&lt; /p>;&lt;p>;“艺术以一种发自内心的方式融入人类体验，可以影响情感并在个人层面上影响人们。这可以成为一种强大的机制，可以将因语言、政治或经济制度或仅仅是物理距离而分隔开的人们联系起来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/04/bf455ea8-2bb0-4026-b47c-9427918277a6_56515eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A参观者在旧金山亚洲艺术博物馆观看中国青铜器时代的展览，截至 7 月，该馆展出了 260 多件作品，其中许多作品以前从未在中国以外的地方展出过。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尔科克斯表示，艺术交流和文化合作变得越来越重要，特别是在中美关系日益紧张的情况下。&lt;/p>;&lt; p>;“在当前环境下，所有在中美之间建立直接沟通和建立人际关系的机会都应该寻求和支持，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“艺术应该只是众多机会之一。 ”&lt;/p>;&lt;p>;高说，在某种程度上，从事艺术可以让来自不同文化、不同传统的人们，并与不同的利益达成“一定的相互理解”。&lt;/p>;&lt;p>;“和谐的宇宙是艺术创作的归宿。尽管现实很难，但保持理想主义对人类的未来非常重要。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Denmark’s Prime Minister Mette Frederiksen attacked in Copenhagen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265880/denmarks-prime-minister-mette-frederiksen-attacked-copenhagen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 05:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/50c3f1eb-d159-4d57-ba71-3822bee7adc1_cb57dfcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦首相梅特·弗雷德里克森 5 月在哥本哈根举行的活动中发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家通讯社 Ritzau 周五报道称，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 在首都哥本哈根遭到一名男子袭击。&lt;/p>;&lt;p>;哥本哈根警方证实X（前身为 Twitter）称，一人在此案中被捕，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有关于袭击如何发生或 Frederiksen 是否受到任何伤害的消息。首相办公室告诉丹麦国家广播公司 DR，她对这起发生在首都广场的事件感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有提供更多细节，也不清楚袭击发生的背景。发生了，但该事件发生在周日欧盟议会选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;弗雷德里克森一直与社会民主党欧盟首席候选人克里斯特尔·沙德莫斯一起竞选。媒体报道称，这次袭击与竞选活动无关。&lt;/p>;&lt;p>;袭击事件的消息引起了这个斯堪的纳维亚小国国内外各政治派别政治家的震惊和谴责。&lt;/p>;&lt;p >;瑞典首相乌尔夫·克里斯特森表示，“对民主选举产生的领导人的攻击也是对我们民主的攻击”，而欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔则在 X 网站上谴责了他所说的“懦弱的侵略行为”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs ‘honest brokers’ to tell its story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265637/hong-kong-needs-honest-brokers-tell-its-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/bfe12742-ef53-4d0f-b058-0df4dd7ff84b_d86747b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在尖沙咀海滨欣赏海港景色5月15日。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在寻求重建香港声誉和恢复经济健康的过程中，我担心政府没有达到目标，没有抓住要点，甚至可能浪费数百万美元。 &lt;/p>;&lt;p>;世界不需要看到一个“幸福”或“有礼”的香港。它也不会被泰勒·斯威夫特的演唱会所吸引。最重要的是，它需要看到香港高效、有效和富有成效的证据。世界各地的企业都需要恢复信心，相信香港的经济在连接亚洲范围内的商业运营、促进中国与全球市场之间的贸易和投资流动方面发挥着不可或缺的作用。&lt;/p>;&lt;p>;矛盾的是，这种恢复无法实现必然依赖于通过主流国际媒体进行的“零售”传播，而是依赖于“批发”传播，其中大部分发生在公众视野之外，超出了温室政治的直接影响范围。&lt;/p>;&lt;p>;它必须被驱动而不是政府官员，但被认为是“诚实的经纪人”的人。香港面临的充满挑战的现实是，三十多年来，它一直在打一场艰苦的叙事战。整个 90 年代，我参加了数百次幕后会议以及与来访的智囊团和商业团体的讨论，他们往往对讲授比倾听更感兴趣，并且怀有根深蒂固的偏见。&lt;/p>;&lt;p>;有些人仍然保留着自己的观点。坚信中国军队将在 1997 年涌入边境吞并“活跃的小香港”。但许多人因与愿景 2047 基金会和香港更好基金会等“诚实经纪人”团体、当地企业和社区领袖的讨论以及对香港及其明显未稀释的自由的简单接触而受到影响。&lt;/p>;&lt; p>;当时和现在一样，面临的挑战是准确识别哪些声音将被视为“诚实的经纪人”，以及哪些组织可能是进行不带偏见的讨论和辩论的最有效渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/5b15a3d6-de6c-49b2-bbc7-94f7a390796a_a3ecd5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 23 日，香港交易广场外，一名行人在显示股票价格的屏幕旁检查手机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;我今天的论点是，自 1997 年以来，我们的历届政府普遍未能识别或有效优先考虑这些声音和渠道。这导致数百万美元被浪费在无效且有时空洞的“声誉建设”举措上。它允许消息不灵通和恶意动机的声音将简单的偏见叙述强加于香港复杂而微妙的故事之上。美国和中国之间不断加剧的地缘政治紧张局势只会让问题变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;但是我们可以采取一些有效的措施。首先是确定并利用香港拥有席位的国际组织的活动。因为香港不是一个国家，很多重要的国际组织我们没有直接席位，或者只能以中国代表团的身份参加。&lt;/p>;&lt;p>;这使得最大限度地发挥作用就显得更加重要。我们在那些拥有自己独立席位的组织中存在。最明显的机会是世界贸易组织（WTO）和亚太经济合作组织（APEC）。我们没有理由不最大限度地发挥自己在这些组织中的影响力，这两个组织都坚定地支持香港核心的原则——自由贸易、投资、全球合作和多边解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;从时间上看迄今为止，财政司司长陈茂波和商务部长丘英华都在口头上支持这些原则，包括最近在阿布扎比举行的世贸组织第13届部长级会议和在阿雷基帕举行的亚太经合组织贸易部长级会议。但在这样的组织中，大声疾呼符合我们自己明确的经济利益，我们有责任超越自己的能力，提供富有远见的思想领导力，多年来我们所做的只是随波逐流。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/042d916a-77bc-4b8e-804b-63ce6026e081_c5b07b60 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 29 日，财政部长陈茂波在加州伯克利举行的湾对湾对话期间会见了加州州长加文·纽瑟姆。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们应该为全球经济合作的价值提供思想引领，利用多边渠道解决贸易争端，重建被美国前总统唐纳德故意破坏的世贸组织争端解决机构特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该向这些组织的成员展示我们如何解决管理补贴和供应链风险等挑战。这些将是重建我们的国际声誉的明显而有效的方法——显示出这座城市可以为我们解决当今关键贸易问题带来的智力影响。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，政府还可以为以下项目提供更好的资金：以政策为重点的高质量研究。有多少人了解或使用贸易发展局研究部门、团结香港基金会或中美交流基金会发表的宝贵见解？&lt;/p>;&lt;p>;有多少人了解贸易发展局研究部门、团结香港基金会或中美交流基金会的贸易政策研究成果？总部位于香港的亚洲全球研究所（亚太经合组织研究中心的所在地），或者是我们其他世界一流大学正在领导的具有全球意义的研究？&lt;/p>;&lt;p>;政府中谁考虑过提供资金来主办或以其他方式支持亚太经合组织范围内针对关键贸易政策挑战的研究举措？我们的政府中有谁意识到此类活动将建立一支由“诚实的经纪人”组成的庞大军队，他们愿意为香港的国际贡献的不可或缺的完整性发声？&lt;/p>;&lt;p>;我们经济的未来并不取决于是否出租车司机很有礼貌，或者如果有更多的内地游客把钱包打开一点，但受人尊敬的“诚实的经纪人”承认并谈论香港是亚洲之间高效、有效、富有成效和不可或缺的贸易和投资枢纽以及世界其他地区。这种方法可能不会引起全球媒体的喧闹头条新闻，但它肯定会为重建我们的全球声誉奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman Sarah Boone faces murder trial for leaving boyfriend to die in a suitcase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265879/us-woman-sarah-boone-faces-murder-trial-leaving-boyfriend-die-suitcase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.08 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/08/1bdb9335-cc85-4e07-b179-2f30d5d2b344_0da28d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告莎拉·布恩出席在佛罗里达州奥兰多举行的预审听证会， 在周五。照片：奥兰多前哨报，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名佛罗里达州妇女被控将男友装进家中的手提箱后任其死去，周五举行听证会后，该女子将于 10 月接受审判。&lt; /p>;&lt;p>;莎拉·布恩 (Sarah Boone) 被捕近四年后，在奥兰多州法院举行的法庭听证会上确定了 10 月 7 日的审判日期。 46 岁的布恩对二级谋杀指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;布恩最初告诉奥兰治县治安官办公室的侦探，她和男友豪尔赫·托雷斯 (Jorge Torres) 一直在玩捉迷藏。他们在佛罗里达州温特帕克共同居住，当时他们认为托雷斯进入手提箱会很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;他们一直在喝酒，她决定去睡觉，认为托雷斯可以出去根据逮捕报告，她告诉侦探们，她自己打开了手提箱。&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，当她醒来时，她没有找到托雷斯，但随后想起他在手提箱里。逮捕报告称，她拉开手提箱，发现他没有反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/08/151152f0-fd6a-44ff-bf7e-b19c61d0fc75_b8648c5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告莎拉·布恩在预审期间离开法庭周五在佛罗里达州奥兰多举行听证会。照片：Orlando Sentinel via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，侦探们在布恩手机上发现托雷斯大喊他在手提箱中无法呼吸并大喊大叫的视频后，指控她谋杀。根据逮捕报告，布恩的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，这就是你掐死我时所做的事情，”据报告称，布恩在其中一个视频中回应道。&lt;/p>;&lt;p>;“哦，这就是你欺骗我时的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;尸检报告称，托雷斯的背部和颈部有划痕，肩膀、头骨和额头也有钝器挫伤造成的挫伤。自从她被捕以来，布恩已经找了几位律师，导致她的审判被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>