<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police investigate alleged hit-and-run that killed dog in New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275523/hong-kong-police-investigate-alleged-hit-and-run-killed-dog-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/60ab0fdd-d4ac-433c-8b5d-37cea0dba9c6_9011bd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一段 24 秒的汽车摄像头视频显示一辆蓝色皮卡车罢工一只狗，然后转入一条小街。图片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查新界一起肇事逃逸事件，导致一只狗死亡。&lt;/p>;&lt;p>;24秒周四在社交媒体上广泛传播的汽车摄像头视频显示，一辆蓝色皮卡车在右转进入元朗公庵路附近的一条小巷时碾压了一只狗，并没有停车就离开了现场。&lt;/p>;&lt;p >;有人看到这只狗被拖到车底下并被车轮滚翻。它挣扎着站起来，一瘸一拐地走到了路边。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，接到了两个路人的电话，第一个报告是在周四下午 3 点发生的。&lt;/p>;&lt;p >;下午 4.30 左右，一名目击者打来了第二个电话，他看到了一辆轻型商用车发生的车祸，后来在下午 4 点左右返回现场，发现狗已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已部署警员&lt;/p>;&lt;p>;《道路交通条例》规定，司机如果撞到猫、狗，必须停车。 、马或牛等动物。&lt;/p>;&lt;p>;任何未能停车的司机最高可面临 10,000 港元（1,280 美元）的罚款和一年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;未停车的司机事件发生后 24 小时内通知警方，最高可被罚款港币 25,000 元及监禁六个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists devise method to get water from the moon’s surface]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275521/chinese-scientists-devise-method-get-water-moons-surface?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/5fae921f-35c0-4131-80c0-d92977b76b8f_21ae32ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员花费了数十年的时间在月球上寻找水源。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经找到了一种从月球土壤中提取水的方法，这可能是建立月球研究基地的重要一步。&lt;/p>;&lt;p>;该技术依靠在极高温度下从土壤中提取氢和氧，周四被中国科学院 (CAS) 描述为“非常实用”。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，寻找水源一直是人们关注的焦点。月球探测任务的首要任务之一，但之前的努力主要集中在寻找天然水储备。&lt;/p>;&lt;p>;但来自宁波材料技术与工程研究所、中科院物理研究所等机构的研究人员在研究了2020年中国嫦娥五号探测器带回地球的月球岩石后，研究人员提出了这种新方法。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现月球土壤中的一些矿物质，尤其是氧化物矿物钛铁矿，由于数十亿年暴露在太阳风中，储存了大量的氢。&lt;/p>;&lt;p>;加热时，氢与矿物质中的氧化铁发生化学反应，产生大量的水和铁&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，当温度超过 1,000 摄氏度（1,832 华氏度）时，月球土壤本身将开始融化，以蒸气的形式释放出水.&lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，他们利用高分辨率电子显微镜等技术研究了月壤，得出的结论是，1克月壤会产生约51至76毫克的水。&lt;/p>;&lt;p >;这意味着一吨月球土壤可以产生约 50 升（13 加仑）——“基本上足够 50 人一天饮用”，学院表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些发现，研究小组提出了一种通过凹面镜聚焦阳光来加热月球土壤直至其融化的方法。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这一过程的副产品产生的铁可以用作制造电子产品的原材料。月球上的设备，而融化的月球土壤可以用作基地的建筑材料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/22/e14701a4-bdd9-4879-8ec5-2b513bc9c7a9_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫦娥= 5号探测器从月球表面带回岩石样本。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他们也警告说，后续嫦娥探月任务还必须进行进一步的可行性检查，看看这项技术是否能够成为现实。&lt;/p >;&lt;p>;科学院表示：“这种方法实用性很强，有望为未来月球研究站和空间站的建设提供设计依据。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究成果于周四发表在《The 《Innovation》是由一群中国年轻科学家于2020年创办的英文同行评审学术期刊，现已成为世界顶尖的多学科出版物之一。&lt;/p>;&lt;p>;月球上的水搜寻一直是月球科学家们进行了数十年的探索，他们现在相信，冰可能以自然状态存在于月球的南北极，以及位于永久阴影下的地区。&lt;/p>;&lt;p>;从月球带回的样本嫦娥五号表明，月球土壤中的一些矿物质（包括玻璃和辉石）含有少量的水。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发表在《自然天文学》杂志上的对这些样本的单独分析发现一种“富含”分子水的水合矿物。&lt;/p>;&lt;p>;但中国科学院周四警告说，这些矿物的含水量非常稀疏，在0.0001％至0.02％之间，因此很难提取并利用它们。&lt;/p>;&lt;p>;未来几年的各种任务将继续在月球上寻找水，包括俄罗斯的月球26号轨道飞行器和中国的嫦娥七号任务，该任务计划在月球周围发射2026 年，并将登陆月球南极。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国宇航局的努力上个月遭遇挫折，蝰蛇月球车因成本原因被取消，但该机构表示将通过其他方式继续寻找。&lt;/p>;&lt;p>;除了月球任务的直接利益之外，《中国科学院通报》最近的一篇文章称，月球水资源有一天可以用作相关车辆的燃料来源这篇由地质与地球物理研究所的研究人员撰写的文章补充说，这项研究还可以帮助揭示氢形成和演化的关键过程。地球和月球，甚至更广泛的太阳系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beyond tech, the US-China AI race is a tussle over ethics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275130/beyond-tech-us-china-ai-race-tussle-over-ethics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/9d666dde-4f94-4fe0-8c6c-58f8ce47c358_ffd3c688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;人工智能 (AI) 正在重塑我们的行业、经济、技术和全球权力动态。在主导快速发展的人工智能领域的竞赛中，美国和中国是主要竞争者。但是什么让这些人工智能巨头与众不同？&lt;/p>;&lt;p>;凭借其创新历史和蓬勃发展的科技产业，美国长期以来一直主导着人工智能的开发和投资。然而，中国一直在通过雄心勃勃的、国家驱动的举措来缩小差距。多年来，两国在技术、医疗和军事领域的人工智能参与度都发生了变化——这些变化可能会影响美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国通过提供广泛的准入巩固了其人工智能领导地位研究资源，包括通过国家人工智能研究资源，并投资于劳动力发展，以建立一支人工智能就绪的劳动力队伍。例如，能源部和国家科学基金会的一项试点计划，旨在到 2025 年培训 500 多名新的人工智能研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;美国的计划强调其对技术熟练劳动力的需求，以推动科学和经济进步&lt;/p>;&lt;p>;中国在人工智能研究方面也取得了显着进步，在几个关键领域超过了美国。根据乔治城大学安全与新兴技术中心的数据，中国在人工智能研究论文数量方面处于全球领先地位，其中中国科学院位居前列。尽管中国的研究质量据称落后，但中国机构目前在高被引研究方面排名最高。&lt;/p>;&lt;p>;中国的人工智能战略高度重视计算机视觉，该领域占全球人工智能研究的 32%，并且增长了 121 2017 年至 2022 年间将增长 10%。这与中国的人工智能战略重点相一致，其中包括自动驾驶汽车、制造和监控。然而，在谷歌和微软等科技巨头的带领下，美国在机器学习模型方面保持着优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中美之间日益激烈的人工智能竞争将塑造全球技术标准、经济政策和安全框架，使得对人工智能研究的持续投资对两国都至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在快速重新定义医疗保健方面也蕴藏着巨大的前景和挑战。虽然像 MYCIN 这样的早期人工智能系统很难与临床实践相结合，但今天的工具在机器学习算法和大数据的支持下，有望改善诊断、治疗计划和患者护理。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在医疗保健中的作用是在美国成长。由于通货膨胀，明年公司医疗保健计划的成本预计将增加 9%，因此该行业正在转向人工智能来限制开支。埃森哲估计，医疗保健提供者 40% 的工作时间可以得到人工智能的支持或增强，从而提高效率。迄今为止，美国食品和药物管理局已批准至少 950 种支持人工智能的医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;不断取得进步，例如 Google 的医疗大语言模型 Med-PaLM 2，其准确率高达回答医疗问题时的正确率为 85%。&lt;/p>;&lt;p>;中国在医疗人工智能方面也有雄心。其战略是齐心协力利用其庞大的数据存储库来支持商业化。通过限制对其国内数据集的访问，同时使用全球数据，中国获得了显着的竞争优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于中国到 2030 年成为世界人工智能领导者的目标，其 2030 年健康技术凭借解决误诊和医生短缺等问题的雄心和决心，该国很可能在全球范围内制定健康标准。&lt;/p>;&lt;p>;在军事和国防领域，人工智能也是一股革命性的力量。美国和中国都对其智能和自主系统进行了大量投资。据估计，美国军方授予的公共人工智能合同中有 38% 重点关注自动驾驶车辆，尤其是航空系统；对于中国军队来说，这一比例为 35%。&lt;/p>;&lt;p>;两国都在开发先进的无人机，从用于监视的微型无人机到用于战斗支持的大型无人机 (UAV)，例如 MQ-8C Fire Scout。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/b833bad1-a7d2-4eda-a642-e581b1be3c86_61e1f911 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架测试飞机在爱德华兹空军基地上空进行了多次人工智能飞行后，一名美国空军机械师正在检查其内部， 5月2日。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就情报、监视和侦察而言，人工智能驱动的系统仍然是双方关注的焦点。&lt;/p>;&lt;美国和中国在地理空间分析方面进行了投资，并与人工智能平台签订了合同，这些平台可以实时处理卫星数据，有助于提高态势感知能力。两国还正在提高无人系统的传感能力。当美国致力于为 MQ-9 Reaper 等无人机配备先进传感器时，中国也在为其无人机进行同样的工作。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国都致力于将人工智能融入其军事功能中 –在自主系统、情报能力和预测性物流方面的应用——凸显了人工智能在战争中的变革潜力。中美军事人工智能竞赛可能会影响军事战略和全球权力动态。&lt;/p>;&lt;p>;但人工智能竞赛不仅仅是技术问题。这也涉及道德问题，这场斗争可能会产生深远的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，美国在道德人工智能的研究和开发中发挥了核心作用。经济合作与发展组织的人工智能政策观察站。与此同时，中国在快速提升人工智能能力时，往往优先考虑效率和规模，引发了有关隐私、监控和潜​​在人工智能滥用的问题。中国的人工智能伦理方针更多地以国家为导向，更加注重社会和国家目标。&lt;/p>;&lt;p>;随着这两个超级大国塑造人工智能的未来，它们制定的伦理框架将影响全球标准和规范。他们的竞争不仅将决定技术领先地位，还将定义未来几十年人工智能的道德界限。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific flight from London to Hong Kong delayed a day due to ‘technical issue’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275519/cathay-pacific-flight-london-hong-kong-delayed-day-due-technical-issue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/4be46ea8-e696-4c03-850c-ac3f5d3b658b_6e534cae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空从伦敦飞往香港的航班最终延误一天多。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空从伦敦飞往香港的航班让乘客在停机坪上滞留了五个小时，然后由于“技术问题”而将他们从飞机上撤离，航空公司为他们提供了帮助据《华盛顿邮报》获悉，一天后另一趟航班起飞。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这家城市航空公司为前一天的航班流产道歉，并表示故障飞机将在维修后运回香港，并表示机上没有乘客。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件是在英国时间周三下午 6 点 20 分从伦敦希思罗机场飞往香港的 CX250 航班上的一名乘客向《华盛顿邮报》分享了这一情况后才被披露的。 &lt;/p>;&lt;p>;这名要求匿名的乘客表示，乘客被告知发动机出现问题，但直到晚上11点左右才被指示下机，因为问题无法解决。 &lt;/p>;&lt;p>;结果，所有旅客都不得不通过入境处返回领取行李，并被航空公司安排在机场酒店住宿一晚。&lt;/p>;&lt;p>;接受《华盛顿邮报》采访时表示，延误“令人烦恼”，因为航班取消意味着她必须乘坐原定于周四晚上起飞的替代航班，导致她错过周五的工作。&lt;/p>;&lt;p>;她重新安排的航班是预计英国时间周四下午 6 点 20 分起飞，周五下午 2 点 05 分抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;但据国泰航空网站显示，改期航班也将延误两个多小时，从晚上 8 点 50 分飞往伦敦，当地时间周五下午 3 点 54 分抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司表示，原航班延误是由于“技术问题”造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们做出的每一个决定都以客户和机组人员的安全为指导。” “对于给受影响的乘客带来的不便，我们深表歉意，并感谢他们的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，他们已定期向乘客通报原航班的情况，并在检查工作期间提供餐食服务。正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Poland’s PM Tusk eyes stronger defence industry ties with India as Modi visits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275513/polands-pm-tusk-eyes-stronger-defence-industry-ties-india-modi-visits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/2f73dc94-b81f-4aea-ad29-24cc086c9c1b_3ed74cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（左）与波兰总理握手唐纳德·图斯克部长离开华沙总理府。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波兰总理唐纳德·图斯克周四表示，波兰希望深化与印度在国防工业方面的合作，华沙寻求从新德里推动武装部队现代化和摆脱俄罗斯供应商的多元化。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪正在前往基辅的途中访问华沙，他表示他将在那里就和平解决乌克兰和俄罗斯之间的冲突“分享观点”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此行是在莫迪 7 月 8 日至 9 日访问莫斯科之后进行的，此次访问引起了美国和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的批评，因为恰逢俄罗斯对基辅一家儿童医院发动致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论国防工业的集约化并非巧合，”图斯克在华沙与莫迪一起举行的新闻发布会上表示。 “我们准备好作为波兰参与军事装备的现代化。”&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者之一，而印度则保持中立。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，尽管如此，印度总理 45 年来首次访问华沙，国防工业合作仍被列为重要议程。&lt;/p>;&lt;p>;新德里历来严重依赖华沙。俄罗斯在国防供应方面向莫斯科寻求帮助，但近年来一直在寻求多元化，自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，这一进程愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的波兰官员告诉路透社，印度有很多国防供应波兰能够修理或改装T-72坦克等苏联时代的装备，创造了合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;印度最近在华沙大使馆重新开放了防务部门。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，印度愿意为结束乌克兰和西亚冲突提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“印度坚信，没有任何问题可以在战场上解决。”莫迪表示。 “我们支持通过对话和外交来迅速恢复和平。”&lt;/p>;&lt;p>;图斯克赞扬莫迪的参与，并表示他相信印度可以发挥积极作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia plot course for Arctic cooperation, shipping routes to counter West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275490/china-russia-plot-course-arctic-cooperation-shipping-routes-counter-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/39350950-f501-43b9-ab67-fc93f331b689_86792a3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京和莫斯科希望共同开发北极航线，使两国经济体在面对西方压力时更具弹性。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯越来越接近就北极航线达成协议，两国都希望扩大经济合作以应对西方压力。&lt;/p>;&lt;p >;周三，中国总理李强和俄罗斯总理米舒斯京在莫斯科签署了一份联合公报，同意根据两国元首五月份在北京达成的共识，开发北极航线。&lt;/p>;&lt;p >;这是更大承诺的一部分，即两国将巩固石油和天然气生产领域的传统伙伴关系，同时发展科学技术和数字经济等新兴领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;公报强调，“巩固中国的地位” ——中俄关系是双方基于两国和两国人民广泛共同根本利益作出的战略选择，不受国际形势变化影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/7057bcd9-3787-47fa-a163-df22bde70697_7b5cbd47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强（左）和俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京周三在莫斯科举行的签字仪式上握手。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“双方坚决捍卫各自合法权益，反对任何阻碍双边关系正常发展、干涉别国内政的行径。公报中，双方还承诺支持各自主权。虽然俄罗斯表示反对台湾任何形式的独立，但北京表示支持俄罗斯的领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;李克强正在访问俄罗斯，参加两国政府首脑年度会晤，然后前往白俄罗斯。周三，他还受到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议召开之际，中国和俄罗斯都在寻求增强各自经济的弹性，以应对西方对北京日益增强的国际影响力和俄罗斯入侵乌克兰的压力。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯越来越多地寻求中国帮助开发一条北冰洋航线，该航线可以将其前往亚洲的运输时间缩短近一半，因为受制裁打击的经济继续严重依赖战争期间，北京与莫斯科保持着密切的贸易关系，数家中国公司因涉嫌转让加强俄罗斯国防基础的军民两用商品而受到美国和欧洲的制裁。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方谴责“单边”制裁，并誓言扩大在贸易中相互使用本国货币，占交易量的95%。文件称，两国还将推动布雷顿森林体系的制度改革，旨在进一步削弱美元的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;在西方制裁很大程度上影响了俄罗斯向欧洲的天然气供应的情况下，莫斯科还希望加快有争议的西伯利亚力量2号天然气管道的建设，该管道将穿越蒙古，连接中国和俄罗斯。据报道，由于定价方面的分歧，进展已经放缓。蒙古国最近将该项目从其2028年发展计划中删除，也给该管道带来了进一步的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;北京和莫斯科在联合公报中没有提及该管道，但表示将努力实施重点合作项目和两国还同意继续就允许中国货船通过图们江下游进行“建设性对话”，图们江下游是中俄两国之间的重要水道。朝鲜将允许北京进入日本海或东海。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜据信对向北京开放水路犹豫不决，担心这会影响北京的安全。可以进一步扩大其在地区的影响力。在平壤据称为俄罗斯乌克兰战争提供武器后，莫斯科和平壤之间的关系变得更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;北京被认为对与俄罗斯和朝鲜结成三边轴心持谨慎态度，因为它仍然与西方国家保持接触。国家，将这三个国家之间的联盟视为潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;周二，《纽约时报》报道称，美国总统乔·拜登已命令美军做好准备，应对与俄罗斯、中国和朝鲜可能发生的协调核对抗韩国对其核能力的质疑。作为回应，北京批评华盛顿是世界上“核威胁的最大制造者”。&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京和李克强还签署了中国科学技术部和俄罗斯联合核研究所共同签署的协议。 &lt;/p>;&lt;p>;在会见普京时，李克强表示，中方愿与俄方共同努力，开拓更多科技领域合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与俄方共同努力”与俄罗斯……更加注重用科技创新和产业创新驱动合作，不断培育新的经济增长点。”李说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ fugitive ex-mayor Alice Guo’s sister and associate apprehended in Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3275516/philippines-fugitive-ex-mayor-alice-guos-sister-and-associate-apprehended-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/9be5ba31-c429-47ef-90f5-7f1f128734a4_c72582c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AliceGuo 的妹妹 SheilaGuo 和 CassandraLiOng 的照片菲律宾参议员里萨·洪蒂维罗斯 (Risa Hontiveros) 与印度尼西亚当局共同监管。照片：Instagram / @hontiverosrisa &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在有证据表明郭某涉嫌中国间谍的几天后，印度尼西亚当局拘留了被指控为中国间谍的逃亡菲律宾前市长郭爱丽丝的妹妹和另一名已知同伙。已于 7 月逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾司法部周四证实，被印度尼西亚拘留的人是卡桑德拉·李·翁 (Cassandra Li Ong)，他与邦板牙省遭到突击搜查的菲律宾离岸博彩运营商 (Pogo) 有关。和前市长的妹妹希拉郭。&lt;/p>;&lt;p>;就在王和希拉被拘留的几天前，菲律宾当局称郭已于周末经巴淡岛抵达印度尼西亚，前市长所在的巴淡岛是该岛的所在地。据信仍在躲藏。&lt;/p>;&lt;p>;郭曾任打拉省班班镇的镇长。她第一次受到调查是在她与 3 月份当局突击搜查的打拉省离岸博彩运营商有联系后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现 AliceGuo 和 Cassandra Li Ong 之间存在联系，这意味着 Bamban 和 Porac [司法部长耶稣·克里斯平·雷穆拉 (Jesus Crispin Remulla) 告诉记者，菲律宾离岸博彩运营商密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚法律和人权部表示，巴淡岛的移民官员已将两人标记为巴淡岛的“可疑外国人”，促使他们展开调查。他们发现，在菲律宾政府向其他国家通报郭氏案件的一封信中，翁和希拉都被列为对象。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾移民局证实，翁和希拉于周四晚些时候返回菲律宾。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一直领导郭氏案件参议院听证会的参议员里萨·洪蒂维罗斯(Risa Hontiveros)早些时候在她的社交媒体频道上发布了一段视频，显示郭和希拉·郭被拘留，并附有一条消息赞扬印度尼西亚当局的果断行动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，洪蒂维罗斯透露情报称郭文贵已在一个月前逃离该国。郭的律师否认了这一点，称他刚刚与前市长交谈过，但无法确认她的下落。&lt;/p>;&lt;p>;郭此前因与打拉省被突袭的菲律宾离岸博彩公司有联系而在参议院听证会上受到审查。发现犯罪活动的证据。特工们还在突袭中发现了一份帐单和一辆登记在郭名下的车辆，后来发现市长部分拥有该大院所在的土地。&lt;/p>;&lt;p>;官员们早些时候还怀疑郭参与了该项目。邦板牙省 Lucky South 99 Pogo 大院，当局在那里营救了近 200 名外国和当地工人，并发现了人口贩卖、酷刑和诈骗活动的证据。&lt;/p>;&lt;p>;郭还因无法提供菲律宾公民身份而受到盘问。学校记录和医院出生证明等文件。&lt;/p>;&lt;p>;国家调查局的指纹测试发现，她的指纹与郭华平的指纹相符，郭华平十几岁时与家人一起从中国进入菲律宾。 2003 年持特殊投资者居民签证。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾参议院后来因郭随后缺席而对她发出逮捕令，并向司法部提出了合格的人口贩运申诉，该申诉仍在当地检察官的审理中。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/e364755b-6cc4-4659-911e- ba881ee00a66_d757fd14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾参议院已对郭爱丽发出逮捕令。图片来源：Facebook / AliceGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但根据移民局消息，郭已于7月18日抵达马来西亚，并于不久后前往新加坡与家人团聚。 .&lt;/p>;&lt;p>;“据我的消息来源称，郭爱丽去了新加坡，在那里她遇到了她的父母林文怡和郭建中。这对夫妇于 7 月 28 日从中国飞来，似乎与韦斯利·郭和卡桑德拉·翁团聚。”洪蒂维罗斯周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;洪蒂维罗斯还证实，逃亡市长及其兄弟姐妹的护照和翁已被报告给国际刑警组织的菲律宾跨国犯罪中心。&lt;/p>;&lt;p>;周二，移民局表示，郭可能绕过旅行检查并非法离开该国，尽管该局没有留下任何出境记录发布移民监视公告命令，要求当局监视她的行踪。&lt;/p>;&lt;p>;移民局女发言人 Dana Sandoval 表示，郭本可以使用私人飞机，或者“她可能会选择许多人贩子非法滥用的路线，穿越美国如果她能找到一艘船或游艇前往马来西亚，就可以与我们南边的海域接壤”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 此前曾表示，郭逃亡“将会引起人们的注意”，当局已经在寻求吊销郭女士以及她的兄弟姐妹韦斯利 (Wesley) 和希拉 (Sheila) 以及翁 (Ong) 的菲律宾护照。&lt;/p>;&lt;p>;在接到大量与离岸公司有关的犯罪报告后，小马科斯 (Marcos Jnr) 于 6 月下令关闭离岸博彩公司。海外中国客户浮出水面。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes end of summer heat, but Observatory warns of hotter autumn ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275515/hong-kong-welcomes-end-summer-heat-observatory-warns-hotter-autumn-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.22 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/dd4ffaef-984d-4bba-b362-17436f7732ae_10164c7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天文台表示高空反气旋将给香港带来酷热天气后两天去香港。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周四迎来农历“初暑”，预示着夏季炎热的结束，秋凉的到来，但天气预报员表示，香港由于气候变化，未来两个月可能会出现更热的秋季。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国古代农历，“楚”意味着结束，“暑”意味着夏天。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;古代居民认为，天气每 15 天变化一次，一年中的时间会影响昆虫、植物、降雨的周期和白天的长度，这些都是农业活动所必需的条件。&lt;/p>;&lt;p>;但是天文台周四表示，高空反气旋将在未来几天为香港带来酷热天气。下午1点，该市劳动部门发布工作热应激黄色预警。&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台预测，未来一周气温仍将维持较高水平，将达到26至31摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;天文台预测，在气候变暖的背景下，香港2024年8月至10月的气温预计为正常至偏高。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港经历了一场是有记录以来第二热的年份，所有 12 个月都比平常温暖。&lt;/p>;&lt;p>;“目前我们处于中性状态……预计 2024 年 8 月至 10 月香港的气温将保持正常天文台科学官员范文熙周四告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台前助理台长梁永武表示，中国的二十四节气日历可能会并不是当今最准确的天气预报参考。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于太阳尚未在赤道上空，香港人的白天仍然比夜晚更长，这意味着香港尚未正式进入秋天。从天气角度来看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/23f24728-f047 -437b-a49e-85bc04deeafd_c462ebe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港天文台前助理台长梁永武表示农历可能不如今也同样准确。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然本周由于下雨和云层而感觉凉爽，但未来几周很可能会出现非常炎热的天气，”Leung说。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，温度可以由许多因素确定，例如太阳的位置，台风发生在附近地区和厄尔尼诺之类的全球气候模式。&lt;/p>; &lt;p>;中医从业人员Yan-Lam练习了七年，他说Chushu在从夏季到秋季的过渡期降落，并建议人们通过调整饮食来适应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“秋天标记为枯萎和放缓向下。人们应该吃光并保持镇定，以准备改变季节的变化。”能够在中国传统医学中舒缓呼吸道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand confirms Clade 1b mpox case, second outside Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275517/thailand-confirms-clade-1b-mpox-case-second-outside-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 20:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/AA407AD8-F21C-40D1-8F7C-07D0F7B2D0C1_B587F26D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;泰国疾病控制部门bankkok bankkok的疾病控制部门。自 2022 年以来，泰国已检测到 800 例 mpox Clade 2 病例，但迄今为止尚未检测到 Clade 1 或 Clade 1b 变种病例。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国周四证实了本周报道的MPOX案件是该病毒的进化枝1b菌株，这是非洲以外的第二个证实的案例。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该案是一名66岁的欧洲男子，上周是从一个未指定的非洲国家到达泰国的欧洲男子。 1b蒙基托克斯（Monkeypox）是泰国诊断出的第一个案例，但这个人很可能是从一个地方性国家感染的。没有通过接触跟踪检测到其他局部感染。&lt;/p>; &lt;p>;进化枝1b由于常规密切接触而散布的轻松散布，引发了全球关注。&lt;/p>; &lt;p>; variant的情况是上周在瑞典确认，与非洲爆发的爆发相关，是其在非洲大陆以外的第一个迹象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;世界卫生组织宣布了疾病最近的爆发。在确定新变体后，公共卫生紧急国际问题。&lt;/p>; &lt;p>;泰国周三表示，该男子确认MPOX已在中东国家过渡，他也没有命名，然后飞往泰国之前。 ，一种新的致命，更可传播的菌株（称为进化枝1B）驱动了最近的案件激增。&lt;/p>; &lt;p>; crade 1b在约3.6％的病例中导致死亡，儿童面临风险更多。泰国疾病控制部负责人泰恩·凯拉塔亚塔亚科恩（Who。</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swedish businessman found guilty of raping domestic helper in his Hong Kong home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275512/swedish-businessman-found-guilty-raping-domestic-helper-his-hong-kong-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 19:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/46784E6C-1D86-430F-AA46-6D2EA8FCA5BF_32CB894A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; patrik tobias tobias ekstrom在法庭上离开法庭。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;瑞典商人被判有罪，因为他在香港的家中强奸了他的家庭助手犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;周四在高等法院举行的七名成员陪审团，一致发现了36​​岁的帕特里克·托比亚斯·埃克斯特罗姆（Patrik Tobias Ekstrom），罪名是强奸罪和另一项犯罪罪，没有同意与他在对他的助手袭击中的同意。他的卧室在2022年10月27日晚上。&lt;/p>; &lt;p>;埃克斯特罗姆的律师西蒙·索（Simon So）要求法院获得有关被告的精神病和心理报告，据说他被诊断出患有双相情感障碍他的妻子离开他并将三个孩子带到她的祖国日本之后。 p>;他说，被告是一名“成功的商人”，大约10年前，在强奸案发生前大约10年前，他的妻子和儿童离开后就采取了“脱离他的性格”的定罪。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;律师说：“一定有一些事情发生在他的一生中。埃克斯特罗姆（Ekstrom）被判犯有犯罪造成的财产在医院犯有犯罪造成的财产，并在一辆警车中犯有事件，发现他在公共场合裸体行走后发生的事件。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;被告也参与了车祸他说，在患有精神障碍的情况下，警察的一份虚假报告。&lt;/p>; &lt;p>;。判决。&lt;/p>; &lt;p>;在审判期间，尼泊尔血统的助手说，埃克斯特罗姆（Ekstrom &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/22/f8cc716f-412f-412f-412f-4516-b49-b49b-0b0b0b b49f-0b04b0b04b04b04b04c43ad7011111_c316bbbbbbbbbbbbbff. alt =” “>;”根据检察官黛安·克里本（Diane Crebbin）的说法，被告将助手拖入他的卧室，同时说“我爱你，我想要你”，并威胁要杀死她，如果她不遵守他对性的要求。&lt;/p>; &lt;p>;在他的辩护中说，当晚的助手在他的辩护中与他发起了性关系，以给他“舒适”。&lt;/p>; &lt;p>;他还声称他们在7月两次发生自愿性行为，而助手要求他偿还她的债务克雷本强烈反对并告诉法院，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然申请保释范围扩展到埃克斯特罗姆，但被告的前妻却害怕他。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;主持审判的记录员德里克·昌·洪（Derek Chan Ching-Lung）拒绝了辩方的保释申请，并表示应将被告押在拘留中，因为他大概将面临“冗长的”刑期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Chan还下令起诉为法院准备一份受害者影响报告。</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names healthcare, education, tech as likely venues for more foreign investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275500/china-names-healthcare-education-tech-likely-venues-more-foreign-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.22 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/22/9F24260F-4326-4C7E-B55F-5C8C8ED319E5F6_E53A834D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”为外国和私人球员打开了更广泛的机会。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已承诺将扩大医疗保健，教育和高科技等领域的市场访问，这是世界第二大经济私人投资并有助于稳定该国的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;否定列表的新版本 - 详细介绍了针对外国和私人参与的部门的文件，最后一次更新于2021年 - 在该州执行会议上获得了批准理事会周一，但尚未发布任何细节。&lt;/p>; &lt;p>;中国内阁理事会也发布了10点指南，以优化国家市场访问权限，并将其命名为该国的“关键支柱”社会主义市场经济。&lt;/p>; &lt;p>;“国内外投资的市场获取应更好地保持一致，国内投资者应获得向外国投资者开放的地区，国内投资者的门槛也应适用于外国投资者由于他们不违反国际协议，”该文件读到。竞争。” &lt;/p>; &lt;p>;该指南“是对公司和更广泛社会的呼吁的回应，”中国最高经济规划师国家发展与改革委员会宏观经济研究学院副校长。新闻社新华社援引她的话说：“ [它强调必须以有效的方式实施政策。作为合格的行业“与人们的生计紧密相关”，并表示在类似地区的访问，例如老年护理，育儿和残疾援助也将被放松。&lt;/p>; &lt;p>;“新行业”也在文档中提到了“新行业” -SEA技术，航空航天，航空，新能源，人工智能，可信赖的计算，信息安全，智能铁路和现代农业。还强调了“开拓技术和创新”和“使数字制作更加可用”。理事会说，以一种对社会和经济影响进行管理的方式进行管理。 &lt;/p>; &lt;p>;商务部的数字显示，外国投资的历史性下降并减缓了国内生产总值和消费量的增长。元（690亿美元）在2024年上半年。&lt;/p>; &lt;p>;中国的国内生产总值在第二季度增长了4.7％，而一年前 - 少于年度目标，即“大约5％ ”  - 在第一季度记录了5.3％的增长之后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的一年中，北京一再承诺为海外和私人投资者提供更多的市场入口处，包括&lt;/p>; &lt;p>;上个月，该理事会宣布将完全删除参与制造业的障碍。然而，&lt;/p>; &lt;p>;外交商会的娱乐，旅行社和指定的非营利组织。该国的市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>