<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump defence chief pick Pete Hegseth was flagged as possible ‘insider threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286839/trump-defence-chief-pick-pete-hegseth-was-flagged-possible-insider-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/f11ae79f-430e-4a40-937d-508adcdf6313_2fd0ca12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 走向电梯去特朗普与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 会面2016 年 12 月纽约塔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国民警卫队军士长德里科·盖瑟 (DeRicko Gaither) 于 2021 年 1 月 14 日晚发出有关皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 的警告，他于周二成为美国公民候任总统唐纳德·特朗普提名的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;他写信给正在帮助加强安全的华盛顿特区国民警卫队司令威廉·沃克少将，“先生，这个信息非常令人不安” 1 月 20 日在美国首都乔·拜登举行总统就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟写道，赫格斯的二头肌上有一个令人担忧的纹身，上面刻着“Deus Vult”字样。他在网上搜索后发现，这是一个与右翼极端主义有关的基督教表达方式。 “Deus Vult”是一个拉丁语短语，意思是“上帝愿意”，是中世纪基督教十字军的战斗口号。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟附上了一张当时担任福克斯新闻主持人的赫格斯赤裸上身的照片，显示耶路撒冷十字架的另一个纹身。这个十字架在基督教中有着悠久的历史，但最近被一些极右团体选为争取西方文明的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“这符合内部威胁的思路。 ，”盖瑟写道，他曾是警卫队的人身安全负责人，但现已退役。路透社已获得该电子邮件的副本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封电子邮件此前未曾报道过，但对于曾在阿富汗、伊拉克和阿富汗服役的赫格斯来说，这似乎是一个转折点古巴关塔那摩湾，有两颗铜星奖。赫格斯在书中写道，他因耶路撒冷十字架而被列为极端分子，并被解除了华盛顿的警卫职责。&lt;/p>;&lt;p>;他认为这是遭到不再需要他的军方的拒绝。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了，”赫格斯在他的书《战士之战：让我们自由的人的背叛背后》中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了。” &lt;p>;国民警卫队尚未对赫格塞斯的纹身、他因宗教和政治信仰而成为攻击目标的指控以及他是否被撤回华盛顿的国民警卫队职务发表评论。特朗普的过渡团队没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但当时的华盛顿特区国民警卫队的另一名成员（现已离职）证实，赫格赛斯的纹身是他被标记为“黑人”的原因。审查，并且该组织内部有关于他们的电子邮件往来。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的人士表示，赫格斯并未被宣布为极端分子。但在 1 月 6 日的骚乱之后，警卫队领导层选择了谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及纹身问题时，海蒂·贝里奇 (Heidi Beirich) 是全球反对仇恨和极端主义项目的联合创始人，该项目致力于打击极右极端主义，并没有消除人们的担忧。但她警告不要做出任何快速判断，称它们可能只是赫格斯基督教信仰的标志，即使它们已被极端主义团体利用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们必须相信他的话，”贝里奇说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/9661dac3-399d-4b10-9728 -b3ecd51f5286_b44e8014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 4 月，美国总统唐纳德·特朗普（右）在白宫接受皮特·赫格斯的采访。照片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普选择赫格斯担任国防部长令华盛顿感到惊讶。赫格斯经常出现在保守派媒体上，他对五角大楼领导人所谓的“觉醒”政策表示蔑视，反对女性担任战斗角色，并质疑美国黑人高级将军是否因为肤色而担任他的角色&lt;/p>;&lt;p>;如果得到美国参议院的确认，赫格斯可能会兑现特朗普的竞选承诺，将美国军队中的将军赶走，他指责这些将军在保守派所反对的队伍中奉行进步的多元化政策。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赫格斯如何成为“反觉醒”倡导者仍然是人们关注的焦点。但越来越明显的是，他在 2021 年 1 月走到了十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的播客中，赫格斯表示，他接到军事命令前往华盛顿参加就职典礼安保，但接到了他的一位同事的电话指挥官们在他向华盛顿特区国民警卫队报到的前一天被任命为指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;“少校，你可以下台了。我们不需要你。我们很好，”赫格斯回忆起被告知的情况。他说他被告知他的命令已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯说，当时他没有被告知为什么不再需要他，但当他写最新一本书时，他联系了该人。 &lt;/p>;&lt;p>;“他说：99.99%的我知道为什么你被……告知不要举报，因为我看到了这些电子邮件，而且我正在参加会议，有人发现你胸前有一个耶路撒冷十字架纹身……作为一个极端主义纹身，所以你被称为可能的极端主义者，特别是白人民族主义者。”&lt;/p>;&lt;p>;“是因为纹身吗，可能不是。我不知道是不是因为我在福克斯工作过。我不知道是不是因为我支持唐纳德·特朗普。这些都是不可接受的理由，”赫格斯写道。 “那一刻我说，我完成了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/16/69d216bb-0da4-4b7b-9b6f-91a382d38d48_32067f79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶部的安全围栏上可见美国国旗和玫瑰2021 年 1 月，乔·拜登就职前，美国国会大厦周围有六角形铁丝网。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hegseth 并不是四年前就职典礼当天唯一被免职的人。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月 19 日，这一天在拜登就职之前，五角大楼官员告诉记者，经过审查后，十多名国民警卫队成员已被免职，其中包括筛选与右翼极端主义的潜在联系。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人当时表示审查超出了与极端主义团体的关系。一名警卫队成员在发现令人不安的短信后被免职，另一名警卫队成员已通过举报热线举报。&lt;/p>;&lt;p>;官员们没有透露这些人中任何人的名字，也不清楚 Hegseth 是否包含在其中。 &lt;/p>;&lt;p>;盖瑟是一名前警卫队成员向赫格斯塞斯举报的，他表示他坚持标记赫格斯纹身的决定。他的工作是确保部队的安全，并将信息发送给指挥系统以供决策。&lt;/p>;&lt;p>;“我根本不会放弃，”盖瑟说。 “我做了作为领导者应该做的事情，并将其转发出去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Singapore’s ruling PAP turns 70: can its dominance last?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286795/singapores-ruling-pap-turns-70-can-its-dominance-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/0c0d0249-d689-428a-85bf-f9674abfa1d3_b0ffd57a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡执政党人民行动党 (PAP) 的支持者挥舞党旗以及 2015 年大选前的标语牌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于退休教育家 KH Seah 来说，投票一直是支持新加坡执政的人民行动党 (PAP) 的直接选择。&lt; /p>;&lt;p>;然而，最近，这位 67 岁的老人发现自己重新考虑了自己的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉到一切的成本都在上涨。我属于中产阶级，但我感觉不到它的好处。”Seah 说。他补充说，今年早些时候商品和服务税提高到 9%，加上汽车所有权证书价格上涨，对人们造成了打击非常喜欢他。&lt;/p>;&lt;p>;谢家带着一丝怀旧之情说，他很怀念开国总理李光耀的果断态度，与现任领导层更具协商性的做法形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;谢家是否这种情绪反映了人民行动党支持者中少数人的不满，或者表明在明年 11 月之前必须举行的下届大选中将显示出日益增长的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这将是该党第 16 次寻求政治支持。自 1959 年开始不间断地统治新加坡以来，新加坡人民行动党将获得该岛共和国公民的授权。周四，人民行动党将庆祝其成立 70 周年，这一里程碑可能与现任秘书长李显龙向黄循财交接。 5 月接任总理。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士告诉《亚洲周刊》，虽然人民行动党仍然占据主导地位，但它面临着选民渴望对制度进行更大程度的监督，并愿意考虑可信的反对派人物。在新加坡之外，该党还必须应对日益分散的世界秩序，长期以来关于多边主义和全球化好处的假设正在受到挑战。&lt;/p>;&lt;p>;70岁的人民行动党能否适应这些转变现实？它会继续成为新加坡人的首选政党吗？随着选举季的临近，观察家和反对派内部人士都在联合起来研究这些关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡国立大学 (NUS) 政治学家比尔维尔·辛格 (Bilveer Singh) 的说法，人民行动党的崛起和其 65 年的主导地位源于独特的国内和国际因素，但这些因素现在正在消退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/15/cd6b95f1-ec7e-42d2-8b37-4a62a45b885a_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民行动党支持者和办公室职员聚集聆听时任新加坡总理李显龙在 2015 年的一次选举集会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实证明，人民行动党在保住权力方面取得了成功，”他说，但这种成功“也播下了熵的种子”。&lt;/p>;&lt;p>;在现代多党议会民主国家中，人民行动党是执政时间最长的执政党之一。在普选国家中，只有执政71年的墨西哥革命制度党拥有更长的历史。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党成立于1954年，目标是摆脱英国统治，最初由李光领导尤任秘书长。它在 1959 年立法议会选举中获得权力，并迅速面对内部分歧，包括后来组建社会主义阵线的左翼派别，以及迫在眉睫的共产主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“自从 Coldstore 和 Pechah 以来，没有一个新加坡出现了挑战人民行动党的政治力量，保证了其自 1963 年以来无可争议的主导地位，”辛格说。他指的是 1963 年的反共行动，该行动导致 100 多人未经审判就被拘留，其中包括社阵成员。&lt;/p >;&lt;p>;辛格表示，在确保国内稳定的情况下，人民行动党将新加坡转变为一个繁荣的金融中心，吸引外国投资和专业知识，同时培育以低劳动力成本为特征的有利于商业的环境。&lt;/p>;&lt;p>;Shashi Jayakumar，他写过有关人民行动党历史的书籍，强调了该党的历史意义。&lt;/p>;&lt;p>;“对于许多建国一代来说，这是一个机构，是一个给他们和他们的孩子带来进步和繁荣的政党。问题是，那一代人中的许多人已经不再和我们在一起了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻一代中的许多人尊重共产党过去的所作所为，但这对他们来说是坚定的。过去——这是李光耀的政党。现在，党在为他们做什么呢？他们想知道。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ade54e0d- 69e4-4b8c-a54e-96b99b3b3e7c_e4c6bdcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡首任总理李光耀与儿子李显龙握手后者于 2004 年宣誓就职，成为新加坡的新领导人。 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;领导层从老李移交给吴作栋唐先生，然后从吴先生到李显龙都是提前几年计划好的，从人民行动党第三代（3G）领导人到第四代（4G）领导人的过渡更加混乱。这种过渡通常是为了避免让投资者和市场感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的黄是继 63 岁的副总理王瑞杰于 2021 年辞职后的第二人选，理由是他的年龄和年龄。领导力缺乏“足够长的跑道”。&lt;/p>;&lt;p>;黄的崛起速度加快；与李显龙的 14 年和吴作栋的 5 年相比，他只担任了两年的副手。他于 2022 年 4 月当选，党的 19 名高级官员中，有 15 名（包括 4G 部长）支持他作为下一任领导人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然黄尚未正式就任总书记，但所有人都将拭目以待。 11月24日出席党代表大会，看看他是否能保住这个职位。卸任总理没有立即移交党的领导权是有先例的；李光耀一直担任秘书长直至 1992 年，即吴作栋就任总理两年后。然而，李显龙在 2004 年上任几个月后就被任命为秘书长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/15/6b880a72-f718-4ef8-b7dd-c0caf5883fab_2fc03329.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理黄循财接受媒体采访继上周在雅加达与印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托会面后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士预计黄将在大会上被任命。前人民行动党议员英德吉特·辛格表示，在新加坡即将举行大选之际，不任命黄先生为秘书长是不明智的。他说：“选民对谁将领导未来的政府毫无疑问。”新加坡 Solaris Strategies 咨询公司的高级国际事务分析师穆斯塔法·伊祖丁 (Mustafa Izzuddin) 也同意，表现出对政府的信心。黄的领导力对于党的形象至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是，新加坡国立大学的辛格表示，黄仍然面临挑战，因为他不是首选领导人，而且在即将到来的选举中还有很多需要证明的地方。&lt;/p>; &lt;p>;话虽如此，Jom 杂志的一项民意调查显示，他给人留下了积极的印象，成为最受欢迎的 4G 领导者，遥遥领先于其他人&lt;/p>;&lt;p>;许多人将密切关注黄是否贾古玛说，他可以对反对派保持强硬立场，同时保留他从不同群体中获得的“个人善意”。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党还必须应对吸引合适人才的挑战。安全咨询公司 SJK Geostrategic Advisory 的执行董事贾古玛指出，候选人的“质量有所下降”，因为在公共和私营部门表现出色的公民感觉入党的动力减弱。&lt;/p>;&lt;p >;尽管如此，人民行动党前议员洪海表示，由于其强劲的选举前景和全球最高的薪酬，执政党仍然吸引着来自各个领域的人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，合格人才的竞争洪说，近年来，候选人的竞争加剧，反对党现在成功地吸引了有能力且具有“使命感”的个人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/3f40cbee-d42a-4881-9a50-75a2d2ee7e8c_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;新加坡工人党的支持者庆祝在 2020 年选举中赢得创纪录的席位。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，随着反对党工人党继续在议会中获得更多席位，这将鼓励其支持者考虑竞选公职，这得益于日益增长的支持者。开放的在线环境，鼓励大胆的公众讨论政治。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年大选中，反对党赢得了创纪录的 93 个席位中的 10 个席位，工人党赢得了第二个多席位选区。政府还首次正式任命其秘书长 Pritam Singh 为反对党领袖。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学辛格表示，人民行动党必须特别关注 40 岁以下及以上选民的支持60，从住房到医疗保健的生活成本不断上升，成为这些人口面临的紧迫问题。他说，尽管政府做出了保证，但这些团体需要感受到真正的帮助即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;黄在 8 月份的首次国庆致辞中承认通货膨胀是一个主要问题，并强调了全球物价上涨的情况正在影响新加坡人的日常支出，并强调政府维持新加坡元强势以减轻这些影响的战略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/15/aa3b42ac-3e53-4157-af2d-59fb84f37859_c457e08e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位客户从新加坡取款ATM 机上的美元纸币。维持货币强势一直是人民行动党减轻通胀影响战略的关键部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛格表示，对于 60 岁以上的年龄段来说，与 4G 领导人建立更深入的联系至关重要，因为他们的政治形成时期是由不同的领导群体塑造的。 &lt;/p>;&lt;p>;“关于人民行动党如何选择最高领导人以及这是否对新加坡最有利的问题......将继续被问到，”他说，最终引发了关于“更强大的反对派存在”的必要性的讨论。控制人民行动党。&lt;/p>;&lt;p>;在国际上，这个城市国家面临着不确定的世界秩序，这引发了关于人民行动党适应和应对稳定和务实治理挑战的能力的更多问题，据该公司董事总经理 Nydia Ngiow 表示。位于新加坡的战略咨询公司 BowerGroupAsia。&lt;/p>;&lt;p>;“随着全球经济挑战，当地生活成本不断上升，新加坡人感受到了压力，特别是随着地缘政治动态的演变以及国家和企业都在努力应对最近的经济影响。美国对该地区的选举结果，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，黄和他的团队不仅必须表现出连续性，而且还必须表现出在日益复杂的全球环境中的适应性。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政党活动人士告诉《亚洲周刊》，人民行动党需要进行更新，以解决议会中日益增长的多元化需求。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻选民没有和老一辈人一样对人民行动党的忠诚。他们为什么会这么做？这就是为什么我们不断强调更新政党，让年轻人更好地了解政党的立场和将为他们做的事情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该党早些时候启动了为期六个月的“更新人民行动党”倡议今年，超过 2,300 名活动人士和合作伙伴参与其中，以更新其使命。继这一举措之后，该党表示致力于促进与新加坡人更广泛的双向沟通​​。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体影响者和当地名人受邀参加 6 月份的人民行动党活动，这是前所未有的举动，并被称为“ “人民行动党之友”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着选民动态的变化，人民行动党必须不断更新、改变策略，寻找新的方式来吸引选民。要做到这一点，他们需要更好地了解情况，”1996 年至 2015 年担任人民行动党议员的 Inderjit Singh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党可能犯的错误是，如果他们认为过去行之有效的方法也能行得通。将来。我在他们如何制定政策的某些领域看到了一些这种想法，我认为这可能会在未来给人民行动党带来问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该党必须面对的另一个残酷事实是认识到实现60%以上的普选率并不是衡量其与民众关系的唯一标准。到目前为止，人民行动党从未跌破这一门槛，但分析人士认为，坚持将其作为心理基准是不必要的负担，特别是在政治竞争激烈的时期。&lt;/p>;&lt;p>;即使在观察人士称，授权率低于 60%。&lt;/p>;&lt;p>;“60% 并没有什么神奇之处，”前人民行动党议员洪说。 “如果反对派仍然存在分歧，人民行动党可以继续占据主导地位，但民众选票的比例会不断下降。近年来，除了工人党外，反对党在凝聚力方面都容易出现问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡管理大学政治观察家、法学教授尤金·陈（Eugene Tan）指出，从理论上讲， ，该党仍然可以以低于其习惯的得票率在议会中获得绝对多数，从而使其能够有效执政。&lt;/p>;&lt;p>;“除了定量措施之外，强有力的授权还可以是定性的选举结果，例如人民行动党赢得了至少三分之二的席位，选举不会出现分裂。” “这意味着仍然存在一个完整的广泛中间立场，要求所有政党争夺社会各阶层的选票。”&lt;/p>;&lt;p>;其他自由民主国家的中间立场由于政治两极分化而缩小，这构成了他说，这是一个更重大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;贾亚古玛表示，在为他的书《人民行动党 1985-2021 年历史》采访政党领导人时，他们表示相信，虽然执政变得越来越困难，确保该党的选举成功仍在他们的掌控之中。&lt;/p>;&lt;p>;他说，人民行动党与选民脱节的观点是反对派声音传播的一种说法，该党必须予以抵制。&lt;/p>; >;&lt;p>;“它必须面对并制定有效的反叙事，以反对派或与反对派有联系的人士中的一些人提出的实地观点，即人民行动党已经不再是过去的政党了。并以某种方式从早期的崇高标准下降了，”贾古玛说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong signs ‘timely’ free-trade deal with Peru on Apec sidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286838/hong-kong-signs-timely-free-trade-deal-peru-apec-sidelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/750eecef-cfae-48b4-be9a-fd1c61686b42_571a2ff2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特在亚太经合组织峰会上讲话2024年11月15日，秘鲁利马。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港与秘鲁签署自由贸易协定，双方称赞这是刺激新商机的一种方式两国经济体及与中国大陆之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;由秘鲁总统迪娜·博卢阿特、行政长官李家超、商务及经济发展局局长邱英华及外贸部长见证旅游局Ursula Leon Chempen于当地时间周五签署了该协议。李和丘还将参加将于周六举行的亚太经济合作峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该协议涵盖商品和服务，以及投资和其他相关领域。双方于去年一月开始谈判，并于七月结束。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁是继十年前与智利签署自由贸易协定之后第二个与香港达成自由贸易协定的南美经济体。 &lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，香港与21个经济体签署了9项自由贸易协定，其中包括中国内地和东南亚国家联盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁是香港第五大经济体去年双边货物贸易额达52亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/16/88463162-f3aa-4d31-b6b9-85dec070842a_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超前往秘鲁出席亚太经合组织峰会。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年至2023年，两国双边商品和服务贸易年均增长4%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港从秘鲁进口价值17亿港元的商品，其中大部分来自水果和坚果，而香港向秘鲁转口的商品价值达35亿港元，主要涉及电讯设备。&lt;/p>;&lt;香港也是中国与秘鲁商品贸易的转口港。该市在秘鲁与内地之间运送了价值45亿港元的货物，约占总贸易关系的1.5%。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁与中国自2010年以来已签订自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;香港亚太经合组织商业咨询委员会代表杨文德表示，香港签署贸易协议是“及时的”，她认为中国在秘鲁建造的钱凯港将成为通往南美的“入口”杨女士也是总部位于香港的溢达集团（全球最大的服装生产商和供应商之一）的董事长，她表示，专注于美国和欧洲市场的企业“有点懒”探索新的国家。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促企业挖掘其他地区的机会，特别是考虑到当前中美之间的贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“整个贸易动荡[已经] 造成了很多[涟漪]，所以我们不能再自满了，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Edgar Vasquez，全球商业与经济研究中心主任秘鲁出口商协会表示，虽然该国与许多国家签订了自由贸易协定，但香港可以在连接该国与亚洲经济体方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;新协议可以帮助南美公司更多地了解香港的低税率和优质的金融服务，促使他们利用香港作为扩张的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;同样担任秘鲁前外贸和旅游部长的瓦斯克斯表示，他对香港的发展感到乐观随着这个南美国家过去与其他国家签署自由贸易协定时出口“爆炸式增长”，两个经济体之间的业务不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;他指出香港是一个自由港，并表示关税将不是该交易的主要焦点，而是可以促进知识产权和投资等其他领域的合作，使秘鲁的中小企业受益。&lt;/p>;&lt;p>;Liverita 总经理 Carolina Hurtado，一家总部位于秘鲁、为约 200 家公司提供服务的国际货运代理公司表示，她相信这项交易将进一步鼓励秘鲁向该市出口，包括纺织品和鱼产品。&lt;/p>;&lt;p>;她表示还希望利用香港的强大优势投资银行服务。&lt;/p>;&lt;p>;“在秘鲁，我们没有超过 20 家[银行，因此]市场非常艰难。他们没有大量的银行投资者或国际产品的银行信息。但我知道香港[明白]这一点。因此，对于出口商和[进口商]来说，这当然是一个非常好的机会。”Hurtado 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first-wave tycoons are retiring. Are their kids ready to step up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286500/chinas-first-wave-tycoons-are-retiring-are-their-kids-ready-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/c42e309d-bc6e-4ba3-8e31-b4c1de5b0309_191b3421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;当曾是中国首富的宗庆后于 2 月去世，享年 79 岁时，接管他的杭州娃哈哈集团的斗争迅速演变成一场堪比 HBO 连续剧《继承之战》的戏剧。&lt;/p>;&lt;p>;作为宗馥莉的独生子，宗馥莉继承了父亲数十亿美元的财产，一夜之间成为中国最富有的女人。但事实证明，要控制他白手起家的庞大食品饮料帝国要复杂得多。&lt;/p>;&lt;p>;宗凯利被迫抵御娃哈哈内部其他人物的挑战，这是一场充满曲折的斗争。数周以来公众一直在猜测。&lt;/p>;&lt;p>;这一奇观让人们看到了中国商业王朝面临的迫在眉睫的危机。该国第一代企业家已年迈，他们的子女正面临着接替父母工作的艰巨任务——经营世界第二大经济体中一些最成功的公司。&lt;/p>;&lt;p>;中华全国工商业联合会下属的一个研究协会的调查显示，2017 年至 2022 年间，中国约四分之三的家族企业报告了继任问题。&lt;/p>;&lt;p>;这其中包括许多中国的家族企业。最具传奇色彩的公司。 2022年版新财富500强富豪榜上，超过80%的企业家年龄在50岁或以上，其中31%在60岁以上，11%在70岁以上.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，聚光灯落在了这些年迈创始人的子女身上，他们通常被称为“第二代企业家”。在很多情况下，一旦父母退位，他们就被认为是家族企业的自然继承人。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国传统思想中，家族企业从父亲传给儿子被认为是理所当然的，”陈功说，北京政策智库安邦咨询创始人。 “在中国，‘成功’往往与持久的遗产联系在一起，而且人们有一种根深蒂固的愿望，即永远保有财富。”&lt;/p>;&lt;p>;但像宗凯利这样的中国后裔在接任时常常面临巨大的挑战。他们不仅必须努力争取持怀疑态度的投资者和高管的支持，而且还必须努力争取。他们还需要制定战略，带领公司度过中国经济的脆弱时期。&lt;/p>;&lt;p>;对于年轻的宗庆后来说，仅仅建立对娃哈哈的控制权就证明是一场斗争。尽管宗庆后将公司从一家当地的瓶装水经销商打造为一家企业巨头，但他早已不再是大股东。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，到他去世时，杭州娃哈哈集团 46% 的股份已归他所有。该公司由中国东部城市杭州的国有实体持有，24.6%由员工持股信托持有，宗庆后本人仅持有29.4%。&lt;/p>;&lt;p>;作为唯一指定继承人，宗庆后有权继承她父亲的股权。但这并不意味着她自动获得了公司的管理权，总部位于上海的Sunhold律师事务所在8月份发表的一篇文章中解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“根据新公司法，一般事项需要得到代表股东的批准。”超过50%的投票权。因此，即使宗庆后继承了宗庆后在娃哈哈的股份，她仍达不到控制和管理该集团所需的51%多数股权。”该公司写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;结果导致宗凯莉与娃哈哈其他大股东之间的紧张对峙，导致她短暂辞去公司总经理职务，并在本周内恢复职务。&lt;/p>;&lt;p>;宗凯莉并不是娃哈哈唯一的孩子。一位渴望走出父母阴影的中国大亨。许多中国的第二代企业家都面临着类似的困境，他们试图在公众监督的严酷目光下证明自己。&lt;/p>;&lt;p>;中国领先家电制造商美的创始人何享健之子何剑锋出击他自己创办了一家投资公司。但与他父亲价值约 4200 亿元人民币（590 亿美元）的庞大企业集团相比，这一合资企业显得相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;何享健如今已经 80 多岁了，人们对美的未来的猜测越来越多。小何于6月被公司董事会除名，投资也遭遇挫折。&lt;/p>;&lt;p>;2023年底，他以88.8亿元收购家居品牌库卡29.4%的股权。但库卡股价此后从36.7元跌至22.57元，账面亏损约34亿元。&lt;/p>;&lt;p>;地产大王王健林独子王思聪的追随之路也遇到了阻碍。他自己的路。出生于 1988 年的他奉行与父亲截然不同的投资策略，父亲的万达集团横跨商业地产、娱乐和体育。&lt;/p>;&lt;p>;通过他的私募股权公司普罗米修斯资本，王思聪已投资了超过 3 家公司。电子竞技、直播等新兴行业的亿元人民币。这些冒险在年轻的中国人中赢得了他的巨大追随者，他的专业电子竞技团队IG在2018年赢得了英雄联盟的世界冠军联盟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但是，一系列破产使普罗米修斯的资本在2020年，债务危机陷入了债务危机。导致许多人质疑王的业务敏锐度。他仍然是一个积极的投资者，但似乎仍在寻找家人的传统商业模式与他自己的企业家倾向之间的正确平衡。&lt;/p>; &lt;p>;第二代企业家通常与父母相比，通常具有根本不同的前景。 Anbound&#39;s Chen的Chen说，他在贫困中长大，经常从头开始建立他们的公司。 ，”陈说。 “这种深刻的爱使他们奉献自己的生活来创造，管理和养育自己的企业。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是他们的孩子们过着更加特权的生活。陈说，在某些情况下，他们不愿意接管家族企业，因为领导一家大公司的压力可能没有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; Easton li，28岁，从来没有对父亲的文化旅游业感兴趣商业。十几岁的时候，他搬到国外就读高中，梦想成为一名说唱歌手，反对世界上的不公正现象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他于2020年开始在该公司工作，处理公司。父亲的慢性肾脏状况恶化，财务状况恶化。到2022年，李发现自己成为了一家年收入数百万元的公司的总经理。所有这一切都发生在旅行部门的低点，因为严格的大流行控制使旅游陷入了停顿。&lt;/p>; &lt;p>; li对他的新角色感到完全没有准备。他昂贵的海外教育没有多大用处；实际上，在他进入的紧密联系的商业世界中，它通常将他标记为局外人。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的社会格局，对人际关系和微妙互动的所有期望对我来说是完全陌生的， ”李说。 “这不仅仅是从学校到劳动力市场的通常转变；我的直截了当的性质是由西方教育塑造的，使一开始很难适应。 &lt;/p>; &lt;p>;与父亲时代相比，李的最大区别是易于访问的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“那时，如果您没有其他人没有的信息可以赚钱，”他说。 “现在，机遇感觉如此有限，尤其是在现实经济中。” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，该国的成长行业已经饱和。&lt;/p>; &lt;p>; “过去十年的大部分重大发展——基础设施、5G、可再生能源，甚至人工智能——对于普通人来说都是遥不可及的。先行者和大公司已经垄断了这些领域。小型私人企业努力获得贷款，但银行不断向大公司筹集资金。” &lt;/p>; &lt;p>; li的父亲于1999年创立了这项业务，这是一波先驱者的一部分，这些先驱者在中国最初的私人经济增长期间出现了。但是，自从那些令人着迷的日子以来，维持成功的业务已经变得更加艰难。 ，尤其是在非必需物品上。&lt;/p>; &lt;p>;在2000年代和2010年代初，私营企业利用了中国快速的经济扩张，尤其是在制造业，房地产，互联网和消费品行业中。&lt;/p Anbound的Chen说>; &lt;p>;上一代的命运植根于变革时代的丰富机会。但是，在一个不确定的气候下，他补充说：“这些第二代企业家是否有特权成长，是否可以危及他们的“忍者”父母的风暴仍然有问题。” &lt;/p>; &lt;p>;对于其中许多人来说新一代，这不仅是权力的过渡。由于增长的速度已经放缓，潮流发生了变化，并且工业结构的变化需要更深入，更快的现代化。&lt;/p>; &lt;p>; VIC XU，他的行业结构的变化已经变化，他们还必须驾驭全新的商业环境。&lt;/p>; &lt;p>;父亲的硬件和机械公司位于Zhangjiagang（中国东部江苏省的一个城市），对与他的父母和祖父母被仇恨的景观截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，重点是关于经济增长的更多信息，政策对业务发展更有利。”徐说。 “现在，围绕环境保护和安全的法规比以前要严格得多，这对大多数中小型企业来说是一个巨大的负担。” &lt;/p>; &lt;p>; XU，他于2019年加入家族企业，对某些行业的态度也发生了很大的变化。说。 “现在，经历了出生率下降的单子女政策时代，即使传统行业仍然需要人类劳动力，也很少有人愿意在工厂工作。他说，可以探索更有效的生产方法并在自动化方面进行投资以减少对体力劳动的依赖，尽管具有技术知识的熟练个人和人员仍然需要高需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而虽然第二代企业家可能很复杂，徐的任期表明青年也可以带来优势。新近铸造的经理利用了他父亲公司的海外经验，采用了他在美国学习和在日本公司工作时学到的实践。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss rss ：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pragmatic Southeast Asia will adapt to Trump’s ‘America first’ agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3286339/pragmatic-southeast-asia-will-adapt-trumps-america-first-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/AE99B698-907B-4ADE-B4C9-DB002A0C935C_23A2926C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>; 2025年1月20日，唐纳德·特朗普（Donald Trump）将再次担任美国总统，在他站在美国国会大厦的第一个就职典礼上八年后。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚一旦特朗普赢得了选举，领导人就很快就提供了祝贺信息。但是从现在到他在椭圆形办公室的第一天，该地区将在该地区对政策变化的期望发生不平等的零件。&lt;/p>; &lt;p>;预期的困难的一部分。特朗普的连任将如何影响美国对东南亚的政策是当选总统的默许气质。尽管与世界其他地区一样，东南亚已经经历了特朗普总统任期的干旱，但第二届特朗普政府不一定是第一次重复的。&lt;/p>; &lt;p>;，将会有更多的扎实线索特朗普最终确定了内阁的提名，但东南亚已经为恢复白宫的更加交易和民族主义的政策议程而做好了准备。&lt;/p>; &lt;p>;在东南亚的心中，这取决于贸易，这取决于贸易，并一直在努力充分利用洛矶美联社的关系，特朗普是否会遵循他的竞选承诺，将毛毯征收10％的毛毯对来自世界各地的进口的关税。尤其是越南将密切关注。&lt;/p>; &lt;p>;在第一个特朗普政府期间，它与美国的持续贸易盈余导致他指责河内“使我们的优势比中国更糟糕”。 2020年，即特朗普卸任前，越南的贸易顺差达到700亿美元。从那以后，它仅增长了，在今年的前九个月中达到了超过900亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但像马来西亚这样的其他东南亚国家都受益于中国和中国的国家如果在特朗普政府2.0下，中国US关系恶化，美国供应链疾病策略也可能会暴露于惩罚性经济措施。&lt;/p>; &lt;p>;技术的证券化，这采取了诸如干净网络之类的计划的形状乔·拜登（Joe Biden）在管理期间的第一个特朗普任期，并继续静静地持续，因为从平台和基础设施到政策和人员，由于美国寻求在这一领域保持战略上的统治地位，因此在所有科技领域（从平台和基础设施到政策和人员）可能会普遍存在。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在短期内，随着该地区提高数字化，对技术的共同兴趣可能会为东南亚和美国带来方便的交易机会。但是，东南亚利益相关者必须清楚地了解一项全面的技术战略的长期后果，该战略将美国国家和商业利益优先于其他人，由华盛顿和硅谷领导。&lt;/p>; &lt;p>;在东南亚，那里技术政策仍然是新生的，治理框架主要是为了鼓励经济增长而设计的，这是一个更加自由的美国监管生态系统，使我们为我们大型科技公司所特权加剧了现有的，但忽略了数据驱动的技术引起的社会危害和风险。&lt;/p>; &lt;div div div div div div div div div div div div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/11/13/8449225f-bdb3-4af-b3-4af5-b37d-b37d-b37d-b37d-b37d-b37d-29df9f28888888ba4_72e616161616df.jpg” alt alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在2022年6月30日穿越印度尼西亚雅加达的商业区时使用智能手机。照片：nurphoto/getty Images &lt;/getty Images &lt;/small>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于一个长期以来一直以外交政策实用主义为荣但在包括美国在内的某些人所嘲笑的地区，由于缺乏原则，特朗普因交易的声誉而受到嘲笑。正如他在新加坡与朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）的2018年会议所展示的那样，特朗普的非传统领导风格可以为谈判打开余地，否则，即使这种方法并不总是为和平或稳定而净化混凝土成果。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是否意味着南中国海的紧张局势或台湾海峡取决于众多变量，包括地区参与者的行动以及特朗普在很大程度上的国内优先事项和关注。&lt;/p>; &lt;p>;是最大的，是最大的国内优先事项。特朗普今年连任的收获不足是，结果反映了美国的基本上是美国的，而不是像国内或外部的某些人希望这样做的那样。正如民众投票所表明的那样，该国仍然在基于国内的基于价值观的问题上持平。&lt;/p>; &lt;p>;，但特朗普在全国各地的红色浪潮中恢复权力，带有美国伟大的信息，即使不是主导地位，在美国所在的时间内远非畸变，一个阶段或快照。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;维持美国的首要地位 - 有时甚至以伙伴国家为代价 - 两党议程的同等主食。拜登（Biden）和特朗普（Trump）都赞成史克拉夫特的经济工具，包括关税和单方面制裁，以压力国家与美国政策保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚政府和企业领导人都会知道。两国政府在 5G 和海底通信电缆等问题上都面临着艰难的选择，不仅混淆了商业和安全决策之间的区别，而且还缩小了第三国的战略空间，只能在美国或中国之间做出鲜明的二元选择。 &lt;/p>; &lt;p>;在面对生命或死亡的危机面前，美国对自身利益的保存甚至会变得更加清晰，这很明显，当世界被跨境大流行所吸引而没有忍受的情况下。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“美国第一”与任何美国政府的“仅美国”政策之间的区别最终是基调。东南亚各国政府将像特朗普第一次上任时和拜登入主白宫时那样适应。毫无疑问，至少从特朗普的华盛顿那里也不会有任何摩擦，但也不会对这种冲突产生任何假装。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚政府现在更了解的东南亚政府都可以很好地巩固他们的立场 - 无论是单独和集体而言，既是如此）东南亚国家协会的一部分 - 像某些人一样多样化自己的战略投资组合。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon tells China’s Xi cooperation needed on Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286835/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-needed-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 04:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/16/27885ABC-72E2-4322-82B2-25FFA4C3FB5C_757343AB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Yoon Suk-Yeol于2022年11月在印度尼西亚的巴厘岛。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol告诉中国总统习近平，他们的两个国家应在面部合作，以争取和平Yoon的办公室周六表示，在朝鲜和俄罗斯的军事合作中。&lt;/p>; &lt;p>; yoon表示希望“韩国和中国将合作促进该地区的稳定与和平，以回应朝鲜的连续挑衅，即他的办公室说，乌克兰的战争和俄罗斯北韩国的军事合作。 Yoon办公室说，在过去的30年中。 >; &lt;p>; XI告诉Yoon，“在过去的两年中，国际和地区局势的变化不足”。他补充说，无论这些变化如何，这两个国家的经济体都是高度融合的，共同的文化相似性并且在地理上很亲密，应通过加深合作来继续利用的优势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/16/7b433a46-190b-484e-a6a1-062e51fcd92fcd92fcd92f_ac7070707f82.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;日本总理Shigeru Ishiba和美国总统乔·拜登（Joe Biden）于周五与朝鲜在秘鲁利马的韩国总统Yoon Suk-Yeol参加了三边会议。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yoon在APEC Sidelines的三通会议上也与美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理Shigeru Ishiba进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿及其两个亲密的亚洲盟友正在寻求在新的唐纳德·特朗普政府之前巩固他们的外交进步美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周四告诉记者，他们的关系并确保这只是“不是一系列会议”，周四与拜登（Biden）一起旅行。&lt;/p>; &lt;p>;让韩国和日本一起工作被认为是拜登（Biden）即将到来的四年任期的外交成就之一。这两个国家在日本1910  -  1945年韩国的殖民统治时期有着悠久的相互争吵的历史。&lt;/p>; &lt;p>;拜登认为这三者之间的联系是中国对该地区的进取措施的对冲，这一观点是一种观点北京拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;像Yoon，Ishiba和Biden一样，将在APEC峰会期间与XI进行自己的一对一。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的相信我们国家的合作在未来许多年里，将成为印度太平洋地区和平与稳定的基础。</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump names combative spokesman Steven Cheung as communications director]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286833/trump-names-combative-spokesman-steven-cheung-communications-director?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 03:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/16/079B5240-599A-4AF9-B261-6AD6BB2BFE4C_B44FEFEFD5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; trump竞选活动发言人史蒂芬·塞恩（Steven expeman）发言人史蒂芬·库恩（Steven Cheenung）在纽约的新闻发布会上在五月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五宣布，史蒂文·张（Steven Cheung）将担任他的白宫通讯总监，塞尔吉奥·戈尔（Sergio Gor）将经营人事办公室。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普说，自2016年竞选以来一直是当选总统的顾问。张领导了特朗普最新竞选活动的沟通，在那里他因对共和党对手的好斗和侮辱性攻击而享有声誉。&lt;/p>; &lt;p>;是加利福尼亚州萨克拉曼多的人，他曾在共和党政治和最终的战斗冠军赛中工作。特朗普的团队将于2016年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/16/e19b2dd5-69c8 -4ACB-A880-C4C07E2F26F0_5AC5555F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;塞尔吉奥·戈尔（Sergio Gor）在10月在纽约举行的纽约举行的竞选活动。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;戈尔（Gor）赢得了胜利的团队出版，他从唐纳德·特朗普（Donald Trump Jnr）开始。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已出版了特朗普及其盟友的书籍。戈尔还领导了美国的超级PAC权利。&lt;/p>; &lt;p>;总统人事办公室很可能是特朗普努力与忠诚主义者塑造其政府员工的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普发表声明将张和戈尔描述为值得信赖的顾问，并补充说他“很高兴让他们加入我的白宫”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping touts China as globalisation leader, draws contrast with US under Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286832/xi-jinping-touts-china-globalisation-leader-draws-contrast-us-under-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 03:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/16/a2e4f2d4-d972-4CA7-A23D-184445F390B9E_E644460C8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在2024年11月14日。照片：Zuma Press Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统XI Jinping为全球化，自由化的贸易和分享亚太经济合作的经济增长提供了详细的宣传。 &lt;/p>; &lt;p>;在周五在秘鲁，与美国形成了鲜明的对比。&lt;/p>; &lt;p>;，而在美国总统当选总统的首席执行官萨米特（CEO Summit）发表的20分钟演讲中，唐纳德·特朗普（Donald Trump）未提及唐纳德·特朗普（Donald Trump）。预计全球影响是明显的潜台词，正如整个星期一样。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普一直是会议上对话的主要话题，在走廊上，他的威胁要以他的威胁征收高达20的威胁。 &lt;/p>; &lt;p>;“全世界都进入了一个快速转型的阶段，以增加保护主义，贸易保护主义，地缘政治紧张局势和全球化的挑战，”中国人读到的言论中说：商务部长王·温沃（Wang Wenao）。 。颜色：＃999;“>;中国商务部长王·温塔奥（Wang Wengao习近平认为，挫折是经济全球化仍然是一种不变的趋势。这位中国领导人说，以“各种借口”来阻止全球化并促进孤立主义，这就是“无非是背部”。&lt;/p>; &lt;p>;增长必须具有包容性，动态和可持续性，而不是受益“几个国家”  - 在“美国首先”的特朗普政府下对美国的潜在侵蚀的明确提及。 “进一步的经济全球化”。&lt;/p>; &lt;p>;北京的信息针对利马的1,000多名高级管理人员，银行家，专家和政府官员，当时美国选举特朗普并赋予共和党对他的共和党控制美国国会也发生了一个孤立的转变。&lt;/p>; &lt;p>;除了强调中国对全球领导力的愿景外，习近平还寻求他的讲话，以使商业社区保证他的国家的经济和财务问题是可以管理的，而且解决方案也是如此。 &lt;/p>; &lt;p>;举行了为期两天的首席执行官峰会，在秘鲁庄严的盛大国家剧院的演讲，在特朗普首次第一次的第一次，在瑞士达沃斯的世界经济论坛上，习近平在瑞士达沃斯的世界经济论坛上与中国的全球经济领导力相呼应。术语。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/116/16/4be8a0b1-db1-dfab-4993-- 9BCA-CF95671EE1F_3975A368.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; XI在2017年1月15日在瑞士的世界经济论坛上发表讲话后，于2017年1月15日在世界经济论坛上。 /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;八年前，XI表示北京打算接受全球化的斗篷，尽管在特朗普的第一个任期中加剧了中美洲贸易斗争，这是总统和中国的沃尔夫·战士外交的束缚。 &lt;/p>; &lt;p>;在周五的相关序曲中，习近平敦促商业社区“加入”所有人的包容性增长，并接受技术创新，包括人工智能，科学和技术，称它们对于他们对他们至关重要驱动“整个全球社区”。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于利马的秘鲁 - 中国商会总裁何塞·贾维尔·塔姆·佩雷斯（Jose Javier Tam Perez）表示，习近平的讲话以及他周四对Chancay港口的开幕式和许多签署的贸易协定 - 给人留下了深刻的印象。塔姆·佩雷斯（Tam Perez）说，这真是令人鼓舞。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国领导人主张维护世界贸易组织的协议，维持供应链的稳定性，并停止许多国家的趋势，“富人变得更富有，富裕，穷人变得更贫穷”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI指出，在冷战结束时，APEC出现了35年的APEC，并说中国将以例子为例，以促进发展”他说，国家”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项指控是由特朗普的团队表示，中国鹰队将领导即将到来的政府的外交人员团队，包括美国参议员马可·卢比奥（Marco Rubio州和美国国会议员迈克·沃尔兹（Mike Waltz）担任国家安全顾问。沃尔茨说，由于中国的军事，经济和技术力量的增长，“我们不能只是假设这次我们会赢得胜利”。&lt;/p>; &lt;p>; XI在他的讲话中说，北京在7月的第三次票房中采取了约300项措施，发誓这些将在未来五年内实施。他表达了该国将实现“约5％”经济增长的目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/16/16/78286A75-53B5-469E-A00D-80CF24E3ACC9_0209B69E.JPG“佛罗里达共和党人，在2024年7月17日在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上。华尔兹是当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对美国国家安全顾问的选秀权。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着中国的经济在日益增长的当地债务，房地产危机，消费者信心疲软和工业需求时面临更大的逆风，即使有北京的多国刺激，全球疑问也在增加&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;十月，路透社的一项调查估计，今年的实际增长将为4.8％和4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;将中国描述为越来越开放，XI引用了8月份批准的外国投资负面名单。该清单旨在消除对外国投资在制造业方面的限制，并放松电信，教育和医疗保健。&lt;/p>; &lt;p>; XI还承诺对中国税收制度，更统一的市场，城市化和国内需求进行持续的改革。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/他补充说，P>; &lt;p>;北京将继续通过支持服务部​​门来为全球增长做出重大贡献，他将基础设施现代化，改善供应链和加强全球物流。&lt;/p>; &lt;p>;将来，中国将“开放”习近平说，为了共同的繁荣和“世界和人类的光明未来”，门更加宽。 “开放是中国的决定性特征。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s Scholz urges Ukraine talks in first call with Russia’s Putin since 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286831/germanys-scholz-urges-ukraine-talks-first-call-russias-putin-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 01:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/16/f9ffab9e-a96d-4480-8825-0b3428988228_57723a0d.jpg“ alt =”>;弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）自2022年12月以来是两人首次与他联系。总理史蒂芬·希伯斯特里特（Steffen Hebestreit）说，近两年来领导人之间的第一次呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;在电话中，索尔兹“谴责俄罗斯对乌克兰的侵略战争，并呼吁普京总统结束并撤离部队。” &lt;/p>; &lt;p>;德国领导人“敦促俄罗斯表现出与乌克兰进行谈判的意愿，以实现公正和持久的和平”，希伯斯特里特在一份声明中补充说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; scholz也强调“只要有必要，德国坚定不移地支持乌克兰在与俄罗斯侵略的斗争中。乌克兰军队正处于压力下，唐纳德·特朗普在美国的选举对华盛顿对基辅的持续支持表示怀疑。乌克兰”与Scholz一起，并由德国方面发起了电话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/16/EE903976-BB3D-45BA-B67A-D08FB0457F0A_FB0A_FB8C5971.JPG“ ALT =”>;普京（Putin）在周五在柏林（Berlin）介绍了外交和安全政策顾问Jens Ploetner（LET）和政府发言人Steffen Hebestreit。照片：BPA通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;普京告诉Scholz，克里姆林宫补充说。 /p>; &lt;p>;协议应“从新的领土现实中进行，最重要的是，解决冲突的根本原因”。&lt;/p>; &lt;p>;在打电话给普京之前，Scholz与乌克兰总统Volodymyr Zelensky进行了交谈。发言人说，索尔兹的发言人说。&lt;/p>; &lt;p>;德国和乌克兰领导人说：“事先，在与俄罗斯总统的谈话后会再次这样做”。德国政府消息人士说，普京是两人自2022年12月以来首次接触。&lt;/p>; &lt;p>;在长达一个小时的电话中，舒尔茨“尤其谴责了乌克兰的俄罗斯对平民基础设施的空袭”。 &lt;/p>; &lt;p>;“他明确表示，将朝鲜士兵派往俄罗斯对乌克兰进行战斗任务将导致冲突的严重升级和扩张。”保持北约和欧盟盟国有关会谈的通知，而德国和俄罗斯领导人“同意保持联系”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Scholz 2022年12月与普京的电话是最后一个众所周知的克里姆林宫酋长与主要西方国家的领导人之间的电话。自2022年以来，普京就与北约和西方领导人进行了交谈，当时欧盟和美国对俄罗斯实施了巨大的制裁，以在北约集团内发起震惊的乌克兰进攻。&lt;/p>; &lt;p>;，普京与匈牙利总理维克多保持联系Orban  - 批评西方对俄罗斯的政策 - 以及土耳其总统雷切普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰在战争中迄今为止最艰难的冬天，该冬季始于2022年2月，当时俄罗斯全面发起了全部 - 规模入侵。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的大部分能源基础设施都被俄罗斯轰炸所摧毁，而基夫的部队越来越多地落在后脚。&lt;/p>; &lt;p>;德国是乌克兰最大的军事支持者之一，第二只有向美国发送给基辅的援助。特朗普在竞选活动中说，他可以在数小时内结束战斗，并表示他将直接与普京交谈。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫否认了普京和美国总统最近讨论的报道&lt;/p>; &lt;p>; Scholz在当选之后与特朗普交谈的乌克兰冲突。&lt;/p>; &lt;p>; Scholz周五告诉德国日报Sueddeutsche Zeitung，这位即将上任的美国领导人对冲突的立场比通常比通常波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）想到，在普京 - 斯乔尔茨（Putin-Scholz）的电话中，思想。他在社交媒体上说&lt;/p>;说，Tusk对Scholz“重申了波兰的立场：“没有乌克兰”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-professor in Hong Kong yoga ball murder case dismisses lawyer, defends himself]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286826/ex-professor-hong-kong-yoga-ball-murder-case-dismisses-lawyer-defends-himself?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 23:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/c3340b19-492b-4b6b-8e62-0c712bee9712_9712_9f999999f40.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;诉讼程序。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚前大学的教授在香港被指控谋杀他的妻子和女儿，拒绝了检察官的说法，即他与碳一氧化碳进行的动物实验只是一项诡计是获得九年前通过瑜伽球杀死他们的致命气体。&lt;/p>; &lt;p>;麻醉师Khaw Kim Sun，现年60岁&lt;/p>; &lt;p>;在其余的谋杀重审中。因此，我已经允许他的法律团队退出此案。一家人的黄色迷你库珀（Mini Cooper）杀死了47岁的妻子Wong Siew Fing，知道她会用它带走他们的四个孩子中的两个放学回家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他被错误地杀死了他的第二个女儿Lily Khaw Li Lily Khaw Li Ling, 16, whom he did not realise was with her mother at the time.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors have argued that Khaw&#39;s purported experiment on using oxygen to resuscitate rabbits poisoned with carbon monoxide had little scientific value and was devised for the sole purpose of getting the lethal gas.&lt;/p>;&lt;p>;Khaw&#39;s former supervisor, Professor Gavin Joynt, who was then head of the university&#39;s department of anaesthesia and intensive care, earlier testified that the treatment of carbon monoxide poisoning was well-established and that the experiment would add nothing to existing medical knowledge.&lt;/p>;&lt;p>;Cross-examining Joynt on Friday, Khaw highlighted his research in 2002 on the use of oxygen on pregnant women and suggested his 2015 experiment was a continuation of his study on the dangers of using what was thought to be a harmless gas to humans.&lt;/p>;&lt;p>;“One hundred per cent oxygen is routinely given to patients who suffer from carbon monoxide poisoning. Our aim is to find out whether this is good or bad for the patient,” Khaw told the jury of four men and three women.&lt;/p>;&lt;p>;“My idea is, maybe if we give oxygen to patients with carbon monoxide poisoning, it may not be so good after all, because I felt that, by extending the data of my own, oxygen can cause harm to the patient as well.”&lt;/p>;&lt;p>;But Joynt, whose duty included approving research proposals, said he was “very concerned” about having to inject carbon monoxide into the rabbits&#39; blood vessels as part of the experiment.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/5d316bf8-377f-4f42-aa16-634db5696a48_15eb3b83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Professor Gavin Joynt testified in the High Court on Friday. Photo: Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The witness also dismissed Khaw&#39;s proposal as “a very simple statement looking to show something that we&#39;ve already known”.&lt;/p>;&lt;p>;Khaw&#39;s cross-examination also covered a wide variety of topics, ranging from his medical experience in the United Kingdom and a former colleague&#39;s alleged breaches of academic research protocols to prominent scientists allegedly stealing ideas before their successes.&lt;/p>;&lt;p>;On one occasion, Khaw attempted to ask his former supervisor whether he knew the “twist” behind the discovery of DNA by scientists James Watson and Francis Crick.&lt;/p>;&lt;p>;But the judge pointed out that a discussion on whether Rosalind Franklin, who also contributed to the discovery of DNA&#39;s double helix structure, was “robbed” of a Nobel Prize would be of little help to the jury.&lt;/p>;&lt;p>;The ex-professor floated the idea that deliberately hiding the true purpose of research from a proposal could minimise the risk of plagiarism, but Joynt dismissed that suggestion and said such practice would be “immoral” and “deceitful”.&lt;/p>;&lt;p>;The trial continues.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia attacks on Ukraine energy could trigger ‘tipping point’: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286827/russia-attacks-ukraine-energy-could-trigger-tipping-point-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/70bb37a1-c711-4ff4-a633-d80285ecc605_ee3eae25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A blaze at a Ukraine energy infrastructure facility, hit by a Russian missile strike in 2022. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The UN warned on Friday that renewed Russian targeting of Ukraine&#39;s already devastated energy infrastructure this winter could cause severe hardship and spur new mass movements of people.&lt;/ p>;&lt;p>;“If they were to target the energy sector again, this could be a tipping point,” warned Matthias Schmale, the United Nations&#39; resident humanitarian coordinator in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;It could “tip the scale”, he warned, “for further mass movement, both inside the country and outside”.&lt;/p>;&lt;p>;With Russia&#39;s full-scale invasion approaching the 1,000-day mark, 3.7 million people have already been displaced inside Ukraine and around 6.7 million have fled as refugees, according to UN figures.&lt;/p>;&lt;p>;The war has killed more than 12,000 people and left nearly 40 per cent of the population in need of humanitarian aid, UN data shows.&lt;/p >;&lt;p>;Ukraine is now bracing for its most difficult winter of the war yet.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Russia has already destroyed 65 per cent of its energy production capacity.&lt;/p>;&lt; p>;In the first two winters of the war, millions of Ukrainians endured regular blackouts and periods of biting cold with no heating.&lt;/p>;&lt;p>;Schmale told reporters in Geneva the situation was worse this year.&lt;/p>;&lt; p>;While temperatures this year are not expected to fall as low as last winter, “the main worry is the level of destruction”, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The situation appears to be “far worse than last winter” ，他说。 “It&#39;s a race against time.”&lt;/p>;&lt;p>;Schmale voiced concern about the impact that drawn-out power cuts could have on the large number of people living in city tower blocks.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/879b8890-d932-4a36-8416-e6d4fd135a37_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rescuers and a woman in Zaporizhia, Ukraine, stand near the body of a resident killed in a Russian air strike on November 8. Photo: via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“You can evidently not deliver a tonne of solid fuel to the high-rise buildings” if the power grid fails, he said.&lt;/p>;&lt;p>;There were shelters where people can go to have a warm meal and take a warm shower, he said, “but that of course is not enough”.&lt;/p>;&lt;p>;Schmale was in Geneva to appeal, among other things, for more funds towards a US$500-million winter response plan for Ukraine, which is currently just halfway funded.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;ve so far reached about half of the 1.7 million people we were intending … to reach,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;So far this year, the UN has provided 7.2 million people in Ukraine with at least one type of humanitarian aid, he said.&lt;/p>;&lt;p>;It has received US$1.8 billion in funds of the more than US$3 billion requested.&lt;/p>;&lt;p>;The funding “trend is clearly downwards” since the first year of the war, when more than US$4 billion was received, Schmale said.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>