<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How far will Putin and Kim take ‘mutual assistance’ in face of aggression?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3267325/how-far-will-putin-and-kim-take-mutual-assistance-face-aggression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/25cefbe1-f197-434d-b86e-0f2fe2ce652b_8562b59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;俄罗斯总统普京与朝鲜领导人金正恩期待已久的峰会终于在周三举行，双方签署了新的全面战略伙伴关系协议。尽管自乌克兰冲突爆发以来两国关系一直在深化，但这次最新的会晤可能会带来一定程度的军事合作，并产生全球影响。&lt;/p>;&lt;p>;普京的访问是在举行峰会九个月后进行的。与金正恩在俄罗斯远东地区。此后，有证据表明朝鲜向俄罗斯提供了火箭和炮弹，莫斯科曾用这些火箭和炮弹袭击乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;周三是普京 24 年来首次访问朝鲜，进一步突显了俄罗斯对朝鲜的攻击程度。事件。在他抵达之前，普京写的一封信发表在朝鲜报纸《劳动新闻》上。普京在其中赞扬了与朝鲜的历史性关系，并承诺“发展不受西方控制的替代贸易和相互解决机制”。普京还提到了“促进俄罗斯和韩国高等教育机构之间的学术流动、相互旅游以及文化、教育、青年和体育交流”的计划。&lt;/p>;&lt;p>;同时，两国领导人签署的条约规定“当一方遭受侵略时相互援助”。这一措辞可能会引起西方的担忧，有媒体报道称该协议相当于共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会期间，金正恩宣称朝鲜与俄罗斯的关系已经升级。金说：“我们两国之间的联盟关系上升到了新的高度”。&lt;/p>;&lt;p>;新的互助条款可以为平壤提供理由，以便在基辅的情况下向乌克兰提供士兵、工人或技术人员来帮助莫斯科。这些行动被定性为对俄罗斯的侵略。另一方面，该条款还可能导致在美国或韩国军事侵略的情况下俄罗斯向朝鲜提供军事支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，缺乏围绕该协议的细节意味着目前尚不清楚哪些措施可以被纳入互助或哪些措施可以被认定为侵略。事实上，两国之间的全面防御条约会给莫斯科带来不必要的压力。俄罗斯不想被拖入朝鲜半岛的热战，特别是考虑到普京在欧洲的军事野心。&lt;/p>;&lt;p>;双方在加强与乌克兰冲突相关的军事合作的同时，扩大与乌克兰冲突相关的军事合作将更为实际。旅游、教育、经济等其他领域的交流。特别是，朝鲜可能会帮助俄罗斯出口炮弹和其他弹药。在最近的讲话中，普京提出了莫斯科可能允许朝鲜移民工人进入该国的可能性，尽管制裁禁止这样做。&lt;/p>;&lt;p>;作为援助俄罗斯在乌克兰的努力的交换，朝鲜可能会获得经济援助，来自莫斯科的粮食援助、石油和其他好处。俄罗斯还可以转让敏感军事技术，帮助平壤进一步推进其卫星、潜艇甚至核武器计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/20/63afeb55-13ff-4dfe-91db-5bd202609c7a_2ee6e7e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯游客抵达2 月 9 日在平壤国际机场举行，这是自 Covid-19 大流行导致边境关闭以来首个已知的访问朝鲜的外国旅游团。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方深化经济合作也可期。普京赞扬平壤为克服华盛顿“经济压力、挑衅、勒索和军事威胁”影响所做的努力。俄罗斯总统还誓言要与朝鲜建立一个不受西方国家控制的替代解决体系。&lt;/p>;&lt;p>;普京承诺与朝鲜密切合作，通过新的贸易和支付“反对非法的单边限制”机制。莫斯科可以做到这一点的一种方法是通过去年推出的自己的央行数字货币与平壤进行金融交易。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还可以期待俄罗斯在制裁方面的持续支持。今年 3 月，俄罗斯否决了联合国负责监督制裁执行情况的小组的延期。&lt;/p>;&lt;p>;两国都被国际社会孤立，并面临着深远的制裁和其他形式的压力。在西方，莫斯科和平壤伙伴关系可能会继续加强。两国都希望遏制华盛顿在该地区的军事活动，特别是与韩国和日本日益增长的三边军事合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/c7c6596e-d71b-44a2-a568-769ebbe6f114_9fdd555f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国陆军2023 年 3 月 19 日，在韩国抱川举行的中韩联合军事演习中，士兵们等待登上直升机，此时朝鲜正在向海上发射短程弹道导弹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，最新的协议也可能对朝鲜和俄罗斯与中国的关系产生影响。在公开场合，中国尊重俄罗斯和朝鲜之间更密切的关系，但北京无疑会对半岛局势更加不稳定以及可能发生地区军备竞赛的风险感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;韩国、美国和日本可能会这样做以扩大军事合作来应对俄朝伙伴关系的深化，这对中国来说是不受欢迎的。同样，如果平壤从莫斯科获得先进的军事技术，这可能会引发地区军备竞赛，从而促使韩国和日本升级自己的武器计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管西方一些人认为中国是与俄罗斯和朝鲜结成联盟，北京对与其经济利益相关的地区和全球稳定的渴望太过强烈，以至于它不能通过盲目支持俄罗斯和朝鲜的军事行为来危及这些优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;平壤和莫斯科也很清楚他们对中国的过度依赖。尽管中国也不喜欢美国在该地区的军事存在，但中国的接受程度是有限度的。俄罗斯和朝鲜必须在深化军事关系和维持与中国的稳定关系之间取得微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;随着近几周朝韩边境紧张局势不断升级，风险太大，不容有任何空间以便进一步挑衅。随着朝鲜外交影响力不断增强，华盛顿必须主动改变对朝政策，以便在为时已晚之前恢复富有成效的对话，缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Louisiana becomes 1st US state to allow surgical castration of child molesters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267628/louisiana-becomes-1st-us-state-allow-surgical-castration-child-molesters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 04:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/26bd00ee-a6ec-4075-a063-66cea8e73caa_ca2b7d8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆从路易斯安那州监狱的主安全门进入路易斯安那州安哥拉，2008 年 8 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路易斯安那州已成为美国第一个州，根据签署的一项法案，法官可以命令对儿童犯有某些性犯罪的罪犯接受手术阉割周二，共和党州长杰夫·兰德里颁布了这项法律。&lt;/p>;&lt;p>;虽然捷克共和国和尼日利亚等以更严厉刑事制裁而闻名的其他国家也采用了手术阉割的惩罚措施，但在美国这将是新鲜事。州长办公室周五证实，兰德里已于本周早些时候签署了该法案。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯安那州法律将于 8 月 1 日生效，其支持者希望新的可能惩罚措施能够阻止人们对儿童实施性犯罪。反对者认为这是“残酷且不寻常”的惩罚，违反了美国宪法。他们表示，这肯定会面临法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该立法使路易斯安那州法官可以选择在某人被判犯有某些严重性犯罪（包括强奸、乱伦和猥亵）后，判处该人进行手术阉割。 13 岁以下的儿童。惩罚不是自动的，而是根据个案并由法官酌情决定。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯安那州有 2,224 人因此类罪行入狱。该法律仅适用于今年 8 月 1 日或之后犯罪的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/22/80cb1334-36bd-4c09-af2e-1943c3f59f00_c103b5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;路易斯安那州国会大厦是2023 年 4 月在巴吞鲁日拍摄。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括路易斯安那州、加利福尼亚州、佛罗里达州和德克萨斯州在内的少数州制定了法律，允许对有罪的人进行化学阉割某些性犯罪。在其中一些州，罪犯如果愿意的话可以选择外科手术。但根据全国州立法机构会议的说法，没有其他州允许法官直接实施手术阉割。&lt;/p>;&lt;p>;在路易斯安那州，16 年来允许法官对被判犯有某些性犯罪的人下令进行化学阉割孩子们，很少会受到这样的惩罚。化学阉割使用阻止睾丸激素产生的药物来降低性欲。手术阉割是一种更具侵入性的手术，涉及切除睾丸或卵巢。&lt;/p>;&lt;p>;在法官下令进行手术阉割后，如果罪犯“不出庭或拒绝接受”手术阉割，可能会受到重击。根据该法案的措辞，该法案将被指控“不遵守规定”，并面临额外三到五年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该法案在共和党主导的参众两院获得压倒性的支持。州参议员、民主党人雷吉娜·巴罗 (Regina Barrow) 起草了这项立法，但反对票主要来自民主党。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论的是被某人侵犯的婴儿，”巴罗在四月份的一次委员会会议上表示。 “这是不可原谅的。”&lt;/p>;&lt;p>;该措施的支持者认为，这种惩罚只是针对针对儿童的可怕罪行。批评者认为，该州应该把重点放在犯有此类罪行的人的改造上，以降低累犯率。&lt;/p>;&lt;p>;其他人想知道是否有更多的州可能会考虑采用与路易斯安那州类似的法律，并质疑该法律的合宪性。此类措施。艾姆赫斯特大学哲学教授卡特里娜·西弗德 (Katrina Sifferd) 表示，美国认为“以眼还眼”的报应性惩罚是残酷且不寻常的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会强奸强奸犯，”她说。 “我们不会砍掉小偷的手。”&lt;/p>;&lt;p>;路易斯安那州以其严厉打击犯罪的政策而闻名，包括增加氮气和电刑作为执行死囚处决的可能方式。兰德里在一月份就任州长，他的竞选纲领是严厉打击犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legal ruling means Canadian MP Han Dong’s defamation suit against Global News can proceed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3267626/legal-ruling-means-canadian-mp-han-dongs-defamation-suit-against-global-news-can-proceed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/46ef0967-38da-4b14-9116-201633d8ab53_d61a6d57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大议员韩东去年在全球新闻后提起诉讼文章称，他于2021年建议中国驻多伦多领事馆推迟释放被关押在中国的两名加拿大人。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华裔加拿大议员韩东本周取得了法律胜利，安大略省的一名法官认为广播公司全球新闻在报道韩东参与事件时诽谤他是“无可争议的”与中国政府合作，允许他针对该公司的诽谤诉讼继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;周三的判决驳回了《环球新闻》驳回董的诉讼的企图，并命令该公司承担其失败的法律费用。运动。董寻求 1500 万加元（1100 万美元）的赔偿，去年《全球新闻》的一篇文章援引未具名的国家安全消息人士的话称，董在 2021 年建议中国驻多伦多领事馆推迟发布两名加拿大人随后被关押在中国。&lt;/p>;&lt;p>;“对于从机密来源获得的关于董与中国总领事之间谈话的信息，被告没有任何具体和书面证据，”安大略省高级法院的保罗·佩雷尔 (Paul Perell)法院周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;环球新闻于 2023 年 3 月报道了这一事件，认为董提出了“针对公众参与的战略诉讼”，这是一种旨在压制异议和批评的法律行动。法官不同意，称董除了恢复名誉之外没有其他目的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩雷尔表示，进行审判符合“相当大的公共利益”，并补充说“无可争议”，该报道对董的声誉和职业前景造成了“巨大损害”。&lt;/p>;&lt;p>;“董可能是恶棍，也可能是无辜的，”法官说。 “被告可能揭露了一个恶棍并因此而受到赞扬，或者他们可能错误地指控了一个无辜的人，如果是这样，他们应该感到尴尬，并且应该赔偿。”&lt;/p>;&lt;p>;法官指出虽然其他媒体的记者也收到了有关这次谈话的线索，但他们选择在没有看到文字记录的情况下不进行报道。&lt;/p>;&lt;p>;由于这些指控，董辞去了其政党核心小组的职务 -加拿大执政的自由党 - 并成为联邦政府调查外国干涉的对象。&lt;/p>;&lt;p>;这位现在以独立人士身份任职的多伦多议员承认曾与中国总领事交谈过，但一直以来否认《环球新闻》对其谈话内容以及他参与中国选举干扰网络的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在回应法院的判决时，董周四写道：“我从一开始就明确表示。我从未主张或以任何方式支持侵犯迈克尔·斯帕弗和迈克尔·康明凯的基本人权和继续错误拘留。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;康明凯和斯帕弗已于 9 月返回加拿大华为高管孟晚舟在加拿大被软禁后于 2021 年被释放，这一案件被广泛称为“人质外交”。&lt;/p>;&lt;p>;全球新闻的一位代表表示，尽管加拿大广播公司对周三的决定感到“失望”， “佩雷尔法官的裁决承认外国政府干预是公共利益问题，这让我们感到鼓舞”。&lt;/p>;&lt;p>;报道该事件以及其他多起涉嫌中国政府干预案件的记者萨姆·库珀，没有回应置评请求。库珀被列为董诉讼中的被告，他已离开《环球新闻》，并继续公开撰写有关中国干涉加拿大的文章。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大政府已对外国干涉多项调查的担忧做出了回应，其中包括预计将于 12 月发布最终报告的公开调查以及 5 月份提出的外国代理人登记立法。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大前总督戴维·约翰斯顿 (David Johnston) 领导的此前政府调查发现了指控关于董在两名被拘留的加拿大人方面的行为是虚假的。它还驳斥了有关加拿大总理贾斯汀·特鲁多政府故意没有对有关北京试图干预加拿大 2019 年和 2021 年选举的情报简报采取行动的说法，该党赢得了选举。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认了所有干涉指控，称它没有兴趣干涉加拿大的内政。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine may fire US-provided missiles deeper into Russia when under attack, Pentagon says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267623/ukraine-may-fire-us-provided-missiles-deeper-russia-when-under-attack-pentagon-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/0d4e041a-8657-4ad8-933d-8331394f334e_f299f921.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陆军战术导弹系统 (ATACMS) 从秘密地点发射2022 年 6 月韩美联合实弹演习期间在韩国东海岸。照片：韩国参谋长联席会议（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军队被允许使用远程导弹五角大楼表示，如果俄罗斯采取自卫行动，美国提供的导弹不仅可以打击哈尔科夫附近前线的俄罗斯境内目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登最初放松了对乌克兰的限制可以使用美国提供的弹药为其提供另一种选择，以保卫东部城市哈尔科夫免受俄罗斯导弹的无情攻击。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年入侵开始以来，美国一直奉行不允许的政策乌克兰将使用其提供的武器打击俄罗斯境内的目标，因为担心战争进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯一直从其境内向乌克兰目标开火，将其领土视为“安全区”。五角大楼新闻秘书帕特·莱德少将。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们看到这些部队从边境另一边进行此类行动时，我们已经解释说乌克兰可以而且确实有权开火自卫， ” 莱德周四告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/bdc5a48b -aa75-4b2c-a876-c3cb71f06aaa_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱国者导弹移动发射器展示在俄克拉荷马州劳顿附近的锡尔堡陆军哨所外2023 年 3 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼表示，额外的权限并不是一项新政策。&lt;/p>;&lt;p>;“这与地理无关。这是常识，”发言人陆军少校查理·迪茨说。 “如果俄罗斯正在或即将从其领土攻击乌克兰，那么只有让乌克兰反击从边境另一边袭击它的部队才有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;“此外，他们可以使用美国提供的防空系统将俄罗斯飞机从空中拦截，即使这些俄罗斯飞机在俄罗斯领空，如果它们即将向乌克兰领空开火，”迪茨在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;白宫周四还宣布，在华盛顿忙于应对俄罗斯对乌克兰能源基础设施的攻击增加之际，将通过改变计划向其他盟国的发货方式，紧急向乌克兰运送防空拦截导弹。&lt;/p>;&lt;p >;美国已经向乌克兰提供了源源不断的拦截弹，用于其防空系统，包括爱国者导弹连和国家先进地对空导弹系统（NASAMS）。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全发言人约翰·柯比告诉记者，由于俄罗斯军方在今年冬天之前加速了对城市和基础设施中心的导弹和无人机袭击，因此迫切需要更多的援助。预计紧急运送的货物将包括数百枚爱国者导弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hindujas, UK’s richest family, get jail for exploiting Indian staff at Swiss villa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267622/hindujas-uks-richest-family-get-jail-exploiting-indian-staff-swiss-mansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/824bf1d8-bfa5-4f0d-be88-1108aa93b5ef_aa1717fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ajay Hinduja（左）和他的妻子 Namrata 抵达6 月 10 日，他们的律师罗伯特·阿萨尔 (Robert Assael) 在日内瓦法院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士一家法院周五对英国最富有家族的四名成员判处监禁，称他们“自私”因在日内瓦豪宅剥削印度员工而被判无罪。&lt;/p>;&lt;p>;印度教徒被判无罪释放人口贩运罪，但因其他罪名被定罪，这一判决对这个家族来说令人震惊，该家族的财富估计为 370 亿英镑（470 亿美元）日内瓦主审法官裁定，普拉卡什·辛杜贾 (Prakash Hinduja) 和他的妻子卡迈勒·辛杜贾 (Kamal Hinduja) 各被判四年零六个月，而他们的儿子阿贾伊 (Ajay) 和妻子纳姆拉塔 (Namrata) 则被判四年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们被判犯有“高利贷”罪，因为他们利用弱势的移民员工来支付微薄的工资。&lt;/p>;&lt;p>;“员工的缺乏经验被利用了。他们几乎没有受过教育，或者根本没有受过教育，也不了解自己的权利，”主持会议的 Sabina Mascotto 在她的判断中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/2f23db8b-f160-4656-930e-a282d2b298aa_931c2ac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Namrata一月份，Hinduja（左）和 Ajay Hinduja（右二）与他们的律师 Yael Hayat（中）和 Robert Assael（右）一起抵达日内瓦法院。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“被告的动机是自私的，”她说，并补充说印度教徒的动机是“对利益的渴望”。&lt;/p>;&lt;p >;瑞士裔印度家庭成员的律师（未出庭）表示，他们将对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;法院宣判他们无罪，因为他们面临更严重的人口贩运指控，理由是：这些工人自愿前往瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，这家人被指控从祖国印度带来仆人，并在他们到达瑞士后没收他们的护照。&lt;/p>;&lt;p>;检察官 Yves Bertossa 指控印度教徒“在狗身上花的钱比在家庭佣人身上花的钱还多”。&lt;/p>;&lt;p>;印度教徒每月向家政人员支付 220 至 400 法郎（250-450 美元）的工资，高达 90%法庭获悉，该费用低于现行费率。&lt;/p>;&lt;p>;“四名 Hinduja 被告知道他们的员工处于弱势地位，也了解瑞士的法律，”Mascoto 说。&lt;/p>;&lt;p>;这家人否认这些指控，声称检察官想要“在印度教徒中做事”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/22/ecc90a0c-e03b-44e2-bf7f-8916ac2096fa_d7ce749f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律师 Nicolas Jeandin（左）和 Robert Assael，代表印度教徒的人在周五休息期间离开法院。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该家人已与对他们提出指控的三名员工达成了保密的庭外和解。尽管如此，由于指控的严重性，检方决定继续追查此案。&lt;/p>;&lt;p>;判决后，贝尔托萨要求立即对 Ajay 和 Namrata Hinduja 下达拘留令，声称存在潜逃风险。&lt;/p>; &lt;p>;辩方否认了这一风险，理由是 Kamal Hinduja 正在摩纳哥住院，其他三名家庭成员都在她的床边。父母双方年龄分别为 78 岁和 75 岁，自审判开始以来一直因健康原因缺席。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这四人是否会被引渡出公国服刑。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这四人是否会被引渡出公国服刑。 >;&lt;p>;辩方辩称，三名雇员获得了充足的福利，没有被隔离，可以自由离开别墅。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是在处理受虐待的奴隶，”尼古拉斯·让丁告诉法庭。事实上，员工们“感谢 Hinduja 为他们提供了更好的生活”，他的律师同事罗伯特·阿萨尔 (Robert Assael) 辩称。&lt;/p>;&lt;p>;代表 Ajay Hinduja 的律师 Yael Hayat 猛烈抨击了“过度”的起诉书，认为审判结果是合理的。这应该是一个“正义，而不是社会正义”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Namrata Hinduja 的律师 Romain Jordan 也请求无罪释放，声称检察官的目的是为这个家庭树立榜样。他辩称，检方没有提及除了现金工资之外还向员工支付的额外款项。&lt;/p>;&lt;p>;“没有员工被骗走工资，”阿萨尔补充道。一些员工甚至要求加薪，他们也得到了加薪。&lt;/p>;&lt;p>;Hinduja 集团涉足石油和天然气、银行和医疗保健领域，业务遍及 38 个国家，拥有约 20 万名员工。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court upholds gun control law intended to protect domestic violence victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267618/us-supreme-court-upholds-gun-control-law-intended-protect-domestic-violence-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/564a7dec-330b-47a8-b629-58c166dbb1f4_9cff6496.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在最高法院站岗。周五，法官们以 8 比 1 的裁决结果支持 1994 年颁布的一项禁止枪支禁令，禁止受限制令的人远离配偶或伴侣。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院周五维持了旨在保护家庭暴力受害者的联邦枪支管制法。&lt;/p>;&lt;p>;这是自他们以来的第一个第二修正案案件。 2022 年，随着枪支权利的扩大，法官以 8 比 1 的比例裁定支持 1994 年禁止持枪的禁令，禁止受限制令的人远离配偶或伴侣。法官们推翻了新奥尔良联邦上诉法院推翻该法律的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年裁决的作者克拉伦斯·托马斯法官提出了异议。&lt;/p>;&lt;p>;上周，法院推翻了特朗普时代对撞火枪托的禁令，这是美国现代历史上最致命的大规模枪击事件中使用的速射枪支配件。法院裁定司法部实施该禁令超出了其权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/21/d1ac5533-280e-4bcf-9e24-79aee5e10a68_e74e2050.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名孤独的抗议者举着标语呼吁最高法院法官克拉伦斯·托马斯辞职。托马斯是周五裁决中唯一的反对者，该裁决支持 1994 年禁止持有枪支的禁令，禁止受限制令的人远离配偶或伴侣。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的案件直接源自最高法院 2022 年 6 月的 Bruen 判决。德克萨斯州一名男子扎基·拉希米 (Zackey Rahimi) 被指控在争吵中殴打女友在停车场，后来威胁要开枪打死她。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月的辩论中，一些法官表示担心，对拉希米的裁决也可能危及背景调查系统，拜登政府称该系统已截获超过 75,000 支枪支过去 25 年中基于家庭暴力保护令的销售。&lt;/p>;&lt;p>;此案还受到密切关注，因为它有可能影响其他枪支所有权法受到质疑的案件，包括在高级枪支持有法中。亨特·拜登的简介起诉。总统乔·拜登的儿子因吸毒成瘾而在表格上撒谎购买枪支而被定罪。他的律师已表示他们将上诉。&lt;/p>;&lt;p>;废除家庭暴力枪支法的决定可能也表明法院对其他法律的怀疑。法官们可能很快就会对其中一个或多个其他案件进行权衡。&lt;/p>;&lt;p>;许多枪支法案件都源于布鲁恩案的判决。高等法院的这项裁决不仅扩大了美国人根据宪法享有的持枪权利，而且还改变了法院评估枪支限制的方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉希米的案件在检察官提出后提交至最高法院。美国巡回法官科里·威尔逊 (Cory Wilson) 指出，拉希米在两个月内参与了德克萨斯州阿灵顿及其周边地区的五起枪击事件。威尔逊写道，当警方确认拉希米是枪击事件的嫌疑人并携带搜查令出现在他家中时，他承认家里有枪支，并受到禁止持有枪支的家庭暴力限制令的约束。&lt;/p>;&lt;威尔逊写道，尽管拉希米算不上“模范公民”，但有争议的法律无法通过历史来证明其合理性。这是克拉伦斯·托马斯法官在布鲁恩法院的意见中提出的测试。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院最初在平衡测试下维持了原判，其中包括限制是否增强公共安全。但在布鲁恩之后，专家组改变了方向。自 Bruen 案判决以来，至少有一个地区法院维持了该法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/21/15628287-2ee4-4b65-ad9b-e6f586bd994f_64f10534.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费城警察在帕克赛德的犯罪现场，三人是在四月份的开斋节庆祝活动中拍摄的。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;家庭暴力受害者的倡导者和枪支管制组织呼吁法院维护法律。&lt;/p>;&lt;p>;枪支是最常见的武器根据联邦疾病控制和预防中心的数据，近年来，这种技术被用于谋杀配偶、亲密伴侣、儿童或亲戚。 2020 年，有超过一半（57%）的杀戮使用了枪支，这一年冠状病毒大流行期间家庭暴力总体增加。&lt;/p>;&lt;p>;平均每月有 70 名妇女被枪杀据枪支管制组织“Everytown for Gun Safety”称，枪支权利组织支持拉希米，认为上诉法院在审视美国历史并发现没有足够严格的限制时是正确的来证明枪支禁令的合理性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health authorities investigating leprosy case involving 30-year-old woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267619/hong-kong-health-authorities-investigating-leprosy-case-involving-30-year-old-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/7a0aa971-961c-4a0c-bed2-1c38e830ec08_90e1b1ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导致麻风病的细菌的插图。麻风病是一种由细菌引起的“值得注意的”慢性传染病，可通过鼻腔飞沫或密切皮肤接触传播。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生当局正在调查一例涉及​​一名 30 岁女性的麻风病病例，同时强调本地传播风险仍然很低。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心周五表示，该名“过往健康状况良好”的患者自5月初以来，手臂上出现皮疹。&lt;/p>;&lt;p>;“中心初步调查显示，该名患者在疫情期间曾在菲律宾逗留。” 4月下旬抵达香港之前的潜伏期。” “她在香港的家庭接触者目前没有出现病征，正在接受医学观察。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/21/7074a956-903b-4e4a-993b-81ff766925bb_38491a8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子在将军澳情况稳定哦医院。相片：黄永生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她于5月23日到将军澳医院求诊，麻风病检测呈阳性后，情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中心发言人强调，麻风病在香港传播的风险较低，不易在人与人之间传播。&lt;/p>;&lt;p>;麻风病是一种由细菌引起的“值得注意的”慢性传染病，可通过以下途径传播：鼻滴或密切的皮肤接触。&lt;/p>;&lt;p>;该疾病影响皮肤、神经、上呼吸道和眼睛。症状可能会在一年内出现，甚至需要长达 20 年才能显现。&lt;/p>;&lt;p>;麻风病可以用抗生素治愈，但如果不及时治疗，可能会导致感觉丧失和残疾。&lt;/p>;&lt;p>;“发言人说：“疾病不会轻易通过与麻风病患者的偶然接触（例如握手或拥抱、分享膳食或坐在一起）在人与人之间传播。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该疾病不会传播&lt;/p>;&lt;p>;2014年至2023年间，本地病例数量每年在1至9例之间，其中每年超过80例。该中心表示，该疫苗是进口的。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，麻风疫苗在香港出生时接种，覆盖率接近100％，可以有效预防该疾病，并导致病例下降。 20 世纪 70 年代。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Lukfook Jewellery says hack may have affected 1,800 customers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267616/hong-kongs-lukfook-jewellery-says-hack-may-have-affected-1800-customers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/609f1127-50f0-4171-9466-0e0e8eec9520_9134310e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的六福珠宝店。警方此前曾表示，他们正在调查此案。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家领先的珠宝连锁店表示，在“包含部分详细信息”的记录出现在暗网上出售后，该公司正在联系约 1,800 名本地顾客&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;六福珠宝旗下的六福控股周五在一份证券交易所文件中证实了这一泄密事件，一个多月前，这些文件以“香港金六福数据库”的名义在网上以 25,000 美元的价格出售。 Tether币，价值约195,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;邮报检查发现，BreachForum上的一名用户为六福珠宝提供500万“VIP用户”和“数千万普通用户”的信息。相同数量的 Tether 币。该用户声称可根据要求提供“样本”。&lt;/p>;&lt;p>;“经调查，已确认发生了未经授权访问该组织数据库的尝试，”该公司表示。 “然而，据观察，该集团的数据库中仅提取了约 1,800 条包含部分详细信息的香港客户记录。调查无法验证从公司数据库中提取的这些记录的完整性或有效性。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，正在向可能受影响的客户发出警告，告知他们的个人信息可能会被泄露。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司于 5 月 10 日首次表示，它在一个地下论坛上发现了一个帖子，邀请其客户数据在 5 月 7 日左右竞标。此后，该公司已聘请一家网络安全咨询公司来调查此次泄露事件。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/2ca30c76-fb0a-40cd-8c66-e22e7fdd9ff9_5ae574ef。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六福珠宝在香港及澳门拥有66家店铺，在中国大陆则拥有超过3,200家分店。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的声明没有解释漏洞是如何发生的，声称“在所有关键时刻，受影响的服务器都受到网络防火墙的保护，并且针对基于网络和基于主机的威胁的端点检测和响应解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，它已断开受影响服务器的网络连接，并执行全面的恶意软件扫描。它还进行了定期监控并采取了额外的安全措施，以防止此类袭击再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;警方此前表示正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;六福珠宝有 66 家商店根据该集团2023-24财年中期报告，该集团在香港和澳门以及中国大陆拥有超过3,200家门店。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peru’s longest bridge goes nowhere but threatens way of life for indigenous groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267617/perus-longest-bridge-goes-nowhere-threatens-way-life-indigenous-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/6dd9913f-5bb4-401c-8099-c2992844cebf_d953349f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;属于联邦的公路桥（背景）秘鲁伊基托斯 Punchana 区的高速公路项目横跨纳奈河，一名居民沿着木板路行走。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是秘鲁有史以来建造的最长的桥梁，一座巨大的水泥和铁结构的桥梁，横跨纳奈河，连接着秘鲁亚马逊未受破坏的地区。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，它还没有任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;这座桥是联邦高速公路项目的一部分，旨在连接秘鲁东北部的伊基托斯和哥伦比亚边境的埃尔埃斯特雷乔区，总长约 188 公里（117英里）。&lt;/p>;&lt;p>;它面临着土著部落日益强烈的反对，他们担心该建设将导致土地掠夺、森林砍伐和毒品贩运，而这些问题一直困扰着世界上最大的雨林中的类似项目。&lt;/p>;&lt;p >;“高速公路会杀了我们，”居住在秘鲁亚马逊地区迈朱纳土著群体的成员珠穆朗玛峰·奥乔亚 (Everest Ochoa) 说道。 “为了我们的孩子，为了他们保护土地，我们必须停止这个项目。”&lt;/p>;&lt;p>;随着政府对该地区进行研究，建设工作处于停滞状态，但交通运输部已已经建成了该国最大的桥梁，横跨亚马逊河支流纳奈河，全长 2.3 公里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/21/4929be15-edb9-4388-a576-92d52f8e2ca0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;a 下的供应商这座桥是横跨秘鲁纳奈河的联邦高速公路项目的一部分。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;原住民领袖表示，没有与高速公路沿线社区进行协商。&lt;/p>;&lt;p>;“政府没有向我们询问任何有关高速公路穿过我们的领土，我们希望我们的权利得到尊重”，社区领袖阿图尔·弗朗西斯·克鲁斯·奥乔亚 (Artur Francis Cruz Ochoa) 说。&lt;/p>;&lt;p>;他的社区新阿雷纳尔 (Nuevo Arenal) 就在大桥旁边，已经遭受了损失，他说。 “毒品已经开始渗透到我们的社区，年轻人已经开始吸食毒品。随着高速公路的建设，情况会变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;在苏库萨里村，也在未来的道路附近，人们也表达了同样的担忧。这是一个茅草屋社区，180 名居民过着传统的生活方式，捕鱼、狩猎和种植水果供应当地市场，主要是亚马逊美食 aguaje。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将失去土地、动物、鱼类，水会被污染，森林也会被污染。如果森林消失了，我们就没有水了。没有水，我们就没有生命。”塞巴斯蒂安·里奥斯·奥乔亚说。 “有了高速公路，我们现在所拥有的丰富性将结束。”&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部在给美联社的书面信息中表示，该项目的目标是连接沿线人们，促进当地经济，加强贸易和发展有助于边境地区的安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部表示，该桥的建设被视为公共服务基础设施项目，因此不需要事先与相关部门协商根据秘鲁的立法，伊基托斯-埃尔埃斯特雷乔是秘鲁亚马逊地区最大、最昂贵的高速公路建设，根据秘鲁环境法学会（非政府组织）最近的一份报告。利润。报告称，原住民土地上已经出现了土地掠夺和森林砍伐的情况。&lt;/p>;&lt;p>;高速公路将穿过两个保护区：Maijuna Kichwa 和 Ampiyacu Apayacu，这两个保护区覆盖了约 8,000 平方公里的原始森林。 &lt;/p>;&lt;p>;58 岁的佐伊拉·奥乔亚·加雷 (Zoila Ochoa Garay) 在谈到她所在的新阿雷纳尔 (Nuevo Arenal) 社区时哭得很伤心，这里是高速公路第一段的起点。&lt;/p>;&lt;p>;“自从这个高速公路项目开始以来，她一直在哭泣。”从一开始，人们就开始入侵我们社区的土地，”她说。 “这里没有正义。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Towngas to increase tariff by 4.8% from August followed by 2-year price freeze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267611/hong-kongs-towngas-increase-tariff-48-august-followed-2-year-price-freeze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/699fff61-493e-4f09-9801-7099ea8cc917_581efce9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港华煤气大埔发电厂。该公司估计，约 70% 的住宅客户每月额外支付的费用不超过 10 港元。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;港华燃气表示将把电费上调4.8%，并承诺未来两年不会进一步调整，因此8月份香港消费者可能需要支付更多的燃气费。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司还宣布，在冻结 26 年之后，将每月维护费提高 5.3%，即 50 仙至 10 港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据新的收费标准，煤气公司预计每月维护费将上涨 70 港元。百分之一的住宅客户每月将支付不超过 10 港元（1.3 美元）的额外燃气费。&lt;/p>;&lt;p>;约一半的商业和工业客户每月将支付不超过 330 港元的额外燃气费该公司补充说，消费量。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的新闻声明中，香港中华煤气公司将提高关税的必要性归因于运营费用上升，以及较小程度上的劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“过去两年，运营费用不断上升，而天然气行业熟练技术人员的短缺也导致劳动力成本上升，”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们补充说，未来几年还需要大量资本投资，以维持安全可靠的服务，并向新开发地区供应天然气。&lt;/p>;&lt;p>;“预计总资本2024年及其后五年的投资额将达98亿港元。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司又表示，约43,000个基层家庭，包括长者、残疾人士、低收入人士以及单亲家庭，根据该公司的优惠计划，将免受 8 月份一轮关税上涨的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻声明中，该公司表示，他们的计划是将其基本关税从每兆焦耳 (MJ) 提高 1.3 港分2024年8月1日起。这4.8%的涨幅相当于2023年平均有效燃气费率（包括基本费率和燃料成本变动费）上涨4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，港华燃气已宣布，该公司表示，“基本电费和每月维护费在未来两年不会再调整。”&lt;/p>;&lt;p>;煤气自1997年起已上调基本电费八次，每月维护费一次。 &lt;/p>;&lt;p>;基本电费上次调高是在2022年8月，每兆焦耳增加1.15分，增幅为4.4%；而每月保养费上次调高是在1998年，调高0.5港元，相当于每焦耳增加5.6%。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会环境事务委员会将于下周一的会议上听取有关新关税的简介。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/12f5a2d4-5b2c-4aa7-8457-c21224a56350_6db53e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;煤气自1997年起已上调基本电费八次及每月维修费一次。相片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工联会立法会议员郭伟强立法会环境事务委员会委员表示，考虑到近年成本不断上升，加价幅度可以说是温和。&lt;/p>;&lt;p>;“上一次加价是两年前。由于通货膨胀和成本上升，公司可能需要调整关税，这是可以接受的，”郭说。 “话虽如此，这势必会增加香港家庭的负担。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，香港饮食联业联会会长黄家和表示，大中型——中小型餐厅可能是受关税上涨影响最严重的地方。&lt;/p>;&lt;p>;他估计他们每月要多付约5,000港元的汽油费。&lt;/p>;&lt;p>;“随着经营成本增加，几乎不可避免的是，餐馆经营者必须相应地调整价格，而食客可能不得不掏更多钱。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;煤气在香港拥有超过 200 万客户，主要是住宅客户。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据1997年的协议，虽然公司的电费调整无需批准，但中华煤气必须提前三个月就此类事宜咨询政府，并向立法会环境事务委员会和能源咨询委员会通报情况。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s PM Fumio Kishida says new inflation-relief steps to be drawn up around autumn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267612/japans-pm-fumio-kishida-says-new-inflation-relief-steps-be-drawn-around-autumn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/61229399-8c93-436e-b4d7-28689b15906c_3ddf727e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京涩谷区的行人。日本的通胀速度比美国等其他国家要慢得多，美国央行大幅提高了利率。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周五表示，政府将在今年秋季制定新的通胀纾困措施，向努力应对经济成本的低收入家庭提供现金补贴。 &lt;/p>;&lt;p>;这笔援助将在政府补贴的基础上进行，岸田还誓言保留政府补贴，以削减家庭公用事业费用。尽管岸田强调通过加薪来重新分配财富，但物价上涨给消费者带来了沉重压力。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，岸田一直在努力争取公众对其内阁的支持，而选民对他处理政治问题的方式越来越感到不满。基金丑闻和受通胀打击的经济。&lt;/p>;&lt;p>;这位兼任执政党自民党党魁的首相迄今为止驳斥了有关他将很快解散众议院进行提前选举的猜测。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/9e777944-8150-4835-ab83-f972d4c26e7f_fc188cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄在东京举行新闻发布会。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据岸田公布的计划，政府将在 8 月至 10 月期间恢复对抑制家庭电费和燃气费的支持，届时与夏季相关的能源需求趋于稳定。增加。&lt;/p>;&lt;p>;政府向石油批发商提供的旨在限制汽油零售价格上涨的补贴将持续到今年年底。&lt;/p>;&lt;p>;岸田强调需要政府支持才能实现这一目标”岸田在新闻发布会上表示，“由于通货膨胀仍然居高不下，我们将需要考虑向那些可能被排除在外的人提供援助”，以标志着 150 天定期计划的有效结束。国会会议。&lt;/p>;&lt;p>;“提供汽油、电力和天然气补贴不利于我们走向脱碳，而且不能永远持续下去。但我们只是这次保留它们，因为价格上涨直接打击了地区经济和低收入家庭。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/21/583fd7ca-893a-4976-a4df-219e224ed349_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京筑地鱼市场热门旅游区街上的游客。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本的通胀速度比美国等其他国家慢得多，美国央行大幅提高了利率。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家日本物价上涨的一部分归因于进口能源和原材料成本上涨，而日元疲软又加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;消费者通胀已达到或高于日本央行 2% 的目标。根据周五发布的政府数据，5 月份同比增长 2.5%，不包括波动较大的新鲜食品。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的新闻发布会上，岸田表示，新的能源相关措施将旨在降低月度消费价格平均上涨0.5个百分点或更多。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>