<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Jemaah Islamiah’s disbandment in Indonesia rings hollow for Bali bombing families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272067/jemaah-islamiahs-disbandment-indonesia-rings-hollow-bali-bombing-families?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/a93e4b3f-3df6-41c2-9049-bc182c40c8cd_9e2bb4ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名澳大利亚警察站在纱丽俱乐部废墟附近， 2002 年印度尼西亚巴厘岛库塔发生炸弹袭击，该建筑被夷为平地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;激进组织伊斯兰祈祷团突然宣布解散，遭到家人和民众的怀疑。 2002 年印度尼西亚有史以来最严重的恐怖袭击巴厘岛爆炸事件中失去亲人的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，16 名伊斯兰祈祷团高级成员宣布解散印度尼西亚茂物市爆炸案背后的组织。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;被广泛认为是伊斯兰祈祷团领导人的阿布·鲁斯迪安 (Abu Rusdyan) 表示，该组织已宣誓效忠印度尼西亚。据该公告称，密西根学院还将修改其附属学校的强硬伊斯兰课程，使其与国家教学大纲保持一致，这些学校在该国大约有 100 所附属学校。&lt;/p>;&lt;p>;致墨尔本的 Jan Laczynski，他落败JI 的五位朋友在其中一起爆炸案中丧生，JI 的声明并不能带来多少安慰。&lt;/p>;&lt;p>;“可悲的是，JI 所造成的损害永远无法真正消除那些遭受恐怖袭击的家人和朋友的痛苦……在航空业工作的 Laczynski 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;2002 年 10 月 12 日晚，Laczynski 离开巴厘岛返回澳大利亚。抵达墨尔本后不久，他发现在库塔旅游区纱丽俱乐部工作的印尼朋友 Wayan Tamba、Rudy Armansyah、Ketut Sumarawat、Made Mertana 和 Kadek Sukerna 在一枚一吨重的炸弹袭击中丧生。在俱乐部外引爆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/5a5459a4-527e -4838-a7fb-b50797c9cce6_f6ecf8f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2002 年巴厘岛爆炸案受害者之一、印度尼西亚国民 Wayan Tamba（前），曾在 Sari 工作库塔区的俱乐部。照片：Jan Laczynski&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二枚炸弹在附近的 Paddy&#39;s Pub 引爆，一枚较小的装置在雷农广场美国领事馆外爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;包括两名炸弹袭击者在内的总共 204 人在袭击中丧生，另有 209 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度伊斯兰学院的一份报告，JI 解散的决定可能是为了保护其附属学校免于关闭。冲突政策分析研究所7月4日发布。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们继续像以前那样，不仅会有越来越多的成员被捕，而且很可能他们的学校和其他资产都会被没收，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，可能的结果是密西根学院附属学校的蓬勃发展以及签署 6 月 30 日声明的人越来越多地参与公共生活。其他成员的情况还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚家庭主妇 Chusnul Khotimah 是库塔爆炸中受伤的人之一，她告诉《亚洲周刊》，她“非常感激”听说 JI 解散了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/2fc263fb -80cf-4eaf-9a77-92a303af98d1_d33678be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chusnul Khotimah 在 2002 年巴厘岛致命爆炸事件中全身 70% 被烧伤。照片：Chusnul Khotimah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爆炸发生时，Khotimah 33 岁，与丈夫住在 Paddy&#39;s Pub 后面的一所房子里。袭击发生前，她正在纱丽俱乐部附近的路边摊买食物。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有听到爆炸声，因为我一定是立即被打昏了，”她说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“当我醒来时，我躺在地上，皮肤正在剥落……我看到外国人尖叫着从俱乐部跑出，大喊‘救救我，救救我’。”&lt;/p>;&lt;p>;Khotimah她被送往当地一家医院，然后飞往珀斯，在那里她接受了 37 处皮肤移植手术，全身 70% 被烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;“当 JI 说他们已经解散时，我半信半疑，而且一半不相信他们。我担心他们的孩子和年轻一代，他们看到父母受到惩罚并想要复仇。”&lt;/p>;&lt;p>;Khotimah 表示，她希望印尼政府继续监视前伊斯兰祈祷团成员，以确保他们不再参与激进活动&lt;/p>;&lt;p>;除了巴厘岛袭击事件外，JI 还参与了 2000 年平安夜印度尼西亚八个城市的教堂爆炸案、2003 年雅加达万豪酒店爆炸案以及 2009 年雅加达针对同一酒店和丽兹酒店的爆炸案。 - 卡尔顿酒店。该团体于 2008 年在印度尼西亚被正式禁止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 26/47e10867-c72f-4fe5-ad99-d4baa260e8c5_077ad37e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ali Ghufron 别名 Mukhlas（左），Imam Samudera（中）别名 Abdul Aziz和阿姆罗齐（右）因参与 2002 年巴厘岛爆炸案而于 2008 年被处决。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被指控策划巴厘岛袭击事件的三名伊斯兰祈祷团成员——伊玛目萨穆德拉 (Imam Samudra)、阿里·古夫隆 (Ali Ghufron) 和阿姆罗齐·努哈西姆 (Amrozi Nurhasyim) - 于 2008 年被处决。&lt;/p>;&lt;p>;古夫隆 (Ghufron) Amrozi 的兄弟 Ali Imron 与一名自杀式炸弹袭击者一起驾驶面包车到 Sari 俱乐部前面，然后骑摩托车逃离现场，他因参与袭击而被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，伊斯兰祈祷团的大多数高级人物要么被监禁，要么在警察突袭中被杀，要么在印度尼西亚被处决。&lt;/p>;&lt;p>;前伊斯兰祈祷团成员、后来成为去激进化活动人士的阿里夫·布迪·塞蒂亚万 (Arif Budi Setyawan) 告诉《亚洲周刊》： ” JI的说法是否属实还需要更多的时间来评估。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，JI在组织上已经解散了，但仍然需要长期的指导和控制。他们[解散]的承诺仍然需要得到证明，”Setyawan 说，并补充说，前 JI 成员必须受到严格审查，以确保他们不再激进。&lt;/p>;&lt;p>;“JI 成员需要政府持续指导，以加强他们的承诺并保证 JI 的解散不仅仅是该组织的阴谋。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/26/98d12feb-6868-4a6c-9643-c9bc033fdc4a_a59f8ebb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2002 年巴厘岛爆炸案受害者之一克林特·汤普森 (Clint Thompson)，29 岁，是来自悉尼的业余橄榄球联盟球队库吉海豚队 (Coogee Dolphins) 的主席。照片：Sandra Thompson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Setyawan 补充道，印度尼西亚的最后一次伊斯兰祈祷团袭击发生在 2009 年，这表明该组织早已放弃了暴力愿望。&lt;/p>;&lt;p>;但澳大利亚人桑德拉·汤普森 (Sandra Thompson) 的 29 岁儿子克林特 (Clint) 在巴厘岛袭击事件中丧生，这位退休人员表示，她不相信 JI 的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有些穆斯林永远不会伤害他人，但激进的穆斯林仍然在那里给年轻人洗脑。如果他们[解散]，世界将变得更加安全。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong economy pressed on with growth in second quarter, finance chief Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272184/hong-kong-economy-pressed-growth-second-quarter-finance-chief-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/ca6eb5b1-41b3-4883-8554-fd472a35747b_c160e841.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府将公布第二季度的预先估计周二的 GDP 数据。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长周日表示，香港经济第二季度继续保持增长，并指出香港将通过升级和转型寻求进一步扩张。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长陈茂波表示，预计下半年降息将鼓励投资并提振资产市场的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的数据还显示，商品出口和总体投资，”他在每周博客中说道。 “国家经济保持稳定、持续进步，为香港经济提供了最重要的支撑。”&lt;/p>;&lt;p>;“不少企业正在积极谋划赴港上市。国家一系列惠港政策陆续推出，预计将对不同经济领域发挥支撑作用。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充，今年香港商品出口额录得两位数连续三个月同比增长，二季度总体增长12.5%。&lt;/p>;&lt;p>;一季度，全市国内生产总值(GDP)同比增长2.7%去年同期，处于政府预测的下限。全年 GDP 预计将比去年增长 2.5% 至 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;但政府发言人早些时候表示，随着香港人北上，香港面临消费疲软的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;政府定于周二公布第二季度 GDP 数据的提前预估。&lt;/p>;&lt;p>;陈还指出，他的这次访问上周，中国金融监管总局领导率主要金融和监管官员前往首都，会见了包括北京香港事务负责人夏宝龙和国家金融监管局局长李云泽在内的不同部委领导人。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/28/1141b8fe-a4b6-4963-bdc2-268b5d5aa95e_fe4b0279 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示，香港必须拥抱和理解经济变革。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏表示，香港正面临内外部环境的深刻转变，并呼吁香港领导层认识和应对这些变化，“实现更好的发展” &lt;/p>;&lt;p>;国务院港澳办主任还要求各界积极主动、集中力量，全力打造金融中心“金字招牌”。 &lt;/p>;&lt;p>;陈在周日的博客中表示，香港必须拥抱和理解变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要把握国家未来政策发展的方向，了解其思维，以便”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要利用好香港作为国际金融、航运和贸易中心的地位，帮助引导资金项目，通过目标导向的政策和有效的市场，加快培育新生产力，吸引世界各地的高科技人才和领军人才。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wind and solar to surpass 40% of China’s power capacity by year-end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3272181/wind-and-solar-surpass-40-chinas-power-capacity-year-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/82ee2527-c27e-4771-ac1b-c3070131d8c1_00f07415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在宁夏腾格里沙漠新能源基地安装太阳能电池板中卫，位于中国宁夏北部地区。中国正在提高风能和太阳能发电能力。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计到今年年底，风能和太阳能发电量将占中国发电总装机容量的40%以上，首次超过燃煤发电量据中国电力行业协会称，今年上半年中国预计将新增约300吉瓦的太阳能和风电装机容量，略高于293吉瓦的并网容量中国电力企业联合会（CEC）在一份报告中称，这将使中国到年底累计并网风电和太阳能发电容量达到1,350GW，占根据CEC的数据，3,300GW总装机容量中超过40%来自所有能源。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能和风电装机的持续增长势头也可能带动非化石燃料能源的总体装机容量报告称，到 2024 年底，包括核电和水电在内的能源装机容量将达到 1,900GW，占整体能源结构的 57.5%，而 2023 年这一比例为 53.9%。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的能源供应国作为温室气体排放国和电力消费者，该国正在努力到 2060 年将非化石燃料占其总能源结构的 80%，届时该国的目标是实现碳中和。&lt;/p>;&lt;p>;该国的总装机容量为 1,180GW根据CEC的数据，截至今年上半年末，风电和太阳能装机容量占总装机容量3,070GW的38.4%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，燃煤装机容量下降至1,170GW，到 6 月底，将占总发电量的 38.1%。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的煤炭消费国、生产国和进口国，中国最脏的化石燃料在能源结构中的比例将降至 37 以下据CEC称，到年底，煤炭消费量将下降百分之九十。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平在2021年表示，国家将在2025年之前“严格控制煤炭消费”，并“逐步减少煤炭消费”从2026年开始，尽管可再生能源产能有所增长，但CEC警告称，清洁能源产能利用率低下仍将是今年剩余时间内的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“一些报告指出，部分地区消纳可再生能源的压力将加大，利用率预计将大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;与可再生能源供应的快速增长相比，我国电网基础设施仍需进一步升级改造其传输和存储的灵活性，以应对风电和太阳能供电的间歇性。&lt;/p>;&lt;p>;前六个月，太阳能和风电容量的利用小时数不到煤炭的一半根据中电联的数据，2023年中国电力供应中，煤炭发电量将占近三分之二。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists’ quantum computing pipeline could change the way drugs are designed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271863/chinese-scientists-quantum-computing-pipeline-could-change-way-drugs-are-designed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/aea413c8-d548-4b79-92dc-f2665112ad63_9e1db124.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员一直致力于利用量子计算来改进制药工业的药物设计。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国研究人员开发了一种用于药物发现的量子计算管道，可以将该技术从概念转化为现实世界的药物设计。&lt;/p>;&lt;p>;混合使用通过模拟和计算，该管道可以适应药物设计中的不同挑战，例如药物与靶标的相互作用和结合，以及打破药物内的键所需的能量。&lt;/p>;&lt;p>;详细信息来自腾讯量子实验室、中国药科大学和研究公司 AceMapAI Biotechnology 的研究人员上周在同行评审的 Nature Portfolio 期刊《Scientific Reports》上发表了一篇论文，介绍了该管道。&lt;/p>;&lt;p>;能够解决复杂问题的量子计算在药物设计中非常有用，因为它可以模拟分子之间的相互作用并预测药物的成功和安全性。&lt;/p>;&lt;p>;“与传统方法相比，量子计算具有卓越的计算能力，有潜力研究小组写道：“计算化学中现有的经典方法并不精确，而且它们的成本随着计算规模的增长而增加。” &lt;p>;量子计算——利用量子力学执行经典计算机无法完成的计算任务——可以用来克服当前药物发现的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，在当前的情况下，药物发现中的量子计算主要仅限于概念验证，很少与现实世界的药物设计相结合，”该团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;为了回答这个问题，该团队开发了一种混合量子计算管道，旨在现实世界的药物发现，他们能够使用两个解决药物设计中实际问题的案例研究来验证这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的结果证明了量子计算管道集成到现实世界药物设计工作流程中的潜力，”研究人员说。&lt;/p>;&lt;p>;该团队试图在药物发现中执行两项关键任务：确定前药（一种在体内从非活性变为活性的药物）中裂解或破坏化学键所需的能量。 – 以及共价键的模拟，共价键是原子共享电子的化学键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前药是现代药物研究的重要组成部分，因为它们“仅在药物的某些位置激活”研究人员表示，这可以降低副作用的风险，并带来更安全、更有效的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;激活这些药物的一种策略是破坏碳-碳键。据该团队称，计算这些键断裂的能量势垒是“至关重要的”，因为它决定了它是否可以在体内自发发生。&lt;/p>;&lt;p>;确定他们的量子计算管道是否可以使用为了研究这一点，研究人员研究了抗癌前药 β-拉帕酮。&lt;/p>;&lt;p>;他们将计算结果与 2022 年的一篇论文进行了比较，该论文使用经典计算方法来确定能量势垒以及实验室实验。&lt;/p>; &lt;p>;使用量子计算机进行的分析与之前的研究一致，两项分析都确定药物可以在生物有机体内发生自发反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的结果证明了量子计算的有效性......以及我们的管道具有多功能性和即插即用的优势，”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的第二个案例研究中，该团队试图确定另一种抗癌药物 sotorasib 的活性，该药物被称为 KRAS（Kirsten大鼠肉瘤）抑制剂，可抑制特定的 KRAS 基因突变 G12C。&lt;/p>;&lt;p>;寻找针对该癌基因突变的药物一直是一个挑战，因为它需要与靶标形成共价键才能抑制它.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;量子力学和分子力学模拟（设计后药物验证中的重要模拟）用于检查药物靶点相互作用。该团队使用了混合计算方法，这意味着他们从量子模拟器开始，然后转向量子计算机。&lt;/p>;&lt;p>;在对 sotorasib 和目标突变进行混合量子计算验证后，该团队观察到强共价键研究人员表示，“这种理解对于合理设计未来针对类似突变的抑制剂至关重要”，并补充说，这将支持该药物的未来发展。使用量子计算进行药物发现的速度和准确性。&lt;/p>;&lt;p>;“在这项研究中，我们建立了一个模型管道，使量子计算机能够解决现实世界的药物发现问题，”他们说。&lt;/p>;&lt; p>;“我们管道的通用性凸显了它作为基础工具的潜力，为研究人员提供了随时可用的计算资源。”&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，即使没有量子计算背景的药物设计专家也会&lt;/p>;&lt;p>;“通过实现这一先进管道的民主化，我们为科学界内扩大合作奠定了基础，从而加速将量子计算能力转化为有形的治疗成果，”研究人员&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，需要做更多的工作来提高药物发现的量子计算方法的准确性。挑战之一是量子计算机当前的局限性，例如较长的计算时间和错误。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police probe money lending scheme offering ‘cash vouchers’ to domestic helpers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272162/hong-kong-police-probe-money-lending-scheme-offering-cash-vouchers-domestic-helpers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/2246308e-c25b-4a66-8321-205b597b89f1_83a9eff7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个非政府组织和立法者表示他们几乎每个月都会记录报告早在三月起，帮工们就受到非法放债人通过短信和社交媒体的骚扰或威胁。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港居民莎拉·杰克逊*一觉醒来，收到了收债人发来的一系列威胁信息，收债人索要约 3,000 港元（410 美元），以偿还据称她的助手欠下的一笔贷款。已从手机商店取出。&lt;/p>;&lt;p>;自称拥有杰克逊个人信息的发件人在一条消息中表示：“我们不会停止联系您的号码……如果没有付款，我们将进行实地考察[ ”&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊（已向警方报告了这一骚扰事件）和她的女佣是家庭佣工被诱骗获取高息贷款，然后受到威胁的案件的受害者之一。 &lt;/p>;&lt;p>;一家非政府组织和一位立法者表示，自三月份以来，他们几乎每个月都会收到来自非法放债人通过短信和社交媒体骚扰或威胁的帮助者的报告.&lt;/p>;&lt;p>;受害者告诉非政府组织，向警方报案并不能阻止骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;“警方以佣人之间的经济纠纷为由拒绝了雇主，并且负责处理雇主询问的全球家居服务可持续发展联盟主席克里斯蒂·林孝尧（Christie Lam Hau-yiu）表示，“甚至懒得听取他们的陈述。”&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊说，她的帮手是最后一个九月以约港币2,000元购买一部手机后，向一家在全市拥有10多家分行的手机连锁店提供港币7,500元的贷款作为“现金券”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充，帮手解释说，她为了照顾家里的家人，她的生活“勉强糊口”，当她同意贷款时，她不知道利率是如何运作的。&lt;/p>;&lt;p>;据说这张“优惠券”附有12个月的期限分期付款计划，但杰克逊的帮手收到要求在六个月内还款的要求。&lt;/p>;&lt;p>;她未能这样做，引发了杰克逊在四月份收到的骚扰电话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/a4ca986d-b5fe-48aa-a998-53306610794b_abea1d3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家庭佣工成为“现金券”贷款计划的目标，目前警方和立法者正在调查。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早报记者走访该连锁店位于中环的一间店，店员告诉顾客，顾客购买“现金券”即可即时获得&lt;/p>;&lt;p>;该员工表示，购买4,000港元礼券的顾客须以六个月分期付款方式偿还6,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;单利率为100% &lt;/p>;&lt;p>;记者还被告知，该优惠券只会卖给菲律宾佣工，或者能证明自己原籍国是菲律宾的人。&lt;/p>;&lt;p>;该店是没有在公司注册处的现有放债人持牌人名单上注册。&lt;/p>;&lt;p>;店主没有回应《华盛顿邮报》的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但周四，一名商店经理否认该店该公司是一家放债人，并坚称“现金券”只是一种可以购买的“产品”。&lt;/p>;&lt;p>;《放债人条例》中放债人的定义是指其业务的人 – 无论是否该个人有其他商业利益 - 是发放贷款或以任何方式宣传自己参与放贷的人。&lt;/p>;&lt;p>;任何以超过 48% 的实际利率放贷的人&lt;/p>;&lt;p>;拥有商业领域法律工作经验的ONC Lawyers律师事务所合伙人卫伟表示，判断手机零售商是否为贷款人取决于它是否定期从交易中赚钱。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，“任何人的任何预付款、折扣、支付的款项或根据请求支付的款项”都将属于贷款的定义。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果是这样的话，无论谁作为企业参与发放贷款，都需要获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，联盟已经派出了自 6 月份举行新闻发布会揭露一家独立在线放债人的活动以来，平均每天有五到八个新询问。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该联盟处理过的大多数受害者都报告了在线资金贷款机构在社交媒体上宣传“为外国工人提供紧急资金”。&lt;/p>;&lt;p>;林说：“我们收到了太多的投诉。”&lt;/p>;&lt;p>;受害者收到了来自该国号码的威胁信息HELP for Domestic Workers 的案件管理和研究主管 Rachel Li 表示，一些受害者害怕报警，因为因为他们担心，如果雇主发现这些贷款，他们就会被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;“许多工人只想停止骚扰，因此他们宁愿付款并停止骚扰，也不愿采取行动并提出投诉，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他们平均每月处理五到八起新案件。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员梁熙德，一直在处理有关网络货币的投诉。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，自 4 月份以来，至少有十几起案件正在接受警方调查。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他还向负责监管放贷活动的金融服务和财政部提出了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Early birds head to Hong Kong rail stations to avoid delays amid upgrade works at 4 stops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272175/early-birds-head-hong-kong-rail-stations-avoid-delays-amid-upgrade-works-4-stops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 10:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/193c860c-0536-46ef-9621-34be4f2aaf8e_e74187fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该工程是港铁公司铁路资产维修计划的一部分，其中将在截至2027年的五年内斥资650亿港元升级设施并利用科技提高标准。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些香港通勤者很早就开始出行为避免潜在的延误，港铁公司在 28 小时内竞相完成四个火车站前所未有的设备升级。升级工程意味着太子、旺角、油田的服务将暂停。观塘线的马地站和何文田站。&lt;/p>;&lt;p>;在荃湾线和观塘线之间唯一的交汇处太子站，港铁工作人员在出口处举着写有通勤者信息的标志。 。工地的墙壁和门上也张贴了告示。&lt;/p>;&lt;p>;周日早上的通勤者中有家庭佣工吉赛尔·卡迪斯(Giselle Cadiz)，她说她很早就离开家，从金钟乘火车到旺角，并替她与朋友见面。 &lt;/p>;&lt;p>;卡迪斯说，由于特殊的服务安排，她决定提前几个小时出发。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常在下午见面，但今天很特别，因为[安排] ]，“ 她说。 “工作人员处理得很好。但与我同行的一些人，例如长者，有点困惑。”&lt;/p>;&lt;p>;从彩虹前往旺角花市的退休人士林宇正表示，他感到不知所措。大量乘客让乘客感到困惑，港铁工作人员大声向乘客发出建议感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员随时提供帮助。但人太多，而且有些人不断喊叫，这可能会让一些人感到困惑。”这位 68 岁的老人说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位退休人员，冯姓女士，当时正从美孚前往前往黄埔儿子家，她说她发现安排“有点混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 77 岁的老人说，她在周围闲逛了一段时间，试图弄清楚如何到达目的地&lt;/p>;&lt;p>;“我在火车站台上与不同的工作人员讨论在哪里换车，”她说。 “像我这样的老人经常需要帮助。得到了所需的帮助，我感到很欣慰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/28/acc83c57-95fe-4380-befe-2b5e743fa3d2_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁工作人员有28小时窗口完成史无前例的升级照片: 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;数小时前，周日凌晨末班车结束后，工人们开始在油麻地站隧道内搭建金属脚手架.&lt;/p>;&lt;p>;该站点的升级涉及更换 50 个大型金属吊架，这些吊架支撑着沿着隧道天花板延伸的电源线，并且已经使用了 40 多年。&lt;/p>;&lt;p>;28-暂停一小时服务是该公司铁路资产维护计划的一部分，该计划将在截至 2027 年的五年内斥资 650 亿港元（83 亿美元）升级设施并利用技术提高标准。&lt;/p>; &lt;p>;太子站、旺角站和油麻地站继续开放，供荃湾线的列车运行，而屯马线的列车将服务何文田站。&lt;/p>;&lt;p>;观塘线将继续运行来往调景岭至太子，以及何文田至黄埔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;铁路营办商已调派 1,000 名员工协助乘客，并安排免费巴士服务九巴8号线来往何文田至油麻地。&lt;/p>;&lt;p>;乘客于黄埔及油麻地指定车站乘搭巴士30X线，还可享免费乘车服务。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，将向公众通报工作进展以及列车服务是否可以在周一恢复。&lt;/p>;&lt;p>;Edith Lin的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says US must dominate cryptocurrency sector, cites China competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272174/trump-says-us-must-dominate-cryptocurrency-sector-cites-china-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/7fd7cb02-cf94-4945-8970-d818567fc145_58de9824.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普抵达演讲7 月 27 日在明尼苏达州圣克劳德举行的集会。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在比特币会议上表示，美国必须主导该行业，否则中国就会主导该行业，这是他的最新举措上周六，特朗普在纳什维尔举行的比特币 2024 年大会上发表讲话，将自己定位为支持加密货币的候选人。 11 月 5 日的总统选举中，他表示他将使美国成为世界加密货币领导者，并接受比可能的民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯更友好的监管。&lt;/p>;&lt;p>;共和党已承诺放松对加密货币的监管，而特朗普也已承诺猛烈抨击民主党试图监管该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不接受加密货币和比特币技术，中国会的，其他国家也会的。他们将占据主导地位，我们不能让中国占据主导地位。他们已经取得了太多进展。”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经打击了加密货币，并且对跨境资本流动实施了严格控制。但那里的人们仍然可以在加密货币交易所交易比特币等代币，中国投资者也可以开设海外银行账户购买加密资产。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他将建立一个加密货币总统咨询委员会，并创建一个加密货币总统顾问委员会。美国政府目前持有的使用加密货币的国家比特币“库存”，大部分在执法行动中被查获。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/28/d7a96a90-c1c5-4807-b5c6-7d85fe539745_d7572383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;几个加密货币硬币一面中国国旗。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“永远不要出售你的比特币，”特朗普说。 “如果我当选，我的政府（美利坚合众国）的政策将是将美国政府目前持有或获得的所有比特币 100% 保留到未来，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普补充说，他希望看到美国公司扩大比特币开采，尽管他在 2021 年称加密货币为“骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普讲话后，比特币价格最初有所回落，但随后反弹，最后报价上涨 0.94%，至 68,182 美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还重申，他将为罗斯·乌布利希 (Ross Ulbricht) 减刑，后者因创建和运营丝绸之路网站而正在服无期徒刑，该网站允许用户秘密买卖毒品和其他非法产品。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，乌布利希的服刑时间“已经足够了”，人群中鼓掌并高呼“释放罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;周边国家包括美国在内的世界各国都担心，私人经营、高度波动的数字货币可能会破坏政府对金融和货币体系的控制，增加系统性风险，助长金融犯罪并伤害投资者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;数字资产支持者表示，加密货币用户正在成为本次选举周期中日益增长的政治力量，尽管尚不清楚有多少用户会在投票箱中优先考虑加密货币而不是其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;一些加密货币倡导者支持特朗普，美国建立国家比特币储备的任何举措都可能被他们视为加密货币合法化的重大举措。&lt;/p>;&lt;p>;全球比特币应用程序 Strike 的首席执行官杰克·马勒斯 (Jack Mallers) 表示，特朗普的提议创建比特币战略储备是一次“令人难以置信的信任投票”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加密货币高管对美国总统乔·拜登领导下的证券交易委员会的执法行动感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;该机构声称包括 Coinbase 和 Binance 在内的多家加密货币公司在其平台上促进了本应注册为证券的数字资产交易，但这些公司否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;由近 30 名民主党议员和国会议员组成的团体候选人周六致函民主党全国委员会和哈里斯，敦促他们对数字资产采取“前瞻性”方法。&lt;/p>;&lt;p>;“从选举的角度来看，加密货币和区块链技术具有巨大的影响力确保选票上下的胜利，”他们写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s population facing ‘largest absolute population loss’, UN says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272021/chinas-population-facing-largest-absolute-population-loss-un-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/515ed560-3db7-4cd6-baa2-ba60297d16f1_eeb37092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，中国人口连续第二年下降总人口减少208万，降至14.097亿。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国的数据，中国可能会经历有史以来最大规模的人口下降，有 50% 的可能性会在到本世纪末。&lt;/p>;&lt;p>;中国人口持续下降的原因是育龄妇女数量减少、结婚时间推迟以及不生育现象日益普遍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据本月早些时候发布的联合国《2024年世界人口展望》结果摘要，到2100年，中国人口可能会恢复到与1950年代末相当的规模，因为中国将面临7.86亿人口的流失。&lt;/报告称，中国“在 2024 年至 2054 年间可能会经历最大的绝对人口损失（2.04 亿）”，其次是日本和俄罗斯，其潜在损失分别为 2100 万和 1000 万。&lt; /p>;&lt;p>;报告补充说，但更长期的人口预测更加不确定。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的数据，印度于去年 4 月取代中国成为世界上人口最多的国家，尽管由于受新冠疫情影响，印度无法在 2021 年完成计划中的十年一次人口普查，因此无法获得官方统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国人口连续第二年下降，降至总人口减少208万，人口减少14.097亿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，中国出生人口仅为902万，为1949年有记录以来的最低水平。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管人口统计学家预计，随着冠状病毒大流行的影响缓解，未来几年新生儿数量将出现短暂反弹，一系列鼓励生育的政策正在实施，而且今年是中国生肖中的吉祥龙年，但长期前景预计出生率将继续下降。&lt;/p>;&lt;p>;全球生育率为每名妇女生育 2.25 名活产婴儿，而要保持稳定的人口规模需要 2.1 名活产婴儿的更替水平。&lt;/p>; &lt;p>;联合国称，中国以及近五分之一的国家和地区正在经历所谓的“超低”生育率，每名妇女一生中的活产数不到 1.4 次。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国人口与发展研究中心的预测，2022年中国总和生育率将下降至1.09，而根据上海市政府的数据，中国最富裕的城市之一上海的总和生育率将在2023年下降至0.6 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人口统计学家表示，到2023年，中国的总和生育率可能会降至1以下，尽管中国尚未提供去年的官方总和生育率。&lt;/p>;&lt;p>;联合国报告估计，香港和韩国的生育水平在 2024 年最低，平均每名妇女生育低于 0.75 胎。&lt;/p>;&lt;p>;世界人口很可能在本世纪内达到峰值，更早联合国补充说，到 2080 年代中期，人口数量将超过预期，约为 82 亿。&lt;/p>;&lt;p>;“2100 年世界人口规模预计将减少 6%，即约 7 亿联合国报告称，人口数量比十年前的预期要少。&lt;/p>;&lt;p>;“预计全球人口规模较早出现峰值是由于多种因素造成的，其中包括低于预期的生育水平近年来在世界上一些最大的国家，特别是中国。”&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库在 2 月份表示，中国人口已达到顶峰，预计到 2019 年中国人口将减少 2000 万至 13.9 亿。 2035 年，长期经济前景进一步蒙上阴影，并对延迟退休和加速自动化率产生影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Large-scale departures from Beijing city centre leave gaping hole in office towers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272057/large-scale-departures-beijing-city-centre-leave-gaping-hole-office-towers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/3c3f5634-d349-4163-b226-f244aab57a8e_1fc5d8d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京市中心的天际线景观，办公楼林立快速流失的租户。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京写字楼市场因大型国有企业和科技巨头撤离市中心而受到影响，导致租金下降高达30%据市场观察人士称，这一下滑趋势可能会持续下去，因为旨在减少北京“非核心”功能的大型写字楼租户的搬迁释放了大量的商业地产， &lt;/p>;&lt;p>;本月发布的一份报告显示，北京写字楼整体空置率达到中国一线城市最高水平，2024 年第二季度达到近 18%由中国房地产信息集团公司（CRIC）提供。租金环比下降 3.7%，至每平方米每天 9.23 元（1.27 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“中央商务区的写字楼租金较上年同期下降了 20% 至 30%，因为北京房地产经纪人马晓宇表示：“经济不景气，外资企业纷纷撤离，企业普遍难以维持生计。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中化控股、中国华能等大型国有企业将总部迁至位于首都西南约100公里的雄安新区，中央商务区写字楼业主的空置面积激增。&lt;/p>;&lt;马云表示：“房东现在提供大幅租金折扣和慷慨的免租期，以留住租户并填补不断增加的空置空间。” “由于开发商不希望自己的挂牌价格显得太低，因此他们免除了几个月的租金，以有效降低租户的成本。”&lt;/p>;&lt;p>;领先的科技公司也已将办公室迁出。城市空置率进一步上升。例如，阿里巴巴集团近期将北京总部迁至距市中心22.5公里的工业区，腾出望京区逾15万平方米的办公空间。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京东北部的望京区和酒仙桥区（多家国内外大型企业集团所在地）的空置率环比上升了 2.2 个百分点，至截至6月的三个月内，空置率高达24.5%，为全市最高。&lt;/p>;&lt;p>;位于中央商务区的62层建筑三星大厦，其空置率已升至近20%，根据市场内部人士提供的数据，租金降至每平方米每天 7.4 元，比该地区平均每天每平方米 9.1 元低 18.7%。&lt;/p>;&lt;p>;中国总部所在的大厦同名韩国企业集团的子公司也提供九个月的免租金租赁。这远远超过了中央商务区同行为吸引租户填补8,600平方米空置空间而给予的三到四个月的期限。&lt;/p>;&lt;p>;“业主之间竞争的主要焦点仍然是定价“在当前环境下，租户对租金水平高度敏感。”高力华北区研究总监陆明表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当空置率持续保持在20%以上的高位时，租金面临挑战触底或稳定，”他说。 “市场对于需求端的复苏仍需要更多的时间和耐心。”&lt;/p>;&lt;p>;北京国有企业搬迁至雄安新区的目的是减少城市的“非核心”功能，这使得北京的国有企业搬迁到雄安新区的成本上升。该地区的概况。智慧城市于2017年在河北省北部建立，旨在容纳大型国有企业，并作为连接首都和周边经济的纽带。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年3月，中化控股和中国华能集团等四家国有企业已建成智慧城市。根据企查查的数据，中国三峡集团公司和中国电子信息集团公司等其他国有企业集团近年来也将总部迁往北京以外的地方。响应国家主导的搬迁推动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 26/384e30d8-6fa9-4b12-b146-69c3142253ad_f61954e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京写字楼整体空置率位居中国一线城市之首，创第二季度增长近18%。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京传统上是政府事务中心和大多数国有企业的总部，但现在这种情况开始发生变化，”严跃进说，易居中国研究院院长。 “因此，不能单纯从经济角度来看待北京的房地产市场。你还必须考虑政策和政治。”&lt;/p>;&lt;p>;2024年上半年，北京写字楼租赁活动较去年同期有所改善，但仍低于预期仲量联行华北区研究主管米阳表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[尽管如此]，预计2024年下半年全市租金将进一步下降，而甲级写字楼空置率将进一步下降。”预计市场将保持稳定。”米表示，他指出今年一批租赁合同即将到期，这可能会给市场带来需求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于中国经济复苏仍不稳定。地面和写字楼市场仍面临挑战，将促使业主提供更优惠的条件以留住租户。&lt;/p>;&lt;p>;“随着租金持续下降，各子市场和资产类型之间的价格差距有望缩小高力国际的卢先生表示。&lt;/p>;&lt;p>;目前市场租金的趋势表明，整个写字楼行业正在从局部的租金战转向更广泛的全市范围的价格战，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 >;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why an IPO recovery would mean so much to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3271612/why-ipo-recovery-would-mean-so-much-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/1a1193a5-1f32-4580-9d96-b3b0da078d2e_896f6717.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继早期复苏迹象后，预计将有更多 IPO 启动今年在香港证券交易所上市。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首次公开募股(IPO)经历了令人失望的几年后，出现了一些复苏的早期迹象。 7 月 8 日这一周有六家公司上市，成为今年 IPO 最繁忙的一周。到目前为止，包括另外一家在内，至少有七家公司（来自人工智能、医疗保健、网约车、炼油和飞机制造等行业）已首次上市。&lt;/p>;&lt;p>;逆风依然存在，但乐观主义者相信，未来将会有一个新的机会。香港一度繁荣的IPO市场的上行空间：香港今年上半年的IPO募资额在全球股票市场中排名第13位，募集金额为20年来最低。&lt;/p>;&lt;p>;每个金融中心都觊觎IPO，但健康的上市潮将对香港产生特别重大的影响。当然，这将增加交易所的交易量，并为新上市公司的创始人和早期投资者创造财富。但IPO市场的复苏将产生更深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;它将通过支持上行风险承担者的回归和该市既定的财富创造动力来推动当地经济。通过允许风险资本和私募股权投资者将资本重新配置到新的投资中，这还将对创新型中国公司获得本地和全球资本产生乘数效应。&lt;/p>;&lt;p>;流动性会带来流动性：更多的上市股票会增加流动性。意味着股东可以使用更多资产来获得融资，例如投资新企业和为昂贵的企业债务再融资。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济以及企业和投资者的信心与股票市场的命运，尤其是首次公开募股。从历史上看，新上市、当地股票和房地产市场的积极表现趋势一直是这座城市财富创造的关键驱动力，这座城市有 48% 的人直接投资股票，53.8% 的人拥有房产。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;这三个驱动因素经常相互加强。恒生指数的价值从 1997 年的低点到 2018 年高点（超过 33,000 点）之间翻了两番。从 1997 年到 2021 年的高点，住宅房地产价格同样上涨了近两倍。而香港在2016年、2018年和2019年也是全球最大的IPO市场。&lt;/p>;&lt;p>;超低利率期间，银行扩大了IPO认购融资，刺激了需求和估值。股票市场投资的收益可以再投资于房地产，从而推高实物资产的价值，从而可以用作进一步投资的抵押品。股票和房地产价格持续上涨。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2021 年香港股市表现下滑，这种动态开始瓦解。随着全球投资者减少对中国和美国联邦债券的投资，本地股票继续下跌。 Reserve于2022年3月开始了激进的加息周期。&lt;/p>;&lt;p>;这些趋势，加上Covid-19限制的影响，也减少了中国企业获得私募股权和风险投资资金的机会。贝恩咨询的数据显示，亚太地区的私募股权投资从 2021 年的 3590 亿美元下降到去年的 1470 亿美元，其中中国的交易价值比例从 2018-22 年的平均 43% 下降到 28%。公司。毕马威 (KPMG) 的数据显示，中国的风险资本投资也遵循类似的模式，去年达到七年来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;香港 IPO 市场的任何持续复苏显然将有助于中国大陆的私人资本投资复苏为这些基金提供更可行的退出投资方式。反过来，这将为中国一些最具创新力的公司释放更多资金，支持可能继续在香港上市的公司的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三种香港 IPO 或一级市场复苏的含义是，它将创造出新的上市股票存量，可用于为其他目的获得融资。&lt;/p>;&lt;p>;毕马威预计将筹集 600 亿港元（76.8 亿美元） ）的IPO资金将于今年年底在香港筹集，为卖家创造新的财富，并带来新一波上市股票。后者可以用作借款的抵押品，借款的用途包括投资新企业或通过股东贷款为债务再融资。&lt;/p>;&lt;p>;在私募股权和风险投资的所谓“融资冬天”期间资本投资、以上市股票为抵押借款可以成为中国创新生态系统特别有价值的资本来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在判断香港 IPO 的回归还为时尚早。他们帮助创造财富。发行复苏才刚刚开始，交易规模较去年有所缩小，部分近期上市的早盘表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;此外，恒生指数今年虽有所上涨，但一直处于趋势之中自 5 月份以来，住宅物业价格在今年早些时候显示出复苏迹象后也再次下跌。中国的经济表现自然将成为香港资本市场前景的决定性因素。&lt;/p>;&lt;p>;但香港一级市场的复苏迹象是一个令人鼓舞的迹象，表明有前途的公司可以再次在这里获得资本。如果上市潮能够持续下去，将为香港提供一个受欢迎的“感觉良好”因素，为财富创造和风险回报创造一些条件，并为中国各地的创新公司提供必要的资本。&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Message to China’: Europe steps up air drills in Japan’s backyard amid regional threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271995/message-china-europe-steps-air-drills-japans-backyard-amid-regional-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/c66ef99c-9e57-439e-9b75-e2012377653f_7131801d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本航空自卫队与德国部队进行训练、法国和西班牙七月。照片：X/@JASDF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，日本与三个欧洲强国的联合军事演习旨在让该国空军与其他军事部门“保持同步”，同时也发出信号欧洲致力于维护“开放和自由的印太地区”。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 19 日至 24 日与德国、西班牙和法国举行的联合演习中，三个欧洲国家的飞机部署到日本进行军事演习。首次强调欧洲在亚太战略战区日益增强的安全存在。德国和西班牙战斗机和运输机在北海道北部的千岁空军基地执行任务，而法国战斗机和加油机则参加了在东京东北部的百里空军基地举行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;合作将继续下去，日本和意大利宣布计划于 8 月 2 日至 10 日举行联合战斗机演习。即将举行的演习将标志着两国空军首次共同训练。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，联合空中演习代表了欧洲愿意“参与其中”，而不仅仅是口口声声。修辞支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/23b4da19-5c03-4c22 -a198-0b05d303f7ba_58cc6a69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本航空自卫队 7 月份与德国、法国和西班牙军队进行演习。照片：X/@JASDF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;航空自卫队，即日本空军，因其角色而成为该国军队“最本土的单位”日本立命馆亚太大学亚太研究教授佐藤阳一郎表示，这些活动主要局限于保卫日本领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“与北约成员国的作战演习不仅具有政治象征意义，而且在促进军事安全方面发挥着重要作用。”佐藤表示，“提高它们之间的互操作性”并提高能力，并指出联合演习将使日本空军“加快步伐”。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军的丹尼尔·菲奥特将演习描述为“象征性的和实质性的”。布鲁塞尔安全、外交和战略中心表示，他们强调了欧洲在印度太平洋地区日益增长的军事参与。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种感觉，欧洲自身在印度太平洋地区的利益一直是相当口头上的，”菲奥特说道。 “与日本等伙伴进行如此密切的演习，旨在加强欧洲的军事伙伴关系、提高互操作性并向中国传递信息。”&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲不能声称希望支持开放和自由的印度--太平洋地区没有军事参与，”他补充道，并进一步引用了之前的联合海军演习。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲列强近年来一直在稳步加强其在该地区的存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/effd6f13-8ec1-466b-afb2-d204400ac867_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国于 2021 年向南海派遣了一艘军舰，这是近 20 年来的首次。图片来源：Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，一艘德国军舰驶过南海，这是近二十年来的首次此类部署。今年，德国向印度-太平洋地区派遣了两艘军舰，而法国则安排飞机在菲律宾空军基地停留，作为其年度飞马任务的一部分。意大利还准备向南海和菲律宾部署一个航母战斗群。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这些举动是对中国在该地区日益“咄咄逼人”的行动的明确回应，这些行动已经让美国的地区局势感到不安。盟友和伙伴。虽然欧洲可能缺乏威慑中国的力量，但菲奥特表示，它正在与日本、韩国和澳大利亚密切合作，建立更广泛的地区安全架构，以反击北京的自信。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅包括据欧盟委员会一位高级官员 6 月份的报道称，欧盟正在寻求与日本和韩国联合开发军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;保持定期合作与主要区域参与者的安全对话也是一个优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲的亚太伙伴已经证明这种安全伙伴关系“不是一条单行道”，菲奥特说。&lt;/事实上，自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国的亚洲盟友对莫斯科实施了经济和金融制裁，同时向乌克兰提供了直接的物质和外交援助。&lt;/p>;&lt;p>;它们不仅进一步威慑了乌克兰俄罗斯的侵略，但也为加强欧洲安全提供了关键支持。&lt;/p>;&lt;p>;“所有合作伙伴都明白，需要采取外交和军事措施来威慑北京，”菲奥特在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p天普大学东京校区政治学教授詹姆斯·布朗表示，联合演习标志着一个重大转变。他表示，日本政府已经意识到，在地区紧张局势不断升级的情况下，仅靠美国提供的安全保障已不再足够。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，东京正在寻求通过更紧密的安全保障来补充与美国的联盟，而这一联盟仍然至关重要。”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;日本和英国去年同意通过联合演习和下一代战斗机项目深化防务合作就证明了这一点。从明年开始，英国还计划与日本和美国一起在印太地区定期举行军事演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/5807348f-d8ac-4348-8196-e393b9f2626d_5758f023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本的文雄去年，岸田在伦敦签署防务协议时与英国前首相苏纳克（右）握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布朗表示，欧洲领导人认识到欧洲大陆的安全与亚洲的安全交织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;台湾问题的冲突“将导致欧洲大陆的安全与亚洲的安全交织在一起”。他说，这对欧洲来说也是灾难性的。 “因此，遏制中国的侵略已成为当务之急。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本与欧洲的军事合作与数十年来与美军的训练相比仍处于初级阶段，但具有战略优势。 &lt;/p>;&lt;p>;“在与美国合作时，由于美军规模庞大，日本始终是次要伙伴，”布朗说。 “日本与欧洲国家的合作是平等的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>