<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Some UK private schools to avoid passing all VAT rise onto pupils amid strong Hong Kong intake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3284003/some-uk-private-schools-avoid-passing-all-vat-rise-pupils-amid-strong-hong-kong-intake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/fa1a6173-5963-4ca9-887c-d27b17cd1792_2839e97a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院等私立学校正在等待，看看是否可以英国将调整增值税政策。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;送孩子到英国私立私立学校就读的香港家长，可能不会面临20%增值税迫在眉睫的学费上涨幅度据教育工作者和顾问称，英国政府预计将在周三宣布最终决定，决定是否从明年 1 月 1 日起对私立学校学费征收 20% 的增值税，经过两个月的咨询后。&lt;/p>;&lt;p>;一所学校的校长告诉《华盛顿邮报》，该机构正在探索其他收入来源，以抵消增加的征税，而其他运营商正在寻求削减支出。 &lt;/p>;&lt;p>;Harrogate Ladies&#39; College 校长 Sylvia Brett 表示，学校不会将全部 20% 的增值税转嫁给学生，包括来自香港的学生，并指出家长们一直在努力工作，以便他们的孩子能够体验到英国有不同的教育选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望香港家长认为他们的重要性因为我们政府决定纳入增值税而变得不那么重要，”她告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这所学校位于北约克郡，约有 600 名学生，其中包括 21 名来自香港、年龄在 11 至 18 岁之间的学生。该机构表示，招收香港学生已近 30 年。&lt;/p>;&lt; p>;在其香港学生中，有17名是寄宿学生，另外四名与父母住在英国。&lt;/p>;&lt;p>;Brett表示，根据现行规定，私立学校可以向政府寻求报销，从而给他们一些费用调整方面有一定的余地。但她补充说，他们会先了解相关安排。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为香港学生提供奖学金。那么学校是否需要向政府提供全额的 20%，或者可能是费用减去奖学金金额？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们不知道的事情太多了，我们正在等待找出答案。”&lt;/p>;&lt;p>;一些私立学校已经公布了他们的费用和其他费用其网站上显示了下一学年的入学时间，但强调他们将遵守现行增值税税率。&lt;/p>;&lt;p>;英国私立私立学校今年招收了 556,551 名学生，其中超过 62,700 名学生来自海外。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家独立学校理事会进行的年度人口普查，截至今年一月，在此类机构就读的香港学生人数为 7,677 人。相比之下，2023 年和 2022 年的数字分别为 8,011 人和 7,383 人。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据包括父母在英国或其他地方的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/8d9bb97e-848d-4657-8a1c-14e36431a630_2ee5d4ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院 (Harrogate Ladies&#39; College) 校长西尔维娅·布雷特 (Sylvia Brett) 表示，学校不会向学生（包括来自香港的学生）征收额外税。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年和2023年，香港是英国私立学校海外学生人数最多的城市。&lt;/p>;&lt;p>;香港紧随其后今年中国大陆的学生人数超过一万名。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论增税的前景时，布雷特表示，一些学校通过推迟修建体育馆或剧院来削减开支。&lt;/p>;&lt; p>;“从长远来看，不会有很多学校能够吸收或吸纳所有 20% 的资金，因为它必须来自某个地方，而且很少有学校拥有像慈善大锅这样的大额捐赠他们是投资收入，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们学校来说，我们正在寻找许多不同的机会。我们有一个漂亮的网站，在假期出租给合作伙伴，这可以提供额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在考虑[启动]不同的学习项目……也许有语言学校的潜力。我们可以做很多事情来提供额外收入，这样我们就不必将所有收入都转嫁出去，但我们只是还不知道。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，有些学校可能会对增值税政策发起法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府此前估计，由于调整后的税收，有 40,000 名学生可能退出私立学校。&lt;/p>;&lt;p>;但 Brett 表示，她的部门观察到家长正在采取一种观望态度。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能不会那么快或那么早注册。通常我们在这个时期（十月份）会收到很多申请。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Samuel Chan Sze-ming，Britannia StudyLink 的创始人，这是一家主要致力于帮助学生入学的香港公司英国私立学校的负责人表示，如果涨价生效，他预计学费将上涨10%。&lt;/p>;&lt;p>;该顾问表示，香港家长未来择校时可能会更加挑剔，会评估&lt;/p>;&lt;p>;“他们会关心学校有什么设施，比如网球场、游泳池、表演礼堂，因为他们要花更多钱”，他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/472193fb-7f16-4785- 88b1-a5ce44bab155_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院招收香港学生已近 30 年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;素里私立学校Caterham School的校长Ceri Jones在接受Chan网上采访时表示，学费调整幅度将在10到10之间。 15％。&lt;/p>;&lt;p>;“英国学校正在做的是降低我们的成本基础，这样当家长在学费之外缴纳该税时，该税对家长的净影响可能介于10％和15％，”他说。 “我们将把 12% 的增值税转嫁给家长。”&lt;/p>;&lt;p>;但 Chan 表示，最负盛名的学校预计会立即将 20% 的增值税转嫁给家长。&lt;/p>;&lt;p>; 8 月份，一些英国新闻媒体报道称，顶级私立男子精英学校伊顿公学将把学费提高 20%，从 52,749 英镑（68,400 美元）提高到约 63,000 英镑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israeli army kills top Hamas commander in West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284026/israeli-army-kills-top-hamas-commander-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 08:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/f928177a-a610-413c-9bc4-a1d4a2826bf2_aa5bd34f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击以色列后，一名消防员正在扑灭一辆汽车的火焰图勒凯尔姆位于约旦河西岸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周六表示，其部队在约旦河西岸杀死了一名哈马斯高级指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;在与辛贝特国内情报机构的联合声明中和以色列警方，军方报告称，袭击目标是约旦河西岸西北部图勒凯尔姆的伊斯兰·贾米尔·奥德 (Islam Jamil Odeh)。&lt;/p>;&lt;p>;位于拉马拉的巴勒斯坦卫生部也证实了这名 29 岁男子的死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;哈马斯和以色列当局都确认奥德是图勒凯尔姆伊斯兰组织军事派别卡萨姆旅的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;据称，奥德向以色列人开枪。周六早上，一支以色列军队在这座与以色列接壤的城市包围了他。据报道，以色列军队随后还击，杀死了奥德。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队还在 10 月初打死了奥德的前任。&lt;/p>;&lt;p>;自哈马斯发动袭击以来，约旦河西岸的紧张局势加剧。去年10月7日，加沙地带针对以色列。&lt;/p>;&lt;p>;周六，数百人在以色列示威，要求达成协议，释放巴勒斯坦激进组织哈马斯在加沙地带扣押的人质。&lt;/p>;&lt; p>;特拉维夫的示威者猛烈抨击总理本杰明·内塔尼亚胡推迟结束与哈马斯冲突的间接谈判，并归还一年多前在 10 月 7 日袭击中被俘的剩余人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/012c00e2-1c4f-4067-bfff-232cf9e590f0_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者举着标语，抗议以色列政府并要求停火协议并立即释放人质。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列代表将在多哈与卡塔尔和美国的调解员会面，这是几周后举行的首次谈判。&lt;/p >;&lt;p>;自上一轮谈判失败后，以色列加大了对伊朗支持的黎巴嫩真主党民兵的攻击力度，并杀死了哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;据信仍有约 100 名人质被扣押。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，当地媒体周六晚间称，以色列对加沙北部的空袭造成至少 30 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >; 据报道，这次袭击针对的是沿海地带北部拜特拉希亚 (Beit Lahia) 住宅区的五栋房屋，担心那里有数量不详的人被困在瓦砾下。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，战斗已阻止了民事活动保护和紧急服务人员无法到达现场。&lt;/p>;&lt;p>;该信息无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;三周以来，以色列军方加强了在加沙北部的行动，目标是哈马斯武装分子。 &lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦消息来源报道称，数百名平民也死亡，数万人逃离该地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel hit Iran’s facilities for mixing missile fuel, satellite images suggest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284025/israel-hit-irans-facilities-mixing-missile-fuel-satellite-images-suggest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 07:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/d320edfe-6c88-4eb1-ab82-78fc2b9c67cb_8a067d4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空军飞机从未知地点出发攻击伊朗周六。图片来源：美联社以色列陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商业卫星图像显示，根据两名美国人的单独评估，以色列在周六的袭击中袭击了建筑物，伊朗用于混合弹道导弹的固体燃料。这些判断是由前联合国武器检查员、科学与国际安全研究所研究小组负责人戴维·奥尔布赖特 (David Albright) 和华盛顿智库 CNA 的副研究分析师德克尔·埃弗莱斯 (Decker Eveleth) 做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;他们分别表示，以色列袭击了德黑兰附近的一座大型军事基地帕尔钦。据伊夫莱斯称，以色列还袭击了霍吉尔，这是德黑兰附近一个庞大的导弹生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;伊夫莱斯表示，以色列的袭击可能“严重阻碍了伊朗大规模生产导弹的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，周六早些时候，三波以色列飞机袭击了德黑兰附近和伊朗西部的导弹工厂和其他地点，以报复德黑兰 10 月 1 日向以色列发射了 200 多枚导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;伊朗军方表示，以色列战机使用“超轻型弹头”袭击了伊拉姆省、胡齐斯坦省和德黑兰周边地区的边境雷达系统。&lt;/p>;&lt;p>;Eveleth 表示，商业卫星公司 Planet Labs 提供的图像，显示以色列的一次袭击摧毁了霍吉尔的两座建筑物，其中混合了弹道导弹的固体燃料。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社查看的图片，这些建筑物被高高的泥土护堤包围。此类结构与导弹生产相关，旨在阻止一座建筑物内的爆炸引爆附近结构中的可燃材料。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔钦的行星实验室图像显示，以色列摧毁了三座弹道导弹固体燃料混合建筑物和一座他说，仓库。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔布赖特说，他查看了帕尔钦的低分辨率商业卫星图像，图像似乎显示以色列的一次袭击损坏了三座建筑物，其中两座建筑物中混合了弹道导弹的固体燃料。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他没有透露从哪家商业公司获得这些图像。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些建筑物距离曾经参与联合国行动的设施约 320 米（350 码）。核监管机构、国际原子能机构和美国情报机构称，这是伊朗于 2003 年关闭的一项全面核武器开发计划。伊朗否认有这样的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列称他们的目标是存放固体燃料的建筑物搅拌机，”伊夫莱斯说。 “这些工业搅拌机制造困难，而且受出口管制。伊朗多年来花费巨资进口了许多产品，并且可能很难更换它们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，由于行动有限，以色列可能会受到重大打击。打击伊朗大规模生产导弹的能力，并使伊朗未来的任何导弹袭击更难以突破以色列的导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;“袭击似乎非常准确，”他说。&lt;/p>;&lt;据美国官员称，伊朗拥有中东最大的导弹库，并向俄罗斯提供导弹用于打击乌克兰、也门胡塞叛乱分子和黎巴嫩民兵真主党。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰和莫斯科否认俄罗斯已接收了伊朗导弹。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，蒙特雷米德尔伯里国际研究学院的伊夫莱斯和杰弗里·刘易斯审查了行星实验室的图像，显​​示德黑兰附近的霍吉尔和莫达雷斯军事基地发生了重大扩张，两人评估是为了提高导弹产量。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech firms scramble to recruit top AI talent amid short supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283876/chinese-tech-firms-scramble-recruit-top-ai-talent-amid-short-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/af46e8e1-cc43-4b2b-bff2-f8c40453dbf2_965b2c74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们聚集在世界人工智能博览会智普AI展位前今年7月在上海举行的情报大会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，由于国内顶尖人工智能人才短缺，中国科技公司正在争相聘请更多人工智能（AI）人才，尤其是那些拥有成功记录的人才&lt;/p>;&lt;p>;国内顶尖人工智能初创企业之一的Moonshot AI聘请了微软亚洲研究院机器学习组前首席研究经理谭旭。这家总部位于北京的公司称谭为“业界顶尖的音频技术和机器学习专家”。&lt;/p>;&lt;p>;“[谭]将与团队合作，为Kimi用户研发更先进、更实用的智能助手。”该公司在周五的一份声明中表示，指的是其 Kimi AI 聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国公司也在加大类似的努力，以招募顶级行业专家来帮助打造竞争对手的服务。据当地媒体报道，TikTok 母公司字节跳动正在实施一项积极的招聘计划，瞄准人工智能初创企业的人才，例如由前谷歌中国区总裁李开复联合创立的 01.AI 和总部位于北京的 Seq-AI。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/7e0ef70a-a51d-4bef-a877-4bb5c202f8d9_136f057e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示 Moonshot AI 的 Kimi 聊天机器人的屏幕截图。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，字节跳动最新高调聘请的是阿里巴巴集团控股公司的人工智能科学家周畅。周先生是阿里巴巴统一钱文大语言模型（LLM）的主要研究人员之一。字节跳动拒绝置评。 《南华早报》的所有者阿里巴巴没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国顶尖的人工智能人才一直在创办自己的企业，或加入学术界。今年5月，快手知识图谱和法学硕士项目的技术负责人付锐吉宣布将离开中国第二短视频应用程序，“为AI初创项目做准备”，而参与研发的杨红霞则宣布离开中国第二短视频应用程序。字节跳动法学硕士，已在香港理工大学任职。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能专家的挖角凸显了中国此类人才的短缺。职业社交网站麦麦去年底发布的一项研究显示，中国每新增 5 个人工智能岗位，市场上就只有两名合格的工人。&lt;/p>;&lt;p>;麦肯锡去年发布的一份报告估计，到到 2030 年，随着企业努力挖掘人工智能技术带来的潜在价值，中国对人工智能产品开发专业人员的需求将增加六倍，从 100 万人增加到 600 万人。&lt;/p>;&lt;p>;本地和海外大学该咨询公司表示，预计到 2030 年，现有的顶级人才只能提供约 200 万名人工智能专业人才，缺口达 400 万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Japan PM Ishiba’s call for snap election backfire on him and ruling LDP?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283969/will-japan-pm-ishibas-call-snap-election-backfire-him-and-ruling-ldp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/474533fa-1fe2-4fbb-b1d6-1896e9c629ce_9cae1eea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相、自民党领袖石破茂，周六在东京举行的大选竞选活动中发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在日本各地投票站开放前几个小时，初步迹象表明首相石破茂在领导执政的自民党后决定立即提前举行选举调查结果显示，自民党非但没有从日本新领导人取代不受欢迎的前任领导人时常见的支持率上升中受益，反而在周日的选举之前失去了动力。 &lt;/p>;&lt;p>;中间派《每日新闻》周四发布的一项民意调查预测，自民党甚至很难赢得 200 个席位，远低于在 465 个席位的众议院中获得简单多数所需的 233 个席位众议院，该党的表现比 10 月 16 日发布的上次民意调查还要糟糕。报告显示，该党可能只赢得 171 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党日本立宪民主党正在走向失败。根据每日民意调查，民主党将从目前的 98 个席位“大幅”增加，而人民民主党将在目前的 7 个席位的基础上增加席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/e49a2eb8-3b5a-4c56-8c57-f9288c16bdd8_233a2622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;10 月 12 日，日本首相石破茂（右）和立宪民主党领袖野田佳彦在东京日本国家新闻俱乐部举行辩论。照片：路透社的泳池&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治分析家重村俊光将自民党支持率下降的原因归咎于自民党领导层在15年几乎不间断的权力之后，与公众的距离越来越远，并且不受强大反对派的制约。&lt;/p>;&lt;p >;“自民党未能理解公众的愤怒程度，”他告诉《亚洲周刊》。 “人们对过去一年左右发生的丑闻以及党未能对此采取任何有意义的行动感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“他们根本感受不到普通民众中积聚的情绪。 &lt;/p>;&lt;p>;考虑到自民党目前在众议院拥有 247 个席位，而公明党拥有 32 个席位，每日民意调查显示的这一结果将给石破浩带来沉重打击，并有可能让国家陷入困境。政治混乱。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂已经在与党内的右翼派系作斗争，并在 9 月 27 日的党魁选举中以微弱优势击败了鹰派高市早苗。分析人士表示，保守派很可能会将任何选举失败的责任完全归咎于石破，并试图将他赶下台，成为他们首选的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自民党几乎肯定会继续留任。茂村说，无论是哪种情况，广泛的随着石破茂应对公众的不满和挥之不去的丑闻，混乱似乎不可避免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的前任岸田文雄在发现自民党受益于自民党后，他的公众支持率出现下滑。统一教会的支持，该宗教团体甚至提供政策建议。自民党已与该组织保持距离，但随着调查的拖延，丑闻尚未得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;数十名自民党政客伪造强制性财务报告以隐瞒行贿资金的消息也震惊了整个国家。供其个人使用，总计约 6 亿日元（395 万美元）。四名内阁成员被迫辞职，多名党内官员和会计师被捕，但迄今为止尚未有任何解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂在党的领导层竞选中受益于公众支持，因为他不隶属于任何党派。自民党内部的任何派系，并且没有受到任何个人丑闻的污染。他发誓要惩罚那些卷入行贿资金丑闻的人，要么不支持相关候选人，要么扣留他们的竞选资金，这也给选民留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管石破坚称那些涉及行贿丑闻的人据日本共产党旗下的一家报纸报道，由于丑闻得不到经济帮助，该党一直在悄悄地向他们提供资金。自民党后来证实该报道属实。&lt;/p>;&lt;p>;石破坚称这 2000 万日元款项已转至议员办公室而非候选人本人，试图平息不可避免的愤怒。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/41b0a2cf-c45b-4fde-95f3-3639b24578de_b26efa41.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走在一块展示着日本东京即将举行大选的候选人竞选海报的牌前。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周周一，左倾朝日党单独发布了对各党派前景的评估，暗示自民党可能会失去约50个席位，而公明党的总数可能会降至 30 以下。&lt;/p>;&lt;p>;保守派产经新闻周五发表社论，呼吁选举“关于修改日本宪法”，以明确国家武装部队的法律地位和用途&lt;/p>;&lt;p>;茂村表示，选举最有可能的结果是自民党和公明党失去多数席位，但记得 2009 年 9 月至 2012 年 12 月期间日本民主党政府的选民还没有完全准备好再次将权力交给从那个令人失望的政治时期中脱颖而出的政党。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计我们将出现悬浮议会，自民党仍然是最大的单一政党，但需要合作伙伴来组建政府，”他说。 “这可能会再次包括公明党，但如果这仍然不足以确保获得多数席位，那么他们将被迫寻求其他小党。”&lt;/p>;&lt;p>;其中一些可能不是传统的自民党盟友，可能会茂村说，在代表性方面进行艰难的讨价还价，这将使日本在没有新政府的情况下在一段时间内失去方向。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michelle Obama admits fear that Donald Trump could retake White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284024/michelle-obama-admits-fear-donald-trump-could-retake-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 07:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/ba5acf75-43c4-4a09-b278-e7e177ae52ee_31c8a647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前第一夫人米歇尔·奥巴马在民主党总统竞选集会上发表讲话2024 年 10 月 26 日星期六，副总统提名人卡玛拉·哈里斯在密歇根州卡拉马祖 Wings 活动中心。（美联社照片/Jacquelyn Martin）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;米歇尔·奥巴马周六播出了她的“ “真正的恐惧”是唐纳德·特朗普可能会重新入主白宫，因为这位受欢迎的前第一夫人在势均力敌的美国大选中向选民发出了热情的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;她说民主党候选人卡马拉·哈里斯将成为“美国杰出的总统” ”如果在短短 10 天内当选，美国”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于民调预测实际上会出现平局，奥巴马也谈到了哈里斯团队中很少有人敢于在她失去一些支持后表达的挫败感和焦虑感。 &lt;/p>;&lt;p>;“我对卡马拉的希望也伴随着一些真正的恐惧，”奥巴马说道，猛烈抨击特朗普的记录并问道，“为什么这场竞选甚至如此接近？”&lt;/p>;&lt; p>;“我有点生气，因为我们对他古怪的行为、他明显的智力衰退、他作为被定罪的重罪犯、著名的贫民窟领主、被发现对性虐待负有责任的掠夺者的历史漠不关心。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/23a87e29-1211-4851-99e0-4fb5bce45fe0_595de0ff.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，美国民主党总统候选人卡马拉·哈里斯（左）和前第一夫人米歇尔·奥巴马抵达密歇根州卡拉马祖的竞选集会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥巴马与哈里斯一起出现在密歇根州的摇摆州，强调了哈里斯的竞选信息，即堕胎权以及整个妇女的医疗保健在选票上受到威胁。&lt; /p>;&lt;p>;“请不要将我们的命运交给特朗普这样的人，”奥巴马说，并补充说这位美国前总统可以有效地在全国范围内禁止堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和哈里斯都在密歇根州周六，特朗普在一场喧闹的集会上再次回归自己的​​反移民竞选主题，寻求抵制选票。&lt;/p>;&lt;p>;他对哈里斯发起了严厉的人身攻击，并指责她推行“开放边境”移民政策。 &lt;/p>;&lt;p>;“她是个傻瓜，”他说。 “这个人不能当总统。”&lt;/p>;&lt;p>;“她会毁掉我们的国家。每个人都知道。没有人尊重她。美国现在是被占领的国家。卡马拉打破了它，我们将修复它。”&lt;/p>;&lt;p>;超过 3800 万人已经提前投票，美国人正在决定是否选举该国有史以来第一位女总统，或其最年长的总司令。&lt; /p>;&lt;p>;78岁的特朗普仍然拒绝接受四年前的投票失败，预计如果他再次失败，他将拒绝接受结果——这可能会让美国陷入混乱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/db87a9e5-3854-44e3-abbb-56b87f4f78cf_df555b4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周六在宾夕法尼亚州州立学院举行的竞选集会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在 2016 年以惊人的胜利横扫了三个蓝墙州——密歇根州、威斯康星州和宾夕法尼亚州——却在四年后看到乔·拜登重新夺回了这些州。他希望夺回三人组中的一个或多个，并赢得所谓的阳光地带摇摆州，以推动他重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;在密歇根州的活动结束后，特朗普直接前往宾夕法尼亚州参加另一场集会。周六晚上。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯通过访问当地医生办公室并会见医生、工作人员和医学院学生，将注意力集中在堕胎权上——共和党人的一个弱点。&lt;/p>;&lt;p>;“因为特朗普以及他对最高法院所做的事情，我们正在关注美国的医疗保健危机，”哈里斯告诉记者，他指的是特朗普选出的法官，他们促使法院在 2022 年终止全国堕胎权。&lt;/p>;&lt;p >;投票前的倒数第二个周末于周五晚上开始，哈里斯与超级巨星碧昂丝一起出现，特朗普接受了美国最受欢迎的播客乔·罗根长达三个小时的采访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 60 岁的周日哈里斯将在宾夕法尼亚州费城进行竞选活动，费城是美国选举团制度下最大的摇摆州中最大的城市，有可能决定获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;她将穿梭于这座城市，尤其是历史上的黑人和拉丁裔地区，试图说服不坚定的居民投票。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将于周日晚上在麦迪逊广场花园集结他的支持者，这是民主党占主导地位的纽约中心的著名竞技场。 p>;&lt;p>;这位傲慢的亿万富翁和曾经的电视真人秀明星似乎热衷于策划一场盛大的表演，并证明他可以在自由主义堡垒中占据一席之地。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者，包括特朗普 2016 年的竞争对手希拉里克林顿指出，麦迪逊广场花园也是 1939 年支持阿道夫·希特勒的团体组织的亲纳粹集会的地点。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的部分选举策略是将温和派共和党人与特朗普分开，特朗普是特朗普的支持者。经常贬低一些美国人为“敌人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA drills in the dark show mainland China ‘ready for surprises’, such as over Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283935/pla-drills-dark-show-mainland-china-ready-surprises-such-over-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/7fcaf831-53c4-41cc-9419-9ee4f9186a3a_9c3d51c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军进行了最新的夜间演习为期三天的“联合军事行动”。照片：Weibo/央视军事报道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军事专家称，中国人民解放军更加重视夜间训练，这表明他们已做好应对“意外”的准备，包括可能发生的台湾战争。 &lt;/p>;&lt;p>;北京最高级别的军装官员张又侠监督了本周早些时候在与首都接壤的河北省举行的最新此类演习。&lt;/p>;&lt;p>;张是第一名习近平主席领导的中央军事委员会副主席。他还是北京最高决策机构政治局的成员。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，他在上周日开始的为期三天的“联合军事行动”中视察了实弹演习。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/d770883a-657f-40c6-9ba6 -c8254100127d_80847933.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张又侠，中央军委第一副主席，北京最高级别军装官员。照片：微博/央视军事报道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;解放军最近在台湾进行了大规模演习，历时13小时，名为“联合剑2024B”演习，不到一周后， 10 月 14 日日出前开始。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军军事科学院研究员傅正南对官方媒体表示，联合剑演习比以往的演习“更接近实战”，并引用了以下指标：决定在晚上和清晨进行训练。&lt;/p>; &lt;p>;莱尔·戈德斯坦（Lyle Goldstein），位于华盛顿的智囊团国防优先事项和布朗大学中国倡议的负责人，指出了“惊喜”元素。&lt;/p>; &lt;p>;“ PLA多年来一直处于升高状态，在夜间进行高强度的战斗训练。这些包括高度复杂和危险的练习，例如两栖战，”戈德斯坦说。&lt;/p>; &lt;p>;，“这可能反映出一个普遍的概念，高级和训练有素的士兵可以通过夜间攻击来实现优势。特别是，这可能有助于增加“惊喜”的可能性，并破坏缺乏适当的夜视设备或培训的对手。” &lt;/p>; &lt;p>;马尔科姆·戴维斯（Malcolm Davis） ，同意。&lt;/p>; &lt;p>;“夜间行动是任何空军的必要要求 - 简而言之，您不能在夜间停止军事行动，因为敌人不会，” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“对于PLA，如果中国试图对台湾实施统一，则必须进行24小时空中运营。不间断的空中作战提供了战术上的优势，包括降低了对敌人的可见性和惊喜元素。 。虽然包括美国包括美国在内的大多数国家不承认台湾自治国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取岛屿的企图，并致力于为国防而武装。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;夜间演习对PLA并不是什么新鲜事物。但是最近几个月，随着北京对台湾及其新的独立领导人William Lai Ching-te。 ，大陆军队的官方论文确认夜间演习已经在不同部队中加强。&lt;/p>; &lt;p>;周四的一份报告说，第71组军队是负责台湾的东部剧院司令部的单位，报纸在周三进行了一次夜间防空训练 - 模拟了低空敌人的攻击。 -clock操作耐力。&lt;/p>; &lt;p>;任何一种练习都没有给出任何日期。&lt;/p>; &lt;p>;上周的报告包括最近的照片和录像带，录制了PLA海军飞行员的录像以及西部新疆军事区的练习，重点是实时精确，快速重新部署和在挑战性高空，夜间条件下进行的协调。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;歌曲唱歌前PLA讲师说，张在夜间演习中的存在“信号“北京的认真承诺，关注和为真正的军事冲突做准备”。 &lt;/p>; &lt;p>;台湾前国防部长安德鲁·尼·纽·杨（Andrew Nien-dzu Yang）表示，PLA通过加强的夜间行动“在该地区表现出优势和控制权”，这反映了其“改善其改善的强制力量”，从而反映了其“改善的强制力量”，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 。他说，中国高级政策研究理事会。 &lt;/p>; &lt;p>;台湾军队最近还专注于夜间训练，彭努国防司令部于周四进行了有史以来的第一次夜间直播练习。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;台湾国防部在社交媒体上说，距中国大陆120公里（74英里）的一群距离中国大陆120公里（74英里）的群岛表现出“ 24/7的能力”。法国帕特斯·普拉斯（Agence-Presse中国在战略上对于“反对敌人的登陆”至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;最近升级的黎明前演习升级了美国制造的M60A3主战车，并配备了新的发动机，以延长台湾军队中所有460的寿命。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2024/2024/10/10/942fb2ca-04f04f04f04f04f04-4e6b-ae78-16b-ae78--ae78--ae78-e78-e78-18- 21C28DD31DE7_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周四在台湾军队的夜间运动中，在彭旺群岛的夜间运动中看到了活圆形和耀斑。照片：通过路透社的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾最大的年度军事演习，汉库加演习于7月举行。这些最初还旨在包括测试“ 24小时防御能力”的夜间元素，但由于台风而搁置了该计划。&lt;/p>; &lt;p>;根据新华社的说法，张最新检查的另一个重点是增强“关节”基于网络信息系统的操作”  - 涉及情报收集和破坏的结合。&lt;/p>; &lt;p>;戈德斯坦说，PLA长期以来已经认识到加快“杀戮链”的价值 - 这需要高级情报共享，监视和快速决策系统。他说，所有这些元素在最近的“军事行动”中进行了测试。来自俄罗斯在乌克兰军事行动的电子战课程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G7 to take new steps to curb Russian sanctions evasion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284021/g7-take-new-steps-curb-russian-sanctions-evasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 05:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/b9a3dd4b-1405-48d2-8554-e8ace71589c3_cb2196b6.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;俄罗斯领先的油轮集团Sovcomflot。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;七国集团的财务部长周六发誓要加紧努力，以防止俄罗斯在入侵乌克兰后逃避实施的制裁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该组织在华盛顿举行会议后的一份声明中说： &lt;/p>; &lt;p>;在2022年12月，G7与欧盟和澳大利亚同意向俄罗斯石油的购买者施加压力，以不超过某个价格上限。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该协议旨在限制俄罗斯石油的销售和收入，而无需大量遏制出口，以至于它会导致全球石油价格飙升。&lt;/p>; &lt;p>;，但某些国家（尤其是中国）继续进口俄罗斯原油。 &lt;/p>; &lt;p>; G7财务部长们还表示，他们将采取旨在“增加俄罗斯使用影子舰队来逃避制裁的费用”的其他措施。&lt;/p>; &lt;p>;官员，他们将采取其他措施。假设俄罗斯使用了其阴影油轮的机队，其中许多是古老的，没有标记和维护较差的，通过运输油在不正确宣布其货物或行程的情况下进行制裁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;油轮有时会加载或将其货物转移到海洋以避免不必要的关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国和欧盟批准了其中几艘船及其所有者，尤其是俄罗斯政府拥有的海事公司Sovcomflot。旨在“加强我们为防止金融机构支持逃避我们制裁的努力。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国外国资产控制办公室的说法，俄罗斯金融机构已经开发了一个外国子公司网络，以促进购买的购买&lt;/p>; &lt;p>;在周六的会议上加入G7部长的销售是七个国家中央银行的负责人，以及国际货币基金组织（IMF），世界银行和组织的高级官员对于经济合作与发展（OECD）。 >; &lt;p>;这笔贷款将不是乌克兰偿还的，而是在2022年2月开始在战争开始后扣押并冻结的俄罗斯资产产生的利息（约30亿美元）。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br >; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s arms exports are reshaping the global defence landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283526/south-koreas-arms-exports-are-reshaping-global-defence-landscape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/9b0cc83a-ef7e-4768-aff0-6c0bafa4878f_2d6e3a94.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;韩国陆军K2坦克参与了QATARI钻机10月21日，卡塔尔的Qalayel培训中心的地面部队。首尔正在重塑军事合作中的传统权力动态。图片：随着俄罗斯在乌克兰的战争，俄罗斯的武器出口能力狭窄，诸如韩国，意大利和法国之类的国家已经使用了不断变化的全球安全动力来吸引俄罗斯的武器出口能力，&lt;/epa-efe &lt;/epa-efe &lt;/epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在国际买家中，积极扩大其国防出口市场。韩国作为全球武器出口市场的重要参与者的上升，从根本上重塑了印度太平洋地区及其他地区全球国防联盟的地缘政治动态和战略一致性。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年韩国陆军国际国防10月2日至6日在Gyeryongdae举行的行业展览会（Kadex）引起了人们对韩国不断扩大的国防出口的关注，并愿意为合作伙伴提供完整的包装，包括技术转移和培训。&lt;/p>; &lt;p>;活动。&lt;/p>; &lt;p>;活动，来自50多个国家 /地区的500多家参展商参加了会议，表明首尔希望承担俄罗斯和美国等长期国防行业超级大国的愿望。包括Hanwha Systems和Hyundai Rotem在内的领先的韩国国防公司展示了他们最先进的设备。&lt;/p>; &lt;p>;韩国的国防收购计划管理局在展览期间揭示了它购买了100多个Warmane-3波兰WB集团的游荡弹药 - 一种无人驾驶飞机的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;预计收购有望提高韩国的运营能力，因为The Harmate-3可以与炮兵系统接口并在群中运行。它的运营范围为30公里，与各种弹头兼容。&lt;/p>; &lt;p>;该购买支持展览的重点是展示尖端的防御技术，并反映出韩国不断提高其在Cutthroat International Arena竞技场的军事实力的渴望日益增加。去年它们增长到140亿美元，预计到今年年底将达到200亿美元。在总统Yoon Suk-Yeol的领导下，韩国试图成为一个“全球关键国家”，并通过经济和军事外交受到更多国际影响。到2027年，它的目标是将世界手臂市场的份额从当前的2％增加到5％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/10/10/23/81427864-3005-4345-9797-5E4858DC87DF_7F_7F060332.JPG韩国总统Yoon Suk-Yeol于2023年10月17日在Seongnam的首尔航空基地举行的首尔国际航空航天和国防展览会上发表演讲。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔的新协议包括沙特阿拉伯购买了32亿美元的Cheongung II中型地表到空中导弹，澳大利亚购买了129美元的129次红带步兵战车和预期的60亿美元，这是70亿美元此外，罗马尼亚购买K2战车。&lt;/p>; &lt;p>;此外，韩国通过增加其客户群和扩大所提供的主要武器系统的数量，从六个到12。到2027年，双重使用技术行业将开发10种主要的军事技术，例如人工智能，量子技术和先进的材料。&lt;/p>; &lt;p>;该国希望将自己定位为外国客户的顶级供应商在韩国的主要盟友中，能力，有效的批量生产，有效的批量生产，竞争性定价和合作。&lt;/p>; &lt;p>;在全球安全环境中起着至关重要的作用。华盛顿认识到首尔国防能力和在印度太平洋安全中的潜在作用的重要性，因此增加了联合军事行动的数量，包括“自由盾牌”演习，这些练习的重点是改善朝鲜潜在威胁的准备和威慑。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;诸如韩国 -  US综合国防计划之类的倡议，该计划支持诸如码头高空区域国防（THAAD）反通便系统的尖端系统，也加强了情报交流和国防技术合作。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; THAAD对于改善韩国的国防姿势至关重要，反过来又是美国在该地区的安全利益。为了进一步增强韩国的运营能力，美国为其盟友提供了尖端的军事设备，例如F-35 Stealth Strike Fight Fighter Jets和Aegis Combat Systems。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>;一名韩国士兵在2022年8月24日在首尔举行的韩国联合韩国 - 乌尔奇自由盾牌军事演习时，在反恐训练中使用反无数枪。照片：AFP &lt; /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，韩国的武器出口政策促进了与北约国家和其他盟友的联盟，从而允许交流技术创新和最佳实践。一个重要的例子 - 与波兰交付K2黑豹坦克的合作伙伴关系 - 强调了韩国国防设备与北约部队之间的互操作性的增加。通过在欧洲和亚洲市场的欧洲国政府等国防展览会上展示其军事技术。例如，通过向包括菲律宾和马来西亚在内的国家提供T-50金鹰战斗机，可以帮助这些国家的现代化倡议，同时协助美国战略目标。这种结盟至关重要，因为它促进了处理共同安全问题的协调策略，尤其是朝鲜和其他地区威胁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然韩国的国防出口外观是有希望的，但它仍然面临重大挑战。 。对美国国防技术的依赖限制了其独立的发展，而印度尼西亚KF-21战斗机计划中的并发症等问题已经暴露了国际伙伴关系中的漏洞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/47cc31c0-5166-5166-4ab9-4ab9-abdc-539ad8349177_69875011.jpg“ ：＃999;“>;在T-50 Golden Eagle Jets在这里看到的韩国黑鹰队有轨电飞行队，于2022年7月27日在波兰德布林的空中赛上表演。波兰政府签署了一项购买48 FA-的合同同一天，来自韩国航空航天行业的50名轻型攻击战斗机。照片：讲义/EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，与欧洲国家建立更牢固的防御联系可能会限制韩国进入其他主要市场的机会。随着首尔扩大其全球武器贸易的扩大，它必须导致人们对参与区域安全事务的期望不断增长，使与俄罗斯，朝鲜和中国的关系变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，韩国的国防合作伙伴关系及其在Kadex的存在巩固了其地位作为全球武器供应商的崛起，标志着国防现场的战略转变。首尔通过利用技术创新和建立关键的合作伙伴关系来重塑军事合作中的传统权力动力。&lt;/p>; &lt;p>;其主动的国防出口策略超出了仅仅销售的范围在日益增长的地缘政治紧张局势中。这种演变强调了韩国重新定义其在国防和安全中的全球作用的承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US approves US$2 billion in arms sales to Taiwan including advanced missile defence system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284020/us-approves-us2-billion-arms-sales-taiwan-including-advanced-missile-defence-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 02:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/bd0a24bb-cff7-4289-98ec-8e9390c53a57_3d432333.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2021年10月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已批准向台湾销售20亿美元的武器销售，其中包括首次到达高级地表的自由岛 - 航空导弹防御系统一定要激怒中国。&lt;/p>; &lt;p>;台湾总统办公室周六感谢华盛顿向潜在的武器销售提供了绿灯。&lt;/p>; &lt;p>;在岛上的新的新事物下台湾总统莱奇（Lai Ching-te）总统一直在加大国防措施，因为中国增加了对其声称自己所声称自己的领土的军事威胁。 5月。&lt;/p>; &lt;p>;北京将岛视为一个脱离省的省份，可在大陆控制下 - 武力，如有必要。包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，而是反对使用武力来改变现状。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国是台湾最强的非官方盟友和&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“加强台湾的自卫能力是维持区域稳定的基础，”台湾总统发言人卡伦·库（Karen Kuo）说，它的法律限制为捍卫自己的法律。 >;根据美国国务院政治军事事务局的数据，潜在的销售套餐包括三个国家先进的地表到空中导弹系统（NASAM）和相关设备，价值高达11.6亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;它还包括价值8.28亿美元的雷达系统。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府没有立即对潜在的武器销售发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; NASAMS系统在乌克兰和台湾国防部表示，将有助于加强台湾军队的防空能力。 。台湾记录了创纪录的一日153架飞机，14艘海军船和12艘中国政府船只。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India hoping presidential election will not affect partnership with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3283989/india-hoping-presidential-election-will-not-affect-partnership-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 01:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/26/5CE495B7-0025-440E-A106-9FDF44A3F67B_1B_1B63C6662.JPG“ alt =”>; p>;在多个方面的地缘政治紧张局势加剧的时期之间的总统竞赛。在第11次报告中，库什布·拉兹丹（Khushboo Razdan）着眼于为什么印度密切关注比赛。&lt;/p>; &lt;p>;美国准备在10天内选举其第47总统，印度财政部长尼尔马拉·西塔拉曼（Nirmala Sitharaman）到达了新的约克周一，使她成为新德里的第五位高级官员，在短短两个月内访问美国。&lt;/p>; &lt;p>; Sitharaman，在美国巡回演出至周六，以促进印度的投资，也前往华盛顿与&lt;/p>; &lt;p>;她跟随印度工业和商务部长皮尤什·戈亚尔（Piyush Goyal），她在本月与美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）和贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）结识了本月，讨论反击北京作为全球制造中心的影响力， &lt;/p>; &lt;p>; Goyal还指出，印度官员前往美国的旅行频率是在选举之前与他们的同行互动的频率，包括国防部长Rajnath Singh，外交大臣， Subrahmanyam Jaishankar和总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）和乔·拜登（Joe Biden）。&lt;/p>; &lt;p>;曾经是一名犹豫的全球球员，新德里近年来曾作为新兴的经济力量踏上了世界舞台，并与华盛顿及其盟友的伙伴关系加强了与北京的伙伴关系。影响。预计到2030年，印度的经济将从国际第五大增加到第三大。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/26/e71aed9e-c728-4f444444444444444444-9c06-80ee6-80EE0EE0EE0EE0EE0EE0EE0EE9EE9E9E9E94F5DD_1126E908.JPG” “>;” 2022年4月11日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已支持印度与中国的边界争端，并认可新德里是北京的民主经济和战略替代方案。此外，印度与美国的联系增强了与巴基斯坦历史上敌对的关系的杠杆作用。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于该关系的有用性，新德里正在密切关注竞选运动及其结果。特朗普再次成为共和党总统候选人，与他的民主党竞争对手美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）面对面。安全顾问如果她当选总统。讨论了印度太平洋的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>; Jaishankar还据报道与特朗普竞选活动的一位高级顾问会面，尽管新德里既没有证实也没有否认这一点。当莫迪（Modi）于9月访问美国参加由拜登（Biden）主持的四Quad领导人的峰会时，他选择放弃与特朗普的会议 - 尽管特朗普声称已经安排了这样的会议。&lt;/p>; &lt;p>;，两党支持高高的支持印度华盛顿对其美国关系很乐观。不过，分析师表明，选举日之前的公开会议和私人会议的最新激增也表明了新德里的焦虑 - 不仅是关于下一个政府对印度的方法，而且是对中国的政策。&lt;/p>; &lt;p>;迈克尔·库格尔曼（Michael Kugelman）在华盛顿智囊团威尔逊中心的南亚计划中，“新德里可能会担心对下一任美国总统的身份不清楚的想法，并希望获得更好的感觉至于期望的事情”  - 同时还表示其开放性和渴望与赢得选举的人合作。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲集团（一家战略咨询公司）的报告得出的结论是，特朗普的潜在第二任期可能会导致旨在减少美国对中国供应链的“更具积极性”政策。这种转变可以鼓励更多的美国公司探索印度作为替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;，该报告警告说：“特朗普的交易对抗性方法可能会导致双边冲突，并对此类举动造成政治风险”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/17dce2a9-b6a4-47b9-ad34-ba8e35644803_595de0ff.jpg分析师说，“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump），前美国总统兼现任共和党提名人唐纳德·特朗普（Donald Trump）使用的对抗性方法可能使与美国打交道变得复杂。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sarang Shidore，华盛顿昆西研究所全球南方计划主任，表示特朗普的方法可能对经济关系产生重大影响。将新德里猛烈抨击是“非常大的虐待者”，因为他们对美国商品征收高额关税，以保护印度的国内行业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已承诺对所有中国进口和所有中国进口的关税征收60％的关税所有其他进口的关税10％。尽管他与莫迪（Modi）享有个人融洽的关系，但他誓言互惠关税，以惩罚新德里，因为他对美国制造的摩托车施加了多达80％的进口责任。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普也威胁着像印度这样的国家，这些国家像印度一样试图减少对美元作为其主要储备货币的依赖，并以100％的关税。 2023年，印度与美国的贸易盈余超过360亿美元。就像我们在上学期一样的关系。他还从免税计划中删除了新德里。&lt;/p>; &lt;p>;在拜登（Biden）的领导下，至少有七次美国印度贸易纠纷已经解决，双方都同意减少某些关税。哈里斯（Harris）可能会继续继续拜登（Biden）的贸易政策，重点是可再生能源和关键矿产。&lt;/p>; &lt;p>;拜登·哈里斯（Biden-Harris）方法认为联盟是“神圣的”，但特朗普的交易风格更加“交易”。 /p>; &lt;p>;“我希望特朗普与德里进行更艰苦的讨价还价。在谈判过程中，他将尝试在各个方面获胜。”他说。 /d8/images/canvas/2024/10/26/26E0457A-3065-4166-921E-93E-93E13E13D46EF99_2E387C18.JPG“ alt =”民主党提名人哈里斯（Harris）来自拜登政府，该政府优先考虑与印度的联系。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了贸易外，特朗普还有望优先考虑国防和安全，这对双方对双方对中国在印度太平洋地区越来越自信的越来越多的看法表示相互担忧。 &lt;/p>; &lt;p>;在2017年，特朗普恢复了四轮安全集团 - 最初是在印度洋海啸之后成立的 - 由美国，印度，日本和澳大利亚组成。他将其框起来是反对“专制”中国的民主国家联盟。&lt;/p>; &lt;p>; biden在开发该组织方面更加积极，是他的印度太平洋战略的关键组成部分。中国将四边形标记为对区域和平的“威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;然而，即使最近扩大了共同的海上行动，新德里也对四轮型人的概况更加谨慎。在拜登（Biden）的领导下，联盟被提升到领导层，还专注于一系列非安全性问题。&lt;/p>; &lt;p>;分析师建议，第二个特朗普政府可以显着缩小四边形的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲集团的马云说，很有可能会更加强调公共事业因素，无论是医疗保健，气候变化还是基础设施。” &lt;/p>; &lt;p>;候选人在近年来对双边关系中两个最棘手问题的方法上也有所不同 - 印度与俄罗斯的友谊以及莫迪政府与少数群体在国内和海外的人权记录的黯淡记录。 /p>; &lt;p>;平衡自己的地缘政治利益，尽管美国与乌克兰的战争，但新德里还是与莫斯科保持了友好的关系。自战争始于2022年以来，印度与俄罗斯的贸易有所增加，并于7月成为俄罗斯石油的主要进口商，超过中国。&lt;/p>; &lt;p>;印度也是非西部金砖国家集团的成员，包括俄罗斯都在内和中国。本周，莫迪再次重申了新德里与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在俄罗斯喀山的金砖四国峰会上与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的友谊。印度媒体和西方媒体都播放了莫迪，普京和中国总统习近平。 - 沿着有争议的喜马拉雅边界的军事对峙。双方宣布在金砖国家领导人峰会前一天宣布了一项巡逻协议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;昆西学院的希德尔说，印度 - 中国的和解的关联符合莫斯科的利益。这是栅栏民主方面的一个痛处，因为他们更投资于扭转俄罗斯非法入侵乌克兰。”与普京一起声称，如果他返回白宫，他将在一天之内解决乌克兰危机。在与莫斯科的关系方面，呼吸空间更多。马云说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于他的历史，特朗普不太可能优先考虑人权，而这个话题将是哈里斯的重点，即使在闭门造车后面，特朗普不太可能将其优先考虑。 。 .&lt;/p>;&lt;p>;India says Pannun is a “terrorist” but last year, the US Justice Department indicted an Indian national, charging him in a foiled plot to kill Pannun; last week, the department revised the indictment to include a former Indian intelligence officer in the alleged plot.&lt;/p>;&lt;p>;A spokesman for the US State Department said authorities told a team of Indian officials who visited earlier this month that the US “won&#39;t be fully satisfied until there is meaningful accountability resulting from that investigation” into the role New Delhi played in the plot.&lt;/p>;&lt;p>;Farwa Aamer of the Asia Society contended that the Pannun case was unlikely to significantly affect US-India ties, since there were “a lot of other important factors binding the relationship together”.&lt;/p>;&lt;p>;“In Washington as well, there is a strong bipartisan consensus that India will remain a key partner, regardless of who is in the White House,” Aamer added.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>