<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rocket kills 10 at football pitch in Israel-occupied Golan, including children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272164/rocket-kills-10-football-pitch-israel-occupied-golan-including-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/40034a0b-8cd9-4db7-b439-1db22521879d_a88cf328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队和医务人员从事故现场运送伤员周六，以色列吞并的戈兰高地地区遭到火箭弹袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列救护车服务部门称，周六，以色列占领的戈兰高地足球场遭火箭弹袭击，造成包括儿童在内的十人死亡，以色列指责真主党以色列军方表示正在准备对火箭袭击做出回应，这是自加沙冲突开始以来以色列或以色列吞并领土上最致命的袭击。&lt; /p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党和以色列一直在黎巴嫩和以色列边境或其附近地区交火，这场冲突引发了人们对全副武装的对手之间爆发全面战争的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;以色列救护车服务部门表示，从黎巴嫩发射的一枚火箭弹击中了 Majdal Shams 德鲁兹村的一个足球场，造成另外 13 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们到达足球场时，我们目睹了巨大的破坏。场以及着火的物品。草地上有人员伤亡，场面十分可怕。”红大卫盾会救护车服务中心的医务人员 Idan Avshalom 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/28/d14f8818-c460-44fc-b617-fe325ab10414_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，一个人在被吞并的戈兰高地遭受火箭袭击的现场做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名目击者说：“它降落在足球场上，他们都是孩子......许多尸体和遗骸都在我们不知道的地方他们是谁。”她要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;周六，以色列在黎巴嫩发动空袭，造成四名武装分子死亡，足球场遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩的两名安全部门消息人士称，四名武装分子被杀以色列对黎巴嫩南部克法基拉的袭击中有不同武装团体的成员，其中至少有一名属于真主党。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在确认身份后表示，其飞机袭击了真主党的一处军事建筑。武装分子进入大楼。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，随后至少有 30 枚火箭从黎巴嫩越境发射。&lt;/p>;&lt;p>;“根据以色列国防军的态势评估和我们的情报，军方表示，向 Majdal Shams 发射的火箭是真主党恐怖组织所为。&lt;/p>;&lt;p>;真主党在一份书面声明中表示：“伊斯兰抵抗运动与该事件绝对无关，并断然否认这方面的所有虚假指控。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /28/9f7ca274-0893-4143-997e-3e067b598401_237cd222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火箭袭击现场看到士兵、急救人员和平民周六在戈兰高地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党声称至少发动了四次袭击，其中包括喀秋莎火箭弹，以报复克法基拉袭击。&lt;/p>;&lt;p>;然而，真主党高级媒体代表穆罕默德·阿菲夫否认对 Majdal Shams 的袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月以来，哈马斯对以色列南部的袭击引发了加沙战争，这是自 2006 年以来最严重的升级，真主党和以色列一直在交火。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;戈兰高地一直是叙利亚的一部分，直到 1967 年，以色列在六日战争中占领了该地区的大部分地区，占领并于 1981 年吞并了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;这种单方面吞并并未得到国际承认，叙利亚要求归还领土。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump tells Christians they won’t have to vote after this US election: ‘We’ll have it fixed’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272163/trump-tells-christians-they-wont-have-vote-after-us-election-well-have-it-fixed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.28 01:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/28/883cf15d-8288-4489-91cc-a9a4566f6a80_11f078e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在“转折点信徒”上发表讲话峰会将于 2024 年 7 月 26 日星期五在佛罗里达州西棕榈滩举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五告诉基督徒，如果他们今年11月投票给他，“四年后，你就不必再投票了。我们会把它解决得很好，你不必投票。”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这位美国前总统在竞选活动中的言论是什么意思，他的民主党对手指责他他被认为是对民主的威胁，并且在他试图推翻 2020 年输给美国总统乔·拜登的努力后，这一努力导致了 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦发生致命叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队没有立即回应澄清他的评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是在佛罗里达州西棕榈滩由保守派团体“转折点行动”组织的一次活动上发表讲话的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普说：“基督徒们，出去投票吧，就这一次。 “你不必再这样做了。再过四年，你知道吗，一切都会得到解决，一切都会好起来的，你们不必再投票了，我美丽的基督徒们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充道： “我爱你们基督徒。我是基督徒。我爱你，出去吧，你必须出去投票。四年后，你不必再投票了，我们会把它解决得很好，你就不必投票了，”特朗普在 12 月接受福克斯新闻采访时说道。 ，特朗普表示，如果他赢得 11 月 5 日的选举，他将成为一名独裁者，但仅限于“第一天”，关闭与墨西哥的南部边境并扩大石油钻探。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人抓住了这一评论。特朗普此后表示，这些言论是个玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普赢得白宫第二个任期，他只能再担任四年总统。根据美国宪法，美国总统的任期仅限于两届，无论连续与否。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，特朗普在全国步枪协会集会上发表讲话时打趣说，他将担任超过两届总统。&lt;/p>; &lt;p>;他提到了民主党人富兰克林·罗斯福的总统任期，他是唯一一位任期超过两届的总统。罗斯福就任总统后增加了两届任期限制。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，罗斯福，16 年——几乎 16 年——他连任了四届总统。我不知道，我们会被视为三届吗？还是两届？”特朗普向 NRA 人群询问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/28/7564e4ed- 5fa1-433c-a5c4-eb2a51b3045a_bc2da82f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普在转折点发表讲话后，支持者随着歌曲“YMCA”起舞周五在佛罗里达州西棕榈滩举行的信徒峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普周五的讲话指出，在可能会是一场势均力敌的选举之前，两党都需要激励其基础选民。特朗普在过去两次选举中都得到了福音派人士的忠诚支持。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登决定结束连任竞选以及他的副总统卡马拉·哈里斯成为推定候选人后，竞选突然变得紧张起来。民主党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;最近的民意调查显示，自从火炬传递给哈里斯以来，特朗普对拜登的显着领先优势已基本消失。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选发言人贾森·辛格(Jason Singer)在一份声明中表示，没有直接回应特朗普有关基督徒不必再次投票的言论。&lt;/p>;&lt;p>;辛格将特朗普的整体演讲描述为“怪异”和“落后”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian warships make routine visit to Cuba despite tensions with USA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272161/russian-warships-make-routine-visit-cuba-despite-tensions-usa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/abc2f82a-1817-455d-bdf5-61c84335ff62_c6e9697b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔民观看俄罗斯波罗的海舰队的一艘船抵达哈瓦那周六。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，哈瓦那居民在岸上观看俄罗斯军舰几个月来第二次抵达，古巴称这次访问为例行公事。&lt;/p>;&lt;p>;古巴当局向空中鸣枪表示欢迎，而好奇的渔民则在哈瓦那的海滨长廊上观看船只驶向海湾。俄罗斯居民也是少数早起观看舰队抵达的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;波罗的海舰队的巡逻舰“新斯特拉希米”号、训练舰“斯莫尔尼”号和支援舰均计划于周二出发。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;古巴革命武装部队的一份简短声明称他们的抵达是例行公事。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院和五角大楼没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; 6 月，一艘俄罗斯核潜艇、护卫舰和支援舰也在距离佛罗里达州不到 100 英里（160 公里）的哈瓦那港展示了莫斯科的实力。美国官员表示，由于美国对乌克兰的支持，2022 年入侵乌克兰和俄罗斯海军活动（尽管在大西洋是例行公事）有所加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/26dbf85b-696f-46f0-8253-f29ed4748877_f988723d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2024 年 6 月 11 日，俄罗斯海军人员在前往古巴的喀山核潜艇上参加演习。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，两国关系冷战盟友俄罗斯和古巴在这个共产党统治的国家与经济危机作斗争时情况显着改善，该国声称主要是美国制裁造成的。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的高层接触已达到了前所未有的水平。自前恩主苏联解体以来，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔四次访问莫斯科，这一情况就出现了。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯以公民身份向这个现金和商品短缺的加勒比国家输送了石油、面粉和越来越多的游客。每天都要遭受停电和其他痛苦，导致零星的抗议活动和创纪录的移民。&lt;/p>;&lt;p>;78 岁的退休人员安娜·加尔塞斯 (Ana Garces) 告诉路透社，她记得当时的苏联是唯一提供帮助的国家1962 年导弹危机期间，古巴与华盛顿关系紧张达到顶峰，当时世界在核战争的边缘摇摇欲坠。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感激，”她说。 “为什么我们不应该张开双臂接受它呢？这就是友谊。各种各样的船只都进入了这里。”&lt;/p>;&lt;p>;“这表明其他国家是如何支持我们的，并带走了一些世界对我们国家的看法，”她的丈夫、71 岁的退休人员罗兰多补充道。佩雷斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 22 killed in RSF attacks in Darfur, says activist group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272157/least-22-killed-rsf-attacks-darfur-says-activist-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/b7153aa3-1bf2-4b7d-9d1f-4d9645840e1b_4a4fd7e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辛贾流离失所者营地中，人们坐在帐篷附近周三，苏丹东部小镇。苏丹内战是世界上最大的人道主义危机，估计有 1000 万境内流离失所者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苏丹准军事快速支援部队 (RSF) 袭击苏丹中部达尔富尔地区的法希尔市，造成至少 22 人死亡。活动组织周六表示，这是该国内战前线陷入僵局数周后最严重的伤亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市是国家军队在达尔富尔地区的最后一个据点，也是战争的关键前线与无国界医生组织的合作，使苏丹陷入了世界上最严重的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;该活动组织表示，已统计出 22 具尸体，预计伤亡人数还会上升。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有立即确定伤亡人数的信息。无国界医生组织的评论，该组织过去否认炮击平民目标。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，由于 4 月份开始的战斗，超过 30 万人逃离了法希尔的家园。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea, Taiwan figure in ‘open’ talks as Wang Yi, Antony Blinken meet in Laos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272158/south-china-sea-taiwan-figure-open-talks-wang-yi-antony-blinken-meet-laos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/28c886a2-6ae3-41d8-ab1f-be75dd1768c3_38bf4cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与美国国务卿布林肯会面周六在万象举行的东盟外长会议期间。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国赞扬中国外交部长王毅和美国国务卿安东尼·布林肯周六在老挝举行的“开放且富有成效”的讨论，两人谈到了一些有分歧的问题，包括台湾和南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒在双方第六次会晤后表示，两位高级外交官“就关键的双边、地区和全球问题进行了公开且富有成效的讨论”。王和布林肯自去年以来一直在进行。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国外交部的通报，王批评美国遏制中国的企图，称尽管双边在外交、金融、过去三个月的军事、执法和气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系的风险不断积累，挑战不断增加，”王在近1.5小时的会谈中告诉布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;王补充道，双方必须继续调整和管理风险。&lt;/p>;&lt;p>;一位国务院高级官员在接受西方媒体采访时表示，布林肯提出了“美国对中国的挑衅行动的担忧”。最近采取的行动，包括在台湾领导人赖清德就职期间进行模拟封锁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们就台湾问题进行了长时间的交谈，”该官员说.&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉布林肯，北京将对“台独”的每一次挑衅行为采取报复措施。据中国的报道，布林肯批评北京在南海的“不断升级的非法行动”，但也赞扬了中国在南海的行为。中国和菲律宾最近就向有争议的仁爱礁派遣补给任务达成协议。今天是协议签署以来菲律宾的首次补给。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴地注意到今天对仁爱礁的补给成功，这是菲律宾和菲律宾之间达成的协议的产物。中国，”布林肯对聚集在老挝首都万象的东盟外长们说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示赞赏，并希望并期待看到它继续向前发展。”&lt;/p>;&lt;p>;王告诉布林肯，菲律宾应履行承诺，停止向该浅滩运送建筑材料。1999 年，马尼拉故意搁浅一艘二战时期的海军舰艇，以表明其主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;王还敦促美国停止“煽风点火”。中方的宣读称，美国海军在南海的定期“航行自由”行动遭到了北京方面的反对，北京也对4月份部署美国海军感到愤怒。菲律宾北部的美国中程“堤丰”导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，菲律宾军方宣布该系统将“按计划”于 9 月归还美国。&lt;/p>;&lt;p >;王还在东南亚国家联盟外长会议期间会见了菲律宾外长恩里克·马纳洛，他警告不要部署导弹系统，称这可能引发地区“军备竞赛”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;美方在会议上发表的声明称，双方同意加强军事交流，以防止误判和冲突。&lt;/p>;&lt;p>;声明中，布林肯还重申了美方的严重关切关于中国对俄罗斯国防工业基础的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果北京不解决这些担忧，美国将继续采取“适当措施”，并提到美国对数百名俄罗斯和中国企业。作为回报，王批评了制裁，并表示北京将捍卫自己的权利。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯访问老挝之际，在总统乔·拜登决定不再寻求连任后，地区盟友对华盛顿的外交政策越来越不确定。共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普被认为，如果他在 11 月获胜，他可能会导致美国重返孤立状态。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，布林肯告诉王，拜登和民主党副总统卡马拉·哈里斯都候选人相信稳定的美中关系的重要性，并且必须维护基于规则的秩序。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，王布林肯会晤“很重要”，因为拜登退出总统竞选给华盛顿的对华政策蒙上了不确定性的阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“中美双方都认为双边关系存在不确定性，因此朱镕基在接受《华盛顿邮报》采访时表示，“这是两国外交领导人坐下来讨论各自关心的问题的绝佳机会。”&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国总统大选发生了巨大变化，鉴于拜登退出，北京方面正试图了解拜登的对华政策是否会改变。同时，中方也希望哈里斯副总统在竞选总统期间不要炒作涉华问题。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯此次访问老挝是他就任以来第18次访问亚洲。东盟会议结束后，他将继续访问美国的地区盟友，包括越南、日本、菲律宾、新加坡和蒙古。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris freshens up message on US economy as Trump, Republicans go after her on inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272155/harris-freshens-message-us-economy-trump-republicans-go-after-her-inflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/b1d4a896-fa75-4ee8-ba9f-1aa46a0971b0_7f10ac03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在登机时挥手致意周三，空军二号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;突然之间，卡马拉·哈里斯的经济成为了这位可能的民主党总统候选人的重大机遇，同时也可能带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;就任美国总统后不久乔·拜登一周前退出竞选，副总统哈里斯开始围绕经济制定自己的叙述，强调消除儿童贫困、促进工会、降低医疗和儿童保育成本以及保护退休的“尊严” &lt;/p>;&lt;p>;在威斯康星州、印第安纳州或德克萨斯州的演讲中，她一次都没有提到“通货膨胀”这个词——这一压倒性的经济挑战一直困扰着拜登政府，迫使他始终承认选民在应对更高的经济压力时所遭受的痛苦。杂货、汽油、住房和汽车费用。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯更加重视她所说的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们对未来的愿景中，我们看到了一个地方哈里斯说：“每个人不仅有机会勉强度日，而且有机会取得进步——这样的未来，没有孩子会在贫困中长大，每个老年人都可以有尊严地退休，每个工人都有加入工会的自由。”周四告诉美国教师联合会。&lt;/p>;&lt;p>;但共和党人迅速采取行动，试图将通胀归咎于哈里斯，直到最近他们还把通胀归咎于拜登。他们强调民主党执政期间高物价的累积影响。&lt;/p>;&lt;p>;美国劳工部的数据显示，自拜登上任以来，消费者价格上涨了19.2%，而平均时薪上涨了16.9%。 &lt;/p>;&lt;p>;共和党领导人公开表示哈里斯助长了通货膨胀，但没有具体说明她除了担任副总统之外是如何做到这一点的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/71b1e072-c5d2-4e5c-b495-b8a24b851e64_f0a40029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周四，AFT 成员比利·雷·桑德斯 (Billy Ray Sanders) 在副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在乔治·布朗会议中心向工会成员发表讲话之前分发标语。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“副总统哈里斯拥有本届政府的记录，”参议院少数党领袖、肯塔基州共和党人米奇·麦康奈尔(Mitch McConnell)表示。 “她的指纹都是过去四年失败的痕迹。”&lt;/p>;&lt;p>;与哈里斯共事的前任和现任官员在接受采访时表示，预计对通胀的批评不会困扰她，因为对许多选民来说在特朗普或拜登在椭圆形办公室任职近八年后，她代表了一个新的声音。&lt;/p>;&lt;p>;现在是哈里斯阐明自己在经济问题上的政策立场的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;一些这些因无权公开讨论政治事务而要求匿名的官员表示，哈里斯可能会遵守拜登的 2025 年预算提案，以及将企业税率从 21% 提高到 28% 的计划。这是由特朗普 2017 年税收改革确定的。&lt;/p>;&lt;p>;她作为民主党候选人的出现与积极的经济消息重叠。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部周四表示，经济以每年第二季度增长2.8%。周五，据报道，个人消费支出通胀率降至年率 2.5%，金融市场目前预计美联储将在 9 月降息。&lt;/p>;&lt;p>;那些认识哈里斯多年的人表示，她在加利福尼亚州担任检察官的工作使公平感成为她经济政策理念的核心。&lt;/p>;&lt;p>;“她本质上是一个资本家 - 她希望企业表现出色，”前经济部长亚斯明·尼尔森 (Yasmin Nelson) 说道。哈里斯的高级顾问。 “但她认识到，在特朗普执政期间，天平已向他们倾斜。在她看来，她希望公平竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和他的竞选搭档、俄亥俄州共和党参议员 JD 万斯专注于将哈里斯描绘成比拜登更自由的人，暗示这位前加州参议员会进一步限制化石燃料的使用，转而使用太阳能、风能和其他可再生能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/27/09995127-4216-4c72-9eab-cce78cba20e1_83526fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议员 JD 万斯最近有新闻报道称他与沙发上发生了性关系，这是毫无根据的谣言。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普周三在北卡罗来纳州的一次集会上称哈里斯为“美国历史上最无能、最左的副总统。”&lt;/p>; &lt;p>;万斯周五在梅根·凯利 (Megyn Kelly) 的 SiriusXM 节目中接受采访时追述了她的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让那些将要摧毁美国制造业和能源经济的人掌权。”万斯说道。 “当你找到一个比拜登更自由派的人时，情况会更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队很快就恢复了哈里斯在短暂竞选 2020 年民主党总统提名时的言论。 。她当时在 CNN 上表示，她赞成禁止塑料吸管、海上石油钻探以及使用水力压裂法开采石油和天然气，这在摇摆州宾夕法尼亚州是一个有争议的立场。&lt;/p>;&lt;p>;共和党议员还表示哈里斯将提高税收，这只是拜登 2025 年预算计划将为富裕家庭和企业所做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队表示，她不支持水力压裂禁令。在2020年副总统辩论中，她多次强调拜登不会结束水力压裂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/27/a90144f2-691b-4502-9c24-6477fe5b32b5_356ad9e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普在转折点向人群发表讲话周五在佛罗里达州西棕榈滩举行的信徒峰会。特朗普告诉美国基督徒，如果他们在 11 月投票给他，他们“不必再次投票”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国能源情报署显示，在疫情导致的下滑之后，天然气和石油产量在拜登担任总统期间均增加至创纪录水平。但拜登政府的政策比共和党想要的更具限制性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯面临的更大风险可能是持续的通胀如何影响选民对经济的看法。金融公司用来分析选举的许多经济模型都是基于现任政党，而不是候选人本人。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司牛津经济研究院周一在一份分析中表示，特朗普的胜算较高。该预测基于使用经济数据的模型。它不一定考虑到堕胎和枪支管制等社会问题，民主党人称这些问题将有助于他们的选举。&lt;/p>;&lt;p>;该分析强调存在高度不确定性，并指出在选举过程中可能会发生很多事情。未来几个月，尽管得出的结论相当简单，通货膨胀仍然是副总统的一个拖累。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑哈里斯会显着改变摇摆选民对经济的看法，”伯纳德·雅罗斯说，牛津经济研究院经济学家。 “她仍然背负着主持 2021 年和 2022 年高通胀的同样包袱。和拜登一样，她的支持率在通胀飙升期间受到了打击。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping wants more young Americans to visit China. Visa-free entry might help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272076/xi-jinping-wants-more-young-americans-visit-china-visa-free-entry-might-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/c85582b4-1f91-4ac7-a291-75b054fb6391_80dcdd3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;习近平主席承诺在未来五年内将吸引 50,000 名美国年轻人来中国进行学习和交流项目，以改善两国关系。观察人士表示，实现这一目标并不容易，但免签证入境可能会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，紧张的地缘政治气候、美国大选的不确定性以及负面的公众舆论都可能成为障碍。华盛顿警告不要前往中国。&lt;/p>;&lt;p>;获得签证的复杂过程也是一种威慑，观察人士敦促北京减少繁文缛节，并为美国学生提供免签证入境，如果它想满足&lt;/p>;&lt;p>;习近平去年 11 月在加利福尼亚州与美国总统乔·拜登会面后宣布了这一计划，两国领导人同意努力稳定关系，包括通过更多的非官方交流。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;此后，中国举办了一系列交流活动，包括上个月举办的“结缘库梁：2024中美青年节”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/8b63ab53-8686-40be-b5df-43dea12f01c5_8768dc46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;6月27日，美国学生在福建省福州举行的“与库梁结缘：2024中美青年联欢晚会”上表演。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;北京将其视为两国建交 40 多年以来最大规模的青年交流活动，超过 200 名美国年轻人参加了在东南部福建省举行的为期一周的节日。&lt;/p >;&lt;p>;活动现场传达了习近平的讲话，中国领导人表示“中美关系的未来在于青年”，并呼吁两国下一代共同努力，为“中美关系的健康发展”作出努力。据中国与全球化智库的一份报告称，习近平宣布这一消息后近八个月，中国已在中国各地举办了至少 60 场交流活动，作为该计划的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“还有很长的路要走，”CCG 秘书长缪璐在 7 月 5 日的报告发布活动上表示。“数字需要CCG 报告显示，中国的大多数交流和学习项目都是由政府下属的外事团体开展的，而且大多数都是短期的。&lt;/p>;&lt;p>;目前只有几千名美国学生在中国就读长期课程，而“不成比例”的有30万中国人在美国大学和学院做同样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;估计有近3,000名美国学生在中国学习目前在中国，CCG创始人兼总裁王辉耀在北京的活动上表示。根据教育部的数据，这一数字远低于十年前的数字，当时有超过 24,000 名美国学生在中国。&lt;/p>;&lt;p>;CCG 报告称，中美两国签证政策收紧导致了这一数字的下降。中国组织接待美国代表团变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁北京允许“合格的”美国年轻人免签证访问中国，就像已经为大约 20 个国家的公民所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这将是我们拥有的最大优势，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;苗表示，这也会向美国发出一个信号。她表示，北京可以考虑制定免签标准，例如规定学生的年龄范围和学生可以参加的项目类型。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点得到了北京大学国际问题研究院院长吴心伯的赞同。上海复旦大学。&lt;/p>;&lt;p>;吴本月在北京的一个安全论坛上表示，鉴于对美国学生的邀请，中国应该在签证方面“更加开放和灵活”。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不向[美国]年轻人[提供]免费签证，并鼓励他们来中国实事求是呢？”他在 7 月 7 日世界和平论坛的一次小组讨论中说道。“如果我们能够朝这个方向采取单方面步骤，我认为这将会有很大帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;也有人呼吁简化程序。美国观察员的签证流程。&lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州立大学东亚和全球史教授肯尼思·哈蒙德 (Kenneth Hammond) 表示，对于一个人来说，这是一个“非常复杂”且“非常具有挑战性”的过程。美国人要获得中国签证。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这似乎是一个必须“证明你应该去中国，而不是我们真的希望你来中国”的情况。&lt;/p>; &lt;p>;“对于可能想去的年轻人来说，签证流程必须简化，”哈蒙德说。 “必须进行简化，使其更加……用户友好。”&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，中国已向十多个国家提供长达 15 天的免签证入境服务，其中大部分在欧洲和亚太地区。新西兰、澳大利亚和波兰是最新加入免签名单的国家。&lt;/p>;&lt;p>;免签证计划被广泛视为吸引更多外国投资者和游客来到中国、促进经济增长的举措经过多年严格的零新冠控制和打击涉嫌间谍活动的努力，美国成为世界第二大经济体，并修复了其形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/b0f03c7f-84f5-4da9-b0d9-15454a5048bb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;上个月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在上海美国商会主办的活动上与复旦大学国际问题研究院院长吴心伯握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月在上海参加了复旦大学和哈佛大学合作举办的为期六周的暑期学校招待会后，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 发帖称X 上表示：“学术交流对于下一代美国和中国领导人相互了解和理解至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;两天前，《华尔街日报》发表了伯恩斯指责北京的采访让民间交流“不可能”。北京后来驳回了他的说法，并指控他虐待在美中国学生。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控再次暴露了双方之间深厚的不信任，专家认为这是北京吸引更多美国学生的计划面临的挑战之一。宾夕法尼亚州斯沃斯莫尔学院 20 岁的哲学系学生邓肯·沃尔 (Duncan Wall) 表示，两国之间“有争议的”关系是他推迟去中国的原因之一参加交流或学习计划。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生战争，甚至只是紧张的外交对峙，如果我在中国被捕，那就不好了，”他说，但他补充道说他“天生不是一个喜欢远行、喜欢冒险的人”。&lt;/p>;&lt;p>;11月的美国总统大选也存在很大的不确定性。 CCG在报告中表示，两党候选人在竞选期间可能会对中国采取更强硬的立场，而共和党鹰派“击败”中国的呼声可能会导致更多的签证限制以及缩减甚至取消&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的负面舆论氛围也让一些（中国）组织在与美国开展交流活动或主办美国民间交流团体方面更加谨慎，甚至避免参与可能引起争议的交流。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;同样的不安情绪也出现在美国。美中教育合作资深人士丹尼斯·西蒙表示，美国公立大学很难摆脱“反华”言论。&lt;/p>;&lt;p>;“它们面临着控制其预算的州立法机构。他们还面临着这样的担忧：如果他们对中国过于友好或过度友好，他们将失去联邦政府对研究的公众支持。”他在北京举行的 CCG 活动上说道。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙说重新点燃教育关系的“一大阻碍”是美国国务院针对中国的旅行建议。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月份的最新更新中，美国在建议中将风险保持在四级中的第三级，敦促游客“重新考虑“去中国旅行”。它引用了当地法律的任意执行，“包括与出境禁令有关的法律，以及错误拘留的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙表示，担心前往中国的学生会被抓住是“荒谬的” &lt;/p>;&lt;p>;“在我从事这个问题的40多年的研究中，我不知道有任何美国学生因某种政治原因被阻止离开中国的案例，”昆山杜克大学前常务副校长西蒙说道。&lt;/p>;&lt;p>;杜克大学与武汉大学的合资企业将于8月带领一个由75名美国大学学生组成的代表团访问江苏省。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/dac9f215-cdcf-4d5a-ab7b-f115c82ddd1e_a2593d2e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;200多名美国年轻人参加了上个月在福州举行的中美青年节。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CCG的王先生呼吁降低旅游警告级别，称这将为人们“消除”前往中国的一大障碍。&lt;/p>; &lt;p>;另一个问题是，虽然已经有几家中国机构来协调将美国学生带到中国的倡议，但西蒙表示，“不幸的是，美国尚未指定任何对应组织”。&lt;/p>;&lt;p>;“这这与巴拉克·奥巴马政府时期犯下的错误是一样的，当时有一项‘十万强’倡议，但也缺乏一个协调组织来实现这一目标。”他指的是 2010 年提高这一数字的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州立大学的哈蒙德还指出，政府对美国公立大学施加压力，要求其减少与中国同行的交流，并表示项目费用缺乏资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他还指出美国媒体和政治言论对年轻人的影响，这些媒体和政治言论对中国的描述“非常负面”。&lt;/p>;&lt;p>;美国学生 Em Gunter 即将开始她医学专业的第四年弗吉尼亚大学人类学专业，辅修中国语言和文化。她决定不在中国进行研究，部分原因是她认为在一个“实际上没有新闻自由并压制政治异见人士”的国家呆上几个月“不是一个好主意”。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，美国众议院中国问题特别委员会敦促蒙大拿大学取消其 Max S. Baucus 研究所今年夏天的考察旅行，理由是担心北京的“恶意影响活动”。&lt;/p>;&lt;p>;这所公立大学拒绝了这一电话，为期 11 天的香港、北京和上海之行继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所创始人、前美国驻北京大使马克斯·鲍卡斯 (Max Baucus) 表示，一些美国政策制定者可能对中国的看法“被误导了” 。他还呼吁恢复四年前被特朗普终止的富布赖特交流计划。&lt;/p>;&lt;p>;鲍克斯表示，双边民间交流的现状“令人深感失望”，因为参与其中的美国人太少。访问中国。 “美国人需要更多地了解中国，”他说。 “这只能通过实际访问才能了解。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，让更多美国学生来中国的举措让他感到“鼓舞”，但北京方面需要投入更多工作。 “否则，我担心这将是一个错失的机会。这将是空谈而不是行动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在福建举行的青年节是迄今为止最引人注目的活动之一，但它被批评为过于精心设计且缺乏有意义的讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及如何做得更好时，退休的美国高级外交官苏珊·桑顿表示，最重要的是“让他们玩得开心”。&lt;/p>;&lt;p>;“不要控制他们的动作”耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心高级研究员桑顿也出席了在北京举行的安全论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多有趣的事情在中国做。感觉不像以前那么有趣了，”她说。 “我认为这太糟糕了，我认为我们都应该放松一点，更加自信。”&lt;/p>;&lt;p>;Coy Li、Yijing Shen 和 Kamun Lai 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean top diplomats condemn Myanmar violence, urge peaceful means to settle sea disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272153/asean-top-diplomats-condemn-myanmar-violence-urge-peaceful-means-settle-sea-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/704766ca-2834-46f8-8987-290f2b72674e_6e7f1782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交官参加第57届东盟第31届东盟区域论坛东南亚国家外长会议周六在万象举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，东南亚高级外交官谴责缅甸持续内战中的暴力行为，并敦促采取“实际”手段来化解南海日益紧张的局势。与美国、俄罗斯和中国等盟国举行为期一天的区域会谈。&lt;/p>;&lt;p>;目前担任东南亚国家联盟（东盟）主席国的老挝外交部长沙伦赛·科马西赞扬对话伙伴“坦诚、坦诚和围绕地区安全的关键问题进行建设性交流。&lt;/p>;&lt;p>;周末在老挝首都举行的会谈主要是东盟成员国缅甸日益暴力和不稳定的内战以及一些东盟成员国的海事争端与中国的直接对抗，许多人担心这可能会导致更广泛的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在会谈结束时发表的联合声明中，欧盟表示迫切需要解决人道主义危机并呼吁“缅甸所有相关方确保安全、透明、无歧视地向缅甸人民提供人道主义援助”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/cf3bef06-4134-41a8-bf06-2ef72a19de9f_9b599918.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;老挝外交部长 Saleumxay Kommasith 在周六万象举行的东盟外长会议后的新闻发布会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们强烈谴责持续发生的针对平民和公共设施的暴力行为，呼吁立即停止，并敦促有关各方采取切实行动，立即停止暴力行为。”缅甸军队于 2021 年 2 月推翻了民选的昂山素季政府，并镇压了寻求回归民主统治的广泛非暴力抗议活动，导致暴力和暴力不断增加与缅甸有着漫长边界的泰国表示，泰国得到了东盟的支持，可以在当地发挥更广泛的作用，包括提供其已经大力参与的人道主义援助。它还表示，已提议进行更多和平谈判，以吸收更多利益相关者，特别是缅甸的邻国泰国、中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸的战斗已造成 5,400 多人死亡，军政府逮捕了据政治犯援助协会称，自政变以来已有 27,000 人被关押。该国目前有超过 300 万流离失所者，而且随着军方与缅甸多民族民兵以及军事对手的所谓人民国防军之间的战斗加剧，这一数字与日俱增。&lt;/p>;&lt;p >;东盟一直在推动和平“五点共识”，但缅甸军方领导层迄今忽视了该计划，引发了人们对东盟效率和信誉的质疑。和平计划要求缅甸立即停止暴力，有关各方进行对话，由东盟特使斡旋，通过东盟渠道提供人道主义援助，特使访问缅甸会见有关各方。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国和中国寻求扩大其在该地区的影响力，这些会议还凸显了该地区的竞争。俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫周四与王毅进行直接会谈后，美国国务卿安东尼·布林肯周六在万象会见了中国外长王毅。华盛顿的两个最大竞争对手莫斯科和北京在过去两年中关系日益密切，引发了人们对其综合全球影响力的深切担忧。&lt;/p>;&lt;p>;关于南中国海的紧张局势，东盟表示维持其在南海问题上的立场。海上航行自由，并敦促全面实施南海行为准则，该集团已经与中国合作了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱所有这些国家都因中国对几乎整个南海拥有主权而与中国发生冲突，南海是世界上最重要的航运水道之一。印度尼西亚也对其认为的北京侵犯其专属经济区表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;东盟外长们还欢迎“可以减少紧张局势以及发生事故、误解和误判风险的实际措施”，显然是指菲律宾和中国之间达成的一项罕见协议，该协议旨在结束对抗，在不承认对方领土主张的情况下，就争议地区建立双方都能接受的安排。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/914f0b77-775f-4420-b5a0-34e0bbe773db_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;3月5日，中国海警船向一艘前往南海仁爱礁执行补给任务的菲律宾补给船发射高压水枪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;在达成协议之前，菲律宾和中国之间的紧张局势升级了几个月，中国海岸警卫队和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁动作来阻止菲律宾海军人员获得食物和其他物资。&lt; /p>;&lt;p>;周六，菲律宾表示，它能够在不与北京军队对抗的情况下向争议地区进行补给，这是自一周前达成协议以来的首次此类旅行。布林肯在与东盟外长会议的开场白中赞扬了此次会议的成功，同时称中国过去针对美国条约伙伴菲律宾的行动“升级且非法”。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国定期在该地区进行军事演习和巡逻，以维护其“自由开放的印太”政策 — — 包括在国际水域的航行权 — — 这招致了中国的批评。&lt;/p>;&lt;p>;王在他的报告中表示中国外交部发表声明称，周五与菲律宾外长恩里克·马纳洛会面时表示，在菲律宾部署美国中程导弹系统将造成地区紧张局势并引发军备竞赛。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hungary’s Orban backs Trump, warns of EU’s demise in anti-Western speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272150/hungarys-orban-backs-trump-warns-eus-demise-anti-western-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/fdc18f5b-6fac-4f47-b419-40d371fd8a70_9df4317b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克多·欧尔班在图斯瓦尼奥斯夏季大学向观众发表讲话罗马尼亚拜勒·图斯纳德。欧尔班利用这一年度活动来表明其政府的意识形态方向并嘲笑欧盟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利民族主义总理欧尔班·维克多 (Viktor Orban) 周六在一次漫无边际的反西方演讲中表示，欧盟正在走向被遗忘，他在演讲中警告说，欧盟将出现一种新的、面向亚洲的“世界秩序”，同时支持唐纳德·特朗普竞选美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲已经放弃捍卫自己的利益，”欧尔班在罗马尼亚中部匈牙利小镇拜勒图斯纳德表示。 “欧洲今天所做的一切就是无条件地追随美国亲民主党的外交政策……甚至不惜以自我毁灭为代价。”&lt;/p>;&lt;p>;“一场500年来未曾见过的变化即将到来。我们面临的实际上是世界秩序的变化。”他补充道，并指出中国、印度、巴基斯坦和印度尼西亚正在成为世界的“主导中心”。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班还声称美国是幕后黑手。 2022 年发生的爆炸损坏了从俄罗斯向德国输送天然气的北溪天然气管道，称这是“在美国人明显指挥下实施的恐怖主义行为”。他没有提供任何证据来支持这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，这位极右翼领导人对莫斯科和北京进行了流氓“和平使命”之旅，其欧洲伙伴对他的​​批评越来越多。旨在促成俄罗斯结束乌克兰战争。欧尔班被广泛认为是所有欧盟领导人中与克里姆林宫关系最密切的。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰问题上，欧尔班对这个饱受战争蹂躏的国家加入北约或欧盟表示怀疑。 “我们欧洲人没有钱这么做。乌克兰将恢复缓冲国的地位。”他补充说，国际安全保障“将写入美国和俄罗斯之间的协议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/60b962dc-5eaa-4955-9bf5-8e0f818fa6df_ad3493e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;欧尔班因被认为与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京关系密切而受到批评。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在俄罗斯全面发动乌克兰战争期间，欧尔班与其他欧盟领导人决裂，拒绝向基辅提供武器以抵御俄罗斯军队，并经常推迟、淡化或阻止向基辅提供财政援助并对莫斯科实施制裁的努力。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班通常利用罗马尼亚一年一度的图斯瓦尼奥斯夏季大学平台来表明其国家政府的意识形态方向并嘲笑匈牙利于 2004 年加入欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利目前担任欧盟轮值主席国，在此期间欧尔班曾许下“让欧洲再次伟大”的特朗普式誓言，并公开支持特朗普的候选资格。今年的美国总统选举。欧尔班今年两次在前总统海湖庄园的海滨大院拜访了特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班周六表示，特朗普竞选连任的目的是“让美国人民摆脱后民族主义自由主义的影响”。 ”，并重申了一系列保守派的说法，即特朗普因阻止其竞选而受到不公平的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么他们想把他关进监狱。这就是为什么他们想夺走他的资产。如果这不起作用，那就是他们想要杀死他的原因，”欧尔班说，他指的是本月宾夕法尼亚州集会上对特朗普的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班周六的言论并不是第一次他曾利用特兰西瓦尼亚的节日来引发争议。 2014年，欧尔班首次宣布打算在匈牙利建立一个“非自由国家”，2022年，他因反对欧洲成为“混血”社会而引发国际愤怒。周六，他更加坚定了自己长期以来的反移民立场，称这并不是解决该国人口老龄化问题的答案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/e73b2bfc-1b83-435e-9314-97499a6781a1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 欧尔班担任匈牙利总理期间，右翼民粹主义在欧盟获得了牢固的立足点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“毫无疑问，人口减少会伴随着移民，”他在周六的讲话中说道。 “西方人的经验是，如果客人多于主人，那么家就不再是家了。这是不应该冒的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;作为欧盟任职时间最长的领导人，欧尔班因其坚决反对移民和 LGBTQ 权利而成为一些保守民粹主义者的偶像。他还打压了匈牙利的新闻界和司法机构，并被欧盟指控违反法治和民主标准。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: extreme heat leads to exhaustion, suffering worldwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272146/climate-change-extreme-heat-leads-exhaustion-suffering-worldwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/443ab238-5c26-4dc2-af78-ae079a572b32_b0ab5477.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位牧羊人坐在奥拉德 Al-Massira 大坝开裂的土地上摩洛哥埃西马苏德村。卫生部于 2024 年 7 月 25 日表示，该国已连续第六年遭受干旱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在摩洛哥中阿特拉斯地区的酷热中，人们睡在屋顶上。汉娜·欧布尔 (Hanna Ouhbour) 也需要避难所，但她在医院外等待她患有糖尿病的表弟，她的表弟在没有空调的房间里。&lt;/p>;&lt;p>;周三，贝尼迈拉勒 (Beni Mellal) 的主要医院因气温升高导致 21 人因高温死亡。该地区有 575,000 人，大多数人没有空调，气温飙升至 48.3 度（118.9 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有钱，也没有选择，”31 岁的 Ouhbour 说。卡斯巴塔德拉 (Kasba Tadla) 是一座更加温暖的城市，一些专家称其为地球上最热的城市之一。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数死亡者是患有慢性病的人和老年人，因为高温导致他们的健康状况恶化并导致他们死亡。”地区卫生总监卡迈勒·埃利安斯利（Kamal Elyansli）在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;高温下的生死攸关。 p>;&lt;p>;随着地球变暖，在过去的一周里，有四天是有史以来最热的一天，全世界都把注意力集中在显示整个地球日平均温度的冷酷数字上。&lt;/p>;&lt;p>;但是周一记录的 17.16 摄氏度（62.8 华氏度）读数并不能表明任何一个特定地方在阳光和湿度最高时变得多么粘稠。温度计无法讲述温暖的故事，温暖不会在夜间消失，因此人们无法入睡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/27/ca91d1fc-a0cd-4b9a-809a-006e94325dc3_b6a6c906.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人喝酒周五，摩洛哥非斯市热浪期间的供水。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些记录是关于统计、记分的。但人们感觉不到数据。他们感受到热量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要任何科学家告诉我们外面的温度是多少，因为这是我们的身体立即告诉我们的，”35 岁的路边水果 Humayun Saeed 说巴基斯坦文化之都拉合尔的卖家。&lt;/p>;&lt;p>;萨伊德六月份因为中暑两次去医院。&lt;/p>;&lt;p>;“现在情况好多了，不容易了。”由于热浪，我在五月和六月工作，但我一直避免早上散步，”赛义德说。 “八月份气温会进一步下降，我可能会恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;炎热的天气让站在罗马尼亚布加勒斯特火车站外的 38 岁孕妇迪莉娅 (Delia) 感到更加难受。不舒服。白天太热了，她昏昏欲睡。由于晚上没有空调，她考虑像朋友一样睡在车里。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实注意到温度大幅上升。我认为这对每个人来说都是一样的。 “因为我怀孕了，所以感觉更强烈。”迪莉娅说，她只提供了自己的名字。 “但我想不仅仅是我。真的每个人都感受到了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;自称天气迷的卡琳·邦巴科 (Karin Bumbaco) 很得心应手，但当西雅图日复一日地比正常气温温暖得多时，这就有点太过分了。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我热爱科学。我喜欢这里的天气。我从小时候就开始了，”华盛顿州副气候学家本巴科说。 “看到每日记录被打破是很有趣的。 ......但近年来，仅仅经历它并实际感受到热量就变得日复一日地变得更加痛苦。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/8d3a0b61-4f10-4d67-8f4a-51692a217a70_a47e0dc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一位女士在参观西雅图华盛顿大学时遮盖了阳光。美国国家气象局发布的最高级别高温警报已对约 3600 万人生效。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就像我们最近的一次伸展运动一样。我睡得不太好。我家里没有空调，”Bumbaco 说。 “每天早上我都会看到恒温器比前一个温暖的早晨暖一点。这只是让房子里的热量增加，我迫不及待地想让它结束。”&lt;/p>;&lt;p>;对于世界各地的气候科学家来说，关于气候变化的学术活动确实击中了要害。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在凉爽的办公室里分析这些数字，但炎热的天气也开始影响我，由于城市气温升高，导致我彻夜难眠，”Roxy Mathew Koll 说，位于马哈拉施特拉邦浦那的印度热带气象研究所的气候科学家，该地区通常气候相对温和。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们在高峰时段放学回家，筋疲力尽，”科尔说。 “上个月，我的一位同事的母亲在印度北部因中暑去世。”&lt;/p>;&lt;p>;俄勒冈州立大学气候科学家兼研究生院院长菲利普·莫特 (Philip Mote) 初中时搬到了加利福尼亚州的中央山谷以及三位数的夏季炎热。&lt;/p>;&lt;p>;“我很快就发现我不喜欢炎热干燥的气候，”莫特说。 “这就是我搬到西北地区的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，莫特在舒适的俄勒冈州致力于气候问题研究，那里的人们担心，随着全球变暖，太平洋西北部“将成为最后一个好地方”生活在美国，每个人都会搬到这里，我们就会出现人口过剩”。&lt;/p>;&lt;p>;但是该地区在 2020 年遭受了严重火灾，在 2021 年遭受了致命的热浪，导致一些人逃离了原本应该居住的地方。成为气候避风港。&lt;/p>;&lt;p>;7 月的第二周，气温达到 104 度（40 摄氏度）。作为大师赛艇俱乐部的成员，莫特周二和周四晚上在水上练习，但本周他们决定在管子里顺流而下。&lt;/p>;&lt;p>;在爱达荷州博伊西，管子在高温下Boise River Raft &amp; Tube 总经理约翰·图利乌斯 (John Tullius) 表示，连续 17 天在 99 至 108 华氏度（37 至 42 摄氏度）之间徘徊的水已经变得非常受欢迎，以至于需要等待 30 分钟到一个小时才能入水。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/ae0e0009-d6bc-44db-89b8- 629a0f72e54e_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月 25 日星期四，爱达荷州默特尔附近，一辆车辆驶过正在蔓延的河火。雷击在爱达荷州引发了快速蔓延的野火，促使多个社区撤离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为过去 10 天的数字已连续创纪录，”Tullius 说，并补充说他担心他的户外工作人员，尤其是身体伤害&lt;/p>;&lt;p>;他为他们搭建了特殊的遮阳结构，增加了更多的工人来减轻负担，并敦促他们补充水分。&lt;/p>;&lt;p>;丹佛的城市公园，天鹅形状的脚踏船租赁店并不那么繁忙，因为外面酷热难耐，那些勇敢的人出去必须坐在炎热的玻璃纤维座椅上。&lt;/p>;&lt;p>;没有太多阴凉处对于工人们来说，“但我们确实躲在我们的小棚屋里”，23 岁的员工多米尼克·普拉多 (Dominic Prado) 说。“我们里面还有一个非常强大的风扇，我喜欢把衬衫掀起来以降温。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli air strike hits school in Gaza, killing at least 30, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272145/israeli-air-strike-hits-school-gaza-killing-least-30-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/707ecb0a-2e8d-4bd3-a14b-d039379a4838_4e2ff358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校，周六，以色列与哈马斯在加沙地带中部代尔巴拉赫发生冲突。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员称，以色列对加沙中部代尔巴拉赫一所学校的袭击造成至少 30 名巴勒斯坦人死亡，以色列军方声称袭击了一所学校。哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部和哈马斯管理的政府媒体办公室公布了代尔巴拉赫学校袭击中丧生的人数，代尔巴拉赫是流离失所家庭最多的地区之一，并表示另有 100 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，他们的目标是“加沙中部 Khadija 学校大院内的哈马斯指挥和控制中心”。&lt;/p>;&lt;p >;声明称，该学校被用来对军队发动袭击，并被用作武器储藏处，并在袭击前向平民发出警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/bd0c5dc4-a043-4018-a9ec-1f53ca55dd29_a45fb570.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，加沙地带中部代尔巴拉赫的一所学校遭到以色列袭击后，巴勒斯坦人逃离了他们避难的学校。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在代尔巴拉赫的阿克萨医院，救护车将受伤的巴勒斯坦人快速送往医疗机构。一些伤员也是徒步抵达的，他们的衣服上沾满了血迹。&lt;/p>;&lt;p>;在之前针对民用基础设施的此类袭击中，以色列军方指责激进的伊斯兰组织哈马斯将平民置于危险之中，并指责它以人口稠密的社区、学校和医院为掩护开展活动。哈马斯否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，巴勒斯坦官方媒体称，自黎明以来，至少有 14 名巴勒斯坦人在以色列南部城市汗尤尼斯的袭击中丧生，他们的尸体被运往纳赛尔医疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;一份军事声明称，以色列军方要求巴勒斯坦人暂时撤离汗尤尼斯南部社区，以便能够在那里“强力行动”，并要求他们搬迁到马瓦西的人道主义地区。&lt;/p>;&lt; p>;军方表示，已通过多种媒介向民众发出撤离呼吁，以减轻对平民的危险。&lt;/p>;&lt;p>;在 Al-Bureij 难民营，五名巴勒斯坦人早些时候在以色列空袭中丧生。医务人员称，在靠近埃及边境的拉法的一所房屋的另一次袭击中，另有四人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和人道主义官员指责以色列在战争中使用了不成比例的武力，并且未能及时采取行动。确保平民有安全的去处，但它否认这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/27/b2b56e5d-609f-4594-8727-2fe67334c2a0_1531235e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在代尔阿尔发动以色列袭击后检查一所为流离失所者提供庇护的学校-周六，巴拉赫在加沙地带中部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，军方表示，军队在汗尤尼斯与巴勒斯坦武装分子作战，并摧毁了隧道和其他基础设施，因为他们试图镇压持续不断的小型武装部队。这场战斗是在 10 月 7 日哈马斯领导的袭击之后，以色列开始入侵加沙九个多月后发生的，突显了以色列国防军 (IDF) 所面临的困难。在持续的抵抗中消灭该组织的战士。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，以色列对飞地的袭击已造成超过 39,000 名巴勒斯坦人死亡，他们不区分战士和非战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列官员估计，来自哈马斯和伊斯兰圣战组织等激进组织的约 14,000 名战士已被杀害或被俘，而战争开始时他们估计这支部队的人数超过 25,000 人。&lt;/p>;&lt;p >;根据以色列统计，在 10 月 7 日对以色列南部的袭击中，约 1,200 人被杀，250 人被扣为人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>