<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Violence against children in war reached extreme levels in 2023, including Gaza: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3266244/violence-against-children-war-reached-extreme-levels-2023-including-gaza-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/9b59d749-b554-4d1c-bae3-79944ba3f8ab_d947239a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 4 日，巴勒斯坦儿童在以色列对加沙的轰炸中受伤， 2024年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，以色列和巴勒斯坦领土上针对陷入倍增和升级冲突的儿童的暴力行为达到了“极端水平”，危机中的杀伤人数达到了前所未有的程度根据一份新的联合国报告，苏丹、缅甸和乌克兰遭受了武装冲突中的儿童的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;关于武装冲突中的儿童的年度报告报告称，在2017年，针对18岁以下儿童的“严重侵犯行为增加了21%，令人震惊”一系列冲突，还提到刚果、布基纳法索、索马里和叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;联合国报告首次将以色列军队列入侵犯儿童权利、杀害和残害儿童的国家黑名单。袭击学校和医院。&lt;/p>;&lt;p>;它还首次列出了哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战武装分子杀害、伤害和绑架儿童的罪名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/91f77518-7cbb-46a1-9372-72ccdb813c07_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 7 日，哈马斯武装分子发动袭击后，以色列卡法阿扎基布兹附近的汽车和婴儿车。资料照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;联合国秘书长的报告称，哈马斯10月7日对以色列南部发动的突然袭击以及以色列在加沙的大规模军事报复导致严重侵害儿童的行为增加了155%，特别是在加沙人口稠密地区使用爆炸性武器安东尼奥·古特雷斯将军。&lt;/p>;&lt;p>;联合国第二年将俄罗斯武装部队及其附属武装团体列入黑名单，原因是他们杀害和残害儿童以及袭击乌克兰的学校和医院。&lt;/p>;&lt; p>;报告称，联合国已核实去年俄罗斯军队及其附属机构杀害了 80 名乌克兰儿童，致残 419 人，其中大部分是爆炸性武器。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国代表团没有立即对此事作出回应请求置评，但莫斯科否认自 2022 年入侵乌克兰以来以平民为目标。&lt;/p>;&lt;p>;以色列驻联合国特使吉拉德·埃尔丹周五表示，他已获悉以色列军队已被添加到名单中，并将这一决定描述为“可耻”。无法立即联系到哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织置评。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹，自 2023 年以来，敌对将军之间争夺权力的战争一直在激烈进行，“严重侵害儿童的行为增加了 480%，令人震惊” ”，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹武装部队和竞争对手的准军事快速支援部队因杀害和伤害青少年以及袭击学校和医院而被列入黑名单，而准军事部队也因招募和使用儿童入伍而被列入黑名单。行动以及强奸和性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;秘书长古特雷斯表示，到 2023 年底，联合国已核实 1,721 起针对 1,526 名儿童的严重侵犯行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/f58c10df-ae7a-4bb8-a161-02a913c14bf6_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏丹恩图曼的一辆受损坦克。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我对严重违法行为的急剧增加感到震惊”，特别是招募、杀害和残害儿童以及性暴力和学校和医院遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸内战愈演愈烈，针对儿童的严重侵犯行为也增加了 123%，缅甸武装部队和相关民兵以及 7 个武装团体也被列入今年的黑名单。 &lt;/p>;&lt;p>;报告称，联合国核实了 2,799 起针对 2,093 名儿童的严重侵犯行为，其中包括军队及其盟军民兵造成的 238 起杀戮和 623 起伤害。&lt;/p>;&lt;p>;联合国核实了 30,705 起针对儿童的侵犯行为2023 年发生了 2,285 起案件，影响了超过 15,800 名男孩和超过 6,250 名女孩。报告称，有些人遭到多次侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;虽然武装团体对近 50% 的严重侵犯行为负有责任，但报告称，“政府军是杀害和残害儿童的主要肇事者” 、袭击学校和医院，以及拒绝人道主义准入”。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，违法行为的惊人增加是由于“武装冲突的性质、复杂性、扩大和加剧、使用爆炸物人口稠密地区的武器、蓄意或不加区别地攻击平民”以及基础设施和其他重要建筑物，以及新武装团体的出现、严重的人道主义紧急情况以及对国际法的“公然无视”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/6231df0f-2011-4e97-a05b-d8148b478b55_43313718.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰哈尔科夫郊外的一所青年骑术学校因俄罗斯导弹袭击而严重受损。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长表示，他“对加沙地带、以色列和被占领的西方地区针对儿童的严重侵犯行为急剧增加、规模和强度前所未有，感到震惊”古特雷斯表示，他对哈马斯和伊斯兰圣战组织 10 月 7 日杀害、残害和绑架儿童的行为感到震惊，并表示没有什么可以证明这些“残酷的恐怖行为”是正当的。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他对袭击期间发生的性暴力行为感到震惊，必须对此进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队的规模他说，针对哈马斯和伊斯兰圣战组织的行动“加沙地带的死亡和破坏范围是前所未有的”，并重申呼吁以色列遵守国际法，确保平民不成为攻击目标，并且在行动期间不要过度使用武力。报告称，2023 年，以色列军队造成了 5,698 起严重侵害儿童行为，其中哈马斯造成了 116 起，身份不明的肇事者造成了 58 起，以色列定居者造成了 51 起，伊斯兰圣战组织造成了 21 起，伊斯兰圣战组织造成了 13 起。巴勒斯坦个人，巴勒斯坦权力机构安全部队 1 人。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，核实 2,051 起其他侵犯行为的归属的过程正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/a92cd9a2-4ce2-4558-8576-cea2bb0cf2d3_db4bcf8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色：#999；&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯。资料图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，就在加沙地带，联合国证实有2267名巴勒斯坦儿童被杀害。据报道，该领土内约有 9,100 名儿童被杀害，“核实正在进行中”。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，据报道，在巴勒斯坦领土内，约有 19,887 名巴勒斯坦儿童被杀害或致残，“这些报告正在等待核实” ”。&lt;/p>;&lt;p>;从积极的方面来看，秘书长报告了在与列入黑名单的政府和武装团体合作保护儿童方面取得的进展。&lt;/p>;&lt;p>;他列举了阿富汗、布基纳法索、喀麦隆、中非共和国的情况、哥伦比亚、刚果、伊拉克、马里、莫桑比克、尼日利亚、菲律宾、索马里、南苏丹、叙利亚、乌克兰和也门。&lt;/p>;&lt;p>;“超过 10,600 名以前与武装部队或团体有关联的儿童获得了保护或重返社会支持古特雷斯说：“2023 年期间，”古特雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;为了摆脱黑名单，政府部队和武装团体必须制定一项“行动计划”，与联合国武装冲突中儿童问题特别代表办公室一起解决违法行为，然后实施。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯欢迎以色列政府 5 月 28 日提出的与特别代表弗吉尼亚甘巴接触制定行动计划的提议。&lt;/p>;&lt;p>;他还欢迎俄罗斯继续与以色列接触甘巴“结束并防止严重侵害儿童行为”，并敦促其武装部队制定并签署一项行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Move Forward Party stares at possible dissolution as court ruling looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266241/thailands-move-forward-party-stares-possible-dissolution-court-ruling-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/61d1b92b-e32b-41e3-82b2-0b56e15604e2_7a15529c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前进党前领导人 Pita Limjaroenrat 在一次政治活动中发表讲话5 月 19 日，曼谷。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国最大的政党可能会在周三解散，宪法法院将开会决定该政党的命运，因为该政党试图推翻君主制。竞选活动呼吁改革王室诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;支持民主的前进党在去年的民意调查中赢得了 1400 万张选票和 151 个议会席位，震惊了泰国当权派。&lt;/p>;&lt;p>;但它被推向反对派，其总理候选人皮塔·利姆贾罗恩拉特 (Pita Limjaroenrat) 也被军方任命的参议院阻止上任。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，前进之路一直受到保守派竞争对手推动的法庭案件的拖累，这些案件让保守派竞争对手感到不安。该党普遍呼吁对经济和权力结构进行彻底改革。&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院将于周三审议选举委员会提起的一桩案件，该案件指控呼吁修改严格的王室诽谤法– 被称为 112 – 相当于企图推翻泰国的最高机构君主制。&lt;/p>;&lt;p>;根据这项有争议的立法，近年来数十名主要是年轻的民主活动人士被指控或监禁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法院尚未表示是否会在周三做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该党否认了这一指控，称这是令人震惊且不受欢迎的保守派权力基础削弱亲民主派的最新诡计。因为他们只能通过法庭裁决和政变来遏制。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是一个君主立宪制国家，在短短 90 多年的时间里发生了 13 次政变，其推动者是保皇党建制派，他们拒绝放弃自己的利益，尤其是在泰国遭受损失之后。选票箱。宪法法院在禁止政党和政治领导人方面也发挥了不可或缺的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常接近打破这个循环，”皮塔本月早些时候在亚洲接受《本周》采访时说道。 “我们只能顺其自然，”他在谈到法院裁决时补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管民主运动仍然看好其长期势头，但解散将是对法院的又一次沉重打击。公众的希望，这表明了对亚洲最不平等的社会之一进行重大改革的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;皮塔和其他关键高管还可能面临长达十年的政治禁令，以及进一步的法律行动，以淡化他们的政治倾向。 &lt;/p>;&lt;p>;“前进”党的前身“未来前进”在一年前的选举中崭露头角，并于 2020 年被法院解散。&lt;/p>;&lt;p>;这一裁决推动了以青年为主导的群众运动。抗议活动和前所未有的君主制改革呼声。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;密歇根大学政治学博士候选人 Ken Lohatepanont 表示，这种频率的政党解散在印度“当然并不常见”如果解散，其他民主国家和前进党将面临“短期内的混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“主要领导人将被禁止，前进党的继任者将不得不再次致力于建立其组织基础设施。该党也可能会出现多次叛逃。”Lohatepanont 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，该党的解散是否会削弱 MFP 继任党的势头，这一点非常值得怀疑。”&lt;/p>;&lt;p >;随着前进党被边缘化，由亿万富翁、前总理他信·西那瓦支持的为泰党领导了一个联合政府，其中包括来自饱受诟病的前军方支持政府的保守派人士。&lt;/p>;&lt;p>;但它也面临着严厉的法庭审判。针对总理斯雷塔·塔维辛（Srettha Thavisin）和他信的案件，他们将于下周因涉嫌王室诽谤而被正式起诉。&lt;/p>;&lt;p>;未经选举产生的保守派在寻求保留影响力时通过三项法庭行动播下了不稳定的种子，分析人士表示，他们警告说，他们对政府的动摇可能会以不可预测的方式发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以将[人民]拒之门外，并驱逐公职人员。但他们自己无法上任，因为他们无法赢得选举。”朱拉隆功大学政治学教授兼曼谷安全与国际研究所高级研究员 Thitinan Pongsudhirak 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为我们肯定会看到另一轮动荡。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pair jailed in US for conspiracy to sell Iranian oil to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266237/pair-jailed-us-conspiracy-sell-iranian-oil-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/2fa8f914-99d1-4a92-a152-0e0a359c4439_12f749fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管受到制裁，中国仍然是世界上唯一的伊朗石油主要进口国。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国陪审团于11月判定两名得克萨斯州男子试图违反华盛顿制裁出售伊朗石油以及共谋洗钱罪，并于周二被判处美国司法部表示，判处 45 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;43 岁的中国公民王振宇和 42 岁的德克萨斯州麦金尼市的丹尼尔·雷·莱恩 (Daniel Ray Lane) 与同谋密谋逃避美国的经济制裁美国商务部在一份声明中表示，从 2019 年 7 月到 2020 年 2 月，伊朗通过协助从伊朗购买受制裁的石油、掩盖其来源，然后将其出售给中国的一家炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;莱恩是一家私营公司的总裁。 Stack Royalties 是一家总部位于德克萨斯州的公司，向投资基金和私募股权集团出售石油和天然气矿权。&lt;/p>;&lt;p>;莱恩的律师 Paul Hetznecker 去年年底告诉路透社，此案是基于卧底政府特工提出的在最初拒绝莱恩的提议后，他们提出如果莱恩参与该计划，他将获得“数百万美元的利润”。&lt;/p>;&lt;p>;律师称此案为“政府过度扩张的令人愤慨的例子”。&lt;/p>; &lt;p>;2020 年，两人与其他三人一起在美国宾夕法尼亚州东区地方法院受到指控。法庭记录显示，至少两名同谋已认罪。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国前总统唐纳德·特朗普在撤回制裁后于 2018 年单方面重新对德黑兰石油出口实施制裁，但中国仍是世界上唯一的伊朗石油主要进口国美国不参与 2015 年德黑兰与六大世界大国之间达成的伊朗核协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Bali’s battle with badly behaved tourists, a dos and don’ts nudge in the right direction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266197/balis-battle-badly-behaved-tourists-dos-and-donts-nudge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/e87d695e-f7d4-4f35-92a8-4df9e1090914_68dbb861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在库塔海滩放松身心。巴厘岛去年驱逐了数十名行为恶劣的外国人，但镇压行动未能阻止一些游客。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚度假胜地巴厘岛向游客发出了新的提醒，提醒游客以“自信和优雅”的方式游览岛上的文化景观，官员们加大了针对行为不端客人的打击力度。&lt; /p>;&lt;p>;这个依赖旅游业的热带目的地的海滩和茂密的稻田每年吸引数百万外国人，但违规者的增加促使当地政府去年因不雅暴露和不尊重当地习俗等事件驱逐了数十人.&lt;/p>;&lt;p>;为了杜绝喧闹行为，将旅行变成“难忘的经历”，旅游局呼吁游客“着装得体”，特别是在神圣的地方，通过遮盖来尊重这个以印度教为主的岛屿的文化。肩膀和膝盖以下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/e87d695e -f7d4-4f35-92a8-4df9e1090914_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在巴厘岛库塔海滩放松身心。一些游客对最近的礼仪提醒表示欢迎。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新的警告还提醒游客不要打扰宗教场所的任何游行，也不要带着开放性伤口进入宗教场所。&lt;/p>;&lt;p>;它建议狂欢者以避免玷污圣地、攀爬圣树和从事非法商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，遵守该做和不该做的清单将使巴厘岛“为子孙后代保持美丽”，并为游客提供装备“凭借所需的知识，您可以自信而优雅地探索巴厘岛独特的文化景观。”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名德国游客在乌布​​德寺庙的一场舞蹈表演中赤身裸体走上舞台，而一名丹麦女子则被毁掉了。因在公共场合暴露生殖器而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名俄罗斯男子也因分享自己在圣山山顶半裸的照片而被驱逐出境，而一名加拿大游客在 2022 年也做了同样的事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;巴厘岛印度教徒占岛上人口的近 90%，他们将山上的山脉视为神灵和祖先的居所。&lt;/p>;&lt;p>;不敬事件的增加迫使当地政府发布了去年制定了游客指南，并开展了旨在减少外国人不当行为的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;但这些努力显然未能阻止一些游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末据报道，一名游客因在热门海滩观景台插队而受到训斥后，向导游咒骂并发生肢体冲突。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体用户对最近的礼仪提醒表示欢迎，但也播出了一系列的不满包括塑料布满海滩、女游客被嘘、出租车收费过高以及缺乏人行横道和人行道。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道每个地方都有问题，巴厘岛不是天堂，但我也知道还有很多了不起的人，他们让巴厘岛变得更好。”一位 Instagram 用户写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/11/ba08dbb0-d41c-4c8f-a21d-a972682db1f5_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位游客坐着在巴厘岛库塔海滩冲上岸的碎片和垃圾中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位网友表示：“人们使用垃圾桶，但似乎没有人清空它们。海滩和河流都充满了塑料，这个美丽的国家就这样被毁了，让我们感到难过。”&lt;/p>;&lt;p>;据巴厘岛移民办公室称，今年第一季度有 130 万国际度假者访问了该岛。 .&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛于 2 月份征收 10 美元的旅游税，以保护其环境和文化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The sceptics say Hong Kong is over. China’s trajectory says otherwise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266010/sceptics-say-hong-kong-over-chinas-trajectory-says-otherwise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/043524d6-aa64-4a6e-8858-a5cc3d47fa04_9add2342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑自行车穿过西九龙，俯瞰维多利亚港和香港金融中心5 月 16 日，香港特区。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家史蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 的“香港已经完结”的言论再次引发了有关香港未来的讨论。他的观点是近年来持续低估中国潜力的更广泛趋势的一部分。这些观点虽然值得注意，但不应削弱人们对香港发展前景的信心。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，我为《华盛顿邮报》撰写专栏文章，提到香港将超越纽约成为全球经济中心的预测。金融中心。我有幸在香港当地监管机构工作，这进一步坚定了我对香港未来的信心。至于降低对中国经济预期的西方学者，例如美国前财长拉里·萨默斯，我相信中国的经济轨迹将证明他们是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19大流行之前，全球主流经济研究机构普遍预测，中国经济规模将在2030年左右超越美国。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，按照购买力平价（PPP）衡量，中国已经是世界第一大经济体。这个方法很简单。例如，如果一个汉堡在上海的售价为 20 元人民币（2.8 美元），在纽约的售价为 20 美元，这意味着 PPP 汇率为 1 元人民币兑 1 美元。&lt;/p>;&lt;p>;疫情改变了全球动态的许多方面。中美竞争加剧，加剧了美国人对华负面言论。在美国，鼓吹中国的成功或预测其经济崛起已成为政治不正确的行为。更关键的是，中美关系的恶化导致许多华裔研究人员离开美国返回中国，包括香港。我的几个朋友也在其中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英国的占领发挥了重要作用，但香港作为全球金融中心的地位长期以来与中国大陆的发展紧密相连，而不是中国大陆的恩赐。美国或英国。在英国在亚太的前殖民地中，或许只有香港和新加坡保持着经济繁荣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/9f7233ca-c6a5-4130-8c32-7069249aaf4a_3ec3ee9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投资者2006年10月19日，正当中国工商银行首次公开​​募股即将在香港结束之际，我在汇丰观塘分行提出了最后一刻的申请。此次IPO是当时全球规模最大的IPO。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，只要中国内地继续向世界第一大经济体迈进，香港作为全球金融中心的地位就必然会加强和稳定尽管有上海和新加坡等城市的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前的困难和挑战来自多个方面。首先，中国大陆经济尚未完全从疫情三年的影响中恢复过来。其次，随着中国经济发展接近发达经济体水平，增速可能会放缓，这一趋势符合经济发展理论。第三，美国利用全球金融主导地位打压中国，对香港有直接影响。&lt;/p>;&lt;p>;但中国经济长期向好的发展轨迹不会因天灾人祸而停止。尽管中国经济复苏初期不及预期，但多项指标显示全面复苏，国际货币基金组织近期上调中国2024年国内生产总值(GDP)增长预测就体现了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;此外，去年中国将建设金融强国列为国家重点发展目标。为此，证监会近期出台了五项加强内地与香港资本市场合作的举措。香港是国家金融强国规划中不可或缺的重要组成部分。随着中国经济持续增长，香港的国际金融地位将进一步巩固和提升。&lt;/p>;&lt;p>;此外，包括香港在内的大湾区开发区已成为科技创新的主要枢纽。未来，科技创新中心的重要性可能会与金融中心相媲美。当然，两者相辅相成，缺一不可。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是到2035年成为发达经济体，人均GDP超过2万美元，经济总量成为世界第一。如果一切按计划进行，未来几年经济增长率可能会保持在5%左右。随着经济增长，金融需求也会扩大，为香港金融市场发展创造机会。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，世界银行前首席经济学家、高级副行长林毅夫表示，曾指出，到2049年，中国的人均GDP预计将达到美国的一半。他还预计，到2049年，中国的经济总量可能是美国的两倍。到那时，香港不就会背靠全球最强经济体成为全球顶级金融中心吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: with CPI rebounds for fourth month, has China shrugged off deflation fear?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266233/china-inflation-cpi-rebounds-4th-month-has-china-shrugged-deflation-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/76774a9d-1797-4d38-b57b-bd6cc5c12ab6_6dcf8e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;XX.图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国消费者价格指数（CPI）是世界第二大经济体通胀的风向标，5月份同比上涨0.3%，但继续上涨国家统计局周三表示，中国的 CPI 远低于政府目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国的 CPI 自去年 4 月以来一直保持在接近于零的水平，与西方国家的高通胀脱节，加剧了通货紧缩的担忧。经济与消费犹豫不决——这是大流行以来中国复苏不平衡的一个标志。&lt;/p>;&lt;p>;中国的生产者价格指数（PPI）连续第 20 个月下降，该指数衡量商品出厂时的成本5月份同比下降1.4%，4月份为下降2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;5月份CPI与4月份涨幅持平，涨幅为0.3%。 3 月份的涨幅甚至更小——仍远低于政府 3% 的控制目标。&lt;/p>;&lt;p>;尽管猪肉和鸡蛋价格开始“稍微”稳定，但食品可能仍处于通货紧缩状态， ING 大中华区经济学家 Lynn Song 周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，由于成本压力和地方财政紧张，中国公共部门在 5 月份之前就面临着提高火车票和公用事业等服务价格的压力。 .&lt;/p>;&lt;p>;部分线路的高铁票价将于周六上涨约20%，预计该国部分地区的自来水价格也会上涨。&lt;/p>;惠誉博华评级服务公司企业副总监Darius Tang表示，五一假期旅行的延长将导致上个月CPI上涨。唐说，旅客需求支撑了消费价格和服务价格。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，“由于缺乏有效的内需”，中国预计未来几个月 CPI 变化不大。&lt;/p>;&lt; p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China transgender woman KOL shocks 2.2 million fans with deformed mouth after botched plastic surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263741/china-transgender-woman-kol-shocks-22-million-fans-deformed-mouth-after-botched-plastic-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/1d5f32a6-56a4-4f3c-bd32-27ae9c87044f_ac5e76cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位跨性别女性 KOL 震惊了她的 220 万粉丝她因整形手术失败而遭受畸形，花费了 183,000 美元。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名跨性别女性花费数百万元整容，结果嘴巴畸形，警示人们整容手术的潜在风险。&lt; /p>;&lt;p>;王亚菲，22岁，来自中国东北辽宁省，网名叫美娜，在抖音上有220万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她曾因为一些原因遭到许多网友的嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;一月份，做了颌骨缩小手术后，她回到家时，母亲已经认不出她了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5月18日，美娜发布了一段视频，其中她透露自己总共花费了130万元人民币（183,000美元）进行整容手术，但出现了许多并发症。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/54dbcd49-68d8-4991-bd4f-aec1e29b391c_8f06932a.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着人们试图拥有名人的容貌，整容手术在中国蓬勃发展。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在我笑起来，嘴角是歪的，眼睛参差不齐，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友，在网上认识的花240万元整容的桃花宝宝也有问题。&lt;/p>;&lt;p>;“由于玻尿酸注射过多，左眼神经受到压迫，导致经常抽搐，无法控制或治愈”。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“整形手术有风险。如果没有必要，就不要这样做。”梅娜说。&lt;/p>;&lt;p>;同样来自辽宁省的桃花宝宝在抖音上有 24 万粉丝。她的个人资料上写着：“变美是我的个人爱好。”&lt;/p>;&lt;p>;她透露了自己八年的整容史，注射了400多次玻尿酸，其中额头注射了200多次，导致额头凹陷、凸出。 &lt;/p>;&lt;p>;6月1日，桃花宝宝在泰国进行例行整容手术时，又注射了400次玻尿酸丰臀，不幸导致感染。医生澄清，感染是由于透明质酸与之前使用的美容物质相互作用造成的。&lt;/p>;&lt;p>;整形手术在中国蓬勃发展，预计到 2023 年将有约 2350 万名患者接受手术，根据中国市场研究公司 MobTech 的一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;许多患者是年轻女性，她们受到名人和网络名人设定的往往难以达到的美丽标准的影响。&lt;/p>;&lt;p>;何承熙，来自中国南方广东省在八年时间里花费了 800 万元人民币（110 万美元）将自己变成了她的偶像、中国最著名的女演员之一范冰冰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/5360c375-7446-4f09-8956-b879f15f65b6_f3797f15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;网上的人们讲述了他们在接受手术后遭受畸形的故事。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美容行业医疗纠纷猖獗，中国市场研究公司艾瑞估计，中国13000家美容诊所中只有12%遵守法律&lt;/p>;&lt;p>;2021年2月，中国女演员高柳在微博上发布整容后的脸部照片，显示她的鼻子部分因坏死而变黑。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我以为这四个小时的手术会让我变得更加美丽，没想到这却是噩梦的开始。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 1 月，一名 43 岁的女性从中国东部安徽省在一次整容除脂手术中因医疗过失死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden plan to label Donald Trump a felon is hit by son Hunter’s conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266230/joe-biden-plan-label-donald-trump-felon-hit-son-hunters-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/ced6a3a8-9a2b-4a38-80ea-e59f44525131_6f068181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登在特拉华航空周二的国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特·拜登和唐纳德·特朗普一样，现在是一名被定罪的重罪犯——这对他的父亲、美国总统乔·拜登来说是个人和政治上的打击，这使他 2024 年的连任竞选变得更加复杂。 .&lt;/p>;&lt;p>;小拜登是被判犯有重罪的现任美国总统的第一个孩子。他因在服用强效可卡因期间非法购买枪支而被判违反联邦法律。陪审员们经过三个小时的审议后做出了裁决，结束了由他父亲自己的司法部提起的起诉中为期一周的审判。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果以及对亨特的另一项审判 - 从 9 月份开始，涉及税收指控，距离选民前往投票站仅两个月——威胁要笼罩拜登的竞选活动，在他与特朗普的竞选中构成痛苦的信息测试。&lt;/p>;&lt;p>;总统攻击特朗普是“被定罪的重罪犯”，以利用这一点美国第一位前总统因伪造商业记录以隐瞒封口费而被判犯有重罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/12/6ae2f6f5-0800-4b68-8eec-54b889507892_ea373d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的周二，儿子亨特·拜登在特拉华州空军国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我是总统，但我也是一位父亲，”亨特判决后不久，拜登在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“吉尔和我爱我们的儿子，我们为他今天的成就感到自豪。许多有亲人与毒瘾作斗争的家庭都理解看到自己所爱的人走出困境并在康复过程中如此坚强和坚韧的自豪感。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他不会原谅他的儿子表示，在亨特考虑上诉时，他将“尊重司法程序”，并补充说，他和第一夫人吉尔·拜登“将永远为亨特和我们家庭的其他成员提供爱和支持。”任何事情都不会改变这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;这一定罪如何影响总统针对特朗普的竞选活动，他将特朗普视为对法治的威胁，以及对选民对两位候选人看法的影响仍不清楚.&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，亨特·拜登和特朗普的案件将在竞选期间平行进行，因为他们面临量刑和潜在的上诉，这是本已势均力敌的竞选的又一个转折。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学政治管理项目主任托德·贝尔特承认总统面临着困难的处境。&lt;/p>;&lt;p>;“他确实向我们承诺要恢复正常，总统对这样的审判发表评论是不正常的贝尔特在判决前说道。 “他确实想避免产生偏见。”&lt;/p>;&lt;p>;定罪带来的政治挑战几乎立即显现出来。该判决是在总统准备在“Everytown for Gun Safety”活动上就其政府加强枪支购买审查的措施发表讲话的几个小时前作出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/0add3010-45c9-4bab-8baf-df570c1013d8_deb47d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在陪审团判定亨特·拜登有罪后，他与美国第一夫人吉尔·拜登和妻子梅丽莎·科恩·拜登握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特和检察官之间一项本来可以避免入狱的计划协议去年失败了。美国司法部长梅里克·加兰随后任命了一名特别检察官大卫·韦斯，他将就枪支和税收指控起诉亨特·拜登。亨特的律师指责韦斯屈服于共和党人的政治压力，共和党人将最初的认罪协议视为总统儿子的甜心交易。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提名韦斯担任特拉华州联邦检察官，并由拜登。 2023 年，他被加兰任命为特别检察官，负责处理针对亨特·拜登的案件。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人长期以来一直试图将亨特的麻烦和商业交易与他的父亲联系起来，但没有证据或成功。众议院共和党人对总统启动了弹劾调查，但这一努力几乎宣告失败。没有证据表明总统从他儿子的不当行为中受益。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师巴兹尔·斯米克尔表示，共和党人“可能会抓住有罪判决，并继续寻找方法将总统与其儿子的行为联系起来，尽管很明显总统并没有参与其中，以至于影响他的总统任期”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位民主党战略家康奈尔·贝尔彻 (Cornell Belcher) 预测，美国人将能够将儿子的麻烦与父亲的麻烦分开。贝尔彻说：“他们不会让总统为他的孩子被指控的事情负责，就像他们不想让总统为他们的孩子被指控的事情负责一样。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的民意调查，大多数选民（58%）表示，亨特·拜登的法律问题对他们在 2024 年总统选举中的投票没有影响。二月。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队在一份声明中称亨特的审判“分散了人们对总统真实罪行的注意力”，并反复提出未经证实的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临另外三项刑事起诉尽管审判不太可能在大选前进行，但他攻击对他的起诉是出于政治动机，是总统在没有证据的情况下精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被定罪的第二天，拜登在白宫发表讲话，批评了共和党称封口费审判被操纵是“危险的”和“不负责任的”。&lt;/p>;&lt;p>;一些政治策略师预测拜登可能会利用特朗普的有罪判决来吸引独立人士和犹豫不决的选民。保守派传统基金会宪政研究所副所长约翰·马尔科姆表示，对亨特的有罪判决将削弱这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这将削弱特朗普定罪的刺痛，尽管如何我不知道很多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;司法部对总统亲生儿子的定罪也可能有助于民主党削弱特朗普的说法，该机构在政治上针对他，但以这种方式将案件联系起来给拜登带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师斯米克尔称拜登“在划清个人与政府之间的界限时非常谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;他说总统可以说话对亨特的评价最好是从“一位深切关心儿子的父亲的角度来看，而不一定要把儿子带入竞选活动。”&lt;/p>;&lt;p>;但他也认为这对拜登或特朗普的支持者影响不大。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你要投票给乔·拜登，这不会阻止你，”斯米克尔说。 “如果你要投票给唐纳德·特朗普，这会给你更多理由投票给唐纳德·特朗普。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rise in suicides among young Hongkongers sparks calls for more action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266169/rise-suicides-among-young-hongkongers-sparks-calls-more-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/b1748e8b-7908-48a2-b749-81fb3ea1a5ba_069a4f66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;自杀被世界卫生组织视为公共卫生优先事项，已成为 15 至 29 岁青少年的第四大死因。香港的青少年自杀率位居发达国家之列。近年来，令人痛心的年轻人自杀事件激增。&lt;/p>;&lt;p>;在两部分系列的第一部分中，《华盛顿邮报》深入探讨了战胜自杀危机的坚韧青少年和一线青年工作者的故事，深入了解他们的经历和未满足的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港中学生 Chan Chun* 第一次想到自杀时才 14 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在家中，他亲眼目睹了自己的父亲殴打他的两个哥哥，警察赶来阻止他们打架，他痛苦的母亲在服用安眠药和酒精后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;当他的兄弟辍学时，他的父母把所有的希望都寄托在&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望我好好学习，考上大学，但我发现这没有任何意义，也不知道自己在学校做什么，”现年 16 岁的 Chun 回忆道。中五。&lt;/p>;&lt;p>;这让他身体不适。他经常感到头晕，胃痛。他花了很多个夜晚哭着入睡。&lt;/p>;&lt;p>;“我想逃离所有这些痛苦和麻烦，我想自杀，但我必须和我最爱的妈妈在一起，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻人的自杀率创下历史新高，去年九月学年开始后发生了一系列自杀和自杀未遂事件，青少年的心理健康一直是香港关注的焦点。 .&lt;/p>;&lt;p>;香港大学（港大）香港赛马会自杀研究及预防中心于去年11月初拉响警报，8月至10月期间记录了22起自杀未遂事件，是数字的两倍2022 年同期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/77afe135 -2915-4b3f-9d4a-a97b3030391a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chun 患有心理健康问题，他说治疗帮助他探索自己的情绪并更好地表达它们。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其临时数据显示，15至24岁人群的自杀率已几乎翻倍，从2014年的每10万人中有6.2人死亡，到2022年达到每10万人中的12.2人。 &lt;/p>;&lt;p>;追踪媒体报道，去年香港共发现67起疑似自杀事件和50起涉及25岁以下人士的自杀未遂事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至11月中旬，已发生37起自杀事件。去年，疑似自杀案件和自杀未遂案件有269起，涉及学生，平均年龄为15.8岁。年龄最小的只有9岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育局的数据，去年疑似自杀事件中，有32起涉及中小学生，是2018年的两倍多。&lt;/p>;&lt;p >;自杀率上升并非香港独有，与其他发达国家或地区相比，香港是最高的。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后，发达国家和地区15至24岁人群的自杀率根据世界卫生组织死亡率数据库，每10万人中有5人到16人自杀。&lt;/p>;&lt;p>;日本、韩国和美国的自杀率最高，高达每10万人中有16.8人自杀。最低的是法国和德国，约为每 10 万人中 5 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着危机引发人们努力识别和支持处于危险中的青少年，一线工作人员和已康复的青少年来自自杀相关危机的受访者表示，必须采取更多措施让儿童和青少年参与进来，倾听他们的需求并鼓励他们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;现在也是时候仔细审视最近的自杀事件，以了解香港年轻人为何选择自杀官员和专家早些时候将这一激增归因于 Covid-19 大流行，他们表示，经过三年的限制和对学校生活的干扰，一些人当全日制面对面课程恢复时，学生在学业和社交上都遇到了困难。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，大多数病例没有得到福利专业人员的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府对危机做出了反应推出补贴和措施支持学校处理有心理健康需求的学生。&lt;/p>;&lt;p>;但即使让年轻人寻求帮助也是一个挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chun说他从不寻求帮助或分享自己的感受，以免给苦苦挣扎的母亲带来负担。他还认为，只有“问题学生”才会看到学校社工。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他采取了自残的方式，用头撞墙，用尖锐的物体打自己。 “当没有人理解我时，瘀伤就开始了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他因与同学争吵而被送去学校社工处，他感到的只有羞耻感。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但这被证明是一个转折点。他被转介到青年外展（Youth Outreach），这是一个为高危青少年提供支持的非政府组织，在那里他见了一位临床心理学家，并加入了一个支持项目来探索他的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;治疗帮助他探索自己的情绪、表达自己的感受和改善了与父母的沟通，父母也看了心理医生。&lt;/p>;&lt;p>;Chun 还发现了对嘻哈舞的热情，这是他决心追求的东西。&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，Chun 说他希望他早点知道有时感到痛苦并向社会工作者寻求帮助是正常的。&lt;/p>;&lt;p>;但最重要的是，他说：“我希望我的家人能够倾听我的需求。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/73dd2a0a-69b4-4538-9f3b- ce7b87cee776_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示与年轻人探讨生死话题很重要人们。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示，像陈这样的年轻人存在信任问题并担心自己的问题是很常见的。寻求帮助的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他们更愿意在校外寻求支持，尤其是通过可以保持匿名的在线咨询平台。&lt;/p>;&lt;p>;“需要花费大量时间来寻求帮助”赢得他们的信任并与他们建立联系，”陈说。 “我们从发短信开始，然后进行视频通话，尽管他们从不露面。然后我们尝试亲自见到他们。”&lt;/p>;&lt;p>;一些青少年只是发送一张照片，显示自己站在屋顶边缘，或者手腕流血，什么也没说。青年工作者于是不得不争先恐后地寻找他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能再回避年轻人的生死话题，”陈说。 “人们可能会担心它会引发更多的自杀企图，但你越避免，他们就越感到压抑。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一项针对4000名中小学生的调查显示， 2022年，香港大学社会工作及社会行政学系副教授黄伟正发现，只有不到十分之一的人愿意与研究人员或教师分享他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在那些对寻求帮助不感兴趣的人中， 15% 的人表现出严重的情绪困扰和自杀风险增加，其中 5% 的人需要强化心理健康干预。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的文化中，不鼓励人们表现出负面情绪或寻求帮助，”Wong &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，那些表示愿意接受帮助的人并没有提出太多要求。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人担心自己的前景，有些人在学业上遇到困难……有些人只是想聊天。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，调查显示有必要鼓励年轻人寻求帮助，但在该市急于摆脱疫情的情况下，这可能还不够。 .&lt;/p>;&lt;p>;“许多人一开始就不知道自己是否需要帮助，”他说。 “我们需要一个成年人坐下来与他们交谈，了解他们的情况以及他们需要什么，但当每个人都忙着恢复正常时，谁有时间呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道2019年的社会动荡之后，年轻人和成年人之间也需要重建信任。&lt;/p>;&lt;p>;黄认为值得仔细研究最近的自杀浪潮，包括采访家人和朋友，以更深入地了解每起悲剧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;在获得家人同意的情况下，研究人员还可以查看死者的社交媒体帐户，以了解更多关于他们的信息以及他们在网上做什么&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会自杀研究及预防中心副主任、精神科专家陈启泰博士表示，成年人和青少年都需要进行心理健康教育，以消除自杀倾向。他们之间存在障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“在他们能够轻松地谈论心理健康之前，他们需要知道情绪问题有多常见，并且在大多数情况下这些问题是可以治愈的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还需要时间和空间、正确的态度、信任和互动来使其发挥作用，这并不容易......但我们可以从陪伴开始。”&lt;/p>;&lt;p>;陈观察到年轻人经常陷入困境在说出来或寻求帮助之前，他们担心自己可能会让父母担心，或者最终被忽视或被贴上标签。&lt;/p>;&lt;p>;他提到了香港中文大学的研究，该研究表明，几乎一半的陷入困境的照顾者年轻人没有寻求专业帮助，因为他们低估了情况的严重性，害怕受到耻辱或不知道如何获得帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈还表示需要更多的跨学科研究了解受到数字化和 Covid-19 等许多前所未有的因素影响的年轻一代。&lt;/p>;&lt;p>;“后千禧一代从小就可以接触虚拟世界，而且虚拟世界已变得越来越占主导地位，影响着他们的身份形成和改变基本经验，例如时间和空间感，”他说。 “我们需要更多的研究来了解这一切如何在更深层次上影响这一代人。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年12月，十几名青少年组成了香港学生自杀联盟，一个倡导团体，希望通过活动和研讨会向政府传达他们的观点并提高公众认识。&lt;/p>;&lt;p>;“许多学生告诉我们，他们几乎无法想象自己的未来，”杨海东说， 19岁，其儿童权利倡导者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们对目前的情况不满意，他们也不认为自己有发言权或能够做出改变……当他们无法做到时，自杀就成了唯一的可能性。 ”&lt;/p>;&lt;p>;杨敦促政府采取更多措施让学生参与青少年自杀问题。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直说青少年是未来社会的支柱，但他们似乎忘记了我们也生活在当下，”她说。 “很多孩子都愿意分享自己的想法，但他们没有机会。”&lt;/p>;&lt;p>;黄永琴，小童群益会助理总监，该会是一个致力于福利的非政府组织儿童和青少年的问题，建议学校采取富有同情心的态度，让学生有发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“心理健康不仅仅是个人问题，”她说。 “这与家庭和学校环境非常相关，通过与这些环境中的利益相关者合作，我们可以进一步支持学生。”&lt;/p>;&lt;p>;一个简单的举动是鼓励学生在被分配时大胆发言一天考试太多，要求老师之间更好地协调。&lt;/p>;&lt;p>;她说学生不敢挑战老师的权威，“但放低自己，倾听学生的需求很重要”。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;23 岁的张莎拉* (Sara Cheung*) 告诉《华盛顿邮报》，由于无法承受精神痛苦，她在 15 岁时决定辍学。&lt;/p>;&lt;p>;有一年，她被同学欺负，攻击她的外表，孤立她，但如果她逃学，她的母亲就会打她。&lt;/p>;&lt;p>;“在学校，我在精神上受苦，但在家里，我在身体上受苦……这是一种相当无助的情况，”她回忆道。 “有一次我想结束自己的生命，但我没有这么做，因为我知道我的家人很爱我。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/7dd3f897-ccea-466f-bf64-1c08dcb9206f_d511e2c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Sara Cheung，学校欺凌的受害者，现在是一家美甲店的老板。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她没有向老师求助，因为她害怕被贴上告密者的标签。她也很苦恼，无法清楚地表达自己的意思。&lt;/p>;&lt;p>;“当班主任问我是否因为不想上课而被欺负或哭泣时，我就下定决心退学了。”她说.&lt;/p>;&lt;p>;她参加了男孩女孩俱乐部协会的一个项目，当她探索自己对手工艺的兴趣时，她的家人支持她。这让她接受了时装设计的职业培训。&lt;/p>;&lt;p>;现在，她成为了一家美甲店的老板，她说她重新找回了对生活的信心和热情。&lt;/p>;&lt;p>;“回想起来，我所做的一切“最希望的只是有人相信我并倾听我的意见，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人经历它们，可以获得帮助。在香港，请拨打 The Samaritans 或自杀预防服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government cancels passports of wanted activist Nathan Law, 5 other ‘absconders’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266231/hong-kong-government-cancels-passports-wanted-activist-nathan-law-5-other-absconders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/d50f9207-f858-44e1-a7b7-b163cebd4958_206c0f29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有六人目前都在英国，当局称他们“公然从事危害国家安全的活动”。图片来源：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安部长取消了通缉活动人士罗冠聪和其他五名“潜逃者”的护照，这是根据香港国内国家赋予的新权力采取的史无前例的举措周三，另外五名海外活动人士受到保安局局长邓炳强施加的新限制，他们是工会成员蒙少达、刘祖德、郑文杰。杰特、霍家智和蔡明达。&lt;/p>;&lt;p>;这六人目前都居住在英国，当局称他们“公然从事危害国家安全的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还发表危言耸听言论，抹黑污蔑香港特别行政区。更有什者，他们继续与外部势力勾结，为自己的恶行包庇。”政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们采取这样的措施，给予他们强有力的打击。”&lt;/p>;&lt;p >;更多内容请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine peace summit: Asean divided over attendance amid fears of ‘missing the boat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266163/ukraine-peace-summit-asean-divided-over-attendance-amid-fears-missing-boat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/4ff3be13-c97f-455a-b469-4f6d6266e4df_b55c6f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟领导人在 2023 年雅加达峰会上合影留念。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家对于是否参加瑞士主导的乌克兰战争和平峰会存在分歧，预计印度尼西亚将出席，以免“错失良机”据观察人士称，马来西亚可能会跳过这次峰会，转而专注于其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在新加坡香格里拉对话会意外停留期间，乌克兰总统泽伦斯基呼吁亚洲国家参加今年的峰会。周末，强调“时间已经不多了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要亚洲国家的支持。这是非常需要的……我们希望亚洲了解乌克兰正在发生的事情，亚洲支持结束战争。我们希望亚洲领导人参加和平峰会。”他在安全论坛上说道。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基补充说，他将根据“亚洲代表出席”即将举行的会谈来判断新加坡之行是否成功。应乌克兰领导人的要求，由瑞士主办。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会旨在以泽连斯基的 10 点和平计划为基础，其中关键内容要求恢复乌克兰的领土完整和俄罗斯撤军&lt;/p>;&lt;p>;总共邀请了160个国家，据说有100多个政府接受了邀请。据报道，俄罗斯没有受到邀请。东南亚国家中，东帝汶、菲律宾、新加坡、泰国已确认出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/11/4c7385f1-bd2f-4a85-860f-ad47e3154f12_f9f5b622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在巴黎之前他周五向法国议员发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国朱拉隆功大学政治学和国际关系教授Thitinan Pongsudhirak表示，东南亚国家出席峰会需要考虑两大因素.&lt;/p>;&lt;p>;首先，该活动的目的是“亲乌克兰而不是亲俄罗斯”，另一个考虑是一些国家希望“不要错过机会，并在一次重大聚会中得到重视”。 Pongsudhirak 表示，就像这次和平峰会一样。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，预计东南亚国家在是否参加峰会的问题上将存在“分歧和细微差别”，并补充说，老挝和越南可能会回避这次会议，因为他们已经在谴责俄罗斯侵略乌克兰的几项联合国决议中投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;Pongsudhirak 指出，峰会参加国新加坡对俄罗斯实施了制裁，而东帝汶可能会利用这次活动在其未来加入之前“提升其声誉” &lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟于 2022 年原则上同意接纳东帝汶为其第 11 个成员国，但未指明时间框架，帝力必须遵循路线图才能加入该集团。 &lt;/p>;&lt;p>;Pongsudhirak 表示，泰国计划出席此次峰会的目的是为了在新的文职政府在多年军事统治后接管后重新获得国际地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/a2deece9-3ee0-4a6d-ade7-997a9bb0f886_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 15 日至 16 日乌克兰和平峰会的安全区，位于瑞士布尔根施托克附近的奥布尔根。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就菲律宾而言，其参加峰会符合菲律宾总统费迪南德·马科斯领导下的马尼拉“大胆而自信”的外交政策。 Pongsudhirak 表示：“对抗中国使得马尼拉与乌克兰站在一起变得合乎逻辑。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国近几个月来因南海领土争端陷入对抗，从&lt;/p>;&lt;p>;为了不“错失良机”，印度尼西亚作为全球最大经济体的 G20 集团成员，被指称中国渔民造成环境破坏。 Pongsudhirak 表示，出席峰会。&lt;/p>;&lt;p>;明年东盟轮值主席国马来西亚是否出席仍不确定。 Pongsudhirak 说：“如果马来西亚没有出现，这可能是一个信号，表明它认为加沙和缅甸是更严重的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;作为巴勒斯坦人的热心支持者，马来西亚强烈谴责以色列在巴勒斯坦持续的战争。加沙，并要求根据国际法对以色列在巴勒斯坦领土上的行动承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚还呼吁对缅甸将军采取强有力的措施，称军政府自 2 月夺取政权以来阻止了一项恢复和平的计划2021年，来自该国民选的文职领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东亚国际关系核心小组联合创始人、台湾国立政治大学访问学者胡秋平表示，东南亚的参与出席峰会的亚洲国家将“超越意识形态界限，展现对全球团结、和平的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚预计将出席，因为总统佐科·维多多在乌克兰战争最激烈的时期在基辅会见了泽伦斯基胡说，2022 年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;四个月前俄罗斯入侵乌克兰后，维多多是第一位访问乌克兰的亚洲领导人，印度尼西亚当时表示准备在战争中充当和平调解人。第二年，他和泽伦斯基在广岛七国集团峰会期间再次会面。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还在香格里拉对话会上会见了印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托，讨论了国防工业合作和技术转让问题据印度尼西亚国防部称。&lt;/p>;&lt;p>;战略咨询公司 Global Counsel 印度尼西亚问题首席分析师 Dedi Dinarto 表示，东南亚国家参加峰会可能是因为他们希望了解乌克兰的和平提案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/85c322a1-aaf4-48d2- 8f23-99b0e73685e8_be1c0bb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，乌克兰军人在乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特市附近向俄罗斯军队发射重型迫击炮。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“战争的地缘政治影响，特别是对粮食价格的影响，给这些国家带来了外部压力，其中许多国家是粮食进口国。这种压力可能会激励他们参加论坛。”迪纳托说。&lt;/p>;&lt;p>;根据尤索夫伊萨东南亚研究所最近的一项调查，乌克兰战争是东南亚最重要的地缘政治问题之一。调查结果显示，该地区民众担心战争对食品和能源价格的影响。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰是小麦和葵花籽油的主要出口国，这两种产品都是东南亚的主食.&lt;/p>;&lt;p>;迪纳托说，如果没有俄罗斯的参与，一些东南亚国家可能会因为怀疑峰会会给乌克兰战争带来重大变化而跳过这次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，每个东南亚国家亚洲国家出席或不出席峰会的决定受到国内外压力的综合影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>