<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why SpaceX’s Chinese rivals can turn around faster if rocket launches fail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279783/why-spacexs-chinese-rivals-can-turn-around-faster-if-rocket-launches-fail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/5026c64a-5617-44ca-99f7-c79a7a738224_ea152d3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国初创公司深蓝宇航正计划在11 月，其可重复使用火箭在周日的飞行测试中爆炸。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家私营航天公司的可重复使用火箭在周日的飞行测试中爆炸，这是中国首次公开报道的此类着陆失败。&lt;/p>;&lt;p>;但与美国巨头 SpaceX 可能需要等待多项联邦批准才能再次尝试执行更复杂的任务，深蓝宇航已经在为下一次发射做准备。&lt;/p>;&lt;p>;后续飞行已安排在这家初创公司表示，11 月，其快速反弹归因于中国灵活的航空航天法规及其自身全面的安全协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日下午 1 点 40，深蓝推出了垂直其“星云一号”可重复使用运载火箭在中国北部内蒙古自治区的一个地点进行回收飞行测试。飞行器上升和下降顺利，但着陆前发动机关闭，导致火箭坠毁爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;“11月将进行另一次垂直回收测试，火箭将发射入轨深蓝航天总工程师杜鹏飞周一表示，2025 年第一季度将实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;在解释快速复苏时，他表示：“中国政府对商业航天飞行非常宽容和鼓励。我们已经实施了全面的安全措施，并在提交所需申请后很快就获得了批准。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位因此事敏感性而要求不透露姓名的航天工业专家表示：“注册和批准根据[监管机构]国家国防科工局网站的规定，30公里[18.6英里]以下的飞行测试并没有那么复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;跨越太平洋，SpaceX SpaceX 表示，由于美国联邦航空管理局 (FAA) 审查发射批准，该公司面临着延误——尽管这些批准大多与更复杂的任务有关。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 火箭发射需要获得 FAA 的多项批准，包括发射许可证、安全性和安全性。环境要求、财务责任问题和政策合规性。&lt;/p>;&lt;p>;预计本月将获得 SpaceX 星舰巨型火箭第五次试飞的许可，但美国联邦航空局 (FAA) 表示必须等到 11 月底——在一项决定中随着美国总统大选的临近，基于技术、安全甚至潜在的政治因素。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 在 9 月 10 日的博客文章中猛烈抨击了这一延迟。“不幸的是，我们仍然陷入现实之中与设计和制造实际硬件相比，办理火箭发射许可的政府文书工作需要更长的时间，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;在解释这两项任务范围之间的差异时，杜说：“星舰试飞实际上是在轨道层面。它的飞行高度和速度都比较高，而我们的回收测试距离地球表面更近。”&lt;/p>;&lt;p>;深蓝在火箭制造和发射技术方面的高度自主性对于其快速响应也至关重要。杜总重点介绍了星云一号的几项关键技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;星云一号第一级配备了完全国产的“雷霆-R”液氧煤油发动机。&lt;/p>; >;&lt;p>;杜说，此外，发动机90%以上的主要结构（不包括密封件和一些电气部件）都是使用3D打印技术制造的。 “它以十分之一的成本将生产时间从三个月缩短到仅十天，促进产品快速迭代。”&lt;/p>;&lt;p>;设计团队还利用“碳纤维复合材料结构”设计出高强度、轻量化的产品他补充道，着陆腿能够满足软着陆要求，同时最大限度地减轻重量。&lt;/p>;&lt;p>;另一个优势是深蓝自建的发射场和自主发射团队，这对于快速重新执行测试至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;“周日的这次飞行测试是在深蓝位于内蒙古额济纳旗的私人发射中心进行的，所有地面设备、加油系统和控制系统都是内部开发的，” &lt;/p>;&lt;p>;发射基地距酒泉卫星发射中心仅100公里，地处偏远沙漠地区。该火箭配备了自毁装置，适用于射程外或高空情况。两者都是确保发射的强有力的安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的四大发射场——酒泉、太原、西昌和海南——被认为不足以满足预期的例行火箭发射增加。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，深蓝开始探索建设私人发射场，杜说，这也可以为未来的国家创新提供宝贵的见解。&lt;/p>;&lt;p>;周日飞行的主要目标他说，测试的目的是测量火箭在可变推力条件下的性能，并收集数据以供未来改进。星云一号满载时可携带九台发动机，但本次测试只使用了三台，不到五分之一的推进剂。&lt;/p>;&lt;p>;据杜介绍，实验证实了火箭在下降阶段的侧向引导。 ，飞行控制计算机在 200 米的预期横向移动中保持小于 0.5 米（1.6 英尺）的轨迹偏差。&lt;/p>;&lt;p>;深蓝成立于 2016 年，预计 Nebula-1 最终能够将卫星和宇航员送入太空。&lt;/p>;&lt;p>;11 月的测试旨在在明年初计划的轨道发射之前发射一枚多级火箭（每级都包含自己的发动机）&lt;/p>;&lt;p>;Du表示：“该产品的设计目标是实现近地轨道6-8吨的有效载荷能力和地球同步轨道4-5吨的有效载荷能力，并具有约20个重复使用周期。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris vows to cut fentanyl flow to US, urges China to boost crackdown on precursor chemicals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280339/kamala-harris-vows-cut-fentanyl-flow-us-urges-china-boost-crackdown-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 11:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4358754b-ea8e-41cb-8346-77579fe67f2d_50663f91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯访问位于道格拉斯的美国与墨西哥边境亚利桑那州，9 月 27 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周五在 2024 年总统竞选活动中首次访问美墨边境，呼吁收紧庇护限制并誓言将阻止芬太尼进入美国作为“首要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯概述了她在亚利桑那州道格拉斯市修复“我们破碎的移民系统”的计划，这是一个人口不足 17,000 人的边境小镇，而指责她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因移民对美国生活的影响而“煽动恐惧和分裂的火焰”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯呼吁对非法越境的人采取更多惩罚措施，此前对非法移民实施庇护禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;“我将采取进一步行动，保持入境口岸之间的边境关闭。那些非法越境的人将被逮捕、驱逐，并在五年内禁止再次入境，”哈里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将对屡次违法者提出更严厉的刑事指控，如果有人不“在合法入境点提出庇护申请，而不是非法越过我们的边境，他们将被禁止接受庇护。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但哈里斯也表示，她的政策将为人道移民开辟一条道路哈里斯说：“我拒绝接受这样的错误选择，即我们必须在确保边境安全和建立安全、有序和人道的移民体系之间做出选择。” “我们可以而且必须两者兼顾。”&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，在拜登执政期间，约有 700 万非法越过美墨边境的移民被捕，这一数字创下历史新高，引发了来自各方的批评。特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;但自拜登今年早些时候宣布庇护禁令以来，非法越境人数急剧减少。&lt;/p>;&lt;p>;在道格拉斯，哈里斯与海关和边境保护局官员进行了交谈，并查看了部分边境白宫称，该屏障是在 2011 年至 2012 年奥巴马政府期间修建的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯还听取了有关 CBP 缉毒行动的简报，并查看了用于查获非法毒品的检查技术。该运动表示，边境官员在 2022 年和 2023 年在入境口岸拦截的芬太尼数量比前五个财政年度的总和还多。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯是由特蕾莎·格雷罗 (Theresa Guerrero) 介绍的，她的 31 岁以下7 岁的儿子雅各布·格雷罗 (Jacob Guerrero) 死于芬太尼中毒。她指责特朗普阻止一项旨在阻止芬太尼流动的全面边境安全法案。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯表示，她将针对“整个全球芬太尼供应链”，以实质性和可持续的方式破坏非法芬太尼的流动，呼吁中国采取更多措施打击芬太尼前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼过量服用已激增，成为18岁至45岁美国人死亡的主要原因。超过107,000名美国人死于药物过量2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，特朗普和他的竞选搭档 JD 万斯加大了对移民的批评力度，重申了万斯家乡俄亥俄州合法海地移民的谎言，并暗示移民犯罪并抢走了他们的工作机会。美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;移民是选民的首要问题。亚利桑那州是一个竞争激烈的选举州，两党都希望拥有大量拉丁裔选民。该国漏洞百出的南部边境仍然是芬太尼的来源，芬太尼是美国吸毒过量的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;周五，特朗普将非正常移民趋势上升归咎于哈里斯。&lt;/p>;&lt;p >;“这场破坏的设计师是卡马拉·哈里斯，”特朗普在曼哈顿特朗普大厦说道。 “她一直在谈论她想如何修复边界。我们只会问，为什么她四年前不这么做？这是一个非常简单的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他还指责哈里斯将美国的小镇变成了“破败的难民营”。&lt;/p>;&lt;p>;一项范围广泛的边境安全法案花了数月时间才得以通过在特朗普向共和党施压，拒绝任何妥协后，谈判于 2 月份被美国参议院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;上个月路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的一项民意调查发现，43% 的选民在移民问题上支持特朗普，33% 的选民支持特朗普。 10% 的人支持哈里斯，而 24% 的人要么不知道，要么选择其他人，要么拒绝回答。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在当选美国参议院议员和副总统之前曾担任加利福尼亚州总检察长。她在加州的职责包括打击在边境两侧活动的帮派以及贩运毒品、枪支和人口。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还责成哈里斯处理中美洲移民的原因，这是一个涉及中美洲的外交问题。她的记录好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;从拉丁美洲、加勒比海和亚洲向美国移民的现象引起了选民的不安，他们担心这一趋势对美国经济、犯罪率和文化意味着什么。根据美国人口普查局的数据，从 2010 年到 2023 年，在国外出生的美国居民比例增加了近五分之一，达到 4780 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police called after entry to MTR 45th anniversary carnival closes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280337/hong-kong-police-called-after-entry-mtr-45th-anniversary-carnival-closes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/ce8ec6ef-ac73-4938-9f5b-64411428f2be_981fb536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁成立45周年嘉年华周三开始并定于周日结束。图片来源：Facebook/KW Mak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;庆祝港铁公司成立45周年的嘉年华在高涨的人群中关闭入场并实施人群控制措施后，香港警方被要求驱散愤怒和失望的铁路迷&lt;/p>;&lt;p>;这家铁路巨头表示，中环海滨的“Chill Fun Trainival”于周五晚上 7.45 左右停止入场，并表示已达到容量上限，不再允许入场。&lt;/p>;&lt; p>;“由于现场客人较多，为了保证参与者的体验，9月27日的入场已经关闭，”运营商表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施让那些原本已经入场的人感到沮丧。在队列中等待。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/ca4395f0-7337- 4715-9794-636c628817ef_d87d39d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁公司于晚上 7.45 左右停止入场。图片：Facebook/tongcow&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地媒体画面显示，未能进入的人们大喊：“开门”。&lt;/p>;&lt;p>;“事先没有任何通知” ，他们只是说我们正在实施人群控制并关上了门，”一名男子告诉当地一家广播电台。 “怎么会这样？”&lt;/p>;&lt;p>;随后警察出现疏导人群。&lt;/p>;&lt;p>;在网上流传的另一段视频中，等候在门口的人群不断喊道：“开门！开门！”&lt;/p>;&lt;p>;免费入场、为期五天的嘉年华于周三开始，预计周日结束。&lt;/p>;&lt;p>;但周末参加需要登记，所有时段都有已订满。&lt;/p>;&lt;p>;周五是最后一天无需预约，最后入场时间为晚上8.30。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司宣布将安排退款购买了代币但没有进入。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: sifting through trash with civic-minded savvy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3280181/spirit-hong-kong-awards-sifting-through-trash-civic-minded-savvy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/9898dd38-9c16-4317-90fa-e445cea10ab7_13c2152f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了举办爱心回收Plus，林家镇还为学校讲座教育孩子们回收和可持续生活的重要性。摄影：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林根基2019年从英国移居香港时，震惊地发现香港垃圾管理系统薄弱，缺乏回收文化.&lt;/p>;&lt;p>;林注意到回收设施管理不善，收集点杂乱无章，可回收物经常与普通废物混在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的三色回收箱一团糟。所有东西都扔在一起，违背了回收的目的。”他回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;这种组织和基础设施的缺乏与他在英国看到的情况形成鲜明对比，他在英国生活了 30 年，回收利用的地方在明确的政府法规支持下，这已经成为一种普遍做法。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，政府强制要求对可回收物进行分类，但每个人都将其作为生活的常规一部分，”在美国餐馆工作的林说。 Kingdom决定与家人一起返回香港，让孩子们沉浸在中国文化中。&lt;/p>;&lt;p>;“回到这里，我发现回收系统很差，所以我有了一个想法。我想，为什么不帮助我的社区和家庭，看看我是否可以将其变成一项业务？”&lt;/p>;&lt;p>;林大约四年前创立了他的公司 Love Recycling Plus，最初是为了帮助邻居其回收很快发展成为一项全面的业务，现已为全香港的家庭、学校和企业提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;凭借其公民意识，林已被选为本次创业类别的决赛入围者年度香港精神奖。&lt;/p>;&lt;p>;Love Recycling Plus 提供上门收集服务，帮助客户无需在家中对可回收物品进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将回收视为尽可能简单。您不必将物品分开，只需确保它们干净即可，剩下的由我们来完成。&lt;/p>;&lt;p>;然而，运营公司并非没有挑战。林说，公众对回收系统的信任度低仍然是一个主要障碍，因为许多人认为可回收物大多最终进入垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;p>;他通过在流程中引入透明度来正面解决这个问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果东西太脏或者是香港不回收的材料，我们会拍照并告诉客户为什么我们不能接受它。这一切都与教育有关。”Lam 解释道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27 /b3ef9e5f-7463-49c0-bf1e-cc4d76e9e6ec_4cb69dd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱心回收Plus提供客户没有的上门服务对自己的可回收垃圾进行分类。摄影：孔日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为其事业的自然必然结果，林先生热衷于教育子孙后代了解可持续发展的重要性。他定期到学校做演讲，将抽象的环境概念转化为儿童感兴趣的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“我最近向一些学生展示了他们去年的回收工作如何拯救了 27 棵树。这个数字对他们来说很重要，他们可以理解。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港精神奖”是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度活动，旨在表彰香港精神杰出的个人，否则他们的努力可能会被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;通过与塑料海洋基金会（该奖项可持续发展类别的另一个决赛入围者）等组织合作，林在将回收重塑为受人尊敬的、 &lt;/p>;&lt;p>;“很多人认为回收是肮脏的工作，这使得很难吸引新的人才，但我相信这个行业有巨大的增长潜力，”他说。&lt;/p>;&lt;林郑月娥援引日本和台湾等东亚其他地区更结构化的回收系统，人们习惯于对废物进行适当分类，他相信随着基础设施和公众意识的改善，香港也会拥抱回收，因此已成为居民日常生活中根深蒂固的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望随着越来越多的人看到回收是多么容易和有益，他们会将其变成一种常规习惯，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hong Kong’s commercial real estate market, ‘everybody has their own fair share of pain’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280208/hong-kongs-commercial-real-estate-market-everybody-has-their-own-fair-share-pain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/a73435b1-166d-4285-acf4-187bc7e3018d_0735785c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨利·黄的插图 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在两部分系列的第二部分中，李嘉兴、庄爱琳和李莎琳娜探讨了高利率和其他因素对城市商业地产市场的影响。&lt;/p>;&lt;p>;位于铜锣湾中心地带繁华的香港购物区，曾经是比曼哈顿中城第五大道更昂贵的零售目的地，一栋融资不稳定的商业建筑最近被推向市场。&lt;/p>;&lt;p>;Cubus，一座拥有多种用途的建筑上个月挂牌出售的租户包括高端寿司店和美发沙龙。这座 25 层大楼的业主，包括当地房地产基金凤凰地产投资公司和零售连锁店莎莎董事长郭文贵相关实体，从永丰银行牵头的贷款机构获得了贷款，但在经济下滑的情况下，一直在努力解决债务偿还问题。租金收入。&lt;/p>;&lt;p>;随着到期日的临近，业主感受到了出售建筑物以偿还贷款的压力。该大厦的公开招标程序于上个月开始，目前有超过三分之一的楼层空置，开盘价为 14 亿港元（1.8 亿美元），比最高估值 2 港元低近 30% &lt;/p>;&lt;p>;Cubus 只是该市庞大的商业房地产 (CRE) 市场中的一栋建筑，该市场目前正陷入混乱。作为当地经济的重要支柱，推动李嘉诚和李兆基等大亨跻身世界超级富豪之列，但该市场在中国经济低迷、香港人消费习惯改变的重压下已经崩溃。由于地缘政治紧张局势和严厉的 Covid-19 控制、供应过剩和刚刚开始下降的高利率，全球企业纷纷外逃。&lt;/p>;&lt;p>;其影响波及广泛，每个人都被烧伤了。 ” MSCI 亚洲实物资产研究。 “每个人都有自己的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储本月降息，但专家表示，由于潜在的经济基本面仍然太弱，无法吸引大规模、高质量的投资，市场可能不会很快扭转局面。租客回来了。最重要的是，投资者信心仍然不稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 27/01e14cd9-a599-4196-be55-2ff80c2cf184_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cubus，铜锣湾的一座综合用途建筑。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从库布斯继续向西前往该市的金融区中环，看看市场出现问题的更多证据。世邦魏理仕(CBRE)的数据显示，6月份中环甲级写字楼空置率飙升至14%，为2004年以来的最高点。自Covid-19大流行爆发以来，全球银行、律师事务所和跨国公司纷纷缩减当地业务规模，并在业务不景气的情况下削减成本。今年早些时候，位于长江中心的美国银行回到了业主长实集团，并将一些支持人员转移到九龙一个更便宜的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是似乎源源不断的新办公空间供应。预计明年至少有 300 万平方英尺的新空间将投放市场，这将加剧全市甲级写字楼的空置率，达到 17% 的历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，高纬环球 (Cushman and Wakefield) 表示，甲级写字楼租金较新冠疫情爆发前的峰值已下跌约 38%，预计今年将下跌 7% 至 9%。由于空置率高和租金收入下滑，房地产估值受到拖累——根据 MSCI 的数据，写字楼估值下降了 25%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/74bce814-0b5d-4d91-a436-d21983bed305_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在铜锣湾罗素街行走。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 MSCI 的数据，零售业的状况更为糟糕，估值较近期高点暴跌约 40%。自2017年中国削减进口税、消除香港在奢侈品方面的价格优势以来，来自内地的游客——曾经蜂拥而至并在香港的奢侈品零售商处大笔消费——已经减少，而内地的经济不景气迫使更多购物者减少消费。 。香港人也变得更加挑剔，在城外寻找更便宜的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;消费的变化可以在铜锣湾繁忙的罗素街看到：每月一次的商店 - 或每平方英尺 600 港元 -直到2020年，这里是一家中国内地快餐连锁店和福面的总部，其招牌菜的售价为每碗75港元。面馆入住前，房东提出减租。隔壁的劳力士 (Rolex) 已被快时尚品牌 Brandy Melville 取代，而瑞士手表品牌雷达 (Rado) 的旧址现在开设了一家变形金刚主题汉堡餐厅，午餐套餐起价为 40 港元。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;随着租金收入大幅下降和估值缩水，更多业主在高利率下难以偿还债务，导致不良资产大量涌入市场。据世邦魏理仕称，今年大约四分之三的房地产交易属于不良销售。&lt;/p>;&lt;p>;“很难用数字来量化[估值]下降，因为市场太大了，”Reeves Yan 说，世邦魏理仕香港资本市场主管。 “但如果我不得不说，这不会是数十亿，而是数万亿。”&lt;/p>;&lt;p>;商业地产市场的困境现在正在渗透到香港的金融体系中，该体系的资产价值为 570 港元根据香港金融管理局的数据，截至 6 月份，该行业的债务敞口达 10 亿美元。长期以来，银行一直是过度杠杆化的房地产行业的自愿融资者，但现在发现自己陷入了困境，越来越多的客户在违约的边缘摇摇欲坠。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人预见到这种情况的发生，”Foreky Wong 说道。是财富方舟重组公司的创始合伙人。 “当时市场很繁荣，这些贷款对银行来说确实很容易，但现在几乎没有人愿意为华创提供融资。”&lt;/p>;&lt;p>;市场上的一些大企业已经看到他们的贷款恶化了图书。香港最大的银行汇丰银行的数据显示，今年上半年，其账簿上的商业房地产贷款违约总额为 32 亿美元，比 2023 年底增长了六倍。中期报告。&lt;/p>;&lt;p>;此外，恒生银行表示，随着利率上升，部分商业地产借款人的现金流压力加大。这使得该银行的不良贷款 (NPL) 比率比六个月前增加了近一倍，达到 5.32%，是 30 多年来的最高点。&lt;/p>;&lt;p>;银行现在处于不稳定的境地，因为如果如果他们称之为贷款，他们的客户可能会违约，这可能会向外蔓延并转移到更严重的问题。杰富瑞 (Jefferies) 分析师萨姆·黄 (Sam Wong) 表示，相反，他们更愿意与借款人合作来解决问题，希望这些问题不会恶化。但他表示，如果香港宏观经济形势进一步恶化，这一策略给银行留下的回旋余地很小。&lt;/p>;&lt;p>;“银行将难以消化商业房地产风险，”他表示。 “不良贷款尚未见顶。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当与陷入困境的借款人的谈判陷入僵局时，银行发现他们需要更加积极地针对陷入困境的借款人采取更积极的执法行动特性。德勤中国重组、扭亏为盈和成本转型全国领导合伙人Glen Ho表示，这引发了该市创纪录的破产管理销售热潮。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了越来越多的客户询问，房产价格也越来越昂贵。 Ho 说，他的团队目前管理着价值约 100 亿美元的破产财产。 “这是一个非常痛苦的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，此类处置可能具有挑战性，因为债权人不愿意进行减价出售，这会进一步消耗流动性。中国大亨陈红天拥有的甲级写字楼祥祺中心去年初被恒生银行强制接管。目前仍没有买家。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年上半年，商业地产（包括写字楼、零售空间、工业地产和酒店）的交易额约为 205 亿港元。同比下降 87% MSCI 数据显示，与 2018 年市场峰值相比，交易数量几乎回落至 2008 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人愿意在下跌过程中买入，”MSCI 的 Chow 表示。 “因此，只要价值继续下滑，就会产生很大的不确定性，投资者可能更有可能采取观望态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此尽管存在这些困难，但香港商业房地产市场不太可能引发类似于当今困扰中国的系统性危机。这是一个规模小得多、成熟得多的市场，本地开发商比内地开发商更加保守——杠杆率更低，流动性更大。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，存在挑战，但我们预计不会出现规模化的情况。”像大陆一样出现违约，”何说。他补充说，经过90年代末亚洲金融危机以及2007年和2008年全球动荡考验的本地企业，对市场波动的准备更加充分，资产负债表也相对稳健。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储尽管降息半个百分点，利率仍然很高，因为商业银行只将更便宜的融资成本转嫁给借款人。但未来，较低的利率环境肯定会减轻高杠杆企业的债务负担，并提供一定的融资缓解。&lt;/p>;&lt;p>;“如果宽松趋势持续下去，可能会降低整体融资成本，并对商业建筑的投资可行性产生重大影响。”财富方舟的黄先生说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/27/e5c3c9f0-4fe4-4558-9fd2-8cc426ed0073_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾罗素街的 2000 号广场湾。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种有限的缓解措施对于解决困扰市场的根本性和直接性问题无济于事。需求不温、供给过多、信心不稳定等问题仍未得到解决，给该行业的前景蒙上了一层阴影。周四，该市最大的房地产集团之一出现创纪录的亏损，迫使其首席执行官辞职，以便该公司可以进行一系列资产出售，以改善其资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然人们期待已久的利率惠誉评级亚太区企业评级高级总监 Tyran Kam 表示：“削减周期可能会带来一定的资金缓解，我们相信，只有实力雄厚的开发商才有可能从改善市场准入中受益。”他补充说，规模较小的公司获得资金的机会较少，特别是当它们的租金和房产价值面临巨大压力时。&lt;/p>;&lt;p>;一些企业正在利用经济衰退的机会。豪华钟表制造商欧米茄 (Omega) 正在罗素街扩大业务，每月支付 40 万港元购买新空间，较 2018 年的峰值折扣超过 70%。&lt;/p>;&lt;p>;最终，香港的商业地产市场需要内地经济更加强劲的复苏以及企业信心的增强才能稳定下来——而这些情况尚未发生。 Chow 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在说触底还为时过早，”他说。 “也许我们必须等到 2025 年的某个时候，但这仍然悬而未决。”&lt;/p>;&lt;p>;“当前的经济低迷将比香港经历过的任何周期都更加漫长、更加深刻、更加复杂德勤的何说。 “每个人都在削减杠杆以减轻债务负担，目前我看不到任何催化剂来扭转这一趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;Phoenix 的一位发言人表示，Cubus 大楼正在照常运营，而郭氏发言人表示，他是少数股东，遵循多数人的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Mongolia e-commerce, tourism creates buzz in tiny Gobi Desert town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280242/china-mongolia-e-commerce-tourism-creates-buzz-tiny-gobi-desert-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/6bf680c7-fc51-4eff-a835-173f861c0f8c_af45e926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前七年蒙古对华出口增长10.6%根据中国海关数据，今年以来的贸易额同比增长 81.38 亿美元。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在羊绒、箱包、鞋子甚至骆驼毛的稳定需求的推动下，在电子化的强大背景下，中蒙之间的贸易通过繁华的边境小镇蓬勃发展。商业订单。&lt;/p>;&lt;p>;除了蒙古在冠状病毒大流行后实施经济多元化以促进增长的战略外，这个内陆国家还受益于邻国的旅游业的增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据内蒙古自治区区委新闻办公室数据显示，截至9月5日，二连浩特高速公路沿线及铁路口岸双向出行175万人次，同比增长95%。&lt;/p>;&lt; p>;同一时期，同一入境口岸的车辆通过量为 44.2 万辆，比 2023 年同期翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;二连浩特是一个县级市，位于中国与中国接壤的戈壁滩上。蒙古，自 4 月份以来，在试行开放 24 小时货运过境点后，为了缓解其港口的卡车拥堵问题，该国的发展尤为繁荣，该港口是中蒙边境最大的陆路通道。&lt;/p >;&lt;p>;“从距离上来说，蒙古和中国非常接近。无论出于何种目的，这都是最大的优势。”蒙古科学院国际问题研究所客座研究员 Sumiya Chuluunbaatar 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的基础设施还比较新、完善，服务业的可承受性不仅吸引了蒙古人，也吸引了更多的外国人。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前7个月，蒙古对华出口比去年同期增长10.6%根据中国海关数据，价值 81.38 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;同期从中国到蒙古的出口额也增长了 48.5%，达到 26.47 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，经济学人智库市场研究公司高级经济学家徐天辰表示：“边境经济规模不大，主要集中在边境贸易以及为卡车司机、商人和游客提供服务。”&lt;/p>;&lt;p>;蒙古族成员议会议员 Batshugar Enkhbayar 敦促将 24 小时过境永久化，审判定于 9 月底结束，不过他表示谈判尚未进行。&lt;/p>;&lt;p>;“蒙古人“由于戈壁地区的采矿项目，边境线变得越来越大，我们正在确保过境更加高效。”恩赫巴亚尔说道。&lt;/p>;&lt;p>;恩赫巴亚尔补充说，今年约有 108,000 名游客从中国通过九月中旬，将二连浩特视为乘火车进入蒙古探索其“游牧文化”和“偏远地区”的一个途径，二连浩特占所有外国游客的 21％。&lt;/p>;&lt;p>;徐补充说，二连浩特的中国游客数量蒙古国上半年经济增长约75%，其中二连浩特是最大的过境点。&lt;/p>;&lt;p>;去年，蒙古国国内生产总值同比增长7%，消费贡献率为 6.1%，低于 2022 年的 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进军蒙古市场还不到一年，但杭州英智电商首席执行官魏沛然已经见证了“惊人的增长”。 ” 环比增长得益于“多样化的产品、有效的定价策略和强大的物流系统”。&lt;/p>;&lt;p>;魏表示，他已使用阿里巴巴的 1688 B2B 平台来开发蒙古语市场。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的方法侧重于直接从中国供应商采购，以数字方式简化物流，并以尽可能低的成本交付货物，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“蒙古拥有一个强劲的市场，拥有年轻人口和先进的技术基础设施，包括可靠的互联网接入和支付系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙古科学院的 Chuluunbaatar 补充道：数字化转型将有助于吸引外国企业，因为“在蒙古注册新公司不再需要纸质文件”。&lt;/p>;&lt;p>;魏还着眼于通过蒙古与包括乌兹别克斯坦在内的中亚国家合作，开拓更大的市场， &lt;/p>;&lt;p>;“乌兹别克斯坦拥有超过3500万居民，且每年增长约100万人口，经济的快速发展凸显了销售中国产品的巨大潜力，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; 9月发布的联合国电子政务调查显示，自2022年以来，蒙古国的电子政务指数在193个成员国中上升了28位，排名第46位；自2020年以来，蒙古国的电子参与指数上升了20位，排名第50位。&lt;/p >;&lt;p>;“最新的联合国电子政务调查结果显示，蒙古在过去两年中在经济数字化方面取得了重大进展......并使公民更容易与政府互动，”内阁首席秘书乌赫拉尔说Nyam-Osor 在官方声明中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore university prepares for tourist surge during China’s Golden Week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280294/singapore-university-prepares-tourist-surge-during-chinas-golden-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/a3f7859c-b48d-4340-8f43-efb1127443f1_06f02d19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国立大学 UTown Green。照片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于今年早些时候游客涌入的抱怨，新加坡一所大学正在准备迎接中国黄金周假期期间涌入的游客。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡国立大学学生会主席黄子维周四在一份声明中告诉学生，从下周一到 10 月 7 日，中国为期一周的国庆假期期间，预计会有更多游客。&lt;/p>;&lt;p>; 9 月 30 日至 10 月 7 日下午 2 点后，除部分例外情况外，游客将不得使用大学 UTown 宿舍的校园班车服务和美食广场。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是在中国游客预计激增之前宣布的10 月 1 日左右开始的中国黄金周期间，数以千万计的中国公民将在假期期间前往家庭团聚或度假。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在与管理层指定的政府部门密切合作黄在《亚洲周刊》看到的声明中表示：“我们将成立工作组，确保采取积极措施，应对任何潜在的游客涌入问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/64549dfa-2ea2-49a7-8944-84bab8be2df0_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡国立大学表示将引入访客访问系统来控制某些区域的人群。摄影：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，该大学宣布将引入旅游巴士登记系统和访客访问系统，以控制某些区域的人群。本科生也接受了带导游的培训。新加坡国立大学当时表示，其目标是在 2025 年 1 月之前准备好这些新措施。&lt;/p>;&lt;p>;该大学的一位发言人告诉《亚洲周刊》，新加坡国立大学相信这些措施将有助于在保护学术环境和保持学术环境之间取得平衡。校园开放。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，为了迎接即将到来的中国黄金周，现有的校园游客人流管理措施已经到位，”发言人概述了学生会声明中所述的措施。&lt; /p>;&lt;p>;南洋理工大学 (NTU) 发言人表示，该大学在此期间不会实施新措施。&lt;/p>;&lt;p>;自 2 月份以来，南洋理工大学已要求旅行社计划前往校园旅游以获得批准。发言人表示，游客必须留在公共区域，保安人员和学生导游将继续监控游客进入美食广场和其他校园服务的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施使大学的情况在很大程度上得到了控制。发言人表示，我们认为目前没有必要采取新措施。并指出未来几周旅行团注册量没有增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/32acb579-1c45-4ce0-9352-b51686065995_a3815930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客在新加坡鱼尾狮公园摆姿势拍照。官方数据显示，去年1月至11月期间，约有123万中国大陆游客访问新加坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的新加坡国立大学学生表示，这是他们第一次听说他们的校园在一年中的这个时候采取此类措施。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，自从大学推出限制游客的措施以来，校园里的游客减少了。&lt;/p>;&lt;p>;哲学本科生尼古拉斯·黄 (Nicholas Wong) 说：“我认识很多朋友，学生们对午餐时间限制非新加坡国立大学人员进入餐饮场所表示欢迎，因为 UTown 的大多数宿舍不提供午餐。对于我认识的大多数人来说，这是最大的争论点。”&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的娜塔莉·方 (Natalie Fong) 是一名经济学专业二年级学生，也是 UTown 的居民，她指出游客人数已经减少，并对先发制人的做法表示欢迎&lt;/p>;&lt;p>;“UTown 的穿梭巴士和美食广场已经拥有大量学生交通。限制游客进入这些设施确实有助于我们学生按时上课，并在午餐时间吃午饭。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在采取这些措施之前，Fong 回忆说，游客曾要求他们允许他们进入她说，大学应该从一开始就采取更迅速的行动，采取严格的人群管理措施，并列举了穿梭巴士的情况由于规则执行不严格，被游客使用。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡国立大学应该继续允许中国游客入境，因为世界各地的许多大学也有游客参观其校园。然而，当前学生的福祉不应该受到损害。”Fong 说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，南洋理工大学的学生们希望能够实施类似的措施。 24 岁的体育科学管理专业二年级学生怀恩·西亚 (Wyan Sia) 表示，由于学校里挤满了游客，上下课的交通“造成了干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想要参观校园，但我觉得最好只在周末允许游客进入。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/27/57e8f4be-3427-4f4f-9ba2-0f4d65f0cce8_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游团由两名自称是新加坡国立大学校友的男子带领的韩国儿童。图片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五下午，午餐时间，虽然在新加坡国立大学大学城附近没有发现中国旅游团，但24岁的中国校友Alvin Song正在给他的母亲拍照&lt;/p>;&lt;p>;目前在另一所学校攻读研究生的宋说：“她只是想看看这里是什么样子，因为她以前没有见过。”&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，他于 2021 年毕业，一直留在中国，直到疫情限制解除。&lt;/p>;&lt;p>;两名自称是新加坡国立大学校友的黑衣男子带领着大约 25 名韩国儿童和老师关于校园。他们拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国研究生因向游客提供两小时新加坡国立大学之旅以获取现金而遭到强烈反对。该旅游团在中国社交媒体平台小红书上被发现，价格为 273 元（38 美元），现已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名不愿透露姓名的研究生表示，中国游客想参观大学因其声誉。新加坡国立大学在英国最新的 2025 年夸夸雷利西蒙兹世界大学排名中保持第八位，在亚洲大学中排名第一，而南洋理工大学排名第 15 位。&lt;/p>;&lt;p>;据官方统计，去年1月和11月。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza polio case shows dangers of losing war against the disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280034/gaza-polio-case-shows-dangers-losing-war-against-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/7005488a-0345-4b9d-bdc4-e4b7d97f4b62_51a4a9b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦儿童在北部贾巴利亚接种小儿麻痹症疫苗9 月 10 日，加沙地带。由于以色列对哈马斯的战争造成的破坏，数千名巴勒斯坦儿童错过了重要的疫苗接种。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 10 个月大的加沙男孩在 8 月份感染流行的 2 型脊髓灰质炎病毒后导致部分瘫痪，这是该地区 25 年来首例脊髓灰质炎病例。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他没有感染野生脊髓灰质炎病毒（在疫苗开发之前，这种病毒每年导致超过 50 万人死亡或瘫痪），但导致他一条腿瘫痪的疫苗衍生变种给医学界敲响了警钟。&lt;/ p>;&lt;p>;世界上每一个脊髓灰质炎病例都会被追踪。 2023年，美国疾病控制与预防中心在32个国家记录了12例野生脊髓灰质炎病毒病例和524例疫苗衍生脊髓灰质炎病毒病例。加沙的受害者是因以色列对哈马斯的战争而没有接种疫苗的数千名儿童之一。&lt;/p>;&lt;p>;脊髓灰质炎是一种高度传染性的病毒，通过人与人之间的接触或受污染的食物或水传播。恶劣的个人卫生和环境卫生条件（例如加沙的卫生条件）可能会加剧病毒的传播，尤其是在未接种疫苗或未完全接种疫苗的儿童中。&lt;/p>;&lt;p>;西方与以色列接触的速度谈判暂停战争以在加沙开展免疫接种运动表明了问题的严重性。提高640,500名10岁以下儿童的免疫力对于阻止病毒在本地传播、避免其跨境传播、降低本地复发风险至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/d961b1c7-9ea5-4117-9a6a-fad21712cbdd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 5 日，在加沙地带南部汗尤尼斯，一名妇女带着孩子等待接种脊髓灰质炎疫苗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫苗接种向每个儿童注射两滴口服脊髓灰质炎疫苗的运动已达到世界卫生组织 (WHO) 在三轮中第一轮中设定的 90% 覆盖率目标。然而，这只是第一步。第二轮将于 9 月底开始，这将同样具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;战争给加沙的生活造成了严重破坏，脊髓灰质炎免疫接种覆盖率从之前的 99% 下降。到 2024 年第一季度，这一比例将达到 90%。但是，在 2014 年该地区获得无脊髓灰质炎认证后，世界卫生组织东南亚地区近年来出现类似疫情的其他国家又如何呢？&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚2022 年 10 月至 2023 年 2 月期间报告了 4 例 2 型脊髓灰质炎病毒病例，2023 年 12 月又报告了两例。这促使受影响省份进行了两轮补充免疫接种。印度上个月报告了一例疫苗衍生的脊髓灰质炎病例。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，巴基斯坦是 1 型野生脊髓灰质炎病毒仍然流行的仅有的两个国家之一。另一个是阿富汗，塔利班已经暂停了脊髓灰质炎疫苗接种活动。巴基斯坦首都伊斯兰堡报告了 16 年来首例野生脊髓灰质炎病例，促使开展一项跨国运动，为 3300 万五岁以下儿童接种疫苗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/6f0d9357-aa3e-4144-b18d-d37e396830fe_b6e4535a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2021 年 3 月 29 日，阿富汗喀布尔老城区，一名医务人员给一名儿童口服脊髓灰质炎疫苗。本月早些时候，塔利班暂停了阿富汗境内的所有脊髓灰质炎疫苗接种活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度东北部的梅加拉亚邦在八月份报告了一起脊髓灰质炎病例。此前，该邦 12 个月至 23 个月儿童的疫苗覆盖率从 2015-16 年的 71% 下降至 2020 年的 68.5%。同期，印度各地的脊髓灰质炎疫苗覆盖率有所提高，从 72.8%达到 80.5%。&lt;/p>;&lt;p>;在全球根除脊髓灰质炎行动中，没有任何自满的余地。虽然疫苗引发的脊髓灰质炎病例的发生并不会剥夺一个国家或地区“无脊髓灰质炎”的标签，但任何爆发都值得关注。疫苗覆盖率的任何下降都是世界的挫折。&lt;/p>;&lt;p>;斯瓦特大学生物技术和微生物学中心的助理教授穆罕默德·阿里和他的合著者在《自然》杂志上的评论中写道： “Covid-19 疫苗在世界各地的广泛覆盖和管理提高了人们对疫苗拯救生命作用的认识，这对脊髓灰质炎流行国家的公众认识产生了影响。”&lt;/p>;&lt;p>;认识可以帮助克服对疫苗的犹豫，这种犹豫继续阻碍全球脊髓灰质炎免疫工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/26/c4a9f798-0e63-4a4b-b9c0-96a48c26d3ce_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在卫生工作者进行管理时站岗9月12日，在巴基斯坦白沙瓦的挨家挨户疫苗接种活动中，脊髓灰质炎疫苗滴落在一名儿童身上。9月11日，在开伯尔-普赫图赫瓦省阿富汗边境附近的一次疫苗接种活动中，一名脊髓灰质炎疫苗接种工作人员和一名提供安保的警察被杀遭到疑似武装分子袭击后。巴基斯坦是最后两个小儿麻痹症仍然流行的国家之一，另外两个国家是阿富汗。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还需要从更容易注射的口服脊髓灰质炎疫苗转向注射灭活疫苗。口服版本可以开展大规模疫苗接种活动，保护接种者并阻止疾病传播，但灭活脊髓灰质炎疫苗还可以预防疫苗衍生的脊髓灰质炎病毒。&lt;/p>;&lt;p>;《多学科医疗杂志》最近的一项研究是其中之一许多研究将脊髓灰质炎免疫力与营养状况联系起来。体重不足、维生素 A 水平较低的儿童无法产生抗体来预防脊髓灰质炎。在加沙等高风险地区（联合国儿童基金会警告称，加沙地区儿童营养不良现象日益严重），将营养计划与免疫活动结合起来将取得更好的成果。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的令人遗憾的经历为世界敲响了警钟。创造无法提供常规健康干预措施的条件可能会带来灾难性的后果。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah reckons with future after Israel targets Hassan Nasrallah in Beirut strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280336/hezbollah-reckons-future-after-israel-targets-hassan-nasrallah-beirut-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 09:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/98e4f846-74ed-41d8-977a-b43f0038757f_dcbd0670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;童子军在卡法梅尔基携带真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片黎巴嫩，9 月 19 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，杀死真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉或使其丧失能力，将对他领导了 32 年的伊朗支持的黎巴嫩组织造成重大打击。周五有报道称，以色列对他发动了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一位与真主党关系密切的消息人士称，周五晚上真主党据点贝鲁特南郊遭到袭击后，纳斯鲁拉仍然活着。一名伊朗高级安全官员表示，德黑兰正在检查纳斯鲁拉的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列最近发生的一系列袭击导致真主党高级指挥官和指挥官死亡之后，取代纳斯鲁拉将成为多年来前所未有的更大挑战。贝鲁特卡内基中东中心副研究主任莫哈纳德·哈格·阿里 (Mohanad Hage Ali) 表示：“整个格局将发生巨大变化。”哈格·阿里说：“真主党是一个不断壮大的组织的粘合剂。”&lt;/p>;&lt;p>;真主党是由伊朗革命卫队于 20 世纪 80 年代初组建的，旨在与以色列作战，也是一个主要的社会、宗教和政治组织。黎巴嫩什叶派穆斯林运动，以纳斯鲁拉为核心。&lt;/p>;&lt;p>;“他成为黎巴嫩什叶派的传奇人物，”哈格·阿里说。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉本人成为真主党当以色列杀害了他的前任时，他成为了领导人，从那时起，他就一直面临着被暗杀的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“你杀了一个人，他们就会得到一个新的，”一位欧洲外交官谈到该组织的做法时说道。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在以色列对真主党的战争中突然取得一系列成功以及猛烈的空袭之际，他的死亡将极大地加剧该组织本已令人担忧的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“真主党不会崩溃，如果纳斯鲁拉被杀或丧失能力，但这将对该组织的士气造成重大打击。它还将凸显以色列的安全和军事优势和准入，”伦敦查塔姆研究所政策研究所副研究员莉娜·哈提卜说。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉之死对真主党军事能力的潜在影响也尚不清楚。以色列和真主党在黎巴嫩边境交火已有一年，这是自 2006 年以来最严重的冲突，由加沙战争引发。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列希望将这种压力转化为新的现状，哈提卜说：“以色列北部是安全的，但即使纳斯鲁拉被消灭，这种情况也不会很快发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党声称在贝鲁特袭击发生后的几个小时内对以色列发动了数次火箭袭击。分析人士称，在以色列表示其目标是真主党指挥中心后，这是为了表明其仍然可以开展此类行动。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列已宣战。这是一场全面战争，以色列正在利用这个机会消除领导结构并摧毁真主党的基础设施，”伦敦经济学院国际关系教授法瓦兹·格尔格斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是削弱真主党的权力。没有必要杀死真主党的每一个成员，但如果你摧毁它的战斗结构并迫使他们投降。它失去了可信度，”格尔格斯说。&lt;/p>;&lt;p>;什叶派民兵问题专家菲利普·史密斯表示，任何新领导人都必须得到黎巴嫩组织内部以及伊朗支持者的认可。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;接近真主党的消息人士称，被广泛认为是纳斯鲁拉继承人的哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine) 在周五的袭击后仍然活着。&lt;/p>;&lt;p>;萨菲丁 (Hashem Safieddine) 负责监督真主党的政治事务并参与该组织的圣战组织理事会是纳斯鲁拉的表弟，和他一样也是一位神职人员，戴着黑色头巾，表明他是伊斯兰教先知穆罕默德的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院于 2017 年将他认定为恐怖分子，并于 6 月威胁要大规模升级在另一名真主党指挥官被杀后，针对以色列。 “让（敌人）做好哭泣和哀号的准备，”他在葬礼上说道。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉“开始在黎巴嫩真主党内部的各种不同委员会中为他量身定制职位。其中一些比其他的更不透明。他们让他来，出去讲话，”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;萨菲丁的家庭关系、与纳斯拉拉的外表相似以及他作为穆罕默德后裔的宗教地位都会对他有利，史密斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 in a million: China woman with 2 uteruses gives birth to 1 child from each womb]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280157/1-million-china-woman-2-uteruses-gives-birth-1-child-each-womb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/c31078b6-e227-4487-b3e7-2d9a7afeceaa_f4f93877.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位拥有两个子宫的中国女人，生下孩子让所有人震惊每个子宫里都有一个孩子。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国西北地区一名患有罕见疾病的妇女，拥有两个子宫，9月份从两个子宫生下了双胞胎。&lt;/p>;&lt;p >; 这位姓李的女士所患的疾病仅影响全球 0.3% 的女性。据中央人民广播电台报道，她的两个子宫均已完全成形，包括卵巢和输卵管。&lt;/p>;&lt;p>;双卵巢的情况非常罕见，但女性成功分娩的情况更加罕见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;9月初，怀孕八个半月的李女士在陕西省西安市第四医院产下一男一女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/3acab40f-4908-4d01-af2b-1ce715daccc8_bd28158f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;拥有双卵巢的情况相当罕见，而女性从两侧成功分娩的情况更是罕见。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该院高级产科医生蔡莹表示：“通过自然受孕在两个子宫中分别怀孕的情况非常罕见。我们在国内外只听说过几例这样的案例。”&lt;/p>;&lt;p>;“患有这种情况的女性在37周后成功分娩的情况更加罕见。”她补充道。 “百万分之一”的现象。&lt;/p>;&lt;p>;通常，拥有两个子宫的女性直到怀孕才会出现症状。在怀孕期间，她们面临着反复流产、早产、胎儿发育不良和产后出血的风险。&lt;/p>;&lt;p>;李女士的年龄尚未透露，她之前曾怀孕过，但遭受了痛苦报道称，由于不明原因，她在27周时流产。&lt;/p>;&lt;p>;李一月份怀孕后，西安医院的医生制定了周密的计划以确保她的安全。&lt;/p>;&lt;p >; 宝宝出生时健康，男婴体重3.3公斤，女婴2.4公斤。医生在生产过程中进行了剖腹产手术。&lt;/p>;&lt;p>;李和她的新生儿在婴儿出生四天后就出院了。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家广播电台中央电视台去年 12 月报道称，今年，美国阿拉巴马州的一名妇女从她的两个子宫生下了双胞胎女孩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/27/938e56c6-2b41-4560-9632-d8a16a67a7e2_415f67aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李怀孕后一月份，西安医院的医生制定了详细的计划来确保她的安全。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那位母亲已经生了三个孩子，但这些都是单胎妊娠，只使用了她两个子宫中的一个。&lt;/p>;&lt;p>;新闻李的照片在中国大陆社交媒体上引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友调侃道：“宝宝们在妈妈肚子里过着奢侈的生活。他们没有像其他双胞胎胎儿一样住在同一栋房子里，而是住在不同的别墅里。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，另一位人士提醒公众，怀孕将是极具挑战性的。&lt;/p>;&lt;p>;“我的同事有两个子宫。在生下儿子之前，她曾三次失去孩子。这对她来说太不容易了！”该人士表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dinner with strangers? Hongkongers craving real-world connections turn to ‘secret’ meet-ups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280302/dinner-strangers-hongkongers-craving-real-world-connections-turn-secret-meet-ups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/87745a3a-b3b4-4a52-b18c-e2f4a6cd034b_c78dd52b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更多香港人在体验过社交媒体后转向面对面的活动疲劳。图片：孙丹尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港铜锣湾的一家小吃餐厅，大约80人在拥挤的二楼聊天，碰杯、分享小盘，同时讨论从心理健康等问题童年的梦想。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到持续不断的谈话声，任何人瞥一眼桌子都可能会认为他们是多年的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;但他们那天晚上才第一次见面，参加“秘密晚宴”，参与者在不知道活动将在哪里举行以及其他客人身份的情况下报名。&lt;/p>;&lt;p>;这种陌生人之间的聚会在世界各地和在中国变得越来越流行。在 Covid-19 大流行之后，香港社交媒体日益疲劳，人们渴望面对面的互动。&lt;/p>;&lt;p>;当晚的一些食客表示，他们很高兴有机会在虚拟世界之外结识新朋友，而且随着年龄的增长和变得更加内向，这项活动让他们扩大了社交圈。&lt;/p>;&lt;p>;为了参加 Genie Friends（一家总部位于香港、旨在促进友谊的服务机构）举办的晚宴，参与者表示有兴趣并愿意参加。填写一份简单的性格测试。&lt;/p>;&lt;p>;全包餐费每人 580 港元（75 美元），组织者表示他们使用人工智能 (AI) 分析测试结果，以确保餐桌上的搭配良好&lt;/p>;&lt;p>;在媒体行业工作的 Angeline Yu 在过去的一年里一直参加这些晚宴，并且发现自己经常回来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/73d2b63f-eb44-4d44-baf0-b9dd74bc0be4_5502387f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加“秘密晚宴”之一的客人。一位专家表示，尽管需要付费，但参与者发现现场活动更有价值。摄影：孙丹尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我喜欢人群的混合，我们都来自不同的职业，有不同的背景，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; “安排与老朋友的聚会可能很困难，对我们来说，开始结识不同的人很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，随着年龄的增长，我们会变得不那么自发，很多人倾向于随着成长，他们会变得更加内向。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，与在网上相比，她可以更真实地展现自己。&lt;/p>;&lt;p>;“也许在社交媒体上，我们发布了很多东西我们往往会更加积极。在现实生活中，我们可以分享更多，我们可以谈论很多事情。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在酒店业工作的艾萨克·韩（Isaac Han）上个月第一次与陌生人一起参加这样的聚餐，并说他去了&lt;/p>;&lt;p>;“也许在这里你会遇到商业伙伴，也许在这里你会遇到朋友，但你只是不知道。这就是为什么它不是很‘商业’，在某种程度上非常随意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你的警惕性、你的防御力较低，所以这就是为什么你可以保持开放的心态并真正结识新朋友.”&lt;/p>;&lt;p>;Timeleft 是另一项神秘聚会服务，在全球 60 个司法管辖区的 220 多个城市运营，最近扩展到香港。&lt;/p>;&lt;p>;同样，参与者需要填写事先填写问卷，并通过人工智能与同桌配对。&lt;/p>;&lt;p>;登记费为港币98元，不包括餐桌上的食物价格，每人约港币370元，在湾仔一家意大利餐厅。&lt; /p>;&lt;p>;与 Genie Friends 活动不同的是，Genie Friends 活动在每张桌子上都有指定的主持人以方便互动，而 Timeleft 参与者则可以使用自己的设备，毫不夸张地说。&lt;/p>;&lt;p>;组织者通过应用程序提示客人一些破冰问题让对话继续下去，话题包括令人尴尬的童年记忆、冒险旅行和生活中挥之不去的遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;与会者之一、内容创作者安迪·李 (Andie Lee) 表示，她会回来吃更多晚餐，因为她喜欢结交新朋友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/c8a73c11 -b3b9-4078-8e15-e5e2831f1355_5502387f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Angeline Yu 表示，与网上相比，她本人可以更加真诚。照片：丹尼尔·苏恩这位25岁的年轻人说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我真的不喜欢保密，我想更多地计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道像这样我只能知道当天晚餐在哪里，如果我需要一个小时才能到达那里怎么办？ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这些在线应用已被骗子，保险代理商或财务顾问滥用，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“人们现在更开放&lt;/p>; &lt;p>;真实的其他形式。它也可以指在约会应用程序上花费的时间或金钱来支付高级功能的费用。”他说&lt;/p>; &lt;p>;“花时间聊天几乎是在您最终见面时才会失望的，这也是一件成本。 ” &lt;/p>; &lt;p>;他说，有些人可能不会考虑几百个香港的高价，以结识新朋友并进行愉快的对话。&lt;/p>; &lt;p>;这样的会议也可以促进开放式沟通，而没有与约会应用相关的自我怀疑的感觉。&lt;/p>; &lt;p>;“假定在约会应用程序上，一个人可以一次与许多人交谈。这些事件，我们看到同一个房间里的每个人，人们可以自由地公开聊天，并且他们全神贯注。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>