<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel says US okays ‘landmark’ Arrow 3 missile defence deal with Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231463/israel-says-us-okays-landmark-arrow-3-missile-defence-deal-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/5cf5c88b-37b8-44bd-8949-1c3db472baad_d91bc301.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;以色列表示美国周四批准了“具有里程碑意义”的箭 3 销售向德国提供高超音速导弹防御系统，这是该国最大的军事交易，价值 35 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“箭 3”系统旨在击落地球大气层上空的弹道导弹，由以色列和以色列联合开发和生产。美国。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部表示，美国国务院已通知其美国政府批准德国采购“箭3”系统。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国防部、德国国防部联邦国防部和以色列航空航天工业公司 (IAI) 将签署具有里程碑意义的 35 亿美元防务协议。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，以色列和德国国防部的高级官员将签署一封信函承诺支付 6 亿美元的初步付款。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借其卓越的远程拦截能力，在大气层以上的高空运行，[箭 3] 成为其顶级拦截器善良，”它说。 “该系统采用“一击即杀”的方法来拦截传入的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡称该协议是以色列历史上“最大的国防销售”。&lt;/p>;&lt;p>;“70 -五年前，犹太人在纳粹德国被碾成灰烬，”他在一份声明中说。 “七十五年后，犹太国家为德国，另一个德国，提供了自卫的工具……这是一个多么历史性的转折点。”&lt;/p>;&lt;h3>;在俄罗斯举办安全会议前几个小时，乌克兰遭到导弹轰炸&lt;/h3>;&lt;德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯对该协议表示欢迎，称“箭3”“对于保护德国未来免受弹道导弹袭击至关重要”。他的部门补充说，柏林的目标是将该系统整合到北约防空系统中。&lt;/p>;&lt;p>;据 IAI 称，“箭 3”可以拦截从最远 2,400 公里（1,490 英里）距离发射的弹道导弹。&lt;/p>; >;&lt;p>;Arrow 系统由 IAI 与波音公司合作开发和生产，部分由美国资助。&lt;/p>;&lt;p>;IAI 将为德国项目建立新的基础设施，并在以色列和以色列雇用新的工程师和生产员工。以色列导弹防御组织主任摩西·帕特尔 (Moshe Patel) 表示，在美国。&lt;/p>;&lt;p>;“德国政府希望它与我们使用的系统完全一样，”他在一次在线简报中告诉记者，并补充道一半的组件将由 IAI 的美国子公司在美国生产。&lt;/p>;&lt;p>;德国正​​在购买该系统的“完整架构”，以保护全国公民，帕特尔说。他说：“我无法详细说明这一点，但其他国家，特别是欧洲国家，对 Arrow 3 武器系统非常关注。”&lt;/p>;&lt;p>;IAI 总裁 Boaz Levy 表示 Arrow 3 武器系统3是一个“移动系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以根据你的威​​胁来移动它，这就是为什么德国正在购买可以根据自己的要求使用的系统，”利维说。&lt;/p>; >;&lt;h3>;以色列成功测试了新型激光导弹防御系统&lt;/h3>;&lt;p>;以色列前军事情报上校米里·艾辛 (Miri Eisin) 表示，这笔交易使以色列成为“重要”参与者。她说：“这意味着以色列不仅仅是一个地区参与者”，而且现在已经登上了世界舞台，并补充说该系统纯粹是“防御性”的。&lt;/p>;&lt;p>;该系统首先部署在以色列空军基地2017 年，该项目已用于保护以色列免受伊朗和叙利亚的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;该交易的最终合同预计将在德国和德国议会批准后于 2023 年底签署。以色列，以色列国防部表示。柏林预计“箭”3系统将于2025年最后一个季度交付。&lt;/p>;&lt;p>;在看到俄罗斯对乌克兰无情的导弹袭击后，德国政府带头推动加强北约在欧洲的防空系统，敦促盟国购买该系统威慑系统在一起。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有十多个欧洲国家签署了所谓的欧洲天盾倡议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to impose tariffs on tin mill steel from China, Canada and Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231461/us-impose-tariffs-tin-mill-steel-china-canada-and-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 02:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/04d4f19d-9dba-4c50-ac4b-483d52dd86ca_fd55ec9c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国商务部周四表示将对锡征收初步反倾销税- 镀钢从加拿大、德国和中国进口，使其他几个国家免遭这一决定，这让那些担心关税上涨的食品罐制造商松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部表示，最高的初步反倾销税是将对从中国进口的锡厂钢材征收122.5%的关税，其中包括中国最大的生产商宝山钢铁。&lt;/p>;&lt;p>;商务部将对从德国生产商进口的锡厂钢材征收7.02%的初步关税，包括蒂森克虏伯，以及从安赛乐米塔尔 DOFASCO 等加拿大生产商进口的 5.29% 关税。&lt;/p>;&lt;p>;不会对进口的闪亮银色金属（广泛用于食品罐、油漆、气雾剂产品和其他容器）征收关税。美国商务部补充说，来自英国、荷兰、韩国、台湾和土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;一位商务部官员告诉记者，加拿大、德国和中国的生产商被发现以低于&lt;/p>;&lt;p>;中国的税率较高，因为主要生产商在调查中缺乏合作，导致了“不利推断”的裁定，而其他受访者无法证明他们独立于调查该官员补充道，中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;这起受到密切关注的案件是在 2 月份美国一家钢铁制造商 Cleveland-Cliffs 提交请愿书后发起的，该公司指控外国在马口铁行业存在倾销行为，该行业已导致数家美国钢铁制造商遭受倾销。近年来，美国商务部宣布对从宝山钢铁公司进口的锡厂征收 543% 的初步反补贴税，对从所有其他中国生产商进口的锡厂征收 89% 的初步反补贴税。单独的平行调查的一部分。周四决定中提到的其他国家并未受到反补贴调查。&lt;/p>;&lt;h3>;中国钢铁行业为何投资 1000 亿美元建设燃煤工厂？&lt;/h3>;&lt;p>;罐头制造商协会，一个贸易组织在做出决定之前辩称，由于美国钢铁制造商目前生产的马口铁不到国内罐头制造所需的一半，因此在通胀持续走高的情况下，任何新的进口关税都将导致材料成本和食品价格上涨。&lt; /p>;&lt;p>;国会议员 6 月份的一封两党信函还指出，高额反倾销税将提高食品和气雾剂产品罐头包装的成本，并可能帮助中国罐头食品生产商，导致来自中国的罐头食品进口增加。中国。&lt;/p>;&lt;p>;但关税远低于最初担心的水平。在最初的请愿书中，克利夫兰-克利夫斯要求商务部对加拿大进口产品征收79.6%的反倾销税，对德国进口产品征收70.2%的反倾销税，对英国进口产品征收111.92%的反倾销税，对韩国进口的产品征收最高110.5%的反倾销税。荷兰为 296%，台湾高达 60%，土耳其高达 97.2%。&lt;/p>;&lt;p>;罐头制造商协会在一份声明中表示，“庆幸的是”大多数高关税克利夫兰克里夫斯公司要求的关税并未被征收。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望商务部的最终决定能够取消对加拿大和德国锡厂钢材征收的拟议关税，”该集团总裁罗伯特·布德威 (Robert Budway) 表示。&lt;/p>; &lt;p>;“由于 232 项关税，美国马口铁价格已经保持在全球最高水平，这使得国内罐头制造商在面对外国进口未灌装钢罐和外国灌装食品时处于竞争劣势，”Budway 表示，指的是“特朗普政府首先对全球钢铁和铝进口征收“232”关税。商务部称，中国约占美国锡厂钢材进口的 14%，加拿大和德国约占 30%美国商务部官员表示，剩下的一半由英国、荷兰、韩国、台湾和土耳其占据。&lt;/p>;&lt;h3>;美国可能会对中国钢铁、铝征收基于气候的关税，欧盟&lt;/h3>;&lt;p>;关税决定是在克利夫兰克利夫斯宣布对其镀锡板行业主要竞争对手美国钢铁公司提出收购要约后不到一周宣布的，此次收购将加速美国钢铁生产商之间的整合。 &lt;/p>;&lt;p>;克利夫兰-克利夫斯主席洛伦索·贡萨尔维斯 (Lourenco Goncalves) 多次主张有必要维持特朗普政府根据第 232 条对进口钢铁征收 25% 的国家安全关税。&lt;/p>;&lt;p>;克利夫兰- Cliffs于2020年收购了AK Steel和安赛乐米塔尔的美国资产，使其成为美国最大的铁矿石高炉钢生产商。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK PM Sunak, Saudi Crown Prince to meet in move condemned after killing of journalist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231458/uk-pm-sunak-saudi-crown-prince-meet-move-condemned-after-killing-journalist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 23:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/3219020d-c992-4d03-8065-0934129f3252_1975c2e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克和沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼亲自讨论会面事宜西方国家在周四的电话会议上尽快向这个主要产油国示好。&lt;/p>;&lt;p>;英国反对派政治家和人权组织批评苏纳克计划会见一名西方领导人认为是他在 2018 年下令谋杀的人。著名沙特记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“首相和王储表示，他们将继续密切合作，推进英国与沙特的合作，并期待尽早亲自会面，”苏纳克办公室表示通话后发表的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;英国媒体报道苏纳克已邀请王储访问英国。一名英国政府官员表示，目前日记中没有领导人会面的日期。&lt;/p>;&lt;h3>;阿联酋判处前卡舒吉律师3年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;英国和其他欧洲国家正在考虑在俄罗斯入侵乌克兰后实现能源来源多元化，并希望利用沙特阿拉伯的投资基金实现经济多元化，摆脱石油。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年卡舒吉在沙特驻伊斯坦布尔领事馆被杀引发了一场国际愤怒。美国情报机构得出的结论是，王储直接批准了对《华盛顿邮报》专栏作家的谋杀，但他否认与这起谋杀案有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;反对党自由民主党外交事务发言人莱拉·莫兰表示，这“令人难以置信” ”苏纳克“正在为穆罕默德·本·萨勒曼铺上红地毯”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，时任首相鲍里斯·约翰逊在利雅得与王储举行了会谈。自 2018 年 3 月卡舒吉被谋杀之前，他就没有访问过英国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader pitches city as ‘ideal gateway’ to East at high-powered meeting with EU envoys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231456/hong-kong-leader-pitches-city-ideal-gateway-east-high-powered-meeting-eu-envoys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/060dbd59-41b4-4573-b9b3-396c5aa662bf_22d3dd6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人向外交官和其他人士承诺加强与欧盟的关系出席午餐会的高层官员表示，对于寻求在该地区扩张的公司来说，香港仍然是“东西方之间的理想门户”。&lt;/p>;&lt;p>;但行政长官李家超也承认特使们对这一问题提出的担忧据出席上周举行的活动但最近才透露的消息人士称，国家安全法对香港声誉的影响，称他的政府专注于欢迎企业。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士指出，香港需要鉴于全球经济逆风，欧盟仍然比美国更平易近人，美国尚未决定是否允许李显龙出席 11 月的亚太经合组织峰会。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的社交媒体帖子中，这位城市领导人详细阐述了他向欧盟驻香港和澳门办事处负责人托马斯·尼奥基 (Thomas Gnocchi) 以及欧盟成员国其他 13 名总领事传达的关键信息。&lt;/p>;&lt;p>; “香港仍然是东西方之间的理想门户，”李在每年举行两次的午餐会上告诉与会者。 “我们为海外国家提供丰富的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的低税制、资本自由流动和营商环境将有助于欧盟开拓包括大湾区在内的中国内地广阔市场他说：“我们重视与欧盟密切的贸易和投资关系，并将与欧盟办事处和总领事馆合作，加强我们与欧盟的合作。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和北京谴责 8 名欧盟议会议员诽谤国家安全法&lt;/h3>;&lt;p>;李在镕的陪同下有一些最高级的经济官员，其中包括商务部长阿尔杰农 (Algernon)邱英华、财经事务及库务局副局长陈浩霖和战略企业引进办公室主任容伟雄。&lt;/p>;&lt;p>;副政务司司长卓永兴司法部长张国坤和科技部部长孙东也出席了此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;内部人士告诉《华盛顿邮报》，在经历了数月的反政府抗议之后，一些特使对北京于 2020 年实施的国家安全法表示担忧。当局表示，该法律恢复了对经济增长至关重要的稳定，但批评者认为，该法律被用来平息异议并关押政府的政治对手。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人承诺重点关注新兴经济体以提振城市发展经济&lt;/h3>;&lt;p>;据一位消息人士透露，总领事暗示，香港在欧洲的形象因国家安全和相关审判的“进展”而受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;李回应说，虽然香港的据知情人士透露，尽管形象可能“不是最好的”，但当局已经发起了欢迎企业和海外人才来到这座城市的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这顿午餐是由 Gnocchi 办公室于周三晚上首次透露的。该活动是在李从三个东南亚国家访问归来后不到两周举行的，他在那里同样关注为该市企业创造机会的必要性。 2 月份，他率领一个高级投资代表团访问了沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;李与欧盟外交官的会面正值与西方的紧张关系不断升级之际。欧洲议会于 6 月通过了一项不具约束力的决议，呼吁对他实施制裁，称该市的基本自由已经恶化。&lt;/p>;&lt;h3>;随着李约翰结束为期一周的东盟之行，香港和马来西亚签署了 11 项协议&lt;/h3>;&lt;p>;7月，市政府发表声明，谴责欧盟关于市级区议员选举方式改革的“误导性评论”。此次改革将带来更多任命成员，加强对候选人的审查，并大幅减少民选席位的数量。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华盛顿继续制裁李在引入国家安全法中所扮演的角色尚未决定是否允许出席11月在旧金山举行的亚太经合组织峰会。&lt;/p>;&lt;p>;李明博自去年7月上任以来尚未访问任何西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;李明博尚未访问任何西方国家。 p>;&lt;p>;资深政治学家卢绍兴表示，一些欧盟成员国对北京持更友好的立场，因为他们将经济置于政治之上，这为香港提供了比美国更好的机会来建立更牢固的经济联系。&lt;/p >;&lt;p>;半官方的中华港澳研究会智库顾问刘兆佳教授指出，鉴于内地经济困境，香港需要尽可能与西方保持健康的经济关系&lt;/p>;&lt;p>;他表示，午餐会议应让香港展现“保持与欧盟良好经济关系的诚意”。&lt;/p>;&lt;p>;“主要信息尽管中国与西方之间的政治紧张以及许多西方政客对香港的不友好对待，香港仍然珍惜与欧盟和整个西方的强劲经济关系。”刘说。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s West Kowloon arts hub submits plan to shake-up finances, warns show many not go on after 2025 without new revenue sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231457/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-submits-plan-shake-finances-warns-show-many-not-go-after-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/aa578038-65ac-447d-bf2b-4761a26740c6_c41f7185.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港艺术中心背后的权威机构已向政府提交了一份计划，说明如何可以利用该地区的土地实现财务自给自足，因为该地区的主席警告称，如果没有新的收入来源，该地区的场馆可能无法在 2025 年 3 月之后举办更多活动。&lt;/p>;&lt;p>;董事会主席唐英年 (Henry Tang Ying-yen)西九文化区管理局周四表示，该艺术中心将不会寻求政府资助，但警告称，两年后不可能进一步削减预算。&lt;/p>;&lt;p>;他将预算削减与该区的“命脉如溪流”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果再削减，M+、故宫博物院和戏曲中心的演出和展览就无法进行了。”唐说。区的三个旗舰设施。 “在内部，我们一直在大幅削减成本。”&lt;/p>;&lt;p>;文化区管理机构首席执行官冯程淑仪上个月告诉《华盛顿邮报》，政府一次性捐赠 216 亿港元2008 年拨款 30 亿美元，以确保开发项目能在 2025 年 3 月前完工。&lt;/p>;&lt;p>;唐在周四的媒体露面中重申了艺术中心的财务困境，并表示其管理机构已经努力增加其营业收入。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，这一举措导致 2022-23 财年的营业赤字比上一年减少了一半。&lt;/p>;&lt;p>;董事会主席将该区的财政状况归因于西九龙高铁总站的建设，该项目使该区所有创收的开发项目暂停了七年。&lt;/p>;&lt;h3>;“单腿跳跃”：香港西九龙艺术中心首席执行官描述资金困境&lt;/h3>;&lt;p>;该地区的发展也因项目变更、该地区的管理层改组以及 Covid-19 大流行期间实施的三年社交距离措施而受到阻碍。&lt; /p>;&lt;p>;承认艺术中心必须“跳出框框思考”并利用其土地产生足够的收入，唐表示当局可能会放弃通过设立酒店来资助该地区文化活动的计划，因为以及住宅和商业空间。&lt;/p>;&lt;p>;虽然董事长没有透露有关提交给文化体育和旅游局的计划的更多细节，但他表示该计划涵盖了短期到长期的措施确保该地区“充分利用”其土地，实现财务自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决定不要求政府资助，因为我不想因为生计问题而争夺资源，”唐说。 “我们的建议是由该局提出的——现在球在他们的球场上。”：&lt;/p>;&lt;p>;管理局首席执行官冯早些时候表示，政府从 2016 年开始批准的商业模式主要侧重于开发办公空间，提出了“ “这是一个巨大的挑战”，因为大流行和远程工作的增加可能会产生充足的供应。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当局正在重新考虑尚未招标的土地的商业部分，这可能会从建设中转移出来-去年底招标的地块采用经营转让及收益分享模式。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，新鸿基地产以约105亿港元竞得一幅面积为65,000平方米的土地，用于营运期为47年，包括设计及建造。&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产将于2070年以建设-经营-移交模式将发展项目的所有权移交给当局，其中包括三座甲级建筑办公楼将于 2026 年竣工。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术中心的管理机构正在寻找资金以避免金融危机&lt;/h3>;&lt;p>;冯还指出，该地区的 M+ 和故宫博物院都做得很好成本回收率，指的是一个机构对自身运营成本的贡献程度。&lt;/p>;&lt;p>;M+的成本回收率为46%，故宫博物院为44%，她说，这是世界上最高的两个博物馆之一。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，纽约大都会博物馆和新加坡国家博物馆的成本回收率分别为 36% 和 10%。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden raises terror threat level to high after recent Koran burnings, ‘priority target” for attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231453/sweden-raises-terror-threat-level-high-after-recent-koran-burnings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/dad3f0a6-28e5-4c82-a9b2-d621d0559585_97229937.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瑞典于周四将恐怖主义警报级别提高了一级至第二高，继最近，少数反伊斯兰活动分子在这个斯堪的纳维亚国家公开亵渎了《古兰经》，引发了穆斯林国家的愤怒示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典最近几周已向海外公民和与该国有关的企业发出询问在一名伊拉克寻求庇护者连续公开焚烧《古兰经》副本后，“要注意并了解当局传达的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;这个斯堪的纳维亚国家的国内安全部门 SAPO 表示，总体而言安全局势恶化，瑞典的恐怖主义风险目前处于四级或五级“高”级，这是自 2016 年以来的首次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于不断恶化的局势中，这种威胁将SAPO 负责人夏洛特·冯·埃森 (Charlotte von Essen) 表示，“这一事件将持续很长一段时间”，并补充说，“这一年里，来自暴力伊斯兰主义分子的袭击威胁有所增加。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，瑞典目前被视为“一个冯·埃森在敦促瑞典人民继续“正常”生活的同时强调，没有发生一起导致高度上升的事件&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典焚烧《古兰经》激怒了穆斯林世界&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，一名来自丹麦的另类右翼活动人士在土耳其驻斯德哥尔摩大使馆外焚烧了一本伊斯兰教圣书。大约 250 人进行了报复，并聚集在瑞典驻伊斯坦布尔领事馆外，丹麦反伊斯兰活动家拉斯穆斯·帕鲁丹 (Rasmus Paludan) 的照片在那里被纵火焚烧。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦国家警察周三表示，“根据瑞典驻伊斯坦布尔领事馆的建议”，国内情报部门 PET 表示，“有必要维持在丹麦境内边境暂时加强的努力”。瑞典还加强了过境点的边境管制和身份检查。&lt;/p>;&lt;p>;周二，PET 及其外国情报部门在一份联合声明中表示，最近的《古兰经》焚烧事件“引起了来自、其中包括好战的伊斯兰主义者。”丹麦的恐怖警报级别也处于第二高级别。&lt;/p>;&lt;p>;最近焚烧《古兰经》的事件使瑞典加入北约的尝试变得更加复杂，去年俄罗斯入侵乌克兰后，这一步骤变得更加紧迫。 7 月，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，焚烧事件将对瑞典的申办构成另一个障碍。&lt;/p>;&lt;p>;与许多西方国家一样，瑞典没有任何禁止焚烧宗教文本和瑞典语的亵渎法。警方以言论自由为由，允许少数示威者举行抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克在上个月的一次辩论中呼吁尊重“所有其他人”，包括移民、LGBTQ 人群和妇女和女孩戴着头巾，同时申明言论自由权&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should lengthen storage periods for eggs, sperm and embryos from 10 to 55 years, review surrogacy policies: Regina Ip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231454/hong-kong-should-lengthen-storage-periods-eggs-sperm-and-embryos-10-55-years-review-surrogacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/3f2aa82b-eef1-40c7-92a3-90c4b41b890b_ddfb03f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人的最高顾问呼吁延长鸡蛋的允许储存期限、精子和胚胎10至55年，并修订代孕政策，作为解决香港人口迅速老龄化的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;行政会议召集人叶刘淑仪领导的新民党周四也建议给予香港向选择辅助生殖技术的妇女提供 50,000 美元（6,387 美元）补贴，作为其在第二次施政报告之前向行政长官李家超提交的意见书的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“延长[卵子、提案提交后，该党主席叶议员告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是否应该补贴更多试管受精？夫妇权衡试管婴儿的成本&lt;/h3>;&lt;p>;计划生育协会本周早些时候警告称，香港无子女夫妇的数量已达到“惊人”水平。该市夫妇平均生育子女数也降至0.9个的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;最新的人口普查数据还显示，截至6月份的一年里，新生儿仅32,600人，低于上年的35,100人。 12个月。当局预测，尽管生育率（即每 1,000 名妇女一生中活产的孩子数量）将从 2021 年的 772 个小幅增加到 2046 年的 938 个，但出生率仍将保持在较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;叶说。她的政党借鉴了英国的做法，英国于 2022 年取消了对卵子、精子和胚胎储存 10 年的限制，并将期限延长至 55 年，以便让潜在的父母对自己的生育选择有更多的控制权。&lt;/p>;&lt;p >;该党表示，香港对卵子储存的需求一直在上升，从2019年的5,104个增加到2022年的12,047个。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的规定，储存卵子、精子和胚胎的最长期限是10年。一些诊所的服务收费高达20万港元，涵盖整个月经周期。&lt;/p>;&lt;p>;该党副主席容海恩认为，鉴于越来越多的女性决定结婚，应延长储存期限&lt;/p>;&lt;p>;该党还表示，政府应考虑允许当地符合条件的组织为有需要的夫妇提供代孕服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港《人类生殖技术条例》只允许夫妇寻求代孕，申请人不得使用捐赠的卵子或代孕者的卵子。该条例第十七条进一步禁止商业代孕。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府5月份给香港立法机关的答复，在香港有执照提供生殖服务的12家公立和24家私营医疗机构中，没有一家允许提供代孕安排。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人才计划是否足以稳定人口增长？&lt;/h3>;&lt;p>;“我们使用生殖技术的法律是十多年前起草的，限制性很大，”叶说，并指出该市的一些女性身体无法接受体外受精治疗，并要求放宽规定。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你允许代孕母亲付费这样做，它将引起道德问题。但我们没有理由不审查目前的限制，因此夫妇可以使用代孕母亲，用卵子和精子来生育，而不一定是自己的。”&lt;/p>;&lt;p>;该党提议建立“银发”经济研究室”研究香港应如何适应人口老龄化。&lt;/p>;&lt;h3>;随着家庭出生人数降至每户1人以下，无子女的香港夫妇数量在5年内增加一倍&lt;/h3>;&lt;p>;叶议员的政党还呼吁将公务员和纪律部队的退休年龄分别从60岁和55岁延长至65岁和60岁。这一变化仅适用于2015年6月之前加入政府的人员。&lt;/p>;&lt;p>;最新的政府人口预测周二发布的数据显示，到2046年，65岁或以上的居民将达到274万，占总人口的36%。到2021年，五分之一的人口是老年人。&lt;/p>;&lt;p>;李市领导人将于8月20日和27日就即将发布的施政报告举行两次公众咨询，然后在10月25日发表讲话。每次咨询都会邀请超过100名不同背景的居民参与。&lt;/p>;&lt;p>;公众咨询将分为两部分，居民先提出意见，然后与官员讨论。会谈预计将涉及科技与创新、文化、体育、旅游、医疗保健和社会福利等领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets fulfilling economic goals despite slowdown, as premier seeks enhanced domestic momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231423/china-targets-fulfilling-economic-goals-despite-slowdown-premier-seeks-enhanced-domestic-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/46554974-9c03-42f9-8f98-95f3aadc7a04_b0aaf031.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;李强总理表示，实现中国年度经济目标不是可有可无的。消息指出要增加资源和政策协调。&lt;/p>;&lt;p>;李克强在周三的国务院会议上强调，要扩大内需，支持私营企业，吸引外资，建设现代化产业体系，当前中国正在努力维持经济发展。总理在会议上表示：“[我们]必须确保实现全年目标。”会议由副总理、国务委员和内阁部长参加。以及各省领导视频连线。&lt;/p>;&lt;p>;“要增强内生动力，提高社会预期，化解风险隐患。”&lt;/p>;&lt;h3>;形势不见好转，失业率止住：中国 7 月经济数据的 7 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;世界第二大经济体本周早些时候确认了 7 月经济数据疲弱，复苏放缓将对北京的年度目标构成挑战，其中包括“5% 左右”今年早些时候设定的国内生产总值增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;投资者和消费者信心也在动摇，而房地产市场低迷和地方债务堆积正在引发金融风险上升。&lt;/p>;&lt;p>;发布后几小时周二的 7 月数据中，北京还发布了习近平主席 2 月份讲话的部分内容，讲话中他呼吁对中国体量保持耐心，并强调中国的发展模式仍然是现代化的最佳希望。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方《求是》杂志发表的讲话，习近平表示，“我们要（用历史的眼光）保持耐心，坚定不移地前进。”&lt;/p>;&lt;p>;多家投行下调经济增速低于预期的数据（其中还包括零售销售、工业产出和投资疲软）导致日本银行瑞穗银行将其预测从 5.5% 下调至 5%。&lt;/p>;&lt;p>;数据发布前周二，中国人民银行出人意料地下调了一年期中期借贷便利（MLF）利率，以支持步履蹒跚的经济。&lt;/p>;&lt;p>;“央行此举令市场感到意外，渣打银行首席大中华区经济学家丁爽表示：“代表了北京政策制定的方向，就是此时需要主动宽松。”&lt;/p>;&lt;p>;丁预计第四季度MLF将进一步降息，明年前三个月，以及第三季度和 2023 年初降低存款准备金率（银行为存款预留的金额）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这次降息打开了一个政策宽松窗口。”丁表示，并补充说，北京可能会充分利用其财政政策上的预算空间来提振市场。&lt;/p>;&lt;p>;北京已经出台了一系列政策来刺激市场。 ”与此同时，官方媒体《经济日报》截至周一连续几天发表了六篇深度研究报告，强调在经济回升乏力的情况下，中国的发展要聚焦高端和开放型制造业。美国主导的技术脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;这份用来传达北京有关国民经济工作信息的报纸分析了维护实体经济、尊重产业发展规律和吸引更多外资的紧迫性。&lt; /p>;&lt;p>;加上全球供应链重组和美国的技术围攻，中国面临高端产业回流发达国家和中低端产业分化的双重困境该报称，“[中国应该]平等对待国有资本、私人资本和外资……并继续清理和废除经济政策中不必要的行政干预”，并补充道中国需要敞开大门，吸引更多外资进入其科技行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s China policy needs a revamp, but there’s no one-size-fits all solution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231178/eus-china-policy-needs-revamp-theres-no-one-size-fits-all-solution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/32697b77-acd9-4b70-a4c9-fb3c92d6b3e0_181cff25.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟目前的对华战略效果不佳。道路上的主要障碍可以说是在欧盟自己的门口。欧盟有27个成员国，其中许多国家对中国持不同立场。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟复杂的多层次治理结构往往导致欧盟各机构和成员国难以在关键问题上达成政策共识，同时在国际舞台上与全球治理相关的领域发挥有效作用。这些相同的结构性问题揭示了为什么欧盟的对华政策目前不起作用。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟对华政策道路上的第一个主要障碍是欧盟经常不得不发布多项指令和新政策。其影响之一是在不同欧盟成员国之间造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>;最令人不安的是欧盟的全球网关计划。这一旗舰政策于2021年底推出，被视为欧盟针对中国“一带一路”倡议构成的经济威胁的直接政策回应。然而，目前尚不清楚欧盟计划的经济意义有多大，特别是去年欧盟官方政策演讲中很少提及该计划。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该计划的经济资助也存在不确定性。目前还不清楚全额资金将来自哪里，以及“全球门户”能够在多大程度上与“一带一路”倡议的经济主导地位相抗衡。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟内部也存在政策分歧。各方在欧盟对华政策上存在明显分歧，例如自 2021 年以来陷入停滞的全面投资协议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，欧盟理事会主席查尔斯·米歇尔希望恢复该协议，但欧盟以乌苏拉·冯德莱恩为首的委员会最近对中国采取了更加“鹰派”的态度。与此同时，法国总统马克龙对中国采取了更加“鸽派”的立场。这些意见分歧导致了欧盟内部的制度混乱。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟对华政策的第二个主要障碍在于成员国层面，欧盟许多成员国对欧盟经济政策持有截然不同的态度。与中国的关系。欧盟最大的两个经济体德国和法国一直寻求与中国建立更积极的经济关系，尤其是商业方面。立陶宛、捷克、波兰等国出于政治原因，推动欧盟采取更具对抗性的政策。&lt;/p>;&lt;p>;近段时间，意大利在“一带一路”成员国身份问题上发生了彻底的转变。道路倡议，总理乔治亚·梅洛尼领导的右翼联合政府寻求结束该国参与该倡议。匈牙利和希​​腊等其他国家一直在寻求与北京保持经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;由于欧盟复杂的多治理结构，北京常常很难知道它应该从战略上与哪些参与者和个别成员国合作&lt;/p>;&lt;p>;北京是否应该与欧盟委员会、欧盟执行机构、由27个成员国代表组成的欧盟理事会、欧盟外交与安全高级代表或个别欧盟打交道成员国？这一点一直不清楚。通常，北京与个别欧盟成员国打交道是具有战略意义的，例如最近与匈牙利等国家建立更密切的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;道路上的另一个关键障碍是日益激烈的战略竞争美国和中国之间的争端正在影响欧盟自身的地缘政治考量。欧盟看到了两极全球秩序的出现，并希望避免在全球竞争加剧的背景下选边站队。这都让欧盟处理与中美关系变得非常困难。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟如何制定更加明确的对华政策？简而言之，不存在简单的一刀切的政策解决方案。欧盟未来能做的就是在成员国之间制定更加统一的对华战略。欧盟应寻求仅关注经济和贸易，而不是关注中国国内可能扩大双方分歧的政治问题。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲的基础设施倡议能否超越中国的“一带一路”？ &lt;/h3>;&lt;p>;欧盟需要更清楚地阐明全球门户计划的融资方式。与此同时，它需要谨慎行事，避免与中国发生任何系统性脱钩，因为这将对许多欧盟成员国的经济造成灾难性的影响，特别是在 Covid-19 大流行之后。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导团队必须灵活并谨慎地应对围绕明年去风险等问题的政治风险，以及美国的政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;除非欧盟内部发生政策变化，否则未来与中国的关系可能会下降。这意味着欧盟现在更重要的是修改其当前的对华战略，并在贸易的同时，更加关注与中国的经济伙伴关系，例如共同应对气候变化等领域。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Legendary UK broadcaster and celebrity interviewer Michael Parkinson dies aged 88]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231448/legendary-uk-broadcaster-and-celebrity-interviewer-michael-parkinson-dies-aged-88?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/c5ef203b-20de-4a74-be5c-15f53f077d01_c2d33909.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国著名记者兼脱口秀主持人迈克尔·帕金森 (Michael Parkinson) 是呼吁记者对逝去的富人和名人表示哀悼，以至于他经常拿起电话问：“现在谁去世了？”但这反映了有多少人去世了。明星——从好莱坞一线明星到体育明星和真正的皇室成员——都出现在他的同名周六晚间脱口秀节目中，该节目于 1971 年至 1982 年首次播出。&lt;/p>;&lt;p>;当他的节目被淘汰后，他最终于 2007 年 12 月退出。第二次复活后，“帕克”（他经常被称为“帕克”）估计他已经采访了大约 2,000 名名人。&lt;/p>;&lt;p>;“辛纳特拉是逃脱的那个”，他回忆道。伟大的澳大利亚板球运动员唐·布拉德曼是另一个。他补充道：“除此之外，我已经见到了所有我想见的人。”&lt;/p>;&lt;p>;帕金森于周四去世，享年 88 岁。他以其悠闲的采访风格赢得了粉丝，鼓励客人谈话，与一些经常被标榜为主要吸引力的现代脱口秀主持人形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;但这也是他吸引的人的素质，在那个大牌名人很少出现的时代黄金时段电视。&lt;/p>;&lt;p>;他对自己能力的评价通常很温和。&lt;/p>;&lt;p>;“我在我所做的事情上并不差，”他在 2000 年告诉《卫报》，并补充说他知道自己的局限性，诀窍是让客人之间产生良好的化学反应。&lt;/p>;&lt;h3>;“我见过世界上的每个人”：名人采访者芭芭拉沃尔特斯去世&lt;/h3>;&lt;p>;帕金森，一个人的儿子矿工，是典型的普通话、平元音、热爱板球的约克郡人。&lt;/p>;&lt;p>;他曾与未来的测试裁判迪基·伯德一起为当地俱乐部球队巴恩斯利队开球，并为约克郡队试训杰夫·博伊科特 (Geoff Boycott)，后来成为英格兰队揭幕战评论员。&lt;/p>;&lt;p>;从学校开始，他成为一名报纸记者，在《曼彻斯特卫报》和《每日快报》任职后，于 20 世纪 60 年代进入电视台。&lt;/p>;&lt;p>;他的访谈节目包括马龙·白兰度、大卫·尼文、理查德·伯顿、奥森·威尔斯、亚历克·吉尼斯、弗雷德·阿斯泰尔，甚至安妮公主。&lt;/p>;&lt;p>;他还出现在保罗·麦卡特尼和 Wing 1973 年专辑《Band on the》的封面上。跑步。&lt;/p>;&lt;p>;但他最值得铭记的是他与重量级拳击手穆罕默德·阿里的遭遇，他称阿里为“我遇到过的最杰出的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我采访了他四次，但几乎每次都失分。”2016 年，他对《每日电讯报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;帕金森曾经回忆说，只有两位客人能让收视率增加数百万美元——阿里和苏格兰喜剧演员比利·康诺利，他的早期职业生涯受到他的拥护。&lt;/p>;&lt;p>;他有时会获得独家新闻，例如 2006 年 3 月，托尼·布莱尔首相告诉他，他相信他会因分裂的伊拉克战争而受到上帝的审判。&lt;/p>; &lt;p>;也有过低谷，尤其是 1975 年女演员海伦·米伦 (Helen Mirren)，他将她介绍为皇家莎士比亚剧团的“性感女王”，并提出了一系列尖锐的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;米伦解雇了他后来被称为“性别歧视的老屁”，但帕金森基本上不悔改，认为它“太过分了”和“它的时代”，但仍然是“好电视”。&lt;/p>;&lt;p>;在电视之后，帕金森转向广播，简要介绍了 BBC 的荒岛光盘，其中名人和其他人在被遗弃到想象中的荒岛之前回忆自己的生活。然而，他所取代的人的遗孀认为他是“一个粗野的乡村男孩，口音很糟糕”，于是他离开了。&lt;/p>;&lt;p>;随后他又从事了从体育到音乐的其他工作，特别是爵士乐和大乐队。他还继续从事体育写作，并担任体育记者协会主席。&lt;/p>;&lt;p>;帕金森于 1959 年在公共汽车顶层遇见妻子玛丽后与她结婚，并于 2008 年获得爵士爵位。由于他对广播的贡献而被称为“迈克尔爵士”。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认自己本质上是一名印刷记者。 “我从来没有担心过如果电视不来电会发生什么，”他在 2000 年告诉《卫报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常重要。如果他们明天说“我们再也不想在电视上看到你的脸了”，那也没关系。我仍然可以谋生，我可能会写一本关于他们在电视上有多么疯狂的书，以及我所有的秘密。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese hi-tech manufacturing hub Suzhou to spur local live-streaming e-commerce activity with generous subsidies, recruitment drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231441/chinese-hi-tech-manufacturing-hub-suzhou-spur-local-live-streaming-e-commerce-activity-generous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.17 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/54652979-c3a0-4f17-a44a-c51afa2654c0_e6b5542a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部高科技制造中心苏州推出了一系列在对中国主要互联网公司的监管打压结束后，采取了包括财政补贴在内的措施来刺激该市的直播电子商务活动。&lt;/p>;&lt;p>;人口最多的城市苏州市政府江苏省东部省政府制定了 17 项措施，其中包括向年销售额超过 5000 万元人民币并在该市纳税的个人直播主提供最高 100 万元人民币（137,000 美元）的现金补贴。周四的微信帖子介绍了这项新政策。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局还将向中国多渠道网络（直接与品牌合作以获得社交媒体中所谓关键意见领袖或影响者认可的组织）提供以下奖励：与年销售额过亿元的热门主播签订独家合同，每人最高可达120万元。&lt;/p>;&lt;p>;苏州的其他措施包括为该市的直播招募更多“高层次人才”。流媒体电商板块。市政府表示，这些个人将有资格享受各种优惠政策，包括住房补贴和子女教育支持。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，数字经济，其中直播电商就是一个例子，对刺激实体经济具有重要作用，”市政府在微信帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;苏州市的这一举措截至 2022 年已有 300 多家公司构成中国半导体供应链的一部分，反映出各大城市越来越有兴趣利用直播电子商务作为刺激消费的手段。&lt;/p>;&lt;p>;苏州正在追赶更成熟的直播电子商务中心杭州和深圳。 &lt;/p>;&lt;p>;根据去年政府数据，杭州是阿里巴巴集团控股公司和 6.9 万直播电商主播的所在地，2021 年前 10 个月实现销售额 5030 亿元。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，阿里巴巴的直播平台淘宝直播宣布，计划培养 20 万名新的网络影响者，作为其发展 10 万个直播账户和 1,000 个直播平台战略的一部分。 -年营业额超过100万元的直播工作室遍布全国产业热点。&lt;/p>;&lt;p>;深圳3月份公布了打造“具有全球影响力”的直播电商中心的计划，到 2025 年，销售额将超过 3000 亿元人民币。据当地政府称，到 2022 年，南方科技中心的直播电子商务销售额将达到 1650 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;不过，苏州市政府表示它已经在该领域站稳了脚跟。官方数据显示，2022年，全市直播电商销售额达550亿元，同比增长79.2%。&lt;/p>;&lt;p>;当前各地方政府表现出的热情推广这一电子商务市场与两年前形成鲜明对比，当时直播活动受到监管机构的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;这次打击行动导致一些受欢迎的直播主被指控歪曲其产品和内容。服务，以及伪造的销售数字。它还导致新法规的实施。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>