<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwanese presidential contender William Lai’s planned visit to US leads Beijing to lodge formal protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228025/chinese-foreign-ministry-lodges-formal-protest-us-over-planned-visit-taiwanese-presidential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/057c5a26-8431-4b17-9ae8-e5777c42812a_c9082991.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京就其下一步访美计划向华盛顿提出正式抗议台湾总统候选人、副总统赖清德本月发表讲话，誓言采取“强有力和坚决”的回应行动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当被问及有独立倾向的候选人赖清德计划中途停留时民进党、中国外交部发言人毛宁表示，北京已向美方提出“严正交涉”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方坚决反对美台任何形式的官方交往，坚决反对台独分裂分子访美”她在北京举行的新闻发布会上表示，“中方将密切关注事态发展，并坚决反对美方以任何名义和理由纵容和支持台独分裂分子及其任何形式的分裂行径。”并采取坚决措施捍卫国家主权和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;台北方面已确认赖清德将于8月中旬途经美国前往巴拉圭参加新总统圣地亚哥·佩纳的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;台湾捍卫新生物实验室，否认美国要求其制造生物武器的说法&lt;/h3>;&lt;p>;台湾外交部副部长余大雷表示，台湾领导人在美国停留是常态访问南美洲和中美洲。&lt;/p>;&lt;p>;“这次我们将按照以往的惯例，本着舒适、便利、安全、尊严的原则，处理赖副主席过境事宜。”周一。&lt;/p>;&lt;p>;赖智预计中途停留美国，距离 2024 年台湾总统大选仅五个月。&lt;/p>;&lt;p>;他将成为继柯文哲之后第二位访问美国的总统候选人台湾人民党党魁，四月份在那里待了三个星期。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在选举前的民意调查中一直领先，落后于大陆候选人柯和侯友义-友好的国民党，争夺第二名。&lt;/p>;&lt;p>;台湾是北京与华盛顿关系中长期存在摩擦的根源，但近年来已成为主要的争吵根源之一。&lt; /p>;&lt;p>;这种情况也引起了美国在该地区盟友的日益警惕，周一新西兰总理克里斯·希普金斯成为最新一位对台湾海峡“紧张局势升级”表示担忧的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;针对希普金斯的言论，毛泽东表示，“台湾问题是中国内政，维护台海和平稳定最重要、最关键的是坚持一个中国原则。”&lt;/p>; >;&lt;p>;今年早些时候，台湾总统蔡英文访问了纽约和加利福尼亚州，并在行程的后一站会见了众议院议长凯文·麦卡锡，作为此行的一部分，蔡英文还访问了危地马拉和伯利兹。&lt;/p >;&lt;p>;蔡英文与麦卡锡的会面引发了北京方面的愤怒回应 — — 北京认为美国政府官员与台湾官员之间的任何会面都侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;北京以一系列类似的大规模军事演习作为回应与去年八月麦卡锡的前任南希·佩洛西访问台湾时所采取的行动相同。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分离省份，并不排除使用武力将其置于大陆控制之下。包括美国在内的大多数国家并未正式承认台湾为主权国家，但反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;佩纳上周访问了台北，并会见了黎智英和蔡英文，而北京则派遣了海军舰艇和包括战斗机和轰炸机在内的一大群战机飞向该岛。&lt;/p>;&lt;h3>;随着解放军活动的增加，美国海军巡逻机飞越台湾海峡&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及台北是否担心更多由于黎智英访美而引发军事演习，唯淡化了这一威胁，称台湾副总统此前已对美国进行过 10 次此类访问。&lt;/p>;&lt;p>;“（北京）没有理由或理由制造不必要的骚扰，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 21:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not enough being done’: South Korea tunnel tragedy, flood deaths cast doubt on readiness for extreme weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228028/not-enough-being-done-south-korea-tunnel-tragedy-flood-deaths-cast-doubt-readiness-extreme-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/cfc06f92-e2e8-4087-8af5-6ee3b402ad74_a129894b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一年后，韩国誓言加强应对气候变化引发的极端天气的准备工作，专家表示，尽管预计未来几十年会出现更多的突发性暴雨，但我们所做的工作还不够。&lt;/p>;&lt;p>;在不到一周的暴雨中，至少有 40 人丧生，其中包括 13 人洪水将他们困在清州市的地下通道中，导致他们死亡，这让人们对国家为应对局部强降雨所做的准备工作表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，在做出更好准备的承诺后，他们并没有兑现承诺，而是搁置了首尔 Induk 大学专门研究水资源的工程学教授 Jeong Chang-sam 表示，预防对于最大限度地减少损害至关重要，人员伤亡，但常常被忽视，因为其好处对于政治家和政府人员来说并不是立即显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;“人们喜欢使用快速反应、紧急恢复等表达方式……但气候灾难已经在方式”，郑说。他说：“如果你把钱投入到预防项目中，那么你可以用恢复项目一半的成本来做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;Jeong 举了一个在地下通道安装远程控制通道屏障的计划的例子，设定2020 年釜山洪水导致三名驾车者被困并死亡。他说，在包括清州在内的许多容易遭受山洪爆发的地区，该计划从未取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈周一回应了他的呼吁去年 8 月，首尔遭遇 115 年来最严重的降雨，导致富裕的江南区商业区陷入瘫痪，低洼社区被淹没。&lt;/p>;&lt;p>;“这种极端天气将成为尹在一次救灾会议上表示，“我们需要将其作为常态来管理，我们完全需要摆脱对于异常情况我们无能为力的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;官员们已经据内政部称，韩国承诺在 2022 年投入约 2 万亿韩元（16 亿美元），比上一年增加 20%，之后将增加用于自然灾害预防的支出。&lt;/p>;&lt;p>;南方韩国多山，城市发展导致许多地区容易发生山体滑坡，而应对极端天气的准备工作尚未跟上。&lt;/p>;&lt;p>;韩国气象局 2020 年的一项研究发现，财产损失和人员伤亡与过去十年的年平均水平相比，极端天气造成的死亡人数增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;清州山洪暴发造成 13 人死亡，该州是最近的郊区开发项目，也是服务行政首府世宗市的交通枢纽。该地区毗邻一条河流，周六，一座堤坝决口，该地点原本需要进行更多建设。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国洪水死亡人数上升至 39 人，尹指责反应不力&lt;/h3>;&lt;p>;Jung Ki韩国环境研究所水利工程师 -cheol 表示，虽然 2021 年至 2040 年间年平均降雨量预计不会大幅增加，但气候变化可能导致“特大暴雨”急剧增加。&lt;/p>;&lt;p >;“特别是，洪水造成的灾害损失将继续增加，不仅是极端降水，而且降水天数也会增加，”荣格在 12 月发布的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周庆尚北道山区的遇难者中有 20 人死亡或失踪，其中许多人是因山体滑坡造成的。&lt;/p>;&lt;p>;Induk 大学的 Jeong 表示，当局如果对现有信息采取行动太慢，并且没有建立提醒居民的系统，可能会受到影响。首尔大学前土木工程教授 Lee Su-gon 估计，韩国有“超过一百万个地点”容易发生山体滑坡，但他表示，只有十分之一这些都受到当局的监控。&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，在自然灾害方面，地方政府更注重恢复支出，而不是预防。&lt;/p>;&lt;p>;“在分配灾害预算时，当地（韩国）政府将 30% 用于预防措施，70% 用于灾后恢复，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在发达国家，他们将 70% 用于预防和恢复。 30% 用于恢复，优先考虑恢复而不是预防。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 21:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: SMIC names new chairman as mainland China’s top contract chip manufacturer faces further US semiconductor tech curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3228030/tech-war-smic-names-new-chairman-mainland-chinas-top-contract-chip-manufacturer-faces-further-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/d34b1c04-4627-4291-8ce2-d50fba332b27_12de0549.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，中国大陆最大的合约芯片制造商中芯国际 (SMIC)宣布任命一位新董事长接替高永刚，高永刚“因工作调整”于周一辞去所有公司职务，该公司没有详细说明这一点。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的中芯国际表示 58 5月份被中国集成电路产业投资基金（又称大基金）“推荐”担任该芯片制造商副董事长的六岁刘训峰周一正式接任该公司新任董事长兼董事会提名委员会主任。&lt;/p>;&lt;p>;在中芯国际的公告中，高先生确认“他与董事会没有不同意见，也没有任何信息表明他需要停止担任执行董事”。 ”以引起公司股东的注意。&lt;/p>;&lt;p>;中芯国际高级管理层的最新高管改组反映了北京方面如何对这家在上海和香港上市的公司施加更大的控制，因为中国中芯国际的公告显示，刘先生拥有超过 30 年的企业管理经验。 &lt;/p>;&lt;p>;兼任上海化学工业区发​​展有限公司副董事长、第十四届全国政协委员、中国石油和化学工业联合会副会长、上海市先进材料学会理事长。&lt;/p>;&lt;p>;此外，刘先生拥有西安交通大学管理科学与工程博士学位、中欧国际工商学院工商管理硕士学位、硕士学位。毕业于华东化工学院（现为华东理工大学）化学工程系。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最大的代工厂中芯国际称第一季度利润减半&lt;/h3>; &lt;p>;自 2014 年起担任中芯国际首席财务官的高先生于去年 3 月被任命为公司董事长，而几个月前，自 2015 年起担任董事长的周子学因“健康原因”辞职几个月。&lt;/p>; &lt;p>;中芯国际于 2000 年代初由张汝京领导的一群台湾高管和工程师在上海稻田创办，在其短暂的历史中经历了几轮董事会变动。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国制裁阻碍其10纳米以下先进半导体节点的开发，中芯国际更加注重成熟节点的产能扩张。目前正在建设三座28纳米晶圆代工厂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管被美国列入贸易黑名单两年多，并被限制进口先进芯片制造设备，中芯国际去年同比仍录得33.6%的增长年报显示，收入增长至 72 亿美元，净利润达 18 亿美元，均创历史新高。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 21:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Talim: Hong Kong woman, 70, injured by falling mosaic tiles as storm passes city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228023/typhoon-talim-hong-kong-woman-70-injured-falling-mosaic-tiles-storm-passes-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/7471e5e6-cd21-46e5-91f9-1956ea9e3be1_43752818.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名老妇被楼下掉落的瓷砖击中受伤周一，该市受到台风达林的影响，一栋住宅楼的马赛克瓷砖从大埔宝雅苑逸和楼的墙壁上剥落，当该女子下午3点经过时，马赛克瓷砖脱落并掉落，当时8号台风警告信号已生效。&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰警告说，香港楼宇安全是业主的责任&lt;/h3>;&lt;p>;73岁的老人头部和手臂被击中，遭受多处撕裂伤。一名路人目睹事件后联系了紧急服务部门。&lt;/p>;&lt;p>;该女子在医护人员的急救下被送往附近的雅丽氏何妙龄那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>;紧急救援人员已封锁了住宅区周围的区域。&lt;/p>;&lt;h3>;混凝土块从香港建筑物上掉落，撞到下面道路上的梅赛德斯奔驰&lt;/h3>;&lt;p>;本月初，混凝土块从一栋 17 层楼上掉落旺角道四天内两次被围堵，促使当局加强对未进行强制结构检查的业主的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;57岁的男子被“拳头”大小的大块折断。旺角道30号宝安大厦发生一起事件。另一起案件导致混凝土掉落砸中一辆卡车，导致司机受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Superstar Elton John called as defence witness in Kevin Spacey sexual assault trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228018/superstar-elton-john-testifies-defence-kevin-spacey-sexual-assault-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/dadef74f-145c-47e2-8f76-1a8117e9f967_69d2a89a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃尔顿·约翰周一在凯文·史派西性侵案审判中作为演员出庭作证律师试图抹黑一名男子，这名男子声称奥斯卡奖得主在前往歌手家的路上在车里粗暴地抓住了他的胯部。&lt;/p>;&lt;p>;约翰从摩纳哥远程出庭作证，他的丈夫大卫·弗尼什 (David Furnish) 仅表示，史派西仅表示曾经参加过这位歌手在温莎家中举办了近 20 年的晚会。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名受害者指控史派西在 2004 年或 2005 年开车送他去参加晚会时，粗暴地抓住他的胯部。 &lt;/p>;&lt;p>;史派西作证说，他只参加过 2001 年的活动。弗尼什说，他检查了所有嘉宾的照片，史派西只参加过那一年。&lt;/p>;&lt;h3>;凯文·史派西告诉英国法庭性侵犯指控后，“世界爆炸了”&lt;/h3>;&lt;p>;约翰说，史派西有一次参加舞会后，在他们家过夜。他还证实，史派西在当晚为埃尔顿·约翰艾滋病基金会举行的拍卖会上购买了一辆 Mini Cooper。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的史派西对十几项指控表示无罪，其中包括性侵犯和猥亵罪以及一项指控。上周，这位两届奥斯卡金像奖得主在两天的证词中坚称，他从未对描述令人不安的遭遇的四名原告中的三人进行过性侵犯。 2001 年至 2013 年间。据称，这些行为从不情愿的触摸升级为攻击性抚摸，再到对一名失去知觉的男子进行口交行为。&lt;/p>;&lt;p>;史派西驳斥了一名男子的抚摸说法，称其为“纯粹的幻想”，并表示他同意与另外两个人自愿会面，后来他们后悔了。他接受了第四名男子的说法，称他在一夜酗酒期间做出了“笨拙的举动”，但他对“抓住裤裆”的描述表示反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone giant Xiaomi pushes bricks-and-mortar retail expansion in India despite headwinds, legal dispute with New Delhi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227997/chinese-smartphone-giant-xiaomi-pushes-bricks-and-mortar-retail-expansion-india-despite-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/87b2d983-682f-4edf-8dfb-4be45ce1d7f9_7b3e49c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国智能手机巨头小米公司计划扩大其实体店网络这一战略掩盖了其在该国不断萎缩的市场份额，以及与新德里就返还公司冻结资金中的 6.76 亿美元展开的旷日持久的法律斗争。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的小米 - 全球第三大公司据研究公司 IDC 称，小米印度公司总裁 Muralikrishnan B 在周日的一份路透社报告中表示，经过多年通过电子商务渠道建立销售后，第一季度智能手机供应商将扩大其在该国的实体零售网络，但没有详细说明即将增加的商店数量以及推出的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着小米的销量增加，小米打算与国内多家供应商合作，帮助销售该公司的其他产品，例如电视和安全摄像头。国内的竞争。小米目前在印度拥有 18,000 家门店，印度是仅次于中国的全球第二大智能手机市场。&lt;/p>;&lt;p>;小米在印度的实体零售业务“远低于”其在线销售情况，这使得小米在印度的销量大幅下滑。 Muralikrishnan 表示，小米在印度的最新战略凸显了该公司夺回因监管审查加强和激烈竞争而失去的市场份额的决心。&lt;/p>;&lt; p>;IDC数据显示，曾连续五年成为印度第一智能手机品牌的小米，今年第一季度以 500 万部手机出货量排名第四，占据 16.4% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;这比去年同期的 850 万部有所下降，当时小米仍然是市场第一大智能手机供应商。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月，韩国竞争对手三星电子领先印度智能手机市场市场出货量为 620 万部，其次是中国厂商 Vivo 和 Oppo。&lt;/p>;&lt;h3>;中国小米寻求通过更多本地生产夺回印度市场份额&lt;/h3>;&lt;p>;小米在印度最引人注目的战斗然而，印度担心其与新德里之间长达一年多的法律纠纷，涉及返还因涉嫌外汇违规而从该公司当地子公司扣押的 6.76 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;p>;印度高等法院于 4 月份驳回了小米的诉讼。请求政府归还这些资金。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，印度联邦金融犯罪机构执法局表示，一项调查发现小米印度公司多年来向三人支付可疑汇款，这些资金被扣押。外国实体。&lt;/p>;&lt;p>;根据《南华早报》上个月的报道，小米否认了这些指控，预计将继续就被扣押的资金与新德里进行法律斗争。&lt;/p>; &lt;p>;小米并不是印度政府的唯一目标。自 2020 年中印军队发生致命边境冲突以来，新德里对中国科技公司施加了越来越大的压力。它已禁止了数十款中国应用程序，并启动了对 Vivo 和华为技术有限公司等公司的调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India wants G20 to focus on Global South issues, but Ukraine war ‘cannot be avoided’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228012/india-wants-g20-focus-global-south-issues-ukraine-war-cannot-be-avoided?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/b4867f81-5f30-4e06-8931-2ec5cddeff28_c1f0adde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度正在加紧努力，确保 9 月份的 G20 领导人峰会不会举行乌克兰战争给这一事件蒙上阴影，但观察人士表示，鉴于持续冲突对世界经济造成的巨大影响，这些尝试不太可能成功。&lt;/p>;&lt;p>;“将 G20 和乌克兰战争分开。我们的抱怨是，G20是一个经济平台。印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 在当地新闻媒体 Aaj Tak 周六发表的采访中表示，忽视这一 G20 目标，就会将焦点转移到其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;“重点应该放在发展上” ，特别是在发展中国家，那里的国家背负着沉重的债务。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;印度是现任 G20 东道主，官员们坚称他们不想利用这一地位来讨论对印度实施额外制裁。俄罗斯去年 2 月入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，这个问题将是不可避免的，因为它仍然是许多与会者最关心的话题，就像去年 G20 峰会上的情况一样。印度尼西亚巴厘岛。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰冲突无法避免，因为这是一个重大问题，特别是对于 G20 的西方参与者而言，”亚洲协会高级研究员 C. Raja Mohan 表示新德里政策研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“印度将如何阻止这些国家提出这些问题？印度必须努力找到推动对话向前发展的方法。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;由于印度拒绝提及“战争”，乌克兰在 G20 会议上的紧张局势加剧&lt;/h3>;&lt;p>;印度一直保持着印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在 2017 年对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 发表的讲话9 月，“今天的时代不是战争时代”被广泛视为德里对战争最尖锐的公开回应。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，莫迪在对美国进行国事访问期间坚称印度对战争的立场也“为全世界所熟知和理解”。&lt;/p>;&lt;p>;“世界完全相信印度的首要任务是和平，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;G20 包括富人G7 国家以及俄罗斯、中国、巴西、澳大利亚和沙特阿拉伯等国家。&lt;/p>;&lt;p>;在担任 G20 主席国期间，印度旨在提请人们注意冲突的经济后果，并强调气候变化和较不繁荣国家的债务等问题。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度担任总统期间，全球南方一直是印度的重点关注点，印度也言行一致，大力倡导非洲发展德里观察家研究基金会副研究员 Shairee Malhotra 表示：“印度 G20 协调人阿米塔布·康德 (Amitabh Kant) 周六还强调，经济论坛不是讨论问题的场所安全问题以及俄罗斯和乌克兰之间的和平调解超出了其职权范围。相反，这些努力最好由联合国通过双边谈判来进行。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，G20 峰会将超越印度在战争问题上的个人立场，其作为东道主的作用是努力制定一个共识。印度必须采取平衡措施，因为它希望接待所有 G20 国家的领导人。&lt;/p>;&lt;h3>;日本和印度对中国都有共同的担忧，但在乌克兰问题上无法达成一致：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;法国等一些国家已经拒绝签署最终的 G20 公报，除非使用与上次巴厘岛峰会相同的语言谴责俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“G20 公报中的措辞将马尔霍特拉说：“在两极分化的论坛中导航是具有挑战性的。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，最终，印度确实谴责了这场冲突，因为它对南半球和世界各地造成了破坏性影响。她说：“[印度]将努力使公报与其立场保持一致，并专注于寻找冲突的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;Mohan 表示，G20 会议“不仅仅是关于印度的立场，而是关于印度的立场”。关于如何让集体就某件事达成一致。印度可以保持中立立场，但必须在 G20 上有所作为”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong explores smoother cross-border travel for I&T talent to spur growth of proposed San Tin Technopole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228017/hong-kong-explores-smoother-cross-border-travel-it-talent-spur-growth-proposed-san-tin-technopole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/38530e8a-96f5-429a-bc9f-38b6d914b3bf_9b67f23e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;创新及科技专业人士可享受更顺畅的香港跨境旅行当局建议，与深圳合作，推动新界北部规划中占地 627 公顷的“科技城”的发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港保安局希望入境当局能够与深圳的入境当局合作，周一向立法会提交的一份文件称，简化人才往返新田科技城的程序。&lt;/p>;&lt;p>;“为香港和香港的创科从业者日常频繁的跨境旅行提供便利”深圳及两地跨境互动，保安局未来会积极探索实施创新出入境通关安排，便利香港和深圳两地的创科从业人员通关。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划在边境附近预留 300 公顷土地用于创科用途&lt;/h3>;&lt;p>;虽然文件没有提及具体的过境点，但香港的落马洲管制站和深圳皇岗口岸是最接近拟议的过境点&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的过境点预计将于 2025 年完成重建工作，其中包括将两个独立的出入境设施合并为一个。&lt;/p>;&lt;p>;香港和深圳必须在一个地点办理出入境手续，然后前往另一个地点再次获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;该局的新建议将允许创科专业人员从任一方向前往，在设置的柜台办理手续保安局局长邓炳强五月份告诉立法者，该计划将“避免不便，从而大大提高效率和整个通关体验”。&lt;/p>;&lt;p>;旅客携带行李在两个口岸大楼之间进行出入境通关”。&lt;/p>;&lt;p>;该局周一写道，市政府和深圳市政府正在探索更高效的“协同检查和联合通关”的前景”程序。&lt;/p>;&lt;p>;香港计划在靠近深圳创新科技区的皇岗和福田建立科技园，以促进合作。该地块将包括约 300 公顷专门用于创科用途的土地，其余土地将用于建设新市中心，提供多达 54,000 个公寓和社区设施。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府早些时候宣布将进行两期项目为期一个月的公众参与活动，以了解居民对发展局该项目土地使用建议的看法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港环保组织对鸟类天堂的开发风险提出警告&lt;/h3>;&lt;p>;环保人士表示人们担心该计划可能会导致占地248公顷（相当于铜锣湾维多利亚公园面积13倍）的鸟类天堂消失，并危及多达117种具有特殊保护价值的鸟类的生存。&lt;/p>;&lt;p>;科技城是北部都会大型项目的关键，该项目由前行政长官林郑月娥提出，旨在为新界北部 250 万人创建一个国际科技中心和住房。&lt;/p>;&lt;p>;该大型项目此外，还将建设一条连接深圳市和深圳前海经济区的新跨境铁路，帮助深圳的中心从香港岛向北转移，并融入国家发展规划。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia halts deal allowing Ukraine to ship grain in blow to global food security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228008/russia-halts-deal-allowing-ukraine-ship-grain-blow-global-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 18:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/1019278e-662b-4011-aca2-39aa226247f7_69bef1e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯周一停止了一项前所未有的战时协议，该协议允许粮食从乌克兰流向其他国家在非洲、中东和亚洲，饥饿威胁日益严重，高粮价使更多人陷入贫困。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫宣布，俄罗斯将暂停黑海粮食计划，直到其要求获得粮食为止。尽管该国出口了创纪录数量的小麦，其化肥也一直在流动，但本国向世界各地的农产品运输得到了满足。&lt;/p>;&lt;p>;“当黑海协议中与俄罗斯有关的部分得到实施时佩斯科夫表示，俄罗斯将立即恢复执行该协议。俄罗斯抱怨说，运输和保险方面的限制阻碍了其食品和化肥的出口——这对全球食物链也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和土耳其去年夏天斡旋达成的一项突破性协议即将结束。在俄罗斯近一年半前入侵其邻国后，允许食物离开黑海地区。该协议保证进出乌克兰港口的船只不会受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;另一项协议促进了俄罗斯粮食和化肥在西方制裁期间的运输。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰粮食协议最后期限迫在眉睫的危险&lt;/h3>;&lt;p>;交战国家都是小麦、大麦、葵花籽油和发展中国家依赖的其他负担得起的食品的全球主要供应商。虽然分析人士预计，由于俄罗斯和巴西等地增加了小麦和玉米出口，食品大宗商品价格只会出现暂时性上涨，但粮食不安全状况正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该协议于 5 月份续签了 60 天。在莫斯科的抵抗中。近几个月来，离开乌克兰的食品运输量和船只数量大幅下降，俄罗斯被指控阻止更多船只参与。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰当局周一没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;去年乌克兰战争导致粮食大宗商品价格飙升至历史新高，并引发了全球粮食危机，这也与其他冲突、Covid-19大流行、干旱和其他气候因素的挥之不去的影响有关。&lt; /p>;&lt;p>;埃及、黎巴嫩和尼日利亚等地的主粮所需粮食成本高昂，加剧了经济挑战，并使数百万人陷入贫困或粮食不安全。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家的人们花费更多他们的饭钱。依赖以美元计价的进口食品的较贫穷国家也随着货币贬值而增加支出，并且由于气候问题而被迫增加进口。索马里、肯尼亚、摩洛哥和突尼斯等地正在与干旱作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;小麦和植物油等全球粮食商品的价格已经下跌，但乌克兰战前的粮食价格已经很昂贵，而且救济措施还没有到位。 trickled down to kitchen tables.&lt;/p>;&lt;p>;“The Black Sea deal is absolutely critical for the food security of a number of countries,” and its loss will compound the problems for those facing high debt levels and climate fallout, said Simon Evenett, professor of international trade and economic development at the University of Saint Gallen in Switzerland.&lt;/p>;&lt;p>;He noted that rising interest rates meant to target inflation as well as weakening currencies “are making it harder for many developing countries to finance purchases in dollars on the global markets.”&lt;/p>;&lt;p>;The UN Food and Agriculture Organisation said this month that 45 countries need outside food help, with high local food prices “a driver of worrying levels of hunger” in those places.&lt;/p>;&lt;h3>;Russia may let Black Sea deal expire. Is a spike in global food prices looming?&lt;/h3>;&lt;p>;The Black Sea Grain Initiative has allowed three Ukrainian ports to export 32.9 million metric tons of grain and other food to the world, more than half of that to developing nations, according to the Joint Coordination Center in Istanbul.&lt;/p>;&lt;p>;But the deal has faced setbacks since it was brokered by the UN and Turkey: Russia pulled out briefly in November before rejoining and extending the deal.&lt;/p>;&lt;p>;In March and May, Russia would only extend the deal for 60 days, instead of the usual 120. The amount of grain shipped per month fell from a peak of 4.2 million metric tons in October to 1.3 million metric tons in May, the lowest volume since the deal began.&lt;/p>;&lt;p>;Exports expanded in June to a bit over 2 million metric tons, thanks to larger ships able to carry more cargo.&lt;/p>;&lt;p>;Asked on Monday whether an attack on a bridge connecting the Crimean Peninsula to Russia was a factor behind the decision on the grain deal, the Kremlin spokesman said it was not.&lt;/p>;&lt;p>;“No, these developments aren&#39;t connected,” Peskov said. “Even before this terror attack President Putin had declared our stand on that.”&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine has accused Russia of preventing new ships from joining the work since the end of June, with 29 waiting in the waters off Turkey to join the initiative. Joint inspections meant to ensure vessels only carry grain and not weapons that could help either side also have slowed considerably.&lt;/p>;&lt;p>;Average daily inspections have steadily dropped from a peak of 11 in October to about 2.3 in June. Ukrainian and US officials have blamed Russia for the slowdowns.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Russia&#39;s wheat shipments hit all-time highs following a large harvest. It exported 45.5 million metric tons in the 2022-2023 trade year, with another record of 47.5 million metric tons expected in 2023-2024, according to US Department of Agriculture estimates.&lt;/p>;&lt;p>;The earlier figure is more wheat than any country ever has exported in one year, said Caitlin Welsh, director of the Global Food and Water Security programme at the Center for Strategic and International Studies.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan, Iran military chiefs agree to ‘eradicate terrorism’, stop border attacks by militants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227995/pakistan-iran-military-chiefs-agree-eradicate-terrorism-stop-border-attacks-militants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 17:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/17/4a325ddf-eb3e-4a96-b87d-324007369f7c_3a6f202c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The top military leadership of Pakistan and neighbouring Iran agreed to step up cooperation and intelligence sharing and take “effective actions” to prevent attacks by separatist militants along their porous border, Pakistani officials said Monday.&lt;/p>;&lt;p>;The agreement was reached during a visit by Pakistan&#39;s powerful army chief General Asim Munir to Tehran over the weekend, officials said. Munir travelled to Tehran on a two-day visit following a surge in attacks in the country&#39;s southwestern Baluchistan province, which shares a long border with Afghanistan and Iran.&lt;/p>;&lt;p>;Pakistan&#39;s relations with Iran have witnessed ups and downs in recent years because of cross-border attacks by Pakistani militants. Small separatist groups have been behind a long-running insurgency calling for gas and oil-rich Baluchistan&#39;s independence from the central government in Islamabad.&lt;/p>;&lt;p>;Pakistani anti-Iran militants have also targeted the Iranian border in recent years, increasing friction between the countries.&lt;/p>;&lt;h3>;Iran plans naval alliance with Gulf states, includes India, Pakistan&lt;/h3>;&lt;p>;In a statement, Pakistan&#39;s military said that Munir met with the Iranian army&#39;s chief of staff, General Mohammad Hossein Bagheri, and called on Iranian President Ebrahim Raisi.&lt;/p>;&lt;p>;It said the sides agreed that terrorism was a common threat. “They vowed to eradicate [the] menace of terrorism in the border areas through intelligence sharing and effective actions against the terrorists&#39; networks, and explore avenues for enhancing cooperation in the security domain,” the statement said.&lt;/p>;&lt;p>;The visit also comes as tensions have increased between Pakistan and Afghanistan&#39;s Taliban rulers, who have been accused by Islamabad of sheltering a key outlawed militant group called Tehreek-e-Taliban Pakistan, or TTP. The group has become emboldened since the Taliban seized power in Afghanistan in 2021.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 18:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Malicious discrimination’: youth hostels in China shun ‘inconvenient’ guests over 35 because ‘they might snore’ drawing online backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227706/malicious-discrimination-youth-hostels-china-shun-inconvenient-guests-over-35-because-they-might?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/17/ef2ddcba-bd66-4a7c-8228-44d57101d6e2_33ec9f23.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Some budget hotels in China have become mired in controversy by refusing to accept guests aged 35 or above after a tourist complained about discrimination.&lt;/p>;&lt;p>;The tourist, surnamed Li, said he wanted to book a room at a youth hostel in Beijing in June but discovered some outlets required guests to be aged under 35.&lt;/p>;&lt;p>;“It is a requirement full of malicious discrimination, wrote Li on social media, adding that he was about 35 years old.&lt;/p>;&lt;p>;According to Li, when he asked why they set an upper age limit, some hostel owners said it was not safe for older people to climb up to the upper bunk beds.&lt;/p>;&lt;p>;“I feel speechless.我可以做 50 个俯卧撑、跑 5 公里以及爬过两米高的墙。为什么我爬上上铺会很危险？” Li said, according to online outlet Chao News.&lt;/p>;&lt;p>;Other hostels told him they do not accept guests aged over 35 because they have different lifestyle habits from the younger generation, which poses challenges for management, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;The number of youth hostels – which offer cheap prices for travellers on a budget with shared rooms and bunk beds – has mushroomed in China over the past two decades.&lt;/p>;&lt;p>;An investigation by the China News Service found youth hostels in other mainland cities are also setting upper age limits for customers, with some setting the cut-off bar at 40, 45 or 50.&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t accept people aged over 45,” one hostel manager told the news agency.&lt;/p>;&lt;p>;“Most of our guests are job-seekers.年龄较大的顾客往往睡下铺，但我们没有那么多下铺可供选择。 What&#39;s more, many old people might snore and will affect the sleep of younger customers.”&lt;/p>;&lt;p>;The manager said that older people also tend to have diseases like hypertension and could fall or have other accidents when using the toilet at night.&lt;/p>;&lt;p>;“We are a small-scale business. We can&#39;t afford to take responsibility for such accidents,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;News of the age limit restrictions imposed by some youth hostels has been viewed more than 70 million times on Weibo alone, sparking a heated discussion on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;“Youth hostels, of course, target young people who live together and can chat and play games together. Older people don&#39;t easily fit in.&lt;/p>;&lt;p>;“These two groups of people don&#39;t have much to talk about and have different lifestyles. It&#39;s not comfortable for them to live under the same roof,” said one online observer.&lt;/p>;&lt;p>;Others opposed the rule, calling it “very ridiculous”.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t understand why there is an age limit.和年纪大的人睡一个房间有什么问题？ After all, a youth hostel is just a place to stay temporarily,” one person wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Fu Jian, a lawyer from Henan Zejin Law Firm, said the age restrictions do not violate any law or rules. Setting a limit is within the hotel&#39;s operating autonomy.&lt;/p>;&lt;p>;“Consumers have the right to choose. Hotel owners should clearly inform them in advance of the rooms&#39; situation to avoid any potential trouble,” Fu told Chao News.&lt;/p>;&lt;p>;Yan Bing, a lawyer from Beijing Jurisino Group, said China&#39;s Consumer Rights Protection Law stipulates that companies should not discriminate against customers unless they have “proper reasons”.&lt;/p>;&lt;p>;“So whether these youth hotels have breached the law is determined by whether they have a proper reason to set an age limit,” Yan said, according to the China News Service.&lt;/p>;&lt;p>;Internet observers were outraged at what they called discrimination.&lt;/p>;&lt;p>;Some pointed out that people aged over 35 are not permitted to sit in the public servants enrolment test and are usually the first to be laid off from their jobs.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 18:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>