<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and EU agree to talks on planned electric vehicle tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267679/china-and-eu-agree-talks-planned-electric-vehicle-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/4ed871a2-1211-470f-81fc-445bf20b7cc9_94ac3e31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆汽车在上汽通用五菱车间内看到五月，中国柳州。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双方高级官员表示，中国和欧盟已同意就对进口到欧洲市场的中国制造的电动汽车征收关税的计划启动谈判。周六。&lt;/p>;&lt;p>;德国经济部长罗伯特·哈贝克 (Robert Habeck) 表示，欧盟委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 已通知他，将与中国就关税问题进行具体谈判。&lt;/p>;&lt;p>;这一确认是在中国商务部表示之后作出的。其负责人王文涛与欧盟委员会执行副主席东布罗夫斯基斯同意就欧盟对中国电动汽车的反补贴调查启动磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“这是新的、令人惊讶的，因为它过去几周未能达成具体的谈判时间表，”哈贝克在上海表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这是第一步，还需要采取更多措施。 “我们距离终点还很远，但至少，这是以前不可能迈出的第一步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长周六早些时候曾表示，欧盟的大门已经打开就欧盟对中国出口产品征收关税的问题进行开放讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天向我的中国合作伙伴建议的是，讨论的大门是敞开的，我希望这一信息能够被听到，”他在第一次发言中说道在北京与中国官员会面后在上海发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;自布鲁塞尔提议对中国制造的电动汽车进口征收高额关税以打击欧盟认为的过度补贴以来，哈贝克的首次访问是欧洲高级官员的首次访问.&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，在关税于 11 月全面生效之前，欧盟和中国之间有时间就关税问题进行对话，他相信开放市场，但市场需要公平的竞争环境。&lt;该部长表示，经过证实的旨在增加公司出口优势的补贴是不能接受的。&lt;/p>;&lt;p>;北京和柏林之间的另一个紧张点是中国对俄罗斯战争的支持。乌克兰。哈贝克指出，去年中国与俄罗斯的贸易增长了 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，他已告诉中国官员，这对他们的经济关系造成了损害。他表示：“规避对俄罗斯实施的制裁是不可接受的。”他补充说，欧洲生产的技术产品不应该通过其他国家进入战场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的将于 7 月 4 日对进口中国电动汽车征收高达 38.1% 的临时关税，调查将持续到 11 月 2 日，届时可能会征收最终关税，通常为期五年。&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克说：“这开启了一个可以进行谈判、讨论很重要、需要对话的阶段。”哈贝克早些时候在北京告诉中国官员，欧盟提议对中国商品征收关税并不是一种“惩罚”。 “重要的是要明白，这些不是惩罚性关税，”他在气候与转型对话的第一次全体会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国、巴西和土耳其等国家曾使用惩罚性关税，但他说，不是欧盟。 “欧洲的做法有所不同。”&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，欧盟委员会在九个月的时间里详细审查了中国企业是否从补贴中获得了不公平的利益。&lt;/p>;&lt;p>;任何因补贴而产生的反补贴税措施他表示，欧盟的审查“不是惩罚”，并补充说，此类措施旨在补偿北京方面给予中国企业的优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/998b691a-b976-4339-af2b-0c9c4a69b309_9652df03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;德国经济事务和气候保护部长罗伯特·哈贝克周六在上海访问中国。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家发展和改革委员会主任郑善杰回应：“我们将尽一切努力保护中国企业。”&lt;/p>;&lt;p>;郑补充说，欧盟对中国制造的电动汽车征收关税的提议将损害双方利益。他告诉哈贝克，希望德国在欧盟内发挥领导作用，“做正确的事”。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认了补贴不公平的指控，称中国新能源产业的发展是欧盟综合优势的结果。技术、市场和产业供应链，是在激烈的竞争中形成的。&lt;/p>;&lt;p>;郑在会议上表示，产业的增长“是竞争的结果，而不是补贴的结果，更不是不公平竞争的结果”。&lt;/p>; &lt;p>;与郑会面后，哈贝克与中国商务部部长王文涛进行了交谈，王文涛表示他将在周六晚上的视频会议上与欧盟贸易委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯讨论关税问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有空间哈贝克说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果谈判没有达成协议，中国汽车制造商上汽集团为应对关税威胁，设计了一系列创意产品。&lt;/p>;&lt;p>;上汽研发创新总部首席设计官邵景峰在微博社交媒体账号上发布了滑板、滑板等产品的图片。连帽衫、运动鞋、杯子、雨伞和乒乓球拍，主要颜色为黄色和黑色，并印有欧盟徽章和数字“38.1”——代表欧盟关税水平。&lt;/p>;&lt;p>;“什么杀不死你的，会让你更坚强。”邵在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们记住38.1。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food piles up at Gaza crossing as aid agencies say unable to work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267674/food-piles-gaza-crossing-aid-agencies-say-unable-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/1b993d91-e5f2-45eb-817f-65b2ffe61846_1737a9a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带的人道主义援助等待装载到卡车上6 月 17 日，以色列南部和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列宣布每天暂停一条关键路线上的战斗，以允许更多援助进入加沙，几天后，混乱在炎热的夏季，被围困的巴勒斯坦领土上的重要物资堆积如山，无法分发。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击，引发了长达八个多月的战争，导致了严峻的人道主义状况加沙地带的局势持续恶化，联合国多次发出饥荒警告，外部援助受到严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;随着战斗的激烈进行，加沙 240 万人口的绝望情绪加剧，导致援助机构发出警告，称他们无法提供包括蔬菜在内的援助。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列表示已允许物资进入，并呼吁各机构加强交付。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/22/f494f89c-343e-42a9-84df-2c560bbfa708_75e1d632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆运载卡车6 月 17 日，运往加沙的援助物资驶过以色列南部的凯雷姆沙洛姆过境点。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“公共秩序和安全的崩溃日益危及人道主义工作者和联合国人道主义事务协调厅（也称为 OCHA）在周五晚间的简报中表示，“除了战斗之外，犯罪活动以及盗窃和抢劫的风险也严重影响了加沙的行动”。有效地阻止了人道主义援助进入关键地点。”&lt;/p>;&lt;p>;但以色列表示，它已允许数百辆卡车进入加沙南部，并与联合国就援助堆积如山的原因相互指责。&lt;/p>;&lt; p>;它分享了凯雷姆沙洛姆过境点加沙一侧排列的白色和黑色集装箱的航拍镜头，以及更多卡车抵达补充库存。&lt;/p>;&lt;p>;10 月哈马斯对以色列的袭击导致 10 人死亡根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，有 1,194 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了 251 名人质，其中 116 名人质仍留在加沙，但军方称有 41 人死亡。&lt; /p>;&lt;p>;据哈马斯统治地区卫生部称，以色列在加沙的报复性攻势已造成至少 37,551 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/5f4e0f64-e928-4b96-b7e8-5ed51eb888ba_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;6 月 17 日，在以色列南部和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点，为加沙地带提供的人道主义援助等待装进卡车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;随着该地区的民事秩序崩溃，联合国表示自周二以来一直无法从 Kerem Shalom 获取任何物资，导致重要的援助陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;联合国副发言人本周表示该过境点“功能有限，包括该地区的战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列巴勒斯坦领土民政事务协调员 COGAT 周四表示，“1,200 辆援助卡车的物资正在等待”本周早些时候，COGAT 发言人西蒙·弗里德曼 (Shimon Freedman) 在过境点对记者表示，进入加沙的南部公路每日暂停是为了让联合国与以色列军事存在一起“收集和分发更多援助物资”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，大部分援助物资尚未运送，因为“组织没有采取足够的措施来提高其分发能力”。&lt;/p>; &lt;p>;援助机构转而指出以色列对南部城市拉法的攻势，导致超过一百万人被驱逐，并关闭了与埃及的过境点，因为不断加深的人道主义危机阻碍了救援工作。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周还制裁了一个以色列极端组织，指责该组织拦截车队，抢劫并焚烧试图向加沙巴勒斯坦平民提供人道主义援助的卡车。&lt;/p>;&lt;p>;联合国粮食机构也表示，其援助车队在加沙境内被“绝望的人们”抢劫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /22/08741fa4-af54-46fb-a356-da7d08c55fe0_a4983c5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被摧毁的房屋附近行走，他们正在为食物而苦苦挣扎周三，加沙地带北部贾巴利亚难民营的基本必需品匮乏。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于双方都陷入僵局，付出代价的是加沙平民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有看到任何援助。我们吃的所有东西都来自我们自己的钱，而且都非常昂贵，”66 岁的乌姆·穆罕默德·扎姆拉特 (Umm Mohammad Zamlat) 说，他来自加沙北部，现在住在南部的汗尤尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是专门从事援助的机构送货无法为我们提供任何东西，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这场战争结束，我们回到自己的家园，我们不需要任何人的援助。”&lt;/p>;&lt; p>;非政府组织无国界医生组织周五表示，自 6 月 14 日以来，六辆载有 37 吨物资（主要是医疗用品）的卡车一直滞留在埃及凯雷姆沙洛姆地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这是令人难以理解的，而且这是不可接受的，”该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像要求一名消防员看着一栋挤满人的房子被烧毁，却阻止他灭火。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-built steel plant in Zimbabwe fires up its furnace as it ‘builds the nation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267554/chinese-built-steel-plant-zimbabwe-fires-its-furnace-it-builds-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/69aaa833-9d07-4f49-8456-b78c2fa02c03_a30a2188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦 Mvuma 钢铁厂已开始生产，由于该国将经济希望寄托在工业的重建上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在津巴布韦耗资15亿美元新建的钢铁厂已启动高炉，开始生产生铁，生铁是炼钢所需的主要原材料.&lt;/p>;&lt;p>;人们对 Mvuma 钢铁厂寄予厚望，希望津巴布韦成为非洲最大的钢铁产品生产国之一。&lt;/p>;&lt;p>;“今天标志着我们的铸铁机器的一个里程碑生产出第一批生铁。”中国钢铁巨头青山控股集团在津巴布韦的子公司丁森钢铁公司 (Disco) 6 月 13 日表示&lt;/p>;&lt;p>;生铁，也称为粗铁，是通过在高炉中熔炼铁矿石而生产的。从七月份开始，这家中国公司还计划开始生产钢坯（一种钢材的中间形式）。最终，该工厂还将生产其他产品，例如管道、螺栓和螺母、较小的炉渣、轧制管、栅栏、轴、线材和棒材。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂最初每年将生产 60 万吨钢材。工厂扩建的最后阶段预计将达到第一阶段的峰值，产量将达到 500 万吨。第一阶段生产期间将有多达 3,000 名工人，第二阶段预计人数将增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;全速运转时，该加工厂位于首都以南约 200 公里（120 英里）处哈拉雷被誉为非洲最大的综合钢铁厂。而且它来得还不够快。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的经济管理不善，特别是在前总统罗伯特·穆加贝的领导下，该国最大的钢铁厂被封存，津巴布韦现在将希望寄托在其经济的复兴上。 &lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆对新工厂的投产表示欢迎，并在 X（前身为 Twitter）上发帖称，“这标志着津巴布韦工业化和现代化迈出了重要一步”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/7a15e199-befa-4dd9-a084-5975d2e8e2de_04a69564.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青山丁森钢铁公司位于津巴布韦姆武马附近曼希泽村的生产工厂开始生产时冒出浓烟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;未来，该工厂将利用津巴布韦丰富的铁矿石、铬、煤炭、镍和石灰石生产钢铁产品，有助于发展津巴布韦的钢铁产品。国家的价值链。政府官员表示，原材料将在当地开采和加工，储量足以维持 100 年。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦拥有丰富的自然资源，可帮助其摆脱经济危机，包括黄金、钻石、镍、铁合金、焦炭、型煤、铬矿、烟草和原棉。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的不锈钢生产商青山在津巴布韦还有其他项目，包括子公司 Afrochine Smelting 旗下的铬铁冶炼厂位于哈拉雷以西约 70 公里处的西马绍纳兰省塞卢斯的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;铬铁是一种中间产品，用作生产不锈钢等增值材料的原料。塞卢斯生产的铬铁将用于姆武马工厂炼钢。&lt;/p>;&lt;p>;青山还在北马塔贝莱兰省万基地区投资煤炭用于焦炭加工。炼焦煤将来自万基的丁森煤矿。&lt;/p>;&lt;p>;当津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦三月份视察该建筑工地时，他表示，随着该国从钢铁进口国转变为钢铁进口国，正在发生转变。出口商。&lt;/p>;&lt;p>;“很高兴我们的铁矿石将在当地得到充分开采和增值。我们会从南非和肯尼亚购买铁，现在我们将出口到他们，”姆南加古瓦说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些铁矿石一直闲置在那里；我们不知道。我们想知道为什么某些岩石很重，我们甚至会用铁矿石来建造房屋的地基。我们现在正在利用铁矿石来帮助我们建设我们的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，Disco 与非洲内陆国家签署了一项关于建设和翻新一条 1000 公里长铁路线的协议，从而使该公司的产品可以运往非洲东海岸莫桑比克的贝拉出口。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们开始生产，我们将大量出口到世界各地”，该钢铁生产商表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的项目将建设 Gweru-Mvuma 铁路、翻新现有基础设施（我们将自己制造铁路拖鞋）以及一条通往莫桑比克印度洋的铁路承载增值产品。区域参与者很兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦铸造研究所首席运营官 Dosman Mangisi 将运营的开始称为津巴布韦钢铁工业的“一针强心剂”。&lt;/p>; &lt;p>;“这对津巴布韦的经济来说是梦想成真。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于原材料的供应，这将提高该国金属铸造行业开展业务的便利性。这将产生提振津巴布韦经济下游和上游部门的效果。&lt;/p>;&lt;p>;“现在该国应该加强钢铁和金属铸件铸造厂战略部门的重组，无论是国内还是国内。使用和出口。”Mangisi 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;津巴布韦和其他非洲国家的许多现有加工或选矿工厂是欧洲投资者几十年前建造的，现在已经过时了。&lt; /p>;&lt;p>;曼吉西欢迎中国价值数百万美元的投资，他表示：“中国已成为亚洲在非洲的大使。这一新的里程碑增强了人们对非洲经济的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人带着高效技术的到来，给非洲经济体的矿产选矿带来了巨大的变化。”&lt;/p>;&lt;津巴布韦一直在努力摆脱穆加贝执政时期产生的经济问题。二十多年前，美国和一些欧洲国家针对穆加贝的侵犯人权行为以及有争议的强迫且经常暴力地从白人农民手中夺取土地的行为对该国实施了严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但中国继续为该国的重大项目提供资金，包括水电大坝和哈拉雷罗伯特·加布里埃尔·穆加贝国际机场和维多利亚瀑布国际机场等机场。中国上海建工集团斥资 1.4 亿美元建造了一座由中国资助的议会，作为“送给津巴布韦人民的礼物”。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦也已成为锂的主要来源，锂是电池的重要原材料&lt;/p>;&lt;p>;包括浙江华友钴业、中矿资源集团、诚信锂业在内的中国企业已投资数百万美元收购锂矿，并投资超过10亿美元建设加工厂。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Caledonia independence activist to be held in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3267673/new-caledonia-independence-activist-be-held-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/c4efe0c2-6d8b-48e3-9bd5-474a48398c61_88ff1785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CCAT (Cellule de Coordination des Actions) 负责人 Christian Tein de Terrain），6月14日在新喀里多尼亚布拉伊。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法属太平洋领地新喀里多尼亚的一名支持独立的领导人周六被指控犯有他的律师说，他的律师说，他的律师说，他在上个月发生了致命的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;CCAT 组织负责人克里斯蒂安·泰恩 (Christian Tein) 将与该组织通讯主管布伦达·瓦纳博 (Brenda Wanabo) 一起被派往近 17,000 公里（10,500 英里）的法国。&lt;/p>;&lt;周六，一名预审法官在新喀里多尼亚首都努美阿对泰因提出指控。他是周三被捕的 11 人中第一个因暴力事件受到指控的人，此次暴力事件导致 9 人死亡，其中包括两名警察。&lt;/p>;&lt;p>;另有数百人受伤，损失约 15 亿欧元（1.6 美元）问题期间造成了 10 亿美元）的损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 22/63172dae-333e-4167-9c2b-377793aeed96_e8331e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持独立的 CCAT 主席 Christian Tein 的律师 Pierre Ortet 正在等待周六在新喀里多尼亚努美阿法院。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局没有立即透露泰因面临的指控，但努美阿首席检察官伊夫·杜帕斯表示，他的调查涵盖武装抢劫以及共谋谋杀或谋杀未遂。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局没有立即透露泰因面临的指控。 p>;&lt;p>;Tein 的律师 Pierre Ortent 表示，他的当事人将被送往法国东部米卢斯的监狱，对此他感到“震惊”。瓦纳博的代表托马斯·格鲁特 (Thomas Gruet) 表示，她将被送往第戎。&lt;/p>;&lt;p>;杜帕斯证实，周三被捕的一些人将被转移到法国拘留，但没有透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人事先就知道他们会被送往法国大陆。奥尔坦特说，对于新喀里多尼亚来说，这些完全是特殊的举措。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁特说，瓦纳博是三个孩子的母亲，“从未呼吁过暴力”，并且因与家人分离而“心烦意乱”。&lt; /p>;&lt;p>;“法律系统在处理这场危机时犯下了所有错误，”他补充道，并表示地方法官“只是出于纯粹的政治考虑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/94161b97-fa3a-4e68-8256-3dfe3584d14c_42caefef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;5 月 15 日，新喀里多尼亚努美阿的抗议活动中冒出浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Stephane Bonomo，另一名被拘留者 Gilles Joredie 的律师，称检察官的行为正在创造“独立事业的烈士”。&lt;/p>;&lt;p>;5月中旬，新喀里多尼亚爆发了骚乱、街头路障和抢劫，原因是原住民卡纳克人表示选举改革将使他们陷入困境。法国政府一再指责泰因的 CCAT 策划了暴力事件，对此法国政府向该地区派遣了 3,000 多名军队和警察作为回应。 CCAT 否认是骚乱的幕后黑手。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the US, LGBTQ librarians grapple with attacks on books – and on themselves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267671/us-lgbtq-librarians-grapple-attacks-books-and-themselves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/40911128-75dc-4d19-b69b-538b6979afbc_b828ea35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图书馆员 June Meissner 在二楼的工作站使用计算机6 月 6 日，爱达荷州博伊西的博伊西公共图书馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱达荷州图书馆员琼·迈斯纳 (June Meissner) 在市中心的博伊西公共图书馆下班时，一名男子走近她索取资料帮助。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名信息服务图书馆员，回答顾客的问题是迈斯纳日常工作的一部分，而为社区服务是她最喜欢的工作部分之一。&lt;/p>;&lt;p >; 但当这名男子足够接近时，“他向我挥拳，并试图用拳头打我的头”，跨性别女性迈斯纳说。 “我屏蔽了它，他开始大喊诽谤，并暗示他要回来杀了我。”&lt;/p>;&lt;p>;庆祝 LGBTQ 文化和权利的全球骄傲月活动正在顺利进行。但与此同时，LGBTQ 群体表示，他们在工作中面临着越来越多的困难，包括屡次被误判性别和遭到人身攻击。&lt;/p>;&lt;p>;性别不合规的图书馆工作人员，尤其是像迈斯纳这样的图书馆工作人员，面临着越来越多的困难。还应对美国各地越来越多的禁书呼声，有关性别认同、性取向和种族的书籍位居最受批评的书籍之首，并使攻击变得更加针对个人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/53dde9f6-a568-4f96-a295-908364b920f4_595de0ff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 6 日，爱达荷州博伊西的博伊西公共图书馆，迈斯纳 (June Meissner) 是一位跨性别女性兼图书管理员，在图书馆工作时，挡住了一名大喊脏话的男子的一拳。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我们看到对这些书的攻击时，我们必须明白，这些攻击也是对这类人的攻击，”艾米丽·德拉宾斯基 (Emily Drabinski) 说道。美国图书馆协会 (ALA) 主席，是同性恋。 “让我的身份成为针对图书馆和图书馆工作人员（我最关心的人和机构）的武器，这让这一年变得困难而痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;ALA 表示，它记录了有史以来数量最多的在 20 多年的追踪中，预计到 2023 年接受审查的图书数量为 4,240 种。这一总数比 2022 年之前的记录高出 65%，其中 Maia Kobabe 的成长故事《性别酷儿》连续第三年位居最受批评图书馆图书榜首。&lt;/p>;&lt;p>;立法者越来越多地考虑诉讼和罚款。 ，甚至因分发一些被认为不恰当的书籍而入狱，包括在迈斯纳的家乡爱达荷州。那里的立法者通过了立法，授权当地检察官对公共和学校图书馆提起指控，如果他们不将“有害”材料远离儿童。这项新法律由爱达荷州州长 Brad Little 在 4 月签署，将于 7 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实认为，围绕该法律的大量政治言论确实让事情对我来说变得更加危险和更糟糕。 ，”迈斯纳说。 “这太政治化了，激怒了公众。”&lt;/p>;&lt;p>;迈斯纳自己的袭击者被逮捕并定罪，她说，虽然她在工作中的绝大多数互动都是积极的，但她仍然很难放松警惕，不断评估情况是否会变得不安全。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个与公众面对面工作并尽力帮助人们的人，这确实很重要方式，”她说，描述了她如何等待与顾客进行眼神交流，“然后，根据他们看我时我所看到的情况，这会告诉我是否应该处于紧张状态，保持警惕。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/045f29ae-9240-4913-ab2a -6f800dc6d87c_8e5f1407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Maia Kobabe 的“性别酷儿”在 2022 年禁书周期间展出一系列禁书和受到挑战的书籍， 2022 年 9 月，芝加哥公共图书馆林肯贝尔蒙特分馆。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于佛罗里达州的保守派非营利组织“自由妈妈”(Moms for Liberty)，该组织将自己描述为家长权利组织该组织并将其成员称为“快乐的战士”，一直处于全国范围内删除涉及种族和性别认同的书籍的最前沿。&lt;/p>;&lt;p>;但联合创始人蒂芙尼·贾斯蒂斯 (Tiffany Justice) 表示，该组织 -她说，该组织在 48 个州拥有 300 多个分会，拥有超过 130,000 名活跃会员——并不反对 LGBTQ，尽管正义本人表示，她认为缩写词中的 Q（代表酷儿或质疑）“需要扔进垃圾桶”垃圾桶”。根据 ALA 知识自由办公室的数据，大约 38% 直接源自“自由妈妈”活动的书籍挑战有 LGBTQ 主题。&lt;/p>;&lt;p>;根据司法部的说法，“自由妈妈”挑战的书籍包括“性别酷儿”等– 一本关于年轻人与性别认同斗争的图画小说，其中包含性接触、自慰和性玩具的插图 – 因为他们认为这些材料是露骨的，而不是因为它们涵盖了 LGBTQ 主题。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子最不感兴趣的应该是他们的性取向，”贾斯蒂斯说。 “为什么我们要向他们充斥色情内容？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /22/cd418528-31da-483f-b66a-17ce9ccc5ee1_77090659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者参加六月在华盛顿特区举行的年度首都骄傲游行8. 照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有数以千计的请愿书要求审查有关性别和性的书籍，但认为材料淫秽或对未成年人有害的法律标准 - 因此不受言论保护美国公民自由联盟的专职律师维拉·艾德曼（Vera Eidelman）专注于数字时代的言论自由权，她表示，第一修正案非常具体和严格，法院历来都站在图书馆一边。&lt;/p>;&lt;p >;“仅凭某些东西描述性、描述裸体，甚至描绘这些东西，并不足以使其成为淫秽内容，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，禁书运动在许多方面都产生了影响。这些案例成功地限制了 LGBTQ 青少年可以看到自己的资料的获取。&lt;/p>;&lt;p>;从 6 月 1 日起，路易斯安那州图书馆必须允许家长或监护人决定他们的孩子可以借阅哪些书籍。新奥尔良的公共图书馆员米萨·弗莱明 (M&#39;issa Fleming) 使用“他们/他们”代词，她表示，新法律可能会让酷儿和跨性别儿童变得更加危险，他们本来就面临着成为暴力、药物滥用和暴力受害者的更高风险。自杀率高于异性恋、顺性别同龄人。失去对 LGBTQ 主题书籍的访问可能会导致孩子们转向 Reddit 等不太可靠的来源。&lt;/p>;&lt;p>;“公共图书馆可以提供尽可能多的方法，以减少了解自己和法律的危险。只是增加了另一个挑战。”弗莱明说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22 /650187f0-0a7b-4d34-9c11-64e100ab59d5_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查兹·凯里 (Chaz Carey) 于 6 月 11 日在俄亥俄州沃辛顿的一家图书馆 卡里说艾莉森·贝克德尔的2006 年的图文回忆录《欢乐之家》改变了凯莉青少年时期的生活，其中作者开始认真对待自己的性取向。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查兹·凯里 (Chaz Carey) 是俄亥俄州沃辛顿的一名儿童图书管理员，他深知书籍的力量有多大。艾莉森·贝克德尔 (Alison Bechdel) 2006 年出版的图文回忆录《欢乐之家》(Fun Home) 改变了凯莉青少年时期的生活。就像我的整个身体都松了一口气一样，”凯里说，她是个酷儿，并且使用“他们/他们”代词。 “将这些书保留在书架上非常重要。他们拯救生命。”&lt;/p>;&lt;p>;凯里说，成为一名儿童图书管理员是一份梦想的工作，但书籍挑战和反 LGBTQ 言论的增加给精神造成了伤害。他们在工作中经常被性别歧视，包括一些顾客在宣扬自己的政治信仰时不遗余力地这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“政治环境只是我们生活和生活时的一种额外负担。” ALA 彩虹圆桌会议的主席凯里 (Carey) 说道，该圆桌会议旨在满足 LGBTQ 人群的信息需求。&lt;/p>;&lt;p>;对于凯里来说，有帮助的是“花一些时间感到悲伤，但随后选择酷儿的喜悦和自豪”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese biologist Chai Jijie cracks plant immune system puzzle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267441/chinese-biologist-chai-jijie-cracks-plant-immune-system-puzzle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/61AE2C80-7C56-47BE-8FC8-AAF29990F3E1B_BF46BE1E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;为该领域做出了一些开创性的贡献。照片：Westlake University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;经过数十年的研究和许多挫折，中国生物学家Chai Jijie（被描述为他所在领域的世界领先科学家之一）取得了突破，可以帮助控制和控制和控制和在农作物中预防害虫和疾病。&lt;/p>; &lt;p>;柴，前造纸工人，现在是中国省江省西湖大学生活科学学院的教授，是一支全球团队的一部分&lt;/p>; &lt;p>;本月发表在《大自然》杂志上的发现有可能大大促进全球粮食生产。&lt;/p>; &lt;p>;国家食品和农业组织估计，由于植物有害生物和微生物病原体感染，每年20％至40％的全球作物产量丧失。&lt;/p>; &lt;p>;根据论文，科学家在西红柿中找到了他们的第一个线索，其中具有一类蛋白质，其行为与其他植物的免疫系统中的蛋白质不同。&lt;/p>; &lt;p>;大多数植物具有两条免疫防御 - 一种是在其细胞的表面，另一个在其内部，主导通过一种称为NLR的抗病蛋白。 &lt;/p>; &lt;p>;通常，蛋白质受到严格调节，并以相对较低的水平存在。但是在战斗的热量中，当激活免疫反应时，它会触发导致细胞死亡并抑制植物生长的“自杀”机制。&lt;/p>; &lt;p>;但是，研究人员发现西红柿有一类蛋白质&lt;/p>; &lt;p>;根据Chai及其同事的说法，该蛋白质的水平（称为NRC）仍然很高，无论该植物是否受到攻击，都可能触发，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仍然很高免疫系统反应过度甚至细胞自杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/06/06/21/ 47E58ED9-6A74-44DC-A475-2C973A00437B_7775FCDA7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”同事解开植物如何捍卫自己免受害虫和疾病攻击的秘密。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员分析了番茄蛋白的结构，并确定它们在借助与小的有机分子一起组装成不同形式，以保持稳定植物能量代谢的过程。&lt;/p>; &lt;p>; cao yu是一名与Chai同一实验室工作的研究人员，他说，该机制（包括助手）的识别是“具有重要意义”，通过提供新的理论理论。 &lt;/p>; &lt;p>;这项研究可以开放新的农业生物技术，以提高农作物的抗病性，而不会干扰其正常生长和通过过度的免疫反应来诱导其正常生长和产量。&lt;/p >; &lt;p>;科学家长期以来已经知道，像动物一样的植物配备了免疫系统，并在1994年对第一个植物性抗病基因进行克隆，在1994年提供了分子证明。 /p>; &lt;p>;柴，他在中国东北部的一家造纸厂工作了四年，他的职业生涯始于结构化生物学家什叶派（Shi Yigong），现为Westlake University。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/21/953602B5-2FE6-4BC0-9394-77724-77724E5C69CEB_00D05055C81.JPGG &lt;DIV >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;植物生物学家Chai Jijie及其全球合作者确定的植物代谢过程的示意图。插图：Westlake University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shi是普林斯顿大学分子生物学系的年轻助理教授，他于1999年接受Chai为他的第一个博士后研究员。 >;去年，在接受中国的经济观察员采访时，什叶将他的前学生描述为他所在领域的“世界领先科学家之一”。&lt;/p>; &lt;p>; 2004年返回中国时，Chai加入了北京的国家生物科学研究所是独立的首席研究员，将研究重点放在当时的植物免疫学领域。&lt;/p>; &lt;p>;去年八月，柴和他的长期合作者Zhou Jianmin赢得奖项是因为他们对植物中免疫机制的理解的开创性贡献。在2016年，一群科学家和企业家在中国促进基础科学研究。&lt;/p>; &lt;p>;私人资助的奖项认可了三个主要领域的杰出科学家 - 生命科学，物理科学以及数学和计算机科学。&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia launches new ‘massive’ attack on Ukraine power network]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267669/russia-launches-new-massive-attack-ukraine-power-network?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 21:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/22/d3944391-C68D-4F2E-9F2E-F2D-F1D363779AE7_D2B06D69.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三在乌克兰基辅中部的购物中心。照片：乌克兰周六表示，俄罗斯对西方和南部的能源基础设施发动了“大规模”袭击，并补充说，至少有7人死于其他地方的莫斯科罢工。&lt;/乌克兰军方说，俄罗斯俄罗斯从陆地，海洋和空中发射了16枚巡航导弹，以及13次攻击无人机，目的是针对多个地区的能源基础设施。 ，它补充说。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的国防部说，其部队“从空中和海上进行了远程高级武器进行集体罢工，还在乌克兰能源设施上的无人机，以便武装武器生产”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;它说，它还针对装有弹药的仓库和“西方国家向乌克兰军队提供的空气启动武器”。它对乌克兰对自己的能源网络上的攻击的最新攻击报复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/22/85A8CDF9-0392-41DD-A2D9-DD26042A7E0E_93A90770.JPG“在俄罗斯对乌克兰能源基础设施的罢工之后，6月14日在基辅的电力停电。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰能源部说，这是过去三个月的俄罗斯“第八次大规模，对能源基础设施的联合攻击”在西部。 ，欧洲最大的核电站所在的地方。&lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯入侵两年以上，有针对性的导弹和无人机袭击使乌克兰的发电能力瘫痪，并迫使基辅向欧盟施加了停电和进口供应。 &lt;/p>; &lt;p>; ukrenergo表示，由于袭击造成的损害，全国各地的停电将比星期六的平常早于格林尼治标准时间，从1100格林尼治标准时间开始。&lt;/p>; &lt;p>;在Zaporizhia中&lt;/p>; &lt;p>;，在最后一次炮击根据区域军事政府的说法，戴还杀死了一名平民并摧毁了住宅建筑物和基础设施。 /Images/canvas/2024/06/22/a2c89a89-c1a4-460e-9d9b-8e6399c9c9c9c9c47d_6e07359b.jpg.jpg“ alt =”周二，位于乌克兰Zaporizhia地区的前线的一条沟渠中。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯控制该地区和核电站的一部分。由俄罗斯任命的政府表示，乌克兰袭击损害了与该市核电站有关但不影响核安全的变电站。利维夫地区州长说，袭击了一场大火。据沃迪米尔·泽伦斯基总统称，俄罗斯袭击已经摧毁了乌克兰的一半能源能力。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky本周表示，乌克兰的所有医院和学校都必须“尽快配备太阳能电池板”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在竭尽全力，以确保俄罗斯试图在热量和电力上勒索我们。”他周四说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/22/c9c8f069-2543-4a09-4a09-9145-e31574c964c964_2d48d48d48d11c.jpg “颜色：＃999;”>;工人在一个能源提供商DTEK的发电厂DTEK的涡轮机中清理碎屑，在四月份在乌克兰的一个未公开的地点遭到袭击后被摧毁。照片：乌克兰最大的私人能源公司AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; dtek周四表示，罢工对其一家工厂造成了“严重损害”。&lt;/p>; &lt;p >; DTEK首席执行官Maxim Timchenko警告说，如果该国的西方盟国不提供军事援助来捍卫能源网络，乌克兰“将面临严重的危机”。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky曾多次敦促乌克兰的盟友发送更多的空气 - 防御系统保护该国重要的基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;前线冲突在周六在俄罗斯控制的顿涅茨克西北部的波克罗夫斯克镇附近进行，莫斯科试图休息一下基夫的军队说，通过乌克兰的辩护。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的国防部说，部队在东部顿涅茨克和卢坎克地区以及哈尔基夫东北地区的阵地提高了职位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;五名平民被俄罗斯人在俄罗斯炮击中被杀害。乌克兰国家警察部队说，顿涅茨克地区的一线地区是该地区的负责人，瓦迪姆·菲尔什金（Vadym Filashkin）说。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯国防部表示，在过去的一天中，它已经达到了340个乌克兰目标。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼斯·普希林（Denis Pushinin）俄罗斯当局负责受控城市顿涅茨克（Donetsk）和附近的戈里利夫卡（Gorlivka）遭到乌克兰的猛烈袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p>;。 >;>;另外三人遭到了对平民小巴的袭击，普希林的袭击，另一名男子受到了反某人矿山的伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯南部的贝尔戈罗德地区州长Vyacheslav Gladkov说&lt;/p>;说</description><pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s Robert Habeck holds EU line on Chinese EVs, says tariffs are not punitive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267670/germanys-robert-habeck-holds-eu-line-chinese-evs-says-tariffs-are-not-punitive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 21:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/22/FAA65CBC-F984-413C-87F9-C040416D38AA_527FC11F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;是为了平整运动场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;临时欧盟对中国电动汽车的关税旨在提高竞争环境，而不是“惩罚性”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我试图整天向我的[中国]合作伙伴解释，这些关税不是惩罚性关税的差异化，”哈贝克在离开中国首都后的上海说。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“机动有空间，有讨论的空间。我希望现在可以使用这个机动的房间并使用。 。双重使用商品……这些是可以在战场上使用的技术商品，这必须停止。否则，我们必须在制裁的感觉中停止或至少更具体。他在北京的气候和转型对话中说，中国电动汽车制造商是否在得出结论是必不可少的措施之前，是否从补贴中受益不公平。 p>; &lt;p>;“重要的是要了解这些不是惩罚性关税。” &lt;/p>; &lt;p>;哈贝克告诉中国国家发展与改革委员会主席Zheng Shanjie，这些关税旨在弥补中国的优势&lt;/p>; &lt;p>; Habeck补充说，美国，巴西和土耳其等国家已经诉诸惩罚性关税，但不是欧盟的国家。路透社引用他的话说：“欧洲做的事情有所不同。 Carmaker SAIC将根据他们获得的补贴量和其所有权性质的数量，面临高达38％的税款。&lt;/p>; &lt;p>;这些职责旨在阻止涌入在低价的中国制造的电动汽车中，欧盟维持的产品更具竞争力。中国将保留向WTO提起诉讼的权利。中国还对欧盟猪肉进口的进口进行了反倾销调查。&lt;/p>; &lt;p>;该部周五警告说，对电动汽车的紧张局势可能引发贸易战。&lt;/p>; &lt;p>; - 言论贸易战完全在欧盟。 >;“中国公司受到恐吓，强迫和压力，以提供过度广泛的信息，其中涉及商业敏感的信息，例如商业秘密和知识产权。” &lt;/p>; &lt;p>; NDRC首席负责人Zheng还告诉Habeck，中国的指控在中国的指控新能源行业与经济常识背道而驰。&lt;/p>; &lt;p>;他说，关税将损害双边贸易，并不会对欧盟带来任何好处。&lt;/p>; &lt;p>;“是基于中国新崛起的最大因素能源行业是公平的，激烈的竞争，而不是补贴。中国将采取所有措施来维护中国公司的权利和利益。”郑说。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，北京希望德国在欧盟内“表现出领导”，并“做正确的事情”。&lt;/p>; &lt;p>;，但哈贝克说他不能代表整个欧盟，他将把大部分关税问题留给集团的领导人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lance lance liangping新加坡国立大学东亚研究所的高级研究员戈尔（Gore）表示，中国必须习惯“不能利用发达国家作为发展中国家”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在正在在全球化后时代，不再有客观的标准来判断公平性。世贸组织已陷入瘫痪。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;对话，旨在促进气候变化和过渡的对话，最有可能[中国与欧盟之间的交流]是一场卖出的游戏。&lt;/p>; &lt;p>;对话在绿色的未来中，哈贝克（Habeck）为期三天的中国旅行的第一天就来了。&lt;/p>; &lt;p>;哈贝克（Habeck）在前往上海之前也与商务部长王·温塔（Wang Wenao）进行了交谈，他将在那里与德国商人和市政官员会面，讨论促进贸易的方法。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的八年中，中国一直是德国的最高贸易伙伴，但第一季度的双边贸易跌至640亿美元，不到一年前的14％，低于67美元十亿德国在美国在三个月内注册。&lt;/p>; &lt;p>;周四，德国国际气候行动特使詹妮弗·摩根（Jennifer Morgan）呼吁集体努力实现气候目标，并强调中国在实现方面的关键作用。&lt;/p >; &lt;p>;“中国在与中国的绿色过渡和对话中扮演着重要的角色，”她补充说：“我们需要所有人”。&lt;/p>; &lt;p>;，但摩根还说中国的消费煤炭可能会阻碍这些全球目标。 >;根据伦敦气候智囊团ember于5月发布的一份报告，中国去年产生了37％的世界风能和太阳能电力。&lt;/p>; &lt;p>;，但它仍然依赖化石当年的电力含量的65％，使其成为世界上最大的发射极。报告说，其人均电力部门的排放也是全球平均水平的两倍以上。</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Discounts drive new home sales at SHKP’s Novo Land in Tuen Mun as buyer sentiment improves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3267655/discounts-drive-new-home-sales-shkps-novo-land-tuen-mun-buyer-sentiment-improves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/22/FC4728AF-6CF6-44E5-9D6A-15552E286A71_C3C72AF5.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;西九龙商务中心。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tuen Mun的一个新的住宅项目在Sun Hung Kai Properties（SHKP）的慷慨折扣后获得了吸引力，而Cheung Sha Wan的另一个项目的销售失望。与以前的阶段相比，高达17％，截至周五，总共获得了5,332张支票，使其超出了32.3次。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/22/7b9a739b-67c3-464d-464d-a3ee-884984983986cc2_6ab3666666666666.jpg gpg“ >;在Cheung Sha Wan的Amber Place的外观，提供30个单位在周六未能出售。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该单元包括两个工作室，39卧室，95张两居室和24个三居室公寓，价格从29.9万港元（HK）（ 380,000美元）至846万港元，或每平方英尺12,796港元的11,102港元。平均价格为每平方英尺11,854港元。预计第一批单元将在周六售罄。” Centaline Property的高级首席销售总监Eric Chan说。&lt;/p>; &lt;p>;在周六的买家中，有两个兄弟，他们在购买了两个两居室公寓的兄弟个人使用项目，每个项目的价格约为1100万港元。 Centaline的说法，另一组买家购买了两间一居室公寓，每人约有700万港元，计划租赁物业。 Sha Wan，所提供的30个单位都没有出售。这些公寓的平均价格为每平方英尺18,754港元。 Centaline&#39;s Chan称，与二手住房相比，由于价格较低，新房屋吸引了更多的买家。该市在2024年上半年记录了8,000次主要市场交易，达到了去年交易量的约80％。陈说，预计改善租金将维持主要市场的势头，而二手房屋将需要更大的降价来吸引买家。根据评级和估值部门的数据，自去年12月以来的最高水平为308.7。但是，截至5月底，价格仍然降低12.8％，而量规也下跌了0.83％。&lt;/p>; &lt;p>;香港货币管理局在第七次保持其基本利率不变。 6月13日，美国美联储决定将目标利率保持在5.25％至5.5％之后，为5.75％。&lt;/p>; &lt;p>; Salina Li的其他报告。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Atlas Air had similar emergencies to case that shut Hong Kong runway; city in touch with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267662/atlas-air-had-similar-emergencies-case-shut-hong-kong-runway-city-touch-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/22/DD079A27-0220-4D36-8119-CF43CF3CF3A348A_115651FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;跑道。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港航空当局已跟进了他们的美国同行，报告出现了一家美国紧急降落的美国航空公司，导致八个小时的跑道封闭也遭受了两次遭受&lt;/p>; &lt;p>;该市的民航部门表示，在Atlas Air Burts运营的747-400舰队之后，该市与美国联邦航空管理局（Atlas Air Bress）爆发了两次，与美国联邦航空管理局保持联系。北跑道的轮胎。据报道，这架飞机被搁浅，将延误延伸到450次。该航空公司的747-400货物喷气机中的另一次被迫返回韩国的仁川国际机场，因为上周二的液压失败。根据媒体报道，三个轮胎遭受了损坏。&lt;/p>; &lt;p>;行业出版物Aviation Herald报告说，同一架飞机已经降落在洛杉矶国际机场，九天前轮胎损坏。&lt;/p>; &lt;p>;在答复中在周五的一系列事件中，该部门表示，“已要求有关航空公司提供全面的回应，并随后进行了联邦航空管理局。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说：该部门表示，根据飞机制造商的建议，建立了飞机的检查。 。到机场管理局，城市每天总共处理60架飞机，涉及747-400架飞机，所有飞机都是货物飞机。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·奇姆·宁（Warren Chim Wing-nin），香港副主席Kong工程师机构机构部门表示，该市和韩国最近发生的事件可能不一定仅仅是因为他们涉及相同的飞机模式。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会知道，直到我们拥有香港事件的调查报告。”他说，除非飞机的设计师和制造商的指示，否则“无需”对Atlas Air或747-400进行额外检查，或者是根据调查结果进行的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Chim提出了一种可能的情况，由于安全保险丝没有及时释放压力以避免爆炸性放气，因此过热的轮胎破裂了。外部压力也可能导致轮胎爆裂。&lt;/p>; &lt;p>;爆发轮胎的碎片可能会破裂液压系统的管道，从而导致油泄漏，从而导致其失败。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;货物在出发后大约两个小时后返回香港。文件/D8/Images/Canvas/2024/06/22/22/22/22/091617FE-3A73-4749-9762-9A1CD7550829_DC8FCFCFA2.JPG“ ALT =”事件当天的上午7点至午夜之间的932班航班延迟了。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这架飞机被绑定到芝加哥，安排在阿拉斯加的安克雷奇（Anchorage）的停车位，在朝北跑道上降落时破裂了轮胎。飞机被残疾了，没有五名机组人员受伤。&lt;/p>; &lt;p>;，但跑道被迫关闭超过八个小时，并且在飞机被拖走后直到3.45pm才恢复操作离开。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，由于其遭受的损害，大约有450架飞机被延迟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;机场工作人员也必须根据当局的说法，对多个机场地面灯配件和跑道表面的区域进行紧急维修。&lt;/p>; &lt;p>;救援过程涉及抬起重量高达300吨的喷气机，以使轮胎更换。 /p>; &lt;p>;根据当局的说法，飞机车身的大量液压泄漏以及对轮胎和轮辋的广泛损坏使起重过程变得复杂，这将审查处理过程，并在将来更快地努力更快。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，但它强调的是，花费的时间因情况而变化。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India boosts defence ties with Bangladesh as it tries to become a counterweight to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3267664/india-boosts-defence-ties-bangladesh-it-tries-become-counterweight-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/22/776C3FA2-2FE9-413C-9BAD-22B50BB92FE6_0AA10FDC.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi Modi）与他的曼德拉德·萨克斯（Narendra Modi Shakes）的曼德拉德郡（Narendra Modi Shakes）手他们到达新德里的海得拉巴房屋后。照片：印度新闻信息局（PIB）/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度和孟加拉国周六提高了他们的国防关系，并签署了在海上安全，海洋经济，太空和电信方面扩大合作的协议当新德里试图将自己作为区域权力和对中国配重的部门展示时，该部门是在孟加拉国总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）访问印度时签署的协议，这是自纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）以来首位访问德里的外国领导人&lt;/p>; &lt;p>;莫迪欢迎孟加拉国加入他的印度太平洋海洋倡议，以扩大和促进印度海上邻国的地区合作，这是两周前的第三任总理。他说，与达卡的交易是该国追求邻国至上方法的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国还与它的主要贸易伙伴中国享有良好的联系，主要是原材料。但是，与北京保持密切的关系对于孟加拉国来说是挑战，这也与外交和与印度和美国的贸易关系之间的关系保持挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/22/731DE474-241D-484B-84B-84DC-675667F6756788_A6666CEC46CEC46CEC46.JPG， 999;“>; 4月在孟加拉国加兹普尔的一家服装工厂的工人。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国的服装行业，带来了超过80％的外币出口中的外币，这很大程度上依赖中国的原材料。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Hasina告诉德里的记者，两国决定促进电力和能源部门的河水和合作的共享。&lt;/p>; &lt;p>;她还遇到了印度行业领导人，并邀请他们在孟加拉国进行投资，孟加拉国计划开发更大的港口，水道，铁路和道路连接。印度在过去八年中借了80亿美元，以帮助扩大基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;自从谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）的阿瓦米联盟（Awikh Hasina）的Awami联盟党（Awami League）于2009年上台以来，她一直采取行动解决德里对印度激进组织的关注，以解决印度激进组织的关注。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，就分享特雷斯塔河水域的协议仍然难以捉摸。从孟加拉国到印度的非法移民的问题也一直困扰着双边关系。&lt;/p>; &lt;p>;印度是孟加拉国最大的出口目的地。两国之间的贸易在2022-23财政年度触及了159亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;德里主要出口棉，汽车，糖，铁，钢，铝，铝，电气和电子设备，向孟加拉国出口。它从孟加拉国进口谷物，纸浆和木板，水泥和生皮。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>