<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: decoration workshop icing on cupcake for group of deaf Hong Kong children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243722/operation-santa-claus-decoration-workshop-icing-cupcake-group-deaf-hong-kong-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;前不久的一个周六早上，一群戴着节日头饰的小客人们在香港一家豪华酒店的活动大厅里洋溢着圣诞节的欢乐气氛学习装饰蛋糕很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;16名聋哑小学生于11月25日参加酒店经营者Nina Hospitality在荃湾西如心酒店举办的圣诞纸杯蛋糕工作坊，作为其慈善活动的一部分与圣诞老人行动（OSC）合作。&lt;/p>;&lt;p>;OSC是南华早报和公共广播公司香港电台举办的年度筹款活动。自 1988 年成立以来，OSC 已通过 338 个慈善项目筹集了 3.69 亿港元，支持香港社区。&lt;/​​p>;&lt;h3>;壁球运动员在为香港慈善机构筹集资金方面表现出色&lt;/h3>;&lt;p >;这些活泼的年轻人是 SLCO 社区资源服务的受益者，其中包括手语教育。该组织是 OSC 今年资助的 16 个慈善机构之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴。我很少有机会参加这样的活动。”10 岁的工作坊参与者夏洛浩晴 (Charlotte Law Ho-ching) 借助助听器和 SLCO 的手语翻译与《华盛顿邮报》进行交流。&lt; /p>;&lt;p>;“这很有趣，”女孩脸上挂着灿烂的笑容，头上戴着喜庆的驯鹿角装饰。 “当同学在脸上抹糖霜时，我们都笑了。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;研讨会得到了来自 Nina Hospitality 的 18 名志愿者的支持，他们兴高采烈地戴着圣诞老人的帽子，其中包括三名糕点师。&lt;/p>;&lt;p>;其中一人演示了如何制作纸杯蛋糕，同时手语翻译员翻译了他的口头指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球会举办爱心杯比赛，支持有价值的事业&lt;/h3>;&lt;p>;每个孩子都有一名志愿者的帮助，他们通过言语和简单的手势进行交流，因为孩子们都配备了助听器，并有翻译和 SLCO 安排的四名聋哑老师的支持。&lt;/p>;&lt;p>;工作坊结束时，酒店为孩子们提供了圣诞午餐，并为每位孩子们准备了圣诞午餐。他们从酒店的糕点店买了一盒棕榈树带回家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这是 Nina Hospitality 支持 OSC 的第八年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将圣诞老人行动视为回馈社区的重要组成部分，”Nina Hospitality 董事总经理 Simon Manning 说道和其中一名志愿者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴能够帮助社区，并通过帮助儿童来回馈社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我们相信，这是整个世界各地公司的一项重要活动。社区以有意义的方式回馈社会。因此，对于我们作为一个酒店集团来说，有意义的就是让人们来到我们的酒店享受乐趣和庆祝，然后进行活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到他们都很享受它。”&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Manning 表示 Nina Hospitality 非常重视社区参与和志愿服务这符合其母公司华懋集团的价值观，华懋集团也支持 OSC。&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励所有员工参与多项志愿活动。我们为所有员工提供了前来提供帮助的机会，今天已经完全超额认购。我们招募了 16 名志愿者，最终收到了 30 多名[申请者]。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们的员工来说，知道他们的工作不仅仅是工作，还要回馈社区，这非常好。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港中心帮助有特殊需要的少数族裔儿童步入正轨&lt;/h3>;&lt;p>;这引起了该公司团体营销传讯经理志愿者吴凯莉的共鸣。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“看到孩子们玩得开心，我感到很满足，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“给予和分享很重要。它让世界变得更美好。我很幸运有机会帮助举办这样有意义的活动。这让我的生活更有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;Nina Hospitality 与 OSC 和 SLCO 合作，于 12 月 9 日在 Nina Hotel Island South 为另一组聋哑儿童举办了类似的研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;对于有关今年受益人的更多信息，请点击&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warship shoots down drones as commercial vessels hit by Houthi attack in Red Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243719/us-warship-shoots-down-drones-commercial-vessels-hit-houthi-attack-red-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周日表示，三艘商船在红海南部国际水域遭到袭击，正如也门胡塞组织声称的那样无人机和导弹袭击了该地区的两艘以色列船只。&lt;/p>;&lt;p>;据美国中央司令部称，美国驱逐舰卡尼号在从胡塞武装控制的领土发射导弹和无人机后响应求救信号并提供了援助。 &lt;/p>;&lt;p>;也门胡塞运动表示，其海军使用一架武装无人机和一枚海军导弹袭击了两艘以色列船只：Unity Explorer 和 Number 9。该组织军方发言人表示，这两艘船在拒绝警告后成为攻击目标，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;发言人在一份广播声明中表示，此次袭击是为了回应也门人民的要求和来自也门的呼吁。伊斯兰国家与巴勒斯坦人民站在一起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方表示，卡尼号在帮助商船时击落了三架无人机。目前尚不清楚这艘军舰是否是目标。&lt;/p>;&lt;p>;据称这些袭击对国际商业构成威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在叙利亚和伊拉克的基地因驱逐舰阻止导弹发射而遭到无人机袭击。也门&lt;/h3>;&lt;p>;声明称：“我们也有充分的理由相信，这些袭击虽然是也门胡塞武装发动的，但完全是由伊朗支持的。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国以色列军方发言人丹尼尔·哈加里少将表示，这两艘船与以色列没有联系。将与国际盟友和伙伴充分协调，考虑采取所有适当的应对措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;“一艘船严重受损，处于困境，显然有沉没的危险，另一艘船轻微受损，”哈加里在特拉维夫告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;报道的事件是在发生了一系列袭击之后发生的。自 10 月 7 日以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯爆发战争以来的中东水域。&lt;/p>;&lt;p>;一艘与以色列有联系的货船于 11 月被伊朗盟友胡塞武装扣押。该组织控制着也门红海沿岸的大部分地区，此前曾向以色列发射弹道导弹和武装无人机，并誓言要瞄准更多以色列船只。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small LSEG 数据显示，style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悬挂巴哈马国旗的散货船 Unity Explorer 由 Unity Explorer Ltd 所有，由总部位于伦敦的 Dao Shipping Ltd 管理。该船原定于12月15日抵达新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;Number 9是一艘悬挂巴拿马国旗的集装箱船，由Number 9 Shipping Ltd拥有，由泰恩河畔纽卡斯尔管理，前往苏伊士港。数据显示，总部位于英国的伯恩哈德舒尔特船舶管理公司 (BSM)。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装直升机对船只的袭击增加了红海的风险&lt;/h3>;&lt;p>;BSM 在一份声明中表示，目前第 9 号事件正在发生事故发生后，没有人员受伤或污染的报告。该公司表示，该船在通过曼德海峡时被射弹击中。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到 Unity Explorer 的所有者和经理发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;据美国报道中央司令部的“团结探索号”受到轻微损坏，“9 号”号也报告受损。&lt;/p>;&lt;p>;英国海事安全公司 Ambrey 和消息人士早些时候表示，一艘散货船和一艘集装箱船在航行期间被至少两架无人机击中。正在红海航行。&lt;/p>;&lt;p>;Ambrey 表示，据报道，这艘集装箱船在也门北部港口荷台达西北约 101 公里（63 英里）处遭受无人机袭击而受损。&lt;/p>;&lt;p>;英国海事局贸易运营机构 (UKMTO) 表示，已收到有关红海曼德海峡发生无人机袭击的报告。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一艘美国海军军舰对一艘以色列管理的商业油轮发出的求救信号做出了回应在亚丁湾被武装人员占领后。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cash cow’ subsidies: China targets fraud in farm machinery sales scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243671/cash-cow-subsidies-china-targets-fraud-farm-machinery-sales-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;农业部派出工作组赴三省查处涉嫌机械补贴诈骗案件，开辟北京农业机械补贴诈骗新战线粮食工业。&lt;/p>;&lt;p>;北京去年斥资 212 亿元人民币（30 亿美元）帮助农民购买机械，这是一项稳定农业生产的更大计划。&lt;/p>;&lt;p>;粮食安全是一个重大问题对于该国来说，因为它感受到了气候变化和不确定的全球市场的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但根据经济一半的一份报告，一些“居心不良”的人将该计划视为“摇钱树”央视财经频道节目《时刻》。&lt;/p>;&lt;p>;“不法企业”相互勾结销售农机，挪用补贴资金涉嫌违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引江苏沿海兴化的农民用补贴购买了撒肥机，但由于做工太差而无法使用。&lt;/p>;&lt;p>;该设备于 2021 年 6 月生产，但已被遗弃在农棚内据报道，两年多来。&lt;/p>;&lt;p>;制造商河南赛腾农机不仅在江苏，而且在广西壮族自治区都受到调查，原因是涉嫌通过其产品骗取政府补贴。施肥机销售情况。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环保部调查组已派往河南、江苏、广西等地，并将会同警方、市场监管部门等有关部门核实问题，依法对当事人进行处理。&lt;/p>;&lt;p>;商务部承诺“整治”全国水稻撒肥机补贴情况，进一步落实补贴产品核查认定等措施。&lt;/p>;&lt;p>;2021年全国范围内的粮食生产腐败专项整治行动，已打掉数十家企业。国家和省级官员，包括国家粮食和战略储备局原党委书记张五峰。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，北京宣布对举报非法买卖国家储备粮食的行为给予最高15万元人民币（21,000美元）的现金奖励。&lt;/p >;&lt;p>;国有的《经济日报》曾警告称，尽管国家库存充足，但“耕地面积稳定难度加大、食品质量较差、安全堪忧、浪费巨大，粮食安全隐患不少”。腐败案件屡屡发生”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Non-government charity work in belt and road countries easier as opposition won’t play politics, says CY Leung from his own NGO’s experience doing eye surgeries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243694/non-government-charity-work-belt-and-road-countries-easier-opposition-wont-play-politics-says-cy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一位从事民间工作的香港前领导人表示，在“一带一路”沿线国家开展志愿者项目时，如果有梁振英在接受《南华早报》专访时还透露，GX基金会是一个组织，可以阻止这些地方的反对派介入。他所领导的慈善机构旨在在北京“一带一路”倡议沿线国家承担公共卫生使命，但该机构对想要志愿参与其工作的香港大学生“不知所措”。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构有八辆卡车拖着。流动手术队以及来自香港的中国内地医疗专业人员、协调员和志愿者承诺，到2027年，将在老挝、柬埔寨、吉布提、塞内加尔和毛里塔尼亚进行37,500例免费白内障手术。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管基金会的董事会主要由中国国有企业的代表组成，但梁说他们的工作当地政界人士并没有对此表示疑虑，否则他们会经常抗议外国政府机构带头的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“政府这样做和非政府组织这样做是有区别的，”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府做这件事和非政府组织做这件事是有区别的。” p>;&lt;p>;“作为[其他国家]的反对派，[他们]......会说，‘嘿，香港政府或中国政府这样做是出于政治目的’。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们不谈论政治，”身兼中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议副主席的梁振英说。 “我们不想要任何不好的事情。我们不希望与东道国签署贸易条约。我们在那里只是为了人道主义目的。轻松多了。”&lt;/p>;&lt;h3>;内地帮助关键提供7,300例免费白内障手术：香港慈善机构&lt;/h3>;&lt;p>;GX基金会最近迎来成立五周年，是香港为数不多的知名非政府组织之一服务“一带一路”沿线国家。它与中国扶贫基金会等内地团体以及其他较小的内地非政府组织一起在一带一路国家设立了国际项目。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，GX基金会仍然依赖中国当地的相关大使馆。虽然中国企业和个人在提供实际建议和及时援助方面发挥了重要作用，帮助医疗队摆脱了危机。&lt;/p>;&lt;p>;除了其他志愿者外，所有医护人员均来自内地。梁说，包括协调员和翻译在内的主要是来自该市的年轻人，并补充说，他们对大学生要求全职或实习加入的要求“不知所措”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以实现习近平主席的一带一路计划愿景：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;“如果你看看我们那里的年轻员工，你不会想象香港年轻人，尤其是女孩， “他们实际上会接受这样的挑战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在那里待了一个月甚至几个月，遇到了很多不可预见的挑战，无论是地震还是日常供应，并且损失了互联网连接。”&lt;/p>;&lt;p>;GX 取自中文“共祥”的缩写，自一年前开始现场工作以来，已完成 7,300 多例手术。&lt;/p >;&lt;p>;梁说，最激动人心、最有成就感的时刻是患者重见光明并再次见到家人的时刻。他说，村民拥抱慈善机构团队成员的场景也“充分说明了人与人之间的联系”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些场合体现了北京提出的“一带一路”倡议的目标之一，即呼吁参与国共谋、共建、共赢。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，传播基金会的成就，向世界展示中国有能力履行“共同受益”的承诺，这一点非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;GX基金会正在花费约每年 1 亿港元（1280 万美元），梁振英保证，从大捐助者那里筹集的资金将维持他们今后的努力。尽管如此，该慈善机构仍计划开展公开筹款，以加强其工作中的民心相通。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、北京承诺斥资150亿元人民币建立“一带一路”投资平台&lt;/h3>; &lt;p>;“这些活动的收益并不大，但我们希望让人们参与进来，”他说。 “我们在某个阶段想说的是，我们用来帮助​​各国人民的钱实际上来自于幼儿的利是包，诸如此类的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;梁说展望未来，他的计划是将基金会打造成面向海外的中国“旗舰”慈善组织，目前基金会正在制定未来的扩张计划，包括第二阶段扩大服务范围。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还年轻，”他说。 “我们还小。但信息正在传播开来，尽管是以很小的方式——我们正在尽最大努力帮助[其他国家]的当地人。香港作为中国的一部分，这样做，讲述了一个很好的香港故事。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court adjourns Evergrande’s winding-up hearing until January 29, giving world’s most indebted developer another reprieve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3243711/hong-kong-court-adjourns-evergrandes-winding-hearing-until-january-29-giving-worlds-most-indebted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国负债最重的房地产开发商、负债达3280亿美元的中国恒大集团在香港法院再次获得缓刑周一休会，为该公司提供了更多时间重组债务。&lt;/p>;&lt;p>;下一次听证会将于 1 月 29 日举行，这给这家广州开发商八周的时间来整理房屋并避免清算”，法官琳达·陈（Linda Chan）在挤满人的法庭上说道。这是请愿书第七次被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;这令人惊讶，因为高等法院法官在 10 月 30 日的最后一次听证会上警告说，她“极有可能”批准清盘如果在 12 月 4 日之前没有提出重组计划，则可以执行该命令。&lt;/p>;&lt;p>;陈法官表示，开发商在过去 18 个月中与债权人的谈判花费了太多时间，但在律师表示他们可能会批准延期后，她仍然批准了延期。达成一项协议，为债权人提供比清算更高的回报。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small据路透社11月30日报道，该公司提出了一项新的重组计划，以债权人债务换取其香港上市子公司30%的股权和恒大17.8%的股权。 &lt;/p>;&lt;p>;资深清算人、德勤中国副主席赖德强拒绝就恒大案件置评，但表示，总体而言，成功重组后债权人的预期回报通常会高于重组情况下的债权人预期回报。清算。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦公司进入清算，出售某些资产所达到的价格可能会低于清盘令下达之前可达到的价格，”赖说。&lt;/p>;&lt;h3 >;恒大是否太大而不能倒？&lt;/h3>;&lt;p>;Top Shine Global 提交了清盘申请，要求从 2021 年 3 月对恒大的错误投资中追回 8.625 亿港元（1.104 亿美元）。&lt;/ p>;&lt;p>;恒大由富豪许家印（内地人称许家印）于1996年在广州创立。该公司于2009年在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;在许家印的强势攻势下战略上，该公司通过大量借贷和出售期房而迅速发展。恒大利用高营业额产生现金流来为增长提供资金，成为 2017 年销售额最大的中国开发商。&lt;/p>;&lt;h3>;童年的梦想助长了债务狂潮，将恒大推向了崩溃的边缘&lt;/h3>;&lt;p>;它随后扩展到各个领域，包括足球俱乐部、主题公园、瓶装水、财富管理、医疗服务和电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;该开发商于2021年开始出现偿还债务问题，债务超过200亿美元在默认情况下。根据其最新的中期报告，截至 6 月 30 日，该公司的负债为 2.39 万亿元人民币（3300 亿美元），手头现金仅为 133.8 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;该开发商一直在尝试重组约 20 美元的资产。十亿美元的违约债务和债权，这是中国公司与海外债权人进行的最大规模的和解。三月份向债权人提交的一项提案为债权人提供了一些选择，包括与该公司及其两家香港上市子公司股权相关的工具。&lt;/p>;&lt;h3>;恒大“烧钱”的电动汽车部门面临重组中断的风险计划&lt;/h3>;&lt;p>;这两家上市子公司——中国恒大新能源汽车集团和恒大物业服务集团——是该集团仅存的可行离岸资产之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该汽车部门的股份和物业管理公司今年股价暴跌超过 70%，使其总市值低于 110 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;但重组进程在 9 月份再次陷入困境，因为许和恒大内地主要子公司的几位高管被中国当局拘留。该公司还无法根据当地法规发行新债券（重组计划中的一个关键内容）。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，重组的监管不确定性对境外债权人特别小组来说是一种刺激，他们总共持有超过 60 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;据他们称，这种情况让他们“蒙在鼓里”，清算可能会“导致恒大失控的崩溃”。其法律顾问凯易律师事务所 (Kirkland &amp; Ellis) 和 Moelis &amp; Company Asia 于 10 月发表的声明。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian cook sold to Myanmar scam gang tells of beatings, 18-hour days – and his escape via a pigsty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243717/malaysian-cook-sold-myanmar-scam-gang-tells-beatings-18-hour-days-and-his-escape-pigsty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当他看到一则招聘广告，到泰国当厨师，薪水从8,000林吉特到10,000林吉特（1,700美元-美国） 2,135 美元），一名马来西亚厨师抓住了这个机会。&lt;/p>;&lt;p>;但在一个现在已经变得非常熟悉的故事中，这位 33 岁的男子最终被贩运并卖给了缅甸的一个诈骗集团。&lt; /p>;&lt;p>;据马来西亚华文报纸《中国报》报道，这名男子曾在柔佛州当过厨师，他在社交媒体上发现了这则广告。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“厨师和服务员都有空缺，”这名曾姓男子说道。&lt; /p>;&lt;p>;“一位马来西亚华人通过电话采访了我。 4 月底，我飞往曼谷。”&lt;/p>;&lt;p>;抵达泰国后，曾说一位“招聘人员”告诉他，他将在曼谷以北约 800 公里的清莱工作。&lt;/p>; &lt;h3>;“人间地狱”：23 岁马来西亚人的死亡与亚洲诈骗团伙有关&lt;/h3>;&lt;p>;他和另外三名新兵随后被驱车前往泰国和老挝边境，在那里遇到了武装人员，带他们到老挝。&lt;/p>;&lt;p>;曾被从那里带到缅甸的一个工业园区，在那里他的护照和手机被没收，他被迫从事诈骗工作。&lt;/p>;&lt;p>;他说他每天被迫工作 12 至 18 小时。如果达不到每日的“目标”，就会受到体罚。&lt;/p>;&lt;p>;有一天，在军民交战中，工业园区的大门打开，一次逃跑的机会出现了。饱受冲突蹂躏的缅甸武装团体。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是、曾某和几名逃亡者后来被抓获，被民兵抢劫并被迫睡在猪圈里。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们的钱被拿走，但护照被归还给他们。&lt;/p>;&lt; p>;曾最终与安排营救的马来西亚组织取得了联系。&lt;/p>;&lt;p>;他是周五返回吉隆坡的 121 名马来西亚工作诈骗受害者之一。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Kai Tak’s transport woes a nightmare of government’s own making]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243548/kai-taks-transport-woes-nightmare-governments-own-making?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员上周对官员管理启德邮轮码头的失败提出了严厉批评。香港唯一在中国最高立法机构全国人民代表大会的议员李慧琼将责任直接归咎于文化体育旅游局局长杨润雄。&lt;/p>;&lt;p>;李并没有拐弯抹角。她说：“我认为你上任以来，对整个邮轮码头及其周边设施的处理相当糟糕。”她在立法会经济发展事务委员会会议上指责政府没有善用纳税人投入启德发展项目的资金，并指出居民交通缺乏。&lt;/p>;&lt;p>;其他加入了合唱团。夏季邮轮码头交通安排混乱的惨败似乎对许多人来说仍然记忆犹新。热切的旅客被困、无法冒险进入香港的景象对香港来说是个坏消息。作为一个在公共交通系统的连通性、效率、可达性和可负担性方面一直名列前茅的城市，这是一次史诗般的失败。&lt;/p>;&lt;p>;25 年前将城市机场从启德迁走也产生了类似比例的失败。备受推崇的赤鱲角新机场却有着灾难性的开局。由于地勤人员短缺和设施故障，飞机在跑道上滞留了几个小时。货物在停机坪上滞留了好几天。空调坏了，厕所里没有水。令人尴尬的是，政府不得不暂时重开启德机场处理货运。&lt;/p>;&lt;p>;人们会认为，经过这样的耻辱教训，我们会学着做得更好。也许已经过去了太多的时间，但这不是借口。&lt;/p>;&lt;p>;而启德邮轮码头的惨败只是冰山一角。从立法者上周对官员的质询来看，很明显这不仅仅是出租车排队问题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;整个启德发展计划是政府制造的一场噩梦。多年来，它一直了解该地区的交通困境，并且与造成这一困境密切相关。这是城市规划和行政管理失误的教​​科书案例。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，启德邮轮码头不是罗马，但为什么只有一条路进出呢？如果我们看看整个启德发展项目，最初被标榜为“维多利亚港旁一个尊贵、充满活力、有吸引力和以人为本的社区”，但现在却完全不是这样。对于启德的居民和工人来说，交通系统根本不够完善。&lt;/p>;&lt;p>;该开发计划遇到了很多障碍，并且由于法庭对填海工程的质疑而被缩减。我们还看到，从一届政府到另一届政府的传递方式，政府的承诺和热情有所减弱。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥政府搁置单轨铁路计划，该单轨铁路原本可服务启德及九龙湾和观塘周边地区，决定该地区将依赖“多式联运”交通网络。这个“网络”几乎不存在。拥堵和缺乏交通选择正在损害启德和周边社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;立法者正确地质疑政府对邮轮码头附近未使用土地的计划。土木工程拓展署回应称，这些计划“视乎楼市情况”，“政府会监察楼市及本地供应情况，以协助推动相关发展”。&lt; /p>;&lt;p>;也就是说，没有计划。这只是一种“等等看”的事情。如果这不是推卸责任的最终方式，我不知道什么才是。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;占地 28 公顷的启德体育公园预计将于 2024 年底竣工。其中包括一个可容纳 50,000 个座位的体育场，预计将带来大型活动和人群，被誉为“启德体育公园”。体育公园设计师表示，“这里是人们参观、日常生活的一部分，也是举办地球上最精彩的体育和娱乐表演的地方”。显然，我们的官员解决问题的时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p>;那么，计划是什么？杨的回答是，政府将在2024年上半年制定行动计划。这意味着：他们还没有弄清楚。为另一场灾难做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Too cold-blooded’: China animal lover who saved Border Collie marked for slaughter after original owner sold dog to meat vendor wins  praise online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243386/too-cold-blooded-china-animal-lover-who-saved-border-collie-marked-slaughter-after-original-owner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女救了一只注定要被宰杀的边境牧羊犬，这只狗被原主人以物易物卖给了肉贩。在内地社交媒体上获得好评。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国北部内蒙古的刘姓女子第一次在肉摊上看到这只狗，她发现它已经被原主人放走了。一场车祸，导致它无法行走。&lt;/p>;&lt;p>;狗被换了20公斤猪肉，新主人打算杀了它卖肉。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生深感悲痛。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接受河北广播电台采访11月26日，她在接受电视台采访时表示：“我以前从未养过小狗，但当我看到这只小狗时，我无法忍受它的命运。我想都没想，就把它救了出来。”&lt;/p>;&lt;p>;刘随后给这只狗狗提供了温柔的照顾，亲手喂它，并提供温暖和舒适。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，作为一个在她的照料下，第二天晚上，这只狗就能够自己站立了，这一刻让刘大吃一惊。&lt;/p>;&lt;p>;为了纪念这一非凡的转变，这只狗被赋予了一个新名字：欣欣。 “鑫”在中文里是“新”的意思。&lt;/p>;&lt;p>;“我想，从我救出鑫鑫的那天起，这只狗就开启了人生的新篇章。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;这次令人感动的救援为刘赢得了赞誉，并引发了人们对遗弃狗的原主人的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;一位网上评论者说：“怎么会有人用自己的宠物换肉呢？这也太冷血了吧。不负责任的人能不能别养宠物了？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“请做一个正派的人！边境牧羊犬非常聪明。它甚至可能比你更聪明！”&lt;/p>;&lt;p>;虽然吃狗肉在中国并不普遍，但在某些地区，它仍然作为一种文化习俗持续存在，尤其是南部广西玉林荔枝狗肉节。中国。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的狗节始于 2009 年，每年的一次活动中都会导致数千只、有时甚至数万只狗被屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 4 月，国家农业农村主管部门下发通知，猫狗必须标注为非食用动物。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;部分被判有罪的人被指控“制造、销售有害食品”。&lt;/p>;&lt;p>;9月，两名来自福建省莆田市的人被指控犯有“制造、销售有害食品”罪。中国，因使用毒针杀死狗并出售其肉而被判入狱多年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Modi on track for 5 more years in power after BJP sweeps crucial state elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243710/indias-modi-course-5-more-years-power-after-bjp-sweeps-crucial-state-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 09:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度执政党印度人民党赢得了三场重要的州选举，并在其中两次选举中击败了反对派，加强了总理纳伦德拉·莫迪的竞选第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党保留了中央邦（拥有 5600 万选民）的权力，并从其竞争对手国大党手中夺取了拉贾斯坦邦和恰蒂斯加尔邦的邦立法机构控制权。印度选举委员会周日的结果超出了民意测验的预测。&lt;/p>; &lt;p>;国会能够翻转印度南部的特兰甘纳州，在那里，一个连续两次任期的地区党承认失败。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然州选举不是2024年全国投票的代理人，但反对派在大选之前将振奋执政党和莫迪的事实。拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）领导下的国会试图强调诸如失业和种姓歧视之类的问题，希望它能在几个月的时间内在全国范围内引起共鸣。&lt;/p>; &lt;p>;“莫迪总理莫迪总理仍然非常受欢迎，”印度首席印度经济学经济学家舒米塔·德维斯瓦尔（Shumita Deveshwar）说。在GlobalData TS Lombard。她说，国家民意调查显示：“国家的心情连续第三任期使他重新掌权。”但是，结果现在表明莫迪的掌权是不可避免的。结果可能会在周一推动金融市场，投资者押注Modi的另一个术语意味着政策连续性。 Jefferies LLC在10月表示，如果BJP面临惊喜失败，印度的股市可能会下降25％。&lt;/p>; &lt;p>;“在全世界，将听到这些选举结果的回声，”周日晚上，新德里的人民党总部的派对工人。 “这些结果将增强世界对印度发展的信仰，这些结果将使世界投资者有了新的信念。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然人民党已经赢得了这三个州的大多数席位，而国会则赢得了一个席位。一旦选举委员会最终确定结果，最终的统计时间可能会更高。在米佐拉姆邦（Mizoram）的统计，该州将在周一举行。&lt;/p>; &lt;p>;周日的结果表明，莫迪在北部人口众多的讲印地语的人口中的受欢迎程度仍然完好无损。与此同时，国会在今年早些时候赢得了卡纳塔克邦之后，在七个月内连续第二次获胜，在印度南部进一步进一步袭击。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; bjp领导者赞扬了该党的表现，尤其是在中央邦的关键状态。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有完全希望和希望内阁大臣兼BJP高级领导人Ashwini Vaishnaw在周日告诉记者。 “每个人都知道莫迪在中央邦的心脏地带，中央邦是莫迪的​​心脏。” &lt;/p>; &lt;p>;国会现在将需要与其他反对派团体重组，以弄清楚如何在即将到来的全国选举中与莫迪战斗。反对党已承诺结成一个联盟，通过搁置差异并投射统一的阵线来夺取人民党。&lt;/p>; &lt;p>;国会领导人拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi州，他的政党一直在努力将选民从人民党剥离。&lt;/p>; &lt;h3>;印度统治的人民党在2024年的民意调查中寻求穆斯林“朋友” &lt;/h3>; &lt;p>;莫迪，而BJP的大选木板进入明年是很可能围绕整合该国的广泛的印度教投票，并强调该党所倡导的流行福利和发展政策。印度是世界上增长最快的主要经济体，人民党一直试图将莫迪作为全球重要的领导者扮演，他提高了印度的国际地位，这种方法与该党的印度教民族主义基础很好。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;伦巴第（Globaldata ts Lombard）的deveshwar说：“人民党的政策是有助于巩固选票的有效政策实施的结合。”她指出了流行的政策，例如在中央邦为妇女的现金分配计划。她说。 &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A China rivalry twist emerges in Sri Lanka’s new US-funded, Indian-built port]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243542/china-rivalry-twist-emerges-sri-lankas-new-us-funded-indian-built-port?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;斯里兰卡的美国资助的港口项目部分由靠近印度执政党的私人团体拥有的部分拥有由印度亿万富翁Gautam Adani控制的Adani集团，应对印度太平洋地区不断增长的中国影响力的合作伙伴关系。斯里兰卡的首都，该项目持有51％的股份，并从美国政府机构提供了超过5亿美元的资金。斯里兰卡企业集团约翰·基尔斯（John Keells Holdings）和国营的斯里兰卡港口管理局（Sri Lanka Ports Authority专注于为发展中国家提供中国基础设施项目的替代方案。新的斯里兰卡港口终端类似于公私合作伙伴关系，似乎是他们的第一个努力。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 ;“”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，此举标志着四边形的新决心，以防止较小的国家对中国及其动脉贸易和军事路线的倾向。该港口的另一个航站楼由中国商人港口控股有限公司经营。&lt;/p>; &lt;p>; Cedomir Nestrovic是新加坡Essec商学院的地缘政治教授 - 资金资助的项目只是另一项商业交易。&lt;/p>; &lt;p>;他说，可以看出地缘政治利益，这是一个事实，即联邦政府机构的美国国际发展金融公司的5.53亿美元融资，代表了近四个 - Nestrovic说，建造码头的7亿美元中的五分之一是&lt;/p>; &lt;p>;没有很多其他案例“美国以这种方式以这种方式在制度上投资了这笔钱，” Nestrovic说。 “政治动机是美国和中国之间存在的更大竞争的一部分。”内斯特罗维奇说，日本已经通过较大的四轮群集体扩展到经济领域，并推动“削减中国投资的草”。&lt;/p>; &lt;p>;“如何对中国施加一点压力，他说，“除了华盛顿希望为较小国家提供非偏见的基础设施投资替代方案外，还可能是美国投资的动机，并“告诉他们您并不孤单”。&lt;/p>; &lt;p>;分析师预计该地区在该地区的其他地方将其复制。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，这是大型游戏的一部分。 Nestrovic说。印度认为海上车道对于捍卫其最南端的地区至关重要，促使分析师警告说，由于三年以上的边境冲突，因此中国可能会成为中国的潜在闪点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，该岛寻求国际货币基金的救助，以减轻其巨大的债务负担，因为在大流行中，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;自从在斯里兰卡进行了雄心勃勃的长期投资以来同时，科伦坡的转运枢纽将帮助较小的船只在印度东部的浅水港口进行贸易，将其货物带到世界市场。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; adani集团也正在开发印度的第一个转运喀拉拉邦南部的港口预计将在明年年底之前全面运作，因为该国目光目前以中国为主的国际海事贸易更大。&lt;/p>; &lt;p>;“中国已经在运作斯里兰卡的终点站，在没有阿达尼（Adani）合资企业的情况下，他们[中国公司]本可以通过超越我们来将货物从印度带走。现在要投资亚洲的类似转运端口。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>; Adani集团已经是印度最大的港口运营商，在两个海岸上拥有十多个设施，现在正在寻求扩展到孟加拉国，越南和坦桑尼亚。这是其港口已经在斯里兰卡和以色列正在开发的港口。&lt;/p>; &lt;p>;该集团在一月份从美国的短卖方欣顿堡研究中反弹的股票损害指控，是一月份的损伤指控。 Nestrovic说，大型印度企业对全球的渴望日益增加。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为印度企业将开始成为全球企业，”他补充说，如果Adani Group的Sri Lankan Venture奏效，它将为在其他地方扩展铺平道路。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;分析师说，美国可能选择与新的斯里兰卡港口终端上的私营部门合作，因为这样做的繁文tape节少于与之合作。印度国有企业。&lt;/p>; &lt;p>;“印度机构（也]实现了私人项目的效率更高，更可交付。”总部位于德里观察家研究基金会的战略研究的副研究员Aditya Gowdara Shivamurthy说。计划。&lt;/p>; &lt;p>;这种伙伴关系也将帮助美国在南亚国家的低调影响下，在那里它主要集中在提供援助上。但这并不总是受到欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;一笔5亿美元的赠款，用于在尼泊尔建造电力输电线路，并允许与印度的负载分享去年在反对党怀疑真正的动机建立后，去年遇到了抗议活动。美国军事基地。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;南亚国家的美国千禧挑战公司的发展紧凑型公司仅在陷入困境五年后才在8月才正式成立。&lt;/p>; &lt;p>; Shivamurthy表示，通过更多的美国印度商业，将来有可能避免这种困难合作。&lt;/p>; &lt;p>;“印度知道美国拥有技术和现金，美国知道印度在这些国家有知识和余地。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;中国，其口袋近年来，通过主要的基础设施项目，近年来在斯里兰卡和马尔代夫的影响力要深得多，它在德里传统上将其摇摆不定的地区扩展到了传统上被视为其战略后院的地区。&lt;/p>; &lt;h3>;是&#39;&lt;/p>; &lt;h3>;是&#39;印度在马尔代夫中脱颖而出，因为中国友好的领导人Muizzu负责？&lt;/h3>; &lt;p>;“我认为这是您如何找到适当平衡的问题。归根结底，可以在现场交付的人是最重要的问题。”伦敦国王学院的国际关系教授哈什·潘特（Harsh Pant一个中国正在上升，并认识到它需要与印度的创新成果一起工作。德里现在已经意识到它负担不起在筒仓中工作的负担。 “除非志趣相投的国家共同努力，否则很难投射出良好的权力平衡。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，这将涉及“志趣相投的国家的更广泛的矩阵”，包括日本和澳大利亚，共同努力。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，印度和志趣相投的国家都有一个镇压。您将看到更多的事情，” Pant说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing ‘under no illusion’ apparent calm in Hong Kong means city no longer has radical supporters, former city leader CY Leung says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243692/beijing-under-no-illusion-apparent-calm-hong-kong-means-city-no-longer-has-radical-supporters-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;北京认识到，尽管近年来明显的平静，前城市领导人Leung Chun-Ying拥有，香港的政治局势不会在一夜之间发生变化说他呼吁做更多的事情来赢得激进分子的支持者。&lt;/p>; &lt;p>;在对《邮报》的独家采访中，李恩（Leung）的独家采访，他现在是该市北京顶级政治咨询机构的唯一副主席，中国人民的政治咨询会议（CPPCC）表示，现在得出的结论还为时过早，结论是否在2019年的社会动荡中康复了。&lt;/p>; &lt;p>;在下一步之前对香港的政治环境进行评估他说，即使考虑到移民的人的影响，周末的区议会大选规则彻底改变了规则。 “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;必须进行工作，以使香港居民，尤其是那些以前对中国大陆的居民，了解前景他说，在那里并了解有关他们国家的更多信息。它不会在一夜之间改变。我认为，没有人，包括北京，没有能够在一夜之间改变香港的政治局势的幻想。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。局势按比例和投票支持反对派的人数，特别是投票支持反对派成员的人，这实际上是很多。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有关于移居国外人数的官方统计数据要大得多。在他的政策讲话中引起了脑力的流失，并指出，过去两年中，当地的劳动力大约减少了14万。&lt;/p>; &lt;h3>;香港立法者缺乏“战斗精神”来接受海外评论家：Cy Leung &lt;/H3 >; &lt;p>;与此同时，英国的官方数据表明，自2021年1月开始新的英国公民身份以来，截至今年8月，总共有123,800个香港人到达该国，随后是北京实施了国家安全法。 &lt;/p>; &lt;p>;梁说，他们可能是出于个人，商业或家庭原因而搬家的，但是即使假定每个人都出于政治原因移民，这一数字投票支持了政治范围的极端政治范围香港仍然比离开这座城市的人还要大。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年Leung担任城市领导人时，约有220万人在立法委员会选举中投票，这是创纪录的人数。其中，约36.78万名居民投票给了8名争夺席位的本土主义者和激进分子。那是包括反对党的最后一次大选。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt; p>;在2021年，该国最高立法机关决定在2019年社会动荡之后大修香港的政治，在该社会动荡之后，该市各级选举制度的各个层次都经过了改头换面，包括Legco和首席执行官选举，随后是该地区理事会选举 - 定于今年12月10日。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们需要长期观察，我们需要在这一人口的这一部分上进行工作。希望人们对香港与全国其他地区的关系将更加理性。我说我们应该长时间看待，我的意思是我们应该非常小心。我们不应该希望在一夜之间改变人民，尤其是年轻人的政治观点。但是，我再说一次，我认为在那里的任何人都没有，包括北京在短期内有这个愿望。年轻人去大陆并亲眼看看，无论是像南沙或深圳这样的邻近城市，甚至是“远处的遥远的角落”，例如海伦吉安（Heilongjiang）或xinjiang。&lt;/p>; &lt;h3>; ex- ex-香港领导人Cy Leung Smalls UK Group的研讨会邀请提款&lt;/h3>; &lt;p>;“我建议他们向香港的年轻人推荐他们感兴趣的，例如，中国正在成为一个大葡萄酒之乡……在夏季，收获季节，在葡萄园里度过一段时间……在[中国西北]宁克亚凝视着一些明星，”他指出中国大陆对著名波尔多地区的回答。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们不需要谈论政治。你自己去看看吧。看到人们拥有的生活并形成您自己的观点。 &lt;/p>; &lt;p>;皮带和公路蓝图是指北京计划将亚洲，欧洲和非洲的经济体与以中国为中心的贸易网络​​联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要时间。我们不应该着急。我们有做这项工作的平静时期：鼓励人们去大陆亲自见面。</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>