<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[From AI-powered bunnies to ‘live’ figures, start-up reinvents smart toys with ChatGPT-like tech and China-designed chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3251419/ai-powered-bunnies-live-figures-start-reinvents-smart-toys-chatgpt-tech-and-china-designed-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/c7695412-10c0-45e2-a208-83ab0e495061_16f60da5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;FoloToy 的对话伙伴，火烈鸟蜂蜜兔子。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位中国企业家正在尝试利用生成式人工智能（AI），将传统的陪伴玩具转变为旨在与孩子进行自然对话的智能机器人，顺应日益增长的科技趋势——注入玩具。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的初创公司 FoloToy 由 Larry Wang 和郭兴华于去年 8 月创立，已与十几家玩具制造商合作，使用大语言模型 (LLM)——支持智能机器人的技术，例如ChatGPT – 升级玩具设计并向中国和海外消费者销售新产品。&lt;/p>;&lt;p>;他们的努力是中国更广泛的人工智能热潮的一部分，受到美国初创公司 OpenAI 的 ChatGPT 于 2022 年底到来的推动王在最近接受《南华早报》采访时表示，这让世界看到了生成人工智能的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;FoloToy 最受欢迎的儿童产品之一是 Alilo Honey Bunny，它基于较老的预装睡前故事录音的教育玩具兔子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/08/eb7fcdb1-2079-4bf2-95d0-1fad93a7e791_6c698dc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Frank Murphy，Yomiplanet 与 FoloToy 合作打造的人工智能玩具人物。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alilo采用自主设计的AI芯片组，旨在与用户进行类似人类的互动对话，这与许多现有的对话玩具不同只能响应某些命令。&lt;/p>;&lt;p>;FoloToy 还涉足面向成年人销售的产品。&lt;/p>;&lt;p>;其最新合作伙伴是中国所谓艺术玩具制造商 Yomiplanet 。他们共同推出了限量版“真人”人物弗兰克·墨菲 (Frank Murphy)，它可以用六种语言聊天，包括英语、中文和日语。&lt;/p>;&lt;p>;这款人工智能伴侣玩具于 12 月推出，售价 5,500 美元元（770 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Yomiplanet 在微信上发布的演示视频显示，有人询问弗兰克，苹果创始人史蒂夫·乔布斯对“世界上第一个人工智能玩具人偶”有何评价。该数字回答说，乔布斯可能会说这是一项相当“引人注目的技术突破”。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿收紧人工智能芯片出口限制的情况下，来自美国的开源法学硕士为规模较小的中国初创企业提供了机会像 FoloToys 这样的公司为快速发展的技术提供了前所未有的新用途，尽管这些公司可能不像大型科技公司那样足智多谋，拥有丰富的人力和资金。&lt;/p>;&lt;p>;开源模型ChatGPT 和类似服务提供的应用程序编程接口允许开发人员将先进的模型集成到自己的应用程序中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们站在巨人的肩膀上，”王说。 “我们可以完成许多过去只能在大公司才能完成的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;但对于公司来说，从人工智能创造中赚钱仍然是一个挑战。微软人工智能聊天机器人公司小冰的首席执行官李迪在去年 12 月的一个论坛上警告说，人工智能的商业化尤其困难。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国在 ChatGPT 发起的人工智能棋局中仍落后数步&lt;/h3>;&lt;p>;Wang 专注于硬件而非纯粹的软件，这使其成为众多押注人工智能的初创企业之一，以使其比传统智能设备制造商更具优势。&lt;/p>;&lt;p>;在世界各地，新进入者和老牌科技巨头都在竞相开发由下一代人工智能技术支持的消费设备，一些人认为这可以彻底改变人类和机器交互的方式，并超越当今智能手机提供的以应用程序为中心的体验。&lt;/p >;&lt;p>;上个月，由中国企业家 Jesse Lyu Cheng 创立的美国初创公司 Rabbit 因其新型人工智能语音设备而引起广泛关注，该设备旨在学习用户如何与智能手机应用程序交互，以根据需要执行类似操作。 &lt;/p>;&lt;p>;Humane 是一家由从事 iPhone 工作的前苹果员工创立的硅谷初创公司，于 11 月推出了 Ai Pin——一种小型无屏设备，可通过 AI 虚拟助手与用户互动。&lt;/p >;&lt;p>;FoloToy 的 Wang 表示，虽然追求人工智能相关业务的公司一直在尝试不同的商业模式，但还没有人确定如何前进。&lt;/p>;&lt;p>;但是“人工智能不需要这么严肃——也可以很有趣”，他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong land and housing supply must flow even in an economic downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251807/hong-kong-land-and-housing-supply-must-flow-even-economic-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/a34443a4-9350-458f-8117-b52721470f24_84df1bdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将开发的落马洲地区全景成为创新和技术中心。鉴于经济挑战，政府应先发展落马洲河套地区，然后再兴建管制站和市中心。图片：谢梅梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在本月发表财政预算案前夕预测 2023-24 财政年度赤字将超过 1,100 亿港元。尽管如此，他重申了政府对土地开发的承诺，尽管近期房地产市场出现波动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，市场情绪仍然低迷。根据换地方案，政府正与古洞北及粉岭北新发展区六幅私人土地的业主进行磋商，但截至12月31日仍未就补地价金额达成共识。土地置换的失败意味着政府不能通过支付土地溢价来产生收入，而是必须提供补偿来收回土地。&lt;/p>;&lt;p>;土地招标的反应也很差。 2023 年，香港出现了创纪录的六次土地招标失败。随着土地销售减少，财政储备枯竭，有人呼吁推迟甚至取消土地开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;香港正处于再次十字路口。上次香港停止所有土地开发并放缓住房建设时，中断持续了10年，造成了我们今天仍在努力解决的短缺和社会问题。&lt;/p>;&lt;p>;吸取这次经验，香港必须继续努力&lt;/p>;&lt;p>;在土地供应方面，应优先落实古洞北等规划中的土地发展项目。新开发区，估计需要六年时间才能开发出可铲土的土地。由于古洞港铁站预计于 2027 年竣工，收地工作若进一步拖延，将意味着进一步落后于这一里程碑，并造成可用土地供应缺口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/f3c5f228-fcb1-47ba-abe6-3c77f694a0cf_fb80104b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新田科技城的发展顺序也可以重新安排。为善用有限资源并配合铁路建设进度，应优先发展落马洲河套地区，其次是邻近的落马洲管制站，最后是新田市中心。由于环线现有路网通行能力有限，政府可以提供灵活的跨境设施和道路作为临时解决方案，以利用深圳更成熟的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;在住房供应方面，暂停住宅用地招标应该只是避免供需失衡恶化的临时措施。一种可能的解决方案是将较大的地块划分为较小的地块。这将减少一次性投资以及相关成本和风险，使其更具吸引力，并降低小型开发商的参与门槛。&lt;/p>;&lt;h3>;当局必须确保暂时停止土地销售&lt;/h3>;&lt;p >;然而，还涉及技术方面的考虑。这种细分可能会对建筑景观、可达性和土地利用效率产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;而且，在当前“现金为王”的环境下，政府仍处于被动地位。即使这些地块成功细分和招标，产生的收入也不会像过去那么多。&lt;/p>;&lt;p>;为避免招标不中而造成房屋供应缺口，政府也应考虑将土地分配为资助房屋.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/ef9fb507-1a18-41e2-aadd -1737a5f1e0cf_41b79525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾油柑头村屋鸟瞰图。在公共土地招标失败后，政府已要求住房协会使用该地块建造新房。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实上，这样的安排已有先例：继去年8月荃湾用地招标失败后，政府邀请房协接管该地块以开发入门住宅。如果有需要，也可以向房屋委员会和市区重建局等其他公共住房提供者求助。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法将带来许多好处。首先，它将确保稳定的住房供应，而不直接影响私人房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;其次，它将培育更加多元化的经济适用房市场，促进住房所有权，改善社会流动性。特别是，它将为公屋租户提供更多拥有自己住房的机会。&lt;/p>;&lt;p>;第三，它将为受城市重建影响的租户提供替代单位。&lt;/p>;&lt;p>;财政赤字在经济时期很常见。放缓，但这并不意味着我们必须按下恐慌按钮。只要香港以系统的方式充分利用有限的资源，就能最大限度地提高效率，为未来的发展奠定良好的基础。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Breaking a military marriage’: 10 months jail for man in China who had affair with wife of PLA soldier on active duty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250747/breaking-military-marriage-10-months-jail-man-china-who-had-affair-wife-pla-soldier-active-duty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/39dc3b68-98a0-42dd-abed-b590d128be8f_3ba9bbf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法院判处一名男子 10 个月监禁承认与一名现役中国人民解放军士兵的妻子上床并同居。图片来源：南华早报综合社/搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名男子因与现役人民解放军的妻子约会同居而破坏“军婚”，被判入狱10个月（ &lt;/p>;&lt;p>;中国刑法规定，明知自己是解放军军人的配偶而同居或者结婚的，处三年以下有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p >;处罚如此严厉，是因为根据中国的国防法，国家不仅有义务对军人婚姻给予特殊保护，而且有义务尊重和保护现役军人的荣誉。&lt;/p>; &lt;p>;《人民法院报》报道，东北吉林省敦化市法院以破坏军婚罪判处马姓男子有期徒刑10个月。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/86bb3f83-0bdb-4280-bb4a-94e0c92c81dd_84c964e3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国防法尊重和保护现役军人的荣誉。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云在2022年认识了一位姓袁的女子，她是他的前同事，两人当天就发生了性关系。&lt;/p>;&lt;p>;当袁告诉马自己已经结婚了，而且她的丈夫是解放军军人时，马一开始并没有当回事，还告诉别人马是他的女朋友。&lt;/p>;&lt;p>;过了一段时间，当袁告诉马是&lt;/p>;&lt;p>;然而，一个月后，他们又约会了，因为马说他忍不住想念那个女人。随后，他们在马家同居。&lt;/p>;&lt;p>;袁随后向在解放军服役期间住在外地的丈夫提出离婚，这让他怀疑她有外遇。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李某度假回家后检查了小区内的监控摄像头，目睹了她的不忠行为，并报了警。&lt;/p>;&lt;p>;马某在法庭上承认了犯罪行为，这意味着他被给予了惩罚。报道称，量刑较轻。&lt;/p>;&lt;p>;《人民法院报》的一篇社论称，军人普遍远离家乡，无法照顾家人。因此，利用他们不在的机会破坏他们的婚姻是“不道德和犯罪的”。&lt;/p>;&lt;p>;“婚姻受到损害，将影响士兵的心态，削弱军队的战斗力”。社论称。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，维护军婚的稳定至关重要。任何破坏军婚的行为都应受到严厉惩罚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/03/61c0e554-6eea-416f-8371-47666a996a78_7390c88c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地女演员张馨予结婚获官方称赞六年前，中国人民解放军军官。照片：Instagram/@张馨予&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家对军婚的保护随着军人服役结束而结束。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，内地女演员张馨予嫁给了一位解放军军官，受到中央纪委主管的《中国纪律检查报》的表扬。&lt;/p>;&lt;p>;除了军人婚姻之外，中国法律还给予解放军军人子女在重要考试中加分。 ，例如高中和大学入学考试。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: will young voters be key in picking the right man on Valentine’s Day?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251857/indonesia-election-2024-will-young-voters-be-key-picking-right-man-valentines-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/746aa677-c067-4a93-950d-4c8edd98ede1_fe749716.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在欢迎纪念碑前举着印度尼西亚国旗2023 年 8 月 13 日在雅加达举行第 78 届独立日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚各城市超过 2.04 亿合格选民将于今天在一场关键选举中投票，以确定谁将领导选举未来五年将成为世界第三大民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;组织世界上最大规模的单日选举绝非易事，因为要接触到生活在印度尼西亚由 17,000 多个岛屿组成的广阔群岛上的选民所面临的挑战。 .&lt;/p>;&lt;p>;据观察人士称，三人竞选的结果将高度取决于选民投票率，因为三名候选人分别是国防部长普拉博沃·苏比安托、前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹和前中爪哇省省长甘贾尔·普拉诺沃– 在路上度过了 75 天后，他们于周六结束了竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;为了使这一单日投票成为可能，选举委员会官员与武装警卫一起，乘坐船只、飞机甚至直升机，将选票箱和纸张运送到全国各地，包括偏远的离岛。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃是否准备在第一轮获胜？&lt;/h3>;&lt;p>;在苏门答腊岛的亚齐省据法新社报道，组织者仍在讨论使用大象在崎岖地形上运送投票箱。在楠榜省，选举官员让奶牛待命，将投票箱拖过泥泞的道路往返于投票站。&lt;/p>;&lt;p>;马匹的任务是把选票带到爪哇岛东南角的一个偏远村庄。报告补充说，如果天气不好的话。&lt;/p>;&lt;p>;天气也带来了棘手的挑战，大雨和洪水的风险令人担忧。在中爪哇省，选举官员周一表示，由于卡兰安雅地区严重洪水，他们正在考虑推迟投票。&lt;/p>;&lt;h3>;情人节&lt;/h3>;&lt;p>;为了鼓励更高的选民投票率，政府已印度尼西亚将 2 月 14 日定为公共假日。&lt;/p>;&lt;p>;虽然投票不是强制性的，但该国通常会在选举日见证大量公众参与，之前的选举记录投票率超过 70%。&lt;/p>; &lt;h3>;争夺印度尼西亚下任总统的 3 名候选人是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;今年，52% 的登记选民年龄在 40 岁以下，几乎三分之一的选民年龄在 30 岁以下，因此确保了选票青年群体的问题一直是所有候选人的关注焦点。&lt;/p>;&lt;p>;由于选举日与情人节同一天，许多年轻人利用这一巧合来鼓励其他人投票。&lt;/p>; &lt;p>;一段视频展示了三位总统候选人，标题是：“没有男朋友，别担心。在情人节那天，你可以选择其中一个男人。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个类似的视频说道：“情人节是什么？印度尼西亚[人民]，选择你的选择！”&lt;/p>;&lt;h3>;对暴力的恐惧&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 是今年选举中的领跑者，他曾参加过该国 2014 年的前两次选举， 2019 年，两次都输给了现任总统佐科·维多多。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年的选举尤其混乱，普拉博沃在选举日对计票结果提出异议并拒绝认输，引发雅加达骚乱，导致 8 人死亡数百人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然观察家表示当时的暴力事件令人震惊，但他们警告说，如果任何一方对计票结果提出质疑，今天的投票后紧张局势可能会升级。 &lt;/p>;&lt;p>;这次选举一直充满争议，主要是围绕维多多在利用他对国家机构的影响力为他的竞争对手转变为盟友的普拉博沃赢得支持方面所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;提名维多多的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡担任普拉博沃的副总统是另一个有争议的问题。由于该国对选举候选人的最低年龄要求为 40 岁，36 岁的梭罗市长没有资格竞选。但以维多多姐夫为首的宪法法院于 10 月份做出的一项判决，为这一规则创造了一个例外，为纪伯伦的候选资格铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;维多多对其儿子和普拉博沃的默许支持，导致了这一结果。民主活动人士、学者和学生团体越来越强烈地批评他，他们认为他的干预是为了在任期结束后扩大他对印度尼西亚政治的影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚选举：您需要的一切了解&lt;/h3>;&lt;p>;调查记者丹迪·拉克索诺(Dandhy Laksono)周末发布的一部题为《肮脏的投票》的纪录片也煽风点火，指控州官员利用福利资源让选民转向普拉博沃。&lt;/p>;&lt; p>;虽然政府否认社会福利被用来讨好任何候选人，但数百名学生和活动人士周一在雅加达和日惹举行抗议活动，指责维多多滥用权力。&lt;/p>;&lt;p>;大约 25,000 名反对者- 印度尼西亚警方将部署防暴人员，以确保今年选举的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;没有明确结果&lt;/h3>;&lt;p>;在另一个提到情人节笑话的地方，一些 TikTok 用户也发帖视频询问他们是否会收到名为“serang fejar”的巧克力，这是一个术语，指政党为赢得选民的支持而向选民提供的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;该短语翻译为“黎明攻击”，因为通常会提供这些礼物货币 - 发生在过去选举的早上。&lt;/p>;&lt;h3>;“不公平，不自由”：学生抨击佐科维在选举中缺乏中立性&lt;/h3>;&lt;p>;政党机器可能会撤出所有观察人士表示，预计选民投票率将决定普拉博沃能否在单轮选举中突破计票数 50% 的门槛，从而赢得选举。最新民意调查显示，他的选民支持率约为 51%。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Anies 和 Ganjar 来说，他们获得总统宝座的最佳机会在于阻止普拉博沃获得一轮胜利，并将选举带入决选.&lt;/p>;&lt;p>;如果没有候选人获得超过 50% 的简单多数票，今天的第一名和第二名候选人之间的第二轮投票将于 6 月 26 日举行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US manufacturing association pushes back on Biden administration claim that China tariffs spurred job surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251882/us-manufacturing-association-pushes-back-biden-administration-claim-china-tariffs-spurred-job-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 08:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/a7b7579d-1866-44e5-97e9-5ffab1db95f9_55c583a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国贸易代表办公室正在审查必要性和特朗普时代对中国进口商品征收关税的影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个贸易组织的领导人正在反驳持续不断的说法，即对中国进口商品征收关税导致国内制造业就业岗位激增，并警告未来不要征收更多进口关税。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在任何民选官员或任命官员开始谈论关税有多好之前，他们需要看看这些关税如何应用于美国的一些制造商的结果，以及这实际上如何影响了美国人的就业机会。全国制造商协会主席杰伊·蒂蒙斯 (Jay Timmons) 周二在华盛顿表示。&lt;/p>;&lt;p>;蒂蒙斯出席华盛顿国际贸易协会 2024 年年会，被要求对美国贸易代表的言论发表评论戴凯瑟琳 (Katherine Tai) 周一发表声明称，美国认为维持关税对于重振美国制造业具有“战略价值”。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2018 年首次对价值 3000 亿美元的中国进口商品加征 25% 的关税时任总统唐纳德·特朗普致力于减少双边贸易逆差。尽管这一目标没有实现，甚至导致美国消费者支付高价，但乔·拜登总统保留了特朗普时代的大部分关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tai 周一坚称，关税与拜登倡导的其他关键举措（包括《基础设施投资和就业法案》、《通货膨胀削减法案》以及《芯片和科学法案》）相结合，刺激了国内制造业。&lt;/p>;&lt;p>;数据来自美国商务部劳工统计数据显示，尽管对中国进口产品征收惩罚性关税以及数十亿美元的补贴和税收减免，但制造商在 2023 年仅为美国经济增加了 12,000 个就业岗位。上个月，该行业增加了 23,000 个就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;援引以美国工具和硬件制造商史丹利百得 (Stanley Black &amp; Decker) 为例，该公司解雇了数百名工人，同时将损失归咎于关税相关的损失，蒂蒙斯将关税描述为“对许多美国制造商来说不公平”。&lt;/p>;&lt;p>;关税“创造了他说，在这个系统中，从中国进口的完全组装好的钻头比在这里组装的钻头便宜，因为进口的零部件要征收关税。”他呼吁通过一项法律，取消来自中国的关税。用于在美国制造产品的物品。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 5 月以来，美国贸易代表办公室一直在审查关税的必要性和影响。&lt;/p>;&lt;p>;蒂蒙斯说解决贸易逆差的最佳途径是谈判达成“基于规则的可执行自由贸易协定”。但拜登政府放弃了传统的贸易自由化政策，指出在新冠病毒大流行导致的停工期间，供应链瓶颈严重削弱了全球经济。&lt;/p>;&lt;h3>;美国对中国商品 3000 亿美元关税的审查不可能是不可能的。 “半心半意”&lt;/h3>;&lt;p>;近几周来，令制造商和美国贸易盟友担忧的是，特朗普承诺，如果他同意的话，将对所有中国进口产品征收 60% 的统一关税，并对所有其他进口产品征收 10% 的关税。返回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是 11 月大选共和党总统提名的明显领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一次你可以在没有机会的情况下采取的行动。 ......遭到还击，”蒂蒙斯说，并补充说，此举可能会通过报复性关税严重损害全球贸易自由化体系。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥驻美国大使埃斯特班·蒙特祖玛·巴拉甘 (Esteban Moctezuma Barragan) 也出席了会议周二，他谈到了特朗普的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这样的关税政策将“阻碍整个关系”，因为它不利于自由贸易和北美地区，并强调墨西哥、加拿大和美国需要合作&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅分享商品和服务，我们还分享价值观，”他说。 “当你开始摧毁自由贸易的基础时，我认为这不是很好，而正是自由贸易使我们能够在这种情况下合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong play a leading role in creating longer-lasting flu vaccines? Researchers to join up with global experts and give it a shot, Post learns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251851/can-hong-kong-play-leading-role-creating-longer-lasting-flu-vaccines-researchers-join-global-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/e60d7eb4-1482-4e10-949c-a65d498a9adc_a9efe7bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;将在一位消息人士称，这是香港大学医学院长期努力开发高效流感疫苗的一部分。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，香港医学研究人员将与国际专家合作开发两种疫苗，可针对更多流感病毒株提供保护，且持续时间更长。&lt;/p >;&lt;p>;这一雄心勃勃的项目将通过香港赛马会全球健康研究所实施，该研究所是香港大学 (HKU)、剑桥大学和首尔国际疫苗研究所的联合项目。&lt;/p >;&lt;p>;一位内部人士表示，香港大学研究人员已经研究这两种流感疫苗原型“六到七年”，并希望新的合作能够加快这一进程，并在五年内进行临床试验。&lt;/p>;&lt;p >;这些疫苗旨在针对甲型流感亚型提供更广泛的保护，甲型流感亚型可能导致人类和动物发生重大疫情和严重疾病。&lt;/p>;&lt;p>;这两种疫苗都被开发为减毒活鼻喷雾剂，这意味着它们可提供减弱的流感病毒&lt;/p>;&lt;h3>;“随着农历新年假期气温下降，香港流感病例上升”&lt;/h3>;&lt;p>;“鼻喷雾剂可以刺激业内人士表示，目前使用的流感疫苗主要是减少严重并发症，而不是预防感染。 .&lt;/p>;&lt;p>;他说，正在开发的两种疫苗在刺激免疫系统方面的作用不同，研究人员希望看看哪种效果更好。&lt;/p>;&lt;p>;目前，有一种鼻喷雾疫苗注册用于在香港使用的流感疫苗与其他一些流感疫苗类似，针对四种特定毒株。&lt;/p>;&lt;p>;流感毒株不断变化，这意味着疫苗每年都会更新以跟上，人们必须每年注射一剂才能保持活力&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，世界各地的科学家一直在努力开发一种通用流感疫苗，以预防多种毒株。&lt;/p>;&lt;p>;该内部人士表示，新疫苗背后的研究人员希望他们能够提供至少几年的保护。&lt;/p>;&lt;p>;他们针对的是甲型流感，因为之前的危机，例如 20 世纪初的西班牙流感大流行和 2009 年的猪流感大流行，都是由这种病毒引起的。&lt; /p>;&lt;h3>;“更好地合作”：专家称世界必须从 Covid-19 中学习&lt;/h3>;&lt;p>;香港的研究将得到全球健康研究所 (GHI) 的支持，该研究所是一项资助的倡议赛马会已承诺提供 30 亿港元（3.83 亿美元）的捐款，以帮助加强香港抗击传染病的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这笔捐款与香港成为区域医疗创新和技术中心的目标相契合正如去年 10 月香港领导人的施政报告中所概述的那样。&lt;/p>;&lt;p>;部分资金用于在香港大学设立该研究所，其余资金用于政府加强该市对未来疫情爆发的准备，并制定一个&lt;/p>;&lt;p>;据业内人士透露，该机构预计于3月份开始运营，剑桥大学和国际疫苗研究所(IVI)将派员到粤港澳大湾区及其他地区的医疗保健专业人员培训项目。&lt;/p>;&lt;p>;香港。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士表示，通过借鉴 IVI（一家专注于开发和提供疫苗的非营利性国际组织）的经验，可以更快、更准确地完成相关研究。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/2a5e1aa2-0036-419d-9b68-2f4419762c83_efdf55e1.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部在公交车上发布的广告鼓励香港人接种流感疫苗。香港大学的研究最终可能导致疫苗公司大规模生产。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;知情人士称，该公司进行了大量国际临床试验，并在疫苗开发方面制定了标准，包括如何记录和满足监管要求。&lt; /p>;&lt;p>;他说，随着 IVI 和剑桥合作者的到来，香港将有一个全面的团队“更快、更准确”地进行疫苗开发。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说香港目前在将实验疫苗提升到新水平方面存在研究差距，而 IVI 在世界各地测试和开展试验方面经验丰富。&lt;/p>;&lt;p>;如果一切顺利，香港大学的研究可以最终导致疫苗公司大规模生产。消息人士称，“香港目前没有这样的设施和专业知识。”&lt;/p>;&lt;h3>;包括香港学者在内的顶尖科学家誓言为下一次大流行做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;另一位知情人士称港大医学院校园内将设立小型疫苗生产设施，用于第一阶段的临床试验，通常涉及一小群人。&lt;/p>;&lt;p>;符合国际良好制造规范&lt;/p>;&lt;p>;消息人士表示，新的机构和团队可以让香港处于更好的位置，为下一次大流行做好准备。他们表示，如果再次发生重大疫情，可以更快地生产疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;GHI还将帮助为海外科学家和研究人员提供疫苗试验和项目管理方面的培训，然后他们可以与其合作进行研究其中一位消息人士称，在更广泛的范围内。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken talks to Russia-detained US citizen Paul Whelan, vows effort to free him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251881/antony-blinken-talks-russia-detained-us-citizen-paul-whelan-vows-effort-free-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 07:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/64bfc7a5-a1ae-4f66-9941-a05c4ff0db36_abecc7ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保罗·惠兰在法庭上听取间谍审判的判决2020 年 6 月在莫斯科。照片：莫斯科通讯社通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二表示，他与在俄罗斯被拘留的前海军陆战队员保罗·惠兰进行了交谈，他发誓要继续努力“我们每天都在继续努力将保罗带回家，直到他和埃文·格什科维奇以及其他所有被错误拘留的美国人与他们的亲人团聚。”布林肯在华盛顿智库威尔逊中心表示。&lt;/p >;&lt;p>;惠兰曾在俄罗斯一家美国汽车零部件公司担任保安工作，于 2018 年 12 月被拘留，目前因间谍罪被判 16 年徒刑，但他和美国政府均否认这一指控。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;格什科维奇是《华尔街日报》的记者，于 2023 年 3 月在乌拉尔市叶卡捷琳堡进行采访时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他是自苏联时代以来第一位西方记者被俄罗斯指控从事间谍活动，格什科维奇、他的雇主和美国政府强烈否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;白宫去年 12 月表示，在俄罗斯拒绝了一项释放两名美国人的新提案后，白宫正在准备一项新提案，以释放这两名美国人。华盛顿最近与莫斯科进行了两次囚犯交换，其中包括释放篮球明星布兰妮·格林纳，尽管大多数外交工作因以下原因而破裂：乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国罕见的采访中，普京表示俄罗斯对更广泛的战争没有兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;普京在上周接受美国保守派脱口秀主持人塔克·卡尔森采访时表示，“加拿大在其两名公民在中国被拘留后，于 2021 年发起了一个联盟，反对出于政治原因任意拘留外国人。&lt;/p>;&lt; p>;两人在被监禁三年后于 2021 年底获释，显然是为了报复加拿大根据美国逮捕令逮捕华为技术公司高管孟晚舟。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大外交部长梅兰妮·乔利在活动中发表讲话，称已有75个国家加入该联盟。 “我们共同发出强烈的信息，这种做法是不会被容忍的。公民不能被用作地缘政治游戏中的棋子，”乔利说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Value of Chinese businesses listed on US stock exchanges dropped significantly in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251878/value-chinese-businesses-listed-us-stock-exchanges-dropped-significantly-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 06:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/d55787cd-2246-4c9e-b973-281e4fe5c3d4_1cc3a16f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二纽约证券交易所。美国国会委员会发现，2023 年在美国交易所上市的中国公司市值下跌了 17.5%。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年在美国证券交易所上市的中国公司市值大幅下跌，原因是国会审查发现，尽管中国上市公司数量略有增加，北京仍向国有企业施压，要求他们回国。&lt;/p>;&lt;p>;目前约有 256 家中国公司在纽约证券交易所、纳斯达克和纽约证券交易所上市。根据美中经济与安全审查委员会周二的一份报告，纽约证券交易所美国交易所的总价值为 8,480 亿美元。这比一年前估值 1.03 万亿美元的 252 家公司下降了 17.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国股市面临很多阻力，但可能没有头条新闻那么糟糕。咨询公司 DEP Global 的地缘政治官员詹姆斯·希诺特 (James Hinote) 表示。 “显然，总市值存在巨大差异。但其中部分原因只是中国市场下滑。”&lt;/p>;&lt;p>;中国公司利润和股价大幅下跌，中国内地和香港股市截至 2023 年下跌 10%，是全球表现最差的一些股票市场.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国企业股东面临的风险包括透明度有限，以及通过购买中国民用和军民两用企业的股份而削弱美国国家安全的危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，“中国公司的投资者可能支持违背美国国家利益的活动，包括开发用于审查和监视以及支持军方的技术。” “表面上，中国的私营企业受到国家的压力和控制。”报告补充说，同样令人担忧的是许多在美国交易所上市的中国企业的法律地位存疑。目前在美国交易所上市的中国公司中约有 166 家采用可变利益实体 (VIE) 结构，这是一种复杂的公司安排，股东可以持有离岸空壳公司的股份，但不能持有公司本身的股份。这相当于美国交易所中国总市值的 91%。&lt;/p>;&lt;p>;VIE 被视为中国企业规避北京对敏感行业（特别是互联网公司）外资持股限制的一种方式，最近受到了监管。美国和中国的审查日益严格。商业服务公司拼多多、消费品公司京东和拥有《南华早报》的科技公司阿里巴巴都依赖 VIE。&lt;/p>;&lt;h3>;市场预测：尽管 IPO 面临挑战，中国初创企业仍渴望美国投资者&lt;/h3>;&lt;p>;去年，中国证监会 (CSRC) 开始要求所有在境外上市的中国公司，无论其公司结构如何，都必须获得其批准。&lt;/p>;&lt;p>;促进企业可持续发展的 Green Impact Exchange 上市策略主管 Marc Iyeki 表示：“外国融资，但要求此类努力符合其经济和国家安全优先事项。” 2021 年，共享出行公司滴滴出行违背北京方面的意愿，在纽约证券交易所进行首次公开​​募股，导致 11 个月后尴尬退市，损失了 600 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国证监会宣称这些措施对于加强监管合规和防止欺诈是必要的，但其审查程序范围广泛，包括评估公司防止披露当事人信息的保障措施。”报告发现，“国家将其视为国家机密。”出于对过去丑闻和滥用行为的担忧，美国证券交易委员会也宣布加强对 VIE 的审查。当其他公司使用 VIE 时，中国公司率先使用 VIE 来保护其核心资产。&lt;/p>;&lt;p>;周二报告中概述的趋势——越来越多的公司在美国交易所上市，整体估值较低——凸显了对资本的渴求随着中国经济和金融市场因房地产危机、地方债务上升和青年失业率扩大而陷入低迷，中国小型企业面临着巨大的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/0ab68616-070e-44f9-8423-73485a9abc03_de939c43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄平周四，中国驻纽约总领事向纳斯达克副主席小罗伯特·麦库伊赠送了吉祥物龙，这是该交易所庆祝农历新年的一部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一年，已有24家中国企业在美国上市，融资总额达6.56亿美元。同期，有 11 家公司退市，其中包括中国东方航空和中国南方航空，这是最后两家在北美 IPO 的国有企业，总市值达 323 亿美元。许多自愿退市的国有企业是在美中审计协议签署之前或之后不久进行的。&lt;/p>;&lt;p>;中国国有企业在解释退出决定时表示，“行政负担和成本很高”。但委员会指出，这种背离也阻碍了美国监管机构深入了解这些公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国国有企业可能希望避免的美国报告要求包括：政府实体所持股份的百分比、每个中国人的姓名董事会中有共产党官员，公司章程是否包含中共章程。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，在双边关系中，善意非常缺乏。欧亚集团中国企业事务总监安娜·阿什顿（Anna Ashton）表示：“双方对战略意图存在着根本性的不信任和焦虑，而且这种情况还在不断加深。” “问题是，它会以受控的速度下降，还是会断崖式下降？”&lt;/p>;&lt;p>;美国委员会成立于 2000 年，旨在调查、建议和建议立法行动国会讨论美中贸易和经济关系对国家安全的影响。最近的听证会包括中国在供应链中的作用、国际法、经济胁迫和军事外交等主题。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告还指出，北京可能会收回允许对中国上市公司进行审计的协议，削弱透明度。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的合规是在多年的不透明之后发生的，”委员会发现。 “人们仍然对中国监管机构的持续合作感到担忧。特别是，中国监管机构可能违反协议并重新实施限制”，导致公司被迫退市，这可能会损害外国投资者的利益。&lt;/p>;&lt;h3>;中概股下滑，美股下滑——将采取改革措施遏制潮流？&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆表示，北京反对将证券监管政治化的企图。 “我们一直主张通过监管合作机制解决跨境上市审核的监管问题，”大使馆发言人刘鹏宇表示。&lt;/p>;&lt;p>;随着对双边限制的日益严格，投资者也可能陷入中美地缘政治对决中。 - 委员会指出，使用中国公司。中国社交媒体平台微博目前在纳斯达克估值为 24 亿美元，“在政府指导下审查其博客平台上的帖子，并被中央和地方政府用来监视和审查公众抗议活动”。&lt;/p>; &lt;p>;禾赛一年前在纳斯达克首次公开募股中筹集了 1.92 亿美元，该公司生产用于自动驾驶汽车的激光传感器系统——“美国军方认为这项技术具有广泛的战场应用”，该公司被禁止获得五角大楼的合同，据该委员会称。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都有很多监管规定，”希诺特说。 “我确实认为这是一种自担风险的投资。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok CEO’s Senate grilling on China ties could ‘undermine’ US image: Singapore envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251879/tiktok-ceos-senate-grilling-china-ties-could-undermine-us-image-singapore-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/678f8845-460b-419a-915d-fed828d6d470_fa3e25cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 在华盛顿举行的美国国会听证会上作证1 月 31 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数周后，新加坡人因一名美国立法者质问 TikTok 首席执行官的国籍以及与该岛国驻华盛顿最高特使中国共产党的联系而感到愤怒暗示审讯走得太远，可能会损害人们对美国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“走得太远”，像终生新加坡人周受资所经历的审讯“有时可能会破坏美国的形象”。新加坡驻美国大使吕德​​耀 (Lui Tuck Yew) 表示：“美国在世界不同地区的形象和理解如何，不仅在亚洲，也不一定只在新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;吕德耀在周二在美国首都华盛顿国际贸易协会会议上回应《华盛顿邮报》提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 31 日，Chew 与科技公司 Discord、Meta、Snap 和X 就社交媒体对儿童有害影响的担忧在美国参议院司法委员会作证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在听证会上，阿肯色州共和党参议员汤姆·科顿 (Tom Cotton) 询问 Chew 是否他是新加坡以外“任何其他国家”的公民，曾经申请过中国公民身份，并且与中国共产党有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;这段紧张对话的视频在社交媒体上疯传，标签为 # X（以前称为 Twitter）上的新加坡人在国际上流行。这个城邦及其他地区的许多网民并没有留下深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“纯粹是无知到了极点，”一条评论写道。 “仅仅因为他看起来像中国人，并不意味着他来自中国。”&lt;/p>;&lt;p>;中国移民在 19 世纪首次大量来到新加坡。如今，该国 590 万居民中有超过 70% 是华裔。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登的竞选团队与 TikTok 合作，以“哈哈嘿家伙”的方式吸引年轻选民&lt;/h3>;&lt;p>;Yew 周二表示，新加坡看到了科顿和周之间从两个角度进行的高度紧张的交锋。&lt;/p>;&lt;p>;首先，他说，美国政客被理解为试图“在选举季节”向国内观众保证。&lt;/p>;&lt;p>;而且其次，人们对“无论是在中国境内还是在中国境外”的公司拥有与美国公民有关的“大量数据，甚至可能是敏感数据”的担忧持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok，一段视频-中国公司字节跳动旗下的分享应用在美国广受欢迎，每月活跃用户超过 1.5 亿。&lt;/p>;&lt;h3>;抖音首席执行官辞职，专注于字节跳动的人工智能内容创作&lt;/h3>;&lt;p>;在民主党和共和党议员都对北京的中国政府访问该应用程序上的用户数据表示担忧后，该公司决定于 2020 年将总部迁至新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;Yew 呼吁实施“罚款”安全敏感性与“美国希望继续向世界其他国家展示和描绘的整体形象和印象”之间的“平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;这位特使补充道，科顿此前曾访问过新加坡，并表示该国“高度重视”这位受过哈佛大学教育的美国退伍军人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; 风格=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jobseekers, employers in Hong Kong’s financial services sector have kicked off 2024 on cautious note: recruiters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251416/jobseekers-employers-hong-kongs-financial-services-sector-have-kicked-2024-cautious-note-recruiters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/2c060ac3-36bf-456e-96fe-6aedc8c5afa5_ac5db9e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，该市金融服务业就业人数为 269,700 人，下降约根据政府统计处的数据，较上年增加 3%。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于该行业的多轮裁员、交易停滞以及股市，2024 年开始，香港金融服务行业的求职者将持谨慎态度招聘公司表示，市场创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了充满挑战的一年之后，随着香港在农历新年假期和奖金发放之后进入最繁忙的招聘季节，求职者和雇主都在焦急地等待市场稳定下来。 &lt;/p>;&lt;p>;“谨慎是我们今年从雇主和求职者那里听到的主要流行语，”罗伯特·沃尔特斯香港公司金融服务副总监克里斯·科克兰 (Chris Corcoran) 表示。 “本地市场表现不佳，引发了不确定性和人们对失去稳定工作的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;据香港金融管理局称，2022 年香港金融服务业就业人数为 269,700 人，较上年下降约 3%政府统计处。此外，由于对中国经济的担忧，香港和中国大陆的股市是今年全球表现最差的市场之一。香港和内地股市下跌超过 7%。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，瑞银集团计划在亚洲的私人和投资银行部门裁员 90 人，主要在中国大陆、香港、据彭博社报道，台湾和新加坡。路透社报道称，美国银行 1 月份宣布在亚洲裁员约 20 人，主要影响的是驻香港的银行家和从事中国交易的人员。&lt;/p>;&lt;p>;在交易方面，香港 – 全球顶级的初始职位根据路孚特 (Refinitiv) 的数据，过去 15 年中，有 7 家公司成为公开募股目的地——去年跌至第八位，创两年来新低，有 68 家公司筹集了 59 亿美元资金。 2023 年，中国共发生 5,156 笔交易，总价值为 3,010 亿美元，交易量创九年来新低，且交易量连续第三年下降。&lt;/p>;&lt;h3>;香港家族办公室数量可能“再过几年”就会超过新加坡&lt;/h3>;&lt;p>;“由于裁员和不确定的市场条件，许多求职者担心工作保障，”Robert Half Hong Kong 董事总经理 Elaine Lam 表示。&lt;/p>; &lt;p>;“香港公司仍在寻找人才，用更有经验的员工取代表现不佳的员工，一些企业认为现在是通过提供工作保障来吸引顶尖人才的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;目前的市场Michael Page 香港董事总经理 Olga Yung 表示，有一些优秀的候选人由于去年裁员而没有工作。&lt;/p>;&lt;p>;“候选人有兴趣寻找[工作]，尤其是那些在裁员程度较高的金融机构工作的人。容说，在出现更多裁员的情况下，候选人寻求提供更稳定的平台是很常见的。&lt;/p>;&lt;p>;在当前环境下，该行业的某些领域将比其他领域更热门。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;例如，Robert Half 的 Lam 表示，由于高利率将资金推回银行，买方公司正在寻找融资人才，并正在建立高绩效的投资团队。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞士信贷在香港办事处裁员 80 名银行家&lt;/h3>;&lt;p>;买方的客户服务专业人员也很受欢迎。 “目前筹款形势充满挑战，”罗伯特·沃尔特斯的科科伦说。 “买方公司不仅需要人才来筹集资金，还需要留住投资者，确保投资者的需求得到及时、高效的满足。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个热门就业领域是家族办公室空间，因为该市的政府正在提供各种激励措施，吸引来自大湾区、东南亚和中东的富人在香港设立家族办公室。此举预计将带来资本并创造对人民币产品的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“由于香港政府的大力推动，我们看到家族办公室的就业活动有所增加，”Robert Half 的 Lam 表示。 “有些人认为家族办公室有更多的工作保障，因为这些机构自己运营资金，投资决策受外部因素影响较小。”&lt;/p>;&lt;p>;金融危机之后就业市场将如何表现，还有待观察。农历新年假期。然而，一些招聘人员持谨慎乐观的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“过去 18 个月我们一直处于下滑周期，”Robert Walters 的 Corcoran 说道。 “我希望下半年情况会有所好转，但我们也必须现实地对待我们的处境。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden blasts Donald Trump’s ‘dumb’ and ‘dangerous’ Nato threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251880/joe-biden-blasts-donald-trumps-dumb-and-dangerous-nato-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 06:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/8c957ef7-e0e5-41b3-8762-7ae87614bc53_28500a2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登就950亿美元的乌克兰以色列发表讲话周二，白宫国会正在就援助方案进行辩论。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二谴责唐纳德·特朗普对北约的“愚蠢”和“可耻”言论，这是现任总统对其可能的共和党竞争对手迄今为止最激烈的攻击之一。 11 月的选举。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普表示他将鼓励莫斯科攻击未能履行财政承诺的北约成员国后，这位 81 岁的民主党人指责他的前任向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京低头。&lt;/p>; &lt;p>;“看在上帝的份上，这很愚蠢、可耻、危险、不符合美国精神，”拜登在白宫发表电视讲话，敦促众议院通过对乌克兰至关重要的战争援助。&lt;/p>; >;&lt;p>;“你能想象美国前总统会这么说吗？全世界都听到了。最糟糕的是他是真心实意的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们历史上还没有哪位总统向俄罗斯独裁者低头。好吧，让我尽可能清楚地说：我永远不会。”&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普对美国领导的军事联盟做出迄今为止最极端的猛烈抨击后，华盛顿的盟友做出了震惊的反应——即使按照他的标准长期抨击北约。&lt;/p>;&lt;p>;拜登利用特朗普的言论助长了他对特朗普的竞选攻击路线，特朗普作为总统曾两次被弹劾，现在面临一系列刑事审判，称其是对民主的威胁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在白宫国宴厅的讲话中，他指责这位房地产大亨在联盟问题上表现得像一个有组织的犯罪头目。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么特朗普的共和党人充耳不闻？北约呼吁乌克兰支持&lt;/h3>;&lt;p>;“当他看着北约时，他看不到保护美国和世界的联盟。他看到了保护费。”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登补充说，如果特朗普在众议院的盟友未能跟随参议院的领导，通过一项向乌克兰提供数十亿美元军事援助的法案，那么他们这将正中普京的下怀。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周六在南卡罗来纳州的一次竞选集会上发表了上述言论，描述了他所说的在一次未具体说明的北约会议上与一位国家元首的对话。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“一个大国的总统站起来说，‘好吧，先生，如果我们不付钱，而我们遭到俄罗斯的攻击，你会保护我们吗？’我说：‘你没付钱，你就拖欠了吗？不，我不会保护你们。”特朗普告诉他的支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/14/0e44cc47-6f75-4672-8bdf-bb6fc6e183f2_c093b814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任美国总统唐纳德·特朗普会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京2017 年 7 月在德国汉堡举行的 G20 峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实上，我会鼓励他们为所欲为。”&lt;/p >;&lt;p>;目中无人的特朗普后来为自己的言论进行了辩护，称他在 2017 年至 2021 年任职期间，通过让盟友实现国防支出目标，使北约变得“强大”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来赞扬克里姆林宫领导人，例如称他为“天才”，比美国情报部门更可信。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，作为总统，他可以在 24 小时内解决乌克兰战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 06:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>