<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US House advances Ukraine and Israel aid, Tik Tok ban with help from Democrats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259712/us-house-advances-ukraine-and-israel-aid-tik-tok-ban-help-democrats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.20 01:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/20/3e274e8d-56b2-4b53-92e1-5d5f3c95845b_1570e7b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名钢铁工人在制造过程中检查 155 毫米 M795 炮弹周四，宾夕法尼亚州斯克兰顿的斯克兰顿陆军弹药厂。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院推进了一项长期搁置的针对乌克兰、以色列和台湾的 950 亿美元援助计划，这一突破标志着乌克兰和美国盟友日益痛苦的等待即将结束。欧洲。周五的关键程序投票表明，周六众议院计划对该法案进行投票时，这笔资金将获得通过，该法案还包括一项将迫使社交媒体平台 TikTok 的中国母公司撤资的条款或在美国面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 在很大程度上依赖民主党，以 316 比 94 的投票结果克服了党内保守派的封锁。投票赞成推进援助计划的民主党人多于共和党人，其中 165 名民主党人支持这一程序步骤。五十五名共和党人反对约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;拖延已久的乌克兰援助对于该国抵御俄罗斯军队和防御摧毁主要发电厂和其他基础设施的导弹袭击的能力至关重要。美国和乌克兰官员警告说，如果没有这些武器，基辅将无法守住防线，并可能在今年年底之前在战场上失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/20/88274e05-a722-4a25-a826-335edc08501d_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊周五在国会大厦与记者交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议院以压倒性多数通过了类似的立法，预计将在未来几天内进行投票。一位美国官员表示，拜登政府已经准备好在那之后迅速向乌克兰提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于一个拐点，我们等待的时间越长，任何解决方案的成本就越高。”支持该方案的众议院规则主席、德克萨斯州共和党人迈克尔·伯吉斯表示：“无论是在金钱还是生命方面，冲突都会变得更加激烈。”&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊现在面临共和党强硬派的强烈反对，这可能会危及他的领导地位.&lt;/p>;&lt;p>;“我不担心。我只是做我的工作，”约翰逊周五在投票前不久说道。 “我不会被威胁吓倒。”&lt;/p>;&lt;h3>;如果共和党罢免迈克·约翰逊，谁可能是众议院议长的竞争者？&lt;/h3>;&lt;p>;众议院自由核心小组中愤怒的保守派试图阻止该计划，因为它不会以美国边境政策的变化为条件向乌克兰提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;同样的保守派在破坏今年早些时候参议院出现的边境安全妥协方案方面发挥了重要作用，他们认为该妥协方案太弱，无法阻止创纪录的流量肯塔基州共和党参议员兰德·保罗在社交媒体平台 X 上表示：“正式消息：约翰逊议长不再是共和党众议院议长。” /p>;&lt;p>;约翰逊必须与民主党达成协议，以打破与保守派的僵局。民主党在周五的程序性投票中对约翰逊的支持和强硬派的反对都是对美国传统的非同寻常的突破，在美国的传统中，此类投票决定了众议院辩论的条款，遵循党派路线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;少数民主党人必须在 5 月份采取同样的行动，以通过一项提高债务上限并防止美国付款违约的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“全世界都在关注，”民主党众议员吉姆·麦戈文 (Jim McGovern) 表示。 “民主与乌克兰岌岌可危。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党人可能还必须帮助约翰逊保住饭碗。&lt;/p>;&lt;p>;乔治亚州共和党人马乔里·泰勒·格林可能会引发对罢免议会动议的投票。如果民主党同意的话，她只需要少数其他保守派人士的支持即可。一些温和的民主党人已经发誓要通过投票驳回罢免议长的动议来保护议长免受此类企图的侵害。&lt;/p>;&lt;h3>;随着字节跳动保持不干涉，TikTok 更加积极地反击美国禁令&lt;/h3>;&lt; 950亿美元的援助计划还包含得到两党支持的国家安全和制裁条款。它还允许没收俄罗斯美元资产，批评者称这将削弱美元作为世界储备货币的地位。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国的字节跳动不这样做，该法案将禁止流行的社交媒体应用 Tik Tok。从公司剥离。最新计划将截止日期延长至 360 天，远远超过 11 月美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;该计划要求对伊朗石油实施制裁，但由于民主党的反对，该计划并未加快天然气出口。由于民主党的压力，它提供了 90 亿美元的人道主义援助，其中包括针对巴勒斯坦人的援助。&lt;/p>;&lt;p>;由于该计划的内容是与参议院多数党领袖查克·舒默和白宫在幕后协商的，因此预计将尽管保守派誓言要推迟这一进程，但参议院还是通过了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: will Beijing hold back during the US-Philippine Balikatan military drills?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259653/south-china-sea-will-china-hold-back-during-us-philippine-balikatan-military-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/341aff94-cda3-496e-9025-7eeee38ddbd9_80c2ba0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自美国、菲律宾、澳大利亚和法国的部队将占领参加“肩并肩”演习。照片：澳大利亚国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下周，在南海紧张局势加剧之际，菲律宾与美国将举行大规模海军演习，这将使北京自称的克制和观察人士称，脆弱的美中缓和关系将面临考验。&lt;/p>;&lt;p>;为了向中国展示武力，为期三周的“肩并肩”演习将于周一开始，这将是最大规模的演习自 1991 年启动以来，两国举行了一次演习。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习旨在强调华盛顿对其地区盟友的承诺以及加深对海事争端的参与。&lt;/p>;&lt;p>;但是演习和专家表示，马尼拉继续转向华盛顿也可能强化北京方面的观点，即马尼拉越来越多地依赖外部干涉来将海上争端国际化并对抗中国。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国紧张局势，菲律宾海岸警卫队首次参加美国演习漩涡&lt;/h3>;&lt;p>;今年的年度演习将首次在菲律宾12海里领海之外进行，包括面向台湾的地区和南海有争议的海域，这两个地区都是两国之间潜在的冲突点北京和华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队人员也将成为参与此次演习的约 17,000 名士兵之一，这也是第一次。大部分人员将来自菲律宾和美国，澳大利亚和法国也将派出人员。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人周三表示，演习旨在“展示实力、煽动对抗”林健警告紧张局势和不稳定局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“将自己的安全交给域外势力只会导致更大的不安全，并将自己变成别人的棋子，”他说，并补充说，中国将采取“必要措施”，但未详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官兼外交部长王毅周四也在东南亚魅力攻势之旅中发表了看法，呼吁该地区国家与北京合作，反对外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要高度警惕地区各种‘小圈子’的勾结，反对任何制造集团竞争和对抗的图谋，珍惜和维护来之不易的成果。”该地区的和平与稳定，”他在雅加达会见印度尼西亚外长雷特诺·马尔苏迪后表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该中心高级研究员兼东南亚项目主任格雷戈里·波林(Gregory Poling)华盛顿战略与国际研究中心的负责人表示，今年的演习涉及许多“第一”，是“趋势的延续，而不是彻底的背离”。&lt;/p>;&lt;p>;“[它]继续朝着更大、更广泛的方向发展。马尼拉研究所研究员卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III) 表示：亚太进步之路基金会智囊团表示，演习地点反映了菲律宾对其主权主张的重视，以及盟友和合作伙伴如何在不断发展的方法中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉正在利用其联盟和安全伙伴关系来升级其海上能力并阻止中国进一步入侵其水域。它表现出愿意承担一些风险，以表明其捍卫海洋利益的决心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队的首次亮相是对北京“灰色地带”活动带来的挑战的认识，此前皮特洛表示，发生了几起涉及中国使用高压水枪的小型碰撞和事件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然演习可以改善菲律宾军方与其盟友之间的协调，但马尼拉对中国的强硬态度可能“符合北京的观点，即马尼拉正在将问题军事化，从而突袭升级回应”。&lt;/p>;&lt;p>;他对如果北京选择军事回应可能发生灾难和冲突的风险表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“知道北京的蔑视由于争端国际化以及非当事方介入争端，马尼拉有可能进一步激怒其邻国。中国将对这些盟军演习做出回应，而在有争议的海域和空域，船只和飞机的激增增加了发生事故的风险。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已加大力度批评菲律宾总统小费迪南德·马科斯及其亲美立场，并加强了对可能发生冲突的军事准备，包括在“并肩”演习之前在争议水域附近举行实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;Yun Sun, co - 华盛顿史汀生中心东亚项目主任和中国项目主任表示，“肩并肩”演习显然是向北京发出“威慑信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的国家支持菲律宾不顾中国的反对，坚持自己的立场。中国海警巨型舰艇对小型[菲律宾]船只使用水炮的场面简直令人震惊。同情站在马尼拉一边。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但北京中国人民大学国际事务教授时殷弘表示，鉴于需要稳定与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，鉴于美国、日本和菲律宾在华盛顿举行首次峰会后中国的反应相当温和，紧张局势“短期内不太可能”急剧升级上周。&lt;/p>;&lt;p>;在会上，美国总统乔·比恩发誓要保卫菲律宾免受南中国海的任何袭击，他说这将援引两国长期存在的共同防御条约。&lt;/p>;&lt; p>;“中国似乎对采取对称反制措施不感兴趣，因为它倾向于专注于‘自强不息’，”时说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;尽管存在导致冲突的意外风险，新加坡拉惹勒南国际研究学院研究顾问陈世成也表示，与美国在南海发生战争对北京或华盛顿来说都没有意义.&lt;/p>;&lt;p>;他将演习描述为“华盛顿对盟友的承诺的表达”以及对“中国在该地区持续展示武力和侵略行为”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“但是然而，这一承诺是否意味着美国准备在南海 — — 或者在台湾海峡 — — 与中国开战还不清楚。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据 Tan 称，中国可能会通过加强在争议水域的军事巡逻和举行军事演习来回应，同时加大对马尼拉和华盛顿的言辞。&lt;/p>;&lt;p>;“但这种行为是否表明中国准备采取超出其自身范围的行动灰色地带活动的通常水平——主要是为了加剧局势，但不一定是为了发动战争——是不确定的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿和北京无疑都意识到了这一点，并且可能会采取措施采取必要的预防措施，以确保这种情况不会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然拜登需要向选民表明他是一位世界可以信任的国际领导人，但中国国家主席习近平也处于困境“证实他在台湾和南中国海问题上的所有强硬言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“出于同样的原因，拜登和习近平也都重视缓和局势，将其作为缓解美中紧张局势的一种方式。平衡这些对立并维护地区和平将考验这两位领导人的勇气。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Visiting UK minister to press Hong Kong authorities over ‘erosion’ of rights in city after Article 23 law passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259709/visiting-uk-minister-press-hong-kong-authorities-over-erosion-rights-city-after-article-23-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/c9e30b5a-53c3-4403-a22e-e1dcbbaa5e71_d2053105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度-太平洋部长 Anne-Marie Trevelyan 承诺向北京和香港的决策者阐明英国在问题上的立场。图片来源：Getty&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位英国高级官员在启程访问香港时誓言要对香港在国内国家安全法颁布后“侵蚀”权利和自由表示担忧。周五，英国外交、联邦和发展办公室表示，印度太平洋事务大臣安妮-玛丽·特里维廉将在访问香港和北京时会见当局。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在香港，我将提出对国家安全法的通过和实施的担忧，并讨论我们重要的贸易联系。在北京，我将明确表示，当中国违反其国际承诺或侵犯人权时，我们有权采取行动，”该部长在办公室的声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面对面讨论并提出问题是正确的。这些问题直接针对中国制度的中心，向北京和香港的决策者表明了英国的立场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/4055bd2a-27ff-40b1-9b41-ab72e463c4fc_260956a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;行政长官李家超和立法会议员三月份在立法会庆祝《23条法》获得通过。图片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该办公室表示，特里维廉还将提出有关香港权利和自由受到侵蚀以及新疆和西藏人权受到侵蚀的问题。&lt;/p>;&lt; p>;但声明没有详细说明她将在香港或中国大陆会见谁。&lt;/p>;&lt;p>;特里维廉将成为自香港按要求颁布国内国家安全法以来首位访问香港的英国官员根据《基本法》小宪法第23条。&lt;/p>;&lt;p>;部长还将访问上海和天津。&lt;/p>;&lt;p>;她计划与英国企业、学者、记者和代表交谈&lt;/p>;&lt;h3>;北京指责英国在抨击香港安全法的报告中使用“老把戏”&lt;/h3>;&lt;p>;该办公室补充说，部长此行旨在保护英国的利益，而她将还关注与英中关系相关的话题，包括在全球问题上合作的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要中国在当今最大的外交政策问题上发挥建设性作用，比如俄罗斯的入侵特里维廉补充说，她还希望加强英国与中国在国际问题上的合作，例如提高人工智能领域的安全性。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示，让中国参与应对气候变化非常重要，因为中国是世界上最大的可持续能源投资国和最大的二氧化碳排放国。&lt;/p>;&lt;h3>;北京猛烈抨击西方国家的做法对香港23条法的“抹黑和攻击”&lt;/h3>;&lt;p>;英国政府上个月批评香港通过国安法，外交大臣戴维·卡梅伦表示该法使用了难以理解的语言。&lt; /p>;&lt;p>;“国家安全和外部干涉的广泛定义将使那些在香港生活、工作和经商的人变得更加困难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，北京和香港香港当局猛烈抨击西方国家，特别是英国，直言不讳地反对新法律，中央政府警告批评者，破坏该立法的企图“注定会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;《维护国家安全条例》涵盖39项罪行分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；就在几天前，英国还在其关于香港的六个月议会报告中表示，香港的异议已被“定罪”，公民社会已被“边缘化” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港当局消除‘软抵抗’的努力甚至针对对香港和中国政府坚定支持的最微小的偏离，”卡梅伦在报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong exams body pledges to file police report after more test content leaked on mainland China social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3259708/hong-kong-exams-body-pledges-file-police-report-after-more-test-content-leaked-mainland-china-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/855476f0-7528-47e5-9f92-de7661d8e619_c982d76f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大埔一所学校举行中文考试。据《华盛顿邮报》调查，更多 DSE 考试内容在社交媒体上泄露。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国大陆社交媒体上出现更多正在进行的高考考试内容后，香港考试当局承诺向警方提交报告。&lt;/p>;&lt;p>;周五的帖子发现，中国热门社交媒体平台小红书上的一名四川用户发布了今年的数学以及公民和社会发展测试的考卷。&lt;/p>;&lt;p>;“[当局]将继续香港考试及评核局（考评局）回复《邮报》时表示，将严格跟进在社交媒体平台发布香港中学文凭考试试卷的个案。&lt;/p>;&lt;p >;“我们会向警方举报涉嫌违法的案件，并全力配合......调查。”&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，考评局已向警方和海关举报此类案件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据考评局条例，所有受聘人员，包括DSE考试人员，在履行职责时均应确保保密。&lt;/p>;&lt;p>;违例者最高可面临六个月监禁及罚款25,000 港元（3,192 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/ 365997e2-f648-453e-8388-4145da02c0e8_93eba96f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小红书四川用户发布了今年数学和公民的考卷《华盛顿邮报》发现，还有社会发展测试。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周四拘捕一名23岁刘姓女子，涉嫌违反香港考试及评核局条例。&lt;/p>;&lt;p>;刘是涉嫌将 4 月 13 日举行的今年英语听力考试的问答书上传到小红书，促使考评局于周二向警方投诉。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士告诉《南华早报》，她是其中一名考试当局还表示，该事件不会影响考试的完整性，因为泄密是在考试进行后发生的。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;事后检查发现，另一个小红书账号上传了今年周四数学考试的试卷，以及周五公民和社会发展考试的试卷。&lt;/p>;&lt;p>;两份试卷均在考试结束后分享。本周早些时候举行。&lt;/p>;&lt;p>;在其个人简介中，该帐户将自己描述为成都的一所国际学校，提供最新的 DSE 课程。&lt;/p>;&lt;h3>;DSE 考试泄露：为何分享香港网上考试内容违法&lt;/h3>;&lt;p>;大律师陆伟雄表示，如果用户居住在香港以外地区，香港警方将无法实施逮捕，但内地执法部门可以采取行动。&lt;/p >;&lt;p>;他表示，如果张贴试卷的人是考试官员，他或她就会违反香港考试及评核局条例的保密规定。&lt;/p>;&lt;p>;如果用户没有参加考试，他们他补充说，由于他们没有寻求香港考试及评核局批准上传试卷，因此可能会因侵犯香港版权法而面临民事法律后果。&lt;/p>;&lt;p>;陆说，政府应该提高公众意识，让内地人知道上传文件可能会导致监禁和犯罪记录。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，如果涉及不止一名公职人员，此类行为还可能导致包括“公职不当行为”和“共谋”在内的犯罪行为。监考人员被视为公职人员。&lt;/p>;&lt;h3>;监考人员因在社交媒体上泄露香港考试内容而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;科技律师朱翘华表示，如果案件涉及刑事案件，香港，律政司司长可以根据《刑事事宜相互法律协助条例》要求将嫌疑人移送香港，但这将取决于内地当局。&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体平台也可以使用人工智能他补充说：他还发现许多其他小红书用户发布或转发了今年的考试内容。&lt;/p>;&lt;p>;有人甚至在中国最大的在线市场阿里巴巴集团旗下的淘宝上出售试卷，他补充道。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，今年是考评局首次在内地设立考试中心，供两所学校约110名学生跨境参加考试。&lt;/p>; &lt;p>;“它创造了一个市场。许多课程都在内地教授文凭试课程，而不仅仅是在深圳和广州。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这两个考试中心被认为成功，可能会在内地其他城市设立更多中心。 ...这可能会导致更多大陆平台的泄密，而不仅仅是小红书。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，考试后分享试卷的做法在大陆是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p >;杨建议当局放宽对共享考试内容的限制，免费发布试题，这样就没有必要泄露考试内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing praises Hong Kong’s biggest lawyer group for neutrality during passage of Article 23 law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259705/beijing-praises-hong-kongs-biggest-lawyer-group-neutrality-during-passage-article-23-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/e8b16237-7f1f-4184-b399-fbf0c71df92b_26545550.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律师会会长陈泽明在代表团结束后致辞对首都进行为期四天的访问。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的律师团体负责人表示，北京赞扬该团体在国内国家安全法立法过程中的中立性，同时建议独立的司法机构可以帮助打击律师会会长陈泽明周五表示，北京官员对该专业团体使用简单易懂的语言进行解释感到特别满意向本地及海外观众介绍该立法&lt;/p>;&lt;p>;“社会有信心维护国家安全、保障人权和自由不是零和游戏。有了独立的司法机构，[两者]就能够取得平衡，”陈在其代表团结束对首都为期四天的访问时在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;陈还透露了核心内容他们会见的政府官员要求该机构继续维护香港的法治原则，为坚定和成功实施“一个国家，两种制度”的施政原则作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会议员上个月一致通过《维护国家安全条例》，加快推进香港小宪法《基本法》第23条规定的立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/70addd2a-9d99-4bc8-a644-05987af61f2f_a3b478f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;律师会代表团与基本法委员会及法制工作委员会委员会面。图片：香港律师会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项立法是对2019年反政府抗议活动震撼香港后北京于2020年实施的国家安全法的补充，但已被搁置由于最初的公众反对，二十多年来，西方国家指责当局通过制定最新的法律损害了香港人的权利和自由。&lt;/p>;&lt;p>;在为期一个月的咨询期间在此期间，该协会以及大律师公会曾试图在其提交的意见书中寻求对“窃取国家机密”的更明确定义。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，中央政府官员已表示认可律师会的努力保持中立和专业。&lt;/p>;&lt;p>;“有关部委领导充分肯定律师会在重大法律问题上保持中立和专业精神。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港文章23国安法需维护公众利益：律师&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，尽管该法已通过，但仍需向国际社会解释。&lt;/p>;&lt;p>;“立法大体相同与西方国家类似的安全法一样，”他说。 “香港的部分安全立法参考或仿照了英国的《国家安全法》。”&lt;/p>;&lt;p>;北京之行是香港回归中国以来社会的年度活动&lt;/p>;&lt;p>;陈伟霆表示，此次代表团访问了12个政府部门和组织，包括国务院港澳事务办公室、全国人大常委会基本法委员会、司法部、最高人民法院等。人民法院和中华全国律师协会。&lt;/p>;&lt;p>;陈援引官员在代表团会见国务院国资委期间表示，香港律师凭借在海外立法方面的专业知识，可以提供帮助国有企业和私营企业走出去。&lt;/p>;&lt;p>;“从领导人的话来看，中央政府认为香港律师可以带来很多机会，”他说。 “我也借此机会鼓励更多律师会会员积极开拓内地市场，为国有企业走出去提供支持。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员呼吁香港巩固地位作为国际化城市&lt;/h3>;&lt;p>;陈先生表示，他的代表团还首次拜访了中国证监会和国家体育总局，解释香港的法律界如何为相关行业提供服务。&lt;/p>; &lt;p>;学会副会长唐文龙表示，此次访问包括与北京大学法学院和中国人民大学法学院的教授和学生会面。&lt;/p>;&lt;p>;学会还计划他补充道，与中国人民大学、上海政法大学合作开办跨境法律服务短期课程。&lt;/p>;&lt;p>;学会与北京大学法学院联合举办了类似的跨境法律服务短期课程。自2019年起为法学院学生开设32小时课程，目前已培训150名学生。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是帮助学生更多地了解普通法以及涉外的多语言工作环境法律服务，”童说。 “它也旨在帮助国家培养更多的法律人才。”&lt;/p>;&lt;p>;律师协会是本市律师的专业团体，拥有会员13,000多名。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police officer found guilty of fraud over HK$26 million in mortgages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259706/hong-kong-police-officer-found-guilty-fraud-over-hk26-million-mortgages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/c721b94f-0029-4b26-b91f-74d2d1bdc300_61b29fd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Harbour Chan 在类似中国 X 的平台微博上拥有大量关注者，他在其中广泛评论社会问题。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院裁定一名高级警官欺诈性获取超过2600万港元（332万美元）的抵押贷款罪名成立隐瞒与警队的关系。&lt;/p>;&lt;p>;警司陈海港，50 岁，周五在区域法院出庭，听取有关 2019 年提出的两份按揭申请的两项欺诈罪名的判决。 &lt;/p>;&lt;p>;暂委区域法院法官黄正宇裁定陈先生两项罪名成立，因为他向银行提供虚假文件。东亚银行和华侨永亨信贷银行。&lt;/p>;&lt;p>;陈声称自己在私营部门工作，2019 年 7 月至 12 月期间每月收入在 115,000 港元至 246,500 港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;但是陈，于1995年加入警队，案发期间每月收入约15万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/19/c5cae491-bc46-4c7d-83cb-1777d304991b_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副地方法院法官黄德华陈港被判犯有两项欺诈罪，因为他向东亚银行和华侨永亨信贷银行提供了虚假文件。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的同案被告、商人兼前总督察黄浩毅也面临同样的指控。但法官只认定他犯有与银行有关的指控，而不是与信贷公司有关的指控。&lt;/p>;&lt;p>;辩方此前曾辩称，由于陈的公众形象，他不可能向贷方隐瞒自己的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;在作出判决时，黄指出，就其作为警队成员的身份而言，陈并不是“广为人知的公众人物”，尽管他因发表作品和在线评论。&lt;/p>;&lt;p>;陈在类似中国 X 的平台微博上拥有一批追随者，他在微博上广泛评论社会问题。他于 2021 年 5 月与一名 47 岁女子一起被捕，该女子尚未受到指控。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警官因性侵犯 7 岁女孩而被指控&lt;/h3>;&lt;p>;对于黄浩毅，法院的部分考虑集中在他指定自动转账给陈作为工资而非股息，这源于前者是主要投资者、后者是股东的公司。&lt;/p>; &lt;p>;法庭早前获控方指称，黄浩毅每月将245,000港元转入陈氏账户，持续数月，并在本应列为股息的情况下将这笔交易指定为“薪金”。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港警司被控袭警、危险驾驶&lt;/h3>;&lt;p>;法官指出，由于陈先生通过自动转账方式向其向华侨永亨信贷银行申请按揭贷款之前已经持续了一段时间，因此没有证据表明黄浩毅有意诈骗该公司。然而，这并不适用于陈向东亚银行提出的抵押贷款申请。&lt;/p>;&lt;p>;两人被还押候审，直至 5 月 17 日宣判。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈可判处 14 年徒刑。监狱，但在地区法官审理此案时，最高刑期为七年。&lt;/p>;&lt;p>;警方在回应判决时指出，该案已进入法律程序，不会发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk’s Tesla recalling almost 4,000 Cybertrucks over acceleration defect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259707/musks-tesla-recalling-almost-4000-cybertrucks-over-acceleration-defect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/ed5d661b-30ff-4853-b68c-addec7f9ed02_689a60eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉因踏板故障召回超过 3,800 辆 2024 款 Cyber​​truck 。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家公路交通安全管理局表示，特斯拉因加速器故障而自愿召回近 4,000 辆 Cyber​​truck。&lt;/p>;&lt;p>;此次召回涵盖所有 Cyber​​truck 车辆该产品是在 2023 年 11 月 13 日至 2024 年 4 月 4 日期间制造的。NHTSA 表示，这包括估计 3,878 辆车辆，据称所有这些车辆都存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;“当对垫施加强力时， NHTSA 在召回报告中表示：“踩油门踏板时，垫可能会移位，从而导致踏板卡在踏板上方的内饰中。”并指出这可能会增加碰撞风险。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;NHTSA 表示，故障的发生是由于对车辆生产进行了“未经批准的变更”，其中在组件组件中添加了肥皂。声明称：“残留的润滑剂降低了刹车片与踏板的保持力。”&lt;/p>;&lt;p>;NHTSA 在召回报告中表示，特斯拉于 3 月 31 日收到了客户关于该故障的第一次警报，并收到了第二次警报几天后发出警报。 NHTSA 表示，经过评估，特斯拉于 4 月 12 日决定自愿召回该车辆。&lt;/p>;&lt;p>;NHTSA 表示，特斯拉将免费修复或更换召回的 Cyber​​truck 上的油门踏板总成。据称，业主将在六月中旬收到通知。配送中心的赛博卡车也将得到修复或更换零部件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/19/de02fd43-2606-457a-8cc0-9727a262b56d_642fde43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉联合创始人兼首席执行官埃隆·马斯克站在前面2019 年 11 月 21 日，新推出的全电动特斯拉 Cyber​​truck 的车窗被震碎。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至 4 月 15 日，特斯拉表示并不知情与故障相关的任何碰撞、伤害或死亡。 “我们只是非常谨慎，”首席执行官埃隆·马斯克周三在 X 上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一辆 Cyber​​truck 的车主在一段广为流传的 TikTok 视频中表示，他的油门踏板部分在行驶时松动了。正在驾驶并陷入“全油门”状态。&lt;/p>;&lt;p>;第一批 Cyber​​truck 在经历了一系列延误后于 11 月交付给客户。这款电动皮卡车的后轮驱动车型的基本价格为 60,990 美元，但该车型尚未向公众发布。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slaps anti-dumping tariffs on Taiwan’s polycarbonates after protracted probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259703/beijing-slaps-anti-dumping-tariffs-taiwans-polycarbonates-after-protracted-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/b28618ba-3bfc-4599-8d62-2de03248028d_de633fa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个月后，台湾将迎来新总统。执政的民进党的赖清德在一月份当选。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对台湾聚碳酸酯征收反倾销关税，关税自周六起增加近四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;热塑性聚合物的进口大陆商务部在周五发布的声明中表示，将对来自台湾的聚碳酸酯征收未来五年的额外关税。&lt;/p>;&lt;p>;这是商务部对台湾聚碳酸酯长期反倾销调查的最终裁决。台湾，于 2022 年 11 月开始。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，由于两岸关系日益紧张，北京还暂停了对台湾 12 种重要石化产品的关税削减，商务部指责台北对大陆设置“壁垒” &lt;/p>;&lt;p>;“调查机关最终认定被调查产品存在倾销，大陆聚碳酸酯产业受到实质损害，且倾销与实质损害之间存在因果关系。”商务部声明称。&lt;/p>;&lt;p>;台化纤维和台湾出光化学两家制造商的产品将征收 9% 的反倾销税，奇美股份和奇林科技的反倾销税则提高到 12.2%，商务部裁决称，其他台湾企业的税率为22.4%。&lt;/p>;&lt;p>;该关税还将追溯适用于去年8月15日之后进口但已向大陆收取“保证金”的聚碳酸酯产品海关根据8月14日的初步裁定。&lt;/p>;&lt;p>;对于8月15日至12月14日期间的进口，海关将根据周五的部门裁定计算最终费用，并退还超出部分。如果发现押金少于所需金额，他们也不会寻求收取任何欠款。 12月15日至4月19日期间进口押金将予以退还。&lt;/p>;&lt;p>;聚碳酸酯是一种常用的塑料材料，在消费电子、汽车、光学、包装和医疗器械等领域有着广泛的应用。&lt;/p>; &lt;p>;此次反倾销调查是应一批内地化工企业代表业界的要求发起的。 “由于案件的复杂性”，商务部决定将原定于2023年11月30日的调查期限延长至今年5月29日。&lt;/p>;&lt;p>;北京似乎加大了对贸易和经济政策的运用力度。在这个自治岛屿准备迎接执政的倾向独立的民进党（DPP）的新总统之际，这是向台湾发出政治信息的工具。两国保持着牢固的经济联系，但近年来政治和军事紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，台湾暂停了对 12 种台湾产品的关税削减，就在台湾总统选举前几周。同样，反倾销关税在民进党的黎清德（1 月 13 日当选总统）5 月 20 日就职前一个月生效。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With China’s EV sector at top speed, Beijing eyes ‘economical’ hydrogen-power vehicles amid green energy transition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259633/chinas-ev-sector-top-speed-beijing-eyes-economical-hydrogen-power-vehicles-amid-green-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/50ef285d-e14b-47ad-928b-a7cba917e534_dae7bf19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;使用氢作为燃料的燃料电池汽车的销售情况继去年销量同比增长 72% 至 5,800 辆之后，中国预计到 2024 年销量将突破 10,000 辆。图片来源：界面&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国电动汽车行业的迅速崛起，北京正在押注氢动力汽车，因为它有可能成为全球新清洁能源的领导者。&lt; /p>;&lt;p>;中央和地方的政策制定者推出了各种激励措施，并试图利用中国庞大的国内市场创造新的业务应用。&lt;/p>;&lt;p>;西南省份四川省本周表示，考虑取消氢动力汽车高速公路通行费，同时考虑取消氢动力卡车城内通行限制。&lt;/p>;&lt;p>;还计划建设加氢站，同时按照氢能标准给予补贴充电站。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，山东省东部省份在未来两年内免收高速公路上氢动力汽车的通行费。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国还进行了首次长距离充电站建设。 - 两辆氢动力重型卡车的长途测试，从北京到上海，历时两天。&lt;/p>;&lt;p>;此次操作行程 1,500 公里（932 英里），穿越六个省市，并在七个加氢站加氢，中国石油化工股份有限公司（也称为中国石化）周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[四川的举措]将使氢动力汽车的使用成为[与柴油卡车相比]的经济选择，”国泰君安证券分析师庞俊文表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的石油和天然气生产商表示，已建成 11 个氢燃料供应中心和 128 个加氢站。&lt;/p>; &lt;p>;氢是一种碳中性能源，具有快速加氢的优点，非常适合大型商用车。&lt;/p>;&lt;p>;庞预计中国使用氢作为燃料的燃料电池汽车的销量去年销量同比增长 72% 至 5,800 辆，到 2024 年将突破 10,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;中国已成为电动汽车、锂电池和太阳能电池的主要生产国，北京看好氢能作为培育新兴技术和产业的新途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以成为强大的经济增长引擎，同时还可以解决中国在地缘政治不确定性下对石油进口的依赖，以及&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国起步较晚，韩国于 2000 年开发出首款氢动力汽车，而日本则于 2014 年推出了首款量产氢燃料电池汽车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京的雄心壮志在一定程度上受到了其在电动汽车领域的成功的鼓舞，中国是世界上最大的生产国和消费国，也是绿色能源转型的全球领导者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的氢能希望列车试验旨在让绿色议程步入正轨&lt;/h3>;&lt;p>;有关部门于 2022 年公布了中国第一个国家级氢能发展规划，设想到 2025 年更广泛地使用火车、汽车、卡车和船舶，以及年产10万吨至20万吨可再生能源“绿色氢能源”。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经测试了第一列氢动力旅客列车，据称该列车能够行驶至少1000公里。 &lt;/p>;&lt;p>;国有火车制造商中车表示，每天运行 500 公里的氢动力通勤列车每年可减少二氧化碳排放量超过 10,000 公斤（22,000 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;中国的氢能据中国氢能联盟称，到2025年，能源行业产值预计将达到1000亿元人民币（138亿美元），到2050年需求量将接近6000万吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Chinese giant pandas destined for San Francisco next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259674/2-chinese-giant-pandas-destined-san-francisco-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/5240ee0a-3b05-4f58-8085-1589ca1ec23b_39d634ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两只大熊猫预计明年抵达旧金山。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在旧金山市市长伦敦·布里德(London Breed)访问旧金山后，一个中国保护组织周五表示，中国将于明年向旧金山派遣一对大熊猫。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国国务卿安东尼·布林肯预计下周访问中国之前，这一宣布显然是一种善意姿态。&lt;/p>;&lt;p>;布里德和中国野生动物保护协会确认了双方就未来的合作达成的协议。这是自华盛顿和北京建立外交关系以来美国科技中心首次正式租赁大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;布里德在 X 上表示，这两只大熊猫将“尊重我们深厚的文化联系以及我们的中国人和[亚裔美国人”和太平洋岛民]遗产”。&lt;/p>;&lt;p>;她感谢该协会和中国国家林业和草原局帮助实现该协议，并表示这是“需要数月协调和倡导的共同努力”。&lt;/p >;&lt;p>;亚特兰大动物园是美国唯一仍在饲养大熊猫的设施，但该计划将于今年年底失效，届时四只大熊猫预计将返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国签署了今年早些时候，与圣地亚哥动物园签订了大熊猫租赁协议，并与华盛顿国家动物园进行了类似的谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布里德的中国之行于周六开始，其中包括香港、深圳、广州、北京、上海。她将于周日返回旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;根据她的社交媒体帖子，布里德会见了深圳市市长秦伟忠、广州市市长孙志扬以及美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯。&lt;/p>;&lt;p >;她还会见了副主席韩正和外交部副部长马朝旭。&lt;/p>;&lt;p>;此外，布里德周五在北京会见了中共外交负责人刘建超。&lt;/p>;&lt;p>;注意到11月中国国家主席习近平与美国总统拜登在旧金山会晤时，刘鹤表示，中美应加强“贸易投资、科技、文化和旅游、人文交流”等领域合作据中国外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与旧金山的密切关系是中美利益紧密交融的生动写照，”刘说。&lt;/p>;&lt;p >;布里德表示，旧金山将加强与中国在各个领域的合作，包括备受争议的人工智能和电动汽车领域。&lt;/p>;&lt;h3>;熊猫作为中国的“友谊使者”回到美国&lt;/h3>;&lt;p >;布里德的访问是近几个月两国之间一系列高调交流中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，习近平和拜登在美国财政部长珍妮特访华之前通了电话耶伦以及中国人民银行行长潘功胜和美联储主席杰罗姆·鲍威尔本周在华盛顿举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，布林肯将于下周前往中国，中国外交部称此行外交部表示“北京欢迎”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu’s self-driving project swerves to profit-chasing after burning cash for years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259682/baidus-self-driving-project-swerves-profit-chasing-after-burning-cash-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/b2aff19d-1578-4535-8628-6a198f8f984f_8bdc43bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百度自动驾驶汽车项目寻求投资后赚钱多年的发展。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着这家中国互联网搜索巨头转向生成式人工智能，百度亏损的自动驾驶项目 Apollo 在经过七年的测试阶段后将专注于创造收入和利润（ AI），根据该部门负责人撰写的一封内部信。&lt;/p>;&lt;p>;虽然百度是中国自动驾驶汽车技术领域的领先企业之一，但它尚未将其发明转化为有利可图的产品。&lt;/p>;&lt;p>;百度智能驾驶事业群（IDG）负责人王云鹏在一份报告中写道：“经过1亿公里的测试和试验，我们的下一个目标是收入1亿元、利润1亿元。”周五，《华盛顿邮报》看到了这封信，并得到了该部门一名员工的核实。&lt;/p>;&lt;p>;尽管实现这一目标有多么困难，王表示，Waymo（Alphabet 旗下的自动驾驶企业）正在迅速扩张——以及特斯拉对机器人出租车的投资，表明该行业的希望已在眼前。&lt;/p>;&lt;p>;百度周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;自去年推出 Ernie Bot（对微软支持的 OpenAI 的 ChatGPT 的回应）以来，这家总部位于北京的公司已将大部分重点转向生成式人工智能。本周早些时候，在中国南方科技中心深圳举行的百度人工智能开发者大会上，Ernie 取得的进展成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;百度于 2017 年 4 月正式成立了内部自动驾驶解决方案部门。之后它开始开发相关技术。多年来，该项目一直被创始人兼首席执行官李彦宏视为百度最重要的项目之一。该公司运营着中国最大的机器人出租车车队之一，横跨北京和武汉等多个城市。&lt;/p>;&lt;p>;然而，迄今为止，技术和监管障碍阻碍了该公司将其产品货币化。虽然百度尚未透露 Apollo 项目的财务细节，但许多行业观察人士将其视为该公司最大的烧钱项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;Apollo 前负责人李振宇在 2020 年表示，百度的自动驾驶汽车业务已经经历了七年没有赚钱，但该公司仍然致力于在该领域投资至少七年。&lt;/p>;&lt;p>;百度首席执行官李还表示，Robotaxi 客户的订单总数为比收入更重要，而且该公司并不急于从合资企业中获利。&lt;/p>;&lt;p>;与中国大多数机器人出租车服务一样，阿波罗汽车仅在某些交通限制区域运营。为了提高使用量，百度向这些车辆的乘客收取的费用仅为常规乘车服务费用的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;在湖北省中部省会武汉，百度首次推出了机器人出租车，该服务弥补了IDG首席执行官王先生在信中表示，电动汽车占该市每日网约车订单的1%，而且需求正在快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着电动汽车成为主流，中国时机已经成熟。拥抱更多智能汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/5e290ea4-3743 -440a-a6ec-ff7b65eaf63f_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;配备百度阿波罗自动驾驶平台的车辆原型，在该公司位于北京的阿波罗公园看到，中国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，大多数自动驾驶公司一直在努力取得成功，因为完全自动驾驶汽车仍然是一个遥远的现实，部分原因是监管障碍。&lt;/p >;&lt;p>;根据国家报告，不包括首次公开募股，2022 年中国出现了 128 笔与自动驾驶相关的投资交易，筹集资金总额为 240 亿元人民币（33 亿美元），大约是 2021 年筹集金额的四分之一新华社&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济低迷，资金枯竭，许多公司面临着通过与乘用车制造商合作赚钱的压力，而由于竞争激烈，这条路变得越来越困难。&lt;/p>; &lt;p>;去年，全球销量最大的电动汽车制造商比亚迪放弃了为其汽车配备百度无人驾驶技术的协议，对后者的自动驾驶雄心造成沉重打击。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>