<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladesh garment worker protests for living wage make clear price of fast fashion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244469/bangladesh-garment-worker-protests-living-wage-make-clear-price-fast-fashion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/68724cf5-ce68-4096-9a8b-85533adfd55d_37fbf4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国警察站岗，因为达卡的服装工人要求提高工资11 月 2 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界各地的政治长期以来都与劳动力市场的健康状况息息相关。与西方相比，亚洲各地的活动人士和工会一直四分五裂，缺乏游说和对工人权利或生活方式进行重大改变的能力。但这种情况正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月孟加拉国发生的事件表明，劳工骚乱有能力威胁政府。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月最后一周以来，孟加拉国当局一直在与该国最大的劳动力之一——成衣行业的 440 万工人进行了一场意志之战。这些工人对于孟加拉国的朝阳产业：快时尚的成功至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，快时尚——廉价、时尚的高街服装，模仿时装秀的设计，价格仅为其一小部分——取得了巨大的成功。全球需求。在满足这一需求方面，孟加拉国仅次于中国。&lt;/p>;&lt;p>;去年，快时尚服装占孟加拉国 550 亿美元出口收入的 85%。该国 3,500 家纺织和服装工厂为 Levi&#39;s、Zara、沃尔玛和 H&amp;M 等全球品牌供货。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动是在孟加拉国服装制造商和出口商协会提出将每月最低工资提高 25% 以达到最低工资标准后开始的。 90美元，自2018年以来首次上涨。这没有达到预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/09/aaaf3372-fb2c-467a-9f98-f966171b1ebe_e958f015.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;各服装工人工会成员在工厂前抗议11 月 7 日，位于孟加拉国达卡的最低工资委员会办公室。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通胀上升意味着这根本不够。相反，工人们要求工资增加两倍，达到每月 209 美元，这一数字仍远低于许多西方国家的最低工资。但业内消息人士称，即使是这种名义上的增长也可能使快时尚变得不可行。&lt;/p>;&lt;p>;从本质上来说，该行业的繁荣依赖于剥削行为。据工人权利联盟称，孟加拉国工人面临着该行业最恶劣的条件，包括言语和身体骚扰以及不安全的工作环境。从 2005 年到 2013 年，可预防的火灾和建筑安全隐患导致近 2,000 名孟加拉国工人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;仅 2013 年 4 月，拥有四家服装厂的拉纳广场倒塌，就有 1,134 名服装工人死亡。随后的调查证实，该建筑非法增加额外楼层，以最大限度地扩大空间和利润。全球零售商之前的审核不充分，警告也被驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该行业此后签署了一项具有里程碑意义的协议，以确保合理保护所有工人免受火灾和安全危害，也将其扩展到巴基斯坦的工人。但许多服装工人仍在等待正义。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该协议解决了基本的安全需求，但该行业极低的工资很容易被政府和企业集团忽视。这就是骚乱卷土重来的原因。&lt;/p>;&lt;p>;利用骚乱获利的是孟加拉国主要反对党孟加拉国民族主义党（BNP），该党要求总理谢赫·哈西娜政府立即辞职。他们希望在定于 1 月份举行的大选之前成立看守政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/09/a4c13cab-e3d7-4376-b10b-a52d9dcf04e1_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国民族主义党支持者参加抗议活动，要求辞职10 月 28 日，总理谢赫·哈西娜在达卡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，数千名活动人士和反对党成员在全国抗议活动中被捕，少数人被捕已经死了。上个月，哈西娜要求工人们接受加薪并恢复工作，或者“回到村庄”。然而，尽管遭到严厉镇压，要求提高工资和生活质量的抗议仍在继续，有可能使选举脱轨。&lt;/p>;&lt;p>;在这个全球化时代，快时尚预示着一场更大的权力斗争 -这种现象在全球范围内蔓延，凸显了富裕国家与其他国家之间日益严重的不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2018 年，联合国就开始呼吁“对快时尚刹车”并就价格进行讨论它确实如此。这意味着重新评估我们的优先事项，并了解买衣服看似无害的行为不仅对人权而且对我们的环境造成严重伤害。&lt;/p>;&lt;p>;快时尚行业占全球碳排放量的 2-8% ，迅速丢弃的衣服和廉价染料淹没了垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年发布的一项调查对每年产生最多纺织废物的 15 个欧洲国家进行了排名：意大利位居榜首，接近 466,000 吨，其次是德国、法国和英国，各自超过 200,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些习惯很难打破，是复杂网络的一部分，不仅影响人们的生计，而且影响各国的经济。包括孟加拉国在内的整个国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这个南亚国家的抗议活动继续升级。 11月2日，孟加拉国警方在达卡郊外的加济布尔工业区使用催泪瓦斯和眩晕手榴弹驱散了1000多名服装厂工人，该工业区约有300家工厂仍处于关闭状态。装甲车在街道上行驶以展示力量，而抗议者则投掷石块。当地报道称，至少有六人死亡，其中包括一名警察。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国服装制造商和出口协会敦促全球时尚品牌给服装厂“一个公平的价格”，以便他们能够将这些产品转嫁给他们。过去几个月的情况表明，对孟加拉国工人（实际上还有亚洲其他受剥削的服装工人）追究责任必须远远超出他们自己国家的边界​​。全球企业集团和作为快时尚消费天堂的富裕国家是时候进行反省了。&lt;/p>;&lt;p>;很明显，这种变化在很大程度上必须由消费者自己推动。从减少购物到购买更耐用的衣服，再到购买支付公平工资的道德品牌，作为消费者，我们都有能力让这个陷入困境的行业变得更好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Rishi Sunak wins vote on Rwanda migrant plan, surviving revolt by Tory lawmakers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244866/uks-rishi-sunak-wins-vote-rwanda-migrant-plan-surviving-revolt-tory-lawmakers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/66e886de-82ca-420a-b185-e61cc468869c_40d4c84b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在唐宁街举行的新闻发布会上讲话星期四。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)的紧急法案周二避免了在议会的失败，该法案旨在恢复向卢旺达派遣寻求庇护者的计划，在数十名议员的叛乱中幸存下来，这一法案暴露了真相他的政党存在深刻的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将自己的声誉寄托在该战略上，尽管在每个阶段都警告该战略不会奏效，但他在下议院以 313 比 269 的投票结果赢得了对该计划的第一次投票。这是最后一搏谈判和议会戏剧性的一天。&lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了胜利，但结果表明总理正在努力维持对其政党的控制。温和保守党表示，如果该法律草案意味着英国将违反其人权义务，他们就不会支持该草案，而右翼政客则表示，该草案做得还不够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/769bc1fc-63f7-468e-be65-b2d5cb9aa5c6_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2022 年 6 月，一架波音 767 停在索尔兹伯里埃姆斯伯里军事基地的跑道上，准备将一些寻求庇护者从英国送往卢旺达。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;执政13年，在预计明年举行大选的情况下，落后反对党工党约20个百分点，苏纳克领导的保守党在多方面出现分裂，损失惨重&lt;/p>;&lt;p>;“我们集体决定，今晚我们不能支持该法案，因为它有许多遗漏，”代表一些右翼保守党议员发言的马克·弗朗索瓦说。&lt;/p>;&lt; p>;他们说他们会弃权而不是支持苏纳克。&lt;/p>;&lt;p>;所有保守党议员都被负责政党管理的人命令支持该法案，而弃权是下一次可能进一步叛乱的预兆。议会进程的各个阶段。&lt;/p>;&lt;h3>;英国内政大臣签署新的卢旺达条约以恢复庇护计划&lt;/h3>;&lt;p>;“让我们在一月份再次讨论这个问题。我们将提出修正案，然后从那里开始，”弗朗索瓦说，并表示由约 40 名右翼立法者组成的团体保留稍后投票反对该立法的权利。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个迹象由于苏纳克对结果的不确定性，英国气候变化大臣格雷厄姆·斯图尔特离开了迪拜的 Cop28 峰会，返回议会投票，尽管关键的气候谈判仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;首相被迫表示在唐宁街的一次早餐会议上，潜在的叛乱者表示，他们可以稍后修改立法，以试图鼓励他们放弃可能会废除该法案的叛乱。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian Kenneth Law faces 14 murder charges for selling suicide kits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244867/canadian-kenneth-law-faces-14-murder-charges-selling-suicide-kits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 04:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/79183d63-52fc-48d6-8c2e-d6906f59eb22_a57a661a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约克地区警察局督察西蒙·詹姆斯在一次采访中向媒体发表讲话八月，在安大略省米西索加举行的肯尼思·劳新闻发布会。照片：美联社加拿大通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名加拿大男子据称通过邮寄毒药帮助安大略省十几名年轻人自杀，被指控犯有 14 项二级谋杀罪”，警方周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的肯尼思·劳 (Kenneth Law) 此前被指控犯有 14 项辅导或协助自杀罪名。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，劳向人们寄出了约 160 包亚硝酸钠。加拿大，还向 40 多个国家/地区的地址发送了至少 1,200 个包裹。&lt;/p>;&lt;p>;“提出如此多的[指控]显然意义重大，调查团队并没有掉以轻心，”监察员西蒙多伦多北部地区约克市警察局的詹姆斯在电视新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/13/4ee3ab2e-1f7a-4cb5-8701-6cb5112648e5_e9175459.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼思·罗 (Kenneth Law) 出席听证会5 月，安大略省宾顿市法院。法庭简图：Alexandra Newbould/加拿大出版社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受害者的年龄从 16 岁到 36 岁不等，但詹姆斯拒绝透露他们的姓名，也拒绝解释为什么对劳的指控升级。他还表示，他不知道国外可能有多少人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续与执法机构合作，并在全球范围内与他们合作，”詹姆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大人广播公司援引官方记录和声明称，劳可能与全球 117 人死亡有关，其中大部分发生在英国。据称，新西兰、法国、爱尔兰、意大利、德国和瑞士当局均证实 Law 将包裹运往其国家。&lt;/p>;&lt;h3>;辅助自杀吊舱现已在瑞士合法，可提供“无痛死亡”&lt;/h3>;&lt;p >;Law 被警方指控使用多个网站联系受害者，现已入狱，并将于 12 月 19 日出庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临的挑战之一是其中一些网站位于加拿大法律不适用的其他国家。”詹姆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;如果劳被判有罪，他将成为加拿大历史上最严重的大规模谋杀犯之一。&lt;/p>;&lt;p >;2020年4月，一名51岁男子在大西洋省新斯科舍省枪杀22人，后被警察击毙。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In global shipping, it’s China vs South Korea, and Seoul is securing its shipbuilding secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244832/global-shipping-its-china-vs-south-korea-and-seoul-securing-its-shipbuilding-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/adedbab3-2551-4559-89dc-cba58af51544_8cff27bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船舶在韩国的一家造船厂建造。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国造船业的快速进步对韩国的热门产业之一构成了日益严峻的挑战，同时也增加了人们的预期，即赢家通吃的情况可能会加剧韩国之间的经济竞争&lt;/p>;&lt;p>;为了响应北京最大的本土游轮和几艘液化天然气船的落成，首尔加大了对全球订单的竞争，同时努力保持高价值船舶制造的优势。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与此同时，行业分析师表示，韩国正在寻求保密其造船专业知识，以免被复制和失去业务。&lt;/p>;&lt;p>;“旨在提升价值链的中国公司将韩国船级社上海办事处高级验船师李正浩表示：“中国的液化天然气扩张反映出维护能源安全的重要推动力&lt; /h3>;&lt;p>;他上周在上海举行的中国国际海事会展上发表了讲话，这是一个海事会议和展览，有数百家国际海事公司参加，其中包括韩国造船厂。&lt;/p>;&lt;p>;造船业是韩国的支柱产业朝鲜。然而，其在高端领域的主导地位正面临着来自中国的越来越大的挑战，中国已经通过采取低成本战略和技术创新，在许多通用制造业领域超越了邻国。&lt;/p>;&lt;p>;Carl Martin，总部位于釜山的 MRC Inc 是一家为各种海船生产高科技导航和通信设备的制造商，该公司的技术研究员表示，中国造船厂拥有更多的主流散货船和集装箱船建造能力，但韩国建造商拥有更多建造液化天然气油轮所需的技能以及更环保的船舶。&lt;/p>;&lt;p>;“这使两国成为可以为全球造船业服务的完美搭档，”他在博览会上说道。 “所有玩家都想开发复杂的船只，而我与中国工程师的经验是，他们的学习曲线很快。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/09cc40e5-ab91-4d4e-8bbd-a30f7bd64a9e_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国馆于上周在上海举行的中国海事博览会上亮相。图片：Frank Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;业内人士还指出首尔在 2020 年底实施的事实上的技术出口限制。这些限制是韩国政府编制的核心技术清单的一部分。韩国产业通商资源部涵盖了超级集装箱船等高附加值船舶、LNG 油轮等低温液化油轮、大型游轮以及使用电力推进系统的船舶。&lt;/p>; &lt;p>;它们还包括先进的引擎；推进和自动化系统；和核心船舶材料制造技术。&lt;/p>;&lt;p>;韩国造船商已大部分撤出中国工厂——三星重工两年前关闭了其在浙江省宁波市的工厂，并出售了位于荣成的另一家中国工厂，山东省，今年早些时候。该领域的双边技术交流和合作非常有限。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国商务部副部长王受文和韩国贸易部长安德根在北京会面并同意建立出口管制对话机制，开通主要工业项目供应链热线。但有关谈判的细节，例如是否涉及半导体或造船业，尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;去年，韩国造船厂交付了全球 89% 的新液化天然气和运力超过 25 万载重吨的大型原油运输船据韩国贸易部称，吨位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国建筑商在年交付量和订单量方面表现出色。海事咨询公司Clarksons的数据显示，2023年前11个月，全球船舶订单量为3803万补偿总吨（CGT），换算成标准船舶吨位为1746艘。中国以 2189 万 CGT（995 艘船）占据最大份额，而韩国的订单同比下降 39%，至 955 万 CGT（201 艘船）。&lt;/p>;&lt;p>;海洋科学教授曾吉上海海事大学工程与工程学院教授表示，中国正在为国产液化天然气船舶开发自己的技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须承认，韩国企业在设计、模型开发、标准制定、建造管理方面仍然处于领先地位。以及品牌和营销，”曾说。 “然而，[韩国]的人力短缺是一个很大的拖累。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着韩国和日本向美国倾斜，与中国的经济关系陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;人力紧缩是克拉克森之前提到过，尽管三星、HD 现代、大宇和韩华的订单如潮水般涌来。&lt;/p>;&lt;p>;北京中信证券的运输分析师胡世民在一份报告中表示，韩国的生产困境为韩国制造商提供了机遇。中国造船厂要迎头赶上，因为中国对大型液化天然气油轮的市场需求不断增长，而且在价值链和绿色航运举措方面还有推进的空间。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦船舶造船部主管克里斯蒂安·达姆斯加德(Christian Damsgaard) - 设计公司 Knud E. Hansen 认为，当世界在绿色转型中面临生产瓶颈时，竞争应该让位于合作。&lt;/p>;&lt;p>;“当行业处于困境时，两国的建筑商都可以蓬勃发展。繁荣，”他在上海展会上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s renewables goal under threat from farmers resisting power lines on their land]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244836/australias-renewables-goal-under-threat-farmers-resisting-power-lines-their-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/2581d62e-3aed-4393-af16-7fda228236b1_91d5c2a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对在旁边建设高压架空电力线路的标志澳大利亚东南部阿德隆附近的一条道路。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数百名农民拒绝让高压架空电线穿过他们的土地，这种反对正在威胁澳大利亚增加可再生能源发电和减少 43% 排放量的计划到 2030 年，发电量将达到 2005 年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚计划到 2050 年建造 10,000 公里（6,200 英里）的输电线，将风能、太阳能和水力项目连接到电网。如果没有它们，电力供应中可再生能源的数量就会减少，排放目标也不太可能实现。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚寻求实现净零排放目标之际，能源转型的步履蹒跚将成为其净零雄心的挫折。改变其气候落后者的形象，并致力于在 2026 年主办 COP 气候会议。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚的抗议活动是美国等国家抵制太阳能和风电场以及电网扩张浪潮的一部分各州和英国威胁要放慢清洁能源的推出。&lt;/p>;&lt;h3>;政府必须对气候采取果断行动，否则我们都注定要沸腾&lt;/h3>;&lt;p>;土地所有者——尽管他们中有很多人想要更多的可再生能源——例如，悬挂在高达 80 米（262 英尺）的金属塔上的电缆会破坏他们的土地，阻碍耕作，并在容易发生丛林火灾的地区造成火灾隐患，因此要求将它们埋在地下，或者在某些情况下放弃.&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，将更多的电力线路置于地下会增加成本，而更长的施工时间可能会加剧供应短缺，使电力更加昂贵，但他们补充说，某种形式的输电是必不可少的。&lt;/p>;&lt;悉尼 Rystad Energy 分析师 David Dixon 表示：“我们还没有走上正轨。”他补充道，澳大利亚 60% 的电力由煤炭提供，该国需要世界上最快的能源转型之一来实现其气候目标.&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有传输能力，那么太阳能和风能的发展就没有意义，”迪克森说。 “如果我们不能解决这个问题，我们就必须延长煤炭设施的使用寿命。”&lt;/p>;&lt;h3>;第 28 届缔约方会议将可再生能源增加三倍的计划最终能否超越化石燃料？&lt;/h3>;&lt;p>;联邦和新南威尔士州政府表示，他们正在增加对可再生能源和电网基础设施的投资，以实现其气候目标，并加大力度赢得土地所有者的支持。&lt;/p>;&lt;p>;政府正在“对社区做出迟来的改善”澳大利亚气候变化和能源部长克里斯·鲍文 (Chris Bowen) 发言人表示，“输电线路和能源基础设施的磋商过程”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;哈里·卢卡斯 (Harry Lucas) 位于澳大利亚东南部蒂默特 (Tumut) 附近的农场正在拟议中HumeLink 路线是一条 385 公里长的 500 kV 电力线，需要处理澳大利亚最大的可再生能源项目 Snowy 2.0 水电计划的电力。&lt;/p>;&lt;p>;电网公司可以获得 70 米长的强制收购令宽阔的土地来铺设线路，但卢卡斯说他可以阻止建筑设备通过他的农场到达那里。&lt;/p>;&lt;p>;“这将阻碍他们很长很长一段时间，”他说，谴责他认为这条线会造成的环境破坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/12/e398be7d-bf95-4374-a76c-435a317f8653_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一条330千伏的电力线穿过东南部阿德隆附近的一个农场澳大利亚。农民希望将这些电线埋在地下。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;建设该项目的公司 Transgrid 表示，受 HumeLink 影响的私人土地所有者中有超过 55% 同意该项目。&lt;/p>;&lt; p>;住在卢卡斯附近的比尔·金威尔 (Bill Kingwill) 表示，剩下的人（大约 160 人）反对它，除非将其埋在地下。他补充说，他支持可再生能源，并正在他的土地上建立一个风电场。&lt;/p>;&lt;p>;其他电力线路项目也面临类似的反对。&lt;/p>;&lt;p>;政府和电网公司表示，将 HumeLink 这样的线路置于地下不仅成本高昂，而且技术上不可行。&lt;/p>;&lt;p>;Transgrid 表示，这将使 HumeLink 的成本增加一倍以上至 115 亿澳元（75 亿美元），土地所有者和一些政界人士对这一估计存在争议，并推迟了建设。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司的目标是在 2026 年底完成 HumeLink，表示该线路“迫切需要避免轮流停电并确保数百万澳大利亚人的电力供应”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，根据土地所有者的反馈，该线路已更改线路，并将继续与社区合作尽量减少对他们的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然澳大利亚政府表示到 2030 年排放量将下降 42%，但 9 月份政府委托的一份报告发现，可再生能源的排放量大幅减少能源进入电网的数量超过了需求。&lt;/p>;&lt;p>;到 2030 年，可再生能源在澳大利亚电力供应中的份额有望从目前的 38% 左右上升到 60%，但低于政府 82% 的目标专业咨询公司 Endgame 的奥利弗·纳恩 (Oliver Nunn) 表示，并补充说，缺乏传输是一个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;到 2030 年，发电产生的二氧化碳当量排放量将比以前高出 1200 万至 3000 万公吨。他说，这是有针对性的。&lt;/p>;&lt;h3>;随着对化石燃料的愤怒加剧，第 28 次缔约方会议气候峰会加班加点&lt;/h3>;&lt;p>;如果燃煤电厂关闭，能源短缺意味着消费者账单将会上升 — — 这一成本可能会增加他补充道，未来几年整个经济的投资总额将达到数百亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士州政府 9 月表示，正在考虑让该国最大的燃煤电厂在计划之外继续运营。截止日期为2025年，以确保能源供应。其规划和环境部门拒绝就该工厂发表进一步评论，但表示致力于实现其气候目标。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新南威尔士州政府已向土地所有者提供每公里电力 20 万澳元的补贴据称，这将花费 7.86 亿澳元。其他州也提供了类似的付款。&lt;/p>;&lt;p>;HumeLink 路线上的另一位农民丽贝卡·托宾 (Rebecca Tobin) 表示，她希望将这些资金投资于埋设线路，如果发生这种情况，施工将于明天开始。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;她指着山谷对面四年前爆发巨大丛林大火的地方，说架空线路可能会引发火灾并阻碍消防，因为在火灾期间靠近活跃线路是不安全的。&lt; /p>;&lt;p>;Transgrid 和其他电网公司表示，他们非常重视消防安全，架空输电的风险非常低。&lt;/p>;&lt;p>;但托宾表示，他们会给社区带来更大的危险，电缆必须拆除地下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须成功，”她说。 “生命取决于它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Far-right Polish lawmaker Grzegorz Braun uses fire extinguisher on Hanukkah candles in parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244865/far-right-polish-lawmaker-grzegorz-braun-uses-fire-extinguisher-hanukkah-candles-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 04:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/383b3e8a-830c-4fca-b2a8-cbc9c05413c7_d0528deb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰议员 Grzegorz Braun 拿着灭火器扑灭光明节蜡烛周二在华沙议会。图片来源：TVN24 viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名极右翼波兰议员在与犹太社区成员举行的一次活动中，在该国议会中使用灭火器扑灭了光明节蜡烛，引发了愤怒和不满。导致议长将他排除在会议之外。&lt;/p>;&lt;p>;私人广播公司 TVN24 网站上发布的视频显示，联邦党的格热戈兹·布劳恩 (Grzegorz Braun) 拿起灭火器，然后穿过议会大厅走到蜡烛所在的地方，制造出白云并迫使保安人员将人们赶出该地区。&lt;/p>;&lt;p>;犹太社区成员，包括儿童，应议长西蒙·霍洛尼亚的邀请前往议会参加一年一度的光明节庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;视频显示附近的人身上沾满了灭火器的粉末。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/13/aa5a9dd4-dad7-4510-aa5b-96adf17eee6f_cb034cbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰议员 Grzegorz Braun 拿着灭火器周二在华沙议会熄灭光明节蜡烛。图片来源：TVN24 viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后，布劳恩走上会议厅的讲台，形容光明节是“邪恶的”，并表示他正在恢复“正常”。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生后，布劳恩被问及是否感到羞耻，他回答说：“那些参与撒旦崇拜行为的人应该感到羞耻。”&lt;/p>;&lt;p>;活动参加者 Magdalena Gudzinska-Adamczyk现场，录像显示她在布劳恩熄灭蜡烛时向他发起挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到呼吸急促，说话有困难，”她告诉 TVN24，她的脸上沾满了白色粉末。 “我在这个国家不再感到安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;宾夕法尼亚大学校长在反犹太主义证词后辞职&lt;/h3>;&lt;p>;霍洛尼亚在对新任命的议员进行信任投票之前将布劳恩排除在议会会议之外-欧盟总理唐纳德·图斯克表示，他将向检察官通报自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;他后来表示，布劳恩将损失三个月的一半工资和六个月的所有议会费用。&lt;/p>;&lt; p>;“只要我是议会议长，就不会容忍种族主义、仇外心理、反犹太主义……”霍洛尼亚对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;布劳恩此前曾因接近并大喊大叫而引起骚乱。立法者在向议会发表讲话时离开议事厅，与其他极右翼立法者握手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/13/bb864b83-eca6-42de-b65d-6e977b1ca9b4_c7ca17e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙洛姆·贝尔·斯坦布勒拉比 (Rabbi Shalom Ber Stambler) 和副议长周二，波兰极右翼议员格热戈兹·布劳恩(Grzegorz Braun)用灭火器将光明节蜡烛扑灭，几分钟后，彼得·兹戈泽尔斯基(Piotr Zgorzelski)在一次仪式上点燃了光明节烛台上的光明节蜡烛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的联邦党在 10 月 15 日大选后，在一场主要关注经济问题并批评经济问题的竞选活动后，预计将保持权力平衡。波兰对乌克兰的援助。然而，最终它只赢得了18个席位，而2019年为11个。&lt;/p>;&lt;p>;波兰首席拉比迈克尔·舒德里奇(Michael Schudrich)在电话中表示，布劳恩的行为并不代表该国，他对此感到“尴尬” &lt;/p>;&lt;p>;“有人熄灭了光明节的蜡烛，几分钟后我们重新点燃了它们，”他说。 “数千年来，从马卡比时代一直到哈马斯，我们的敌人一直试图消灭我们。但我们的敌人应该明白，他们无法消灭我们。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰天主教会红衣主教 Grzegorz Rys 在社交媒体平台 X 上发布的一份声明中表示，他对布劳恩的行为感到羞耻。&lt;/p>;&lt;p >;“[我]向波兰的整个犹太社区道歉，”他写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU-China relations: Brussels to push outbound investment screening tools in January, amid concern over Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244863/eu-china-relations-brussels-push-outbound-investment-screening-tools-january-amid-concern-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/151a7311-4b24-46a6-89b3-518e66b2620a_4ffd10b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;欧盟将在新的一年提出一项筛选对外投资的“举措”，作为旨在降低与中国贸易关系风险的一揽子工具的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会 - 欧盟秘书处贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 周二在欧洲议会发表讲话时表示，自 6 月以来一直与其成员国和企业就经济安全工具进行合作。新一揽子计划预计将于一月份推出。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经开始审查与对外投资相关的潜在安全风险，”拉脱维亚前总理表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟和成员国已经开始审查与对外投资相关的潜在安全风险。”共同利益是防止狭隘的技术和知识泄露给那些将利用这些技术和知识来增强军事和情报能力并破坏国际和平与安全的行为体。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;虽然Dombrovskis没有命名中国，并且工具将是国家/地区的，但它们广泛针对北京。&lt;/p>; &lt;p>;委员会主席Ursula von von der Leyen在公共广播中定期将此类措施与中国联系起来，并宣布了针对中国的措施&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内部人士认为，主要的首都正开始需要出站投资筛查，最初誓言，这是一个誓言，这是一定的，最初誓言，这是一个誓言，&lt;/p>; &lt;p>;最初誓言，这是一个誓言，&lt;/p>; &lt;p>;最初誓言，这是一个多种多样的东西，一个良好的资料来源说，布鲁塞尔或另一种贸易保护主义的“权力抓取”将进展“我们的尸体”。一月份的入站直接投资，以防止敌对或垄断力量等关键资产（例如基础设施）被购买。&lt;/p>; &lt;p>; dombrovskis还宣布了一项关于出口控制的建议 - 成员国之间的另一个棘手地区，拥有权力为了使用目前在其首都中放置的此类工具。&lt;/p>; &lt;h3>;中国对ASML芯片制造机的库存推出了2023年的估算值&lt;/h3>; &lt;p>;“我们需要提高我们的集体效率和协调性。我们还需要加强欧盟在多边出口管制制度面临压力以及对关键技术或关键投入实行单边管制的情况下作为全球参与者的能力，”他在斯特拉斯堡举行的议会会议上表示。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然疾病风险被广泛作为中国解耦的一种形式，但该委员会承诺使其尽可能狭窄。&lt;/p>; &lt;p>;，它已经确定了10个关键技术领域，包括高级半导体，量子计算和生物技术作为其经济安全战略的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;在这些部门中，委员会将在新的一年中完成对“技术安全和泄漏”的共同风险评估，沿着新的一年。通过对“供应链依赖性，关键基础设施以及经济依赖性和经济胁迫的武器化”的风险评估。向研究人员教育技术泄漏的危险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/12 /13/CA5964E3-AC30-40C5-B695-A4B1ABEA05C6_859ADCAC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; valdis dombrovskis;西班牙经济部长，周五在布鲁塞尔谈话。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月的立法套餐将包括支持商业和军事应用程序（也称为双重用途技术）的技术的选项，以及教育研究人员的建议关于创新泄漏的后果。&lt;/p>; &lt;p>;公告发生在欧盟 - 中国峰会后的几天，贸易问题是讨论的最重要的主题之一。欧盟领导人指责中国通过使用补贴和对中国公司的优惠待遇而故意策划创纪录的贸易盈余。评估失衡的原因有很大差异。他说。 ，Dombrovskis忽略了立法者的请求，就开始与台湾就双边贸易，投资或供应链弹性协议进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，拉脱维亚人告诉议会，欧盟将在此类技术领域上工作。为了确保欧洲风力涡轮机制造商和欧洲肉类产品进入自治岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;同样在星期二，议会将其全力支持在关键的原材料后面，这是一项旨在断奶的立法&lt;/p>; &lt;p>;“自从俄罗斯对乌克兰战争以及中国越来越积极的中国贸易和工业政策，钴，锂和其他原材料也已成为地缘政治因素，工会也已成为地缘政治因素，”阅读议会新闻稿。&lt;/p>; &lt;p>;该立法以549票对43票采用，有24张弃权，一旦得到成员国的认可，将纳入法律。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden warns Netanyahu must change government as Israel loses support over ‘indiscriminate’ Gaza bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244864/biden-warns-netanyahu-must-change-government-israel-loses-support-over-indiscriminate-gaza-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 03:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/13/28A4A8B9-F3D5-4FFE-B401-B3DDBC62D678_B4CF4CF4EB9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”内华达州拉斯维加斯，周五。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周二表示，以色列对加沙的“不加区分地区”轰炸失去了支持，而本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu &lt;/p>; &lt;p>;拜登的言论是对他2024年连任的捐助者的言论，这是他迄今为止内塔尼亚胡处理以色列在加沙的战争的最重要的。这与哈马斯武装分子10月7日对以色列南部的袭击发生后几天以色列领导人的字面和政治拥抱形成鲜明对比。比美国。它拥有欧盟，拥有欧洲，拥有世界上大部分地区……但是他们开始因发生的不加区分地区的轰炸而失去支持。”拜登说。&lt;/p>; &lt;p>;以色列对哈马斯袭击的报复加沙官员说，已经杀死了18,000人，炸伤了50,000人，并造成了人道主义危机。拜登（Biden）的讲话为与内塔尼亚胡（Netanyahu）的直率私人对话打开了新的窗口，他与他几十年来一直存在深刻的分歧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites.com/sites/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2023/22/13/fb607ff4-117e-4dce-8D53-D17AA9859097_A0AEA6D0.JPG“ alt =”周一，在以色列轰炸以色列对加沙地带的轰炸中丧生的亲戚周一在汗尤尼斯的太平间外面遭到杀害。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登暗示了以色列领导人说的私人对话说： &#39;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;拜登说，他回答：“是的，这就是为什么在第二次世界大战之后建立了所有这些机构的原因，以了解它没有再次发生……不要犯同样的错误，我们犯了同样的错误在9/11中。 &lt;/p>; &lt;p>; biden经常在筹款活动中说出袖口，在华盛顿的一家酒店向大约一百个，其中包括一个包括a的人群讲话犹太参与者人数。他是由美国以色列公共事务委员会的长期领导人介绍的，是一个亲以色列的大厅。&lt;/p>; &lt;p>;敏锐的评论是在拜登的国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）准备前往以色列进行谈判的时候。 &lt;/p>; &lt;h3>;白宫在黎巴嫩使用白磷&lt;/h3>; &lt;p>;内塔尼亚胡在周二的一份声明中说，以色列在以色列使用白磷&lt;/p>; &lt;h3>;白宫“关心”。我们的地面入侵加沙，华盛顿阻止了“制止战争的国际压力”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说：“关于&#39;哈马斯之后的第二天，我都有分歧，我希望我们能&lt;/p>; &lt;p>;在筹款活动中，拜登（Biden）特别提到以色列的极右翼政治家伊塔玛·本·吉维尔（Itamar Ben-Gvir），他是以色列国家安全部长，并说：“这是以色列历史上最保守的政府”。&lt;/p>; &lt;p>;“ [内塔尼亚胡]必须改变这个政府。拜登说。 2023/12/13/A93CB136-7B82-4A17-9E68-0897392D07B8_595DE0FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 10月，在以色列特拉维夫的基里亚军事基地。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还说，最终以色列对巴勒斯坦国家“不能说不”，以色列硬林店反对。&lt;/p>; &lt;p>; biden说：“我们有机会开始团结该地区……他们仍然想这样做。但是我们必须确保Bibi [Netanyahu]知道他必须采取一些措施来加强……您不能说没有巴勒斯坦国家……这将是困难的部分。声明他“不允许以色列重复奥斯陆的错误”，这是1990年代的和平协议，该协议创造了巴勒斯坦权威，这是在西岸，加沙和东耶路撒冷建立潜在的巴勒斯坦州的谈判的一部分。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿表示，它设想PA最终返回加沙，哈马斯于2007年从基于西岸的机构中抓住了这一点。&lt;/p>; &lt;h3>;我们将袭击以色列定居者，以签证禁令对西银行的暴力行为&lt;&lt; /h3>; &lt;p>;“我将不允许进入那些教育恐怖主义，支持恐怖主义和金融恐怖主义的人的加沙，”内塔尼亚胡说。巴勒斯坦权力机构否认了这种指控。&lt;/p>; &lt;p>;拜登对以色列在加沙的哈马斯武装分子的军事行动表示强烈支持，但他和他的团队对巴勒斯坦平民的去世表示越来越关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拜登计划于周三在白宫开会，美国人在10月7日的袭击中被美国人的家人劫为人质，其中1200人被杀。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/0dea4149-c07d-4331-a382-a382-a6e4ee4ee4ee0a52267_f3f3f3f3f3fed77777777777777.jpg小型=“颜色：＃999;”>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周六在首尔的韩国总统办公室参加了新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沙利文周二说，在访问以色列时，他将与以色列官员讨论他们在加沙战争的时间表。&lt;/p>; &lt;p>;“他们如何看待这场战争的时间表的主题肯定会在我的会议上列入议程。从11月24日至12月1日停战是因为激进分子拒绝释放更多人质。但它仍然在说：“嘿，大家都停下来怎么样？”因此，我们认为以色列有权捍卫自己。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US seizes US$500,000 in crypto from Chinese businessman linked to Asian ‘pig butchering’ scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244862/us-seizes-us500000-crypto-chinese-businessman-linked-asian-pig-butchering-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 02:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/13/63C09513-5F7D-4824-9CD7-3E5B3AFC204A_159BDAEC.JPG“ alt =”>; - 亚洲经济贸易协会在9月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已经从一个注册的帐户中查获了价值约50万美元。在此类计划中，欺诈者操纵了他们在网上遇到的毫无戒心的人，说服他们投资于虚假的加密货币计划。&lt;/p>; &lt;p>;美国特勤局在6月以王伊奇的名义从账户中夺取了加密货币。美国当局在马萨诸塞州联邦法院提交的文件。当时该加密货币的价值约为 50 万美元。 11月21日的文件说，最初从马萨诸塞州受害者偷来的钱被追溯到王的帐户。和政治精英，担任总部位于曼谷的中国贸易集团的副总裁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/canvas/2023/12/13/3F61959A-738D-4940-9CEA-E9D2F24897E6_5B90E714.JPG“ ALT =” ALT =“”经济交流贸易协会在9月在泰国曼谷郊区列为。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月23日的文章详细介绍了根据文档和交易日志，近年来以王的名义的加密货币帐户如何获得超过9000万美元。其中，至少910万美元来自一个加密货币钱包，美国区块链分析公司TRM Labs表示与猪袋骗局有关。&lt;/p>; &lt;p>;该报告强调了一个加利福尼亚男子的例子大约270万美元的骗局。该报告显示，他寄了钱给加密货币钱包，该钱包以王的名义将资金转移到帐户中。据称，他被欺骗了约478,000美元的价值的加密货币，该货币被转移到两个加密货币帐户中，其中一个是王的名字。&lt;/p>; &lt;p>;美国法院提交的帐户的详细信息 - 包括它是谁已注册到持有的地方，帐户号的最后四位数字和相应的加密货币钱包地址 - 匹配路透社报告中突出显示的王帐户的详细信息。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;猪屠宰&#39;来自中国的爱情骗局根据美国特勤局特别代理人海蒂（Heidi）的宣誓书，寻找新的受害者&lt;/h3>; &lt;p>;美国当局说，自2020年开放以来，该帐户以王的名义收到了超过9000万美元。罗伯斯（Robles）。提出评论请求。泰国警察的网络犯罪调查局的负责人拒绝置评。在回答本文提问时，该公司表示遵守法律法规，不支持非法活动。它说，王的业务和个人事务“与贸易协会无关”，并补充说，王不再是该小组的一部分，并且不再与他联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/13/13/37b545ea-04fe-4db0-4db0-8faa-5c0820754875487d_80035f3d.80035f3d.80035f3d.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰国 - 亚洲经济交流贸易协会的总部位于9月泰国曼谷郊区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国 - 亚洲集团先前在12月4日的信中说，王三个月前离开了董事会。这是由于王未支付贸易集团的新会员会费以及“个人原因”，这封信并未详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;该小组说，该集团在Wang上申请时在Wang上进行了背景调查对于会员资格和路透社11月23日的报告没有发现犯罪记录。&lt;/p>; &lt;p>;美国法院申请是民事没收诉讼的一部分，政府寻求法院批准以占有其据称是链接的已扣押资产犯罪。美国马萨诸塞州的美国检察官办公室在11月提起诉讼时表示，美国尚未提起与此案有关的刑事诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在马萨诸塞州主动美国检察官约书亚·利维（Joshua Levy）告诉路透社，他的办公室已经是利用民事没收来收回通过加密货币欺诈计划被盗的资金。他在一份声明中说：“尽管加密货币交易的本质看似难以捉摸，但执法正在适应和发展。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My love’: grandmother weeps for baby boy born during Gaza war and killed by Israeli strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244841/my-love-grandmother-weeps-baby-boy-born-during-gaza-war-and-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 02:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/12/9E7973BE-B182-4D18-8ED2-D042BED5BB09_FD9B8D6D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的尸体于12月12日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;婴儿idres被包裹在白色裹尸布和浅蓝色的毯子上，他的祖母抱着他的小身体靠近她的胸部，无法控制地哭泣她跪在一排尸体旁边排在加沙医院的地板上。&lt;/p>; &lt;p>;一个月前，随着战争在他周围的愤怒时，出生于他，Idres al-Dbari一直住在加沙南部拉法的一个帐篷里，当他和他的母亲Wafaa周二被以色列的空袭杀死时，他的流离失所的家人。&lt;/p>; &lt;p>;罢工后，超过十几个成年人的尸体和孩子们被放置在毯子上。拉法的阿布·尤斯夫·纳哈尔医院的地面上，所有的都用白色裹尸布包裹着，用黑色写的名字和死亡日期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/12/9E7973BE-B182-4D18-8ED2-D042BED5BB09_50BBBBFE50.jpg50.jpg“ alt =” Alt =“ ;“>;巴勒斯坦婴儿idres的祖母al-dbari在12月12日摇篮时哭泣。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在死去的亲戚中，死者鞠躬的头部Idres的祖母Um Zeyad al-Dbari轻轻地解开了裹尸布的顶部，以便她可以看到他的脸并抚摸他的柔软的黑发。&lt;/p>; &lt;p>;在战争中，他一个月前就出生了。亲吻idres的额头，然后在几乎呼吸中重复“我的爱”。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;活地狱&#39; 12月12日，他的母亲的裹尸布刻有“烈士Wafaa al-dbari”和死亡日期。UmZeyad仍然跪在他们旁边，她的手放在Idres上。&lt;/p >; &lt;p>;这场战争是由哈马斯武装分子触发的，他们于10月7日在以色列南部横冲直撞，杀死了包括婴儿和儿童在内的1200人，绑架了240名所有年龄段的人，以作为加沙的人质。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据加沙卫生部的说法，以色列誓言要摧毁哈马斯，以军事冲击和人口稠密的地带的攻击和围困，这些地带杀死了18,000多人，其中大多数是妇女和儿童。 >; &lt;/div>; &lt;p>;以色列战机和坦克在一夜之间和周二将南部的加沙炸毁，联合国表示，由于在两个月大的战争中战斗的强度，向面临越来越多的饥饿的Gazans分发了援助分配。 &lt;/p>; &lt;p>;在加沙南部城市拉法（Rafah）接壤，卫生官员说，包括儿童在内的22人在以色列的空袭中被杀害，过夜。民事应急人员正在废墟下寻找更多受害者。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构表示，加沙人的饥饿状况正在恶化，联合国世界粮食计划署表示，加沙一半的人口正在挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义办公室周二表示，拉法地区的援助物资分发工作有限，但“在加沙地带的其他地区，由于敌对行动的激烈程度以及沿线的行动限制，过去几天援助物资的分发工作已基本停止”。援助的流动还受到加沙卡车短缺、燃料持续缺乏、通讯中断以及越来越多的工作人员无法前往通往埃及的拉法过境点的限制。报告称，敌对行动的强度。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: US sanctions China, Turkey and UAE firms to curb Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244859/ukraine-war-us-sanctions-china-turkey-and-uae-firms-curb-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 01:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/13/49EFB497-178F-4575-8A35-B2B833B2B2B2D0AA_45368AF0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在五月。照片：莫斯科通讯社通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周二对数百人和实体进行了制裁未来的能源能力，银行及其金属和采矿业。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部和州部门针对华盛顿的最新行动中的250多个个人和实体，试图对俄罗斯进行破坏及其对俄罗斯的逃避逃避制裁。美国及其在乌克兰战争中的盟友。州安东尼·布林肯（Antony Blinken）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;财政部表示，它在四个实体的网络上实施了制裁，并在中国，俄罗斯，香港和巴基斯坦的九个人中对中国制造的武器的便利和采购进行了制裁。和俄罗斯的技术。它说，该网络试图规避美国制裁和中国对与军事相关材料出口的控制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它也针对土耳其，阿拉伯联合酋长国和基于中国的公司在技术，设备和投入的运输，包括球或滚子轴承，飞机零件和X射线系统。&lt;/p>; &lt;p>;针对的中国公司包括商业卫星图像公司，财政部表示提供了高分辨率观察图像俄罗斯雇佣军瓦格纳（Wagner）。&lt;/p>; &lt;p>;国务院还针对中国实体，以针对其诉讼的诉讼，其涉及为俄罗斯州企业集团ROSTEC采购微电动组件，该组件本身是美国制裁的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;它说，微电子被用于开发电子战系统。俄罗斯，土耳其和香港的公司也作为对网络行动的一部分。欧盟和其他西方国家在全球范围内为确保执行制裁措施，以确保对乌克兰的入侵强加于莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和中国在华盛顿的大使馆没有立即回应要求供评论。俄罗斯将西方制裁视为非法，并表示不会阻碍其经济发展。&lt;/p>; &lt;p>;阿联酋的大使馆没有立即回应置评请求。它的外交部没有立即答复在通常的工作时间之外的请求。&lt;/p>; &lt;p>;美国针对的三家公司开发了UST-LUGA液化天然气（LNG）码头，这是位于俄罗斯西北波罗的海波罗的海波罗的海波罗的海港口的设施由俄罗斯天然气工业股份有限公司和rusgazdobycha。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d.mages/images/canvas/canvas/canvas/2023/2023/12/13/084E820D -5937-4744-97FC-10C72B310F7E_4E3A5F07.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在2022年5月的Chayanda油和天然气中，图像在2022年5月的Chayanda油和天然气中所示。 TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚未建造的综合体是俄罗斯天然气工业股份公司（Gazprom &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对俄罗斯公司有限责任公司北部技术，股份公司KAZAN压缩机机械工厂和有限责任公司俄罗斯州俄罗斯州Linde Engineering进行了制裁。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿正在寻求干预俄罗斯未来的能源生产和燃料出口能力。&lt;/p>; &lt;p>;此举是在华盛顿对制定制裁的一个制裁之后的一个多个月来的西伯利亚。目前尚不清楚俄罗斯未来的液化天然气出口将如何受到影响。美国是世界上最大的液化天然气出口商。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯液化天然气收入归功于亚洲买家，尽管乌克兰危机&lt;/h3>; &lt;p>;德国公司琳德公司在2022年由于西方在西部的工作，制裁。今年，俄罗斯一直在与中国交谈，让中国公司参与该工厂的建设。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯天然气秘诀没有立即回复置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;国务院也针对俄罗斯商人弗拉迪斯拉夫·斯维布洛夫（Vladislav Sviblov）和高地黄金矿业公司（Highland Gold Mining）是一家由他拥有和控制的英国注册公司，他说这是俄罗斯的第七大黄金生产商，以及其他与斯维布洛夫（Sviblov）相关的公司，英国于11月份采取了行动。 Sviblov的代表拒绝置评。 >; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜对纽约联合国的使命没有立即回复置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿还针对四家俄罗斯金融机构，包括expobank，包括拟议的买方汇丰银行（HSBC）的俄罗斯业务 - 以及与防御性相关和工业技术的进口，生产，修改和销售有关的数十个基于俄罗斯的实体，包括无人机。&lt;/p>; &lt;p>;国务院还列出了前电信公司首席执行官伊万·塔夫林（Ivan Tavrin）和他经营的公司网络。它说，塔夫林“自从俄罗斯针对乌克兰的非法战争开始以来，已经成为俄罗斯最大的战时交易制造商之一”。制裁。塔夫林帝国的公司之一新塔拒绝发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>