<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lost Hong Kong paraglider, 67, rescued after making emergency landing in heavy fog and spending night in woods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252293/lost-hong-kong-paraglider-67-rescued-after-making-emergency-landing-heavy-fog-and-spending-night?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/60f4d700-015b-488c-8018-e70e27b96b53_aaa1075f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西贡的滑翔伞飞向天空。摄影：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消防员救出一名67岁的滑翔伞运动员，他在大雾中被迫紧急迫降，并在树林中迷路过夜。&lt;/p>; &lt;p>;该男子钟姓男子原计划周五下午从马鞍山郊野公园昂坪露营地飞往西贡，但落地后滞留，没有任何流动电话服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港紧急服务部门救援 74 岁的滑翔伞运动员在山坡上坠毁&lt;/h3>;&lt;p>;“我不应该驾驶滑翔伞，”他周六对当地一家电视台说道。 “起飞后我发现雾很大，什么也看不见。但我无法返回起飞的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“雾很大。我看不到天空中的任何东西，但我看到下面有一片草丛开放，所以我紧急着陆。到达地面后我才意识到遇到了大麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他们接到报告称，一名67岁男子周五下午5点30分去滑翔伞，然后遇到大雾。并紧急降落在树林里。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，他在外面过夜，没有任何食物和水，直到周六早上被消防员救出，没有受伤。他们没有透露他在哪里着陆。&lt;/p>;&lt;p>;钟在讲述自己的遭遇时说，他着陆后想寻求帮助，但发现自己没有互联网或移动服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方“HKSOS”应用程序在正式推出前下载了 4,000 次&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，警方开发的一款帮助寻找迷路徒步旅行者的新移动应用程序效果不佳，因为他之前触发了多达七次但没有成功放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次千钧一发的机会，”他说。 “我想警告大家，如果你掉进树林里，就很难找到你了。我当时以为我无法逃出那里。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，消防队员还在香港岛石澳附近救出了一名 74 岁的男子，当时他的滑翔伞撞到了山坡上，导致他被困在山坡上。六个小时。他的左手擦伤了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe must strengthen defence capabilities regardless of US elections, Ukraine war: Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252291/europe-must-strengthen-defence-capabilities-regardless-us-elections-ukraine-war-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/b79ebdf6-f8a1-4112-a60a-3eb594949a89_92c1859e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手周五在柏林举行。图片来源：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在一次会议上表示，无论谁赢得即将到来的美国大选或乌克兰战争结果如何，欧洲都必须加强自卫能力。周六在慕尼黑举行的全球安全会议。&lt;/p>;&lt;p>;在这场为期三天的政治家、外交官和军官年度全球聚会召开之际，欧洲越来越担心美国承诺帮助乌克兰抵御俄罗斯的全面入侵并支持乌克兰的军事行动。更广泛地捍卫其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普表示，如果他今年晚些时候再次当选，他将不会捍卫北约西方防御联盟内那些在国防方面支出不足的盟友。&lt; /p>;&lt;p>;国会中支持特朗普的共和党人也阻止了对乌克兰防御俄罗斯的援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欧洲人现在和将来都必须更加关心我们自己的安全，”肖尔茨在被称为“国防达沃斯”的会议第二天表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲最大经济体德国已将国防支出提高至产出的 2%，并将继续肖尔茨说，为了打击北约西方防御联盟的目标。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该国还在与盟国法国和英国讨论开发远距离精确武器，以确保其威慑战略保持领先地位。尽管如此，肖尔茨反驳了特朗普的言论，称“北约防御条款的任何相对化只会服务于那些想要削弱我们的人，比如（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京”。他说，跨大西洋关系仍然牢固。&lt;/p>;&lt;p>;周五会议的第一天，克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼在北极监狱死亡的消息震惊了会议，美国副总统卡马拉哈里斯曾试图安抚欧洲。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的合法债务超过 5 亿美元。他必须付出代价吗？&lt;/h3>;&lt;p>;哈里斯说，她和乔·拜登总统“对北约的神圣承诺仍然是铁定的”，他们的政府将继续施压，帮助乌克兰获得所需的武器和资源。&lt;/p >;&lt;p>;“我们对建立和维持联盟的承诺帮助美国成为世界上最强大和最繁荣的国家，”她说。 “将所有这些都置于危险之中是愚蠢的。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、美国国务卿安东尼·布林肯和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格等官员将在此次会议的小组上发表讲话。周六晚些时候将举行慕尼黑安全会议。&lt;/p>;&lt;p>;当晚的焦点将转向中东和以色列与哈马斯的冲突，约旦国王阿卜杜拉和以色列总统艾萨克·赫尔佐格将发表讲话，并举行专题讨论会沙特阿拉伯和埃及外交部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU ‘absolutely willing’ to use trade tools against China to fight unfair practices as bloc launches train probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252287/eu-absolutely-willing-use-trade-tools-against-china-fight-unfair-practices-bloc-launches-train-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/a7d3948a-265f-4094-8540-75e6deb956fe_d177af01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被问及欧洲大选前是否会出现更多贸易询问六月，欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格表示，此类调查“必须根据案件的实质内容进行”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级官员周六在慕尼黑表示，欧盟“绝对愿意使用”其一系列贸易工具来打击来自中国的不公平竞争。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔对中国国有火车制造商中车集团就国家补贴问题展开首次调查的第二天，欧盟竞争事务主管玛格丽特·维斯塔格表示，它有义务使用这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是这项调查的早期阶段，但这对欧洲和欧洲以外的商界来说是一个非常重要的信号，我们绝对愿意使用我们的工具来确保我们获得公平竞争。”慕尼黑安全会议期间。&lt;/p>;&lt;p>;周五，欧盟委员会表示正在调查中车子公司青岛四方机车公司与保加利亚签订的价值 6.1 亿欧元（6.55 亿美元）的采购合同，以提供电动火车。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟没有紧急帮助欧洲太阳能行业对抗廉价的中国进口产品&lt;/h3>;&lt;p>;根据外国补贴规定，企业在招标采购时必须注明其收到的国家补贴在欧盟。该委员会在一份新闻稿中表示，“有足够的迹象表明该公司已获得扭曲内部市场的外国补贴”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在全球各地都有补贴。我认为欧洲是唯一一个我们拥有复杂系统来控制的司法管辖区，这样我们就可以知道我们什么时候花钱、如何花钱、出于什么目的，这对于可能无法了解相同情况的竞争对手来说是透明的，”维斯塔格说。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否预计在 6 月欧洲选举之前进行更多调查时，维斯塔格表示，时间“无法与选举日相匹配”，但“必须根据实质内容和案件进行” .&lt;/p>;&lt;p>;“所以我希望您注意我们愿意使用它的事实，现在公开招标的第一个案例是铁路案例，但也可能是其他部门”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨&lt;/h3>;&lt;p>;铁路调查标志着欧盟对中国商业行为的最新调查。已经发生了一系列贸易调查，其中最引人注目的针对该国电动汽车行业的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，维斯塔格否认贸易和竞争武器直接针对中国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为你不能说我们没有对抗中国。我们正在采取行动，反对我们认为不公平的行为，”她说，并补充说，调用该工具并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;“我们花了一些时间才让外国公司接受补贴工具已经准备就绪，我认为我们对于为什么需要它以及它的用途是绝对透明的。现在我们有了它，现在我们有义务使用它。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的一个中国商业团体“对这项调查表示极大失望和深切关注”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟中国商会在一份声明中写道：“启动深入调查……向有意在欧盟市场培育和经营的中国投资者发出了令人沮丧的信息。”</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China deports ‘black hand’ foreigner over theft of thousands of wild plants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252285/china-deports-black-hand-foreigner-over-theft-thousands-wild-plants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/14a00482-fe37-4faa-8f72-268c2cf84b83_072dbccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;犯罪者曾前往“数十个保护区和风景区”据国家安全部称，自 2011 年起，针对四川和云南两省的行动持续了九年。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驱逐一名采集受保护植物的外国人，警告外部势力侵犯了中国的生态安全。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家安全部表示，该外国人“非法挖掘、采集”中国重点保护植物物种。&lt;/p>;&lt;p>;“该外国人受境外组织指使，非法挖掘、采集植物标本和种子样本数千株。”公安部表示：“国家安全部门已依法将其驱逐出境，成功斩断了‘黑’字。”侵犯中国生态安全的外国势力的手。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;环保部没有透露被告的姓名或国籍，也没有透露被盗植物的名称。&lt;/p>;&lt; p>;但它表示，该罪犯从 2011 年起前往四川和云南省的“数十个保护区和风景区”，行动持续了九年。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有具体说明该外国人违反了哪条法律，但援引国家反间谍法称，“窃取、刺探、收买、非法提供”“上述文件、数据、材料或者物品”，均属于间谍行为。&lt;/p>;&lt;p>;该规定是7月份生效的修正案的扩展部分之一。&lt;/p>;&lt;p>;修正案之前，间谍活动被定义为窃取、刺探、收买或者非法提供“国家秘密或者情报”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但后来又扩大到所有涉及国家安全和利益的文件、数据、材料和物品都与国家秘密和情报同等受到保护。&lt;/p>;&lt;p>;该部还援引国家有关濒危野生动植物进出口的规定以及自然保护区的规定。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部援引《自然保护区规定》称，“外国人进入自然保护区应当事先获得批准” ”，并且不得“从事[未经批准的]在自然保护区采集标本等活动”。&lt;/p>;&lt;h3>;根据新法律，中国“鼓励公民相互监视”，美国说&lt;/h3>;&lt;p>;中国是世界上仅有的几个“生物多样性丰富”的国家之一。根据2021年国务院《中国生物多样性保护》白皮书，自1956年以来，中国已建立了近万个各类各级保护区，约占国土总面积的18%。&lt;/p>; &lt;p>;2022年，原定在云南昆明举行的联合国生物多样性谈判因北京疫情防控措施而移至蒙特利尔举行。&lt;/p>;&lt;p>;仍保留昆明作为主办国之一，蒙特利尔会议最终形成了昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架，这是一项全球生物多样性行动计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ni hao, Singapore: China’s Lunar New Year holidaymakers revel in visa-free travel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252280/ni-hao-singapore-chinas-lunar-new-year-holidaymakers-revel-visa-free-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/d5304510-de1a-462b-88cc-b3981b6343b2_aa66578e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;滨海湾金沙的龙雕塑成为游客的热门拍照地点农历新年期间去新加坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农历新年假期期间，新加坡金碧辉煌的滨海湾金沙度假村挤满了游客，这是中国旅游旺季之一。&lt;/p>;&lt;p >;高档购物中心和赌场里挤满了度假者，他们充分利用八天的假期以及与北京签订的新的互免签证协议，该协议于 2 月 9 日年假前夕生效。&lt;/p>;&lt;p >;根据协议，旅行者现在可以在任一国家/地区享受最多30天的免签证停留，延长了新加坡人在中国大陆的逗留时间，并取消了之前对中国大陆游客前往新加坡的入境签证要求。&lt;/p >;&lt;p>;这个长期以来深受中国游客欢迎的东南亚城市国家希望该协议能够进一步提振其经济。&lt;/p>;&lt;p>;早期指标表明，免签政策可能已经产生了成效，但还缺乏成效。奢侈品精品店的明显活动表明游客的消费发生了转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国西南部云南省的安琪和她的家人是此行的游客之一&lt;/p>;&lt;p>;“我们喜欢新加坡，因为它离我们很近，而且很方便，而且现在我们不需要签证，这更容易了。”安吉尔一边说，一边等待与三条巨大的中国龙合影。装饰悬浮在度假村入口处。&lt;/p>;&lt;p>;一家人已经去过新加坡好几次了，并打算继续回来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经去过其他附近的国家，但是我们会继续回到这里，因为这里不像欧洲那么贵。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;游客似乎对 ION Orchard 购物中心的成本更加敏感，这是该市主要购物带上的一家高档购物中心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然少数奢侈品精品店里排起了很短的队伍，但大多数顾客都是空手而归。相比之下，鞋履品牌 Charles 和 Keith 等中端市场商店以及高档茶馆连锁店 TWG 都挤满了人。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两周，我们约 70% 的客流量来自中国大陆。 ”，一家奢侈品精品店的店员阿德里安说。他拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;“但在我看来，他们的购买量没有新冠疫情发生之前那么多，”他补充道，说道。这可能是因为中国经济陷入困境和新加坡元走强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡去年接待了 136 万名来​​自中国的游客，这是疫情爆发前其最大的游客来源国，根据新加坡旅游局的数据。这与 2019 年吸引的 363 万中国游客相差甚远。&lt;/p>;&lt;p>;但与巴黎或罗马等偏远地区相比，新加坡是一个交通便利的选择，以其清洁和交通便利而闻名.&lt;/p>;&lt;p>;在营销公司 China Trading Desk 进行的 2023 年中国人最向往的度假目的地调查中，中国击败了欧洲、韩国和泰国，位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;预订Trip.com 新加坡总经理 Edmund Ong 表示，农历新年期间前往新加坡度假的中国游客数量比去年同期猛增 206 倍。&lt;/p>;&lt;p>;其中近一半的预订来自他补充说，来自家庭的游客最受欢迎，其中新加坡动物园、新加坡环球影城主题公园和城市旅游是最受欢迎的景点。&lt;/p>;&lt;p>;一家旅行社的主管表示，她来自中国的预订量在过去几年有所增加。节日期间，尽管比她希望的要少。&lt;/p>;&lt;p>;“团体规模缩小了，很多‘自由自在’的散客更喜欢自助游，而不是聘请旅行社，”李茉莉说康泰旅行社业务发展总监。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的预订目前约占她入境业务的 30%，而疫情前为 35%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望旅游业能够提振经济。但外国游客呢？&lt;/h3>;&lt;p>;中国游客也被发现出现在一些意想不到的地方，例如该市的大学。其中两家机构对旅游团涌入校园参观并扰乱课堂的投诉激增，其中一家机构表示计划征收游客费。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡接下来也将面临更激烈的竞争本月，中国和泰国之间类似的免签证安排生效。中国和马来西亚之间也实行相互免签入境，印度尼西亚在 12 月宣布也正在考虑这样的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们甚至在宣布免签之前就想来新加坡， “因为这里很方便，而且很干净，所以没有太大区别，”第一次来访的 Dana 说，她与丈夫和两个年幼的儿子从东部省份浙江来此度假一周。&lt;/p>;&lt;p >;她说他们还没有决定什么时候回来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会看看事情进展如何。这只是我们的第一天，所以我们对这个城市还不是很熟悉。但到目前为止我们很享受，人们非常热情，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Afghan women fear going out alone due to Taliban decrees on clothing and male guardians, says UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252290/afghan-women-fear-going-out-alone-due-taliban-decrees-clothing-and-male-guardians-says-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/5ec8cb87-b7ac-4918-ab62-1ffa7ea087b4_88993002.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名塔利班战士在站岗，妇女们在等待领取口粮2023 年，阿富汗喀布尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国的一份报告，由于塔利班的法令以及针对服装和男性监护人的执法行动，阿富汗妇女独自离家感到害怕或不安全&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在联合国在卡塔尔首都多哈召开会议的几天前发布的，预计成员国和驻阿富汗特使将讨论与塔利班的接触问题。&lt;/p>;&lt; p>;塔利班禁止妇女参与公共生活的大部分领域，并禁止女孩上六年级以上的学校，这是他们在 2021 年掌权后实施的严厉措施的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他们还限制妇女的入学机会如果未婚或没有男性监护人，则可以工作、旅行和医疗保健，并逮捕那些不遵守塔利班对头巾或伊斯兰头巾解释的人。&lt;/p>;&lt;p>;联合国调查团的报告，发表于周五表示，这些法令是通过逮捕、骚扰和恐吓来执行的。女性表示，她们越来越害怕去公共场所，因为面临逮捕的威胁，以及被警方拘留所带来的“长期的耻辱和耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的受访女性接受了该报告的采访如果没有男性监护人或王室监护人，离开家会感到不安全。报告称，每当专门针对他们颁布新法令时，他们的安全风险和焦虑程度就会加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/17/6b6a5634-8a6b-47c0-a285-499146324f85_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿富汗妇女工作坎大哈一户人家的地毯织机旁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与穆斯林一起出去的女性感觉更安全，但也注意到依赖另一个人陪伴带来的压力。一些人说，如果她们想去某些商店或偏离仅限于执行基本必要任务的路线，她们的男性监护人会斥责她们“浪费时间”。&lt;/p>;&lt;p>;这削弱了“享受哪怕是微小刺激时刻的机会”报告称，“外出或休闲”。&lt;/p>;&lt;p>;一些女性表示，男性亲戚也害怕并且不愿意与女性亲戚一起离开家，因为这会让她们遭受塔利班的骚扰。&lt;/p>; &lt;p>;道德与美德部（塔利班的道德警察并执行法令）没有任何人立即对联合国报告发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自 Human 的希瑟·巴尔 (Heather Barr)人权观察表示，阿富汗妇女害怕独自离开家是“可怕的和毁灭性的”，但并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班的一个具体目标似乎是吓唬妇女和女孩不要离开家园，巴尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就引出了一个问题：在联合国接待特使的情况下，在多哈举行的讨论到底是什么？我们需要问为什么这次会议和每次会议的焦点不是这场对世界各地妇女来说前所未有的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国阿富汗问题特使去年警告塔利班，国际社会的认可因为除非解除对妇女的限制，否则该国的合法政府将仍然“几乎不可能”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public flat tenants will find any rent rise affordable at no more than 10%, says housing chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252289/hong-kong-public-flat-tenants-will-find-any-rent-rise-affordable-no-more-10-says-housing-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/6ea8451f-7155-4539-963f-347cdf40e53c_ea6d478d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公屋租金每两年检讨一次。图片来源：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房屋局局长表示，在即将到来的审查中，香港公共公寓的租户将发现租金上涨是可以承受的，因为上涨幅度不会超过 10%。 &lt;/p>;&lt;p>;房屋署署长罗淑佩周六试图安抚租户，政府将在年中检讨公屋租金。&lt;/p>;&lt;h3>;启德深受买家欢迎香港出售约9,000个资助单位&lt;/h3>;&lt;p>;“即使租金加价，按照现行规定，涨幅也不会超过10%，公屋租户都能负担得起。”她告诉电视节目。&lt;/p>;&lt;p>;“目前平均租金约为2,200港元，但40%的租户每月无需支付超过2,000港元的租金，部分租户只需支付每月数百元。&lt;/p>;&lt;p>;“即使加幅10%，也将多出约100至200港元，或更低。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/b3ef78de-1266-4699-8f81-85f68a61d869_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rosanna Law 表示，这将考虑家庭收入的变化。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗说，每两年进行一次的审查将考虑家庭收入的变化，以反映经济状况。她补充说，经济不景气对收入评估影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，许多公司在招聘工人方面存在困难，包括那些提供非常高薪水的公司，”劳说。&lt;/p>;&lt;p >;“投资市场虽不好，但并不代表市民收入大幅下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局收回330个公屋单位，40名租户受罚&lt;/h3 >;&lt;p>;2022 年公共公寓租金上涨 1.17%。&lt;/p>;&lt;p>;该市主要公共住房提供商房委会早些时候曾表示需要上涨租金，因为担心这会造成租金上涨如果不进行调整，其租赁业务部门在四年内的赤字将超过 40 亿港元（5.12 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有少量盈余2023-24年度租赁业务的盈余为1.74亿港元，整体盈余为150亿港元。但预计明年出售资助单位的收入也会下降。&lt;/p>;&lt;p>;罗补充，房屋署将于四月对公营房屋居住超过10年的租户进行第二轮检查.&lt;/p>;&lt;p>;他们将被要求根据强制资产申报制度申报其在中国大陆和海外的财产，以消除滥用行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid China activities in Pacific, US military should turn to machine learning: American admiral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252255/amid-china-activities-pacific-us-military-should-turn-machine-learning-american-admiral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/7225c7fe-09f6-454b-9527-aa2979f8f79d_b3c8f866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 1 月 31 日在演习中的台湾军事人员演习台东。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国高级指挥官表示，美国联合部队应该利用机器学习来更好地预测中国在台湾海峡和南海活动中对太平洋地区的威胁。周二，在国防创新部门主办的一次活动上，塞缪尔·帕帕罗上将向硅谷高管发表讲话，国防创新部门是五角大楼的一个组织，旨在加速尖端技术的使用，塞缪尔·帕帕罗上将描述了美国在解决这一问题上遇到的困难。帕帕罗表示，过去三年的特点是“战略、战役和战术”警告的削弱，并指出中国军队的兵力水平和准备工作发生了重大变化。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国人民解放军正在“提高警告门槛”，很快美国就会看到“一支足以执行深刻军事行动的部队”在战场上“在演习的遮羞布下行动”，美国海军上将补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，其他地区挑战包括朝鲜的军事挑衅、俄罗斯在太平洋的海上野心以及两国的武器贸易。&lt;/p>; &lt;p>;虽然联合部队越来越多地与美国盟友合作，但帕帕罗表示，“海量数据分析和处理”以及情报产品的评估和传播应该“更深入地确定”警告。&lt;/p>;&lt;例如，数据分析可以提高美军预测竞争对手意图并“做好侵略准备”的能力。&lt;/p>;&lt;p>;帕帕罗表示，挑战在于“什么应用程序可以执行海量数据”分析和精确的协方差计算可以[立即]向作战人员提供真实、准确的图像……拦截概率较低，并且采用可确保其安全的加密方式。”。&lt;/p>;&lt;p>;美国军事领导人近年来，随着北京加强军事演习并加强其在南海和台湾附近海域的存在，人们越来越关注太平洋地区的事态发展。&lt;/p>;&lt;h3>;北京谴责台湾海上追捕行动，造成 2 人死亡。中国大陆渔民&lt;/h3>;&lt;p>;帕帕罗表示，这些事态发展代表了中国“对其过度主张的无畏野心，或者他们的胁迫愿望，如果不是通过使用武力来实现的话”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军定期派遣战斗机、无人机和军舰出现在台湾附近，台湾国防部表示，中国在上个月的总统选举前部署了监视气球。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时将通过武力统一台湾。 &lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;美国将在西太平洋部署 5 艘航空母舰，向中国展示实力&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，如果大陆发动袭击，美国军队将保卫台湾——北京方面已表示这一说法&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国国家主席习近平呼吁美国停止武装台湾，称该岛是中美关系中“最危险”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿已还多次谴责中国在南海的军事举动。北京声称对位于其所谓的“九段线”内的有争议水域对邻国拥有历史主权。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国和菲律宾之间的紧张局势加剧，对峙频繁位于黄岩岛和仁爱礁附近，两国和其他国家都声称拥有自己的领土。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China authorities in talks on travel scheme expansion to allow more visitors from tier 2 and 3 cities, top official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252283/hong-kong-mainland-china-authorities-talks-travel-scheme-expansion-allow-more-visitors-tier-2-and-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/0dd6bf56-119d-45d1-93ed-dcaf05b9da20_fca79cbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海滨的游客。政务司司长陈家强表示，希望“尽快”有更多内地游客来港旅游。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在与中国内地当局就扩大旅游计划进行谈判，该计划将允许更多二三线城市的居民前往香港，有可能一位高级官员透露，这是多次入境安排的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基表示，希望“尽快”有更多内地游客来港旅游，以促进旅游业发展尽管他没有给出时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在……寻求扩大该计划的城市名单，并探索多次入境认可的可能性，”陈在广播节目中表示.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府必须与不同省市的当局联络，这可能“需要一些时间”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/d2f8f8c2-5d93-4aeb-9f5e-27e857ecfc1b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;根据官方数据，12 月份香港迎来了近 400 万人次游客，其中四分之三来自内地。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，内地49个城市的居民可以通过个人游计划前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，每位旅客三个月或一年有效期内，每次一至两次可在港逗留最多七日。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于2003年实施，占60% &lt;/p>; &lt;p>;从2009年开始，深圳居民也被允许申请“多入境”的个人访问代表，这使得持有人能够在一处进入和退出香港。年度有效期。&lt;/p>; &lt;p>;由于香港居民对平行交易的担忧以及对城市载荷的影响，2015年“每周一次一次旅行”的规定被“每周一次旅行”替换&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场在亚太地区的乘客交通排名第四&lt;/h3>; &lt;p>;承载能力是指容纳游客的基础设施限制。&lt;/p>; &lt;/p>; chan还表示，尽管访客数量回到了大流行前水平，但香港和大陆之间的扩展边境管制每天都不可行。&lt;/p>; &lt;p>;“我们添加了周围的周围锁定边界控制（在农历新年期间），但我们不能每天这样做。”他告诉该计划。 “这将取决于我们的实际需求。如果需求较弱，那将是浪费资源。我们必须非常精确。服务和增加农历新年的24小时边界越野数量。&lt;/p>; &lt;h3>;驾驶旅游业就像专注于香港独特的上诉&lt;/h3>; &lt;p>;深圳湾检查站一样香港和深圳的西部地区每天24小时在2月9日的Linar New Yeard New Yeard EVE的五天内运营。 Kong全天有14个控制点，4个控制点 - 机场，Lok Ma Chau，Sheung Wan的Macau Ferry Terminal和香港Zhuhai-Macau桥。&lt;/p>; &lt;p>;晚上穿过边界。”陈说。 “我们鼓励游客留在香港，如果他们在这里直到凌晨3点或凌晨4点。我们没有足够的人力，他们可能会等待很长时间。根据陈的说法，2月10日至13日，入站和出站访客的数量返回了流行前和运营，据Chan说，他说&lt;/p>; &lt;p>;他说，游客平均在大流行前3.1夜停留3.1夜但是该数字在2023年第四季度略有上升到3.4。去年46％。&lt;/p>; &lt;p>;该市在12月欢迎近400万游客，其中四分之三来自大陆。&lt;/p>; &lt;p>;从2022年12月，该市的大流行限制仍然存在，其中有67,244个来自大陆。&lt;/p>;，这一数字的增加。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Axe all Hong Kong’s property cooling measures to boost sluggish market, political heavyweights and economists tell authorities ahead of budget]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252284/axe-all-hong-kongs-property-cooling-measures-boost-sluggish-market-political-heavyweights-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 18:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/1AC52A64-0CB7-4160-BA83-2A8882667D6CF_1CBA93EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;反弹的交易将溢出到其他经济部门。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局在年度预算地址之前面临着越来越大的压力，以废除所有财产冷却措施，而政治重量级和经济学家表示，此举将促进呆滞的市场&lt;/p>; &lt;p>;纽约市的四个主要政党中的四个敦促财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）考虑进行重组的人之一，就在他宣布2月份的新预算前两周， 28。&lt;/p>; &lt;p>;四重奏包括该市最大政党香港的改善和进步的民主联盟，在立法委员会的90个席位中占19个席位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/17/b13ec65f-4090-4090-4090-9cf8-9cf8-9cf8-d60d60d604f04f04f904f904f904f904f904f904f904f904f904f904f904f904f904f90bb_a26b8eaea alt alt alt = jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;”>; Holden Chow是民主联盟改善和进步的副主席，他说，放松的财产遏制可能会“释放居民的购买力” 。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政党副主席Holden Chow Ho-ding呼吁政府做更多的事情来增加交易的低量，指出某些人如何放松去年10月的房地产遏制并没有引发房价飞涨。&lt;/p>; &lt;p>;“放松后，没有迹象表明它影响了香港人在物业中的[负担能力]，”他说。 “取消所有额外的邮票职责可以为房地产市场增加能源，并释放居民的购买力。” &lt;/p>; &lt;p>;在当月的年度政策讲话中，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）宣布了回滚某些财产冷却措施是为了“减轻居民的财务负担”。&lt;/p>; &lt;p>;更改包括确保只有在24个月内出售其住宅物业而不是先前的门槛，才能确保购买者仅支付印花税36个月。&lt;/p>; &lt;p>;政策变更也使非第一次买家，非局限体或公司最初从先前的30％的税率支付的印花税减半。&lt;/p>; &lt;p >;在过去的四个月中，私人住宅物业交易的数量飙升了64％，从10月的2,123到上个月的3,477。&lt;/p>; &lt;p>;政府的住房价格指数也下降了约3％从10月的322.6到12月的312.1。&lt;/p>; &lt;p>;持有九个Legco席位的香港商业和专业人士联盟也加入了呼吁进行冷却措施的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;党派副主席，商务部门的议员杰弗里·林·金 - 福格（Jeffrey Lam Kin-fung）认为，切割路缘会有所帮助，而不是阻碍政府的收入来源。&lt;/p>; &lt;h3>;下降香港房地产冷却措施团体敦促财务负责人&lt;/h3>; &lt;p>; lam也是高级政治咨询机构执行委员会的成员，他说，进一步削减邮票职责可能会引发该行业的反弹，并导致对其他经济部门的溢出影响，允许政府从增加的税收和土地销售收入中受益。&lt;/p>; &lt;p>;地方当局预计，在新财政年度之前，赤字将记录超过1000亿港元（128亿美元）的赤字，理由是大流行经济和土地销售和印花税的收入降低。&lt;/p>; &lt;p>;新人民党还呼应了为陈的呼吁减轻措施，而自由党建议任何这样的计划都应该是“逐渐” 。商业和经济研究一致同意，回滚冷却措施将使房地产市场受益。他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /7A5194BC-8726-4EAA-B940-DACB17EF6DA1_1915A1FC.JPG“ ALT =”>;李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;夸恩说，提升此类路缘对政府收入的影响很小惩罚性邮票职责。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学罗纳德·科斯财产权研究中心主席兼董事长乔夸教授说，他认为根据拟议的shake-shake-shake- UP，鉴于该市表现不佳的经济和高利率。&lt;/p>; &lt;p>;政府应为市场提供更多的自我调整空间，同时关注非本地买家的需求，他补充说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“如有必要，政府需要对他们施加额外的邮票关税，尤其是当房地产价格飙升并且外资增加时，”乔说。 “最终，住房是一个生计的问题，而不是经济问题。” &lt;/p>; &lt;h3>;删除财产限制，因为人们的“资产正在消失”：米德兰酋长&lt;/h3>; &lt;p>; gary gary ng chary ng cheuk yan， Natixis公司和投资银行的一位高级经济学家建议逐步放松财产邮票职责，以确保稳定的住房市场。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他认为减少房地产邮票职责只能阻止市场下跌此外，在帮助刺激一些交易的同时。&lt;/p>; &lt;p>;“市场反弹的前景将在很大程度上取决于是否会降低利率和投资者信心水平，” Ng说。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young man in China pays US$210-a-day for bodyguards to look good on visit to hometown at Lunar New Year, demand for such services rises 4-fold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251206/young-man-china-pays-us210-day-bodyguards-look-good-visit-hometown-lunar-new-year-demand-such?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/07/114D9C10-0846-4A47-A4A6-0B8D5E250F15_281DBA9D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他在Lunar新年的年度旅行中，试图看起来不错，并给人留下深刻的印象，他希望他能找到他“好”的女性。照片：SCMP复合/TAOBAO &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男人在春节期间聘请了一名保镖将他护送到他的家乡，以便他可以打动邻居和当地的媒人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 20多岁的男人使用小米，每天付给Burly Bouncer 1,500元（210美元），将他从北京送往中国北部的Hebei Province，并提供其他名人风格的服务，包括携带他的书包&lt;/p>; &lt;p>; xiaoran说，他这样做是为了给他的家乡打动媒人，以便他们可以向他介绍“好”女性。&lt;/p>; P>;他欺骗的意外影响是，他的邻居曾经争论着在其财产之间使用共享土地，对这种情况采取了更轻松的态度，允许小米的家庭使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/baa07276-89e2-4c01-94c01-944d- “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;那个男人为每天的保镖付给了我们$ 210-，以便他可以在家乡的人面前看起来不错。图片：Tech.China &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xiaoran只是在Lunar New ear年之前从中国电子商务平台购买私人保镖服务的成千上万人之一&lt;/p>; &lt;p>;根据TAOBAO的说法，TAOBAO由阿里巴巴集团（Alibaba Group），《南方晨报》（South Chare Morning Post）的所有者经营，询问该服务的人数比去年增加了四倍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;服务是由一流和二线城市的专业安全公司提供的，但针对全国各地的客户。&lt;/p>; &lt;p>;根据一份广告，男性保镖都高于180厘米高，至少重80kg ，经过良好的身体战斗技能和商业礼节，并拥有丰富的护送名人的经验。&lt;/p>; &lt;p>;公司还提供女性保镖。&lt;/p>; &lt;p>;他们提供的服务范围从保护保护从安全威胁到从学校接孩子的客户。&lt;/p>; &lt;p>;公司网站上的评论部分还揭示了广泛的客户要求。&lt;/p>; &lt;p>;一位母亲说她想要这项服务为了防止她的孩子在监护权审判中被前夫的前夫驱逐出去。&lt;/p>; &lt;p>;另一个雇用保镖来防止以前的浪漫伴侣破坏他们的婚礼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公司做到了这一点清楚他们的保镖不会从事吵架，战斗或非法活动。&lt;/p>; &lt;p>;对于小米，他雇用了保镖只是在人们面前看起来不错，他说这是值得的。他曾经把昂贵的租车带回家，但他们不再吸引他。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/02/07/64D26B52-D71D-44FD-A10A-C0C40C40C403938991_EE5305F7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ 2005年的活动。这名男子只是众多新年农历本年度私人思维者付费的普通百姓之一。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;私人安全是最近在淘宝上病毒的广泛服务之一。&lt;/p>; &lt;p>;其他包括虚拟研究监督，笑话 - 销售和“责骂和觉醒的相思者”。</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>