<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[A Chinese debt trap? Sri Lanka’s Hambantota port set to debunk narrative with its success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261398/chinese-debt-trap-sri-lankas-hambantota-port-set-debunk-narrative-its-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/cd4a91b6-c0d2-4b3e-95e2-dd2e21498a15_6952a915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港的一艘中远海运船舶。图片来源：汉班托塔国际港口集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当斯里兰卡于2017年7月宣布将表现不佳的中国建造的汉班托塔港出租给一家中国官联公司、西方和印度公司时，租期为99年媒体纷纷将这笔交易标记为北京“债务陷阱”的典型例子。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿很快就传播了这一说法，特朗普政府成员指出汉班托塔是对中国战略利用的警告的债务。 2018 年，时任美国副总统迈克·彭斯 (Mike Pence) 将其称为“债务陷阱外交”——他一直使用这个词直到政府的最后几天。&lt;/p>;&lt;p>;由于其战略位置，汉班托塔被一些人视为“债务陷阱外交”。印度和美国评论家将其视为中国出于军事目的利用的门户。&lt;/p>;&lt;p>;然而，斯里兰卡汉班托塔的支持者表示，该港口已成为印度洋繁荣的转运枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为，西方的叙述很容易忽视斯里兰卡和中国之间协议的一个关键方面。该交易并不以斯里兰卡拖欠中国进出口银行外债为条件；相反，它是一项为期 99 年的租赁安排，费用为 11.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/03/da9b24f6-d6ee-47fc-8027-6bb831b8b003_cf4db93f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港的港口。图片：汉班托塔国际港口集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这笔资金用于增强斯里兰卡的外汇储备，因为该国因从国际债券市场借贷巨额债务而面临国际收支危机（ISB）主要由美国金融机构控制。&lt;/p>;&lt;p>;科伦坡大学经济系讲师普里扬加·杜努辛赫 (Priyanga Dunusinghe) 告诉《亚洲周刊》，债务陷阱的说法之所以被允许传播，是因为当港口建立时，“斯里兰卡没有制定商业计划，但中国有一个”。&lt;/p>;&lt;p>;杜努辛赫警告不要称该交易为债务陷阱的一个例子，他指出，中国无意中促成了这一说法因为它“过度”向斯里兰卡提供基础设施建设贷款，“没有要求对项目盈利能力进行可行性研究或经济评估”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国……在向规模较小的国家贷款时没有表现出负责任的行为。由腐败政客统治的国家，”杜努辛赫说。 “因此，在汉班托塔的案例中，斯里兰卡以 99 年租约放弃港口，获得了大约 12 亿美元，但不是用来偿还中国债务的。”&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡酋长 Tissa Wickramasinghe汉班托塔国际港口集团 (HIPG) 运营官告诉《亚洲周刊》，该港口“正在按计划交付其设计目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经实现了业务多元化，并且前景光明。我们工业区和港口的未来。”他说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/2ed5c14e-cd2e-4a0b-9573-0ad9b5cec941_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汉班托塔国际港口集团办公楼。图片：HIPG&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;HIPG是招商局港口（CMPorts）与斯里兰卡政府合资成立的合资企业，招商局港口持有87%股权，斯里兰卡政府持有剩余13%股权。除港口外，合资企业还拥有 302 公顷毗邻土地，租期为 99 年，目前正在开发为工业区。&lt;/p>;&lt;p>;招商局港口是一家在香港上市的国有企业自 1992 年以来一直在交易所运营，是世界上最大的港口管理公司之一，在希腊、比利时和法国等 25 个国家的 42 个港口拥有股份。&lt;/p>;&lt;p>;由于其广泛的港口网络，HIPG 可以扩大其在斯里兰卡的港口网络Wickramasinghe 表示，员工人数从 2017 年接手时的 300 人增至目前的 1000 多人，并派出员工到海外接受培训。&lt;/p>;&lt;p>;HIPG 接手该港口时，每年向斯里兰卡进口约 10 万辆汽车。通过终端的月份。该国目前禁止汽车进口，但汉班托塔已成为每月吞吐量达 70 万辆汽车的转运中心。&lt;/p>;&lt;p>;“大型船舶停靠多个港口是没有意义的。大型承运商所做的就是外包支线网络，将货物从多个港口运送到一个地理位置优越的地点，该地点相对于东西向航线来说地理位置优越。”维克拉马辛赫说道，他引用了汉班托塔在印度洋的理想地理位置。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2020-23 年度斯里兰卡驻华大使帕利萨·科霍纳 (Palitha Kohona) 向《亚洲周刊》表示，两国结盟并不令人意外在贸易、港口管理和其他领域有着密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多其他发展中国家一样，由于中国先进的技术水平、令人惊叹的技术和成本，斯里兰卡决定与中国公司合作并不罕见。科霍纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在斯里兰卡债务中的作用被严重夸大，并被恶作剧地利用以获得政治优势。但是，如今，随着[汉班托塔]港口获得了该地区主要车辆转运港的地位，它正在成为一项宝贵的海上资产”。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔刚建立时，缺乏适当的加油设施被认为是吸引船舶到港的一个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;但中国石油巨头中石化最近进入斯里兰卡的石油零售、石油炼制和加油业务“将改变游戏规则” ”，Kohona 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月，斯里兰卡内阁批准中石化在汉班托塔侧翼开发一座耗资 45 亿美元的炼油厂。建成后，该炼油厂将成为斯里兰卡有史以来最大的外国直接投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/03/fde30c21-949e-4c51-a802-e746844c52ab_37ac8685.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中石化天津液化天然气接收站的液化天然气运输船。这家中国石油巨头进入斯里兰卡的炼油和加油业务将改变游戏规则。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wickramasinghe 表示，HIPG 将其加油设施出租给中石化后，该港口去年处理了近 60 万吨加油业务。&lt;/p>;&lt;p>;“船舶不一定非要到港口加油。有驳船从这里来取油，然后去给船补给。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦炼油厂在这里启动，这将大大促进这个港口的运营，因为所有进口原油和用于出口的精炼产品必须经过我们的港口。&lt;/p>;&lt;p>;除了作为转运和加油的停靠港外，汉班托塔还有潜力成为邮轮枢纽。 Wickramasinghe 表示，“几乎所有从科伦坡出发的游轮都会停靠这里”。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，已有 10 艘游轮停靠在汉班托塔，其中包括世界上最大游轮之一的 Serenade of the Seas 号船舶，以及从印度、泰国和马尔代夫出发的船舶。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese coastguard keeps up pressure on Taiwan with latest ‘regular’ patrol near Quemoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261388/mainland-chinese-coastguard-keeps-pressure-taiwan-latest-regular-patrol-near-quemoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/eee53f02-6b25-43c6-adf5-dc92f275ba17_5f0a4304.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地海警正在进行一系列“定期巡逻” ”近几个月在金门附近。图片来源：微博/中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在当选总统赖清德上任之前，北京将继续在中国大陆沿海台湾控制的岛屿附近海域进行“例行巡逻”正德将于本月晚些时候就职。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆海警表示，驻扎在距离台湾最近的福建省的部队已在金门（也称为金门）附近海域进行“定期执法”巡逻&lt;/p>;&lt;h3>;在北京警告不要采取“鲁莽”行为后，台湾推迟了金门实弹演习&lt;/h3>;&lt;p>;这是自 2 月 14 日发生事件以来的第六次此类演习。两名大陆渔民在台湾海警的船只进入金门群岛禁海后，在台湾海警的追捕中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这也是继周一进行类似巡逻后本周的第二次巡逻，大陆海警表示，此次巡逻的目的是“加强相关海域管理”。&lt;/p>;&lt;p>;3月，连续两天连续进行两次巡逻，共8艘船。两次均被台方警告驱离。&lt;/p>;&lt;p>;2月下旬，福建海警在执行巡逻任务的同一天，在金门与台湾之间的海域进行了执法演习。附近的大陆城市厦门，以“测试其船只的快速反应和应急反应能力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国人民解放军继续保持台湾军方在 5 月 20 日就职之前向台湾军方施压，该党来自有独立倾向的民进党，经常被北京谴责为“麻烦制造者”和“顽固分裂分子”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部表示周五上午，在过去24小时内，它发现了26架解放军飞机和5艘军舰在台湾岛附近活动。&lt;/p>;&lt;p>;国防部还报告说，有17架战机越过台湾海峡中线，接近41海里。距基隆数英里（75 公里）的地方，基隆是台湾东北部的一个主要海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;中线曾经被视为台湾和中国大陆之间的非官方边界，现在经常被中国军用飞机和北京穿越正式否认该线的存在。&lt;/p>;&lt;p>;周四，台湾国防部表示，解放军已在该岛附近进行了“联合战备巡逻”，这是一周内的第二次。&lt;/p>;&lt;h3>;北京从钓鱼岛派遣海警船到金门附近巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必须与大陆统一——必要时使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认台湾作为一个独立国家。但许多人，包括其最重要的国际伙伴美国及其盟友，反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面将密切关注黎智英的就职演说，以寻找有关以下问题的线索：未来四年他将采取什么方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state trade union and Logory Logistics initiate first collective contract for truck drivers nationwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3261393/chinas-state-trade-union-and-logory-logistics-initiate-first-collective-contract-truck-drivers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/290f5e04-d744-4422-bbff-88ee7ad11b5c_6c53ede0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆卡车司机全国合同承诺帮助保护这些工人的权益。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上市的数字货运平台运营商Logory Logistics Technology完成了中国大陆首个全国范围内的卡车司机合同。多年后，监管机构发布了旨在保护这些工人权益的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;集体合同是在中华全国总工会（ACFTU）的指导下启动的 - 中华全国总工会对中国共产党负责据财经报纸《证券时报》报道，该党是全国唯一合法的劳工联盟，并于 5 月 2 日在安徽省东部省会合肥市由Logory Logistics 组织的职工代表大会上签署。&lt;/p>;&lt;p >;“集体合同的签订是公司帮助保障卡车司机权益的重要举措，也可以进一步促进我们平台的可持续运营和发展。”罗格里物流执行董事长冯雷告诉当地媒体共有121名工人代表参加了此次活动，其中包括70名卡车司机。&lt;/p>;&lt;p>;该合同预计将惠及Logory Logistics网络上的380万名司机，标志着国内货运行业的首次尝试在全国范围内保障卡车司机的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/03/290f5e04-d744-4422-bbff-88ee7ad11b5c_4191f798.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆卡车司机全国合同承诺帮助保护这些工人的权利和利益。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在保障基本劳动权利、提高卡车司机福利，对基础货运收入、运输安全、协商协调机制、准入等方面做出了规定。 &lt;/p>;&lt;p>;这一发展是在中国卡车司机长期抱怨工作时间长、工资低和缺乏适当的劳动保障的背景下实现的。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2022 年的一项调查，中国物流与采购联合会统计的5600名卡车司机中，超过76%的人平均每天工作8小时或以上。 72.4%的受访者表示，工作强度增加导致肠胃病、颈椎病、高血压等职业病发病率上升。&lt;/p>;&lt;p>;半数受访者表示自己的收入低于1万元。平均每月（1,381 美元）。大约 64% 的人表示他们对自己的收入不满意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/3262cc2c-33ba-4935-8415-51480da79054_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国卡车司机长期以来一直抱怨工作时间过长，工资低且缺乏适当的劳工保障。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管交通运输部和其他 18 个政府部门于 2021 年 10 月联合发布了旨在进一步保护道路安全的指导方针，但卡车司机的投诉依然存在。卡车司机权益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然内地物流服务需求持续增长，但在职卡车司机人数却有所减少。来自交通运输部的数据显示，目前全国卡车司机估计为 1,730 万人，较 2016 年的约 3,000 万人大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，全球最大的工会——中华全国总工会超过 3 亿会员 – 表示今年的主要目标是再招募 100 万卡车司机加入他们的劳工联盟。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，电子商务提供商等在线平台承担了保护零工工人和货运行业人员的基本权利。&lt;/p>;&lt;p>;Logory Logistics 成立于 2010 年，运营着中国最大的数字货运平台之一，并拥有中国最大的卡车司机社区之一，据该公司网站称。该公司为超过14,400家货主提供服务，平台月均交易额超过30亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers give green light to HK$6.8 billion Trunk Road T4 highway project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3261397/hong-kong-lawmakers-give-green-light-hk68-billion-trunk-road-t4-highway-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/f2b53417-c8c8-4620-ac3b-6176af2e9cfd_62d1340b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;T4 主干路项目的连接点示意图。图片：立法会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会批准了一项有争议的修建主干道路的计划，旨在缓解沙田的交通拥堵，耗资 68 亿港元（8.7 亿美元），尽管三名立法者由于价格标签而反对该项目。&lt;/p>;&lt;p>;周五财务委员会举行了四个小时的会议后，61 名立法者批准了 T4 主干路项目，该项目全长 2.3 公里（1.4 英里），将连接马安山、青沙公路及城门隧道路。&lt;/p>;&lt;p>;江玉芬、狄志远、张新宇投“反对票”，吴杰庄等12名议员弃权、林素慧、杨永杰及管佳能牧师。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局将拨款要求从 71 亿港元削减至约 68 亿港元后，获得批准，减少 5%。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，可以通过使用不太复杂的材料和放弃某些规划的社区设施来节省资金。报告称，使用成本较低的材料建造隔音屏障将节省1.2亿港元，而取消自行车桥和电梯的计划将使价格再下降1亿港元。该局还计划缩小某些景观美化工程的规模，以进一步削减造价3,000万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/03/1d20f49c-b547-47a2-989e-d5ef6486462e_68aef08b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图T4主干路工程连接点。图片：立法会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但削减成本的幅度并不足以影响所有立法者。立法会唯一一位非建制派议员狄志远认为修订后的成本无法接受。&lt;/p>;&lt;p>;“你不是通过提高效率来削减成本。你只是做得少了，”他说。 “这不是公众所期望的。”&lt;/p>;&lt;p>;吴议员也表达了同样的观点，称政府必须谨慎支出，并指出香港正在应对预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员埃里克严光指出，工程成本换算成每公里约30亿港元。他指出，跨境高铁项目每公里耗资33亿港元，而港珠澳大桥的相应数字为23亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“应该有空间”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨议员还质疑为什么该项目需要地下通道，预计耗资约21.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部长林世雄认为，地下通道的选择是现阶段的公众咨询和修改方案的结果是不可行的。&lt;/p>;&lt;p>;“在审查了各种方案的成本、可行性和影响后，我们确认目前的T4方案是最佳方案，可以容纳林说：“兼顾功能性和成本效益，并平衡各方利益。”&lt;/p>;&lt;p>;政府已放弃某些设施，以解决公众对项目成本的担忧，当局已寻求打击他解释说，要与整体设计保持平衡。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，该项目不仅仅能缓解沙田的交通拥堵，还可以惠及整个新界东部。&lt;/p>;&lt;民主建港联盟的陈克勤表示，修订预算案所节省的开支只是名义上的，而香港工商专业联盟的卢伟国则质疑政府是否会结束预算案。稍后将投入更多资金来建造废弃的设施。但两位立法会议员均认同本党在高速公路问题上的立场，并支持拨款请求。&lt;/p>;&lt;p>;自由党议员易志明表示，自由党也支持该项目，并强调其社会效益不容忽视。他援引官方估计，T4项目10年内可带来50亿港元的经济收益。&lt;/p>;&lt;p>;该项目主要包括一条长2.3公里的双路两车道主干道，以及连接城门隧道路的支路、青沙公路及沙田公路。它还涉及将沙田路的一段扩阔为双路四车道高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;该局原本寻求71.6亿港元的资金，但由于猜测没有足够的立法会议员支持，于三月份突然撤回请求。有人指出造价是 2006 年原定预算 11 亿港元的六倍。&lt;/p>;&lt;p>;工联会立法会议员陆仲雄敦促政府密切监察工程建设，防止成本超支。 .&lt;/p>;&lt;p>;土木工程及发展总监方学成承诺对开支进行仔细监督，并指出一项安排，要求承包商承担超过一定水平的任何额外费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Xenophobic’ Japan? Biden’s remarks spark anger, debate over cultural differences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261394/xenophobic-japan-bidens-remarks-spark-anger-debate-over-cultural-differences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/99fcc753-f385-4210-b2e1-451990216656_cb2d5726.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者走过东京豪华购物区银座的主要街道。一位分析人士表示，日本人口基本同质化并不会导致该国仇外心理。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统拜登称日本“仇外”的言论在日本引起轩然大波，有人说他的说法“错误” &lt;/p>;&lt;p>;日本学者对这个标签表达了复杂的感受，一些人承认大规模移民受到抵制 -拜登发表这番言论的背景，但他认为，考虑到日本独特的文化背景和历史，这种立场并不等同于仇外心理等“负载过重的消极术语”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一次筹款活动中发表了上述言论周三在华盛顿举行的活动中，他呼吁亚裔美国选民支持他在 11 月大选中重返白宫的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济增长的原因之一是因为你们和许多人其他人，”总统说。 “为什么？因为我们欢迎移民。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/fe517e79- 796b-4757-8106-7cb47c455b1b_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄上个月在白宫。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在一段明显即兴的评论中补充道，“看，想一想。为什么中国经济如此严重停滞？日本为何陷入困境？为什么是俄罗斯？为什么是印度？因为他们仇外。他们不想要移民。”&lt;/p>;&lt;p>;第二天，白宫试图收回总统的言论，发言人卡琳·让-皮埃尔坚称拜登是对美国局势做出更广泛的评论，而不是而不是简单地将日本和印度——美国的两个重要盟友——与中国和俄罗斯归为一类。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的盟友和合作伙伴非常清楚这位总统有多么尊重他们，”让-皮埃尔说。&lt; /p>;&lt;p>;日本政府尚未对拜登的声明发表评论。 《亚洲周刊》要求东京外务省做出回应，但截至周五晚上尚未收到答复。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登将日本描述为‘仇外’太过分了，”川上纯惠表示山梨学院大学社会学讲师。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，拜登“将日本与俄罗斯和中国归为一类”，“非常不幸”，并指出中国被指控压迫其维吾尔族。 &lt;/p>;&lt;p>;“与十多年前相比，日本变得更加欢迎外国人，年轻人对海外文化更加开放，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p >;“但如果我们谈论移民政策，我同意那里存在更多的变革阻力，因为日本是一个相当封闭的社会，而且一直都是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;“也许拜登试图告诉我们日本认为它需要在移民问题上采取更多措施，以与接受更多移民和难民的西方国家保持一致，但日本与美国有很大不同，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国是一个国家移民数量巨大；日本是一个小岛国，居住空间很小，人口基本同质。这两种情况非常不同，”她补充道。 “这并不会让我们仇外。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03 /57006fa8-8640-4421-9318-171cae0541b5_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走在东京涩谷十字路口。许多社交媒体用户拒绝仇外标签，同时表达了保留日本当今生活方式的愿望。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在线新闻网站和社交媒体上充斥着对拜登声明的回应，雅虎日本新闻网站上的彭博社报道吸引了超过 8,600 条评论。许多人拒绝仇外标签，同时表达了保留日本当今生活方式的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“日本是不同的，”一位用户在回应该故事时评论道。 “这是一个岛国，从建国之初就拥有几乎统一的文化。两国对移民政策的看法完全不同，这是很自然的。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位补充道，“日本有独特的文化和宗教。如果人们有不同的宗教、价值观和文化，但想作为永久居民生活在这里，我们最终可能会遇到类似于现在以色列和巴勒斯坦所发生的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“移民面临的困难英国、美国、德国和法国并不是肤色的差异，而是思维方式的根本差异。” “如果移民能够接受日本文化和日本信仰就好了，但我认为最好的解决办法不是让他们成为移民，而是帮助他们在自己的国家安全地生活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;在《今日日本》网站上的一条消息中，另一条评论写道：“拜登的措辞是错误的。这不是仇外心理。我认为这归结于日本能够看到多元文化主义的公然问题，然后决定‘不，谢谢，我们不想这样做’。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在欧洲长大的日本学者澳大利亚表示，他当时经历了仇外心理和种族成见，他不相信今天的日本正在发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“仇外心理是一个沉重的、消极的术语，我不明白现在是一个问题，”这位要求匿名的学者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定拜登想说什么，或者这是否只是一个口误，但是，如果你问我：日本比美国更同质吗？我想说绝对是的。但这是仇外心理吗？我想说不一定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/480f19ca -5d50-40fd-8533-bafbfe5ed34b_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涩谷的行人。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系学教授史蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）也认为“日本历来不善于接受外来者”，但指出这种心态并不只针对海外外国人，他指出，对于从农村来到东京的人或从关西来到首都的游客“可能会感到惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是日本等级社会的一个要素他说：“很多日本人告诉我，他们对外国人感到紧张，因为他们担心他们会被外国人打扰。”不了解日本的习俗，”他说。 “这只是缺乏与他人相处的经验，我认为这正在变得更好，尽管还有很长的路要走。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas sending delegation to Egypt for truce talks in sign of progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261395/israel-gaza-war-hamas-sending-delegation-egypt-truce-talks-sign-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fa31c5ca-31c2-4c21-ba30-a2c2405bf820_35ec937d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在加沙地带边境驾驶坦克。以色列和哈马斯似乎正在认真谈判结束加沙战争和遣返以色列人质的问题。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周四表示，将派代表团前往埃及进行进一步停火谈判，这是国际调解人试图在以色列和以色列之间敲定协议方面取得进展的新迹象。结束加沙战争的激进组织。&lt;/p>;&lt;p>;经过几个月断断续续的谈判，停火努力似乎已经达到了关键阶段，埃及和美国调解员最近几天报告了妥协的迹象。但达成协议的机会仍然与以色列是否会在没有达到摧毁哈马斯的既定目标的情况下接受结束战争的关键问题纠缠在一起。&lt;/p>;&lt;p>;新的联合国会议明确了停火谈判的利害关系。报道称，如果以色列和加沙的战争今天停止，则仍需要到2040年才能重建被以色列近七个月的轰炸和地面进攻摧毁的所有加沙房屋。它警告说，经济受损的影响将阻碍几代人的发展，而且随着战斗每个月的持续，情况只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/5a5915fb-a483-4d5e-8d67-2cbd96cd3ea9_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 是巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯驻多哈的政治局局长。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和埃及调解员向哈马斯提出的提议——显然已得到以色列的接受——制定了一个三阶段进程，将立即带来六阶段的结果：据一名埃及官员称，以色列除了本周停火和部分释放人质外，还就“永久平静”进行谈判，其中包括以色列从加沙地带某种程度的撤军。哈马斯正在寻求以色列全面撤军和彻底结束战争的保证。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯官员最近几天就该提议发出了复杂的信号。但周四，其最高领导人伊斯梅尔·哈尼亚在一份声明中表示，他已与埃及情报负责人进行了交谈，并“强调了该运动在研究停火提案方面的积极精神。”声明称，哈马斯谈判代表将前往开罗“完成正在进行的讨论，以期达成协议”。哈尼亚表示，他还与该过程中的另一位关键调解人卡塔尔总理进行了交谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经纪人希望该协议能够结束一场冲突。据当地卫生官员称，此次袭击造成超过 34,000 名巴勒斯坦人死亡，造成大面积破坏，并使该领土陷入人道主义危机。他们还希望达成协议能够避免以色列对拉法的袭击，加沙 230 万人口中有一半以上在逃离该地区其他战区后已寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;如果以色列确实同意在 2019 年结束战争，如果人质全部获释，这将是一个重大转变。自10月7日哈马斯的袭击震惊以色列以来，其领导人发誓在该激进组织被消灭之前不会停止轰炸和地面进攻。他们还表示，以色列必须在战后在加沙保持军事存在和安全控制，以确保哈马斯不会重建。&lt;/p>;&lt;p>;至少在公开场合，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡继续坚持认为这是唯一可以接受的残局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ab0a9d79-5a70-4027- ace6-7ac1dc874e84_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺在以色列与哈马斯之间进行停火谈判时对拉法发动入侵似乎正在获得动力。照片：Pool/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他发誓，即使达到停火，以色列最终也会攻击拉法，他说这是哈马斯在加沙的最后据点。他在周三与美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）进行会谈中重复了他的决心，后者在以色列参加了区域性巡回演出，以推动这笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;该协议的立即命运对哈马斯是否会接受不确定性在最后的阶段，在战斗中引起了最初的六周停顿 - 至少推迟了对拉法的毁灭性攻击。&lt;/p>; &lt;p>;埃及一直在私下向哈马斯保证这笔交易将意味着一项交易意味着一项战争的全部结束。但埃及官员表示，哈马斯表示该文本的语言过于模糊，并希望其中具体说明以色列从整个加沙地带完全撤军。该官员在匿名的情况下谈论内部审议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在星期三晚上，这一消息看起来不那么积极，因为哈马斯顶级官员奥萨马·哈姆丹（Osama Hamdan）表示怀疑，说该小组的初始立场是“负面的”。他在接受真主党的Al-Manar TV上说，谈话仍在进行中，但如果以色列入侵Rafah。 /p>; &lt;p>;“没有时间进一步讨价还价。这笔交易就在那里。一家医院的美联社记者看到并计算了这些尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月7日，战争爆发了哈马斯武装分子闯入以色列南部并杀害了1200多人，大多数以色列人是以色列人，将大约250人人质劫持，其中一些人在11月的停火期间释放。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日突袭以色列的以色列加沙战争引发大约250名人质。据信，哈马斯仍然持有大约100人的人质，还有30多个人质。面对即将饥荒的人口，根据联合国80％以上的人口已被驱逐出他们的家。 /files/d8/images/canvas/2024/05/03/e466e82c-581a-4645-a8cc-5159aae5e8f7_6c685f7_6c685f32.jpg“在建筑物内，在以色列罢工中受损。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“经济的生产基础已经被摧毁”，巴勒斯坦人的贫困正在急剧上升。西亚的经济和社会委员会。&lt;/p>; &lt;p>;说，在2024年，包括加沙和西岸在内的整个巴勒斯坦经济 - 到目前为止，均签约了25.8％。报告称，如果战争继续下去，到7月损失将达到“惊人的”29%。以色列决定取消依靠以色列内部工作的数万名劳动者的工作许可的决定，西岸经济遭到了打击。战争确实如此，”开发计划署管理员Achim Steiner说。他警告说，“严重的发展危机危害了几代人的未来。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists claim to find new life for old in the blood of the young]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260770/chinese-scientists-claim-find-new-life-old-blood-young?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/AC456964-980F-4336-865F-B36A72198009_FAF1A29F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中国，年轻的血液引起了争议，但研究小组说，其研究只是起点。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，他们已经隔离了年轻小鼠血液中的抗衰老成分，其研究中幸存最长的小鼠寿命长达1,266天，相当于120 -130人类年。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，他们的发现可能在人类与年龄有关疾病的斗争中提供希望，并改善终身健康，但强调这项研究只是起点，还有许多科学问题仍然存在应回答。 。研究人员指出，该研究的共同领导者和南京大学生命科学学院的同事也表示，注射剂也改善了年龄的年龄---老年小鼠的相关功能下降，包括海马，肌肉，心脏，睾丸和骨骼。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员的发现引起了一些中国科学新闻读者的警报。今日头条网站一篇报道该研究的文章的一条评论问道：“维持这种治疗需要多少血液？我不敢考虑这一点。婴儿的鲜血，我不知道有多少婴儿会遭受多少损失”。&lt;/p>; &lt;p>;“大家，照顾好您的孩子。 &lt;/p>; &lt;p>;张说，孩子的生理信息必须保密。他说，如果开发了治疗的治疗方法，它将以药物的形式进行，而不是通过直接的血浆交换来进行。血液，最有效的复兴因素是什么。 P>;猜测血液交换疗法可能有助于扭转衰老过程已有数十年了。尽管由于缺乏确定的证据，因此一些科学家已经在辩论了，但一些科学家已经在尝试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，多数千万富翁技术企业家布莱恩·约翰逊（Bryan Johnson），45岁，45岁，与他的70岁的父亲理查德（Richard）和17岁的儿子塔尔玛（Talmage）交换了三世代血浆。&lt;/p>; &lt;p>; talmage在血浆重新灌注之前，他的血液将他的血液占据并分成部分。进入他的父亲。理查德随后收到了布莱恩的血浆。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，美国食品和药物管理局发出了有关年轻捐助者输液的安全警告，以防止诸如衰老或记忆力损失等状况&lt;/p>; &lt;p>;中国团队说，尽管先前的研究主要集中在年轻血液中可溶性蛋白质因子的潜在抗衰老特性上，但“这些作用的确切机制尚未完全理解”。&lt;/p >; &lt;p>;这项研究是在数百只小鼠的七年以上进行观察和数据收集之后进行的，阐明了这种长期存在的迷恋。根据研究人员的说法，小的细胞外囊泡（SEV）几乎从所有细胞类型中积极释放，并且在包括血液在内的各种体液中发现 - 在逆转年龄相关的老年啮齿动物的变化方面发挥了关键作用。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; SEV被广泛理解为在细胞之间转移核酸和蛋白质，介导信息的交换。科学家说，通过识别和利用这种机制，他们观察到的生存时间比其他动物研究更长。&lt;/p>; &lt;p>;一项先前的研究报告说，口服烟酰胺的中位数小鼠寿命增加了4.2％至875天，而A限制卡路里的饮食将小鼠的中位寿命提高了16.4％。在最新研究中，在他们的生命结束时保持相对剧烈。其中包括数十个指标，包括运动技能和皮肤状况。&lt;/p>; &lt;p>;经过四个月的治疗，实验组表现出更好的表现，例如，代谢方面比相同年龄的小鼠对照组更好。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国的“白银经济”关键是令人困惑的人口金字塔悖论&lt;/h3>; &lt;p>;试验也需要在更接近人类的大型灵长类动物中进行，然后在任何潜在的治疗进展之前，他说。&lt;/p>; &lt;p>;超出了关于延长生活和逆转衰老的诱人的主张，研究人员实际上更关心人们如何随着预期寿命的增加而保持健康。&lt;/p>; &lt;p>;作为社会他说，像他这样的生物学家希望识别并干预加速人类衰老的因素，例如，一个80岁的年轻人可以像50岁那样健康。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore, Malaysia to get visit from US treasury official to discuss sanctions on Iran, and Russian oil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261377/singapore-malaysia-get-visit-us-treasury-official-discuss-sanctions-iran-and-russian-oil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/CE7E5C38-9F82-4A30-A2FB-C1B56B8C98A1_53FD714B.JPG“ ALT =”>;通过东南亚增加了对恐怖分子融资的关注。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国财政部的最高制裁官员将于下周前往新加坡和马来西亚，这是一位熟悉此事的消息人士告诉路透社，华盛顿试图打击伊朗及其代理人的资金&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在不愿透露姓名的情况下，&lt;/p>; &lt;p>;表示，通过马来西亚金融体系搬到伊朗及其代理人（包括哈马斯）的资金上有所上涨消息人士称，&lt;/p>; &lt;p>;在访问期间，财政部的恐怖主义和金融情报部副部长布莱恩·尼尔森（Brian Nelson）首次报道，预计将讨论美国的担忧和制裁风险。消息人士称，美国财政部总法律顾问尼尔·麦克布赖德（Neil MacBride）也将在旅途中。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是因为财政部增加了对通过东南亚恐怖分子融资的关注，包括通过筹款活动和非法伊朗石油销售。 。针对伊朗的进一步制裁，包括俄罗斯人在乌克兰战争中使用的伊朗无人机，因为美国在袭击以色列后试图对德黑兰施加压力。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，尼尔森将讨论尼尔森消息人士说，美国及其具有平民和军事目的的批判性双重用途的俄罗斯石油上的执行价格上限，并切断了关键双重使用商品的转运。&lt;/p>; &lt;p>;自从俄罗斯入侵邻国乌克兰以来，盟友对数千个目标实施了制裁。战争已被杀害数万人，城市被摧毁。 05/03/b9ead8f2-C90E-4B47-96E5-257089AAC171_9D798BCA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。在新加坡海峡运营的贸易商报告称，燃料供应商融合并重新出口俄罗斯燃料。照片：路透社。 >; &lt;p>;新加坡是主要的运输中心。在新加坡运营的保险和其他海上服务提供商警告说，逃避俄罗斯石油的价格上限，抱怨很难确认以或低于60美元的上限购买的文书工作是准确的。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;俄罗斯原油的G7价格上限于2022年12月实施，旨在减少俄罗斯在乌克兰的战争收入，仅允许西方支持的保险和其他服务仅在每桶60美元以下的货物上使用。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unlicensed dentist arrested by undercover Hong Kong police officer posing as patient]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261381/unlicensed-dentist-arrested-undercover-hong-kong-police-officer-posing-patient?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 19:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/0B8C3038-280A-4C12-900B-05E1DC73A971_EB181C19.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她的家中的突袭。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;秘密的香港警察冒充患者的一名未经许可的牙医，被指控在其家中经营诊所。&lt;/p>; &lt;p>;警察还抓住了牙科设备正如对庆恩·万平地（Cheung Sha Wan Flat）的突袭中的受控药物一样最近。&lt;/p>; &lt;p>;该妇女因涉嫌未经许可执业牙科而被拘留 - 犯罪可处以最高三年监禁和100,000港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;警方还因涉嫌拥有受控药物而逮捕了她，这一罪行最高判处两年徒刑，定罪后罚款100,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至周五下午，该妇女仍在被拘留以询问。 &lt;/p>; &lt;p>;在两家诊所中，警察抓住了牙医椅子和其他装备，以及受控医学。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部队敦促公众不要向无驾驶的牙医寻求服务，警告说警告说他们的设施缺乏适当的卫生状况，并给患者的健康带来了风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ringleader of bomb plot team ‘Dragon Slayer Brigade’ sought sustained crowdfunding in bid to kill 30 police officers, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261383/ringleader-bomb-plot-team-dragon-slayer-brigade-sought-sustained-crowdfunding-bid-kill-30-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 19:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/c62ec275-08d0-4e0c-8286-cdc9d6d6fbfe3f_94712374.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;图片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Dragon Slayer Brigade”的领导者，这是一支针对香港警察的2019年炸弹情节，向支持者呼吁支持他们的持续众筹力，他们法院听说，在一次抗议期间至少杀死30名军官。 2019年11月，要从一个反政府派系中获得钱，购买该枪支，该枪支是该年12月8日在抗议活动中使用的。&lt;/p>; &lt;p>; lau是七名常规审判中唯一一名因指控而受到指控联合国（反恐怖主义措施）条例。&lt;/p>; &lt;p>;在法庭上显示的电报聊天记录显示，黄已经在计划执行情节之前两天向小组发送了一条消息，要求对团队的财政支持如果他们成功。&lt;/p>; &lt;p>; Wong的信息阅读：“ [同志]愿意与我们一起玩&#39;在线游戏&#39;的同志，我们计划至少收集30&#39;Dragon Hearts&#39;。您愿意给我们持续的财政支持吗？他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;起诉上个月告诉法庭，由黄（Wong）创立的龙杀手大队（Dragon Slayer Brigade）由约10名“英勇”抗议者组成，其处理方式超过200万港元（255,230美元），该旅程通过众筹，在2019年8月至12月之间筹集了。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/03/1df7c94d-b83c-4f78-be95-be95-be95-bbe95-bbeccebceb3cceb3dc3dc3dc_e2d2a39d.jpg jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;反政府抗议者在2019年防暴警察火催泪瓦斯罐时掩护。 >;法院还听说，根据该计划，Wong的团队将专注于在抗议期间通过举火来吸引警察到Hennessy Road，而另一队将向警察射击并引爆炸弹。&lt;/p>; &lt;p>; Wong劳（Lau）共同指控一项串谋提供或收集财产以实施恐怖行为的罪名，劳否认了这一行为，但黄（Wong）对。 2019年12月8日在Wan Chai的两枚炸弹。然而，其他六名被告，包括他所谓的团队成员Yim Man-Him，否认了这一指控。 2019年11月。当时，刘当时正在管理另一个用于传播与抗议有关信息的公共电报频道。&lt;/p>; &lt;p>;与劳进行了几次聊天后，她于11月初开始了该计划，以开始新的电报频道Wong说，这完全达到了众筹的目的。 Wong补充说，Lau的角色主要是管理渠道中的帖子和消息。&lt;/p>; &lt;p>; Wong还透露，他是唯一负责团队财务的人，Lau必须转移所有存款他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我指示刘向我展示她每天收到的所有捐款，并记录了该渠道收到的众筹。” &lt;/p>; &lt;p >; Wong说，他就应该在频道上发布的内容做出了最终决定，其中包括一段视频，展示了该团队与官员面对的行动，以及该团队对现已灭绝的媒体苹果日报进行了两次采访，并立即发表新闻。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他补充说，在视频和面试内容之间在支持者中流行了，他指示劳仅回复那些想捐款的人的消息。&lt;/p>; &lt;p>; wong说lau估计该团队有团队有大约有500,000港元的储蓄，并询问他是否想向另一批要求它的前线抗议者捐赠100,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;，但Wong拒绝台湾。&lt;/p>; &lt;p>;法院没有听到证据表明刘是龙杀手团队的成员之一。&lt;/p>; &lt;p>; wong也表示，他不负责招募新成员。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;听证会下周一将继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solomon Islands ‘locks in’ China ties with another pro-Beijing leader as bilateral security pact still rankles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261386/solomon-islands-locks-china-ties-another-pro-beijing-leader-bilateral-security-pact-still-rankles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 19:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/1099D6D8-0EE-4460-AFC8-CBAC2D938F4E_1E2BEA12.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;耶利米·梅内尔（Jeremiah Manele）在2019年在北京举行的活动中。梅内尔（Manele）被选为所罗门一家的新任总理。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;所罗门群岛在议员们选择了另一位亲贝吉·贝吉·总理之后，与中国“锁定”了联系分析师说，与中国官员的交往。&lt;/p>; &lt;p>;周四，议员们选择了耶利米·梅内尔（Jeremiah Manele）为其总理，后者以31-18的成绩击败了对手Matthew Wale。他接替了Manasseh Sogavare，他也被视为中国的坚定支持者。反对派的反对派。&lt;/p>; &lt;p>;反对党表示，政府的重点是未对准的，援引了所罗门人中忽视不佳的卫生服务的例子，即使中国公司正在建造体育场，也出现了许多医学事件。首都霍尼亚拉（Honiara）和其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;在700,000所所罗门群岛居民中，超过80％的人居住在霍尼亚拉（Honiara）以外，无法获得电力，学校和诊所等基本服务。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Sogavare近年来在靠近中国的国家中吸引了他的国家，在周三的投票中险些赢得了他在东部的Choiseul选区的席位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/03/28a9f5-fa43-fa43-4f1c-b394-feadfb9affb9af5803_68740cdf.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg&#39; ＃999;“>;所罗门群岛新当选的总理耶利米·梅内尔（Jeremiah Manele）在霍尼亚拉议会大厦外讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出乎意料的举动，索加瓦雷在他的政党表现较差之后，选择不参加总理比赛，比4月17日的大选要差。相反，Sogavare成立了新的联盟政府，并认可了梅内尔（Manele索加瓦雷政府的外交大臣表示，他打算继续执行他的前任亲中国政策。中国警察可能留在霍尼亚拉（Honiara）。 Sogavare拒绝了有关他的政府在该地区向北京提供军事立足的建议。&lt;/p>; &lt;p>;在索加瓦雷（Sogavare）的领导下，霍尼亚拉（Honiara）于2019年从台湾转移到中国。所罗门在2021年11月促使呼吁总理辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;艾伦·蒂德威尔（Alan Tidwell），乔治敦大学澳大利亚，新西兰和太平洋研究中心主任，他说，马内尔的胜利将“锁定”所罗门群岛对中国的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;对于该国公民，由于上一届政府未能交付那些这些，他们将根据他解决失业，医疗保健和运输的能力来判断梅内尔蒂德威尔（Tidwell）表示，需求。 Sasakawa Peace Foundation海洋政策研究所的研究主任表示，Manele可能会通过外交对他的亲中国政策进行“更轻松的触摸”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，担心仍然关心中国的参与，尤其是在安全事务中。与北京一起添加了Bozzato。 D539-476C-BAC6-76DDDFC2C609_1126E908.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;即将上任的所罗门群岛总理曼纳斯·玛纳斯·索加瓦雷（Manasseh Sogavare）和耶利米赛车手Manele Manele Manele Manele Manele Manele Manele Hake在新闻会议上的候选人所罗门群岛霍尼亚拉。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“新政府可能会面临国内选民，反对党和民间社会团体审查或披露与中国安全协议的细节的压力。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然所罗门人与中国，美国和澳大利亚的主要权力之间的关系至关重要，但预计梅内尔将使该国的外交政策多样化，以减少其对任何单一权力的依赖。&lt;/&lt;/&lt;/ Bozzato补充说，由于对主权和透明度的担忧，P>; &lt;p>;可能对北京采取“更谨慎的方法”，Bozzato补充说。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，Honiara从中国获得了6600万美元的贷款，以资助资金中国电信巨人华为在岛上建造了161个移动通信塔。 Bozzato说。 Bozzato补充说，梅内尔（Menele）以前担任外交大臣的角色建议，他将对外交问题采用“更加细微，精明的方法”。自从霍尼亚拉（Honiara）与北京达成了安全协议以来，人们一直感到紧张。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和中国之间的权力竞争仍然是所罗门人和太平洋地区其他国家的关注。萨凯（Sakai）是PNG国家研究所的研究员。或Pro-Us。&lt;/p>; &lt;p>;“但是他们已经看到两国……是双边伙伴，更重要的是作为关键发展伙伴，” Sakai说。&lt;/p>; &lt;p>;回应所罗门。近年来，美国与中国的安全协议在白宫接待了太平洋岛国国家，这一举动被视为反对北京在该地区日益增长的影响力。华盛顿去年宣布了计划提供8.1亿美元的新援助，并为各种发展项目提供新的资金和计划，并计划在瓦努阿图开设新大使馆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/3f2dcab5-ef6c-4c9b-98e2-b586b786b786b783db4db4db4db4db4db4db4db4d_26fffffffffffff159.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）与马歇尔群岛外交部长杰克·阿丁（Jack Ading）会面>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月，美国提供了20年的71亿美元资金，以支持自由协会（COFA）的紧凑型（COFA），《美国独家军事通往帕劳》的协议，马歇尔群岛&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着美国与太平洋岛国的互动，预计梅内勒将重新调整所罗门人与超级大国之间的关系。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p，蒂德威尔说，华盛顿与索加瓦雷政府没有“轻松的时光”，援引前总理的“脾气”的态度是拒绝在所罗门族中延长美国志愿者和平队的存在。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“令人惊讶的是，他会以华盛顿的良好信仰和受欢迎的报价来抬起鼻子。 >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>