<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hamas delays 2nd hostage release until Israel lets aid into northern Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242835/hamas-delays-2nd-hostage-release-until-israel-lets-aid-northern-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 00:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯武装派别周六表示，将推迟根据停战协议释放的第二批人质的移交直到以色列“遵守协议条款”。&lt;/p>;&lt;p>;人道主义援助进入加沙地带北部以及释放囚犯的选择标准是有问题的问题，al-Qassam Brigades 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;一名以色列官员向法新社证实，人质尚未移交给加沙地带红十字会。&lt;/p>;&lt;p>;此前，一名以色列官员向法新社证实，人质尚未被移交给加沙地带红十字会。军方发言人告诉法国 BFM 电视台，除非最后一刻做出改变，否则 13 名人质预计将被释放。他表示，作为回报，将释放 39 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;根据以色列和哈马斯在卡塔尔斡旋下达成的停战协议，在四天内将总共用 50 名人质交换 150 名巴勒斯坦囚犯，其中一些人因武器指控和暴力犯罪而被定罪。&lt;/p>;&lt;p >;在周五的第一次交火中，10 月 7 日哈马斯武装分子在以色列南部劫持的约 240 名人质中，有 13 名以色列妇女和儿童获释。&lt;/p>;&lt;p>;24 名被监禁的巴勒斯坦妇女和 15 名青少年被释放。从以色列监狱释放。&lt;/p>;&lt;p>;周六的挫折发生在埃及控制着进入加沙南部的拉法边境口岸的几个小时后，该口岸已经恢复了重要的援助供应，该国表示已经收到各方关于解决问题的“积极信号”。可能会延长该协议。&lt;/p>;&lt;h3>;未计划从加沙获释的人质家属将面临持久的噩梦&lt;/h3>;&lt;p>;埃及国家信息服务局 (SIS) 负责人迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 在一份声明中表示开罗正在与各方举行广泛会谈以达成协议，这意味着“释放更多加沙的被拘留者和以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，如果哈马斯继续下去，停火可能会延长以每天至少 10 名人质的速度释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦消息人士称，最多 100 名人质可能获释。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯表示，敌对行动将尽快恢复随着休战结束，尽管美国总统乔·拜登周五表示确实有机会延长休战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 01:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India tunnel rescue ‘more complex’ amid switch to manual drilling after machinery damage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242832/india-tunnel-rescue-more-complex-amid-switch-manual-drilling-after-machinery-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;救援 41 名被困在印度喜马拉雅山公路隧道中两周的工人将花费比之前预期更长的时间，因为救援人员正在转向官员们周六表示，在机械损坏后进行了手动钻孔。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员表示，用于打穿近 60 米碎片的重型钻机于周五受损，正在被完全拉出，并补充道10-15 米的隧道必须使用手持式电动工具来拆除。&lt;/p>;&lt;p>;这些人是来自印度一些最贫困邦的建筑工人，他们被困在北阿坎德邦正在修建的 4.5 公里（3 英里）隧道中自 11 月 12 日早些时候塌陷以来，该州一直处于安全状态。当局表示，他们很安全，可以获得光、氧气、食物、水和药品。&lt;/p>;&lt;p>;一台名为螺旋钻的重型钻机，在周五撞上障碍物，从插入的 47 米管道中拉出被困工人时破裂。&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米 (Pushkar Singh Dhami) 周六表示，受损的钻机将被周日早上取出，允许开始手动钻探。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;负责监督救援工作的国家灾害管理局成员赛义德·阿塔·哈斯南 (Syed Ata Hasnain) 表示，与使用螺旋钻进行钻探时相比，这次行动变得“更加复杂”，而且过程也会变得更慢。&lt;/p >;&lt;p>;“我们必须加强被困在里面的兄弟们的力量。我们需要监测他们的心理状态，因为这次行动可能会持续很长时间。”他说，但没有给出时间表。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，被困工人都是外来务工人员，他们“非常担心” ”，Sunita Hembrom 说道，她的姐夫 Birendra Kishku，39 岁，正在隧道里。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我姐夫告诉我，他从昨天开始就没吃过任何东西。我们非常担心。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有透露隧道塌方的原因，但该地区容易发生山体滑坡、地震和洪水。&lt;/p>;&lt;p>;隧道没有周五，调查这场灾难的专家小组成员因无权接受媒体采访而不愿透露姓名，该小组成员表示，该项目是一个紧急出口，是通过地质断层修建的。&lt;/p>;&lt;p>;救援计划包括推动一根足够宽的管子，可以用轮式担架把被困人员拉出来。当局提供的一段视频显示，救援人员通过进入管道并被担架拉出来进行疏散演练。&lt;/p>;&lt;h3>;首次看到印度塌方隧道中 41 名工人被困&lt;/h3>; &lt;p>;声明称，第二个从山顶垂直钻孔的计划也在进行中，并且正在组装钻孔机。&lt;/p>;&lt;p>;自从推出更大的救生索管道以来，人们一直在吃熟食。本周早些时候，声明称他们收到了烤肉或印度圆面包、扁豆和蔬菜咖喱。&lt;/p>;&lt;p>;包括精神科医生在内的十几名医生一直在现场与这些人交谈，监测他们的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;建议他们进行轻度瑜伽练习，在他们被限制的 2 公里空间内走动，并继续互相交谈。精神病学家罗希特·冈瓦尔 (Rohit Gondwal) 表示，他们还在考虑送来扑克牌和棋盘游戏。&lt;/p>;&lt;h3>;“不惜一切代价”：工作人员试图插入管道以拯救被困的印度工人&lt;/h3>;&lt;p>;倒塌的隧道位于 Char Dham 朝圣路线上，这是纳伦德拉·莫迪总理政府最雄心勃勃的项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;它的目标是通过 890 公里（550 英里）的双车道道路连接四个主要的印度教朝圣地，耗资 15 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China-Russia cooperation in the Arctic a double-edged sword for Beijing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242807/china-russia-cooperation-arctic-double-edged-sword-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北冰洋夹在北美、欧洲和亚洲之间，是大国竞争中最神秘的前线之一。冷战期间，苏联和美国潜艇在冰层下相互跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;几十年后，俄罗斯与西方之间关系的恶化（因乌克兰战争而加剧）引发了人们的担忧，人们担心这片冰冻地区可能会再次陷入困境。再次成为地缘政治较量的舞台。&lt;/p>;&lt;p>;冷战期间，北极为当时的苏联和北约盟国之间的洲际导弹和核轰炸机提供了最短的飞行路径。&lt;/p>;&lt; p>;现在，该地区冰盖的迅速缩小也提供了新的海上航线和获取宝贵资源的机会，加剧了人们对北极可能成为世界上最具战略价值的海上航线之一的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，近年来，中国一直在扩大与多个北极国家的经济、科学、文化和外交接触，而中国正面临着越来越大的陷入交火的风险。&lt;/p>;&lt;p>;当俄罗斯总统弗拉基米尔普京上个月在北京出席“一带一路”国际合作高峰论坛，邀请全球投资俄罗斯北极地区。&lt;/p>;&lt;h3>;“高度互补”：中俄规划区域一体化&lt;/h3>;&lt;p >;几天后，在雷克雅未克举行的北极圈大会上——各国政府、土著组织和学者的年度聚会——北约海军上将罗布·鲍尔(Rob Bauer)对俄罗斯和中国在该地区日益加强的联盟进行了猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>; “北极地区日益激烈的竞争和军事化，尤其是俄罗斯和中国的竞争和军事化，令人担忧，”北约秘书长和北约主要政治决策机构北大西洋理事会的顾问鲍尔表示。&lt;/p>; &lt;p>;“北极融化的冰层开辟了新的海上航线，使大型船只更容易航行并缩短航行时间。&lt;/p>;&lt;p>;“北约并不将中国视为威胁，而是将中国视为威胁。一个挑战。我们必须考虑到，北京在发展与俄罗斯的战略关系的同时，在北极并没有透明的意图。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯控制的北海航线最早可能在今年夏天变得不冻。据一些预测，到 2035 年，与苏伊士运河相比，航运时间将缩短 30% 至 40%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在北极政策白皮书中揭示了“冰上丝绸之路”的雄心&lt;/h3>;&lt;p>;但是更重要的是，它将允许俄罗斯海军在大西洋和太平洋之间自由航行。&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院俄罗斯和中亚研究中心高级研究员赵龙表示，该地区很可能成为“俄罗斯与西方战略和安全竞争的前沿”。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，中国与俄罗斯在北极的合作将成为这种对抗的牺牲品，而且很可能会受到影响。”未来会更频繁地成为目标。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，西方推动北极主要国家芬兰和瑞典加入北约将加深莫斯科与西方之间的争执，“引发一些人的不满”。 ”。&lt;/p>;&lt;h3>;西方制裁和不信任使中国和俄罗斯在北极的关系更加密切&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰动摇了该地区的多边合作，当时北极八个成员国中的七个高北地区主要的政府间机构理事会宣布抵制俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;挪威特罗姆瑟大学副教授 Marc Lanteigne 表示：“2023 年绝对不是中国发布北极白的 2018 年。白皮书”，并且北京必须在“更加困难的外交气氛”中“走得更仔细”。&lt;/p>;&lt;p>;白皮书——五年前遭到了包括俄罗斯在内的怀疑——设想了一条“冰上丝绸之路” ”，以补充北京的一带一路基础设施计划。&lt;/p>;&lt;p>;“自从乌克兰入侵和北约的反应以来，北极安全化的运动只会加速，因此北京必须……与俄罗斯保持强有力的北方合作，尽管外交气氛更加困难，但也要找到在北极其他地区活跃的方式。”Lanteigne 说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着入侵乌克兰进入第二年，莫斯科似乎正在改变其对北极国际合作的立场，该地区53%的海岸线属于俄罗斯.&lt;/p>;&lt;p>;2月份，莫斯科对2035年该地区战略政策进行了修订，删除了“加强与北极国家睦邻关系”的内容，转而支持发展与外国的双边关系。&lt;/p>;&lt; p>;一个月后，克里姆林宫在自2016年以来的首份外交政策概念声明中首次将北极列为优先地区。开发北方海航道也被列为国家重点目标。&lt;/p>;&lt; p>;四月份，俄罗斯宣布计划与中国和金砖四国（由巴西、印度和南非等领先新兴市场组成的联盟）的其他成员合作，在挪威斯瓦尔巴群岛建立一个国际北极科学站。&lt;/p>; &lt;h3>;随着普京的战争引发北极冰冻，中国的冰上丝绸之路下一步将何去何从？&lt;/h3>;&lt;p>;对于此前更倾向于将北极事务留在北极国家内部的俄罗斯来说，这是一个方向的急剧转变，也是一个机会中国雄心勃勃地希望成为该地区的强大参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，这也可能增加中国企业的政治和商业风险。所以我认为（对中国来说）这是一把双刃剑。”上海的赵说。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院大学副教授徐庆超指出，权力游戏俄罗斯与西方国家在北极问题上的合作并不新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，北京不会选边站队，并将继续与其他北极国家合作，这符合中国在该地区的利益。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的北极战略过去、现在和将来都是基于这个前提。该战略可能会受到多种因素的影响，但从根本上来说，它植根于中国的国家利益。”&lt;/p>;&lt;p>;但徐同意赵的观点，即过去两年北极地区现状的变化可能会影响中国的发展。对中国来说是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会承受这种二分法的负​​担，被西方视为站在俄罗斯一边，这反过来可能会故意减少或限制与中国在北极的合作， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但另一方面，中国更有可能被俄罗斯接受，俄罗斯可能渴望看到与中国在北极开展更强有力的合作。”&lt;/p>;&lt;h3 >;与俄罗斯的友好关系是中国北极愿望的关键：报告&lt;/h3>;&lt;p>;自俄罗斯入侵乌克兰以来，拒绝加入西方经济制裁的中国稳步加强了在该地区的活动，派遣了数十名数十亿美元用于北极圈上方的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国还购买俄罗斯石油和天然气，其中一些通过北方航道运输，中国海军舰艇也一直与俄罗斯同行一起在自2021年起，阿拉斯加附近的定期航行。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，即中国国家主席习近平访问莫斯科一个月后，两国签署了一项海上执法合作协议。&lt;/p>;&lt;p >;北京取消 Covid-19 边境管制后不久，中国对北极的投资又重新提上议程。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯签署海上执法协议&lt;/h3>;&lt;p>;5 月，高级官员来自俄罗斯北极地区的代表团成员随俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京率领的高级代表团访问北京和上海。&lt;/p>;&lt;p>;中国商界领袖也曾前往俄罗斯北极地区，包括资源丰富的涅涅茨人自治区，俄罗斯联邦人口最稀少的地区。&lt;/p>;&lt;p>;9月，国有企业山东港口集团高管考察被誉为“北极地区首府”和“北极之都”的摩尔曼斯克。据挪威航空报道，接待高管的该市州长安德烈·奇比斯 (Andrei Chibis) 表示，他们对这条航线以及科拉半岛的造船投资表达了兴趣。新闻门户网站《巴伦支海观察家》。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯北极大使尼古拉·科尔楚诺夫本月早些时候在莫斯科告诉记者，两国政府正在就一些“对两国具有经济和科学重要性”的项目进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括与中国哈尔滨工程大学在以下领域达成的合作协议：他说，雪花国际北极站是一个全年可再生能源驱动的研究设施。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，中国南方城市广州预计将举办中国-北欧北极合作研讨会，这是自 2019 年以来的首次，这表明中国打算继续与其他北极国家合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;兰廷认为，虽然中国和俄罗斯都认为北约是其北极战略的障碍，但该地区不太可能成为美国、中国和俄罗斯之间竞争的焦点。俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“然而，鉴于北冰洋对经济活动的持续开放，溢出效应的可能性很大。”&lt;/p>;&lt;p>;在上海，赵说中国正在不太可能阻止其与俄罗斯在北极的商业和科学合作，但它可能面临越来越大的风险，例如“潜在制裁导致的回报波动和市场权衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“在从长远来看，中国与俄罗斯在北极的合作不会改变，但同时俄罗斯正在加大在北极的开放力度，这将为中国在科研、环境、生态等方面提供更多机会。航运、能源和旅游业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian suspect in ex-girlfriend’s killing extradited as thousands rally over violence against women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3242829/italian-suspect-ex-girlfriends-killing-extradited-thousands-rally-over-violence-against-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名涉嫌在震惊全国的案件中杀害前女友的意大利男子于周六从德国被引渡，数千名意大利男子被引渡至德国。的人们走上街头纪念消除对妇女的暴力行为国际日。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的 Filippo Turetta 于上午十点左右抵达威尼斯机场，然后被转移到北部城市的一所监狱。据意大利媒体报道，维罗纳将在朱莉亚·切切丁 (Giulia Cecchettin) 死亡调查中面临质询。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的切切丁 (Cecchettin) 在威尼斯附近的一家购物中心与图雷塔 (Turetta) 见面吃汉堡后失踪，就在几天前，她正准备接受她获得了生物医学工程学位。此案引起了意大利的关注。&lt;/p>;&lt;p>;她的尸体于 11 月 18 日被发现，尸体被黑色塑料袋覆盖在阿尔卑斯山山麓湖泊附近的沟渠中。图雷塔第二天在德国被捕。&lt;/p>;&lt;p>;切切丁被杀在该国引发了前所未有的悲伤和愤怒，许多女性表示，重男轻女的态度仍然根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;数据来自意大利内政部显示，今年迄今已有 106 名女性在意大利被杀，其中 55 人据称是被伴侣或前伴侣杀害的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利 RAI 国家电视台报道称，自从切切丁的尸体被发现以来，许多担心自己安全的妇女拨打全国热线电话男性数量从每天约 200 人跃升至 400 人，其中包括年轻女性的父母。&lt;/p>;&lt;p>;周六在罗马和墨西拿举行的两次大型集会上，切切丁被人们铭记。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，在两院一致支持下，意大利议会批准了打击暴力侵害妇女行为的新措施。&lt;/p>;&lt;p>;正在采取的措施包括在学校开展一场运动，以解决性别歧视、大男子主义以及心理和身体暴力问题反对女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 4, seizes more than HK$30 million worth of drugs after finding liquid cocaine hidden in fake bottles of alcohol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242826/hong-kong-customs-arrests-4-seizes-more-hk30-million-worth-drugs-after-finding-liquid-cocaine-hidden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在发现可疑液体后逮捕了四人，并检获价值超过 3,000 万港元（合 380 万美元）的毒品一名到达机场的女子行李中的假酒瓶中藏有可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查局高级调查员杨伟汉周六表示，海关人员发现了 12 公斤（26.4 磅）可疑液体她周四从北美抵达后携带的八瓶酒中含有可卡因，估计价值 1,500 万港元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“困难在于，很多人会从海外带葡萄酒或酒瓶进入城市，”他说。 “这批酒瓶没有明显的缺陷。定期检查很难发现这些毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们海关人员的警惕性很高，发现该批次酒的市场价格或价值很低。人们不太可能从海外进口此类酒精。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机构在棉花糖货运中发现价值 3.9 亿港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;他说，警方在尖沙逮捕了第二名女子周四晚些时候，徐先生与此案有关，周五在粉岭拦下一名男子，搜查发现他还携带少量毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们逮捕了他，并护送他到粉岭的一个单位。在粉岭，又发现八瓶怀疑液态可卡因及约500克各类怀疑毒品。” “然后，我们在单位内重新逮捕了该男子和另一名女子。”&lt;/p>;&lt;p>;据杨说，警方总共检获24公斤怀疑液体可卡因和530克各种毒品，价值3,010万港元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关检获价值6.4亿港元伪装成蜗牛壳的冰毒&lt;/h3>;&lt;p>;三名分别为27岁、33岁及17岁的女子及一名18岁男子因涉嫌贩卖而被扣留危险药物——最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。他们将于周一在西九龙法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，海关人员相信他们已成功捣毁一个贩毒集团，并补充说海关仍在调查嫌疑人在该网络中扮演的角色。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Economics tipped to headline China, South Korea and Japan foreign ministers’ talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242823/economics-tipped-headline-china-south-korea-and-japan-foreign-ministers-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周六确认外交部长王毅将与日本和韩国外长举行四年来的首次此类会谈年。&lt;/p>;&lt;p>;周日在韩国釜山举行三方会议之际，东京和首尔在与中国的竞争中越来越多地站在美国一边。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，会谈表明两国在应对紧张局势的努力中出现了“积极的外交势头”，但鉴于两国之间的不信任和来自华盛顿的压力，关系不太可能出现显着改善。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计三位外交部长将讨论加强合作的方法贸易和经济合作，与朝鲜的合作可能也在议程上。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学外交政策助理教授卢迪伦表示，中国领导人习近平与美国总统乔·拜登会晤后不久进行的三方交流尤为重要。&lt;/p>; &lt;p>;两国元首上周在旧金山举行了大约一年来的首次会面，承诺恢复军事交流，这是关系改善的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“这 [习拜登会后举行的三边]峰会值得注意，因为日本和韩国都是美国的盟友，所以我认为存在一些积极的外交和政治势头，”Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国在近年来，随着对中国日益增长的地区影响力的担忧加剧，美国寻求与美国建立更紧密的安全关系，北京警告称此举将加剧该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家从 2008 年至 2019 年举行年度峰会，以促进区域合作，但会议在 Covid-19 大流行期间暂停。&lt;/p>;&lt;p>;据韩国外交部称，部长们计划“就三边合作的发展方向广泛交换意见”，并地区和国际形势。据称双边会议将在活动期间举行。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;北京人民大学国际关系教授王义伟表示，美中关系的改善将对中国与日本和韩国的关系产生“立竿见影”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他预计领导人将推动进一步的经济一体化，特别是在数字经济领域，这三个亚洲国家都是领导者。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一个选择是加快谈判，以实现拖延已久的自由贸易协定。该地区三大经济体之间的贸易协定始于2013年。&lt;/p>;&lt;p>;王指出，随着世界走向“全球区域化”，经济体分裂成区域集团，这对中国来说是自然且有利的、日本和韩国建立更牢固的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国必须抓住中美关系缓和的战略机遇，积极促进与日本和韩国的合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Yongwook Ryu，新加坡国立大学助理教授李光耀公共政策学院表示，经济是推动三边会谈恢复的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;“三个经济体都在苦苦挣扎，2024年情况可能会恶化。因此，他们”他说。&lt;/p>;&lt;p>;柳表示，此次会面还与华盛顿对华政策从脱钩转向去风险有关。日本和韩国都将在去风险政策的范围内寻找促进与中国贸易的方法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管两国在贸易上有共同利益，但战略考虑将巩固东京和首尔的互动他补充说，中国与北京是美国的“重要盟友”，并在华盛顿的印太战略中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;柳表示，中国将寻求两个邻国在技术领域的合作。但与此同时，北京将“一方面试图挑拨日本和韩国与美国之间的关系，声称美国的对华政策会损害他们的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，鉴于根深蒂固的相互不信任以及美中战略竞争对日本和韩国造成的制约，我仍然怀疑这三个国家之间的外交关系能够改善多少。”&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学的 Loh 表示，朝鲜可能会成为议程的重点，特别是平壤本周宣布将第一颗间谍卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;在恢复高层会谈的同时中国人民大学的王警告说，这三个国家之间的关系是积极的一步，恢复关系可能还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，东京和首尔的领导人可能面临来自华盛顿的压力，称他们一直“ &lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛和台湾海峡的局势也会影响到这三个国家之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦出现问题[在这些领域]，中日韩之间的合作将受到影响。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Golden Horse Awards 2023: Hong Kong’s Nick Cheuk wins best new director for tragic drama Time Still Turns The Pages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3242825/golden-horse-awards-2023-hong-kongs-nick-cheuk-wins-best-new-director-tragic-drama-time-still-turns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首次电影制作人卓亦谦凭借其社会意识于周六晚获得台湾金马奖最佳新晋导演奖一部关于家庭创伤和学生自杀的戏剧。&lt;/p>;&lt;p>;在台北颁奖典礼上发表获奖感言时，卓向那位自杀启发《时光依然翻页》的朋友致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“我我要感谢我在天堂安息的朋友。”他说。 “我知道我永远无法回到那个夜晚，在我的朋友离开前给他一个拥抱，但我希望那些选择留下的人都能感受到一个拥抱。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卓亦感谢女友在他与压力作斗争时一直陪伴在他身边并支持他制作他的第一部故事片。&lt;/p>;&lt;p>;“当我拍摄这部电影时，我……被诊断出患有抑郁症，”他说。 “但我感谢我的女朋友，她美丽的灵魂陪我走过了黑暗。”&lt;/p>;&lt;p>;其他获得提名的年轻香港导演的电影是《光天化日之下》（获得五项提名，其中包括最佳女主角余香英） &lt;/p>;&lt;p>;其中谢友友还凭借朱莎莎的《飞向月球》获得最佳新演员奖。周五，该片已获得国际影评人联合会颁发的费比西奖。&lt;/p>;&lt;h3>;香港明星余珍妮的 6 款最具标志性的时尚造型，从 LV 到爱马仕&lt;/h3>;&lt;p>;卓早前告诉媒体电影的构想源于这位36岁的导演14年前大学好友自杀的亲身经历。&lt;/p>;&lt;p>;这场悲剧让卓思考香港人普遍存在的沮丧情绪孔青年，电影制片人也可以将其与学生联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个多愁善感的孩子......我在学业上承受着巨大的压力，因为我从来都不是一个成绩优异的学生。我在公开考试中只得到了八分，感觉自己像个失败者。”卓说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“电影不是为了获得高分，而是对自己和创造力诚实，”他说。 “我以前因为成绩不好而觉得自己很傻，但后来，当我在电影学习中获得了摄影、传播等不同的技能后，我发现事实并非如此。”&lt;/p>;&lt;p>;导演的父亲，副布政司卓永兴早前为儿子获得观众选择奖欢呼，并表示：“父母很高兴看到孩子做他喜欢的工作”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电影在金马奖中得到了很好的体现奖项提名&lt;/h3>;&lt;p>;电影制片人还有机会从最佳叙事长片、最佳原创剧本和最佳电影剪辑的官方提名中选出另外三座奖杯。&lt;/p>;&lt;p>;年度颁奖典礼获得了自2019年北京因政治紧张局势抵制该活动以来，中国大陆明星已连续第五年缺席。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China engineers complete largest solar farm on Earth in UAE ahead of Cop28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242801/china-engineers-complete-largest-solar-farm-earth-uae-ahead-cop28?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国“一带一路”旗舰项目全球最大单体太阳能电站在阿联酋落成阿联酋航空将于本月晚些时候在迪拜举行联合国气候变化大会 Cop28。&lt;/p>;&lt;p>;2 吉瓦的 Al Dhafra 太阳能光伏项目覆盖阿布扎比郊外 20 平方公里（12.4 平方英里）的沙漠，发电量约为据主要承包商中国机械工业集团公司称，该工厂预计将帮助 20 万户家庭减少碳排放量。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，该工厂预计将帮助阿布扎比每年减少 240 万吨碳排放，相当于超过 50 万吨碳排放量汽车不再上路，清洁能源占酋长国总消费的比例超过 13%。&lt;/p>;&lt;p>;截至 11 月中旬，太阳能发电场已提前生产 36 亿千瓦时的清洁电力上周四正式落成。&lt;/p>;&lt;p>;“随着阿联酋准备主办第二十八届缔约方会议，这一开创性项目体现了该国对提高清洁能源份额、减少碳排放以及支持全球气候努力的持续承诺阿布扎比副统治者 Sheikh Hazza bin Zayed Al Nahyan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在其官方微信上表示，Sheikh Hazza 还对承包商的“高标准、高质量工作”表示感谢和赞赏&lt;/p>;&lt;h3>;COP28：美国气候特使约翰·克里表示，中国认真对待清洁能源&lt;/h3>;&lt;p>;据该公司称，该工厂由 400 万块太阳能电池板组成，可以捕获两侧的阳光负责其设计、土建、设备供应、安装和调试。它还将提供两年的运营和维护服务。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，这份为期三年的建设合同于 2020 年 10 月签署，项目团队正在应对 Covid-19 大流行以及随后的供应- &lt;/p>;&lt;p>;“中国采用了最尖端的太阳能电池板组件和最新的设计和施工理念来建造这个工厂，”该项目的现场经理车明安说， ”向中央纪委机关报表示。&lt;/p>;&lt;p>;“从光伏组件到跟踪支架、清洁机器人，该项目都采用了中国产品、中国技术。”自 2020 年以来，来自 19 个国家的 5,000 多名同事在阿布扎比沙漠工作。&lt;/p>;&lt;p>;Che 表示，Al Dhafra 工厂自 4 月份以来一直满负荷运转。他表示：“对于阿联酋到2050年实现碳中和目标、促进地区能源转型和可持续发展至关重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该报报道称，阿布扎比项目是中国帮助“一带一路”沿线国家实现清洁发展的最新例证。报告称，中国已在“一带一路”基础设施计划下与30多个国家建立了绿色发展伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括卡拉奇核电站的K -2期和K-3期——由中国核工业集团公司采用自主研发的第三代核电技术建造。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，卡拉奇核电站发电量近200亿千瓦时满足巴基斯坦200万人每年的需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police vow to make arrests after Hounax virtual asset trading platform allegedly tricks 131 people out of nearly HK$120 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242822/hong-kong-police-vow-make-arrests-after-hounax-virtual-asset-trading-platform-allegedly-tricks-131?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方周六展开调查，此前有超过130人声称名为Hounax的虚拟资产交易平台骗取了他们近120港元百万（1,540 万美元），警方誓言将很快逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;证券及期货事务监察委员会于本月初将 Hounax 列为可疑虚拟资产交易平台，此前该平台被发现撒谎。陈伟基表示，诈骗者冒充投资专家，通过承诺高额回报的虚拟资产交易平台，引诱人们投资虚拟货币。 ，该部队商业犯罪局局长。 “但是当投资者去取款时，他们却无法取款。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，警方共接获 131 名受害人的 88 份报案，据称损失近 1.2 亿港元。年龄最小的19岁，最大的78岁，据称最大损失的是一名69岁的退休女性，损失达1200万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该平台自称由一家新加坡公司运营，已开始运营他补充说，今年年初，似乎以香港投资者为目标。&lt;/p>;&lt;p>;该局首席督察荣恩表示，涉嫌诈骗的人会通过社交媒体和 WhatsApp 与人们接触，邀请他们加入分享“热点提示”的群聊。&lt;/p>;&lt;p>;那些表现出兴趣的人将被指示通过超链接下载公司应用程序，并将资金转入第三方银行账户以补充投资&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，受害者会在投资账户中看到快速回报，但这些只是骗子为了博取信任而编造的毫无意义的数字。”柯说。 “事实上，当他们将资金转入第三方账户的那一刻，钱就被转走了。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港快速支付系统从周末开始加强安全措施：警方&lt;/h3>;&lt;p>;当受害者试图提取资金时，该平台的“投资经理”会以不同的理由拒绝该请求，或者向他们收取高达初始资金80%的“验证”费，声称这是国际反欺诈组织的要求。总督察称，这是洗钱组织。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，即使受害者支付了费用，他们仍然无法拿回钱。&lt;/p>;&lt;p>;“‘投资经理’否则客户服务人员就会消失，受害者就会被踢出群聊，”她说。 “受害人均未与骗子见面，而收到款项的第三方账户也只是走狗账户……这些都让调查变得更具挑战性。”&lt;/p>;&lt;h3>;购买25港元面条的买家损失415,000港元香港狗肉骗局的新花样&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示将在不久的将来进行逮捕，并补充说警方已要求电信公司和社交媒体平台封锁该网站及其帐户。&lt;/p>;&lt; p>;他指出，今年首9个月，警方共接获超过4,300起投资诈骗案件，较去年同期增加115%，损失达28亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈呼吁请公众保持警惕，不要盲目听从所谓投资专家的意见，警告骗子往往会以最小的风险承诺快速、高回报。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA starts live-fire drills with Myanmar in border security test as junta-rebel clashes escalate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242819/chinas-pla-starts-live-fire-drills-myanmar-border-security-test-junta-rebel-clashes-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着东南亚国家执政军政府和缅甸之间的暴力升级，中国军队开始与缅甸进行边境安全实弹演习。 &lt;/p>;&lt;p>;在边境中方一侧进行的“实战训练”，旨在检验人民解放军的“快速动员、封边、火力打击能力”南部战区陆军表示。&lt;/p>;&lt;p>;“军队时刻做好应对各种突发情况的准备，坚决维护国家主权、边疆稳定、人民群众生命安全”该司令部官方微信社交媒体帐户援引发言人的话说。&lt;/p>;&lt;p>;这篇简短的帖子没有提供有关演习将持续多长时间、具体地点或参与部队人数的详细信息。 &lt;/p>;&lt;p>;这次罕见的联合演习是在人们担心中国边境安全受到威胁的背景下进行的，因为北方叛乱组织的协调进攻使缅甸军政府面临着自 2021 年军事政变夺取政权以来最严峻的挑战。&lt;/p>; &lt;h3>;随着叛乱分子取得进展，中国要求缅甸提供边境安全保障&lt;/h3>;&lt;p>;中国上次在缅甸边境进行实弹军事演习是在 2017 年 3 月，当时，几周前已有至少 30 人死亡缅甸民族民主联盟军 (MNDAA) 叛乱组织在掸邦北部动荡的果敢地区首府劳凯发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，一支卡车车队从缅甸运载货物。中国在与中国西南部云南省接壤的掸邦的一个双边贸易码头起火。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份声明中，缅甸信息部表示，120 辆运载家庭用品、消费品和建筑材料的卡车已被烧毁。周四上午，反叛组织实施的“恐怖行动”将其摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，包括果敢民族民主同盟军在内的武装抵抗组织使用无人机向非军事目标投掷炸弹。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民族民主同盟是“三兄弟联盟”的一部分掸邦与另外两个叛乱组织控制了缅甸北部的许多地方。&lt;/p>;&lt;p>;该部的声明没有提供任何伤亡的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系请中国驻缅甸大使馆发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;自10月27日与叛乱组织爆发武装冲突以来，军政府不断节节败退，中国已敦促缅甸保障边境安全与稳定。&lt; /p>;&lt;h3>;为什么中国在缅甸冲突中付出了巨大的努力，而不是偏袒一方&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁上周表示，北京高度关注不断恶化的局势，同时呼吁各方尽快结束战斗。&lt;/p>;&lt;p>;她发表这番言论之前，三兄弟联盟赞扬了最近几周的“重大胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆还警告公民不要前往&lt;/p>;&lt;p>;资源丰富的缅甸为中国提供了许多战略和商业机会，中国在缅甸推进“一带一路”倡议，包括发展跨境经济走廊，尽管国际制裁军政府。然而，缅甸国内局势不稳定一直令人担忧。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia launches largest drone attack on Ukraine since invasion began, says Kyiv military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3242824/russia-launches-largest-drone-attack-ukraine-invasion-began-says-kyiv-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.25 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周六上午对乌克兰发动了自 2022 年全面入侵以来最猛烈的无人机袭击，目标是乌克兰军方官员表示，首都。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军司令米科拉·奥列什丘克 (Mykola Oleshchuk) 在他的 Telegram 频道上写道，“基辅是主要目标”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总共发射了 75 架伊朗制造的飞机乌克兰空军称，Shahed 无人机袭击了乌克兰，其中 74 架被防空部队摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;基辅市市长谢尔希·波普科 (Serhii Popko) 表示，这次袭击是“基辅最大规模的无人机空袭”乌克兰空军发言人尤里·伊纳特 (Yurii Ihnat) 随后证实，整个上午，防空部队击落了首都及周边地区上空的 66 个空中目标。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 5 名平民被炸死。在对基辅长达数小时的无人机袭击中受伤，多座建筑物受损，其中包括一所幼儿园。据基辅市长 Vitali Klitschko 称，伤者包括一名 11 岁的儿童。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;波普科称，对基辅的袭击于当地时间凌晨 4 点开始，一波又一波地持续了六个多小时，导致 77 栋住宅楼和 120 个机构停电。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰能源部表示，袭击导致基辅地区 17,000 人断电，并指出四根电线受损。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的士兵击落了大部分无人机。不幸的是，并非全部，”乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在 Telegram 上写道。 “但我们将继续努力加强防空并击落更多飞机，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京告诉 G20，我们必须思考如何阻止乌克兰的“悲剧”&lt;/h3>;&lt;p>;除基辅外，苏梅、第聂伯罗彼得罗夫斯克、扎波罗热、尼古拉耶夫和基洛沃格勒地区也成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击是在大饥荒纪念日上午进行的，该纪念日是为了纪念苏联乌克兰人为造成的饥荒。 1932 年至 1933 年间杀害了数百万乌克兰人，纪念日为 11 月的第四个星期六。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>