<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas shooting threatens extended Gaza truce amid plans to release 10 Israeli hostages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243414/israel-gaza-war-hamas-release-10-israeli-hostages-claim-responsibility-jerusalem-shooting-killed-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦组织哈马斯表示，其武装分子周四在耶路撒冷发生枪击事件，造成三人死亡，尽管他们同意延长一天加沙休战并释放至少 10 名以色列人质。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿最高外交官、国务卿安东尼·布林肯与以色列官员会面，寻求更长时间的停顿之际，袭击再次升级的威胁出现。毁灭性的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;停战的命运再次悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯消息人士告诉法新社，另外 10 名人质将于 2019 年从加沙获释。在交战双方同意将战斗行动暂停时间延长至周五上午后，交换了被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都还活着，”未获授权与以色列对话的消息人士说。媒体并要求保持匿名。 “以色列昨晚拒绝了哈马斯提出的包括三具以色列尸体的名单。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我精神好多了”：哈马斯从加沙释放泰国人质后获释&lt;/h3>;&lt;p>;只有几个小时停战协议延长后，伊斯兰武装分子声称对耶路撒冷发生的导致三人死亡的枪击事件负责，并呼吁“抵抗升级”。&lt;/p>;&lt;p>;早上的袭击中，来自被吞并的东耶路撒冷的两名枪手杀死了三人警方称，他们在该市西部的一个公交车站打伤了另外八人，随后两名下班士兵“制服”了他们。&lt;/p>;&lt;p>;另外，两名以色列士兵在一次撞击中受轻伤。军方表示，周四在被占领的约旦河西岸的一个检查站，袭击者也被“枪杀并制服”。&lt;/p>;&lt;p>;如果停战确实在周五结束，那将不顾国际压力哈马斯 10 月 7 日对以色列发动血腥袭击，引发激烈战斗和轰炸，要求有更多时间允许医疗用品、食品和燃料进入被围困的加沙地带。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“过去一周，我们看到人质回家并与家人团聚的积极进展，”布林肯在一次会议上说道。在特拉维夫会见以色列总统艾萨克·赫尔佐格。&lt;/p>;&lt;p>;“这还增加了向加沙急需的无辜平民提供的人道主义援助。所以这个过程正在产生结果。这很重要，我们希望它能够继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯后来告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，“在对加沙南部采取任何军事行动之前”保护平民是“当务之急”。&lt;/p>; &lt;p>;最新的延长休战原定于加沙当地时间上午 7 点（香港时间下午 1 点）结束，但以色列军方表示，随着国际调解人就释放哈马斯扣押的人质进行谈判，“行动暂停”将继续。&lt; /p>;&lt;p>;在埃及和美国支持的停战谈判中牵头的卡塔尔确认，“在与之前相同的条件下”，暂停已延长一天。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;战斗于 10 月 7 日开始，当时哈马斯武装分子突破加沙军事化边界进入以色列，造成 1,200 人死亡，据以色列当局称，其中大部分是平民，并绑架了约 240 人。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，以色列发誓要消灭哈马斯，并发动空中和地面军事行动，哈马斯政府称这场行动已造成加沙 15,000 多人死亡，也主要是平民。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈马斯能够继续每天释放 10 名人质，停战协议允许延期，但双方都警告称他们已准备好重返战斗。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后人质抵达以色列后，该国监狱部门表示，30 名巴勒斯坦囚犯已获释，其中包括著名活动人士艾赫德·塔米米 (Ahed Tamimi)。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月 24 日停战开始以来，已有 70 名人质获释，以换取以色列人质的安全。 210 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;至少 24 名外国人（其中大多数是居住在以色列的泰国人）已在协议条款之外获释。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，它认为休战只是暂时的暂停旨在释放人质，但越来越多的人呼吁更持续地暂停战斗。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发布了第一份关于以色列-加沙战争的立场文件。它说了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;人质获释带来了喜悦中夹杂着痛苦，家人每天晚上都焦急地等待着他们的亲人是否会被释放，并从那些返回的人那里得知令人痛苦的细节。&lt;/p >;&lt;p>;四岁的阿比盖尔从她父亲的尸体下爬出来后被抓获，她被武装分子杀害，浑身是他的血，她的姨婆利兹·赫什·纳夫塔利 (Liz Hirsh Naftali) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个奇迹，”她谈到小女孩的生存和释放时说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示正在调查哈马斯武装派别声称一名 10 个月大的婴儿被扣为人质，他的四岁弟弟他们的母亲在以色列对加沙的轰炸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;在休战之前，以色列地面和空军袭击了加沙，迫使估计 170 万人（约占哈马斯控制领土人口的 80%）离开家园并限制食物、水、药品和燃料的进入。&lt;/p>;&lt;p>;据世界粮食计划署称，加沙的情况仍然是“灾难性的”，人们面临“饥荒的高风险” .&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队在战斗中袭击了加沙北部的几家医院，指责哈马斯将它们用于军事目的，但武装分子否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;停战协议允许一些流离失所者返回家园，但对许多人来说已经所剩无几。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;“我发现我的房子被完全摧毁了——我花了 27 年的时间来建造它，但一切都消失了，”46 岁的塔格里德·纳贾尔 (Taghrid al-Najjar) 在返回加沙东南部的家后说道。&lt;/p >;&lt;p>;加沙的暴力事件也加剧了西岸的紧张局势，据巴勒斯坦卫生部称，自 10 月 7 日以来，该地区已有近 240 名巴勒斯坦人被以色列士兵或定居者杀害。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字法新社统计显示，这一数字超过了去年全年因巴以冲突造成的 235 人死亡，其中大部分是巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;一名 8 岁男孩和一名青少年被占领土上发生了最新的死亡事件，以色列表示，在嫌疑人投掷爆炸装置后，以色列军队“以实弹还击”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，来自东耶路撒冷的两名枪手在一个公交车站杀死了三人，打伤八人。警方称，在两名休班士兵“压制”他们之前，他们在该市西部。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ties with Zurich as world’s most expensive city to live while Hong Kong slips one spot to fifth in latest EIU study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243370/singapore-ties-zurich-worlds-most-expensive-city-live-while-hong-kong-slips-one-spot-fifth-latest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡仍然是全球最昂贵的城市，11 年来第九次位居榜首，而香港则下滑一位根据经济学人智库 (EIU) 的一项研究，在 173 个国家中排名第五。&lt;/p>;&lt;p>;在最新一期的调查中，东南亚金融中心与瑞士苏黎世市并列为全球生活成本最高的城市已经实施了 30 多年。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然苏黎世的上涨反映了瑞士法郎的强势以及食品杂货、家庭用品和娱乐的高价格，但新加坡的几个国家的物价水平仍然很高。报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“由于政府对汽车数量的严格控制，这个城市国家的交通价格是世界上最高的。由于其作为商业投资的首要地点的成功，它也是服装、杂货和酒类最昂贵的城市之一。”&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最吸引专业人才的地方之一，新加坡已经看到了需求根据莱坊本月早些时候的报告，住宿激增，房屋租金自 2021 年以来累计上涨了 50%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;房地产咨询公司预测，随着新住宅单元的数量赶上需求，未来几个季度的租金可能会放缓。&lt;/p>;&lt;p >;第三季度约有 9,000 套私人住宅竣工，这是自 2016 年第二季度以来的最高新增供应量。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年全年，预计将竣工约 20,400 套私人住宅单元，创历史新高。莱坊表示，这是自 2017 年以来的年度数字。&lt;/p>;&lt;p>;香港是唯一进入 EIU 前十名的亚洲城市。&lt;/p>;&lt;p>;同时，有四个中国大陆城市名列其中。排名在过去 12 个月内下降幅度最大。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡为因房产税上涨而向房主提供最高 100% 的一次性回扣&lt;/h3>;&lt;p>;南京和无锡双双下降 31 位排名第 77 位，而北京和大连则下跌 26 位，并列第 60 位。&lt;/p>;&lt;p>;“在亚洲，人民币和日元贬值导致中国四个城市（南京、无锡、大连）和北京）以及两个日本城市（大阪和东京）的排名大幅下滑，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“除了货币疲软之外，疫情后复苏缓慢和消费需求低迷也导致中国城市排名下降。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约在 2022 年与新加坡并列第一，今年跌至第三位，与另一个瑞士城市日内瓦并列。&lt;/p>;&lt;p>;“许多世界各地的城市继续与过去两年导致房价飙升的生活成本危机作斗争。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出现创纪录的 6 起土地招标失败案例利率：高力&lt;/h3>;&lt;p>;“今年的调查于 2023 年 8 月 14 日至 9 月 11 日期间进行，结果发现，以当地货币计算，过去一年来，价格平均同比上涨了 7.4%。 200 种常用商品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这略低于去年调查中报告的 8.1% 的增幅，但明显高于 2017 年至 2021 年的趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀经济学人智库 (EIU) 全球生活成本主管乌帕萨纳·杜特 (Upasana Dutt) 表示，到 2024 年，房价可能会进一步放缓，“全球物价上涨放缓”。&lt;/p>;&lt;p>;该调查的数据是根据 200 个国家中 400 多个个人价格编制的。产品和服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Chinese investors look abroad to park cash as Beijing seen ‘softening’ on capital flows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243385/more-chinese-investors-look-abroad-park-cash-beijing-seen-softening-capital-flows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着越来越多的企业走出去探索市场，中国海外投资预计将在未来五年激增，根据汇丰银行的研究。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行全球研究部表示，如果目前的趋势持续下去，从现在到 2028 年，每年的对外直接投资流量可能会增加 50% 以上，至少达到 1.4 万亿美元。周三的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p>;银行报告称，2022 年对外直接投资流量将达到 1500 亿美元，随着流入量下降，中国在今年年初成为净外国直接投资者。&lt;/p>; &lt;p>;中国在近二十年前加大海外投资时“起步较晚”，但如今其对外直接投资存量已超过日本、德国、英国，成为仅次于美国的全球第三大国家。报告称，美国和荷兰。&lt;/p>;&lt;h3>;由于货运运营商跳过俄罗斯，中国与欧洲之间的铁路线路偏离轨道&lt;/h3>;&lt;p>;然而，其对外直接投资存量总额（即中国投资者的价值）海外企业的股权和净贷款相对于中国 15.7% 的经济规模来说仍然很小。该银行预计总额在 2.5 万亿美元至 3 万亿美元之间。报告补充称，中国2022年的GDP约为18万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;全球平均对外直接投资存量约为GDP的34%，中国的总量约为美国的三分之一&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国的海外投资足迹还有很大的增长空间。”&lt;/p>;&lt;p>;更乐观的预测是，如果对外投资随着中国人均GDP的增长而增长， - 该银行研究部门表示，如果按人均国内生产总值计算，这些资金流入可能会以近期年增速的三倍增长，达到每年超过 4000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国直接投资流出的前景更加确定。 ”，报告称。 “随着它们越来越符合中国的经济和政治发展优先事项，这些在未来几年可能会加速。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计，技术、可再生能源和电动汽车领域的中国公司将受益于政府的绿色发展政策轻，日益占据主导地位，并将积极引领海外投资。”&lt;/p>;&lt;p>;中国对外直接投资于 2016 年达到顶峰，随后在地缘政治、Covid-19 壁垒和政府收紧资本外流控制的压力下下滑，汇丰银行表示。报告称，政府当年还开始“清理”对外国房地产、娱乐和酒店的“非理性”投资。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，东南亚、拉丁美洲和中东 -占中国“一带一路”倡议大多数参与者的国家——可能会看到来自中国的投资增加，而由于地缘政治复杂性，中国对美国和欧盟的投资预计将减少。&lt;/p>;&lt;h3>;另一个魅力来自中国的攻势：更紧密的供应链，不会脱钩&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学金融学讲座教授陈志武表示，未来几年资金流入激增将反映出中央政府对改善经济的关注。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为一种战术举措，很明显，[中国领导层]已经接受了暂时软化资本流入和资本流出，以此作为阻止经济问题的一种方式，”陈说。&lt;汇丰银行指出，在中东，各国计划实现经济多元化，摆脱对石油的依赖，为中国企业提供了巨大的市场。能源和基础设施项目将继续成为中国投资的支柱。该银行补充道，中国领先的电信基础设施公司华为在拓展中东 5G 网络方面“取得了进展”。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟 (ASEAN) 10 国是中国对外直接投资的最大接受国汇丰银行表示，去年的投资流量经历了 15 年的增长。报告称，那里的经验“表明贸易和投资一体化是齐头并进的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;印尼流量增加反映了中国“构建全面供应链并确保新能源汽车领域材料供应的战略”，中国汽车制造商在泰国的扩张计划可能会挑战日本在该领域的主导地位汇丰银行表示，泰国汽车市场。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们认为，对金属和矿物的需求是中国对外直接投资的性质、地理位置和规模的关键决定因素，”该银行表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;雅加达 Bina Nusantara 大学国际关系讲师帕拉米塔宁鲁姆 (Paramitaningrum) 表示，尽管印度尼西亚人对环境破坏和“社会”破坏保持警惕，但他们仍将受益于中国对这个巨大群岛的欠发达地区的投资。&lt;/p>; &lt;p>;“中国将冒险前往以前国家不会去的地方，”帕拉米塔宁格姆说。 “它可以让这些地区更加发达。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waiting time for Hong Kong public rental flats climbs to 5.6 years, and figure expected to temporarily rise next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243415/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-climbs-56-years-and-figure-expected-temporarily-rise-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;政府警告称，2024年上半年香港公屋平均轮候时间将继续上升最新数字小幅上升至 5.6 年，这是 12 个多月以来的首次增长。&lt;/p>;&lt;p>;此前，家庭和老年申请人可能需要等待 5.3 年才能获得一套公寓，房委会周四表示，最新的增长时间主要是因为近几个季度新建公租房数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的[公租房]产量处于未来几年的最低水平，”并补充说，这导致在过去 12 个月中，大多数普通申请者都居住在新界部分城市以外的某些城市地区的翻新公寓中。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构表示，申请这些房屋的申请者将比要求申请住房的申请者多等待一年左右。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着更多单位的出现，香港公屋的轮候时间下降至 5.3 年&lt;/h3>;&lt;p>;自从2022年3月达到6.1年，是继1998年达到6.6年之后第二长的时期。周四公布的数字与去年9月的数字相同。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，已完成5,000个原定于第三季度分配的新公寓也被推迟，因为承包商 Aggressive Construction Company 在去年 9 月发生了一座起重机倒塌后，暂停了所有涉及起重机的现场工程。事件导致三名工人死亡，六人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;当局还警告称，未来等待时间可能会进一步增加，但情况已得到控制。报告称，从2024-25年起，公营房屋供应将会增加，政府亦会在未来几年兴建3万个临时单位。&lt;/p>;&lt;p>;“预计平均轮候时间将在未来数年持续上升。” 2024 年上半年，”它说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，公营房屋供应将继续增长，并补充道：“目前平均轮候时间的短期增加是趋势明显转向之前必须经历的阶段。”&lt;/p>; &lt;p>;当局注意到新项目将于明年至2026年期间落成，包括屯门、北古洞和上水乡郊地区的项目，并表示平均轮候时间上限为六年的目标“维持不变”。 &lt;/p>;&lt;p>;该局资助房屋委员会主席黄碧如表示，估计未来的等待时间很困难，但她相信，随着供应量再次回升，任何增加的幅度都不会太大。&lt;/p>;&lt;p>;黄说：“最终，从2024年下半年开始将会有更多的新公寓，并且从2025年开始供应将进一步增加。” “我仍然乐观地认为政府将信守承诺。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着建筑商寻求续签，香港领导人对住房供应表示“担忧”&lt;/h3>;&lt;p>;政府已确定足够的土地用于建设 410,000 栋房屋未来十年公营单位的需求将比预估多出约10万套。但只有三分之二的单位会在2029-30至2033-34年间落成。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在2022年首次施政报告中提出“轻型公屋”计划为那些等待三年或三年以上才搬进标准公租房的家庭提供了 3 万套政府建造的临时住房。第一批预计于 2025 年完工，其余将于 2027-28 年分阶段完成。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“面临着安置 Instagram 屋村居民的艰巨任务”&lt;/h3>;&lt;p >;当局希望到 2026-27 年，这些公寓能够将“综合等待时间”（涵盖等待临时住房和公共住房的时间）缩短至 4.5 年。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据还显示，平均等待时间为 4.5 年。长者个人申请的轮候时间连续五个季度维持在3.9年。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，第三季有3,500名一般申请者获编配单位，其中包括940户长者独人住户。&lt;/p>;&lt; p>;截至 9 月份，该市正在处理约 132,000 份一般申请，以及申请时年龄在 58 岁以下的个人的 96,600 份申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henry Kissinger’s legacy in Southeast Asia: from ‘war criminal’ in Vietnam to ‘close friend’ of Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3243412/henry-kissingers-legacy-southeast-asia-war-criminal-vietnam-close-friend-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;去世享年 100 岁的前美国外交官亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 的遗产使东南亚产生了巨大的分歧，他在新加坡受到尊重重要的反共盟友，但因在无情地追求美国利益的过程中牺牲了数百万人的生命而受到从越南到东帝汶的谩骂。&lt;/p>;&lt;p>;美国前国务卿兼理查德·尼克松总统顾问 — — 以及他的领导者继任者杰拉尔德·福特 – 因与北越达成和平协议而于 1973 年获得诺贝尔奖。&lt;/p>;&lt;p>;但此后，这一荣誉因他热衷战争、漠视人权和主权的记录而受到损害遥远的国家；当他试图将美国从越南泥潭中解救出来时，冷战的“现实政治”引发了混乱和流血。&lt;/p>;&lt;p>;为了在越南实现“荣誉和平”，他策划了一场最密集的轰炸北越阵地，尤其是河内，曾见过这样的战役。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;与此同时，邻国柬埔寨的供应线发生了为期三年的地毯式轰炸行动，造成数万人死亡，并严重破坏了国家的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;这次轰炸增强了对嗜血的红色高棉的支持，最终将其扫地出门美国支持的朗诺政府。该政权杀害了柬埔寨四分之一的人口。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在基辛格的领导下，华盛顿延长了1964年至1973年在老挝的“秘密战争”，期间美国投掷了超过200万吨炸弹&lt;/p>;&lt;p>;尽管进行了这场战役，巴特寮的共产党游击队还是在 1975 年取得了胜利。他们的继任者至今仍在执政，而那场战役中的未爆炸弹药每年仍然夺去生命。&lt; /p>;&lt;p>;“这些行为助长了这两个国家政权的崩溃，就柬埔寨而言，导致了红色高棉的崛起和对柬埔寨人民实施的种族灭绝，”政治家庄嘉伊恩 (Chong Ja Ian) 说。新加坡国立大学科学家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是张承认基辛格在管理冷战时期复杂的竞争优先事项方面所发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“结构性条件正在形成，美国正在寻求从越南撤军，以及与越南达成缓和关系的手段。” [当时的苏联]正如[中国]正在寻求缓解中苏竞争加剧带来的压力一样，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在越南，基辛格作为和平缔造者的遗产受到许多人的嘲笑。该国在与美国的战争中失去了 100 万到 300 万人的生命，其中大部分是平民，这场战争最终见证了这个超级大国的失败，并于 1975 年从胡志明市（当时称为西贡）的大使馆仓促、羞辱性地撤离。&lt;/p >;&lt;h3>;老安东尼·波登 (Anthony Bourdain) 的名言在 X 上疯传，称基辛格为“凶残的渣男”&lt;/h3>;&lt;p>;23 岁的胡志明市学生 Anh Nguyen 称他为“战犯”，她希望“他去世时对自己的所作所为深感遗憾”，反映了越南共产党胜利者代代相传的历史。&lt;/p>;&lt;p>;越南富布赖特大学历史系研究生裴庆明在谴责诺贝尔奖时表示，基辛格“ “在 1972 年的圣诞节爆炸事件中，将越共推到了谈判桌前，让国家陷入瘫痪”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为河内人……他和尼克松的决定引发了特别个人的不满，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;基辛格在东南亚支持残暴反共势力的恶名因印尼 1975 年入侵东帝汶（当时东帝汶宣布脱离葡萄牙独立）而受到进一步玷污。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;许多批评家，例如已故英国记者克里斯托弗·希钦斯 (Christopher Hitchens)，指责基辛格应对印度尼西亚军队对东帝汶人民犯下的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;希钦斯在其著作《亨利·基辛格的审判》中引用了解密文件、目击者证词和人权报告来证明基辛格应该被关押为印度尼西亚的入侵开了绿灯，导致了残酷的占领和约 20 万人被杀，从而“在东帝汶煽动和促成了种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;h3>;魅力四射、颇具争议的亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 掌舵建立美中关系&lt;/h3>;&lt;p>;希钦斯进一步指责基辛格违反国际法；对国会和公众撒谎；并授权运送他知道将用于平民的美国武器。&lt;/p>;&lt;p>;他还辩称，这位著名政治家试图压制或销毁他参与入侵的任何证据，并指出东帝汶“拥有”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在新加坡，基辛格的遗产受到了更热烈的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;外交官们将他视为第一任总统的亲密知己和朋友。李光耀总理，美国帮助为这个城市国家的崛起提供了护栏。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;李在他的回忆录《从第三世界到第一世界》中回忆起 1967 年在哈佛大学的一次晚宴上遇见基辛格，当时基辛格还是一名教员。&lt;/p>;&lt;p>;“纯粹是偶然，在那次晚宴上，许多自由派美国人对越南战争提出了强烈批评，而我却持相反的观点，并解释说美国的立场对于非共产主义东南亚的未来至关重要，”他写道。&lt;/p>; &lt;p>;“基辛格在为美国干预辩护的措辞上非常谨慎。在鸽子的包围下，他小心翼翼地不显得鹰派，”李写道。&lt;/p>;&lt;h3>;亨利·基辛格：习近平主席致哀，中国致以最崇高的敬意&lt;/h3>;&lt;p>;“用他沉重的德语慢慢地说- 带着口音的英语，他给我的印象是一个不会被当时的情绪所左右的人。&lt;/p>;&lt;p>;“不久之后，尼克松办公室宣布基辛格将担任国家安全顾问。 ”&lt;/p>;&lt;p>;关于 1971 年基辛格秘密访问北京，李说他感到“不安”，因为当时的美国政府“应该在没有首先告诉任何亚洲盟友（无论是日本还是政府）的情况下就这样做”政治观察家 Zulkifli Baharudin 表示，李和基辛格的“个人和特殊”关系促进了美国和新加坡之间的牢固关系。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不能低估李光耀和“在基辛格先生看来，个人关系确实转化为政治善意和经济机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格还为该地区其他国家如何应对中国定下了基调，美国政治学家比尔维尔·辛格 (Bilveer Singh) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“当亨利·基辛格和理查德·尼克松改变对中国的态度的那一刻，我们都做了同样的事情，从此以后再也没有回头，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 在周四的 Facebook 帖子中表示，基辛格的去世是失去“我们这个时代杰出的政治家”以及新加坡“亲密的朋友和一贯的拥护者”。&lt;/p>;&lt;该国前外交部长杨荣文 (George Yeo) 形容基辛格“既是一位强大的头脑，又是一位才华横溢的外交家”，但他表示，事后看来，他“将美国从越南撤走并对抗越南的策略”受到了严厉批评。冷战期间的苏联”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China indicts 52 per cent more cyber scammers than last year as country cracks down on fraud rings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243408/china-indicts-52-cent-more-cyber-scammers-last-year-country-cracks-down-fraud-rings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年前10个月，中国起诉网络诈骗3.4万人，同比增长52%去年，国家发誓要加大对猖獗的网络诈骗犯罪的打击力度。&lt;/p>;&lt;p>;最高人民检察院在周四的一份声明中表示，预计未来几个月起诉数量将会增加，因为大量案件近日，已有多名犯罪嫌疑人被引渡回中国。&lt;/p>;&lt;p>;继11月缅北多名网络犯罪集团头目落网后，内地媒体称，多名犯罪嫌疑人已被遣返中国。&lt;/p>;&lt;p>;前10个月，共有1.7万人因参与境外网络犯罪集团被起诉，比去年同期增长5.3%。受害者大多在中国大陆。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸网络犯罪头目身亡，家人移交中国&lt;/h3>;&lt;p>;中国还加大力度打击帮助人口贩卖犯罪嫌疑人或受害者过境的人口走私犯边境进入邻国。该国起诉了近 2,000 名协调人口走私的人和另外 5,000 名非法带人出境的人，分别增加了 16% 和 75%。&lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局称，网络欺诈日益由大型犯罪团伙主导。声明。&lt;/p>;&lt;p>;“分散且独立的网络集团正在变得越来越少，取而代之的是打着工业园或科技园区幌子运作的庞大集团，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些巨型集团通常以海外为基地，通过控制和管理多个诈骗集团，形成庞大而稳定的诈骗网络。”&lt;/p>;&lt;p>;文中举了一个由六名头目资助的犯罪企业打着“诈骗集团”幌子进行运作的例子。缅甸北部的合金和建筑材料市场。他们“招募”了 18 个网络欺诈集团迁往那里，并提供食物、住宿和武装民兵以防止工人逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;最高检察官办公室表示，网络欺诈还引发了人口贩运等其他犯罪行为&lt;/p>;&lt;p>;报告还警告说，越来越多的年轻人参与网络犯罪。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年前 10 个月，因网络欺诈、提供技术帮助或掩盖此类欺诈而被起诉的人中有 20% 的年龄在 16 至 22 岁之间&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些犯罪嫌疑人中，18岁以下的比例为1%，比去年同期增加了68%。&lt;/p>;&lt;p>;“有的未成年人甚至还未成年。” &lt;/p>;&lt;p>;例如，一个犯罪团伙由四名未成年人领导，从学校和其他地方招募了另外 22 名未成年人，诈骗了 2.35 名未成年人。 1,700 名受害者损失了 1,700 万元人民币（331,460 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;检察院还警告说，网络诈骗所涉及的技术变得越来越便宜、越来越容易获得，使得诈骗者更容易通过人脸伪造、侵入手机来欺骗身份验证系统。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，老年人、沉迷网络游戏的年轻人以及急于找工作的家庭主妇已成为受害者。骗子的主要目标。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong High Court judge suggests new district council election rules prejudice chances of candidates with no links to pro-establishment municipal committees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243405/hong-kong-high-court-judge-suggests-new-district-council-election-rules-prejudice-chances-candidates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 20:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;法官审理了针对下个月的香港地区议会选举的新规则的司法挑战亲自建立的市政机构的提名似乎损害了与当局缺乏紧密联系的人们。&lt;/p>; &lt;p>;预计高等法院将在周五上周五在连续诉讼Kwok Cheuk Cheuk-kin的司法审查申请后发出判决可能对12月10日民意调查的合法性表示怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;周四的库克律师辩称，有必要有必要从侵犯权利的政府指定委员会中至少三名获得提名的候选人。为了支持受基本法，该市的迷你宪法和香港权利法案的选举。&lt;/p>; &lt;p>;法院听取了171个地理选区中有75.4％的候选人是从三个市政机构中选出的。挤满了北京的忠诚主义者。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大法官拉塞尔·科尔曼先生表示，尽管他们已经被认为已经被区域委员会类别&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;法官指出，新规则可能是对未与三个委员会无关的人提名人的一种抑制作用，这可能会剥夺希望只有一个公平的机会来仅竞争整体空缺的五分之一。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“任何人都可能觉得这令人惊讶，因为您不会本能地认为剩余的20％将由已经从自己中选择的人提名 -  40％的人会选择那些会选择的人Coleman说。 /p>; &lt;p>;科尔曼补充说，当申请人试图说服法院时，申请人“少于即将到来”倾向于保留判断，直到投票结束，但决定这是“无益的”。他将案件押后到星期五。&lt;/p>; &lt;h3>;“冷漠”在空中：香港地区议会希望的是米克的消息&lt;/h3>; &lt;p>;安森·旺·杨（Anson Wong Yu-Yu-yu）针对与提名人缺乏联系的人的提名要求是“不合理，过度和歧视性的”。&lt;/p>; &lt;p>; wong提交了新规则，使社区领导人“不平等”的提名权实际上被用来筛查。 &lt;/p>; &lt;p>;他告诉法院，提名程序还限制了选民意愿的自由表达，并补充说，在他称之为“严重翻新”之后，直接当选席位的数量已大大减少了投票系统。黄说。&lt;/p>; &lt;p>;选举将有171名候选人，他们将作为亲人或独立人士竞选，在44个地理选区中竞争88个直接选举的席位。&lt;/p>; &lt;p>;这将是在近四十年中，没有泛民主党的参与。由地区委员会选区组成的176个席位。 /p>; &lt;p>;出现在政府的詹金·苏恩（Jenkin Suen SC）强调提名程序并非旨在驱逐或禁止个人，而是要确保只有爱国和致力于社区服务的人才能提出自己的能力。&lt;/p >; &lt;p>;他强调了他的身边所说的“恶作剧”，该方面是2019年民意调查所产生的，并建议许多反对派议员与他们所代表的地区没有任何关系。&lt;/p>; &lt;p>; suen说，他们“创造了很多创造了很多问题”并指控他们滥用了公共资源以谋取个人利益。他补充说：“过去几年的事件发生后果”。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Thai hostages speak of relief after release by Hamas, mourn fellow workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243401/israel-gaza-war-thai-hostages-speak-relief-after-release-hamas-mourn-fellow-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 19:54 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国人的泰国人质在哈马斯在加沙地带的几周后被释放曼谷外交部和泰国穆斯林团体努力谈判释放他们的释放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 17个泰国人从以色列飞来。&lt;/p>; &lt;p>;至少被巴勒斯坦激进分子绑架了32个泰国人根据以色列当局的说法，当他们在10月7日袭击以色列时，杀死了1200人，主要是平民，大约240人绑架。当地时间3:00 pm之后不久降落在Suvarnabhumi机场。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“朋友和盟友的支持帮助确保了泰国人质的释放，”皇家部长告诉记者，并补充说，政府将继续努力确保释放那些被俘虏的人。&lt;/p>; &lt;p>; “我的精神更加精神……但是我不知道其他人质的表现如何，”一名释放的俘虏乌塔伊·桑格（Uthai Sangalual）告诉机场到达地区官员组织的即兴新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p >;“他们照顾我……还不错。” &lt;/p>; &lt;p>;穿着白色T恤，上面装有泰国和以色列的旗帜，并带上了匹配的红色行李，释放的俘虏看上去很累，当他们到达时感到不知所措。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;“如果我们所有的朋友都能回来，那会更好。”在那里，我试图不要对可能发生的事情进行太多思考，因为我很难过，我再也看不到家人。 “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当哈马斯袭击哈马斯时，成千上万的泰国人正在以色列工作，其中大多数是王国贫穷的东北农业工人。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 51岁的Pornsawan的母亲Lumpong Pinakalo在儿子的安全返回中谈到了她的解脱。&lt;/p>; &lt;p>;“我一直在关注这一消息。起初，当他的名字没有出现为人质时，我震惊地以为他会死了。 /p>; &lt;p>;“如果您的孩子被任命为人质，我会说有信心，因为仍然有希望。正如她所说：“谢谢您的所有鼓励。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;上周五，十个人质是在卡塔尔，埃及和美国进行了数周的谈判之后开始的。在随后的日子里，哈马斯释放了七个。&lt;/p>; &lt;p>;泰国官员说，该小组在以色列的一家医院恢复了以色列的一家医院，泰国官员说。帕恩普里（Parnpree）感谢以色列当局照顾泰国人。外交部说，我觉得这是我的家人。九个仍被囚禁。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列据巴勒斯坦官员称，他们中的大多数来自王国东北地区较贫穷省的移民工人。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，已经遣返了9,000名泰国人。&lt;/p>; &lt;p>;三十九泰国人被杀，战争中有19人受伤根据曼谷外交部的说法，王国撤离了8,500多名人民。&lt;/p>; &lt;p>;“我很难过，我很难过，我39名死亡的同胞，希望每个人都花点时间哀悼自己的损失， ”该组织的代表Uthai Saengnuan周四告诉记者。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net”橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong receives first batch of Covid XBB variant vaccines, prioritises the elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243398/hong-kong-receives-first-batch-covid-xbb-variant-vaccines-prioritises-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 19:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;卫生当局周四表示，香港已收到了针对XBB变体的第一批Covid-19-19疫苗，并补充了高风险&lt;/p>; &lt;p>;该货物由美国药品公司辉瑞制造的大约100,000新一代XBB疫苗剂量组成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;， XBB疫苗的供应，政府将分批安排高危个人的疫苗接种。&lt;/p>; &lt;p>;。接收第一批XBB mRNA疫苗。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;预计疫苗接种安排的细节将在12月初宣布。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，他们已经进行了严格的检查和检查，以确保疫苗符合产品规格，并且运输过程是相关的冷链要求。&lt;/p>; &lt;p>;剂量已被保存在经过验证的超低温度冷冻机中，以确保根据药物制造商指定的温度进行适当的储存。&lt;/p>; &lt;h3>;专家建议香港人获得最新的covid jab针对XBB菌株&lt;/h3>; &lt;p>;污水监视和COVID-19的严重和致命病例的最新数据表明，XBB及其后代谱系继续是该市最普遍的变体，占99％以上&lt;/p>; &lt;p>;截至周日，所有标本都表征了，超过80％的城市人口至少接受了三剂剂量的covid疫苗。他们中有超过110万人已经进行了第四次戳。免费获得三次疫苗射击，而恢复的剂量应比未感染的剂量少。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;免费的戳戳是在指定的公共和私人诊所以及公立医院提供的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;为了增加剂量，居民可以自费从私人市场中获得他们的费用。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的私人医疗保健部门预计将在12月提供RSV疫苗&lt;/h3>; &lt;p>;，但包括优先集团，包括优先集团那些50岁或更高的人，慢性病患者，年龄在18至49岁之间，免疫功能低下，孕妇和医护人员可以在今年内获得免费的助推器。&lt;/p>; &lt;p>;保健保护共同建议将XBB变体的疫苗作为“首选”选择，并说应优先考虑患有严重互联症状的人的最高风险。美国药品公司辉瑞公司和现代疫苗的变体疫苗。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba pushes new AI software tool to help merchants on its wholesale platform manage overseas clients, polish business emails]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243395/alibaba-pushes-new-ai-software-tool-help-merchants-its-wholesale-platform-manage-overseas-clients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 20:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; alibaba.com，国际企业对企业对阿里巴巴集团持有的批发市场，期望推出新的人造人工智能（AI）工具可帮助平台的商人自动化其面向客户的操作，包括撰写电子邮件，以吸引更多的客户在海外。&lt;/p>; &lt;p>; OKKI的AI升级版本，客户关系软件 -  AS-根据阿里巴巴（Alibaba.com）的说法，从周五开始，在阿里巴巴云下提供的A服务（SaaS）产品将提供给外贸商。当他们的业务信函被Okki抛光时。就像电网上的电力一样。这个阿里巴巴部门正在领导电子商务巨头的AI开发工作。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;其国际批发平台上的新型AI工具强调了总部位于杭州的阿里巴巴对AI和企业用户的重视，新的集团首席执行官Eddie Wu Yongming在9月发送给员工的内部信件中概述了。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; 10月，阿里巴巴云公布了一套新的特定于行业的AI工具，建立在其大型语言模型Tongyi Qianwen上，以帮助企业释放生成AI的变革潜力 -  Generative AI的变革潜力 -  Chatgpt和类似服务背后的技术。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在Alibaba.com的商人中发布新的AI-SaaS产品，这是由于Temu之类的大型海外市场的竞争加剧，Temu之类的竞争是由PDD Holdings于去年9月推出的美国折扣购物平台。当国内零售销售变得迟钝时。&lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴首席执行官承诺成为AI，目的是成为“开放的技术平台” &lt;/h3>; &lt;p>; alibaba.com，这被吹捧为“领先的企业， - 全球贸易的旅馆电子商务平台”，拥有200,000多家商人向全球市场提供制造产品。&lt;/p>; &lt;p>;在9月季度，AIDC的合并订单增长额增长了28所有主要零售平台的稳定绩效驱动着一年的百分点。在同一季度，该集团的收入比去年同期增长了53％。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，Temu的非凡受欢迎程度（提供固定的定价）促成了94％的增长PDD的收入和强劲的股价集会。这促使阿里巴巴创始人杰克·马（Jack Ma）赞扬了内部网站上PDD的“决策，执行和努力”。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sees record 6 failed land tenders as elevated interest rates, depressed home prices dampen demand for new plots, Colliers says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243391/hong-kong-sees-record-six-failed-land-tenders-elevated-interest-rates-depressed-home-prices-dampen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港今年看到了创纪录的六个失败的土地招标，因为高利率，缓慢的经济和复杂的开发需求减少了开发商的胃口根据高利斯（Colliers）的说法，要获取新土地。根据最新的官方数据。&lt;/p>; &lt;p>;总共启动了10个项目。在过去的11个月中，城市更新权限。其中只有四个 - 三个住宅站点和一个商业包裹 - 吸引了足够的出价，以使其继续进行。&lt;/p>; &lt;p>;它们是Tsuen Wan的Po Fung Road上的8,360平方米项目，该项目被抢购一空由克里房地产公司（Kerry Properties）于2月以14港元（1.8亿美元）的价格，在肯尼迪镇的2,260平方米地段，惠洛克（Wheelock）物业于7月以17.2亿港元的价格购买，在凯塔（Kai Tak）的两块土地，总面积为145,303333333333333333333333333333,303 SQ FT是由中国土地领导的一个财团以53亿港元的冠军赢得的。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Sun Hung Kai Properties赢得了招标，以11,537平方米的商业网站在Mong Kok的商业网站上获得47.3亿港元在2月。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“主要贡献因素[由于缺乏需求]是大型项目中物业开发商面临的越来越大压力。在第一手住宅市场中，开发商积累了大量未售出的单位，预计未来两到三年的供应量会增加，由于利率上升而增加了资本成本，以及较长的开发过程，这进一步扩大了风险因素。因此，开发商之间的竞标热情已被严重削弱。借用成本达到16年的高度。&lt;/p>; &lt;p>;除了提高开发成本外，随着香港人等待更有利的时间进行购买，利率升高也使人们的购买情绪恶化。&lt;/p>; &lt;p>; “此外，持续居高不下的抵押贷款利率加上低于预期的经济复苏无疑导致了潜在买家的保守心态，”周说。 “我们预见，房地产价格的下降趋势将持续到明年，这也会对土地价格产生不利影响。” &lt;/p>; &lt;p>;鉴于许多失败的招标，政府不太可能实现其土地收入目标科尔利尔指出，该财政年度将在3月结束的财政年度为850亿港元。到目前为止，土地销售收入仅为121亿港元，仅占目标的14％。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府的财政年度的土地销售计划，三个地点尚未发布给据估计负责人汉娜·琼（Hannah Jeong）称和咨询服务，香港，煤矿。 /p>; &lt;p>;“这包括缩短土地销售期间之间的等待时间，并获得职业许可证，简化建筑计划，放松地下室停车要求，并且只需要在适当的私人开发地点上提供福利设施。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>