<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong population rises to 7.5 million, boosted by border reopening and new talent schemes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231153/hong-kong-population-rises-75-million-boosted-border-reopening-and-new-talent-schemes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/1cfe8708-ee13-473d-8022-e2bbf3d977d4_aa5761ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自二月份边境全面重新开放以及不同的人才计划以来，香港人口大幅反弹推出，几乎弥补了过去几年移民潮造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处周二公布的数据显示，香港人口从2023年年中的7,346,100人增至2023年中期的7,498,100人。去年同期。 2.1% 的上涨与去年年中 1.6% 的下降形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人提供了更容易获得加拿大永久居留权的途径&lt;/h3>;&lt;p>;在截至年中的 12 个月中到2023年，吸引了174,000人来到这座城市，其中包括31,000名来自中国大陆的单程许可证持有者，高于上一年的18,300人，主要是因为2月份边境重新开放。滞留在海外的居民以及通过不同计划入境人士也是因素。&lt;/p>;&lt;p>;“随着2022年下半年以来防疫控制措施逐步放松，香港与内地之间的正常往来政府发言人表示：“不少在疫情期间滞留在外地的香港居民已返回香港，部分内地及海外人士也已返港。” &lt;/p>;&lt;p>;“2023年上半年，香港居民大量净流入。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港BN的成年子女超过1,000名(O) 持有者关注扩大的英国计划&lt;/h3>;&lt;p>;截至 6 月的一年里，该市还记录了 32,600 例出生和 54,600 例死亡。与前 12 个月相比，出生人数有所下降，2021 年 6 月至去年 6 月期间出生人数为 35,100 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Traveller, 75, arriving at Hong Kong airport arrested for allegedly hiding HK$1.7 million worth of cocaine in his body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231157/traveller-75-arriving-hong-kong-airport-arrested-allegedly-hiding-hk17-million-worth-cocaine-his?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/f612bab5-3cec-4946-be6d-c341a52cc6cb_acbed01a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关在一架由巴西起飞的航班上拘捕一名年长旅客体内藏有价值 170 万港元（217,435 美元）的液体可卡因，这是一周内第三名因涉嫌贩毒而被拘留的该国航空乘客。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周二表示， 75岁秘鲁人周日在香港国际机场海关清关时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查科督察黄裕仪表示，该男子在海关柜台查询时行为可疑。 .&lt;/p>;&lt;p>;她指该男子怀疑吞服装有药物的药丸，并被送往油麻地伊利沙伯医院接受X光检查。&lt;/p>;&lt;p>;测试证实药丸被隐藏。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周二下午，该男子已排出 38 粒疑似液体可卡因，重约 1.5 公斤（3 磅）。这批货物的市价估计为 170 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，该嫌疑人是从巴西圣保罗经埃塞俄比亚飞往该市。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是第三名从巴西圣保罗乘飞机抵达该市的人。巴西因涉嫌贩毒而在一周内被捕。这是今年迄今为止在机场发现的第七起涉及使用内部隐藏方法的案件。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员上周五逮捕了一名从巴西经埃塞俄比亚抵达的 65 岁男子，涉嫌走私 2 公斤。三本书封面藏有价值 210 万港元的可卡因。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕一名涉嫌走私藏在书籍封面中的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;一名 27 岁男子飞抵香港上周二，一名从巴西经阿拉伯联合酋长国迪拜出发的男子因体内藏有 770 克（27 盎司）疑似可卡因而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物的价值估计约为85万港元。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至六月期间，三十名航空旅客因涉嫌走私毒品45.9公斤、价值3,900万港元被捕。 2022 年同期，只有 7 人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，自从冠状病毒限制结束使旅行变得更加容易以来，犯罪集团加大了利用快递员向香港走私非法毒品的力度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周一，警方在上水打击一个三合会控制的贩毒集团中，检获价值1,300万港元的怀疑海洛因，并拘捕一名28岁男子。&lt;/p>;&lt;h3>;海关拘捕一名涉嫌海洛因的男子。涉嫌以饼干罐走私可卡因来港&lt;/h3>;&lt;p>;警方缉毒科人员接报，在上水一栋工业大厦外截获该男子。&lt;/p>;&lt;p>;四块石板该局高级督察唐伟国周二表示，在他身上发现了重达 1.4 公斤的怀疑海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，嫌疑人被带入大楼的一个单位，警方扣押了另一个单位。 12.5公斤疑似海洛因和包装设备。&lt;/p>;&lt;p>;Tong表示，调查显示该装置已被用来储存非法毒品约一个月。&lt;/p>;&lt;h3>;3名旅客抵达香港因藏匿可卡因被捕&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，毒品的来源和该市的分销网络正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;贩运危险药物将受到最高刑罚在香港被判处终身监禁并罚款 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，查获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——激增三分之二，达到 3,712 件今年前五个月的可卡因缉获量从去年同期的 2,227 公斤增加。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 5 月期间可卡因缉获量增加了 228%，达到 1,489 公斤，高于去年同期的 454 公斤。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia pursue Eritrea for its strategic location in Africa, resources and transport potential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231129/china-and-russia-pursue-eritrea-its-strategic-location-africa-resources-and-transport-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/28e307da-ff9c-48da-92cc-44b073514160_a97ec4a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯对厄立特里亚这个处于战略要地的非洲小国表现出越来越大的兴趣地理位置优越，但其总统因其独裁统治而受到西方的回避。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，其在非洲之角的地缘政治意义以及通往红海的便捷通道吸引了北京和莫斯科的注意。厄立特里亚总统伊萨亚斯·阿费沃基 (Isaias Afwerki) 深受大国喜爱，并为项目和投资赚取资金。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，厄立特里亚加入了“一带一路”倡议，这是北京耗资数十亿美元的计划，帮助建设了大型基础设施项目 –包括整个非洲的港口、高速公路、水坝、铁路和公路。&lt;/p>;&lt;p>;据数据显示，今年上半年，中国与厄立特里亚的“一带一路”合作比去年同期增长了 359%复旦大学泛海国际金融学院绿色金融与发展中心最近的一项研究。&lt;/p>;&lt;p>;泛海绿色金融中心主任Christoph Nedopil Wang表示，中国在厄立特里亚的投资与采矿业、包括钾盐，一种富含钾的盐。他以四川路桥集团今年斥资1.31亿美元收购澳大利亚Danakali Colluli钾肥项目为例。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前在厄立特里亚从事黄金和多金属开采；该国大部分铜矿石和锌矿石出口到中国。 2018年，紫金矿业集团以14亿美元收购了加拿大Nevsun Resources Ltd。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司Dezan Shira &amp; Associates董事长Chris Devonshire-Ellis表示，上半年一带一路的数量大幅增长厄立特里亚的基础很小，投资规模不大。他说，该国因其漫长的海岸线而具有战略利益，其中包括几个较大的港口。&lt;/p>;&lt;p>;“这些可以提供区域海上连通性（邻国苏丹是中国的另一个战略）以及海军支持非洲之角因海盗而臭名昭著，”德文郡-埃利斯说。 “对于中国和俄罗斯来说，厄立特里亚都有潜力，甚至可以及时成为 INSTC（国际南北运输走廊）的纽带。”&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，伊萨亚斯会见了他的中国和俄罗斯人。俄罗斯同行。今年5月，习近平主席对中国进行了为期四天的国事访问，习近平主席承诺鼓励和支持中国企业赴厄立特里亚投资，加强基础设施、电信、农矿渔业等领域合作。此外，习近平还表示，中国将继续向厄立特里亚派遣医疗队和高级农业专家。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“一带一路”倡议重拾动力&lt;/h3>;&lt;p>;同样在5月，伊萨亚斯进行了为期四天的国事访问前往莫斯科，然后于7月出席在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，“成立了一个特设工作组，以寻找促进贸易和加强我们两国之间经济合作的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;哈德逊研究所高级研究员约书亚·梅瑟维 (Joshua Meservey) 表示厄立特里亚专注于非洲的大国竞争，在曼德海峡占据主导地位，该海峡是全球航运的咽喉要道，厄立特里亚的岛屿遍布红海通往该海峡的通道。&lt;/p>;&lt;p>;Seifudein Adem，日本同志社大学埃塞俄比亚全球事务教授表示，厄立特里亚因其战略位置红海（世界主要海上航线之一）以及靠近中东石油储备而成为俄罗斯和中国的宠儿。&lt;/p>; &lt;p>;厄立特里亚通往红海、苏伊士运河和波斯湾水域以及印度洋的通道对于海上丝绸之路的成功至关重要，而海上丝绸之路是习近平“一带一路”计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“从某种意义上说，厄立特里亚最近与俄罗斯和中国的暧昧以及背弃西方可以被视为厄立特里亚在这种情况下的默认外交模式。”阿德姆说。 -非洲问题专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授表示，由于厄立特里亚的独裁统治、对埃塞俄比亚提格雷地区的军事介入以及糟糕的人权记录，西方国家普遍放弃了厄立特里亚。&lt;/p>;&lt;p>;因此前美国驻埃塞俄比亚大使希恩表示，阿斯马拉政府尽其所能寻求政治和经济支持。他说，厄立特里亚是非洲唯一在乌克兰战争中始终站在俄罗斯一边的国家。&lt;/p>;&lt;p>;辛恩表示，中国可能对厄立特里亚沿海的军事地产有长期兴趣，并希望增加其经济尽管 2023 年上半年“一带一路”投资的大幅增长可能被证明是一种短期异常现象，但报告指出，现代奴隶制在朝鲜和厄立特里亚最为普遍梅瑟维在最近的一篇论文中表示，如果中国在厄立特里亚港口城市阿萨布或马萨瓦建立基地，甚至是军民两用基础设施，以补充其在邻国吉布提的基地，它可能会封锁厄立特里亚的基地。曼德海峡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果与中国发生对抗，这种关闭将迫使美国第六舰队浪费宝贵的时间从地中海绕过非洲南端前往印度洋或太平洋，”Meservey 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hi-tech manufacturing reaches ‘tipping point’ amid US curbs as output growth slows to record low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231137/chinas-hi-tech-manufacturing-reaches-tipping-point-amid-us-curbs-output-growth-slows-record-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/cd62383a-0582-42a7-b4a0-7c426ac8bcbd_1ed3ee7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析师警告称，7 月份中国高科技制造业产出下降在与美国的科技战中的地位可能会拖累整体经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;北京渴望在西方遏制努力中变得更加自力更生，但 7 月份同比增长 0.7%，创下自 2018 年 9 月开始发布月度数据以来的最低增速。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，2023 年前 7 个月高科技工业产出同比增长 1.6%，较去年同期增长 1.7%国家统计局周二也证实，上半年增幅较去年同期增长7.4%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管增速缓慢，但年初至今增速仍低于年底7.4%的增幅2022 年增长率为 18.2%，2021 年增长率为 18.2%。&lt;/p>;&lt;p>;除了 2020 年初因新冠病毒相关中断而导致的暂时下降外，今年前 7 个月的增长率也创下了近两年来的最低增幅自2003年中国首次公布该数据以来，已经过去几十年了。&lt;/p>;&lt;p>;今年前7个月，高技术制造业投资增长11.5%，也是2020年底以来的最低增速。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国人民大学上个月的一份报告称，“今年高技术产业的急剧下滑值得高度警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;“很有可能表明外部技术封锁对中国高科技产业的影响已达到临界点。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京押注生物技术以促进中国外资流入&lt;/h3>;&lt;p>;通货紧缩担忧，需求萎缩报告补充道，市场情绪疲软，加剧了本已步履蹒跚的经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，过去二十年，中国高新技术产业的发展始终是中国经济稳定扩张的动力。工业经济增速持续快于工业总产值平均增速。&lt;/p>;&lt;p>;但高技术产业增速十多年来首次持续低于工业总产值增速。尽管2020年初出现短暂下滑，但制造业或工业总产值今年前7个月分别增长4.2%和3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国高增长工业产值2013年至2022年，科技行业年均增长率为11.2%，比工业总产值高出4.7个百分点，即使在新冠病毒大流行期间也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;2020年期间，其增长率仍保持在每年10.9%的强劲水平到2022年，将比工业总产值高出5.6个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;与省政府相关的智库广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，这种低迷状态可能会持续到2022年。下一个十年，短期内不太可能出现重大突破。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“危机意味着挑战与机遇并存”。&lt;/p>;&lt;p>;“关键在于能否“我们可以利用巨大的市场优势，加速转型，实现关键技术的突破。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是一步一步，但充分利用西方国家的差异化，寻求发展空间也至关重要。”为了生存。毕竟，没有中国市场，西方也会面临损失。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，华盛顿实施限制措施，旨在遏制美国风险投资和私募股权投资中国企业，涵盖半导体和半导体等领域，进一步加剧了科技战。微电子、量子信息技术和某些人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;未来几年对于中国能否实质性打破美国“小院子、高围栏”的技术限制至关重要，中科院院长刘元春表示。周六在上海财经大学的经济论坛上。&lt;/p>;&lt;h3>;围栏有多高？中国对美国科技投资限制的严重担忧&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学报告的主要作者刘表示，中国必须“两条腿走路”，建立国家自力更生的战略技术体系和市场驱动企业创新体系。&lt;/p>;&lt;p>;报告还呼吁对政策和高新技术企业进行实事研究，提供有效帮助。&lt;/p>;&lt;p>;高新技术产业增速放缓也可能报告补充说，这一问题是中国年轻人失业率上升的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果不及时解决，中国高科技产业的发展和水库的发展都会受到影响。”的高科技人才可能会经历[负面]转变。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;季思琪补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia court drops abuse of power charges against former PM Muhyiddin Yassin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231136/malaysia-court-drops-abuse-power-charges-against-former-pm-muhyiddin-yassin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/89698d98-0fed-4f72-9c54-7244c2840de2_4555172e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚法院周二撤销了前总理穆希丁滥用权力的四项指控就在几天前，亚辛的反对党在州民意调查中重申其对马来穆斯林的选举权。&lt;/p>;&lt;p>;总检察署立即做出回应，表示将对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;穆希丁在 2020 年初 Covid-19 大流行爆发时升任总理，17 个月后因恶性政治内斗而辞职。但马来民族主义政党在他的领导下重组，他的国盟联盟目前在议会 222 个席位中占有 74 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的州民意调查中，马来族裔选民成群结队地支持国盟，总理领导下的政党在此期间投票支持国盟。安瓦尔·易卜拉欣部长的联合政府尽管保留了对马来人大本营州的控制，但失去了很大一部分马来人多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;周二，吉隆坡高等法院撤销了对穆希丁涉嫌利用其总理职位的四项指控部长从三家公司收受贿赂，总额为 2.325 亿林吉特（5,020 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官穆罕默德·贾米尔·胡辛 (Muhammad Jamil Hussin) 援引高等法院法官穆罕默德·贾米尔·胡辛 (Muhammad Jamil Hussin) 的话说：“法院允许申请人的申请撤销所有四项指控。”国家通讯社马新社。&lt;/p>;&lt;p>;“至此，申请人被无罪释放，”他说，并补充说，这些指控是模糊的、有缺陷的和毫无根据的，因为他们没有具体说明所指控的罪行的细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着马来西亚放弃副总理腐败案的首席检察官，干预担忧&lt;/h3>;&lt;p>;前总理表示，高等法院的裁决证明了他的清白，证明他在马来西亚的统治下“没有做错任何事” &lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，我就觉得这些指控是出于政治动机……事实证明这些指控是错误的，”他在法庭外新闻发布会的视频中说道，该视频在 TikTok 上分享，他的国盟反对派选择的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续努力，向公众解释某些政党迫害我的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，慕尤丁仍面临三项进一步的腐败指控，其中包括两项涉及1.95亿林吉特的洗钱指控，以及一项收受500万林吉特非法收入的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的腐败评级停滞不前，许多被指控的领导人仍处于困境之中。权力&lt;/h3>;&lt;p>;慕尤丁于三月份被指控涉嫌在2020年至2022年期间索贿和洗钱数千万美元，当时他的土团党是执政政治联盟的关键组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;他对所有指控均表示不认罪，并表示这是一种政治策略，“目的是摧毁我、我的家人和我的政党”。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在马来西亚反腐败委员会冻结了土团党的政党账户之后提出的。安瓦尔承诺建立一个廉洁的政府，并打击公然滥用权力和腐败现象，这些问题一直困扰着过去的政府。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，在一场充满种族歧视的全国选举中，马来选民转向支持安瓦尔，安瓦尔由此升任总理。慕尤丁的联盟掀起了“绿色浪潮”——这一现象以国盟主要成员伊党的政党颜色命名。&lt;/p>;&lt;p>;国盟在周六的竞选中进一步巩固了其对马来选民的控制，赢得了 245 个席位中的 60%六个州的争夺。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁是继名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克之后第二位因腐败而被指控的前领导人。纳吉布·拉扎克因未能推翻自己的判决而于去年八月开始服刑 12 年。因涉及与丑闻缠身的国家基金 1Malaysia Development Berhad 的前单位有关的 4200 万令吉腐败而被定罪。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian father gets 702 years in prison for raping both daughters, making 1 pregnant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231131/malaysian-father-two-gets-702-years-prison-raping-both-daughters-making-one-pregnant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/5074cb4e-2245-42fb-8ea6-acc6c899ea11_d34a132a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚一名父亲被判处 702 年监禁和 234 下鞭刑因强奸他的两个女儿而被鞭打。&lt;/p>;&lt;p>;这名 53 岁的男子承认在 2018 年至 2023 年的五年里对这两名女儿实施了 30 项强奸和性侵犯指控，她们的年龄分别为 12 岁和 15 岁。 &lt;/p>;&lt;p>;这些罪行是在柔佛州麻坡的两所房屋中犯下的，导致其中一名女孩怀孕五周。&lt;/p>;&lt;p>;一名法官下令同时执行刑期，这意味着该男子 –清洁工 – 自 7 月 10 日被捕之日起，将在监狱服刑 42 年。他还将受到最多 24 下鞭打的法律限制。&lt;/p>;&lt;p>;由于情节严重，检察官寻求严厉惩罚。该犯罪行为给孩子们造成了终生的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;据马来西亚通讯社 Bernama 报道，这名男子没有律师代理，以他对自己的行为感到悔恨为由，请求减轻刑罚。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚马六甲州发生一系列强奸和帮派抢劫事件，谋杀案激增&lt;/h3>;&lt;p>;法官驳回了这一论点，称“当时的受害者是一名儿童，而你所犯下的罪行非常严重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望通过这句话，你能悔改并从所犯的错误中吸取教训。”&lt;/p>;&lt;p>;“我接受对我行为的惩罚， ”该男子说道。&lt;/p>;&lt;h3>;被“新口味电子烟”引诱的少女在马来西亚被轮奸&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚法院对犯罪者处以长期监禁的情况并不罕见。针对儿童的性犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，柔佛州一名男子因过去三年性侵犯和强奸现年 15 岁的女儿而被判处 218 年监禁和 75 下鞭刑。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管受害人更换了卧室门的锁，但这位五个孩子的父亲直到六月仍不断虐待受害人。当月，学校体检发现女儿已怀孕七个月，案件曝光。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Rico, the Georgia anti-mafia law used to charge Donald Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231130/what-rico-georgia-anti-mafia-law-used-charge-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/467826ba-805d-481c-a5cd-01f4bf624b1b_ea0cc8df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在佐治亚州法院对美国前总统唐纳德·特朗普提出的刑事指控包括指控他违反了名为《Rico》的反有组织犯罪法，该法的范围比联邦同类法更为广泛。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国立法者于 1970 年通过了联邦敲诈勒索影响和腐败组织法案，以打击有组织犯罪，特别是黑手党。大多数州都颁布了类似的法律，但有不同之处。&lt;/p>;&lt;p>;联邦 Rico 法律的主要要求是至少有两项潜在犯罪并长期参与犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州 Rico 法律不要求犯罪企业长期经营，并列出了近 50 种符合敲诈勒索罪的基本犯罪行为，而联邦法律则有 35 种。&lt;/p>;&lt;p>;被认定犯有佐治亚州 Rico 指控的被告将面临 5 项以下处罚和 20 年监禁，虽然联邦法律有相同的最高刑期，但没有最低刑期。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在佐治亚州因试图推翻该州 2020 年选举结果而被起诉&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;美国的黑手党已基本被瓦解，Rico 的适用范围已扩大到许多其他类型的有组织犯罪活动。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已将该法律适用于他们所描述的各种团体&lt;/p>;&lt;p>;对特朗普提出指控的民选民主党人富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 曾利用法律起诉了两名以上的犯罪“企业”。十几名亚特兰大教育工作者涉嫌在 2014 年密谋在标准化考试成绩上作弊。&lt;/p>;&lt;p>;教师的律师表示，威利斯将亚特兰大的公立学校系统视为“犯罪企业”，其行为有些过分，但上诉后定罪依然成立。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rico 最初被认为是追捕黑手党头目的工具，这些黑手党头目通过将不义之财存放在空壳公司中，并将肮脏的工作留给下属来保持干净。&lt;/p >;&lt;p>;法律并不要求检察官证明被告直接参与犯罪活动，只是证明他们是从事犯罪活动的更大组织的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着检察官不一定需要证明特朗普本人违反了法律，但故意与其他违法者协调。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Rico 案件本质上更加复杂，因为检察官必须首先证明犯罪企业的存在。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的起诉书还列出了另外 18 名共同被告，其中包括特朗普的前律师鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani)、他的前幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows) 和律师约翰·伊士曼 (John Eastman)。&lt;/p>;&lt;p>;检察官需要证明特朗普及其同伙——被告为了共同的犯罪目的而共同努力，这并不总是像证明 Rico 的潜在犯罪那么简单。&lt;/p>;&lt;p>;但每增加一名共同被告，检察官就可以诱骗他们出庭作证指控其他人。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Birthday boy among 6 plucked from sea off Indonesia: ‘hey Dad. I’m alive. Love you’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231126/birthday-boy-among-6-plucked-sea-indonesia-hey-dad-im-alive-love-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/384d41b1-3b05-41ff-8bf8-f7ab82303c34_7f079825.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;四名澳大利亚游客和两名印度尼西亚人在水域失踪两天后获救官员和其中一名澳大利亚人的父亲周二表示，该事件发生在印度尼西亚亚齐省附近。&lt;/p>;&lt;p>;埃利奥特·富特 (Elliot Foote) 的父亲彼得·富特 (Peter Foote) 曾前往印度尼西亚与朋友一起庆祝 30 岁生日，他说，他收到了他儿子发来一条短信，说他没事。&lt;/p>;&lt;p>;“上面写着：‘嘿爸爸，艾略特在这里。我还活着。现在安全了。爱你。稍后再聊，”彼得·富特周二在澳大利亚悉尼举行的新闻发布会上说道。 “这太棒了，这是个好消息。我得和他谈谈，想看照片，看看他长什么样。一切都很好。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，一艘载着四名澳大利亚人和三名印度尼西亚船员的木制快艇遇到了恶劣的天气。他们如何落入大海的细节仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;据当地救援机构负责人称，一名印度尼西亚船员仍然失踪。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Foote 被告知他的船员儿子划着冲浪板到一个岛上发出警报，其他三名澳大利亚人被发现在海上紧抓着冲浪板。目前尚不清楚这两名印度尼西亚人是如何生还的。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚因未申报的麦松饼对来自印度尼西亚的旅客处以 1,900 美元的罚款&lt;/h3>;&lt;p>;获救的六人被送往槟城岛接受进一步医疗援助。&lt; /p>;&lt;p>;Elliot Foote、他的搭档 Steph Weisse、朋友 Will Teagle 和 Jordan Short 以及三名印度尼西亚人当时在 Sarang Alu 和 Banyak 群岛周围水域的船上。&lt;/p>;&lt;p>; 12 名澳大利亚人和 5 名印度尼西亚人乘坐两艘船前往槟城岛，该岛以其原始海滩和适合冲浪的良好海浪而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;船离开尼亚斯岛，该岛位于附近周日下午，距印度尼西亚苏门答腊岛 150 公里（93 英里），旅途中遇到了大雨的恶劣天气。&lt;/p>;&lt;p>;其中 10 人决定留在萨朗阿鲁岛避难，而其他人则继续前行。 &lt;/p>;&lt;p>;槟城岛度假村事后向该机构报告，载有10名乘客的船只已于周日晚间安全抵达，但早前离开的船只并未出现。&lt;/p>;&lt; p>;Peter Foote 表示，他预计儿子和朋友们将继续冲浪假期的最后八天。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是一个拥有 17,000 多个岛屿的群岛国家，渡轮和船只是常见的交通方式。由于安全标准不严，人满为患，事故频发。&lt;/p>;&lt;h3>;印尼苏拉威西岛木质客船倾覆，15人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;7月，印尼苏拉威西岛一艘超载客船倾覆，造成15人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，一艘载有约200人的过度拥挤的渡轮在北苏门答腊省的一个湖中沉没，造成167人死亡。 1999 年 2 月，一艘载有 332 人的客轮因过度拥挤而沉没，这是该国有记录以来最严重的灾难之一。只有20人幸存。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More homes were sold in Singapore last month than at any point since 2021]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231121/more-homes-were-sold-singapore-last-month-any-point-2021?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 14:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/30277f79-e684-458d-b289-8081bccc9a67_42c4a2ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡房屋销售上个月反弹至一年多以来的最高水平，因为买家对不断上升的利率和政府最新的降温措施置之不理。&lt;/p>;&lt;p>;城市重建局周二的数据显示，7 月份新私人公寓的购买量从上个月的 278 套跃升了五倍，达到 1,412 套。这是自 2021 年 11 月以来的最高销量，当时新加坡放松了新冠疫情期间的旅行限制，售出了 1,500 多套房屋。&lt;/p>;&lt;p>;尽管从加拿大到英国等其他国家都在与房地产市场低迷作斗争，但新加坡的房地产市场仍然保持活跃。由于借贷成本上升和通货膨胀而导致销售。但炙手可热的市场已出现缓和迹象，第二季度私人住宅价格三年来首次下跌。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份推出的开发项目销售强劲。 Grand Dunman 拥有 1,008 套公寓，上个月售出了一半以上的公寓。 Lentor Hills Residences（丰隆控股有限公司和其他公司的合资企业）在 7 月份售出了 598 套公寓中的 55%。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商在农历七月之前提前推出了销售活动，农历七月是农历七月。 OrangeTee &amp; Tie 研究与分析高级副总裁 Christine Sun 表示：“一些买家认为，现在是购买大件商品的不吉利时期。”她表示，由于缺乏大型项目启动，8 月份的销售额可能会较低，而剩余几个月的数字可能会“波动”。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，政府将外国买家的印花税提高了一倍， 60%——主要市场中最高的——并且还提高了对第二套房买家的征税。从那时起，当地买家刺激了大部分销售。根据新加坡 PropNex Realty 的数据分析，第二季度新加坡人购买的新建私人公寓比例达到近两年来的最高水平，达到 85%。&lt;/p>;&lt;h3>;“空气中弥漫着宽慰的气息” ：新加坡的天价租金显示出降温的初步迹象&lt;/h3>;&lt;p>;虽然本地买家仍未被吓倒，但第二季度外国购买新私人公寓的总量下降了 23％，至 109 套，而前三个季度为 141 套PropNex 表示，“随着外国投资者需求的放缓，本地买家将面临更少的竞争，”PropNex 首席执行官伊斯梅尔·加福尔 (Ismail Gafoor) 表示。他预计，在未来几个月推出的大量新产品的支持下，2023 年全年价格将上涨 4% 至 5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pricey yoga pants not worth it? Hong Kong watchdog finds no link between cost and quality after testing Lululemon, Uniqlo and more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231124/pricey-yoga-pants-not-worth-it-hong-kong-watchdog-finds-no-link-between-cost-and-quality-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 14:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/6d7a60a7-6edc-461b-b886-5a8b3d87bcb9_fceae7d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港消费者瑜伽裤的品质与价格没有必然的相关性watchdog 在测试了 20 个品牌后发现，其中包括那些价格比便宜品牌贵六倍的打底裤。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会于周二公布了调查结果，称紧身裤的弹性明显下降其测试的一些昂贵品牌的瑜伽裤，并补充说它们的水分蒸发速度也很慢。&lt;/p>;&lt;p>;价格在 149 港元（19 美元）至 980 港元之间的瑜伽裤接受了监管机构的检查。该委员会研究和测试委员会主席谭凤仪教授表示，消费者应考虑其预期用途购买裤子时，例如瑜伽裤、运动裤或休闲裤。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们穿着后发现皮肤上有痕迹，则说明尺码太小，可能会阻碍血液流通。” &lt;/p>;&lt;p>;该会行政总裁黄凤娴表示：“瑜伽裤不能只注重品牌和外观，而应该试穿，尤其是在”&lt;/p>;&lt;p>;运动服饰品牌 Lululemon 售价 880 港元的瑜伽裤获得最高五分（满分 5 分），而优衣库售价 199 港元的打底裤则获得最高五分一双售价 249 港元的 H&amp;M 鞋款获得了 4 分的高分，与一双售价 980 港元的高档品牌 Sweaty Betty 的得分相同。&lt;/p>;&lt;h3>;香港腌制蔬菜中发现昆虫部位、寄生虫、毛发&lt; /h3>;&lt;p>;该委员会还表示，瑜伽裤的拉伸和恢复性能存在“相当大的差异”，但表示大多数瑜伽裤在用 20 牛顿的力来回拉动后都被认为是令人满意的测试中五次。&lt;/p>;&lt;p>;报告还显示，不同瑜伽裤的水分蒸发率有四倍的差异。该委员会表示，透气率低的紧身裤可能会导致汗水滞留，穿着者可能会出现皮疹和过敏。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构表示，所有 20 款紧身裤在透气性方面的表现均令人满意，但有些紧身裤出现了迹象褪色，例如其他纤维的污渍、裤子上的印花褪色、堆积以及纤维成分标签不准确。&lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年到今年 7 月，该委员会收到了 9 起与瑜伽裤相关的投诉。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Shared grandma’: bonding for the ages as home-alone children in China cared by elderly women in community initiative that wins praise online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231014/shared-grandma-bonding-ages-home-alone-children-china-cared-elderly-women-community-initiative-wins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/41247938-cc9a-4340-a85e-fdb2214fb32e_c79b3fd7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的“共享奶奶”计划，老年妇女为老人提供照顾和陪伴&lt;/p>;&lt;p>;这项倡议在中国东部浙江省温州汇景嘉园社区开展，自去年10月开始，受到了热烈欢迎。据《温州晚报》报道，一支由 26 名年龄从 47 岁到 78 岁不等的志愿者组成的团队为社区里的孩子和家长提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，这些中老年妇女要么是退休教师、党员干部和医生，要么是多年的全职母亲或祖母。&lt;/p>;&lt;p>;每天至少有一位“共享奶奶”团队在社区中心值班，那里为孩子们提供一系列活动，包括辅导作业或阅读。&lt;/p>;&lt;p>;一些专门的“奶奶”教孩子们书法、绘画，甚至如何下棋。&lt;/p>;&lt;p>;“我们平均每天接待大约七八个孩子。有时多达20个孩子来。”一位共享奶奶宋勤芬说。&lt;/p>;&lt;p>;“自从我们的倡议得到了社区里的人称赞后，消息就传开了，现在越来越多的家长愿意来。”把他们的孩子留给我们。从幼儿园的孩子到小六的学生，我们都可以照顾他们。”&lt;/p>;&lt;p>;学期期间，共享奶奶中心于下午 4.30 放学时开放。&lt;/p>;&lt;p>;孩子们可以和志愿者们待在一起，直到父母下班回家。暑假期间，服务时间为下午6.30以后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是想互相帮助，希望为没有太多时间照顾孩子的父母减轻负担。孩子们互相认识了，他们的友谊也开花了。”另一位志愿者周爱琴告诉该报。&lt;/p>;&lt;p>;周，75 岁，独居，儿子和孙女都不在家，他说：“我把他们当作自己的孩子，他们把我当作自己的奶奶。我不再感到孤独了。他们也让我意识到，尽管我已经老了，但仍然有人需要我。”&lt;/p>;&lt;p>;社区事务官员黄玲玲表示，她希望更多的老年妇女参与志愿者活动。&lt;/p>;&lt;p>;故事在网上引起了强烈反响，其中大部分都是对志愿者表现出的善意的赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;“这种暖心模式应该在全国各地推广，”一位在线观察者在微博。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“老人需要陪伴，孩子也需要陪伴，大家共赢。”&lt;/p>;&lt;p>;但也有人表示担忧：“如果孩子出事了？”一位评论者问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为只有受过良好教育的人才适合做共享奶奶。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是第一次出现前锋了。 -思考社区活动已成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;上海的一个住宅社区在五月份举办了一场童年记忆比赛，40多岁的人参加了他们年轻时玩过的游戏。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，去年春天，当上海因Covid-19而被封锁时，每个社区都成立了购物小组，帮助滞留的居民购买必需品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>