<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China stakes global dominance in race to build intelligent ports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250341/china-stakes-global-dominance-race-build-intelligent-ports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/c37713e6-44d5-464c-809f-bc487423b623_f131172e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国目前各港口运营码头18个，其中27个据中国交通运输部称，其他项目正在建设或翻新。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一个全自动化港口集装箱码头投入运营六年后，中国现在拥有了自己完全独立的智能港口管理和控制系统。&lt;/p>;&lt;p>;该设施于上个月在青岛港前湾集装箱码头新三期启用。国产技术意味着拥有世界上自动化程度最高的集装箱码头的中国现在可以建设和运营自己的码头生产线，而无需依赖西方零部件或技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前在全球拥有 18 个码头。交通运输部上个月表示，目前已有 27 个港口在建或改造。&lt;/p>;&lt;p>;中国首个全自动集装箱码头于 2017 年在青岛投入运营。它依赖于复杂的信息系统港口信息技术部副经理陈强周一在国有报纸《光明日报》的一篇报道中表示，这些设备“被外国制造商垄断”。&lt;/p>;&lt;h3>;墨尔本集装箱码头从中国购买了两台起重机。陈说，上海振华重工&lt;/h3>;&lt;p>;自动化集装箱码头可以在船舶和运输车辆之间自主装卸货物，需要复杂的软件。&lt;/p>;&lt;p>;第三阶段的28,000多个组件报告称，自动化码头的硬件和软件均由港口研究团队与 20 家国内制造公司共同开发。&lt;/p>;&lt;p>;该技术不仅提高了码头的效率，而且可以也让中国进一步扩大在全球自动化应用方面的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，一个只有 30 人的软件研发团队经过“许多个日日夜夜”的努力来创建这些系统。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“研究团队将1500多个业务流程逐一分解，对2200多个系统功能进行分类”，形成了初步原型。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉光明日报，研究团队通过开发“毫秒级”速度的控制系统来解决软件过时和需要频繁维护的设备等问题，将效率提高了四倍。&lt;/p>;&lt;p>;新系统据《光明日报》报道，码头三期工程投产仅一周，单机装卸每小时60标箱，创下行业新纪录。&lt;/p>;&lt;p>;港口工程技术部副经理刘方超表示，码头运营也是一大难题。&lt;/p>;&lt;h3>;华为自动化技术在商业枢纽天津港全面展示&lt;/h3>;&lt;p >;刘告诉《光明日报》，由于其重型驱动桥，制造自动驾驶卡车面临着特殊的挑战，并补充说他们在国内对此的研究有限。&lt;/p>;&lt;p>;该团队找到了一家当地制造公司，该公司也“希望打破国外关键技术封锁”，并开始共同开发自己的车桥。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，在国内开发技术，独立于国外控制，对于克服自动化港口固有的许多问题、提高自动化水平非常重要。提高这些港口的效率并掌握其控制系统。&lt;/p>;&lt;p>;如果外国制裁针对中国港口，依赖海外智能技术也可能是危险的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管自动化港口技术的采用蓬勃发展在中国，尽管港口拥堵日益严重，美国和加拿大等国家在整合该技术方面进展缓慢。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望利用人工智能来引导水路运输的大规模改革&lt;/h3>;&lt;p>;只有四个美国 350 个港口中的 350 个港口实现了自动化，这在很大程度上要归功于港口工人工会的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;也在美国各地开展业务的国际码头和仓库联盟加拿大分会在 2019 年表示，港口码头的自动化不列颠哥伦比亚省的智能技术将“杀死数千个就业岗位”。&lt;/p>;&lt;p>;中国交通运输部上个月表示，将继续在该国的航道实施智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国也开始分享其据《光明日报》报道，国产港口自动化技术与“一带一路”沿线国家合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Critics question breadth, penalties of Hong Kong’s domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250348/critics-question-breadth-penalties-hong-kongs-domestic-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/3a1fbc11-aae9-4cd5-a022-7c8e7bd7b52a_7e495146.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们观看电视转播的立法新闻发布会《基本法》第二十三条。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港拟议的国内国家安全立法纳入了借鉴海外参考的新罪行，但批评人士表示，其覆盖范围、处罚严厉程度和&lt;/p>;&lt;p>;政府周二发布了一份长达110页的咨询文件，内容涉及香港小宪法《基本法》第23条的立法，重点关注五项有针对性的活动、五项新犯罪并对现行法律进行了 14 项修改。&lt;/p>;&lt;p>;从周二开始直至农历新年假期的 30 天咨询期远远短于 2003 年政府规定的三个月。试图通过这项立法，但由于公众的强烈反对而放弃。政府计划今年通过该法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /30/594503b2-1810-44c0-bacd-58cc3f7ff059_19758182.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强和保安局局长陈光耀在新闻发布会上发言关于第 23 条立法的公众咨询。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该文件没有详细说明新的处罚措施，也没有具体说明该法律的域外适用范围。只引用了国外的例子作为处罚的参考。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在介绍叛乱罪时，政府表示澳大利亚对类似罪行判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;政府还指出向英国、美国和加拿大解释为补充北京实施的国家安全法而起草的五项活动。&lt;/p>;&lt;p>;安全部长邓炳强表示，立法工作已考虑到海外的类似法律，但不会直接照搬。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人公布国内国家安全立法的细节&lt;/h3>;&lt;p>;北京半官方智库香港华人协会顾问刘兆佳港澳研究表示，这份咨询文件主要涉及维护国家安全的原则，而不是细节。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为咨询文件旨在就法律的宗旨和原则达成共识，并争取公众支持&lt;/p>;&lt;p>;“当前的斗争是一场政治斗争，而不是法律斗争。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，该市议会主席罗健熙反对党民主党表示，需要进一步澄清立法，特别是国家机密和煽动叛乱的含义。&lt;/p>;&lt;p>;在窃取国家机密一章中，首次明确了七种类型，内容涉及香港和国家重大经济、科技发展、政策决策、国防建设、中央与香港关系等。&lt;/p>;&lt;h3>;香港至&#39;周二开始就本土国家安全法进行磋商&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;该文件没有列出这七项信息中每一项的具体例子，只是说这些信息只有在“披露”的条件下才会构成“国家秘密” “未经合法授权的信息可能会危害国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;对于与“煽动意图”相关的罪行，政府解释说，它可能涵盖对城市当局、中央当局提出“仇恨和蔑视”以及来自该国其他地区的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管一些煽动叛乱案件被提交法庭，但公众仍在试图理解煽动叛乱和发表评论之间的界限，”罗说， “当局将如何在言论自由与国家安全之间取得平衡？”&lt;/p>;&lt;p>;罗还提到政府建议对某些罪行加大处罚力度并延长拘留时间，并禁止被拘留者咨询律师，但没有澄清范围和细节。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院听取了关于黎智英竞选特朗普的目的的相互矛盾的说法&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，他希望政府能够解释北京方面的某些安排是否-强加的国家安全法，包括指派指定法官和使用更高的保释门槛，也将适用于第23条立法。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超坚称咨询期是合适的，因为“我们已经解释过” &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示，由于咨询文件尚未完成，所以在所规定的时间内，政府有足够的时间咨询公众。清楚。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，政府需要做好自己的工作，向社会各界解释和推广立法。&lt;/p>;&lt;p>;学者赖恩豪表示，他担心该提案中的许多关键参与者和法律短语仍未明确定义，而且当局没有详细说明它将如何保护公民依法享有的公民权利。&lt;/p>;&lt;p>;“在如此短的时间内，政府真的想收到各种意见吗？”赖说。 “还是在进行咨询，以表明他们欢迎不同的意见？&lt;/p>;&lt;p>;“但事实上，政府已经知道要如何制定法律。这个[咨询]只是装饰门面。”&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong、Emily Hung 和 Jess Ma 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu rules out freeing ‘thousands of terrorists’ in truce with Hamas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250349/israel-gaza-war-netanyahu-rules-out-freeing-thousands-terrorists-truce-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/aba4165c-6747-4f7c-b85f-5fa37321d1d3_367f889f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡排除了释放巴勒斯坦囚犯的可能性任何停止加沙战斗的协议。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二在被占领的约旦河西岸举行的一次活动中否认了有关可能达成停火协议以结束加沙战争的报道，重申了他继续战斗的誓言直到对哈马斯的“绝对胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有实现我们的所有目标，我们就不会结束这场战争，”他说。 “我们不会从加沙地带撤军，也不会释放数千名恐怖分子，”他在谈到哈马斯的主要要求时说道。&lt;/p>;&lt;p>;周二，哈马斯最高政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 表示表示该组织正在研究协议的最新条款，但表示优先事项是以色列军队从加沙“全面撤军”，这是以色列反对的，任何协议都应导致长期停火。&lt;/p>;&lt; p>;他说哈马斯领导层已被邀请前往开罗继续谈判。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔总理 — — 与埃及和美国一起担任关键调解人 — — 态度更为乐观，称美国中东调解人达成了框架提案。谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼周一在华盛顿大西洋理事会发表讲话时表示，调解员取得了“良好进展”。&lt;/p>;&lt;h3>;英国对内塔尼亚胡反对巴勒斯坦建国感到“失望”&lt;/h3>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，以色列军队伪装成平民妇女和医务人员周二袭击了被占领的约旦河西岸的一家医院，在一场戏剧性的袭击中杀死了三名巴勒斯坦武装分子，这突显了战争造成的致命暴力如何蔓延到该地区&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，以色列军队在杰宁镇伊本西纳医院的病房内开枪。外交部谴责这次袭击，并呼吁国际社会向以色列军方施压，要求其停止在医院进行此类行动。医院发言人表示，没有发生交火，表明这是一次有针对性的杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，武装分子利用医院作为藏身之处，但没有提供证据。据称，袭击中的一名目标人员已将武器和弹药转移给其他人，以进行有计划的袭击，据称是受到哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部并引发加沙战争的启发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/08f8af17-ded6-4c18-9423-96117dba1d26_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，电脑屏幕上显示的闭路电视录像显示，以色列便衣部队对被占领的约旦河西岸北部城市杰宁的伊本西纳医院进行了致命袭击。摄影：UGC/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上流传的据称是医院安全摄像头拍摄的视频显示，大约有十几名便衣部队，其中大多数武装起来，打扮成女性戴着穆斯林头巾或穿着手术服或白色医生外套的医院工作人员。一名戴着外科口罩的人一只手臂拿着一把步枪，另一只手臂拿着一把折叠轮椅。有人看到部队正在搜查一名跪在墙上、举起双臂的男子。&lt;/p>;&lt;p>;美联社尚未独立核实这段视频，但与美联社的报道一致。&lt;/p>;&lt;p>;以色列因其对加沙医院的袭击而受到严厉批评，这些医院治疗了数万名在战争中受伤的巴勒斯坦人，并为流离失所者提供了重要的住所。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的医疗保健系统战前就已经很虚弱，现在正处于崩溃的边缘，在数十名患者、缺乏燃料和医疗必需品的情况下屈服，以色列的限制以及设施内和附近战斗的反复中断。&lt;/p>;&lt;p>;以色列说武装分子利用医院作为掩护，躲藏在医院里或从医院发起行动。军方在医院附近发现了地下​​隧道，并表示已找到 10 月 7 日医院袭击中使用的武器和车辆。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯发布了三名以色列妇女在加沙被扣为人质的视频&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生部称，自 10 月 7 日以来，随着以色列镇压可疑武装分子，约旦河西岸的暴力事件也激增，造成 380 多名巴勒斯坦人死亡。大多数人在逮捕突袭或暴力抗议期间与以色列军队的对抗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，过去四个月在约旦河西岸逮捕了近 3,000 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，在周二的医院突袭中，部队杀死了 27 岁的穆罕默德·贾拉姆内 (Mohammed Jalamneh)，据称他正计划立即发动袭击。军方声称，另外两名被杀者巴塞尔·加扎维和穆罕默德·加扎维兄弟躲在医院内并参与了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;军方没有提供三人如何被杀的详细信息。其声明称贾拉姆内携带手枪，但没有提及交火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯声称这三人是其成员，称这次行动是“一次懦弱的暗杀”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;医院发言人 Tawfiq al-Shobaki 表示，没有进行任何交流。他说，以色列人在袭击期间袭击了医生、护士和医院保安。&lt;/p>;&lt;p>;“所发生的事情是一个先例，”他说。 “医院内从未发生过暗杀事件。有逮捕和袭击，但没有暗杀。”&lt;/p>;&lt;p>;他说巴塞尔·加扎维自 10 月份以来一直是一名局部瘫痪患者住院。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在杰宁，长期以来它是针对以色列的武装斗争的堡垒，甚至在战争开始之前就经常成为以色列袭击的目标。以色列在那里和邻近的难民营的行动造成了巨大的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在 1967 年中东战争中占领了西岸、加沙地带和东耶路撒冷。&lt;/p>;&lt; 2005 年，以色列从加沙撤军和定居者，但在 2007 年哈马斯暴力接管政权后，以色列与埃及一道对该地区实施了令人窒息的封锁。以色列对约旦河西岸保持着无限期的占领，超过 50 万以色列人现在居住在定居点。&lt;/p>;&lt;h3>;国际法院称以色列必须防止加沙的种族灭绝行为，但未能下令停火&lt;/h3>;&lt;p>;巴勒斯坦人声称这些领土是其未来独立的一部分战争开始时，数百名哈马斯领导的武装分子冲进以色列，杀死了约 1,200 人，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。在 11 月为期一周的停火期间，有超过 100 人被释放，以换取被以色列监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，以色列发动了猛烈的空中、海上和地面攻势，据加沙地带称，造成 26,700 多人死亡。哈马斯控制地区的卫生部。该部门的统计没有区分战斗人员和非战斗人员，但它表示大约三分之二的死者是妇女和未成年人。&lt;/p>;&lt;p>;冲突还夷平了这个沿海小飞地的大片地区，导致 85 人流离失所。百分之一的人口，并使四分之一的居民陷入饥饿。联合国警告称，在以色列声称有十几名工人参与了 10 月 7 日的袭击事件后，一些国家冻结了向加沙巴勒斯坦人主要援助提供者提供的资金，人道主义危机可能很快就会加剧。&lt;/p>;&lt;p >;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU fails to convince Southeast Asia to condemn Russia’s invasion of Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250345/eu-fails-convince-southeast-asia-condemn-russias-invasion-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/a91947a4-5476-4cca-9278-f7e49b6ed7af_a6ac19af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟目前正在寻找绕过匈牙利援助障碍的方法对于乌克兰。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟未能说服东南亚国家在周五布鲁塞尔外长会议之前谴责俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;草案《华盛顿邮报》看到的声明称，“大多数成员强烈谴责乌克兰战争，并强调它给人类造成巨大痛苦”，但没有点名莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;该文本标记为双方同意的内容，欧盟和东南亚国家联盟 (东盟) 于 2022 年 12 月达成的声明的近乎精确副本。声明补充说，“对局势和制裁存在其他观点和不同评估”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管尽管欧盟的努力没有得到落实，但两项声明均未提及台湾。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年声明还敦促各方在南海“进行所有活动时保持克制”，并“鼓励所有国家避免任何危害该地区和平、安全与稳定的单边行动”。&lt;/p>;&lt;p>;一位欧盟高级官员表示：“当然，在许多问题上，我们与欧盟之间的观点不会完全相同。东盟，所以这是一个谈判问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国正在观看美国关于武装乌克兰的戏剧：北约主席&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，布鲁塞尔仍将挑起乌克兰战争，并敦促东盟成员国阻止俄罗斯绕过西方制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自己的大陆上正在发生非法的侵略战争，我们绝对必须与我们在该地区的伙伴进行对话，”这位官员补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;文件草案包含有关加沙、朝鲜、阿富汗和缅甸的部分，但在撰写本文时尚未最终确定。&lt;/p>;&lt;p>;东盟提出的一份文本呼吁“持久停火和为所有有关各方确保人道主义援助最有效和高效地进入……整个加沙地区”。它呼吁各方遵守国际人道主义法，并“立即无条件释放平民人质”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，目前尚不清楚布鲁塞尔是否准备在欧盟所关注的问题上接受这种措辞。本身就是分裂的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟-东盟会议是为期两天的活动的一部分，旨在巩固欧洲与印度=太平洋地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;外国部长们将于周五晚上共进工作晚宴。在此之前，欧盟将举办第三届印度太平洋论坛，来自东非、南太平洋等地区的70多位外长将出席。&lt;/p>;&lt;p>;周六，欧盟27国外长将举行会议会议的重点是对乌克兰的军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;去年在斯德哥尔摩举行的印度太平洋论坛是在欧盟会议召开后举行的，大约一半的欧盟外交部长立即离开没有与亚洲和非洲的同行会面。&lt;/p>;&lt;p>;中国连续第三年没有受到邀请。一位欧盟高级官员表示，该国“没有按照我们的印度太平洋概念寻求与合作伙伴的接触”。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅否认泽连斯基在报道后解雇了乌克兰高级将领&lt;/h3>;&lt;p>;“你还没有听过中国将印度-太平洋作为他们愿意参与的一个概念，”他们说。 “我们可以通过多种形式与中国进行全面彻底的接触。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，两次峰会期间都将讨论北京问题。周五的活动将包括地缘政治讨论，预计将讨论中国和菲律宾目前因南海领土争端而导致的紧张局势等问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然多样性欧洲对中东危机的看法众所周知，但在乌克兰问题上的团结也出现动摇。欧盟政治领导人将于周四在比利时首都举行会议，商讨一项计划，以绕过匈牙利对基辅 500 亿欧元（540 亿美元）支持计划的否决。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Here’s how Hong Kong plans to amend existing laws, create new offences for Article 23 national security legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250346/heres-how-hong-kong-plans-amend-existing-laws-create-new-offences-article-23-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/c7570637-c0f4-4822-b94a-318a31769743_88a5a6ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港必须根据第 4 条制定自己的国家安全法《基本法》第 23 条。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周二正式启动关于23条立法的公众咨询，标志着政府第二次尝试通过搁置20多年的国内国家安全法。 &lt;/p>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第二十三条要求香港立法禁止叛国、分裂国家、颠覆国家政权和窃取国家机密的行为。&lt;/p>;&lt;p>;The Post总结了当局如何建议修改现行法律并为危害国家安全的五种重大活动设立新的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/30/4487035d-75f6-44b5-970a-9f4387354a35_cc0d697c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长保罗林郑月娥（左）、行政长官李家超和保安局局长邓汉平宣布展开公众咨询。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;1.叛国罪&lt;/h3>;&lt;p>;政府建议改善现行《刑事罪行条例》下“过时”的“叛国罪”及相关罪行。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，叛国罪可针对加入组织等行为。外部武装力量与中国交战，煽动外国武力侵略中国，以及意图以武力或者威胁使用武力危害国家主权、统一或者领土完整的行为。&lt;/p>;&lt; p>;还建议保留《刑事罪行条例》下的叛国罪，以针对公开表露叛国意图的人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人公布国内国家安全立法的细节&lt;/h3>;&lt;p>;应将普通法中的“叛国罪”罪编入法典，以便任何人知道他人已经犯下、正在犯下或即将犯下叛国罪，必须向警察披露此类情况，除非已公开披露，政府已经&lt;/p>;&lt;p>;还建议完善现有的“非法演习”罪名，禁止接受、参与或提供使用武器的训练、进行军事演习或涉及外部力量的演进实践。&lt; /p>;&lt;h3>;2.暴乱、煽动叛乱、煽动叛乱、煽动叛乱的行为&lt;/h3>;&lt;p>;为防止煽动叛乱、煽动叛乱、煽动仇恨等危害国家安全的行为，政府建议现有罪行与煽动叛乱有关的问题需要改进。&lt;/p>;&lt;p>;它还建议引入一项新的“叛乱”罪，针对诸如加入或成为与国家发生冲突的武装部队等行为，并意图危害国家主权、统一或领土完整或本市公共安全，并在本市进行暴力行为。&lt;/p>;&lt;h3>;事实：香港第23条针对外国影响力、国家机密&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;现行法律不存在叛乱罪，以现有的暴乱罪处理2019年抗议期间的“大规模暴力”“未能充分反映”犯罪行为或处罚程度、此类行为的性质咨询文件称，暴力危害国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“煽动煽动意图”可以涵盖对中国的基本制度、中央政府以及香港行政、立法和行政机关的仇恨、蔑视、不满等意图。煽动香港或中国其他地区居民之间的仇恨或敌意，煽动他人违反香港法律或不服从政府命令的行为。&lt;/p>;&lt;h3>;3.窃取国家秘密和间谍活动&lt;/h3>;&lt;p>;文件列出了七类秘密，如果未经“合法授权”披露，可能会危害国家安全，则这些秘密将等同于国家秘密。&lt;/p>;&lt;包括涉及国家和香港事务的重大决策、国防和军队建设、国家外交外交活动、国家和人民经济社会发展等秘密。 &lt;/p>;&lt;p>;现行的《官方机密条例》并没有禁止公务员或政府承包商因其职务危害国家安全而披露机密信息，例如发布“内幕消息”以“误导”公众和“该报称，“诱发”人民对政府的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;政府建议巩固和完善相关违法行为，分为五类：非法获取国家秘密；非法持有国家秘密；非法泄露国家秘密的；非法披露看似机密的信息；离开香港时非法持有国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;根据该提案，公职人员或政府承包商可能因泄露任何属于或可能属于机密的信息、文件或其他物品而受到处罚无论相关信息是否真实，都应“是否属实”。&lt;/p>;&lt;p>;它还建议修改与间谍活动有关的现有法律和条款，以涵盖“现代间谍活动”的行为和活动，并引入一项新的罪行，禁止参与、支持外国情报组织或从外国情报组织获取利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/30/8d93764c-fc24-408a-9bc8-8fb95c175bc7_34e22fce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京实施2020年香港国家安全法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4.破坏危害国家安全及相关活动&lt;/h3>;&lt;p>;文章以2019年社会动荡为例，称破坏或损害交通设施、地铁站等公共基础设施的行为导致社会正常运转瘫痪。&lt;/p>;&lt; p>;政府建议设立一项新的“危害国家安全破坏活动”罪，目标是破坏或滥用基础设施以及提供供水、排水、能源、燃料或通信等服务的任何设施。&lt;/p>; &lt;h3>;“反驳小组”打击攻击香港国安法&lt;/h3>;&lt;p>;国外称触犯国安法将面临20年至无期徒刑，可借鉴.&lt;/p>;&lt;p>;还应该引入一项新的罪行，禁止与计算机或电子系统相关的未经授权的行为危害国家安全。&lt;/p>;&lt;h3>;5。外部干涉和组织从事危害国家安全的活动&lt;/h3>;&lt;p>;文件提出新的“外部干涉”罪名，禁止与外部势力勾结产生影响中央或香港等结果的行为政府制定或执行任何政策或措施，干扰香港选举，影响立法会或法院履行职能。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，即使北京强制执行的国家法律2020年6月国安法实施后，外部势力、本地组织和个人参与针对香港当局的危害国家安全活动的风险依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;“与外部势力勾结”可能涵盖参与等情况参与由外部团体策划或领导的活动，或代表外部势力进行活动。&lt;/p>;&lt;p>;文件还建议扩大现有社团条例的适用范围，授权政府停止运作如有必要，出于国家安全的考虑，任何本地和外部组织都可以与任何本地和外部组织联系。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“将于周二开始就本土国家安全法进行磋商”&lt;/h3>;&lt;h3>;6。域外申请&lt;/h3>; &lt;p>;本文建议该提案中的某些犯罪可能会享有域外效果。&lt;/p>; &lt;p>;政府将根据威胁根据威胁来确定“比例和合理的”幕后效应，以及不同的人或团体可能在香港以外采取这些行为的情况。该论文说，适用于各个国家的国家安全法。根据人格原则，一个国家可以对其公民或其领土以外的居民犯下的犯罪行为行使管辖权。&lt;/p>; &lt;p>;在保护性原则下，如果外国人对危害其领土以外的主权国家实施犯罪行为，以危及其危害其领土安全或其重要利益，国家可以通过域外效应采用法律。&lt;/p>; &lt;h3>;解释香港第23条，以表明政府没有“无关”：学者&lt;/h3>; &lt;h3>; 7。其他建议&lt;/h3>; &lt;p>;根据2019年与大规模暴动有关的处理案件的经验，政府说，警方可能需要更多时间来完成证据的收集，并决定是否在复杂案件中提出指控。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;本文建议采取措施，以允许执法“足够的时间”进行初步调查，并防止嫌疑犯进一步损害国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;目前的警察部队条例规定，嫌疑犯不会被拘留以拘留从一般意义上讲，超过48个小时。&lt;/p>; &lt;p>;该文件说，涉嫌危害国家安全的被捕者“在保释中可能会造成很大的风险”，例如与联合组织的其他成员关联或交流。撤销人护照的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spanish conservatives denounce artist’s Christ poster as ‘effeminate’ and ‘camp’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250342/spanish-conservatives-denounce-artists-christ-poster-effeminate-and-camp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/30/32158CB9-47C4-4D6A-96A-96AB-ED122454DCE1_CD7B7DCD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”在塞维利亚。为塞维利亚（南部）圣周庆祝活动选择的官方海报引起了极端保守派的愤怒，他们要求撤回该海报，认为它对天主教徒来说是“冒犯”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;基督在塞维利亚宣传复活节周的一张海报引起了西班牙超级保守的强烈反对，他们谴责它是对罗马天主教徒的“充满活力”和“进攻”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;由塞维利亚艺术家索洛斯蒂亚诺·加西亚（Solustiano Garcia）设计的海报在他从死里复活后展示了基督，在鲜红色的背景前半裸地站着，他的身体下部被白布覆盖。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;它以“这位享有声望的画家的最纯粹风格”显示了“圣周的辐射方面”，该兄弟会和公会委员会组织了南部城市的主要复活节周活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/aea35f07-3d55-43f3-9955-7e16f7905a57_1db6f39f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;西班牙艺术家Solustiano Garcia（右）与他的儿子Horacio一起摆姿势，在他绘画的基督旁边拍摄一张照片。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在社交媒体的反弹中，许多人谴责海报为“性化”。&lt;/p>; &lt;p>; ，”超保守的天主教IPSE写道，它说它养育了“尊重基督教符号”，并且积极反对堕胎。&lt;/p>; &lt;p>;图像将基督描绘成“省力”和“营地”，要求一个这位艺术家的公开道歉是一张不符合圣周精神的海报。没有提出“鼓励忠实参加塞维利亚的圣周”的目的在他儿子的形象上，是“温柔，优雅和美丽的”，并以“深厚的尊重”创造。他的绘画中没有“一无所有”，“尚未在数百年来的艺术品中有代表”。&lt;/p>; &lt;h3>; drag皇后争取自由地表达对菲律宾的信仰的自由&lt;/h3>; &lt;p >;西班牙南部安达卢西亚地区统治社会党领袖胡安·埃斯帕达斯（Juan Espadas）立即捍卫艺术品，谴责它引发的“同性恋恐惧症和仇恨的表达”，并说它结合了该地区的“传统和现代性” 。 >;西班牙在1978年，在佛朗哥的独裁统治结束三年后，是世界上最开放的国家之一，就LGBTQ权利而言，允许同性婚姻，并允许同性恋夫妇自2005年以来采用。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers lost more than HK$9 billion to scams last year, helping to fuel 29% rise in crime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250343/hongkongers-lost-more-hk9-billion-scams-last-year-helping-fuel-29-rise-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/779EC0AA-E318-41AD-BC5D-5ECE4CE69BF4_43A08DDB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Tsim Sha Tsui于去年9月观看。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人在去年的各种骗局中损失了超过90亿港元（11.5亿美元），而案件的提升有助于增加近30％的速度警察局长曾说过。去年，鉴于由于大流行而被锁定的犯罪较少。他说。有些人达到历史低点。”他说。 “随着2023年社会康复，大多数传统犯罪也会上升。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/30/60D1049C-3912-4912-89CE-B47F59291F4F4F_35552AA63.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;鉴于由于流行病而被锁定时，犯罪较少。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年警察处理了39,824个骗局，占所有记录犯罪的44.1％去年，该部队因犯罪行动的洗钱而被逮捕了约6,500人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，去年总共逮捕了9,239名嫌疑人。他说，&lt;/p>; &lt;p>;谋杀案报告去年下降到28例，比2022年少两个。九起案件涉及家庭暴力，而犯罪嫌疑人在犯罪当天逃离了这座城市，涉及家庭暴力。&lt;/p>; &lt;p>;抢劫和盗窃案降至记录下的第二高级别，在97和1,354报告中降至第二高级别。据警察局长说。该部队对抢劫的侦查率上升到创纪录的82.5％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察在网上骗局中逮捕了70次，将银行帐户出售给犯罪分子&lt;/h3>; &lt;p>;衡量对记录水平的率2018年在社会动荡和大流行袭击之前，抢劫案下降了34％，而入室盗窃案下降了14％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，纽约市记录了3,636例受伤和严重殴打案件，又有22案。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，比2022年报告了最大的贡献者。但是，这一数字比2018年的数字下降了20.8％，并且在过去50年中处于第二高水平。&lt;/p >; &lt;p>;严重的毒品犯罪减少了283例，去年为1,153例。少年涉及的少年少于48名学生被捕，少于2022年的人数下降了50％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察逮捕了3港元3 hk $ 3900万美元的TSIM SHA TSUI奢侈品抢劫抢劫&lt;/h3>; &lt;p>;该专员表示，由于涉及的麻醉剂类型。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全案件的数量增加了25％至200％以上。北京施加的法律于2020年。&lt;/p>; &lt;p>;被起诉。 &lt;/p>; &lt;p>;去年，教育局发起宣传运动和教师培训会议。 p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas weighs ceasefire proposal after deadly hospital raid in the West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250332/israel-gaza-war-hamas-weighs-ceasefire-proposal-after-deadly-hospital-raid-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/9C3636C4-8617-463D-BBB6-D6E3CF913E5E_93131FEA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以色列特工突袭了詹宁市的伊本·西纳医院。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯周二表示，将在以色列突击队在以色列突击队与以色列的战争中研究新的停火提案西岸。&lt;/p>; &lt;p>;这次突袭强调了加沙战争蔓延到其他战线的风险，而以色列部队与巴勒斯坦飞地的哈马斯战斗机进行了新的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;更多的巴勒斯坦居民逃往更安全的地区，沿海地区的南部地区被以色列空袭袭击。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）说，该组织在巴黎进行了交谈后收到了一项停火提案。他说，他将研究该计划并访问开罗进行讨论。&lt;/p>; &lt;h3>;随着加沙战争的愤怒，以色列指责190名联合国员工被“硬化”武装分子&lt;/h3>; &lt;p>;他说，激进组织将结束以色列的进攻，并从加沙的全部拉扯以色列部队。 ，卡塔尔总理，以色列摩萨德情报局的负责人和埃及情报部门负责甚至在10月加沙战争爆发之前，医院的突袭就可以加剧更激烈的动乱阶段。以色列警察和军队说。医院的医疗总监说，这三人是“冷血执行”。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/01/30/1A7E4C3E-042E-4866-8187-71469A5E1D1A_F607C61313.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在以色列占领的西岸的一家医院的以色列袭击中被杀。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; CCTV镜头似乎显示了十几个部队，其中包括三名在女子服装中，两名穿着巴勒斯坦医务人员打扮，穿过IBN Sina医院的一家走廊，詹宁市和步枪。&lt;/p>; &lt;p>;路透社无法立即验证镜头。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯说，其中一名死者是激进的伊斯兰组织的成员。伊斯兰圣战联盟表示，另外两名遇难者是该组织的兄弟。伊本·西娜（Ibn Sina）说，其中一个兄弟一直因瘫痪双腿的伤害而接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，其中一名被杀的人患有手枪，这起事件显示武装分子正在使用平民和医院作为庇护所和“人类盾牌”。哈马斯此前曾否认此类指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦消息人士称，这三人没有参加任何战斗。他们说，巴塞尔·阿尔·加扎维(Basel Al-Ghazzawi)本月背部受伤，只能坐轮椅，正在医院接受治疗。消息人士称，他的兄弟穆罕默德（Mohammad）呆在那里帮助他，第三个人是朋友。医院消息人士说。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生部长迈凯拉（Mai Alkaila）称这起事件为战争犯罪，并敦促联合国和国际权利组织终止这种行动。以色列以前曾否认犯下战争罪。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方从詹宁（Jenin）穆罕默德·贾拉姆内（Mohammed Jalamneh）确定了其中一名被杀的人，他说，他说，他说与哈马斯总部在国外与哈马斯（Hamas）接触，并计划一场攻击，并计划受到攻击的攻击。 10月7日，以色列南部的哈马斯横冲人质。加沙卫生部说，在加沙，加沙仍有100多名人质。它说，在过去的24小时内，约有114名巴勒斯坦人被杀，249人受伤。 &lt;/p>; &lt;p>;这场战争造成了人道主义危机，广泛的加沙地区变平，成千上万的人丧失了贫困，食物，水和药物的供应几乎耗尽。&lt;/p>; &lt;p>;世界卫生组织说，加沙的人口正处于饥荒的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;“白天变得越来越糟，”他发言人克里斯蒂安·林德米耶（Christian Lindmeier）在日内瓦说了一份简报。&lt;/p>; &lt;p>;她说了一个。车队试图在星期二早上到达纳赛尔医院，但人们在分发之前就帮助自己供应。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列 - 加沙战争：10月7日在10月7日的介入索赔&lt;/h3>; &lt;h3>;之后，联合国机构受到了抨击。 &lt;/h3>; &lt;p>;以色列在早些时候报道了对巴勒斯坦武装分子的成功后，在加沙北部加入了新的推动力。武装分子在该地区的存在表明，以色列根除哈马斯的运动不会计划。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯似乎已经能够在加沙市重新集结，因为战争拖延了战争和国际对平民困境的关注居民说，坐骑。&lt;/p>; &lt;p>;周二在加沙的大部分行动都集中在海滩难民营和艾尔希法医院附近。以色列坦克闯入一个庇护所，士兵们围着数十名男子。&lt;/p>; &lt;p>;居民和卫生官员还说，一个以色列坦克在加沙市南部边缘的Al-Kuwaiti广场附近的数十名巴勒斯坦人开火艾滋病卡车卸下货物，杀死了两个人并炸伤了其他人。&lt;/p>; &lt;h3>; ICJ说，以色列必须防止在加沙的种族灭绝行为，未能命令停火&lt;/h3>; &lt;p>;这次战斗导致更多的人在加沙境内逃离加沙境内城市，向南朝中心的Deir Al-Balah。重型轰炸还袭击了加沙的西部和南部。官员们说，至少有10名巴勒斯坦人在可汗尤尼斯和迪尔·阿尔巴拉的两次单独的以色列空袭中丧生。尤尼斯（Younis），武装分子被杀，许多武器被抓住。在加沙北部和中部，士兵杀死了“无数”武装分子，其中包括火箭派的手榴弹小队。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent CEO Pony Ma asks fintech unit to cede share in payments market to avoid challenging banks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250336/tencent-ceo-pony-ma-asks-fintech-unit-cede-share-payments-market-avoid-challenging-banks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/30/3EED8BBF-9450-4E2F-917C-F51FD75A4793_97FA2704.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Pony Ma Huateng，Tencent Holdings的创始人和CEO。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tencent Holdings的创始人兼首席执行官Pony Ma Huateng告诉员工，由于社交媒体和视频，该公司的金融技术部门需要减少其在中国支付市场中的份额据《中国媒体报道》和熟悉情况的人说，游戏巨头试图避免将银行的羽毛弄乱。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的员工会议上，马萨诸塞州审查了Tencent的业务部门，并表示付款服务是根据中国媒体媒体Jiemian的报告。不公开，在帖子中确认了报告。&lt;/p>; &lt;p>;腾讯未立即回复周二的评论请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/9b3cfcda-6631-6631-4fde-9909-b5740cc452_3452_34f54f54c2a.jpg gpg &lt;>; 999;“>;中国南部深圳的腾讯总部。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而腾讯的微信付费和蚂蚁集团的支付架共同占中国移动支付市场的90％以上，通过微信进行的交易中有一半是银行帐户转移而不是支付服务。他说，腾讯应该修改其产品，以便将其视为“银行的合伙人”。 ，”杰米安（Jiemian）引用了马（Ma）。 Ant是与南中国中国晨报所有者阿里巴巴集团控股公司相关的金融科技巨头，已经进行了重大的业务重组和所有权变更，以满足政府要求。&lt;/p>; &lt;p>;中国的中央银行去年对涉及金融科技的六十二家公司罚款，包括腾讯和蚂蚁，用于违反消费者保护和其他弊端。蚂蚁集团被罚款 71.23 亿元人民币（9.975 亿美元）。 Tencent的TenPay被命令支付29.9亿元人民币的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;腾讯一直在冒险进入具有巨大潜力的新金融科技服务，例如贷款和保险，但这些服务也可能使该公司容易受到攻击的问题。马萨诸塞州，根据报告。 “您的速度越快，就越危险。” &lt;/p>; &lt;p>; Tencent此前曾突显其在推出新的金融服务及其专注于风险管理方面的谨慎方法。公司总裁Martin Lau Chi-Ping在11月的一次电话会议上对分析师说，Tencent“以一种有衡量的方式发展了新的Fintech业务，以至于我们不会承担太大的风险”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2023年第三季度，腾讯的金融科技和商业服务部门（包括企业客户的云计算）从一年前增长到16％，达到520亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; tencent指出，其金融科技收入发布了双重数字增长年度增长，这要归功于增加商业支付活动和财富管理收入。&lt;/p>; &lt;p>;在周一向员工公司范围内的公司地址期间，马萨诸塞州还敦促员工在视频游戏和社交媒体中找到新的机会企业，尤其是在微信中，说“一棵旧树仍然应该形成新的芽”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities repossess 330 public rental flats, 40 errant tenants to be prosecuted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250337/hong-kong-authorities-repossess-330-public-rental-flats-40-errant-tenants-be-prosecuted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/30/0C7D827E-5858-407B-961C-B0C2CA5D11B1_34DE02E5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”去年4月至12月期间，房委会收回了2,200个因滥用或违反租约的公屋。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局已收回了约330个公共租赁公寓，并将起诉另外40名未能宣布其财产所有权的租户，在加大了努力，反对滥用政府住房资源的努力去年。&lt;/p>; &lt;p>;房屋管理局周二表示，它收回的公共租赁公寓来自大约88,000名租户，他们被要求宣布他们去年10月和11月在香港是否拥有任何住宅物业。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“截至1月中旬，我们收集了约87,000或99.6％的声明表格，”房屋副主席Rosanna Law Shuk-Pui主任说。 “由于采取了新的措施，我们已经返回或检索了大约330个公寓。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2024/01/30/ca208d52-d59f-4dc7-b807-b807-2c34c6c72d223_e9ba1d7f.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>;悬挂公共房地产。去年，当局加大了打击滥用公共住房资源的力度。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;租用房屋的一些原因包括已购买私人房屋和移民案件的租户。&lt;/p>; &lt;p>;政府还随机检查了30,000户宣告的家庭。发现有40人在纽约市拥有一家财产，但没有通知当局，而另有六个则通知了官员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将通过发出撤离或起诉的通知来跟进。” &lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;去年10月，政府对富裕的公共住房租户加强了法规，此前66岁的夸祖（Kwong kau根据目前的规则，所有租户现在必须每两年收入和资产宣言。以前，只有那些在那里居住了十年的人才能这样做。他们的租赁公寓，而租户因故意发表虚假声明而被定罪的房客可能会面临罚款和监禁。&lt;/p>; &lt;p>;对于剩下的350个尚未返回表格的家庭，律师事务所说，当局说，当局正在监视250个案件。 ，虽然剩下的100名租户尽管进行了家庭访问和信件。 p>; &lt;p>;“我们很确定这100个案例是有问题的。如果我们要收回这些单位，我们需要收集证据。”他们的声明。&lt;/p>; &lt;h3>;香港物业管理公司要求揭​​露错误的公共住房租户&lt;/h3>; &lt;p>;当局将要求第二批250,000名租户在4月份发表声明。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这些家庭在公共租赁住房中居住了10多年，其收入和资产超过了一定限制。法律说。 /p>; &lt;h3>;香港官员将估计的30,000个公寓的估计成本削减了16.9亿港元&lt;/h3>; &lt;p>;法律不再揭示奖励金额，但她表示将从给定的3,000港元（384美元）的参考资料（384美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，由于滥用或违反租赁，当局在去年4月至12月之间取得了2,200套公共房屋。该数字包括通过声明过程收回的330个公寓中的一些，但当局没有透露该数字。&lt;/p>; &lt;p>;董事还说，公共住房庄园雇用的物业管理公司已经确定了22个单独的滥用公共案件法律说，自2023年第三季度以来，公寓。&lt;/p>; &lt;p>;有助于捕获错误租户的公司，有助于获得更高的月度分级，这可以帮助他们更好地获得未来的合同。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader unveils details of domestic national security legislation required under Article 23]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250338/hong-kong-leader-unveils-details-domestic-national-security-legislation-required-under-article-23?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 21:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/73FD1035-7C24-4165-A54D-4B0E133C625D_7DE280A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;周二咨询过程。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港领导人已揭幕计划制定针对叛国罪，外国干预，间谍和盗窃国家机密的国内国家安全立法的计划，将其作为“防御法”，以将其作为“防御法”，以将其作为一项“防御法”在中国与西部之间的地缘政治紧张局势上升，对这座城市的袭击进行了阻止。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）周二下周二强调了这座城市面临的外部和内部国家安全威胁，他发起了30天咨询练习以收集有关立法的公众反馈，香港有责任根据其迷你宪法第23条，《基本法》。&lt;/p>; &lt;p>;“新法律旨在创造一个稳定且安全的环境因此，当人们攻击我们时，我们将受到保护。这是一条告诉人们不要攻击我们的法律。从某种意义上说，这是一项防御法。”李说。&lt;/p>; &lt;p>;我希望人们能看到法律，并知道他们可以在其他地方而不是香港尝试。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/779d68af-fcad-4f34-4f34-85a2-85a2-aafb6329729722972_391711d4.jpgr = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;（从左起）司法部长保罗·林（Pau​​l Lam），城市领导人约翰·李（John Lee）和安全负责人克里斯·唐（Chris Tang）。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员说，守法公民无需担心，而他们将开放，以进一步讨论基于公共反馈的任何豁免需求。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这将是该市第二次企图制定有争议的立法，此前政府的最后一次出价引发了强烈的公众反对，这迫使该法案撤回。&lt;/p>; &lt;p>;这段时间的咨询期是比二十多年前失败的尝试中所提供的三个月要短得多，新的第23条法案预计将减少抵抗力。在2019年的反政府抗议混乱之后，北京改变了城市的政治景观，以确保只有被视为“爱国者”的人有被允许担任公职或加入立法机关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;香港有宪法义务制定自己的立法，禁止七种国家安全犯罪，这将补充2020年北京对城市施加的国家安全法，以禁止分裂，颠覆，颠覆，恐怖主义和与外国部队的串通。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在维护跨越九个章节的国家安全条例的立法框架中，当局将通过修改几项现有法律来扩大其覆盖范围并为五项犯罪起诉新法律，以填补剩余的漏洞：叛国；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏;和外部干扰。当局将英国和加拿大的类似立法视为参考。&lt;/p>; &lt;h3>;国家安全：第23条是什么，为什么会重新聚焦？&lt;/h3>; &lt;p>;解决叛国罪，政府提议修改根据普通法规定现有的“叛国罪错误”的犯罪条例。&lt;/p>; &lt;p>;咨询文件反复提及2019年为期数月的社会动荡，以证明需要新立法的必要性。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;它提议提高对当前“煽动意图”和“拥有煽动性出版物”的罪行的处罚，同时将“起义”命名为新的罪行，以应对该国内严重的公民不服从行为。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“ 2019年&#39;黑色暴力&#39;&#39;期间发生的大规模暴力行为确实危害了整个[城市]的公共安全，并对国家安全构成了威胁。 p>; &lt;p>;“但是根据《公共秩序法令》中的&#39;骚乱&#39;对他们进行处理，无论是在犯罪还是处罚水平，这是危害国家安全的这种暴力的性质，都无法充分反映。”骚乱最高可判处10年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;同样地援引2019年抗议活动期间看到的故意破坏和运输中断，该法案中列出的新罪行也将涵盖破坏或损害公共基础设施的行为由于未经授权使用计算机或电子系统，意图危害国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;官方秘密条例将更新以涵盖七种类型的“秘密”，包括有关国家和地方的重大政策的信息事务，国家或城市的经济，社会，技术或科学发展以及香港的外交及其与北京的关系。&lt;/p>; &lt;p>;本文建议引入新的间谍罪，以禁止任何人参加，从外部情报组织那里获得或接收优势。&lt;/p>; &lt;p>;它还提出了针对多项行为的新的外部干扰罪，例如影响中央政府和地方政府制定或执行任何政策，并干预该市的政策选举和立法机关与外部部队合作的工作。&lt;/p>; &lt;p>;咨询文件建议授权政府以维护国家安全为由禁止某些组织的运作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p>; >;国内立法将授予当局“成比例”的域外权力，以针对“领土外无意的人”进行的一些未指定的犯罪行为，但李在周二明确表示，被告不会被派往中国大陆在审判中，与携带此类条款的国家安全法相比。 more time for police investigation, rolling out measures to stop absconders, and tightening the threshold for the early release of prisoners convicted of national security offences.&lt;/p>;&lt;h3>;Human rights, arts causes can hide spying: Hong Kong security chief on Article 23&lt;/h3>;&lt;p>;Lee insisted the one-month consultation period was “suitable” given the document had elaborated the legislative framework in detail.他补充说，他将与司法部长林定国和保安局局长邓炳强一起，向外国外交官和香港商会进一步解释新法。 Town hall-style sessions would also be held to gauge public views, he promised.&lt;/p>;&lt;p>;“Surely, [foreign] organisations or enterprises will not like to operate in an area which is a war zone, or where there are conflicts. No businessmen want to see their investment and business disrupted or destroyed by violence or in a war zone,” Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s leader said a backlash from China&#39;s critics was to be expected, as he accused some countries of having “bad motives” and wanting to see Hong Kong defenceless.&lt;/p>;&lt;p>;“They will try to make your law weak, so that they can find loopholes to attack,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Bad-mouthing and political attacks will continue.这正是为什么我希望政府站起来，全力以赴，大声、清晰、自信、正确地解释我们在这里所做的事情，告诉世界我们只是在保护自己免受你们的攻击。 Don&#39;t attack us.”&lt;/p>;&lt;p>;In a separate briefing, justice minister Lam said the new legislation, similar to other criminal laws, would not have a retroactive effect, as he gave a public assurance that it would align with standards under international conventions to protect Hongkongers&#39; rights and freedoms, which he noted were not absolute.&lt;/p>;&lt;p>;Asked whether any exemptions would be allowed, such as for the media to report on information not otherwise made public, or whistle-blowers to leak information, security minister Tang said further discussion would be needed on whether “public interest” could be cited for exemption.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s Article 23 &#39;should define state secrets differently from mainland China&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Zheng Yanxiong, director of the central government&#39;s liaison office in the city, said that enacting Article 23 was a manifestation of the traditional Chinese pursuit of territorial integrity and national safety.&lt;/p>;&lt;p>;In stark contrast to the government&#39;s previous drive on Article 23, all lawmakers issued a joint statement on Tuesday evening pledging to fully support the legislative work to ensure it would be passed as soon as possible. They also vowed to actively do their work in explaining the proposal to residents and the international community.&lt;/p>;&lt;p>;Four local leading chambers of commerce also said the legislation would strengthen the city&#39;s business environment.&lt;/p>;&lt;p>;But Democratic Party chairman Lo Kin-hei said the government should further clarify how Hongkongers&#39; freedom and rights would be protected, expressing concerns that residents might fall prey to unclear laws.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/87df429c-4fbf-43ca-bef2-03a915a043d9_8f453688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Residents take to the streets to protest against the proposed Article 23 bill on July 1, 2003. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lo added the one-month consultation period, which includes the Lunar New Year holiday, was not sufficient for the public to understand and discuss the proposal, and he urged authorities to extend the period to three months.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s crucial for the government to show that they are really listening and willing to communicate, even though their thoughts are very different, especially towards the national security risks that Hong Kong is facing,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Human rights lawyer Mark Daly said concerns remained over the broad definitions of sedition, state secrets and external influence, which might not comply with modern human rights principles.&lt;/p>;&lt;p>;“It is hoped that there will be a vigorous debate and that any comparative analysis with other jurisdictions will bring international expertise to the discussion,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Johannes Hack, president of the German Chamber of Commerce, said it would have to review the paper carefully to gauge its potential effects, but said there was concern that business&#39; stakeholders in Germany and Europe would perceive the legislation as moving Hong Kong closer to the mainland.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Jess Ma, Connor Mycroft and Emily Hung&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>