<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippine cockfighting still soars even as feathers are ruffled over job losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286733/philippine-cockfighting-still-soars-even-feathers-are-ruffled-over-job-losses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/cbb2a277-5a73-4bb3-9659-583471feb9d4_87f5b57c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管遭到抗议尽管动物活动人士斗鸡，但菲律宾各地的斗鸡场每天仍易手数百万美元。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在马尼拉大都会的一个斗鸡场，一群人挤在一起，两只公鸡正准备打斗。然而，当饲养员释放它们开始战斗时，观众却异常安静。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 之前，在 Dampalit Cockpit Arena 进行此类战斗时，观众会发出尖叫声人群和克里斯托（kristos），或者说是下注者。克里斯托斯通常会在擂台上大声喊出获胜赔率，并记录欠钱的投注者。由于传统斗鸡场比较吵闹，kristos 也使用手势进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;不过，近年来斗鸡场越来越多地使用机器来计票，这减少了 kristos 的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“自疫情爆发以来，发生了很多变化，”担任驾驶舱裁判超过 25 年的里基·马塞洛 (Ricky Marcelo) 说道。 “那时候，斗鸡是‘正常的’。没有使用任何计算机。自然地，人们大声喊出他们的赌注。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 15/14bea307-6090-4357-be43-25431deed4f4_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾，近年来斗鸡场越来越多地使用机器来计票。照片：Jayson Albano&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斗鸡在当地被称为“sabong”，通常被视为野蛮行为，在世界许多国家都是被禁止的。尽管动物活动人士提出抗议和游说，菲律宾各地的驾驶舱每天仍然有数百万美元易手。&lt;/p>;&lt;p>;但在 Covid-19 大流行期间，全国各地的驾驶舱关闭了两年。当它们在 2022 年再次开放时，监管机构命令运营商安装投注机，以将社交互动降至最低限度，从而使克里斯托的工作变得多余。&lt;/p>;&lt;p>;“随着机器的出现，许多人失业了。机器正在做它们的工作，对吧？”马塞洛说。 “但在传统斗鸡中，赚钱的人要多得多。更多的人得到了帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ 7642f00b-a6f4-47a4-adcb-fd362af12204_08617771.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;1997 年，马尼拉郊区帕赛市的斗鸡场，投注者和接受者使用手语。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;关于斗鸡的持久遗产的问题有时被视为文化与残酷的问题。这种做法在菲律宾可以追溯到几个世纪前，并且几乎没有随着时间的推移而改变。对于许多生活与这项运动密不可分的菲律宾人来说，多年的大流行封锁造成了沉重打击，迫使该行业的一些人将他们的活动转入地下。&lt;/p>;&lt;p>;在马尼拉大都会北部狭窄街道后面的一个农场里帕特里克·拉米雷斯 (Patrick Ramirez) 饲养了大约 20 只斗鸡。像拉米雷斯这样的饲养员会饲养和饲养鸡，直到它们长到足以战斗。他们从所有奖金中分得一杯羹，其余的则归经常居住在国外的鸽子主人所有。&lt;/p>;&lt;p>;“我在斗鸡中赚的钱比我日常工作赚的钱多。每天，我都能赚到我一周的正常工作收入，”拉米雷斯说。 “疫情期间，我们受到了影响，因为所有场馆都关闭了。我们没有收入。我们无法战斗。所以我们非法打架。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/0384f7e6 -b35f-4c1a-b81d-376742235fef_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帕特里克·拉米雷斯和他的公鸡。图片：Jayson Albano&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情期间，时任总统罗德里戈·杜特尔特向多家公司授予特许经营权，允许其开展在线斗鸡活动并每天 24 小时接受投注，导致斗鸡数量激增血腥运动的受欢迎程度和收入。杜特尔特表示，2022 年，即使经济不景气，国家政府仍能通过斗鸡每月赚取 6.4 亿菲律宾比索（1,090 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，斗鸡爱好者表示，他们押注于直播的斗鸡比赛缺乏现场投注的强度。&lt;/p>;&lt;p>;“在线战斗感觉压力较小。因为当你下注时，一切都是基于分数的，”拉米雷斯说。 “在传统的斗鸡中，你真正持有的是金钱。”&lt;/p>;&lt;p>;在线斗鸡的普及导致与赌博相关的犯罪增加，甚至导致数十名工人失踪。网上斗鸡最终被禁止。从那时起，全国范围内的斗鸡场馆已恢复满负荷运转。&lt;/p>;&lt;p>;但这项运动的改变并不像看起来那么不可能，即使它已深深扎根于民族文化中。&lt;/p>;&lt; “现在菲律宾的电子投注比传统投注要多，”马塞洛说。 “现在传统斗鸡已经很少见了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ b4370c00-d390-4264-a9b8-75a7e033dc74_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赌注处理员在斗鸡前数现金。照片：杰森·阿尔巴诺&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉米雷斯的叔叔哈维·蒙杰 (Harvey Monje) 从事雄鸽育种已有约 15 年。他是丹帕利特驾驶舱竞技场的数十名报名参加当天“双打”锦标赛的人之一。在这种类型的比赛中，训导员派出两只鸽子 - 两只鸽子都必须赢得各自的比赛，才能获得当天的大奖 40,000 比索（686 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们进入赛场时，我们很高兴。即使你感觉不舒服，一旦你进入拳击场，你仍然会很高兴，”蒙杰说。 “观看一场比赛确实能让人群变得活跃起来。当弱者获胜时，他们会非常高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的小鸟比赛之前，许多观众仍然留在离他们最近的电子计票站排队下注。这是他们赌博的唯一方式，因此不会像传统投注那样大喊大叫。&lt;/p>;&lt;p>;每次决斗都会持续到其中一只鸟死掉，或者至少无法再战斗。在这些驾驶舱中，比赛很少会超过一分钟。一小时内最多可以举行 20 场决斗，而锦标赛则可以持续一整天。许多报名参加比赛的人都等待了很长时间，等待一场可以在几秒钟内开始和结束的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;最终，Monje 的耐心得到了回报，指导员赢得了两场比赛。作为额外的奖励，他还带走了失败的鸟类——将它们变成晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，斗鸡就一直是菲律宾文化的一部分，”蒙杰说。 “即使战斗非常残酷，你也无法消除这一点。所以这就是它坚持下来的原因。即使我们可以重来一次，菲律宾人也会选择斗鸡。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet the Hong Kong woman sharing Peru’s natural beauty with Chinese travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286863/meet-hong-kong-woman-sharing-perus-natural-beauty-chinese-travellers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/f23673aa-0d0e-46d5-bf14-5d0a96ad2c1e_2681cafc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李舜恩希望能教给更多的人关于秘鲁本土文化。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;李淑恩在2013年决定暂别香港繁忙的事业，踏上为期九个月的南美之旅后，从未想过会搬到秘鲁。 &lt;/p>;&lt;p>;在目睹了横跨非洲大陆多个国家的壮丽安第斯山脉后，她搬到了前印加帝国首都库斯科，并于 2015 年与一家秘鲁企业合作创办了一家旅行社&lt;/p>;&lt;p>;她在靠近山脉的库斯科的生活与她在香港组织会议和展览的生活相去甚远。相反，她向游客展示了她现在称之为家乡的国家的美丽。&lt;/p>;&lt;p>;李还在 2016 年遇到了她的伴侣，一位土生土长的秘鲁人。他分享了当地的精神知识，并带她参观了群山。这对夫妇还有一个七岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她曾考虑与也会说英语的男友一起经营自己的生意，但指出他想继续自己作为演奏传统音乐的音乐家的职业生涯。秘鲁乐器。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人会存钱以备不时之需，但秘鲁人不会，”45 岁的他说。 “这只是人生目标的不同。”&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁本周主办备受瞩目的亚太经合组织（APEC）峰会，也让该国成为国际关注的焦点。&lt;/p>;&lt; p>;李说，这个国家的魅力在于其慢节奏、悠闲的生活方式，但她补充说，她有时会怀念香港生活的便利——在那里她可以更轻松地购买时髦的东西或品尝不同的美食。&lt;/p>; &lt;p>;但是搬到秘鲁也给她的生活带来了一些改变。她说她不再在事情上过度消费，并学会了享受自然和生活中的简单事物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/23c9b349-746b-4344-996f-0f1ed099cc2b_80e273b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁的首都，利马还拥有今年全球 50 家最佳餐厅中的 3 家。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，她自豪地称自己是来自香港的秘鲁人。&lt;/p>;&lt;p>;“当我来到秘鲁时，我愿意接受他们的文化并说他们的语言，不仅是西班牙语，还有库斯科俚语。秘鲁人视我为他们社区的一员，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但作为身在异国他乡的香港人，我有义务向人们介绍更多关于香港的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;李说她总是在纠正人们对这座城市的印象，并指出她遇到的 60% 的秘鲁人认为香港是日本的一部分，其余人则认为这座城市与中国几乎一样。&lt;/p>;&lt;p>;她经常耐心地耐心等待洪解释说香港是中国的一部分，人们讲粤语而不是普通话，就像库斯科居民讲盖丘亚语和西班牙语一样。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港寻求加强与秘鲁的经济联系，李希望她能与秘鲁人分享秘鲁文化城市居民对“深度”旅游的需求不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 在与前商业伙伴分道扬镳后，于 2019 年创办了自己的公司 Tupaq Peru Travel。&lt;/p>;&lt;p>;她的旅行机构专注于创造为来自香港、台湾、中国大陆和东南亚的华语游客量身定制行程，其中包括联合国教科文组织世界遗产马丘比丘和彩虹山（当地人称为维尼昆卡）。&lt;/p>;&lt;p>;她指出了对国内旅游的需求自 2019 年以来，深度旅游有所增加，她的业务从当时接待的 13 个团体增加到今年迄今的 20 个。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长促使她提供以秘鲁传统节日和文化为特色的独特旅行团。明年的文化。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是 Qoyllur Rit&#39;i，即“雪星节”，从五月到六月，秘鲁原住民在高山和冰川上进行崇拜。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/6502129a-3bd3-41c3-8179-25ef25559ae6_c6457669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shuen说她想介绍旅行者秘鲁传统节日，如 Qoyllur Rit&#39;i。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李也很高兴能为香港人组织本地美食之旅，因为利马是今年全球 50 家最佳餐厅中的三家。她说，该国的美食包括羊驼和秘鲁豚鼠等菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;香港主要旅行社之一美丽华旅游的总经理李俊廷也表示， Covid-19大流行后，报名参加南美旅游的人数激增。&lt;/p>;&lt;p>;他将这一趋势归因于“报复性旅行”和航班便利性的改善，并表示香港人以前只能飞往南美经美国或欧洲，前者需要及时且昂贵的签证程序。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，中东航空公司也提供此类航班。他们的经济舱座位很舒适，并提供充电设施和 Wi-Fi。它不再阻止人们乘坐长途航班。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Alex Lee 表示，他的公司提供 13 至 29 天的南美旅游，价格在 50,000 港元（6,400 美元）至20万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司推出的六国一月旅游套餐，颇受五六十岁游客的欢迎，因为忙碌的工薪阶层或他说，考虑到日程安排和体力有限，老年游客希望尽可能多地探索。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，三十多岁的游客对跨越两到三个国家的深度套餐的需求也很强劲。四十多岁，理由是人口预算紧张。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，虽然他看到南美市场的增长，但他们的业务潜力将仅限于收入较高的人群。&lt;/p>;&lt;p>;“许多客户参加旅行团说他们的钱花得值……但事实是，没有多少人买得起。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁前外贸和旅游部长埃德加·巴斯克 (Edgar Vasque) 表示，秘鲁的旅游业仍在从疫情中复苏。并希望与香港人新签署的自由贸易协议能让香港居民更加了解这个国家。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: Hong Kong charity helps SMA patients manage day to day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286864/operation-santa-claus-hong-kong-charity-helps-sma-patients-manage-day-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 16:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/efb1ca2a-86c5-4c78-88fd-861c11dff7f5_f5a86014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卓嘉，脊椎病儿童肌肉萎缩症患者，她的母亲（中）和 SMA 基金会创始人霍美玲的家人也加入其中。摄影：Cindy Sui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;八岁卓嘉的世界是香港的一套单间公寓，她与母亲、妹妹和家中的女佣共享。&lt;/p>;&lt; p>;她出生时患有脊髓性肌萎缩症（SMA），这是一种遗传性神经肌肉疾病，会导致肌肉无力和运动能力丧失，她一生卧床不起，靠呼吸机呼吸。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她无法离开SMA 基金会家庭基金会致力于帮助她和许多其他患者外出玩耍或上学。&lt;/p>;&lt;p>;这个非政府组织成立于 1998 年，为那些需要帮助的家庭提供救生医疗设备。他们还提供重症监护病房 (ICU) 护士、物理治疗师和其他专家的免费家访，以检查患者并培训家庭正确使用机械呼吸机、吸痰机和其他设备。呼吸系统&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的帮助......他们告诉我如何照顾好她，”卓的母亲说，她要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“它避开了她不得不去医院，这使她面临感染传染病的风险。 ……每次我们必须带她去医院，就像搬家一样，因为我们必须随身携带大量设备。”&lt;/p>;&lt;p>;圣诞老人行动 (OSC)，一项由圣诞老人组织的年度筹款活动自 1988 年以来，《南华早报》和公共广播公司香港电台已决定今年为该基金会的工作提供资助。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会表示，注资将确保其能够为 21 名受益者和将其范围扩大到患有其他罕见疾病的使用呼吸机的患者，这意味着明年可以为 35 人提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的“呼吸顺畅”项目源于 2021 年 Covid-19 期间启动的试点计划SMA 家庭担心他们的孩子在去医院时被感染。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构的创始人兼主席霍美玲博士表示，在该项目在减少 SMA 患者的住院率。&lt;/p>;&lt;p>;“入院对每个人来说都是双输的[情况]。这对家庭来说是一种损失，因为他们不想让孩子住院并受到医院感染，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这对政府来说是一种损失，因为……这些患者通常病情很高——依赖单位的病人，所以他们进入重症监护室，这对政府来说将是非常昂贵的。 ......如果他们进入重症监护室，他们不会只是过夜。它们有时会停留数月。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/18477827 -248e-4aac-bf4e-baeff0a99fd1_8ab7f435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍表示，她希望政府最终接管该计划，该计划旨在解决服务不足的家庭护理领域问题。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是我的策略。与其总是要求政府开始做某事，不如我先开始做，因为时间至关重要。他们很脆弱，是我们应该照顾的社区的一部分，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;霍说，她理解 SMA 家庭的困境，因为她的儿子出生时就患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;霍克说，她理解 SMA 家庭的困境。 p>;&lt;p>;她记得医生告诉她：“你还年轻，为什么不考虑再生一个孩子呢？这个人可能活不过他的一岁生日……[即使他活过了，]他无法呼吸，他无法进食，他无法移动。这有什么意义？&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;“他们忘记了，出于爱，父母不能轻易放弃，因为 SMA 孩子的认知能力都是正常的。 ......他们中的许多人都非常聪明，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，大约有 100 人患有这种罕见疾病。&lt;/p>;&lt;p>;霍指出，有一些人患有这种罕见疾病。例如长期受益人周佩珊，尽管几乎完全瘫痪，但仍在香港大学攻读英国文学硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;她引用了成功的硬地滚球运动员何婉琪在 2024 年巴黎夏季残奥会上赢得了两枚金牌。&lt;/p>;&lt;p>;“SMA ​​可能不会致命……这是可以控制的。不要放弃 SMA 孩子。鼓励良好的管理，这样他们才能活下去，而不是死掉。”霍说。&lt;/p>;&lt;p>;她还谈到自己今年 33 岁的儿子，她说：“我每天都很高兴能见他。他是我生命中的快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;霍的慈善机构还安排紧急家庭帮工和点心聚会，以帮助缓解护理人员的压力。&lt;/p>;&lt;p>;就卓的情况而言，她的母亲说有人可以向她寻求帮助，这让她感到很安心。&lt;/p>;&lt;p>;这位离婚者辞去了工作来照顾女儿，她说，知道“这不仅仅是我一个人在做这件事”，这让她感到很欣慰。自 1988 年以来，OSC 已通过 353 个慈善项目筹集了 3.83 亿港元（4,900 万美元）来​​支持香港社区。今年，将有 11 个慈善项目获得该倡议的资金。&lt; /p>;&lt;p>;有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s tariff weapon may amount to little in a changed world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286595/trumps-tariff-weapon-may-amount-little-changed-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/88cd53d1-0448-44e1-89e5-4b2b16dbbc9d_e5c489ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普倒映在防弹玻璃中11 月 3 日，他在宾夕法尼亚州利蒂茨的竞选集会上结束演讲。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 11 月赢得美国总统大选以来，世界似乎已经开始关注关税问题5.许多人将关税视为其外交政策的主要支柱和大规模经济杀伤性武器。现实更加复杂 — — 也更加有趣。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提议的关税很可能被证明只不过是一种威胁 — — 利大于弊。而且，即使它们像候任总统让我们担心的那样强有力地应用，它们对不断变化的全球经济的影响可能会被证明是微弱的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果候任总统蔑视多边主义怎么办？贸易协定以及他在更严格的贸易和移民边界后让美国再次伟大的愿望导致他接受非经济形式的国际主义，而不是退回到孤立主义？&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普领导的美国满足于较小的国家，会怎样？在全球安全中的作用事实证明，中国希望寻求更密切的接触，不是与亚洲内外基于规则的贸易集团，而是与亚太经济合作论坛甚至金砖国家等组织更松散的组织——或者至少是其主要成员？&lt;/p >;&lt;p>;短期内这可能不利于全球贸易和经济增长，但它可以确保一个更稳定的国际环境，在这个环境中可以解决世界和平的风险，并解决热战和炎热星球的生存威胁。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普是许多评论家眼中的“关税人先生”，但这至少部分反映了他们对经济增长的痴迷，而没有意识到，对于独裁领导人来说，精神同样重要，甚至更重要。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统在决定关税方面享有高度自主权，特朗普喜欢做交易和以交易方式行事与此密切相关。换句话说，他所做的比他所说的更重要。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表现出了与强势领导人打交道的强烈偏好，无论是中国的习近平、俄罗斯的弗拉基米尔·普京还是朝鲜的金正恩。政治时代精神似乎更喜欢威权主义而不是民主领导人。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在预测未来的发展方向时，经济学家也许应该更多地关注人际互动和个人化学反应，而不是关税的威胁蔓延和发生率等问题。全球经济可能会在特朗普2.0的领导下发展。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是否认特朗普关税确实对商业构成威胁，因为其名义上是全面的，而且美国仍然是世界最大的经济体。但关于特朗普将对哪些国家征收关税以及征收税率的简单假设似乎毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该将目光转向美国境外和华盛顿控制之外的全球贸易正在发生的情况。这幅图景很难说是一个有可能被美国总统大笔一挥而摧毁的贸易结构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以美元计算，美国可能仍然是世界上最大的经济体，但按进出口总额计算，中国是世界上最大的贸易国。美国在这方面排名第二（其次是德国），而特朗普的关税如果实施，将使美国进一步下滑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这是事实，正如国际货币基金组织在其报告中所观察到的那样， 11 月亚太地区经济展望称，“贸易限制继续在全球范围内快速实施”，这一赤裸裸的事实掩盖了世界贸易中一些重要的结构性变化。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲国家看到了出口价值增加2017 年特朗普上任后的几年里，尽管美国提出保护主义言论，但美国仍继续增加对亚洲的出口。&lt;/p>;&lt;p>;特别是东南亚联盟的 10 个成员国正如国际货币基金组织的报告所指出的那样，亚洲国家“从数十年的全球一体化中受益，并与中国和美国保持着牢固的贸易联系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实上，东盟一直在继续不仅要加强尽管地缘政治紧张，但与世界两个主要经济体的贸易和投资联系仍然存在。国际货币基金组织表示，东盟成员国“似乎已经找到了抓住中国和美国关税带来的出口机会的方法”，即所谓的贸易转移效应。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲经济体不仅在加强贸易，投资联系，还减少关税壁垒，而美国和其他主要西方大国一直忙于以经济安全为由建立贸易防御。据中国官方媒体报道，过去30年来，亚太地区平均关税从17%降至5%，对全球经济增长的贡献率达到70%。&lt;/p>;&lt;p>;中国正如《纽约时报》最近指出的那样，与特朗普上次提高关税时相比，美国对美国市场准入的依赖程度有所降低。显然，中国正在向南半球市场出售产品，以抵消其在西方市场的损失。&lt;/p>;&lt;p>;所有这一切加起来意味着，当特朗普从 1 月 20 日起再次就任总统时，他可以他发现，如果他选择使用关税武器，只会造成有限的损害，尤其是在亚洲——它不太可能成为大规模杀伤性武器。但事情可能不会发展到这一点，特朗普可能更喜欢虚张声势，而不是重大（贸易）壁垒。他很擅长这种战术。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing plans 12-inch wafer fab, pouring US$4.6 billion into state-backed chip project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3286857/beijing-plans-12-inch-wafer-fab-pouring-us46-billion-state-backed-chip-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/64f45c30-0774-4dd2-89d4-b4d6146be570_67997255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京正在倾注数十亿美元随着中国寻求提高产能以实现技术自给自足，中国将资金投入新的晶圆制造厂。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将斥资 330 亿元人民币（46 亿美元）建设一座 12 英寸晶圆制造厂，由国有企业和基金牵头，这标志着中国在努力促进国内半导体生产&lt;/p>;&lt;p>;参与新工厂的龙头企业包括在上海科创板上市的北京燕东微电子有限公司（YDME）和中国顶级显示器公司京东方科技&lt;/p>;&lt;p>;YDME 周六表示，将向北京电子集成电路制造有限公司投资 49.9 亿元人民币，该公司是国有北京电子控股公司的子公司，负责晶圆厂项目。根据一份公司文件，在一致行动协议的支持下，这笔交易将使 YDME 获得控股地位，持有该项目 24.95% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;在同一天的另一份文件中，深圳上市公司京东方透露，将投资20亿元人民币，占该项目10%的股权。&lt;/p>;&lt;p>;其他参与方包括北京亦庄投资、北京国有资本运营管理公司和中关村集团的关联公司。股东合计出资200亿元人民币，其余资金将通过债务融资解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/159c7617-6b1b-4536-a541-aeffb0c8fc9c_0e2c23f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;京东方科技是中国领先的科技公司之一最大的显示器，是苹果等科技公司的供应商。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;YDME 在其文件中指出，到 2026 年，中国集成电路 (IC) 市场的国内生产率预计将从 16.7% 升至 21.2%预计到2021年，成熟节点将出现显着的供需缺口，特征尺寸为28纳米级或以上，产能为37万片晶圆到2027年每月。&lt;/p>;&lt;p>;与中国芯片制造之都上海周边的长三角地区相比，北京在制造和封装测试等后端工艺方面缺乏足够的参与者。北京旨在通过这个新项目填补这些空白并增强该市的半导体产业。&lt;/p>;&lt;p>;该交易仍需获得 YDME 股东和北京市国资委的批准。&lt;/p>;&lt;p >;今年，华虹半导体、华润微电子、广州正芯半导体等企业均宣布12英寸晶圆厂取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中芯国际建立了大陆第一家12英寸晶圆厂。 2004年的12英寸代工厂报告称，其12英寸产能在第三季度已充分利用。 12英寸晶圆营收占该季度总营收156亿元的78.5%。该公司预计第四季度每月将额外投放 30,000 片晶圆。&lt;/p>;&lt;p>;最近，中国芯片设计公司开始担心全球领先的代工芯片制造商台积电可能会暂停 7 纳米节点由于来自美国的压力越来越大，我们无法为某些人工智能芯片客户提供服务。这家台湾芯片制造商最近告诉大陆客户，在美国制裁的华为技术公司的一款产品中发现台积电技术后，该公司将不再接受大陆客户的先进芯片订单。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Chinese companies are also waiting for Sudan’s civil war to end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286567/why-chinese-companies-are-also-waiting-sudans-civil-war-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/3160d82d-0ff3-46c1-bec7-9a266a6c65a3_15dc645b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏丹内战正在激烈进行从去年四月开始。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国官员表示，一旦苏丹这个陷入内战的东北非国家恢复安全与稳定，中国企业就已准备好立即返回苏丹。 &lt;/p>;&lt;p>;自去年四月战斗开始以来，价值数十亿美元的中国石油和天然气项目已陷入停滞或被毁。中国建造和资助的业务已被搁置，自此已有 1,300 多名中国公民撤离。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻苏丹大使馆临时代办郑翔最近告诉国有苏丹通讯社”郑在本周发布的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这一承诺是在苏丹事实上的领导人阿卜杜勒-法塔赫·布尔汉与中国国家主席习近平会面后作出的。 9月，习近平在北京出席中非合作论坛 (FOCAC) 峰会期间。&lt;/p>;&lt;p>;会议期间达成的协议推动了车轮的运转。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经沟通过与苏丹人 边。我们正在共同努力，将峰会成果一步步落实到实地。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;11月苏丹高级别代表团访问北京时也讨论了苏丹欠中国的债务问题。 ，中国贷方向苏丹提前66贷款在2000年至2018年之间的63亿美元，但去年该国降临时，还款停滞了。&lt;/p>; &lt;p>;那是两个竞争对手之间的战斗爆发 - 快速援助部队（RSF）和苏丹武装部队部队（SAF） - 控制国家。到目前为止，根据武装冲突地点和事件数据，至少有24,000人被杀，该小组对冲突的开始。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/6cdb69bdbdbd-bdfa-4ce1-8abc-53de53de5f468968968967_1124_1124a5886.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;内战流离失所的苏丹人到达上个月，埃塞俄比亚边境附近的盖达雷夫市。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时，中国一直在讨论苏丹的主要石油和天然气项目，包括炼油厂和大屠宰场。&lt;/p>; &lt;p>;两国在石油和天然气方面拥有悠久的合作历史，可以追溯到1990年代通过国有中国国家石油公司（CNPC）开发油田。苏丹当时提供了中国进口石油的5％。但是自2011年以来，生产就大大下降了，当时石油富裕的南方崩溃成为南苏丹的独立国家。郑&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国和苏丹在石油和天然气领域的合作过程”，他说，CNPC对与苏丹一方继续合作表现出极大的兴趣，并补充说建立的想法苏丹的炼油厂&lt;/p>; &lt;p>;在中国和苏丹官员之间举行的会议上已经提出了。对于中国，苏丹的能源和石油部长莫希迪德·纳伊姆·穆罕默德·赛义德（Mohi-Eddin Naeem Mohamed Saeed）呼吁北京扩大对上游和下游行动的投资。在西安市的石油设备会议和展览会上的演讲中，他强调有必要与中国公司合作，以恢复被战争摧毁的石油部门的基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候，部长8月说，苏丹正在与中国公司进行谈判，以修复喀土穆炼油厂，检查和维修管道，并恢复石油勘探。该炼油厂是由CNPC建造的，自2000年以来一直在运营。它以前的生产能力为100,000桶。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也在建造大型屠宰场的建造上进行了谈判郑说，在苏丹首都喀土穆。 2020年，中国同意提供6300万美元以资助建筑。但是，共同的1921年大流行，2021年的军事政变和内战延迟了。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng重申了中国对该项目的兴趣。他说，正在讨论屠宰场的细节。&lt;/p>; &lt;p>;他还谈到了Al-Geneina-Adri铁路，该铁路将看到从苏丹港到非洲大陆的中部和西部的火车线路，说这是一个“庞大而重要的项目”。&lt;/p>; &lt;p>;已经进行了深入的经济研究，两国同意分阶段实施该项目。 p>;“今年，我们会见了部长他说。达尔富尔（Darfur）然后到达西非。&lt;/p>; &lt;p>;第二种选择是从苏丹东部开始，并延伸到该国最北端的Wadi Halfa。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng表示，咨询将继续苏丹一方“确定优先事项在这个项目中，然后确定实施……在不同阶段”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[J-35A stealth fighter, J-15D ‘Flying Shark’, White Emperor space fighter, combat drones: 5 Zhuhai Air Show stories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286859/j-35a-stealth-fighter-j-15d-flying-shark-white-emperor-space-fighter-combat-drones-5-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 16:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/9100A6-6207-6207-4EE7-4EE7-4EE7-4EE7-BEC2-2A7A4909FEA6FEA6FEA6_B7CE7CE7CE7D3AA.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的J-35A隐形战斗机Jet参加了珠海航空展览会的表演。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>;1。&lt;/h3>; &lt;p>;在朱达航空展上展示了尖端的中国军事航空技术，该航空展上有1000多家国际公司参加了比赛。新的J-35A在中国最大的空中展览会上进行了令人印象深刻的空中展示。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; J-15D被吹捧为世界上最有效的基于载体的电子攻击飞机，将在朱海航空展上展示其尖端的反雷达和导弹技术。预计将加入该国最先进的航空公司福建，它标志着传统的J-15升级。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;无人机战斗和反无人机系统的最新进步，包括一支能够在四分钟内部署48次无人机的群发射车，这是中国Zhuhai Air Show的亮点。与激光相比src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/16/0714c2755-1f9a-4002-a68a-368a-36d7551bb4b4b4b4b4b4b4b4_c3aa094cd.jpd.jpd.jpd.jpd.jpd.jpd alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;超音速白色皇帝的模型能够在地球大气层之外运行的战斗机的建议。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的Zhuhai Air Show将展示Baidi或White Emperor，这是一个能够在地球大气层之外运行的下一代超音速战斗机在太空中，强调了中国在航空航天技术方面的进步。将展示一个真人大小的原型，突出了武器和航空电子学方面的进步，有可能为未来的中国军事飞机开发奠定了基础。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Zhuhai Air展示中国最新技术的国际技术今年来自中东客户特别感兴趣的买家，强调了从美国制造的武器转向中国替代品的转变。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;发现中国的尖端军用飞机，包括J-20和J-35A战斗机在我们的第15届中国国际航空和航空航天展览馆的画廊中。&lt;/p>; &lt;p>;本文的一部分是在生成AI的帮助下生产的。</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi urges Japan to ‘face history squarely’ as leaders pledge stable ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286861/chinas-xi-urges-japan-face-history-squarely-leaders-pledge-stable-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 15:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/16/74043563-0B45-45-45-4FE0-ACB7-ACB7-ACB7-46D89F789F78E9F78E9C5_08DA2A2B3F.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平与日本总理周五，在秘鲁利马举行的第31届APEC经济领导人会议的旁观者Shigeru Ishiba周五。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国希望与日本合作，以“建设性地管理差异”。 。他希望日本可以“面对历史直截了当地和“正确处理”的主要问题，包括历史事务和台湾。&lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁增加双边合作以保护全球自由贸易体系，并确保供应和工业的稳定性和平稳运行链条，援引两国的“深入交织”的经济利益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/f05caae0-5d9f-438f-438f-8bba-fd8ba-fd8ca3f7cb3af7cb3a_4ed271666.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由习近平总统领导的中国和日本代表团总理西格鲁·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）周五在利马举行会谈。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和日本似乎都在仔细评估美国当选总统唐纳德·特朗普即将返回白宫的什么意思，这意味着亚洲的权力平衡太平洋地区。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望日本能够与中国合作，从战略和全面的角度从正确的方向建立准确的相互理解，并引导双边关系，” XI告诉Isihba，同时敦促双方两边“建设性地管理差异，并维护双边关系的政治基础。 P>; &lt;p>; Ishiba说，日本“愿意以面对历史并寻求未来的精神与中国进行坦率的对话，以增强相互的理解和信任”。 /p>; &lt;p>;他还敦促中国荣誉它承诺恢复进口日本海鲜。&lt;/p>; &lt;p>;虽然中国 - 日本的关系长期以来一直与历史战时不满争论，但近年来，紧张局势在东海的领土主张上激增，日本对半导体的出口限制至关重要。对于中国的筹码行业，以及从去年触发了海鲜禁令的残废福岛核电站释放经过处理的放射性水的决定。&lt;/p>; &lt;p>; ishiba说，日本没有意图与中国脱在一起或切断供应连锁店，并希望在亚太经济合作等框架内紧密合作。&lt;/p>; &lt;p>;根据周六的日本外交部的读数，伊希邦也表示“严重的关注”他进一步敦促XI“加强措施确保居住在中国的日本公民的安全”。东京说。日本母亲和她的孩子在苏州的刀袭击中。袭击加剧了日本对中国的公众情绪。&lt;/p>; &lt;p>;关系也受到了打击，因为北京在该地区建立了其军事能力，而东京提高了与美国及其盟友的安全联系。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ishiba还表达了东京对南中国海，香港和新疆局势的“严重关切”，同时强调“台湾海峡的和平与稳定对日本和日本非常重要国际社会”，日本读者说。&lt;/p>; &lt;p>;北京在台湾和南中国海附近加强了海军和空中行动，以维护其领土索赔。它还被指控在香港和新疆的权利中被坚定否认。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。虽然包括美国和日本在内的大多数国家都不承认台湾自治国家是独立国家，但华盛顿反对任何试图武力采取行动，并致力于向中国提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;中国还要求大多数南中国海的主权，但这是由东南亚的几个邻居提出的。&lt;/p>; &lt;p>; Ishiba与XI在秘鲁首都利马的APEC峰会上与XI会面几天后，他保留了他的保留在议会投票中发布尽管最近导致日本的统治联盟在15年内达到了最糟糕的大选。 >;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘Song Hye-kyo 2.0’ pilot looks like South Korean K-drama star, wows air show fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286581/china-song-hye-kyo-20-pilot-looks-south-korean-k-drama-star-wows-air-show-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/15/15/598012A5-CDDDDDDDD-4E27-B222227-B2225-2760EDB2860EDB28619_7C46B79_7C46B792.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;与中国人民的女性飞行员由于与韩国女演员的相似之处，解放军在她在空中表演中露面时引起了公众的关注。照片：SCMP Composite/Weibo/ig@kyo1122 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的新兴女性军事飞行员在Zhuhai Air Show上引起了人们的关注，因为她与韩国女演员Song-Hye-hye-hye-hye-song-hye song-hye song- Kyo。&lt;/p>; &lt;p>; Xu冯坎（Xu）是人民解放军（PLA）的第二中尉飞行员，在空中表演中担任评论员，该国最大的&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>; Xu，25岁，中国国际航空和航空航天展览。大陆公众在很大程度上是由于她与韩国之星的相似之处，赢得了她的昵称，Song Hye-kyo 2.0。她的纯洁，天然和随和的气质。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/114/9ad5407b -2054-4967-B7F7-772DC0499968_A06D5482.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;努力工作和奉献精神已经看到了徐冯（左）在中国空军中飞得很高。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xu，以及她与歌曲的相似之处，在2022年11月，当她在当年的Zhuhai Airshow上介绍了新的直升机模特时，首次引起了人们的关注。随着州广播公司的闭路电视。&lt;/p>; &lt;p>;除了看起来不错之外，徐因其在军队中的非凡表演而受到庆祝。&lt;/p>; &lt;p>;是中国东部的智人省人，Xu被选为其中之一。第一批女性2017年的飞行员将仅在中学毕业后就受PLA的陆军训练。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，Xu成为陆军在训练后独立完成飞行任务的第一位女性飞行员。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;她于2021年毕业于中国人民解放军航空学校，并开始驾驶一架战斗直升机。&lt;/p>; &lt;p>;她是Harbin Z-20的第一批飞行员之一，哈尔滨飞机行业集团（HAIG）生产的中型公用事业直升机。&lt;/p>; &lt;p>;去年，徐当选为全国人民大会的代表，这是中国政治声望的立场。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/11/14/14/29ca297f-a41f-a41f-a41f-4f02-a02-a04e-8212fbeefbeef03dbbeef03dd3dd_08bc8b37.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Xu因她而吸引了公众与上面的韩国女演员Hye-Kyo相似。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她于6月被提名为中国军事学校的三位大使之一。&lt;/p>; &lt;p>;“是什么激励我追求我的蓝天梦？我认为这是对飞行事业的热情和对这套军装的热爱。” Xu在促销视频中说。&lt;/p>; &lt;p>;她将自己描述为准备应对挑战的人。&lt;/p>; &lt;p。 >;“我曾经告诉过自己，&#39;如果您能克服驾驶相当复杂的飞机（例如Harbin Z-20）的困难，那将极大地提高您的飞行能力”，” Xu引用了州广播公司CCTV的话说。&lt;/ p>; &lt;p>; Xu的故事激发了中国的在线讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“她既美丽又英勇！一个在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人说：“这是我们应该欣赏的真正明星。 ：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-Peru free-trade deal will help firms enter Latin America in I&T and more: industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286862/hong-kong-peru-free-trade-deal-will-help-firms-enter-latin-america-it-and-more-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 16:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/16/bfdb8864-ff82-4afb-98c3-7fb-98c3-7f97e07fca3bca3b_f9d0c3aa a alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;秘鲁的首都利马。新的自由贸易协定涵盖了商品和服务，以及投资和其他相关领域。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和秘鲁之间的一项新的自由贸易协议将帮助当地公司和投资者在创新和技术，金融，运输，研究与发展等领域中攻入拉丁美洲商业领袖还说，同时也推广这座城市。并与中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;交易，签署利马（Lima）周五（当地时间）涵盖商品和服务，以及投资和其他相关领域。&lt;/p>; &lt;p>;香港通用商会表示，此举将有助于进一步扩大城市的业务和贸易网络在拉丁美洲，确保商品和服务的有利条件进入更多的海外市场。相关服务，研发，财务和运输商会说。 /p>; &lt;p>;商会表示，这笔交易将为投资者提供秘鲁和拉丁美洲市场的绝佳平台，同时进一步加强了该市作为贸易和投资中心的地位。&lt;/p>; &lt;p>;该协议，该协议双方完成内部程序后将生效，涵盖贸易在商品和150个服务领域，包括电子商务，知识产权和投资。它还具有争议解决机制。&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁承诺取消其出口到该国的香港商品的98.3％的关税线的关税。&lt;/p>; &lt;p>; hong hong kong服务部门的公司还将受益于改进的市场获取和治疗。&lt;/p>; &lt;p>;该交易旨在确保有效保护知识产权，以促进竞争和中小型中小型环境企业（中小型企业）以及一种透明机制咨询与争议的解决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/11/16/16/16/2ab3d5666 -BD57-40A8-B097-04BD466974D6_1126E908.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;议员杰弗里·林（Jeffrey Lam）说，政府应组织更多访问秘鲁的商业团体。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;商业部门议员Jeffrey Lam Kin-Fung也是主要决策执行委员会的成员，该协议可以帮助该市的公司出口在I＆T，电子，玩具和服装的领域。双方之间的双边贸易开始。香港可以将其技术技能转移到秘鲁，这也可以将其农产品出口到城市。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“政府应组织更多的旅行，以便为他们提供更好的理解&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁去年是香港在拉丁美洲的第五大贸易伙伴，双边商品贸易达到52亿港元（6.68亿美元）。&lt;/p>;>; &lt;p>;这两个经济体双边商品和服务贸易以2019年至2023年之间的平均年率增长4％。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港从秘鲁进口了价值17亿美元的商品，其中大多数来自水果和坚果，鱼类和手表和时钟，而纽约市则将价值35亿港元的商品送往该国，主要涉及电信设备。&lt;/p>; &lt;p>;香港也是在商品之间进行商品贸易的店员大陆和秘鲁。秘鲁和大陆之间价值45亿港元的城市货物，约占贸易总关系的约1.5％。 br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Pakistan, creeping authoritarianism threatens democracy ‘for decades to come’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286809/pakistan-creeping-authoritarianism-threatens-democracy-decades-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/cc0b03db-802a-4c14-8e64-8e64-8e64-3eca71bc03eca71bc0367_b47777777777733c2b.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt =” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴基斯坦总理谢赫巴兹谢里夫（Sharif）参加了伊斯兰堡的荣誉仪式。照片：总理办公室/讲义通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;几个月后的大选几个月后，这被指控索具的指控损害了巴基斯坦的统治联盟，这使批评者害怕的宪法修正案推动了宪法修正案可能会侵蚀该国民主的基础。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月末的一次非凡的通宵会议中，立法者“橡皮图stamp”的改革风险冒险将国家的混合民主转变为一个让人联想到缅甸的独裁政权。&lt;/p>; &lt;p>;在强大的军事机构的支持下，新法律的政治影响是“非常令人担忧的，并且可能会在未来几十年都感到。”萨哈尔·汗（Sahar Khan），位于华盛顿的智囊团斯蒂姆森中心（Stimson Center）的南亚计划副主任萨哈尔·汗（Sahar Khan）。同情被判入狱的前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）和他的巴基斯坦Tehreek-e-Insaf（PTI）党 - 保留了秘密的修正案，在没有通常的公开审查程序的情况下向国民议会和参议院提出了修正案。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/15/15/171cc7db-784a-4c33333333333333333abd73abdc80645_7b6645_7b666644c3b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个支持者亲吻巴基斯坦的肖像前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）在伊斯兰堡的一次抗议中。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在10月21日黎明之前制定的宪法变更使最高法院法官的数量增加了一倍，有效地剥夺了其数字优势的反对，并改变了任命首席大法官支持亲政府候选人的过程。&lt;/p>; &lt;p>;这一转变“对民事平衡的倾向，这将对巴基斯坦的民主构成严重的挑战，以建立对军队的制衡和平衡”史汀生中心的汗在本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;总理谢赫巴兹·谢里夫（Shehbaz Sharif）在经过多年的司法宣传过度之后，称这项修正案是对议会至高无上的重申。最高法院此前曾在2012年和2017年以可疑的理由罢免了他的两个前任，并在2018年大选中发挥了关键作用，这使伊姆兰·汗（Imran Khan）上台。&lt;/p>; &lt;p>;新修正案将其能力的新修正案剥夺了其能力。为了自主处理政治案件，而是为此类事项创建一个单独的宪法基准。&lt;/p>; &lt;p>;这种立法转变引起了国际法学家，诸如国际法学委员会的人权组织的尖锐批评谴责修正案破坏司法机构作为对政府权力的检查的作用。&lt;/p>; &lt;p>;“这些修正案是试图征服司法机构并将其在行政人员控制下的企图，出卖了《背叛了规则的基本原理》法律，权力分离和司法机构的独立性。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/a4ef055b-58e3-4cf6-be2c-be2c-be2c-f4b427d0b427d0b57d0b57_281e_281ebabababababa baba an &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;士兵沿着沿着街道的车辆巡逻卡拉奇在2月的巴基斯坦举行的全国大选中。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;军事机构在2022年初放弃对汗的支持，导致他通过不信任投票罢免，许多最高法院的法官开始对PTI请愿书发出有利的裁决，这些请愿书对议会和选举委员会的裁决提出了挑战。&lt;/p>; &lt;p>;，这些裁决最终被当时的首发大法官卡齐·伊萨（Qazi Faez Isa）推翻，他们认为他们曾经曾经曾经曾经有过。 &lt;/p>; &lt;p>;新的宪法修正案不仅限制了司法权力，而且还将军事首长的服务任期从三年延长，从而消除了这些职位的退休年龄，这使议会至高无上。分析人士认为，这一决定有效地确保了军方的影响，尤其是陆军首席阿西姆·穆尼尔（Asim Munir）的影响，直到2029年下次大选为止。&lt;/p>; &lt;p>;在巴基斯坦作为一个独立国家的77年历史中，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它，它一直在军事统治下，军事机构继续发挥压倒性的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/15/330e0dc7-f1bc-4ae6-a07b-04b-046175d9a275d9a272_8702_870p.jpg2.jpg2.jpg2.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Asim Munir（右）遇到巴基斯坦的当时的总统阿里夫·阿尔维（Arif Alvi）于2022年被任命为新的巴基斯坦陆军参谋长。照片：新闻信息部/讲义通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，信息部长阿塔拉·塔拉尔（Ataullah Tarar GEO新闻说，它不会损害机构完整性或“基于功绩的系统”。&lt;/p>; &lt;p>;迈克尔·库格曼（Michael Kugelman），华盛顿威尔逊中心智囊团南亚学院主任，不同意。他将修正案描述为对巴基斯坦民主的残余物的“毁灭性打击”，警告说，这些“令人难以置信的结果法案”的迅速通过，几乎没有辩论，这使议会“遭受”，这是“橡皮图印章”的几乎没有的辩论。对于军队。他说：“如果您关心民主的话，您就不想被团结在一起。”他说 - 援引缅甸，埃及和土耳其等。库格曼说，特别是“强调了残酷效率而不是民主的必要性”，巴基斯坦领导人长期以来一直在“令人钦佩”。他称巴基斯坦的混合民主独特，他指出，军方继续“通过与不同的政治派系保持一致”来操纵政治景观，但自1999年以来，它没有发起政变。&lt;/p>; &lt;p>;“平民政治家，平民政治家也没有发行过政变。他愿意与军方合作以压碎竞争对手。监禁，就在暴力pti领导的游行要求可汗的释放之前几天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/11/15/F1D4ED13-B4CF-43EE-9361-AFCBDD4A2984_7D80D365.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; PTI支持者上个月在伊斯兰堡抗议伊姆兰·汗（Imran Khan）的监禁。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;还建立了新法院，以处理诽谤案件，特别是针对军队，该案件已将PTI激进分子针对其领导人发动的社交媒体运动标记为“数字”恐怖主义。社交媒体平台X已被禁止，尽管政府继续通过其官方帐户分享新闻，因为担心的是，诸如WhatsApp和VPN服务等加密的通信平台可能是下一个在斩波块上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些事态发展，议会正在审议一项法案，该法案将授予安全迫使拘留任何人被认为是90天的潜在威胁的权力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近的法律变更只是“另一种尝试创造稳定性”在一个长期以来一直在挣扎的国家Haqqani说，它解决了直接的挑战，例如控制困难的法官 - “不解决长期问题”。最终，巴基斯坦必须“对其长期稳定的政治制度达成共识”，前美国和斯里兰卡的特使说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;库格尔曼与这种观点相呼应，警告说，尽管“强加”的政治稳定可能会为政府提供呼吸空间，以便政府专注于决策，但它以“自由和民主的巨大成本，并带来后果，这进一步使公众对国家反对国家”。&lt;/p >; &lt;p>;“那是没有的他在本周在亚洲表示，将最新的法律措施描述为对当权者的“比尔希人胜利”。&lt;/p>; &lt;p>;仍然是巴基斯坦的邻国，尤其是竞争对手印度 - 与中国和国际货币基金一样，哈卡尼说。 ，“ 他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>