<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Federal Reserve pauses interest rate hikes after 10 increases in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224111/us-federal-reserve-pauses-interest-rate-hikes-after-10-increases-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/6c7225a4-c91f-4122-bf86-591eaac7d417_bcd2a06f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国联邦储备委员会周三投票决定暂停激进的加息运动，尽管“ “通胀升高”，同时表明年底前可能需要大幅加息。&lt;/p>;&lt;p>;在连续 10 次加息后，美联储利率制定委员会投票决定将基准贷款利率维持在 5.0% 至 5.25% 之间%，中央银行在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美联储表示，保持利率稳定让联邦公开市场委员会 (FOMC) 的政策制定者有时间“评估更多信息及其对货币政策的影响” .&lt;/p>;&lt;p>;此举大体上符合分析师的预期。&lt;/p>;&lt;p>;但 FOMC 成员还暗示未来还会有更多的货币紧缩政策，上调了本月底的利率预期中值年再增加半个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;这表明美联储可能需要在年底前再加息两次。&lt;/p>;&lt;p>;美国经济已显示出放缓迹象，随着美联储最近预测温和的衰退将在今年晚些时候开始。&lt;/p>;&lt;h3>;各国央行冒着全球经济衰退的风险加息&lt;/h3>;&lt;p>;但是，尽管美联储采取了紧缩货币政策，但年度通胀仍然“高企”美联储表示，高于美国中央银行 2% 的长期目标，同时失业率仍然很低。它补充说，最近的指标还表明“经济活动继续以温和的速度扩张”。&lt;/p>;&lt;p>;美联储周三还发布了最新的经济预测，将其 2023 年 GDP 增长预测从 0.4% 上调至 1.0% %。&lt;/p>;&lt;p>;今年的通胀预期中值小幅下降至 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;核心通胀（不包括波动较大的食品和能源价格）升至年率美联储表示，利率为 3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的决定之前，联邦公开市场委员会成员对最佳前进道路存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“在即将召开的会议上不加息将使委员会能够美联储理事 Philip Jefferson 上月底表示，“在就进一步紧缩政策的程度做出决定之前，先查看更多数据。”这样的举措“不应被解释为我们已经达到了本周期的峰值利率”。&lt;/p>;&lt;p>;但其他 FOMC 成员表示，需要采取更多措施来应对通胀。&lt;/p>;&lt;h3>;举起还是坚持？美联储不能在加息时保持自动驾驶&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不应该被几个月的积极数据所愚弄，”明尼阿波利斯联邦储备银行行长尼尔卡什卡里上个月表示。&lt;/p>;&lt;p >;“我们的通胀率仍远高于我们 2% 的目标，我们需要完成这项工作，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;美联储自上任以来已将基准贷款利率上调了 5 个百分点2022 年 3 月开始加息以对抗通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;周三它表示必须进一步降低通货膨胀率。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany takes aim at ‘systemic rival’ China in long-awaited, first-ever national security strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224110/germany-takes-aim-systemic-rival-china-long-awaited-first-ever-national-security-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 02:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/212419a2-fb7d-4436-9f8a-410e2984e509_f735b6ea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国周三公布了其首个国家安全战略，指责中国“反复行为与我们的利益和价值观背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;柏林在其期待已久的政策文件中将中国称为“系统性竞争对手”，对北京使用了比过去更强硬的措辞，点名和暗示世界第二大经济体构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;它的发布是在预计将于 7 月发布的针对中国的新战略之前发布的，并为政府间磋商设置了一个可能棘手的阶段下周柏林和北京之间的对话。&lt;/p>;&lt;p>;根据这份长达 75 页的文件，“中国正试图以各种方式重塑现有的基于规则的国际秩序，越来越积极地宣称地区霸权”有六处直接提到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“地区稳定和国际安全面临越来越大的压力，人权受到忽视。中国故意利用其经济实力来实现政治目标，”它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;该战略是在俄罗斯入侵乌克兰之后制定的，这在柏林和欧洲开启了一个强有力的地缘政治新时代。在该战略中，柏林承诺将其 GDP 的 2% 用于国防，这是所有北约成员国的预期目标。&lt;/p>;&lt;p>;但在欧盟发布前一周，它还深入探讨了国家安全的经济要素它自己的经济安全战略——这个最近被接受的术语被用作减少对中国风险敞口的简称。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全意味着拥有可靠的供应链、支持民主以及以人权等价值观对待外交政策-中心，该战略称。&lt;/p>;&lt;h3>;德国公司对中国业务的火热态度掩盖了北京的魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;“我们生活在一个日益多极化、系统性竞争加剧的时代.与我们一样，绝大多数国家都致力于《联合国宪章》和基于国际法的自由国际秩序，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，由于他们对系统性竞争的看法，一些国家试图破坏这一秩序，并实施他们关于势力范围的修正主义观念，”它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将人权、公民自由和民主参与视为对其权力的威胁。”&lt; /p>;&lt;p>;在柏林举行的新闻发布会上，外交部长安娜莱娜·贝尔博克表示，德国企业已被告知，如果中国发生大规模危机，政府将无法救助企业在很大程度上。她补充说，在评估对中国的依赖性时，公司得出了与政府“相同的结论”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件在经历了大量拖延后终于面世——这是执政联盟内部分歧的产物。德国马歇尔基金会研究员 Gesine Weber 表示，这些冲突意味着该战略“可能是各方能够达成一致的最低公分母”。&lt;/p>;&lt;p>;“该战略一方面表明中国正在重塑全球秩序，而且没有它就无法应对全球挑战。这与政府以前的立场非常一​​致，”韦伯说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国“利用经济实力实现政治目标”，但它“仍然是许多全球挑战和危机中没有这个伙伴的伙伴”无法解决”，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;下个月的中国战略预计将更深入地探讨对外投资管制、供应链压力测试和台湾等项目的具体细节。它可能更贴切地反映了德国外交部的观点，德国外交部被认为比德国总理对中国更加强硬。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月的一份草案文本称，德国将“与德国保持密切和良好的关系”台湾在很多领域都想扩大。”&lt;/p>;&lt;p>;“在我们一个中国政策的框架内，我们支持台湾参与国际组织。我们认为：台湾现状的改变只能通过和平方式并在双方同意的情况下进行，”它写道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国准备与德国的关系达到新的高度：李强总理&lt;/h3 >;&lt;p>;中国政府各部委将于下周抵达柏林，进行自冠状病毒大流行以来的首次面对面联合磋商。 Politico 报道称，德国政府已要求中国缩减其代表团的规模，因为它“极力避免给人留下它张开双臂欢迎中国的印象”。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，布鲁塞尔，欧盟将推出自己的经济安全战略，旨在“降低”与中国贸易关系的风险。&lt;/p>;&lt;p>;Frank Müller-Rosentrit，自由民主党议员、联邦议院外交事务委员委员会欢迎德国战略将重点放在经济安全上。&lt;/p>;&lt;p>;“通过确保我们的贸易和供应链的安全来确保关键原材料和药品的供应与评估和持续减少我们对中国的依赖同样重要”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们仍在等待中国战略，但与中国的系统性竞争维度已经浮出水面。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany takes aim at China in first national security blueprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224108/germany-takes-aim-china-first-national-security-blueprint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/0d0f0e25-88e8-491a-a4ff-2ba0926d4bba_5ebd6042.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国周三称中国为“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”国家安全战略，指责北京一再采取违背欧洲巨人利益的行动，以重塑全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;总理奥拉夫·舒尔茨的联盟准备的文件抨击中国将地区稳定和国际安全“置于日益严重的威胁之下”施压”和无视人权。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正以各种方式重塑以规则为基础的现有国际秩序，以前所未有的力度确立地区主导地位，一再与我们背道而驰利益和价值观，”该战略文件说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它承认这个亚洲巨人“仍然是一个合作伙伴，没有它就无法解决许多全球挑战和危机”。 “这就是为什么我们必须特别把握在这些领域开展合作的选择和机会，”该报称。&lt;/p>;&lt;p>;在中国总理李强到期前几天，人们期待已久的战略蓝图公布了访问柏林。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及这份文件向北京传达了什么信息时，肖尔茨在新闻发布会上说，“关键是中国将继续经济增长，中国融入世界贸易和世界经济关系不应该是&lt;/p>;&lt;p>;“但与此同时，我们必须考虑到安全问题，”他说，并补充说德国“不希望脱钩，我们希望降低风险”。&lt; /p>;&lt;p>;该战略文件是在外交部的牵头下起草的，涵盖了国防承诺，例如北约 2% 的支出承诺、供应链安全和网络攻击。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯声称它占领了西方国家坦克，随着乌克兰军队向南推进&lt;/h3>;&lt;p>;它引用俄罗斯“目前是欧洲-大西洋地区和平与安全的最大威胁”，抨击莫斯科入侵其邻国乌克兰。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯的战争深深震撼了德国，迫使其放弃长期奉行的和平主义政策，转而大幅重新武装军队。&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突还促使柏林加快计划，以减少对中国的依赖，在冠状病毒大流行敲响了警钟，提醒人们依赖这个亚洲巨人获得外科手术服、口罩或药物等健康必需品的风险。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，德国一直忙于实现多元化进口或将半导体芯片等关键部件的生产带回本国。但德国的出口巨头对中国的转移表示担忧，担心疏远这个巨大的市场。&lt;/p>;&lt;p>;在对德国公司的明确警告中，外交部长安娜莱娜·贝尔博克强调，柏林无法摆脱困境如果与北京爆发危机，与中国有着深厚联系的大型工业集团。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，在与德国公司的讨论中，她和舒尔茨强调，必须从俄罗斯对乌克兰的战争中吸取教训。&lt;/p >;&lt;p>;与此同时，她强调了在双方都能同意的领域加强与北京合作的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;一个关键领域是气候问题，这个亚洲巨人的合作将是如果世界要成功地将升温限制在 1.5 摄氏度（2.7 华氏度）以内，这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;没有中国就无法解决气候危机：德国环境机构负责人&lt;/h3>;&lt;p>;“我们显然以完全不同的方式看待世界。但认识到气候危机是最大的安全威胁……我们与中国有重叠，”贝尔博克说。 “你不能说你想拯救世界的气候，但不想与中国交谈。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，该战略并未包含任何关于德国将如何应对最严重气候变化的答案。紧迫的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“该文件包含许多处理多极世界的聪明想法，并考虑了超越军事核心的全面安全理解的重要方面，”Tagesspiegel 日报指出。&lt;/p>;&lt;p >;“但它没有针对当前世界局势中最紧迫的威胁制定任何行动方案，”它说，并指出如果唐纳德特朗普再次当选，“最重要的安全支柱可能会在 2024 年破裂”作为美国总统。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU cuts 3 Chinese firms from sanctions list after Beijing vows to stop flow of military goods to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224109/eu-cuts-3-chinese-firms-sanctions-list-after-beijing-vows-stop-flow-military-goods-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 02:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/43485ae8-1cfc-40a7-a249-4a5c1cd21f1f_9145f8bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟缩小了中国和香港公司的名单计划对向俄罗斯军方输送违禁欧洲商品进行制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据几位熟悉此事的外交官和官员称，仍有五家公司在制裁名单草案中。这比最初的 8 个有所下降，但最终的数字并不是一成不变的。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是更广泛的一揽子制裁措施的一部分，总共是第 11 次，旨在惩罚俄罗斯入侵乌克兰.&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔与中国外交官会谈后，三家中国公司被暂时从名单中删除。中方表示，将努力确保这些企业停止转售欧洲制造的高科技产品，这些产品正流向俄罗斯的战争机器。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟考虑对被控帮助俄罗斯军方的中国公司实施制裁&lt;/h3 >;&lt;p>;其余五家企业被发现是在中国经营的俄罗斯实体，将保留在名单上。然而，这被视为一种不稳定的情况：如果中国公司继续向俄罗斯军方买家出售被禁的欧洲商品，它们很快就会被重新添加。&lt;/p>;&lt;p>;两位欧盟外交官表示，这种安排可以被视为一种检验中国是否真诚行事。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，这些公司被指控运送用于巡航导弹的微芯片。&lt;/p>;&lt;p>;讨论发生在中国大使到访之后欧盟的傅聪公开抱怨说，布鲁塞尔没有提供证据证明这些公司（其中一些公司位于香港）正在提供漏洞，使欧洲高科技产品可以通过这些漏洞转移到俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;中国威胁要对任何对其公司的制裁进行实物报复，但也提出帮助欧盟阻止公司提供漏洞，如果它提供证据的话。&lt;/p>;&lt;p>;“当涉及到这些公司时，让我成为非常明确：如果欧方对中国企业实施制裁，而没有向我们提供任何确凿证据表明这些企业从事可能规避或已经规避欧盟对俄罗斯制裁的活动，那么我们肯定会进行报复，”傅莹表示。上个月英国杂志《新政治家》。&lt;/p>;&lt;p>;“但我还要强调，我们希望以合作的方式解决这个问题。我理解这第11轮制裁主要是为了防止规避。如果欧盟方面有证据表明中国公司从事此类活动，请向我们出示证据，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;第 11 套计划因一个成员国的抗议而搁置——据信是匈牙利——关于其自己的公司被列入由乌克兰政府运营的匿名登记处。布达佩斯希望欧盟向基辅施压，将匈牙利实体 OTP 银行从名单中删除。&lt;/p>;&lt;p>;不过，外交官们希望周一在布鲁塞尔举行的大使会议上能取得突破。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这份在基辅被称为“国际战争赞助商”的点名羞辱名单包含六家中国公司，比任何其他国籍的公司都多，上周还增加了海康威视和大华科技公司。 Comnav Technology、中国建筑工程总公司、小米公司和长城汽车是其他公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC reaches revised terms for sale of its French retail banking business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224107/hsbc-reaches-revised-terms-sale-its-french-retail-banking-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/7c888056-e9f3-403c-a1f0-d6a02c9dc731_bd491fde.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;HSBC 已达成修订条款，将其法国零售业务出售给 Cerberus Capital Management 支持的My Money Group 在该银行今年早些时候表示法国利率急剧上升使得交易“不太确定”之后。&lt;/p>;&lt;p>;修改后的条款将使汇丰银行的欧洲业务部分保留一个投资组合70 亿欧元（76 亿美元）的房屋贷款和其他贷款最初预计将作为交易的一部分进行转让。这些贷款将在交割后由 My Money Group 提供服务，汇丰银行可以在适当的时候寻求出售机会。&lt;/p>;&lt;p>;预计汇丰银行将在交易中承担高达 27 亿美元的估计税前损失，预计将在今年下半年将该业务重新分类为持有待售时确认税前亏损 22 亿美元。最终损失将由现行利率决定。&lt;/p>;&lt;p>;“汇丰控股董事会认为交易条款（因潜在变动而有所不同）仍然公平合理，符合股东利益作为一个整体，”这家总部位于伦敦的银行在提交给证券交易所的文件中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;汇丰银行出售法国零售业务岌岌可危&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行首次宣布出售其法国零售银行业务2021 年 6 月，作为首席执行官诺埃尔·奎恩 (Noel Quinn) 精简银行业务并将资本从西方表现不佳的业务转移到增长较快的亚洲市场的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，汇丰银行作为香港最大的货币-发行贷款人在 4 月份警告说，自交易达成以来利率意外上升后，交易处于危险之中，并在交易结束时“显着增加”了对买家的资本要求。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的协议，汇丰银行表示，该业务的资产净值将参考现行抵押贷款利率和收盘时的 10 年期中期掉期利率而定，上限为 17.2 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;取决于现行的利率下，汇丰银行的欧洲分部将获得高达 5.09 亿欧元的利润参与利息，以换取对 My Money Group 控股公司的投资资本。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的谅解备忘录包括一项长期协议汇丰银行的欧洲分支机构将 Crédit Commercial de France 品牌授权给买方。&lt;/p>;&lt;p>;作为修订后交易的一部分，由 Cerberus 管理的基金还将在交易完成前向 My Money Group 额外注资 2.25 亿欧元。 &lt;/p>;&lt;p>;修改后的交易预计将于 2024 年 1 月完成，并有待监管部门批准。&lt;/p>;&lt;p>;出售法国业务是 Quinn 重塑汇丰银行和翻倍的几项举措之一&lt;/p>;&lt;h3>;在阻止平安瓜分香港顶级银行后，汇丰银行的下一步是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;在他的领导下，该银行已经退出大众在美国市场销售零售业务，并同意出售其在加拿大、希腊和俄罗斯的业务。&lt;/p>;&lt;p>;该银行于 3 月同意收购倒闭的硅谷银行的英国分支机构，据报道已同意买断其在英国的分支机构成为其中国大陆基金管理合资企业的合作伙伴，这是巩固其在岸业务控制权的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;法国出售的动荡也来自其最大股东平安保险集团和其他公司的压力令投资者感到沮丧的是，他们考虑进行重大的战略变革，包括可能剥离其亚洲分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行的管理层在 5 月于英国伯明翰举行的年度会议上在一场有争议的股东投票中获胜，此前少数股东敦促剥离亚洲业务。&lt;/p>;&lt;p>;该银行的大部分税前利润来自亚洲，但其管理层辩称其连接东西方业务的国际网络是其战略的核心。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can AI give China the upper hand to surpass the US and become the world’s top economy after ChatGPT changed the game?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3224050/can-ai-give-china-upper-hand-surpass-us-and-become-worlds-top-economy-after-chatgpt-changed-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/87f71abe-ba22-4fdb-a488-a9f0389e7ef1_d871e576.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当总部位于旧金山的 OpenAI 于 11 月向市场推出 ChatGPT 时，被誉为在所谓的人工智能 (AI) iPhone 时刻，它给整个太平洋投下了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国的互联网巨头已经迅速采取行动。百度在 3 月推出了其 Ernie bot，随后阿里云和昆仑的天工在 4 月推出。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;随着人工智能及其应用日益成为中美之间竞争的新赛道，小公司也每天都在追赶潮流。&lt;/p >;&lt;p>;“[我们]必须要快，赶上时代，”网易翻译软件部门有道 CEO 周峰本月早些时候在接受国内媒体多知采访时表示。&lt;/p>;&lt;p >;“我们面临的是一场技术层面的革命。”&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的两个经济体已经通过针锋相对的贸易战争夺经济霸权，美国主导的供应链过去五年脱钩和技术遏制。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国内学术界普遍估计中国将在 2030 年左右超过美国成为世界最大经济体，但从冠状病毒影响中复苏乏力引发了猜测在海外，它可能永远不会发生，就像 1970 年代的前苏联和 1980 年代的日本。&lt;/p>;&lt;p>;中国现在被视为押注于生成式人工智能，将其视为第四工业的战略工具这场革命不仅可以挽救深受债务堆积如山、冠状病毒相关余震和人口挑战困扰的国民经济，还可以为其推翻美国的努力加油。&lt;/p>;&lt;p>;“开发人工智能的大型模型是一个历史性机遇谷歌中国业务前总裁李开复说。&lt;/p>;&lt;p>;第四次工业革命代表着我们生活、工作和相互联系方式的根本变化，根据世界经济论坛。但它不仅仅是技术驱动的变革，它补充说，因为它是一个机会，可以帮助每个人利用融合技术来创造一个包容、以人为本的未来。&lt;/p>;&lt;p>;AI 可能带来约 13 美元的收益据美国全球管理咨询公司麦肯锡称，到 2030 年全球经济产出将增加 10 万亿，从而使全球国内生产总值 (GDP) 整体增长 16%。&lt;/p>;&lt;p>;专业服务公司普华永道认为，中国将从人工智能中受益最多，到 2030 年该技术将为其 GDP 增长 26% 做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;加上美国，这将占全球经济影响的近 70%。&lt; /p>;&lt;p>;北京有能力部署其庞大且经济相关的国内市场和人才流动，可以为计算能力的发展提供稳定的基础，微软亚洲研究院创始人李补充说，他后来在 2018 年创办了风险投资公司 Sinovation Ventures 2009.&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济在各个方面的联系如此紧密，以至于中国政府在面对资源配置和工作组织方面可以比西方国家做得更好，”资深观察家李在北京举行的中关村论坛上说。上月底。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国 2021-25 年发展指导方针，人工智能长期以来一直在北京的优先事项列表中名列前茅，并且被视为经济高质量发展的核心驱动力之一。&lt;/p>; p>;&lt;p>;在 2021 年 10 月的一次政治局会议上，习近平主席承诺要“打好关键核心技术攻坚战”，实现高度自主。&lt;/p>;&lt;p>;习近平特别提到利用一个新的全国性机制，这将使北京为它的发展聚集一切可能的资源，类似于它在过去几十年发展其卫星、核武器和太空计划所做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;自从北京批准了一项去年的大数据转移计划，通过八个国家计算中心，将国家东部的用户数据转移到能源和空地丰富的西部地区，该计划已投入超过 4000 亿元人民币（560 亿美元） .&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，西方国家倾向于更多地依赖私营企业家，以及一些政府激励措施来支持科技投资。&lt;/p>;&lt;p>;为了占据上风，北京已经开始全力发挥生成式人工智能的潜力，重点是新基础设施，以提升其计算能力并缩小与美国的技术差距。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国仍然落后斯坦福大学的一项研究表明，美国的私人投资是世界的 3.5 倍，拥有世界上一半的语言模型和最高的知识库引用次数。&lt;/p>;&lt;p>;“美国是在 AI 会议和知识库引用方面仍然领先，但这些领先优势正在慢慢消失。尽管如此，世界上大多数大型语言和多模态模型（2022 年占 54%）都是由美国机构制作的，”报告说。&lt;/p>;&lt;p>;但中国正在迅速赶上，制作了最多的 AI 期刊，会议、出版物和领先的工业机器人装置，超过所有其他国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>;尽管技术竞争不断升级，但两国开展的人工智能研究合作数量最多，自 2010 年以来翻了两番。但 2020 年后合作步伐放缓，导致到 2021 年底与上年同期相比温和增长 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿持续的技术制裁中，北京被认为拥有资源和决心通过巨大的技术基础设施投资来扩大其计算能力，以帮助缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>;计算能力在人工智能中变得越来越重要，帮助它快速处理海量信息，彻底改变速度&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间的竞争很可能是由计算能力决定的，”历史学家克里斯·米勒说，他是《芯片战争：争夺世界最关键技术》的作者.&lt;/p>;&lt;p>;根据中国信息通信技术研究院 (CAICT) 的数据，中国占世界计算能力的 33%，仅比美国低 1 个百分点工业和信息技术研究所所长。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对提高计算能力的关注无疑为中国提供了在人工智能领域赶超美国的机会，”斯坦福大学人类研究所研究经理 Nestor Maslej 说-以人工智能为中心。&lt;/p>;&lt;p>;尽管差距可能会缩小，但由于其优越的人工智能公司投资环境、更高质量的研究和占主导地位的人工智能模型，中国在人工智能技术方面仍远远落后于美国。&lt; /p>;&lt;p>;根据 Maslej 的说法，去年美国在生产 AI 机器学习系统方面超过中国五倍多，创造了 255 个新的重要系统，而中国为 44 个。&lt;/p>;&lt;p>;基础模型的发布被视为制约中国人工智能发展的硬伤。&lt;/p>;&lt;p>;基础模型的进步需要大量的数据、计算基础设施和资金，与学术界相比，行业参与者在更大程度上固有地可以获得这些资源。&lt;/p>;&lt;p>;“中国提高其国家的计算能力可能会给更多的参与者，比如大学，甚至Maslej 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CAICT，中国每投资 1 元人民币（14 美分）计算能力，将推动 3 至4元经济产出。&lt;/p>;&lt;p>;芯片在中国算力提升中发挥着重要作用，图形处理单元芯片算力占计算领域的份额从2016年的3%上升到中国信息通信研究院数据显示，2020 年这一比例将达到 41%。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿在中国芯片上的瓶颈同样困扰着其计算产业的发展，因为芯片的性能直接决定了计算机系统的效率和性能， &lt;/p>;&lt;p>;“中国国内的人工智能产业现在普遍缺乏计算芯片，如果美国进一步制裁中国的芯片技术，短期内肯定会影响算力发展，”人工智能研究院李扬伟说。深圳智能计算行业技术顾问。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国芯片技术逐渐自主化，芯片短缺对国内算力发展的阻碍可能会得到缓解，李说。&lt;/p >;&lt;p>;“我估计芯片短缺对计算能力发展的影响最早会在两到三年内得到缓解，最慢会在五年内得到缓解，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;7 个要点来自中国2022年人口数据&lt;/h3>;&lt;p>;数据中心的建设需要大量的高性能计算、存储和服务器芯片，这无疑是中国在处理海量信息时遇到的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“中国算力提升面临多维度挑战，从芯片到算力的转型还存在巨大差距，”中国信通院在11月发布的算力发展白皮书中表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府智库建议中国应利用其“大市场和新国家体系”来增强其计算能力，同时促进芯片和其他发展。&lt;/p>;&lt;p>;美国技术脱钩及其后果冠状病毒大流行及其人口老龄化，被视为阻碍中国潜在增长的新因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院金融研究所所长张晓静表示，美国科技脱钩将使未来三年的潜在增长率每年降低 0.3 个百分点，2026-40 年每年降低 0.5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;“这三个新因素将推迟中国超越美国成为“从 2031 年的基线估计到 2033 年，”张在 4 月发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中美之间的竞争非常激烈，但许多政界人士已经警告人工智能和人工智能带来的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;美国前国务卿亨利·基辛格4月在接受《经济学人》采访时表示，人类的命运取决于美中能否和睦相处，而人工智能的快速进步只剩下 5 到 10 年的时间来寻找出路。&lt;/p>;&lt;p>;“AI 不是两个国家的竞赛，”Kissinger 在 5 月底由摩根大通在上海举办的一次闭门会议上说，并补充说 AI是人类意识的新时代，需要中美合作以了解其潜力和风险。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，AI 投资狂潮现已在中国展开。&lt;/p>;&lt;p>;深圳市政府于 6 月初宣布，将设立 1000 亿元人民币（140 亿美元）的人工智能投资基金，以大力发展该市的计算能力，并将其打造成中国领先的人工智能园区。&lt;/p>;&lt;p>;科技hub 还计划加快 AI 在地下、机场和医院的应用，旨在成为大湾区的计算平台。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是指中国政府连接城市的计划将香港、澳门、广州、深圳、珠海、佛山、中山、东莞、惠州、江门和肇庆建设成为一个综合性的经济和商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;上海还斥资超过 2500 亿元用于新的基础设施建设过去三年，私人资本占比超过 30%。&lt;/p>;&lt;p>;支出的增加鼓励许多中国预测人士对国家的发展道路保持乐观。&lt;/p>;&lt;p>;而梁中国科学院中国现代化研究中心执行主任郝光认为，中国经济增长将越来越依赖科技。&lt;/p>;&lt;p>;“从科技创新的角度来看，中国经济正在可能会在 2028 年赶上美国的规模，”他上个月在北京的一次研讨会上说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military tests advanced 055 destroyer Dalian on evacuation mission skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224083/chinese-military-tests-advanced-055-destroyer-dalian-evacuation-mission-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/24860ce7-873b-4d3f-82d4-704a803b99d0_9f2bcef4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最先进的海军驱逐舰之一已经接受了数天的模拟训练从饱受战争蹂躏的国家撤离中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播公司中央电视台报道的未注明日期的演习是已知的 055 型导弹驱逐舰首次参加此类演习。&lt; /p>;&lt;p>;“大连”号船员模拟疏散程序，包括对抵达外国港口逃离战时国家的中国公民进行安全和身份检查。&lt;/p>;&lt;p>;96小时的指挥演习还评估了大连号大副冯博文舰长的反导和海战作战情况。据中央电视台周一报道，如果通过测试，冯就可以在万吨级大型驱逐舰上担任指挥职务。&lt;/p>;&lt;p>;“对于非战争军事活动，时间紧，任务重，海不熟悉，”冯告诉中央电视台。 “对这些项目进行测试有助于检验我们执行多样化军事任务的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;这样的训练让中国海军能够开展更多的人道主义工作，他说。&lt;/p>;&lt;p>;CCTV表示，模拟演习测试了机组人员在执行疏散任务期间在时间限制和后勤挑战下的表现。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，演习是在位于中国南部广东省湛江市的解放军海军基地举行的，该基地是其总部南海舰队。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在利用撤离和维和任务等人道主义任务来改善中国人民解放军 (PLA) 在国内外的形象。在去年面向国际观众发布的英文宣传视频中，解放军将自己描述为“热爱和平的军队”。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，解放军海军派出一艘补给舰和一艘 052D 型驱逐舰前往苏丹撤离 1,000 多名中国以及巴西和巴基斯坦国民，以逃离敌对将军之间致命的权力斗争。&lt;/p>;&lt;p>;这是继 2011 年利比亚和 2015 年也门之后海军的第三次此类撤离任务 – 与&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨鸣表示，疏散同胞是解放军的必修课，055型驱逐舰是其中之一将参与此类任务的海军舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;“撤离国民关乎速度和安全。附近有哪艘船就执行任务。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，执行此类任务没有固定编队，因为最重要的目的是尽快到达动荡的国家。&lt;/p>;&lt;据央视报道，大连舰还参加了预警机、战斗机和潜艇的模拟作战，与052D型多用途驱逐舰焦作舰、柳州舰编队航行。 054A 型护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，解放军空军部署战斗机充当大连舰船员的假装对手。&lt;/p>;&lt;p>;大连舰是 8 艘 055 型驱逐舰之一中国海军舰队。这些舰艇设计用于包括反潜和陆地攻击在内的一系列行动，也有助于提高航空母舰群的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;它们还可以作为指挥和控制其他舰艇的旗舰不护送承运人时。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia steps up aerial strikes killing at least 6 amid Kyiv counteroffensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224090/ukraine-war-russia-steps-aerial-strikes-killing-least-6-amid-kyiv-counteroffensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/86ef7398-35b6-4a35-9b04-8b9f1cc2110f_2c1b9141.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯军队向乌克兰南部城市敖德萨发射巡航导弹并炮击顿涅茨克东部乌克兰地区官员表示，周三早些时候，该地区至少有 6 人死亡，数十座房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方发言人表示，俄罗斯军队在近 16 个月的战争中加强了空袭，而据报道，该国武装部队在反攻初期收效有限，目的是夺回俄罗斯控制下的乌克兰近五分之一领土。&lt;/p>;&lt;p>;在敖德萨，三名食品仓库员工在一次罢工中丧生该地区政府在 Facebook 上表示，这还破坏了该市市中心的房屋、商店和咖啡馆。另有 13 人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;普京考虑：俄罗斯是否应该再次尝试占领基辅？&lt;/h3>;&lt;p>;搜索小组正在仓库废墟下寻找可能的幸存者，它说。 p>;&lt;p>;政府表示，从黑海对港口城市发动的袭击是一周内的第二次袭击，涉及四枚口径巡航导弹，其中三枚被防空系统拦截。&lt;/p>;&lt;p >;在乌克兰东部，顿涅茨克省省长 Pavlo Kyrylenko 在 Telegram 上写道，在 Kramatorsk 和 Kostiantynivka 的炮击摧毁了 7 座房屋并损坏了数十座房屋后，至少有 3 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;前线的 10 个城镇和村庄据乌克兰总统办公室称，随着基辅军队缓慢推进，顿涅茨克的防线遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一枚导弹击中了基辅军队总部所在的乌克兰控制的克拉马托尔斯克市，炸死两名平民，炸伤两人，同时造成破坏总统办公室说，有 29 所房子。它补充说，俄罗斯对 Kostiantynivka 的炮击造成一名平民死亡，57 栋房屋受损。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队总参谋部发言人安德烈科瓦洛夫表示，随着基辅部队的加强，俄罗斯军方增加了导弹和空袭沿着战争 1,000 公里（600 英里）的前线发动袭击，并在反攻开始时取得一些适度的进展。&lt;/p>;&lt;p>;在简报中，他说对哈尔科夫、顿涅茨克和基洛沃格勒地区的袭击，在除了敖德萨地区，还涉及 Kh-22 巡航导弹、海上发射的 Kalibr 巡航导弹和伊朗制造的 Shahed 无人机。 9 人被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;科瓦洛夫说，乌克兰军队在几个地区取得了进展，战斗仍在顿涅茨克省至少两个社区或附近继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;另外，市中心的市长乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的家乡克里维罗伊省表示，一天前俄罗斯袭击一栋公寓楼造成的死亡人数已上升至 12 人。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰当局继续从乌克兰南部被洪水淹没的地区营救人员上周 Kakhovka 大坝遭到破坏后，俄罗斯部分占领的赫尔松地区。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰控制的第聂伯河西岸共有 28 个定居点仍被水淹没，近 2,800 人已被带走总统办公室表示，到目前为止安全状况良好，并补充说救援工作是在俄罗斯的无情炮击下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰控制的赫尔松地区在过去 24 小时内遭到炮击 57 次，总统办公室说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi’s fight against New Delhi’s decision to freeze its funds is set to continue, amid ongoing geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224069/xiaomis-fight-against-new-delhis-decision-freeze-its-funds-set-continue-amid-ongoing-geopolitical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/7294b995-1d3e-4fed-a6e7-51800dad9d5f_eba1629b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国智能手机制造商小米将继续在印度就新德里的决定展开法律斗争据一位知情人士透露，将冻结约 6.7 亿美元的资金，延长一场已成为进入该国的中国企业警示故事的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的发展中，印度执法局据路透社上周报道，已就小米涉嫌非法汇款向小米及其银行（包括德意志银行、汇丰银行和花旗集团）发出通知。&lt;/p>;&lt;p>;印度金融犯罪机构指控小米的当地部门非法汇款据路透社报道，通过冒充特许权使用费向外国实体汇款，据称银行在没有获得必要文件的情况下处理了这些汇款。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周三联系到小米时，小米指出了一份声明小米印度公司去年 10 月在 Twitter 上发布了一份声明，表示将继续使用一切手段保护其声誉和股东利益，同时继续致力于与各部门合作解决这一问题。&lt;/p>;&lt;h3>;小米在印度的挑战销售暴跌和资产冻结&lt;/h3>;&lt;p>;一位熟悉北京小米情况的人士表示，他们没有收到任何通知，他们将继续他们解冻印度账户的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;去年，小米在印度当地银行冻结了大约 6.7 亿美元的资金，并要求解除冻结。它的申请于 4 月被印度高等法院驳回。&lt;/p>;&lt;p>;小米并不是唯一一家在印度面临监管审查的中国公司，其在另一家中国智能手机厂商 Vivo 的账户也在去年 7 月被冻结。然而，德里高等法院后来解除了对 Vivo 账户的冻结。&lt;/p>;&lt;p>;小米在印度的转变对于其他希望在南亚市场取得成功的中国公司来说是一个危险信号。在取得早期商业成功后，2020 年夏季这两个亚洲巨头在喜马拉雅山发生边界冲突后，许多中国企业的情绪低落。&lt;/p>;&lt;p>;小米曾连续五年成为印度顶级智能手机品牌，排名根据行业研究公司 IDC 的最新数据，2023 年第一季度仅次于三星电子、中国品牌 Oppo 和 Vivo，仅占市场份额的 16.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府已经没有公开评论小米在印度的纠纷，尽管此案引发了一些中国网民的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“如果印度真的没收小米资金，大多数外资企业可能不得不离开该国，”一位用户在中国金融门户网站新浪网发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该制定法律禁止其企业在印度投资，”另一位名叫夏风的用户在该网站上评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU lawmakers approve plan on bloc’s future AI rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224089/eu-lawmakers-approve-plan-blocs-future-ai-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/0d423ad1-806e-4694-8afb-cb4e26f907d6_75101ead.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟立法者周三投票通过了构成未来法律基础的关键文本监管 ChatGPT 等人工智能系统，同时旨在促进技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会和欧盟 27 个成员国将于周三晚些时候开始就最终法律进行谈判。&lt;/p>;&lt;p >;如果布鲁塞尔实现其在年底前达成协议的雄心勃勃的目标，这将是世界上第一部规范人工智能的法律。&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧盟的计划可以追溯到 2021 年，但规则草案的意义更大去年 ChatGPT 突然出现时的紧迫性，展示了 AI 令人眼花缭乱的进步和可能的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;你会被你的 AI 克隆取代吗？也许有一天，但还未完全到来&lt;/h3>;&lt;p>;随着西方政府面临越来越大的压力，要求其在一些人称之为保护人类的战斗中迅速采取行动，在大西洋彼岸监管人工智能的呼声也越来越高。&lt;/p >;&lt;p>;虽然 AI 的支持者为这项技术将如何改变社会而欢呼，包括工作、医疗保健和创造性追求，但其他人则担心它有可能破坏民主。&lt;/p>;&lt;p>; AI 用途的鼓舞人心的例子包括使用该技术创建的“披头士乐队的最终记录”，而总部位于美国的 OpenAI 的聊天机器人 ChatGPT 已通过商业、法律和医学考试。&lt;/p>;&lt;p>;即使欧盟雄心勃勃的立法目标得以实现，该法律最早要到 2026 年才会生效，迫使欧盟推动与科技公司达成自愿临时协议。&lt;/p>;&lt;p>;该法律将根据风险级别对 AI 进行监管：风险越高例如，对个人权利或健康的影响越大，系统的义务就越大。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟提议的高风险清单包括关键基础设施、教育、人力资源、公共秩序和移民管理中的人工智能。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在满足高风险分类之前，议会为此增加了额外条件，包括可能危害人们的健康、安全、权利或环境。&lt;/p>;&lt;p>;还有特殊的对生成式 AI 系统（例如能够生成文本、图像、代码、音频和其他媒体的 ChatGPT 和 DALL-E）的要求，包括告诉用户内容是机器而非人类生成的。&lt;/p>;&lt;p >;立法者还提议禁止使用生物识别监控、情绪识别和所谓的预测性警务的人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;议会立法负责人 Brando Benifei 周二告诉记者，会谈是否考虑是否加快法律的实施或更早地为生成式 AI 制定规则。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以考虑缩短某些 AI 的时间，例如基础模型和生成式 AI，”Benifei 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在他的推理中，他指出布鲁塞尔和美国计划发布人工智能共同行为准则，以制定民主国家的标准。&lt;/p>;&lt;p>;立法者称赞他们的法律草案是“具有历史意义的” ”，并反驳了批评者，他们认为欧盟的计划可能会损害而不是鼓励创新。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 对投票表示欢迎，并坚称“没有时间可以浪费了”。&lt;/p >;&lt;p>;“AI 提出了很多问题——社会、伦理和经济方面的问题。但现在不是按下任何‘暂停键’的时候，”布雷顿说。 “恰恰相反，这是关于快速行动和承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Casket of Italian ex-PM Silvio Berlusconi brought to cathedral for his funeral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224101/casket-italian-ex-pm-silvio-berlusconi-brought-cathedral-his-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/d820352a-9a6a-4be2-a13c-647f60fa91d7_d29be7a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，西尔维奥·贝卢斯科尼 (Silvio Berlusconi) 在米兰的 Duomo 大教堂举行了国葬，并在此度过了一天全国哀悼，因为他的遗产——无论是正面的还是负面的——在意大利人中引起了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;大教堂内外数以万计的人爆发出热烈的掌声，以示对贝卢斯科尼披着鲜花的棺材表示敬意被吊出灵车，送入大教堂。当棺材被放在祭坛前时，他的孩子和同伴泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;大多数意大利人认为贝卢斯科尼是意大利最有影响力的人物，他是媒体大亨、足球企业家和三届前总理近几十年来。但他们在贝卢斯科尼的影响是好是坏的问题上仍存在严重分歧，并延伸到这位三届前总理是否值得所有的大惊小怪和仪式。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼于周一去世，享年 86 岁。他在米兰医院接受慢性白血病治疗。周二，他的家人在贝卢斯科尼位于米兰附近的一处别墅举行了私人守灵仪式。在 1994 年进入政界之前，贝卢斯科尼曾在米兰作为一家媒体帝国的掌门人赚取了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;政治对手不仅质疑Giorgia Meloni 总理的政府决定举行国葬——所有前任总理都可以享有这一荣誉——但同时宣布全国哀悼日，这一点很少被援引。在后者的情况下，降半旗，所有不涉及慈善的政治事件都被搁置，但除此之外一切照常。&lt;/p>;&lt;p>;“贝卢斯科尼分裂了意大利，他侮辱了对手30 年来，他将治安官定为犯罪，他不承认法律。我们在谈论什么？”记者 Marco Travaglio 是贝卢斯科尼的长期批评者，也是 il Fatto Quotidiano 日报的联合创始人，他在周二告诉私人 La7 电视台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，成千上万的意大利人还是挤满了米兰大教堂外的广场通过两个巨大的视频屏幕跟踪葬礼，而身着盛装的宪兵在外面等待载着贝卢斯科尼棺材的灵车抵达。与此同时，家庭成员、政治盟友和反对者都聚集在里面。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利总统维克多·欧尔班和卡塔尔执政的埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼是出席会议的最高级别外国政要之一。&lt;/p>;&lt; p>;梅洛尼作为贝卢斯科尼联盟的部长获得了她的第一份政府经验，她也将与联盟领导人马泰奥萨尔维尼一起出席，他的政党长期以来一直与贝卢斯科尼的意大利力量联盟结盟。预计反对派政客也会对一位与许多人发生争执的政治人物表示尊重。&lt;/p>;&lt;p>;意大利力量委员会女议员、欧洲议会的一次性候选人芭芭拉·卡切拉里 (Barbara Cacellari) 表示抗议如何正式马克贝卢斯科尼的死表明缺乏尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人本身必须受到尊重。他是代表这个国家历史的人，”她在大教堂外说，并补充说：“我认为没有人是没有污点的。”&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼被广泛认为是那种类型的先驱民粹主义政治后来让唐纳德·特朗普在美国掌权，两人都利用他们作为商人的高知名度进入政治舞台，一路上一如既往地颠覆政治。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼遗产的支持者引用他的在 1990 年代的“清白之手”腐败丑闻导致战后政治格局崩溃后，成功统一了意大利中右翼。他们还将他作为领导人的岁月视为稳定时期，经过多年快速轮换政府，同时钦佩他大胆的打破规则和不敬，也许尤其是在面对其他全球领导人时。&lt;/p>;&lt;p>;“他做了很多贝卢斯科尼所在政党的参议员、已故意大利领导人贝蒂诺·克拉克西 (Bettino Craxi) 的女儿斯特凡尼亚·克拉克西 (Stefania Craxi) 周二对私人电视台 La7 说：“无论大小，都遭受了只有在他之前的克拉克西才经历过的调解和司法侵略。”她的父亲因参与非法政党融资而被缺席定罪后，于 2000 年在突尼斯流亡期间去世。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼的政治损害的批评者名单很长，包括与他的媒体帝国有关的利益冲突，数十个审判主要是为了商业交易，他在米兰附近的别墅里举行以性为燃料的 bunga-bunga 派对的揭露，以及可疑的关联，包括他与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的持久友谊。&lt;/p>;&lt;p>;“他不是帮助我们的领导人成长，”Corriere della Sera 的长期驻外记者和作家 Beppe Severgnini 说。 “他利用了我们所有的弱点：道德、财政、性，一切。”&lt;/p>;&lt;p>;在周三的国葬之后，他的棺材将被送回米兰附近的圣马蒂诺别墅，等待火化。葬礼在亚历山德里亚市附近的 Valenziano Panta Rei 火葬场举行。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，他的骨灰将被送往位于北部城镇 Arcore 的别墅内的家族陵墓。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>