<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[NetEase unveils updates on more than 10 new video games, led by highly-anticipated ‘triple-A’ title Where Winds Meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263539/netease-unveils-updates-more-10-new-video-games-led-highly-anticipated-triple-title-where-winds-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/baa5e593-be42-4674-9340-47322b16f1b7_6b5ce934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易新动作冒险角色扮演游戏截图， 《风逢何处》将于七月上映。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第二大视频游戏公司网易公布了超过10款新游戏的更新，其中包括即将于7月推出的备受期待的“3A游戏”在国内市场竞争加剧之际，网易本周在其年度产品发布会上举行了年度产品发布会。&lt;/p>;&lt;p>;在浙江省东部省会杭州总部举行的线上活动中，网易推出了涵盖多种类型的新游戏 -从第一人称射击游戏到大型多人在线角色扮演游戏 (MMORPG)，这是 40 多个视频游戏系列和产品的一系列公告的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;网易重点介绍了《Where Winds Meet》，这是一款开放式游戏World 是一款适用于多个平台的动作冒险角色扮演游戏，包括由该公司内部工作室 Everstone 开发的个人电脑 (PC)。该公司表示，该游戏将于本月底进行新一轮测试，并于 7 月 26 日上市。&lt;/p>;&lt;p>;网易于 2022 年 8 月首次宣布推出的《风遇何处》受到热捧。作为本土开发的 3A 游戏 - 行业中的一种非正式分类，指的是来自中型或大型发行商的视频游戏，这些发行商通常具有较高的开发和营销预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/baa5e593-be42-4674-9340-47322b16f1b7_7ba09e37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易将于7月推出的新动作冒险角色扮演游戏《风之交汇处》截图。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继商业发布后，《风雨交汇》预计将在八月展开正面对决。同样被誉为中国 3A 游戏的《黑神话：悟空》是一款由杭州 Game Science 工作室开发的动作角色扮演游戏。&lt;/p>;&lt;p>;网易的最新产品公告反映了全球第二大游戏市场的激烈竞争。 -最大的视频游戏市场，该行业全球收入领先者腾讯控股仍是主要力量。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，中国视频游戏市场总销售额同比增长7.6%，达到726亿根据研究机构 CNG 的数据，中国视频游戏行业去年的总销售额为 446 亿美元，较 2023 年同期下降 15%。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场研究公司 Newzoo 的数据，中国以 467 亿美元的收入排名落后于美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/21/eed9d833-5cd6-4fd1-9f20-3cef06a6ee26_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易梦幻西游手机游戏是在 iPhone 上玩的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网易周一还发布了期待已久的《Naraka：Bladepoint Mobile》，这是该公司流行的 PC 大逃杀游戏《Naraka：Bladepoint》的移动版本。该游戏预计将于年内发行，但其开发商24 Entertainment尚未提供具体日期。&lt;/p>;&lt;p>;其他即将在大陆发行的网易游戏包括射击游戏《Lost Light》和MMORPG Ashfall ，两者都有PC和智能手机版本。&lt;/p>;&lt;p>;不过，网易在杭州活动中并未透露其与暴雪娱乐合作的热门游戏具体何时回归市场。两家公司在一年多前的激烈分手后于上个月宣布恢复在大陆的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司的新协议将涵盖他们之前安排的视频游戏，包括《世界》 《魔兽争霸》、《炉石传说》以及《魔兽争霸》、《守望先锋》、《暗黑破坏神》和《星际争霸》系列中的其他游戏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/21/55e5838d-fd6e-4419-af13-a3f14041b875_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易与暴雪娱乐之间的新协议预计将在缺席一年多后将多款热门视频游戏带回中国。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《魔兽世界》团队表示将于 6 月 6 日透露更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，腾讯于周二发布了改编自日韩工作室 Nexon 开发的热门 PC 游戏《DnF》。&lt;/p>;&lt;p>;该手游在周二上午推出后约一个小时内被腾讯短暂下架，原因是“服务器异常” ”——可能是由大量玩家访问游戏服务器造成的——该公司表示需要修复，但没有提供原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘truly outstanding’ heat-resistant aluminium alloys are 6 times stronger than previous materials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263400/chinas-truly-outstanding-heat-resistant-aluminium-alloys-are-6-times-stronger-previous-materials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/fa9d56e1-9370-4f46-866a-b4645459432b_107663a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究小组开发了一种产生热量的新方法-耐磨铝合金可以改变它们在航空航天和运输领域的使用方式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家团队开发出一种技术，可以使铝合金显着提高耐热性，克服了限制轻质金属应用的主要障碍，而轻质金属是汽车工业的关键组成部分。航空航天和交通运输等领域。&lt;/p>;&lt;p>;铝合金以其密度低、比强度高和耐腐蚀而闻名。但到目前为止，它们的耐热性相对有限，传统铝合金通常在 350 摄氏度（662 华氏度）左右工作。在400摄氏度以上的温度下，这些材料的机械性能迅速恶化，这限制了它们在航空航天设计中的应用。&lt;/p>;&lt;p>;通过在普通铝合金中添加纳米颗粒，天津材料科学与工程学院的科学家大学（TJU）创造了一种强化铝合金，即使在更高的温度下也能继续表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“这种新型铝合金在 500 摄氏度下的强度是传统铝合金的六倍以上，显着超越TJU 在本月早些时候的一份官方新闻稿中表示，这是国际上报道的铝基材料的最佳水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这种制造工艺简单、成本效益高，并且易于扩大工业生产规模，使得首席研究员何春年在新闻稿中表示，“该团队正在与知名行业领导者和研究机构合作，推动航空发动机用耐热铝合金的开发”和关键的航空航天部件，并预计该材料很快就会得到工业应用。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究于 4 月 26 日发表在同行评审期刊《自然材料》上。&lt;/p>;&lt;p>;铝合金是通过掺入高度稳定的纳米尺寸氧化物颗粒而制成的。除了成本低廉之外，这些颗粒的熔点高于 1,000 摄氏度，还具有卓越的强度、导热性、耐热性、抗氧化性和耐腐蚀性。&lt;/p>;&lt;p>;将陶瓷颗粒融入合金的过程制造氧化物弥散强化（ODS）合金已显示出希望。 2022年，美国宇航局公布了一种类似的方法来生产镍基美国宇航局合金GRX-810，该合金可以承受1,093摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局网站，该方法显着提高了部件的强度和耐用性，用于航空和航天探索的零件，从而获得更好、更持久的性能。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 ODS 合金是通过化学加工方法针对铁、钼、镍和钨等可还原金属开发的，但不可还原金属（如铝、镁、钛和锆）没有市售的 ODS 合金，因为它们与氧的化学反应性很高。&lt;/p>;&lt;p>;与可还原金属不同，不可还原金属不能轻易地从其氧化物中提取出来。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/05148ba0-d78b-4783-8608-7401fe0061db_a06d5482 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究团队实现了超细氧化镁纳米粒子在铝中的均匀分散。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了解决这个问题，他和他的团队制备了5纳米氧化镁颗粒，然后使用粉末冶金技术——一种压实和烧结金属粉末的金属零件制造工艺– 将颗粒分布在铝基体中，达到 8% 的体积分数。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的策略通过粉末冶金实现了含有高度分散的 5nm [氧化镁]纳米颗粒的 ODS 铝合金，”研究人员表示.&lt;/p>;&lt;p>;“该材料显示出真正出色的性能，”法国格勒诺布尔阿尔卑斯大学金属材料领域的国际知名专家 Alexis Deschamps 在 Nature Materials 的新闻评论中说道。&lt;/p>;&lt;p>; “这一发展为铝合金在高温环境下的应用开辟了新的可能性，它们可以以更轻的重量与一些钛合金竞争。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Shaw Prize awarded to 2 scientists for study into treatment for blood disorder affecting 20 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263543/hong-kongs-shaw-prize-awarded-2-scientists-study-treatment-blood-disorder-affecting-20-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/04a7c40a-b3f8-4196-b4fb-c8faeffa1578_ba13ebf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港邵逸夫奖理事会成员公布得奖名单。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位生命科学家荣获今年香港著名的邵逸夫奖，他们的研究为治愈影响全球 2000 万人的血液疾病做出了贡献。&lt;/p>;&lt; p>;美国科学家 Thein Swee Lay 和 Stuart Orkin 因对血细胞疾病的分析而于周二获得了邵逸夫生命科学与医学奖。&lt;/p>;&lt;p>;两人的研究为镰状细胞病和β-细胞疾病提供了替代疗法。地中海贫血是影响成人血红蛋白生成的疾病，血红蛋白是红细胞中运输氧气的蛋白质。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，患者疾病严重程度的差异是由一种名为 BCL11A 的基因造成的，该基因是一种名为 BCL11A 的基因。仅在六个月以下的胎儿中发现的一种血红蛋白的主要调节因子。&lt;/p>;&lt;p>;Orkin 的研究表明，使用基因编辑改变 BCL11A 蛋白可以重新激活胎儿血红蛋白的产生，从而提供血液移植的替代治疗方法。 p>;&lt;p>;美国食品和药物管理局去年 12 月根据 Thein 和 Orkin 的工作批准了两种镰状干细胞疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“Thein Swee Lay 和 Stuart Orkin 的工作例证了基本发现、该奖项生命科学和医学评选委员会主席 Bonnie Bassler 教授表示：“疾病研究和转化医学可以推动拯救生命的变革性疗法的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;两位获奖者将获得同等份额的奖金组织者表示，生命科学和医学类别的奖金为 120 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在其他类别中，美国天文学家 Shrinivas Kulkarni 因其在测量瞬态天文现象方面的领先发现而获得天文学奖，这是短暂的天体事件，持续时间为几分之一秒到几周。&lt;/p>;&lt;p>;库尔卡尼是美国加州理工学院的天文学和行星科学教授，他建造了装有望远镜的设施每两天扫描整个北方天空并使用自动化软件分析数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些调查发现了数千个罕见事件，包括恒星爆炸、黑洞潮汐对恒星的破坏、行星被吞噬等该奖项天文学评选委员会主席斯科特·特里梅因 (Scott Tremaine) 教授表示：这些调查的数据在几分钟之内就提供给了其他天文学家和公众，这是“超越国界的科学民主化的一个杰出例子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/12aec578-7ab8-4f22-883c-4840a494ea55_beec93f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;天文学、生命科学与医学以及数学科学这三个类别的获奖者将受邀参加 11 月 12 日在香港举行的颁奖典礼。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;对涉及太阳的瞬态现象的研究提供了对“太空天气”的预测，这有助于规划破坏无线电通信和电力传输网络的太阳风暴。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位美国科学家获奖者彼得·萨纳克 (Peter Sarnak) 因其在素数研究中发展算术理论而获得数学科学奖。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项由已故娱乐大亨邵逸夫于 2002 年设立，旨在表彰杰出个人各领域的贡献，每个类别奖金为 120 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;所有三个类别（天文学、生命科学和医学以及数学科学）的获奖者将被邀请参加在11 月 12 日香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai prince Ali Al Maktoum to return to Hong Kong within weeks to inaugurate US$500 million family office, aide says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263547/dubai-prince-ali-al-maktoum-return-hong-kong-within-weeks-inaugurate-us500-million-family-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/2ebf3734-1ac2-4421-979d-920cba5f3a03_bf8def60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酋长办公室正在进行的业务谈判仍在进行中，许多他的助手说，其中包括将中国技术带回他的祖国。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆的香港高级助手重申，他计划在未来几周内返回香港，开设家族办公室其成立正在进行中，可能会更名，以减少人们对其统治家族联系的关注。&lt;/p>;&lt;p>;王子驻香港办公室的首席执行官埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak) 也表示周二在接受《华盛顿邮报》专访时表示，她希望酋长的到来能够成为一次“澄清误会”的机会，因为三月份就职典礼的推迟导致了一系列不讨人喜欢的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆因“一些紧急的、意想不到的私人事务”而取消了3月11时在香港举行的价值5亿美元的家族办公室的落成仪式，引起了公众的关注。他的办公室后来宣布，仪式将于“五月底”举行。&lt;/p>;&lt;p>;麦保证，酋长仍计划在未来几周内返回该市参加仪式，会见潜在的商业伙伴并参加慈善活动，尽管由于日程安排和其他考虑，确切的日期可能会在六月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在讨论一些[选项]日期，因为我们希望当他到来时要宣布一些具体的事情，”她说。 “我们真的希望他能一劳永逸地消除误会。我认为这将是一个很好的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;三月份的仪式被推迟，并且报道了酋长在去年转型为专注于可持续发展的投资者之前的另一个身份——歌手兼作曲家阿丽拉，这引发了人们对他对可持续发展的承诺的质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;这位助手承认，由于两个地方的文化差异，媒体对香港的关注让迪拜酋长感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“在整个中东和中东地区阿拉伯联合酋长国，没有报纸会以这种方式讨论王室成员，”她说。 “虽然我来自香港，我知道会有报道，但我也没想到会这么严重。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/71ea4a5d-31ec-421c-9f3c-d5714a1367ce_b1b8e19b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;这位迪拜王子在专注于可持续投资之前，曾作为歌手兼作曲家而闻名。图片：Alira&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;意外的关注正在引发变化。此后，麦先生聘请了香港办事处的公关专业人士，而他们现在正在考虑更名，以将焦点从迪拜统治家族转移到酋长本人身上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望人们不再关注[统治家族]的名字，这样我们就不会为每一项投资而紧张，”麦说。 “否则，如果我们的投资价值很小，或者发生重大投资损失，人们就会说他的家人是这样或那样。”&lt;/p>;&lt;p>;截至周二，这家位于迪拜的私人办公室的网站仍然只显示一行写着“正在维护”和一个一般查询电子邮件地址。有关酋长的背景和办公室当前团队的信息仍然无法获取。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 的当地团队仍在为家族办公室进行股权设置，她表示办公室正在进行的业务谈判仍在进行中正在步入正轨，其中许多涉及将中国技术带回他的祖国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一家更时尚的家族办公室。从他的年龄来看，你知道这不会是一个传统的家族办公室，”她说。 “当然，我们也会遵循一些非常保守的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的商业合作伙伴之一是中国新能源云轨国际，马克是该公司的董事。该公司拥有在中国大陆以外推广电动悬挂单轨技术的商业权利。&lt;/p>;&lt;p>;麦说，酋长在去年 12 月在香港的卡拉 OK 聚会上首次见面后，首次表达了对她公司的空中轨道技术的兴趣。&lt; /p>;&lt;p>;一月份，中国新能源云轨国际与酋长迪拜办事处签署了一份谅解备忘录，以在海湾国家开发单轨系统。她说，他们正在制定一项计划，利用酋长家族拥有的土地，在迪拜的一个地区建立该系统。&lt;/p>;&lt;p>;“直到后来我们才讨论建立家族办公室的事宜。 ，因为我们告诉他在香港开设公司的好处，因为他不太清楚香港和中国大陆之间的区别，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她同意协助酋长的原因之一设立办事处的原因是她已经与另一位迪拜的商业伙伴合作在香港设立投资部门。她计划在两个实体之间共享一个核心团队。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 接受《华盛顿邮报》的采访是在上环的家族办公室内进行的。&lt;/p>;&lt;p>;两张马克图姆的肖像，其中一张是曾经陈列在接待区，现在悬挂在走廊上。麦说，这幅肖像在三月份被删除，因为他们被告知这违反了迪拜礼宾当局制定的照片放置规则，该规则要求展示酋长国的统治者。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室也是一家公司的地址。与已故亿万富翁何鸿燊有关的投资公司。她拒绝讨论她的个人关系和该场所的背景。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Severe turbulence: climate change is making flying more dangerous]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3263534/severe-turbulence-climate-change-making-flying-more-dangerous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/e3aa5178-d04c-418c-ba71-bb317f5dd6cd_97fa15bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项研究表明，航空旅客可能会面临更危险的湍流由于气候变化，未来几年。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡航空公司(Singapore Airlines)的一架从伦敦希思罗机场飞往新加坡的航班已成为最新一架因严重湍流而成为头条新闻的航班，该公司周二表示，一名乘客死亡，其他乘客严重受伤。飞行中的湍流。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，意外的剧烈湍流不仅对乘客和机组人员构成威胁，而且还会威胁到载有他们的飞机的长期安全，他们表示这种现象正在增加。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管您可能从未在飞行过程中遇到过严重的湍流，但一项研究预测，由于气候变化，航空旅客在未来几年可能会面临更危险的湍流。&lt;/p>;&lt;p >;大多数湍流情况仅表现为飞机轻微晃动和高度略有下降。然而，在更罕见、更严重的情况下，乘客和机组人员可能会受伤。&lt;/p>;&lt;p>;特别危险的是所谓的“晴空湍流”，因为这种情况通常在没有任何预先警告的情况下发生 - 换句话说，没有任何机会系好安全带。&lt;/p>;&lt;p>;英国雷丁大学 2023 年一项研究的作者表示，这种形式的湍流“对飞机有害，并且预计会因未来气候变化而加剧”。&lt;研究人员表示，1979 年北大西洋上空的晴空湍流总计为 467 小时，而 2020 年这一数字为 547 小时。湍流不仅会对乘客造成伤害，还会对飞机本身造成伤害。研究作者写道：“穿越湍流的时间每增加一分钟，就会导致疲劳并增加机身的磨损。”&lt;/p>;&lt;p>;根据美国联邦航空管理局的数据，有 163 人遭受“严重的湍流伤害” ” 在 2009 年至 2022 年期间往返美国机场的航班上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/ae2670f8-3b68-487f-b231-eeccb8600d91_59c077d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡航空 航班 SQ321，从 伦敦（希思罗机场）飞往 新加坡周二途中遇到严重颠簸。照片：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国航空航天中心的航空工程师兼飞行员延斯·海德 (Jens Heider) 表示，造成这种情况的原因可能有多种，其中一个主要因素是急流（德国航天中心）。 “这些是对流层上层的强风场，高度为 8 至 12 公里，根据地区和季节的不同，强度可能会有很大差异。”急流是由大气中的水平温差产生的。&lt;/p>;&lt;p>;雷暴地区及其周围的暖空气上升和冷空气下沉，可能会产生湍流。如果可能，飞行员会尝试绕着它们飞行。&lt;/p>;&lt;p>;地形也会发挥作用。 “山链可以升高整个空气包，”海德解释道。研究表明，最湍流的航线位于山脉上方。&lt;/p>;&lt;p>;“西部洋盆地区是诊断出晴空湍流的热点地区，”雷丁大学的研究作者写道。 “这部分是因为与陆地相比，海洋表面粗糙度较低，急流往往在海洋上空速度最快。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还表示，部分原因还在于存在“大区域”海洋和大陆之间的“温度对比”。&lt;/p>;&lt;p>;这是肉眼无法看到的湍流，因为它位于无云的空气中。它是由以截然不同的速度行进的明显不同的气团碰撞引起的。海德说，用技术术语来说，这些实际上与急流有关。 “但这是一个定义问题。”&lt;/p>;&lt;p>;当飞机突然下降时，气穴是一个相当可怕的时刻，Heider 解释道。 “飞机飞行的区域周围空气正在下沉，因此飞机也会下沉。”&lt;/p>;&lt;p>;机翼弯曲，机身摇晃。您可能认为飞机可能会在强烈的湍流中解体。但海德对此表示放心，他说，鉴于现代飞机严格且极其安全驱动的建造法规，这是极不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们迄今为止所知道的有关发生的力量的一切“在湍流期间，这种情况甚至可以被排除。”航空工程师说道。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员在准备飞行时收到的天气预报意味着他们知道哪里可能会出现湍流。但是，虽然控制系统经常可以看到雷暴和云层及其预期的强风，但晴空湍流的情况并不总是如此。新的应用程序可能会在这方面有所帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果湍流的纯粹想法引发了您的恐慌和恶心，那么您可以在 Turbli.com 上查找航班的湍流预报。您输入出发地和目的地机场，然后查看航班可能会遇到的困难程度。&lt;/p>;&lt;p>;该网站完全免费，为您提供航班从起飞到着陆的预计湍流度图表，同时还对逆风可能导致的任何延误进行预测。&lt;/p>;&lt;p>;该网站有一张世界各地的湍流地图，以及根据海拔高度而发生湍流的位置。该网站的运营商、流体力学工程师 Ignacio Gallego-Marcos 表示，这些预测是基于美国气象局 NOAA 和英国气象局气象服务的天气模型。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员接受过处理湍流的培训，并且他们可以随时进行手动干预，即使飞机处于自动驾驶状态。然后，飞行同一空域的其他驾驶舱机组人员可以做出反应，并尽可能与空中交通管制协调，尝试绕关键区域飞行。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着飞得更高或更低，甚至选择一个根据德国航空运输工业联邦协会的说法，不同的航线。&lt;/p>;&lt;p>;如果飞行员预计会出现湍流，他们会打开系好安全带的标志。他们还可能要求机组人员中断服务。海德说：“如果飞机遇到湍流，而人们仍然站在过道上，那就太晚了。”这意味着预防是飞行员和机组人员采取的最佳措施，也是乘客采取的最佳措施。由于湍流有时很严重并且没有任何警告，因此一般规则是，除了起身伸展双腿或去厕所外，始终保持坐在座位上并系好安全带 - 即使安全带指示灯熄灭。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s China visit confirms West’s worst fears about emerging Beijing-Moscow axis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263535/putins-china-visit-confirms-wests-worst-fears-about-emerging-beijing-moscow-axis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/36cee448-c607-4a95-bd21-ac6f26018c33_37920ea5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京（右）与中国国家主席习近平离开周四在北京国家大剧院举行的音乐会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周对中国进行的国事访问证实了许多外交观察人士对北京和莫斯科之间出现反西方轴心的最严重担忧。&lt;/p >;&lt;p>;虽然普京自两年前入侵乌克兰以来就毫不掩饰自己的立场，但北京方面却故意模糊其实际立场。&lt;/p>;&lt;p>;普京的访问正值中国国家主席习近平寻求稳定局势之际。一周前，欧洲领导人访问了法国、塞尔维亚和匈牙利，以加强与欧洲的关系，期间欧洲领导人多次呼吁北京与莫斯科保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，布鲁塞尔加入了华盛顿的行列，向华盛顿施压。中国涉嫌支持俄罗斯在乌克兰的战争，实际上敦促北京在莫斯科和西方之间做出选择。&lt;/p>;&lt;p>;正如美国国务院发言人维丹特·帕特尔上周所说，北京“不能两全其美”希望与欧洲和其他国家建立[更好的]关系，同时继续加剧长期以来对欧洲安全的最大威胁”，指的是俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国不能鱼与熊掌兼得。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/21/611194db-1a5e-49bd-a2a6-87c438e5320c_151ae853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔峰会后发布的 12,000 字联合公报普京（左）和中国国家主席习近平上周点名批评美国所谓的“霸权行为”。照片：EPA-EFE/ Mikhail Metzel / Sputnik / 克里姆林宫池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，普京在为期两天的访问中成为明显的赢家，成功拉近了北京与莫斯科的距离&lt;/p>;&lt;p>;在习近平北京峰会后发表的联合公报中，双方誓言“加强协调合作，应对美国非建设性、非建设性的所谓双重遏制政策”。 &lt;/p>;&lt;p>;这份长达12000字的文件十几次点名华盛顿，谴责其旨在破坏印太力量平衡的“破坏性”和“霸权行为”，特别是它的努力与该地区国家建立“小多边”组织。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公报没有提及两人在乌克兰战争爆发前不久做出的 2022 年承诺，但该承诺宣称“他们的友谊是无限的” ”，北京似乎决心站在莫斯科一边对抗华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国官方声明，习近平在与普京会面时谈到了全球地缘政治格局的“前所未有的变化”，声称世界已经进入“一个动荡和变革的新时期”。&lt;/p>;&lt;p>;这让人想起一年前习近平访问俄罗斯时的言论，当时他宣称北京和莫斯科应该“共同推动变革”。&lt;/p>;&lt; p>;普京上周访问中国东北城市哈尔滨时更加直言不讳，公开谈论“一个正在我们眼前形成并走向多极化”的“新世界”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受俄罗斯媒体采访时周五，他表示，面对“未来的艰难决定”，快速变化的世界的未来在很大程度上“取决于俄罗斯和中国”，这“部分正确”。&lt;/p>;&lt;p>;北京无疑是意识到其决定向莫斯科转向莫斯科的高风险，这种决定有可能邀请西方制裁，进一步加强我们的联系并疏远了欧洲的大部分地区。&lt;/p>; &lt;p>;北京正在押注普京反对普京的战争的事实西方表明，与莫斯科的稳定关系可能是目前的重点。&lt;/p>; &lt;p>;尽管将新的冷战变成一个自我实现的预言的危险，但北京无法负担对莫斯科的影响力华盛顿在印度太平洋地区的联盟建设方法使中国越来越孤立。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Yan Xuetong是北京的Tsinghua University的策略师，十年前指出，“核心在中国与美国之间的竞争将是看到谁有更多高质量的朋友”。结交更多朋友的食谱。如果他们对其他国家进行绕道、胁迫、挤压或施压，就会引起包括本地区在内的反弹。这就是为什么他们不能走得太远。”他本月早些时候告诉《经济学人》。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China’s rush to fill power vacuum in Iraq could backfire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3263448/chinas-rush-fill-power-vacuum-iraq-could-backfire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/26D82A9D-651C-4FC6-83C4-6D7ED59A057B_95B_95B26542.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月5日，伊拉克南部港口城市巴斯拉的油田。中国公司监督伊拉克石油生产的三分之二。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国公司最近赢得了伊拉克征求伊拉克的石油和天然气勘探许可证份额新闻表明，中国在努力逆转国内增长速度时要确保能源供应的动力。北京正在抓住西方距离矛盾的野心来阻止敌人和放心盟友的机会。中国首席外交官王伊（Wang Yi）在政府的亲巴勒斯坦立场上翻了一番。&lt;/p>; &lt;p>;同时，尽管这些国家，但美国和欧洲公司对在战争狂暴的国家进行长期投资感到担忧，尽管这些国家&#39;有利可图的天然气和石油储量。但是，鉴于该地区的权力动态，中国在伊拉克在伊拉克的战略可能被证明是一场负面的游戏。&lt;/p>; &lt;p>;许多危险的危害与统计有关，许多危险的危害国家和欧洲都知道。中国将在伊拉克面临挑战，这是过去几个世纪加深的对抗的结果。已故的美国政治家亨利·基辛格（Henry Kissinger）在2014年写道，在中东“政治，宗派，部落，领土，意识形态和传统国家利益争议合并”。 。在整个中东，在不稳定的政府无法消化的深层宗教紧张局势中，恐怖活动发生了恐怖活动。海湾国家在主张独立时的权力和野心正在上升。随着其参与伊拉克的加深和困境繁殖，习近平总统的努力将受到损害并可能遭到拒绝。如果中国不支持当地演员？各国利用各种手段（通常是经济激励措施）在竞争对手部分裁员或崩溃时获得影响力，但并非总是如此。有时在场上保持一项更好的策略。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在访问沙特王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman）时，记下了中国在2022年的中东地区的发展。拜顿说：“我们不会走开，留下真空，被中国，俄罗斯或伊朗填补。” “我们将寻求以积极的美国领导力为基础。” &lt;/p>; &lt;p>;估计驻该中东的美军将达到50,000多，卡塔尔拥有最大的美国基地。上个月，华盛顿，特拉维夫，利雅得和阿布扎比之间存在前所未有的安全合作，上个月以导弹和无人机袭击为目标。相比之下，中国在该地区的立足点不那么强大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和伊拉克去年标志着65年的双边关系，这是伊拉克1958年政变开始的，当时阿卜杜勒·卡里姆将军卡西姆（Qasim）罢免了哈希米特君主制和北京，承认了他的“革命”政府。在整个伊拉克在1980年代与伊朗的战争中，中国向双方出售了武器。&lt;/p>; &lt;p>;即使采取了这些努力，中国与伊拉克的关系也受到限制，直到最近二十年。除了北京对石油的需求日益增长之外，伊拉克对流动性的需求，多年冲突后的重建，低油价的影响以及伊拉克美军的“权利”的影响使两者更加紧密地将两者推向了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近他们关系中的里程碑很多。 2009年的一项协议使中国国家石油公司（National Petroleum Corporation）占伊拉克最大的Rumaila Oilfield股份37％。到2013年，中国已经掌握了伊拉克每日石油产量的一半以上。 2010年，中国政府取消了80％的债务伊拉克欠北京。 2015年的视频显示，伊拉克军事运营中国提供了CH-4无人机。&lt;/p>; &lt;p>;伊拉克和中国在2019年签署了一项石油重建协议，北京为基础设施项目提供了每天100,000桶的资金。截至2月，中国公司监督伊拉克石油生产的三分之二。同时，伊拉克是2021年的Belt and Road倡议融资的主要目标，为基础设施项目获得了105亿美元的资金。去年，伊拉克中央银行宣布，尽管排除了石油贸易，但它将直接与中国定居。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纠缠这样的纠缠不可避免地会成为迷宫越来越困难。像具有许多活动部件的机器一样，需要更频繁地进行维护和维修，并带来更大的难度。此外，不确定性，波动性和不可预见的事件的并发症，例如伊朗总统埃布拉希姆·雷西（Ebrahim Raisi）在直升机坠机中死亡。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些都使中国具有艰难的平衡行为：它必须介意其伙伴的利益和伙伴的利益和利益距离当地演员的距离本身，同时着眼于在家中安装经济脆弱性。北京可能会发现自己从伊拉克弯腰，尤其是海湾国家，尤其是沙特阿拉伯，卡塔尔和阿拉伯联合酋长国 - 提供了巨大的投资，以努力积累区域权力，确保稳定和隔离伊朗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其中一些其中一些作为《腰带和道路》倡议的一部分，同样的海湾国家正在与中国签署协议，但他们的野心将限制北京单方面行动的房间。区域不稳定，例如对红海船只的袭击，也提高了中国需要与美国，欧洲和海湾国家合作以确保石油和天然气流动的同时保护其投资的前景。这加剧了与西方在贸易方面的激烈紧张关系的并发症。&lt;/p>; &lt;p>;现在，就像西方一样，中国会发现自己越来越多地看到自己被数百年历史的敌对行动所席卷而消失。北京可能已经采取的措施超出了它的管理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rolls out large language model based on Xi Jinping Thought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263530/china-rolls-out-large-language-model-based-xi-jinping-thought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 19:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/ADF94F37-2C01-4EE4-8187-8F20F20FD2807C5_307566E7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”习近平思想可以满足“广泛的用户需求”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级互联网监管机构已根据中国总统习近平的政治哲学推出了大型语言模型（LLM），这是一个封闭的AI系统，它说“安全可靠” 。根据周一在政府杂志的微信账户上发表的一篇文章，与官方政府叙述保持一致的主题，构成了LLM的核心内容。&lt;/p>; &lt;p>;“ Corpus的专业精神和权威政府在帖子中说：&lt;/p>; &lt;p>;该哲学被正式称为“关于社会主义的新时代的社会主义思想”，并包括他关于他的指示政治，社会和经济生活的各个方面。它是在2018年中国宪法中构成的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据帖子，该模型可以满足“广泛的用户需求”，并且可以回答问题，大纲报告，总结信息，并在中文和英语之间翻译。&lt;/p>; &lt;p>;与其他系统不同，LLM是在具有本地生成数据的精选知识库上构建的，并且不是开源的，这意味着该模型是“安全可靠的” &lt;/p>; &lt;p>;帖子中提供的示范表明，答案是从固定的中国官方文件和渠道库中提出的。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，有关该应用程序的建议问题包括在传统的生产力和新生产力之间 - 北京使用的流行式流行词来应对最近的经济挑战，或“概述有关AI开发现状的报告”。&lt;/p>; &lt;p>;该系统“仅在该系统上部署在该系统上该帖子说，中国网络空间研究所的服务器在本地处理所有数据，以确保高水平的安全性。政府说，该模型仍在进行内部测试，目前尚未公开使用，但它向“邀请指定用户”开放。为了推动经济增长，同时维持对网络安全的严格控制。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，总理李·齐安（Li Qiang Openai公司是一年前推出的，但中国用户无法访问它。&lt;/p>; &lt;p>;许多中国公司急于推出自己的Chatgpt版本，但要求他们遵循政府的监管控制并确保其产生的叙述与北京的剧本保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;共产党决策中央委员会的总办公室在2月发布了国家通知Jinping思想。&lt;/p>; &lt;p>;该通知还下令党派团体鼓励成员帮助该党进一步统治中国的网络空间，以确保“正能量”仍然是国家互联网交通的主要趋势。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Import tariffs ‘inevitably’ making US inflation worse, China commentary says, as consumers and firms continue to foot the bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3263521/import-tariffs-inevitably-making-us-inflation-worse-china-commentary-says-consumers-and-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/e3f9c5cd-2350-45ED-97B0-E47C93937A1D_3F8E8BD4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;高高的收入将通货膨胀降低到其长期目标2％。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国（包括中国商品）对进口税的使用增加仅加剧了自己的通货膨胀，而华盛顿的反全球化和解耦立场是对世界的威胁，根据中国顶级经济规划师的评论。&lt;/p>; &lt;p>;上周，世界上两个最大经济体之间的贸易关系在华盛顿公布了包括电动汽车，高级电池，太阳能电池在内的一系列中国产品的主要新关税之后。 ，钢铁，铝和医疗设备。&lt;/p>; &lt;p>;在周日，中国商务部表示，它将调查多形甲醛共聚物的进口 - 一种广泛用于电子和汽车的塑料，也被称为聚氧甲基共聚物 - 来自作为反倾销调查的一部分，美国，欧盟，台湾和日本。随着供求，国家发展与改革委员会（NDRC）在周一在其微信社交媒体帐户上发表的评论中说：“随着供求的供求，这将不可避免地对[美国]国内通货膨胀的下跌施加进一步的限制。” &lt;/p>; &lt;p>;“这不仅是美国经济面临的新问题，而且是全球经济面临的威胁。” /div>; &lt;p>;最高经济计划者尚未披露作者的官方角色，尽管金Xuan经常被视为用于传递官方消息的笔名。&lt;/p>; &lt;p>; jin也写了两个单独的文章4月30日和5月1日，关于美国和欧洲对中国工业政策的批评，包括过度容量和电动汽车出口在内的问题的评论。欧洲联盟担心廉价进口损害其国内制造业。&lt;/p>; &lt;p>;该评论出现在题为“维持经济全球化并促进世界经济的包容性发展”系列中。&lt;/p >; &lt;p>;“中国和其他发展中国家生产的“廉价且高质量”的产品有助于降低通货膨胀和为美国经济的进口成本多年，它们还满足了大多数美国公司和消费者的需求，周一的评论说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是，近年来，美国政府提高了对进口的关税，从钢，机械和设备，化学药品，塑料以及新的能量车不等评论补充说，太阳能电池板。&lt;/p>; &lt;p>;即使是每天的必需品，例如食物，服装和药品也受到更高的关税。&lt;/p>; &lt;p>;上周之前，尽管有一些呼吁将其撤离，但政府仍然对中国商品保持惩罚性特朗普时代的进口关税。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“今年4月，美国消费者价格通货膨胀率上升了0.3％，一年仍高于2％ NDRC评论说。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在冠状病毒大流行后，许多国家的通货膨胀率很高，但是中国的通货膨胀风险正在增加，因为其整体消费者价格指数仅增长0.3％相比之下，美国美联储的年份&lt;/p>; &lt;p>;将利率提高了23年，因为它希望将通货膨胀降低到其长期目标2％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，尽管去年取得了重大进展，但美国中央银行与通货膨胀的斗争今年面临挫折，第一季度消费者价格的上涨再次加速。&lt;/p>; &lt;p>;“相关美国金融和经济官员表示，关税增加了美国消费者承担的直接成本，增加了向美国进口商品的成本，并为高通货膨胀做出了贡献。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;成本最终由美国企业和消费者支付。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong herbalist cheated out of HK$5 million in ‘scam within scam’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263531/hong-kong-herbalist-cheated-hk5-million-scammers-impersonating-legal-experts-after-falling-click?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/9EFC20D5-E5BB-4CDB-9FA9-DAB027E27E27FC6_7A904230.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”成为可以帮助欺诈受害者恢复骗局中损失的资金的法律专业人员。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位香港草药家在被假装是法律专家的骗子中被欺骗了四个月，在四个月内欺骗了四个月。将帮助他收回港币117万港元，损失了较早的在线就业骗局。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士周二说，现年69岁的中医从业者最初是在接受后伪造的单点耕作行动的猎物一月份的骗子的WhatsApp消息。&lt;/p>; &lt;p>;受害者被吸引参加在线任务以促进摄像机的销售，并告诉他将获得佣金。&lt;/p>; &lt;p>;“他是消息人士说，被诱骗将117万港元转移到骗子的银行帐户中，以作为被雇用的“管理费”。或收到他所谓的委员会。他于1月20日发表了警方报告。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，受害人随后遇到了一个在线广告，声称有助于欺骗的受害者通过法律渠道收回损失的资金。&lt;/p>; &lt;p>;“消息人士说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/05/21/58DC0119-B778-4A10-A60E-A60E-7EE1DBDBDC30CCB_EEEEE40472.JPG， >;警方已建议公众使用该部队的“扫描仪”搜索引擎（可通过Cyber​​defender网站或应用程序访问）来检查是否可疑或欺诈性方案。照片：WARTON li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中医从业者致电警察在周六无法与那些声称自己会帮助他收回的人联系后，在周六寻求帮助。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;消息人士称，警方已要求相关的Internet服务公司删除欺诈者设置的虚假在线广告和网页。&lt;/p>; &lt;p>;周二，警方在其Cyber​​defender Facebook页面上发布了警报，说“最近，作为法律专业人士或侦探机构，他们最近出现的个人有所激增，他们承诺帮助在线骗局的受害者收回损失的资金。他们甚至声称成功率最高90％。 5月1日，同一Facebook页面是关于一名香港妇女，她在冒充律师承诺帮助她恢复了四年前浪漫史上损失的80,000港元后，被欺诈者谋杀了超过100万港元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;部队在其帖子中说：“如果任何人或团体声称是专业的反欺诈团队，律师事务所或黑客组织，并承诺帮助受害者收回损失的骗局的资金，那么[毫无疑问]骗局。包含可以帮助用户识别可疑网址，电子邮件，平台用户名，银行帐户，手机号码和IP地址的信息。&lt;/p>; &lt;p>;去年，该市记录了所有类型的欺骗的42.6％，其中39,824报告归因于2022年的27,923。 &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 dead after Singapore Airlines flight SQ321 encounters severe turbulence, at least 30 reported injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3263527/1-dead-after-singapore-airlines-flight-encounters-severe-turbulence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/91F1A5A2-2F6E-499A-A9B8-7D1E5B1E5B1E0EA0_98516FE7.JPG 7.jpg“ alt =”>;新加坡于2024年5月21日遇到了严重的湍流。飞机在当地时间转移到曼谷并于当地时间下午3:45降落。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名新加坡航空公司从伦敦到城市州的飞机在周一遇到了严重的湍流。社交媒体帖子于周二。&lt;/p>; &lt;p>;飞机被转移到曼谷，并于周二下午3.45降落。 “我们可以确认这架波音 777-300ER 飞机上有人受伤，一人死亡。它在Facebook帖子中说。 /d8/images/canvas/2024/05/21/79A490A-3012-4E72-ABD4-C76D3F4FF4FF4FF111_1A4DC156.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;航班SQ321。照片：Facebook/新加坡航空公司&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国媒体报告说，飞机上至少有30人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司还表示正在与泰国的地方当局提供必要的医疗援助，并派遣团队提供更多帮助。&lt;/p>; &lt;p>;有关死亡人国籍的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;是曼谷的发言人根据路透社的报告，Suvarnabhumi机场没有立即确认发生了紧急降落，但告诉记者，医疗队正在待命。&lt;/p>; &lt;p>;更多。</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>