<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sidestepping Russia, China shores up new Caspian Sea trade route through Central Asia to Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269361/sidestepping-russia-china-shores-new-caspian-sea-trade-route-through-central-asia-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/409985f8-91ba-4a1a-b464-c1ac270cba41_aec649ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席本周对哈萨克斯坦进行国事访问并会见总统卡西姆-若马尔特·托卡耶夫在首都阿斯塔纳（如图）。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;区域冲突遮蔽了传统贸易路线并削弱了俄罗斯在中亚地区的影响力，为了应对这一波澜和连锁反应，中国正在加强在那里的参与，特别是在运输领域&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席本周对哈萨克斯坦进行国事访问并会见了托卡耶夫总统，凸显了双方的共同利益和双赢信息。&lt;/p>;&lt;p>;在联合声明中周四，两国承诺“提高互联互通水平，继续深化基础设施领域合作”，包括开放更多边境口岸和加快推动里海货物运输。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，两位领导人以虚拟方式出席了跨里海国际运输路线的开通仪式，该路线是一条公路走廊，来自中国的货运卡车可以通过这条公路登上渡轮穿越里海前往欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国铁路总公司宣布中欧班列每日定期开行，从西安出发，装卸集装箱，穿越浩瀚的里海，抵达阿塞拜疆首都巴库。&lt;/p>; &lt;p>;该行程耗时约12天，该公司表示，“为国内外客户的外贸运输提供了更多选择”。&lt;/p>;&lt;p>;就在几个月前，这样的效率征服了全球最大的内陆水域仍然是一个白日梦。当时，极少数的货物运输面临着危险的海风和有限的基础设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是自然而然的，”中国科学院副研究员杨进说。社会科学。 “欧亚大陆的地缘政治冲突可能会成为一种新常态，从而切断一些传统的贸易渠道。因此，每个人——不仅是中国，还有中亚和高加索国家——都被迫开发一条新的、稳定的替代路线。”&lt;/p>;&lt;p>;中欧班列长期以来一直是北京“一带一路”倡议的旗舰项目。公路倡议素有海运和空运替代品的美誉，自 2022 年乌克兰战争加剧以来，欧洲贸易商基本上回避了这一举措。所有成熟的洲际铁路旅行路线均经过俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;因此，里海航线，也被称为“中间走廊”，作为避开俄罗斯的可行替代方案出现在托运人的雷达上。&lt;/p>;&lt;p>;这条航线从中国到哈萨克斯坦，穿越里海，途经阿塞拜疆和格鲁吉亚，然后分成两条线——一条穿过土耳其，另一条穿过黑海——然后到达欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个真正的跨国项目……沿线的每个国家都想参与其中，所以每个人都在努力使自己的基础设施达到标准。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;红海危机进一步丰富了这条航线的命运，自那以后也门胡塞民兵多次袭击货船。 11月，危及通过苏伊士运河连接亚洲和欧洲的重要海上航线。&lt;/p>;&lt;p>;随着新港口和一些新船舶投入运营，加上最近风力减弱，Capsian河的航运能力确实增加了上海空海运输公司总经理江安德表示，洲际铁路货运。&lt;/p>;&lt;p>;但目前的效率与经过俄罗斯的传统北方航线以及哈萨克斯坦目前的运输能力还有很大差距。他补充说，产能太有限，无法满足中国的出口需求。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦红海危机结束，市场将走向何方真的很难说。” “乌克兰战争结束后，运往欧洲的货物将返回北方航线。”&lt;/p>;&lt;p>;中吉乌铁路是该地区互联互通的真正改变者，该铁路将成为该地区三个国家的铁路。江说，各国上个月达成了一项协议，将从南疆的喀什出发，而不是增加北部霍尔果斯铁路口岸的拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;同时，它将提供更快的速度这条铁路线建成后，有望为两个内陆国家带来巨大的经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;该计划提出二十多年来，这条铁路线已由于俄罗斯的反对，该项目长期被搁置，因为该国希望维持其对中亚这一地缘政治后院的政治和经济影响力，而新铁路可能会减少俄罗斯的过境收入。&lt;/p>;&lt;p>;中国“抓住了机会”杨说，“这是一个机遇”，以推动该项目。&lt;/p>;&lt;p>;铁路项目的资金通过三国成立合资公司的方式解决，中方将提供价值23.5亿美元的贷款。&lt;/p>;&lt; p>;但风险依然存在，因为到目前为止只签署了一份初步协议，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟这个项目非常大。当地地形十分复杂，在高山地区建设存在一定的技术风险。而且沿线还有很多城市，所以很难说这些地区是否存在当地势力，会成为未来的颠覆因素。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，也可能进一步加剧了中国、俄罗斯和美国之间的地缘政治竞争，因为这三个国家对该地区的交通基础设施网络有着不同的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的计划虽然影响深远，但旨在将这些国家连接起来杨补充道，“总体而言，对于中国来说，机遇大于风险”中吉乌铁路，只要稳扎稳打就好。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court rejects claim that judge might be prejudiced by police report seen in earlier trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269386/hong-kong-court-rejects-claim-judge-might-be-prejudiced-police-report-seen-earlier-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/fedfe867-b656-4f27-961e-11b51522ae02_6ab7d3f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士周恒东未能伸张正义对她煽动颠覆罪的审判下台。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院驳回了一名被监禁的活动人士要求法官因煽动颠覆罪而退出审判的请求。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院裁定法官黎婉琪女士早前接触过与周恒东案件有关的警方机密信息，不会影响她的判决。&lt;/p>;&lt;p>;法院驳回了黎婉琪女士“下意识地”的“推测性且未经证实”的论点。她对周先生抱有“偏见”，因为她读过一份警方报告，报告中提出了涉及该联盟的外国勾结的严重但不合理的指控。&lt;/p>;&lt;p>;赖是被任命主持悬而未决的审判的三名法官之一。现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟的成员，该联盟是该市一年一度的天安门广场守夜活动的组织者。&lt;/p>;&lt;p>;大法官李万堂、陈钟恒和黎智英表示他们“完全相信”被告能够在他们面前受到公正的审判。&lt;/p>;&lt;p>;“本法院的成员将遵守并按照司法誓言行事，仅根据他们在一份长达 23 页的裁决中表示：“我们必须尊重法律和证据，而不受任何试图干扰法院判决的内部或外部压力的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;大律师周先生被指控煽动颠覆国家政权罪。她曾担任联盟副主席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /05/99d1e867-491d-40e6-9979-7eef01b983ad_aa667b0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名法官组成的陪审团驳回被告的一项指控，其中一名法官可能会对先前审判中看到的警方报告的内容产生偏见。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据北京实施的国家安全法，这项指控最高可判处 10 年监禁，该指控还针对该联盟以及该组织的两名成员-被拘留的高级成员——该联盟主席李卓人和前副主席何俊仁。&lt;/p>;&lt;p>;检方指控该联盟试图推翻共产党，破坏中国的统治制度早先在单独的刑事诉讼中披露的一份经编辑的警方报告称，纪念 1989 年天安门广场镇压的年度烛光守夜活动旨在激起公众对当局的仇恨，作为恢复当年镇压活动的一部分。中国大陆的民主运动。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英法官在监督早期案件引起的上诉时检查了完整的报告，周先生和另外两名联盟成员最终在对定罪的挑战中败诉，并因拒绝被判入狱。协助警方调查该联盟。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于法院授予“公共利益豁免”豁免权，该报告从未向周透露全部内容，该豁免旨在使检方免受起诉不得不透露与持续的国家安全调查有关的证据。&lt;/p>;&lt;p>;周强调了法官存在偏见的风险，因为她一定已经阅读了报告中的“极其严重”的指控，包括一些无法证明或无法证实的指控。与最新的审判无关。&lt;/p>;&lt;p>;但是三位法官认为，任何公正的观察者都不会相信该报告会对黎智英在颠覆罪审判中对被告产生偏见。&lt;/p>;&lt;p>;他们解释说，黎智英仅在包括周在内的单独案件的上诉人提出要求后，我阅读了该保密材料，目的只是为了确定地方法官下令编辑报告的决定是否合理。&lt;/p>;&lt;p>;法官指出，赖的做法调查结果显示，该报告的隐藏部分与该联盟无关。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们认为周关于该报告很可能成为检方案件基础的说法是自相矛盾的。&lt;/p>; &lt;p>;法官们还强调由三名法官主持审判的好处，因为这可以减少误判的风险。&lt;/p>;&lt;p>;颠覆罪审判预计将于明年在西九龙法院开始。最早。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Beryl makes landfall on Mexico’s Yucatan Peninsula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269388/hurricane-beryl-makes-landfall-mexicos-yucatan-peninsula?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/fc77863c-5724-43e5-bcb5-1a0d8dbae48d_9c09d829.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风贝里尔之前，居民在研究中心的临时避难所里在墨西哥金塔纳罗奥州图卢姆登陆。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风“贝里尔”横扫加勒比海后，猛冲进入墨西哥尤卡坦半岛，带来强风、危险的风暴潮和大雨。&lt;/p>;&lt;p>;“贝里尔”在东北部登陆美国国家飓风中心称，图卢姆的最大持续风速接近每小时 110 英里。&lt;/p>;&lt;p>;飓风警报已在因旅游海滩和遗址而被称为玛雅里维埃拉的地区生效，警报范围不断扩大从科斯塔玛雅港口到坎昆，包括科苏梅尔岛。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局已疏散风暴路径沿线社区的居民。据当地媒体 El Universal 报道，图卢姆机场暂停运营，坎昆机场取消了航班。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥国家民防协调员劳拉·贝拉斯克斯·阿尔苏阿 (Laura Velázquez Alzúa) 表示，尤卡坦州和金塔纳罗奥州的学校被取消。星期四。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/92f515e2-abf5-4222- 9791-013a80f55bb8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五早些时候，飓风贝里尔登陆该国一些顶级旅游目的地，墨西哥的地理学家们开始进行测量。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥民防机构发布红色警报，表示最高危险威胁。该机构建议居民留在家中或在风暴避难所寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔赞同这一建议，敦促风暴路径上的人们寻求庇护。在社交媒体帖子中，他强调了生命优先于物质财富的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;Beryl 已经在加勒比地区留下了破坏痕迹并杀死了多人，本周早些时候，其风速达到了五级萨菲尔-辛普森级，达到罕见的 5 级强度。&lt;/p>;&lt;p>;这是最早达到此级别的大西洋风暴，标志着由于炎热的海水为热带系统提供燃料，飓风季节异常活跃。风暴向西扫过格林纳达和牙买加后减弱，但仍造成大范围破坏。&lt;/p>;&lt;p>;预计风暴将减弱，然后穿过墨西哥湾南部并袭击美国德克萨斯州附近，成为热带风暴。风暴和萧条持续到周三。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian journalist Cheng Lei says China bashing ‘worrying’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269383/australian-journalist-cheng-lei-says-china-bashing-worrying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/2e86245c-5641-4502-aab2-7573dc5696f0_b94e3623.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚华裔记者成雷出席总理签字仪式李强在堪培拉与澳大利亚总理安东尼·艾博内塞会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京被监禁三年的澳大利亚记者成蕾获释，他敦促澳大利亚人避免对中国采取简单化或极端的看法。&lt;/p>;&lt;p>;中国国营电视网络 CGTN 前主播表示，中国有两个方面，中国和澳大利亚必须相互接触和理解，她本周在悉尼接受澳中关系研究所采访时表示。&lt;/p >;&lt;p>;这位出生在中国的记者表示，她会考虑回到中国，但前提是她感到足够安全和​​受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国在澳大利亚成为一个“肮脏的词”，那么生活在中国的澳大利亚人程说，那些在中国仍有家庭和商业利益的澳大利亚人将会受到影响。去年十月，程因违反政府实施的禁运而被北京关押后返回澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在堪培拉新闻发布会上被挡住时，人们[都]说，‘我们应该停止与中国的贸易，因为成雷被封锁了”，”她说，指的是媒体对中国官员在上个月访问堪培拉期间明显试图阻止成雷与中国总理李强见面的广为人知的报道。&lt;/p>;&lt; p>;“（澳大利亚人）对中国持极端观点，散布恐惧，懒于思考、阅读、真正理解和与那些你不同意观点的人交往。这真是令人担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，在中国，中国人对澳大利亚的了解比澳大利亚人对中国的了解还要多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/6a5bac40-2d5d-4c8d-9385-7d66c389a0f2_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国官员试图阻止摄像机拍摄中国出生的澳大利亚记者成雷参加 6 月 17 日在堪培拉举行的李强总理和澳大利亚总理安东尼·艾博内塞签署仪式的画面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;程的合伙人、北京澳大利亚商会前首席执行官尼克·科伊尔也在接受采访时发表了讲话，他表示，澳大利亚在与澳大利亚的关系中学会“走路和嚼口香糖”非常重要。中国。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，尤其重要的是，澳大利亚媒体和政治阶层不要对两国之间出现的每个问题反应过度或“获得政治分数”。&lt;/p>;&lt;p >;两人都同意澳大利亚媒体对中国的报道没有什么细微差别，“太二元化了”。&lt;/p>;&lt;p>;“[它]拥抱熊猫或模仿熊猫，”程说。&lt;/p>;&lt; p>;“对于媒体来说，他们会有他们的首选人物。这个人反华，我就采访这个人。这个人是亲中国的，如果你不与那些对中国有全面看法的人交谈，你就不能总能了解全貌。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问到她是否有任何感觉时程说，虽然中国存在言论自由等深层次问题，但它也体现了很多“美”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当它来到中国，它唤起了我很多感情，因为我是一个非常感性的人，中国代表了很多东西，我们都希望人们能够和睦相处，希望美丽能够被欣赏，”她说。&lt;/p >;&lt;p>;“所以这非常复杂，问问任何一个生活在澳大利亚的中国人，他们都非常怀念、渴望、试图在这里复制一些东西。有些东西是他们讨厌的，想要逃避的，这都是微积分的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，人们意识到不被光鲜亮丽的描述“诱惑”也很重要。她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起自己被拘留的经历，程说她对自己无法帮助她的中国“狱友”感到愤愤不平，并对北京对待其人民的方式比她所经历的恶劣得多感到愤怒。&lt;/p>;&lt; p>;她说，多年来，中国人的爱国主义情绪有所减弱，尤其是香港和台湾的爱国主义情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/ecb01161-6546-4afe-8da5-3d992917ae69_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;澳大利亚华人社区等待中国总理李强和澳大利亚总理安东尼·艾博尼斯抵达珀斯国王公园。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于台湾，大陆有很多理论认为，中国国家主席习近平可能希望在建国100周年之际，在2027年之前接管台湾。程说，是中国人民解放军。她补充说，与此同时，人们预计统一问题上的模糊性将继续存在。中国70多年来一直在谈论与台湾的统一。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个叛离的省份，应该重新纳入大陆的控制，必要时可以使用武力。虽然包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;街头流传的说法是，中国的国防军“程说，中国人在台湾问题上并不团结。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你问那些被洗脑的普通中国人，包括我在中国上小学时的情况，他们的反应是：台湾是中国的一部分吗？我想大多数人可能会说是的。但如果你问，中国是否应该通过军事手段超越或接管台湾，我想你会得到一个小得多的数字。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Keir Starmer vows to ‘rebuild Britain’ on his first day as prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269379/keir-starmer-vows-rebuild-britain-his-first-day-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/bcfa88a7-ba5e-4b02-8c9b-e81f0b050145_9363cdfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默在唐宁街 10 号发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国工党在选举中取得压倒性胜利，结束了保守党长达14年的动荡统治，并承诺带来变革。&lt;/p>;&lt;p>;新首相上任61 岁的前人权律师凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 以绝大多数票入主唐宁街 10 号，赢得了英国议会 650 个席位中的至少 412 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默阐述了他的愿景周五，英国在唐宁街发表了他作为首相的首次演讲。&lt;/p>;&lt;p>;“我的政府会让你再次相信，”斯塔默在支持者为他欢呼时说道。 “变革工作立即开始。我们将重建英国。 ……我们将一砖一瓦地重建机遇的基础设施。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/05/1c71c354-d55a-4cd0-a475-a698aced26f5_1b2192ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国即将卸任的首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 携夫人阿克莎塔·穆蒂 (Akshata Murty) 走出唐宁街10号。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守党在选举中遭遇最惨重的失败，仅赢得 120 多个席位。即将离任的首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在会见查尔斯国王并正式辞职之前发表讲话，表示一旦继任程序到位，他打算辞去该党领导人的职务。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克六周的执政表现平淡无奇。竞选活动中，承认公众已经发出了政府必须改变的明确信号。他说：“我听到了你们的愤怒和失望，我对这一损失承担责任。”选民因生活成本危机、公共服务失败和一系列丑闻而惩罚保守党。自2019年鲍里斯·约翰逊(Boris Johnson)在选举中以压倒性优势获胜以来，该党主持了英国脱欧、疫情应对和乌克兰战争政策。&lt;/p>;&lt;p>;英国在2019年也遭遇了经济动荡。 2022 年总理利兹·特拉斯 (Liz Truss) 的六周任期命运多舛，她是众多失去席位的知名保守派议员之一。&lt;/p>;&lt;p>;11 名内阁部长落选，创纪录，其中包括国防部长格兰特·沙普斯和下议院领袖彭妮·莫当特，后者被视为潜在的政党领袖。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将斯塔默描述为“我尊敬的正派、热心公益的人”，并表示新首相值得理解“在这个日益不稳定的世界中，他正在努力应对这项要求最高的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;国家领导人纷纷向斯塔默表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔博内塞 (Anthony Albanese) 在 X 上的一篇帖子中表示他期待与英国新政府“建设性地合作”。新西兰总理克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 也在 X 上向斯塔默表示祝贺，并写道：“新西兰和英国是好朋友，可以共同做很多事情”。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 向斯塔默表示“最衷心的祝贺”并致以最良好的祝愿”，形容他的胜利“非凡”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/1e4412ac-e538-4ff7-9754-ed9d41f907f0_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 在赢得第一个席位后议会。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党在至少 174 个席位中占据多数席位，仅略低于托尼·布莱尔 (Tony Blair) 在 1997 年大选中大获全胜所获得的席位。这代表着工党在 2019 年上次大选中遭遇 84 年来最惨重失败后，命运发生了非凡的转变。&lt;/p>;&lt;p>;但是斯塔默在成为党魁后将左翼政党推向了中间派。 2020 年，这项任务“伴随着巨大的责任”。他告诉他的支持者：“我不向你们保证这会很容易。改变一个国家并不像按下开关一样。这是艰苦的工作、耐心的工作、坚定的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然工党的胜利在英国的简单当选制下赢得的席位方面令人信服，但对新领导人也有警告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;工党的选票比例仅为 34% 左右，处于历史低位。这次选举的特点是许多选区都取得了紧张的结果，而复兴的小党派也表现强劲。&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党庆祝赢得了创纪录的 71 个席位。右翼改革党赢得了约 14% 的选票，并获得了四个席位，将选民从保守党手中拉开，党魁奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 在第八次尝试中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇发誓要组建一个群众团体移动。他说：“工党政府很快就会陷入麻烦，我们现在将瞄准工党选票。我们是来支持工党的。这只是令你们所有人震惊的事情的第一步”。绿党获得 4 个席位，无党派获得 6 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，工党在苏格兰取得了巨大进展，支持脱离英国独立的苏格兰民族党失去了 38 个席位。保守党在威尔士没有赢得一个席位。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默将有一个很长的待办事项清单，因为他寻求兑现推动经济增长和改善服务的承诺，包括苦苦挣扎的国家医疗服务体系，同时提高生活水平，解决从气候变化到加沙和乌克兰冲突等全球问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump can storm back into the White House if he loses his belligerence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269175/trump-can-storm-back-white-house-if-he-loses-his-belligerence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/9673ccfd-fc06-4dcf-b93e-4912d178da02_6fb821fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普 6 月在弗吉尼亚州切萨皮克举行的竞选集会上挥手致意28. 照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有特朗普的特朗普政策。”自 2015 年唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 上台以来，不少美国人都表达了这个想法的吸引力。有些人立即意识到了这一点，另一些人则逐渐意识到了这一点，这取决于一个人对他的嘴巴和举止的容忍程度。&lt;/p>;&lt;特朗普在 2016 年竞选期间为对手起的贬义绰号非常有趣，他将华盛顿建制派称为“沼泽”，引起了数千万选民的共鸣。但他将侮辱降到了新低，比如当他质疑已故参议员约翰·麦凯恩(John McCain)是否是战争英雄时，他在越南战争期间在河内监狱里度过了数年。竞选活动是令人讨厌的。特朗普兑现了承诺。&lt;/p>;&lt;p>;假设至少有一些加入他的政府的人建议他在就任总统后限制此事，那么这个建议就被忽略了。他从未从竞选中的争吵者转变为“总统”。无论这个词的意思是什么，这都是美国人很大程度上希望和期望他们的总统的行为方式。即使是不愉快的事情，也可以用友好而外交的方式表达。特朗普对此不屑一顾。&lt;/p>;&lt;p>;当他离开白宫时，许多人认为他根本无法控制自己的行为，这使他失去了治理国家的资格。 2021 年 1 月 6 日，他的行动和他的缺席凸显了这一点。很好的摆脱。&lt;/p>;&lt;p>;但是三年对于政治来说是一段很长的时间。一个温和的新特朗普似乎已经出现。 “谦虚”和“似乎”是这里的关键词。他并不完全是友善或温和的——这些品质与他的共和党前任老布什的任期有关——但他似乎也不像他早期竞选和白宫时期那样令人厌恶的特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;他在上周辩论中的行为表明他的成熟程度达到了新的水平，吸取了一些教训，获得了一些谦逊，有更好的举止。简而言之，他基本上是在掩盖这件事。考虑到他在 2020 年失去关键州的票数很少，稍微改变一下行为也不是什么坏主意。为选票做好事并没有什么弱点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;喜欢特朗普并不容易。但许多美国人现在知道了他们在 2016 年和 2020 年不知道的事情，这可能会让他不再那么不讨人喜欢。他们已经看到了约翰·达勒姆 (John Durham) 调查和审判中的证据，这些证据表明希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 竞选活动是 2016 年通俄骗局的根源。&lt;/p>;&lt;p>;他们已经看到了三个众议院委员会关于亨特·拜登 (Hunter Joe) 的调查的证据。笔记本电脑，包括指向拜登竞选团队的证据，他们试图将其描绘成俄罗斯更多干预选举的行为，并在 2020 年大选之前有效审查有关此事的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然他们可能不喜欢特朗普，他们真的不喜欢他们现在看到和听到的很多对手对他所做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“排干沼泽”对特朗普的选民来说是一句简洁的口号，但对他来说和他的家人涉足其中并与华盛顿当权者较量是一件真实且对个人而言危险的事情。他知道这一点，但同时也显示出了继续前进的勇气和决心。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统在辩论中的表现可能会让那些避开保守派媒体的人感到震惊，但他的认知挑战已经很明显了很长一段时间了，不过自由派媒体没有很好地报道。这场辩论损害了他连任的机会；损害到底有多严重，我们可能会在 11 月到来之前就知道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果特朗普真的想减少一些使“永不特朗普”成为术语的事情，如果他真的从自己的行为中吸取了教训，选民可能会在选举日奖励这一点，因为他的移民、经济和外交事务政策对各个政治派别的许多人都有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;如果他能做到的话如果他在很大程度上控制住自己的嘴巴和举止，他可能不仅会吸引他在 2016 年或 2020 年失去的选民，他甚至可能会改变一些仅仅因为不喜欢特朗普而投票给比尔·克林顿或乔·拜登的选民。&lt;/p>;&lt;如果他这样做，他不仅可能赢得足够多的选票来夺回白宫，而且可能赢得足够多的选票来驳斥民主党不可避免的说法，即俄罗斯以某种方式帮助他做到了这一点。因为你知道，如果他获胜，就会出现这一点，或者新的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但不要把赌注押在特朗普在整个竞选过程中保持平静。从现在到 11 月之间可能会发生很多事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealth Management Connect revamp sent cross-border investment skyrocketing, says ICBC]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3269369/wealth-management-connect-revamp-sent-cross-border-investment-skyrocketing-says-icbc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/647a2d3b-13d7-4015-931c-b7d29369a8a7_64ad903c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工银亚洲的开户客户数量增长了四倍财富管理通计划下的账户。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2月份财富管理通计划的改进已被证明是一个游戏规则的改变者，通过跨境交易渠道的投资在1月至4月期间增长了四倍，根据政府数据和行业参与者的数据。&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月，该计划下的交易金额翻了两番，达到 507 亿元人民币（70 亿美元），而使用该计划的投资者数量也增加了根据政府数据，该机制的主要用户工银亚洲增加了 60%，达到 110,000 个。&lt;/p>;&lt;p>;工银亚洲是该机制的主要用户，在该机制下开设账户的客户数量增加了四倍，资产也增加了十倍。北京兼贷款人全球市场部董事长兼负责人吉米·吉姆·韦基（Jimmy Jim Wai-Kee）表示，北京提出了措施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;吉姆在周四的《南中国晨邮报会》的旁观中进行了一次采访。在香港和国际市场。需求是巨大的。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，由于流行病，最初销售量很差，而艰难的限制和有限的产品也阻止了投资者。&lt;/p>; &lt;p>;新规则在2月26日生效，提高个人投资配额从100万元人民币（140,000美元）到300万元人民币，并添加了大陆银行提供的元计数的存款产品 - 贷方视为创造更多商机的举动。&lt;/p>; &lt;p>;称为财富管理连接2.0，新的改进机制拥有更广泛的销售产品，包括中国股票基金。吉姆说，这很重要，因为它使银行能够为投资者增加更多的资金选择。&lt;/p>; &lt;p>;他希望看到该计划进一步改善，以加强香港在捕获大陆投资者不断增长的需求中的作用。 /p>; &lt;p>;“鉴于中国的储蓄量最高，有很多钱。香港在将大陆投资者与世界以及国际投资者与陆上市场联系起来，发挥着非常重要的作用。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;帮助提高了交易链接。&lt;/p>; &lt;p>;香港的基准Hang Seng Index在第二季度上涨了7％，这是由中国证券监管委员会在4月启动的集会，该公告将在4月份促进香港上市。领先的大陆公司并扩大股票连接跨境投资计划。&lt;/p>; &lt;p>;财富管理是ICBC亚洲发展的重点，ICBC亚洲在香港拥有47个分支机构，其中包括25个指定为“精英中心”的服务富人客户。&lt;/p>; &lt;p>; ICBC亚洲是大陆最大的银行，中国工业银行（ICBC）的香港单位，雇用了约3,000名员工。吉姆说，它正在与其父母紧密合作，以扩大在大湾地区和海外市场。作为ICBC集团的一部分，我们可以通过该集团的全球网络为客户提供服务，包括非洲的20个国家。他们的产品可以在世界任何地方创办业务。无论他们是想进入中国还是想从中国扩展，我们都可以通过ICBC网络为他们服务。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Chinese superstition can predict future fortunes in the twitching of an eye]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3266804/why-chinese-superstition-can-predict-future-fortunes-twitching-eye?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/16/94F28F51-EA46-4B5F-9070-9070-9C2ACD392DF0_22D6B6B5.JPG“ alt =”>;在其他地方的意义要大得多。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被认为是在世界许多地方可能的健康问题的抽搐，但在中国情况有所不同。&lt;/p>; &lt;p>;持久表达导致中国人对此类tick有不同的看法。例如，在2010年，一名来自台湾的妇女在彩票上赢得了3.89亿美元（1200万美元），她说她的左眼已经抽搐了三天。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国民间传说说的时间和抽搐的位置对于预测未来的命运至关重要：照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;帖子更深入地研究了这种奇怪的信仰体系。&lt;/p>; &lt;h3>;起源&lt;/h3>; &lt;p>;在中国神话中月亮。&lt;/p>; &lt;p>;与民间信仰一致，左代表杨，符号，光明和活动的象征，右阴，黑暗和被动的标志。&lt;/p>; &lt;p>;然后发展出来在理论上，左眼的抽动意味着好运正在途中，而正确的信号也是运气不好。&lt;/p>; &lt;h3>;变化&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在现代，人们附加了含义&lt;/p>; &lt;p>;如果左眼在星期三抽搐，这意味着在浪漫关系中好运。但是，如果同一天发生在另一只眼中，这意味着您将因不好的事情而发脾气。&lt;/p>; &lt;p>;好运或礼物即将来临星期六。&lt;/p>; &lt;p>;为了进一步复杂化的事情，抽搐发生的时间也可以决定您是在积极还是负面体验中。&lt;/p>; &lt;h3>;打破咒语&lt;/h3 >; &lt;p>;为了影响眼神的结果，有些人在抽搐的情况下将白皮书放在右眼上。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为当“白色”一词与“ Twitch”配对时，结果意味着“它一无所有”，从而消除了情况。&lt;/p>; &lt;p>;其他人将科学视为出路。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/06/16/7DDEEDEB-8584-438B-BDDD-20DEEB7654AD_1126E908.JPG“ >;并非每个人都在抽搐寓言中，医生说这种现象可以是健康指标。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;科学的设备&lt;/h3>; &lt;p>;中国许多医院后，文章警告说，眼睛抽搐可能是健康问题的标志，而不是运气。 &lt;/p>; &lt;p>;最常见的是，眼睛抽搐是由于劳累过度而导致的压力和疲惫的指标帕金森一家等疾病。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia prepare for Pacific Rim navy drill in US, Japan and South Korea’s wake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269342/china-and-russia-prepare-pacific-rim-navy-drill-us-japan-and-south-koreas-wake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/a643e61e-4ba3-476f-bfa9-1722286a67e0c_1d7840ae.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;轮缘。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和俄罗斯海军正准备在美国，日本和韩国在同一地区进行三边训练后的几天后，为一个联合的太平洋巡逻队做准备。&lt;/p >; &lt;p>;“太平洋舰队的Corvette Sovershenny到达了一次会议点，俄罗斯国防部周四表示，在[韩国]济州岛附近的韩国海峡的一支人民解放军队的军舰脱离。” &lt;/p>; &lt;p>;船只还将进行反贵宾，防空防御以及搜救行动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是太平洋地区两国之间的第四次联合海事巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的tass新闻社说，中国海军集团包括驱逐舰Yinchuan，护卫舰Hengshui和补给船Weishanhu。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;两国的水手将举行仪式来庆祝他们的相遇，并利用收音机在济州岛附近的会议点进行问候。在美国，日本和韩国之间的济州岛附近的为期三天的多域运动的星期六。和水下活动。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿正在寻求与其两个亚洲盟友汉城和东京的合作，这是在去年在戴维营地达成的一项安全协议，以回应增加中国和朝鲜的军事活动。亚太地区的亚太外交部发言人毛宁上个月表示，三边演习将“加剧冲突并破坏该地区其他国家的战略安全和利益”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，随着他们与美国领导的西方的关系揭露。俄罗斯和中国总统在北京开会并同意改善国防和执法方面的合作大约一个月，包括扩大联合培训和练习。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，中国和俄罗斯与伊朗打击盗版。去年7月，他们在日本海或东海举行了联合海军和空中演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to require private hire car permits for ride-hailing services including Uber]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269375/hong-kong-require-private-hire-car-permits-ride-hailing-services-including-uber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/3db16a66666a666666666-B0B8-90974CBF2BF2BFC_0A97FE8B.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该帖子已获悉，努力遏制非法服务。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局正在考虑需要在线乘车服务（包括Uber）才能拥有私人租车许可为了满足乘客需求。&lt;/p>; &lt;p>;为了遏制非法服务，政府正在对在线乘车平台进行审查，但私人运行的租赁汽车服务许可证的限制&lt;/p>; &lt;p>;政府正在采取立场，即未经许可证的在线乘车行动将被视为非法，因此负责当事方将对此事负责。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;消息人士补充说，/p>; &lt;p>;与此同时，政府尚未考虑增加私人租车许可证的数量。消息人士说。私人租车服务应达到20,000，以满足需求泰恩说。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/05/acf16e1c-bc84-4bba-90e9-90e9-d70dc24470dc2447f7333_6868686E86E86E86E78C9.PG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;驾驶室和私人租车服务许可证的数量应达到20,000，以满足需求。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港，私人汽车司机在没有租车许可证的情况下接受付费客户是非法的，而乘车平台（例如Uber） &lt;/p>; &lt;p>;根据公司数据，到2021年，在Uber和Uber出租车上注册了超过216,000个司机。该市有46,000名出租车司机，路上有18,163辆出租车。&lt;/p>; &lt;p>; Uber和出租车行业一直处于Loggerheads，5月的紧张局势达到了峰值，因为一些出租车司机至少参加了三轮卧底的比赛报告非法乘车服务的操作。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;至少有13个涉及可疑驾驶员的非法乘车案件。但是，出租车服务在该市的声誉较差。&lt;/p>; &lt;p>;运输部门收到了1,006个严重投诉去年的出租车司机上方几乎是2022年的574人的两倍，比2021年的464高得多。&lt;/p>; &lt;p>;出租车去年也涉及4,585起事故，比2022年的3,632高26％，高于2022年。 4,153在2021年。&lt;/p>; &lt;p>;立法委员会将于7月12日在小组会议上讨论监管框架。&lt;/p>; &lt;p>; uber uber hong kong告诉该帖子，该职位将在此后对此事进行权衡。在线乘车平台的评论发布了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France election sees over 50 politicians, campaigners assaulted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269376/france-election-sees-over-50-politicians-campaigners-assaulted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/0B88DEFC-AC19-4275-96F3-FF625598CE78_8D301B86.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在本周末第二轮议会选举之前，在党的总部附近看到了领导人海军陆战队和乔丹·巴德拉（Jordan Bardella）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;内政部长周五在法国大选期间遭到了50多名政治家和竞选者遭到殴打。 >; &lt;p>;“这项运动很短，但是我们已经有51名候选人，替代者和激进主义者受到了身体攻击，”杰拉尔德·达玛宁（Gerald Darmanin）告诉BFMTV。&lt;/p>; &lt;p>;已有30多人被捕，他说，他说。包括来自极右翼和左翼团体的武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）在巴黎举办奥运会前几周，在极右翼的中国人联盟中召开了奥运会前几周，这是一场赌博的赌博。欧洲大选。&lt;/p>; &lt;p>;在反移民和欧洲怀疑的民族集会（RN）党之后，法国的紧张局势在法国崛起，在第一轮投票后，在577个座位的国民议会和577个席位的席位上赢得了39个席位。预计将获得更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/07/05/05/06714b9f----9f-- A6B3-4B2C-B43F-8D5A4575553_AE37834E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），他上个月称为议会选举。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已经报道了几次攻击是中间派的，一个新的左翼联盟做出了最后的沟渠，以确保RN在第二轮中不赢得绝对多数席位。毛里求利亚血统的Thevenot并没有受到伤害，但一名同事和支持者受伤并在袭击大约20人袭击后被送往医院。&lt;/p>; &lt;p>;达玛宁说，周日将部署30,000名警察，以确保该公司确保该公司确保投票，包括巴黎及其郊区的5,000个。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎律师委员会已要求检察官办公室在一个极右翼网站上要求“淘汰”律师的律师签署一篇文章的律师事务所开放案件。与RN。</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>