<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba’s logistics unit Cainiao to double year-end bonus for employees, in morale-boosting move after scrapped IPO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256924/alibabas-logistics-unit-cainiao-double-year-end-bonus-employees-morale-boosting-move-after-scrapped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/52b8d2f3-2a3a-44e0-bbab-4d2eb392da38_719ee023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菜鸟智慧物流网络员工新财务激励显示家长阿里巴巴集团控股公司专注于保持电子商务巨头旗下整体业务的士气高昂。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菜鸟智能物流网络表示，下个财年将把所有员工的年终奖金翻倍，此举有望继母公司阿里巴巴集团之后，有助于提振员工士气周二控股取消了该部门的首次公开募股 (IPO) 计划。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的菜鸟将推出“创业激励计划”，该计划将使截至 2025 年 3 月 31 日的财年分配的奖金池增加一倍据《南华早报》看到的公司首席执行官万林在内部信中摘录的内容，这意味着员工将在 2025 年 4 月收到标准年终奖金，并获得另一份同等金额的奖金2025 年 8 月。根据周二晚间发送给员工的内部信，该计划将覆盖当时在职并有资格获得定期年终奖金的所有全职员工。&lt;/p>;&lt;p>;全球根据该公司之前的招股说明书，作为电子商务物流领域的领军企业，截至 2023 年 3 月，菜鸟共有员工 14,061 人，略低于 2022 年的 14,375 人。母公司阿里巴巴拥有该帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/0461b308 -0c2b-4c0a-bb12-34a394a6d677_72a21bd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菜鸟智能物流网络首席执行官万琳。万在信中表示，菜鸟正在踏上“创业之旅”，这需要“整个团队的持续集体努力和承诺”。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示：“我们将重点发展重点业务，拓展全球物流网络，打造全球竞争力，成为服务全球客户的领先物流网络。”&lt;/p>;&lt;p>;新的财务激励措施向菜鸟员工表示，母公司阿里巴巴基于当前市场状况和某些战略考虑，决定撤回该部门的首次公开募股，这表明母公司阿里巴巴致力于保持这家电子商务巨头旗下整体业务的士气。&lt;/p>;&lt;p>;“阿里巴巴和菜鸟董事长蔡崇信在周二的电话会议上表示：“随着 IPO 计划的变化，我们认为稳定菜鸟员工的士气以确保运营顺利非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/7445e9a4-535f-4709-9245-c8bc77963a96_3366798b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菜鸟智能物流网络位于浙江省东部省会杭州的庞大办公和仓库综合​​体。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴将深化物流与电商业务的整合，以夺回中国大陆市场份额并拓展国际市场业务，蔡表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴联合创始人蔡在周二的一份声明中表示，现在是该公司“加倍加大对菜鸟投资”的合适时机。目前拥有菜鸟 64% 股份的阿里巴巴已提出高达 37.5 亿美元的出价，以收购这家物流公司的少数股东（包括员工）的剩余股权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，这一[要约]加上额外的保留激励措施，将解决劳动力稳定性问题，”蔡说。此次收购对菜鸟的估值为103亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在跨境物流服务业务的推动下，菜鸟去年第四季度的收入同比增长24%，达到40亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/780cf6fd-6ec7-4071-909a-2d780539aba1_332292a5。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菜鸟智慧物流网络业务遍及200多个国家和地区，平均运营约170个包机航班和与货物的舱位协议每周承运人。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，阿里巴巴还在修改其他业务部门的员工激励措施，以在行业激烈竞争中留住和吸引员工。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的新激励计划将于 4 月份 2025 财年开始时生效，允许员工每季度而不是每年行使股票期权。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是在阿里巴巴继续应对经济问题之际推出的。内地的逆风以及来自廉价电子商务平台拼多多和字节跳动旗下抖音等平台的竞争加剧。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UBS marks completion of new building in West Kowloon that will house the Swiss bank’s Hong Kong staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3256934/ubs-marks-completion-new-building-west-kowloon-will-house-swiss-banks-hong-kong-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/a9718aff-cbaa-4716-8eb9-1fe2e3118216_ec3f1c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙14层办公楼将带来银行的香港员工同在一个屋檐下。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞银集团与新鸿基地产（新鸿基地产）举行仪式，庆祝新大楼落成，该大楼最终将容纳这家瑞士银行在香港的所有员工。 &lt;/p>;&lt;p>;这座位于西九龙的 14 层办公楼将把目前分散在城市各处的银行员工聚集在一个屋檐下，也将用于举办 VIP 客户会议。瑞银集团预计将于 2026 年搬入新大楼。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团首席执行官塞尔吉奥·埃尔莫蒂 (Sergio Ermotti) 表示，这标志着“激动人心的新篇章”，因为该公司的目标是将所有业务部门集中在一个中央运营中心，在周三的封顶仪式上。封顶是指在施工结束时放置最终结构梁。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是瑞银在亚洲的战略市场，”埃尔莫蒂表示。 “六十年来，我们展现了对城市发展和对客户的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，该公司在全市设有五个办事处，其中包括香港最高建筑的 10 层楼，面积达 300,000 平方英尺。摩天大楼，108层的九龙环球贸易广场（ICC）。在两家银行合并之前，该空间之前被瑞士信贷占据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/27/f90f8fcb-e231-40ac-aa2b-2325c698ae44_84470eea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sergio Ermotti（左），瑞银集团首席执行官，新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联出席瑞士银行西九龙新办公大楼平顶仪式。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞银集团将成为西九高铁总站顶层大型项目的首个主力租户，占据全部14层T2B 塔楼是距离海滨最近的建筑。该大楼是新鸿基地产开发的两座大楼之一，将配备屋顶花园和供客户使用的私人电梯。&lt;/p>;&lt;p>;大楼的名称将在接近竣工时确定，并且作为主力租户，瑞银集团将拥有该大厦的冠名权和标识权。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞银新办事处的优越地理位置凸显了我们对香港作为国际金融中心的信心，”瑞银集团主席罗艾米表示。瑞银全球财富管理亚洲区兼瑞银香港首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;该建筑由扎哈·哈迪德建筑事务所设计，将连接西九龙海滨，步行即可到达城市的机场快线。它是新鸿基地产标志性项目的一部分，该项目将占地 260 万平方英尺的优质办公空间和约 60 万平方英尺的零售空间。&lt;/p>;&lt;p>;新的香港办事处将支持该银行的长期扩张计划罗说，提高同事的福祉和生产力。&lt;/p>;&lt;p>;她希望这座大楼能够成为瑞银在中国大陆，特别是大湾区不断增长的业务的跳板，因为这里交通便利。接入高铁。从西九龙站乘火车约 14 分钟即可到达深圳，46 分钟即可到达广州。&lt;/p>;&lt;p>;它将提供超过 100,000 平方英尺的开放空间，包括观景台。&lt;/p>;&lt;p>;周三仪式上还交换了一份绿色租赁协议，两家公司表示，该协议将确保该建筑符合可持续基础设施的最高标准。&lt;/p>;&lt;p>;该项目已经获得了主要可持续建筑认证计划中的一些最高评级，包括 LEED 和 BEAM plus。&lt;/p>;&lt;p>;“该建筑将成为世界上最可持续的建筑之一，其竣工必将提升西九龙作为繁荣商业和文化中心的地位。”新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联在仪式上表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s TVB reduces losses by 5.5% to HK$763 million last year, points to cost-cutting efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256938/hong-kongs-tvb-reduces-losses-55-hk763-million-last-year-points-cost-cutting-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/32d6e509-4762-4027-8768-4cf1bd344f47_4778cfa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TVB 是香港最大的免费广播公司。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的免费广播公司 2023 年净亏损同比减少 5.5% 至 7.63 亿港元，部分归功于经济衰退期间的成本削减措施。广告市场低迷。&lt;/p>;&lt;p>;无线电视周三公布财务业绩，该数字标志着连续第六年亏损。该广播公司2022年的赤字为创纪录的8.07亿港元，2021年为6.47亿港元，2020年为2.81亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，其不包括电子商务业务的总收入跃升4%至28.3亿港元该公司表示，主要受到香港电视广播和中国大陆业务收入增长的推动。&lt;/p>;&lt;p>;在零售市场疲软和转型的背景下，该公司的电子商务收入下降了 44% 至 4.86 亿港元&lt;/p>;&lt;p>;削减成本的努力体现在裁员等方式，员工人数减少13%至3,496人。&lt;/p>;&lt;p>;无线电视主席许杜松表示，条件2024 年仍然充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对香港电视广播业务部门今年将持续增长和复苏持谨慎乐观态度，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续来年优化我们的成本结构。内容成本将受到密切监控，一般和管理费用将受到严格控制。因此，我们预计 2024 年全年将实现正 EBITDA。”他指的是息税折旧摊销前利润。&lt;/p>;&lt;p>;去年，EBITDA 亏损收窄了 58.6%由于去年下半年收入增加并节省更多成本，从 2022 年起将增至 1.4 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港无线电视苦苦挣扎，裁员 300 人，减少频道数量&lt;/h3>;&lt;p>;但是TVB表示，由于与优酷和腾讯视频平台签署的协议，许多合拍片和电视剧在跨境制作或播出，今年下半年其中国大陆业务强劲复苏。&lt;/p>;&lt;p >;该公司一直在努力应对观众数量和广告收入直线下降的问题，而 Covid-19 大流行加剧了 2019 年反政府抗议活动引发的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在社会动荡期间，一些互联网用户呼吁抵制他们称之为 TVB 新闻报道中的亲北京偏见。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师表示，TVB 可能会从阿里巴巴集团的新计划中获利，该计划将在未来五年内向香港文化和电影行业投资至少 50 亿港元&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴媒体部门将向香港电影、文化行业投资50亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;根据早前宣布的计划，阿里巴巴数字媒体娱乐集团将与香港电影及文化产业合作与包括无线电视在内的香港和内地知名公司合作制作影视内容，同时培养新人才。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴影业以及该公司旗下娱乐和媒体部门的其他业务，以及优酷，将分拆增加港产电视剧、电影、活动及青年创意人才培训经费。&lt;/p>;&lt;p>;TVB表示将继续与优酷合作推出《法证先锋6：救赎》、《法证先锋6：救赎》等电视剧。 《月之暗面》、《城堡女王》和备受期待的《新闻女王 2》。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China condemns Pakistan suicide bombing that killed 6, pledges to continue belt and road projects despite attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256926/china-condemns-pakistan-suicide-bombing-killed-6-pledges-continue-belt-and-road-projects-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/187c48fa-7142-4075-b01b-40eea6fc9388_5f46fd9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员检查自杀式炸弹袭击者撞车现场周二，一支由中国工程师组成的车队在巴基斯坦西北部的一个水坝项目上工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京强烈谴责周二在巴基斯坦发生的导致五名中国公民死亡的自杀式爆炸事件，并承诺继续致力于“一带一路”倡议下的中巴经济走廊旗舰项目。&lt; /p>;&lt;p>;中国外交部在一份声明中表示，“中方反对一切形式的恐怖主义，坚定支持巴基斯坦打击恐怖主义的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示将加强与伊斯兰堡的合作，共同打击恐怖主义。保障中方在巴人员、项目、机构安全。&lt;/p>;&lt;p>;“中巴是全天候战略合作伙伴和‘铁杆’兄弟，中巴经济走廊建设取得了重大成果中国外交部周三表示：“任何破坏中巴合作的图谋都不会得逞。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;警方称，周二，一名自杀式炸弹袭击者用一辆汽车撞向在巴基斯坦西北部开伯尔-普赫图赫瓦省进行水坝项目的中国工程师车队，造成六人死亡。 5名中国公民及其巴籍司机遇难。&lt;/p>;&lt;p>;“中方要求巴方立即调查事件真相，全力缉拿凶手，绳之以法，并采取切实有效措施，严肃追究责任。”外交部表示：“保护中国公民的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻巴基斯坦大使姜再东周三赶赴大坝现场，向中方工作人员表示慰问，并强调妥善处理善后事宜，特别是做好遇难者的安置工作是当务之急。&lt;/p>;&lt;p>;他还指示项目组要“严格、求实、全面加强安保措施”，提高员工的情感支持和福祉，确保劳动力的安全和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔谴责了这次袭击，并表示伊斯兰堡将继续打击武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫访问中国大使馆周二下午在巴基斯坦，并发誓要进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将迅速调查这一事件，并严惩肇事者。我们绝不允许破坏巴基斯坦和中国之间坚定友谊的邪恶阴谋得逞。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴基斯坦针对中国人的袭击“不太可能破坏密切的经济关系”&lt;/h3>;&lt;p>;这是一周内针对中国在这个南亚国家的利益的第三次重大攻击，前两次攻击的目标是西南俾路支省的一个海军空军基地和一个战略港口，中国在该省的基础设施项目上投资了数十亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;周二的袭击事件与 2021 年 7 月该地区发生的另一起袭击事件相呼应，当时一辆公共汽车上的自杀式炸弹袭击者造成 13 人死亡，其中包括 9 名中国工人。在那次袭击中，有 20 多名中国人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，没有恐怖组织声称对最近的袭击负责，也没有人声称对 2021 年的袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;中国工程师一直在巴基斯坦开展多个项目。作为北京全球基础设施项目“一带一路”计划下中巴经济走廊的一部分，北京在基础设施方面投入了大量资金。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴基斯坦的中国工人担心再次发生恐怖袭击&lt;/h3>;&lt;p>;达苏最近一次袭击中丧生的工程师所在的水电项目是巴基斯坦最大的中资水电项目之一。该投资协议于2017年签署，由总部位于武汉的工程公司中国葛洲坝集团有限公司负责监督该项目。&lt;/p>;&lt;p>;该项目原定于今年投入运营，总投资额为5110亿巴基斯坦卢比截至 2020 年，这一数字为 180 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社援引中国大使馆的数据报道，截至 2022 年底，中巴经济走廊已为巴基斯坦带来了 254 亿美元的直接投资总额&lt;/p>;&lt;p>;它创造了 236,000 个就业机会，缓解了 510 公里（317 英里）高速公路的建设，并为巴基斯坦 886 公里国家输电网络的发展做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;周二发生袭击事件后，中国驻巴基斯坦使馆发布紧急安全提示，提醒中国公民注意当地安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“中国驻巴基斯坦使馆紧急提醒在巴中国公民、企业和项目保持安全。”高度警惕，密切关注当地安全形势，防范安全风险，避免前往人员密集场所，避免不必要的外出。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦自杀式炸弹袭击造成5名中国工程师身亡&lt;/h3>;&lt;p>;兰州大学政治与国际关系学院教授朱永标表示，此次袭击可能会影响中国在巴基斯坦的投资，但不会对两国经济合作产生重大影响。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“总体来看，巴基斯坦恐怖主义形势急剧恶化。由于中巴两国的特殊关系，中国大量的投资和人员更容易成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;“目前中国的投资可能不会减少。不过，一些额外的投资项目可能会暂时暂停。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院副研究员阿卜杜勒·巴西特（Abdul Basit）也认为，这次袭击不会破坏北京和伊斯兰堡之间的整体关系，但补充说中国会对巴基斯坦的安全能力产生怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将对安全的有效性表示担忧和保留，”他说，并补充说巴基斯坦负责安排水电站的安全保卫工作。 “为什么[巴基斯坦安全部门]无法阻止这次袭击？”巴斯特预测，这次袭击可能会鼓励中国企业雇佣自己的安保人员，这是两国之间的主要争论点之一。&lt; /p>;&lt;p>;“中国一直在敦促巴基斯坦允许中国私营保安公司来为中国在巴基斯坦的项目提供安全保障，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦当然拒绝了到目前为止，因为如果他们这样做，会给巴基斯坦安全机构带来不好的影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Collapsed Baltimore bridge could take months to reopen, disrupting industries from cars to coal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256943/collapsed-baltimore-bridge-could-take-months-reopen-disrupting-industries-cars-coal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/16cfcbe3-6102-46f2-b824-959c10251165_46b40145.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大理货船撞上巴尔的摩弗朗西斯·斯科特基大桥马里兰州，3 月 26 日。图片：NTSB viaReuters &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘货船撞上巴尔的摩的弗朗西斯斯科特基大桥并导致其倒塌后，进出巴尔的摩港的货物可能会受到影响。被封锁数周。&lt;/p>;&lt;p>;周二清晨，大理集装箱船与大桥的一根支撑梁相撞，导致这座 2.5 公里（1.6 英里）长的大桥大部分坍塌到帕塔普斯科河中，残骸有效阻止船只进出巴尔的摩港。&lt;/p>;&lt;p>;该港口目前对船只关闭，直至另行通知，官员表示尚不清楚何时能够重新开放。&lt;/p>;&lt; p>;行业专家表示，这可能需要几个月的时间，而且长期中断可能会产生重大经济后果，并对港口最大的进出口业务产生直接影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果港口关闭，将会陶森大学区域经济研究所首席经济学家达莱厄斯·伊拉尼 (Daraius Irani) 告诉《商业内幕》。&lt;/p>;&lt;p>;巴尔的摩港是美国滚装运输的最大港口。据港口称，非货物，指的是车辆、建筑设备和农业设备等轮式货物。&lt;/p>;&lt;h3>;巴尔的摩大桥倒塌：新加坡船舶撞毁结构后推定 6 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;根据巴尔的摩港的数据，到 2023 年，该港口处理了 847,158 辆汽车和轻型卡车，连续第 13 年超过美国其他港口。&lt;/p>;&lt;p>;“巴尔的摩在拥有可接受的基础设施方面相对独特。总部位于巴尔的摩的 Sage Policy Group 经济学家、创始人兼首席执行官 Anirban Basu 告诉 BI。&lt;/p>;&lt;p>;滚装/滚装货物转移到其他港口尤其困难，部分原因是它通常占用大量空间并需要特殊处理。&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车告诉 BI，预计此次倒塌对其影响“微乎其微”。运营。声明称：“我们的心与受影响的人和巴尔的摩社区同在。”并补充道：“随着恢复工作的继续，我们正在努力将所有车辆运输重新安排到其他港口。”&lt;/p>;&lt;p>;A福特发言人表示，“在需要解决办法的地方，我们的团队已经找到了运输替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;巴尔的摩港表示，2023 年将处理 130 万吨进口滚装货物，包括重型农场和建筑设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴苏说，建筑、采矿和农业设备制造商卡特彼勒也通过巴尔的摩港运输其大部分产品。卡特彼勒没有立即回应 BI 的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，按重量计算，煤炭是通过巴尔的摩港运输的最大出口商品之一。据该港口称，到 2023 年，该港口的煤炭出口量在美国排名第二。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，巴尔的摩港已经具备了储存煤炭然后将其装载到船上的能力，并拥有这些能力。”巴苏说，马里兰州靠近西弗吉尼亚州和产煤区，船舶可以航行很远很远的地方，包括印度。 “因此，由于该港口缺乏可操作性，短期内不会将大量煤炭运往国外。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，巴尔的摩港也是美国进口石膏的最大港口。据该港口称，这种矿物通常用于化肥和建筑材料以及进口糖，该港口附近有一家多米诺糖业炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;ASR 集团（旗下公司包括多米诺糖业和 C&amp;H 糖业）告诉 BI在一份电子邮件声明中，他们预计不会对其在巴尔的摩的运营产生任何短期影响。&lt;/p>;&lt;p>;“巴尔的摩炼油厂现有六到八周的原糖供应，一艘船目前正在炼油厂码头卸货另一艘于 3 月 25 日星期一完成卸货，”声明称。 “ASR 集团还拥有遍布美国的生产设施和仓库网络，目前所有设施和仓库都拥有充足的成品库存，并且可以在必要时使用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/f9813739-f6d5-42ec-b3f7-730904f3aadb_c990551e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;3 月 26 日，一艘集装箱船靠在弗朗西斯斯科特基大桥的残骸上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每天都有许多其他物品通过该港口。据该港口称，到 2022 年，其中包括 1,000 吨飞机和零部件、793,695 吨纸张、24,900 吨巧克力和价值 5,940 万美元的冰淇淋。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，游轮乘客人数为 444,000 人次也从巴尔的摩港的码头出发。&lt;/p>;&lt;p>;港口关闭将对这些行业产生多大影响还有待观察。经济学家伊拉尼说：“这实际上取决于事故发生之前有多少东西。”牛津经济研究院的一份研究简报称，桥梁倒塌可能对巴尔的摩当地经济产生更大的影响简报称，“包括汽车制造商在内的某些行业可能会受到一些暂时的干扰，但没有理由立即改变我们的基线预测。” “最终，巴尔的摩港中断的持续时间以及贸易改道的速度将决定经济成本。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dog-killing case in Philippines sparks anger, Senate debate for tougher laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256929/dog-killing-case-philippines-sparks-anger-senate-debate-tougher-laws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 16:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/1e1676e5-4b7b-4734-9b77-b63abb5ca315_293a4ec5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Killua，南甘马粦的一只三岁金毛猎犬菲律宾，一名邻居承认杀害了他，随后主人发现他死在麻袋里。照片：Vina Arazas&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体对菲律宾一名男子殴打一只金毛猎犬的行为表示愤怒，呼吁加强保护动物福利的法律。&lt;/p>;&lt;p >;菲律宾人在网上表达了他们的愤怒，因为主题标签 #JusticeforKillua 主导了 Facebook 和 X 等社交媒体平台——后者的推文数量接近 70,000 条，各大名人也纷纷加入。&lt;/p>;&lt;p>;Killua，一个三年- 3月17日，在南甘马粦省巴托镇，一名男子、主人的邻居和一名村官承认在主人拍摄的视频中杀死了这只狗，之后，一只老金毛猎犬被发现被塞在麻袋里。&lt; /p>;&lt;p>;“我非常爱他。我们在一个麻袋里发现了他的尸体，”店主维娜·阿拉扎斯(Vina Arazas)在一篇被转发了近30万次的帖子中说道。主人的闭路电视录像进一步显示，该男子用木板无情地追赶狗，并将其殴打致死。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体用户标记了非政府组织菲律宾动物福利协会（PAWS）为宠物主人和公民提供法律帮助，反对虐待动物。&lt;/p>;&lt;h3>;班加罗尔计划为 140,000 只流浪狗植入微芯片，引发动物福利担忧&lt;/h3>;&lt;p>;“我们甚至不知道 [Killua 事件]首先是因为 PAWS 每天都会处理虐待报告，我们总是要求[在线用户]分享他们的宣誓书，以便我们可以帮助他们立案。”PAWS 执行董事 Anna Cabrera 说道。告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“令网友感到震惊的是，当这只狗被从麻袋里拿出来时，它很干净，显然看起来像一只宠物，”卡布雷拉说。&lt;/p>;&lt;p >;“人们还有很长的路要走，才能认识到所有的狗和所有的动物都应该受到人道、友善和尊重的对待，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;PAWS 已向阿拉萨斯提供法律帮助，并提交了申请根据《动物福利法》（PAWS 在 1998 年通过之前曾游说该法）对嫌疑人提出刑事指控。根据该法，犯罪者将面临最高两年的监禁和/或不超过 100,000 菲律宾比索（美国）的罚款。 2,394 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;奇犽的尸体在一个已知的狗屠宰场被发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;黑暗交易&lt;/h3>;&lt;p>;狗肉交易是非法的在菲律宾，这种不受监管的做法被归类为“热肉”。食用这些肉会使消费者面临感染狂犬病和其他疾病的风险。然而，地下需求助长了利润丰厚的黑市交易。&lt;/p>;&lt;p>;这需要围捕狗（通常是流浪狗），将其供应给后巷餐馆。据动物王国基金会 (AKF) 称，虽然各个地区都存在一些非法行为，但大部分贸易集中在吕宋岛北部，那里的动物通过汽车运输，捆绑并塞在麻袋里几个小时。旨在打击非法贸易的组织。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，截至 2017 年，贸易商将从依赖狗提供供应的后门餐馆为每只狗收取最多 2,000 菲律宾比索（35.56 美元）。 AKF。&lt;/p>;&lt;p>;PAWS 还根据反狂犬病法对嫌疑人提起刑事诉讼，该法对参与狗肉贸易的人处以 1 至 4 年监禁和 5,000 比索罚款卡布雷拉说，阿拉萨斯告诉她，她和她的同伴在奇犽尸体被发现的地方发现了被绑着的狗。她还发现嫌疑人拥有一家餐馆，距离所谓的屠宰场“仅一箭之遥”。&lt;/p>;&lt;p>;自称住在该镇附近的社交媒体用户还表示，该镇以屠宰狗肉而闻名。 .&lt;/p>;&lt;h3>;韩国面临着拯救狗的呼吁，在减少肉类贸易的同时向饲养员支付费用&lt;/h3>;&lt;p>;“如果他[嫌疑人]的辩护是他关心公共健康，那么我认为他本应该参与对他们所在地区的狗肉贸易商提起刑事指控。但他为什么要刻意回避，主动去追流浪狗呢？”卡布雷拉辩称。&lt;/p>;&lt;p>;奇犽一案引起轩然大波，人们呼吁加强动物福利法。周三，菲律宾参议员格蕾丝·坡 (Grace Poe) 呼吁通过修订后的《动物福利法》，她提出的这项措施旨在对虐待动物行为实施更严格的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;该提案包括设立动物福利局。违法者可能面临一到三年的监禁以及 10,000 比索到 250,000 比索的更严厉罚款。&lt;/p>;&lt;p>;爱伦·坡在动物福利组织和他们的狗在场的情况下与参议员发表讲话，这是第一次允许动物入内&lt;/p>;&lt;p>;“可悲的是，尽管它们对人类社会具有价值和价值，并且存在将虐待动物定为刑事犯罪的法律，但其中许多动物仍然受到虐待、忽视，甚至酷刑，”坡在” ，我们必须提高人们对正确、人道地对待动物的认识。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么两个环保组织在菲律宾自然保护区问题上发生争执&lt;/h3>;&lt;h3>;狂犬病和自卫&lt; /h3>;&lt;p>;卡布雷拉表示，她预计会出现自卫反驳，尤其是周末奇犽的狂犬病检测呈阳性——这是 PAWS 出于公共安全利益自愿提供的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们做了这一消息使人们可以得到这些镜头，并意识到他们所在地区可能会出现像Killua这样的室内狗的狂犬病发病率。” Cabrera说。&lt;/p>; &lt;p>;狗的测试结果可能会受到损害，因为必须在死后不久进行此类测试。在这种情况下，这只狗被埋葬了五天。 &lt;/p>; &lt;p>;不管基鲁亚在死亡之前还是在死后是否患有狂犬病，卡布雷拉说，这只狗在残酷的情况下被杀。您怀疑他们有狂犬病。应将其收容并观察 14 天。只有高度怀疑狗有狂犬病，持牌兽医才能考虑人道安乐死。”她说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 16:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand passes bill to legalise same-sex marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256915/thailand-passes-bill-legalise-same-sex-marriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 15:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/a61038b5-6679-4b60-8083-7f2cd96b454540_8f2e964e.jpg“去年在曼谷游行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国议员周三通过了立法，以表彰同性婚姻，这使其成为第一个保证同性恋和女同性恋夫妇婚姻权利的东南亚国家。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;由500名成员组成的众议院投票通过了所谓的“婚姻平等”法案，这在技术上是对《民事和商业法典》的修正案，并在周三的最后一读中进行了修正。多达400名立法者支持该立法，而10名立法则反对该立法，在经过近四个小时的辩论之后，有5名成员被弃权或没有投票。&lt;/p>; &lt;p>;该法案现在需要得到上层上层的批准。众议院参议院，并由国王Maha Vajiralongkorn认可。然后它将在皇家公报上公布，并在 120 天后生效。该过程有望在年底之前完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/03/27/AB4DDFF-C9D6-4E09-A223-7D60A5426F96_0C42F09F.JPG“上个月在曼谷举行的2024年曼谷骄傲时期，为性别平等法竞选。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当更改生效时，泰国将承认18岁及以上的同性伴侣的婚姻注册，以及他们的继承权，税收的权利津贴和收养儿童等。总理Srettha Thavisin的政府使其成为一个签名问题，倡导者说，这也将使泰国作为LGBTQ友好的旅游目的地的声誉。&lt;/p>; &lt;p>;地标立法旨在正式改变婚姻的组成，从“一个男人和一个女人“两个人”，并将官方的法律地位从“夫妻”更改为“已婚夫妇”。在台湾和尼泊尔之后的婚姻，并在全球约40个国家中排名平等的婚姻权利。&lt;/p>; &lt;h3>;尼泊尔在竞争中，将自己作为对奇怪的友好目的地，以发展“粉红色经济” &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;该地区其他地方的最新努力结果不同。香港尚未遵守2023年的法院命令，以建立承认同性伙伴关系的法律，印度最高法院拒绝使同性婚姻合法化，称这是议会的问题。&lt;/p>; &lt;p>;泰国法律法律。自2015年以来，已经保护了LGBTQ人免受大多数歧视，但试图正式化婚姻权利的尝试停滞了。 2021年，宪法法院维持了承认婚姻仅限于男女之间的法律。去年，一项承认同性民事伙伴关系的法案未能在选举之前清除议会。&lt;/p>; &lt;p>; srettha的政府还承诺要制定一项法案来承认性别认同，卫生部也提议合法化合法化商业代孕允许LGBTQ夫妇收养儿童。泰国正在寻求在2028年在曼谷举办世界优惠的活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;使同性婚姻合法化可能会对旅游业产生积极影响，这对美国500美元的贡献约为12％亿经济。根据行业顾问LGBT Capital的说法，2019年大流行国际旅游，前往泰国的旅游和旅游业的产生约为65亿美元，占国内生产总值的1.2％。&lt;/p>; &lt;p>;正式认可可以提高。曼谷LGBTQ友好的旅行社Siam Pride的董事总经理Wittaya Luangsasipong说，已经被认为是亚洲最佳游客之一的地方的声誉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。在全球舞台上提高了我们的力量。”维塔亚说。 “这将为旅游营造轻松、安全的氛围，有助于吸引越来越多的 LGBTQ 游客。我们还可以看到LGBTQ夫妇的更多婚礼，这可能会在行业和当地社区中产生收入。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court closes case against robber involved in HK$6.57 million heist after found hanging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256916/hong-kong-court-closes-case-against-robber-involved-hk657-million-heist-after-found-hanging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/d6bd140b-4540-474a-a0d9-b9a02901b18f_960988Ac.jpg“ alt =”>;在他被发现死于监狱之后。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港高等法院已决定不因六年前的657万港元（840,000美元）的抢劫案而判处一名41岁的强盗判处他在657万港元（840,000美元）的抢劫案中的角色被发现悬挂在监狱中。&lt;/p>; &lt;p>;检察官周三向高等法院提交了梅莫德·阿什德（Mehmood Arshad）的死亡证明。据信，阿尔沙德（Arshad）在惩教服务部门发现他在1月29日宣判听证会前几个小时就挂在斯坦利监狱牢房后。没有法律效力”，并下令关闭此案，除非授权进行一项诉讼。&lt;/p>; &lt;h3>;抢劫策划者在判刑前几个小时在香港牢房死亡&lt;/h3>; &lt;p>; yau承认他不确定是什么他的命令可能需要的法律效果，但告诉辩护律师，阿尔沙德的定罪仍然是。 “这是针对将来可能会在此案件中看待此案的人们。” &lt;/p>; &lt;p>;法院听说死者于2018年9月21日在Hung Hom上策划了两名珠宝工人的伏击。&lt;/p>; &lt;p >;四名男子抢走了两个背包，其中包含$ 740,000和363,060港元的现金，以及五张价值54,613美元的交叉支票，在Hok Yuen Street East和Hung Hom Road之间的交界处。在备受瞩目的抢劫期间，两名工人被砍掉。&lt;/p>; &lt;p>; arshad和24岁的同伙古隆皇家被判犯有抢劫联合罪名，后者也因意图造成伤害而被判有罪。皇家被判处13年徒刑。&lt;/p>; &lt;h3>;老年人香港人死亡，妻子在涉嫌谋杀自杀企图中受伤&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;没有命名阿尔萨德发现在上午5.06挂在他的牢房的窗格格栅上的床单上。一小时后，他在医院被认证。&lt;/p>; &lt;p>;死因裁判法令规定，当一个人死在监狱中时必须进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人谁是帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，致电或文本988或在988自杀与危机生命线上聊天。&lt;/p>; &lt;p>;有关其他国家/地区的列表，。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp fare adjustment formula should include broader profits, lawmakers say after fresh increase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256920/hong-kongs-mtr-corp-fare-adjustment-formula-should-include-broader-profits-lawmakers-say-after-fresh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 16:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/B54EC789-0945-42FD-BF41-5B5F173C062A_F9B7D4A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;”>;乘客通过Mong Kok Mtr Mtr Station的GONGERES。票价调整机制预计使用五个财政年度。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法者呼吁MTR公司从租金，广告和海外投资中获利，将其纳入票价调整公式中，以减轻铁路巨头宣布的票价上涨&lt;/p>; &lt;p>;议员迈克尔·蒂·普克·苏恩（Michael Tien Puk-Sun）周三表示，新的门票费用不是“不合理的”，但认为应将其他利润纳入公式，该公式使用了一篮子，其中包括通货膨胀，包括通货膨胀，公司的生产率和盈利能力，以及运输部门工人的工资指数。&lt;/p>; &lt;p>;生产力因素与运营商房地产开发业务的利润有关，这是一个主要的收入来源，可有效地减少票价。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“为什么只包括其物业开发业务的利润？未来几年，我确信经济会出现衰退，利率也会很高。他在广播节目中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“去年，该公司赚了70亿港元，但由于其房地产开发业务利润并没有降低票价只有20亿港元。其他利润来自广告和租金。去年。&lt;/p>; &lt;p>;该机制定于五个财政年度，或者直到2027-28周期。&lt;/p>; &lt;p>;“这是城市的铁路垄断，[公司] Tien是从公共汽车运营商那里抢走客户的。越来越多的人将带走MTR，更多的客户将从公共汽车运营商中抢走，这将进一步增加广告利润。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港MTR乘客的票价上涨3％&lt;/h3>; &lt;p>;他说，他说他相信该公司的非专业发展利润将会将其出租给不同的商店。在未来五年内继续增加。&lt;/p>; &lt;p>;根据去年MTR Corp和政府之间续签的票价协议，其大股东，该公式包含了综合消费者价格指数和名义工资指数&lt;/p>; &lt;p>;生产率因子（根据利润水平，设置在0.6到0.8个百分点之间），从上一年的12月记录了运输部门。如果公司的收入低于上一年的财产开发利润，而当收益超过100亿港元时，则适用较低的数字。&lt;/p>; &lt;p>;今年的生产力因素将较高。百分点是MTR Corp于去年从房地产开发中获得了20.8亿港元的利润，在77.8亿港元的总利润中。&lt;/p>; &lt;p>; tien表示，他相信该公司不太可能赚取超过50亿港元的房地产在未来五年内的发展，将减少的减少保持在规模的最低端。&lt;/p>; &lt;p>;今年的因素将导致票价增长3.2％。除了去年的1.85个百分点增加，总调整还将达到5.05％。文件/D8/Images/Canvas/2024/03/27/BEA68610-6DD6-40D7-9A23-D5DAD1D64CA1_686E78C9.JPG“ ALT =”他认为，该公司在未来五年内不太可能在财产开发中赚取超过50亿港元的收入，这使减少的量表处于最低范围。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但在票价调整机制下，增加了限制，因为它不能超过一般家庭中位月收入中的同比变化，根据官方数据，在2023年第四季度为3.09％。&lt;/p>; &lt;p>;立法者加里·张Xinyu（Gary Zhang Xinyu &lt;/p>; &lt;p>;不将铁路运营商所赚取的利润传递给公众。 ，这构成了公司的整个基本业务，”他告诉同一广播节目。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们以今年为例，其基本业务利润超过60亿港元，这是比去年的基础业务的表现要好得多，尤其是其经常性业务的表现。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的MTR罚款4,260名乘客滥用HK $ 2票价方案&lt;/h3>; &lt;p>;“这种情况，如果（生产率因素上的50亿港元）基于基本业务，今年的票价上涨已经增加。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，生产力因素的门槛是“太高”。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的10年中，当我们的房地产市场非常繁荣时，房地产开发业务利润在三年内仅超过50亿港元，平均利润约为40亿港元他说。</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: security chief Chris Tang condemns New York Times for ‘scaremongering remarks’ about legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256921/hong-kongs-article-23-law-security-chief-chris-tang-condemns-new-york-times-scaremongering-remarks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;Div>; &lt;i>; 2024.03.27 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/67F1409B-4B8D-442B-8139-1F4E7B4498F8_3A1502F0.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;颁布国内国家安全立法之后的城市。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的安全负责人在他的最新一轮反驳中在《纽约时报》上遭到袭击，敦促媒体媒体“停止对新颁布的国内国家发表吓人的言论”安全立法。&lt;/p>; &lt;p>;安全安全秘书克里斯·唐·孔（Chris Tang Ping-keung）周三批评了一篇题为“香港人正在清除其失去自由的证据”的观点，该文章由代理中国人权观察主任玛雅·王（Maya Wang）代理。 &lt;/p>; &lt;p>;这篇文章于周二在美国报纸上发表。&lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈反对并谴责了极其误导的观点，”唐在发给《纽约时报》的一封信中写道编辑。&lt;/p>; &lt;p>;“有必要直接设置记录。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/27/27/82CF795A-6078-49D9-8940-B36A491139393333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333336E1126E08.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。该小报的创始人黎智英因被控串谋印刷和分发煽动性出版物而接受审判。 SCMP：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这件作品开了一个问题，该问题是关于保留现已关闭的小报Apple Daily的旧副本是否可能因拥有煽动性出版物而被捕获的风险，这是长期的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;小报的创始人吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）被带入保护国家安全条例的现有罪行。与外国军队的串通。&lt;/p>; &lt;p>;王说，新立法在2020年施加的北京限制的国家安全法上扩展了，并将“模糊行为”定为犯罪，例如拥有“直接或间接对外部力量， ”指间谍罪的条款。&lt;/p>; &lt;h3>;香港领导人说，在第23条法律&lt;/h3>; &lt;p>; Tang中，早期释放很难获得。 Kong Target行为“精确地”危害国家安全，守法居民和旅行者不会不知不觉地违反法律。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，新法律规定了在基本法，该市的《城市法》中赋予的权利和自由小型宪法应受到保护。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有合理的借口，一个人只会承担煽动性出版物的罪行，唐重申。&lt;/p>; &lt;p>;“出版物是否有煽动意图在考虑所有相关情况之后必须确定。 。在立法委​​员会快速通行的清算之后，在上周六制定了第23条法律&lt;/h3>; &lt;p>;。新的罪行，例如盗窃国家秘密和外部干预。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府一直在积极地回到新闻报道和观点上，对《泰晤士报》，《华盛顿邮报》等外国媒体上的新法律批评彭博。&lt;/p>; &lt;p>;安全部长甚至称自己为“反驳团队负责人”。&lt;/p>; &lt;p>;当地的报纸明白也被唐被挑出，因为它是一个“误导”的标题关于新法律的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ant International pushes ‘significant’ expansion of Alipay+ tourist payment service amid major group overhaul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256891/ant-international-pushes-significant-expansion-alipay-tourist-payment-service-amid-major-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/58BDED70-6195-4BA9-83CE-A0946542087E_700C1762.JPG“ alt =”>;使用外国数字钱包进行的付款。照片：Xinmei Shen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国金融技术巨头蚂蚁集团正在寻求“显着”扩大其跨境移动支付服务估计+的全球影响力，因为该公司追求组织大修，包括单位主席道格拉斯·费金（Douglas Feagin）在《邮报》上说，国际部门的国际部门的衍生产品旨在大大增加Aper+今年支持的合作伙伴钱包的数量，可能超过10年。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该公司还希望在今年由支付架+今年提供的国际商人的两位数增长，并补充说，该公司的策略是“填写”在所有亚洲国家的覆盖范围”，然后扩展到欧洲和美国。&lt;/p>; &lt;p>; alipay+，该+有助于中小型企业使用自己的本地应用程序从旅行者那里获得电子付款，目前支持25个数字钱包和Ant说，一月份说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /03/27/2AE190FF-518B-431C-A78D-B10F2805AD99_298ACFCD.JPG“ ALT =”>;上个月。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蚂蚁小组是阿里巴巴集团控股公司的会员，中国南部邮政的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，Alipay+已扩展到Feagin说，支持16个亚洲移动钱包和银行应用程序，覆盖200万商人，允许来自香港，澳门，泰国，菲律宾和马来西亚的游客在家中在日本购物。&lt;/p>; &lt;p>;移动付款根据Feagin的说法，通过这16个钱包进行的交易占日本旅游总支出的10％。&lt;/p>; &lt;p>;蚂蚁集团的活跃国际推动力是在上周的金融科技巨头公布了其最重要的重新组织之后的400亿美元的首次公开募股（IPO）在2020年末停止。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，在给员工的内部信中宣布，ANT International将与自己的董事会成为一个独立的部门，铺路&lt;/p>; &lt;h3>;蚂蚁组重组将操作转化为独立单位，以刺激增长&lt;/h3>; &lt;p>;重组，这也将使海底和蚂蚁数字技术成为独立的操作，旨在允许Ant Group进行转型，以关注人工智能，全球化和支撑台的发展。违反监管行为的10亿美元，提高了其信贷部门的资本基础，并与阿里巴巴联合创始人和前董事长杰克·马（Jack Ma。超过50％的中国中央银行去年12月同意，蚂蚁没有控制者，这是该公司将IPO恢复正轨的必要步骤。&lt;/p>; &lt;p>;分别是与国际金融公司和新加坡货币管理局合作，在一个名为“计划Sirus”的可持续发展项目中，旨在帮助微型，中小型企业减少其碳足迹。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>