<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Elon Musk arrives in ‘amazing’ Japan for first visit in 9 years, no official invite prompts speculation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231553/elon-musk-arrives-amazing-japan-first-visit-9-years-no-official-invite-prompts-speculation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/c1f865a9-ca82-4757-b7d7-c0ed2cce6afe_905cb5c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克周五在日本，引发了社交媒体对其目的的猜测这是九年来第一次已知的日本旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“刚刚抵达神奇的日本，”这位亿万富翁周四晚间在 X（他去年购买的该平台前身为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt; p>;2014年，特斯拉和SpaceX的首席执行官访问日本，参加了标志着他的电动汽车制造公司全面进入日本市场的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;周五，马斯克还发布了互动艺术的视频由日本著名艺术团体 TeamLab 举办的展览，该团体以投影、声音和精心设计的空间相结合而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;继三年来首次访问中国后，这是他今年第二次访问亚洲。在那里，他会见了政府高级官员，并深夜参观了特斯拉上海工厂。他宣布将在全球最大的电动汽车市场拓展业务。&lt;/p>;&lt;h3>;“扎克是一只鸡”：马斯克、扎克伯格就摔跤比赛计划互斥&lt;/h3>;&lt;p>;日本最大的汽车制造商已经倒下支持特斯拉和中国比亚迪等专业电动汽车制造商推动电气化。全球最大的汽车制造商丰田承诺到 2026 年每年销售 1.5 辆电池电动汽车。特斯拉今年上半年交付了近 89 万辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种增长是有代价的，特斯拉在其主要市场大幅降价。马斯克上个月表示，如果利率继续上升，该汽车制造商将不得不继续降价。特斯拉本周在中国两次降价，引发了人们对全球最大汽车市场重新燃起价格战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本国土交通省发言人表示，他们不知道马斯克计划举办任何活动。&lt; /p>;&lt;p>;X 上的用户发表评论询问马斯克为何来日本，一些人推测他是来看音乐家格莱姆斯（他和格莱姆斯有两个孩子）本周末在东京附近的音乐节上表演。&lt;/p>; &lt;p>;格莱姆斯曾在 2022 年分手前与马斯克约会过，他计划于周五晚上在东京附近千叶的 Sonic Mania 现场进行 DJ 表演。据报道，马斯克和格莱姆斯上个月被发现在意大利波托菲诺，据报道，他们住在同一家酒店，尽管他们没有在一起。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以 44 美元收购 Twitter 以来亿美元后，马斯克解雇了数千名员工，并在网站上建立了付费墙，每月向用户收取 8 美元的费用才能访问某些功能并获得蓝色复选标记“已验证”帐户。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: developers give land for starter homes in Tsuen Wan the cold shoulder as market struggles with high rates, low demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3231559/hong-kong-property-developers-give-land-starter-homes-tsuen-wan-cold-shoulder-market-struggles-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/22275c1a-f3c1-483f-861c-aa807b23514a_0ff153a8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;招标新界西部一幅土地，指定容纳近 2,000 名起步者由于香港房地产市场在高利率和低迷情绪的重压下，中产阶级家庭的住房遭到了开发商的冷遇。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的“复杂”性质，分析人士称，该地块有诸多限制，也可能让潜在竞标者望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;位于荃湾油柑头的 105 万平方英尺地块已于 6 月 23 日公开招标出售。指定用于 1,950 套面积不小于 280 平方英尺的公寓，这些公寓必须作为入门单位提供，价格为市场价值的 80%。&lt;/p>;&lt;p>;周五（招标期的最后一天）仅提交了一份投标，由大明集团控股。尽管政府尚未透露提交的数量，但在此之前不太可能有很多投标（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;“市场原本预计此次招标只会收到温和的反应，但从Midland Surveyors 总监 Alvin Lam 表示：“从我们今天看到的情况来看，投标数量将比我们预期的还要少，只是不冷不热。”&lt;/p>;&lt;p>;“加息将令开发商望而却步，并导致他们的出价较为保守，而目前的楼市气氛令他们难以预测未来的售价。”&lt;/p>;&lt;p>;大明集团执行董事曾嘉文表示，发展商已&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为建设成本是可控的，因此竞标该项目。”她认为，条款及条件中的诸多限制令其他竞标者望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;只有在香港居住至少七年且从未在香港拥有房屋的香港居民才有资格。他们的收入应介于居者有其屋计划申请人的限额和高出30%的水平之间。&lt;/p>;&lt;p>;目的是帮助那些不符合居者有其屋计划（HOS）单位资格且无力负担的人据房屋局称，“该项目有点复杂，有很多限制，而且针对的是非常具体的市场，”林说，并补充说这些限制意味着缺乏灵活性增加了开发商的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“如果未来房地产市场好的话，项目仍然不会太贵，因为售价受到限制，”他说。 “但如果市场气氛不好，项目可能会与同类型的二手房打折，或者居屋市场竞争。&lt;/p>;&lt;p>;”一些开发商会经过深思熟虑，做出决定。他们不妨投资其他没有那么多限制的土地。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师此前估计油甘头地块的价值在 21 亿港元（2.7 亿美元）至42.2亿港元。美联测量师估价为28.3亿港元，即每平方尺2,700港元。&lt;/p>;&lt;p>;新屋业主五年后才可在公开市场出售或出租其单位，并须缴付溢价政府要求取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;香港开发商一直在努力应对利率上升、经济放缓和多年来最高的库存水平。&lt;/p>;&lt;p>;已竣工项目中未售出的单位数量据仲量联行称，这是自 2007 年以来的最高水平，该公司本月早些时候表示，共有 83,000 套住房可供使用，其中 18,000 套已竣工，其余正在建设中。预计 2023 年将有约 25,000 套产品投放市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Historic’ US-Japan-South Korea summit delivers on defence, diplomacy and tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3231468/historic-us-japan-south-korea-summit-delivers-defence-diplomacy-and-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/08816a1e-4748-4a7e-92fa-0ea148dae5cd_d35c65e7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国、日本和韩国领导人将发布一系列与白宫高级官员周四表示，三边峰会将于周五结束，双方将在军事、外交、教育和技术方面做出承诺，并同意运营“最先进”的热线，并承诺在危机中密切协商。 &lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈推出的协议将不会形成正式联盟或北约具有约束力的第 5 条中规定的集体防御承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;但这确实反映了一种理解，即“对我们任何人构成威胁的事物，从根本上对我们所有人构成威胁”，一位不愿透露姓名的美国高级官员呼应了北约的说法&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是锁定三方接触，这将使三方在戴维营做出的承诺很难被撤销，”另一位高级官员补充道。 “这完全是历史性的成就。”&lt;/p>;&lt;p>;周五的峰会为这三个国家之间多年的外交画上了句号，北京一直在警惕地关注着，担心民主国家试图包围它，削弱共产党的权力。控制权力并减缓其国家发展。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国长期以来受益于日本和韩国之间的历史紧张关系，本周三边团结的表现 — — 只要它能持续下去 — — 使北京扩大其地区军事和军事力量的努力变得复杂化政治实力。&lt;/p>;&lt;p>;美国、日本和韩国官员多次表示，该组织并非针对中国，预计公报中的措辞将避免过于尖锐地提及这个亚洲巨人的名字。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国是一个巨大的贸易伙伴，是全球舞台上的重要参与者，”另一位高级官员表示。 “这些国家都希望建立稳定的关系，并且决心为此做出建设性的努力。这并不是要采取任何方式孤立中国。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登与日本、韩国领导人的峰会希望发出“团结”信息&lt;/h3>;&lt;p>;无论官方如何然而，分析人士表示，随着该地区紧张局势升级，三边组织在很大程度上与中国以及朝鲜和俄罗斯有关。&lt;/p>;&lt;p>;虽然三位领导人已举行过五次会面在多边活动中，这是他们的第一次独立峰会，也是拜登首次在戴维营举办此类活动，戴维营是华盛顿附近著名的总统度假胜地，在外交历史上享有盛誉。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，周五的成果不太可能实现至于拜登政府印太架构的其他支柱，包括《奥库斯协议》、澳大利亚、英国和美国之间涉及核动力潜艇和技术共享的 2021 年安全协议，以及由美国、日本、印度和印度组成的四边安全对话。澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;与政府关系密切的分析师表示，交付成果可能包括更强大的预警导弹发射检测系统；以反潜战为重点的三边军事演习；扩大三方情报共享的新协议；概述他们共同愿景和优先事项的“原则声明”；以及加强半导体和其他关键技术供应链安全的经济举措。&lt;/p>;&lt;h3>;中国粉碎了美国巨头英特尔对塔半导体的收购&lt;/h3>;&lt;p>;三边安排的支持者认为，中国可能会成长为竞争对手奥库斯和四方机制具有重要意义，有可能克服华盛顿长期以来认为的地区安全的主要障碍：其两个最强大的亚洲盟友因对日本 1910-1945 年占领朝鲜半岛的不信任而争吵且有时不愿协调。&lt;/美国智库兰德公司的高级政治学家杰弗里·霍农（Jeffrey Hornung）表示：“考虑到日本和韩国的历史，这实际上是一项巨大的成就。” “因为他们一直在努力解决这个问题，所以这始终限制了美国尝试与这些国家制定战略的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;这三个民主国家清楚地意识到，政府的更迭或民众的转变国内舆论可能会严重削弱或破坏安全伙伴关系，特别是在两极分化、政治暴力和错误信息在全球范围内扩散的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对这一风险，盟国努力使他们的关系具有粘性、全面性和嵌入性，得到加强。通过政府和社会多个层面的协议，这些协议变得难以逆转，并以定期会议和会场的声望为基础。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是每个人所说的戴维营原则，”说杰里米·陈 (Jeremy Chan) 是政治风险咨询公司欧亚集团 (Eurasia Group) 的分析师，曾任国务院官员，常驻中国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;虽然周五的协议相对温和，但三人希望这些协议能够成为现实。如果很大程度上由尹发起的东京与首尔缓和关系能够扎根，那么这种缓和将会得到加速。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，未来可能采取的措施可能是韩国加入四国集团和七国集团等多边组织，而东京有时也会加入其中抵制；更综合的防御演习，包括陆军部队在彼此海岸进行；向日本出售韩国制造的军事装备，使两国军队在危机中更好地融合；以及邻国之间更紧密的经济和贸易联系。&lt;/p>;&lt;p>;“在尹当选之前，日本和韩国一直处于争执之中，”陈说。 “我们在 24 个月前讨论过，两国关系可能正处于现代历史上最糟糕的时刻。”&lt;/p>;&lt;h3>;解放军的出动迫使台湾的军事燃料预算增加 55％，达到 3.44 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>; “现在我们可能正在讨论共同防御条约。这是不可想象的。”&lt;/p>;&lt;p>;三边成员可能会避免谈论台湾如何参与该安排的应急计划、热线活动或共同承诺，以免进一步激怒中国。&lt;/p>;&lt;p >;但前总统唐纳德·特朗普的前国家安全顾问约翰·博尔顿周四表示，它应该发挥核心作用。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾是第一岛的关键、关键支点。博尔顿周四在外国记者协会主办的在线讨论中表示：“这条链条连接着东北亚和东南亚，并最终通往……南亚次大陆和印度洋。” &lt;/p>;&lt;h3>;更密切的非官方关系？台湾海岸警卫队船只停靠在日本&lt;/h3>;&lt;p>;“因此台湾必须成为三边讨论的特别焦点，然后需要扩大。”&lt;/p>;&lt;p>;中国将台湾视为一个分离省份必要时可以通过武力重新团聚。包括美国在内的很少有国家承认这个自治岛屿是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿的政策是支持台湾的军事防御能力，而且由于日本和韩国在地理位置上靠近台湾，他们可以很快就会陷入任何冲突。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·德莱尼在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls UN Security Council talks on North Korea an ‘abuse of power’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231537/china-calls-un-security-council-talks-north-korea-abuse-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2645cff4-8635-4647-a37f-44ae18845044_882addec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国猛烈抨击联合国安理会关于朝鲜侵犯人权问题的讨论，称这只会引发紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;中国常驻联合国副代表耿爽在周四的会议上发表讲话，称这次集会“不负责任、没有建设性，是滥用权力”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“安理会的首要职责是维护国际和平与安全，而不是处理人权问题，朝鲜人权状况不对国际和平与安全构成威胁”。应美国、阿尔巴尼亚和日本的要求，他在会议开幕简报中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是朝鲜民主主义人民共和国，即朝鲜的正式名称。&lt;/p>;&lt;p >;耿表示，安理会应将精力集中在增进互信、促进对话上。&lt;/p>;&lt;p>;他没有点名任何国家，但表示“炒作人权问题……试图转移注意力” “推卸责任、施加压力对朝鲜半岛局势不利”。&lt;/p>;&lt;p>;这是安理会自2017年以来首次就朝鲜人权问题举行公开会议。每年都会就该问题举行闭门会议过去三年来，联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克在会议上表示，朝鲜日益压制公民的言论和行动自由权，强迫劳动的做法十分普遍。他表示，经济形势正在恶化，“许多人似乎面临着极度饥饿”。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直反对安理会审查朝鲜的人权记录。它于2014年否决了联合国大会关于在安理会就该问题举行会议的动议，但未获批准，并在随后的两年里反对在安理会公开会议上讨论该问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四的会议是在一天之后举行的。在此之前，美国总统乔·拜登将在戴维营接待韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;预计他们将讨论深化技术和防务关系，并扩大弹道导弹合作据美国官员称，日本的美国、韩国协议不会帮助岸田在国内不受欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;这次峰会被视为华盛顿的最新外交胜利，试图说服东京和首尔放弃对日本战时历史的争端，共同努力，作为以联盟为中心的美国对抗北京战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周五表示，北京反对“将对抗和军事集团带入亚太地区”，“任何国家都不应以牺牲别国安全利益为代价谋取自身安全”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该地区“永远不应”再次成为地缘政治竞争的战场”。&lt;/p>;&lt;p>;随着与美国竞争的加剧，中国似乎与邻国朝鲜更加结盟。&lt;/p>;&lt;p>;北京和莫斯科——两者都长期存在平壤的盟友 – 否决了一项安理会决议，以加强对朝鲜发射弹道导弹的制裁，而中国拒绝了美国要求其利用其影响力遏制朝鲜的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;自中国边境因 Covid-19 大流行而关闭三年后重新开放以来，中朝之间的交流不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;中国新任驻朝鲜大使王亚军于三月抵达平壤。已空缺两年——这是自疫情爆发以来唯一已知进入该国的外国外交官，该国边境仍然关闭。&lt;/p>;&lt;p>;由政治局委员李鸿忠率领的中国代表团上个月也访问了平壤，会见朝鲜领导人金正恩并参加纪念朝鲜战争结束 70 周年的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to send F-16 jets to Ukraine from Denmark and Netherlands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231524/us-send-f-16-jets-ukraine-denmark-and-netherlands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/ad2b5707-2315-4ae1-8c31-ce6ab1923ca1_44f6159a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国已批准从丹麦和乌克兰向乌克兰派遣 F-16 战斗机一名美国官员周四表示，荷兰将在飞行员训练完成后立即防御俄罗斯入侵者。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已积极寻求美制 F-16 战斗机，以帮助其对抗俄罗斯的空中优势。&lt; /p>;&lt;p>;该官员表示，华盛顿向丹麦和荷兰正式保证，美国将在飞行员接受培训后加快批准将 F-16 转移到乌克兰的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们“欢迎华盛顿决定为向乌克兰派遣 F-16 战斗机铺平道路，”荷兰外交部长沃普克·霍克斯特拉 (Wopke Hoekstra) 在消息平台 X（以前称为 Twitter）上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们将进一步讨论该主题与我们的欧洲伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;前法国领导人表示，乌克兰在北约中没有地位，这是结束战争的妥协关键&lt;/h3>;&lt;p>;丹麦还表示，现在将讨论向乌克兰提供喷气式飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府多次表示，捐赠是培训后自然而然的下一步。我们正在与亲密盟友讨论这个问题，我希望我们很快就能对此更加具体。”丹麦国防部长雅各布·埃勒曼-延森 (Jakob Ellemann-Jensen) 周五对里察通讯社表示。&lt;/p>;&lt;p>;由 11 个国家组成的联盟原定于本月在丹麦开始训练乌克兰飞行员驾驶 F-16 战斗机。丹麦代理国防部长特罗尔斯·波尔森 (Troels Poulsen) 7 月表示，该国希望在 2024 年初看到训练的“成果”。&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国丹麦和荷兰一直在领导国际努力，培训飞行员并提供支持人员、维护飞机并最终使乌克兰能够获得 F-16 用于与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰首相马克·鲁特 (Mark Rutte) 5 月表示，荷兰正在认真考虑向乌克兰提供 F-16，因为它目前正在从本国武装部队中逐步淘汰战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;根据荷兰国防部的数据，荷兰目前拥有 24 架现役 F-16，这些战斗机将在 2024 年中期逐步淘汰。另外 18 架飞机目前可供出售，其中 12 架已临时出售。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯致信丹麦和荷兰同行，向他们保证这些请求将获得批准，美国布林肯表示：“我写这封信是为了表达美国对向乌克兰转让 F-16 战斗机以及由合格的 F-16 教官培训乌克兰飞行员的全力支持”布林肯在给这两名官员的一封信中说道，路透社看到了该信的副本。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，“乌克兰能够保卫自己免受俄罗斯持续侵略和侵犯其主权的行为仍然至关重要。” &lt;/p>;&lt;p>;他表示，批准这些请求将使乌克兰“在第一批飞行员完成训练后立即充分利用其新能力。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登寻求 13 美元由于共和党抗议，美国总统乔·拜登 5 月份批准了乌克兰 F-16 飞行员培训计划，为乌克兰提供了 10 亿美元的资金。除了在丹麦进行训练外，还将在罗马尼亚设立一个训练中心。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军发言人尤里·伊纳特 (Yuriy Ihnat) 表示，基辅今年秋季和冬季将无法操作 F-16 战斗机周三晚间对乌克兰电视台表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员私下表示，F-16 喷气式飞机对乌克兰当前的反攻几乎没有什么帮助，而且考虑到俄罗斯的空中力量，它们最终抵达时也不会改变游戏规则。防御系统和乌克兰上空有争议的天空。&lt;/p>;&lt;p>;F-16 由洛克希德·马丁公司制造。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US push for Israel-Saudi Arabia ties unlikely to go far before end of Biden’s term, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231492/us-push-israel-saudi-arabia-ties-unlikely-go-far-end-bidens-term-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/ebaa9d2f-6a49-4fd4-a5c6-2c7629570ba5_18c7d01d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国为实现其中东主要盟友之间关系正常化而做出的重大外交努力分析人士表示，以色列和沙特阿拉伯不太可能在明年底乔·拜登总统任期结束前取得实质性进展。&lt;/p>;&lt;p>;白宫希望如此迅速地达成协议是“不现实的”，因为这需要观察人士认为，这三个国家在美国总统竞选的紧张时间框架内达成一项复杂的“三角”协议。&lt;/p>;&lt;p>;“这必须对美国具有战略意义，并且必须华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者侯赛因·伊比什 (Hussein Ibish) 表示：“该协议是否可以卖给国会，而国会对此持怀疑态度。”&lt;/p>;&lt;p>;为了实现这一目标，该协议必须是一项“三角协议，涉及到他说，“以色列人”的一个关键目标是沙特阿拉伯和以色列之间的关系正常化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在中东崛起的作用能否为以色列-巴勒斯坦和平建立动力？&lt;/h3>;&lt;p>;如果返回，美国将必须同意沙特阿拉伯提出的一项安全协议的要求，该协议将保证美国在海湾王国遭受袭击时进行军事干预。&lt;/p>;&lt;p>;这一条件旨在解决沙特阿拉伯所面临的威胁。沙特阿拉伯与伊朗越来越接近将铀浓缩至核武器级别。&lt;/p>;&lt;p>;尽管三月份在中国斡旋下达成协议，利雅得与德黑兰在中断七年后恢复外交关系，但两国关系仍在继续充满不信任。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对伊朗及其地区民兵盟友构成的威胁，沙特阿拉伯还希望拟议的三角协议包含其购买美国先进军事技术的权利，目前这些技术仅适用于美国以色列是华盛顿的地区盟友，例如 F-35 隐形战机和末端高空区域防御反导系统。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯进一步寻求美国的帮助，以支持其建立民用核电计划的雄心- 此举将需要对从王国大量储备中开采的铀进行浓缩。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿的希望是不切实际的 - 不是因为让沙特阿拉伯和以色列达成协议的复杂性，而是更多地与英国皇家国际事务研究所查塔姆研究所中东和北非项目副研究员尼尔·奎利亚姆表示，“美国无法满足利雅得的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府将“既不提供他说，拥有铁定安全保障的沙特阿拉伯也无法推动国会“支持沙特阿拉伯核计划的协议”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列反对派领导人、总理本杰明·内塔尼亚胡的前任亚伊尔·拉皮德表示反对8 月 11 日接受采访时，以色列在沙特领土上进行了铀浓缩活动，称这将促使埃及和土耳其等其他地区国家效仿，有可能使它们能够在适当的时候发展核武器。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人们普遍认为该国是中东地区唯一拥有核武器的国家，但该国长期以来一直坚持不否认也不承认拥有核武器的政策。然而，沙特阿拉伯此前曾表示，如果伊朗开始将铀浓缩至武器级，沙特阿拉伯将寻求发展原子武库。&lt;/p>;&lt;p>;同样，谈判的成功也将取决于以色列是否愿意同意沙特的要求：分析人士称，它与巴勒斯坦代表达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“利雅得近年来在公开和私下都明确表示，它需要确保以色列在巴勒斯坦人问题上做出一些重大让步”，伊比什说。&lt;/p>;&lt;p>;它们可能包括加强巴勒斯坦权力机构并扩大其控制范围，限制或停止更多的以色列定居点活动，并且可能包括以色列承诺不再吞并被占领西岸的更多领土，他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了满足其要求，利雅得上周六扩大了驻约旦大使纳伊夫·苏代里的任期，使他成为王国有史以来第一位驻以色列境内巴勒斯坦领土的非常驻特使，因为以及其驻有争议的耶路撒冷的总领事。&lt;/p>;&lt;p>;“抽象而言，作为与迄今为止世界上最有影响力的阿拉伯国家（可以说是穆斯林国家）实现正常化的回报，对以色列的要求并不高， ” Ibish 说。&lt;/p>;&lt;p>;但现任以色列内阁“几乎可以肯定，除了对巴勒斯坦人或以色列自 1967 年以来占领邻近阿拉伯土地的最起码和草率的姿态外，坚决不愿采取任何行动”他表示，战争。&lt;/p>;&lt;p>;同样，他表示，考虑到国内政治反弹及其阿拉伯地区和全球伊斯兰领导地位受损的重大风险，沙特阿拉伯“极不可能”“愿意”接受以色列方面显然微不足道的姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，美国一直倡导以色列与阿拉伯国家关系正常化，以此作为在以色列建立新的安全和经济架构的手段。中东。在此背景下，华盛顿的外交政策重点从该地区转向遏制中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿促成了 2020 年《亚伯拉罕协议》，根据该协议，以色列与巴林、摩洛哥、苏丹和阿拉伯联合酋长国建立了外交关系。几十年来，以色列与邻国埃及和约旦建立了正式关系。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，查塔姆研究所学者奎利姆和许多中东观察家一样认为，以色列、沙特阿拉伯和美国之间的三角协议即使不是不可避免的，也是不可避免的。正如拜登政府所希望的那样，即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;“协议将会达成——这一点很清楚，这只是时间问题，”他说。两国都将“欢迎达成协议，但出于不同的原因”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列希望完全融入该地区，与沙特阿拉伯实现关系正常化“是最大的奖品”。&lt;/p>;&lt;p>;“不无论政治倾向如何，以色列政界人士都认为沙特阿拉伯正常化的好处，因为这几乎意味着该地区除伊朗外的所有主要国家都接受其存在。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国、中国和中东之间东方：以色列重新考虑其立场的时候了&lt;/h3>;&lt;p>;但是以色列同意（如果有的话）向巴勒斯坦人让步的时间越长，沙特阿拉伯就越难达成妥协。&lt;/p>; &lt;p>;“一些以色列人似乎认为……如果他们坚持立场”，他们对巴勒斯坦人和占领所要求的让步将变得“几乎为零”，伊比什说。&lt;/p>;&lt;p>;“但事实上，三年前沙特阿拉伯愿意接受的以色列人可能比现在少。”&lt;/p>;&lt;p>;这对于未来的三角协议来说不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;“这个机会是不是开放式的，也不能保证会再次回来。”Ibish 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia probes cause of light plane crash that killed 10 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231520/malaysia-probes-cause-light-plane-crash-killed-10-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/61925c96-b9a0-4900-ab00-a97fc0f79942_4ed67c11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，马来西亚航空事故调查人员正在分析一架飞机的驾驶舱录音机 (CVR)一架轻型飞机坠入首都附近的一条道路，造成机上 8 人和地面 2 人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;这架 Beechcraft 390 型飞机周四在马来西亚以西的雪兰莪州坠毁，撞击后爆炸成火球。 the capital Kuala Lumpur, with thick black smoke seen rising from the site, video clips from the scene showed.&lt;/p>;&lt;p>;All eight people on board – six passengers and two flight crew – as well as two motorists on the four -lane road were killed, police said.&lt;/p>;&lt;p>;Transport Minister Anthony Loke said Friday that the CVR, which was found on Thursday night, was being analysed and that the incident would be investigated.&lt;/p>;&lt;p >;The CVR records what happens in the cockpit, including the final conversations of the flight crew and other sounds.&lt;/p>;&lt;p>;“I have instructed for investigations to be sped up and done thoroughly. We will make the results public as soon as possible once analysis is concluded,” he told reporters.&lt;/p>;&lt;h3>;10 killed in Malaysia after aircraft crashes into motorbike, car on highway&lt;/h3>;&lt;p>;Like some other small planes, the aircraft was fitted with only a CVR, and did not have a flight data recorder, Malaysian police chief Razarudin Husain said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;He said search operations were “95 per cent complete” and were expected to wrap up within the day.&lt;/p>;&lt;p>;“So far, we have recovered all human remains of the victims,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The plane took off from the northern resort island of Langkawi and was approaching Sultan Abdul Aziz Shah Airport in Selangor at the time of the crash, civil aviation authority chief Norazman Mahmud said on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Mohamad Syahmie Mohamad Hashim, a former member of the Malaysian air force who happened to witness the lead-up to the crash, said he saw the plane flying erratically and then heard an explosion.&lt;/p>;&lt;p>;He told reporters on Thursday he rushed to the scene and saw debris from the aircraft as well as a “human body on fire”.&lt;/p>;&lt;p>;Transport chief Loke said earlier that the plane had been cleared to land but “veered to the right of the landing flight path” before it crashed.&lt;/p>;&lt;p>;In September of 1977, a Japan Airlines plane bound for Singapore crashed near the site of Thursday&#39;s disaster. Forty-five people survived, but 34 lost their lives in the crash.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers urged to report sightings of missing 1.5-metre monitor lizard ‘Aberdeen’ after it escaped from Kadoorie Farm and Botanic Garden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231511/hongkongers-urged-report-sightings-missing-15-metre-monitor-lizard-aberdeen-after-it-escaped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/5f3596a3-5596-4561-a37c-39161db1b4db_0cba02cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人被要求帮助寻找一只失踪的水巨蜥，它曾作为八年来担任爬行动物大使，为游客提供有关这些生物如何在野外生活的难忘体验。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理农场及植物园 (KFBG) 在这条 1.5 米长（4.9上周四，一只名为“阿伯丁”的蜥蜴在其保护和教育中心从临时围栏中逃脱后失踪。&lt;/p>;&lt;p>;阿伯丁曾是该中心爬行动物瞭望台的展览品。嘉道理农场说，已经八年多了。它补充说，他曾是一名模范爬行动物大使，为成千上万的游客讲述蜥蜴如何在香港野外漫游。逃脱。任何目击事件都应立即报告给 KFBG 的工作人员，他们将夺回阿伯丁，”嘉道理农场在其 Facebook 页面上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他的动物护理人员非常想念他，因为他有一个特殊的性格，一些其中一些人认识他很长时间了。”&lt;/p>;&lt;p>;据称，工作人员担心阿伯丁在非法宠物贸易中被抓获后被重新安置在嘉道理农场，可能会受伤或死亡。&lt;/p>;&lt;h3 >;帮助香港两只大熊猫繁殖的努力会取得成果吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这只蜥蜴在接受受伤脚趾的治疗时逃脱了。阿伯丁设法推出一块木板，从围栏的一个小缝隙中挤出来。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员每天都在寻找，但到目前为止还没有成功。我们希望他还在附近，但众所周知，巨蜥会远距离觅食，因此他可能已经移动得更远了，”该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心他可能会受伤或死亡”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因 WhatsApp 群组出售濒临灭绝的海龟而逮捕一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;任何了解香港仔信息的人请联系嘉道理农场，电话：6713 9881 或fauna@kfbg.org。&lt;/p>;&lt;p>;“请帮助我们找到阿伯丁并将其送回他宽敞的围栏，在那里他可以继续为所有访问 KFBG 的儿童和成人提供难忘的体验，”它说。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong protests: decorator, 64, loses appeal against rioting, wounding charges over 2019 Yuen Long MTR attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231508/hong-kong-protests-decorator-64-loses-appeal-against-rioting-wounding-charges-over-2019-yuen-long?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/95df81af-2392-4a2f-b510-ff84652870b1_0ba22ef2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名装潢师加入白衣暴徒对香港一处商场进行无差别袭击2019 年火车站的一名男子声称自己是受当局指示犯罪，但在针对其定罪和 51 个月刑期的上诉中败诉。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的程伟明 (Ching Wai-ming) 周五试图说服法院上诉法官允许他就骚乱和伤人指控提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人表示，他觉得有必要在法庭上透露他认为的“真相”。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉是政府告诉我们这样做的。就这么简单。”他告诉大法官彭宝琴女士，后者认为该意见不妥。&lt;/p>;&lt;h3>;64 岁男子因香港 2019 年元朗袭击事件被判入狱 4 年多&lt;/h3 >;&lt;p>;一名暂委法官去年裁定，程在2019年7月21日至22日的夜间暴力事件中发挥了积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;超过100名白衣男子冲进元朗地铁站并袭击反政府武装分子。 - 政府抗议者和通勤者不分青红皂白地使用藤条和金属棒，造成至少 45 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;肇事者声称这次袭击是针对“入侵”抗议者的自我保护行为。&lt;/p>; &lt;p>;程被发现在几分钟内袭击了三人，并指示他的同伙去追赶他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;主审法官驳回了辩方的论点，即控方提交的视频不足以证明程的行为参与，并且视频证据中显示的袭击者可能是其他人。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ching 周五证实他是袭击背后的肇事者之一。他说：“毫无疑问，那个人就是我。”&lt;/p>;&lt;p>;庞说，这一承认与程的书面上诉理由相矛盾，其中包括警方声称的对他的身份识别错误。&lt;/p>;&lt;p >;法官表示，尽管如此，她还是会驳回这一论点，因为警方并未依赖辨认结果来起诉上诉人。&lt;/p>;&lt;p>;程还抱怨警察未能向他的律师提交一份涉嫌同谋的名单。 &lt;/p>;&lt;h3>;87 岁香港男子因 2019 年港铁站袭击事件被捕&lt;/h3>;&lt;p>;但彭说，检方没有义务听取这一要求，因为证据清楚地表明装修工人与其他肇事者共同犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“至于其他肇事者是谁，与[上诉人]对其身份的主张无关，因此不构成不公正。”法官补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Ching 仍然可以在由三名上诉法官组成的完整陪审团面前重新提出上诉，但如果法院最终发现他的申诉缺乏证据，他就有可能被责令额外服刑。 &lt;/p>;&lt;p>;这名装修工人是迄今为止因 7 月 21 日暴力事件而被定罪的 8 人之一，另外 7 人被判有罪，并于 2021 年被另一名法官判处最高 7 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Questions raised over financial appeal of Hong Kong arts hub’s land use proposal amid weak property market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231501/questions-raised-over-financial-appeal-hong-kong-arts-hubs-land-use-proposal-amid-weak-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/abbeeda5-2f72-4ecc-a008-46997afbac55_d9761011.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港主要艺术中心资金短缺的运营商提出的一项提案，旨在提高其在房地产市场疲弱的情况下，通过允许出售房屋来获得开发招标收入引发了对该计划的财务可持续性和吸引力的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局主席唐英年周四透露，一项提案已提交给政府，以提高艺术中心的财务自给自足能力。&lt;/p>;&lt;p>;唐没有详细说明细节，但表示当局不会寻求纳税人的钱，因为政府储备因大流行而捉襟见肘。相关支出。&lt;/p>;&lt;p>;管理局首席执行官 Betty Fung Ching Suk-yee 早些时候在接受《华盛顿邮报》采访时表示，该机构正在重新考虑 40 公顷（99 英亩）艺术区中两个开发区的非文化组成部分&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，当局将面积65,000平方米（699,660平方英尺）的3B区商业部分授予新鸿基地产，估计价值105亿港元.&lt;/p>;&lt;p>;由于市场疲软，去年2月招标没有引起兴趣，因此该区的经营期限从34年延长至47年。&lt;/p>;&lt;p>;另外两个区，2A和2B，本应采用相同的建设-运营-转让模式，根据该模式，当局将与未来的开发和运营合作伙伴分享租金收入。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心提交了重组财务的计划&lt; /h3>;&lt;p>;但周五接近当局的消息人士表示，当局希望通过出售剩余区域住宅区的产权来增加开发收入，而不是仅保留公寓用于出租。&lt;/p>;&lt;当局不会提高艺术中心住宅开发的比例，将保持在20%。但它不只是出租这些公寓，而是希望出售它们，为该中心的未来发展筹集更多资金。”该消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“这是唯一可以放松的事情，以提供更大的灵活性。”&lt; /p>;&lt;p>;据知情人透露，向政府提交的建议并未减少文化艺术设施，艺术文化设施约占总建筑面积的40%。办公和零售设施的比例将保持在40%。&lt;/p>;&lt;p>;对于未来的多重所有权问题，该消息人士表示，这些项目可能会像该市的铁路房地产开发模式一样。虽然当局仍然拥有该地块，但公寓将单独出售。但消息人士补充说，细节尚未确定。&lt;/p>;&lt;h3>;“单腿跳跃”：香港西九龙艺术中心首席执行官描述资金困境&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家 Simon Lee Siu-po，中文大学亚太商学院的一名荣誉研究员对该提议表示怀疑，并指出，如果房地产市场前景依然黯淡，开发商可能不会提高投标价格。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该中心的财务困境源于其雄心勃勃的计划，包括后来加入故宫博物院，并补充说，出售资产无法为运营商提供长期所需的财务手段。&lt;/p>;&lt;p>;“运营M+和故宫博物院将通过活动、入场费和停车费年复一年地产生收入，但出售资产只是一次性的，这可能是危险的。”他在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林小洛前管理局成员表示支持这一建议，并建议可以将更多空间用于住宅用途，以进一步吸引开发商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果住宅区规模太小，不足以使该中心摆脱金融危机。”林在另一电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;林是一位经验丰富的城市规划师，他呼吁制定一项长期计划，以确保一次性收入能够&lt;/p>;&lt;p>;“过了这个坎，还有一批艺术文化设施还没有建成。”他说。 “这些设施将如何处理？”&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，如果目前的市场状况持续下去，开发商的反应“可能不会令人满意”。艺术中心内住宅和零售空间的混合也可能引起业主与当局之间的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫博物院将提高门票价格20％&lt;/h3>;&lt;p>;利率上升全球经济困境给香港房地产市场带来压力。根据差饷物业估价署的数据，6 月份私人市场的房价较去年同期下跌 8.6%。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，荃湾油甘头的一块住宅地皮在开标前仅一个小时就收到了招标。周五中午截止。该项目将提供不少于1,940个单位，发展商须预留一半以上给首次置业人士。&lt;/p>;&lt;p>;向Sammy补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s defence chief Li Shangfu mounts Belarus military ties mission on trip to Russian ally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231504/chinas-defence-chief-li-shangfu-mounts-belarus-military-ties-mission-trip-russian-ally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/55f5d337-053f-4c65-8779-9fcc8058c4fd_2b7d5eab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯盟友白俄罗斯正在加强军事关系，中国国防部长李尚福和白俄罗斯总统卢卡申科周四会晤，推进两国伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我访问白俄罗斯的目的是落实国家元首级别的重要协议，进一步加强双边军事合作，”李据白俄罗斯总统办公室称，两国军事关系稳步发展，战略沟通、联训联演等方面取得了“丰硕”成果。&lt;/p>; &lt;p>;李克强表示，中方愿同白方一道，推动两国深入务实、互利共赢合作，为两国人民带来更多福祉。中国国防部。&lt;/p>;&lt;p>;在一天前会见白俄罗斯国防部长赫列宁时，李克强强调中国与白俄罗斯的“兄弟”关系是发展两国军事合作的关键。&lt;/p>; &lt;p>;这是五年来中国国防部长首次会见卢卡申科——时任国防部长魏凤和于2018年4月会见了白俄罗斯领导人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和白俄罗斯致力于深化防务和安全关系今年早些时候，卢卡申科在北京会见中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人还表达了“对长期武装冲突的深切关注”，并敦促“乌克兰早日恢复和平”。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的会议上，卢卡申科表示，像中国一样，白俄罗斯是“多极世界、领土完整以及边界和领土统一的绝对支持者”。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，世界绝对支持今天不稳定，这不是我们的错。世界正在发生非常强大的动荡发展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常感谢你们对军事技术和军事合作的支持。在这方面，我们依靠我们的朋友，首先是俄罗斯联邦和中国。”他补充说，与中国的军事关系一直发展良好。&lt;/p>;&lt;p>;这个东欧国家一直受到国际社会的制裁。审查其与俄罗斯入侵乌克兰的合作，允许俄罗斯军队在前往战争途中经过其领土。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯也是国际新闻的中心，当时瓦格纳雇佣军被允许进入该国这是结束俄罗斯叛变协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，卢卡申科还宣布，在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 3 月表示这两个东欧盟国已开始接收俄罗斯战术核武器后，卢卡申科还宣布，俄罗斯已开始接收俄罗斯战术核武器。已同意在白俄罗斯部署此类武器。&lt;/p>;&lt;p>;自苏联解体以来，这是莫斯科首次将核弹头（武器可能在战场上使用）转移到俄罗斯境外。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国外交部对俄罗斯的举动表示担忧，并提出了解决乌克兰冲突的和平计划，但由于俄罗斯和白俄罗斯受到西方世界的孤立，北京加强了与莫斯科和明斯克的军事和外交关系。 &lt;/p>;&lt;p>;李克强在访问明斯克之前访问了莫斯科，他在明斯克表示，中国将加强与上海合作组织（由中国和俄罗斯领导的欧亚经济和安全组织）的军事合作。白俄罗斯预计将于明年正式加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯上个月还在日本海或东海举行了联合军事演习，以“维护战略海上走廊的安全”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>