<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asean must calm South China Sea waters or risk ‘Asia’s Ukraine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3261604/asean-must-calm-south-china-sea-waters-or-risk-asias-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/dec1fc2e-cb90-4a3b-a097-43d42e39d811_8d3dae88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着南海争端有升级为公开冲突的风险，东南亚国家联盟必须重申其中心地位，以防止该地区成为战区和别国棋盘上的棋子。&lt;/p>;&lt;p >; 随着亲巴勒斯坦营地在美国校园中激增，人们开始将其与 20 世纪 60 年代的反越南战争抗议活动进行比较。拜登政府不愿遏制以色列对加沙地带的破坏，这导致了国家分裂，并引发了人们对美国在维护基于规则的世界秩序方面的领导力的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫东南亚研究所今年早些时候进行的一项调查新加坡伊萨政策影响者和领导人研究所发现，更多的东南亚人首次支持与中国结盟，而不是与美国结盟。美国在加沙冲突中对以色列毫无疑问的支持无疑是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡在 3 月份采取了一项不同寻常的举措，要求以色列大使馆删除 Facebook 上的一条帖子，因为该帖子可能会煽动宗教情绪。在马来西亚，总理安瓦尔·易卜拉欣已成为谴责以色列对加沙的残酷袭击并支持巴勒斯坦建国权利的主要声音。&lt;/p>;&lt;p>;明年，马来西亚将担任东盟主席国。安瓦尔承诺重振东亚峰会等东盟主导的论坛。维护东盟中心地位的关键策略是坚持中立、不选边站队、促进合作。&lt;/p>;&lt;p>;在中美贸易战中，事实证明，保持中立对东南亚有利。随着美国追求“友好外包”，越南和马来西亚等国家欢迎增加投资，尽管它们不顾领土争端继续与北京接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/be1b3bb0-fc28-4a03-9c21-2acc58326ac0_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;3月份在墨尔本举行的东盟-澳大利亚特别峰会上，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，马来西亚仍然是美国的重要朋友，这并不妨碍与中国保持友好关系。照片：2024年东盟-澳大利亚特别峰会/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国《金融时报》最近的一篇文章将马来西亚描述为“美中芯片大战的意外赢家”，理由是投资激增来自西方和中国半导体公司。但迫在眉睫的挑战可能会破坏东盟微妙的平衡行为。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国总统乔·拜登在华盛顿主办了首届美国-日本-菲律宾峰会，以反击中国的侵略行为。日本首相岸田文雄在国会联席会议上发表讲话，或许是感受到了美国人的自我怀疑和内向倾向，他警告说，“今天的乌克兰可能是明天的东亚”，并强调美国的领导作用在维护日本的安全方面发挥着不可或缺的作用。自由世界。&lt;/p>;&lt;p>;作为美国的重要盟友，日本在东南亚的国家建设中发挥了至关重要的作用。通过经济伙伴关系，日本帮助东盟成员国实现现代化和工业化。然而，为了应对中国在过去十年中的崛起，日本在该地区采取了更加注重安全的立场。&lt;/p>;&lt;p>;最近的报告表明日本可能参与澳大利亚、英国和美国之间的奥库斯联盟引发人们对旨在遏制中国的“亚洲北约”的猜测。日本的军事化行动引起了亚太地区许多人的恐慌；二战期间日本帝国军队的残暴行为至今仍笼罩着阴影。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯可能是个例外。马科斯在华盛顿峰会上宣称“三边协议极其重要”。他还警告说，“外国势力”造成菲律宾人的任何生命损失都可能启动其与美国的共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;除了美国和日本的支持外，马科斯还得到了以下方面的支持：印度和韩国，甚至可能是澳大利亚和新西兰，似乎结成了一个联盟，旨在捍卫基于国际规则的秩序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，试图据报道，为了孤立中国，菲律宾与马来西亚和越南等邻国接触，制定单独的南海行为准则。显然，双方都没有对这一想法做出积极回应，这突显了东盟的立场，即任何可信的南海争端解决方案都必须包括中国。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势加剧，人们担心南海可能成为亚洲的乌克兰。但与得到欧盟支持的基辅不同，马尼拉将发现自己没有东盟的支持。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯也可能面临类似于乌克兰总统泽连斯基的困境：依赖不可靠的美国。上个月，一项经过艰苦努力的法案终于通过了对乌克兰的援助，该法案凸显了美国支持的不确定性。即将到来的总统选举的结果可能会进一步危及美国对乌克兰的援助。华盛顿三边峰会被描述为拜登政府为证明美国对亚太地区承诺的努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾与中国的领土争端是合理的，但与菲律宾的立场过于紧密地结合在一起。美国面临着菲律宾人成为大国竞争的附带损害的危险。由于担心与俄罗斯发生核冲突，美国未能介入乌克兰。同样，美国可能会避免与拥有核武器的中国发生直接军事对抗。因此，与乌克兰人一样，菲律宾可能会发现自己独自一人在战壕中与一个更大的对手作战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是争夺全球权力的悲惨现实：美国愿意利用较小的国家作为代理人来遏制其竞争对手并维持其霸主地位。就像乌克兰所遭受的破坏一样，南海冲突将产生深远的影响，给菲律宾造成严重破坏，并引发整个东南亚及其他地区的不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;据尤索夫·伊沙东南亚研究院 (ISEAS-Yusof Ishak) 称该研究所的调查显示，许多东南亚人在担心加沙危机的同时，也意识到离家更近的危险迫在眉睫。紧张局势升级有可能将南海变成另一个战场，危及地区稳定与繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;不干涉是东盟的另一项基石原则。然而，当一个成员国的行为危及集体福祉时，东盟必须采取行动缓和紧张局势并防止灾难发生。如果不这样做，就有可能削弱东盟的中心地位，使东南亚沦为大国竞争中的棋子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump documents trial indefinitely postponed by Judge Aileen Cannon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261804/donald-trump-documents-trial-indefinitely-postponed-judge-aileen-cannon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/dfb1029a-33d0-41d4-8351-0c0ad37a4d27_b34e98aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在返回法庭时做出的手势周二，他在纽约的封口费审判中止。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名法官周二决定，无限期推迟唐纳德·特朗普在佛罗里达州因卸任后非法保存机密文件而受到的审判，这大大降低了他面临诉讼的可能性11 月 5 日美国大选前，特朗普在两起针对他的联邦刑事案件中担任陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普寻求重新夺回总统宝座，此前原定于 5 月 20 日就文件案接受审判。特别检察官杰克·史密斯，但检方和辩方都承认该日期需要推迟。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年被特朗普任命为法官的美国地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 周二表示，审判将进行不再从5月20日开始，但没有设定新的日期。坎农计划将预审听证会持续到 7 月 22 日。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对 40 项联邦罪名表示不认罪，指控他在 2017 年卸任后在佛罗里达州的海湖庄园保留敏感的国家安全文件。 2021 年并阻碍美国政府找回它们的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 08/b67389aa-bdee-4d66-89ee-02ee4313d1a1_4349a69d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被唐纳德任命为法官的艾琳·坎农法官的官方肖像2020 年的特朗普。图片：美国佛罗里达州南区地方法院，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普是挑战四年前击败他的美国民主党总统乔·拜登的共和党候选人.&lt;/p>;&lt;p>;史密斯在大选前审理针对特朗普的任何联邦案件都面临着重大障碍。坎农尚未就对文件案至关重要的几个法律问题做出裁决，并已表示支持特朗普在某些问题上的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;在史密斯提起的另一起涉及特朗普努力推翻 2020 年选举失败的案件中，坎农表示支持特朗普的辩护。美国最高法院似乎准备承认前总统至少享有一定程度的官方行为免于起诉的豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果很可能会进一步推迟特朗普的选举相关案件，因为下级法院将确定哪些针对他的指控涵盖在内&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师曾表示，文件案的审判不应在选举结束后开始，但他们也建议将日期定在 8 月 12 日，以回应 Cannon 提出的提出时间表的命令。案件。史密斯提出了七月的开始日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师努力推迟他面临的所有四起刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于这种绝对前所未有的情况乔治华盛顿大学法学教授、白领刑事案件专家兰德尔·埃利亚森 (Randall Eliason) 表示：“被告可能有权停止对自己的起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是获得起诉的一个论点。特朗普自 4 月 15 日以来一直在纽约州法院接受审判，罪名是他非法试图隐瞒 2016 年大选前向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。他还因试图推翻 2020 年选举而在佐治亚州州法院受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普试图将所有针对他的法律案件描绘成出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控佛罗里达州案件中的行为包括违反《间谍法》，该法将未经授权持有国防信息定为刑事犯罪，以及串谋妨碍司法公正和向调查人员提供虚假陈述。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社/益普索四月份的一项民意调查显示，近四分之一的共和党受访者和超过一半的独立人士表示，如果陪审团判定特朗普犯有重罪，他们不会投票给特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;如果任一联邦案件在陪审团之前到达陪审团选举可能会在 11 月 5 日之前的几周内进行，这一结果肯定会招致特朗普法律团队干涉选举的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“任何法官都会犹豫是否要审判总统候选人专门研究国家安全问题并代表情报界成员的律师凯尔·麦克拉纳汉 (Kel McClanahan) 表示：“距离总统大选还有一个月。”但特朗普在 11 月获胜可能意味着这两个案件都不会进入陪审团审理。 。作为总统，特朗普可以指示司法部撤销联邦指控或寻求赦免自己。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的团队在佛罗里达州案件中积极推迟了最后期限，认为公众有权获得迅速审判。检察官杰伊·布拉特 (Jay Bratt) 在听证会上告​​诉坎农，秋季审判不会违反美国司法部的指导方针，该指导方针禁止在选举临近时采取可能影响投票结果的调查措施。&lt;/p>;&lt;p>;坎农已拒绝了两项提议特朗普驳回了这些指控，但仍有几项指控悬而未决。她还表示，特朗普关于这些文件是个人记录的说法可能与她在未来的审判中如何指示陪审团有关，这一决定可能会导致检察官上诉和更多延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Incoming Taiwan leader is open to Beijing dialogue ‘on equal footing’ with ‘mutual respect’: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261805/incoming-taiwan-leader-open-beijing-dialogue-equal-footing-mutual-respect-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/841f1af6-f6e5-49dc-a8de-45a43e48f33e_197b9742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现任总统赖清德就职典礼台湾副总统定于 5 月 20 日在台北举行。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台北事实上的驻美国外交特使周二强调，即将上任的自治领导人台湾愿意在“平等”和“相互尊重”的基础上与北京接触，并重申对现状的支持。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大·塔在讨论当选总统赖清德对北京的态度时-ray Yui 告诉《华盛顿邮报》，台湾下一任领导人“在竞选期间和赢得选举后已经提到”他对对话持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;赖“显然愿意与北京进行对话……在平等的基础上”于 12 月在华盛顿上任的 Yui 表示：“赖清德的就职典礼定于 5 月 20 日举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/ba03cb88-1222-487a-8286-d94d2ffc40fd_55d0a93f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚历山大·塔雷·尤伊 (Alexander Tah-ray Yui) 是驻华盛顿台北经济文化代表处的高级官员。图片：台湾外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;余伊补充说，新政府倾向于维持现状，并表示这符合岛内的情绪。&lt;/p>;&lt;如果你问现在的台湾人，大多数台湾人更喜欢维持现状。这确保了我们的和平与安宁。”唯说，他没有提及 1992 年的共识，北京将其视为改善两岸关系的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;1992 年的共识——一项关于只有一个中国的非正式协议但双方可能对这意味着什么存在分歧——这是在台湾主要反对党国民党执政时达成的。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称台湾是其领土的一部分，并表示最终将统一台湾包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并仍然致力于向台湾提供物资&lt;/p>;&lt;p>;余英九发表上述言论的几周前，台湾前领导人马英九在北京会见了中国大陆领导人习近平，马英九在北京呼吁他的继任者注意到习近平的善意，不要“走独立道路” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“保证不搞台独，让两岸回到1992年共识的共同政治基础上，平等、有尊严地进行各种交流。” 4月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有独立倾向的民进党的赖以略高于40%的选票赢得1月份的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;对北京友好的国民党候选人侯裕一以 33.5% 的得票率位居第二，而相对较新的台湾人民党的柯文哲则获得了 26.5% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;侯裕一还表示，新的台湾人民党的柯文哲获得了 26.5% 的选票。政府将继续与即将离任的总统蔡英文保持一致，赖智自 2020 年起一直担任副总统。&lt;/p>;&lt;p>;在蔡英文从 2016 年开始的两届任期内，两岸关系在很大程度上保持紧张状态这是她拒绝接受一个中国原则的结果，而北京认为该原则是双方沟通的基础。&lt;/p>;&lt;p>;此后，北京暂停了与台湾的官方往来，并通过以下方式加大了对台湾的压力：军事、外交和经济措施。这恰逢台北与华盛顿加强外交和防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在该地区，我们必须共同繁荣，”Yui 说。 “我们不希望发生对抗。我们有责任。我们不会成为侵略者。我们不会发动侵略，但也不会被更强大的力量欺负。”&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到中国驻华盛顿大使馆置评。&lt;/p>;&lt;p>;前方据台湾国防部称，赖智就职后，北京加强了在台湾周边的军事活动。与此同时，北京放松了对前往该岛旅行和从该岛进口食品的一些限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US soldier detained in Russia travelled through China without clearance, US Army says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261803/us-soldier-detained-russia-travelled-through-china-without-clearance-us-army-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/3a0f1b63-5e9f-4084-97dd-d5abe4b6d9db_98b497f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯被拘留的美国军人戈登·布莱克摆出姿势自拍照发布在社交媒体上。图片来源：Gordon Black/Facebook viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国陆军周二表示，一名在俄罗斯被拘留的美国士兵未经军方许可，经中国前往俄罗斯城市符拉迪沃斯托克。近年来，在俄罗斯针对美国人的刑事案件已具有外交意义，其中包括去年在囚犯交换中获释的篮球明星布兰妮·格里纳 (Brittney Griner) 毒品案，以及《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 于 2017 年被拘留。间谍指控，但他和他的雇主都否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;这名士兵被陆军确认为参谋军士戈登·布莱克 (Gordon Black)，他因盗窃罪被俄罗斯远东符拉迪沃斯托克 (Vladivostok) 的一家法院逮捕。内政部在周二的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;布莱克于 2008 年以步兵身份入伍，最近被分配到韩国的汉弗莱斯营，并计划于 2019 年返回卡瓦佐斯堡。美国陆军声明称，德克萨斯州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“出于个人原因，布莱克没有返回美国本土，而是从韩国仁川经中国飞往俄罗斯符拉迪沃斯托克”，陆军补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陆军表示，没有证据表明布莱克计划在个人休假结束后留在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;陆军表示，俄罗斯内政部通知了美国5 月 3 日，布莱克驻莫斯科大使馆称，布莱克前一天因“盗窃个人财产”在符拉迪沃斯托克被捕。&lt;/p>;&lt;p>;布莱克已部署到伊拉克和阿富汗，目前正处于预审拘留中陆军表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他将继续被拘留，直到下次听证会等待裁决”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/df13457a-3c00-4eaf-b5b3-3279366002f8_b7b3efa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;四月，在莫斯科举行的法庭听证会上，《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 站在被告围场的玻璃墙后面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;符拉迪沃斯托克的俄罗斯内政部表示，一名 32 岁的女性已对 34 岁的嫌疑人提出投诉。&lt;/p>;&lt;外交部称，两人在韩国会面。据称，这名美国人来符拉迪沃斯托克看望她，两人发生了争执，她后来向警方报案，指控他偷钱。&lt;/p>;&lt;p>;他在当地一家酒店被捕，当时他购买了一套房产回国机票。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部表示，此案没有政治因素，也没有间谍活动指控。&lt;/p>;&lt;p>;另外，莫斯科法院服务周二表示，法院还押了一名名为 William Russell Nycum 的美国公民，因“轻微流氓行为”而被拘留 10 天。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Banned Chinese cotton from Xinjiang found in 19 per cent of US and global retailers’ merchandise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261802/banned-chinese-cotton-xinjiang-found-19-cent-us-and-global-retailers-merchandise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 04:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/b12aeb44-c674-417a-bb77-db3a24426b63_73c42a6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 9 月，一辆采棉车在新疆工作图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项研究显示，去年在美国和全球零售商销售的商品样本中，有 19% 发现了被禁的中国棉花痕迹，这突显了这一挑战。遵守旨在阻止进口与中国强迫劳动有关的棉花的美国法律。&lt;/p>;&lt;p>;在周二发布的研究中，来自自然资源分析公司、同位素测试公司 Stratum Reservoir 和 DNA 实验室 Applied DNA Sciences 的研究人员进行了分析来自大型零售商和电子商务平台的服装样品、棉签和鞋子。这些公司拒绝透露他们测试商品的零售商的名称。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们使用同位素测试，通过分析作物和作物中存在的碳和氢等稳定元素的浓度，可以将棉花与特定地理区域联系起来。专家说，它的生长环境。他们测试了这些商品中是否含有来自中国偏远西部地区新疆的棉花。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2021 年颁布了一项法律，以保护其市场免受可能受到新疆侵犯人权行为污染的产品的影响。政府称中国正在对维吾尔族穆斯林实施种族灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认新疆的虐待行为。新疆是一个主要的棉花生产地，也供应世界上大部分太阳能电池板材料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;多年来，立法者和贸易组织一直试图将强迫劳动制造的产品排除在美国供应链之外。但研究表明，新法律不一定有效。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年发布的一份联邦报告估计，2020 年新疆棉花产量约占中国产量的 87%，占全球供应量的 23%到2021年。&lt;/p>;&lt;p>;越南、柬埔寨和孟加拉国等世界上最大的棉质服装和消费品生产国之一仍然从中国进口大量成品面料。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，这些产品经常以这些国家供应商生产的服装形式进入美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受测试的 822 种产品中，19% 含有研究人员表示，新疆棉花。该研究测试了 2023 年 2 月至 2024 年 3 月期间的商品样本。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，在新疆棉花检测呈阳性的商品中，57% 的标签声称商品仅原产于美国&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，在新疆棉花检测呈阳性的商品中，三分之二表明该棉花与新疆以外地区的棉花和材料混纺。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项Applied DNA Sciences 这两家公司拒绝就其分析的品牌和零售商发表评论。该公司表示，它在美国境内购买商品，并从运往该国的电子商务品牌购买商品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shooting outside Drake’s Toronto mansion leaves security guard wounded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261801/shooting-outside-drakes-toronto-mansion-leaves-security-guard-wounded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/f71e8835-20e5-4311-a656-eae15e94c647_82296ab6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手 Drake 登上电影《卡特》的红地毯2017 年 9 月多伦多国际电影节上的《效应》。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二黎明前，多伦多警方正在调查超级明星说唱歌手德雷克 (Drake) 位于加拿大一处大型庄园的枪击事件。 &lt;/p>;&lt;p>;警方称，一名保安站在这位说唱歌手位于多伦多市中心以北的马笼路 (The Bridle Path) 豪宅入口处的巨大锻铁门外，当时一辆汽车内的嫌疑人开枪了。&lt; /p>;&lt;p>;据该市枪支和帮派部门的警察督察保罗·克劳奇克 (Paul Krawczyk) 称，这名警卫受了明显的枪伤，被紧急送往医院，目前情况仍然严重，但没有生命危险。&lt;/p>;&lt; p>;枪击事件发生在凌晨 2 点 09 分，由模糊的安全摄像机拍摄，但尚未向公众发布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/f71e8835-20e5-4311-a656-eae15e94c647_5284f9f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手2017 年 9 月，德雷克 (Drake) 登上多伦多国际电影节电影《卡特效应》的红毯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我无法确认德雷克 (Drake) 是否在家事件发生时，但我可以告诉你，我们正在与他的团队联系，他们正在合作，”克劳奇克在家外的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人乘车逃跑，他添加。没有提供任何描述。&lt;/p>;&lt;p>;邻居 Richie Lai 告诉公共广播公司加拿大广播电台，他“听到枪声，然后一辆汽车飞快地驶过”。&lt;/p>;&lt;p>;“然后大约五到十分钟后，我听到了警报声，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;早上，警方用警戒线封锁了街道的一大片区域以及豪宅庭院的大部分区域，周围停着几辆豪华轿车。汽车一直到前门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08 /6e35c89a-002b-4a7d-8289-41911441d891_6cc80a7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多伦多警方正在调查多伦多 Bridle Path 附近说唱歌手 Drake 豪宅外发生的枪击事件周二。图片来源：美联社加拿大通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;住宅前的道路边缘散布着几个橙色小标记，据信表明了弹壳的位置。警方拒绝透露开了多少枪。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，随着调查的进行，枪击事件本身的细节很少被公布。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有几个安全摄像头对准了这座豪宅克劳奇克表示，警方正面临“视频质量问题”——可能包括枪击发生时光线不足的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当局正在分析这些信息并进行调查可能有目击者或线索的区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/ 7f231a78-5f13-4763-8bdd-dc30da0ce1bd_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kendrick Lamar 于 2023 年 6 月在纽约州长舞会音乐节上表演。照片： TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;37岁的Drake以《God&#39;s Plan》和《Hotline Bling》等热门歌曲而闻名，是去年全球票房收入最高的说唱歌手.&lt;/p>;&lt;p>;他目前卷入了与肯德里克·拉马尔 (Kendrick Lamar) 的争斗，说唱歌手们互相交换了引起广泛关注的带刺的“diss 曲目”。&lt;/p>;&lt;p>;牛肉在嘻哈音乐中并不是什么新鲜事，这种流派长期以来因其艺术家的夸耀和对竞争对手的强烈措辞而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;没有迹象表明枪击事件与说唱大战有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;被问及德雷克和拉马尔之间存在不和，克劳奇克表示他知道这一点，但补充道：“调查还处于早期阶段，我们目前还没有动机，所以我无法对此发表进一步评论。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailing Trump for contempt in hush money trial could spell political trouble for ex-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261760/jailing-trump-contempt-hush-money-trial-could-spell-political-trouble-ex-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/c49f8416-5c34-430b-8da8-d4f62eac881b_0574f62b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法庭向媒体发表讲话周一在纽约。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果监督唐纳德·特朗普封口费审判的法官相信他的话，美国可能会走向一个前所未有的时刻：美国前总统入狱。&lt;/p >;&lt;p>;法官胡安·默钦 (Juan Merchan) 周一威胁特朗普入狱，因为他在曼哈顿正在审理的刑事案件中多次违反禁言令，尽管默钦表示他不愿意采取这一步骤。&lt;/p>;&lt;p>;入狱特朗普几乎肯定会激怒他已经忠诚的支持者基础，并在他们的心目中进一步推动特朗普关于他受到政治迫害的说法，这一论点帮助他赢得了 2024 年共和党提名。&lt;/p>;&lt;p>;但被监禁 - 即使是因为几位政治分析人士表示，这会提醒其他选民特朗普经常发生的混乱，包括 2021 年 1 月 6 日对美国国会大厦的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这可能对特朗普的选民造成特别大的伤害分析师表示，他们在他和民主党总统乔·拜登之间尚未做出决定，并且在距离 11 月大选还有六个月的时间里才刚刚开始准备竞选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/5c6fdebf-0695-442d-8739-65f00d62211f_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普周一在曼哈顿刑事法院出席涉嫌掩盖支付封口费的审判时向媒体发表讲话。照片：TNS/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普涉嫌与色情明星幽会的肮脏细节以及他试图掩盖这一事件的肮脏细节可能会让一些选民感到厌烦，说。保守派美国企业研究所的选举分析师克里斯·斯蒂尔沃尔特 (Chris Stirewalt)。&lt;/p>;&lt;p>;因藐视法庭而入狱可能会进一步疏远他们，因为他被排除在外可能导致右翼暴力或威胁上升。 &lt;/p>;&lt;p>;“这对于有说服力的选民来说并不好，”Stirewalt 说。 “这看起来就像是麻烦。”周一，默查因违反禁止他公开谈论陪审员和证人的命令，对特朗普处以 1,000 美元罚款，并第十次判定他藐视法庭，并警告说进一步的违法行为可能会让他入狱。&lt;/p>;&lt;p>;默查称特朗普过去的言论是“对法治的直接攻击”，他不能允许这种言论继续下去，尽管他表示监禁这位前总统将是“对法治的一种惩罚”。最后手段。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队迅速发表声明做出回应，称这一威胁是“第三世界独裁策略”。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党候选人在社交媒体上的铁杆支持者被激怒了。美国参议员玛莎·布莱克本表示，特朗普因为自己辩护而受到惩罚，审判是“骗局”。社交媒体上颇受欢迎的保守派评论员罗根·奥汉德利(Rogan O&#39;Handley)写道：“如果特朗普入狱，这个国家就会分裂。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管特朗普经常对审判表示不满尽管他曾对法官和检察官提出过批评，但法庭诉讼程序为他提供了一个定期平台，可以在聚集的媒体面前表达自己的不满。他的竞选团队一直在努力利用此案，根据禁言令和入狱威胁定期要求捐款。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在监狱中的照片可能会促使竞选团队做出类似的反应。去年，佐治亚州检察官在另一起案件中公布了他的照片。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队致力于将这张照片变成一个政治和商业机会，这张照片最终出现在 T 恤和啤酒冷却器上作为一种象征&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普因试图推翻 2020 年选举以及涉嫌不当处理机密文件而面临更多联邦和州起诉。路透社/益普索的民意调查显示，与拜登的竞选仍然势均力敌，这表明特朗普尽管面临法律困境，但在全国范围内几乎没有失去支持。&lt;/p>;&lt;p>;在静默开始前进行的一项民意调查中在 4 月份的金钱审判中，大约一半的独立选民认为特朗普花钱是为了掩盖自己的轻率行为，但大约一半的独立选民认为对他的起诉过度且具有政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;同时， 60%的独立人士和24%的共和党人表示，如果特朗普被判重罪，他们不会在11月投票给特朗普。另外 24% 的共和党人表示他们不确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/2d141136-0d54-409a-a010-7a80e1a18ed9_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在法庭上闭上眼睛纽约的封口费审判。图片来源：Reuters/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“独立人士是这里的关键，他们的反应将取决于决定是否公平，”公共舆论专家约翰·吉尔 (John Geer) 表示。范德比尔特大学。 “考虑到违反禁言令的数量以及法官为延长遵守规则的机会而做出的努力，这可能会给特朗普带来一些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;不确定因素是特朗普的一些顽固支持者是否会以公开威胁或公然暴力来回应他的监禁。特朗普领导下的美国国土安全部前官员伊丽莎白·诺伊曼表示，如果特朗普被短期监禁，这种情况不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;“人们的反应可能与法官处罚的严重程度有关。” ，”诺伊曼说。 “一两天的监禁并没有给组织者足够的时间来动员一大群人到法院抗议。”&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，诺伊曼说，特朗普的支持者意识到他们的目标是让特朗普当选，“政治暴力会破坏这些努力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 02:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla moves top car executive Tom Zhu to China in shake-up, US report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261800/tesla-moves-top-car-executive-tom-zhu-china-shake-us-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 02:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/a872e40c-aee1-4fe8-a0c7-801cd46d1262_ac0ef32a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（左）走在特斯拉旁边2023 年 5 月，高级副总裁 Tom Zhu（右）和副总裁 Grace Tao 离开中国北京的一家酒店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉公司正在派出高管 Tom Zhu据《华尔街日报》报道，他回到中国，带领这家汽车制造商进入中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;朱是该公司三名指定执行官之一，于 4 月份晋升为汽车业务高级副总裁2023 年，他负责监督全球生产、销售、交付、服务和公司工厂。&lt;/p>;&lt;p>;他此前曾在中国工作，领导该汽车制造商的亚太业务。&lt;/p>;&lt;p >;此举正值特斯拉努力弥补在全球最大汽车市场的失地之际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 4 月访问中国，并获得原则批准政府官员要求在该国部署驾驶辅助系统。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉最近几周进行了重大人员变动。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克宣布该公司将裁员 10 多名由于电动汽车销售放缓，全球员工人数减少了 10%。几位关键高管也离开了特斯拉。&lt;/p>;&lt;p>;朱自 2022 年底以来一直驻扎在奥斯汀，当时他抵达该公司在总部城市运营最新的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次今年夏天，他有 25 名直接下属，其中包括特斯拉北美销售主管特洛伊·琼斯 (Troy Jones)。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，朱现在只有 10 名直接下属，几乎所有下属都在亚洲.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 02:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stormy Daniels ‘blacked out’ before sex with Donald Trump, hush money trial hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261799/stormy-daniels-blacked-out-sex-donald-trump-hush-money-trial-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 01:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/b5a7e864-99a0-478e-bcda-5f7b2d38b77e_367860c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 在法官胡安·梅尔钱 (Juan Merchan) 面前接受检察官苏珊·霍芬格 (Susan Hoffinger) 的质询美国前总统唐纳德·特朗普周二在纽约受审。法庭草图：简·罗森伯格来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;成人电影明星斯托米·丹尼尔斯周二在唐纳德·特朗普的刑事审判中作证说，他告诉她“这是你离开拖车公园的唯一方法” ”，然后于 2006 年在他的酒店套房中与她发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯告诉纽约陪审团，她是一名低收入单亲母亲的女儿，她曾一度离开家好几天，然后开始工作。在太浩湖高尔夫锦标赛上遇到特朗普之前，她曾涉足脱衣舞俱乐部和色情行业。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普当时是纽约房地产大亨，也是热门电视真人秀节目《学徒》的名人主持人。 .&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯周二作证说，在特朗普阻止她离开房间后，她“昏了过去”，尽管她没有吸毒或喝酒。她说她在床上醒来，衣服都脱了。&lt;/p>;&lt;p>;“我盯着天花板，不知道自己是怎么到那里的，我试图思考除了那里发生的事情之外的任何事情，”丹尼尔斯在描述与特朗普发生性关系时作证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/08/1b32cadd-4928-493f-9694-e3bc28a3a537_27458bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯托米·丹尼尔斯出席在加利福尼亚州西好莱坞举行的粉丝见面会和欢迎活动，2018 年 5 月。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹尼尔斯的真名是斯蒂芬妮·克利福德 (Stephanie Clifford)，她说她没有告诉特朗普停止。 “我什么也没说，”她说。她说，她随后很快就离开了酒店房间。&lt;/p>;&lt;p>;2017-21年美国总统、今年美国总统共和党候选人特朗普在证人席上观看她的证词时没有做出反应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;特朗普否认与现年 45 岁的丹尼尔斯发生过性关系，他的辩护团队辩称她正在寻求在《学徒》中的角色。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的遭遇最终导致了刑事审判，这是美国前总统的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普被指控伪造商业记录，以掩盖在 2016 年大选期间向丹尼尔斯支付 13 万美元的费用，以让她保持沉默。这位共和党政治家已表示无罪，并表示这次审判是为了阻碍他在 11 月 5 日的选举中从民主党总统乔·拜登手中赢回白宫的努力。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯作证说，特朗普的保镖曾要求她这样做和特朗普一起吃晚饭。&lt;/p>;&lt;p>;“不，”丹尼尔斯说她回答道。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在一位公关人员说服她晚餐可以成为一个伟大的故事后，她改变了主意。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她改变了主意。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/946f0dbc-1ffa-47cd-be97-06af7a68ae05_ac707f82。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周二在纽约继续进行刑事审判时做出手势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当她到达他的酒店套房时，特朗普只穿着缎面睡衣迎接她。&lt;/p>;&lt;p>;“我说，‘休·海夫纳知道吗？你偷了他的睡衣？”丹尼尔斯回忆说，指的是《花花公子》经理休·赫夫纳。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯让特朗普换衣服，他礼貌地答应了，她说。&lt;/p>;&lt;p>;穿着黑色衣服戴着黑眼镜的丹尼尔斯说，她对特朗普的频繁打断感到恼火，并问他：“你总是这么傲慢自大吗？”&lt;/p>;&lt;p>;她说特朗普挑衅她打他屁股，她就答应了。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这太糟糕了，”特朗普在被告席上观看时似乎说道。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的遭遇发生在特朗普与现任妻子梅拉尼娅结婚时。特朗普否认与丹尼尔斯有任何性接触。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周二向他的辩护律师传递了一张纸条，有时在听她的证词时似乎闭上了眼睛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/18e54b15-d38e-4d0f-9ba9-4029837157ea_cfba7df4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在纽约出席审判。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;休庭后，法官胡安·梅尔尚 (Juan Merchan) 告诉检察官不要透露这次遭遇的细节。 “我们要讨论的细节程度是不必要的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;默查此前曾裁定，丹尼尔斯将被允许告诉陪审员她与特朗普发生了性关系，尽管特朗普的反对法律团队。&lt;/p>;&lt;p>;检察官苏珊·霍芬格表示，需要证词来完成故事并建立丹尼尔斯的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;“就性行为而言，这将是非常基本的。它不会涉及对生殖器或任何类似性质的描述。”霍芬格说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 11 月 5 日的选举中再次竞选总统，他对 34 项伪造商业记录的重罪表示不认罪。 &lt;/p>;&lt;p>;检察官显示，前总统的签名是本案核心的付款内容。他们表示，特朗普将 2017 年向其律师迈克尔·科恩支付的款项错误地标记为法律费用，而这些款项实际上是科恩向丹尼尔斯支付的 13 万美元封口费的报销。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，这相当于这是一项非法计划，通过收买具有潜在破坏性信息的人的沉默来影响 2016 年选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹尼尔斯一直是特朗普在社交媒体上进行的一些尖刻攻击的对象。正在审理此案的默查表示，其中一些帖子违反了一项禁言令，该禁言令限制特朗普谈论证人、陪审员和其他参与案件的人，如果这些言论旨在影响诉讼程序。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普因违反禁止谈论证人的禁言令而被罚款 10,000 美元。默查警告特朗普，如果他继续攻击，可能会被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称禁言令侵犯了他的言论自由权，并表示这次审判是为了阻碍他赢回白人的努力。拜登的众议院议员。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，该案不如特朗普面临的其他三起刑事起诉那么重要，但它是唯一肯定会在大选前接受审判的案件。&lt;/p>;&lt;p>;其他案件指控特朗普试图推翻 2020 年总统选举的失败，并在卸任后不当处理机密文件。特朗普对这三人均表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Philippine drills: island-retaking, sinking of Chinese-made vessel simulate potential regional conflicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261793/us-philippine-drills-island-retaking-sinking-chinese-made-vessel-simulate-potential-regional?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/7ebd4c71-32c5-4bef-960f-0f7177914ec9_54c3a311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵保卫菲律宾最北端城镇伊巴亚特的机场周一，巴丹尼斯省举行“肩并肩”联合军事演习。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和美国军队正在模拟观察者认为与台湾和南中国海潜在冲突相关的情景，其任务包括夺回一座岛屿和击沉一艘航母。今年“肩并肩”联合军事演习最后一周的一艘中国制造的船只。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一小队美国和菲律宾海军陆战队队员从黑鹰直升机上降落到菲律宾偏远小镇伊巴亚特最北端的同名岛屿，位于台湾以南约 160 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;他们的演习任务是从外国侵略者手中夺回这座位于战略巴士海峡沿线的偏远岛屿。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/ef42f116-bcb7-4920-8983-f941dacf3c33_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在菲律宾北部举行的联合军事演习中，菲律宾海军陆战队士兵在北伊罗戈省帕苏金的帕雷德斯空军基地与美国海军陆战队士兵一起携带装备。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 11,000 名美国军人和 5,000 名菲律宾军人，以及 150 名澳大利亚和 100 名法国武装部队参加了今年的比赛肩并肩运动于 4 月 22 日开始，一直持续到周五。今年的部分演习首次在菲律宾领海 12 海里边界以外进行。其他 14 个国家派出了“观察员”。&lt;/p>;&lt;p>;在群航演习期间，两艘中国海军舰艇出现在南海，促使“肩并肩 2024”发言人迈克尔·逻辑科 (Michael Logico) 陆军上校在 4 月 30 日表示：“我以为那里有只有 14 个国家将派出观察员。显然，有第 15 个国家派遣了观察员。”&lt;/p>;&lt;p>;驻华盛顿的国防记者亚伦·马修·拉里奥萨 (Aaron Matthew Lariosa) 为美国海军研究所和海军新闻撰稿，报道过多个巴利卡坦岛，他也曾报道过类似的夺岛事件。去年演习期间的演习是在面向南中国海的一个岛屿上进行的，而不是在菲律宾北部。&lt;/p>;&lt;p>;他说，今年的演习与往年不同，因为它似乎是在为真正的演习做准备。他指出，即使菲律宾没有直接参与敌对行动，这种冲突也可能对菲律宾产生严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;他周二在亚洲《本周》杂志上表示：“鉴于菲律宾距离很近，两岸危机可能会对逃离冲突的难民或占领战略岛屿的军队产生非常明显的溢出效应。” &lt;/p>;&lt;p>;“应该记住，巴丹群岛[岛屿，其中包括伊巴亚特]是太平洋战争期间日本入侵时首先占领的[地区]。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;菲律宾大学专门研究二战的历史学教授里卡多·何塞指出，在 21 世纪的战争中，巴丹群岛可以提供隐藏小型移动导弹系统（例如美国）的理想地点陆军的“堤丰”导弹发射器在今年的“肩并肩”大会上亮相，射程为 370 公里。&lt;/p>;&lt;p>;“这些岛屿非常偏远、孤立，地形崎岖，天气变化无常，很难到达。 .&lt;/p>;&lt;p>;“在伪装下，由于它们更小、机动性更强，因此更容易隐藏[像堤丰这样的导弹发射器]”，甚至对间谍卫星来说，他说。&lt;/p>;&lt;p>;堤丰并肩作战期间没有发射导弹系统，但演习中包含了一个这样的系统，以测试通过空运将其部署在陆地上的可行性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/15ed95b7-5cb7-4145-abb5-68ed10708e0c_e7b38bfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周一，美国和菲律宾海军陆战队在吕宋岛西北海岸拉瓦格的沙丘地带举行的“肩并肩”演习中，在针对假想的“入侵”部队的实弹演习中发射了 M198 155 毫米榴弹炮。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了夺岛演习外，周一还举行了一场旨在击退入侵部队的单独演习，演习沿着北伊罗戈省拉瓦格的沙丘进行吕宋岛西北端。&lt;/p>;&lt;p>;这场大型战争演习有来自澳大利亚皇家军团第一营的150名澳大利亚士兵。&lt;/p>;&lt;p>;19天的战争演习达到高潮将于周三进行多边“海上打击”或击沉 BRP 卡里拉亚湖号，这是一艘在中国建造的 4,700 吨菲律宾海军舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军将首次发射一枚导弹卡里拉亚号上的 SSM-700K C-Star（海城）反舰巡航导弹于周二被拖至菲律宾专属经济区 12 海里边界之外的目标位置。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习的目标是实现“卡利拉亚”号的控制下沉。军方表示，选择中国制造的目标“不是故意的”，无意向任何特定国家发出信息。&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关是否可能挑衅中国的问题时，菲律宾和菲律宾美国军方官员坚称，今年的演习不针对任何特定国家，其中还包括向南海争议海域发射火箭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/7e5fd4b1-2908-4be6-9c52-fe07581728b5_1701b1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;作为佬沃“肩并肩”演习的一部分，菲律宾和美国海军陆战队在针对假想的“入侵”部队的实弹演习中观看射弹击中海上目标。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;逻辑在同一份简报中表示，军方选择的地点“给我们带来了最大的训练价值和最大的挑战”——包括解决天气和能力问题， &lt;/p>;&lt;p>;今年的“肩并肩”峰会正值北京和马尼拉之间的紧张局势加剧之际，两国船只在南中国海发生了多次海上对抗。菲律宾还一直在加强与美国的安全关系，美国与马尼拉签订了共同防御条约，包括总统乔·拜登在内的美国官员已承诺该条约是铁定的。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的演习值得注意的是拉里奥萨指出，这一事件发生在菲律宾武装部队转向全面群岛防御概念期间，该概念旨在引导该国军队应对外部威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，由于其力量薄弱， ，菲律宾仍然必须提醒潜在的侵略者，其唯一的条约盟友已准备好在某些紧急情况下提供帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok and China’s ByteDance sue to block US law seeking sale or ban of app]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3261796/tiktok-and-chinas-bytedance-sue-block-us-law-seeking-sale-or-ban-app?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 00:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/1e8ede2e-2ddf-4a19-9f18-db3f73771c3d_f2281276.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诉讼称中国政府“已明确表示将不允许撤资推荐引擎，这是 TikTok 在美国成功的关键”。图片说明：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok及其中国母公司字节跳动周二表示，他们向美国联邦法院提起诉讼，寻求阻止美国总统乔·拜登签署的一项强制剥离TikTok的法律1.7 亿美国人使用的短视频应用程序或禁止其使用。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司表示，他们向美国哥伦比亚特区上诉法院提起诉讼，认为该法律在许多方面违反了美国宪法。理由，包括违反第一修正案言论自由保护。该法律由拜登于 4 月 24 日签署，规定中国字节跳动在 1 月 19 日之前出售 TikTok，否则将面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 向路透社提供了诉讼副本。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，剥离“根本不可能：商业上、技术上、法律上都不可能……毫无疑问：该法案将迫使 TikTok 在 2025 年 1 月 19 日之前关闭，让使用该平台的 1.7 亿美国人保持沉默”以其他地方无法复制的方式进行沟通。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于美国立法者担心中国可能通过该应用程序获取美国人的数据或监视他们，该措施获得通过推出后几周就在国会获得压倒性多数。该法律禁止应用商店提供 TikTok，并禁止互联网托管服务支持 TikTok，除非字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼还称，中国政府“已明确表示不会允许剥离 TikTok”。推荐引擎是 TikTok 在美国取得成功的关键”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，TikTok 已花费 20 亿美元实施保护美国用户数据的措施，并在通过与美国外国投资委员会 (CFIUS) 谈判制定的 90 页国家安全协议草案。&lt;/p>;&lt;p>;该协议包括 TikTok 同意“关闭选项”，这将使美国政府能够诉讼称，如果 TikTok 违反了某些义务，有权在美国暂停 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，2022 年 8 月，CFIUS 停止就该协议进行有意义的讨论，并于 2023 年 3 月停止参与CFIUS“坚持要求字节跳动剥离美国 TikTok 业务。” CFIUS 是一个跨部门委员会，由美国财政部担任主席，负责审查涉及国家安全问题的对美国企业和房地产的外国投资。&lt;/p>;&lt;p>;如果拜登确定字节跳动，他可能会将 1 月 19 日的最后期限延长三个月&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年，时任美国总统唐纳德·特朗普试图禁止 TikTok 和腾讯旗下中国企业微信，但遭到法院阻止。 &lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日美国大选中挑战拜登的共和党候选人特朗普此后改变了方向，表示他不支持禁令，但需要解决安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;许多专家质疑是否有任何潜在买家拥有购买 TikTok 的财力，以及中国和美国政府机构是否会批准出售。&lt;/p>;&lt;p>;将 TikTok 源代码移至美国“需要诉讼称，需要数年时间才能让一批全新的工程师获得足够的熟悉程度”。&lt;/p>;&lt;p>;针对 TikTok 的四年之争是美国之间持续不断的互联网和技术冲突中的一个重要战线。和中国。今年 4 月，苹果公司表示，出于中国国家安全考虑，中国已命令其将 Meta Platforms 的 WhatsApp 和 Threads 从中国的应用商店中删除。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>