<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How US-China economic warfare could play out, China’s nuclear arsenal: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3291597/how-us-china-economic-warfare-could-play-out-chinas-nuclear-arsenal-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/3af93f68-f21c-4458-899e-080afcb97f82_aef2eb23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的 PLA 型图像094战略核动力弹道导弹潜艇。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月重新入主白宫后，美国当选总统唐纳德·特朗普通过参加终极战斗来庆祝胜利与他的朋友兼 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 以及亿万富翁盟友埃隆·马斯克 (Elon Musk) 进行重量级冠军赛。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/fa4fd1c4-6f43-437f-b6cc-5977b9baa08f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 可能面临美国禁令。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周三表示，它已同意审查一项美国法律，该法律要求在全国范围内禁止流行的中国视频应用程序 TikTok，如果未能在 1 月 19 日之前找到非中国买家。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国不仅将其作战核弹头数量增加到 600 枚，而且还提高了其武库的多样性和先进性，五角大楼说周三发布的一份报告中。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国网络安全机构指责美国作为美国政府实施网络攻击并窃取研究中心和数据公司的商业机密对中国路由器公司 TP-Link 发起国家安全调查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;离岸人民币隔夜走软，突破 7.3 美元兑关键心理关口，因美联储出人意料地对利率的谨慎预测明年削减开支使美元走强。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;有媒体报道称，一名领导交换项目的工作人员伪造了剑桥大学的邀请函，导致 20 多名中国名牌大学接受调查。学生被拒绝签证并面临英国未来的禁令。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/aacaba0e-4b8e-40a1-8806-6174fe1d8c37_000cb68c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了机器人，嫦娥八号任务还将搭载月球车。插图：国家航天局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技大学表示，香港科学家将牵头为中国2028年探月任务建造月球表面机器人。研究团队计划为嫦娥八号任务打造一款能够承担科学探索、仪器部署和安装任务的机器人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong dinosaur fossil show opens on Friday, chance to see experts at work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291607/hong-kong-dinosaur-fossil-show-opens-friday-chance-see-experts-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/14445f84-531e-4904-b750-19198d0f2834_18bfb543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个早期的展览展示了香港发现恐龙化石。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从周五开始，香港人将能够在展览空间看到在该市发现的恐龙化石，让爱好者们一睹修复工作的风采，而一位官员表示，政府将优先考虑研究而非商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;耗资 300 万港元的恐龙馆位于九龙公园的香港文物探知馆，将设有一个准备区，游客可以在其中观看专家在 30 块当地未发现的岩石上工作，其中包含恐龙化石。&lt;/p>;&lt;p>;展示区还将展示恐龙骨骼和其他古代动植物化石。&lt;/p>;&lt;p>;470 平方英尺的空间每 10 分钟最多可接待 35 名游客&lt;/p>;&lt;p>;遗产专员艾芬豪·张志豪表示，该中心将就展会上预期的排队和其他人群控制措施做出安排，但展会没有结束日期。&lt;/p>;&lt;p>; “没有什么区别不管你早来还是晚来。”张说。 “但是欢迎您不时来参观，因为随着修复和修复工作的进行，我们会定期更新展品。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市出土的第一块化石在参观时吸引了 3 万人。渔农自然护理署高级地质公园官员陈裕南表示，专家将在准备区进行修复和恢复工作，包括使用气动划线器、一个工具专业人士通常使用这种方法来凿开隐藏化石的砂岩。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是揭示化石的本来面目，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;早些时候在香港北部一个偏远岛屿上发现的 30 块岩石可能需要大约九个月的时间才能由四名专家组成的团队进行适当检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也在与香港的大学联系，打算培训学生并参与化石制备”她说。&lt;/p>;&lt;p>;常专员表示，准备区与展览展示部分完全分开，以防止参观者吸入修复过程中产生的大量灰尘。&lt;/p>;&lt;p >;他说，还安装了除尘和空气过滤系统，以确保修复人员的健康。&lt;/p>;&lt;p>;还使用了紫外线防护屏来保护化石，对温度、湿度和亮度有严格的要求正在执行。&lt;/p>;&lt;p>;张说政府尽管该市计划挖掘波特岛的经济潜力，但仍将优先考虑研究，该港是该市第一个恐龙骨化石的发现地。&lt;/p>;&lt;p>;“恐龙化石在香港并不是独一无二的，”张说。 “我们将专注于修复和复原化石，并借此机会重建香港的古生态。”&lt;/p>;&lt;p>;中心将在未来数月举办四场化石讲座和十一场化石工作坊。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s H-20 long-range stealth bomber will not appear until the 2030s: Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291569/chinas-h-20-long-range-stealth-bomber-will-not-appear-until-2030s-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/0d335e76-c227-4b2d-9e8e-2c0e6189e2e0_6b56d7b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国轰20五角大楼向美国国会提交的最新报告称，轰炸机可能“在未来十年的某个时候”首次亮相，航程将“超过10,000公里”。图片来源：X/SouthToday5&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼在周三发布的年度国防报告中表示，中国的轰20隐形轰炸机在2030年代之前不太可能首次亮相。&lt;/p>;&lt;p >;《中国军力报告》称，“[中国]正在开发新一代远程轰炸机，可能被命名为H-20……可能会在未来十年的某个时候首次亮相”，并提供了华盛顿对广泛讨论的中国先进飞机的最新评估。隐形轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼的报告由美国国会授权，过去两年每年发布一次，被视为美国国防部关于中国军事进展的最全面的非机密报告。&lt;/p>;&lt;p >; H-20 计划于 2016 年首次由中国人民解放军 (PLA) 公布，作为“新一代远程轰炸机”，被视为北京对美国 B-2 精神和B-21 袭击者轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼称，H-20 的航程将“超过 10,000 公里（约 6,214 英里）”，“使 [PLA 空军] 能够覆盖它还补充说，预计这架轰炸机将同时使用常规武器和核武器，并且“具有隐形能力” &lt;/p>;&lt;p>;尽管解放军没有透露有关这款高度机密轰炸机的信息，但五角大楼的最新估计表明，与 2021 年的报告相比，该飞机的预计航程增加了 1,500 公里。它补充说，空中加油可以扩大其航程以“覆盖全球”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对轰20的最新官方评论之一是在3月份，当时解放军空军王伟副司令表示，有关轰炸机的正式公告将“很快”发布。&lt;/p>;&lt;p>;“不存在技术困难。我们的研究人员做得很好，很有能力。”王在北京举行的中国年度立法和咨询会议“两会”期间回答记者时说。&lt;/p>;&lt;p>;国有广播公司中央电视台也调侃了H-20 已参与多项计划，但尚未透露任何具体数据。&lt;/p>;&lt;p>;能够发射核弹头的战略轰炸机被视为所谓的核三位一体的一个特征，提供全面的威慑能力 — — 以及陆战能力 — —基于洲际弹道导弹和​​弹道导弹潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;继美国和俄罗斯之后，中国是第三个拥有此类能力的国家，但其战略轰炸机能力被视为薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;解放军目前依赖其已有数十年历史的 H-6 喷气轰炸机系列。其最新的核轰炸机改型亚音速H-6N，航程为6,000公里，理论上攻击半径可覆盖美国夏威夷州。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据中国军事杂志《兵器工业科学技术》的报道，H-6N喷气式轰炸机的核威慑能力受到其“非常有限的突防能力”的限制。&lt;/p>;&lt;p>;携带核导弹的H-20可以提供“更现实和实质性的核打击”。该杂志在今年早些时候的一份分析中表示，“具有威慑力”。&lt;/p>;&lt;p>;但五角大楼情报官员对轰 20 能否与美国舰队抗衡的能力表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示， 4 月份，匿名人士接受在线新闻门户 Breaking Defense 采访时表示，解放军在开发类似于 B-2 或 B-21 的系统能力功能方面“遇到了许多工程设计挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;“与H-20 是当你实际观察系统设计时，它可能远不如美国 LO [低可观测] 平台，特别是我们已经降落的更先进的平台，”这位官员说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first lady calls on Macau students to embrace heritage, serve community and nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3291606/chinas-first-lady-calls-macau-students-embrace-heritage-serve-community-and-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/df256c30-023d-4b7f-87cd-2931b3cdfdbe_3f1f35f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彭丽媛在澳门与学生交谈博物馆。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一夫人在访问澳门庆祝澳门成立25周年期间，敦促澳门学生加深对当地和国家历史的了解，并为国家服务。其回归中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平的夫人彭丽媛周四参观了澳门博物馆，这是她在澳门陪同习近平出席回归庆祝活动和新一届政府的第二天&lt;/p>;&lt;p>;据澳门文化局局长介绍，第一夫人在澳门著名的大三巴牌坊附近的博物馆内待了约 45 分钟，了解当地民俗文化，并与现场的 15 名学生和工匠交谈梁伟民。&lt;/p>;&lt;p>;“彭对生活在中西文化融合下的澳门居民的日常用品非常感兴趣，包括青花瓷和不同风格的客厅布置。彭参观后，梁告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“给我留下深刻印象的是她敦促我们的学生学好我们自己的历史和文化，以便他们更好地了解自己的遗产，并做出贡献并致力于我们社区的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;彭先生强烈同意，展示澳门历史文化的澳门博物馆可以成为本地学生了解过去的第二课堂，Leong添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/53d2f1ba-ae22-439f- 9cda-e9b77d19871b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，习近平主席和夫人彭丽媛出席澳门政府举办的欢迎晚宴。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据说彭与一名六年级学生进行了两到三分钟的交流，这名学生后来告诉媒体，他都很紧张很高兴能与彭交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“她问我是否去过故宫和颐和园，并鼓励我努力学习，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;学生还指出，他为这次会谈准备了大约一个月的时间&lt;/p>;&lt;p>;第一夫人随后与习近平一起参加了庆祝城市回归的晚宴，出席的还有澳门离任和即将上任的政府、社会各界代表以及香港行政长官李家超&lt;/p>;&lt;p>;彭丽媛上次访问澳门是在2019年，当时她陪同习近平出席澳门第二十次回归仪式和即将卸任的澳门第五届政府就职典礼领导人贺一诚。&lt;/p>;&lt;p>;她随后参观了澳门旅游大学，鼓励学生为国家旅游业做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和彭定康将于周五离开澳门出席就职典礼后。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un visits father Kim Jong-il’s grave on 13th death anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291575/north-koreas-kim-jong-un-visits-father-kim-jong-ils-grave-13th-death-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/ef5b2a53-ac1b-4252-aaeb-317c31c0896a_704c1e12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩周二参观了其父亲金正日和祖父金日成的陵墓，向其父亲表示哀悼。&lt;/p>;&lt;官方媒体图片显示，金正恩在锦绣山太阳宫，他的父亲和祖父长眠于此。这次访问恰逢金正日逝世 13 周年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping tells Hong Kong’s John Lee country has ‘very high expectations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291603/xi-jinping-tells-hong-kongs-john-lee-country-has-very-high-expectations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/7d37911a-b2d0-4619-87c6-347826d3b706_e214be1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港领导人李家超（左）周四与中国国家主席习近平会面。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平一周内第二次会见香港领导人，告诉他国家对香港抱有“非常高的期望”，并敦促官员前往“周四下午，行政长官李家超与习近平一起参观赌场的第二天，两人在澳门举行的闭门会议上发表了讲话。庆祝其回归 25 周年的庆祝中心中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;“国家对香港抱有很高的期望。据国家通讯社新华社报道，习近平表示，希望李光耀和香港特区政府坚定施政、稳健施政，全力提振经济、谋求发展，开创香港更加美好的未来。&lt;/p>;据报道，习近平还向李光耀表示，随着“一国两制”施政方针进入新阶段，香港和澳门应该“相互学习”、“加强交流合作” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李显龙向习近平主席表示感谢，并表示将带领香港发展经济、改善民生、进一步融入大湾区。&lt;/p>;&lt; p>;国家主席办公厅主任蔡奇和港澳事务办公室主任夏宝龙也出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;李克强上周前往北京进行了为期四天的职务访问，期间习近平承诺全力支持香港政府团结带领各界“谋求改革、奋力拼搏，积极对接国家战略，打造经济发展新动能、新优势”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上周五还对经济发展表示充分肯定。市领导为完成国内国家安全法立法和解决具有挑战性的民生问题所做的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Biden’s memos can ensure continuity in US foreign policy under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291240/how-bidens-memos-can-ensure-continuity-us-foreign-policy-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/4ec37aeb-f0b3-4b33-a174-2a1d672d850d_29baf490.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与当选总统唐纳德11 月 13 日，特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室举行过渡会议。照片：白宫/祖马新闻通讯社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登已批准一项新的国家政策这份安全备忘录旨在作为特朗普国家安全团队处理中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯问题的“路线图”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该备忘录提供了有关“改善美国局势”等问题的建议。政府机构间“合作”、“加快与盟友的信息共享”，实乃对拜登团队表现的批评。需要问的问题是：如果这些步骤如此重要，为什么在过去四年中没有完全实施？&lt;/p>;&lt;p>;对即将上任的国家安全团队真正有用的是过渡备忘录，为关键的具体外交政策挑战提供真正的路线图。在其总统任期结束时，乔治·W·布什 (George W. Bush) 责成国家安全委员会的高级工作人员就最关键的外交政策和国家安全问题撰写 40 份过渡备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;布什对一系列问题感到担忧。正如他后来所写的那样，“决心帮助新总统快速起步”。这些备忘录中的许多内容都在一本名为《交接：乔治·W·布什传递给巴拉克·奥巴马的外交政策》（前国家安全顾问斯蒂芬·哈德利致力于解密）的书中解密，坦诚地阐述了白宫认为已取得的成就。 – 包括成功和挫折 – 并阐明仍需要做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;这些备忘录自然涉及与中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜的关系，但它们也涵盖了从“生物防御和流行病规划”到“非洲冲突解决政策”。我写的一篇关于“东亚架构和联盟”的文章解释了布什如何评估冷战后的忽视使中国和朝鲜能够利用我们在东亚的弱点，我们需要与我们的伙伴一起采取行动，以防范东亚的崛起。好战的中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/edd16b39-9135-43ce-9e38-d2768ac988fa_068df516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时当选总统巴拉克·奥巴马正在观看总统2009 年 1 月 7 日，乔治·W·布什在华盛顿白宫椭圆形办公室发表讲话。尽管与布什在意识形态、风格和性情上存在巨大差异，但奥巴马在从反恐到移民等许多方面坚持布什的政策或愿望，从战争战略到全球抗击艾滋病。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们在开始联盟转型和防务改革方面给自己留下了良好的印象，例如同意将美军从冲绳迁移并整合到关岛。然而，我们坦诚地向奥巴马政府披露了我们尚未完成并认为需要确保进展不会崩溃的具体步骤。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马政府的成员至今告诉我，他们发现该计划有多么有用。备忘录，让他们快速了解外交政策记录。我预计，拜登关于东亚（现在的印度-太平洋）联盟的过渡备忘录将显示出在推进地区和平与安全方面取得的一些显着进展。去年8月在戴维营宣布的美日韩三边安全合作； 2007年，安倍晋三首相和布什总统启动了与日本、印度和澳大利亚的四方安全对话；以及 2021 年 9 月达成的突破性奥库斯协议，该协议旨在改变我们共享新兴技术以构建防御系统的方式。&lt;/p>;&lt;p>;但印太地区的过渡备忘录还必须承认以下部分记录：不太令人印象深刻，应该根据经验提出一个推进球的路线图。没有什么领域比当前美国对朝鲜的外交努力更适合进行这种反省。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府在巩固针对朝鲜侵略的军事防御的同时，在很大程度上忽视了创造性地寻找制约朝鲜领导人金正恩的外交途径。布什认为，结束中国的搭便车行为并挑战北京通过六方会谈与美国共同解决这一问题非常重要。然而，拜登政府几乎没有采取任何行动来追究北京的责任。&lt;/p>;&lt;p>;虽然无意，但在金正恩突飞猛进地推进核武器和导弹计划、建立战略联盟的同时，拜登政府却袖手旁观。与莫斯科合作，据报道向俄罗斯发送了数百万发弹药、弹道导弹甚至战斗部队，为普京针对乌克兰的非法和致命的战争行动提供了大力支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了提供专家之外建议和反思，过渡备忘录还填补了白宫以外无法进行的外交记录。尽管国务院保留官方记录，但国家安全委员会与外国政府之间的一些讨论和谅解是在没有美国外交官在场的情况下进行的，并且没有进行传播。&lt;/p>;&lt;p>;危险在于，尽管国家安全委员会与外国政府之间几乎没有连续性，但美国政府、我们的许多对手和朋友都是外交历史的大师。他们的高级国家安全官员几十年来一直在位，并保留了会议和达成的协议的完美记录。如果没有这一记录，我们就会将谈判制高点拱手让给对方。&lt;/p>;&lt;p>;对于拜登国家安全委员会来说，现在要制定一套 2009 年为拜登制定的全面过渡备忘录几乎肯定为时已晚。奥巴马，但拜登白宫没有理由不能选择最紧迫的国家和国内安全问题并制定一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管正如布什所指出的，美国外交政策将会发生重大变化，但并且需要大量的连续性在美国外交政策中。在混乱的世界中，美国仍然是不可或缺的全球力量，拜登政府有责任帮助美国人民帮助特朗普团队尽快起步。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s youth-unemployment pressure eases as index falls for third straight month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291510/chinas-youth-unemployment-pressure-eases-index-falls-third-straight-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/110a54ea-708f-4734-9354-a3e0a753eaa9_9acbe590.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加中国东北城市的招聘会10月沉阳。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，随着失业率连续第三个月下降，11月份中国青年失业压力出现缓解迹象。但就业市场的不确定性仍然促使毕业生寻找稳定的公共部门工作。&lt;/p>;&lt;p>;上个月 16-24 岁年龄组（不包括学生）的失业率为 16.1%，低于 2019 年的 17.1%。国家统计局周三公布的数据显示，10月份，除大学生以外的25-29岁年龄段失业率也小幅下降至上个月为 6.7%，而 10 月份为 6.8%。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月份该指数飙升至 18.8%以来，中国青年失业率现已连续三个月下降。应届毕业生进入就业市场。&lt;/p>;&lt;p>;8月份的峰值是自去年政府改变衡量失业率的方式以来中国青年失业率的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国暂时停止了继两个月前创下 21.3% 的历史新高后，该国于 2023 年 8 月公布了青年失业率数据。随后调整了计算方法，将学生排除在数据之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月份城镇总体失业率维持在5%，与10月份持平。&lt;/p>;&lt;p >;但仍有迹象表明，中国年轻人仍对就业市场动荡保持警惕，寻求公务员职位稳定的人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;今年，超过258万人参加了11月份的国家公务员考试考试，增加更多与 2023 年相比，这一数字将超过 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;全国仅有 39,700 个公务员职位空缺，今年的候选人中只有 1.5% 最终能够被录用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国年轻的竞争者数量赢得研究生学位课程的录取率仍远高于历史水平，因为许多人试图推迟进入劳动力市场，直到就业市场改善。&lt;/p>;&lt;p>;近 3.9 2025年研究生入学考试已有100万人报名。尽管自去年以来入学人数有所下降，但仍远高于 2010 年代的水平，当时每年约有 1.5 至 200 万人参加研究生入学考试。&lt;/p>;&lt;p>;明年，应届毕业生将达到创纪录的 1,222 万人。据教育部预测，即将进入中国就业市场的人员将比今年增加 43 万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says Russia is ready to compromise with Trump on Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291604/putin-says-russia-ready-compromise-trump-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/a675f758-d804-4fed-8042-31413c46dfca_e37c31ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京回答他在莫斯科 Gostiny Dvor 论坛大厅与俄罗斯联邦、地区和外国媒体举行的年度现场直播新闻发布会上提出了问题。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四表示，他准备在可能与唐纳德·特朗普就结束战争进行的会谈中就乌克兰问题做出妥协，俄罗斯军队正在朝着实现其初选目标迈进&lt;/p>;&lt;p>;特朗普自称是斡旋协议大师，也是 1987 年出版的《特朗普：交易的艺术》一书的作者，他发誓要迅速结束冲突，但尚未给出任何承诺。详细信息他如何实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;普京在与俄罗斯人举行的年度问答环节中接受国家电视台提问时，对美国新闻频道的记者表示，他已准备好与特朗普会面，并表示他愿意与特朗普会面。多年来没有与特朗普交谈。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他能为特朗普提供什么时，普京驳斥了俄罗斯处于弱势地位的说法，称自从他于 2017 年下令军队进入乌克兰以来，俄罗斯已经变得更加强大。 2022年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/da57df93-77c1-4fdb- 94cb-a960751f4daf_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科举行年度年终新闻发布会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们一直表示，我们已做好谈判和妥协的准备，”普京在表示俄罗斯军队正在全线推进，正在朝着在乌克兰实现他们的主要目标。&lt;/p>;&lt;p>;“很快，那些想要战斗的乌克兰人就会耗尽，在我看来，很快就会没有人愿意战斗。我们已经准备好了，但另一方需要为谈判和妥协做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社上个月报道称，普京愿意与特朗普讨论乌克兰停火协议，但排除了制定任何主要领土的可能性做出让步，并坚持基辅放弃加入北约的野心。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯已向叙利亚新统治者提出了有关俄罗斯在那里建立军事基地的建议，莫斯科就该问题与之交谈过的大多数人都支持他们&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯需要考虑是否应该保留这些基地，但有关俄罗斯在中东影响力消亡的传言被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;被问及对于2012年在叙利亚被绑架的失踪美国记者奥斯汀·泰斯的命运，普京表示，他计划与叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德和叙利亚新领导人讨论这个问题。泰斯的家人写信给普京，请求他帮助寻找泰斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/19/a675f758-d804-4fed-8042-31413c46dfca_9c1ca072.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京在新闻发布会上表示，俄罗斯和中国正在国际舞台上协调行动，并将继续这样做。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京周四还表示，俄罗斯和中国之间的关系已达到前所未有的水平，并称赞其积极性。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，俄罗斯和中国正在国际舞台上协调行动，并将继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;普京周四表示，俄罗斯没有条件与乌克兰展开谈判，并准备与任何人进行谈判，包括弗拉基米尔总统泽伦斯基。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，任何协议都只能与乌克兰合法当局签署，目前克里姆林宫认为只有乌克兰议会。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基的任期从技术上讲已经到期但普京表示，由于战争而推迟选举的特朗普需要再次当选，莫斯科才会将他视为任何协议的合法签署人，以确保协议在法律上无懈可击。&lt;/p>;&lt;p>;任何谈判都应该他补充说，以俄罗斯和乌克兰谈判代表在战争爆发前几周在伊斯坦布尔举行的会谈中达成的初步协议为出发点，但该协议从未得到实施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些乌克兰人政界人士认为该协议草案类似于投降，这将削弱乌克兰的军事和政治野心。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯 2022 年入侵乌克兰已造成数万人死亡、数百万人流离失所，并引发了最大规模的战争。自 1962 年古巴导弹危机以来，莫斯科与西方关系陷入危机。&lt;/p>;&lt;p>;控制着乌克兰约五分之一领土的俄罗斯今年占领了乌克兰数千平方公里的领土，占领了一个又一个村庄，威胁着重要战略城市，如主要公路和铁路枢纽波克罗夫斯克。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，战斗很复杂，因此“猜测未来会发生什么是困难且毫无意义的……（但是）我们正在采取行动，因为你说，为了解决我们在特别军事行动开始时概述的主要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，普京表示，经济正在显示出过热的迹象，这引发了令人担忧的高通胀。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/2a24b7b9-1669-444a-bfa1-983453f20904_cc2bdc13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人瞄准 D-30榴弹炮飞向库尔斯克地区边境地区的乌克兰阵地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在讨论乌克兰军队继续驻扎在俄罗斯库尔斯克地区时，普京表示基辅军队肯定会被迫撤离，但拒绝透露具体时间。 &lt;/p>;&lt;p>;普京还吹捧了他所说的奥列什尼克高超音速导弹的无敌能力，俄罗斯已经在乌克兰一家军工厂试射了该导弹，并表示他已准备好在乌克兰组织另一次发射，并且看看西方防空系统能否将其击落。&lt;/p>;&lt;p>;“让他们确定一些摧毁目标，比如在基辅，将所有防空和导弹防御部队集中在那里，我们将用奥列什尼克和看看会发生什么。我们已经准备好进行这样的实验，但对方准备好了吗？”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Too early to think about retirement, president of Hong Kong’s legislature says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291605/too-early-think-about-retirement-president-hong-kongs-legislature-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/3891a4ba-7fcb-48a5-a631-a631-a631-44444bd4bd4bd4fb68ae7_8ae7_8ae_8ae _8ae _8ae _8ae _8f1fa687.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;立法委员会主席安德鲁Leung表示，每个议员都将重点放在其剩余期限上，并且未来将在适当的时间考虑。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法机关的总统说，考虑到退休还为时过早，因为他赞扬了立法者在头三年中通过近50％的政府账单&lt;/p>; &lt;p>;周四在媒体上对媒体交谈，安德鲁·隆·夸恩（Andrew Leung Kwan-Yuen）预测，预测议员将在2025年“非常忙”，审查了针对的许多账单， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们还有一年要去，所以我认为任何成员想到2026年的计划还为时过早，”他在2016年当选任职。“我认为政府与Legco一起努力。希望有很多法案可以使香港陷入更好的经济状况或方向，并且有很多法案可以帮助改善香港公民的生计。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我认为我们认为我们认为我们&lt;/p>; &lt;p>; Legco自2020年以来一直没有反对党议员。集团的立法者在北京对2021年北京选举制度的大修之前辞职为了确保只有“爱国者”持有政治权力。&lt;/p>; &lt;p>;回答有关其退休计划的问题，隆说，每个议员都将集中在其剩余期限上，并且未来将在适当的时间考虑。不同的位置，”他他说。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，立法者在任期的头三年通过了83项政府账单，比立法者在上学期同一时间范围内批准的48％。&lt;/p>; &lt;p >;批准的法案包括涵盖虐待儿童的强制性报告，社会工作者登记委员会的治理变更以及对旧建筑物的消防安全标准的改进。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个很好的结果，我认为您可以看到我们的成员工作在所有这些法案上都非常艰难。日间和黑夜。的审查账单的速度是最大速度，效率最高和透明度。它充分显示了香港政府和立法委员会对国家和香港人民的责任和承诺。</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple in talks with Tencent, ByteDance to bring AI to iPhones in China, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291590/apple-talks-tencent-bytedance-bring-ai-iphones-china-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/beb7f555-f00b-484f-ac57-0472101881f9_36cf6385.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple 在其上推出 Apple Intelligence 时遇到了挑战iPhone在中国大陆的销售得益于国家对技术的严格监管。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果正在与腾讯控股和字节跳动进行早期谈判，以期将其苹果智能引入中国大陆，该智能手机制造商需要与当地人工智能公司合作路透社周四报道称。&lt;/p>;&lt;p>;苹果在向大陆 iPhone 用户推出新的人工智能功能方面遇到了缓慢的过程。据美国科技新闻媒体 The Information 此前报道，该公司此前曾与互联网搜索巨头百度合作，但由于用户数据争议，合作面临障碍。报道称，百度曾寻求访问某些 iPhone 用户数据以增强人工智能性能，这一请求违反了苹果的隐私政策。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯、百度、字节跳动和苹果没有立即回应置评请求。周四。周四，腾讯股价在香港上涨 2.3%，而在纳斯达克上市的百度在盘前交易中下跌 2%。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯和苹果之间的人工智能合作可能会给两家公司带来提振。腾讯于去年9月推出了基础AI模型“混元”，此后不断更新。腾讯于五月推出了元宝人工智能聊天机器人，落后于竞争对手。根据 QuestMobile 的数据，10 月份，元宝的网络平台吸引了 116 万次访问。&lt;/p>;&lt;p>;抖音和 TikTok 的所有者字节跳动通过降低其豆宝大型号的价格并加大力度，在人工智能领域展开了激烈的竞争。在中国社交媒体平台上为其聊天机器人（也称为“豆宝”）做广告。据QuestMobile称，截至10月，豆宝网页版的访问量为1688万，而其应用程序的月活跃用户数为4839万，处于市场领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动首席执行官梁如波据《华盛顿邮报》报道，他在概述第四季度目标时表示，该公司将“继续扩大在当前关键[生成式人工智能]应用中的优势”并“加强多个垂直领域”上周。&lt;/p>;&lt;p>;Apple Intelligence 是这家加州科技巨头将不同的人工智能技术集成到其各种小工具中，其中在中国以外的地区涉及在 Siri 及其书写工具中使用 OpenAI 的 ChatGPT。该功能自 10 月份以来已向美国用户开放，并且还将推出更多功能。苹果一直无法在中国推出其人工智能服务，因为 OpenAI 在该国尚未推出，而且当地法规要求所有生成式人工智能模型都必须得到北京的批准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/d1c53e41-ab4e-417d-84ab-b1f86a5c5ebf_b9698f5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 出席中国国际供应大会11 月 25 日在北京举办的连锁博览会。图片：微博/玉渊谭天&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是苹果在美国以外最重要的市场，去年贡献了 17% 的收入财政年度于九月结束。然而，随着本土智能手机品牌稳步蚕食其市场份额，它面临着越来越大的压力。今年早些时候，苹果跌出中国智能手机厂商前五名，但新款 iPhone 16 的强劲销售使其在第三季度重新回到第二名。&lt;/p>;&lt;p>;中国对于苹果的供应链也至关重要。 11月，苹果首席执行官蒂姆·库克今年第三次访华，出席在北京举行的中国国际供应链博览会。他指出，“苹果在全球合作的 200 家主要供应商中，80% 都位于中国”。&lt;/p>;&lt;p>;库克 10 月份访问北京时，他表示该公司正在努力筹备 Apple Intelligence 在中国的首次亮相。 “这背后有一个非常具体的监管流程，我们需要完成这个流程，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>