<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US finds a new use for old Patriots to counter China’s missile advancements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284860/us-finds-new-use-old-patriots-counter-chinas-missile-advancements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/6f3511a7-6702-48e4-b303-6b86562e2d1e_4e16ccf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱国者先进能力 3 导弹段增强型 (PAC-3MSE)拦截器。照片：洛克希德·马丁公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在太平洋军事力量的高风险舞台上，美国似乎准备在其海军舰艇上部署尖端的爱国者导弹系统，以应对中国迅速扩张的导弹&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，美国海军计划为其舰艇配备爱国者先进能力-3 导弹段增强型 (PAC-3 MSE) 拦截弹——最初是美国陆军防御武库的主要武器——以承认华盛顿智库战略与国际研究中心的导弹防御专家汤姆·卡拉科表示，对这些拦截器的需求已经“飙升”。尽管美国海军所需的确切数量仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;将洛克希德·马丁公司制造的导弹集成到美国军舰的防空系统中可能会“改变游戏规则”，洛伊研究所研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布该研究所的东南亚项目告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种能力不仅加强了美国的防御，而且还为其盟友在面对中国行动时提供了战略优势。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/6f3511a7-6702-48e4-b303-6b86562e2d1e_6807c262.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱国者先进能力 3 导弹段增强型 (PAC-3 MSE) 拦截机。照片：洛克希德马丁公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉赫曼解释说，PAC-3 MSE拦截器将“降低中国反介入/区域拒止战略的有效性”，他指的是“中国的战略是在数量上压倒反对派力量，无论是在兵力上，还是在兵力上。”导弹或飞机和军舰等武器平台，”他说，并补充说，他的评估是基于与东南亚军事官员的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗十月初对以色列空军基地的成功袭击就是这一战略的例证，拉赫曼说道。 “总的来说，这是一场质量与数量的较量。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，除了日本和韩国等亲密盟友外，美国不太可能与该地区许多国家分享其先进的爱国者技术。 &lt;/p>;&lt;p>;“这两个国家拥有能够操作爱国者平台的高技能军事人员，而且他们负担得起。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/d30649ee-f989-4edf-8021-4ff3e137774c_e7124dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;日本士兵在东京冲过一支爱国者先进能力-3 导弹部队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海军专家、教授保罗·J·史密斯表示，美国国会已表示支持将 PAC-3 MSE 拦截器集成到海军舰艇现有的防御系统中他在美国海军战争学院以个人身份发言。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些新型拦截弹具有改进的发动机和制导系统，对于海上防御来说具有不可估量的价值，是对美国海军主要防御导弹 SM 的补充。 -2 和 SM-6 地对空系统，用于远程防空，抵御反舰导弹和高空飞机等威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“PAC-3 MSE 创新，结合了传统的陆基能力与海军现有的防空和雷达架构相结合，将有助于减轻中国对该地区美国舰艇的弹道导弹和巡航导弹威胁，包括高超音速导弹。”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;这些进步代表了海军防御能力的重大演变，史密斯警告说，PAC-3 MSE导弹并不能完全对抗反介入/区域拒止战略，这表明未来的解决方案可能包括可以开发或部署的“激光或其他技术” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本在美日安全磋商期间同意共同生产 PAC-3 MSE 系统以及先进中程空对空导弹委员会会议于 7 月 28 日在东京举行。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部声明称，这种伙伴关系将有助于“满足对此类先进系统的关键需求，满足及时采购和战备要求，并威慑侵略”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日，民族主义小报《环球时报》援引中国军事专家的话说，美国正在利用中国导弹的威胁作为追求“绝对军事优势”的借口。&lt;/p>;&lt;p>;“此前，报道援引中国军事专家张军社的话说：“美军曾致力于将舰载战斧巡航导弹系统转移至陆地，增强其对其他国家的导弹打击能力。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在，试图在海上部署陆基导弹系统，以提高导弹防空能力。”&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，现代海军面临的最大挑战之一是巡航导弹和弹道导弹对水面舰艇构成的日益严重的威胁以及低成本无人机。他补充说，新的 PAC-3 MSE 变型已在欧洲陆地上证明有效，为美军提供了应对这些海上威胁的额外工具。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，需要进行更多测试。但目前的趋势是有希望的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，美国批准向德国出售 600 枚 PAC-3 MSE 导弹，价值估计为 50 亿美元，德国在其导弹研发方面投入了大量资金。今年爱国者防空和导弹防御能力，其中一些已被派往乌克兰，以支持其对抗俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;同样，西班牙于 7 月宣布采购类似的导弹和支持设备，这是其战略计划的一部分。瑞士在去年 10 月签署了一份合同，通过 PAC-3 MSE 实现防空现代化。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的另一个关键是创新和创造力，”史密斯说道，并指出 PAC-3 MSE 代表了在新环境中部署的现有技术。&lt;/p>;&lt;p>;“这是赢得未来战争所需要的，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“正如乌克兰所证明的那样，我们必须愿意承担合理的风险，例如采用旧的或现有的技术并以新的方式应用它们。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese consumers, still hungry for luxury goods, pounce on weak yen to feed cravings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284813/chinese-consumers-still-hungry-luxury-goods-pounce-weak-yen-feed-cravings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/c035115d-79d5-460f-b119-fe4e70d60fdf_dd293297.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者走出东京表参道时尚区的路易威登专卖店。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经常出差的杨洋通过向中国顾客介绍日本的奢侈品来赚外快，今年在日元持续贬值的情况下，她的生意激增。&lt;/p>; &lt;p>;“我主要销售来自日本古董市场的产品，现在汇率有利，二手奢侈品的价格也较低，而且与去年相比，我们看到顾客显着增加，”27岁的说道-老，住在东部港口城市青岛。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国内经济放缓导致奢侈品销量直线下降，但对日本产品（全新或二手）的需求却很大受到富裕的中国消费者的追捧，他们对价格越来越敏感，并利用日元贬值使商品变得更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;他们要么涌向日本旅游和购物，要么通过日本提供的代购服务购买。像杨这样住在或经常去日本旅行的在线用户，会在 Instagram 风格的平台小红书上分享实时日元汇率和奢侈品价格。&lt;/p>;&lt;p>;周五，日元汇率在 153 比 153 左右。美元汇率在 7 月份触及 34 年新低 161.956 后。&lt;/p>;&lt;p>;Louis Vuitton 官网列出一款黑色皮革 OnTheGo 包在中国的售价相当于 3,075.37 美元，而同款售价为相当于日本网站上的 2,727.32 美元，产生了 348.05 美元的差价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/01/ef2a7019-c38c-4064-86cc-8701c2f4c61d_75654af4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨洋搭讪赚外快中国顾客购买来自日本的奢侈品。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球奢侈品巨头LVMH表示，继强劲的日本市场表现后，其在日本的业绩保持强劲势头，第三季度增长达到20%前两个季度分别增长了 32% 和 57%。&lt;/p>;&lt;p>;这家法国跨国公司旗下拥有众多品牌，其中包括路易威登 (Louis Vuitton) 和迪奥 (Christian Dior)，该公司已将这种非凡的增长归因于“购买量”不过，LVMH 报告称，其以中国为主的亚洲市场的销售额下降了 16%，预计日本市场的销售额将下降。&lt;/p>;&lt;p>;首席财务官 Jean-Jacques Guiony 表示尽管他补充说，LVHM 仍然相信中国市场的未来，但中国消费者信心已跌至冠状病毒时代的历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;长期的内需危机引发了人们对中国市场未来的疑问。中国的奢侈品市场，全球制表巨头瑞士报告称，9月份手表出口量出现今年以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;三分之二的下滑归因于中国大陆的疲软表现根据瑞士钟表工业联合会的数据，瑞士手表出口到中国的手表数量同比下降了 49.7%。该协会表示，瑞士 9 月份对中国的手表出口同比下降了 49.7%。&lt;/p>;&lt;p >;但麦肯锡9月底发布的一项研究显示，中国消费者并没有失去对奢侈品的兴趣，而是选择在中国境外购买。&lt;/p>;&lt;p>;“人们很容易忘记，在新冠肺炎 (Covid-19) 大流行期间，中国消费者 60% 的奢侈品购买是在中国境外进行的。这种趋势现在正在回归。”该研究称。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，2024 年上半年中国消费者的海外奢侈品消费已超过 2019 年的水平，5 月份的消费增长了 32% &lt;/p>;&lt;p>;研究补充道：“日元贬值推动了日本支出的大幅增加，这为这种激增提供了部分解释。”&lt;/p>;&lt;p>;中国也成为日本的据日本国家旅游局称，7月份首次成为第一大游客来源地，今年前9个月接待中国游客超过500万人次，同比增长228.4%。&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充道，日本前 9 个月接待的外国游客数量已经超过了 2023 年全年，而这些游客的消费也已经超过了 2023 年全年。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然日本可能会进一步提高[利率]，但法国投资银行 Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示：“日元在很大程度上取决于高度不确定的美国通胀和美联储。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使日元升值，也比日本便宜得多。”过去，这意味着中国消费者仍然会发现在日本购物非常具有价格竞争力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China offers visa-free entry to 9 more countries in renewed tourism and diplomatic push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284923/china-offers-visa-free-entry-9-more-countries-renewed-tourism-and-diplomatic-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/7ae97e59-deb2-4984-9756-963b55b68b8f_f6659279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自另外九个国家的游客很快将能够无需前往中国签证。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京努力吸引更多游客并改善环境，从周五起，韩国、挪威、芬兰和斯洛伐克等九个国家的公民将可以免签进入中国&lt;/p>;&lt;p>;从11月8日起，丹麦、冰岛、安道尔、摩纳哥和列支敦士登等国家的国民将被允许进入中国进行商务、旅游、探亲或过境，最长不超过中国外交部周五表示，15天免签。&lt;/p>;&lt;p>;该政策将持续到明年年底，使此类国家总数达到25个。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席周五在北京会见斯洛伐克总理罗伯特·菲科后宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;据该部称，菲科表示斯洛伐克欢迎中国投资其清洁能源”，并“愿意加入和平之友”，这是一个由中国和巴西牵头的组织，旨在寻求政治解决乌克兰战争的办法。&lt;/p>;&lt;p>;菲科此行的几天前，欧盟委员会负责监督欧盟贸易政策，决定对中国产电动汽车征收关税。斯洛伐克是反对关税的五个欧盟国家之一，指望中国投资帮助建设电动汽车电池厂。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周五宣布将与斯洛伐克的关系提升到更高水平时表示北京高度重视中欧关系。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社援引习近平的话说，“中欧关系应该表现出应有的成熟和稳定”。&lt;/p>;&lt;p>; “[欧盟机构]应采取积极务实的态度，妥善管控分歧，避免将经贸问题政治化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，欧盟最高外交官何塞普·博雷尔(Josep Borrell)有报道称，朝鲜士兵在乌克兰附近的基地接收俄罗斯陆军制服，随后前往东亚，与日本和韩国建立更紧密的防务伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的存在引发了更广泛冲突的担忧，韩国是一个有可能被卷入的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国和韩国保持着强劲的贸易关系，但近年来，首尔与华盛顿在尹锡烈领导下的安全和政治关系更加密切，这些都受到了考验。 &lt;/p>;&lt;p>;中国已经有三个多月没有驻韩国大使，这是两国建交以来最长的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;中国的盟友、朝鲜，但中国放宽签证似乎表明北京愿意改善两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;这也表明中国希望促进入境旅游。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在放松实施的旅行限制自去年以来在 Covid-19 大流行期间向外国游客提供服务，为经济注入活力，并为人员往来铺平道路，以帮助抵消与美国、欧洲及其亚洲邻国的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p >;到目前为止，包括法国和德国在内的 16 个国家的居民可以免签证进入该国，停留最长 15 天，用于商务、旅游、探亲和过境。&lt;/p>;&lt;p>;另外 54 个国家的公民包括美国、加拿大和英国在内的国家可以通过 37 个入境口岸之一进入该国，并且无需签证即可停留最多 72 或 144 小时，前提是他们持有前往其他国家的有效续程机票。&lt;/ p>;&lt;p>;国家移民管理局数据显示，今年上半年，外国人来华人数1464万人次，同比增长152%。&lt;/p>;&lt;p>;签证超过850万份-今年1月至6月实现免费入境，占入境旅游总量的58%，同比增长190%。&lt;/p>;&lt;p>;7月至9月期间，接待外国人818万人次中国同比增长近半。其中，免签入境490万人次，同比增长78.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why tiny water bears are true survivors – and what it might mean for astronauts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284558/why-tiny-water-bears-are-true-survivors-and-what-it-might-mean-astronauts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/4d3259a8-2505-4620-a545-b62644a609af_c95cba02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水熊虫或水熊虫，长约 1 毫米，但令人着迷科学家们以其抗辐射能力。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一种被称为地球上最顽固的动物的微观生物可能掌握着人类如何在包括太空在内的极端环境中生存的关键。&lt;/p>;&lt;p>;水熊虫（或缓步动物）的长度不超过 1 毫米，长期以来因其对辐射的高抵抗力而闻名。现在，中国研究人员已经确定了赋予它们抗辐射能力的基因。&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现可能会产生深远的影响——从太空旅行到癌症治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“这一发现论文共同作者、北京生命组学研究所研究员张凌强表示，缓步动物抗辐射机制的研究具有广阔的实际应用前景，涉及医学、太空探索、环境保护、生物技术、农业等领域。 10月25日发表在同行评审期刊《科学》上。&lt;/p>;&lt;p>;“缓步动物的抗辐射机制可能为开发新型太空辐射防护材料提供灵感，以保护宇航员免受辐射伤害。”&lt;/p>; &lt;p>;缓步动物 - 也称为水熊或苔藓小猪 - 是一群八足微生物，几乎在地球上的任何地方都有发现，包括南极洲和海底。&lt;/p>;&lt;p>;尽管它们体型巨大，但微观的微生物生物可以做一些令人难以置信的事情，例如在太空真空中生存，甚至在没有食物的情况下生存数十年。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管水熊虫对辐射的高抵抗力已得到充分证明，但科学家们仍然很大程度上不确定其机制它们如何能够抵抗辐射并快速修复细胞免受损伤。&lt;/p>;&lt;p>;缓步动物大约有 1,500 种，但只有少数进行了基因测序，而且只有一种染色体水平的基因组组装得到了证实。 &lt;/p>;&lt;p>;但研究小组在中国河南省发现了一种名为Hypsibius henanensis的新物种，据介绍，它与其他水熊的主要区别在于它的细胞较短。张.它的爪子形态也略有不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在研究中，研究人员制作了一个带注释的基因组图谱，可以深入研究该生物的抗辐射机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们发现该物种有 285 个基因参与辐射暴露后的抗应激机制，研究人员确定了三种潜在的抗辐射途径。&lt;/p>;&lt;p>;第一个是通过一个名为 DODA1 的基因，他们将其说可能是通过细菌的水平基因转移进入它们的基因组的。研究小组表示，该基因通过甜菜碱的生物合成赋予水熊虫抗辐射性，甜菜碱是一种在植物、细菌和一些真菌中发现的色素。&lt;/p>;&lt;p>;“水平基因转移是一个关键的进化事件，它为我们提供了直接的信息。张说：“这是如何通过基因交换适应环境变化的证据。”&lt;/p>;&lt;p>;研究小组随后发现，缓步动物特有的、辐射诱导的无序蛋白 TRID1 可以改善双链 DNA 断裂的修复.&lt;/p>;&lt;p>;他们发现的最后一条途径是通过两个非缓步动物特异性基因，这些基因产生两种线粒体蛋白，称为 BCS1 和 NDUFB8，当它们因辐射暴露而上调时，可以防止线粒体损伤。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这项研究发现，线粒体失调与太空飞行辐射相关的人类健康风险有关。&lt;/p>;&lt;p>;张说，这项研究可能对许多领域产生影响，包括重金属污染的修复、辐射生物传感器的发展、更有效的高辐射环境防护设备以及清洁核废料或污染的处理技术。&lt;/p>;&lt;p>;“放射治疗是癌症治疗的重要手段之一但放疗过程中产生的辐射会对正常细胞造成损害。”张教授说。&lt;/p>;&lt;p>;团队发现的机制“可能为开发新型放疗保护剂提供思路，减少放疗对正常细胞的损害”张说：“水熊虫的抗辐射基因可以通过基因工程技术导入到其他生物体中。”&lt;/p>;&lt;p>; “这将有助于开发新的抗辐射作物、抗辐射动物，提高生物在极端环境下的生存能力。”&lt;/p>;&lt;p>;水熊具有在极端温度、压力和湿度下生存的能力，为科学家提供了帮助该论文称，它拥有“未经探索的抗应激分子机制的宝库”。&lt;/p>;&lt;p>;“对几种缓步动物的研究表明，它们是地球上最能耐受辐射的动物，”该团队写道.&lt;/p>;&lt;p>;“它们表现出对高达 3,000 至 5,000 戈瑞 (Gy) 的伽马辐射的抵抗力，比人类致命剂量高出约 1,000 倍，”他们写道，尽管其背后的机制尚不清楚。&lt; /p>;&lt;p>;“缓步动物在最恶劣的条件下生存的能力继续重塑我们对地球上动物生命极限的概念，”该团队（其中还包括华大基因研究院和中国科学院的研究人员）写道。 .&lt;/p>;&lt;p>;科学家们利用一种称为多组学数据挖掘的技术，结合大量复杂的数据，利用生物信息学、数据科学和计算生物学来研究水熊虫的基因组、RNA 和蛋白质张说。&lt;/p>;&lt;p>;“本文采用多组学数据挖掘绘制高质量的基因组图谱，并首次整合了转录组和蛋白质组响应超强辐射的动态变化。张说。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，应该对这些机制如何发挥作用以及是否在其他水熊物种中发现它们进行进一步的功能研究，这可以为保护人类提供新思路。健康和对抗疾病。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China boss apologises for ‘let them rot’ remark forcing staff to put work before family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284600/china-boss-apologises-let-them-rot-remark-forcing-staff-put-work-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/19105d00-836d-499c-a502-98aa98d70f8f_8ec264a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名主管冷酷无情，在社交媒体上遭到斥责告诉员工把工作放在家庭之前。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的一名项目经理呼吁员工将工作置于家庭之上，并告诉他们专注于工作，“如果有人在家中去世”，这在网上引发了愤怒&lt;/p>;&lt;p>;这番话是在一个网络群聊中曝光的，群聊中显示，来自中国西南部四川省绵阳市的蒲姓经理向员工灌输，要优先完成一个建设项目。&lt; /p>;&lt;p>;信息中，Pu首先对所有员工进行了标记，并就他们对项目角色的明确性提出了一系列问题。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都清楚自己的职责吗？请花点时间反思一下。你们都不是项目新手，大家都清楚自己的角色吗？”&lt;/p>;&lt;p>;他接着强调，员工必须尽职尽责，任何休假都必须以项目为依据。要求而不是个人需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/6ba67c05- 6dd5-40d2-a3a7-d8440f27c2e6_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经理说他认为家庭问题不应该先于工作。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我个人的观点是，如果你参与这个项目，那么项目工作是第一位的。如果家里有人死了，就让他们腐烂一段时间吧。先处理完项目事务，再处理个人问题。也许这只是我个人的看法，不知道大家是否同意！” &lt;/p>;&lt;p>;10月29日，绵阳市网信办承认此事，并宣布正在核实情况。&lt;/p>;&lt;p>;次日，他们向积木新闻表示，事后综合调查，该项目并非位于绵阳市。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻媒体富江观察报道，该项目负责人濮受聘于一家总部位于绵阳以外的私营公司。&lt;/p>; &lt;p>;关于浦所工作的公司的详细信息以及有关建设项目的具体信息仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;争议发生后，浦在社交媒体上发表了道歉，承认他在工作组中的言论是不恰当的并承诺纠正他的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我最近在工作组中的言论不恰当，并且伤害了我的同事。我深感遗憾和自责。我向群里的每一位同事致以诚挚的歉意。&lt;/p>;&lt;p>;“今后我会以实际行动纠正自己的错误，以真诚的态度对待大家，用尊重的语言，接受大家的监督。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/c2415ca9-ac36-4153-bd05-9a702d0cec85_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;霸道的项目经理言论被网上痛批。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，浦的言论还是在网上引发了谴责。&lt;/p>;&lt;p>;一位网上观察者表示：“明智的做法是把他的话与现实保持一致。中国俗话说：“舍小家，大公无私”。一直以来，我们不都是这样被教育和鼓励的吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“这样的人比比皆是。他们在这些角色中失去了人性。他只是愚蠢地留下了书面记录。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;第三位人士则表示：“这不是个人问题，而​​是社会问题。它深深植根于中国固有的服从、集体意识和韧性的价值观。个人利益应该服从集体利益。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man granted Singapore court order over sister who repeatedly cleaned his room over 8 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284920/man-granted-singapore-court-order-over-sister-who-repeatedly-cleaned-his-room-over-8-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/dadadb50-c1ab-44cc-89b4-eea7e4d15dd8_a4b1c785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女正在打扫房间，旁边站着一名男子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两个成年兄弟姐妹前往新加坡的家庭法庭，以获得针对彼此的法庭命令 - 兄弟抱怨说，他的妹妹在八年来不断进入他的房间打扫房间，而妹妹声称她的兄弟殴打了她。&lt;/p>;&lt;p>;法院向兄弟姐妹下达了命令：个人保护令 (PPO) 和针对兄弟的部分家庭排除令，禁止他的妹妹进入他的家庭。卧室，以及针对妹妹针对其兄弟的人身保护令。&lt;/p>;&lt;p>;根据周四做出的判决，身份不明的兄弟的主要投诉是他的妹妹多次进入他的卧室打扫房间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他觉得自己的隐私受到侵犯，这给他带来了巨大的压力，以至于他多次被精神卫生研究所 (IMH) 录取。&lt;/p>;&lt;p>;姐姐为她辩护，解释说，她只是想打扫房间，“因为她的兄弟姐妹没有打扫他们的房间”。&lt;/p>;&lt;p>;她因清洁问题爆发紧张局势而向她的兄弟申请了个人保护令， &lt;/p>;&lt;p>;地方法官谭志祥表示，法院有权根据《妇女宪章》制定保护令，但必须满足两个要求。&lt;/p>;&lt;p>;首先，法院必须确信已经发生或可能发生家庭暴力。家庭暴力可能意味着造成伤害、错误监禁或造成持续骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;其次，该命令必须是保护家庭成员所必需的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/c3b1accc-8e73-4052-9d66-d390f89637e6_837532b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个承受压力的男人。新加坡法院获悉，一名男子因妹妹多次进入他的房间打扫而被送进精神卫生研究所。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tan 表示，唯一的问题是，姐姐多次进入哥哥房间打扫卫生的行为是否构成“持续骚扰，意图造成或明知发生这种情况”可能会给他带来痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我承认，通常情况下，一个兄弟姐妹打扫另一个兄弟姐妹的房间是无害的，而且确实是一种爱的行为，而且肯定不构成骚扰，”该负责人说。法官。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他说每个案件“都有自己的事实”，在一种情况下可能无害的事情可能在其他情况下却非常令人痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;两兄弟姐妹没有律师出庭，在庭审过程中得到引导，并允许相互盘问。&lt;/p>;&lt;p>;据弟弟称，他的妹妹会在晚上 10 点或 11 点到凌晨 4 点之间的某个时间进入他的房间。另一名与弟弟同住一间卧室的兄弟姐妹也证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这名兄弟姐妹作证说，当姐姐不留在那个房间时，她会“选择错误的时间来打扫房间”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她原本是晚上9点进去，后来改为晚上11点，而且她“可能会半夜回来打扫卫生，打扫到凌晨”，然后凌晨3点才回到自己的住处或早上 6 点。&lt;/p>;&lt;p>;姐姐并没有否认她晚上进入哥哥的房间打扫房间。&lt;/p>;&lt;p>;当法庭询问她为什么觉得有必要这样做时，女人说：“因为我需要工作，亲爱的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/02/c3183439-4b7a-469e-8a94-cb10fca6961d_be80e669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;木槌。一名男子的姐姐在八年来多次进入他的房间打扫房间，新加坡一家法院向一名男子发出了两项命令。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她解释说：“我需要工作，我自己的日程安排。我必须按照我自己的时间表，我的空闲时间去。我不能说，你要我早上八点来，就是早上八点。我不是他们的女佣，我不是他们的工人。”&lt;/p>;&lt;p>;她说她只能自行决定打扫房间，因为她“日程很紧”。&lt;/p>;&lt;p>;据他们共同的兄弟姐妹说，这种清洁工作已经持续了大约八年，兄弟姐妹晚上睡不着觉，周末就赶紧冲进房间，锁上房间，不让姐姐进来。&lt;/p>;&lt;p>;谭说：“不难想象，半夜有人在自己的卧室里会造成混乱和痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认姐姐的行为给哥哥带来了痛苦，并表示：有一天，紧张局势爆发，以至于他袭击了她。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这是不可接受的，也是我为姐姐授予 PPO 的原因，但它进一步支持了姐姐的行为导致了法官说：“哥哥深感痛苦。”法官说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，证据清楚地表明，妹妹知道她的哥哥不想让她呆在他的房间里。&lt;/p>;&lt;p>;他们的另一个兄弟姐妹表示，如果他们试图锁门，姐姐不会接受“不”的答案，并试图通过其他方式进入。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了姐姐关于她必须打扫房间以保持卫生的说法。&lt; /p>;&lt;p>;她曾表示：“如果这个人自己做家务，自己收拾自己的房间，那就可以了。但到了40岁以后，他们就根本不这样做了。连一根手指都没有……整个窗框都可以是黑色的。”&lt;/p>;&lt;p>;她说这个单位位于二楼，有“很多害虫”，她的兄弟姐妹“甚至可以让……蜥蜴钻进柜子里待在那里”，让蟑螂产卵。&lt;/p>;&lt;p>;她还声称柜子“发霉了，有黄点”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，当东西【被宠坏了】，谁是【修复它们】的人？我是那个[修理]并[支付]所有东西的人。啊？他们甚至不付一分钱，他们甚至不……打扰。当灯[损坏]时，我会修理[它]。 “我所做的一切都是我做的。”姐姐说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法官表示，没有证据表明哥哥的房间如此肮脏，以至于不得不在违背他意愿的情况下经常打扫。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;他的房间或房子里也没有害虫的证据。法官表示，姐姐提交的照片“顶多是一个凌乱的房子”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，双方都是成年人，姐姐没有必要把自己的卫生标准强加给别人。”谭说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他对妹妹对她哥哥实施家庭暴力感到满意，而且很明显，她“不了解自己的行为对她哥哥的影响” &lt;/p>;&lt;p>;当被问及鉴于他的不适，她是否愿意停止进入他的房间时，她回答说：“不，因为……这个单位属于我父亲，而不是他。如果他不舒服，他可以留在外面。你要求他留在外面或者找个自己的地方。因为，从字面上看，他[不]维护他的房间，他会繁殖所有[害虫]。”&lt;/p>;&lt;p>;违反个人保护令或家庭排除令是刑事犯罪，可处以罚款、监禁或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong employers urged to do more to foster inclusive workplaces for workers with ADHD]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284917/workers-adhd-hong-kong-employers-urged-do-more-foster-inclusive-workplaces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/c429a554-f1ab-446b-b2cc-91c6c21b38fd_4b055e88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;倡导者呼吁雇主提高意识并培养更具包容性工作环境。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人Helena Cho*，26岁，中文阅读和写作有困难，专注于单调的任务，有时会记住一些东西。&lt;/p>;&lt;p>;被诊断患有中文阅读障碍，并且13 岁时，她患有注意力缺陷多动障碍 (ADHD)，两年前从理工大学毕业，获得了时装技术学位，并在一家服装制造商找到了一份质量技术员的工作。&lt;/p>;&lt;p>;解释了为什么她很少谈论为了满足她在工作中的特殊需求，她说：“披露我的病情不会有任何帮助，只会带来更多问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“许多人，尤其是老年人，仍然歧视患有多动症的人，假设我们很容易发脾气并在公共场合躺在地板上。”&lt;/p>;&lt;p>;她自己处理了自己的特殊需求，她说，使用谷歌翻译来转录长时间会议上所说的内容，并将中文单词转换为英语。她还为自己制作了一份中英文服装部件术语、缺陷和解决方案的词汇表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/02/473e5864-c585-4561-a023-642ce08da9cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Helena Cho* 被诊断为华人13 岁时患有阅读障碍和注意力缺陷多动障碍 (ADHD)。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 10 月份的 ADHD 意识月中，倡导者强调了患有这种疾病的人在工作场所面临的挑战，呼吁雇主提高意识，营造更具包容性的工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;曹回忆说，当同学们羡慕特殊需要的学生有额外的时间参加考试并且他们没有因为写错汉字而受到惩罚时，他在学校感到不舒服.&lt;/p>;&lt;p>;“这些调整并不是一种特权，但人们并不总是能够理解，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;多动症影响着所有儿童的 6% 和成人的 2.5%根据官方数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学对 6,000 多名 6 至 17 岁的人进行的一项调查显示，多动症是最普遍的精神疾病，影响十分之一的人。&lt;/p>;&lt;p>;洪香港的教育制度为有特殊教育需要的儿童提供了一些支持，但当他们长大并开始工作时会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;Amanda Fok Choi-ling，Let&#39;s Talk ADHD（一个拥有 5,000 名患者的团体）的创始人，表示患有这种疾病的上班族往往会隐瞒自己的情况，因为担心受到侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一些成员披露了自己的情况，尤其是在受到不好的评价之后，但雇主大多表现出恐惧并避免进一步互动，害怕如果说错的话会被指控歧视，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人认为他们用多动症作为表现不佳的借口。”&lt;/p>;&lt;p>;霍承认，患有多动症的员工在工作场所会遇到困难，最终可能会得到“工作表现不佳”的评价。&lt;/p>;&lt;p>;有些人难以集中注意力，组织能力差，或者很容易忘记自己的任务和截止日期，而另一些人则因为太混乱而无法集中注意力。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，有些人在工作场所感到受到欺凌，因为他们无法掌握社交暗示和潜规则，这往往会影响他们的自尊、心理健康和职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;部分员工因雇主发现患有多动症而失业，但霍女士表示，这些员工受到《残疾歧视条例》的保障。&lt;/p>;&lt;p>;为打破恶性循环，她希望雇主能多给予理解和支持霍克表示，虽然这需要做出一些调整来适应这些员工，但研究表明，拥有神经多元化员工队伍的企业生产力更高、更成功。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她补充说，这也有利于展示他们对衡量企业可持续性的环境、社会和治理指标的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;同时，对于患有多动症的人来说，寻求帮助也很重要。她说，他们可以寻求医疗帮助并接受心理行为治疗，以提高他们在工作中更好地发挥作用的能力，尽管后者往往缺乏关注。&lt;/p>;&lt;p>;WISE 是一家专门为残疾人提供支持的非营利性就业机构，正在与患者团体合作，帮助缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份开始，通过由金融到酒店等 100 多家公司组成的网络，该组织已为 25 名残疾人提供了工作机会，其中包括 4 名患有多动症的人.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/04000cdd-2ad1-4052-9fb6 -75987c9d5123_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Loic Andre（左）表示，员工需要学会自信地表达自己的需求。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域经理 Loic Andre 表示，雇主通常认为残疾人的生产力较低，并且不知道帮助克服个人挑战的解决方案。&lt;/p >;&lt;p>;例如，它帮助患有注意力缺陷多动症的工人佩戴降噪耳机，并坐在干扰较少的地方。&lt;/p>;&lt;p>;由于他们记忆力差，他们还需要清晰的指示和提醒，最好是书面的&lt;/p>;&lt;p>;他表示，工作场所调整的成本并不高，香港政府为残疾人士就业提供了大量但鲜为人知的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;对于残疾人士开始工作至少六个月后，WISE团队会定期与工人和雇主进行沟通，以确保一切进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，一些有特殊需要的求职者不愿意表达自己的需求，而一些雇主则担心如果在反馈时说错，会因歧视而被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;一些员工甚至可能因为前一天晚上的恐慌发作而错过第一天的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;安德烈建议雇主确保团队中的每个人都了解工人的特殊需求、他们的工作是什么以及如何评估他们的成功。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是这样，他说：“很难歧视……[或]产生嫉妒、误解、偏见或误解。”他补充说，如果需要其他人做出调整，员工还需要学会自信地表达自己的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong streamlines student suicide prevention system after request from John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284916/hong-kong-streamlines-student-suicide-prevention-system-after-request-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/cf1b7ef7-8597-4154-bb69-e2fcd2f8ca3c_40326afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局简化了旨在帮助处于危险中的香港儿童的机制自杀。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港领导人指出资源使用不平衡并要求改进后，香港当局简化了旨在帮助有自杀风险的儿童的机制。&lt;/p>; &lt;p>;政府周五还宣布将2023年12月启动的紧急三级机制延长一年，预计下个月结束。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超早前他指出最高级别下转介至公立医院精神科医生的学生人数超过第二层校外支援网络团队处理的学生人数，要求改善。&lt;/p>;&lt;p>;第一层下，学校优先帮助自杀风险较高的学生，为他们寻求专业咨询或治疗服务。改善后的安排包括加强对家长和员工的培训，以识别和支持相关学生。&lt;/p>;&lt;p>;改善后的第二层学校将不再需要教育局转介，可以直接寻求外部支持的帮助由社会福利署组织的小组。学校只有在家长同意的情况下才能将学生转介给团队。&lt;/p>;&lt;p>;“在了解有自杀风险的学生的情况后，团队会在需要时将学生或其家人转介给其他社区支持服务，”该局周五向学校发出的通知称。&lt;/p>;&lt;p>;最后一层涉及校长将有严重心理健康需求的学生转介给医院管理局的精神科专家服务。病情紧急的学生优先处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02 /01c32f1f-ae92-4de3-bed2-bda88ac6d5b3_579d873e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官李约翰在注意到资源使用不平衡后呼吁改进。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至8月31日，该局已将123名学生转介至第二层小组，而该局的精神科则在第三层小组下收到290名转介。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还对第三层进行了更改，因为经过筛查后被认为病情稳定的学生可能会获得第一层校内支持。他们在等待精神科服务期间还可以获得第二层的外部支持。&lt;/p>;&lt;p>;但如果他们的病情发生变化，这些学生可以向紧急服务或公立医院精神科医生寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦向学校提供新指引，明确考虑将个案转介至公立医院的标准。&lt;/p>;&lt;p>;例如，学生患有相当严重的情绪困扰，并受到相对频繁、强烈和长期的困扰。长期有自杀念头并确实企图自杀被视为高风险，应转至第三层。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学赛马会自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授香港大学表示，第二级的改革回应了观察员提出的担忧，因为该局转介案件需要时间，可能无法为有需要的学生提供及时的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该专家还他表示，第三层的最新安排可以让学校、外部支援团队和公立医院之间有更好的合作。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，处理情况稳定的学生也很重要，因为他们需要更多的医疗资源和费用&lt;/p>;&lt;p>;“我还强调，应急机制正在为有需要的儿童服务，政府仍需加大预防力度。”专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;叶早些时候表示，繁琐的程序和家长的不情愿可能是第二梯队接受治疗的学生人数较少的原因，而其他人则指出，精神科服务的等待时间较长是问题背后的原因。&lt;/p>;&lt;p>;如果如果您有自杀念头，或者您认识某人有自杀念头，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions 5 Singapore-based firms for ‘enabling’ Russia’s war in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284914/us-sanctions-5-singapore-based-firms-enabling-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/2115c93a-8bde-4dd2-bac9-2cebcdae1e98_2595a9d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在乌克兰尼古拉耶夫一栋着火的住宅楼工作，在俄罗斯持续入侵的情况下。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府表示，五家新加坡公司因其在支持俄罗斯在正在进行的乌克兰战争中的努力而受到美国制裁。&lt;/p>; &lt;p>;他们还被美国财政部外国资产控制办公室 (OFAC) 添加到特别指定国民名单中。&lt;/p>;&lt;p>;美国周三对全球近 400 个实体和个人采取了行动，要求美国国务院表示，“使俄罗斯能够起诉其非法战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门试图破坏俄罗斯从第三国实体采购技术和设备以支持其战争的网络和渠道。”它补充说，周三的指定目标是“对俄罗斯军事工业基地至关重要的物品的生产商、出口商和进口商”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在 2017 年入侵了邻国乌克兰。 2022 年 2 月——一场夺去了数十万人生命的战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府在周三的一轮制裁中点名了五家新加坡公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/c2fd1e6e-877a-4423-bfe5-b79d0cf05736_0fe16b6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在军事演习中装载短程弹道导弹发射器。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国表示，设计和生产电气设备的 Powerman International 被认定为“在俄罗斯联邦经济的技术领域运营或曾经运营”国务院。&lt;/p>;&lt;p>;这家位于塞西尔街保德信大厦的公司已向美国运送了价值约 450 万美元的常见高优先级清单物品，包括来自欧盟的主板和不间断电源系统。该部门表示，2023 年 3 月至今年 2 月期间，总部位于俄罗斯的公司。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系 Powerman International 征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;另外四家当地公司也被确定为某个组织的一部分。帮助俄罗斯最大液化天然气生产商诺瓦泰克为其运营采购船舶的航运公司网络。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院“北极液化天然气 2 项目依赖于外国服务公司的技术和海上物流支持”谈到诺瓦泰克作为控股股东的项目。&lt;/p>;&lt;p>;为了规避美国制裁，俄罗斯公司采购二手液化天然气油轮，主要是通过第三国司法管辖区的幌子公司，以弥补关键的损失。美国国务院表示，该项目可用的油轮短缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡公司 LNG Alpha Shipping、LNG Beta Shipping、LNG Delta Shipping 和 LNG Gamma Shipping 均占多数- 由位于阿拉伯联合酋长国的诺瓦泰克子公司 New Transshipment FZE 所有。&lt;/p>;&lt;p>;据美国国务院称，这四家公司中，LNG Alpha Shipping 由俄罗斯国民管理。&lt;/p>;&lt;p>;他们都注册在中路财富中心的同一地址。&lt;/p>;&lt;p>;这四人分别是液化天然气运输船 North Air、North Mountain、North Way 和 North Sky 的注册船东，这些船只之前已被确定。作为俄罗斯“黑暗舰队”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这四家公司都没有公开的联系信息。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系贸易和工业部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“与联合国的制裁不同，美国的制裁是单方面的，”拉惹勒南国际研究学院研究员穆罕默德·法伊扎尔·阿卜杜勒·拉赫曼解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“但由于美国是最大的制裁国，这些制裁具有重要意义。按 GDP [国内生产总值] 衡量的世界经济体，它是主导国际金融体系的全球力量。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/01e5baba-c246-42cf-aca3-e35ebb93ba5b_2d35ac07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡议会大厦。政府针对俄罗斯入侵乌克兰实施了金融措施和出口管制。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，受到美国制裁的外国公司将很难与美国实体或个人开展业务，从美国市场销售或采购商品和服务.&lt;/p>;&lt;p>;此类制裁还将这些公司与国际金融体系隔离，费扎尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些制裁还可能对其他国家，特别是非发达国家产生间接政治压力。 -西方世界应采取更多措施来控制受制裁的公司，并与西方更加结盟，共同削弱俄罗斯经济和军工综合体。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shashi Jayakumar，执行董事安全咨询公司 SJK Geostrategic Advisory 指出，这并不是新加坡实体或个人第一次被列入 OFAC 制裁名单。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡实体和个人过去曾因以下原因被列入 OFAC 制裁名单：他说：“他们与朝鲜、伊朗或缅甸的联系或交易。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，新加坡针对指定的俄罗斯银行、实体和在俄罗斯的活动以及筹款活动使俄罗斯政府受益。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府还对可“直接用作伤害或征服乌克兰人的武器”的物品以及可有助于乌克兰的物品实施出口管制。外交部当时表示，这是进攻性网络行动。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hails mineral finds amid push for security of supply chain, energy and nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284776/china-hails-mineral-finds-amid-push-security-supply-chain-energy-and-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/f0e7f2ca-4737-48d9-962a-9b09db88c368_62b342b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国自然资源部表示发现了新的矿藏，包括金、铜、钼、磷矿和萤石。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国报告称，在寻找绿色能源矿产方面取得了“显着成果”，自然资源部表示，已经发现了被认为对国家安全至关重要的资源的新矿床.&lt;/p>;&lt;p>;该部上周发布的清单中名列前茅的是金、铜、钼、磷矿和萤石——这些矿产对清洁能源、半导体、量子和其他行业至关重要，是两国之间竞争的关键。华盛顿和北京争夺科技霸主地位。&lt;/p>;&lt;p>;“今年前三季度，我们取得了一批已探明储量的大型矿山新重大发现，”该部表示。 “这对我们的供应链安全、能源安全和国家安全具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，超过57吨黄金、380万吨铜和13.7万吨黄金东北省黑龙江省发现了钼储量。西南地区的四川和贵州共探明磷矿储量4.46亿吨，北部的内蒙古和东部的浙江共发现萤石储量690万吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些发现是 2021 年启动的“矿物狩猎”计划的一部分，该计划旨在 15 年内在寻找关键矿物方面取得突破，这些矿物将决定制造业、新兴技术和国防工业的未来以及地缘政治格局。&lt;/ p>;&lt;p>;中国在大多数矿产储量方面并不是世界领先者，但它确实拥有最大的天然石墨和稀土份额。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署 (IEA) 的数据，中国拥有 28 个矿产资源。天然石墨储量占世界的 %，天然石墨是锂离子电池的主要阳极材料。&lt;/p>;&lt;p>;它还拥有全球 38% 的稀土储量，广泛用于风力涡轮机中的电子发电机、激光和精确制导导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是关键矿物的主要加工国，控制着世界65%的锂、74%的钴、90%的稀土的加工IEA 数据显示，截至 2022 年，几乎所有天然石墨都将采用锂、钴和石墨。&lt;/p>;&lt;p>;锂、钴和石墨对于电池寿命至关重要，预计在全球脱碳推动下需求量很大。&lt;/p>;&lt;p >;为了应对华盛顿加强的半导体限制，北京对稀土和石墨等矿产实施了出口管制，引发了人们对矿产武器化的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，美国设立了矿产安全局伙伴关系——由 13 个国家和欧盟委员会组成的框架——旨在实现关键矿产供应链多元化。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，它宣布与其盟友建立矿产安全金融网络，旨在美国国务院表示，印太和欧洲国家的参与机构之间“加强合作，促进信息交流和共同融资”。它还将“推进关键矿物的多样化、安全和可持续供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;作为该网络的一部分，澳大利亚将于本月开放 Quad 清洁能源供应链多元化计划的申请，提供 5000 万澳元白宫 9 月表示，印度已承诺投资 200 万美元（3300 万美元），支持印太地区太阳能电池板、氢电解槽和电池供应链的开发和多样化项目。&lt;/p>;&lt;p>;印度已承诺投资 200 万美元据白宫称，斐济、科摩罗、马达加斯加和塞舌尔群岛将启动新的太阳能项目，而日本已承诺为印太国家的可再生能源项目提供 1.22 亿美元的赠款和贷款。报告称，美国将继续“动员私人资本投资太阳能、风能、制冷、电池和关键矿产，以扩大供应链并使其多样化”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京在发展中国家寻找机会，接待资源部长上个月，来自10多个国家的代表参加了在北方港口城市天津举行的年度中国矿业大会。&lt;/p>;&lt;p>;会议期间，土耳其和中国签署了自然资源和矿业合作谅解备忘录。土耳其强调其最近发现的重要稀土元素和关键矿产储量，表示有兴趣与企业和其他国家合作，共同开发工业技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国和民主共和国之间还举行了部长级会议刚果供应中国60%以上的钴。 9月，中国国家主席习近平与刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪在北京举行会谈，习近平承诺深化农业和矿产加工合作，帮助非洲国家“将资源优势转化为发展动力”。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司已经控制了刚果民主共和国三分之二的钴产量，估计占全球产量的74%，这使得这个非洲国家面临违反美国通胀削减法案中外国实体条款的“高风险”。 IRA），根据伦敦矿产研究和定价公司 Benchmark Mineral Intelligence 的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年颁布的 IRA 的一个重点是扩大联邦政府的对清洁能源领域的金融支持。但是，被指定为外国关注实体 (FEOC) 的实体和/或包含由 FEOC 生产或加工的组件或材料的任何产品将被取消法律规定的经济激励和税收抵免资格。&lt;/p>;&lt;p>;若干亚洲国家正在争夺在美国主导的供应链中的地位。印度尼西亚、菲律宾、马来西亚和印度一直在排队签署一项部门自由贸易协议，以便从爱尔兰共和军与矿产相关的电动汽车税收抵免中受益，但迄今为止尚未成功。&lt;/p>;&lt;p>;Sourabh Gupta华盛顿中美研究所的高级政策专家表示，最终，“中国及其大多数邻国将被纳入整个地区的绿色供应链，这些供应链最初与中国的生产挂钩，后来又与中国的生产挂钩”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“矿产能源领域正在进行一场新的‘伟大游戏’，至少在民主党政府的领导下，太平洋两岸都积极参与了这场游戏。但从目前来看，中国在这场比赛中领先很多身长。如果共和党总统当选，差距将会更大。”古普塔在谈到下周的美国总统大选时说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Prabowo’s Brics ambitions reshape Indonesia’s ties with Russia and China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284862/will-prabowos-brics-ambitions-reshape-indonesias-ties-russia-and-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/0ee33620-f1ce-4caf-aab6-e062d943b7a1_b8e412ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚的普拉博沃·苏比安托在莫斯科与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手七月。照片：Sputnik，克里姆林宫泳池 照片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就任总统仅几周，普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 就已经在努力让印度尼西亚在世界舞台上崭露头角。&lt;/p>;&lt;p>;不仅如此他的政府是否表达了加入金砖国家的愿望，但也准备与俄罗斯进行首次海军演习，而总统本人则计划进行全球五国外交访问。&lt;/p>;&lt;p>;尽管根深蒂固分析人士表示，秉承印度尼西亚长期以来的“bebas dan aktif”（独立和积极）外交政策传统，西方将密切关注普拉博沃与俄罗斯和中国的交往，尤其是。印度尼西亚于 10 月 25 日宣布有意加入金砖国家集团，在 8 月决定重启与中国的联合军事演习（该演习于 2015 年因海上争端而暂停）后，两国现已达成协议，将与这个东南亚国家举行联合演习。 /p>;&lt;p>;印度尼西亚海军将即将于周一至周五在泗水附近举行的与俄罗斯的双边演习视为一个“里程碑”。莫斯科特使谢尔盖·托尔切诺夫上周证实，将部署三艘俄罗斯护卫舰、一艘油轮、一架直升机和一艘拖船参加演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/cef4b599-2465-4f6e-8fb7-fd964b96094a_a01bc444.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;去年，两艘俄罗斯护卫舰抵达上海港口停靠。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;托尔切诺夫上周一表示，演习没有针对任何敌对国家，目的只是“提高我们两支舰队的能力和潜力”。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管最近有这些接触，政治分析人士约翰内斯·苏莱曼表示，普拉博沃将在其外交政策中保持一定的“战略模糊性”。&lt;/p>;&lt;p>;在美中竞争中与任何一方过于紧密地结盟可能会妥协印度尼西亚的外交宣传，西爪哇省Jenderal Achmad Yani大学国际关系副教授。印度尼西亚的加鲁达盾牌行动于8月下旬举办，其部队来自美国，澳大利亚，日本，英国，法国，加拿大和新加坡。美国军事学校的美军说，威尔士Aberystwyth大学的博士后研究员艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）说，&lt;/p>; &lt;p>;但对于俄罗斯，海军演习可能会更广泛：“最小化该地区的霸权””根据雅加达的军事分析师Yokie Rahmad Isjchwansyah的说法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defeault/files/files/files/files/d8/d8/images/images/canvas/ 2024/11/01/A86FDCCB-7A97-4A23-AFF7-779349F9DFFF_00A16CF6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10月22日上个月的金砖国家峰会。照片：金砖四国际2023.ru/reuters&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;&lt;p>; prabowo对金砖国家的兴趣与他的前任乔科·维多多（Joko Widodo）形成鲜明对比，后者反对这个想法相反，提倡印度尼西亚在经济合作与发展组织中的成员资格，其中包括美国，日本和其他36个国家。&lt;/p>; &lt;p>;，而西方政治界的许多人都将金砖国家视为北京和莫斯科的地缘政治工具分析人士说，Prabowo加入的努力扩大了影响力，这可能源于他更加渴望将印度尼西亚及其本人定位为全球南方的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;他在一月份的总统辩论中阐明了这一目标印度尼西亚将有能力扮演这样的领导角色。&lt;/p>; &lt;p>;周一，普拉博沃告诉国家广播公司SCTV，加入金砖四国“将在全球范围内扩大伙伴关系，并使印度尼西亚不仅使印度尼西亚不仅成为特定集团的一部分”。他强调了在世界舞台上拥有存在的重要性，并且“在所有地方都处于良好状态”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管主要是一个经济集团，但Yohanes指出，大多数金砖国家成员都在与中国进行大部分贸易。鉴于亚洲经济巨头已经是印度尼西亚最大的贸易伙伴，并且已经通过腰带和道路倡议在东南亚国家进行了大量投资。 Prabowo“不怕与俄罗斯和其他批评西方的国家互动”，并采取比乌马尔（Widodo）领导下的更“活跃的外交政策”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是更广泛的一部分他在4月至9月担任总统的整个过程中补充说，他补充说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/defiles/d8/images/canvas/2024/201/01/01b7007b- 7D18-4AF3-9FDF-3FD0A912C915_3620EE5F.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; prabowo握手与中国总统的Xi Jin Jining在4月的北京Xi Jining。照片：中国每天通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他在选举胜利后的第一次海外旅行将他带到了4月，在那里他与XI Jinping和Premier Li Qiang订婚。接下来是访问日本，马来西亚和中东，最终在8月与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会议上与法国，塞尔维亚和土耳其的官员进行了讨论。普拉博沃（Prabowo）在9月在东南亚的旅行中结束了旅行。&lt;/p>; &lt;p>;担任总统，普拉博沃（Prabowo）已经计划了一次五个国家的旅行，其中包括在美国和中国以及巴西秘鲁的停车场英国，当地报纸康帕斯（Kompas）周二报道。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确认，分析师认为，这种行程反映了印度尼西亚不结盟的外交政策方法的重申。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >; &lt;p>;在与美国和中国的会议上，普拉博沃对他们的竞争的立场可能是一个焦点，但根据Yohanes的说法，他有望在坚持其“好邻居政策”的同时保持战略性歧义的立场。 &lt;/p>; &lt;p>;“ Prabowo不太可能在他的领导中做任何事情。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，印尼和中国在南中国海之间最近的紧张局势可能在他的外交交战期间浮出水面。 Prabowo就职典礼的第二天，印度尼西亚国家能源公司（Indonesia&#39;s State Energy）在北纳图纳海（North Natuna Sea）的一项调查中破坏了一艘被印尼海岸警卫队的陪同。&lt;/p>; &lt;p>;，北京承认印度尼西亚对纳图纳群岛的控制，北京“九段线”声称与印度尼西亚独家经济区重叠，这在过去曾与之对抗。分析师预测，如果争议升级，Prabowo可能会在捍卫印度尼西亚的主权方面采取更加自信的立场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/defeault/defeault/files/files/files/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/11/01/5103DB40-EC36-4431-B0A4-D2604321155B_D40E4BB7.JPG“北纳图纳海（North Natuna Sea）将于10月25日。照片：印尼海事安全机构/通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;讲义，Prabowo强调了“强，独立，独立，独立，独立，主权，公正和繁荣”印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想打扰任何人。我们不想打扰其他国家，但我们也不允许任何国家打扰我们。 /p>; &lt;p>;“实现和平南中国海的唯一途径是促进与中国的建设性对话，因此必须与中国进行对话。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>