<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tech war: Huawei faced difficult days as global smartphone sales plunged, executive says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270682/tech-war-huawei-faced-difficult-days-global-smartphone-sales-plunged-executive-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/53727061-5f82-4e95-aa28-b814c2cd5aeb_d65b0b98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;理查德余承东的直播回忆照亮了长度华为技术有限公司为克服美国的限制并重振其智能手机业务而采取的措施。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为技术公司高级管理人员余承东表示，在美国政府将其列入黑名单后的几天里，华为技术公司面临着“难以置信的困难”，因为该公司利润丰厚的智能手机业务从富有变成了破烂。在令人窒息的贸易限制中。&lt;/p>;&lt;p>;周一，华为消费者业务集团董事长余承东在与中国网红董宇辉的直播对话中表示，该公司的智能手机年出货量骤降至 2000 万部左右，因为华盛顿收紧对2022年向中国大陆出口先进半导体和芯片制造设备的限制。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的华为2022年智能手机出货量总计仅为2810万部，当时在行业和市场中排名第十根据市场研究公司 Omdia 的数据，领先者三星电子全球出货量为 2.585 亿台。 2019 年，即华盛顿出于国家安全考虑将华为列入实体名单的同一年，这家中国公司在全球的智能手机出货量超过 2.4 亿部。&lt;/p>;&lt;p>;“我的团队无法开始运营，”于说。 “作为 5G 技术的全球领导者，我们自己甚至还没有 5G [智能手机]。我们的日子过得很艰难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/acb8bea5 -3548-4cad-b871-f0ea15f772e2_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司的余承东在产品发布会上展示了该公司的 Mate 50 系列智能手机2022年9月6日。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;敢于直言的余，他的即兴评论为他赢得了中国网民的“大嘴余”的绰号，带领华为在 2020 年第二季度从三星手中夺取了全球最大智能手机供应商的桂冠。&lt;/p>;&lt;p>;他周一在直播中的坦率回忆让人们看到了华为为克服困难所付出的努力。在该公司被华盛顿列入黑名单多年后，美国的限制并重振了其曾经盈利的智能手机业务。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，华为在 5G 智能手机市场上出人意料地卷土重来，当时它发布了一款由 7-纳米处理器——这一突破在中国大陆受到称赞，但鉴于现有的技术准入限制，引发了华盛顿的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华为对这一进展守口如瓶，但该公司的分销商和员工商店已开始向顾客提供有关该公司旗舰智能手机所用处理器的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/16/fbe8fa29-1bf8-4e2a-aa2b-df4681b532f2_eff584d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为上海新园区一景，由八个街区和 104 栋建筑组成，将作为该公司的全球研发中心。图片来源：解放日报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“华为智能手机使用国产芯片，而不是集成西方芯片，所以我们的用户也在为中国电子供应链的崛起做出贡献。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;这家私营公司预计今年在中国的手机出货量将超过 5000 万部，以预计 19% 的市场份额（预计市场份额为 12%）重新夺回中国大陆第一的宝座。据研究公司 TechInsights 称，这一数字将在 2023 年实现。&lt;/p>;&lt;p>;上周，华为在上海完成了耗资 100 亿元人民币（14 亿美元）的研发中心的建设，该中心将专注于半导体、无线网络领域&lt;/p>;&lt;p>;华为还希望在发布 HarmonyOS Next 时打破西方移动操作系统在中国大陆的主导地位，该操作系统将终止对 Android 应用程序的支持。&lt;/p>;&lt;p>;仍然据路透社本月早些时候的报道，在拜登政府今年吊销了八项允许一些美国公司向该公司运送货物的许可证后，华为可能面临更严格的审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese visitors to make Hong Kong Book Fair a bestselling event, organiser says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270697/mainland-chinese-visitors-make-hong-kong-book-fair-bestselling-event-organiser-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/26bdde83-c671-4441-a2ab-49f70c0ddd9f_b189a856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第34届年度书展将于周三开幕持续至7月23日，地点为湾仔香港会议展览中心。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年香港书展主办方表示，相信今年的参观人数将会强劲，来自中国内地的参观者将增加参观人数。&lt;/p>; &lt;p>;第34届年度书展将于周三在湾仔香港会议展览中心开幕，持续至7月23日，主题为影视文学。&lt;/p>;&lt;p>;庄淑菲-展会主办方香港贸易发展局副总裁范女士表示，在内地宣传展会的努力下，她感到“有信心”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还在广州和深圳做了一些路演，以提高宣传力度。”我们在小红书上看到的反馈非常支持我们选择推广的作家，”她指的是类似 Instagram 的中国社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，需要考虑的因素有很多，比如天气，特别是现在是台风季节。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，天气预报很明确，而且已经做好了潮湿天气的安排，因此在户外排队的游客大部分都会被雨覆盖。 &lt;/p>;&lt;p>;她表示亦希望展览中心港铁站能让本地人和内地游客更方便地前往会场。&lt;/p>;&lt;p>;部分摊贩希望生意会更好今年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实希望销售额能提高 15% 左右，”明报出版社营销经理 Sandy Yan Shuk-ping 说。&lt;/p>;&lt;p>;她说投票率“去年相当低”，可能是因为香港仍在适应新放宽的疫情限制。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，我们希望人们能够留在香港并在香港消费，”严说。&lt; /p>;&lt;p>;她补充说，最近在尖沙咀举办的《机器猫》展览等活动为香港带来了轰动，将有助于提高展会的参与率。&lt;/p>;&lt;p>;严还透露了已故香港科学界的作品小说作家倪匡以及麦玲玲等著名大师的中国算命书籍都非常受大陆人欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/3d435cda-d702-47a9-9cf3-4340a19fe7ae_654f13fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”活动组织者表示，今年的活动将得到来自中国大陆的游客的支持。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但专营旅游书籍的 iGlobe Publishing 出版经理 Simpson Wong Hing-hung 却不太乐观，因为上半年整体销量与 2023 年同期相比，今年下降了约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，边境刚刚重新开放，所以也许人们在准备出城时蜂拥而至购买旅游书籍， “ 他说。 “两年后人们就不会再购买旅游书籍了。”&lt;/p>;&lt;p>;但他仍然对公司有关香港文化的出版物和有关深圳旅游的新书会表现良好抱有希望。&lt;/p>; &lt;p>;今年的展会将与体育休闲博览会和零食世界活动同时举行，共有 760 家供应商参加。&lt;/p>;&lt;p>;展会前六天的开放时间为上午 10 点至晚上 10 点，最后一天上午 9 点至下午 5 点。成人票为港币 30 元（3.8 美元），儿童票为港币 10 元。三岁以下儿童和老年人可免费入场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Damage to hydraulics, tyres and wheels of cargo jet in Hong Kong emergency landing, report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270699/damage-hydraulics-tyres-and-wheels-cargo-jet-hong-kong-emergency-landing-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/83655cdf-5853-4018-a638-63319b55022d_90847159.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;失事货机，造成香港机场混乱它被迫紧急迫降。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;初步事故报告称，一架货机在香港紧急迫降，对飞机的液压系统造成严重损坏，轮胎被撕碎，并导致机轮部件丢失。 &lt;/p>;&lt;p>;航空事故调查局（AAIA）周二公布了阿特拉斯航空波音 747-400F 6 月 17 日紧急迫降造成的损坏程度，该飞机堵塞跑道约 8 小时，造成混乱，450个航班延误。&lt;/p>;&lt;p>;“调查组正在对收集到的数据和信息进行详细分析，以确定事件发生的情况和原因，以防止再次发生。” AAIA 发言人表示：“我们将确定需要进一步调查的领域或后续调查的线索。”当局补充说，他们将研究轮胎和液压系统故障的原因，并进行后续调查。对飞机上保留的部件进行了深入检查，其中一些部件将在海外测试中心进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;飞行后检查发现，除了轮胎损坏外，机轮组件还缺少部件.&lt;/p>;&lt;p>;前机身下部、右下机翼部分和轮舱内的部件也发现了一些损坏。&lt;/p>;&lt;p>;在右翼起落架轮舱。&lt;/p>;&lt;p>;三个液压系统中的液体完全流失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/684c2e9c-7acf-4835-bf84-8611d1e431d3_9e3ecde2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;一架受损的货机堵塞了香港机场的跑道，导致约 450 个航班延误。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工程师学会飞机分会副主席詹永年解释，747 飞机有四个液压系统，分别是主要控制起落架收起和飞行转向。&lt;/p>;&lt;p>;“简单来说，液压系统是一个闭合回路，其中液压油通过液压泵传输压力，”Chim 解释道。&lt;/p>; &lt;p>;“然后利用该压力来驱动飞机的各种部件或系统。&lt;/p>;&lt;p>;“指示液压系统液位低的警告消息是液压管路被刺穿、导致泄漏的信号。飞行员做出了正确的决定，让航班返航。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，爆胎产生的碎片可能刺穿了其他两个系统的液压管路，这可以解释为什么在发布过程中没有发现液体。 -事故检查。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，凌晨4点09分从香港起飞时，机组人员注意到轻微的偏航和振动，但在驾驶舱内没有检测到飞行能力出现问题的迹象。 &lt;/p>;&lt;p>;机上四名机组人员和一名下班工作人员开始起飞程序，并正常收起起落架。&lt;/p>;&lt;p>;但出现了关于液压油液位低的警告信息起飞26分钟后。&lt;/p>;&lt;p>;机长是一位拥有7,483小时飞行经验的退伍军人，在遵循检查表程序并咨询阿特拉斯航空地面控制中心后，决定返回香港。&lt;/p>;&lt; p>;机长与香港空中交通管制部门讨论后，丢弃了约 80 吨燃油，以遵守机场着陆重量限制。&lt;/p>;&lt;p>;他还告诉空中交通管制部门，由于液压系统故障，飞机无法起飞。飞机预计在着陆后会失去前轮转向，这意味着需要将其拖离跑道。&lt;/p>;&lt;p>;飞机于上午 7.12 降落在北跑道上，没有任何转向控制丧失的报告。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One lesson Asia’s emerging manufacturing powerhouses can learn from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270581/one-lesson-asias-emerging-manufacturing-powerhouses-can-learn-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/a7e78127-ed5a-4fe3-8495-52bf316150f5_4b03f3be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，新加坡一名能源公司员工跪在屋顶太阳能电池板上2023 年 6 月。与其他国家分享专业知识，甚至商业竞争对手之间的合作可以帮助推动整个地区的可持续发展努力。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着极端天气和气候变化影响加剧，亚洲热带气候国家必须进行创新，以可持续地发展其制造业。如果不采取更环保的做法，就会面临环境退化、工人健康问题、供应链中断和经济不稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p>;世界上大多数商品——衣服、电脑、汽车和其他消费品——可能会继续在亚洲制造。联合国工业发展组织的数据显示，尽管发达国家的产业政策激增，敦促制造业回流本土，但亚洲和大洋洲是全球唯一在去年第三和第四季度制造业产出增长的地区组织。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球制造商从中国转向多元化，亚洲发展中国家准备占据更大份额。尽管中国仍生产全球约三分之一的商品，但它正在转向附加值更高的制造业。中国企业也在将生产扩大到中国以外。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲商业理事会新推出的亚洲制造业多元化指数中，该指数考察了亚洲发展中国家的制造能力，印度、马来西亚、泰国和越南正在成为新的供应链冠军。这些国家的目标是发展制造业作为经济增长的支柱，并为大量工人创造就业机会。他们不仅渴望生产廉价商品，而且渴望在未来生产更先进的产品。&lt;/p>;&lt;p>;现实情况是，寻求成为下一个中国的亚洲发展中国家同时面临着酷热、空气污染、强干旱、台风频繁。 6 月份的一周内，中国、印度、印度尼西亚和孟加拉国的 16 亿人遭受了极端气温的健康影响。&lt;/p>;&lt;p>;联合国环境规划署表示，工业部门有潜力减少排放每年减少 5.4 十亿吨，部分原因是采用节能技术。降低温室气体排放可直接对抗全球变暖，而全球变暖是极端高温事件的主要驱动因素。&lt;/p>;&lt;p>;这些国家发展强劲制造业的道路将需要偏离中国所追求的道路，中国所走的道路导致了碳排放、资源枯竭和大量废物。此后，中国颁布了污染控制政策，据报道，这些政策在过去十年中实现了世界上最快的空气质量改善。但令人担忧的是，它现在对煤炭的依赖日益增加，空气污染也出现反弹。新安装的太阳能和水力发电容量有望减少未来的煤炭使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/16/0685a140-dee8-436f-a230-9a0a8febb3d6_24792d5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人在上海吴泾发电厂附近行走1 月 24 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国为亚洲发展中国家在成为可持续制造强国的充满挑战的道路上提供了警示。除非各国能够从一开始就更加可持续地生产并加快脱碳速度，否则它们的制造业雄心可能会遭受进一步挫折。&lt;/p>;&lt;p>;竞争更加激烈的供应链世界非常重视可持续性、创新和工人保护，并且成本具有竞争力。亚洲对欧洲的出口商应从 2026 年开始根据碳边境调整机制征税，为更高的可持续发展标准做好准备。美国和欧洲对绿色技术的关税上调不仅会影响中国，还可能影响这些产品的其他亚洲生产商。&lt;/p >;&lt;p>;为了解决增长和可持续发展的双重挑战，争夺成为生产中心的亚洲发展中国家必须找到方法来超越传统的碳密集型生产方法，随着世界努力实现气候目标，这些方法已不再可行。&lt;如果各国希望制造业增长惠及而不是导致进一步的环境破坏，亚洲制造商就必须加紧努力，增强抵御气候变化影响的能力。例如，中国的溢达集团在用水密集型纺织行业中率先采用无水染色技术。中国电动汽车电池生产商宁德时代已建成碳中和生产设施。泰国和新加坡等东南亚国家的公司正在投资生产可以减少排放的绿色水泥。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/16/bb040195-8fae-4490-bfd0-1d3e4505bf42_75e1d632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人组装电动汽车2023 年 9 月 29 日，越南海防的一家工厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;供应链不同环节的绿色化将帮助亚洲发展中国家实现高质量发展增长和可持续发展目标。使用低碳原材料和更环保的产品设计，以及利用可再生能源，将为应对气候变化产生影响，同时也能在国内和全球市场上提供竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;预警还需要加强灾害应对系统，以提高制造商的防备能力。到2030年，亚洲每年因自然灾害造成的损失预计将超过1600亿美元。这将超过《联合国气候变化框架公约》规定的每年为发展中国家提供 1000 亿美元气候融资的目标。&lt;/p>;&lt;p>;向绿色制造转型对往往缺乏财政资源的亚洲发展中国家构成了重大挑战、高质量的基础设施和领先的技术。发达国家依赖这些地区进行生产，支持这一转型符合既得利益。绿色气候基金和亚洲开发银行可以为绿色制造技术提供资金，例如节能机械和工厂可再生能源集成。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡和中国城市在创新方面取得了成功，例如雨水收集和透水路面。他们还利用了绿色屋顶和墙壁，可以降低温度和冷却成本。通过分享这些创新，他们可以帮助该地区的发展中经济体采用可持续的做法。与其他国家分享专业知识，甚至商业竞争对手之间在可持续实践方面的合作，可以确保这些国家作为制造基地蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲制造”的新时代应该以环境管理和发达国家之间更密切的合作为标志。以及该地区的发展中经济体。通过成为更高质量和更绿色的制造业中心，亚洲发展中国家可以在应对气候变化、增强抵御能力和竞争力的同时实现可持续增长。这种转变最终将为经济、生态系统和社区带来长期利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum and the 3 major challenges facing ‘Xi the reformer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270690/chinas-third-plenum-and-3-major-challenges-facing-xi-reformer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/3831a475-d5d9-474d-a751-a67effeb0792_971977db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平被誉为伟大的改革家新华社发表万字评论，纪念期待已久的三中全会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党终于召开了期待已久的三中全会，这是最高领导层五年一次的秘密会议，旨在指导长期经济政策。&lt;/p >;&lt;p>;为了纪念周一的开幕，官方通讯社新华社推出了一篇万字评论，称赞习近平主席是与邓小平齐名的伟大改革家。&lt;/p>;&lt;p>;这篇评论的标题是“习近平”改革家习近平表示，过去十年推出的2000多项“改革措施”全部是他推动的。这些措施包括消除贫困、城乡发展和反腐败、支持商业和创新以及“绿色革命”——这个词指的是中国崛起为新能源汽车和其他绿色技术领域的领导者。&lt;/p>; &lt;p>;“得益于这些改革措施，中国经济不仅持续强劲增长，而且自2012年以来增长了一倍多，巩固了中国作为全球增长主要贡献者的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;它还详细地将习近平与最高领导人邓进行了比较，称两人都继承了实现中国现代化的使命。不过，它也强调了差异，称习近平的改革不仅仅是经济上的，旨在塑造“新时代的中国人民”，充满民族自豪感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;综合官员对习近平作为改革者的资历的叙述是在中国面临经济增长乏力、青年失业率高和地缘政治压力等多个方面的阻力之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;党的 300 多名代表参加的全体会议核心中央委员会被推迟数月而没有做出任何解释，尽管许多观察家表示，经济复苏疲软以及习近平助手之间对如何解决问题存在分歧是原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新华社的这篇文章旨在大肆赞扬习近平主席的讲话还为实现他的长期目标——到2049年——建国一百周年——“建成富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”——道路上的一些挑战提供了间接线索。中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;第一个挑战是建立一支敬业、高效的团队，在极其复杂的环境中治理中国这样一个幅员辽阔的国家。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社评论”，“习近平对每一个重大改革方案草案都进行了精心审阅，逐字修改”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奉献和努力是值得欢迎的美德，但领导力也需要授权和团队合作。习近平需要一个强大而稳定的团队来帮助他实现许多政策目标。&lt;/p>;&lt;p>;目前，有迹象表明，尽管习近平已经全力投入，但团队建设过程并不那么顺利。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一个迹象就是包括前国防部长魏凤和及其继任者李尚福在内的重要军事官员的垮台，以及前外交部长秦刚的神秘失踪。&lt; /p>;&lt;p>;第二个挑战是为党制定一个制衡机制，而不是北京派出的视察队。&lt;/p>;&lt;p>;新华社还表示，习近平决心挑战既得利益集团。事实确实如此，习近平的大胆举措令许多海外观察家感到惊讶，例如重组中国人民解放军的军区和部门。&lt;/p>;&lt;p>;然而，迄今为止，检查权力的工具箱中最有力的工具该党似乎是执行更严格党规的巡视组。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着这种巡视必须继续进行，因为没有其他制衡工具。&lt;/p>;&lt;p>;成功迄今为止，这场运动的成效是通过每年抓获的腐败官员数量来衡量的。但是，从长远来看，成功不应该以腐败的罕见程度来衡量吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后，习近平面临的一项重大挑战是创造一个稳定的商业环境，以激发经济活力。新华社强调了习近平如何致力于减少官僚主义、促进私营部门发展并为更多的行业开放外资。&lt;/p>;&lt;p>;无论是民营企业还是外资，都在等待三中全会出台更多具体措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reptile rage as Thai mother allows daughter, 4, to play in pool with 200 baby crocodiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270635/reptile-rage-thai-mother-allows-daughter-4-play-pool-200-baby-crocodiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/90684b64-0314-47c9-9aff-d92077098776_440102da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国四岁女孩的病毒视频与数百只小鳄鱼玩耍引发了人们对这名年轻人安全的担忧。图片：南华早报综合报道/TikTok &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国一名四岁女孩与数百只新生鳄鱼玩耍的画面在网上引发广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;7月初据泰国电视频道 Thaich8 News 报道，泰国妇女 Kwanrudee Siripreecha 发布了几段她女儿与 200 多只小鳄鱼玩耍的视频。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，这个无所畏惧的女孩快乐地躺在水池中，身上覆盖着刚孵化的爬行动物。 ，手里拿着几只。&lt;/p>;&lt;p>;Kwanrudee 的 Facebook 个人资料显示，她在泰国经营一家鳄鱼养殖场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/3515957e-f1e7-4d3c-92fe-24aee910bc0b_d9211112.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”这个年轻人在游泳池里和鳄鱼一起玩耍。她的母亲说她很安全，因为爬行动物没有牙齿。照片：X@thaich8news&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国是世界上最大的鳄鱼产品生产国和出口国之一，包括皮革、肉类和其他副产品。&lt;/p>;&lt;p >;根据泰国渔业部的数据，该国拥有 1,000 多个养殖场，生产 120 万只鳄鱼。&lt;/p>;&lt;p>;网上消息显示，以鳄鱼为原料的产品，例如喜马拉雅 Birkin 手提包，通常可以卖到高达 240 万泰铢（66,000 美元），而鳄鱼皮手提箱的售价约为 200,000 泰铢。&lt;/p>;&lt;p>;这种爬行动物的肉售价高达每公斤 300 泰铢（8 美元）。&lt;/p>;&lt;p>; Kwanrudee 告诉 Thaich8 News，她的女儿从两岁起就对小鳄鱼着迷。&lt;/p>;&lt;p>;“我女儿喜欢把新生的爬行动物放在水碗里，看着它们游泳，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;Kwanrudee 说她女儿玩的鳄鱼还不到 15 天，并补充道：“它们还没有长牙，所以不会咬人。”&lt;/p>;&lt;p>;她还在女儿玩耍时密切监视，如果有任何危险迹象，就会把她从泳池里拉出来。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些小鳄鱼长大、长出更多牙齿、皮肤更厚时，我女儿赢了不能再和它们一起玩了。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/16/74103e66-76a9-456b-bf97-8e0ec88142d3_435742c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国是世界上最大的鳄鱼产品出口国之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这位母亲在社交媒体上遭到了批评。&lt;/p>;&lt;p>;X上的一位相关人士表示：“即使小鳄鱼不不要咬你的女儿，水里可能充满了鳄鱼的分泌物和细菌。”&lt;/p>;&lt;p>;“与鳄鱼玩耍可能会让其他孩子误以为它们构成危险，”另一位说。&lt;/p>; &lt;p>;第三个人在脸书上警告这位母亲：“这不是太冒险了吗？如果小女孩出了什么事，母亲将承担法律责任。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where would Trump’s running mate J.D. Vance stand on the big China issues?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270691/where-would-trumps-running-mate-jd-vance-stand-big-china-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/16/e2fcb865-fd04-4a79-912a-6f6d3d8e1ebc_3c841c73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普（中）和参议员 JD 万斯（右）预计将在台湾和与中国的贸易问题上保持一致。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统候选人唐纳德·特朗普和他的竞选伙伴 JD Vance 预计将在中国问题上达成一致，包括在贸易和台湾这两个最大问题上。&lt;/p>; &lt;p>;在获得共和党副总统提名后，这位 39 岁的参议员周一告诉福克斯新闻，美国外交政策的重点将是中国，他称中国是美国的“最大威胁”。&lt; /p>;&lt;p>;万斯被称为对华鹰派和特朗普“美国优先”议程的忠实支持者。他长期以来支持美国外交政策转向东亚，支持特朗普对损害美国工人利益的中国商品加征关税的计划。&lt;/p>;&lt;p>;正观智库美国研究中心主任朱俊伟表示万斯可能会与特朗普一起主张减少对乌克兰的外交政策关注，而更多地关注中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“万斯不会对特朗普的总体对华政策有太多反对，”朱&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普主要担心的是关税。他的对华政策走向很可能仍取决于他对国务卿或国防部长的选择。在这方面，副总统的作用可能没那么大。”&lt;/p>;&lt;p>;在第一任期内对北京发起贸易战的特朗普威胁称，如果中国进口商品的关税达到 60%，再次当选。竞争对手乔·拜登的政府已经对价值 180 亿美元的中国商品征收关税，其中包括对电动汽车征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;万斯对可再生能源和气候变化持怀疑态度，并推出了一项取消电动汽车联邦税收抵免的法案，他说这有助于将美国工人的工作“转移”到中国。&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学国际问题研究院院长吴心伯表示，特朗普-万斯美国政府将更多地参与台湾问题。&lt;/p>;&lt;p>;“[万斯]将加强和加大对中国的技术限制和打压，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“[他将]付出高昂的代价关注台湾问题，因为他[相信]这对美国经济非常重要，尤其是在芯片方面。”&lt;/p>;&lt;p>;这一点在 1 月份万斯告诉右翼有线电视频道 Real America&#39;s 时就表现得很明显声音称，如果中国大陆攻击台湾，美国将失去大量“为现代经济提供动力所必需的”芯片和新技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让中国人走进台湾，”万斯说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，而大多数国家不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括美国、尽管它反对任何强行改变现状的行为，并且有法律义务向台湾提供武器以供其防御。&lt;/p>;&lt;p>;美国在特朗普政府期间开始限制对中国的半导体出口，以遏制北京的制裁高科技发展，华盛顿认为这是对其国防的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/16/9599a612-5880-4e17-9bae-4c3ebf8c84c6_3893ced6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党副总统候选人 JD Vance（右）是预计将在重大中国问题上与特朗普保持一致。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在同一次电视采访中，万斯还将乌克兰与台湾进行了比较，称乌克兰战争“正在招致中国的侵略，因为他们知道我们没有武器” ”。&lt;/p>;&lt;p>;万斯是美国援助乌克兰的主要反对者，并敦促结束战争，以便美国能够专注于中国。据报道，参加全国代表大会的一名共和党官员告诉俄罗斯国家通讯社塔斯社，特朗普准备与普京“没有中间人”进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和他的前官员一再指责拜登对中国软弱。在台湾上方，特朗普的一些有希望的人呼应万斯呼吁从中东和乌克兰向印度 - 太平洋和台湾建立一个枢纽的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;前五角大楼官员埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）告诉一名，其中一位有希望的人告诉一名上个月在外交关系委员会举行的美国中国战略论坛，即“在正确的时间在正确的位置进行艰难的军事力量”，以阻止北京“对台湾的坚定攻击”。&lt;/p>; &lt;p>; Colby，一个如果前总统再次当选前总统，据信特朗普领导下的副战略与部队制定国防部长，是成为下一位国家安全顾问的主要候选人。&lt;/p>; &lt;p>;张贾旺冈，美国研究研究员，&lt;/p>; &lt;p>;张福丹大学（Fudan University）同意，如果他们获得职务，特朗普和他的新政府将把美国外交政策的重点从乌克兰和加沙的冲突转移到中国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“美国有可能强迫俄罗斯和乌克兰进行谈判，以解决他们的冲突，然后缓解其在俄罗斯上的立场，甚至赢得俄罗斯的关注。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$7 million payouts on offer to airlines as Hong Kong airport bids to fill new runway slots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270688/hk7-million-payouts-offer-airlines-hong-kong-airport-bids-fill-new-runway-slots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 19:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/1971BB6A-C95C-42E4-BE35-D2EC951443F4_E25D75A2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”来自香港的长途航班数量。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港机场管理局已向航空公司提供了一份补贴胡萝卜，每年高达700万港元（897,000美元）到航空公司，该航空公司启动了新的每日路线，作为竞标的一部分填充第三条跑道创造的额外容量。&lt;/p>; &lt;p>;司法部副行动局长查普曼·冯·曼曼（Chapman Fong Shui-Man）周二解释说，激励措施是一项旨在鼓励航空公司增加新的新计划的一部分当机场准备在年底之前打开其三跑系统时，目的地并增加了长途路线的数量。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将接受尽可能多的航班和路线来实现目标他说。 ]。 &lt;/p>; &lt;p>; Fong表示，自6月1日新路线计划启动以来，五家航空公司总共增加了八个目的地。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;运营商是HK Express，城市旗帜航空公司Cathay Pacific Airways的预算翼，台湾的Starlux Airlines，中国南部航空公司，香港航空公司和韩国的Jin Air。中国大陆的Xining和Harbin，台湾台北和台湾的台湾，韩国首尔，越南的DA Nang和菲律宾的Clark市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局正在努力利用新的能力，以利用新的能力&lt;/p>; &lt;p>; 650公顷（1,606英亩）的项目预计将及时从1415亿港元的三跑系统。一年的货物吨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/07/16/16/16/0fc1e346-- 095D-45B5-9C119-9107BADAEB2B2B_9E3ECDE2.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“”>;航空公司已被激励，随着洪基机场准备打开第三条跑道，航空公司可以增加容量。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局转向其他航空公司，在国泰太平洋将其从今年年底开始的三个月推迟了三个月后，提高了其容量2025年第一季度。&lt;/p>; &lt;p>;“新设施将根据需求逐渐运营，”方说。 “当新跑道运行时，航空公司将有更多的时间段来决定是否运行飞往香港的航班。” &lt;/p>; &lt;p>;新路线的补贴计划将持续两年路线计划将运行三年。&lt;/p>; &lt;p>;涉及的新路线元素的航空公司将根据飞机的重量获得现金奖金。&lt;/p>; &lt;p>;每次起飞和降落在第一年的机场将有资格获得10,000港元和20,000港元之间的奖励，每吨飞机的最大起飞重量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现金补贴将在第二年减半。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“如果每天飞行每天运行，则据估计，根据航班模式，每条新路线估计每年都会获得600万港元至700万港元的奖励，” Fong说。 “可以赚取的激励措施的总数没有上限。” &lt;/p>; &lt;p>;航空公司参加了为期三年计划的航空公司，以增加创建或扩展路线的长途载体数量，特别是对欧洲和美国的，每年的起飞和第一年的降落都将有资格获得10,000港元至20,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;现金奖励措施将减少到75％ &lt;/p>; &lt;p>;第二年，到一半。&lt;/p>; &lt;p>;“长途飞行的略落在落后是运行计划的主要考虑因素，而不是建立新路线的人。” &lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一家航空公司必须连续至少连续20周来运行新的路线，目的地或额外的飞行频率才能获得激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;短途飞行的飞行有望恢复根据今年冬季的最新估计，到达流行前的100％，甚至超过了它。&lt;/p>; &lt;p>;，但方表示，预计长途飞行将达到大流行前的90％ 。&lt;/p>; &lt;p>;“在大流行期间，许多航空维护公司都关闭了。他们的飞行操作使他们对路线的盈利能力更加谨慎。 =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK launches armed forces review amid ‘deadly quartet’ of China, Russia, Iran, North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270689/uk-launches-armed-forces-review-amid-deadly-quartet-china-russia-iran-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 19:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/176F9E0C-2F10-4028-8C7F-AE80EA0C8912_4A97A98B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从华盛顿的北约峰会返回，在那里他重申了英国对北约的支持。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国周二发起了对武装部队的审查，前北约负责人的评估警告，世界面临着中国，俄罗斯，伊朗和北部的“致命四重奏”韩国。&lt;/p>; &lt;p>;劳工总理凯尔·斯泰默（Keir Starmer）从北约峰会返回不到一周的劳工总理订购的评估将为将国防支出增加到GDP的2.5％的途径。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;国防部表示，战略辩护审查将“立即开始工作，以表彰英国面临的威胁的紧迫性”，并旨在在明年上半年发表报告。&lt;/p>; &lt;p根据最新的官方数据，去年英国在国防上的支出为2.26％，而波兰花费了3.83％，美国3.36％，法国为2.06％。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/16/1df3e2c5-a5d2-a5d2-438c-8d1c-8d1c-aae290eae290eae2d6d6_fe6_fe6_fe607fc9.pc9.jpg. &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）（左）和乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskyy）（右）看着美国总统乔·拜登（Joe Biden）的讲话。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该审查将由1999年至2003年的托尼·布莱尔（Tony Blair）和北约秘书长的前英国国防部长乔治·罗伯逊（George Robertson）领导，包括外交政策专家，并包括美国前总统顾问Fiona Hill。 >; &lt;p>;他说，英国及其盟友必须“能够面对特定的四重奏”，并补充说，自从他最后一次在政府中以来，世界就已经改变了“一切认可”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的评论是前总理瑞希·萨尼克（Rishi Sunak）的保守政府的语调转变，该政府将北京描述为“系统性挑战”，并回应了北约对中国立场的强化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审查不到两周。上台是政府对保守派对工党对辩护承诺的怀疑的努力的反应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在选举活动中，来自保守党的流行攻击线包括Starmer缺乏Starmer增加国防支出的时间范围并声称劳动是对国家安全的“危险”。&lt;/p>; &lt;p>;劳工指责保守党在执政14年期间“挖空”英国的武装部队，并特别削减了人事，单位和设备。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer在选举活动中说，自19世纪初期的拿破仑战争以来，军队拥有约75,000名常规士兵，其规模最小，引起了有关其能力的问题。 &lt;/p>; &lt;p>;在上周在华盛顿举行的北约峰会上，斯塔默重申了英国对西方军事联盟的支持，以及对将其GDP的2.5％用于国防的2.5％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Starmer说，审查将确保“防御支出负责任地增加”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/16/dccd8cb6-6c48-444e-a937-79357474747474747474764355_11869407.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; （左）和英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）在华盛顿的北约峰会上，斯塔默（Starmer）在那里传达了英国的“认真承诺”，以将其GDP的2.5％用于国防。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它将由现任国防部长约翰·希利（John Healey）监督，他说：“在英国新时代开始时，我们需要一个新的国防时代” 。上周在75周年的峰会上朝着2.5％的进球前进，北约盟友于2014年承诺达到两倍的进球。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲国家仍将达到2％的目标。 &lt;/p>; &lt;p>;，德国和西班牙的其他特定目的包括“加强乌克兰在反对俄罗斯侵略中的斗争”，并“现代化和维持核威慑力量”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 killed in rare ‘dastardly terrorist’ Oman attack near Shiite mosque]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270683/four-killed-rare-dastardly-terrorist-oman-attack-near-shiite-mosque?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 18:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/cf88d546-699e-445b-91e2-9ee2-9ee546a11aa_52aa72e9.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，四人在清真寺丧生的枪声袭击。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;四人，包括两名巴基斯坦人，在阿曼首都穆斯喀特的什叶派清真寺附近的枪击事件中被杀，其他人受伤了。否则，稳定的海湾苏丹国。&lt;/p>; &lt;p>;什叶派占阿曼绝大多数穆斯林人口的少数。大多数阿曼人都遵循信仰的逊尼派或伊巴迪分支。&lt;/p>; &lt;p>;周一的清真寺袭击尚未宣称，什叶派本周是什叶派马克·阿修拉（Mark Ashura），这是纪念七世纪死亡的一年一度的哀悼日在伊玛目侯赛因战役中，被什叶派视为先知穆罕默德的合法继任者。警方在一份声明中说，首都的卡比尔地区。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/09940707-D2C5-4007-939E-8BD3AC90D2E2E2_112E2_1126E908.908.JPG style =“颜色：＃999;”>;视频屏幕抓取显示，人们逃离了Al-Wadi Al-Kabir地区的Imam Ali Mosque拍摄的场景。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名巴基斯坦人在袭击Imam Bargah Ali bin Abu Talib Mosque中被杀，伊斯兰堡的外交部表示，阿曼尼当局有“它被枪手中和。马斯喀特的大使馆说，&lt;/p>; &lt;p>;受伤者中也有巴基斯坦人，他补充说，这一数字尚未得到证实。大使馆在社交媒体平台上发布X。&lt;/p>; &lt;p>;在视频消息中，阿里敦促巴基斯坦居民与阿曼当局合作，避免被击中的清真寺周围的区域。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经去过三到四家医院。凭借上帝的恩典，所有受伤的人都是安全的，”阿里说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们与阿曼当局以及医院保持联系。他说，我们的军官正在大使馆中待紧急献血。”他补充说，说已经建立了一条热线以协助受伤者及其亲戚。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国大使馆马斯喀特在枪击事件发生后发出了安全警报，并在周二取消了所有签证约会。 >; &lt;p>; AFP验证的录像显示，人们逃离了伊玛目阿里清真寺，尖塔可见，枪声响起。&lt;/p>; &lt;p>;可以听到一个声音在说“哦，上帝”，然后重复“哦，侯赛因”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;警方在袭击发生后说：“已经采取了所有必要的安全措施和程序来处理局势。事件。根据政府的数据，其中有400万，超过40％是外籍工人。&lt;/p>; &lt;p>;苏丹国在地区冲突中反复扮演着调解人的角色，尤其是伊朗支持的霍西之间的也门的战争叛军和国际认可的政府由沙特阿拉伯支撑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然近年来对什叶派清真寺的几次袭击使海湾遭受了轰动，但周二的袭击是阿曼的第一次袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; a 2015年对科威特什叶派清真寺的自杀袭击至少杀害了至少27名崇拜者，并受伤了200多人。伊斯兰国集团的逊尼派极端分子声称&lt;/p>; &lt;p>;同年，沙特阿拉伯看到了两次袭击什叶派的袭击清真寺一周。双胞胎袭击杀死了至少25人，并再次被IS宣称，这是什叶派。 ，在拍摄自己之前。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airline HK Express apologises to passengers for seat swap with ‘monster parents’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270684/hong-kong-airline-hk-express-apologises-passengers-seat-swap-monster-parents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.16 18:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/16/AD403BD0-30FC-4E4F-82DA-4A58B340DD26_D90E790C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”船员不得不交换乘客座位。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; HK Express，Cathay Pacific Airways的预算翼，已道歉，并向日本有限的两名乘客退款，在被要求给他们的第二天后由于运营商的飞机类型变化，他们为四口之家所选的座位。&lt;/p>; &lt;p>;由乘客Vicky Fu撰写的Facebook帖子说，“怪物父母”将他们的孩子用作借口坐在一起，“抢走”其他乘客支付的座位，这是HK Express加入的请求。&lt;/p>; &lt;p>;这使乘客不得不放弃自己的座位“愤怒”，即使机舱船员根据FU的职位，告诉他们他们可以申请退款。&lt;/p>; &lt;p>;在周二对邮政的答复中，HK Express表示，由于飞机690飞机的更改，上周一飞往Nagoya，最初预订的家庭的席位成为紧急出口附近的座位，未允许未成年人占用。&lt;/p>; &lt;p>;“根据法规，未成年人的两名乘客无法坐在紧急出口行中。因此，在向受影响家庭解释需要重新分配座位并征得另一排其他四名乘客（其中包括两名已付费预选座位的乘客）同意后，我们立即安排了座位调换。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/07/16/76439d3c-9b9b72b72b72b72b72b72 7E20762E17CC_3928E888.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; hk Express表示歉意，并向两位乘客提供退款，并向两名乘客提供退款周一。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hk Express已向掉期参与的人提供了解释，并承诺退还那些付钱的人选择座位的人。 /p>; &lt;p>;“我们非常感谢该航班上所有乘客的理解与合作，”它说。 “如果乘客无法满足相关的安全要求，HK Express将为该特定乘客安排替代席位。” &lt;/p>; &lt;p>;最近，该承运人卷入了另一个争议中，涉及将两名视觉障碍的乘客从一名视觉上损害的乘客中移走飞机在本月早些时候被盲人工会公开事件后引发了抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司道歉，承诺将促进员工培训，并为这对夫妇提供了赔偿措施，但乘客尚未培训接受。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files files fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>