<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden’s Homeland Security chief Alejandro Mayorkas survives US House impeachment vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251205/joe-bidens-homeland-security-chief-alejandro-mayorkas-survives-us-house-impeachment-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/5c56558f-2bf3-4fe5-a0ca-bc4b43a0763a_a3b32cd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jacumba 附近跨越墨西哥和美国边境后的移民，加利福尼亚州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登的移民局长周二在一次党派路线投票中险些因美国边境危机而被弹劾，但民主党人将其视为总统选举前的政治噱头，预计将涉及移民问题&lt;/p>;&lt;p>;此次失败的谴责是由众议院强硬派共和党人领导的，几个月来，他们一直针对国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯(Alejandro Mayorkas)，因为南部边境非法入境人数激增。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;共和党人一直在为这场预计势均力敌的投票而焦头烂额，事实证明，三名共和党成员在投票中站在了民主党一边，最终以 216 比 214 的结果，马约卡斯获胜。&lt;/p>;&lt; p>;弹劾在政治上相当于起诉书，马约卡斯将面临参议院审判的前景，尽管他会被民主党领导的上议院宣告无罪并被允许保住工作。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/7ac32a18-74ea-4b2f-963e-436abe860497_019863fa.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院历史上仅弹劾过另一位内阁官员，即 1876 年的战争部长威廉·贝尔纳普 (William Belknap)，众议院对两篇指控马约卡斯的文章进行了一次投票共和党人在众议院占据微弱多数，两名保守派人士在投票前宣布反对弹劾，刺激了领导团队的神经。投票结束后，出人意料的第三位反对者加入了他们的行列，从而扼杀了弹劾行动。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫就德克萨斯州的铁丝网边界争端向美国最高法院求助&lt;/h3>;&lt;p>;“失败共和党叛逆者之一、科罗拉多州的肯·巴克在国会报纸《国会报》的一篇专栏文章中写道，拜登政府控制开放边境的行为是国家耻辱，并将成为他的总统遗产的污点。&lt;/p >;&lt;p>;“然而，事实是，这是一场以弹劾为幌子的政策分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位反对者、加利福尼亚州的汤姆·麦克林托克 (Tom McClintock) 发布了一份长达 10 页的备忘录，指责他的政党未能确定一名弹劾者。可弹劾的“重罪或轻罪”。&lt;/p>;&lt;p>;弹劾决议指控马约卡斯在保护美国边境方面“故意且系统性地拒绝遵守法律”，并指控他“违反公众信任”。&lt;/p >;&lt;p>;“在没有任何重罪或轻罪证据的情况下弹劾内阁成员？这违反了公众的信任。”少数党党鞭凯瑟琳·克拉克 (Katherine Clark) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这次投票是在众议院和参议院就遏制非法移民激增问题展开摊牌之际进行的，非法移民激增导致创纪录的每年 10,000 人被捕。 12 月边境的一天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/c1abe957 -a62e-4068-a433-fde9ec098630_d4673c77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国寻求庇护的移民聚集在德克萨斯州美墨边境墙附近。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院共和党人因反对两党参议院达成的一项将在美国实施最严厉庇护和边境政策的协议而被指控对马约卡的弹劾行为不诚实。 ”正在寻求连任并将移民视为拜登最大弱点之一的特朗普警告他的政党反对。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥卡特尔暴力事件的增加助长了创纪录的美国移民&lt;/h3>;&lt;p>;民主党领导人哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 指责共和党人在努力修复“破碎的移民体系”时却迎合了特朗普的入主野心。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，你必须向美国人民提供的是这种虚假的弹劾，这种弹劾。”政治噱头，浪费时间。但你骗不了美国人民。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;众议院民主党人一致投票反对弹劾，白宫和国土安全部 (DHS) 也强烈反对弹劾。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为这是毫无根据的。我认为这是一个政治过程，我不参与政治。”马约卡斯对《纽约时报》杂志表示，这是投票前媒体魅力攻势的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他谴责共和党人的“指责、在《华盛顿邮报》的采访中，“而不是以解决方案为中心”的政治。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean jailed for installing CCTV camera at home toilet to record helper showering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251198/singaporean-jailed-installing-cctv-camera-home-toilet-record-helper-showering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3bb21cb5-f21e-45c9-9372-ceed9721e5a5_1844ed78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名男子因多次拍摄其女佣洗澡而被判入狱。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几天来，一名雇主利用他秘密安装的闭路电视摄像头监视外籍女佣洗澡的情况。&lt;/p >;&lt;p>;这名 28 岁的菲律宾工人在厕所时间谍相机掉落，他的罪行曝光。&lt;/p>;&lt;p>;周二，这名 63 岁的新加坡人被警察逮捕。在承认三项偷窥罪后，被判处 12 周监禁。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时考虑了一项相关指控。&lt;/p>;&lt;p>;所有各方的姓名均不得公开法庭命令保护受害人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，该男子于 2023 年 6 月的某个时间在家中的公共厕所安装了摄像头，而他的妻子或受害人并不知情。这成为量刑时考虑的指控主题。&lt;/p>;&lt;p>;除了安装在大厅、厨房、受害者的卧室以及他的妻子和助手所在的主卧室中的其他四个闭路电视摄像机之外，还安装了该设备。意识到。&lt;/p>;&lt;p>;被告能够使用手机上的应用程序下载并保存这些摄像机的录像。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁一名向前同学坦白感情然后被强奸的男子&lt;/h3>;&lt;p>;6月23日至24日，该男子在手机中录制并保存了受害人洗澡的视频。&lt;/p>;&lt;p>;录音和录像中都可以看到受害人赤裸的身体。在第一个录音中，还可以看到她的部分脸。&lt;/p>;&lt;p>;6月25日早上，受害者洗完澡后，发现有东西掉进马桶水槽里。&lt;/p>;&lt;p>;她意识到那是一个闭路电视摄像机，但由于她早上比较匆忙，所以没有检查该设备是否正在录制，并将其留在厕所里。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚上，受害人在同一个厕所洗澡并注意到摄像头已重新安装在厕所的天花板上，并且该设备有闪烁的红灯。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者越来越担心在使用厕所时被记录，最终决定报警副检察官 Janice See 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在雇主被捕并没收手机后，受害者在 6 月 23 日和 24 日洗澡的镜头，以及她在 6 月准备洗澡的镜头25 号摄像头在设备中被发现。&lt;/p>;&lt;p>;DPP See 辩称，该罪行涉及“高度预谋”，被告故意将摄像头安装在设备中，寻求 10 至 15 周的监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;该男子还针对“特别弱势群体的受害者”，即住在他家中的家庭佣工实施了犯罪。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁使用间谍摄像头的前学生拍摄宿舍里的妇女洗澡&lt;/h3>;&lt;p>;“他的行为明显违反了受害者对他的信任，以及她在为被告及其家人工作时有权期望的安全生活环境， ”检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;DPP See 补充道，被告可以为了自己的乐趣而反复查看录音并可能传播这些录音，因此还存在潜在伤害的风险。&lt;/p>;&lt; p>;在做出决定时，地区法官 Kamala Ponnampalam 告诉被告，就其生活安排而言，受害人“基本上任由你摆布”。&lt;/p>;&lt;p>;被告“利用”了这一事实，严重加重了情节。法官补充说，这是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;法官将刑期推迟到 2 月 13 日，以便被告可以与家人一起庆祝农历新年。&lt;/p>;&lt;p>;对于每项偷窥罪名，该男子可能会被判处罚款、最高两年监禁、鞭刑或三种处罚的任意组合。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 10:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IDG Capital works to rebut US ‘confusion’ over its inclusion on Pentagon’s list of companies with ties to China’s military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251202/idg-capital-works-rebut-us-confusion-over-its-inclusion-pentagons-list-companies-ties-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 10:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/dbdcf2db-1351-4868-93d0-e1ac53337d46_06a4b894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民解放军士兵在入口处行进2020 年 5 月 21 日，北京，中国人民政治协商会议开幕式期间，紫禁城。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;IDG Capital，一家在北京设有办事处的风险投资公司，香港公司表示，正在努力消除其被列入美国五角大楼与中国军方有联系的公司名单的“混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司惊讶地发现自己的名字出现在名单上，并表示没有提前与它协商或要求提供信息。该公司计划寻求澄清和纠正。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是中国军事公司，也与中国军方没有任何关联，我们也不属于该观察名单，”一位发言人表示在一封电子邮件中。 “我们是一家国际投资公司，在中国和世界其他地区进行投资。我们制定了健全的治理和合规计划，以确保我们遵守我们开展业务的所有司法管辖区的所有适用法律。”&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼上周更新了该名单，旨在突出显示以下公司：与中国军队合作，包括帮助其实现现代化并“确保其能够获得先进技术”。该名单不涉及制裁或其他直接处罚。&lt;/p>;&lt;p>;但是，被列入名单可能会产生声誉后果，其他企业和组织可能不愿意与被重点关注的公司合作。 “美国公司在接受 IDG 资金时可能会三思而后行，”咨询公司 Crumpton Global 的董事总经理 HK Park 表示，该公司正在就审查问题向客户提供建议。美国投资者“在投资 IDG 的基金时可能会三思而后行。”&lt;/p>;&lt;p>;帕克表示，IDG 似乎是第一家出现在五角大楼名单上的投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据一封电子邮件IDG 于 2 月 1 日向其有限合伙投资者发送了这份名单，经过彭博社的审查，IDG 最初不确定它是否是该名单的预定目标。电子邮件中称：“我们正在与我们的律师合作调查此事，并相信任何混乱都应该得到令我们满意的解决。”&lt;/p>;&lt;p>;IDG 投资了多家美国公司，包括 Zoox 2021 年，IDG 的名字出现在有关资本市场与中国军工联合体之间关系的国会证词中。保卫民主基金会高级研究员内森·皮卡西克 (Nathan Picarsic) 指出，IDG 的投资者包括美国著名基金会和退休计划，该公司还支持了奇虎 360 科技等公司。 2020年，美国商务部将互联网安全公司奇虎列入其所谓的实体名单，出于国家安全考虑，该名单限制了美国技术的获取等限制。&lt;/p>;&lt;p>;IDG也是商汤科技的投资者集团是一家人工智能初创公司，于 2019 年进入同一实体名单。此外，该公司还对百度、腾讯控股和美团等巨头公司进行了早期投资。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，消费电子公司小米、另一家 IDG 投资组合公司被列入实体名单，并在对美国政府提起诉讼后几个月后被删除。它称其列入非法，并表示与中国军方没有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;起草该名单的授权是根据 2021 年《国防授权法》设立的。&lt;/p>;&lt;p>;IDG 是该公司是市场上历史最悠久的风险投资公司之一，自 1993 年起就进入中国。该公司在其网站上表示，已投资了 1,600 多家公司，其中 500 家公司上市或被收购。两年前，该公司提交了文件，准备向投资者筹集 9 亿美元，用于成立新的中国基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 10:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: with 20 million fewer people projected by 2035, will the retirement age have to be raised?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3251159/china-population-20-million-fewer-people-projected-2035-will-retirement-age-have-be-raised?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/c196d4d2-095c-4ff9-89a5-f2cfec73e26a_9ba378a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年中国人口连续第二年下降，较2022年减少208万，至14.097亿。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份报告预测，到 2035 年，中国人口预计将减少 2000 万至 13.9 亿，这进一步给长期经济前景蒙上阴影，并对延迟退休和加速老龄化产生影响。自动化率。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库 (EIU) 上周表示，中国人口已达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新生儿数量在未来几年出现短暂反弹，但报告称，由于中国育龄妇女数量减少、结婚时间推迟以及完全不生育的现象日益普遍，这一数字将继续下降。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的生育政策将导致生育率下降。”效果有限。根据各种市场调查，已婚夫妇将高昂的经济成本视为少生孩子的主要原因。”经济学人智库报告称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人口连续第二年下降2023年，这一数字将连续下降，较2022年下降208万，降至14.097亿，而去年中国母亲仅生育了902万婴儿，这是自1949年有记录以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国的劳动力报告称，人口规模也在缩小，16-59岁的劳动年龄人口也从2022年的8.7556亿下降到去年的8.6481亿，这可能会导致自动化加速，以及退休年龄的推迟。 &lt;/p>;&lt;p>;“[但是]政府[预计]只会逐步推迟退休年龄，以避免在青年就业率已经达到历史最高水平的情况下蚕食年轻雇员，这会危及社会稳定，” EIU 表示，12 月份中国 16 至 24 岁年龄段调整后失业率为 14.9%。&lt;/p>;&lt;p>;中国的退休年龄是世界上最低的之一——男性 60 岁，女性上班族 55 岁，女性蓝领工人50。北京于 2022 年确认，将在未来几年开始推迟其长期强制政策，但尚未公布时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学人智库的计算表明，如果中国的退休年龄到 2035 年将其提高到 65，养老金预算缺口可减少 20%，而养老金净缴款可增加 30%，这将为政府和家庭带来缓解。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年的研究显示由于可用劳动力的减少，中国主要的国家养老基金将在 2035 年耗尽资金。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库表示，到 2035 年，60 岁以上的人口将占中国人口的 32.7%，报告补充说，到 2023 年，65 岁及以上人口的比例也将从去年的 15.4% 上升到 2035 年的 25.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这表明财政负担加重，但经济学人智库表示，“这也会对医疗保健行业的需求和家庭支出产生积极影响，尤其是退休后返回家乡的个人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不断变化的人口结构，随着工作年龄的增长人口下降和年轻工人越来越青睐服务业工作，也对工厂运营产生了影响，因为制造商越来越多地转向机器和机器人来帮助填补缺口。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国人口下降的速度比中国更快报告称，正如预期的那样，在可预见的未来，印度仍将保持世界第二人口大国的地位，从而确保了可观的市场规模。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，联合国称印度已取代中国成为世界第一大人口大国。 &lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，印度仍然拥有大量且仍在增长的高素质劳动力，印度很难拥有支撑中国快速经济发展的相同人口资源。增长和产业升级。&lt;/p>;&lt;h3>;就像美国失去了新墨西哥州一样：中国 2023 年人口数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;不过，人口统计学家承认，中国增加人口的政策不太可能效果迫在眉睫，许多人敦促社会以现代政策体系和合适的服务基础设施来适应新常态。&lt;/p>;&lt;p>;现有的困难，例如托儿服务不足、照顾孩子的经济压力等中国人口与发展研究中心主任何丹表示，年迈的父母以及住房和抚养孩子的成本仍然是最大的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;不稳定的期望，包括低收入水平、就业和职业发展他在最新一期《人口与健康》杂志上发表的文章中表示，这些因素也是因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库表示，中国的人口结构变化也将拖累其城市化进程。&lt;/p>;&lt;p>;“未来的人口重新分配将主要由城市之间的迁移驱动，而不是从农村到城市，这将导致城市化速度逐渐放缓。”报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;到2023年，中国的城市化率将达到66%。&lt;/p>;&lt;p>;而且由于大多数中国人已经生活在城市地区，农村人口下降的速度不会像过去二十年那么快，而且EIU 副中国经济学家徐天增表示，区域经济差距将继续促使人们涌入大城市群。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chile’s former president Sebastian Pinera dies in helicopter crash. He was 74]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3251200/chiles-former-president-sebastian-pinera-dies-helicopter-crash-he-was-74?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/0a9e26a7-9037-40cd-a000-99090f019562_492fb238.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2006 年，塞巴斯蒂安·皮涅拉 (Sebastian Pinera) 在直升机上。智利前总统去世周二发生车祸。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;智利前总统塞巴斯蒂安·皮涅拉周二在直升机失事中丧生，他领导的国家陷入两届哀悼，拉丁美洲各国领导人纷纷表示哀悼.&lt;/p>;&lt;p>;载有 74 岁皮涅拉和其他三人的直升机坠入智利南部的一个湖中。救援人员到达现场后不久，前总统被宣布死亡。其他三名乘客幸存。&lt;/p>;&lt;p>;两名消息人士告诉路透社，皮涅拉就是飞行员，但官员尚未证实这一点，也没有证实直升机的预定目的地。&lt;/p>;&lt;p>;皮涅拉经常在南半球的夏天在附近度过。智利南部风景如画的湖泊，并经常驾驶自己的直升机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/07/84397ddb-a586-420b-a184-36f00c0f0f64_88deb665.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在车祸现场。照片：Heverd Alarcon/Canal del sur viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统加布里埃尔·博里奇宣布全国哀悼三天，同时已开始为周五为这位前领导人举行国葬做准备。他在 2010 年至 2022 年间担任了两届非连续任期。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长卡罗莱纳·托哈 (Carolina Toha) 表示，这位前总统的尸体已在拉戈兰科镇附近的湖中找到。&lt;/p>;&lt;h3>;森林火灾造成数十人死亡，这是智利自 2010 年地震以来最严重的灾难&lt;/h3>;&lt;p>;“我们记住他，因为他将一生奉献给公共服务，”托哈说，他最近一直在帮助领导抗击致命野火的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;皮涅拉在国外最出名的或许是他在 2010 年监督了 33 名被困阿塔卡马沙漠矿工的救援行动。该事件引起了全球媒体的轰动，并成为 2014 年电影《The 33》的主题。&lt;/p>;&lt;p>;在智利，他被认为是一位成功的商人，他的第一个任期因经济快速增长而得到提振，但经常被人看到与这个国家快速变化的社会脱节。&lt;/p>;&lt;p>;他的两届总统任期都因频繁的抗议活动而受到损害——学生在第一学期要求进行教育改革，以及针对不平等现象的更广泛且往往是暴力的抗议活动。他的第二个任期以政府承诺起草新宪法而结束。&lt;/p>;&lt;p>;卸任总统后，皮涅拉仍然活跃于政治，就诸如试图起草新宪法（最终失败）等问题发表了言论。并支持该地区的保守派政客，包括阿根廷总统哈维尔·米莱。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷前总统毛里西奥·马克里对皮涅拉去世的消息表示悲伤。他说：“他是一个好人，比其他人更致力于智利以及拉丁美洲的自由和民主价值观。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/897b8d14-c05c-4ff2-ac7c-af6d644983f0_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;塞巴斯蒂安·皮涅拉 (Sebastian Pinera) 在国外最出名的也许是他在 2010 年监督了 33 名矿工的壮观救援行动。资料图片：智利政府&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在X（原Twitter）上写道，皮涅拉如此“突然”去世令人悲伤。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们致力于加强我们两国之间的关系，无论我们担任总统还是卸任时，我们总是进行良好的对话，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;皮涅拉是一位著名的中间派政治家，也是一位毕业于哈佛大学的经济学家，他在 20 世纪 80 年代通过向智利引入信用卡而发家致富。&lt;/p>;&lt;h3>;导致莱斯特城主席死亡的直升机坠毁事件并非飞行员的过错：报告&lt;/h3>;&lt;p >;他还是旗舰航空公司（原名 LAN）、当地足球队 Colo-Colo 和一家电视台的主要股东，尽管他在 2010 年 3 月接任总统时出售了大部分股份。&lt;/p>;&lt; p>;截至 2024 年，他在福布斯全球富豪榜上排名第 1,176 位，净资产达 27 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;皮涅拉以积极进取、好胜的个性而闻名，一位朋友形容皮涅拉是一个可以成为一个恶霸，不愿意委派责任。&lt;/p>;&lt;p>;他也是一个喜欢深海潜水的冒险家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/21b445d9-9ee6-4a08-887d-008c4ac46900_486359c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;塞巴斯蒂安·皮涅拉的支持者聚集在智利圣地亚哥的国家复兴党总部哀悼。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在担任中右翼参议员一段时间后，他竞选总统，通过将自己描绘成新右翼和新右派的领导人来吸引温和派选民。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，他与1973年至1990年奥古斯托·皮诺切特将军的统治保持距离，当时有3000多名疑似左派人士被杀害或“失踪”。&lt;/p>;&lt;p>; 2005 年，他首次尝试担任最高职位，输给了受欢迎的中左翼领导人米歇尔·巴切莱特 (Michelle Bachelet)，但宪法禁止她连续第二个任期竞选。2009 年，他以微弱优势击败了前总统爱德华多·弗雷 (Eduardo Frei)。 &lt;/p>;&lt;h3>;科比·布莱恩特的遗孀因撞车照片而被判赔偿 1600 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;这结束了中左翼长达 20 年的统治，也消除了皮诺切特血腥独裁的痛苦记忆。这在过去的选举中伤害了右翼。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他与选民的蜜月是短暂的，他的僵硬态度与更和蔼可亲的巴切莱特形成鲜明对比，巴切莱特在他之前和继任总统期间都担任过总统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管他的政府的经济记录受到赞扬，但许多智利人认为他在解决严重的不平等或解决该国教育系统的不足方面做得还不够。&lt;/p>;&lt;p>;皮涅拉和他的妻子塞西莉亚·莫雷尔有四个孩子.&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift kicks off Asia leg of Eras Tour as spending on Japan shows expected to hit US$230 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251195/taylor-swift-kicks-asia-leg-eras-tour-spending-japan-shows-expected-hit-us230-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/faa977ed-f7d8-41a6-a023-8d38f4602c4f_5de46dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆宣传泰勒·斯威夫特日本巡演的卡车驶过2 月 6 日，东京涩谷十字路口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 本周在东京恢复她的 Eras 巡演，门票、商品、食品、酒店和其他相关活动的支出有望达到总计估计为 340 亿日元（2.3 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字由东京城市大学讲师 Mitsumasa Etoh 计算得出，与 Swifties 7 月份在丹佛产生的金额大致相同。&lt;/p>; >;&lt;p>;斯威夫特于周日获得了格莱美年度专辑奖，从在西雅图引爆地震传感器到成为亿万富翁，她在美国巡演期间一直占据着头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;巡演的第一站引发了热烈的关注，但她在日本可能会受到更为冷淡的接待。这是因为该国拥有 3000 亿日元的成熟音乐产业，其中 Yoasobi 和 Radwimps 等国内流行艺术家占据了 CD、DVD 和其他实体媒体的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;如今，该国的歌迷NLI 研究所研究员 Ryo Hirose 表示，日本人倾向于关注热门歌曲，而不是外国艺术家本身。&lt;/p>;&lt;p>;“日本人听的英文热门歌曲数量有限，”Hirose 说.&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新加坡演出让马来西亚、泰国和菲律宾粉丝感到沮丧&lt;/h3>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 巡演的亚洲站将于周三拉开帷幕，这是计划中的四场演出中的第一场，尽管这是最后一场，周六，这引起了最大的轰动。人们普遍预计她会在演唱会结束后飞往拉斯维加斯观看她的男友、堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯在超级碗比赛中的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;在网上对她是否会参加的一系列猜测之后为了能够及时完成长途旅行，日本驻华盛顿大使馆介入向粉丝保证，由于 17 小时的时差，这是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;东京仍然是许多受欢迎的旅游目的地近几个月来，西方艺术家迎来了酷玩乐队、比利·乔尔、约翰·梅尔、布鲁诺·马尔斯和艾德·希兰。由于日本对转售价格的限制，对于粉丝来说，这也是一场相对实惠的演出。 Eras 音乐会的标准票价为 22,800 日元，与 5 月份观看红辣椒乐队 (Red Hot Chili Peppers) 演出的座位价格相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/faa977ed-f7d8-41a6-a023-8d38f4602c4f_b50c5293.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2 月 6 日，一辆为泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 日本巡演做广告的卡车驶过东京涩谷十字路口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在日本的经济影响远大于日本Etoh 表示，其他来访的艺术家和大多数日本艺人都参与其中。他说：“在四天内产生如此大的影响并吸引如此多的人来到东京是一项令人印象深刻的壮举。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，斯威夫特可以感谢像 28 岁的相田 Sae 这样的超级粉丝，他们购买了所有四天音乐会的 VIP 门票，在商品上花费了超过 20 万日元，并购买了新 iPhone 和相机来记录这一时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常想见到她本人，”Aida 说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Here’s how corporate leaders can boost Hong Kong’s moribund stock market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250836/heres-how-corporate-leaders-can-boost-hong-kongs-moribund-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/8358a745-5b6f-4cfa-b127-544fad7e3bff_52f582d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环球大厦外屏幕上显示的恒生指数1 月 30 日中环。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过连续四年的下跌，香港基准恒生指数已跌至 2022 年 10 月的水平。金融分析师对其估值仅为今年预期收益的 7.6 倍，而美国标准普尔 500 指数的预期收益为 20.4 倍。香港目前是全球最便宜的股票市场之一，与哥伦比亚（6.6 倍）和阿根廷（7.6 倍）并列。&lt;/p>;&lt;p>;如此低的估值水平通常会吸引来自全球的“价值”投资者。尽管有这些大幅折扣，但由于对中国房地产价格下跌、与美国和台湾周边的地缘政治紧张局势以及北京对私营企业的打击等一系列担忧，今年全球投资者继续降低了对蓝筹港股的买盘。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国总理在达沃斯向全球商界精英发表了乐观言论，并且央行行长承诺降息和刺激措施，但恒生指数 1 月份仍下跌 9%。&lt;/p>; &lt;p>;那么，香港市场出了什么问题呢？与20世纪90年代末相比，香港企业的资产负债表更稳健，全球竞争力更强，货币制度更稳定。纵观香港 850 家最大的公司，我们的分析显示，大约一半的公司现金多于债务，并且大多数（67%）仍保持盈利。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，恒生指数公司预计将增长今年他们的收入增长了9%以上。四十家公司的“企业价值”为负，这意味着它们的市值低于净现金价值。本质上，投资者是在说香港公司死了比活了更有价值。&lt;/p>;&lt;p>;香港企业领导层应该利用这种市场悲观情绪来奖励长期股东和他们自己。当地公司（其中许多是家族控制的）强劲的资产负债表为将多余现金转化为丰厚回报提供了充足的弹药。在市场动荡时期，投资者希望领导者能够利用波动性并配置资本来创造价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们提出了两种在美国首席执行官中常见的方法，但在美国较少采用：股票回购和内部购买。这些是公司向外部股东返还现金并提高对其股票热情的方式。由于投资者对稳定派息的需求以及当地对此类派息有利的税收政策，香港公司传统上更愿意派发股息。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们基于彭博社数据和香港交易所网站信息的研究，在2000多家上市公司中，有467家在过去12个月内支付了股息，而只有238家回购了股票。即使这些回购规模也微乎其微——只有 52 家公司回购了超过 2% 的已发行股票。现在是大胆行动的时候了：股票很便宜，投资者正在寻求商界领袖来灌输信心。&lt;/p>;&lt;p>;香港市场发展的时候到了。美国的经验表明，拥抱股票回购并押注公司股票的首席执行官会获得回报。以 AutoZone 为例。自 1991 年首次公开募股以来，汽车零部件业务的收入以每年 10% 的速度增长，但其股票的表现甚至更好，每年回报率为 21%。&lt;/p>;&lt;p>;Autozone 的管理层专注于盈利能力并通过回购返还现金。投资者的股票回报超过了销售增长，这在很大程度上可以解释为 AutoZone 经理在过去 25 年中积极回购股票，将其股票数量减少了 88% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，AutoZone 平均回购股票并每年注销8%的股份。随着时间的推移，稳定和积极的回购会复合。 AutoZone 股东享受了 490 倍的股票回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/5CE57C0D-CD98-4732-A90F-2B29DC08BA8888888888888239.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1月19日，东京东京证券交易所上市的公司的股价。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;像这样的大量回购是例外，而不是规则，尤其是在香港市场。香港交易所应从东京证券交易所（Tokyo Stock Exchange）拿一页，压力很差，以更好地对待股东。 。甚至沃伦·巴菲特（Warren Buffett）的伯克希尔·海瑟薇（Berkshire Hathaway）也一直在购买日本的股票，同时减少了在香港上市的电动汽车制造商Byd的股份。&lt;/p>; &lt;p>;香港首席执行官可以谴责低估其公司的市场，但谈话很便宜。哪些公司利用市场抛售来缩小公允价值与市场价格之间的差距？&lt;/p>; &lt;p>;香港的投资者应从公司领导层获得更好的资金，以使生活重回其曾经充满活力的股票市场。更具侵略性的回购和内部人士可以提供。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strange strawberry-sucking craze: why young women in China are obsessed with fruity fad and who started it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250254/strange-strawberry-sucking-craze-why-young-women-china-are-obsessed-fruity-fad-and-who-started-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/07/141C8457-FCAF-4543-80A1-096486129D93_AD54185A.JPG“ ALT =”>;然后漂浮在一杯水中剩下的东西正在席卷大陆社交媒体。照片：SCMP复合/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;仅在您认为在线挑战再也不会变得越来越古怪的时候，中国的社交媒体就被一种新的果味时尚吸引了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;年轻人正在不使用牙齿的情况下竞争食用草莓。&lt;/p>; &lt;p>;狂热从1月11日在Xiaohongshu上发表的帖子增长，相当于Instagram，该文章提供了有关如何吮吸草莓的详细说明。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;根据名为@AQING的用户的帖子，参与者必须确保所有红色的果肉都被吞下，将种子留下，由白色静脉连接到核心。&lt;/p>; &lt;p>;完美的结果应该是一个草莓骨骼可以在一杯水中精美漂浮。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 01/30/478A65F6-FDC7-44CF-AD5D-C0A220C59E49_52519F633.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;令人满意。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的几天中，年轻人在社交媒体上发布了草莓吮吸挑战的照片，赢得了他们的昵称“水ech gods”蠕虫以其吮吸力而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;一个观察者打趣道，以至于她擅长吮吸，以至于她“感觉空气变得更薄”。&lt;/p>; &lt;p>;“我以为是另一个新的中国功夫。水果的内部结构。&lt;/p>; &lt;p>;经验丰富的吸盘说，要在挑战中取得成功，挑选的草莓必须是红色，半毛和规则的。&lt;/p>; &lt;p>;一个xiaohongshu用户谁名叫@wuxidixi，对挑战感到非常着迷，以至于她张贴了自己的香蕉，猕猴桃水果和冷冻梨 - 来自中国东北部的冬季特色要求，一个人问她是否会帮助从真空储物袋中吸取空气。&lt;/p>; &lt;p>;这不是涉及草莓的第一个奇怪的社交媒体时尚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/30/76e3c652-d6a7-4b18-bc24-bc24-b424-b4236ea259bf_9497bf_9497 ed &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国是世界上最大的草莓生产国，占水果总产量的37％。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年，冬季奥运会冠军Eileen Gu发布了一张自拍照，嘴里有一个草莓，这引发了她的粉丝中的一个小趋势，可以复制她的姿势&lt;/p>; &lt;p>;最近，有些人还将草莓切成薄片，以放在加热器上，在房间内产生天然的草莓香气。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan tech firms face fierce competition for global talent amid skills shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251154/japan-tech-firms-face-fierce-competition-global-talent-amid-skills-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/06/4E4F70BF-7009-42EB-8AFD-186AAA0D069F3_836660DB7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Tokyo的行人。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本正面临技术领域中熟练的人力资源的巨大短缺，即使它试图使其经济数字化并启动其滞后的半导体行业。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本的技术招聘经理的四分之三发现招聘人员去年具有“非常”或“非常”的竞争性，而熟练的候选人短缺是最重要的原因，这是招募摩根麦金莱公司的新研究。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/该报告发现，P>; &lt;p>;这种趋势在整个行业中也很普遍，接受调查的组织中有90％也面临着竞争性的招聘。&lt;/p>; &lt;p>;该报告指出，日本雇主必须加快他们的速度雇用过程，以免输给他们的竞争对手。这与美国形成鲜明对比的是，今年已经有32,000名技术人员被解雇，而且多个工作机会仍然很少见。在数字化转型的背后。该报告建议迈向招募外国工人，因为31％的技术招聘经理认为缺乏熟练的候选人是今年的最大挑战。截至10月，首次超过200万。&lt;/p>; &lt;p>;“日本的许多组织肯定可以在外面和更远的地方看，我认为他们可能会发现更多的熟练人才或可能拥有的人摩根·麦金利日本（Morgan McKinley Japan）董事总经理莱昂内尔·卡达兹斯（Lionel Kaidatzis）说。 “我认为这有所改善，但我确实觉得它仍然有一定的路要走。” &lt;/p>; &lt;h3>;日本对外国工人的依赖在加深的劳动力短缺&lt;/h3>; &lt;p>;公司的重点是高级 - 优质的人才，而不是雇用很多工人，使环境更具竞争力。一半的技术招聘经理正计划在2024年上半年增加员工。&lt;/p>; &lt;p>;高薪优惠是技术工作人员搬迁时的首要任务，该报告指出，前所未有的优惠是由于薪酬不够高，去年被潜在雇员拒绝。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该领域70％以上的雇主预计今年会提高某些职务的工资，因为日本的家庭继续挣扎他们的薪水不跟上上涨的价格。&lt;/p>; &lt;p>;“我仍然认为日本在这方面落后，而且确实需要大量重视日本的工资增长，”凯达茨说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s a mess’: migration agents cry foul after Australia clarifies ‘golden visa’ scheme remains active]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251173/its-mess-migration-agents-cry-foul-after-australia-clarifies-golden-visa-scheme-remains-active?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/06/AF5ED7A5-CAE6-4B3A-BCC7-1E358CFA1A29_2E6DA847.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;悉尼中央商务区的人。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚的移民代理人因缺乏透明度和沟通而在澳大利亚所谓的“黄金签证”方面哭泣，此前政府澄清了商业签证计划仍然活跃尽管有很多报道称它已经“被裁定”。&lt;/p>; &lt;p>;两周前，当地媒体报道说，签证 - 指的是正式已知的重要投资者签证（SIV），该签证（SIV）赋予了住所的权利，可以在一段时间内在该国投资500万美元（330万美元）。错误的信息，在签证持有人，申请人和代理商中引起“广泛的恐慌”。&lt;/p>; &lt;h3>;“生命是一团糟”：不确定性云云中国人追逐澳大利亚金签证&lt;/h3>; &lt;p>;移民代理人也表示他们是自从2022年总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）上任以来，由于缺乏沟通的方向而感到失望。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，政府几乎没有直接的信息，通常为该计划分配签证插槽&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然澳大利亚的代理商承认可以改善SIV，但他们批评当地报告暗示申请人可以通过拥有足够的钱就可以立即获得居住。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;澳大利亚报纸上的一份报告称，该计划在允许外国犯罪分子的发现中“悄悄地裁员”，并让那些年纪大，不需要学习或说英语的申请人。 SIV的大约85％的申请人来自中国，其次是香港以5％。 MIA说。&lt;/p>; &lt;p>;“非常担心媒体会在不检查事实的情况下发布这样的文章，” MIA首席执行官海伦·邓肯上周说，并补充说这是一个例子媒体轰动。 4DD3-9DB7-CA1AEE8BBF27_2B6E4780.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;悉尼郊区的公寓住宅区。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚内政部的代表本周在亚洲表示，包括SIV在内的商业创新和投资计划（BIIP）尚未关闭。 &lt;/p>; &lt;p>;，但由于政府正在考虑设计新的人才和创新签证以取代BIIP，以替换政府的新移民策略，因此该部门没有为新签证申请提供分配。&lt;/p >; &lt;p>;“部门继续处理目前的所有有效的BIIP签证申请，这是根据迁移计划计划级别进行的年度分配以及与处理优先级一致的。” &lt;/p>; &lt;p>; SIV受到部长指示的约束，该方向目前优先考虑解决劳动力短缺的熟练签证计划。&lt;/p>; &lt;p>;这也与澳大利亚不断变化的移民策略一致。去年12月推出的新战略计划将优先考虑熟练的工人和重新生产Bipp，该计划“为澳大利亚带来了糟糕的经济成果”。在当前的BIIP下，“在现有的环境下实现了很差”。&lt;/p>; &lt;p>;目前的混乱迫使一些申请人，包括那些具有创新的初创企业或研究计划的申请人，可以寻找其他申请人&lt;/p>; &lt;p>;的投资和移民律师布鲁斯·陈（Bruce Chen）的投资和移民律师布鲁斯·陈（Bruce Chen）表示。陈说。一直是“一致的流行选择”。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚的眼睛中国外籍人士重新启动标记黄金签证计划&lt;/h3>; &lt;p>;杰夫，悉尼特工，他只想用他的名字来识别， &lt;/p>; &lt;p>;“这是一团糟，”他说，“不可能”建议客户建议客户。 &lt;/p>; &lt;p>;“有些人想商业化他们的创新思想，如今，事情很快就会变化。两年后，现在一个创新的想法不再是创新的……所以我必须建议一些客户去加拿大或其他地方。游说。 -4C3B-989C-052587555DB08_1126E908.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）。照片：通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚生产力委员会已建议政府废除金签证，因为这些移民的钱只会使基金经理受益，签证很容易受益欺诈。&lt;/p>; &lt;p>;像格拉坦研究所（Grattan Institute）这样的智囊团说，许多重要的签证持有人都是富裕的移民，他们往往年龄较大，英语少，收入较低。&lt;/p>; &lt;p>; chen说，重要的投资者表示Visa和更广泛的BIIP计划被公众甚至政策制定者误解。&lt;/p>; &lt;p>; SIV是澳大利亚当前商务签证计划下的四种选择之一。根据MIA的说法，它占总迁移签证人数的1％。 p>;“我们不应该仅仅专注于SIV，同时忽略了BIIP的影响……在澳大利亚建立了许多小型企业。这些小型企业对澳大利亚至关重要。计划并说政府应该加紧解决这些问题，而不是“阻止移民途径”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更广泛的生物规则中的漏洞之一是剥削持有人建立或经营业务的要求根据咨询公司Precision Orightation的业务移民专家Jessica Meng。但是，有些申请人将为绩效不佳的业务提供资金，以获得永久居留权并关闭业务。从长远来看。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ style =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can raise debt-to-GDP ratio to fund major projects, despite risk of structural deficit, top economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251180/hong-kong-can-raise-debt-gdp-ratio-fund-major-projects-despite-risk-structural-deficit-top-economist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/06/b8e2707b-a63b-4abe-89e6-909049de18ae_d2020b48.jpg“ alt =”>;一位经济学家说，为大规模的项目付费，例如在大兰岛（Lantau）旁建立人造岛屿。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应该采取更大胆的方法，并发出更多的债券来为主要的建筑项目提供资金，并建立土地库，尽管有可能存在结构性赤字，但专家当政府准备在月底宣布预算时提议。&lt;/p>; &lt;p>;一个人强调政府为大型项目提供了“足够的借用空间”与新加坡等地相比，产品（GDP）的比率（GDP）比率。&lt;/p>; &lt;p>; liu pak-wai，名誉香港大学经济学教授说，将该比例从目前的6％提高到10％仍然可以接受。&lt;/p>; &lt;p>;另一位专家警告不要在2000年代初期犯的“重复同样的错误”，当时在亚洲金融危机和SARS爆发之后，发展缓慢了，并呼吁市政府呼吁市政府呼吁继续在城市的未来投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/06/217427F8 -B4FC-4ED9-96E2-CCCC6A3350A9_F389D298.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; liu pak-wai，高级经济学家，前政府顾问对GDP的比率意味着可以提高水平以帮助资助主要项目。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“只要赤字是由未来或基础设施的投资引起的，可以用债券发行覆盖它是可以的……但是我们永远不应该使用资深经济学家说，经营支出的钱，例如公务员的薪水和医疗保健。” “这将违反《基本法》中的财政原则。” &lt;/p>; &lt;p>; liu是香港货币与金融研究所的董事，由货币当局负责回报将是巨大的，不仅应该以货币为准。 &lt;/p>; &lt;p>; Liu补充说，除了公众，银行和人寿保险公司等金融机构将对长期债券有强大的需求以匹配，&lt;/p>; &lt;p>;。他们的未来负债。&lt;/p>; &lt;h3>;香港财务负责人排除“可预见的未来” &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;该市的债务与GDP比率为4.3％。 2023-24财政年度。自2018年以来，它一直保持在3％以下。&lt;/p>; &lt;p>;去年11月，该比率升至6.2％，在第二轮发行政府的绿色债券后，总债务达到了1.882亿港元（240亿美元）（240亿美元）两个月前。&lt;/p>; &lt;p>;，但与其他发达经济体相比，该比率很低。&lt;/p>; &lt;p>;国际货币基金组织（IMF）表示，中央政府债务占日本GDP的260％以上。由于估计的预算赤字超过1000亿美元（128亿美元）和去年的土地销售业绩差，因此政府安排在大规模项目（例如Kau yi Chau人工岛）等大规模项目上放慢工作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港政府表示将发行基础设施债券，以更好地管理主要项目的现金流量需求。但是，它承诺将债务比率保持在2027  -  28年中期预测期结束的10％以下。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长Paul Chan Mo-Po强调了“将支出保持在内根据《基本法》（Basic Law）的规定，该市的迷你宪法。为循环支出提供资金。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的保罗·陈（Paul Chan）的目标是采取“平衡”的预算措施，以提高公众信心&lt;/h3>; &lt;p>;，但刘坚持认为政府可以更加进步，并增加其债务 - GDP比率。他还驳斥了对香港财务稳定性的影响的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“即使[债务与GDP]比率高达10％，这是可以的，”他补充说，没有国际遵循的基准。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟金融规则将公共债务与GDP的60％相关，但该集团的许多政府远远超过了限制。&lt;/p>; &lt;p>; liu补充说，比率不应影响香港的信用评级和债务融资的成本相对较低，只要借款用于资本项目。&lt;/p>; &lt;p>;香港很大程度上依靠土地保费来为其建筑项目提供资金。该金额占基本工程储备基金预算收入总额的50%以上。其余的是由发行绿色债券，投资收入和捐赠的。&lt;/p>; &lt;p>;，但香港到目前为止已获得不到目标土地销售收入的20％经济缓慢，高利率和复杂的发展要求。&lt;/p>; &lt;p>;市场信心弱和高办公空缺率也导致当局在本财政年度的第四季度停止住宅和商业地块销售，这是第一次&lt;/p>; &lt;p>;政府已经预测2023-24的1000亿港元。 -22。政府支出从2017-18增加到2022  -  23年增加了40％，不包括用于稳定经济和处理大流行的钱。&lt;/p>; &lt;p>;金融储备从11万亿港元降至8340亿港元。同一时期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘没有排除结构性赤字的可能性，因为迅速衰老的人口会加剧医疗保健和福利的巨大支出。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我们必须在未来进行投资 - 否则，随着医疗保健的财务负担的增加，外部环境的不稳定，我们的财政储备将继续受到赤字情况的侵蚀，”他警告说。 >;“经济可能会在几年内保持困难，但是在大陆的帮助下，我们的转型道路将变得更容易。我们应该继续与大陆的融合，增强我们的创新和技术行业并扩大市场。 /p>; &lt;p>;香港大学的经济学教授海瓦·唐（Heiwai Tang）表示，管理公共财政的“基于现金的模型”是不可持续的，应该更改。&lt;/p>; &lt;p>;“政府需要学会从未来借钱，而不是总是从库存中赚钱。大都市的发展，大多数股票将由政府持有，并让各行各业的人们购买债券来支持工作。&lt;/p>; &lt;p>;他说，没有牢固的指标表明多少债务会损害经济经济增长，但香港不应该担心潜在的后果，而比率仍然保持在单一数字的水平。&lt;/p>; &lt;p>; Billy Mak Sui-Choi。债券发行是政府可以考虑的众多融资选择之一，但必须指出具体目的维护财务纪律。 。我们绝不应该重复2000年代初以阻止土地创造的错误，这最终影响了经济增长。香港财务负责人警告&lt;/h3>; &lt;p>; mak说，&lt;/p>; &lt;h3>;皮带可能必须拧紧腰带说，其中一些参数包括多少，以及何时需要融资， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府需要长期多样化其收入来源，重点是投资于对创新和技术中心的投资，北部都会大都市，可以帮助提高收入而不会增加税率。&lt;/p>; &lt;p>;但是，ACE商业和经济研究中心主任安迪·夸恩·乔克·乔（Andy Kwan Cheuk-Chiu一个人是一个。面临结构性赤字。 “政府可以考虑发行较小金额的短期债券。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港可能需要&#39;或两年&#39;额外&#39;以实现预算盈余，保罗·陈（Paul Chan）说&lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，当人们对政府财政健康的信心较低时，政府可能需要提供较高的利率，“这将违反目的”。大流行时期的人口和工作方法和消费者行为的变化。在将现金投入另一个大项目之前，请提高政府收入。&lt;/p>; &lt;p>;，但关同意政府可能必须探索扩大税基，从长远来看，以减少对土地销售收入的依赖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>