<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HKEX and LME look to tap ‘incredible opportunities’, restore confidence after winning legal battle over nickel trades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3243346/hkex-and-lme-look-tap-incredible-opportunities-restore-confidence-after-winning-legal-battle-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦金属交易所及其母公司香港交易及结算所（HKEX）已做好准备，在去年，我们赢得了针对美国金融公司取消镍交易的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候展望未来的难以置信的机遇以及伦敦金属交易所将继续在镍定价中发挥的关键作用了。”香港交易所首席执行官尼古拉斯·阿古津 (Nicolas Aguzin) 在法院裁决后的一份声明中表示：“这种金属将塑造未来的产业和技术。”&lt;/p>;&lt;p>;两名伦敦高等法院法官周三裁定，伦敦金属交易所 (LME)可以在特殊情况下取消交易，并驳回美国对冲基金 Elliott Associates 和做市商 Jane Street Global Trading 对其提出的所有索赔。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决撤销了金融公司向 Elliott Associates 赔偿 4.72 亿美元的要求。去年 3 月，LME 取消了价值数十亿美元的镍交易，俄罗斯入侵乌克兰后，价格在短短三天内飙升了 270% 以上，达到每吨 10 万美元以上的创纪录水平。&lt;/p>;&lt;p >;价格的快速波动令数十家卖空者受到挤压，其中包括全球最大的不锈钢生产商中国青山控股集团。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿古津表示，该裁决证明伦敦金属交易所及其首席执行官马修·张伯伦“自始至终都以最大的诚信行事，将市场的整体利益放在首位” ”&lt;/p>;&lt;p>;香港经纪商相信，这一裁决将使香港交易所能够发展其大宗商品交易业务。&lt;/p>;&lt;p>;“在赢得这场法律诉讼后，香港交易所可以议员兼经纪公司Grand Capital Holdings首席执行官罗伯特·李伟旺表示，“我们将继续利用LME平台，进一步扩大大宗商品交易，并进一步发展亚洲时区的金属交易。”&lt;/p>;&lt; p>;“这将是香港整体资本发展的积极举措，将多元化发展到更多商品和金属贸易，并加强香港作为国际金融中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;张伯伦对法院的裁决表示欢迎，并表示表示LME已根据3月份宣布的行动计划进行了改革，以加强其市场基础设施并恢复投资者的信心。&lt;/p>;&lt;p>;该行动计划是根据管理咨询公司Oliver的建议制定的为期两年的计划怀曼关注镍争议。在这些措施中，LME 为其产品引入了永久性每日价格限制，其中铜和铝的指示性修订限制为 12%。&lt;/p>;&lt;p>;为了重建镍交易的流动性，LME 实施了快速通道上市制度和新镍品牌费用减免，以增加合约中的库存和流动性。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦金属交易所的新计划还将探索与香港交易所在中国大陆的子公司前海商品交易所（QME）的合作，以根据 3 月份的公告，开发硫酸镍和冰镍的现货市场产品。&lt;/p>;&lt;p>;“市场活力增强令人鼓舞 - LME 年初至今的日均交易量现已高于 2021 年的水平张伯伦在周四的一份电子邮件声明中告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的市场利益相关者的支持和指导对于确保我们的镍合约仍然是全球的关键参考至关重要，并且销量通过&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然致力于继续增强市场弹性和流动性，以造福我们的业务和全球金属界。”&lt;/p>;&lt;p>;该交易所将举办 2024 年年度 LME 亚洲周将于 6 月 27 日在香港中环 HKEX Connect Hall 举行，而年度 LME 金属研讨会将于明年 9 月 30 日在伦敦举行。&lt;/p>;&lt;p>;LME 始建于 1877 年，但可追溯其起源追溯到 1571 年，伦敦皇家交易所开业。香港交易所于 2012 年 12 月收购了全球最大的金属交易所伦敦金属交易所，以实现股票和金融期货交易以外的多元化发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean farmers try to release canines, clash with police over dog meat ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243343/south-korean-farmers-try-release-canines-clash-police-over-dog-meat-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;大约 200 名饲养狗供人类食用的韩国农民周四在首都首尔总统府附近举行集会，要求政府废除一项计划，禁止这种有争议的数百年历史的做法。&lt;/p>;&lt;p>;数十名农民试图开着卡车驶入总统府门前的街道，卡车上载着关在笼子里的狗，他们打算把狗关在笼子里。现场释放的狗被检查用毯子覆盖的货物的警察拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈的执政党提出了一项法案，禁止饲养和销售用于食用和食用的狗。为那些被迫在三年宽限期内关闭业务的行业人士提供经济补偿。&lt;/p>;&lt;p>;党员们表示，现在是结束有关吃狗肉的争议的时候了，并补充道目前控制议会的反对党和公众都得到了广泛的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在这个拥有约 5100 万人口的韩国，目前有超过 600 万户家庭饲养狗作为宠物，尹和尹他的妻子 Kim Keon-hee 养了六只狗，其中包括一只退休的导盲犬和一只救援犬。&lt;/p>;&lt;h3>;随着韩国计划禁止吃狗肉，农民威胁要释放 200 万只狗&lt;/h3>;&lt;p >;去年盖洛普韩国民意调查显示，近三分之二的受访者反对吃狗肉，只有 8% 的人表示他们在过去一年内吃过狗肉，低于 2015 年的 27%。&lt;/p>;&lt;p>;Ju代表一个行业团体并领导周四集会的 Yeong-bong 表示，政客无权关闭一个行业或决定人们选择吃什么。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能同意这样的观点：这是野蛮的，因为所有有畜牧业传统的国家都曾在某个时候吃过狗肉，而且仍然有一些国家这样做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;农民被完全排除在该法案的讨论之外鞠说，考虑到他们将失去生计，拟议的经济补偿完全不够。&lt;/p>;&lt;p>;农民与数量超过他们的警察发生扭打，并设置路障阻止他们过马路靠近青瓦台。 。组织者称，包括朱在内的三名抗议者在混乱的场面中被警方拘留。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;虽然吃狗肉的做法已经不再流行，但供应狗肉的农民和餐馆老板一直在努力保持其合法性。&lt;/p>;&lt;p>;农民们指责第一夫人金正恩直言不讳地批评狗肉消费，称其对政府和执政党施加了不当压力，要求其实施禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“第一夫人以浓厚的兴趣谈论了这个问题。青瓦台表示：“无论是国内外，还是在野党，都得到了支持和共识。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 women suspected of illegally injecting Botox into 800 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243336/hong-kong-police-arrest-2-women-suspected-illegally-injecting-botox-800-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名美容中心主任及其员工，涉嫌非法为至少800名顾客注射肉毒杆菌。&lt;/ p>;&lt;p>;西九龙总区重案组警司钟伟伦周三表示，嫌疑人不是医生，并补充说肉毒杆菌毒素注射只能由注册医生进行。&lt;/p>;&lt;p>;一名便衣女警下午警方突击搜查前，有人冒充顾客到旺角弥敦道美容中心取证。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在行动中，警员检获了肉毒杆菌毒素、类固醇、肾上腺素和美白注射剂，以及抗生素、安眠药、伪造文件和据称是当地医生的印章。 &lt;/p>;&lt;p>;36岁的主任和她34岁的员工在该中心被捕。&lt;/p>;&lt;p>;两名女子因涉嫌非法行医、持有抗生素而被拘留&lt;/p>;&lt;h3>;15名香港人因注射脂肪注射而感染，警方拘捕两人&lt;/h3>;&lt;p>;初步调查显示伪造文件及印章用于购买毒品，据负责人介绍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，在过去的两年里，该中心已为至少 800 名顾客提供了肉毒杆菌注射服务，”Chung 说。 《华盛顿邮报》了解到，每位顾客每次注射至少要支付 2,000 港元（256 美元）的费用。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，地方当局尚未收到顾客关于在该中心治疗后感觉不适的任何投诉。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周四，两名嫌疑人仍被拘留接受审讯&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士透露，该主任是一家美容中心的前雇员，她没有接受过任何医学相关的教育。&lt;/p>;&lt;h3>;自称华人的香港美容师治疗可帮助怀孕 因未经注册行医而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，未经注册行医可判处最高三年监禁，使用伪造文件最高可判处 14 年监禁。&lt; /p>;&lt;p>;警方提醒市民，肉毒毒素注射必须由注册医生进行，消费者应向香港医务委员会查阅持牌医生名单，并查询其专业资格和资格。相关凭证。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong museums to open exhibition on China’s space programme featuring rare artefacts such as spacesuit, carrier rockets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243330/hong-kong-museums-open-exhibition-chinas-space-programme-featuring-rare-artefacts-such-spacesuit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港两家博物馆将于周五举办新展览，庆祝中国的太空计划，展出宇航服、运载火箭等稀有文物和再入舱。&lt;/p>;&lt;p>;香港科学馆和历史博物馆将展示分为两部分的中国载人航天展览，探讨支撑国家太空计划及其发展的技术和工程成就。周四，中国载人航天工程局副局长林锡强在科学馆开幕式上致辞时表示，希望这次展览能帮助香港人更好地了解和参与&lt;/p>;&lt;p>;“在这些领域，这是中国攀登科技高峰、建设强国的一个重要里程碑。”率领17人代表团在该市的林说。 .&lt;/p>;&lt;p>;“新时代，中国载人航天将踏上新征程，为航天事业发展贡献力量。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个展示区由两部分组成，将展示超过 25 个展品，包括航天器返回舱、宇航服和天宫空间站模型，以及“长征”系列中的运载火箭——帮助将航天器从地球运送到外太空的运载火箭。&lt;/p>;&lt;p>;参观者还将能够探索未来乘员的主要飞行部件的模型领导登月，例如新一代载人航天器。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基表示，希望通过展览激发年轻人对太空科学的兴趣，并考虑从事航天事业.&lt;/p>;&lt;p>;“香港支持年轻人的太空愿望，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 1992 年开始太空计划，启动了分三阶段的计划，逐步增强其太空能力。太空探索和实验能力，并最终建立自己的载人绕地球轨道前哨基地。&lt;/p>;&lt;h3>;航天局官员在宇航员登陆香港时赞扬航空航天工作&lt;/h3>;&lt;p>;去年 11 月实现了这一里程碑访问团成员、航天员总队队长陈东率领的神舟十四号航天员帮助完成了天宫空间站的建设。该前哨站的名字在英语中意为“天空宫殿”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，代表团访问期间首次发布了该站的全景照片。&lt;/p>;&lt;p >;今年早些时候，14岁的香港学生郑俊成被选中参加为有抱负的宇航员在大陆举办的年度训练营，他表示，他感受到了诸如展览和亲自聆听太空专业人士演讲等举措有助于激发公众对该行业的兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;香港年轻人见到脚踏实地的中国宇航员而欣喜若狂&lt;/h3>;&lt;p>;访问团成员，这是自 2012 年以来第一个以中国宇航员为主角的访问团自从周二抵达这座城市以来，行程就排得满满的。他们参加了与当地学生的对话会以及在香港体育馆的表演。&lt;/p>;&lt;p>;“与他们见面，我深受启发，不仅听到他们成为宇航员的原因，还听到他们如何成为宇航员，”郑说，并补充说他希望将来成为一名太空科学研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;展览将于周五向公众开放，持续至明年2月18日，免费入场。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harrowing stories emerge as Hamas frees more hostages taken from Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243331/harrowing-stories-emerge-hamas-frees-more-hostages-taken-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;所有的故事都是一样的；所有的故事都不同。&lt;/p>;&lt;p>;他们被关在地下或地上，与亲人在一起或失散，与外界隔绝或敏锐地意识到周围正在展开的灾难性战斗，陷入悲伤或浑然不觉一个丈夫、一个母亲、一个孩子的命运。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯根据与以色列临时休战的条款开始释放人质近一周后，一幅被囚禁在巴勒斯坦的纹理肖像饱受战争摧残的加沙地带正在开始出现。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯战士和其他袭击者在 10 月 7 日对以色列南部小社区、边境军事基地和露天音乐节进行的血腥袭击中抓获了约 240 人。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年以来共发布了 97 个周，包括周三释放的 16 人——几乎都是妇女和儿童，其中大多数是以色列人，但其中一些是外国人或双重公民。&lt;/p>;&lt;p>;作为交换，以色列释放了 180 名巴勒斯坦囚犯，全部是妇女或青少年。许多人是被指控投掷石块或燃烧弹的青少年。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列和哈马斯在加沙休战结束前几分钟延长了&lt;/h3>;&lt;p>;在以色列，前人质大部分仍被隔离在医院，接受医疗护理、心理支持和家人探望。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，这些亲属根据亲人告诉他们的痛苦经历提供了公共账户——尽管许多人承认这可能需要数周、数月甚至数月的时间。周四早些时候抵达以色列的美国国务卿安东尼·布林肯表示，希望战斗的中断以及人质的释放能够继续下去。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望看到暂停延长，因为它首先实现的是人质被释放、回家、与家人团聚，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些被俘虏的人来说，日常经历是不同的，有时甚至是截然不同的，但家庭转述的叙述有共同的主题——恐惧、饥饿、绝望、单调。&lt;/p>;&lt;p>;他们睡在光秃秃的长凳、垫子或用绳子拴着的椅子上。连续;他们请求获得使用厕所的许可，有时需要等待几个小时才能这样做。一些人说，他们收到了鸡肉和米饭等食物，至少一开始是这样；其他人主要靠面包维持生计，尤其是在被封锁的加沙地带饥饿蔓延的情况下。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;时间似乎是有弹性的。一名 86 岁的被绑架者雅法·阿达尔 (Yaffa Adar) 准确记录了她被囚禁的日子，她的孙女自豪地讲述道。&lt;/p>;&lt;p>;但一名女孩，9 岁的艾米丽·汉德 (Emily Hand)，事后低声对她的父亲说：托马斯·汉德说，她仍然不敢用正常的音量说话，她以为自己已经被关押了一整年。&lt;/p>;&lt;p>;有时，一个家庭的解脱感会因为意识到损失有多大而迅速被打破。囚禁对亲人造成了伤害。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队表示正在调查哈马斯关于婴儿人质死亡的报告&lt;/h3>;&lt;p>;12 岁的法裔以色列公民埃坦·亚哈洛米 (Eitan Yahalomi) 于此次获释一周后，他告诉他的姨妈黛博拉·科恩，当他第一次被绑架者拖进加沙时，他遭到了平民围观者的殴打，哭泣的孩子们受到了步枪的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;科恩接受了法国人的采访电视频道 BFM 称，男孩在被囚禁期间被迫观看哈马斯 10 月 7 日跨境袭击的“恐怖视频”，以色列称此次袭击造成至少 1,200 人死亡，其中大多数是平民。武装分子使用 GoPro 摄像机记录入室盗窃和处决式杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;“这简直难以想象，”科恩说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据地点的不同，一些被关押的人可能会听到以色列轰炸的轰鸣声——自周五停火以来就停止了——当地卫生官员称，以色列轰炸已造成人员死亡。 14,000 和 15,000 名巴勒斯坦人，并夷平了加沙的大片地区。&lt;/p>;&lt;p>;获释的俘虏罗尼·克里沃伊 (Roni Krivoi) 是俄罗斯和以色列双重国籍，据报道是应俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的要求获释的。袭击使关押他的建筑物部分倒塌，使他得以逃脱。&lt;/p>;&lt;p>;他躲藏了四天，但发现他的加沙人将他转交给哈马斯，他的姨妈埃琳娜·马吉德告诉以色列公共广播公司Kan。她说这名 25 岁的男子试图到达加沙边境，但“他没有办法了解自己在哪里，以及逃到哪里”。&lt;/p>;&lt;h3>;“我跳舞” ：女儿从加沙获释后，泰国妈妈喜极而泣&lt;/h3>;&lt;p>;一些俘虏告诉家人，他们在被关押期间得到了医疗护理； &lt;/p>;&lt;p>;“她没有得到她需要的任何药物，”塔利·天野 (Tali Amano) 告诉记者，她指的是她 84 岁的母亲艾尔玛·亚伯拉罕 (Elma Avraham)，她在被送往医院后因危及生命的疾病而住院。周日获释。天野之弥说：“从医学角度来看，她受到了严重忽视。”&lt;/p>;&lt;p>;获释的被绑架者中，许多人亲眼目睹了 10 月 7 日家人被杀害的情景。其他人则是在获释后才得知亲人死亡的消息。 ;参与最初接待人质的军事和医务人员被告知要温和地推迟提问，尤其是那些失去父母的儿童。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在被释放的妇女中，许多人留下了被囚禁的丈夫、伴侣或儿子。被释放的人几乎没有一个可以回去的家；加沙附近遭受破坏的以色列社区的数千名居民被安置在酒店和其他临时住所中。&lt;/p>;&lt;p>;无论个别家庭和以色列各地的救济多么强烈，公众的喜悦之情却很平静。家人仍然聚集在特拉维夫以色列国防总部附近的一个广场上；许多已获释者的亲属继续每天前往那里，以表达对等待者的声援。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些家庭来说，停战和参与的人质囚犯交换带来了新的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;一名名叫 Kfir Bibas 的以色列婴儿只有 10 个月大，是已知被抓获婴儿中年龄最小的，人们普遍认为他、他的母亲 Shiri 和 4 岁的弟弟 Ariel将会是根据当前协议获释的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;但哈马斯首先告诉中间人，这对母子被一个单独的武装组织关押，然后他们已经死亡。以色列当局表示，他们正在试图确定这家人的命运。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员承认，10 月 7 日被抓获的人中，人数未知，但可能数量不少，可能已经死亡——要么是在囚禁期间被杀，要么是在最初被杀的过程中。攻击，他们的尸体被征用作为潜在的讨价还价筹码。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >; 上周，入侵的以色列军队在加沙找到了至少两名人质的尸体，其中包括一名 65 岁的五个孩子的母亲和一名年轻的以色列女士兵，以色列军队现在控制着该飞地北半部的大部分地区。&lt;/p>; &lt;p>;家庭团聚通常在闭门或受控环境中进行——在医院走廊，或者当俘虏从以色列军用直升机上下来时——但几乎总是被视频捕捉到，并经常在该国大声疾呼好消息时发布在社交媒体上。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，令人痛苦的亲密时刻却变成了奇观。一名 21 岁的以色列妇女在加沙边境附近的一个音乐节上中弹受伤，随后被抓获，本周获释时她拄着拐杖一瘸一拐地走向一辆等待的红十字会车辆。&lt;/p>;&lt;p>;但后来，在医院与父母团聚的录像中，她被挡住了视线，这位年轻女子的可听见的抽泣变成了疯狂、无声的哀嚎。可以看到轮床附近的医院工作人员垂下眼睛，悄悄后退以提供一点隐私。&lt;/p>;&lt;p>;在恐怖之中，偶尔会有超现实的感觉。周二获释的 17 岁少女米娅·莱姆伯格 (Mia Leimberg) 在一张照片中可以看到，她被蒙面枪手包围，同时还抓着与她一起被绑架的毛茸茸的小狗。&lt;/p>;&lt;p>;如果囚禁是令人痛苦的是，自由令人迷失方向——无论是字面上还是比喻上。 72 岁的阿迪娜·莫什 (Adina Moshe) 的侄子埃亚尔·努里 (Eyal Nouri) 告诉记者，她在本周获释前被关押在近乎黑暗的隧道中。&lt;/p>;&lt;p>;“她不习惯白天，”他说。 “她必须适应。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China calls for ceasefire, UN peace conference to end Israel-Gaza conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243328/china-calls-ceasefire-un-peace-conference-end-israel-gaza-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国就以色列-加沙战争发表第一份正式立场文件，呼吁全面停火并召开联合国会议制定实施两国解决方案的路线图。&lt;/p>;&lt;p>;该文件于中国担任联合国安理会轮值主席国月底发布，同时恰逢联合国国际团结日周三与巴勒斯坦人民一起。&lt;/p>;&lt;p>;这一天是 1947 年 11 月 29 日，当时大会通过了在巴勒斯坦建立两个国家的决议。它传统上用来引起人们对尚未解决的巴勒斯坦国问题的关注。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平在这一天向联合国致贺电，并表示中国将继续秉持“正义和正义” ”在巴勒斯坦问题上积极推动和平与对话。&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺，中国将继续向巴勒斯坦人民提供人道主义和发展援助。&lt;/p>;&lt;p>;根据立场文件题为《解决巴以冲突，安理会应在巴勒斯坦问题上发挥“积极和建设性作用”》。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促联合国安理会以统一立场发言，结束以加冲突&lt; /h3>;&lt;p>;安理会还应要求全面停火、结束战斗，并致力于缓和冲突，尽快使局势降温。&lt;/p>; &lt;p>;该文件还敦促联合国机构帮助恢复以 1967 年边界为基础的两国解决方案，这将为约旦河西岸和加沙地带的巴勒斯坦人与以色列并肩建立一个国家，以东耶路撒冷为首都。 &lt;/p>;&lt;p>;在立场文件中，中国还呼吁“尽快”召开由联合国主导和组织的“基础广泛、权威、有效”的国际和平会议。&lt;/p>;&lt;p>;会议应制定落实两国方案的具体时间表和路线图，推动巴勒斯坦问题全面、公正、持久解决。&lt;/p>;&lt;p>;安理会轮值主席成功推动 11 月 15 日通过第 2712 号决议，呼吁在整个加沙建立“紧急且延伸的”人道主义走廊，“以拯救和保护平民生命”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长王毅周三抵达纽约，主持安理会以色列问题高级别会议——加沙战争，他形容这是安理会面临的“最紧迫的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;会后，王表示，这次会议是为了回应国际社会的强烈要求。&lt;/p>;&lt; p>;他说，在与卡塔尔、约旦、沙特阿拉伯、巴勒斯坦、埃及、印度尼西亚、马来西亚和阿拉伯联合酋长国高级官员举行的场外会议上，阿拉伯和穆斯林国家也对此表示赞同。&lt;/p>;&lt;h3>;什么王说，中国对加沙战争的立场“明确而坚定”，同时与阿拉伯和穆斯林世界“高度一致”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们赞赏卡塔尔和埃及促成的临时停战协议……中国将与各方密切合作，鼓励安理会更加积极有效，更加关注阿拉伯和穆斯林国家的呼声， ”他告诉他的同行。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯周四同意将停战协议至少再延长一天，即停战协议到期前几分钟。&lt;/p>;&lt;p>;以色列之间最致命的冲突据以色列称，哈马斯武装组织于 10 月 7 日袭击以色列南部，造成约 1,200 人死亡，并劫持约 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在加沙地带的报复行动已造成 14,000 多名居民死亡，据加沙卫生部称，有 100 多名联合国工作人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I have no awards, don’t get mad’: China schoolgirl leaves ‘thoughtful’ note for mother at parent-teacher meeting, wins online support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242745/i-have-no-awards-dont-get-mad-china-schoolgirl-leaves-thoughtful-note-mother-parent-teacher-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体上的人们为一名中学生在家长会上给母亲留言询问的鼓掌和鼓励她不要因为没有获得任何奖项而生气。&lt;/p>;&lt;p>;老师拍摄的视频显示，女孩的母亲在会议期间坐在女儿的教室桌子旁。&lt;/p>;&lt;p>;桌子上她的女儿留下了一张纸条，上面写着：“我没有获得任何奖项。 “别生气”，脸上挂着笑脸。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国中部河南省的老师于11月22日在她的抖音账号@一快红布上发布了这段视频，浏览量超过400万次.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在视频下，老师说： “不是每个人都能获奖。只要你努力，妈妈就会高兴。”她解释说，奖项是颁发给最近一次考试中成绩最好的学生的。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这张纸条是青少年成长的证据，显示了她承认失败的勇气和安慰她的体贴。 &lt;/p>;&lt;p>;不少网友认同老师的说法，并称赞女孩积极、体贴的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“考试失败并不意味着人生失败。没有获奖并不意味着未来没有出路。”一位抖音人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的留言比获奖更有价值。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“送我的孩子去上学并不是为了推动她成功。我只是想让她有更多的人生选择。”一位母亲评论道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的学生经常面临巨大的学业压力，因为人们普遍认为教育是普通人成功的唯一途径。&lt;/p>; &lt;p>;父母努力督促孩子取得最佳学业成绩的现象非常普遍，以至于人们创造了“鸡血”养育这个词来形容这种现象。&lt;/p>;&lt;p>;这个词的起源源自 20 世纪 50 年代出现的一种非传统的中国医疗程序。它涉及向个体注射新鲜鸡血，以增强其活力。随着时间的推移，这个词已经演变为描述过度热心和侵略性的养育现象。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多在线观察者来说，以理解父母和老师的鼓励为特色的故事已经成为他们摆脱生活压力的一种喘息方式。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月初，一位来自东部的父亲中国山东省在学校发表了一场广受好评的演讲，称赞他的儿子，他说“尽管成绩不好，但他的未来将是光明的。”&lt;/p>;&lt;p>;2021年，来自中国东北吉林省的一名小学教师给了“最受期待小明星”奖颁给了成绩平平的男孩，让男孩和网上很多人感动落泪。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Online dating, poor sex education worsen HIV epidemic in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243327/online-dating-poor-sex-education-worsen-hiv-epidemic-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 13:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾的艾滋病毒感染率飙升，专家指责这个宗教信仰深厚的国家的在线约会、不良性教育和保守态度助长了艾滋病毒感染率&lt;/p>;&lt;p>;虽然该国超过 1.1 亿人口中只有不到 1% 被诊断出感染艾滋病毒，但联合国数据显示，该国是世界上流行病增长最快的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;菲律宾卫生官员警告说，每年艾滋病毒检测呈阳性的人数正在增加，到 2030 年，病例数可能会增加一倍以上，达到 40 万以上。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数新感染病例是患有艾滋病的男性。与男性和变性女性发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的人是青少年。&lt;/p>;&lt;p>;“这令人震惊，因为它表明我们尚未控制这种流行病，”范·菲利普·巴顿 (Van Phillip Baton) 说道。菲律宾联合国艾滋病毒/艾滋病联合规划署 (UNAids) 顾问。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿警告说，如果不采取行动，该病毒可能会传播到普通人群。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39; “上帝的祝福”：年轻的菲律宾人在青少年怀孕热潮中挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，社交媒体和在线约会网站让人们更容易找到性伴侣，从而在过去十年中煽动了感染。&lt;/p>; &lt;p>;但巴顿表示，性活动的增加，特别是自 Covid-19 限制取消以来，并没有更多地使用安全套或暴露前预防药物来预防感染。&lt;/p>;&lt;p>;无知是一个问题&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学人口研究所 2021 年的一项性健康研究显示，超过三分之一的 15 至 24 岁菲律宾年轻人不相信使用安全套可以降低感染艾滋病毒的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;年轻的菲律宾人听说过艾滋病毒和艾滋病的比例已降至 76%，这是 1994 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着需要向更多人传播更多信息人口研究所教授Vicente Jurlano说。 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项计划生育法，在天主教会的多年反对派要求政府卫生中心分发自由避孕套，并要求在学校中进行性教育。 &lt;/p>; &lt;p>;，但18岁以下的人们需要父母的许可才能接收避孕套。&lt;/p>; &lt;p>;，教育部门在法律延迟后才在2018年开始“全面的性教育”，主要关注防止少年怀孕。&lt;/p>; &lt;p>;该部门课程局的罗莎莉·马西兰（Rosalie Masilang但是，许多学校不允许讨论避孕套或性行为。性别。伊洛伊洛（Iloilo）。他的结果秘密是因为害怕被排斥。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们告诉他们，大多数艾滋病毒的年轻人都会被同龄人歧视，”克兰说，他们的身份张贴在Facebook上或与他们的人分享老师。&lt;/p>; &lt;p>;即使人们试图练习安全的性爱面临的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;在在线讨论论坛中，年轻的菲律宾人抱怨说，他们被推迟在某些药房和小型商店购买避孕套。 &lt;/p>; &lt;p>; UNIADS被要求提供身份证或嘲笑。到2030年，将艾滋病终止为全球健康威胁的目标，其中包括将新的艾滋病毒案件的数量减少90％，而不是2010年。&lt;/p >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，而全球新感染从2010年到2022年下降了38％ Unaids数据显示，菲律宾增加了418％ - 亚太地区增长最快的艾滋病毒流行，是世界上最快的第四个。&lt;/p>; &lt;p>;。菲律宾人意识到自己的状况和41％的药物（远低于95％的UNAID目标）需要更多的测试和治疗中心，尤其是在城市以外的城市。&lt;/p>; &lt;p>; HIV可能会导致艾滋病，如果未经治疗。 Unaids数据显示，与艾滋病相关的死亡人数在2010年至2022年之间在菲律宾增加了538％，而世界上的死亡人数下降了51％。克莱尼卡·贝纳多（Klinika Bernardo）的医疗总监约翰·鲁伊斯（John Ruiz）在马尼拉提供免费的艾滋病毒服务。疾病，对于那些被感染的人不感到羞耻。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk curses out advertisers who left X over antisemitic content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243318/elon-musk-curses-out-advertisers-who-left-x-over-antisemitic-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 12:31 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk火热的星期三采访。&lt;/p>; &lt;p>;他的亵渎性言论是在《纽约时报》交易书峰会访谈中的一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克一再说，他为11月15日发布推文感到难过自从他同意一个错误地声称犹太人对白人仇恨的用户以来，马斯克的一项反犹太职态。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克一直面临批评。马斯克在他的帖子中说，用户引用了“伟大的替代”阴谋论，他说的是“实际真相”。 ：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;星期三马斯克说，他已经“将枪支交给了批评者和反犹太人民，形容他的职位可能是他在历史上所做的最糟糕的&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉首席执行官认为他是反犹太主义的想法，并说离开X的广告商（以前称为Twitter）不应该认为他们可以勒索他。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在认可反犹太职位的批评之后访问以色列&lt;/h3>; &lt;p>;“如果有人要尝试用广告勒索我，那就用钱勒索我吗？他自己去。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“去。 F***。你自己。明白了吗？我希望是这样。嘿，鲍勃，如果您在观众中。迪斯尼说，迪斯尼在马斯克的举动“对我们来说不是积极的行动”之后感到与X的联系。迪士尼的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;“我关心的是善良的现实，而不是对它的看法。我到处都看到人们在做坏事的同时注重外表。 Musk说。在美国银行。马斯克说：“他们不会忘记这一点。火箭。他说：“我当然不会pand。 P>; Musk补充说，他本人可以说，根据特斯拉的电动汽车销售大量销售，在特斯拉，特斯拉，特斯拉的环境做得更多。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，可以公平地说，可以公平地说，作为公司的领导人，我为环境所做的比每个人都做更多的事情 - 地球上的任何人。自从以色列与哈马斯之间的战争开始以来，反犹太主义已经达到了危机，说这威胁着全球犹太人的安全和以色列的未来。&lt;/p>; &lt;p>;“对我们来说，犹太人，犹太人，上升反犹太主义是一场危机。舒默在一个情感上的40分钟的参议院演讲中说：&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的职位在白宫谴责了“ ablorrent促进反犹太主义和种族主义者”，这是一场五杀灭的火。仇恨”。&lt;/p>; &lt;p>;“伟大的替代者”理论错误地声称犹太人和左派正在用非白人移民来设计白人人口的种族和文化替代者，这将导致“白人种族灭绝”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;帖子之后，包括沃尔特·迪斯尼的主要公司Warner Bros Discovery和NBCuniversal家长Comcast在X。&lt;/p>; &lt;p>;上暂停了他们的广告。该平台上周提起诉讼，针对诽谤媒体事务。一位高管告诉路透社，她将留在公司。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克本人似乎决心X可能在经济上失败并指责广告商。&lt;/p>; &lt;p>;“如果公司由于广告商的抵制而失败，由于广告商的抵制，将失败。那将就是公司破产的，这就是地球上每个人都知道的。”他说。 “让筹码落在他们可能的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;在他的职位周围的谴责之后，马斯克去了以色列，并于10月7日参观了哈马斯的袭击现场。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在X。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>;上与本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）进行了交谈。 &lt;/div>; &lt;p>;马斯克周三表示，这次旅行是在他的信息之前计划的，并且“独立于”。冲突。是免费的。他在周三的舞台上戴着狗标签。&lt;/p>; &lt;p>;“您来这里的事实说明了您致力于确保美好未来的承诺，”内塔尼亚胡在以色列的谈话中告诉马斯克。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周三，马斯克的广泛采访包括从言论自由到环境到美国总统政治的讨论。马斯克说，他认为他不会投票重新当选总统乔·拜登，但没有说他会投票给他可能的挑战者唐纳德·特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foiled gem robbery in Japan sparks demand by luxury stores for ancient ‘sasumata’ weapon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243238/foiled-gem-robbery-japan-sparks-demand-luxury-stores-ancient-sasumata-weapon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一种可以追溯到1300年代的日本武器正在被高端珠宝店和时尚精品店的所有者抢购抢劫犯，在周日出现了一段“ Sasumata”的视频之后。据报道是金属棒。&lt;/p>; &lt;h3>;日本在视频中逮捕了8名抢劫案中的抢劫，菲律宾链接&lt;/h3>; &lt;p>;，在视频中，看到这两个人突然从商店里出来，撞到了第三名该团伙的成员是由挥舞现代版本的Sasumata的商店员工追赶的，这意为“长矛叉”。传统上，由长杆末端的金属半圆组成，非致命武器与武士阶级有关，在最近的历史中，警察使用了四肢甚至脖子来固定嫌疑犯。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;剪辑显示了三名强盗逃避了雇员的袭击，然后将注意力转移到罪犯的逃避车辆上，一辆摩托车，将其击倒并倒下。&lt;/p>; &lt;p>;剥夺了他们的逃生方法，这三个人逃离了一条小街，由商店工人追赶。 TV Asahi报告说，罪犯无法从商店中偷任何东西，也没有人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;使视频中看到的现代武器的公司说它有在被挫败的抢劫片段传播的潜在客户的忙碌电话。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;他们对Sasumata的21世纪的看法被称为Catch-Master Pro Cerberus，以希腊神话中地狱之门的监护人命名。它通过合并了一条灵活的弹簧腰带，可以自动缠绕其目标，以使其无能为力。据总部位于UTSUNOMIYA的公司Sano Kiko Co称，该公司的一名官员在本周在亚洲表示，销售团队每天收到多达15个询问Cerberus，Double Double该官员说，这一数字比失败的Ueno抢劫案在社交媒体和电视新闻上流行了。&lt;/p>; &lt;p>;他们的现代Sasumata的成本将近200,000日元（1,360美元），这位官员说，预计销售额将与对产品的兴趣飙升。&lt;/p>; &lt;p>;公司的网站将Cerberus描述为“一种特殊的推挤和捕捉接力杆，可以致命的打击并剥夺侵入他的自由的一击”。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该公司强调其Sasumata的重量小于1kg，“即使在女性突然的情况下，也可以管理它”。它补充说，它是“在商业机构和教育机构中预防犯罪的理想”。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Soranews 24网站报道说，去年针对东京奢侈品商店的粉碎和抢劫抢劫案的数量令人震惊。周日事件发生的Ueno区有许多高端手表和珠宝商店，并且已经成为今年近六次类似袭击的目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;抢劫犯说，该公司在过去一年中在东京的不同地区看到了类似的粉碎和格拉布突袭的报道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;命名，补充说，他的怀疑是在一天前引起的，当时他看到两辆摩托车在晚上大约同一时间慢慢开车经过商店，显然是在失败的突袭之前进行的一次侦察旅行。&lt;/p>; &lt;p>;国家广播公司NHK周二报道说，有两名18岁的年轻人已与袭击有关，此后被指控犯有抢劫和袭击。警方仍在寻找事件中涉及的第三人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sells quantum chips to Middle East and Western countries in show of growing influence in sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243268/china-sells-quantum-chips-middle-east-and-western-countries-show-growing-influence-secotr?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的量子计算能力已经取得了飞跃根据州媒体的报告。&lt;/p>; &lt;p>; Spinq的出售是一家总部位于深圳的开创性公司，在中国量子筹码被出售给美国及其盟友之后不久。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;它展示了中国在量子计算领域的影响力日益增长的影响，强调了其在促进该行业中全球合作中的作用。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成立于2018年，Spinq已独立建立了超导量子计算机研发中心和用于超导量子芯片的生产线。被称为QPU的芯片代表了对该技术的标准化大规模生产的成功冒险，这是该行业的关键成就。传递超导量子芯片显示了我们在量子计算中的技巧和创新。这也代表了我们在该领域对全球合作的承诺。 &lt;/h3>; &lt;p>;量子信息技术的竞争加剧反映在美国商务部在2021年11月在其实体列表中包含了几个中国量子技术企业和机构。&lt;/p>; &lt;p>;此列表包括实体例如Microscale（HFNL）的Hefei全国物理科学实验室，该实验室开发了世界上第一个量子科学卫星，Micius和Quantumctek Co，Ltd，源自HFNL并专门从事量子安全通信产品，以及其上海子公司。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; SPINQ是中国量子计算行业中达到国际市场业务中最快的人之一。在此交易期间，该公司还与买家进行了技术交流。在公司的网站上说。&lt;/p>; &lt;p>; Spinq已经将其量子计算产品扩展到美国，加拿大，加拿大，澳大利亚，英国，德国，瑞士，挪威，斯洛文尼亚，俄罗斯，巴西，日本和日本和根据《科学与技术日报》的报告，其他国家和地区。&lt;/p>; &lt;p>;“从全球角度来看，美国领导量子信息行业，中国排名第二。然而，技术发展差距并没有显着宽。自己的优势和局限性。基于超导电路的超导量子计算是开发最快且最适合行业的技术。&lt;/p>; &lt;p>;量子芯片类似于古典计算机中的CPU，对量子计算机至关重要。它们包含多个量子位（Qubits），并使用量子测量和控制系统发送的脉冲序列在量子位之间执行量子门操作，启用特定的量子计算。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;生产标准超导量子芯片非常困难，因为其复杂的设计，需要确保量子量保持稳定并保持稳定，并且需要保持稳定，并且Spinq说，通过独立的研发和开发，用于制造和控制它们的材料和技术的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;掌握了关键技术 - 从芯片设计到完整的机器和算法应用程序。它的专有芯片生产线能够生成一致稳定的超导量子芯片。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的突破性迈出了可伸缩量子计算的一步：Paper &lt;/h3>; &lt;p>;该公司具有三个主要生产线：大型超导。用于工业场景的量子计算机，用于教育目的的小量子计算机以及通用量子云平台。&lt;/p>; &lt;p>;“展望未来，Spinq旨在加深其国际化策略，在全球量子计算产业链中推动共同的繁荣通过增加国际技术合作和交流。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>