<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US election 2024: Biden insists he is ‘not going anywhere’, vows to stay in presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269659/us-election-2024-biden-insists-he-not-going-anywhere-vows-stay-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/c2a1ef93-3906-4fca-afc4-69e6a379c8b0_0ad62c49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登誓言留在周一的总统竞选中。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统乔·拜登周一告诉他的民主党同僚，他“坚定地致力于”留在 2024 年总统竞选中，试图消除对该党可能失去白人的担忧。众议院和国会将参加 11 月 5 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在致电 MSNBC 的“早安乔”节目后告诉他，“我不会去任何地方。”&lt;/p>;&lt;p>;少数众议院民主党人呼吁 81 岁的拜登终止自 6 月 27 日与共和党人唐纳德·特朗普的一场不稳定辩论以来一直处于防守状态的竞选活动。此后发生的一系列公共事件并没有结束民主党人对拜登能否获胜或继续执政四年的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;当议员们重返国会山时，对话肯定会加剧。周一。据几家媒体报道，几位众议院民主党资深人士在周日的电话中呼吁拜登退出，但其他人则表示支持他的候选资格。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在给民主党人的一封信中表示，他了解他们的担忧，但说是时候团结起来了。&lt;/p>;&lt;p>;“如何前进的问题已经讨论了一个多星期了。现在是结束的时候了，”拜登写道。 “我们只有一份工作。那就是击败唐纳德·特朗普。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08 /6ba5e1d0-475a-4f0c-87ea-734053d8c5c8_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;少数民主党人呼吁乔·拜登总统（右）终止自 6 月 27 日与共和党人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 进行一场不稳定的辩论以来，竞选活动一直处于防守状态。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人面临着一场艰苦的战斗，以捍卫他们在美国参议院以 51 比 49 的多数席位，多个倾向共和党的州的现任议员将寻求连任，其中一些州的现任议员在该党认为，如果 78 岁的特朗普赢回 2020 年输给拜登的白宫，重新夺回众议院多数席位是他们保住华盛顿权力杠杆之一的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将下台政府官员表示，未来几天将在教堂、工会大厅和其他场所与选民见面。他们说，与此同时，他计划与他认识了几十年的议员接触，试图平息担忧。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的民主党议员对他糟糕的公众支持率表示担忧，再加上对他年龄和能力的担忧，可能会在大约两打最具竞争力的众议院竞选中损害该党。如果拜登下台，副总统卡马拉·哈里斯被认为是最有可能的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周日在宾夕法尼亚州进行了一系列竞选活动，该州传统上可以决定选举结果。参议员约翰·费特曼 (John Fetterman) 也加入了他的行列，后者是一位备受瞩目的民主党人，他拒绝了要求拜登退出的呼吁。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上周路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的一项民意调查发现，三分之一的民主党人登记选民认为拜登应该退出竞选，总统党内 59% 的受访者表示，他太老了，不适合在政府工作。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的麻烦似乎是增加了民主党需要参加的竞选数量。据熟悉调查结果的消息人士和弗吉尼亚大学无党派政治中心称，党内民意调查显示，新墨西哥州和弗吉尼亚州在辩论后变得更具竞争力。上周改变了密歇根州和明尼苏达州的支持率，使这两个州对共和党人更加有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些州将共同主办六个最具竞争力的众议院考虑到共和党以 219 比 213 的微弱优势控制众议院，这是一个有意义的数字。&lt;/p>;&lt;p>;共和党占据多数席位的 19 个月充满了混乱，包括前议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 史无前例的下台。麦卡锡和他的继任者迈克·约翰逊都多次不得不向民主党寻求投票以通过关键立法，包括保持政府开放和避免国家债务历史性灾难性违约的法案。&lt;/p>;&lt;p>;如果共和党入主白宫和国会参众两院，特朗普推动重大政策变革的能力将面临很少的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong seeks changes to copyright law to bolster AI development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269660/hong-kong-seeks-changes-copyright-law-bolster-ai-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/7c91c1da-80e9-47e3-9f5c-35de5d441ad7_18795d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于去年五月对《版权条例》作出最新修订年。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正在就如何加强版权法以保护人工智能（AI）的发展征求意见，包括需要允许特定使用经过处理的在线受版权保护的内容。作为当局发起的为期两个月的咨询的一部分，当局希望对《版权条例》进行现代化改造，以跟上人工智能的最新发展，因为该城市的目标是成为区域知识产权 (IP) &lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局发言人表示，人工智能技术尤其是生成式人工智能的快速发展，对多个领域和行业带来“革命性”影响，同时也引发了一些版权问题。&lt;/p>;&lt;p>;“版权制度是[知识产权]制度的重要组成部分，”他说。 “一方面，保护了创作者的经济权利……另一方面，妥善平衡了版权人的合法利益和公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;“不断完善本地版权制度是其中之一。国家“十四五”规划中提出的将香港发展成为区域性知识产权交易中心的关键政策。”&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的长达52页的咨询文件涵盖的主题包括人工智能的版权保护-生成的作品、此类作品的版权侵权责任以及可能引入的特定版权例外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该文件指出人工智能技术的发展“需要及时审查我们的版权法”，同时平衡版权人和使用者的合法利益。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于[人工智能例外]带来的整体利益，特别是在推动和促进人工智能技术和产业的发展方面……政府认为政府还表示，这种例外不应仅限于“非商业研究和学习”，还应包括“商业分析、 &lt;/p>;&lt;p>;旨在加强数码环境保护的《版权条例》最新修订于去年5月才实施。&lt;/p>;&lt;p>;广义而言，香港的版权作品归个人所有，人工智能或其他计算机技术无法主张该权利。对于完全由计算机生成的作品，作者被认为是为创作该作品做出必要安排的人，其中可能包括软件的开发者。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Alan Chiu Chi-wai，专门从事知识产权法的律师表示：“这个概念适用于某人使用 Photoshop 软件创建或修改图像等情况。但是，有了生成式人工智能，它可以在收到指令后自行创作内容。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，版权应该保护创造力，但目前无法澄清某些作品是否是由人创作的&lt;/p>;&lt;p>;“需要对侵权或人工智能作为作者的角色进行更清晰的定义，否则将来人们很容易无意中越过抄袭的界限。或者人们会避免使用人工智能。这对经济发展不利。”Chiu 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/08/3e844897-8757-463b-92f1-913fb3bd4a92_12dedad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 2 日将在科学博物馆供公众向官员表达他们对法律修改的看法。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;IT行业资深人士梁伟峰也有类似的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“生成式AI创造的产品可能涉及IP理工大学专业教育与高管发展学院讲师梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，当创作者要求生成式人工智能生成具有特定要求的艺术品时，人工智能会挖掘各种图书馆。但这些图书馆可能涉及受版权保护的材料。”&lt;/p>;&lt;p>;律师会创新技术委员会的 Nick Chan 提出了一种自动“选择加入”计划，允许人工智能分析和处理的数据在使用时获得版权豁免。生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像自动从各个版权所有者那里获得使用内容的许可证。那些不希望自己的工作由人工智能处理的人可以注册选择退出该计划。”陈补充道，他相信这将促进香港人工智能的发展。&lt;/p>;&lt;p>;公众咨询期将于 9 月 8 日结束.&lt;/p>;&lt;p>;科学馆亦将于8月2日举行一小时的公众论坛，让公众向官员表达意见。有兴趣参加者须透过知识产权署网站登记。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China ties may have hit a wall since Xi-Biden summit, noted Chinese commentator warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269604/us-china-ties-may-have-hit-wall-xi-biden-summit-noted-chinese-commentator-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/31f7b111-068d-4112-85e3-c5ae08eec0ff_df0f1061.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和乔·拜登在费罗丽花园散步2023 年 11 月峰会期间，加利福尼亚州伍德赛德庄园。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自八个月前的峰会以来，稳定中美关系的举措可能已达到“极限”中国著名政治学者发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略研究中心主任戴维表示，两国需要让彼此的意图和目标更加明确和令人信服。 &lt;/p>;&lt;p>;达周日在北京举行的国际安全论坛上表示，这对于防止“根本性不信任”至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告双边关系出现“负面发展”，特别是在台湾、科技和经济问题，并指出近期双方高级官员的言论都充满了不耐烦、沮丧、焦虑和失望。&lt;/p>;&lt;p>;“这种趋势不好”，美中关系专家在世界和平论坛上的一个小组上表示，该论坛由清华大学和中国人民外交学会（一个政府管理的政策团体）联合主办。&lt;/p>;&lt;p>;“另一场危机或某种对抗”不可能他警告说，如果目前的轨迹持续下去，这种可能性就会被排除。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在加利福尼亚州举行峰会，在经历了几个月的极端局势之后，双边关系出现了一些积极迹象。两国恢复了高层对话，包括军事会谈，成立了多个工作组，就贸易、金融、气候和禁毒行动举行了谈判，并重启了有关领域的合作。将非法中国移民驱逐出美国。&lt;/p>;&lt;p>;但紧张局势在许多方面继续加剧，最明显的是美国的贸易关税和阻碍中国获取高科技的举措、与俄罗斯的关系以及美国的政策及其盟友认为北京在地区自信日益增强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕 11 月份美国总统大选结果的不确定性进一步加剧了人们对两国关系未来的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;6月27日，中国外交部常务副部长马朝旭在与美国副国务卿坎贝尔通电话时敦促华盛顿尊重北京的关切。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿应以实际行动兑现其承诺马云表示，不支持台独，停止干涉涉藏等中国内政，停止支持菲律宾在南海的“挑衅”，不“抹黑”中俄“正常”贸易。&lt;/p >;&lt;p>;坎贝尔表示，美国根据 1951 年共同防御条约对菲律宾的承诺是“铁定的”，同时重申了对中国所谓支持俄罗斯国防工业基础的担忧，美国国务卿安东尼·布林肯本月早些时候再次提出了这一问题。称中国正在帮助维持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;与达同组的复旦大学国际问题研究院院长吴心伯表示，中美关系仍然“缺乏互惠” ”并且“不平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在人工智能对话、两军关系、芬太尼等方面试图照顾美国的关切。但在美国方面，拜登政府一直非常不愿意解决中国的关切，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾问题或制裁或关税，所有这些事情上，都没有小组成员包括前美国负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿苏珊·桑顿 (Susan Thornton)； &lt;/p>;&lt;p>;达表示，稳定双边关系的进程正在“放缓”，并补充说：“我们可能选择了较低的水平- 成果已然实现。”&lt;/p>;&lt;p>;过去八个月，中国和美国采取了自下而上的方式来建立信任，这是“有效的”，Da 指出。&lt;/p>;&lt;p>; “但有一个限制，”他说。 “我认为我们已经达到了这个极限。因为如果你对对方有根本的不信任，我认为这些负面情绪将阻止我们进行非常有意义的合作，甚至共存。”&lt;/p>;&lt;p>;双方仍然对对方稳定局势的诚意非常怀疑。他补充道，“我们需要了解对方的基本动机和目的”。 “接下来，我们需要清理我们的房子，取消与[我们的主要目标]不符的政策。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;达还呼吁美国采取一些行动让北京相信其目标不是遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，白宫应该公开声明，台湾新领导人赖清德的言行不符合华盛顿的“一个目标”。 -中国”政策。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何武力夺取这个自治岛屿的企图，并承诺向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;达还呼吁美国和中国在乌克兰和中东问题上合作，因为“我们在那里有一些共同利益，而不是在联合国互相否决。这毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到他与俄罗斯知识分子关于美国和俄罗斯在过去二十年如何错失建立信任的机会的对话时，达表示，北京和华盛顿不应出现同样的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;他还驳斥了人们的担忧，即等待美国大选结果意味着关系已经进入美国体育术语中所谓的“垃圾时间”——此时程序变得敷衍了事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要达成共识，从心底清楚地理解彼此的目标，那么我们也许可以……在未来四年内拥有真正的稳定。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud’s new ads tout AI computing power with endorsements from major clients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269653/alibaba-clouds-new-ads-tout-ai-computing-power-endorsements-major-clients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/26855c75-6eec-4005-92c7-9a13f7eb75e4_25da1f1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里云投放了两个新广告。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司的云计算部门周一在中国推出了一场新的广告活动，其中包括来自初创公司Moonshot AI和在线招聘平台智联招聘的高管，以应对激烈的行业竞争。这些广告目前在北京和浙江省省会杭州的机场展示，宣传了市场领导者支持中国知名企业人工智能（AI）发展的能力，口号是： ，“阿里云是我用的云”。&lt;/p>;&lt;p>;在一则广告中，被称为“人工智能新虎”的中国顶级初创企业之一登月人工智能创始人杨志林称赞阿里云“强大的计算能力”和大型模型服务平台，以提高 Kimi 模型的效率。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》的所有者阿里巴巴是 Moonshot AI 的主要支持者，已斥资约 8 亿美元收购这家初创公司36%的股权。去年 10 月推出的 Kimi 聊天机器人，由 Moonshot AI 自主开发的模型提供支持，被视为中国对 OpenAI 的 ChatGPT 最有希望的答案之一。&lt;/p>;&lt;p>;另一则广告中，智联招聘集团总裁张跃嘉将功劳归功于阿里巴巴云帮助公司在人力资源应用中快速采用大型人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，中国的云巨头竞争日益激烈，竞争对手纷纷大幅降价以吸引大到小企业的客户。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管2023年底阿里云以39%的份额在国内市场保持领先地位，但与华为云的23%和腾讯相比，增速放缓至3%根据研究机构 Canalys 的数据，云占 27%。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月份季度，阿里云的销售额同比增长 3%，达到 256 亿元人民币（35 亿美元）。&lt;/p>;&lt; Canalys 表示，阿里云和其他公司正在瞄准今年预计会更快扩张的市场，部分原因是生成式人工智能的普及。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/ad9d2b1f-898e-4a37-b05c-6decccc8ecaf_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;阿里巴巴运营的数据中心。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据硅谷称，训练自己的人工智能模型的初创企业通常会将高达 80% 至 90% 的早期风险投资用于云提供商 - ”阿里巴巴董事长蔡崇信和首席执行官吴永明在 5 月份致股东的信中写道：“我们将重点关注人工智能，将其视为将改变和加速我们业务增长的最强大元素。”&lt;/p>;&lt;p>;Moonshot AI 的杨和智联招聘的张先生加入了之前出现在阿里云广告中的著名行业人物名单。他们包括百川AI创始人王小川、广告公司分众传媒创始人江南春、教育科技公司高途集团CEO陈向东。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court clears employer accused of sacking domestic helper over cancer diagnosis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269658/hong-kong-court-clears-employer-accused-sacking-domestic-helper-over-cancer-diagnosis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/00e5153b-b44c-4fa0-8652-070e1daf924a_b13a3ddf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡拉·坦普罗萨 (Carla Temporosa) 在前面举着她已故朋友琼·古廷 (Joan Guting) 的照片2019 年后者在菲律宾的房子。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院在发现没有足够证据证明雇主虐待并解雇了她后，驳回了针对雇主的 580,000 港元（74,230 美元）索赔地区法院周一裁定，家庭主妇蔡朝仪 (Rita Choy Chiu-yee) 在导致癌症的几个月内对已故的琼·萨米恩托·古廷 (Joan Sarmiento Guting) 表现出“不受欢迎”，有时甚至是敌对态度。 2017年4月终止该佣工合约。&lt;/p>;&lt;p>;法官周昭文在长达83页的判词中强调，蔡氏在案件中多次形容原告人为“邪灵”或“病神”。法官还注意到，基督徒被告在短信中赞美上帝，并声称“天使突然从天而降”，让她知道“魔鬼的攻击”。一名医院工作人员与她讨论了古婷的健康状况后，她提出了“计划和一些治疗方法”。&lt;/p>;&lt;p>;但周强调，单凭敌意并不足以构成非法歧视和骚扰的指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她强调，由于古婷在 2018 年 8 月去世后缺席了今年年初的审判，因此难以支持古婷对事件的描述。&lt;/p>;&lt;p>;法院反而认为，这名助手可能因以下原因而被解雇：她在工作中的表现不佳，以及家人对她在家庭中的不当行为的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;“如果与员工的个人利益无关，则只是表现出卑鄙和辱骂性的言论或虚假指控或虐待行为。法官写道：“残疾，不构成骚扰”。&lt;/p>;&lt;p>;另一项非法终止雇佣关系的索赔也被驳回，理由是该女佣在病假期间没有被解雇。&lt;/p>;&lt;p >;古婷于2017年3月5日被诊断出患有宫颈癌、水肿和急性肾功能衰竭，返回祖国菲律宾后去世，享年41岁。&lt;/p>;&lt;p>;她向平等院提出残疾歧视投诉同年 5 月成立机会委员会，但五个月后调查终止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/08/4baaca1f-d805-4ef2-aa85-2a9a1fd10ae7_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港法院表示，这很可能是女佣因工作表现不理想而被解雇。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后向劳资审裁处提出的非法解雇申诉，因古婷的健康状况恶化而无限期延期。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友 Carla Arangote Temporosa 于 2019 年对 Choy 提起了死后歧视诉讼，并于一年后恢复了法庭暂停的诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;Temporosa 指控 Choy 拒绝与 Guting 进行面对面交流，拒绝让她获得足够的信息食物，通过安全摄像头监视她，并扔掉她用过的餐具。&lt;/p>;&lt;p>;在没有古廷的法庭证词的情况下，原告律师的案子建立在已故助手向委员会做出的一些旧陈述以及道听途说的基础上。法庭认为这些证据不可靠。&lt;/p>;&lt;p>;相反，周法官表示，蔡女士关于古婷表现不佳的说法得到了他们之间的短信记录的支持，这些记录表明这名佣工要么忽视了雇主的命令，要么自 2015 年 1 月入职以来，她玩忽职守。&lt;/p>;&lt;p>;周发现古婷被解雇的导火索是发现这名佣工于 2017 年 2 月在其家中拍摄了涉嫌不雅照片并上传到社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些照片显示了帮工的肩膀和大部分胸部，被告称这些照片“诱人”，尽管法官对这种描述表示保留。&lt;/p>;&lt;p>;法官接受了 Choy 的解释&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，被告在解雇古婷之前，也已咨询劳工部，采取积极措施避免违法，因此她将古婷的解雇推迟到同年四月，原因是家庭旅行和佣人生病。事情发生在她得知救助者的癌症诊断结果之前。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s graduates told to embrace financial reshuffle, ‘don’t feel ashamed’ about career]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269638/chinas-graduates-told-embrace-financial-reshuffle-dont-feel-ashamed-about-career?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/77ee5f8b-8bba-43c8-8df5-2a34bacf9709_100a3f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管最近裁员和减薪，但财务部门的薪资该行业仍然是中国最高的行业之一，该行业仍然是毕业生最梦寐以求的职业道路之一。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一所中国顶尖大学的毕业典礼演讲本周末在网上疯传，此前一名教授向学生保证不要以在金融行业工作为耻，引发了学术界的争论。上海交通大学高级金融学院副院长李峰周六表示，尽管当前强调技术创新，但金融对中国经济实力仍然至关重要，毕业生应该为从事金融工作感到“深感自豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人开始认为金融行业毫无价值，因为它似乎不是核心技术，将其视为不必要的交易”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至一些金融专业人士，包括我们的学生和校友，都产生了职业耻辱感。”&lt;/p>;&lt;p>;李认为，这种心态需要纠正。强调金融服务在发展“新生产力”（习近平主席去年提出的旨在通过前沿技术寻求经济增长新动能）中不可或缺的作用，并强调金融是经济的命脉和重要组成部分&lt;/p>;&lt;p>;“作为金融专业人士，或者从事企业投融资的人，我们不应该感到羞耻，而应该感到自豪。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，中国的金融业曾经凭借高薪银行家和经纪人而繁荣，但现在正在经历重大转型，而行业专业人士的声誉也受到了打击。&lt;/p>;&lt;p>;据第一财经报道，4月份，中国近10家券商因涉嫌不当行为被监管机构处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，尽管近期出现裁员和减薪，但金融行业的薪资仍居高不下。中国最高，该行业仍然是毕业生最向往的职业道路之一。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年代以来，在北京的鼓励下，中国国际金融公司 (CICC) 等机构效仿西方同行并提供丰厚的薪资尽管国民人均收入仅为 35,128 元人民币，但年均工资从 2018 年的 70 万元人民币增加到 2020 年的 115 万元人民币（158,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，北京的财政领导人一直在推动行业转型，重在国家战略，重在不追求暴利。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，习主席强调金融工作者要诚实守信，切忌急功近利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;习近平的言论是缩小收入差距和解决腐败的更广泛的共同繁荣计划的一部分，监管机构准备将国有银行的工资上限限制在 300 万元人民币，并可能追溯。&lt;/p>;&lt;p>;因此，许多人在更广泛的行业转型中，包括中信证券和中金公司在内的金融专业人士正在经历大幅减薪。&lt;/p>;&lt;p>;在中国以国有为主的金融行业，券商和基金正在削减工资和福利，而不是进行大规模的减薪。 &lt;/p>;&lt;p>;季报显示，中金公司今年前三个月员工相关成本较2023年同期减少43.4%。&lt;/p>;&lt;p>;中信证券、中信建投、国泰君安等其他顶级券商的劳动力成本也有所下降。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore approves 16 insect species as food, including grasshoppers, silkworms, crickets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269657/singapore-approves-16-insect-species-food-including-grasshoppers-silkworms-crickets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/22d1c753-5fab-4e24-81a2-d349aa5e5513_4439457a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻的女孩在吃炸蝗虫。新加坡周一批准蚱蜢和其他 15 种昆虫作为食物。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡食品局 (SFA) 周一表示，包括蟋蟀、蝗虫和蚕在内的 16 种昆虫已被批准为新加坡食品。&lt;/p>;&lt;该机构在发给加工食品和动物饲料贸易商的通知中表示，“国家林业局将立即允许进口属于低监管关注物种的昆虫和昆虫产品”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些昆虫和昆虫产品可以供人类食用，也可以作为食用动物的饲料。”&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局首先就昆虫和昆虫产品的监管开展了公众咨询。昆虫产品将于 2022 年底上市。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，该机构表示 16 种昆虫将在 2023 年下半年获得消费许可，但该决定被推迟。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;今年早些时候，国家林业局表示正在敲定实施细节，并计划在今年上半年推出监管框架。&lt;/p>;&lt;p>;6 月下旬，餐馆和餐厅等消息人士透露，潜在农场表示，批准即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局表示，它已经制定了昆虫监管框架，为昆虫被批准为食品制定了指导方针，“因为昆虫产业刚刚兴起，昆虫是一种新食品”此处的项目”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/305ad94e-38af- 4a5b-8795-a765b58cc832_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炸蚱蜢或 Belalang goreng 是来自东南亚的传统食品。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些准则适用于打算进口、养殖或加工昆虫作为食品或动物饲料的企业。&lt;/p>;&lt;p>;它们规定必须评估昆虫物种是否有人类消费历史，在昆虫和昆虫产品的养殖和加工中不得引入污染物，在具有食品安全控制的受监管机构中养殖，不是从野外收获的，最终产品必须食用安全。&lt;/p>;&lt;p>;国家林业局补充说，16种批准物种以外的昆虫必须经过评估，以确保食用安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚无国际标准对于将昆虫作为食品或动物饲料的销售和消费，国家林业局的指导方针“是在参考允许将某些昆虫作为食品消费的国家和地区的基础上进行彻底的科学审查后制定的”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲欧盟以及澳大利亚、新西兰、韩国和泰国等国家已允许食用某些在营养方面符合要求的昆虫物种。&lt;/p>;&lt;p>;销售含有昆虫成分的预包装食品的公司必须在产品包装上贴上标签，以表明“产品的真实性质”。&lt;/p>;&lt;p>;国家食品药品监督管理局表示，与其他食品一样，昆虫产品也要接受该机构的检查和监督，其中包括抽样进行食品安全检测。其网站。&lt;/p>;&lt;p>;“被发现不符合国家林业局食品安全规定的食品将不允许销售，”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/5d608d8b-9cd0-4fbe-9829-41c67fc5b528_b28223c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;干蟋蟀（上）、茧（左）和蚱蜢，作为蟋蟀拉面家庭烹饪套件的一部分，在东京厨房的锅里看到。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;House of Seafood 餐厅首席执行官弗朗西斯·吴 (Francis Ng) 在 6 月份表示，他的厨师已习惯使用虫子作为食材，并确保它们是安全的通过彻底清洁来食用。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们厨师的第一步是]进行清洁，然后他们将在烤箱中烘烤它们，”他说。 “[将使用小刷子]一点一点地清洁。”&lt;/p>;&lt;p>;其中一些卫生规程遵循一套处理和饲养食品昆虫的临时指南，该指南于 2022 年首次发布，当时政府首先提出了允许昆虫作为食物的想法。&lt;/p>;&lt;p>;House of Seafood 还在 6 月 29 日的 Facebook 帖子中表示，其新的昆虫产品正在开发中，并补充道：“不会产生额外费用从我们的昆虫菜单中订购时向您提供，因为我们正在吸收费用以支持政府推广昆虫作为蛋白质替代品的举措。”&lt;/p>;&lt;p>;用于人类食品和动物饲料的昆虫养殖已得到促进联合国粮食及农业组织因其作为可持续蛋白质形式的益处而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;例如，蟋蟀、蚱蜢和粉虫富含蛋白质。这些昆虫还含有大量的抗氧化剂和矿物质，包括铁、锌、铜和镁。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rains in India’s Mumbai flood roads, shut schools, cancel flights: ‘tough for people’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269655/heavy-rains-indias-mumbai-flood-roads-shut-schools-cancel-flights-tough-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/f9c1d09e-9650-4a5a-87ef-d0e014026318_7cabe6bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名摩托车手在一场倾盆大雨后驾车穿过被洪水淹没的街道，周一，印度孟买。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，印度金融首都孟买的大雨淹没了道路和铁路线，导致航班中断，并迫使学校和学院关闭。&lt;/p>;&lt;p>;就在前方市政官员在一份声明中表示，早高峰期间，截至上午 7:00 的六小时内，这座拥有 1200 万人口的城市遭遇了超过 300 毫米（11.8 英寸）的降雨。预计会有更多大雨，并伴随着沿海城市 4.40 米（14 英尺）的高潮。&lt;/p>;&lt;p>;“道路交通繁忙，铁路线也受到影响，”首席埃克纳特·辛德 (Eknath Shinde)首府为孟买的西部邦马哈拉施特拉邦部长于 X 日表示，敦促人们呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;孟买通勤者趟过及膝深的积水，许多地区的车辆部分被淹没，而该市的交通也出现堵塞。东部和西部快速公路。&lt;/p>;&lt;p>;铁轨积水迫使铁路当局取消了一些长途列车。电视图像显示，一些郊区客运列车停在被淹没的线路上，一些通勤者在铁轨上步行到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“孟买和降雨引发的洪水每年都会发生。我的宝马车被困在洪水里了。”Anil Bore 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度从 5 月底开始的季节性季风降雨给炎热的夏季带来了喘息的机会，但也带来了影响。近年来引发了大范围的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;在东部的比哈尔邦，一名州政府官员表示，多起雷击事件造成 12 人死亡，自 7 月初以来此类事件造成的死亡人数已增至 20 人。 &lt;/p>;&lt;p>;阿萨姆邦东北部的河流洪水也影响了超过 200 万人，珍稀独角犀牛的栖息地卡齐兰加国家公园也被淹没。当局周日表示，其中六只动物被淹死。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨姆邦当局表示，自 5 月份以来，已有 66 人在洪水和降雨相关事件中死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/8e795a4f-1199-4880-99d9-27a9d018905d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周一，印度孟买，暴雨过后，一辆汽车驶过被洪水淹没的街道。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北方邦政府称，该邦与尼泊尔边境的31个村庄也受到洪水影响。&lt;/p>;&lt;p>;引发暴雨尼泊尔发生洪水和山体滑坡，造成至少 11 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国官员称，超过 200 万人受到 5 月以来第三波洪水影响，北部地区有 30 万人受困灾害管理部表示。&lt;/p>;&lt;p>;官员补充说，预计未来几天将有大雨，情况可能会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们肯定会看到更多降雨。这使得人们，尤其是低洼地区的人们，很难保护自己的财物并及时到达避难所。”开发机构 BRAC 气候变化项目负责人 Liakath Ali 说道。&lt;/p>;&lt;p>;就在 10 天后新德里破纪录的阵雨导致机场屋顶倒塌，周一孟买的降雨也扰乱了航空旅行。机场消息人士称，机场当局不得不从凌晨 2 点 22 分起暂停跑道运营一个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;跟踪航班数据的网站 Flightradar24 显示，有 430 多个航班延误，49 个航班取消。靛蓝航空 (IndiGo)、香料航空 (SpiceJet) 和印度航空 (Air India) 均报告了航班中断情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi calls for Ukraine ceasefire as Hungary’s Orban makes surprise stop in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269648/xi-calls-ukraine-ceasefire-hungarys-orban-makes-surprise-stop-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/bb65ef06-887c-45f5-a6ce-3b03587f21ee_2c34a669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在钓鱼台会见匈牙利总理欧尔班周一，北京国宾馆。图片来源：《中国日报》路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周一在与匈牙利总理维克托·欧尔班会谈时呼吁乌克兰停火以及莫斯科和基辅之间的直接对话。&lt;/p>;&lt;作为乌克兰“和平使命”的一部分，匈牙利领导人突然访问北京。此前，欧尔班自俄罗斯 2022 年入侵邻国以来首次访问了基辅和莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯在本月接任欧洲理事会轮值主席国后加大了调解力度。但上周其停火和谈判的提议并没有引起两个交战国家的太大兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/08/a1a0778e-0901-48e9-ac1f-d9e27413dadb_0ba4a2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利领导人维克托·欧尔班是抵达北京后受到中国外交部副部长华春莹的迎接。照片：X/@PM_ViktorOrban&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个中欧国家与俄罗斯和中国保持密切关系，并支持北京在乌克兰问题上的调解努力，包括五月份与巴西提出的一项呼吁为莫斯科和基辅之间的直接谈判创造条件。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京，匈牙利领导人向欧尔班介绍了他访问基辅和莫斯科的情况后，习近平赞扬了欧尔班的努力。他表示，中匈双方在和平问题上保持沟通，两国和平努力基本“一致”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方一直以自己的方式积极劝和促谈，鼓励和支持一切有利于和平解决问题的努力。”据国家通讯社新华社报道，习近平表示：“早日停火结束战争，寻求政治解决，符合各方利益。” &lt;/p>;&lt;p>;国际社会应为双方恢复直接对话谈判创造条件、提供帮助。只有当所有大国发挥正能量而不是负能量时，这场冲突才能看到停火的曙光。”&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班告诉习近平，他赞赏中国的努力，北京倡导和平“非常重要”。欧尔班在 Instagram 官方帐户上发布了会议视频片段。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班在 Facebook 上的另一篇帖子中表示，中国是实现乌克兰和平的“关键角色”。他写道：“除了交战各方之外，俄乌战争何时结束还取决于美国、欧盟和中国这三个世界大国的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利已经与欧盟对乌克兰的支持存在分歧，因为欧盟阻止并推迟了对这个饱受战争蹂躏的国家的援助。欧尔班上周与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会晤受到了欧盟和其他成员国的严厉批评，欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示匈牙利“无权”代表欧盟与俄罗斯接触。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班执行和平使命之际，欧盟在支持乌克兰问题上的分歧日益加剧。他的极右翼政党也正在组建欧洲议会中可能占据主导地位的右翼联盟，其中包括玛丽娜·勒庞领导的法国国民集会党，该党反对继续为基辅提供资金。&lt;/p>;&lt;p >;欧尔班的下一站是华盛顿，西方领导人将齐聚华盛顿，在周二开始的北约峰会上讨论乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与匈牙利一样，中国在乌克兰问题上的立场也受到了各方的欢迎。欧盟对此持谨慎态度，欧盟因一些与俄罗斯的联系而对一些中国公司实施了制裁。然而，鉴于北京在全球南方的影响力以及习近平与普京的个人关系，许多欧盟官员仍然希望北京发挥和平缔造者的作用。两人上周在哈萨克斯坦举行的上海合作组织峰会期间会面时讨论了乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;但中国和俄罗斯均未出席上个月在瑞士举行的乌克兰和平峰会。北京拒绝出席，因为莫斯科被排除在会谈之外，乌克兰总统泽连斯基指责中国与俄罗斯合作破坏峰会。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京，习近平还敦促匈牙利帮助促进中欧关系据新华社报道，欧尔班同意与中国保持战略协调，并表示匈牙利反对“集团对抗”。&lt;/p>;&lt; p>;习近平还呼吁两国在“一带一路”倡议下加强政治互信、扩大合作，并表示中国深化经济改革将为两国关系提供新机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国领导人上次会面是在 5 月份，当时习近平在 Covid-19 大流行以来的首次欧洲之行中访问了匈牙利（还访问了法国和塞尔维亚）。&lt;/p>;&lt;p>;当习近平访问布达佩斯时，两国将关系提升至“全天候”全面战略伙伴关系——这一地位是为北京最信任的国家保留的，例如白俄罗斯、巴基斯坦和委内瑞拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Beryl makes landfall in Texas with dangerous storm surge, 750,000 without power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269654/hurricane-beryl-makes-landfall-texas-dangerous-storm-surge-750000-without-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/342771c6-b147-42ad-bddc-bc3376bb098e_082b0d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风贝里尔带来的降雨和海浪逼近德克萨斯州瑟夫赛德海滩沿岸的房屋在星期天。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;贝里尔周一早些时候在马塔戈达附近的德克萨斯州海岸登陆，带来了危险的风暴潮和强风，导致超过 50 万家庭和企业停电。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家气象局报道，当地时间凌晨 4 点左右，风暴中心在休斯顿西南约 85 英里处以 1 级飓风的形式登陆，最高持续风速为 128.7 公里/小时（80 英里/小时），同时以 19.3 公里/小时的速度向北移动。 p>;&lt;p>;高水位很快开始关闭休斯顿周围的道路，近几个月的暴风雨冲毁了整个美国第四大城市的社区并切断了电力供应，休斯顿再次收到洪水警告。&lt;/p>;&lt;p>;超过据休斯顿 CenterPoint Energy 称，周一黎明前，有 75 万名客户停电，其中许多人位于休斯顿附近。根据 FlightAware 的跟踪数据，休斯顿的两个机场已有 1,000 多个航班被取消。风暴登陆后向北推进。&lt;/p>;&lt;p>;“贝丽尔正在向内陆移动，但这还不是故事的结局，”国家飓风中心高级飓风专家杰克·贝文说。&lt;/p>;&lt;p >;周日晚些时候，绿柱石加强并再次成为飓风。风暴在穿越墨西哥和加勒比部分地区造成致命破坏后减弱。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，从梅斯基特湾北部到玻利瓦尔港的德克萨斯州海岸，飓风警报仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;飓风警告仍然有效。 p>;&lt;p>;气象部门表示，预计绿柱石将在周一减弱为热带风暴，在周二减弱为热带低气压，预计周一晚上和周二将转向东北且速度加快。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/bbf625b0-2a74-48e2-b088-325d4f6ff141_072f1817.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名瑟夫赛德海滩警察在贝里尔飓风来临前指挥交通远离城市。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;气象部门表示，风暴中心预计将于周一移过德克萨斯州东部，然后于周二和周三穿过密西西比河谷下游进入俄亥俄河谷.&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州海岸的人们用木板封住了窗户，并根据疏散令离开了海滩城镇。当风暴周日接近海岸时，德克萨斯州官员警告称，可能会出现停电和洪水，但也表示担心，贝里尔路径上没有足够的居民和海滩度假者注意到离开的警告。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一件事德克萨斯州副州长丹·帕特里克 (Dan Patrick) 表示：“这有点引发我们的担忧，我们已经检查了离开海岸的所有道路，地图仍然是绿色的。”海外旅行。 “因此，我们没有看到很多人离开。”&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴从中心延伸至 185 公里（115 英里），飓风中心警告居民为中部地区可能发生的山洪做好准备，周一晚些时候，风暴逐渐转向北部，然后转向东北，德克萨斯州上部和东部以及阿肯色州。&lt;/p>;&lt;p>;沿德克萨斯州海岸，许多居民和企业主采取了典型的风暴预防措施，但也表示不确定风暴的强度。&lt;/p>;&lt;p>;在拉瓦卡港，吉米·梅将胶合板固定在他的供电公司的窗户上，并表示他并不担心可能出现的风暴潮。他回忆说，他的企业在之前一场带来 6 米（20 英尺）风暴潮的飓风中幸免于难。&lt;/p>;&lt;p>;“在城里，你知道，如果你位于低洼地区，显然，你需要离开那里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，在附近的码头，当强风从海湾吹来时，珀西·罗伯茨向他的邻居肯·沃勒展示了如何正确固定他的船。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上将是我将要经历的第一场飓风，”沃勒说，并指出他有点紧张，但在罗伯茨的带领下感到安全。 “我想，祈祷最好的结果，但做好最坏的打算。”&lt;/p>;&lt;p>;Beryl 是大西洋最早发展为 5 级飓风的风暴，在途经加勒比海时造成至少 11 人死亡到德克萨斯州。这场风暴在大西洋创纪录的温暖刺激下，带来毁灭性的大风和风暴潮，撕毁了门窗和屋顶。&lt;/p>;&lt;p>;在其生命的一周内，Beryl 曾三次在 24 小时内风速增加 56 公里/小时，或更少，官方气象服务对快速加强的定义。&lt;/p>;&lt;p>;Beryl 的爆炸性增长成为前所未有的风暴早期巨大迹象，表明大西洋和加勒比海的热水以及大西洋飓风带在其余时间的预期专家表示，正值风暴季节。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州官员警告整个海岸线的人们为可能发生的洪水、大雨和大风做好准备。飓风警报从科珀斯克里斯蒂以南的巴芬湾延伸到休斯顿以南的萨金特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/08/edfdf899-5f60-43d9-a40e-9d079e9a5b55_13d02e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加油站的员工包装周一，得克萨斯州弗里波特，燃油泵周围用塑料包裹，以防止飓风贝里尔造成的风雨。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;绿柱石是休斯敦另一场潜在的大雨事件，近几个月的暴风雨已经摧毁了美国第四大城市的电力，并淹没了社区。德克萨斯州海岸大片地区已启动山洪预警，预报员预计 Beryl 将在部分地区倾泻高达 25 厘米的降雨。&lt;/p>;&lt;p>;潜在风暴潮高度在 1.22 至 2.13 米（4 至 4 米）之间。预计马塔戈达周围高出地面 7 英尺。这些警告延伸到 2017 年飓风“哈维”作为 4 级飓风登陆的同一沿海地区，飓风登陆时的强度远远超过 Beryl 预期的强度。&lt;/p>;&lt;p>;那些想要搭乘航班离开的人随着贝里尔的靠近，该地区的航空旅行窗口即将关闭。根据 FlightAware 的数据，周日下午，从休斯敦两大商业机场出发的数百架航班延误，数十架航班被取消。&lt;/p>;&lt;p>;在科珀斯克里斯蒂，官员要求游客缩短行程，如果可能的话尽早回家。建议居民在必要时用木板封住窗户，并使用沙袋来防止可能发生的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周日表示，联邦紧急事务管理署已派出紧急响应人员进行搜救。沿海多个县呼吁在容易发生洪水的低洼地区自愿撤离。当地官员还禁止海滩露营，并敦促在 7 月 4 日假期周末旅行的游客将休闲车从沿海公园移走。&lt;/p>;&lt;p>;贝里尔上周以 2 级飓风袭击了墨西哥，导致树木倒塌，但没有造成人员伤亡或人员伤亡。在穿越尤卡坦半岛时减弱为热带风暴。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击墨西哥之前，绿柱石在牙买加、巴巴多斯以及圣文森特和格林纳丁斯造成了破坏。据报道，格林纳达有 3 人死亡，圣文森特和格林纳丁斯有 3 人死亡，委内瑞拉有 3 人死亡，牙买加有 2 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s immunity ruling will unleash an even worse Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269574/us-supreme-courts-immunity-ruling-will-unleash-even-worse-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/50b55ed4-ca36-4adb-8e7c-6841d99e2e17_9e94132b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在集会上的手势在拉斯维加斯。美国最高法院裁定总统对以官方身份采取的行动享有豁免权，这对追究特朗普颠覆 2020 年总统选举的责任的希望造成了打击。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人和共和党人经常就针对美国总统乔·拜登、前总统唐纳德·特朗普及其一些子女的各种法律案件和诉讼威胁相互攻击的一句话。同事们现在必须做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;自近 250 年前脱离英国的共和国成立以来，“没有人凌驾于法律之上”一直是标准的修辞手法，这是一条双方都无法争论的普遍原则&lt;/p>;&lt;p>;从地缘政治竞争的角度来看，这是一条清晰的路线，有助于维持美国体系的合法性，即使是在美国政治最混乱的时候。这是该国吸引世界上许多最优秀和最聪明的人才的根本原因之一，也是美元走强的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;现在，根据美国最高法院的说法，我们需要补充几句话：除了美国总统之外，没有人可以凌驾于法律之上。这一资格改变了一切。&lt;/p>;&lt;p>;无论法院的保守派是否打算为特朗普为推翻2020年大选所做的一切行为开脱罪责，这正是他们对特朗普豁免权问题的裁决&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席大法官约翰·罗伯茨 (John Roberts) 写道，美国总统不得因其在宪法授权下履行的职责而受到起诉，但可能会因所有其他职责而受到起诉&lt;/p>;&lt;p>;人们可以选择相信 — — 正如许多共和党人似乎所做的那样 — — 大法官已经澄清了法律问题并保护了行政部门的治理能力。但即使是我们这些缺乏法律背景的人也能看到，这项裁决创造了一个模糊的领域，几乎没有克制的政客可以在几乎没有干预的情况下实现他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师现在只需要辩称： 2021 年 1 月 6 日，他下令拆除参加白宫椭圆形集会的人的金属探测器，据白宫助手称，因为特朗普说“他们不是来伤害我的”，然后派出武装人员共和党人将声称上周的裁决证明，对那些试图推翻选举的人的起诉受到了政治的玷污。这一信息可能会引起足够多的选民的共鸣，特别是那些通过社交媒体通过虚假指控选举被盗的信息被洗脑的选民，从而使即将到来的选举对特朗普有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果“2025 计划”——扫除阻碍联邦机构政治化的规则和惯例的蓝图一旦实施，他的底气将比第一任期时大很多倍。不要相信特朗普声称他从未听说过该计划。它是由对特朗普友好的智库传统基金会撰写的，考虑的是特朗普的第二届政府。&lt;/p>;&lt;p>;从他的参谋长联席会议主席马克·米利到他的国家安全顾问约翰·博尔顿和人力资源部麦克马斯特，我们已经听到很多关于阻止特朗普做出最坏事情的努力。他不会容忍第二任期内出现任何阻碍。不用担心被定罪，特朗普的复仇行动将从他上任的第一天开始，正如他告诉我们的那样，他将在这一天成为独裁者。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普在选举中失败11 月，鉴于共和党在过去十年中经历的转变，最高法院在改变美国基本原则方面造成的损害将产生广泛而深远的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/8122338a-33d2-47ff-b8f3-c6c7e9374b3e_9d07162f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院裁定，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普可以要求获得一定程度的豁免权，免受针对他的联邦刑事指控，这些指控与他为挽回 2020 年选举失败所做的努力有关。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位驻亚洲的前欧盟外交官对我说，50 年来，美国已经不再将理查德·尼克松 (Richard Nixon) 总统赶下台，尼克松曾说过“当总统这样做时，这意味着它并不违法”，最高法院实际上将其立法为法律。&lt;/p>;&lt;p>;随着拜登似乎处于弱势状态，民主党人必须齐心协力，迅速采取行动至少两年前就应该这样做，当时最高法院取消了联邦堕胎权。他们必须找出其中谁与那些对最高法院最近的裁决感到不满、不愿支持在选举中撒谎和否认气候变化的候选人的选民关系最好。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是一个努力工作的好人。恢复美国联盟。他支持将关键产业带回国内的立法。他应该考虑鞠躬，并在接下来的几个月里致力于提振他的政党认为应该成为他的继任者的人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>