<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How to boost Hong Kong tourism: vouchers now, and a vision for the long term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249657/how-boost-hong-kong-tourism-vouchers-now-and-vision-long-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/f9e6bdc7-ba2d-4eaf-a441-4cead8304bec_a647d502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;取消与新冠病毒相关的限制并不足以刺激香港陷入困境的旅游经济，去年的游客人数仅略高于 2019 年的一半。越来越多的香港人前往内地寻求更便宜、更实惠的旅游优越的餐饮和购物体验，让这座城市的酒店、商店和餐馆陷入生存困境。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳门在更有效的旅游活动方面似乎已经超越了香港。香港必须在激烈的竞争中尽快重振旅游业。提供招待券的一种新颖选择。&lt;/p>;&lt;p>;香港可以允许游客根据在商店和餐馆的消费兑换酒店住宿折扣。这是一个简单的策略，可以帮助当地企业并支持就业，同时鼓励游客在城市花费更多时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;例如，可以证明自己花费了 1,000 港元（128 美元）购物或购物的游客。在香港用餐可兑换一张港币 100 元的优惠券，在任何参与活动的酒店使用，甚至可以兑换优惠券在合作餐厅或商店消费。&lt;/p>;&lt;p>;这样的计划有很多好处。对于当地企业来说，它可以增加收入，建立消费者忠诚度，甚至创造就业机会。作为旅游活动的一部分，该计划可以帮助提高香港作为旅游目的地的声誉，有助于突出城市的多样性和文化。&lt;/p>;&lt;p>;此外，优惠券计划将具有成本效益且易于使用实施。政府可提供高达5亿港元的补贴。尽管我们有财政赤字，我们的城市仍然有能力花费这笔资金来促进旅游业，以增加收入。&lt;/p>;&lt;p>;并且它可以利用广泛用于公共服务的八达通卡系统运输和付款。为了防止人满为患，我们可以先在春秋两季人流较少的季节进行先导计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这最多只能暂时提振香港的交通旅游业务——赠品并不能保证该行业的长期生存能力和竞争力。香港的旅游业必须有明确的目标和愿景，重质量不重数量，区别不模仿。&lt;/p>;&lt;p>;澳门和内地可能有更广阔的市场和更低的成本，使它们更具有竞争力。作为旅游目的地，价格比香港便宜。但香港可以通过提高从酒店和餐厅到景点和活动的质量和服务标准来保持其优质地位。&lt;/p>;&lt;h3>;不再是舞会美女？香港旅游业面临激烈竞争&lt;/h3>;&lt;p>;香港亦应投入更多资源发展更好的景点和大型活动，包括流行音乐会、体育赛事、文化节和展览，以吸引更多元化的旅客，同时推广城市的资产和优势。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港应该通过强调其文化、多样性和独特性来使自己与竞争对手区分开来。这将使香港能够吸引那些不仅仅追求购物和赌博的游客。香港应该将这些属性作为其旅游形象的基础。&lt;/p>;&lt;p>;首先，香港的非物质文化遗产就是其中一项资产。这涵盖了几个世纪以来传承下来的各种传统艺术、工艺、仪式和习俗。例如，香港潮州社区举办的盂兰节，也称为中元节，是一项独一无二的文化活动，突显了香港最大族群之一的信仰、价值观和习俗.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一种方法是强调香港的种族和宗教多样性，这既反映了其殖民历史，也反映了其作为全球城市的角色。不同背景和出身的人们生活在香港，为香港的社会和经济发展做出了贡献。香港还拥有多元化的宗教和信仰，它们和谐共存。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以参观许多宗教场所，包括道教文武庙、英国圣约翰教堂等，体验香港的多样性。大教堂、九龙清真寺、跑马地印度教寺庙和奥利亚犹太教堂。&lt;/p>;&lt;p>;培养为香港文化和艺术界做出贡献的本地艺术家和人才是另一项策略。香港需要鼓励创造力，包括音乐、电影、时尚和设计方面的创造力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在创作世界级电影（包括武术）方面拥有悠久而卓越的传统李小龙和成龙的电影，吴宇森和徐克的动作片，以及王家卫和许鞍华的艺术片。&lt;/p>;&lt;p>;香港还拥有广受好评的多元化音乐场景，涵盖粤语流行音乐、独立音乐、摇滚和爵士乐。香港拥有张学友、陈奕迅和我的小机场等知名歌手和乐队。&lt;/p>;&lt;p>;最后但并非最不重要的一点是，香港拥有蓬勃发展的时尚和设计行业，拥有著名设计师和品牌，如谭燕玉 (Vivienne Tam) 、威廉·唐和欲望之货。游客可以参观香港国际电影节、Clockenflap音乐节、香港艺术节和香港时装周等节日和活动，庆祝香港的创新和独特性。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游业行业需要根本性改革和彻底改革才能在新冠疫情后生存和繁荣。为了吸引和留住游客，香港必须优先考虑质量、独特性和原创性，同时利用其文化、多样性和传统。通过这样做，香港可以恢复并重新获得其作为亚洲卓越旅游目的地的地位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 years after Myanmar’s coup, is the clock finally running out on embattled junta as it ‘slowly falls apart’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249968/three-years-after-myanmars-coup-clock-finally-running-out-embattled-junta-it-slowly-falls-apart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/f9cdc95a-0b4b-4509-a63c-31c902d9d0ca_0faed42c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（文件）缅甸军事首领敏昂莱站在车里2023 年 1 月 4 日，他在内比都监督阅兵场举行的纪念该国独立日的军事展示。官方媒体称，缅甸国防和安全委员会于 2023 年 7 月 31 日同意将该国的紧急状态延长六个月，军政府承诺在八月之前举行的选举可能会推迟。 （法新社摄影）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政变三年后，围墙正在向缅甸军政府及其领导人敏昂莱逼近。&lt;/p>;&lt;p>;遭受羞辱并跨越弧线其领土从东向西延伸，他曾经无懈可击的军队正在慢慢收缩到缅甸中部的中心地带，并受到久经沙场的少数民族武装团体和年轻的亲民主叛乱分子的骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;一场“春季革命” “我认为这可能需要更长的时间，而且会很困难，”机械工程师昂扎亚 (Aung Zay Ya) 说。和他这一代的许多人一样，他因政变而陷入冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“但我可以看到独裁政权正在慢慢崩溃，”他在克伦尼邦告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/5bfed253-c434-41e7-ab9f-c68e9127da13_f67d3284.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸克伦尼邦自由缅甸游骑兵队领导人昂再亚 (Aung Zay Ya) 将一名受伤平民抬上卡车。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aung Zay Ya 27 岁，在人道主义组织“自由缅甸游骑兵”中领导志愿医生和救援人员，而他本应该走自己的职业道路。&lt;/p >;&lt;p>;但政变浇灭了他的个人野心，将他的生活转向缅甸东部的森林，在那里他营救被困空袭的村民，为国内流离失所者营地提供救济，并为年轻的叛军战士提供医疗帮助 - 并且他们受伤的对手。&lt;/p>;&lt;p>;“我不恨他们，”他引用圣经作为他对待敌人的指南。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也很害怕。当我与他们交谈时，他们说他们不知道自己在为什么而战。”&lt;/p>;&lt;p>;抵抗运动面临的挑战是慢慢地占领更多领土，一个前哨站接一个前哨站，一座座桥接一座桥，因为他们寻求将规模更大、装备更精良的军队集中在仰光、曼德勒和偏远首都内比都等城市。&lt;/p>;&lt;p>;来自军政府内部的压力可能会完成剩下的工作。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军方可以吗？被全国各地作战的武装团体推翻？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;有传言称，67 岁的敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 来自武装部队内部，面临前所未有的军事损失、大规模投降和摇摆不定与强大的军阀结盟，使他对国家的控制受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;他对极端民族主义佛教领袖的魔力甚至正在减弱，这些领袖曾经将信徒集结在缅军（Tatmadaw）或武装部队的支持下。据报道，上周一位著名僧侣呼吁军政府二号领导人梭温 (Soe Win) 接任。&lt;/p>;&lt;p>;“军队正在崩溃……这是显而易见的，”前议员兼流亡政府发言人 Nay Phone Latt 表示。 -等待民族团结政府（NUG）。他警告说：“今年，解放的步伐只会加快......[但是]军队将更加残酷地战斗，越接近失败。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/8be97ee2-1790-43cc-a281-999dea458d1d_d8401ef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;人们试图控制缅甸克伦尼邦一个村庄因缅甸军队炮击而引发的火灾。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，在过去 60 年中大约有 50 年控制着缅甸的国防军的内部权力斗争很少公开露面。&lt;/p>; &lt;p>;它仍然是亚洲最具弹性、残酷、等级森严和秘密的军队之一，其领导层在内比都。&lt;/p>;&lt;p>;无可争议的是，敏昂莱的政变是在昂山素季的政党获胜后发生的。 2020 年以压倒性的优势，引发了全国性的叛乱，使经济陷入困境，并使一个充满承诺的国家陷入全面内战。&lt;/p>;&lt;p>;“现任军事领导人不仅给国家带来灾难美国和平研究所 (USIP) 高级顾问叶妙海因 (Ye Myo Hein) 表示，他们已经“越过了卢比孔河”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有潜在的垮台，他们似乎已经准备好一起摧毁整个机构。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/f9cdc95a-0b4b-4509-a63c-31c902d9d0ca_65a3854c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸军事首领敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 观看军事展示，以纪念2023 年 1 月 4 日在内比都举行国家独立日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 的个人赌注再大不过了。&lt;/p>;&lt;p>;他是缅甸近 5400 万人口中的大多数人都鄙视缅甸军队，认为他们是军队的领军人物，他们屠杀自己的人民，掠夺其自然资源，并在更自由、更民主和更富裕的未来出现时就让国家的发展倒退。&lt; /p>;&lt;p>;“我们正走在通往某事的路上。我们的国家发展得如此之快，”政变发生时，30 岁的缅甸自我流亡者 Thu Thu 正准备开一家化妆品公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与世界相连，我们拥有巨大的潜力成长。这些机会都消失了……但我们正在胜利，年轻的战士们可以尝到自由的滋味。”&lt;/p>;&lt;p>;如果自由到来，这种自由已经用缅甸人民的鲜血和苦难付出了数倍的代价。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/0f4e33b0-d9d8-4430-8f46 -1296bf1798db_71fb3b83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国内流离失所者儿童在缅甸克伦尼邦的一个营地里排队。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军队在镇压抗议、空袭和臭名昭著的“清剿行动”中屠杀、强奸和夷平村庄、维权人士，造成数千名平民死亡说。&lt;/p>;&lt;p>;数百万人在缅甸境内流离失所，因空袭而挤在教堂、学校、洞穴或丛林战壕中。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为说这是“自红色高棉以来，该地区面临着最严重的人权危机”，“加强权利”组织的帕特里克·冯萨通 (Patrick Phongsathorn) 说道，该组织绘制了军政府的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;没有接受过战斗训练的一代年轻平民被迫拿起武器，人民国防军 (PDF) 参与全国性叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;但如果走投无路，军队可能会对缅甸人民造成进一步的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经失去了人力资源，”自由缅甸游骑兵队的昂扎亚 (Aung Zay Ya) 反思了现在与军政府作战而不是建设自己的生活和国家经济的年轻男女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;如果说局势已发生决定性逆转，专家称，去年10月27日，局势已从掸邦北部开始。&lt;/p>;&lt;p>;武装精良的少数民族武装团体在三兄弟联盟的旗帜下发动突击攻势令军政府部队措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;现在被称为 1027 行动，从它开始的那一天起，兄弟会战士就在偏远的基地中穿行，夺取了主要道路和桥梁，并在其中添加了缅军防空重机枪和大炮。他们的武器库，在该组织过度活跃的社交媒体的胜利中得到了增强。&lt;/p>;&lt;p>;兄弟会由来自缅甸民族民主联盟武装、德昂民族解放军和若开军的训练有素的士兵组成，从缅军盟友手中夺取了中国边境的战略城镇，数十亿美元的贸易流经这些城镇。&lt;/p>;&lt;h3>;总而言之：东南亚的赌场是有组织犯罪的“地下银行”&lt;/h3>;&lt;p>;这些边境城镇同时也是针对亚洲及其他地区的大规模网络欺诈行动的基地。&lt;/p>;&lt;p>;它们是由中国黑帮组织的，部分人员是中国骗子——有些是被迫的，有些是自愿的——在监视下的破旧建筑里与缅军结盟的边防部队（BGF）。&lt;/p>;&lt;p>;在北京似乎对窝藏中国罪犯并针对其国民的诈骗中心失去耐心之后，人们普遍认为这次攻势赢得了中国的默许。就在它的家门口。&lt;/p>;&lt;p>;尽管通过控制诈骗室可以轻松赚钱，但兄弟会仍大肆宣扬摧毁诈骗室的动机。诈骗活动已部分转移到泰国西部边境附近的苗瓦底地区，那里的另一个 BGF 与军政府结盟，或者至少曾经与军政府结盟。&lt;/p>;&lt;p>;经过数周的冲突，中国边境本月早些时候向兄弟会投降，这对缅军来说是一个严峻的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/26/6e2f9c9f-a247-4f0d-bf71-1fa42e1206d3_40caee45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人沿着劳凯空荡荡的街道上，数百名军政府士兵在经过数周的冲突后于本月早些时候向穆兄会投降。图片：王安&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;六名交出战略重镇的准将被军政府拘留，反映出需要遏制不服从蔓延的威胁曼谷安全分析师安东尼·戴维斯告诉《亚洲周刊》：“作为一个机构，缅军正面临着缅甸现代史上前所未有的危机。”近几个月来，战场上接二连三的失败的耻辱景象已经戳破了军队所向无敌的泡沫，严重打击了战略空军政权内部和军队本身的士气。”他说，他指的是敏昂莱担任主席的国家行政委员会。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/548c7008-5ed3-46c2-8d68- 8a7754f080a3_06301b2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缅甸克伦尼邦城市战 PDF 训练的成员。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;未来几周，重新武装的兄弟会可能会集中精力将军政府赶出掸邦北部的其余地区，包括腊戍，这是通往通往掸邦之路的门户城镇。曼德勒。&lt;/p>;&lt;p>;但军政府面临的更深层次的危险可能来自少数民族武装团体和人民国防军抵抗战士之间的战士和物资协调。&lt;/p>;&lt;p>;“对于如果兄弟会将大量缴获的步兵支援武器（例如重机枪和迫击炮）转移到在掸邦以外活动的部队，SAC 将会采取行动，”戴维斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这将有效地将“战争向西转移”他说：“曼德勒和该市以北的伊洛瓦底江沿岸”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着缅甸战斗威胁边境，中国和印度“争夺影响力”&lt;/h3>;&lt;p>;也有迹象表明缅甸的邻国中国和印度厌倦了军政府无法控制其境内的混乱 — — 意识​​到如果军政府突然崩溃，就需要与任何新出现的政府建立新的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是[军方的]权力USIP 的叶妙海 (Ye Myo Hein) 补充道：“内比都和主要城市等基地不再安全，容易受到抵抗运动的攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;政变以来，敏昂莱一直依赖中国提出的几个问题- 寻求支持，以保护联合国免受侵犯人权指控，并为受制裁国家提供贸易、投资和外汇的生命线。&lt;/p>;&lt;p>;在昂山素季政府领导下，中国投资缅甸的投资不断增长，目前占该国外国投资总额的近四分之一，其中大部分投资于电力行业。北京的利益之一是建立一条穿越缅甸的走廊，以战略性地进入印度洋，并正在进行多个重大基础设施和能源项目，包括孟加拉湾的皎漂深水港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/a42ec207-65ed-4a8b-ab31-68952cae10c1_7ee38878.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在掸邦北部的冲突中，曼德勒人民国防军成员走过前线附近被缅甸军用飞机轰炸的建筑。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，由于安全和治理的不可预测性困扰着大型投资，冲突阻碍了进展。&lt;/p>;&lt;p>;“这些项目规模巨大。有时，他们需要更多资金，有时，他们需要更多土地，”香港亚洲研究中心主任念鹏说。&lt;/p>;&lt;p>;“而所有这些都取决于缅甸地方政府，他们如何处理这些困难问题，以及他们如何推进这些项目。”&lt;/p>;&lt;p>;印度虽然仍作为投资者参与其中，但在冲突蔓延到与缅甸的漫长边境后，也面临着重大安全问题。钦邦。印度媒体上周末报道称，在数百名逃离叛乱分子袭击的缅甸士兵越境进入印度后，印度现在计划沿着与缅甸广阔且漏洞百出的边境竖起围栏，并将终止一项自由流动边境区协议。&lt;/p>; &lt;p>;专家表示，已经受到西方制裁的敏昂莱无法承受失去为数不多的朋友的后果，尤其是中国，军政府昔日可靠的承销商。&lt;/p>;&lt;h3>;中国斡旋缅甸停战，呼吁为了表明他有一个应对混乱的计划，高级将军坚称将举行新的选举，尽管以未经证实的欺诈指控为由取消了上一次选举，这重申了全国民主联盟和昂山素季的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;他希望得到国际认可。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸国家通讯社上周刊登了一张表情严肃的照片新任巴西大使在敏昂莱旁边向缅甸递交国书，“敏昂莱表达了举行自由公正选举的计划”。&lt;/p>;&lt;p>;但鉴于该国大部分地区的混乱和缅甸的混乱，这是一项不可能完成的任务。对敏昂莱的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;政变扫除了十年来缓慢的民主进展，并摧毁了由年轻而坚定的人口推动的边境经济的潜力，因为他们试图建设一个光明的、外向的缅甸.&lt;/p>;&lt;p>;敏昂莱（Min Aung Hlaing）是一名终生军人，他相信国防军和国家是紧密相连的，他为夺取权力而进行的赌博却产生了惊人的适得其反的效果。根据军队制定的宪法，它对所有文职政策拥有强大的否决权，并完全控制国防和安全事务以及横跨宝石、森林和能源项目的庞大军方企业。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/b329048d-15f2-4556-b420-0f2aff94ff6d_fb21d83b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者在烛光守夜活动中举着一张海报，上面有被拘留的文职领导人昂山素季的照片，以纪念在反对军事政变的示威活动中丧生的人们仰光，2021 年 3 月 13 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;78 岁的民主领袖昂山素季接受军队交接权力，成为该国事实上的领导人政变前不久，2 月 1 日后不久被拘留。她因多项莫须有的罪名而被定罪，这将使她终身监禁，不得特赦。&lt;/p>;&lt;p>;她可能仍会向将军们证明自己的价值。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于最高军事领导人来说，这已经成为一场生存游戏，他们决心坚持下去，诉诸最残酷和镇压的手段，”美国独立党的叶妙海恩(Ye Myo Hein)说。&lt;/p>;&lt;他说，他们可能只剩下“昂山素季牌”了，通过“利​​用[她]或与她谈判的假面来遏制抵抗，并可能在运动中播下分裂的种子”。&lt;/p >;&lt;p>;但昂山素季在民主运动中的明星影响力已经减弱。尽管许多人对她捍卫民主的岁月仍怀有深深的敬意，但新一代表示，战败的军队未来不会在缅甸政治中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，少数民族武装团体的实力不断增强，重塑了当前的政治局势将景观融入多人游戏中，”Ye Myo Hein 说道。 “超越了军队和全国民主联盟之间的传统竞争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管主要领导人和军事工业受到制裁，但缅甸观察人士表示，该国的抵抗运动基本上已经被国际社会抛弃了，中国在联合国安理会阻止了西方的行动。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，随着中国的开放，国际社会迫不及待地想要讨好缅甸及其前沿市场数以百万计的新消费者需要从手机、SIM 卡到快餐连锁店的一切。 2014年，时任美国总统巴拉克·奥巴马在仰光镜头前拥抱昂山素季，阿富汗和伊拉克的灾难粉碎了国家建设的观念，美国则陶醉于似乎是民主“好消息”故事的开始。 &lt;/p>;&lt;p>;但美国的力量现在已投资到其他地方，而缅甸 — — 其军政府直到最近才与邻国泰国的军政府建立了亲密盟友 — — 成为陷入困境的全球的一个脚注。&lt;/p>;&lt;p>;“ “国际社会基本上袖手旁观，看着这一切发生。”Fortify Rights 的 Patrick Phongsathorn 说道，他指的是军队屠杀、强奸活动以及通过空袭和强制排雷来针对平民人口。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国被指控通过主导与军政府的谈判来“搭上”缅甸&lt;/h3>;&lt;p>;尽管冲突跨越国界并引发了更广泛的难民和移民问题，但区域权力集团东南亚国家联盟也未能在缅甸问题上形成统一立场“但我不认为老挝有政治意愿或能力……应对这种多方面的国际危机，”Phongsathorn 说，并补充说老挝正在与马来西亚和印度尼西亚合作解决这个问题，这两个国家采取了最强硬的立场&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，从长远来看，对军政府罪行的责任应纳入国际刑事法院“纳入接下来发生的一切”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/2ba5940e-82dc-4e93-8cc7-c4c7cc87964e_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在缅甸克伦尼邦，孩子们在山洞里躲避空袭时挤在手机周围。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;三年前，在他的前任轻松地打开了缅甸军队的大门之后，很少有人预见到敏昂莱的政变。自己的条款；其权力、数十亿美元的商业利益以及对枪支的控制权都写入了宪法。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人预测到全国范围内随之而来的本能的全国性起义，或者缅军现在面临的潜在生存困境.&lt;/p>;&lt;p>;“在接下来的几个月里，反应几乎肯定会是深入挖掘，”安全分析师安东尼戴维斯说。 “基于军队毫无疑问仍然拥有的优势——纪律、资源和统一指挥——对抵抗力量及其平民支持基础发动最大程度的破坏。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/2cac43f9-d774-4293-ac85-8aa00146441f_0d47a42b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;曼德勒人民国防军成员在缅甸北部掸邦南山镇附近森林的大本营参加演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民族团结政府表示，未来将面临更多困难，但对最终胜利的前景持乐观态度。它在从军政府手中夺取的领土上维护“人民政府”，作为一个例子，说明如何在缅军被击败后留下的废墟上重建国家。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸的未来不是由自己决定的。石头，无论好坏，”NUG 发言人 Nay Phone Latt 说道。 “它必须通过所有人的集体努力来打造，以实现基于仁慈、妥协和对更大利益的奉献的更美好未来。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，少数民族武装团体对于击败或迫使缅军屈服至关重要。谈判桌上——专家们对军政府后缅甸联邦的前景持谨慎态度，缅甸联邦公平地代表和平中的所有利益。&lt;/p>;&lt;p>;自独立以来，其边境地区与少数民族武装团体的战争从未完全停止。&lt;/p>;&lt;p>;如果它最终倒台，缅军可能会寻求在新出现的政治解决方案中占有一席之地。但这对于许多与他们作战的人来说是不可想象的，尤其是缅甸年轻的抵抗运动，他们眼睁睁地看着自己的朋友和家人死去，而自己的生活却被暂停了。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，我们会需要一支全新的军队重新开始，”自由缅甸游骑兵队的昂再亚 (Aung Zay Ya) 说道。 “我们的未来没有这个地方。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 crazy antics like eating a shark, a staged kidnap, promoting beauty product with a grimace that saw online influencers go over the top in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248722/5-crazy-antics-eating-shark-staged-kidnap-promoting-beauty-product-grimace-saw-online-influencers-go?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/3b475c0c-64bf-447a-b06d-b190a0b3628e_1e4228a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疯狂的滑稽动作：《华盛顿邮报》在中国上线时回顾了五次2023年，网红们挑战极限，陷入困境。照片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短视频平台和直播活动已成为中国人新的主流表达方式&lt;/p>;&lt;p>;据中国演艺协会统计，截至2022年底，短视频账号数量超过10亿，直播综艺数量超过1.5亿。&lt;/p>;&lt;p>;全部他们在 12 个月内总共创造了 2000 亿元人民币的收入。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在拥挤的市场中，有影响力的人往往会极力轻信以分得一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是， ，或者也许不是，有些人为了获得点击量而走得太远。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》列出了 2023 年中国网络影响者所做的五件疯狂的事情，这些事情让他们陷入了困境。&lt;/p>;&lt; h3>;二律&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/8fbdb645-d882- 4c4f-880b-b143bd1a03e0_e8b74dde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方调查显示网红二律为了点击量策划了自己的绑架事件，随后被踢出快手平台。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有4800万粉丝的快手网红二律在一次活动中被一群男子绑架，并威胁要活埋他。去年8月，直播中，事件发生地山东省青岛市，观众报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查发现，网红为炒作账号而策划绑架事件，并被封号。 &lt;/p>;&lt;h3>;红绿灯地黄&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/17/05d673f5-2529-41fb-9a8a-df94d26e8d81_4681b7e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红绿邓德皇在“以“疯狂、低俗”的风格玷污了顶级时尚品牌的形象。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位在抖音上拥有 930 万粉丝的网红去年 11 月试图用做鬼脸、头发蓬乱。&lt;/p>;&lt;p>;网上观察者批评她“疯狂、粗俗”的风格，指责她玷污了品牌形象。&lt;/p>;&lt;p>;这位年轻女子在抖音顶级网红的公司工作， @疯小杨哥，疯狂小杨哥，因电商直播疯狂行为而收获一亿粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;他的疯狂特技包括咬塑料拖鞋、砸地上煎锅。&lt; /p>;&lt;h3>;提子&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/ 9c637e03-99ef-4cfc-af14-bc0f7b03dcb5_b2fb23ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这并不比在直播中吃掉整条鲨鱼更疯狂，但那这正是网红提子所做的。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一度拥有100万粉丝的吃播平台网红，比直播吃一整条鲨鱼更疯狂，却被罚款12.5万元（17,600 美元）一月份，她在视频中烹饪并吃掉了一条濒临灭绝的大白鲨。&lt;/p>;&lt;p>;在她后来发布的新剪辑中，该女子为自己的无知道歉，并补充说她被海鲜欺骗了。非法捕获鲨鱼的商贩告诉她这是养殖品种。&lt;/p>;&lt;p>;她花了 7,700 元（1,000 美元）买了这条鲨鱼。&lt;/p>;&lt;h3>;B Tai&lt;/h3>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/9473b296-ee90-45e4-bc42-c7c18b32ca9a_ade8d55e.jpg&quot; alt=&quot; “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;正义规模：b tai竭尽全力将不诚实的商人称重通过权衡自己的商品，看看顾客是否被欺骗。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个20多岁的有影响力的人一直致力于在整个中国揭露不诚实的商人。&lt;/p>; &lt;p>;他的策略是进行量表他到处都在衡量他在餐厅订购的每道菜或他在水果摊上进行的每次购买，以查看是否衡量的商品数量是宣传的。&lt;/p>; &lt;p>;他的2400万球迷目睹了他向供应商揭露卖空者，维修人员向客户收取高昂的高价，未经授权的旅游团体，他们在广告中误导了游客，并将他称为英雄。&lt;/p>; &lt;p>;他的名声达到了这样的水平，当他拜访了达利安（Dal​​ian）去年11月，中国东北地区的忠诚省地方当局警告市场要特别关注业务诚信。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/fe1871b6-bab9-46cd-9749-9749-3ef6cfb5a1e0_f131fafa.jpg.jpg， >; Lip Sync Singer是中年和老年女性的宠儿，但他的送货风格使他被杜伊因（Douyin）启动。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当Xiu Cai的帐户是一名普通的39岁男子，在Douyin上有1200万关注者，去年9月被关闭时，它破裂了他忠实的粉丝的心大多是中年和老年女性。&lt;/p>; &lt;p>;在脸上，他的视频没什么特别的。&lt;/p>; &lt;p>;他浮出水他的嘴，伸出舌头和唇部同步的旧歌，但是年轻人认为他的“油腻”，或者有些肮脏的态度，与老年女性一起在回家的时候，他们在这种风格可以接受的时候长大。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;一位72岁的仰慕者非常疯狂地爱上了Xiu，以至于她旅行了1,700公里以与他见面。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于他的帐户为什么被阻止的官方解释，但是媒体报道称他正在调查逃税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mega events have their place but Hong Kong needs more ‘international’ face or mascot to boost global profile, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249978/mega-events-have-their-place-hong-kong-needs-more-international-face-or-mascot-boost-global-profile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/366b5da7-ba20-41ef-b960-eff1abc02c77_b499c1db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 将于三月份在新加坡进行六场演出。照片：《芝加哥论坛报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除了在未来六个月内举办 80 场大型活动以吸引游客回国之外，香港还需要采取更多措施来提升其全球形象，包括聘请国际大使或分析师和行业专家表示，吉祥物。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和立法者周五指出，虽然即将举行的许多活动都是与贸易相关的展会，并将带来更多急需的商务旅客，但该名单并非原创，缺乏焦点和国际吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这座城市仍然需要全球性的活动，例如美国流行巨星泰勒·斯威夫特和英国摇滚乐队酷玩乐队的音乐会，后者跳过这座城市转而前往新加坡进行亚洲巡演，部分原因是缺乏大型场地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /27/7e8e26c9-6269-4e13-ad0a-72e3a9cf05a1_e2578d31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林村“Chubby Hearts Hong Kong”的艺术家插图。图片提供：文化体育旅游局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;79岁的英国摇滚传奇罗德斯图尔特将于3月11日在香港演出，作为他的“Live in Concert，One Last”的一部分经济学家李少波表示，政府需要寻找更多“国际”面孔，甚至是吉祥物，以吸引全球观众回到这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学亚太商学院名誉研究员李说：“香港需要一位国际大使。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有这样一个人物将成为吸引全球品牌的“吸引力起点”他说，在香港正努力吸引国际游客的时候，他们也来到了这座城市。&lt;/p>;&lt;h3>;迪奥时装秀和“Chubby Hearts”活动将在香港举办&lt;/h3>;&lt;p>;Lee 指出贸易展览和会议虽然很重要，但通常只迎合“狭隘”受众，而音乐和体育赛事则可以吸引全球人群并提升城市形象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要建立一些动力，”他&lt;/p>;&lt;p>;夜生活大亨盛智文表示，虽然贸易展览和会议吸引了生意，但音乐表演和体育赛事才是让“香港作为一座伟大城市的名字留在地图上”的原因。&lt;/p>;&lt; p>;广受欢迎的兰桂坊夜生活区的创始人泽曼表示，阻碍该市引进国际表演的主要问题是缺乏足够的场地，这导致“几乎所有”的推广者都拒绝了。&lt;/p>;&lt;p >; 作为 Eras 巡演的一部分，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 于 3 月初在新加坡举行六场演出，地点将在可容纳 55,000 人的国家体育场。相比之下，香港的亚洲国际博览馆仅容纳 14,000 名观众。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将吸引更多顶级艺人，如泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、碧昂斯 (Beyoncé)：旅游局局长&lt;/h3>;&lt;p>;但泽曼将一些希望寄托在延迟已久的启德体育公园。这个耗资 300 亿港元的开发项目的核心是一座拥有 50,000 个座位的体育场，将于今年晚些时候开放。&lt;/p>;&lt;p>;“启德将改变香港的游戏规则，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“启德将改变香港的游戏规则。”&lt;/p>; >;&lt;p>;李和泽曼都是旅游战略委员会的成员，该委员会最近成立，旨在就该行业的进一步发展向政府提供建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/27/b1afc413-96e4-4621-996a-d994100364b9_ba5b1ecd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;启德体育园目前正在建设中。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政副司长黄伟纶周五宣布，今年上半年香港将举办超过80项大型活动。他还承诺，政府将采取积极主动的方式，吸引和举办与艺术、文化、购物和餐饮相关的世界性活动。&lt;/p>;&lt;p>;16场体育比赛、25场贸易展览、金融峰会和文化活动是 80 项活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;许多活动每年都会举办，包括巴塞尔艺术展、香港七人榄球赛和国际龙舟赛。&lt;/p>;&lt;p>;新活动包括迪奥 (Dior) 活动三月时装秀和 ComplexCon 波普艺术节。下个月，一个巨大的充气“胖乎乎的心”艺术装置将漂浮在中环皇后像广场上空。另外三颗心，每颗长三米，将在旺角花墟、大埔林村和坚尼地城等多个地点弹出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年烟花将于四点后回归。政府估计，每接待150万名游客，就能带动国内生产总值增长0.1%。该市去年接待游客人数为 3400 万人次，相当于 2019 年新冠疫情爆发前水平的 65%。&lt;/p>;&lt;p>;立法会文化小组成员、立法会议员吴杰中表示，政府需要更多游客&lt;/p>;&lt;p>;“我在新加坡注意到，如果F1大奖赛在那个周末举行，那么期间就会举办金融论坛或家族办公室峰会。周，这样那些在城里参加商务活动的人就会留下来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，贸易展览可以率先吸引商务旅客，他相信游客也会效仿。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/27/d228da3c-d1e9-4616-bf77-413ba4319e26_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，香港需要引进酷玩乐队等乐队来吸引海外游客。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学政治经济学讲师袁咏娴表示，周五公布的活动清单主要由艺术组成，之前举办过的体育或贸易活动。她对政府花时间帮助旅游业复苏表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们只是做以前做的事情，怎么能指望看到任何附加值呢？政府需要更清楚香港的策略和定位，并重点吸引在疫情期间流失的海外游客。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，其中许多海外游客经常会在香港待上几天。立法会议员江玉芬表示，区分大型活动和大型活动至关重要&lt;/p>;&lt;h3>;预计到 2025 年底，香港旅游人数将恢复到新冠疫情爆发前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;她指出，有研究称大型活动可能会吸引国际社会和媒体的关注，带来大量外国游客，对当地人口、环境和经济造成很大影响。&lt;/p>;&lt;p>;孔敦促政府关注活动的质量而不是数量。&lt;/p>;&lt;p >;“这不是数量问题。哪个城市会不断举办大型活动？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“大型活动需要周密的策划、公众的理解和支持以及大量的资金。如果我们只是举办普通的旅游活动，就很难展示香港的魅力。</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oil tanker carrying Russian fuel on fire after Houthi strike in Red Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249986/oil-tanker-carrying-russian-fuel-fire-after-houthi-strike-red-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 07:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/c6b8d94d-8e6d-4580-b3ca-7c941513526a_ab3d4c9a​​.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装支持者周五参加在萨那举行的集会，支持加沙地带的巴勒斯坦人反对美国领导的对也门的空袭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表贸易巨头托克集团运营的一艘载有俄罗斯燃料的油轮在穿越红海时遭到导弹袭击，这是迄今为止最严重的袭击也门胡塞叛军在一艘运油船上发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;“船上的消防设备正在部署，以抑制和控制右舷一个货舱引起的火灾，”托克发言人在一份声明中表示周五。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与该船保持联系，并正在仔细监测情况。该地区的军舰正在提供援助。”&lt;/p>;&lt;p>;也门胡塞武装声称对马林罗安达号的袭击负责。托克发言人还表示，这艘船载有原产于俄罗斯的石脑油（一种用于制造塑料和汽油的产品），其购买价格低于七国集团规定的价格上限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;这次袭击将引发关于油轮是否会继续通过红海的新问题。&lt;/p>;&lt;p>;自本月早些时候美国和英国联合空袭胡塞武装以来，该地区的油轮运输量有所下降，但一些油轮运输量有所下降。船只继续通过，包括从俄罗斯运输石油的船只，自俄罗斯入侵乌克兰以来，这条水道对俄罗斯来说变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯等其他主要石油出口国本周表示，他们计划继续使用该路线。&lt;/p>;&lt;p>;最新事件还表明，美国及其盟国在对胡塞武装的导弹、雷达和飞机发动首次空袭两周后，仍未充分削弱胡塞武装的军事能力。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国准备在泰国举行的会谈中就胡塞武装红海袭击向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;上周末，美国副国家安全顾问乔恩·费纳表示，将采取军事行动来威慑胡塞武装以及伊朗支持的其他组织需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;“威慑不是电灯开关，”芬纳告诉美国广播公司。 “我们正在清除这些库存，这样他们就无法随着时间的推移发动如此多的攻击。这需要时间来解决。”&lt;/p>;&lt;p>;在事件的最新情况中，英国海军建议船只谨慎过境，并表示当局正在做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;相关地区和最近几周，红海南部一直是胡塞武装分子多次袭击船只的中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 11 月中旬以来，胡塞武装几乎每天都会对过境船只发动袭击。在以色列和激进组织哈马斯之间的战争中，这是对巴勒斯坦人的声援。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已经转移了贸易流量，因为一些托运人避开了主要水道。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候据安布雷称，周五，导弹在一艘悬挂巴拿马国旗的印度附属船只附近爆炸，该船只装载着来自俄罗斯的桶。&lt;/p>;&lt;p>;尽管胡塞武装发言人上周告诉俄罗斯报纸《消息报》，俄罗斯和中国的船只正在穿越红海。海面是安全的，星期五的袭击是以前曾在俄罗斯港口呼叫的船只附近的第三次袭击。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore to spend US$30 million to keep EZ-link cards after SimplyGo ‘judgment error’, transport minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249960/singapore-spend-us30-million-keep-ez-link-cards-after-simplygo-judgment-error-transport-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/c3c78389-65f0-44b8-bcbe-9c857b067ebd_fca28c90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡交通部长表示将采用新的公众支付平台运输是一个“判断错误”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;推动新加坡公共交通全面采用 SimplyGo 支付平台是一个“判断错误”，旧的票务系统至少要持续到 2030 年，交通部徐芳达部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;徐告诉记者，陆路交通管理局（LTA）“低估了”一些通勤者对能够在车站门口和公交车上查看票价扣除和卡余额的强烈偏好读卡器。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们的判断错误，我为所发生的事情向我们的通勤者道歉。我们会从中吸取教训，将来会做得更好。”他在周五接受一些媒体采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;Chee 补充说，针对成人通勤者的卡式票务（CBT）系统至少将持续到 2030 年。&lt;/p>;&lt;p>;LTA 于 1 月 9 日宣布，计划从 6 月 1 日起逐步淘汰旧票务系统，转而使用 SimplyGo，并指出约三分之二的成人公共交通目前，车费是通过 SimplyGo EZ-Link 卡或银行卡支付的。&lt;/p>;&lt;p>;优惠卡持卡人无需进行更改。&lt;/p>;&lt;p>;较旧的 CBT 系统允许通勤者查看其车费扣除额，以及检票口和公交卡读卡器处的卡余额。他们目前无法使用 SimplyGo 卡来做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;公告发布几天后，陆路交通管理局表示，在车站门口和公交车读卡器上显示此类信息“技术上是可行的”，但这会减慢乘客的速度。通勤者的进出。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当局撤销了逐步淘汰旧票务系统的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我代表交通部（MOT）道歉，并表示歉意。” LTA 解决通勤者在尝试转换现有 EZ-Link 卡时遇到的延误。如果做好更好的准备，这种情况本可以避免。”Chee 在周一的 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果决定不取消针对成年通勤者的 CBT 系统，预计将损失 4000 万新元（3000 万美元）。 ，因此通勤者可以继续使用 EZ-Link 卡和 NETS FlashPay 卡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/26/0ee07262-52c8-425b-a467-a7913ad5c471_bfe930dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡交通部长徐芳达。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，Chee 表示需要 4000 万新元购买新硬件，以及维护和运营旧的票务系统。&lt;/p>; &lt;p>;他说，现有的成人 CBT 系统今年将达到其保质期，LTA 必须决定是否继续使用该系统。&lt;/p>;&lt;p>;“这是 LTA 想要的成本通过取消针对成年通勤者的 CBT 系统来尝试避免发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们意识到这并不符合许多通勤者的愿望。这与许多通勤者告诉我们的反馈不符。我们决定不再继续这一决定（取消 CBT 系统），”Chee 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这 4000 万新元“不会成为公共交通费用的一部分”，并且这笔费用将由政府承担。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着将有三个系统：基于帐户的票务系统 SimplyGo、成人 CBT 系统和优惠卡持有者的 CBT 系统。&lt;/p>; &lt;p>;Chee 表示，政府将研究是否有可能随着时间的推移“逐步整合”两个 CBT 系统。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的交通支付卡事件会影响选民的想法吗？&lt;/h3>;&lt; p>;部长还责成 LTA 改进 SimplyGo 的功能。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们想做的事情，因为我认为向希望能够在检票口和公交卡读卡器上查看他们的票价扣除和卡余额。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，国内外都没有技术解决这个问题。令人担心的是，如果你这样做并且延误很长时间，就会导致排长队并减慢通勤者的流量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局将“稍后决定”是否将CBT系统扩展到2030年以后。&lt;/p>;&lt;p>;关键因素是能否找到解决方案来克服在车站门口和公交读卡器显示票价扣除和卡余额信息的技术困难。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;在新加坡争论汽车价格之际，COE 制度是否应该进行“重大改革”？&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候陆路交通管理局宣布这一消息后，一些通勤者对咨询过程提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p >;Chee 表示，该机构从 2020 年到 2023 年与不同群体的通勤者进行了一系列磋商。其中包括焦点小组讨论和对 1,000 多名通勤者进行的试验。&lt;/p>;&lt;p>;LTA 决定不将优惠卡持有人转移到一些老年人表示他们不熟悉 SimplyGo 系统，并且更喜欢通过读卡器查看票价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/cca69739-18d7-4e02-9fb5-118f19ad985a_9f579064.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A公共巴士经过克拉码头的一座桥。新加坡交通部长表示，采用新的公共交通支付平台是一个“判断错误”。图片来源：南华早报/Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;交通部长表示：“如果我们在做出决定之前能够更广泛地咨询并收集更广泛的通勤者的意见， 1 月 9 日的公告中，我们会发现一些通勤者表达了更强烈的反应和偏好，即他们希望保留目前能够在检票口和公交车上查看票价扣除和卡余额的功能读卡器。&lt;/p>;&lt;p>;“我了解通勤者来自哪里。我们尊重他们的喜好。我们知道，因为他们熟悉此功能，所以他们习惯了它，并且发现它很有用。”&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关此类调查的最佳受访者数量的问题时， Chee 表示，当局在做出决定之前进行更广泛的磋商并听取更广泛的观点和担忧“将会很有用”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是事后诸葛亮。我们从中吸取了教训，希望将来能够做得更好。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samsung to integrate Baidu’s AI model into new Galaxy S24 handsets, as mainland Chinese rivals push new smartphones with similar tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249955/samsung-integrate-baidus-ai-model-new-galaxy-s24-handsets-mainland-chinese-rivals-push-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/54971006-a220-4228-a7bc-9f9b7d3ad78b_7160c0a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三星电子最新的 Galaxy S24 系列智能手机展出于2024 年 1 月 18 日，韩国首尔的一家公司商店。照片：dpa &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三星电子与百度合作，整合这家中国互联网巨头的大语言模型 (LLM) – ChatGPT 等聊天机器人背后的技术融入了这家韩国公司最新的旗舰 5G 设备，标志着该公司再次进军全球最大的智能手机市场，国内竞争对手将在该市场推出具有人工智能 (AI) 功能的手机。&lt;/p>;&lt;p>;作为三星中国子公司与百度人工智能云的战略合作伙伴关系，最近推出的 Galaxy S24 系列将部署 Ernie LLM 来执行手机的新“圈子搜索”功能，使大陆用户能够通过手势搜索文本、图像或视频根据周四的公告，结果由中国在线搜索和人工智能公司提供。&lt;/p>;&lt;p>;Ernie 还将帮助用户翻译和总结文本，以及通过笔记助手功能转录多种语言的语音据百度称。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，根据上周宣布的多年合作伙伴关系，三星已利用 Google 的 Gemini AI 技术为其新型支持 AI 的 5G 智能手机提供支持。然而，在中国大陆，Google 和 OpenAI 的模型均不可用，这促使这家韩国电子巨头依靠国内人工智能合作伙伴来保持其新手机在大陆的竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/d3d0f088-8a5f-44f3-b46b-b27dbf2d132c_41a70e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 1 月 18 日，韩国首尔，人们站在电子板前宣传三星电子新旗舰 Galaxy S24 系列智能手机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;三星和百度的赌注都很大，因为根据一家公司的数据，今年全球生成式人工智能智能手机的出货量预计将超过 1 亿部，并在 2027 年迅速增长至 5.22 亿部。 Counterpoint Research 最近的报告。&lt;/p>;&lt;p>;将生成式人工智能功能集成到智能手机中的竞争已经在中国主要手机厂商中加剧，他们认为这项创新是全球行业克服长期挑战的潜在游戏规则改变者。本月早些时候，荣耀推出了首款集成自主研发MagicLM的5G手机Magic 6。上个月，Oppo 发布了采用该公司自己的 AndesGPT AI 功能的 Find X7 系列手机。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国智能手机制造商也发布了自己的 LLM，包括华为技术公司的盘古和 Vivo 的 BlueLM。相比之下，其他智能手机供应商将人工智能功能内置到其操作系统中，例如小米最新版本的 HyperOS。&lt;/p>;&lt;h3>;强大的本土供应商，Note 7 问题是三星智能手机在中国市场下滑的原因&lt;/h3>;&lt;p>;百度于 8 月底向公众开放了 Ernie Bot 服务，并于 9 月宣布其最新版本的法学硕士 Ernie 4 可用于构建人工智能应用程序，用于广泛的传统行业和商业场景提高效率。&lt;/p>;&lt;p>;三星在中国最新的合作正值人工智能服务提供商面临更严格的监管限制之际，大陆当局今年发布了新的指导方针和规则，以确保人工智能生成的内容符合政府许可的内容。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年8月，中国对国内生成式人工智能服务实施了详细规定，使其成为世界上最早实施涵盖该新兴技术的规则的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;该规定针对所有生成式人工智能内容服务内容包括文字、图片、音频、视频。它要求向公众提供产品的公司必须促进健康的内容，并“遵守核心社会主义价值观”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did Chinese explorers from the Ming dynasty travel to the Americas decades before Columbus?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249097/did-chinese-explorers-ming-dynasty-travel-americas-decades-columbus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/5cfcb5a1-e39f-4616-b7f6-61c66273f521_cae42f0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：卢祖&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;这是关于前哥伦布时代中国人航行的两部分系列中的第一部分。在此，维多利亚·贝拉检验了来自东方的古代水手已踏上美洲海岸的命题。&lt;/p>;&lt;p>;15 世纪初，一支庞大的中国舰队绕印度洋航行，进行了七次精心计划的航行，把他们带到了非洲东海岸。&lt;/p>;&lt;p>;但是如果他们真的走得更远呢？如果他们在 1492 年克里斯托弗·哥伦布 (Christopher Columbus) 登陆巴哈马海岸之前几十年到达美洲会怎样？哥伦布时代：来自古代世界地图的证据，去年出版。&lt;/p>;&lt;p>;通过王重述中国探险的编年史，她表示希望帮助“恢复（中国人）在历史记录中失去的东西” .&lt;/p>;&lt;p>;明朝（1368-1644）期间，中国海军上将郑和指挥七次环印度洋航行。这些旅程发生在 1405 年至 1433 年间，涉及数万名人员和大量被称为宝藏舰队的船只。&lt;/p>;&lt;p>;“资源的调集和后勤规划确实令人震惊，”J Travis 说道舒茨是加州州立大学洛杉矶分校的历史学教授，与本书无关。&lt;/p>;&lt;p>;赞助前六次航行的皇帝去世后，新皇帝决定第七次航行将是最后一次.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;航海结束后，明朝政府毁坏了许多船只、设备和记录（例如地图），“导致后来的中国失去了地理信息”。王写道。&lt;/p>;&lt;p>;但在近三十年的航行中，水手们被认为已经探索了印度洋沿岸的大部分陆地。&lt;/p>;&lt;p>;“普遍的共识是他的舰队到达了非洲东海岸，”舒茨说。他指出，有些人提出了相反的说法，但他们已被历史学家“明确驳斥”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位是英国潜艇指挥官加文·孟席斯 (Gavin Menzies)，他相信中国人已于 1421 年到达美洲。他2002 年，他就这一主题写了一本有争议的书，题为《1421 年：中国发现世界的年份》，历史学家认为这本书是“伪历史”。&lt;/p>;&lt;p>;一些历史证据，包括 1628 年出版的航海图，被认为是属于郑和，确实表明水手们停留在非洲东海岸的边界内。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在她的书中，在分析比郑和早四分之一个世纪出版的主要世界地图时在图表中，王带领读者重新想象了中国探索的历史，这表明他们比学术共识走得更远。&lt;/p>;&lt;p>;王，在获得理论化学物理学博士学位后开始了她的科学家职业生涯来自南加州大学的她在开始研究古代地图时对这个主题产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/19/cb3ad4be-7af2-4472-8e66-2cddf6336294_d8909c3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王胜伟的书 中文 全球《前哥伦布时代的探索：来自古代世界地图的证据》表明，中国探险家的旅行比之前想象的要远得多。图片来源：世界科学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“即使是最严谨的学者也承认，在古代西方地图上存在着一个非常令人费解的现象：许多所谓‘未知’的区域在之前就已经被绘制出来了。地理大发现时代，”她在书的介绍中写道。&lt;/p>;&lt;p>;王开始怀疑是否有人先于欧洲人到达了这些地点，以及丢失的源地图是否可以解释它们的起源。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但是，意大利神父利玛窦 (Matteo Ricci) 于 1602 年在中国居住时出版了一张中文地图，名为《坤舆万国全图》(KWQ)，见证了这一历史谜题的碎片开始逐渐清晰。 &lt;/p>;&lt;p>;王说：“[《昆明地图》是]第一张全中文书写的世界地图。”&lt;/p>;&lt;p>;当它出版时，明代学者对其内容感到惊讶，并假设它源自利玛窦 1582 年到达中国时带来的其他欧洲地图。&lt;/p>;&lt;p>;但在将 KWQ 与整个 16 世纪出版的欧洲地图进行比较后，王得出的结论是，它可以并非仅根据欧洲来源地图绘制。&lt;/p>;&lt;p>;她得出的结论是，该地图“源自中国”，是使用郑和水手七次下西洋期间绘制的地图绘制的。&lt;/p>;&lt;p>;她理论认为，虽然许多地图可能在航行结束后被毁，但也有可能有一些幸存下来，并且利玛窦得到了它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她建议利玛窦编辑这幅地图。为了制作《KWQ》，他借鉴了中国地图，并从他熟悉的欧洲地图中引入了一些西方元素。&lt;/p>;&lt;p>;王在书中将《KWQ》与16世纪的四张主要欧洲地图进行了比较。除了分析之外，她还提供了她开始检查 KWQ 后接触到的人发现的考古证据。&lt;/p>;&lt;p>;在第一章中，王讨论了加拿大新斯科舍省的布雷顿角岛。 &lt;/p>;&lt;p>;当她注意到 KWQ 描绘了岛上的一条运河将其一分为二时，她最初开始研究该地区 - 欧洲地图上没有这条运河。&lt;/p>;&lt;p>;事实上岛上的圣彼得村确实存在一条运河。&lt;/p>;&lt;p>;王接触到了建筑师Paul Chiasson 和测量师TC Bell，他们都在该地区发现了“具有中国特色”的遗址。这些废墟无法由当地原住民解释，他们并不声称它们是自己的。&lt;/p>;&lt;p>;Chiasson 认为，后来由加拿大政府重建的古运河实际上是由加拿大政府修建的。中国探险家。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，虽然这条运河可能是明朝水手修建的，但也有可能是更早时期的中国探险家修建的。&lt;/p>;&lt;p>;同时王说，贝尔在岛上发现了复杂石雕的证据，显示出古代“只有中国人才有”的切割标记。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/a09198b2-7b1b-455e-9897-5eca3b1a637b_69e4af8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;1892 年克里斯托弗·哥伦布 (Christopher Columbus) 的圣玛丽亚号船的复制品。中国探险家有可能比哥伦布早几十年就踏上了美洲大陆。图片来源：美国国会图书馆，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了寻找更多证据证明这是中国探险家完成的，王要求贝尔浏览他的发现的照片，以寻找证据切开的岩石上有黑色残留物。&lt;/p>;&lt;p>;王说，在古代，中国人会使用化学物质来帮助破碎石头，这会留下黑色残留物。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔最终找到了存在这种残留物的图像。&lt;/p>;&lt;p>;在岛上获得的证据以及 KWQ 上对运河的准确描述使王得出结论，中国探险家实际上在 1433 年就到达了该岛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;近代以来，许多学者开始相信，维京人在欧洲探险家到达之前也曾跨越大西洋到达美洲。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔实际上发现了两个维京人石墓。岛上的标记。 “迄今为止在北美发现的第一个也是唯一一个，”王写道。&lt;/p>;&lt;p>;但这些标记是在一条“中国道路”的底部发现的，王说她相信这条路早于维京人——这是潜在的证据公元1000年前中国人对该地区的勘探。这一说法与加拿大政府考古学家检查标记后得出的结论相反。&lt;/p>;&lt;p>;王在本书的最后一章继续分析了 KWQ 中描绘的美洲大陆。王写道，当地图出版时，“欧洲人尚未到达北美的广大地区”。尽管如此，地图上的注释表明确实有人去过那里。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平对中国古代遗址的认可如何强化了北京的历史叙述&lt;/h3>;&lt;p>;KWQ 有 17 条注释美洲描述了这片土地的各个方面，如自然环境、地理、生活条件、动植物群。 &lt;/p>; &lt;p>; KWQ也显示了密西西比河，其他地图没有发现其中的欧洲地图。王认为水手在1430年代的最后一次航行中到达，但她认为KWQ的描述源自1420年代的第六次航行期间绘制的地图。&lt;/p>; &lt;p>;有很多工作王先生说，重新检查古老的历史，重点通常放在质量上的数量上。&lt;/p>; &lt;p>;在涉及地图时，她说：“大多数制图师只是强调地图的地理方面，但我认为我认为她说，地图实际上可以提供更多的信息。” &lt;/p>; &lt;p>;地图描绘的第一件事和主要内容是位置。第二个是时间，可以通过边界、国家和地名的存在来破译。第三个方面是历史事件。第四是通过对存在的地理、动物、植物和人物的注释来描述地点的特征。在她的整个研究中，王都想到了这四个方面的KWQ。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blaming China’s women for high ‘bride prices’ is not how to promote marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249687/blaming-chinas-women-high-bride-prices-not-how-promote-marriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/c131c29a-d5ee-4256-93a2-34e30dd0fd17_dbb38132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的性别失衡是独生子女政策的遗留问题，鼓励有女儿的家庭向未来的姻亲提出越来越高的聘礼要求。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在深圳司法机关去年披露的最残酷的谋杀案之一中，19 岁的小敏因仅 55,000 元（7,600 美元）而丧生。她在一场涉及中国聘礼习俗的纠纷中被前未婚夫阿金刺死。&lt;/p>;&lt;p>;两人订婚了，阿金向晓敏的母亲付了钱，答应小敏到了20岁的法定结婚年龄后就结婚。但是，在与对方家人相处后，这对年轻夫妇开始争吵，很快就分手了。&lt;/p>;&lt;p>;阿金要求退钱，但被拒绝了。盛怒之下，他买了一把刀，在工作时与小敏对峙。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是第一次因为彩礼发生冲突，彩礼是准新郎付给新娘家人的一笔钱，以确保其安全。婚姻。事实上，对于这一传统存在着如此多的争议和争议，以至于最高法院最近发布了关于未来裁决的指导方针，将于 2 月 1 日起实施。&lt;/p>;&lt;p>;该指导方针明确规定，索要金钱​​或禁止以婚姻名义拥有财产。一般情况下，双方结婚后离婚的情况下，彩礼不应该返还，但如果是刚订婚、同居的，返还的可能性较大。&lt;/p>;&lt;p>;还包括不被视为彩丽的物品列表，例如生日礼物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/e48e20c5-4dca-41f0-9e50-f0855c5048dd_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉林玉树一对年轻夫妇12月结婚2009年。按照中国的传统，准新郎要给女方一笔钱以保证婚姻。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在法院颁布指导方针之前，中国政府曾多次针对过高的彩礼，以保持婚姻负担得起，特别是在该国正面临着快速发展的情况下。人口下降。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国各地政府严厉打击了所谓的“丑陋婚姻传统”。一个城市发起了一场寻找“最美婆婆”的活动，而这个活动并没有要求太多的钱，还有一个城市让单身女性签署了一份承诺书，承诺不为钱而结婚。&lt;/p>;&lt;但这些措施主要针对的是女性。而且，由于问题的根源是政府造成的，因此向妇女及其家庭施压来制止这种现象是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;彩丽的起源可以追溯到中国的独生子女政策。在这项政策下，许多家庭为了生男孩而堕胎。当他们结婚的时候，男人就会大量过剩，特别是在农村地区。国家统计局在 1 月份的一份报告中表示，到 2023 年底，男性人口比女性多 3000 万人，性别比例为 104.49 比 100。&lt;/p>;&lt;h3>;不愿结婚、在中国人口困难的情况下，2022年继续生孩子&lt;/h3>;&lt;p>;性别失衡意味着新娘的家人可以要求更高的价格，通常是数万元。据《证券时报》2021年调查显示，2020年全国彩丽平均金额为6.9万元，是年收入3.22万元的两倍多。一些省份甚至超过了10万元，其中浙江以18.3万元领先。&lt;/p>;&lt;p>;如今，受过良好教育的家庭越来越拒绝这种习俗。在城市，彩礼更可能被视为父权制的残余，在这种制度下，女性被视为可以“卖”给另一个家庭的财产。在舆论中，女性因对彩礼的要求而被贴上“贪婪”的标签。但当与金钱有关的冲突发生时，她们也是最有可能遭受损失的一方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人认为，女性应该将彩丽视为争取经济利益的一种方式。安全感：如果婚姻对女性不公平，为什么不要求更多的钱来补偿她们的损失呢？&lt;/p>;&lt;p>;这种论点忽视了这样一个事实：钱通常不会流向女性。无论有没有彩礼，女性都没有权力决定嫁给谁，婚后人们期望履行“妻子的职责”，照顾家庭和生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;中国女性已经他们的基本权利得不到保障。上个月，浙江妇女周晓宇仅因已婚就因合法拥有土地而向村里提起诉讼，但败诉。村里的长辈们把她视为婆家的一员，投票反对给她补偿村里的土地，尽管她从未搬出去。&lt;/p>;&lt;p>;在婚姻中，女性也很难拥有自己的家庭。孩子们可以随姓氏，接受育儿帮助，甚至在离婚时获得应有的份额。&lt;/p>;&lt;p>;除非这些性别不平等问题得到解决，否则任何以鼓励婚姻为目的阻止彩丽的肤浅姿态都只会伤及孩子的婚姻。表面。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US and Chinese commerce officials poised to meet and tackle business communities’ concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249983/senior-us-and-chinese-commerce-officials-poised-meet-and-tackle-business-communities-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 04:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/416f337b-fbee-42fe-9c7b-0f4113ed7b4f_8a38466d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自唐纳德·特朗普上任以来，中国和美国一直在解决贸易争端行政。照片：Mongkolchon/Adobe Stock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和美国的高级商务官员预计未来几个月将在华盛顿举行会谈，重点是解决两国的担忧一位美国贸易官员周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;此次面对面会议将是美中商业问题工作组的第一次会议，该工作组是一个由政府官员和私营部门代表组成的磋商机制，旨在寻求解决方案贸易和投资争端。该小组于去年 8 月美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 访华后成立。&lt;/p>;&lt;p>;美国副部长玛丽莎·拉戈 (Marisa Lago) 表示，此次对话以副部级级别举行，商界将发挥重要作用。美国方面的首席代表，国际贸易商务部。&lt;/p>;&lt;p>;拉戈在周五由华盛顿智库战略与国际研究中心主办的在线活动中概述了她的角色和观察。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“重点是解决影响我们商业界的具体问题，”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一个谈判论坛，而是一个渠道我们可以在这里讨论我们从商界听到的问题，并且我们正在寻求政府可以帮助解决的真正具体的可行成果。”&lt;/p>;&lt;p>;美国在会议上的目标是实现拉戈表示，双边商业关系具有更大的可预测性。&lt;/p>;&lt;p>;希望减轻美国公司在中国经营时对“知识产权盗窃、不可持续的补贴和不公平的所谓安全袭击”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;是时候妥协了？美国经济增长是否增强了对中国的影响力？&lt;/h3>;&lt;p>;“与中国保持开放的沟通渠道非常重要，因为这可以减少误解的风险，也可以让我们探索合作领域，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国商务部 11 月的一份声明，会谈定于 2024 年第一季度举行，此前雷蒙多与中国外长王文涛在美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在旧金山举行峰会。&lt;/p>;&lt;p>;习近平与拜登的会晤是两国领导人一年来首次面对面会晤，并就军事问题达成了适度协议通信、毒品管制和人工智能，使一直恶化的双边关系得到了暂停。&lt;/p>;&lt;p>;除了解决自唐纳德·特朗普政府以来一直存在的贸易争端之外，近年来世界上最大的两个经济体加强了在先进技术方面的竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院小组再次推动惩罚中国公司的贸易欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府对向美国销售先进半导体实施了全面的出口禁令。美国将其做法描述为“小院子、高围栏”之一。称其目的是保护美国国家安全，而不是限制中国的发展。&lt;/p>;&lt;p>;北京已多次抗议华盛顿的限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;作为报复，中国已下令限制关键原材料的出口，包括用于制造半导体和电子产品的镓和锗，以及广泛用于制造电动汽车电池的石墨产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas releases video of three Israeli women hostages held in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249982/hamas-releases-video-three-israeli-women-hostages-held-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/ec405d71-7022-44c9-8201-b40fe1a30e8c_9ba389ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯发布的另一段视频，其中包括人质卡琳娜·阿里耶夫 (Karina Ariev)、丹妮拉·吉尔博 (Daniella Gilboa)、和多伦·斯坦布雷彻。照片：X/@Oct7atrocities&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周五发布了一段视频，显示自 10 月 7 日袭击以来，三名以色列妇女在加沙被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;其中两人出现在 5 分钟视频中的女性——丹妮拉·吉尔博亚 (Daniella Gilboa) 和卡琳娜·阿里耶夫 (Karina Ariev)——表示，她们都是 19 岁的以色列士兵。&lt;/p>;&lt;p>;第三位是 30 岁的多伦·施泰因布雷彻 (Doron Steinbrecher)，她自称是一个居民加沙边境附近的以色列社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;法新社利用官方和社区消息来源确认了这三名妇女的身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/27/036ef49f-9dcd-4089-8f48-629b1d919399_b8f3495c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一个人走过以色列特拉维夫的一堵墙，手里拿着 10 月 7 日被哈马斯抓获的人质的照片。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些妇女说她们已被拘留 107 天，这表明该视频可能是在周日拍摄的。&lt;/p>;&lt;p>;她们的评论普遍批评以色列未能营救她们，而三人都提到遭到炮火或轰炸.&lt;/p>;&lt;p>;该视频是在联合国最高法院裁决以色列应尽一切努力防止加沙发生任何种族灭绝行为后不久发布的。&lt;/p>;&lt;p>;国际组织法院还呼吁“立即无条件释放”10 月 7 日袭击中被绑架的人质。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和以色列情报负责人讨论第二份加沙人质协议&lt;/h3>;&lt;p>;根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，哈马斯史无前例的袭击导致以色列约 1,140 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还扣押了约 250 名人质，以色列称其中约 132 名人质留在加沙，包括至少 28 名被俘虏的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;加沙地带至少有 26,083 名巴勒斯坦人在以色列的轰炸和袭击中丧生，其中约 70% 是妇女、幼儿和青少年。据哈马斯政府卫生部称，此后开始进行地面进攻。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>