<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Family business succession - legal insights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/asia/topics/family-business-succession/article/3251124/family-business-succession-legal-insights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /15/image003.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;具有前瞻性的家族企业在世界各地表现出了非凡的韧性，使他们能够应对市场波动和商业转变。这些企业不仅生存下来，而且蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;这些企业的一个共同特点是创始人对战略、长期规划的远见。这包括实现收入来源多元化和业务运营分离，以促进子孙后代的有效继承。这样的规划可以让后代保持创始人的核心价值观并延续他们的遗产。也为子孙后代既保住家族财富，又拓展事业奠定了基础。国际律师事务所Withersworldwide大中华区商务部主管吕美宝表示，家族企业的关键特征是“由家族经营，为家族服务”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/07/Mabel-Lui-2---Copy.jpg?itok=Km6yqM1D&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mabel Lui，Withersworldwide 大中华区商务主管。&lt;/small>;&lt;/div>;家庭关系的复杂性有时会引发家庭成员之间的竞争。许多繁荣的家族企业都承认通过将家族企业分给不同的家族成员来缓解这些冲突的重要性。这一策略最大限度地减少了兄弟姐妹竞争造成的潜在干扰和损害。雷指出：“业务隔离可能比任何书面规则更能有效确保家族企业的顺利发展。”除了这种“分而治之”的方法之外，业务多元化和现代化也至关重要。多元化涉及将业务扩展到各个领域，以拓宽收入来源，挖掘高增长潜力，并减少对原有行业的依赖，从而减轻与单一或有限收入来源相关的风险。韧性是成功家族企业的另一个共同特征，通常通过业务现代化来培养。为了保持竞争力和相关性，他们适应新的趋势和机遇，这可能涉及产品多样化、渗透新市场或利用新技术。在继承成为必要之前，这些企业将开始为下一代接掌大权做准备。这种方法可确保无缝过渡，并留出充足的时间进行培训和指导。香港几乎所有家族企业都实施了早期继承计划。这一战略导致第二代或第三代参与家族企业并接受家族企业的培训，最终担任领导职务。雷指出：“许多成功的商人让他们的孩子参与家族企业，同时保持控制权，提供业务指导和监督，并灌输家族的核心价值观和文化。即使在传递接力棒后，他们仍继续提供建议和支持，确保领导层顺利过渡。” &lt;/p>;&lt;p>;建议家族企业在接近继承之前建立家族治理结构。雷表示，治理框架标志着决策从创始人单独决策转向家族成员之间的协作和集体过程。应向家庭成员介绍共同的价值观、共同的使命和对未来的集体愿景。家族治理有助于管理财富、定义角色、设定界限和平衡竞争利益。&lt;/p>;&lt;p>;该框架解决了家族成员的角色、权利和责任，使业务关系正式化，并为家族就业、发展、发展制定政策。和补偿。她指出，“它还提供了一个解决冲突的论坛，防止家族企业解散或出售、家族财富遭到破坏以及家族团结破裂。”&lt;/p>;&lt;p>;本质上，该结构包括一个家族理事会和大会，类似于公司的董事会和股东，并被编入家族章程。 “家族治理是一个很好的起点，”吕说。 “它提供了一个规范家庭事务的框架。具有保护家族财富的共同目标的成员可以自愿遵守。”然而，与商业合同或遗嘱不同，家族宪法和治理规则不具有法律约束力，除非它们纳入了法律意义上的对价。 “这些文件应包括合规措施、限制和概述不合规后果的条款。这是一项非常复杂的练习，”她补充道。香港Withersworldwide合伙人Daniel Tang强调了法律可执行性对于无缝代际过渡的重要性，特别是当过渡是通过更换公司载体的股东或董事来实施时。他指出：“这就需要一份具有法律约束力的文件，明确概述各种机制和章节，详细说明各利益相关者如何在家庭控股工具中行使其权利。”他补充说，婚前和婚后协议的考虑因素也是子女结婚时的重要组成部分.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/02/07/Daniel-Tang -2---Copy.jpg?itok=OXk8f3--&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Daniel Tang，Withersworldwide 香港合伙人。&lt;/small >;&lt;/div>;唐还建议为创始人加入特别投票权。 “虽然创始人允许年轻一代磨练他们的技能，但他们应该保留一定程度的控制权，尤其是在事情没有按预期进行的情况下，”他指出。 “他们可以利用自己的特别投票权进行干预，确保家族公司的稳步发展。”税收驱动因素同样重要，在家族企业的规划和治理结构中发挥着重要作用。居住在不同国家的家庭成员会有不同的税务问题。顾问必须协助客户根据不同司法管辖区的税收制度制定家族企业计划，以防止对个人成员产生任何负面的税收影响。 Lui 指出：“仅从治理或盈利角度来进行规划而不考虑对个别家庭成员的税收影响并不理想。” &lt;/p>;&lt;p>;越来越多的超高净值家族正在建立家族办公室来处理其事务，主要处理财富和资产管理、继承和遗产规划、税务和法律事务、公众声誉管理以及慈善事业。在亚洲，新加坡和香港是许多家族首选的家族企业总部。这两个城市都推出了各种激励措施，吸引更多家族办公室在本地区设立。例如，香港政府最近颁布了一项法案，向家族办公室提供利得税优惠，补充了已经吸引高净值人士在香港设立家族办公室的其他激励措施。这些激励措施包括对单一家族办公室管理的家族投资控股工具（FIHV）的利润税豁免。然而，情况正在迅速发生变化。香港已经进行了税务修订，例如 2023 年外国来源收入豁免修订条例，该条例于 2024 年初生效。“许多家族企业利用离岸控股结构进行投资，”唐说。 “这些投资控股计划在国际上越来越多地受到经合组织外国收入共同报告标准等法规的审查。这对家庭在遵守所有要求的同时保持节税结构提出了更多挑战。这就是像我们这样的专业顾问发挥作用的地方。”每个家庭的独特特征都需要一个“定制”的法律咨询方案来进行战略性、可持续的规划。 “我们深入研究客户的家庭价值观，这指导着他们的业务，”吕说。 “然后我们参与决策，无论是法律还是商业决策。” “例如，在就家族公司的税务事宜提供咨询时，我们将邀请精通家族财富规划事宜和相关税务考虑的私人客户和税务团队，以及高效处理企业商业相关领域的公司律师， “唐补充道。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: US casts third veto of UN action since start of conflict, pushes alternative plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252619/israel-gaza-war-us-casts-third-veto-un-action-start-conflict-pushes-alternative-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/1a6de54f-51b3-447e-a3d5-4935d84c0090_942fa0f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德（左）看起来周二，阿尔及利亚驻联合国大使阿马尔·本贾马（前右）在就有关加沙停火的决议进行投票前发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二再次否决了联合国安理会关于以色列-加沙战争的决议草案，阻止了立即人道主义停火的要求。&lt;/p>;&lt;p >; 十三名理事会成员投票支持阿尔及利亚起草的文本，而英国则弃权。这是自10月7日当前战斗开始以来美国第三次投否决票。&lt;/p>;&lt;p>;“对这项决议草案投赞成票就是对巴勒斯坦人生命权的支持。相反，投票反对意味着支持对他们施加的残酷暴力和集体惩罚，”阿尔及利亚驻联合国大使阿马尔·本贾马在投票前告诉安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德表示周六，美国将否决该决议草案，因为担心该决议草案可能会危及美国、埃及、以色列和卡塔尔之间的谈判，这些谈判旨在促成战争暂停并释放哈马斯在加沙地带扣押的人质。&lt;/p>;&lt; p>;“理事会现在采取的任何行动都应该有助于而不是阻碍这些敏感且正在进行的谈判。我们认为，目前摆在桌面上的决议实际上会对这些谈判产生负面影响。”托马斯-格林菲尔德在投票前告诉安理会。&lt;/​​p>;&lt;h3>;以色列正在考虑 10 月 7 日进行艾希曼式的公开审判。袭击者&lt;/h3>;&lt;p>;“在没有达成要求哈马斯释放人质的协议的情况下要求立即无条件停火不会带来持久和平。相反，它可能会延长哈马斯和以色列之间的战斗。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;美国此后提出了一项竞争性决议草案，要求以色列-加沙战争暂时停火，并反对大规模地面进攻根据路透社看到的文字，由其盟友以色列在拉法发起。它表示计划留出时间进行谈判，不会急于投票。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，华盛顿一直反对联合国就以色列-加沙战争采取的任何行动中使用停火一词，但美国的文本与乔·拜登总统上周在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的谈话中使用的语言相呼应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的决议草案将使安理会“强调其支持临时根据释放所有人质的方案，尽快在加沙停火，并呼吁大规模消除提供人道主义援助的所有障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚起草的决议被美国否决没有将停火与释放人质联系起来。它还单独要求立即人道主义停火并立即无条件释放所有人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Assange targeted by US, Trump over WikiLeaks exposures, lawyer claims at UK extradition appeal court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252617/assange-targeted-us-trump-over-wikileaks-exposures-lawyer-claims-uk-extradition-appeal-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d3a5f026-ecca-44c1-8674-04189bee8287_960b92c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朱利安·阿桑奇的律师正在最后一次尝试阻止他的引渡到美国。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;维基解密创始人朱利安·阿桑奇因曝光州级犯罪而成为美国的目标，唐纳德·特朗普的律师表示，他已要求美国提供如何处理他的选择周二，他们正在努力阻止他从英国引渡。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官正在寻求对 52 岁的阿桑奇进行审判，罪名涉及维基解密高调公布大量美国军事机密记录的 18 项罪名和外交电报。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为泄密事件危及了他们特工的生命，他的犯罪行为没有任何借口。阿桑奇的支持者称赞他是反建制英雄和记者，他因揭露美国的不法行为而受到迫害。&lt;/p>;&lt;h3>;维基解密创始人的密友表示，如果被引渡到美国，阿桑奇“会死”&lt;/h3>;&lt; p>;在伦敦高等法院阻止阿桑奇从英国引渡到美国的最后一次机会开始时，阿桑奇的律师和妻子表示，此案具有政治动机，是对所有记者的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p >;斯特拉·阿桑奇将他的案件与俄罗斯反对派活动人士阿列克谢·纳瓦尔尼的案件进行了比较，后者于周五在狱中去世，服刑三年。&lt;/p>;&lt;p>;“朱利安是一名政治犯，他的生命处于危险之中。发生在纳瓦尔尼身上的事情也可能发生在朱利安身上，”她在法庭外告诉记者，当时一大群人呼吁释放他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/253509ec-cbfc-4a00-ac1a-60ba95334a68_6afaed4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯特拉·阿桑奇朱利安·阿桑奇的妻子周二在伦敦皇家法院外发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他因从事获取和发布机密信息的普通新闻实践而受到起诉，这些信息既真实又具有明显和重要的公共利益。” &lt;/p>;&lt;p>;律师爱德华·菲茨杰拉德后来将此案描述为“在法律上史无前例的起诉”，并表示，如果这名 52 岁的人被引渡，他将面临“真正的风险，他将遭受公然司法不公”。&lt; /p>;&lt;p>;阿桑奇在为期两天的会议开始时因病缺席。菲茨杰拉德告诉伦敦高等法院，这位 52 岁的老人“今天身体不太好”，不会亲自出席或通过视频链接出席。&lt;/p>;&lt;p>;这位澳大利亚人的法律诉讼始于 2010 年，他随后花了他在厄瓜多尔驻伦敦大使馆躲藏了七年，之后于 2019 年因违反保释条件被拖出监狱。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他一直被关押在伦敦一座安全级别最高的监狱中，甚至在那里结婚，而英国最终于 2022 年批准将他引渡到美国。&lt;/p>;&lt;p>;他的法律团队正试图在为期两天的听证会上推翻这一批准。他们的论点是，之前的法官未能处理他们的案件，即引渡是出于政治动机，是为了惩罚他并让他保持沉默，因为他揭露了美国的“州级罪行”。&lt;/p>;&lt;p>;“阿桑奇先生正在被起诉菲茨杰拉德在法庭上表示，“因为他们从事获取和发布真实且符合公共利益的机密信息的普通新闻行为。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的黄谈到阿桑奇维基解密案时表示，“拖得太久了”&lt;/p>;&lt;h3>;“拖得太久了” h3>;&lt;p>;他说，如果罪名成立，阿桑奇可能会被判处长达 175 年的徒刑，但很可能至少是 30 到 40 年。&lt;/p>;&lt;p>;他的同事马克·萨默斯 (Mark Summers) 表示，有证据表明这一点在厄瓜多尔大使馆期间绑架或谋杀阿桑奇是一个“真正令人震惊的计划”，美国前总统特朗普曾要求提供杀死他的“详细选择”。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，雅虎新闻报道中央情报局官员已为特朗普政府制定了在阿桑奇在伦敦大使馆期间处理阿桑奇问题的选项。&lt;/p>;&lt;p>;“中央情报局高级官员要求制定计划，总统本人则要求提供如何处理的选项，并且草图甚至已经画好了。”律师周二表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d3a5f026-ecca-44c1-8674-04189bee8287_a639821b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维基解密创始人阿桑奇在英国面临着他最后一次合法的掷骰子以避免美国引渡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国律师在书面陈述中表示，阿桑奇的案件“一贯且一再地歪曲”法律团队。他们表示，他并不是因为公布泄露的材料而受到起诉，而是因为协助并与前美国陆军情报分析员切尔西·曼宁（Chelsea Manning）合谋非法获取这些材料，然后披露了消息来源的姓名并“将其那些面临严重伤害风险的人”。&lt;/p>;&lt;p>;如果阿桑奇赢得此案，将举行完整的上诉听证会，再次考虑他的挑战。如果他输了，他唯一剩下的选择就是欧洲人权法院 (ECHR)，斯特拉·阿桑奇表示，如有必要，他的律师将向欧洲法官申请紧急禁令。&lt;/p>;&lt;h3>;“够了，够了” &#39;：澳大利亚总理称美国追捕阿桑奇毫无意义&lt;/h3>;&lt;p>;维基解密于 2010 年首次受到关注，当时它发布了一段美国军事视频，显示 2007 年阿帕奇直升机在巴格达发动的袭击，造成十几人死亡，其中包括两名路透社新闻工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;然后，它发布了数千份秘密机密文件和外交电报，揭露了美国对从俄罗斯总统弗拉基米尔·普京到沙特王室成员等世界领导人的高度批评的评价。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;阿桑奇的支持者包括国际特赦组织、媒体团体和包括总理安东尼·阿尔巴内塞在内的政界人士，后者上周投票支持了一项要求阿桑奇返回澳大利亚的动议。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社、法新社报道, dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China builds up electric power in Gobi and western deserts equal to half US capacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252564/china-builds-electric-power-gobi-and-western-deserts-equal-half-us-capacity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/13a004fb-e365-4d2d-8fbe-96f8fd7e2798_e634a26b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国北部宁夏腾格里沙漠新能源基地的太阳能电池板宁夏地区是中国西北地区的可再生能源设施之一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，在中国西北部广阔的戈壁和其他沙漠中，一个“世界领先”的电力生产和传输网络正在形成。&lt;/ p>;&lt;p>;这一工程壮举将廉价、清洁的电力注入中国制造业的核心，提高了中国的生活水平，并增强了中国在人工智能等高科技竞赛中的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;这次能源革命的掌舵者估计，中国西北地区现有发电装机容量接近500吉瓦。加上附近的内蒙古戈壁沙漠地区，这一数字为 600GW。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，到 2022 年底，美国所有发电厂的总发电量约为 1,100GW据美国能源情报署称。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国西北部的这些能源设施一半以上由自然力量提供燃料：风能和太阳能。尽管可再生能源具有不可预测性，但这些绿色发电厂的平均利用效率超过95%。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，还没有其他大型区域电网能够无缝整合如此大比例的可再生能源，同时保持如此高的可再生能源利用率。据科学家称，全年利用率很高。&lt;/p>;&lt;p>;中国西北地区包括新疆等五个内陆省份。它的面积超过 300 万平方公里（116 万平方英里），面积比印度还大，长期以来被视为中国最欠发达和贫困的地区之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它远离海洋，地形恶劣，以戈壁和塔克拉玛干等恶劣沙漠为特征，导致人口稀少。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该地区拥有丰富的自然资源，包括石油、煤炭和丰富的绿色能源。它是中国 60% 的太阳能和三分之一的风能的来源。&lt;/p>;&lt;p>;早在 20 世纪 80 年代，火箭科学家钱学森就帮助建立了美国宇航局喷气推进实验室，后来培养了中国的太空计划设想利用戈壁沙漠丰富的风能和太阳能资源为国家提供电力。考虑到当时的技术限制，这似乎只是一个白日梦。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，“西北电网已经实现了这种新型电力系统的早期阶段”，教授写道。国家电网公司西北分公司和西安交通大学的马晓伟及其团队上个月在中国学术期刊《电力系统与清洁能源》上发表了一篇同行评审论文。&lt;/p>;&lt;p>;装机容量该地区可再生能源装机容量已达230GW，其中一半电力通过10多条超高压直流输电线路输送到人口稠密的东部沿海省份。&lt;/p>;&lt;p>;这些输电线路长达数千公里，跨越近千公里。马云和他的同事在论文中表示，西北电网将成为“世界上出电能力最强、规模最大的区域电网”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，欧盟利用其经济能力、密集的人口和环保倡导团体，带头向绿色能源转型并应对气候变化。德国西门子和法国施耐德电气等全球巨头推动了该领域的技术进步和专业知识。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟可再生能源行业受益于中国的太阳能项目&lt;/h3>;&lt;p>;但经过仔细比较马化腾团队发现，“中国西北电网在核心可再生能源利用指标上已经超越欧盟，达到世界领先水平”。&lt;/p>;&lt;p>;如果地球上所有的沙漠都铺上太阳能电池板和风力涡轮机，那么电力产生的热量会使人类现有的需求相形见绌。但工程障碍长期以来使这一愿景变得不切实际：远距离传输大量电力是一个艰巨的目标，传统电网无法应对可再生能源的剧烈波动。&lt;/p>;&lt;p>;中国工程师已经应对了这些挑战并吸取了教训一些惨痛的教训。根据马云的论文，2014 年，一台风力涡轮机引发了 400 公里（248 英里）的电力浪涌，对另一个风电场造成了严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来可再生能源的爆炸性增长加剧了这些问题。阳光和天气的变化可能导致西北电网单日供电能力波动高达 50 吉瓦，这一缺口相当于法国所有运行核反应堆的总功率。&lt;/p>;&lt;p>;解决这一问题面对挑战，中国建成了世界上最先进的高压长距离直流输电线路，有效降低了长距离输电过程中的电能损耗。中国的科学家和工程师还融入了人工智能，通过分析大量传感器数据，最多可以提前 10 天预测发电量。&lt;/p>;&lt;p>;“在稳定的天气条件下，预测精度非常高， ”马云团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/ 1bae71e2-0309-4b3e-8467-4678145a163b_c421c241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的科学家和工程师已采用人工智能来帮助预测长达 10 天的发电量进步。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;燃煤电厂一直是中国电网的主要稳定力量，但在西北地区，由于电力的快速增长，燃煤电厂已不再足够。太阳能和风能。为了填补这一缺口，中国政府在黄河上游修建了水电站，作为调节和储能的支柱。&lt;/p>;&lt;p>;这些水库不仅灌溉干旱地区，还节省了近200亿元人民币（美国）据马云团队介绍，电网监管成本高达 28 亿美元，带来了巨大的经济和生态效益。&lt;/p>;&lt;p>;另一个核心技术在于实现可再生能源之间的互补。这需要强大且可靠的信息传感和控制系统。马云的团队表示，近一半的可再生能源发电设施已加入这一响应迅速的互助系统。&lt;/p>;&lt;p>;北京的一位人工智能企业家表示，能源供应将在中美之间迫在眉睫的国力竞争中发挥关键作用。拜登政府为了遏制中国的人工智能进步，禁止向中国出售尖端人工智能芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些芯片的优势主要在于它们的性能功耗略低。但随着中国电力供应的增长，中国企业可以使用不太先进的芯片来实现类似的人工智能训练结果。”这位要求匿名的企业家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与整体相比，增加的电力成本可以忽略不计。”人工智能竞赛的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;疫情前，中国发电量是美国的两倍；现在，这个数字几乎是原来的三倍。由于通货膨胀，美国电价从 2021 年到 2023 年上涨了 20%，而中国电价则保持稳定。在一些可再生能源资源丰富的地区，中国企业获得的折扣比以前更大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在促进可再生能源存储的重大项目破土动工&lt;/h3>;&lt;p>;中国政府正在推进建设可再生能源存储的计划在能源丰富的西部地区建设数据中心和人工智能服务器，旨在增强华为等科技巨头的全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;美国家庭消耗的电力占该国总发电量的近40％，企业消耗量约为 35%，工厂消耗量约为 25%。但在中国，商业和工业部门的电力需求非常大，占总电力需求的80%以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp to begin installing platform screen gates at Fanling station as part of project to prevent falls on tracks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252611/hong-kongs-mtr-corp-begin-installing-platform-screen-gates-fanling-station-part-project-prevent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 22:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/04ce2851-1610-4efb-9ec8-d1a7d5aa99fd_ff9cb8a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在沙田站测试并安装自动门。港铁公司的项目旨在防止人们跌落或跳上铁轨的事件。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路运营商将于周二晚上关门时间开始在粉岭站月台安装自动屏蔽门，作为东铁沿线项目的一部分，以防止通勤者&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，今年年底，沿线九个车站将安装屏蔽门，其中大埔墟、上水、大围和沙田的工程将在今年年底前完成。预计于2024年上半年完成。&lt;/p>;&lt;p>;由今年第四季起，该铁路线其余车站，即罗湖站、大学站及旺角东站将展开安装工程，并于于 2025 年底完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/2ccfe9ab -33df-4385-a4a6-137db7c5c947_411a39c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在沙田站安装月台屏蔽门。港铁公司于去年五月开始东铁线的安装工作。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司采用滚动安装流程，闸门安装完毕并测试后即可投入使用。&lt;/p>;&lt;声明称：“我们的团队正在不懈地努力完成该项目，工程在被称为‘黄金两小时’的非交通时段以及个别有备用站台的车站的非高峰时段进行。” &lt;/p>;&lt;p>;该项目旨在防止东铁线沿线发生人员坠落或跳上铁轨的事故，部分事故涉及受伤、死亡和服务中断。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司到2025年完成东铁线安全工程&lt;/h3>;&lt;p>;港铁公司于去年5月开始进行东铁线安装工程，包括改善站台闸门结构、升级信号系统及调整停靠站职位。工程已于马场站及落马洲站完成。&lt;/p>;&lt;p>;安装方案涵盖13个车站，不包括红磡、展览中心及金钟站，这些车站在沙港通车后已设有全站台屏蔽门。 2022 年 5 月建成的锡中线。&lt;/p>;&lt;p>;涉及 35 个站台和近 1,600 对站台闸门，该项目合同价值约 5.1 亿港元（6,500 万美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping hypes up obstacle-crushing economic reforms as expectations for third plenum reach fever pitch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252585/chinas-xi-jinping-hypes-obstacle-crushing-economic-reforms-expectations-third-plenum-reach-fever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/37758aee-8598-4eda-b1cb-8626ceb24925_3c325a85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着习近平主席向中国改革领导小组发表讲话，人们猜测人们普遍认为，共产党的三中全会计划正在顺利进行。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平在向中国体制改革最高领导层发表讲话时呼吁，中国要集中精力破除阻碍国家现代化建设的体制性障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;一些中国观察人士表示，周一的会议也可能表明，以改革为主题的二十届中央委员会三中全会的筹备工作正在顺利进行——这是一次备受期待的党内聚会，但从去年开始推迟，至今尚未召开。已正式宣布。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平领导的中央全面深化改革委员会进行讨论后，官方媒体称“里程碑之年”即将到来。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的三足竞赛抵御4D经济灾难&lt;/h3>;&lt;p>;“今年的首要任务是规划进一步改革，推动中国式现代化。我们必须坚持把改革作为化解风险挑战、提振信心的总体战略，重点解决体制机制障碍，”中共喉舌新华社在会后的一份宣读中表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此尽管2023年经济将增长5.2%，但在华外资企业和私营企业的信心继续动摇。尽管北京方面一再发誓要解决一系列问题，但其商业环境和市场因政策不可预测性和改革停滞而受到压力，阻碍了世界第二大经济体的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“如何恢复随着北京制定新的改革举措和实施计划，信心是值得关注的一个关键方面。”北京大学公共管理学副教授马云表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济信心即使北京在去年下半年推出了针对私营企业和外国企业的一揽子政策，但经济仍然顽弱无力。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，另一个值得关注的问题是领导层打算如何兼顾经济随着增长转型，同时确保这种增长能够保持在适当的水平。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了坎坷的2023年之后，新冠疫情后的复苏需要进一步巩固，市场对北京重新做出承诺的预期正在增强抓改革，利用十一届三中全会等场合，制定具体实施方案，重燃企业希望。&lt;/p>;&lt;p>;党的三中全会传统上在党的两届三中全会后的一年举行。 - 十年一度的全国代表大会于 2022 年 10 月举行，通常以制定核心改革和经济议程为中心。&lt;/p>;&lt;h3>;由于劳动力找不到解决方案，中国的就业压力将在 2024 年“恶化”&lt;/h3>; &lt;p>;香港大学政治学家朱江南表示，既然习近平已经为今年定下了基调并提出了更多改革，三中全会可能即将来临。&lt;/p>;&lt;p>;“周一的会议可能会她表示，全会发出的改革信息可能会由“中国特色、中央领导”的经济政策承担起责任，并承诺“努力做出真正的改变”。 &lt;/p>;&lt;p>;北京大学的马云表示，周一的会议重申，改革仍然是今年值得关注的流行词，他称之为“令人放心”。&lt;/p>;&lt;p>;“[全会]越推迟，猜测越多，期望就越高。”马云指出，“尽管进展缓慢，但‘改革’一词并没有从官方话语中消失”。&lt;/p>;&lt;p>;“制度障碍”分析师补充说，需要克服的问题通常是企业面临的主要问题之一。&lt;/p>;&lt;p>;上海中欧国际工商学院经济学教授朱田表示，中国必须进行真正的改革，以保持政府的权力。私营和外国企业的日常运营必须受到限制，必须遏制政策制定的反复无常和反复无常的执行。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府干预和政策的不可预测性是‘系统性和制度性障碍’。我们不需要在已经臃肿的系统中添加更多新的政府机构。我们迫切需要采取行动来重振人们的情绪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体也加大了对紧急改革的呼吁。国务院刊物《经济日报》在周一的一篇专栏文章中呼吁进行更有针对性、更及时的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“必须及时努力突破根本性改革领域的系统性体制障碍，例如高水平的统一市场和对外开放，关系党和国家的未来。”评论说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leader behind bomb plot to kill police during 2019 protests pleads guilty to crowdfunding more than HK$4 million for plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252608/leader-behind-bomb-plot-kill-police-during-2019-protests-pleads-guilty-crowdfunding-more-hk4-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/435a0782-f041-430d-a9be-936be475786e_dd21a037.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;防暴警察在黄埔、红磡镇压反政府抗议者破坏了该地区的几家商店。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年香港反政府抗议游行期间策划炸弹袭击警察的一名团队负责人已认罪，众筹金额超过400万港元（511,430美元）前建筑工人黄振强周二在高等法院承认，串谋提供或收集财产，以实施恐怖活动。 2019 年 8 月 1 日和 12 月 9 日。&lt;/p>;&lt;p>;法庭上提供的事实摘要称，Wong 推出了一个名为“Dragonteam”的 Telegram 频道，向订阅者呼吁现金。&lt;/p>;&lt;p>;该团体于 2019 年 11 月首次亮相，并在频道上发布了一条消息：“我们愿意为你们所有人挡子弹……但我们需要你们的支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/4e4b5fba-4325-4bed-ad18-7cc2f84cd4d9_56ce57d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;在 2019 年骚乱六个月周年纪念日前夕，抗议者从铜锣湾游行至中环。摄影：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方指频道为黄及其团队当年12月8日在湾仔游行期间放置两枚炸弹埋下伏笔.&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，警方从黄的手机中检索到的信息显示，他一直在与一名身份不明的人谈论在哪里采购枪支以及团队需要多少枪支。&lt;/p>;&lt;p>;在频道中，展示该团队袭击警察的视频被用来宣传该团队的工作并呼吁捐款。其中包括显示该团队纵火商店和向警察局投掷燃烧弹的内容。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 11 月至 12 月期间，该频道吸引了超过 12,000 名订阅者。警方已追踪到多个账户总共进行了 796 笔交易&lt;/p>;&lt;h3>;男子因2019年香港针对警察的抗议炸弹阴谋而面临终身监禁&lt;/h3>;&lt;p>;黄和他的同谋从众筹中骗取了超过220万港元，他还从各种来源获得资金，包括帮助宣传其组织的几个 Telegram 频道。&lt;/p>;&lt;p>;其他六名被告也在周一承认了与参与该阴谋有关的多项指控。&lt;/p>;&lt; p>;彭君豪承认串谋进行爆炸，这是根据《联合国（反恐措施）条例》提出的指控，该条例自2002年通过以来首次被援引。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Judianna Barnes 将案件押后至周四。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Navalny’s mum appeals to Putin to release son’s body to bury him with dignity, as wife Yulia Navalnaya ‘suspended’ from X]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252609/navalnys-mum-appeals-putin-release-sons-body-bury-him-dignity-wife-yulia-navalnaya-suspended-x?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/b96c85fc-a34b-4ca1-b644-571b61d6226c_b93277a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的母亲柳德米拉·纳瓦尔纳亚 (Lyudmila Navalnaya) 分娩向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发表视频讲话。照片：YouTube/Alexei Navalny 路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的母亲周二呼吁总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 进行干预，将儿子的遗体移交给她，以便她可以埋葬他柳德米拉·纳瓦尔纳亚（Lyudmila Navalnaya）自周六以来一直试图取回他的尸体，她出现在周五纳瓦尔尼去世的北极流放地外的一段视频中。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第五次死亡”那天，我一直没能见到他。他们不肯把他的尸体交给我。他们甚至不告诉我他在哪里，”身着黑衣的纳瓦尔纳亚在视频中说道，视频中，他身旁是位于莫斯科东北约 1,900 公里（1,200 英里）处的哈普第三流放地的铁丝网。&lt;/p >;&lt;h3>;拜登称“普京和他的暴徒”导致了纳瓦尔尼的死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“我正在联系你，弗拉基米尔·普京。这件事的解决完全取决于你。让我终于见到我的儿子了。我要求立即释放阿列克谢的尸体，这样我就可以像人一样埋葬他，”她在纳瓦尔尼团队发布到社交媒体上的视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当局已经说明了原因纳瓦尔尼的死亡原因仍然未知，他的团队成员表示，随着初步调查的继续，纳瓦尔尼拒绝在接下来的两周内交出他的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;他们指责政府拖延试图隐藏证据。周一，纳瓦尔尼的遗孀尤利娅发布了一段视频，指责普京杀害了她的丈夫，并声称拒绝透露他的尸体是掩盖事实的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们是“他懦弱而卑鄙地隐藏了他的尸体，拒绝将其交给他的母亲，并悲惨地撒谎，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;柳德米拉·纳瓦尔纳亚和她儿子的律师去了执法机构和据信尸体所在的太平间。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫否认了掩盖事实的指控，他告诉记者，“这些绝对没有根据” ，对俄罗斯国家元首的无礼指控。”&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的去世让俄罗斯反对派失去了一位最著名、最鼓舞人心的政治家，距离大选还有不到一个月的时间，而这次选举几乎肯定会让普京再次当选。执政六年。在普京不断镇压反对派的背景下，许多俄罗斯人将纳瓦尔尼视为政治变革的难得希望。&lt;/p>;&lt;p>;47 岁的纳瓦尔尼自 2021 年 1 月以来一直被监禁，当时他在德国从神经毒剂中康复后返回莫斯科。他将中毒归咎于克里姆林宫。此后，他因出于政治动机而被判三次入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普对纳瓦尔尼之死打破沉默，并未将责任归咎于普京&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟外交政策主席约瑟夫·博雷尔 (Josep Borrell)总统呼吁对纳瓦尔尼之死进行国际调查，但佩斯科夫表示，克里姆林宫不会同意这样的要求。&lt;/p>;&lt;p>;自纳瓦尔尼去世以来，俄罗斯各地已有约 400 人因试图悼念而被拘留据监视政治逮捕的组织 OVD-Info 称，他们向他献上了鲜花和蜡烛。当局封锁了全国各地一些纪念苏联镇压受害者的纪念碑，这些纪念碑被用来临时纪念纳瓦尔尼。警方在夜间移走了这些鲜花，但更多的鲜花不断出现。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示，警方“依法”拘留了向纳瓦尔尼致敬的人们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/5fa5c3c2-eeb9-46bf-8c99-1e6386188842_0d6e9d71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀周一发誓将继续与克里姆林宫作斗争。照片：纳瓦尔尼团队来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;OVD-Info 称，已有超过 60,000 人向政府提交请求，要求将纳瓦尔尼的遗体移交给他的亲属。&lt;/p >;&lt;p>;最后一次判决导致 19 年有期徒刑后，纳瓦尔尼表示，他知道自己“正在服无期徒刑，这是根据我的生命长度或这个政权的生命长度来衡量的。”&lt;/ p>;&lt;p>;在周一的视频中，他的遗孀说：“通过杀死阿列克谢，普京杀死了我的一半，我的一半心和我的灵魂的一半。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我还有另一半，它告诉我，我没有放弃的权利。我将继续阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的工作。”尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/20/67de5f03-845c-4627-8283-da0c7cb020d9_19767af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体网站 X 表示“已暂停”Yulia Navalnaya 的帐户。 X/Yulia Navalnaya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;X 社交媒体网站（前身为 Twitter）周二短暂暂停了 Yulia Navalnaya 的帐户，就在一天后在她的丈夫、俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 去世四天后创建了这个帐户。&lt;/p>;&lt;p>;@Yulia_Navalnaya 帐户页面上的一条消息写道：“帐户已暂停。 X 暂停违反 X 规则的帐户。”其中包含指向该网站使用规则的链接，但没有提供帐户被暂停的具体原因。&lt;/p>;&lt;p>;该页面在大约 50 分钟内无法访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore eyes ‘significant’ economic benefits as it lures Taylor Swift with grant for sold-out concerts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252610/singapore-eyes-significant-economic-benefits-it-lures-taylor-swift-grant-sold-out-concerts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/1d7df03a-e732-48cf-b5f0-e7ab3bc89eaf_042334dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在澳大利亚 The Eras 巡演的第一晚表演在墨尔本板球场。斯威夫特将于三月初在新加坡举行六场演出，门票全部售完。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡政府当局周二表示，新加坡已向泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 提供一笔在新加坡演出的补助金，并承认为说服这位流行巨星在新加坡演出所做的努力——她的唯一一站是东南亚 - 以及她的音乐会对经济的潜在好处。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特将于三月初在新加坡举行六场演出，门票全部售完。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局文化部并未透露拨款金额，但在一​​份声明中提到了斯威夫特因人气而在世界各地举办演唱会带来的经济效益，并表示该部已与音乐会主办方 AEG Presents 合作，让斯威夫特在世界各地演出。新加坡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/7e9b69fd-02ee-4fb1- 8121-43e7fa262656_e625dc38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在新加坡滨海湾观看无人机编队表演。自大流行封锁结束以来，新加坡的音乐会蓬勃发展。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这可能会给新加坡经济带来巨大利益，特别是酒店、零售、旅游和餐饮等旅游活动，正如其他国家所发生的那样他们说。&lt;/p>;&lt;p>;自从大流行封锁结束以来，新加坡的音乐会蓬勃发展，Blackpink、Coldplay 和 Ed Sheeran 等大牌乐队的演出门票全部售罄。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;泰国总理 Srettha Thavisin 周五在一个商业论坛上表示，新加坡已向斯威夫特每场演出支付 1 亿泰铢（277 万美元），据称条件是新加坡将是斯威夫特在东南亚的唯一一场演出。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡政府没有对独家条款发表评论，尽管 AEG 表示 Swift 在东南亚的唯一演唱会地点将在该岛国，VIP 门票售价为 1,228 新元（913.55 美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;在更广阔的亚洲大陆，斯威夫特本月早些时候还在东京演出。&lt;/p>;&lt;p>;她的新加坡演唱会将于 3 月 2 日至 9 日举行。通宵排队的歌迷已售出超过 30 万张门票在酷热的热带气候下。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到 AEG Presents 发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 fishermen return to mainland China after Taiwanese coastguard pursuit turns deadly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252594/2-fishermen-return-mainland-china-after-taiwanese-coastguard-pursuit-turns-deadly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/1c2f20bf-3ecb-47fd-9fcb-423a96f3e558_3c77b665.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆代表团10人抵达台控周二，一艘渔船在海岸警卫队追捕过程中翻覆后，金门救援幸存者和死者。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一艘倾覆渔船的两名幸存船员返回中国大陆，距离他们的渔船在台湾海岸警卫队船只的追逐中倾覆近一周后。&lt;/p >;&lt;p>;周三，当时渔船上的另外两名船员在金门（台湾控制的岛屿群，也称为金门）附近海域的追捕过程中溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;登船前一艘前往福建省泉州的船，这些人说他们“很高兴能够回家”。&lt;/p>;&lt;p>;由泉州台办副主任李朝晖率领的大陆代表团一行十人周二抵达金门接回这些人，并受到一群台湾官员的迎接。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，代表团打算查明到底是什么导致了这起致命事件，这加剧了两岸紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾海岸警卫队称，这群人包括六名死者家属、一名律师和两名红十字会官员，直接前往安放死者的殡仪馆&lt;/p>;&lt;p>;在台湾媒体周二发布的视频片段中，李猛烈抨击台湾海岸警卫队“粗暴驱散渔船”，导致两名船员死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/2c543fec-d6e6-4710-9f6d-d66ddd78c7d3_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国大陆的死者家属向两名上周在台湾海巡船追捕中翻船溺水身亡的渔民致以哀悼。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这样的恶意事件，激起了中国各界的愤慨，严重伤害了两岸同胞的感情。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是为了查明真相，协助家属处理善后事宜，并将两名幸存者带回家。”&lt;/p>;&lt;p>;他要求岛上当局解决这些问题并提供帮助，“避免进一步伤害家人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/20/f8b7e80e-16bd-4412-ad15-1e66b8e28882_581cece3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地方台办副主任李朝晖福建省公安厅谴责台湾海警“粗暴驱散”一艘被指控非法侵入的大陆渔船。图片来源：CNA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件开始时，台湾海岸警卫队开始追捕大陆船只，据称这艘船只侵入金门附近海域，金门是台湾的一个防御哨所，距金门仅几海里。 &lt;/p>;&lt;p>;海警称，渔船船员拒绝检查，这艘用于捕鱼的快艇在驶离时翻了。&lt;/p>;&lt;p>;四名男子被从水中救起后被送往医院。其中两人死亡，另外两人情况稳定，随后被送往金门检察院接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;海巡金门、马祖、澎湖分局局长蔡茂成表示，台湾人表示当被问及台方是否会公布追捕过程的证据时，蔡英文表示，“死者家属现在最希望的是见死者安排尸检”。不幸身亡。&lt;/p>;&lt;p>;蔡拒绝透露是否会讨论赔偿问题。&lt;/p>;&lt;p>;亲属随后为死者举行了仪式，然后火化了尸体。据海岸警卫队称，他们计划在当地过夜，并于周三早上将遗体带回家。&lt;/p>;&lt;p>;制定两岸政策的台湾陆委会表示，当局周二“安排两名幸存者”，并要求大陆方面“提供帮助，方便他们回国”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将自治的台湾视为其领土的一部分，如果必要的。自倾向独立的民进党蔡英文于 2016 年当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，中国已暂停与台湾的官方往来。&lt;/p>;&lt;h3>;中国海警登上台湾巡航致命船只事件之后发生的船只&lt;/h3>;&lt;p>;大多数国家 — — 包括美国、台北的非正式盟友和最大武器供应商 — — 不承认台湾是一个独立国家，但反对任何强行改变现状的企图。&lt; /p>;&lt;p>;周日，北京宣布海警将开始在金门周围进行定期巡逻和检查，并补充说群岛周围没有限制水域。&lt;/p>;&lt;p>;周一，六名大陆海警登上了一艘台湾观光船载有11名船员和23名乘客，检查该船的航线计划、证书和船员执照，促使岛内海岸警卫队派出自己的船只在附近海域巡逻，并护送该观光船返回金门。&lt;/p>;&lt; p>;台湾国防部长邱国正周二表示，为避免紧张局势进一步升级，军方不会“积极干预”该事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top Beijing official to gauge tycoons’ views on economy, meet legal professional bodies over Article 23 bill during Hong Kong visit, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252598/top-beijing-official-gauge-tycoons-views-economy-meet-legal-professional-bodies-over-article-23-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/4f4272c2-f2b2-42c5-afd7-00b04409c538_23468242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和香港旗帜。北京高级官员夏宝龙将于周四开始为期六天的香港之行。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京高级官员夏宝龙将在访问期间会见富豪和其他商界领袖，了解他们对城市经济前景的看法，并与法律专业机构讨论拟议的国内国家安全法据《华盛顿邮报》获悉，将于本周晚些时候前往香港。&lt;/p>;&lt;p>;据多位内部人士透露，负责改组后的港澳事务办公室 (HKMAO) 的夏先生将于周四开始为期六天的行程。他们周二表示，他还将花时间在茶馆会见居民、参观各地区并与年轻人交谈。&lt;/p>;&lt;p>;预计将参加讨论的重量级人物和政治观察家表示，这次访问是在这是一个关键时刻，因为这将缓解人们对经济不景气和拟议的国安法的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/20/5fb53e5c-40bc-437f-886d-1870fc43fa24_e0ae2022.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙（左）预计在访问该市期间会见大亨和其他商界领袖。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在这样的时刻，当人们因经济不景气而产生一定的信心问题时，夏能收集不同界别的意见是件好事。”一位大亨告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“通过来到这座城市，我相信北京官员可以亲眼看到真实情况，并有时间与行政长官讨论和他的官员们讨论如何推动事情向前发展并确保这座城市重回正轨。”&lt;/p>;&lt;p>;除了会见市领导人李家超及其部长们之外，夏的首要议程将是闭门会议周五下午与“精选名单”的富豪和商界代表进行交流。&lt;/p>;&lt;h3>;北京负责香港事务的办公室负责人进行实地考察&lt;/h3>;&lt;p>;“受邀者被告知一位知情人士表示，“在地缘政治逆风等挑战下，我们将特别就香港今年的营商环境和经济前景发表看法。”&lt;/p>;&lt;p>;夏预计将与包括律师协会在内的专业机构及其负责人会面据消息人士透露，周日，香港特区政府主席维克多·道斯 (Victor Dawes) 出席了会议，并讨论了香港小宪法《基本法》第 23 条规定的拟议国家安全法。该立法的咨询期将于下周三结束。&lt;/p>;&lt;p>;李一再强调，该立法将确保一个安全稳定的环境，“无疑对企业有利”，并且该市能够尽快完成立法，越早集中精力发展经济和改善民生。&lt;/p>;&lt;p>;政府打算在反政府抗议后通过该法案，该法案将与北京于 2020 年实施的国家安全法并列。年底。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/8cbcd806- 25e1-4241-8b3f-123f6cca8eeb_35aba135.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙将花时间与居民见面并与年轻人交谈。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏还预计会见关键决策执行会议和立法机关的成员，并要求立法者“预留时间”进行讨论。行程中的其他暂定项目包括在中国茶馆会见居民以及与年轻人交流。&lt;/p>;&lt;p>;李周二没有证实夏的访问，但表示中央政府官员一直非常关心香港事务” &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，夏的访问将与他去年四月的访问类似，分析人士将这次访问称为“视察之旅”，这表明北京更加重视在实地进行深入研究和研究。旨在改善行政治理。&lt;/p>;&lt;h3>;北京“表达了对香港西九龙艺术中心的信心”&lt;/h3>;&lt;p>;在那次访问期间，夏发表了公开讲话，敦促香港专注于实现新经济野心。他表示，希望“香港天天开会展，搞创新科技，拼经济”。&lt;/p>;&lt;p>;居民也应该享受“赛马、跳舞、炒股、炒股”。他引用了已故最高领导人邓小平的一句名言，他承诺“赛马继续，舞会继续”，并誓言在香港从英国移交后，香港的资本主义方式将保持不变。 1997年，香港回归中国统治。&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，由于许多当地问题，港澳办官员的访问可能会变得定期只有市政府和中央政府共同努力才能解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/20/198b4d99-b899-478d-b68b-62ff4ac292ff_980b1ae7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超周二表示，他与中央政府官员保持“顺畅”沟通。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位资深政治观察家还形容夏先生选择访问香港的时机“恰逢其时”。此行将于二十三条立法公众咨询期和预算公布结束前一天结束。&lt;/p>;&lt;p>;“夏将转达中央政府对二十三条立法的立场，并反驳批评人士的批评。”敌对势力，”他说。 “他的保证将更有利于减轻各方特别是外商的疑虑和担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;《基本法》第二十三条要求香港制定自己的法律，禁止七类违法行为， &lt;/p>;&lt;h3>;香港新任区议员应以大利为先&lt;/h3>;&lt;p>;刘亦期待夏提出中央政府的意见和建议，以确保香港大学政治及公共行政学系名誉教授约翰·伯恩斯表示，香港在困难时期可以继续维护国家安全、保持稳定、促进经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生访问的时机表明北京对香港国家安全和经济发展的重视。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以期待更多的高层访问，让当地社会认识到中央政府关注的紧迫性，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>