<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US presidential election 2024: Biden to give high-stakes address as Trump rematch looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254578/us-presidential-election-2024-biden-give-high-stakes-address-trump-rematch-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/8ec93dbf-e783-4f31-bb8c-6929e67637f7_247194a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统将使用他的国情咨文演讲向那些质疑他能否胜任这份工作的沮丧选民宣传他的连任愿景，并警告唐纳德·特朗普将是一个危险的选择。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国总统乔·拜登面临其政治生涯中最关键的时刻之一，他发表国情咨文演讲，旨在说服持怀疑态度的选民，这位81岁的总统适合在 11 月的选举中击败唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;国会联席会议的年度演讲通常主要是仪式性的活动，但在 2024 年，由于民主党人拜登试图克服对其年龄的怀疑，赌注是巨大的、经济以及加沙和乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，收看黄金时段节目的数百万美国人不仅会关注美国历史上最年长的总统所说的话，还会关注他是如何说的，77 岁的共和党人特朗普不断嘲笑拜登的健康和精神敏锐度，尽管他自己一再出现言语失误。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会大厦的演讲定于美国东部时间晚上 9:00 预计持续约一个小时这可能是拜登在 11 月之前宣传自己的成就并阐述他在第二个任期内将做的事情的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在演讲前夕表示，他“在三年多的时间里所做的事情比大多数总统都多”八点，”他准备宣布为工薪家庭减税和更便宜的处方药的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“你雇用我是为了完成工作，建立一个有利于劳动人民的经济，并让拜登在 X 上写道：“让家庭生活更美好。我将向您通报我们的最新进展，并规划未来的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，第一夫人吉尔·拜登将接待多位嘉宾选择突出白宫的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;今年，他们包括被迫离开该州堕胎的德克萨斯州妇女、汽车工人领袖肖恩·费恩（其工会最近支持拜登）以及瑞典首相，后者成为周四，北约成员国。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登、特朗普争取黑利选民，2024 年美国大选的新奖品&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰第一夫人奥琳娜·泽连斯卡 (Olena Zelenska) 和俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的遗孀都受到邀请，但白宫表示，他们无法出席。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和拜登在本周的“超级星期二”初选中大获全胜，确定将重演 2020 年大选，但民意调查显示，这是一场重演美国选民实际上并不想要。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的民意调查中落后于特朗普的拜登将把这次选举描绘成一场生死存亡的冲突，并警告说，如果共和党做出让步，美国民主及其全球地位将面临风险。轰动回归白宫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/ 2ebf1620-7db3-4c7b-b7d8-1944bed63273_5a065258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登和唐纳德·特朗普准备参加美国有史以来最长的总统竞选活动之一 – 前景光明这是对有史以来最年长的两位提名人以及疲惫的选民的耐力考验。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被发现犯有性侵犯和商业欺诈罪，并面临多项刑事起诉——包括试图推翻四年前的选举失败——特朗普似乎再次由于他的工人阶级、白人选民为基础，他无视政治引力定律。&lt;/p>;&lt;p>;周末三天，拜登与助手们在戴维营静修处挤在一起起草演讲，他计划“白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，“周四继续微调”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，拜登在国情咨文演讲中成功招架了特朗普强硬盟友的质问，他已经做好了准备白宫补充道，这一次又是一次。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不是唯一的风险。在拜登近年来遭受一系列旅行和言语失误之后，观察家们还将密切关注拜登的脆弱迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于每一位总统来说，无论拜登与否，都会跌倒。巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的前演讲撰稿人萨拉达·佩里 (Sarada Peri) 表示：“在某种程度上，不一定是身体上的，而是通过他们的言语，这往往会产生掩盖总统所说内容的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;世界还将关注加沙和乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登将敦促国会共和党人停止阻止对乌克兰抗击俄罗斯残酷入侵的重要援助，以及为美墨边境和边境地区提供资金。以色列对哈马斯的战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing poised for ‘long game’ with Manila over shoal dispute to avoid drawing in US, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254571/south-china-sea-beijing-poised-long-game-manila-over-shoal-dispute-avoid-drawing-us-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/a5a6fc01-6188-45b2-8f18-ff1e9c5899a2_79bf2dc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队人员在与中国人相撞时放下橡胶护舷海岸警卫队船只（右）。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，随着双方都加大在这一具有重要战略意义的航道上的立场，中国和菲律宾将在有争议的南海问题上继续争执。&lt;/p>; &lt;p>;但他们也预计中国会打持久战，让马尼拉疲惫不堪，因为北京试图避免可能将菲律宾条约盟友美国卷入的更广泛的地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京已警告不要这样做南海局势升级，中国和菲律宾海岸警卫队船只相撞，引发人们担心任何失误都可能引发更广泛的危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将“合法捍卫”其权利在南海问题上，外交部长王毅周四在年度全国人民代表大会立法会议期间举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“不应允许滥用善意。面对蓄意侵权，歪曲海事法的行为是不能接受的。&lt;/p>;&lt;p>;“面对无端挑衅，我们将依法采取正当行动，维护自身权利；我们将采取迅速、合法的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;他还对菲律宾和美国因海上争端紧张局势加剧进行了猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还敦促某些方面王毅表示，“域外国家不要在南海挑衅、选边站、挑起事端和问题。”&lt;/p>;&lt;p>;美国周三重申，如果发生任何武装冲突，美国将保卫菲律宾。南中国海的袭击。一天前，马尼拉指责中国海警在仁爱礁附近执行补给任务时，造成两起碰撞，并使用高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;南海有争议的岛礁已自 1999 年以来，该岛一直被驻扎在一艘搁浅登陆船上的菲律宾驻军占领。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉称，四名菲律宾船员在公海对峙中受伤，并于周二召见了一名中国外交官以示抗议。 &lt;/p>;&lt;h3>;“这些是红线”：菲律宾不会让中国移除有争议的浅滩前哨&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，北京声称其采取的措施“专业、标准”，并且菲律宾应对“磨合”负责。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯警告说，中菲在有争议的南海发生武装冲突的风险“比现在高得多” ”，理由是缺乏有效的双边沟通。&lt;/p>;&lt;p>;但自2022年上任以来向美国靠拢、对华进行反制的马科斯排除了触发美菲共同防御条约的可能性&lt;/p>;&lt;p>;中国海南省南海研究院副研究员陈香苗表示，最近的事件“非常严重”，但避免升级将是北京的首要任务。&lt; /p>;&lt;p>;“中国面临两难的境地，因为其外交手段未能劝阻菲律宾，而且中国也不希望对抗进一步升级，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;“如果菲律宾设法在仁爱礁建造永久性建筑，或者控制[同样有争议的]黄岩岛……这对所有人来说都将是失控的情况。”&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾军队西部司令部司令阿尔贝托·卡洛斯中将表示，菲律宾执行仁爱礁补给任务的船只已经所剩无几，他说这些船只要么能力有限，要么正在维修。&lt;/ p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学海事安全研究员科林·许 (Collin Koh) 表示，北京的战略是让菲律宾疲惫不堪。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我认为这是北京的战略 — —许先生在X（前推特）上写道，“我们要打持久战，逐渐耗尽马尼拉进行这些补给的耐心和能力，并最终迫使后者接受中国的条款。” &lt;/p>;&lt;p>;尽管北京和马尼拉都拒绝让步，但陈表示美国是否会涉水仍存疑问。&lt;/p>;&lt;p>;美国一再向菲律宾保证其“铁定”陈说，美国和中国官员一直强调防止敌对国家之间发生任何冲突的重要性，但目前尚不清楚在什么情况下会向马尼拉提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;他说北京和马尼拉的选择是重申马科斯前任罗德里戈·杜特尔特达成的“某些战术协议”。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特 2016 年上任后不久，北京允许向仁爱礁执行人道主义物资补给任务。&lt; /p>;&lt;p>;菲律宾渔民也能够返回黄岩岛——南海中部一个富饶的渔场。 2012 年与菲律宾发生激烈对峙后，北京控制了这片被称为黄岩岛的浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;“[重申]是最好也是最有可能的情况，”陈说。 “否则对抗将会继续，因为北京不太可能妥协。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese venture capitalist Allen Zhu steers clear of mainland tech firms’ AI large language model frenzy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3254560/chinese-venture-capitalist-allen-zhu-steers-clear-mainland-tech-firms-ai-large-language-model-frenzy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/af1a94c1-e295-4c79-8c96-8c60d231d074_5491a4a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前中国开发的大型语言模型有200多个，这是 ChatGPT 和其他生成人工智能服务背后的技术。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因早期投资网约车巨头滴滴出行而闻名的风险投资家朱啸虎表示，他没有兴趣资助中国初创企业建立大型语言模型（法学硕士） ），ChatGPT 和其他生成人工智能 (AI) 服务背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;投资“没有意义，因为那些 LLM 初创企业既没有[相关应用]场景也没有数据”对于这样的商业模式金沙江创投董事总经理朱在最近接受在线新闻门户腾讯新闻采访时表示。 “仅仅攻读法学硕士学位，你如何赚钱？”&lt;/p>;&lt;p>;GSR 投资于美国、中国和东亚其他市场的早期科技公司，朱以其在识别和资助潜在新独角兽（即估值超过 10 亿美元的初创企业）方面拥有良好的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信应用程序和那些可以立即商业化的应用程序，”朱说，他表示他去年没有投资任何内地LLM公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/07/3f7636d4-1fc9-473a-9393-2b928d849a0a_72e616df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能大语言模型的示例代码。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的观点与百度联合创始人、董事长兼首席执行官李彦宏的观点相呼应，李彦宏将在大陆反复推出各种法学硕士课程描述为“去年11月在深圳举行的年度X-Lake论坛上，李指出，中国大陆引进的LLM太多，“但基于这些的AI原生应用太少”。 &lt;/p>;&lt;p>;1月份，中国批准了今年第一批法学硕士。去年 8 月，首批生成式人工智能服务被允许向公众发布后，最新的批准——总共 14 个法学硕士和用于商业用途的人工智能企业应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;政府批准的法学硕士数量目前大陆的相关人工智能应用总共有40多个。但目前市场上有超过200个中国开发的法学硕士。&lt;/p>;&lt;h3>;百度首席执行官抨击中国科技公司对人工智能模型的狂热是“浪费资源”&lt;/h3>;&lt;p>;朱在腾讯新闻的报道中表示，在 2022 年 11 月总部位于旧金山的 OpenAI 推出 ChatGPT 之前，他投资了两家初创公司，一家是人工智能求职面试官，另一家是人工智能广告制作商。掀起全球人工智能热潮。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为什么一些风险基金仍在向多个 LLM 开发人员投资时，朱在报告中表示，此类赌注是基于“害怕错过”。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，北京从2020年底开始的反垄断行动让投资者更难通过并购退出。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有反垄断行动，我很愿意投资王小川”，朱说，指的是搜狗创始人的法学硕士初创公司百川。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将制定并实施人工智能模型的国家标准&lt;/h3>;&lt;p>;金沙江总经理的重点是商业化，但是，这使得大陆企业家为人工智能开发计划筹集资金变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况促使中国人民大学人工智能教授、初创公司 Metabrain AGI 的顾问卢志武抱怨道：据当地媒体界面六月的报道，投资者“总是问我如何赚钱，如何击败大型科技公司”。&lt;/p>;&lt;p>;如此严格的评估标准可能会成为负担，因为“投资前沿”据界面新闻报道，私募股权公司 Capital O 的创始合伙人 David Liu 表示：“技术需要开放的心态和对技术的信仰”。&lt;/p>;&lt;p>;朱对中国 LLM 初创企业前景的评论此前有报道称阿里巴巴集团控股公司和其他科技公司对新人工智能公司进行了重大投资。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;h3>;据称阿里巴巴将领投中国人工智能初创企业 MiniMax 的新一轮融资&lt;/h3>;&lt;p>;据说阿里巴巴将领投人工智能初创企业的最新一轮融资MiniMax 将使这家总部位于上海的公司估值超过 20 亿美元。彭博社周二报道称，MiniMax 计划筹集至少 6 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易将标志着阿里巴巴今年第二笔重大人工智能初创企业投资，此前该轮融资筹集了超过 1 美元总部位于北京的Moonshot AI估值超过25亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Moonshot AI由毕业于北京清华大学和美国卡内基梅隆大学的杨志林于去年创立。&lt; /p>;&lt;p>;据最先报道新一轮融资的当地媒体 Chinastarmarket.cn 报道，由商汤科技前高管严俊杰创立的 MiniMax 的投资者还包括社交媒体和视频游戏巨头腾讯控股以及创作者 miHoYo。 &lt;/p>;&lt;p>;据腾讯新闻报道，金沙江的朱将搜狗创始人王和Moonshot AI的杨描述为“优秀的技术专家”，但表示这些创始人尚未向他明确说明其业务的商业化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China takes swipes at the US but also makes ‘direct appeal’ for cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254569/china-takes-swipes-us-also-makes-direct-appeal-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/1bde09e6-a511-4c8f-96c4-d7d0c6e7dd25_32ebccb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官指出与美国的关系“取得了一些进展”美国却指责华盛顿“想尽办法打压中国”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，在外交部长王毅发表严厉言论（包括华盛顿“痴迷”）后，问题和不信任仍然阻碍中美关系回暖压制北京。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官在全国人民代表大会期间的新闻发布会上发表讲话时指出，在习近平和乔的峰会之后，中美关系出现了“一些改善”拜登去年。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，华盛顿“对中国的误解仍在继续，美国的承诺没有真正兑现”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国一直在想出各种打压中国的策略，并不断拖延其单边制裁清单，达到了令人难以置信的荒谬程度。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近几个月来一直在推进对中国的技术相关限制，并制裁据称协助俄罗斯乌克兰战争的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近几个月来一直在推进对中国的技术相关限制。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在谈到美国对中国人工智能领域的限制时，王说：“试图在人工智能领域建立‘小码高的围栏’将导致错误历史后果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文去年在谈论保护华盛顿技术的措施时使用了这句话，包括限制向中国出口先进半导体技术。&lt;/p>;&lt;p >;北京人民大学国际关系学教授王义伟表示，中国外长的言论表明，虽然习近平与拜登的会晤在一定程度上缓解了紧张局势，但“仍然存在一些问题”，北京方面对会议结果不满意&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，即使在“打压”中，王毅似乎也试图消除中国构成威胁的说法，并推动与美国企业加强合作。&lt;/p>;&lt;h3 >;从人工智能到电动汽车，中美在关键高科技领域的竞争如何展开？&lt;/h3>;&lt;p>;“这是直接向美国发出的呼吁，希望华盛顿能够与北京保持良好、健康的合作，“ 他说。 “如果有竞争，那应该是良性竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴阿尔弗雷德 (Alfred Wu) 表示，这也可能是为了获得竞争优势。美国重新审视或可能取消其技术限制——尽管这不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;他预计华盛顿和北京将继续控制紧张局势，即使今年美国可能带来“复杂情况” &lt;/p>;&lt;p>;美国的制裁限制了中国获得关键工具，例如全球领先的人工智能芯片设计公司 Nvidia 的高级图形处理单元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/8f87fa0f-27bf-4800-94f1-43f9bf12b1ac_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;芯片公司 Nvidia 的总部位于硅谷。图片来源：Andrej Sokolow/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的人工智能产业被视为美国人工智能的有力竞争对手，在 OpenAI 推出后，他们越来越担心与美国竞争对手的差距。 Sora 和 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京正在推动科学技术自力更生，以对抗美国阻止中国获得尖端技术的举措，并改变低迷的经济。&lt;/p>; &lt;p>;周四，王毅似乎正在回顾自习近平和拜登去年 11 月在旧金山会晤以来的几个月里与美国的关系——此次会谈是在两国寻求改善关系之际进行的。从此，两军沟通恢复了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国说一套做一套，那它作为一个大国的信誉在哪里？如果一听到‘中国’两个字就紧张，那它作为一个大国的底气在哪里呢？” &lt;/p>;&lt;h3>;中国风险投资家对大陆人工智能模式投资狂潮敬而远之&lt;/h3>;&lt;p>;“如果只求自己繁荣而不顾别国合法发展，国际公平何在？如果它持续垄断价值链高端，让中国处于低端，公平和竞争在哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“美国面临的挑战来自自身，而不是来自中国。如果美国一心打压中国，最终会害了自己。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅提出的21个问题中，只有一个是针对美国的，但他似乎多次抨击了华盛顿在地区和地区问题上的行动。整个新闻发布会的全球问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/7a9581a7 -f97f-4ca5-b3f0-c0180556c9da_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部长王毅质疑华盛顿的可信度。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;其中一篇是针对以色列-加沙战争的问题的回应。王呼吁立即停火，并表示北京支持巴勒斯坦权力机构成为联合国正式会员国，但他敦促“联合国安理会个别常任理事国停止设置障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;美国 - 五个常任理事国之一与中国并列的成员国 - 长期以来利用否决权阻止以色列不支持的行动，包括最近呼吁加沙停火的联合国决议。&lt;/p>;&lt;p>;在被印度尼西亚媒体问及南海问题时，王敦促“地区外某些国家不要在有争议的海域进行挑衅......[或]挑起麻烦和问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京曾多次指责华盛顿在紧张局势加剧的情况下加剧该地区的争端并破坏稳定&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“两会”：习近平告诉科学家打好科技战&lt;/h3>;&lt;p>;在回答有关多极化的单独问题时，王还针对美国国务卿安东尼·布林肯早些时候的言论，即“如果你不在国际体系的谈判桌上，你就会出现在菜单上”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长称中国相信机会均等的多极世界，“某些国家必须坐在谈判桌上，而另一些国家只能出现在菜单上，这是绝对不能接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的吴也指出，王利用其简报的部分内容（直接和间接）来指出华盛顿在全球冲突中的行动，并“指出美国在国际关系中的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这反映了中国如何将美国视为其主要竞争对手在全球事务上，也是为了强调北京在中东和欧洲不断发展的冲突中作为和平缔造者的作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继其在外交上成功促成和平协议之后一年前的伊朗和沙特阿拉伯之间，中国一直试图将自己描绘成调解者。&lt;/p>;&lt;p>;中国已派特使李辉本周第二次访问欧洲，希望在这场冲突中发挥更大作用。乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向美国和世界传达的信息，但也是向国内受众传达的重要信息：[中国]非常强大。他们不会向美国妥协。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;但即使王周四试图向美国发出强烈信息，他也强调世界上最大的两个经济体需要共存。&lt; /p>;&lt;p>;他表示美中关系“对两国人民的福祉和人类的未来至关重要”，北京以“责任感”对待两国关系。&lt;/p>;&lt; p>;“和平共处是底线，因为中美两个大国之间的冲突和对抗将产生难以想象的后果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“合作共赢是目标。中美携手合作，一定能做出有利于两国和世界的伟大事业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Seeing is believing’: Hong Kong launches ‘Financial Mega Event Week’ in major push to attract more foreign investors, business travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3254573/seeing-believing-hong-kong-launches-financial-mega-event-week-major-push-attract-more-foreign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/2fffaea7-31f7-495f-9b09-525ecf3f1375_34128e3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司司长陈茂波致辞2024 年 3 月 7 日，在添马舰中央政府办公厅举行的城市“金融大型活动周”启动仪式。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆殿下阿拉伯联合酋长国 - 以及梦工厂动画联合创始人杰弗里·卡森伯格 (Jeffrey Katzenberg)、蓝池资本 (Blue Pool Capital) 首席执行官奥利弗·韦斯伯格 (Oliver Weisberg) 和 NBA 传奇人物德维恩·韦德 (Dwyane Wade) - 预计将参加香港即将举行的“金融盛事周”。&lt;/p >;&lt;p>;香港将于3月25日至27日举办三场大型活动：第二届香港财富公益峰会、米尔肯研究所举办的全球投资者研讨会以及首届同一个地球峰会。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过这些活动，我们的游客可以体验香港和我们所拥有的；财政司司长陈茂波周四在活动启动礼及新闻发布会上表示：“香港是一个多元化的城市，是一个宁静安全的大都市。”除了展示香港的魅力和活力外，陈先生向金融业重量级人物表示，预计这些活动还将吸引高消费的商务旅客来到香港，从而推动当地零售和餐饮业的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/d42d5cbb-9247-4788-967f-f43a8da947ab_0e61ae71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;从左至右：Poman Lo，可持续发展与科技研究所创始人；刘嘉华，投资推广署署长；财政司司长陈茂波；财经事务及库务局局长许正宇；吴国强 (Charles Ng)，投资推广署副署长；周四，米尔肯研究所亚洲区主席胡彦斌在添马舰中央政府合署主持了香港“金融盛事周”启动仪式。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年有旅客表示香港与海外媒体描绘的不同，觉得值得再次来港。”陈说。 “眼见为实。”&lt;/p>;&lt;p>;大型活动周反映出，在新加坡竞争加剧以及华盛顿和北京之间地缘政治紧张局势的背景下，香港政府加大力度巩固香港作为国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;据财经事务及库务局局长许正宇表示，约有 100 个家族办公室表示有兴趣参加财富公益峰会。他补充说，家族办公室也表示有兴趣扩大在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会是香港政府号召世界富豪在香港设立家族办公室的一部分。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/f698eb83-d8be-4eac-8ce8 -6268842d91c4_d4963721.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财经事务及库务局局长许正宇在《财经》启动仪式上致辞大型活动周”。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望汇聚顶尖人才，共同探讨家族办公室关心的问题，凸显香港的独特优势，推动市场和业务的持续增长。 ”许说。&lt;/p>;&lt;p>;韦斯伯格，来自蓝池资本，阿里巴巴集团控股有限公司董事长蔡崇信的家族办公室；梦工厂动画公司的卡森伯格； Avenue Capital Group 首席执行官马克·拉斯里 (Marc Lasry) 是出席财富公益峰会的发言人之一。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;Tony Tan Caktiong，快乐蜂食品公司创始人兼董事长；比亚迪美洲区首席执行官Stella Li Ke；小鹏汽车副董事长兼总裁顾宏迪也在出席峰会的名单中。预计将在活动临近时宣布更多演讲者和嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的预算公告中，陈香港将改善税收减免，并加大魅力攻势，以吸引更多外国基金和家族办公室。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/78e71f0a-6c2c-4d0a-bff4-1e0417bca470_4ddecf7b .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾快乐蜂食品公司创始人兼董事长 Tony Tan Caktiong 在快餐连锁店快乐蜂吉祥物旁边摆姿势。图片：快乐蜂&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;峰会还将讨论全球家族办公室关注的各种问题，包括投资技术为社会未来创造积极价值的影响、艺术奢侈品市场、慈善事业和财富传承。&lt;/p>;&lt;p>;同一个地球峰会由可持续发展与技术研究所联合主办，将涉及净零排放、食物浪费和&lt;/p>;&lt;p>;许先生表示：“这次活动将充分展示香港在引领区域绿色和可持续金融发展方面的重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;预计吸引 500 名政府代表、青年领袖、学者和企业家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/07/db10f8dd-2eee-4658-b7cd-72d17139cc5f_1233f2db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NBA 传奇人物、前迈阿密热火队后卫德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 与球迷见面并致意2024年2月26日，沙田李宁店。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三个大型活动是由米尔肯研究所协办的全球投资者研讨会是一家总部位于美国的非营利性智库。这是香港首次主办该会议，会议的主题是“共同繁荣，架起全球市场的桥梁”。&lt;/p>;&lt;p>;预计约 400 名企业高管、资产经理、家族办公室负责人和行业领袖将出席参加并讨论各种紧迫的全球挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这些活动将与一系列艺术和文化活动同时举行，包括 3 月 24 日的 ComplexCon、3 月 28 日的香港巴塞尔艺术展和香港七人榄球赛4月5日。</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The next China is still China’: top diplomat pushes back against negative foreign sentiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254570/next-china-still-china-top-diplomat-pushes-back-against-negative-foreign-sentiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 21:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/6E4B2D46-2E39-4F5A-B1C5-CE3E7AB7A35B_F5CE0C21.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”关于北京“两个会议”的旁观者的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国领导层的领导层缩减了努力以积极的灯光抛弃经济，并确保北京致力于进一步向世界开放的国际社会。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在年度议会聚会期间，中国顶级外交官王Yi周四加入了绘画中国经济前景的玫瑰色照片的合唱，坚持认为国家保持了“强大”的增长势头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外交大臣是该国主要决策机构的成员，政治局也推迟了对世界第2经济的怀疑言论，警告说，这种观点最终会“伤害自己”，并导致导致&lt;/p>; &lt;p>;在北京试图在国内和国外对中国经济的信心振兴国际商业领袖和美国私人私人的期望下降，北京试图在国内外对中国经济恢复信心，“错过的机会”。企业家被认为可能会加剧中国面临的经济挑战和地缘政治风险。&lt;/p>; &lt;p>;“中国仍然是增长的引擎。下一个中国仍然是中国。他说：“最终会伤害自己，误解中国将导致错过的机会。”他补充说：“中国通过与世界互动而繁荣时，当中国做得很好时，世界会更好”。&lt;/p>; &lt;p>;新闻发布会来了。&lt;/p>; &lt;p>;一群高级中国官员（包括该国最高经济计划师，财政部长，贸易负责人，中央银行家和顶级证券监管机构）的第二天，在经济方面发出了同样的积极基调，同时提出了更多的支持措施。&lt;/p官方数据显示，去年，中国经济增长了5.2％，比官方目标略高于5％的官方目标。根据市场估计，北京将今年的目标保持不变，但被视为雄心勃勃。 ，快速老化的人口统计学，不冷不热的消费者支出，抖动的私营部门，担心的外国投资者以及与美国的持续竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于中国的经济繁荣是否结束，以及亚洲巨头是否越来越猜测&lt;/p>; &lt;p>;中国官方数据表明，在中国的外国直接投资比一年前以美元的价格下降了13.7％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2023年的外国直接投资下降了13.7％。2023年。低迷似乎有很多跨国公司退出了向该国增加重大的新投入，而许多人将部分转移到了运营中。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对中国对中国经济的情绪较弱，正如越来越担心的那样，中国的技术专业知识的来源和次要交流。驱动器，也影响外国决策者对国家的更广泛评估，进一步使北京的外部环境更加紧张。&lt;/p>; &lt;p>;去年八月，美国总统乔·拜登（Joe Biden &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但王周四说，中国的新兴行业正在“蓬勃发展”，其绿色过渡产生了“令人印象深刻的成果”，社会期望“稳步改善”， 。打开门更宽”，并补充说，该国已准备好扩大自由贸易区域的网络并保持全球供应链稳定稳定。&lt;/p>; &lt;p>;他还表示，中国将继续改善其商业环境“稳定期望并为全球投资者提供长期利益”。 >; &lt;p>;仍然，他的新闻发布会是今年两次会议期间最受关注的活动之一，尤其是在活动的最后一天突然取消了李·昆格总理的新闻发布会之后。&lt;/p>; &lt;p>; wang。宣布，中国将从3月14日开始，将其无飞行员签证计划扩展到包括六个新国家 - 瑞士，爱尔兰，匈牙利，奥地利，比利时和卢森堡。&lt;/p>; &lt;p>;。在2023年下半年放松签证要求以吸引更多的外国游客和投资者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望更多国家能为中国公民提供便利，”王补充说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Bangalore aims to microchip 140,000 stray dogs, sparking concerns by animal activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254568/indias-bangalore-aims-microchip-140000-stray-dogs-sparking-concerns-animal-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 21:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/02D885D5-E355-4241-B3A5-AFE44466A87BC_EF36C021.JPG“ ALT =”>;印度北方邦。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度技术枢纽班加罗尔计划将微芯片植入约140,000个流浪狗以遏制其人口，但动物福利活动家担心当局不足以执行大规模计划及其健康状况&lt;/p>; &lt;p>;这座城市长期以来一直困扰着因自由漫游狗所引起的问题，包括经常的狗叮咬，狗追着车辆，以及 - 在几次极少数情况下 - 流浪儿童致死。&lt;/p >; &lt;p>;虽然Panaji和Tiruchirappalli等较小的城镇已经尝试了Microchip植入物，但班加罗尔是印度第一个大规模采用这种计划的主要城市。&lt;/p>; &lt;p>; Bruhat Bengaluru Mahanagara Palike（BBMP） ），班加罗尔的机构负责公民问题，经常会收到有关狗在晚上不停地吠叫的投诉，损坏了停放的车辆，并造成交通中断和事故。&lt;/p>; &lt;p>; Suralkar Vikas Kishor，BBMP的健康和动物特别专员畜牧，说微芯片将有助于准确识别流浪狗并检查其数字。&lt;/p>; &lt;h3>;强奸西班牙旅游火花火花火花的强奸辩论印度的性暴力流行&lt;/h3>; &lt;p>;“微芯片技术是一种&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在流浪狗中使用它们的最重要优势是，它使我们能够通过位置，灭菌和疫苗接种状态维持病史。 &lt;/p>; &lt;p>;鉴于激进主义者对流浪狗的疫苗接种的需求，对于避免诸如反复疫苗接种或许多未接种疫苗的狗等问题的微链疗法变得更加重要。&lt;/p>; &lt;p>;几只动物。一旦植入了微芯片，福利激进主义者就会担心流浪狗的健康状况和腐烂手术的可能性。激进主义者内维纳·卡马斯（Nevina Kamath）指出，仅允许微芯片适用于宠物犬和育种动物，警告说将它们植入不受控制的环境中的流浪中可能会导致健康问题。&lt;/p>; &lt;p>;“因为它是一个异物，一旦将其放置进入狗的皮肤，身体可以发展出防御机制。它可能是组织生长或肿瘤。她说。仅在临床和无菌环境中。 p>;“ BBMP应该将钱花在基础设施上，而不是这样的浪费项目。现在是动物福利运动者的佩兰说：“这不会达到任何目的。十年前。&lt;/p>; &lt;p>;“在植入微芯片之前，他们无法检查每个流浪狗的健康。他们正在诱人的问题。 &lt;/p>; &lt;p>;拒绝透露姓名的动物福利集团的负责人声称地方当局正在违反规则，并从事渎职行为以促进该计划。他说，政府缺乏确保该计划安全实施的资源，并担心其对动物的潜在风险。&lt;/p>; &lt;p>;估计有超过270,000的流浪狗人口，班加罗尔长期以来一直在努力应对不受控制的犬类扩散的后果。该市的年平均每年15,000至20,000狗咬合事件增加了寻找控制人口的解决方案的紧迫性。&lt;/p>; &lt;p>; BBMP已实施了各种控制措施，导致流浪狗的人口减少了从2019年的310,000到当前的估计。自2019年以来，这些狗之间的绝育水平已从51％增加到71％​​，有助于保持幼犬的数量。&lt;/p>; &lt;p>;班加罗尔经常参加疫苗接种运动，以控制动物出生和狂犬病和狂犬病和渴望在2030年之前成为狂犬病。 /CE9C0F5D-0507-478A-B3C3-CD1073E677CC_EDFF21C3.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当地人沿着印度班克拉罗尔市市市市场的道路行走。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该市官员计划将微芯片植入物与疫苗接种运动相结合，以确保在管理流浪狗人群方面采取全面的方法。&lt;/p>; &lt;p>; bbmp的kishor说，微ch狗的优势胜过任何潜在的陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;“激进主义者担心这是没有必要的支出是没有道理的，因为它可以防止重复疫苗接种并确保更好地覆盖流浪的流浪范围小狗。另一个问题可能会导致健康问题和伤害，因为微芯片像其他任何药物一样注入。倡议。他保证，微芯片的大小小于两种谷物的大米，并将程序与常规注射进行了比较。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是手术程序。我们只需要更大的针头，仅此而已。年轻的人才在受欢迎程度&lt;/h3>; &lt;p>;普里亚·古普塔（Priya Gupta）中占据主导地位。三只狗沿着房屋附近的一条空旷的街道追赶古普塔，迫使她失去平衡并承受重伤。 p>; &lt;p>;一些居民还通过在未指定的地方或街上喂食流浪狗来加剧问题，这使该地区的动物在该地区徘徊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;威胁。我们永远不知道它们何时会变得积极进取，而且晚上令人恐惧。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for 5 suspects behind HK$1 million robbery of mainland Chinese man]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254566/hong-kong-police-hunt-5-suspects-behind-hk1-million-robbery-mainland-chinese-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 20:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/8BF2B6FD-44FF-4F29-A444-0BF56F284381_F112C328.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港没有报道。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在周四在洪霍姆市的一座工业大楼里，从一名大陆中国男子抢劫100万港人抢劫100万港币的嫌疑人至少涉及五名嫌疑犯。 &lt;/p>; &lt;p>;警方说，该持有在下午5.14左右在Hok Yuen Street的Hang Fung工业大楼进行。&lt;/p>; &lt;p>;受害人是41岁的男子-Way许可证是一份大陆发布的旅行文件，允许持有人进入香港，添加了部队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/07/808532ED-78E3-49C7-8F43-50F43-50F74089F97F97F_0DB3F0CF.JPG.jpg.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>;在为加密货币交易带来钱后，在Hang Fung工业大楼。照片：Google &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据部队的说法，初步调查发现，该男子将这笔钱带到了大楼的九楼参加了加密货币交易。&lt;/p>; &lt;p>;警方发言人说，警察正在寻找五名男子，认为五名年龄在30至40岁之间，两组携带刀载在持有期间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有任何伤亡事件。他补充说，事件。&lt;/p>; &lt;p>;在香港抢劫案可判处终身监禁。&lt;/p>; &lt;p>;警方去年处理了97次抢劫，比登录的77案件增加了26％在2022年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired Hong Kong TCM practitioner gets nearly 6 years in jail for molesting 3 women during ‘Taoist ritual’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254567/retired-hong-kong-tcm-practitioner-gets-nearly-6-years-jail-molesting-3-women-during-taoist-ritual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/65CF4412-7911-41C1-954D-804522C84A9C_8BEA562B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Wan Chai Courts建筑。香港地方法院法官以七项性犯罪罪判处一名中医执业者入狱。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名退休的中药从业者因在称为“道教仪式”期间因骚扰三名妇女而被判处五年零10个月徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;地方法院法官安东尼·库孔·凯（Anthony Kwok Kai-kai）周四在彼得·乔孔（Peter Chow Kwok-keung）的“卑鄙”袭击中击中，这涉及65岁的年轻人将手指插入受害者的肛门，并询问母亲和她的16--一岁的女儿为了性满足而互相表演。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说母亲寻求被告的待遇男友并担心女孩的17岁的女性朋友被一个幽灵困扰。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察局长强调，在犯罪的上升&lt;/h3>; &lt;p>;时，合作的重要性&lt;/h3>; &lt;p>;“被告利用了优势母亲的盲目信仰，提出了一种所谓的道教仪式，以待遇的名义对这些妇女进行袭击。已注册，显然违反了母女的信任，因为他曾是他们的家庭医生。&lt;/p>; &lt;p>;被告被判犯有七项性犯罪，其中包括六项对三名妇女的不雅攻击罪名。 &lt;/p>; &lt;p>;在Sheung Wan的住所。&lt;/p>; &lt;p>;他三局分别骚扰了女儿和她的朋友，28岁，因针对大学生的一系列性犯罪而被捕。母亲的身体。他被判犯有单独的罪名，即通过虚假借口进行非法的性行为。&lt;/p>; &lt;p>;法官Kwok将Chow描述为“具有扭曲的心态的完整偷窥者”女孩。&lt;/p>; &lt;p>;女孩通过将其报告给学校的社会工作者来制止连续攻击。&lt;/p>; &lt;p>; kwok命令被告以所有七项指控服刑六年，尽管他将句子减少了两个月，以反映Chow的清晰记录。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Apple Daily published articles in ‘grey area’ of law to promote sanctions, former top aide of Jimmy Lai tells court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254565/hong-kongs-apple-daily-published-articles-grey-area-law-promote-sanctions-former-top-aide-jimmy-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 20:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/07/47C3A957-692E-47AC-B96C-D9226A0135BF_8133E145.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;九龙法院在监狱车辆中，正在作证起诉。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的苹果每日小报通过其据称的《国家安全法》的分析，促进了针对中国大陆和城市官员的国际制裁Chee-ying告诉法院。&lt;/p>; &lt;p>;前编辑作家Yeung Ching-kee周四表示，该大亨现已倒闭的报纸发表了一系列评论，声称审查美国施加的处罚的影响和后果在2020年6月，北京完成的立法生效后。&lt;/p>; &lt;p>;他将社论方法描述为“与边缘玩耍”（从乒乓球借来的这个术语），该术语被视为“灰色地区”只是在法律的范围内，或者哪些当局可能几乎无法接受。&lt;/p>; &lt;h3>;吉米·莱（Jimmy Lai ]不再通过我的著作或论坛上的选择[文章]公开要求制裁，而是通过评论制裁和分析惩罚性措施或严重性，[我们可以]表达我们的支持制裁的原始立场，“被告”转身起诉证人告诉西九龙法院。&lt;/p>; &lt;p>; Yeung被要求解释苹果日报对外国制裁的立场及其选择贡献者，因为备受瞩目的审判进入了第40天。&lt;/p>; &lt;p>; lai。 （76）正在审判两项与外国军队勾结的阴谋指控，以及第三项阴谋打印和分发煽动性出版物的罪名。&lt;/p>; &lt;p>; ivan cheung cheuk-kan进行起诉，重点介绍了特别版的特别版小报的论坛部分于2020年7月，标题为“国际棋盘上的香港”，其中包括有关当时的美国总统唐纳德·特朗普签署的关于香港自治法的三个评论。&lt;/p>; &lt;p>; yeung说，这三个声称的分析性分析作品实际上，作者对美国的倡议的支持。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的莱在2018年美国 - 中国贸易战后变成了“激进”，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;大法官亚历克斯·李先生旺坦（Wan-Tang）是主持听证会上的三名法官之一，建议苹果每天在暮光区徘徊。目击者同意。&lt;/p>; &lt;p>;张也提到了一位总部位于美国的中国评论员于同月发表的据称是令人反感的文章，只有他的笔名Yi Jian Piao Chen闻名然后，特朗普政府的香港领导人凯莉·林·尤特·恩格（Carrie Lam Yuet-ngor）。 &lt;/p>; &lt;p>;他说另一个例子是2020年8月的一篇文章，由晚期政治专家李·伊（Lee Yee）撰写。题为“黑暗中的夜行者哨子”的文章在苹果日报的网站上发表，并以前首席执行官梁·春（Leung Chun-Ying）为特色，他被看见，他的脸微笑着，脸上被阴影变暗，并带有李的报价。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;张对网页的设计提出了质疑，但没有解释为什么他的球队发现它令人反感。&lt;/p>; &lt;p>; yeung说，莱也建议该报纸聘请资深记者艾伦·艾伦·凯·洛恩（Allan Au Ka-lun）检察官说，&lt;/p>; &lt;p>;随后成为专栏作家，并在2020年7月至次年5月期间向小报提供了至少四篇煽动性的文章。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/99ad5d8c-227f-4481-a588-013acd588d35_4f8b374f.jpg&quot;目击者说，Alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在赖奇科克接待中心的吉米·莱（Jimmy Lai）是一个“慷慨但残酷的”老板。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目击者还回忆起主编Ryan Law Wai-kwong，要求他由通缉的政治活动家Samuel Chu和Nathan Law Kwun- Chung，但仅出版了后者的作品。&lt;/p>; &lt;p>;要求在苹果日报上解释莱的方法，Yeung将大亨描述为“慷慨但残酷”的老板，他很乐意将自己的财富分配给员工，但是会“烧掉他的人”，毫不犹豫地解雇那些不工作的人。&lt;/p>; &lt;p>;他比喻了莱的就业策略来“摇树”。&lt;/p>; &lt;p>;管理人员说：“管理或中级主管，如果他们想留在苹果，他们就必须听老板并以积极主动的方式进行工作。” /p>; &lt;p>;“我想留在苹果，所以我必须按照他的指示进行。” &lt;/p>; &lt;p>;审判在星期五继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Disgrace for civilisation’: China repeats call for Gaza ceasefire, peace talks on Middle East and Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254555/disgrace-civilisation-china-repeats-call-gaza-ceasefire-peace-talks-middle-east-and-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 19:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/838350db-9ef9-43e4-be1a-51f14a409dd4_c86ce86ce86ce8e3.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;在南加沙地带的可汗尤尼斯。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交大臣王伊重复呼吁有关加沙和乌克兰的国际和平谈判，同时重申北京对巴勒斯坦的支持，因为他在中国年度会议上面对新闻界立法和政治咨询机构。&lt;/p>; &lt;p>;王在周四的“两次会议”中的评论来了，因为全世界都密切关注北京如何在具有国际影响的双战争中加重。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王将加沙地带中的人道主义局势描述为“文明的耻辱”，强调了“阿拉伯国家”和平共存的重要性以及稳定的欧洲大陆，同时避免了直接批评任何一方。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;回答埃及记者关于加沙局势的问题以及对被围困的人口封锁人道主义援助的问题，王说“立即停火”是“优先权”。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是人类的悲剧，也是对文明的耻辱，今天，在21世纪，这种人道主义灾难不能停止，”王说，正如他呼吁作出所有国际人道主义援助的那样，王&lt;/p>; &lt;p>; Wang还表示，中国支持联合国为巴勒斯坦的完全成员，同时敦促政治定居在“两国解决方案”下与以色列危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”我们支持巴勒斯坦在联合国的全部会员资格。” “两个会议” 2024年：外交大臣对我们，台湾和乌克兰的说法&lt;/h3>; &lt;p>;中国倡导“召集更大，更有权威，更有效的国际和平会议”，以实施这种解决方案。 &lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦的特使在1月份表示，他们今年可以在12年前成为非会员的观察家之后，在今年寻求完整的联合国会员。以色列和美国的主要盟友是在2012年投票反对地位升级的九个国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;美国也是唯一这样做的永久安全委员会成员。这对巴勒斯坦的企图成为正式会员表示怀疑，因为在将其投票给大会之前，必须由理事会支持任何投票。&lt;/p>; &lt;p>;与其他中国外交官相比，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以色列要停止对加沙的袭击，王似乎谨慎地避免了直接批评。 。以色列。&lt;/p>; &lt;p>;关于乌克兰战争，王再次呼吁举行国际和平会议解决此事，同时避免在冲突中提及任何一方。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与俄罗斯和乌克兰的稳定关系以及去年在沙特 - 伊朗外交和解方面的历史成功，已提高了北京的形象，成为了一个潜在的全球和平股民。冲突区域爆发了前所未有的穿梭外交。中国为欧亚大陆特别特使李·惠（Li Hui）于5月参观了乌克兰和俄罗斯，而中东特使Zhai Jun在加沙战争爆发后访问了该地区，尽管他没有停在以色列。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; li，负责中国乌克兰战争的班车外交，上周出发。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，乌克兰和加沙战场上的一种谨慎的方法和有限的范围都在将北京的真正力量作为考验的崛起。&lt;/p>; &lt;p>;王统治共产党外交部的董事是该国几十年来最有力的外交官。但是，尽管他去了俄罗斯，但他尚未访问乌克兰，以色列或巴勒斯坦。 。 /p>; &lt;p>;周四，他询问何时可能会谈话解决持续了两年多的危机时，他说：“任何冲突的结束是谈判的桌子。您越早说话，和平就会越快。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 20:20:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>