<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chad junta chief Mahamat Idriss Deby declared winner of disputed presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3262098/chad-junta-chief-mahamat-idriss-deby-declared-winner-disputed-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/de975e10-683c-49ab-b27a-61ef6ad1e48e_c67979fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乍得过渡总统和总统选举候选人穆罕默德·伊德里斯·代比·伊特诺承认5 月 4 日恩贾梅纳集会上的人群。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乍得国家选举机构周四表示，临时总统穆罕默德·伊德里斯·代比以超过 61 票彻底赢得了 5 月 6 日的总统选举尽管他的主要挑战者宣布自己获胜，但他们还是以临时结果为依据，获得了 % 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;乍得军政府已成为西非和中非遭受政变打击的国家中第一个恢复宪政的国家通过投票箱进行统治，但一些反对党对操纵选票的担忧表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势加剧，在选举结果公布之前，在首都恩贾梅纳的主要路口部署了大量安全部队&lt;/p>;&lt;p>;国家选举管理机构负责人艾哈迈德·巴蒂切特 (Ahmed Barticet) 表示，代比获得了 61.3% 的选票，轻松超过避免决选所需的 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/506be86b-6cfd-49ee-979c-5861cc9552cd_59e25a15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乍得总理苏塞斯·马斯拉周三在恩贾梅纳的官邸向媒体发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说代比总理、40 岁的最高反对派候选人苏塞斯·马斯拉 (Succes Masra) 赢得了 18.53% 的选票。&lt;/p>;&lt;p>;就在仪式之前，马斯拉在 Facebook 上的直播中宣布获胜，并呼吁安全部队和他的支持者反对他所谓的窃取选票的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“少数人相信他们可以让人们相信，选举是由统治乍得数十年的同一个制度赢得的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对所有投票支持变革、投票给我的乍得人，我想说：动员起来。带着和平的精神冷静地去做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;接下来会发生什么还不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;有争议的结果结束了以反对派人物亚亚被杀为标志的充满争议的选举期迪洛、候选人名单中拒绝知名反对派人物以及批评者认为的其他问题损害了这一进程的可信度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/e9e1859f-0d9d-4860-aab5-30803225e15e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，乍得恩贾梅纳总统选举期间，一名投票站工作人员在投票站投票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然马斯拉在竞选过程中吸引了比预期更多的人群，但分析人士普遍预测胜利者将是代比，他在叛军杀害他后夺取了权力。长期执政的父亲伊德里斯·代比 (Idriss Deby)，2021 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;“选举后的抗议活动是可能的，尽管警察镇压的威胁可能会阻止许多人走上街头，”危机组织专家在选举前表示投票。&lt;/p>;&lt;p>;国外正在密切关注选举。&lt;/p>;&lt;p>;而饱受叛乱蹂躏的萨赫勒地区的其他军政府，包括马里、布基纳法索和尼日尔，已告诉巴黎和其他国家西方列强撤军并向莫斯科寻求支持，乍得仍然是最后一个拥有大量法国军事存在的萨赫勒国家。&lt;/p>;&lt;p>;安全和经济一直是关键的竞选问题。乍得是世界上最不发达国家之一，其微薄的资源因气候变化引发的热浪和与苏丹内战有关的难民危机等多重冲击而变得更加紧张。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eric Garcetti, US ambassador to India, emphasises American trust in New Delhi amid China threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262096/eric-garcetti-us-ambassador-india-emphasises-american-trust-new-delhi-amid-china-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 03:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/cb9b8533-5dab-4645-85e8-b3b23d3647b4_131ac7a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻印度大使埃里克·加塞蒂 (Eric Garcetti) 在洛杉矶合影周二，安吉利斯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，华盛顿驻新德里首席外交官在谈到印美双边关系中的一个关键问题时，明确表示对印度的信任，特别是在与中国和俄罗斯的复杂动态方面。&lt; /p>;&lt;p>;去年 5 月就任美国驻印度大使的埃里克·加塞蒂 (Eric Garcetti) 在纽约外交关系委员会活动上发表讲话时，也敦促将美国外交政策从“无意识的家长式作风”中解放出来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他主张培育“平等关系”，强调在应对中国构成的威胁方面可以从印度汲取宝贵的经验教训和合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;“当我[到美国国会]他们说，“印度需要在中国问题上与我们站在一起”，我说，他们是禁止 TikTok 的人，无论你是否同意，就像四年前一样。他们是2020年刚刚在前线失去士兵的人。他们是每天都在阻挡、对付并试图与中国接触的人，”加塞蒂说，强调了美国学习和合作的重要性&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度拥有超过 2 亿用户，一直是 TikTok 最大的市场，直到 2020 年 6 月政府禁止了这个视频共享平台以及其他 58 款中国应用程序。这一决定是在有争议的喜马拉雅地区发生边境冲突之后做出的，这场冲突夺去了大约 20 名印度士兵和 4 名中国士兵的生命。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，出于数据安全和虚假信息担忧，美国自 2020 年以来一直在谈论禁止 TikTok。美国总统乔·拜登最近签署了一项立法，给予这家中国平台一年的时间来吸引美国买家，否则将面临全国范围的禁令。 TikTok 本周起诉美国政府，声称违反第一修正案的言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;Garcetti 将中国威胁描述为印美关系中的“一块胶水”，强调华盛顿在增强新德里战略能力方面的作用在情报共享、“研究军事解决方案、维护和平和打击虚假信息”等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 12 月的印中边境冲突期间，美国提供了实时信息，包括有关中国立场的卫星图像激怒了北京。印度和美国也是华盛顿领导的四方安全组织的合作伙伴，该组织还包括日本和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;h3>;最近的中印边境冲突是否是未来暴力升级的开始？&lt;/h3>;&lt;p >;加塞蒂不同意美国与印度的关系是“权宜之计”，但指出“我们都互相怀疑。比如，你在用中国欺骗我们吗？你是在欺骗我吗？”&lt;/p>;&lt;p>;谈到印度不顾美国反对继续购买俄罗斯石油，加塞蒂强调了历史背景，指出在20世纪70年代，美国无意中将焦点转向了中国和巴基斯坦。推动印度与苏联走得更近。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，印度购买俄罗斯石油“并不违法”，这有助于保持全球市场石油价格的稳定。他还提到华盛顿和新德里在去年 9 月的 G20 峰会上就乌克兰问题与中国和俄罗斯进行外交接触的合作努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们能够拯救欧洲，他们也能够拯救俄罗斯。这在中国遭到了打击，当我们聚在一起时，它再次表明了这种乘数关系。”加塞蒂说道，并透露印度就批评俄罗斯入侵的联合声明向俄罗斯施压。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/03afc200-2a31-4b05-a231-9f21262050f8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左至右，美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、日本首相岸田文雄和印度总理纳伦德拉·莫迪于 2023 年 5 月 20 日举行四方会议。图片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里 G20 峰会达成了一份联合声明，但没有直接谴责俄罗斯在乌克兰的战争。相反，它强调所有成员国的集体承诺，不使用武力夺取领土。&lt;/p>;&lt;p>;加塞蒂指出，新德里仍然支持不结盟意识形态，而华盛顿则对“浪漫的暧昧”感到满意。 ”这是这种立场所固有的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不需要盟友。所以从浪漫的角度来说，他们永远不想结婚。但我总是说，让我们保持一些浪漫的模糊性，至少在发展方向上，”他说，并表示即使在最糟糕的时刻，民主国家之间的差异也比独裁国家要小得多。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到时关于印度选举以及正在竞选第三个任期的印度教民族主义者纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)总理领导下的人权受到侵蚀的报道，加塞蒂表示，美国正在“强烈”但“尊重”地处理这个问题。&lt;/p>;&lt; p>;“我只是不同意我们不公开谈论它们，而是把它们赶出去。我的意思是，有些人希望我们只这么说，但这种关系太重要了，我们不能整天一遍又一遍地这么说。你不会做任何其他事情，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel ready to stand alone in Gaza, Netanyahu says in veiled Biden rebuff over weapons delay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262094/gaza-war-israel-ready-stand-alone-netanyahu-says-veiled-biden-rebuff-over-weapons-delay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/4fd1ee2c-bedb-4ae9-84ea-0473d30c49ce_c907ffca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列装甲车在以色列南部加沙边境附近出现周四。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周四表示，以色列人已准备好用“指甲”进行战斗，他对美国总统乔·拜登关于可能因军事问题而停止武器供应的警告进行了几乎不加掩饰的回击。计划中的加沙行动。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来威胁要对拉法采取行动，称数千名哈马斯武装分子以及可能在 10 月 7 日袭击中劫持的数十名人质被隐藏在超过 100 万人的战争之中 -流离失所的巴勒斯坦人，本周开始疏散一些平民，随后进行有限的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示，如果没有可靠的计划来保护非政府组织，它就不能支持拉法的大规模入侵。 -战斗人员。以色列表示，如果不拿下拉法，就不可能在这场持续七个月的冲突中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡政府对华盛顿扣留一批航空炸弹的报道保持沉默，直到周三，拜登公开了这项措施，称这是美国警告以色列人不要“进入拉法”的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/3a20bd26-e6c6-41a9-a974-f60f50df9a3b_e72a17bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）于 2023 年 10 月在特拉维夫举行的联合新闻发布会上安慰以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们内塔尼亚胡表示，“我们必须孤立无援，我们也将孤立无援”，但并未具体提及美国的声明。“如果我们必须孤立，我们将用指甲进行斗争，”他在视频声明中说道。 “但我们拥有的不仅仅是指甲，凭借这种精神力量，在上帝的帮助下，我们将共同取得胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;保守派总理的评论得到了他的另外两名投票成员的响应。战争内阁、国防部长约夫·加兰特和中间派前国防部长本尼·甘茨——尽管没有人明确表示将下令对拉法进行更深入的扫荡。&lt;/p>;&lt;p>;“我向以色列的敌人以及我们最好的朋友求助并说——以色列国不能被征服，”加兰特在一次演讲中说。 “我们将坚强地站起来，我们将实现我们的目标——我们将打击哈马斯，我们将打击[黎巴嫩]真主党，我们将实现安全。”&lt;/p>;&lt;p>;甘茨对以色列军方所描述的“美国在战争中提供了前所未有的支持和供应。&lt;/p>;&lt;p>;“从国家安全和道德角度来看，以色列有责任继续战斗，以返回我们的人质并结束哈马斯对以色列南部的威胁，”他&lt;/p>;&lt;p>;“美国有道义和战略责任向以色列提供完成这一使命所需的工具。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/4921b8f8-d301-41b2-be5c-582ec44e7001_f0cc5165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在耶路撒冷以色列议会附近举行的集会和追悼会上，加沙巴勒斯坦武装分子劫持的人质的亲属和支持者抬着一个空棺材。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在公开争端的同时，美国一直试图引导以色列和哈马斯之间由埃及和卡塔尔斡旋的谈判，以释放一些人质.&lt;/p>;&lt;p>;这些人无意中听到了哈马斯结束加沙战争的要求。以色列只愿意停火。&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表周四在开罗举行的最新会议上没有达成协议，以色列表示将继续计划中的拉法行动。&lt;/p>;&lt;p>;酋长以色列军方发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在一份简报中表示，武装部队有足够的弹药用于拉法“以及计划中的其他行动”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stormy Daniels clashes with Donald Trump’s lawyer over sex encounter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262093/stormy-daniels-clashes-donald-trumps-lawyer-over-sex-encounter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 02:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/0685d914-fd3b-4e26-b5f9-3122387c2e4a_b8bb781e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普观看斯托米·丹尼尔斯受到辩方质询律师苏珊·内切勒斯周四在纽约。法庭草图：简·罗森伯格来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的律师试图找出色情明星斯托米·丹尼尔斯关于 2006 年与特朗普发生性接触的各种说法中的不一致之处，这是周四努力破坏的一部分她作为美国现任总统或前任总统的首次刑事审判中证人的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯毫不客气地讲述了 2006 年特朗普与妻子在太浩湖酒店套房发生性接触的过程梅拉尼娅周二吸引了陪审员的注意，提醒美国选民注意他 2017-2021 年总统任期中一些更可怕的方面，因为他今年正在竞选赢回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普被指控犯有 34 项伪造罪名。他的前律师迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 向 45 岁的丹尼尔斯 (Daniels) 支付了 13 万美元，因为她在 2016 年大选前对所谓的遭遇保持沉默。特朗普已表示无罪，并否认与丹尼尔斯发生过性关系。&lt;/p>;&lt;p>;在周二和周四的近四个小时的盘问中，辩护律师苏珊·内谢尔斯 (Susan Necheles) 向丹尼尔斯询问了她之前对所谓遭遇的证词与版本的比较在她写的书和多年来接受的采访中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/a6add6e5-2e8b-4b70-8514-36965c751edc_40534566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在他的律师苏珊·内切尔斯旁边挥手致意周四，他在纽约的封口费审判中止后返回。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她问丹尼尔斯，为什么在 2018 年接受《Vogue》杂志采访时，她没有提到特朗普的保镖就在发生这次遭遇的酒店房间外面。丹尼尔斯周二表示，她意识到保镖的存在导致了权力不平衡，让她感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切都是你编的，对吗？”内谢莱斯曾问过丹尼尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;“不，”丹尼尔斯双手交叉盘腿坐着，强调说。她说，她没有在每次采访中提供所有细节，也无法控制新闻媒体发布她账户的哪些部分。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯否认她的故事已经改变。&lt;/p>;&lt;p>;“你想让我说它改变了，但它并没有改变，”丹尼尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普穿着西装，打着浅蓝色领带，时而向前倾身，时而看着一个小辩护桌上的电脑显示器显示证据，并在丹尼尔斯的律师质疑丹尼尔斯的故事时直视丹尼尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;一名共和党人寻求在 11 月 5 日的选举中从民主党美国总统乔·拜登手中夺回白宫，特朗普辩称，这次审判是出于政治动机，试图干扰他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，特朗普试图掩盖书面记录，阻止选民了解可能影响他们投票的故事，从而破坏了 2016 年的选举。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/62b95cb4-d12e-450d-8f87- 37c8fe756c90_8fafe0a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯托米·丹尼尔斯周四在纽约前美国总统唐纳德·特朗普的审判中作证后离开法庭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹尼尔斯关于所谓遭遇的故事自2018年以来就已公开，对于已经听过特朗普涉嫌性行为不当的其他故事的选民来说，这可能并不重要&lt;/p>;&lt;p>;这也是该案指控的外围内容，重点是特朗普在涉嫌掩盖科恩付款中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;就在结束盘问之前，内谢莱斯问丹尼尔斯她是否了解特朗普的商业记录——这是将她的证词描绘成与当前指控无关的努力的一部分。 “我对他的商业记录一无所知，不，我为什么要知道呢？”周四午休前，特朗普律师托德·布兰奇表示，辩方将根据丹尼尔斯的证词重新提出误审动议，并对法官对特朗普的禁言令提出质疑，因为这涉及到丹尼尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔斯身穿绿色连衣裙外穿黑色羊毛衫，面对内谢莱斯咄咄逼人的质询，丹尼尔斯依然挑衅，并经常用诙谐的反驳来反驳她。&lt;/p>;&lt;p>;内谢莱斯试图反驳她。显示丹尼尔斯从她的故事中获利，展示了陪审员丹尼尔斯在去年特朗普被指控期间在她的在线商店上发布的商品广告社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我在做我的工作，”丹尼尔斯说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师周二寻求无效审判，但未成功，称她用有关所谓遭遇的不必要细节“激怒”陪审团，例如声称特朗普没有使用安全套。&lt; /p>;&lt;p>;丹尼尔斯周二的证词显然让特朗普感到沮丧，特朗普一度称其为“b********”，并引起了法官胡安·默昌（Juan Merchan）对证人恐吓的警告。&lt;/p>;&lt; p>;Merchan 因特朗普在审判中谈论陪审员和证人而对特朗普处以 10,000 美元的罚款，并警告说，进一步违反现有的禁言令可能会让他入狱。&lt;/p>;&lt;p>;此案被广泛视为特朗普面临的四项刑事起诉中影响最小的。但其他三人 — — 其原因是为了推翻他在 2020 年选举中输给拜登的努力以及他对机密文件的处理方式 — — 在选举前接受审判的机会越来越渺茫。&lt;/p>;&lt;p>;他已表示无罪。在所有情况下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese companies hit with US trade restrictions over spy balloon incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262090/chinese-companies-hit-us-trade-restrictions-over-spy-balloon-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/bcd6caef-c959-4809-b606-1588c385929e_aa1f3f54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在示威活动中，两个白色气球漂浮在中国国旗附近2023 年 2 月，中国驻华盛顿大使馆。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周四将 37 个中国实体添加到贸易限制名单中，其中包括一些涉嫌支持飞越美国上空的间谍气球的实体去年，北京和华盛顿之间的紧张关系加剧。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部还表示，将中国电子科技集团的一些子公司列入名单，理由是涉嫌试图获得美国技术来支持中国的量子技术能力由于其军事应用，“对美国国家安全产生严重影响”。&lt;/p>;&lt;p>;媒体称国有的中国电子科技集团是顶级军事装备供应商。&lt;/p>;&lt;p>;中国电子未能立即联系到科技集团置评。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四宣布的举措表明，拜登政府正在继续就间谍气球问题惩罚北京。 2023 年 2 月，美国上空发生了这样的事情，激起了华盛顿的政治愤怒，并促使国务院国务卿安东尼·布林肯取消了对中国的访问。&lt;/p>;&lt;p>;当月，美国商务部将五家公司和一家研究机构纳入了名单中国外交部曾表示，这是一个偏离航线的气象气球，并指责支持“中国的军事现代化努力，特别是中国人民解放军 (PLA) 的航空航天计划，包括飞艇和气球”。美国反应过度。&lt;/p>;&lt;p>;美国积极利用贸易限制清单（即实体清单）来阻止技术流向中国，因为担心北京可能利用它来增强军事实力&lt;/p>;&lt;p>;被添加到名单中使美国供应商更难向目标实体发货。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府周四还将少数中国实体添加到名单中试图获取用于制造无人机的美国物品，这些无人机将被中国军队和其他人用来向俄罗斯运送受管制物品。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues guidelines to make guide dogs more accepted, pointing to discrimination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262087/hong-kong-issues-guidelines-make-guide-dogs-more-accepted-pointing-discrimination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 23:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/76009792-6d6f-4802-a243-e613d3c14e20_31b79fde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至今年4月，有超过50名经过培训的导游香港的狗。这些动物帮助视力障碍人士执行任务。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港平权机构在为促进公众接受导盲犬而发布的新规定中表示，使用导盲犬的视障人士应像餐馆和出租车的常客一样受到对待。 &lt;/p>;&lt;p>;平等机会委员会周四发布《导盲犬：实用指南》，提供在各种环境下保护导盲犬使用者权利的技巧，包括在交通、餐厅、酒店和物业管理场所，以及工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;建议要求服务提供商允许导盲犬及其使用者进入设施、场所和运输车辆，张贴通知或贴纸以明确表明允许其进入，提供为他们提供合理的住宿，避免向他们收取额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;还建议经营者制定措施处理导盲犬使用者与其他对动物过敏的人之间的冲突，并对工作人员进行全面的培训，以提高他们的认识&lt;/p>;&lt;p>;“有些人不了解导盲犬的使用，也不知道如何处理一些情况。因此，本指南很有帮助。”委员会运营执行总监朱仲文表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/09/e0d5014a-5825-4817-8f2b-9f86ccfdcd2d_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平等机会委员会发布了《导盲犬：实用指南》。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方统计显示，2020年香港视障人士约有47,600人。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年4月，有超过 50 只训练有素的导盲犬，帮助视力障碍人士执行任务。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，在过去五年中，已收到 7 起由有向导陪伴的视力障碍人士提出的歧视投诉狗，包括被拒绝提供服务或进入某些场所，以及在招聘过程中受到不公平待遇。&lt;/p>;&lt;p>;根据监管机构的说法，无理歧视残疾人使用导盲犬可能是非法的&lt;/p>;&lt;p>;委员会表示，虽然条例没有明确拒绝使用导盲犬属于直接歧视，但使用者可以提出间接歧视的申诉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;朱说，尽管投诉数量很少，但公众对导盲犬的了解和了解仍然有限，这促使委员会提出了建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要这些指导方针，因为当法律不能处理这个问题，我们需要互相理解，”他说，并补充说，是否需要制定新的立法来保护导盲犬使用者，将由当局和公众来考虑。&lt;/p>;&lt;p>;Mark Ma Cheuk-该委员会高级政策、研究和培训官员金表示，该机构去年十月采访了四名导盲犬使用者，以收集意见。&lt;/p>;&lt;p>;他说，其中一些人提到了不公平待遇的经历，包括被拒绝出租车司机提供的服务或收取 5 港元（64 美分）的额外费用，以及被餐馆拒之门外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新建议敦促餐馆和酒店提供平等的服务访问与其他顾客相同的区域，并允许用户预订任何可用的房间，而不限于那些被指定为“宠物友好”的房间。&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促出租车司机建议导盲犬用户坐在导盲犬的座位上。指南还要求物业管理人员以同样的方式处理导盲犬的相关问题。并敦促雇主为携带导盲犬的员工提供适当的工作环境和时间表。&lt;/p>;&lt;p>;双眼严重视力受损的 Koonie Chan Koon-ha 表示，她的九-自从七年前拉布拉多来到她家以来，一岁的导盲犬Happy给她的日常生活带来了很大的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，她的狗帮助她乘坐公共交通工具，并引导她走马路、楼梯&lt;/p>;&lt;p>;但她也回忆起一些不愉快的经历，包括被拒绝进入一些餐馆、受到公交车司机的不公平对待以及成为其他乘客投诉的对象。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士称要求服务提供者加强对一线员工的教育，提高他们对导盲犬的认识和接受度。&lt;/p>;&lt;p>;.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Trump accuses Joe Biden of siding with Hamas over US president’s warning to halt arms shipments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262089/israel-gaza-war-trump-accuses-joe-biden-siding-hamas-over-us-presidents-warning-halt-arms-shipments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/d3f8bca1-fd7e-4b44-b4cd-ef367bed2a7c_4df1ee8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普说“拜登对以色列所做的事情是可耻的”，指的是总统威胁停止向以色列运送武器，因为以色列正在对加沙的巴勒斯坦激进组织发动战争。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周四指责乔·拜登站在哈马斯一边，当时他威胁要停止向以色列运送美国武器，因为以色列正在对加沙的巴勒斯坦激进组织发动战争，称总统的立场“可耻”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三警告说，如果以色列继续推进其长期威胁的拉法地面攻势，他将停止武器供应，这是他对战争对平民影响的最直接警告。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在他的真相社交网络上发帖称，“狡猾的乔站在了这些恐怖分子一边，就像他站在了占领我们大学校园的激进暴徒一边一样”，指的是蔓延到美国各地的反战抗议活动。 &lt;/p>;&lt;p>;在纽约参加封口费审判之前，特朗普后来在法庭外对记者表示，“拜登对以色列所做的事情是可耻的。”&lt;/p>;&lt;p>;“他完全放弃了以色列，没有人相信这一点，”将在 11 月选举中挑战拜登的共和党总统候选人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/349682a7-5b57-4607-85d4-628151ed085b_6e3be396.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周四，带着军车的以色列士兵聚集在以色列南部与加沙地带边境围栏附近的一个秘密地点。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在党内左翼限制武器运输的压力下，拜登上周暂停了 1,800 枚 907 公斤（2,000 磅）炸弹和炸弹的运送。 1,700 枚 225 公斤炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府此前还采取了较小的措施来表达对以色列的不满，包括对极端主义定居者实施制裁，并通过了一项支持停火的联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;p >;加沙战争始于 10 月 7 日哈马斯对以色列发动史无前例的袭击，根据法新社对以色列官方数据的统计，这次袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列作为回应，誓言粉碎哈马斯并释放俘虏。据哈马斯控制的地区卫生部称，它发起的军事攻势已造成加沙至少 34,904 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: 5 takeaways from April as exports show ‘green shoots’ of recovery, but domestic demand key]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3262027/china-trade-5-takeaways-april-exports-show-green-shoots-recovery-domestic-demand-key?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/142093b0-22da-4d9a-b27e-5b8396facda1_aa922012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出口额较上年同期增长 1.5%，达到 292.5 美元4月份进口同比增长8.4%。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出口增长 1.5% 4月份出口额同比增长2925亿美元，而3月份则下降7.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月出口额由收缩恢复增长，但这主要是由于出口基数较低所致。”比较。凯投宏观分析师表示，出口量与 3 月份相比变化不大。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行分析师表示，中国 4 月份出口受到对新兴市场以及运输产品出口的推动。&lt;/p>;&lt;p >;“恢复正增长可能部分反映了我们在全球需求中看到的一些萌芽，”他们表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国 4 月份进口同比增长 8.4%，而 3 月份则下降 1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;据凯投宏观 (Capital Economics) 称，较低的比较基数“发挥了一定作用”，但进口成交量小幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;“全球大宗商品价格上涨，以及持续政策支持推动的更具建设性的国内需求也是促成因素，”汇丰银行分析师补充道。&lt;/p>;&lt; p>;“电子和高科技进口的回升也出现了两位数的增长，这可能也受到全球需求改善以及近期国内设备升级推动的支持。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;4月份中国贸易顺差为724亿美元，而3月份为586亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国4月份对美国出口同比下降2.8%，对欧盟出口同比下降3.57%。&lt;/p>;&lt;p>;对俄罗斯出口同比下降13.56% 4月份，延续了上个月的两位数下降。&lt;/p>;&lt;p>;4月份对东南亚国家联盟的发货量同比增长8.15%。&lt;/p>;&lt;p>;“4月份数据显示，新兴市场的出口表现持续优于发展中市场。”汇丰银行分析师表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观分析师预计，未来几个月出口量将回落，原因是发达经济体消费者支出降温以及出口价格下降带来的推动力减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计未来几个月出口将进一步下降。产能过剩压低了出口价格，推动了近期出口走强。&lt;/p>;&lt;p>;“但由于制造商的利润空间已经受到挤压，他们降价的能力已经减弱，出口价格目前正在触底反弹。此外，人民币持续的贸易加权升值将带来进一步的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行分析师表示，4 月份的数据表明，我们可能会暂时看到更多全球需求复苏的迹象，但重点可能仍是维持内需势头。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为内需仍将是今年增长的主要动力。消费的持续弹性以及升级和房地产需求等政策宽松应有助于今年的增长步入“5%左右”的目标。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在进口方面，资本经济分析师表示，由于财政支出支持进口密集型建筑，他们预计进口量在短期内将进一步反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到进口需求可能保持弹性，但出口未来面临更高的风险。 ING大中华区首席经济学家Lynn Song表示：“我们预计从第二季度开始，贸易对经济增长的贡献将会较小。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams US for calling Hong Kong protest song ban blow to judicial independence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262085/beijing-tells-us-officials-stop-disgracing-themselves-row-over-court-ban-hong-kong-protest-song?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/bb40a215-bd45-40f6-a025-88fa0d13c39b_fc35cc3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年抗议者聚集高唱《愿荣光归香港》。法院最近裁定支持禁止这首歌。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿称法院禁止抗议歌曲的决定是对香港的打击之后，北京警告美国官员不要通过干涉香港事务来“丢脸”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署周四发表声明，题为：“干预特别行政区司法是徒劳的，自取其辱”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中办称美国国务院的言论是“不负责任的言论”，是对香港司法的公然干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“中办对此表示强烈不满和强烈反对” &lt;/p>;&lt;p>;强调该禁令的合法性，因为该歌曲“旨在煽动分裂、煽动仇恨、鼓吹暴力抗争，严重违反香港国安法”。&lt;/p>;&lt; p>;该办公室还指责美国实行双重标准，建议该国政客“改弦易辙”，停止干涉中国内政。&lt;/p>;&lt;p>;这场口水战是由香港上诉法院的裁决引发的周三作出对政府有利的裁决，禁止发行 2019 年支持独立的抗议歌曲《愿荣光归香港》，推翻了下级法院去年驳回申请的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法官小组解释称，他们已批准上诉，并批准了律政司司长林定国寻求的临时禁令，因为这首歌已成为可以用来煽动反政府和分裂主义情绪的“武器”。&lt;/p>;&lt;p >;美国国务院回应称，华盛顿仍然“严重关切香港人权和基本自由的保护持续受到侵蚀”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院还将这一决定描述为“对国际社会的最新打击”。该禁令禁止“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、许诺销售、分发、传播、展示或复制”。 ”的曲调，意图煽动他人将香港与国家其他地区分开，进行煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥周三表示他相信谷歌等互联网平台运营商会遵守删除这首歌曲及其相关内容的决定。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的搜索发现这首歌曲仍然可以在谷歌等网站上收听和下载，截至周四晚上，YouTube 和 Spotify 已上线。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t expect Google and other tech giants to rush enforcement ban on ‘Glory of Hong Kong’ after court ruling, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262082/dont-expect-google-and-other-tech-giants-rush-enforcement-ban-glory-hong-kong-after-court-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/27de8bdf-e147-4e13-9926-0671f782196b_945309ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上诉法院法官裁定歌曲“Glory”的作曲家香港的“乐队”打算将这首曲子用作“武器”。照片：Youtube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谷歌等科技巨头可能会对香港对有争议的抗议歌曲的新禁令采取观望态度，因为如果行业专家和政治观察家表示，他们遵守了该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;周四的邮局检查发现，《香港的荣耀》——被认为是 2019 年反政府抗议活动的非官方歌曲——很容易在谷歌、iTunes、YouTube、Facebook、Spotify 和 KKBOX，一天前，该市上诉法院发布了禁止其流通的临时禁令。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 YouTube 的谷歌表示正在审查法院判决。&lt; /p>;&lt;p>;这家美国公司此前拒绝了香港政府多次提出的修改其搜索结果的要求，将中国国歌《义勇军进行曲》排在抗议歌曲之上&lt;/p>;&lt;p>;杰夫·潘恩 (Jeff Paine)，成员包括 Spotify、Apple 和 X 的亚洲互联网联盟董事总经理表示，该组织正在评估该禁令的影响，包括如何实施该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，自由开放的互联网对于这座城市成为国际技术和创新中心的雄心壮志而言，这至关重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;三名上诉法院法官得出的结论是，这首歌的作曲家打算将其用作“武器” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/48e13da9-e97a-494a-93a7 -1e7217be4fd4_a3ecd5ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年10月，反政府抗议者走上中环街头。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;“它具有将过去几年针对香港的违法暴力行为合理化甚至浪漫化和美化的效果，激起和重燃强烈情绪和暴力对抗的欲望。”阅读。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令没有指定期限，禁止“广播、表演、印刷、出版、销售、出售、分发、传播、展示或复制”该歌曲意图煽动分裂国家或鼓吹香港与国家其他地区分离。&lt;/p>;&lt;p>;它还禁止任何人以可能导致其“被误认为国歌”或暗示该城市“是一个独立的国家，有自己的国歌”。&lt;/p>;&lt;p>;任何人发现“故意协助、导致、促成、煽动、协助、教唆他人实施或参与”任何行为规定的行为将违反法院命令。&lt;/p>;&lt;p>;个人也可能因帮助或故意允许他人参与任何规定的行为而被判藐视法庭罪。不过，学术和新闻活动不受该命令的约束。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国周三点名谷歌，表示没有理由怀疑这家科技巨头不会遵守该命令.&lt;/p>;&lt;p>;林表示，根据谷歌的政策，公司将尊重当地法律，删除相关非法内容，并禁止在平台上传播误导性、欺骗性或仇恨性言论。&lt;/p>;&lt;p>;George Chen曾担任 Meta 大中华区公共政策负责人的亚洲集团数字业务联席主席表示，Meta 主动删除与歌曲相关内容的可能性很低。&lt;/p>;&lt;p>;内容将他表示，只有在该公司收到当局的要求后才会被删除，并补充说，鉴于该禁令，谷歌预计合规成本将会上升。&lt;/p>;&lt;p>;但像 Meta 这样的公司不太可能离开香港他补充道，这座城市仍然是亚太地区数字广告业务的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您认为您的收入大于风险，那么即使设定了合规成本，您也会留下来陈说，谷歌可以简单地限制这首歌在本地搜索结果列表中的显示方式，并拒绝在全球范围内执行该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;律师 Joshua Chu Kiu专门研究技术法的 -wah 还预计，在当局根据禁令向他们发出请求之前，谷歌不会采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;即使谷歌回应了请求，这家科技巨头也可能会降低其风险他说，通过限制这首歌仅出现在香港的搜索结果中，而不是对全球禁令做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;但律师指出，谷歌并未将网页的实际内容直接存储在其网页上&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果有人说 Google 会删除某些内容，可能会对互联网的运作方式产生一些误解。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Steve Tsang，董事伦敦大学亚非学院亚非学院中国研究院表示，这项禁令让美国科技巨头陷入了“非常困难的境地”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国国内期望美国媒体他说：“巨头们坚持美国价值观，不会代表不遵守这一标准的外国实施审查。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些是美国跨国公司，他们必须首先对美国的法律和法规做出回应。社会要求，更不用说政治要求了。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已就执行法院命令的下一步行动与司法部联系。&lt;/p>;&lt;p>;撰写于在2019年长达数月的社会动荡中，这首歌以“光复香港”和“时代革命”等歌词在该市的年轻抗议者中获得了关注。后来，在该市2021年首次国家安全审判中，当局认为该口号带有分裂主义含义。&lt;/p>;&lt;p>;在多个海外体育赛事中，该口号代替了中国国歌，促使当局对这一错误提出抗议.&lt;/p>;&lt;p>;公职官员随后与谷歌会面，以确保中国国歌出现在某些关键词的热门搜索结果中，但这些谈判没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京的规定，分裂国家是一种犯罪行为。 - 实施国家安全法，最高刑罚为无期徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla’s launch of self-driving system in China to widen autonomous tech adoption in world’s largest EV market, analyst says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262074/teslas-launch-self-driving-system-china-widen-autonomous-tech-adoption-worlds-largest-ev-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/1665e211-72e4-4660-87b0-efe2c5e6b8f6_f11733b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 4 月 29 日上海特斯拉展厅内的顾客图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉可能在中国推出全自动驾驶 (FSD) 系统，这可能会扩大自动驾驶在全球最大电动汽车 (EV) 市场的应用，但美国银行 (BofA) 分析师表示，在激烈的竞争中，这对提振国内汽车销量影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;自动驾驶目前并不是中国电动汽车买家的优先考虑，因此特斯拉的 FSD 不太可能实现美国银行全球研究部大中华区汽车研究主管李明周四在深圳举行的创新中国大会期间表示，由于本土竞争对手已开始提供类似技术，此举将撼动整个行业。&lt;/p>;&lt;p >;“好处是，它们可以帮助消费者更广泛地采用自动驾驶，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;关于特斯拉 FSD 推出将如何影响中国电动汽车市场的猜测反映了对美国的预期汽车制造商拟在国内推出“机器人出租车”服务，将在内地测试其先进的驾驶辅助系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/09/1578bb3b-841e-4a76-971f-6328a4a4aa1d_6f67b431.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉模型2023 年 10 月 18 日，当汽车制造商的自动驾驶功能和全自动驾驶系统在加利福尼亚州恩西尼塔斯进行试运行时，3 号车辆警告驾驶员将手放在方向盘上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;路透社在一份报告中援引知情人士的话称，特斯拉计划在上海推出机器人出租车服务并测试 FSD 系统。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 已寻求同意据国营《中国日报》发布的一份报告称，上个月与中国最高决策者讨论期间，在大陆经营机器人出租车业务。该报补充说，北京将授予特斯拉这样的许可证，以显示政府对与美国经济关系的积极立场。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉正寻求在中国电动汽车市场推广其 FSD 系统，该市场约占 60%在该国价格战日益激烈的情况下，该公司占全球销售额的百分比。该公司 4 月份将上海制造的电动汽车价格下调了 5% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特斯拉仍然是中国第二大电动汽车供应商，但它必须在竞争激烈的市场中应对竞争对手的大幅折扣。市场。全球最畅销的电动汽车制造商比亚迪自 2 月底以来已将其几乎所有车型的价格降低了 5% 至 20%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/2394df21-9e89-4d8d-8f21-22e0b4ba3b1c_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2024 年 4 月 22 日，特斯拉的电动汽车停在北京一家商店外。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有近 100 个汽车品牌参与竞争，其中 70 个美国银行的李表示，许多传统汽车制造商正在通过大幅降价来牺牲利润以求生存。 Lee 表示，未来两到三年的行业整合将导致市场上的参与者不足 30 家。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行预计，到 2025 年，中国的电动汽车普及率将达到新车销量的 50%，而今年预计占 42%。这将比去年 35% 的渗透率有所提高。&lt;/p>;&lt;p>;“这与美国和欧洲有很大不同，因为过去几个月我们已经看到这两个大市场的电动汽车渗透率已经放缓然而，穆迪投资者服务公司估计，到 2030 年，新能源汽车 (NEV) 将占大陆汽车销量的一半左右，而 2023 年的采用率为 31.6%。新能源汽车包括纯电动汽车、插电式混合动力汽车和燃料电池氢动力汽车。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>