<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden confused Ukraine and Iraq twice in 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225830/joe-biden-confused-ukraine-and-iraq-twice-24-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/f9691a6a-87ba-4c44-b548-7a24a2531b03_0831be60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在过去24小时内两次失误，混淆了美国战争拜登周三在白宫南草坪对记者表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京因一个雇佣军组织发生的令人震惊的叛变而被削弱。在他与乌克兰的战争中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“他显然正在输掉伊拉克战争，”拜登在谈到普京时说道，显然指的是乌克兰。 “他正在输掉国内的战争，而且他在世界各地都成了贱民。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登周二晚上在马里兰州切维蔡斯举行的竞选筹款活动上向捐助者发表讲话时犯了类似的错误，关于他为激励美国盟友支持基辅而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人告诉你——而我的工作人员也不太确定——我们就能将整个欧洲团结在一起总统说，他再次指的是乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了他的“新的最佳表现”朋友”是“现在世界上最大的小国中国的总理”，然后纠正自己说他想说的是印度。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登脸上的神秘线条是什么？白宫解释&lt;/h3>;&lt;p>;早在11月，拜登在佛罗里达州的一次演讲中就曾将伊拉克和乌克兰混为一谈，同时为他的政策辩护，以免指责这些政策助长了通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;“通货膨胀是一个世界性问题，对吧？”现在是因为伊拉克战争及其对石油的影响，以及俄罗斯正在做的事情，”总统说。&lt;/p>;&lt;p>;他很快就发现了错误。 “我的意思是，对不起，乌克兰战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登当时解释说，他想到伊拉克是因为“那是我儿子死的地方”，错误地描述了他儿子博去世的地点.&lt;/p>;&lt;p>;博·拜登曾在伊拉克担任军事律师。他于 2009 年返回美国，并于 2015 年因脑癌去世。总统表示，他相信儿子的癌症是由于在伊拉克期间可能接触过烧坑造成的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登也注意到了自己的错误，并且纠正自己说“因为他死了”。&lt;/p>;&lt;p>;80岁的拜登是美国历史上最年长的总统，他正面临选民对他是否应该在白宫再任职四年的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;根据雅虎/YouGov 3 月份的民意调查，大约三分之二的美国人，包括 48% 自称为民主党人的人，表示拜登年龄太大，无法再连任。拜登在华盛顿长达数十年的职业生涯中，有过失言的历史。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的医生在二月份体检后宣布他健康并“适合履行职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;其他路透社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian warships spotted off Taiwan’s east coast ‘on way home’ from Komodo drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3225800/russian-warships-spotted-taiwans-east-coast-way-home-komodo-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/29d05748-e6b4-4308-adc0-0ff3c1726c94_795f3573.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二在台湾海峡附近看到两艘俄罗斯军舰，但分析人士淡化了台湾海峡的过境意义重大，称他们很可能在本月初参加印度尼西亚多边海军演习后回国。&lt;/p>;&lt;p>;经常批评外国军舰过境台湾海峡的北京方面没有做出任何回应提及俄罗斯军舰的通过。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在周二晚间的一份声明中表示，发现两艘俄罗斯护卫舰在台湾东海岸附近海域向北航行。台湾军方于晚上 11 点左右发现了这些护卫舰，并对其进行跟踪，直到它们离开苏澳港的监视范围。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军舰据信参加了 2017 年在印度尼西亚苏拉威西岛附近举行的科莫多演习。六月初。来自中国、美国、英国和韩国等 36 个国家的军舰参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院客座高级研究员德鲁·汤普森 (Drew Thompson) 表示台湾国防部已向他证实，俄罗斯军舰“没有进入台湾领海12海里界限”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这会加剧紧张局势，或者俄罗斯试图胁迫台湾”台湾，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汤普森表示，俄罗斯军舰正在“行使航行自由权”，并在结束于 6 月 8 日结束的科莫多演习后“返回途中”。&lt;/p>;&lt;p >;台湾最后一次观察到俄罗斯军舰在其东部沿海航行是在去年7月，当时沙波什尼科夫元帅号驱逐舰率领一艘护卫舰和一艘补给船向东北方向通过东部花莲县附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;宋忠平解放军退役教官指出，俄罗斯军舰此前曾驶过台湾附近的公海，在南海和西太平洋进行例行演习。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国对“最开放” &lt;/h3>;&lt;p>;台湾前国防部长杨念祖表示，俄罗斯船只在距离台湾苏澳港 26 海里处航行的事实表明，这是“无害通道”。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;驻澳门的军事分析家安东尼·黄通也将其描述为“无辜的通过”，但指出，考虑到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京刚刚从一场短暂的叛变中幸存下来，时机很敏感。&lt;/p>;&lt;p >;黄说：“这可能是普京在对台政策上支持北京的一种姿态。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员科林·科(Collin Koh)表示台北淡化这一事件是明智的。&lt;/p>;&lt;p>;“除非俄罗斯采取违反这些水域合法通行自由的行动，否则[台湾]国防部的做法是明智的淡化它，以免造成双重标准，”许说，他指的是台湾承认外国海军通过台湾海峡的合法权利。&lt;/p>;&lt;p>;北京将自治的台湾视为分裂领土，并且从未排除使用武力来控制它。虽然包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但他们反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee vows to beat housing crisis, but appeals for patience as it will take 10 years to build up surplus of new homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3225806/john-lee-vows-beat-housing-crisis-appeals-patience-it-will-take-10-years-build-surplus-new-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/d43c9367-2ad6-4653-a22f-0390ac9158e1_ba43a65a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港行政长官李家超表示，他的第二年工作重点将是妥善评估劏房问题，加快新房交付速度，但他呼吁市民保持耐心，因为香港需要十年时间才能建设出过剩的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;李说，分间公寓关系到其宜居性，同时他还概述了明年的其他政策目标。&lt;/p>;&lt;p>;首要议程是启动大规模的北部都市发展计划，并加快该市与他在周三接受《华盛顿邮报》采访时告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕的政策蓝图中强调了该市根深蒂固的住房问题，他誓言要提供“以结果为导向”的多管齐下的解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;在一年的时间里，他在将公共住房等待时间从六年的高峰期略微缩短至 4.5 年方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;但一些批评者认为指出在改善超过10万个劏房和“笼屋”居民的生活条件方面缺乏实质性进展。&lt;/p>;&lt;p>;“一些调查和研究表明，20%的所谓劏房存在是因为方便……而不是住宿需求。他们有自己的公寓，[但]希望住在工作地点附近，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我同意，他们中的大多数都不适合家庭。首先，我们必须审视整个问题……我们需要研究如何定义不良住宿。”&lt;/p>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员夏宝龙早些时候将 2049 年定为最后期限消除城市中拥挤和不合适的住宿。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他的政府将继续努力加快供应和提高交付速度，作为“明显”的政策目标，但他呼吁耐心等待住房问题在十年内“理论上得到解决”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你考虑十年[时间]时，我们将拥有足够的住房，”他说。 “长期住房战略已经确定需要建设30万套公共住房。我们已经有足够的土地来建造 36 万套。”&lt;/p>;&lt;p>;李早前表示，第一个五年期间只有约三分之一的单位能完工，因此政府推出了“轻型公共设施”计划。住房”以及其他旨在缓解问题的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;如何了解香港解决住房危机的新公私合作计划&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个已经存在的问题多年来。我是一个务实的人，我不想做出空洞的承诺。当我告诉人们我正在做的事情时，对问题的所有良好分析都很重要。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;李还概述了明年政府议程上的其他重要政策。&lt;/p>;&lt;p>;李还概述了其政府明年议程上的其他重要政策。 >;&lt;p>;他表示，政府的目标是启动旗舰北方都会计划，该计划将为新界 250 万人提供住房，并为该市创造新的增长引擎。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港尽管强烈反对，但仍决心在高尔夫球场上建造住房”&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，应该加快和深化香港与内地特别是广东省的融合，以抓住国家大湾区发展规划带来的巨大机遇湾区。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京计划将香港、澳门与广东九个城市连接起来，以期到 2035 年建成与美国硅谷相媲美的经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;李4月率领官员和立法者代表团访问广东省。当时，他承诺继续为香港探索机遇和利益，并引用中国国家主席习近平将湾区描述为在国家新发展格局中具有战略重要性的说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wall Street’s biggest banks would survive a severe recession, the Fed’s ‘stress tests’ show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225828/wall-streets-biggest-banks-would-survive-severe-recession-feds-stress-tests-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/a2cb02df-30f5-4a10-925c-84d794fafb97_dc1c0521.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国23家最大银行通过了美联储所谓的压力测试今年，这一迹象表明，尽管最近的危机导致硅谷银行、Signature 银行和第一共和银行倒闭，但美国银行体系仍保持弹性。&lt;/p>;&lt;p>;美联储周三发布的报告确实显示了一些相对的情况中型银行和“超级区域”银行表现疲软，其中一些银行获得及格分数，但缓冲程度比平时更小。这些结果可能会引起投资者和政策制定者的关注。&lt;/p>;&lt;p>;美联储政策制定者还暗示，由于今年早些时候的银行业危机，他们可能会在未来的迭代中加大测试的难度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们美联储负责监管的副主席迈克尔·巴尔(Michael Barr)在一份声明中表示，“我们应该对风险如何产生保持谦虚的态度，并继续努力确保银行能够抵御一系列经济情景、市场冲击和其他压力。”&lt; /p>;&lt;p>;自大衰退和2008年金融危机后实施以来，“压力测试”已成为国家金融体系的年度成绩单。这些测试每年都会有所不同，但通常都涉及美联储测试，以了解如果失业率飙升且经济活动严重收缩，银行业的损失会有多严重。&lt;/p>;&lt;p>;美联储还使用当前事件来确定他们的场景。例如，美联储此前曾针对冠状病毒大流行引发的双底衰退可能性对银行进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年的测试中，美联储假设了一种全球经济严重衰退的情景，导致商业地产价格下降40%，写字楼空置率大幅增加，房价下降38%。在美联储最糟糕的情况下，失业率将升至 10%，目前为 3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;商业房地产一段时间以来一直是投资者和银行监管机构的担忧点，因为疫情后在家工作政策使公司能够减少所需的办公空间。大量投资商业地产的银行大多是中小型银行，今年它们已经承受了一定的压力。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，23家最大的银行将集体损失5410亿美元，资本比率将从12.4%下降至10.1%。美联储表示，这与往年相当。&lt;/p>;&lt;p>;银行的压力资本比率必须至少达到 4.5%，才能被视为及格。集体平均水平远高于这个数字。如果未通过测试，银行向股东支付股息和回购股票的能力将自动受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;银行可能会在周五收盘后开始宣布向股东返还资本的计划.&lt;/p>;&lt;h3>;硅谷银行为何失败？这意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;在这些测试中资本比率最低的银行是中型银行，例如 M&amp;T Bank 和 Citizens Bank ，以及超级区域性银行，或拥有全国性业务且资产超过 5000 亿美元的银行，例如 US Bancorp 和 Truist。&lt;/p>;&lt;p>;虽然投资者不像小型银行那样担心这些银行，但确实显示了那些不被认为“太大而不能倒”的银行如何在高利率和通货膨胀下苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;根据美联储的测试，美国银行公司的比率为 6.6％，Truist 的比率为 6.6％。 6.7%，Citizens Financial 为 6.4%。&lt;/p>;&lt;p>;美联储进一步测试了 8 家拥有大量交易账户的银行的资产负债表，看看它们是否能够承受通胀飙升和利率上升。结果表明，这些银行能够承受这样的冲击。&lt;/p>;&lt;p>;今年接受测试的银行有 23 家，低于 2022 年的 34 家银行，因为美联储在 2019 年决定允许银行提供 1000 亿美元之间的资金每隔一年测试 2500 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea slams Japan over abduction issue as victims’ families urge Tokyo to ‘bargain for their freedom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3225791/north-korea-slams-japan-over-abduction-issue-victims-families-urge-tokyo-bargain-their-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 09:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/e79aaaeb-4d0c-4e63-9299-2b23e4c17bdb_c179b587.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜拒绝了日本提出的讨论被平壤特工绑架的日本国民命运的提议在 20 世纪 70 年代和 80 年代，坚称问题已得到解决，而失踪者家属则敦促东京“为他们的自由讨价还价”。&lt;/p>;&lt;p>;在国营朝鲜中央通讯社发表的评论中，朝鲜外务省日本研究所的一名研究员表示，绑架问题已经“彻底、最终、不可逆转地”得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;李平德在文章中批评日本提出绑架问题，朝鲜也提出了绑架问题。韩国在联合国更广泛地侵犯人权，称东京需要开始为自己过去的历史不公正行为以及 1910 年至 1945 年对朝鲜半岛的残酷统治道歉。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在东京，支持家庭的团体被绑架者和专门研究与朝鲜关系的学者表示，他们并没有被政府官员的言论吓倒。他们说，这是各方必须参与的复杂外交舞蹈的所有部分，一旦言论平息，两国之间就有机会进行一对一会谈。&lt;/p>;&lt;p>;平壤的评论周三，在日本首相岸田文雄与被绑架者家属发表讲话的一个月后，官方媒体发表了这一消息。在那次会议上，岸田表示，他仍然致力于与朝鲜进行高层谈判，这可能导致与领导人金正恩举行峰会，并归还被正式列为被朝鲜绑架的 12 名日本人。&lt;/p>;&lt; p>;然而，国家警察厅的失踪日本人名单上有 872 名可能被朝鲜绑架的人。&lt;/p>;&lt;p>;大多数受害者是被乘坐充气船降落在偏远地区的朝鲜特工逮捕的。日本北部的海滩。然后，他们被迫登上伪装成拖网渔船的船只，并被带回朝鲜，在渗透到日本之前对平壤特工进行日语和海关培训。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国正在调查在朝鲜水域发现官员的报告&lt;/h3>;&lt;p>;据信朝鲜还绑架了数百名韩国人，以及少数欧洲人和东南亚人。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓和局势，岸田表示他愿意“尽早”会见金正恩，任何此类峰会都将“有利于双方，并对地区稳定与和平做出巨大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;如果两国领导人会面，这是自 2002 年小泉纯一郎首相在平壤会见金正日并确保五名日本公民获释以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;当时，金正日承认还有 12 名日本人被释放。被带到朝鲜，但声称他们都因病或事故死亡。被绑架者的家人表示，只要偶尔有报道称朝鲜出现日本人，他们就无法在没有证据的情况下接受这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;同样，莲池薰 (Kaoru Hasuike) 于 1978 年被绑架，并在朝鲜度过了 24 年。朝鲜去年表示，他无法公开讲述自己的全部故事，因为这可能会危及那些尚未获释的日本人。&lt;/p>;&lt;p>;如果这些报道准确，那么岸田的倡议可能会取得成果。&lt; /p>;&lt;p>;“朝鲜的这一答复并不令人意外，但有趣的是，这并非来自政府高级官员，”东京早稻田大学教授、朝鲜问题权威人士重村敏光表示。重村告诉《亚洲周刊》，由于朝鲜迫切需要人道主义援助并取消制裁，这一外交举动从表面上表明平壤已经做好了谈判的准备。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;86 岁的日本妈妈对看到女儿平壤在 1977 年被绑架失去了希望&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，历届日本政府都将绑架问题列为与朝鲜讨论的首要议程，但岸田似乎愿意将人道主义援助和其他让步置于被绑架者之上。他建议，这可能足以说服平壤开启谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“家属及其支持者的态度也发生了变化，”重村说。&lt;/p>;&lt;p>;之后他补充说，多年来呼吁制裁和施压却没有效果，迫切希望看到亲人的家庭现在“准备好让日本为他们的自由讨价还价”。&lt;/p>;&lt;p>;调查委员会主任 Yuki Yakabe关于失踪的日本人可能与朝鲜有关的问题，他说，遇难者家属仍然抱有希望，等待日本政府关于平壤最新言论的通报。&lt;/p>;&lt;p>;“遇难者家属真的很希望得到他们回来，或者，如果他们真的死了，那么就确认这一点并保存他们的遗体，这样他们至少可以为他们举办一个纪念仪式，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“家人已经准备好接受政府的制裁。现在就谈判，”她说，但承认平壤过去的行为意味着根深蒂固的缺乏信任。&lt;/p>;&lt;p>;重村说“需要突破”，因为时间已经不多了，而且还有机会。有可靠的报告称被绑架者仍居住在北方。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Luxury pig-view hotel room’: China suite offers US$1,230 a night stay with ‘panda pigs’, year’s supply of famous ham and hog to take home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3225567/luxury-pig-view-hotel-room-china-suite-offers-us1230-night-stay-panda-pigs-years-supply-famous-ham?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/30a92a4b-ac7c-46bb-bbdb-adf628694d2d_1fec3edf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国游客支付 8,888 元人民币（1,230 美元）入住带有参观中国一些最稀有、最有价值的猪的生活，它们是中国举世闻名的金华火腿的传统来源。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省主题公园城堡形建筑的一楼房间在中国东部，一扇密封的窗户可以看到一楼的猪舍，这样客人就可以看到下面的动物，但不能闻到。&lt;/p>;&lt;p>;房间及其独特景观的视频剪辑已被观看 6自浙江媒体天目新闻于 6 月 25 日发布以来，该消息在中国版 TikTok 抖音上获得了百万次点击。&lt;/p>;&lt;p>;这座被称为金华迪士尼乐园的主题公园于 2021 年开业，旨在推广这一品种，绰号为“金华迪士尼”。熊猫猪”因其独特的黑色头部和背部，中间有一条白色带子而被称为“熊猫猪”。&lt;/p>;&lt;p>;该品种最初被称为“两端黑猪”，在中国至少有 1,200 年的历史。 .&lt;/p>;&lt;p>;这里最著名的是金华干火腿的传统产地，与意大利帕尔马火腿、西班牙伊比利亚火腿齐名。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为它是马可波罗13 世纪，他将干火腿的秘密从金华带到了欧洲，从而带动了中国以外的干火腿工艺的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;《钱江晚报》2016年的报道称，金华每年存栏该品种7.5万至8万头，仅占该市生猪总数的3%至4%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管金华火腿被誉为最好的金华火腿，但由于其肉质紧实、皮薄、骨头薄，当地饲养者已经放弃了熊猫猪，转而选择海外品种，因为这些品种只需要一半的时间就能长到近两倍的大小。&lt; /p>;&lt;p>;这个品种已经变得非常稀有，以至于一家也饲养熊猫猪的日本农场将其命名为“幻猪”。&lt;/p>;&lt;p>;这是为了宣传和保护其著名的猪当地政府开发了一个主题公园来庆祝这一稀有品种。&lt;/p>;&lt;p>;该设施包括一个专门展示大熊猫猪的博物馆，以及一家咖啡馆和会议室。&lt;/p>;&lt;p>;预订的客人据《经济日报》报道，豪华观猪室还可以带一只熊猫猪回家，或者享受一年价值 6,000 元（830 美元）的猪肉。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，金华政府斥资500万元研究两端黑猪品种的开发和使用。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个项目旨在通过制定一套将肉质分为原始肉和次级肉的标准来最大化该品种的价值。 -原始削减。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How does Hong Kong’s workaholic leader John Lee relax? By practising ancient Chinese exercise of qigong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225818/how-does-hong-kongs-workaholic-leader-john-lee-relax-practising-ancient-chinese-exercise-qigong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/2c41caa0-736a-43dc-a596-80343084870f_e4d45f3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;李家超这样的工作狂如何应对工作的极限压力担任香港特首？&lt;/p>;&lt;p>;通过练习气功，这是一种古老的中国形式的温和运动和呼吸技巧。&lt;/p>;&lt;p>;“这是放松自己、保持健康的好方法。 ，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“不知何故，我觉得通过气功比睡觉更能有效地恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 65 岁的前职业警察已经自去年7月1日就任该市最高职位以来，他只休了2.5天的假期。同事们证实他似乎不重视睡眠，称他们在凌晨 3 点或 4 点收到与工作相关的短信。&lt;/p>;&lt;p>;李笑着补充道：“我不是一个功夫人 - 我更喜欢放松，[武术]的精神方面。”&lt;/p>;&lt;p>;更严肃地说，他对自己的私生活进行了一些深入的了解，他承认长时间工作对家人的影响。&lt;/p>;&lt;p >;“我首先很幸运，我得到了家人，特别是我妻子的大力支持，尽管我没有给她她应得的时间，家庭应得的时间，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;“我对此感到内疚，但我认为他们支持我。这很重要，因为这消除了我需要克服的精神压力。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人李家超执政第一年：他取得了什么成就？&lt;/h3>;&lt;p>;他是与林丽心结婚，林丽心成为一名家庭主妇，抚养两个儿子李文龙和李文珍，现年已四十多岁。&lt;/p>;&lt;p>;李的前任林郑月娥月娥同样因长时间工作而闻名，她在 2020 年告诉《华盛顿邮报》，她“除了工作什么也没做”，没有时间和丈夫林少波一起放松。&lt;/p>; &lt;p>;练习气功二十多年的李说，他“非常意识到”需要保持健康，因为他需要保持健康，并保持新鲜的头脑，“去做对社会重要的事情” &lt;/p>;&lt;p>;这位领导人建议，治理香港也需要同样的警惕。当被问及 2019 年反政府抗议活动后他的政府在执法方面采取的严厉手段时，李警告说，在涉及国家安全威胁时，该市永远不能放松警惕。&lt;/p>;&lt;h3>;洪Kong的John Lee到目前为止已经实现了大部分目标，但居民们怎么看？&lt;/h3>;&lt;p>;他说，人们在克服挑战后会让自己变得过于舒适，这是人性。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“如果你不保持身体健康，当疾病袭来时你只会后悔。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，领导香港的重要性不断激励着他，并引用了中国人的话短语“lok ci bat pei”，意思是永远不会厌倦你喜欢的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“当你真正感觉到有一个目标，当你感觉到你正在创造幸福......即使这是艰苦的工作，但你“不要感到疲劳，”他说，并补充说，团队所培养的精神也激励着他。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是推动我前进的热情。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese team finds key evidence for low-frequency gravitational waves with FAST telescope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225765/chinese-team-finds-key-evidence-low-frequency-gravitational-waves-fast-telescope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/e8bedc52-7dc0-44ed-bcf8-af3a352529b2_74df8f42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国团队发现低频引力波的关键证据，低频引力波是涟漪时空的研究可以为我们宇宙中一些最黑暗的秘密提供线索。&lt;/p>;&lt;p>;使用贵州的五百米口径球面望远镜（FAST），中国脉冲星计时阵列（CPTA）团队花费了更多时间为了捕获微小的涟漪，他们花了三年多的时间跟踪了银河系中 57 颗被称为脉冲星的奇异恒星。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学团队负责人李克佳表示，他们的数据分析结果表明这种波的存在。 &lt;/p>;&lt;p>;周二在北京举行的新闻发布会上，他称赞这一发现“非常令人鼓舞”，并表示这可以帮助科学家系统地研究宇宙中一些最保守的秘密，例如两个绕轨道运行的超大质量黑洞&lt;/p>;&lt;p>;“我们的统计置信度为 4.6 sigma，这意味着信号由某种噪声而不是引力波引起的可能性低于百万分之二。”李说。该团队的论文周四发表在《天文学和天体物理学研究》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，来自美国、加拿大、欧洲、印度和澳大利亚的团队也独立发布了类似的发现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;西弗吉尼亚大学的莫拉·麦克劳克林 (Maura McLaughlin) 是北美纳赫兹引力波观测站 (NANOGrav) 的联合主任，他表示 CPTA 的结果令人兴奋，该团队应该受到祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;麦克劳林说：“他们很幸运能够使用世界上最大的射电望远镜，这使他们能够在短时间内测量到非常重要的信号。”&lt;/p>;&lt;p>;NANOGrav 的发现基于四台主要射电望远镜在美国和加拿大进行的研究以及超过 15 年的观察，周四发表在另一本同行评审期刊《天体物理学杂志快报》上，置信度约为 4 西格玛。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何发现周四发布的报告符合物理学黄金标准，声称探测到了波浪，这需要 5 西格玛或 99.99994% 的置信水平，或者误差概率低于百万分之一。&lt;/p>;&lt;p>;当质量很大时物体加速时，它们会稍微挤压或拉伸周围的时空以产生引力波。因此，引力波携带有关产生它们的源的信息，对于研究不发光的源特别有用。&lt;/p>;&lt;p>;就像光波一样，引力波的发射频率有多个数量级，并且需要不同类型的探测器来观察整个引力波谱。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，科学家们一直使用射电望远镜和一种称为脉冲星计时阵列的技术来寻找一种具有纳赫兹频率的引力波，是研究早期宇宙大尺度结构形成和演化的唯一手段。&lt;/p>;&lt;p>;从2019年开始，中国的FAST望远镜加入了搜寻行动，监测了57颗超精密毫秒脉冲星——密度极高、速度快-旋转的中子球发出灯塔般的光束，每秒数百次扫过地球，并将它们用作星系大小的探测器来搜索纳赫兹引力波引起的时空扰动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队首次发现宇宙最古老恒星证据&lt;/h3>;&lt;p>;国家天文台和北京大学的研究人员开发了自己的软件和算法，并在脉冲星数据集中发现了所谓的四极相关信号，理论上预测它与他们正在寻找的波有独特的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“在探测纳赫兹引力波的竞赛中，我们充分利用了 FAST 无与伦比的灵敏度、高测量精度及其能力监测大量脉冲星，”该团队在一份新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，中国在纳赫兹引力波研究方面处于领先地位，我们终于打开了引力波的全新窗口-波宇宙。”&lt;/p>;&lt;p>;由于 CPTA 数据集的时间跨度较短，团队没有足够的信息来确定波的来源，Lee 指出。 “但我们的数据集在未来几年将增长得非常快，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现在，科学家们正在努力将来自北美、欧洲、印度、澳大利亚和南非望远镜的数据集整合到国际空间站下。脉冲星定时阵列 (IPTA) 项目旨在提高其结果的置信度，并尽快做出更有说服力的发现。&lt;/p>;&lt;p>;麦克劳克林表示，中国合作尚未签署数据共享协议。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的 FAST 望远镜有助于揭示旋转脉冲星蜘蛛系统&lt;/h3>;&lt;p>;“但我们正在共同努力和合作，我希望他们能够同意尽快分享他们的数据，因为他们的高灵敏度将提供显着的推动&lt;/p>;&lt;p>;“我们也很高兴与中国的朋友和同事在联合分析技术和解释方面进行合作，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s international comeback bid on track, leader John Lee says, as he points to capital and talent returning to city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225816/hong-kongs-international-comeback-bid-track-leader-john-lee-says-he-points-capital-and-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/da5e9858-d0ea-4cf1-b668-6bb6d9e39cd1_fe2e029a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人约翰·李家 (John Lee Ka) 表示，香港已做好全面复苏的准备-周三，他对他和他的团队在过去一年中为恢复该中心的国际地位而开展的海外旅行和项目所产生的一系列经济活动表示“谨慎乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;他在上任一周年之际接受《华盛顿邮报》采访时表示，随着资本和投资回流香港，海外投资“势不可挡”，这种转变将更好地反映在香港第三季度的数据中。 /p>;&lt;p>;近几个月来，他和他的部长们进行的一系列商务访问正在取得成果，他指出，出席该市 9 月份举办的“一带一路”峰会的外国代表团人数可能会创历史新高。&lt;他透露，今年 2 月份，他率领一个由 30 名企业高管组成的代表团进军中东，也即将在至少四个领域达成几笔交易，包括建筑、城市管理 IT 和酒店。他说：“所以你看到了积极的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，这座城市已经摆脱了因 Covid-19 限制而关闭了近三年的“隧道”，社会充满了新的活力。 &lt;/p>;&lt;p>;“整个社会的能量似乎与为香港获得最佳机会的共同目标一致。我想激发香港的全部活力。”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李在回答第二年议程上的问题时，直面了人们日益担忧的问题，即一些外国企业可能会避开香港，他呼吁他们不要出于政治原因这样做，而是要根据香港的优势做出正确评估。&lt;/p>;&lt;p>;外国媒体报道称，企业对于是否将香港作为基地犹豫不决，其中一些例如，据报道，美国大型科技公司拒绝向香港提供一些人工智能开发成果。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这不是出于政治原因，”他说。 “这可能是暂时的情况，我们正在努力让人们意识到香港是一个欢迎任何[技术]发展的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，他所吹捧的香港其自由和包容的性格，是这些公司推出新产品并学习“变得更强”的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“香港一直是所有这些新产品的最佳试验场， ”他引用了早期企业竞争时手机的例子说道。 “我希望他们同时会认为香港对他们有用。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的权利和自由仍然受到香港小宪法《基本法》的保护，李说，他试图驳斥在实施国家安全法后忙于“唱衰”香港的反对者。他指出，2020 年推出的这项法律对起诉犯罪意图设定了很高的门槛，并首次详细阐述了该立法的职权范围。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 拒绝透露任何州的名称。说有国家出来攻击国家，香港也跟着攻击，这意味着香港必须“努力”反击外界的误解。&lt;/p>;&lt;p>;“这是什么意思？这意味着我们必须组建更强大的力量，到世界各地去谈论这个问题。我们将大胆地对待我们正在做的事情，”他说，并补充说，另一项措施是为怀疑论者和支持者访问这座城市做好准备。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰为东盟做好准备出口持续低迷，李先生心情舒畅，透露去年他花了 30% 的时间与海外金融业人士会面，包括来自美国、欧洲的公司&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我正在发展的关系，我正在向他们讲述真实的香港故事，关于我们的权利和自由受到保护，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在受到美国制裁后，李在镕并未提及他即将参加 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;在一小时的采访中，李在镕强调了这一点的重要性确定区域参与的优先事项、制定务实的住房目标和培育包容性社会，其中唯一重要的区别是守法者和不守法者之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;详细关注他的海外进军李说，香港在海外（包括美国和欧洲）建立的民间网络对于保留和发展非常重要。李说，从他的旅行中，他已经可以看到香港人利用他们过去的网络做更多的事情，而且这种力量只会不断增强。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是“增值超级联系人”，人才计划规模庞大成功：领袖&lt;/h3>;&lt;p>;谈及沙特阿拉伯和阿联酋之行，李显龙透露，除了即将达成的商业交易外，他本人也与政府官员建立了私人关系。中东代表团热衷于访问该市，其中由沙特阿拉伯通信和信息技术部长阿卜杜拉·阿尔斯瓦哈率领的代表团将于本周晚些时候抵达。李定于周日与他会面。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅友好。他们尊重差异——这很重要。与他们打交道时我感觉很舒服，因为他们不会把事情强加于人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，李强调该市将不得不严重依赖消费和旅游业，不利的外部环境持续拖累出口。但他指出了他所描述的企业和人才的积极趋势，包括私人投资、回归，尽管没有期望的那么快。&lt;/p>;&lt;p>;“你会看到公司、企业、企业实际上回来租用一些香港的办公空间。你可以看到这种趋势，但这需要时间。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该市吸引家族办公室的努力得到了压倒性的支持，超过 20 家公司表示有兴趣在一次重要峰会后设立业务他指出，今年早些时候。&lt;/p>;&lt;h3>;到目前为止，香港的李约翰已经实现了大部分目标，但居民怎么想？&lt;/h3>;&lt;p>;在弥合社会分歧方面，李约翰为一种被认为严重的问题进行了辩护。 2019 年社会动荡后，当局对公民社会采取了强硬态度，坚持认为居民之间唯一重要的区别不是他们的意识形态信仰、种族或宗教，而是他们是否遵守或藐视法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以原谅，但我们不能忘记。我们不能忘记风险，”他说，并暗示他看到了某种形式的“软抵抗”，试图对社会造成破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我想起了他们在2019 年的暴力事件，”他说。 “我需要警惕那些在表面之下起作用的反作用力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wave your hand to pay: Ant Group’s Alipay files patent application for palm recognition used in mobile payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3225792/wave-your-hand-pay-ant-groups-alipay-files-patent-application-palm-recognition-used-mobile-payments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/a55ce28d-8d63-4157-925b-f2b31371d1ea_e887eed2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下金融科技子公司蚂蚁集团已申请一项涉及手掌使用的专利随着中国科技公司竞相探索在无现金交易中使用生物识别技术，数字支付中的识别技术不断涌现。&lt;/p>;&lt;p>;随着面部识别成为中国验证支付日益普遍的方式，蚂蚁金服子公司支付宝（杭州）信息技术有限公司根据商业登记网站天眼查本周发布的信息，阿里巴巴于 3 月份提交了一项关于在支付和设备中使用手掌识别的专利申请。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国专利法，专利申请人最晚可以选择在申请后18个月内公开其申请信息。当局将审查该申请，以决定是否可以授予专利。&lt;/p>;&lt;p>;天眼查上的专利手册摘要展示了蚂蚁金服技术的设计原理。用户提交支付验证请求后，用户终端上的摄像头将捕捉用户的手掌图像，并与预先提交的生物识别记录进行交叉核对。&lt;/p>;&lt;p>;用户终端可能以手机的形式出现。信息显示，手机、平板电脑、电子书阅读器、虚拟现实设备或车载设备。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序是在中国媒体二月份报道支付宝已“自去年以来，“加速开发”包括硬件设备在内的掌上支付技术。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝不会是第一个推出此类服务的公司。腾讯控股微信支付的国内版本（即微信支付）于五月开始允许北京大兴机场快线的乘客通过展示手掌支付火车票。&lt;/p>;&lt;p>;当用户将双手放在扫描仪上时据腾讯称，在闸机处，系统会自动从他们的微信账户中扣除票价。该公司表示，正逐步在其他场所引入掌上支付，包括办公室、校园、商店和餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;微信支付和支付宝合计占据内地移动支付市场90%以上的份额中国。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的大型科技公司也一直在致力于手掌识别。在美国，电子商务巨头亚马逊于 2020 年在线下商店推出了自己的手动扫描技术 Amazon One，随后将其扩展到其杂货连锁店 Whole Foods 的各个地点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Living near green space makes you 2.5 years younger, study shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225824/living-near-green-space-makes-you-25-years-younger-study-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 06:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/7c2c4d7e-53c1-4355-98b8-0454aecf36f1_f8575889.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;城市公园和绿地有助于抵御炎热、促进生物多样性并灌输一种安全感城市丛林中的平静。&lt;/p>;&lt;p>;它们还有助于减缓生物衰老，根据发表在《自然》杂志上的一项新研究，能够接触绿色空间的人比不接触绿色空间的人在生物学上平均年轻 2.5 岁。周三发表在《科学进展》上。&lt;/p>;&lt;p>;“生活在更多绿色环境附近可以帮助你比实际年龄更年轻，”该研究的主要作者、西北大学范伯格医学院的博士后学者 Kyeezu Kim 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们相信，我们的研究结果对于扩大绿色基础设施以促进公共卫生和减少健康差距方面的城市规划具有重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;之前，人们认为接触绿色空间与改善心血管状况有关。健康和较低的死亡率。&lt;/p>;&lt;p>;人们认为更多的身体活动和社交互动正在发挥作用，但公园是否真的能在细胞水平上减缓衰老尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;为了进行调查，该研究背后的团队检查了被称为“甲基化”的 DNA 化学修饰。&lt;/p>;&lt;p>;之前的工作表明，基于 DNA 甲基化的所谓“表观遗传时钟”可以很好地预测健康状况，例如心血管疾病、癌症、认知功能以及比日历年更准确的年龄测量方法。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么抗衰老科学不仅仅适合亿万富翁&lt;/h3>;&lt;p>;Kim 和同事关注了更多从 1986 年到 2006 年的 20 年间，研究小组对来自伯明翰、芝加哥、明尼阿波利斯和奥克兰这四个美国城市的 900 多名白人和黑人进行了研究。&lt;/p>;&lt;p>;团队利用卫星成像评估了参与者之间的距离&#39; 的居住地址是周围的植被和公园，并将这些数据与研究中第 15 年和第 20 年采集的血液样本配对，以确定他们的生物年龄。&lt;/p>;&lt;p>;团队构建了统计模型来评估结果，并控制其他变量，例如教育、收入和吸烟等可能影响结果的行为因素。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，家中 5 公里内被 30% 的绿色覆盖物包围的人与那些房屋被 20% 绿化覆盖的人相比，居住在 20% 半径（三英里）范围内的人在生物学上平均年轻 2.5 岁。&lt;/p>;&lt;p>;好处并未平均分配。拥有更多绿色空间的黑人在生理上仅年轻一岁，而白人则年轻三岁。&lt;/p>;&lt;p>;“其他因素，例如压力、周围绿色空间的质量以及其他社会支持，可以影响绿色空间在生物老化方面的益处程度，”金说，并解释了需要进一步研究的差异。例如，用于非法活动的贫困社区的公园可能会减少人们的活动，从而抵消了好处。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，下一步可能涉及调查绿色空间与特定健康结果之间的联系。金补充道，目前还不清楚绿色植物到底是如何减缓衰老的，但它确实确实如此。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔卡拉大学和约翰·霍普金斯大学的流行病学家曼努埃尔·弗朗哥称这项研究是一项“精心设计的研究”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们有更多更好的科学证据来增加和促进城市绿地的使用，”佛朗哥补充道，他没有参与这项研究。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 06:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>