<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s National Security Education Day: pupils to be briefed on Xi Jinping’s focus on protecting country, Article 23 law ‘safety barrier’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3257045/hong-kongs-national-security-education-day-pupils-be-briefed-xi-jinpings-focus-protecting-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/877131c1-a727-4685-80e6-474ce5363d1e_4a9dcb5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参加升国旗比赛。教师被要求向学生简要介绍该国概述的更广泛的国家安全问题。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局要求学校在全市宣传期间向学生介绍中国国家主席习近平对国家安全的重视以及根据新的第23条法律设立的“安全屏障” &lt;/p>;&lt;p>;周三向中小学发出的通知提供了一份要点脚本，供教师在早间集会或课堂上宣读，以纪念 4 月 15 日国家安全教育日。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;今年的活动将是香港根据香港小宪法《基本法》第23条制定国内国家安全立法以来的首次活动。&lt;/p>;&lt;p>;“《维护国家安全条例》已制定剧本称，“香港的‘安全屏障’，巩固‘防护墙’，有利于‘拨乱反正’，社会安全。”林早些时候告诉《华盛顿邮报》，学生应该了解第 23 条立法的颁布，但其违法行为的细节不需要包含在学校课程中。&lt;/p>;&lt;p>;剧本称，今年是《宪法》颁布 10 周年。习近平对国家安全的整体观，以及香港通过法律履行了宪法责任。&lt;/p>;&lt;p>;这一整体观是 2014 年推出的意识形态的一部分，涵盖了从政治到安全等广泛的安全问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“安全是稳定的前提，稳定是繁荣的基础。”希望同学们在今天这个重要的日子里，以实际行动维护国家安全，成为有担当、有全球视野、热爱祖国、热爱城市的新一代。&lt;/p>;&lt;p>;要求学校举办相关活动，为学生营造积极的氛围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/28/6b014dc0-dcf2-475f-aee6-f555e6925047_af742b79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局局长蔡徐亭已详述第23条新通过的国内国家安全的内容与学校教授无关。图片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该局还要求教师向学生介绍国家概述的广泛的国家安全问题。通知建议学生从 20 个重点中选择一个，分享如何在日常生活中帮助维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;以食品安全为例，文件指出： “[国家]的目标是实现粮食基本自给自足，不依赖进口，不受外国出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;“香港和内地相互依赖。我们整体的粮食供应主要依赖进口粮食，内地是我们最重要的粮食供应来源。”&lt;/p>;&lt;h3>;中共、国家安全只是香港新课题的“一小部分”&lt;/h3>;&lt; p>;在上午的集会上，学校还被建议播放有关粮食安全和量子技术以及国歌背后的故事的视频。&lt;/p>;&lt;p>;教育局长崔早前表示，新通过的国内法的详细细节国家安全与学校教授无关。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的学生不是主修法律。有许多现有的立法我们不会也纳入[课程]......当涉及煽动叛乱和颠覆时，它们与孩子的学习没有太大关系，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 more deaths linked to Japan company’s cholesterol-lowering tablets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257047/2-more-deaths-linked-japan-companys-cholesterol-lowering-tablets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 13:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/fd2782a7-cb97-486c-b0a2-76b16dbbb703_2ecfb83f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过公司办公室外的小林制药标牌3 月 28 日在东京。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家日本制药商的膳食补充剂是日益严重的健康恐慌的中心，周四报告又有两例死亡可能与其药片有关。&lt;/ p>;&lt;p>;上周，在顾客投诉肾脏问题后，小林制药召回了三个补充剂品牌——“Beni Koji Choleste Help”和另外两个品牌。&lt;/p>;&lt;p>;这些非处方产品含有一种名为“Beni Koji Choleste Help”的成分。红曲米或红曲，据说有助于降低胆固醇。&lt;/p>;&lt;p>;周四的公告使该公司和卫生部正在调查的死亡人数达到四人，另有 100 多人住院治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;“昨天，一位死者家属告诉我们，一名一直在使用胆固醇帮助的人因肾脏疾病去世了，”该制药商在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;胆固醇药物在日本引发健康恐慌，导致 2 人死亡，100 多人住院&lt;/h3>;&lt;p>;它补充说，有人单独告知，另一名近年来使用过 Choleste Help 的人已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在确认这两起案件的事实和因果关系。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，从及时披露的角度来看，我们决定公开这份报告。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;医学研究将红曲米描述为他汀类药物的替代品，可降低高胆固醇，但也警告其化学成分可能导致器官损伤的风险。&lt;/p>;&lt;p>;小林制药销售广泛的通过电视广告在日本销售的一系列保健产品。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于大阪的公司表示，它还向日本约 50 家其他公司和台湾两家公司供应红曲米。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;政府发言人 Yoshimasa Hayashi 周四表示，当局正在“尽最大努力确保食品安全，包括查明造成健康危害的物质及其如何出现在产品中”。&lt;/p>;&lt; p>;他说，政府已下令多家保健食品制造商审查其产品，同时通过日本大使馆向外国通报这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;数十家使用小林制药提供的红曲的日本公司已被召回。还单独宣布召回。&lt;/p>;&lt;h3>;老龄化日本的尿布制造商放弃婴儿产品，转而生产成人尿布&lt;/h3>;&lt;p>;受影响的产品包括保健片以及玫瑰色起泡酒、沙拉酱许多传统菜肴中使用的面包和味噌酱。&lt;/p>;&lt;p>;小林制药表示，分析发现这些产品可能含有“我们不打算包含的成分”。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示没有发现红曲米产生任何柑橘素，该物质有毒，会损害肾脏。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US urges allies to ban companies from servicing key chip-making tools for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3257018/us-urges-allies-ban-companies-servicing-key-chip-making-tools-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/3986477c-609a-435b-8c60-3278f580d77a_e43bbaae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国正在敦促盟友停止为关键芯片制造提供服务美国商务部出口管制负责人艾伦·埃斯特维兹表示，设备。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部官员周三表示，美国正在要求盟国阻止国内公司为中国客户提供某些芯片制造工具，同时加大力度阻碍中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与我们的盟友合作，确定什么对服务重要，什么对服务不重要，”出口管制负责人艾伦·埃斯特维兹在年度会议上对记者表示。会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推动不对这些关键部件进行维修，这些是我们正在与我们的盟友进行的讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿已被锁定在一项长达数年的技术中与北京开战，试图阻止中国制造更先进的芯片，用于加强其军事力量。&lt;/p>;&lt;h3>;美国盟友抵制拜登加强对中国芯片限制的敦促&lt;/h3>;&lt;p>;拜登政府美国宣布对 2022 年向中国先进芯片工厂出口美国制造的芯片制造工具实施新的限制，并说服主要芯片制造工具生产商日本和荷兰也采取同样的措施实施自己的控制。&lt;/p>;&lt;p>;美国这些规则使美国公司难以继续为中国公司在新规定出台之前购买的工具提供服务，但荷兰和日本的规则并未包含类似的限制。&lt;/p>;&lt;p>;这促使美国官员说服盟友效仿美国的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How innovative sustainability commitments are transforming Asia’s bioeconomy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/people-culture/environment/topics/sustaining-asias-bioeconomy/article/3256718/innovative-sustainability-commitments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/39cc0fc0-546a-4054-b027-fd0fbeb64952_c4a2f91d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;RGE 认为，可持续森林管理的原则对于产生持久的经济增长和长期的社会效益，这是生物经济核心运作的关键。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生物经济的概念近年来作为关键领导者和领导者而脱颖而出。政策制定者承认，需要采取更好的方法来应对气候变化及其原因的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这需要一种新的模式，强调对自然环境的认真管理，并利用科学来管理地球上的可再生生物本质上，这意味着寻找可持续的解决方案，让农作物、森林、鱼类、牲畜和微生物仍然生产食物、原材料和能源我们都需要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在应用新技术和生物基工艺时，可以通过创建各种闭环操作来提高生产力水平并保持必要的平衡。&lt;/p>;&lt;这些设施经过精心设置，几乎不会产生废物，因为一切最终都会被共享、再利用、回收或回归自然。随着生物经济的发展，这仍将是一个指导原则。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲当然可以发挥重要作用，在这方面，金鹰集团以身作则。这家总部位于新加坡的资源和制造集团对可持续商业实践和环境保护作出了坚定承诺，并正在制定供世界其他地区遵循的开创性标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/cff8f1e1-9c12-4aa0-9349-559dc61a3c3d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;Restorasi Ekosistem Riau 生态系统恢复计划的护林员在印度尼西亚苏门答腊岛的 Serkap 河巡逻，以保护该地区免受非法活动的侵害。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;该集团成立于 50 多年前，主要业务是林业种植园和农业——其产品以日常用品的形式出现在数百万家庭中，包括纸、纸巾、毛巾、湿巾、洗发水、粘胶纤维等服装和烹饪用棕榈油。&lt;/p>;&lt;p>;金鹰集团目前拥有约 7 万名员工，总资产超过 350 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;其在以下领域拥有广泛业务：中国、巴西、加拿大和西班牙都致力于可再生解决方案、保护和改善当地社区的生活质量。&lt;/p>;&lt;p>;但是，印度尼西亚，特别是苏门答腊岛，仍然是核心谈到创新，无论目标是减少碳排放、改用太阳能和生物质能、通过无人机监测幼苗、资助学校和基础设施，还是将濒危物种重新引入原生林区。&lt;/p>;&lt;p>; “在林业和土地方面，亚洲仍然拥有大量资源，”金鹰集团集团副主席 Bey Soo Khiang 说道，他负责推动所有企业的可持续发展实践和政策。 “我们在 2015 年决定承诺不砍伐森林，将土地变成种植园。相反，我们将提高现有土地的生产力并研究循环性，特别是纺织品和木浆。”&lt;/p>;&lt;p>;第一步是采取高保护价值政策 - 涉及生物、生态、社会或具有突出意义或至关重要的文化价值观 - 在管理许可特许权以及生产保护模式中，可持续管理的种植园在保护和恢复区域周围形成屏障。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施共同创建了一个框架为特定目的明确划定特定区域，防止侵占，为村民提供收入并教育人们了解长期利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/6b477ddc-7a35-45c6-9acf-c9c50f4b890c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月苗圃为其种植园提供新树木，并通过在退化森林地区种植当地物种来帮助支持广泛的恢复工作。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是我们确保有自然与商业生产之间的平衡，”贝说。 “在具有保护潜力的地区，我们甚至可能会更改生产许可证，以创建森林恢复的生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;该集团的纸浆和造纸公司亚太资源国际控股有限公司（APRIL）正在追求什么它称之为一对一的承诺。这意味着该公司致力于每公顷人工林保护一公顷保护林。&lt;/p>;&lt;p>;目前，APRIL 已实现这一目标的 80%，拥有 361,234 公顷（890,000 英亩）的保护林和保护林。恢复森林受到管理，其特许权周围的周边地区受到密切监督。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;APRIL 还保护苏门答腊东海岸金宝半岛和巴东岛的 150,693 公顷森林，作为其 Restorasi Ekosistem Riau 生态系统恢复计划多年承诺的一部分。认真关注生物多样性水平、水文、保护区内居民的需求和期望，以及防范当前危险和未来威胁的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“在生物多样性研究和恢复活动方面，我们与自然保护慈善机构 Fauna &amp; Flora 以及附近的社区合作，”Bey 说。 “如果是一个退化的生产区，我们就会积极种植本地物种，否则我们就让植物生长。然而，对于动物群来说，首要问题是解决非法野生动物贸易问题。那么，偷猎哺乳动物和鸟类的动机就不再存在了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/26/883b1b21-bb2e-4c10-9213-0ea05e309477_4191f798.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;APRIL 利用有效的种植园管理来保护高保护价值森林&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，集团公司在相关专家和社会的帮助下管理这些工作。企业在必要时。例如，这可能涉及让受人尊敬的当地声音告诉村民厄尔尼诺天气系统变化的潜在影响，或者可能为他们提供替代就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;此类举措还包括非常成功的“无火村”计划。这向当地社区和承包商传达了这样的信息：迫切需要通过为邻近农民实施“零燃烧”政策来防止森林火灾和烟霾。自 2013 年以来，这已帮助关键地区减少了高达 90% 的烧毁土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此感到非常振奋，”Bey 说。 “我们教育家庭了解雾霾对儿童健康的有害影响，并任命乡村消防员宣传不要使用火柴清理土地。但我们还借出了机械来帮助农民干重活，并帮助“无火”社区建造清真寺或学校。”&lt;/p>;&lt;p>;为了在其他方面进行改进，APRIL 特意聘请领先的独立审计师来验证正在恪守其可持续发展承诺。这项年度检查还确保木纤维仅取自经过认证且无争议的来源。&lt;/p>;&lt;p>;最终报告在金鹰集团管理的业务集团网站上公开，该网站也作为持续利益相关者的论坛那些具有有效观点的人们的参与和观点。&lt;/p>;&lt;p>;“作为亚洲生物经济的一部分，我们拥有阳光和充沛降雨的优势，”Bey 说，并指出只需要五年时间在印度尼西亚，常见种植的金合欢树或桉树需要 25 年才能成熟，而加拿大的松树需要 25 年才能成熟。&lt;/p>;&lt;p>;“业务总是有需要，但从根本上来说，集团的创始人希望我们能够我们以 5C 经营理念为基础进行运营：努力做对社区、国家、气候和客户有利的事情，只有这样，才会对公司有利。”&lt;/p>;&lt;p>;这就是这是讨论金鹰集团在生物经济及其可持续商业实践中的作用的两部分系列的第一部分。第二部分将重点介绍金鹰集团测量碳排放的技术，及其向可持续航空燃料等新行业的多元化发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cherry blossom blues: why 60% of Japan’s workers want to skip the office ‘hanami’ party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257005/cherry-blossom-blues-why-60-japans-workers-want-skip-office-hanami-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/fff5daff-99a2-43cf-8b82-f9cc0569ff3e_d3fa7f2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子坐在上野公园盛开的樱花下日本东京，他正在等待同事参加公司的“花见”派对。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着日本樱花树即将绽放，全国各地的员工都在为公司一年一度的赏花仪式（即与同事一起观赏樱花的聚会）做准备。然而，一份新报告表明，大多数人只是出于义务感而参加，实际上宁愿去其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;职业咨询公司研究部门 Job Soken 进行的一项在线研究来博公司透露，整整 60% 的受访者不愿意参加标志着春天到来的狂欢，主要是因为他们认为这是工作的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;Kaori，他在旅游行业的一家知名公司工作，她说她很期待赏花季，但无意与同事聚会。&lt;/p>;&lt;p>;“这个周末的天气看起来不错，大家都在下周，所以花朵很快就会开放，但我不会和办公室的人一起庆祝，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的更喜欢与亲密的朋友和家人举行小型聚会，我选择和我在一起的人，”香织说，她要求不要使用她的姓氏。 “赏花是我在私人时间做的事情，所以是为了朋友和家人。”&lt;/p>;&lt;h3>;樱花再见？日本流行的樱花品种面临灭绝&lt;/h3>;&lt;p>;“我猜花见派对在一些公司可能被视为一种团队建设活动，我理解这一点，但我不想把时间花在喝酒和唱卡拉OK上”她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Job Soken 的研究，很多日本人都同意这种观点，超过 51% 的人表示他们将私人生活置于工作事务之上，47.6 % 的人表示他们不想利用有限的假期来参加与工作相关的活动。&lt;/p>;&lt;p>;该研究鼓励 606 名受访者给出多种理由来解释为什么他们不想在办公室参加赏花活动同事。超过 40% 的受访者提到的另一个问题是，他们“厌倦了关注他人。”&lt;/p>;&lt;p>;在表示将与同事一起参加赏花派对的受访者中，约 60% 的人表示这应该被视为工作的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;也许令人惊讶的是，20 多岁的员工对公司花见的支持率最高，略高于 55% 的人表示他们赞成与同事单膝跪地。 40多岁的员工热情最低，近70%的人反对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;聚会赏樱的传统可以追溯到奈良时代（710年至794年），可能起源于中国在梅花下写诗和吟诗的习俗。欣赏晚开的樱花树随后在宫廷成员中成为一种时尚，然后蔓延到贵族、武士，最终蔓延到平民。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，它已成为公众狂欢的借口在这样的国家，这种行为常常令人不悦，主要城市的大型公园吸引了数千名参加聚会的人聚集在防水布上暴饮暴食和唱卡拉 OK。&lt;/p>;&lt;p>;Sumie Kawakami，讲师山梨学院大学的她说，她今年不会和同事一起参加赏花活动，但会和体育俱乐部的一些朋友在花丛下嬉戏。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然明白为什么这些活动很受欢迎对许多人来说，尤其是对女性来说，吸引力越来越低，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“传统的性别角色实际上意味着女性应该为聚会准备食物，而且存在一种不成文的规定行为准则规定，如果食物是购买的而不是手工制作的，那么该妇女就会‘受骗’。&lt;/p>;&lt;p>;“公司赏花还有很多其他类似的需求，其中最年轻的新员工是办公室通常希望早上第一件事就是拿一块足够大的防水布来容纳每个人去公园，并标出最佳位置。然后他或她必须留在那里，保护这个空间，直到每个人都完成工作并开始喝酒。&lt;/p>;&lt;p>;“我很幸运，我不会做这样的事情，我会与朋友聚会，举办一个规模较小、安静的庆祝活动。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/28/21e2c5f9-8ca6-4b64-aea0-339c86cd303d_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在日本东京享受樱花派对。最近的一项调查表明，大多数日本员工宁愿不参加办公室的“花见”派对，因为这感觉像是工作的延伸。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究表明，尽管冠状病毒大流行已经结束，但恢复春季聚会的公司和组织却减少了。 &lt;/p>;&lt;p>;参与该研究的受访者中，只有 11.3% 的人表示他们的雇主正在计划举办一场全公司范围的活动，这一比例大幅低于 2019 年（大流行前的最后一个赏花季）的公司比例 (49.3%)。这一数字甚至低于 202 年举办派对的公司的 11.3% 和 2021 年健康恐慌最严重时期的 13.1%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin says nuclear-capable F-16 fighter jets won’t change things on battlefield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257023/ukraine-war-russias-putin-says-nuclear-capable-f-16-fighter-jets-wont-change-things-battlefield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/e72b913f-6661-4b01-b842-fa9ef7e9bc98_9a7d072c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）访问国家部署中心3月27日，俄罗斯国防部在特维尔州托尔若克对飞行人员进行再培训。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果西方国家向乌克兰提供F-16战斗机，飞机不会改变俄罗斯新闻机构援引总统弗拉基米尔·普京周三对军事飞行员的话说，关于战场上的情况。&lt;/p>;&lt;p>;但据他所说，战斗机可以携带核武器，莫斯科必须考虑到这一点&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们供应 F-16，并且他们正在谈论此事，并且显然是在训练飞行员，这不会改变战场局势，”塔斯社援引普京在莫斯科西北部的一次集会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将摧毁这架飞机，就像我们今天摧毁坦克、装甲车和其他设备，包括多管火箭发射器一样。”&lt;/p>;&lt;p>;普京指出，战斗机有能力携带核武器，“我们在组织事务的方式上也必须考虑到这一点”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰无人机对俄罗斯炼油厂的袭击标志着战争的新阶段&lt;/h3>;&lt;p>;他说，F-16 战斗机将成为合法目标，无论它们在哪里。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，如果它们从第三国的机场使用，那么它们就成为我们的合法目标，无论它们在哪里引述他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;普京发表此番言论之前，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴(Dmytro Kuleba)当天早些时候表示，这架飞机应在未来几个月内抵达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰与俄罗斯的全面战争已经过去两年多，几个月来一直在寻求 F-16。&lt;/p>;&lt;p>;比利时、丹麦、挪威和荷兰等国家已承诺捐赠 F-16 。一个国家联盟已承诺帮助培训乌克兰飞行员如何使用它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，乌克兰当局表示，东北部城市哈尔科夫周三遭到制导炸弹袭击，造成 10 人死亡。自两年多前战争开始以来，该市首次遭受此类袭击，造成至少一人受伤，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰第二大城市一栋公寓楼遭到袭击，造成至少 19 人受伤，地区州长 Oleh Synehubov 在 Telegram 上说道。州长表示，这种直径 30 厘米的导弹射程可达 90 公里（56 英里），其爆炸力“介于航空炸弹和导弹之间”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔泽伦斯基当时正在俄罗斯边境附近的苏梅地区前线巡视，他呼吁增加爱国者导弹电池用于防空。泽伦斯基说：“世界各地的飞机仍然无法覆盖哈尔科夫以及其他遭受俄罗斯恐怖分子袭击的城市和社区的天空。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/a1f9e260-2bfa-498a-ab63-332fa392b893_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 3 月 27 日，救援人员在一栋因俄罗斯袭击哈尔科夫而受损的住宅楼外工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队越来越多地部署从战斗机投下的制导炸弹猛烈打击前线的乌克兰阵地，有效地摧毁了克里姆林宫军队今年占领的阿夫季夫卡等城市的部分地区，以削弱防御力量。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 2 月发起入侵的早期阶段，克里姆林宫军队逼近了哈尔科夫，但未能夺取它。这座战前人口超过 100 万的城市，在上周五的导弹袭击后，本周初仍面临水、暖气和电力短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon invests US$2.75 billion more in OpenAI rival Anthropic to boost generative AI efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257013/amazon-invests-us275-billion-more-openai-rival-anthropic-boost-generative-ai-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/c54da979-4293-4e0f-9a42-d750802207a8_7625511c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚马逊又向生成式人工智能初创公司 Anthropic 投资 27.5 亿美元，使其对公司的总投资达到40亿美元。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊表示，将向 Anthropic 追加投资 27.5 亿美元，完成去年为支持这家人工智能 (AI) 初创企业和扩张而达成的交易&lt;/p>;&lt;p>;继 9 月份宣布投资之后，此次注资使亚马逊对 Anthropic 的总投资达到 40 亿美元。Anthropic 是一家享有盛誉的能够生成文本和分析的人工智能工具制造商。作为该交易的一部分，亚马逊有权以可转换票据的形式提供额外资金，前提是它在 3 月底之前这样做。&lt;/p>;&lt;p>;作为合作的一部分，Anthropic 已还同意使用亚马逊网络服务数据中心为其部分业务提供支持，并使用亚马逊定制的计算机芯片。总部位于旧金山的 Anthropic 还承诺使用另一个密切合作伙伴 Alphabet 旗下谷歌的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;Anthropic 与多家大型科技公司合作，其中包括谷歌，后者参与了 4.5 亿美元的融资去年5月，由Spark Capital领投。谷歌和亚马逊网络服务都是 Anthropic 的云计算合作伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;OpenAI 的 Sora 给中国的人工智能梦想泼了“冷水”&lt;/h3>;&lt;p>;Anthropic 于 2021 年由 OpenAI 前员工创立，其中包括 Daniela Amodei 和她的兄弟达里奥（Dario）担任首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已成为 OpenAI 最强大的竞争对手之一，筹集了数十亿美元的资金。其大多数客户都是企业，从搜索引擎 DuckDuckGo 到旅行指南出版商 Lonely Planet。&lt;/p>;&lt;p>;该公司提供名为 Claude 的聊天机器人，强调安全、负责任地开发人工智能。 3 月初，它推出了聊天机器人的新软件，据说该软件将能够更好地执行复杂的指令，并且不太容易编造事情。&lt;/p>;&lt;p>;能够模仿人类对话的聊天机器人已成为 Silicon 日益关注的焦点硅谷公司——技术的快速进步助长了投资狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;聊天机器人本身并不是什么新鲜事，但为 Claude 和竞争对手的机器人提供动力的技术是一种更强大的工具，称为大型语言模型，它是在互联网上进行大量训练以生成文本，例如问题或诗歌的答案。此类工具是生成式人工智能的应用，该系统考虑文本提示等输入并使用它来输出新内容。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand hopes to avoid China economic blowback as it mulls joining Aukus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3257017/new-zealand-hopes-avoid-china-economic-blowback-it-mulls-joining-aukus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/71a24be6-c06e-4980-bea8-fbd0a00f80e0_b79a234a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘澳大利亚海军潜艇参加在达尔文举行的两年一次的海上演习， 澳大利亚。照片：澳大利亚国防军/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰希望中国在探索加入澳大利亚、美国和英国之间的奥库斯安全协定时尊重其独立外交政策的权利，外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京对惠灵顿加入 Aukus 表示担忧，但彼得斯表示，他预计新西兰最大出口客户不会受到任何限制贸易的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他周三晚间在惠灵顿接受采访时表示：“我不认为他们向我承诺我们有权做的事情会受到经济胁迫——表明我们自己的独立外交政策。” “我们得到了他们的承诺，他们会尊重这一点。我对中国的回应是您说您尊重它，我相信您尊重它。传统的西方伙伴，例如美国。同时，他想与中国保持牢固的关系，中国是新西兰牛奶和原木出口的最大买家，并避免在激怒北京时澳大利亚遭受的贸易报复。&lt;/p>; &lt;h3>; aukus可以选择放松澳大利亚对美国潜艇供应削减的恐惧&lt;/h3>; &lt;p>; Aukus旨在应对中国对印度太平洋的影响力日益增长的影响，涉及伦敦和华盛顿，帮助堪培拉派出了核动力潜艇的车队。新西兰有无核政策，只对统计的支柱两国感兴趣，这与战略性敏感领域的合作有关。对2月份的该协议的兴趣，从那时起，澳大利亚官员就在惠灵顿进行了进一步的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“ Aukus就是要照顾我们自己的辩护，扮演我们的角色，”彼得斯说。 “这是我们的事。” &lt;/p>; &lt;p>;彼得斯认为，新西兰将其西方伙伴视为理所当然，并且意识到五只眼睛的信息共享上一个政府对上一个政府对某些问题批评中国批评中国批评的挫败感之间的挫败感分歧。他想更加响应和决定性。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法在本周展出，当时惠灵顿与美国和英国协调，指责中国在民主机构上赞助了恶意网络攻击。它说，一位与中国有联系的演员在2021年侵犯了一些议会制度，这是惠灵顿中国大使馆被视为“通过巨型外交”做出的“无情和不负责任的指控”。 >;中国知道新西兰是“一个相信两件事，民主和法治的国家，最重要的是国家之间的法治。” “他们会从我们的立场中知道我们保留说出我们的想法和感受的权利。” &lt;/p>; &lt;p>;包括重申惠灵顿对南中国海领土争端的关注，这可能会对关键贸易路线构成风险。 “那是我们的立场，这就是我们与许多国家共享同样的观点。” &lt;/p>; &lt;p>;彼得斯最近在惠灵顿主持了他的中国对手王的人，他说与中国约会有特殊联系回到新西兰对加入世界贸易组织的早期支持，并成为2008年与之签署自由贸易协定的第一个发达国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但整个新西兰一直都强调了其独立他说，外交政策。&lt;/p>; &lt;p>;“我们使它像日光一样清晰，”彼得斯说。 “我们还想清楚地了解，我们尊重我们周围的小岛国家是我们的平等，我们希望世界各地的大国对此进行对待。” Ex-PM说，随着堪培拉的中国政策&lt;/h3>; &lt;p>;新西兰与南太平洋邻国的特殊关系在近年来被强调，因为中国增加了该地区的投资和外交联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;彼得斯说，中国填补了美国和其他忽视太平洋的西方国家留下的空白，但欢迎美国采取的最新步骤来扩大其存在。&lt;/p>; &lt;p>;彼得斯热衷于寄养与美国的进一步联系，但不会被他更喜欢谁赢得即将接近的总统大选的人。&lt;/p>; &lt;p>;“任何回答这个问题的外交大臣都不值得他或她自己的体重，”他说。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What inspires today’s explorers to venture ever farther, higher, and deeper to the ends of the Earth?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/people-culture/environment/topics/preservers-our-natural-world/article/3256857/what-inspires-todays-explorers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 11:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/94AAEEC26-E065-409D-BBA7-1C993CBE68B6_D4190C0A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;科学家和探险家在珠穆朗玛峰上进行一次科学旅行，据信是历史上最全面的一次科学探险。照片：国家地理学会&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;要重定向... &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egg-cited for Easter? Hong Kong offers carnivals, markets and a dash of culture over the holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256985/egg-cited-easter-hong-kong-offers-carnivals-markets-and-dash-culture-over-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/145E3A4C-9B72-497B-B36C-36C-399A9C283C36_25739FFD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Revelers可以在“连续”展览中进行“连续”展览复活节休息期间的维多利亚港。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将在本周的耶稣受难日举行延长的复活节周末，提供狩猎鸡蛋，狂欢节和市场，同时与恶劣的天气竞争。&lt;/p >; &lt;p>;假期已于今年年初到来，与政府的新“艺术游行”运动中的一系列艺术活动相吻合，其中包括引人注目的设施，有趣的活动和文化之旅。&lt;/p>; &lt;p>;列出狂欢者在假期期间在香港可以做的事情。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港本月在本月举办了十二场备受瞩目的艺术和文化活动，作为该活动的一部分在维多利亚港（Victoria Harbour）和举办艺术博览会以吸引成千上万的游客。&lt;/p>; &lt;p>;阵容包括Art Central从周四到周日重返中央港口，并举办了香港第九版展示活动来自亚洲最具创新性最具创新性画廊的艺术品。&lt;/p>; &lt;p>;流行的餐饮露台将卷土重来，提供由酒店集团Black Sheep组织的食物和饮料。&lt;/p>; &lt;p>; Art Basel将在Wan Chai的香港大会和展览中心举办。该活动将从周四到周六举行，涉及来自40个国家和地区的240多个画廊。&lt;/p>; &lt;p>;那些前往金钟塔玛尔公园附近滨水区的画廊也可以欣赏200个光线照明的鸡蛋形物体的景色“连续”艺术安装的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/27 /2120C931-84D4-4766-97D1-F2D1F5AFCCCF_8F56BE22.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客可以注册旅游董事会的旅行，作为艺术游行的一部分。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;每个尺寸的高度三或五米，是休闲与文化服务部与日本品牌TeamLab之间合作的结果，这是一个跨学科一群艺术家成立于2001年在东京。&lt;/p>; &lt;p>;狂欢者可以看到遍布整个土地和港口水域的装置，而目睹这些作品会改变颜色并发出不同的声音。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;活动对公众免费，每天下午6.30至6月2日，直到6月2日。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些渴望充分利用自己在港口的人来说著名的艺术家文森特·梵高（Vincent Van Gogh 。该活动将于周四开始，并于5月31日结束。&lt;/p>; &lt;p>;旅游委员会还组织了“香港港歌中的艺术”，该委员会涵盖了港口的访问，同时又陪同&lt;/p>; &lt;p>;参观者可以免费在董事会的游客中心注册和骑中国垃圾船。复活节和圣明节&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港还提供一系列节日活动，包括周末集市，肉食和传统的复活节彩蛋狩猎。&lt;/p>; &lt;p>;觅食者可以可以使用前往泰帕克海滩（Tai Pak Beach）参加Discovery Bay的年度狩猎活动，并带有狂欢节提供弹力城堡和游戏摊位。&lt;/p>; &lt;p>;在Wan Chai，酒店公司Pirata Group将在Wan Wan的Star Street举办街区派对周六的柴。游客可以享受早午餐，寻找鸡蛋并绘画一些，并与复活节兔子一起拍摄照片。&lt;/p>; &lt;p>;新修复的张舒恩电影院将在周末举行自己的节日市场，而Metroplaza则将在Kwai Fong中，提供集市，配有奶茶和当地零食等美食。&lt;/p>; &lt;p>;西九龙文化区正在为家庭举办自己的“ Funfest”表演艺术节，提供室内和室外活动&lt;/p>; &lt;p>;艺术公园，自由式空间和Xique Center。该活动拥有互动的多媒体儿童剧院，互动舞会，研讨会，以及受九龙市泰国社区的生活启发的表演，称为“ Little Thai Forever”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/27/76f76f70dbc-dbc-d231-491c-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-ae3b-aie 9803525A0702_48E801E4.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孩子参加了在发现湾的复活节彩蛋狩猎。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港天文台期望在假期里潮湿的天气，所以狂欢者应该带上他们的伞。&lt;/p>; &lt;p>;周五的预测是阵阵阵雨的阳光间隔，周末预计会有更多的降雨和孤立的雷暴。根据天文台的说法，该市的相对湿度可能会达到95％。&lt;/p>; &lt;p>;周五至周一之间的温度将降至23至28摄氏度（73.4和82.4华氏度）。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; MTR Corporation将从星期四到4月6日在West Kowloon Terminus和深圳的Futian Station之间增加更多的高速铁路服务。&lt;/p>; &lt;p>;火车将在车站之间运行，将日常频率提高到100多次回程。&lt;/p>; &lt;p>;该市的铁路运营商还将从下午5点到晚上11点在同一岛上提高该岛的服务频率和Tsuen Wan线路的频率从周五至周一，增加了进入中央港口的期限。寻蛋？复活节在香港有一个早午餐&lt;/h3>; &lt;p>;运输公司CityBus早些时候宣布了为其机场公共汽车服务提供增强的服务，在高峰时段缩短了A21和A23等流行路线（例如A21和A23）的等待。 &lt;/p>; &lt;p>;斯坦利和山峰的路线也将更频繁地运行。&lt;/p>; &lt;p>;将乘客连接到边境的巴士将更加频繁，而CityBus缩短了对路线B7和B8的等待，并连接Sheung在高峰时段，Shui和Tai Wai到Heung Yuen Wai港口五分钟。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man shot by police after wild 8km car chase in 2021 sues force over injuries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256991/hong-kong-man-shot-police-after-wild-8km-car-chase-2021-sues-force-over-injuries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 10:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/d8d6b5de-1363-418a-9518-C8DE42953626_52D27C01.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”试图逃离警察的交通。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;三年前，香港警察在一次戏剧性的汽车追逐中开枪射击的一名男子对部队提起诉讼，声称他的受伤是由警察的疏忽而造成的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;原告Hung Chun-Kit于2021年4月8日在Sha Tin District的枪击事件上向高等法院提起了人身伤害索赔。&lt;/p>; &lt;p>;警察在此后枪击了野外的8公里汽车追逐。官员在发现其许可证到期后先停下了汽车，但他与警察追捕一起在车上加速。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的索赔中，洪说向他的返回是“完全鲁ck且严重疏忽的”，并要求法院判给他赔偿赔偿，以反映警察对他造成的“严重和严重的人身伤害”。&lt;/p>; &lt;p>;洪的金额正在寻求&lt;/p>; &lt;p>;悬挂在当时45岁的法院文件中没有显示出在手术后处于危急状态，以从右肩上卸下子弹。&lt;/p>; &lt;p>;警察已经在发现他的汽车驾照于2015年到期后，停在托洛高速公路附近的托洛高速公路上。&lt;/p>; &lt;h3>;戏剧性的剪辑在香港追赶野生车之后，捕获了警察枪击事件。当时追踪追逐过程的时间，显示两名警官在被困在交通中后来来回撞车时将枪撞进了其他车辆。&lt;/p>; &lt;p>;一名军官 - 录像中未显示其脸 - 开火时，他的同事在汽车的左侧被指向他的枪，用警棍砸碎窗户。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年10月，洪对五项危险驾驶指控认罪，并被判入狱三人。年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>