<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shehbaz Sharif elected as Pakistan’s prime minister for a second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3253989/shehbaz-sharif-elected-pakistans-prime-minister-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/a84de424-9a98-45d8-a922-c20110cd340b_1a6a4b9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢巴兹·谢里夫。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦新成立的议会周日第二次选举谢巴兹·谢里夫为总理，三周前，全国选举的不确定性导致联合政府的组建被推迟。&lt;/p >;&lt;p>;国民议会议长阿亚兹·萨迪克在宣布谢里夫获得 201 票，高于众议院所需的 169 票后表示，“宣布谢巴兹·谢里夫当选巴基斯坦伊斯兰共和国总理”。&lt;/ p>;&lt;p>;他击败了被监禁的前总理伊姆兰·汗支持的候选人奥马尔·阿尤布，后者获得了 92 票。&lt;/p>;&lt;p>;这一声明遭到了支持的逊尼派伊特哈德理事会 (SIC) 党的强烈抗议。由汗.议员们呼吁释放汗，并高喊口号，指控谢里夫通过操纵选举上台。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么巴基斯坦“笨拙”的新联盟不会让中国和国际货币基金组织感到困扰&lt;/h3>;&lt;p>;二月8 月 8 日的选举因移动互联网关闭、逮捕和选举过程中的暴力事件而受到损害，而异常延迟的结果引发了投票被操纵的指控。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫回到了他直到 8 月份担任的职位，当时议会在选举前解散，看守政府接管。没有任何一个政党赢得多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫现年 72 岁，是三届领导人纳瓦兹·谢里夫 (Nawaz Sharif) 的弟弟，纳瓦兹·谢里夫带头领导了巴基斯坦穆斯林联盟-纳瓦兹 (PML-N) 党的竞选活动。&lt;/p >;&lt;p>;汗支持的候选人获得了最多席位，但巴基斯坦穆斯林联盟和巴基斯坦人民党 (PPP) 同意组建联合政府，这使得谢巴兹·谢里夫在其兄弟退位后当选为总理。&lt;/在上一任期内，谢里夫政府能够就一项重要的国际货币基金组织 (IMF) 协议进行谈判，但这一进程陷入了挑战，而该协议（将于 4 月到期）所要求的措施导致了经济增长价格上涨，贫困和中产阶级家庭面临更大压力。&lt;/p>;&lt;p>;新政府必须立即与国际货币基金组织就下一份协议展开谈判，以提振国家经济，同时应对贫困加剧带来的日益增长的不满情绪.&lt;/p>;&lt;p>;政府还必须应对汗支持者持续带来的挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s budget strives for balance but is not without blind spots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253790/hong-kongs-budget-strives-balance-not-without-blind-spots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/f8624e5a-d427-496b-8ff3-dfe4353dfdde_6da9f769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港湾仔区居民浏览财政预算案讲话副本以及 2 月 28 日的其他信息传单。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们可能很容易忘记 3 月 1 日星期五，这是香港取消佩戴 Covid-19 口罩规定一周年。一年过去了，香港经济继续在全面复苏的道路上喘息。香港政府面临不断增加的财政赤字和疲软的经济增长，成为最新财政预算案的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波的第八份财政预算案旨在加强香港经济复苏的动力推动“高质量”发展，保护自然环境，创造绿色未来，同时通过“财政整顿战略”恢复财政平衡。&lt;/p>;&lt;p>;预算案还提到政府致力于香港转型成为国际创新和技术中心，特别是在人工智能（AI）、超级计算和数字化领域。&lt;/p>;&lt;p>;这部分预算似乎暴露了一些盲点。它不承认对香港有利的技术趋势，包括自动驾驶汽车和低空经济，这是一个涉及民用和无人机的概念。预算案也没有考虑如何利用人工智能来减少开支、提高效率和减少政府公务员人数。&lt;/p>;&lt;p>;落马洲河套地区和河套深港科技创新合作开发区只是陈先生“高质量”发展重点的一些例子。然而，这些优先事项忽视了围绕新界北部任何技术基础设施发展的环境问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府应将填海边境地区土地和鱼塘潜在的重大生态损失与成本和成本进行比较。在中国大陆建立科技中心的好处。与内地的任何有意义的伙伴关系都必须发挥彼此的优势并实现互惠互利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在旅游业方面，陈茂波称赞了这座城市改造后的夜市、令人眼花缭乱的烟花和每月一次的无人机表演。维多利亚港。陈应该更清楚，旅游业不是、也永远不会是数字游戏。旅游业对经济复苏的贡献在于质量而不是数量，并吸引游客进行更长时间和更高消费的停留。&lt;/p>;&lt;p>;香港令人惊叹的远足径、海滩、海洋财富、陆地生态及其丰富的文化遗产是罕见的，无价的资产。这些地标建筑包含真正且独特的卖点，可以向以前的长途游客出售，并且由于 Covid-19 不再是全球卫生紧急情况，也将为以前远道而来的游客提供新的理由。它们还顺便吸引了急需的企业和人才来推动香港的复苏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/01/d020b46b-8203-424c-8acf-f1d426162605_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年5月28日度假者在石澳海滩游玩摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了缓解财政赤字，陈晓宣布了一系列措施，并选择了一些项目来增加收入。为了资助和推动北方都会区的宏伟战略，政府计划在未来五年内每年发行约 950 亿港元（121 亿美元）至 1,350 亿港元的债券。陈氏正推出数十亿元债券，预计同期平均资助900亿港元用于公共基建。&lt;/p>;&lt;p>;陈氏亦提及政府会继续进行交椅洲人工岛的相关研究项目并在考虑其实施时间表时考虑其公共财政状况。&lt;/p>;&lt;p>;在公共住房方面，该市表示预计住宅单元数量将比实际需求多 14%，从而使陈能够节省遗产与往年相比，今年的预算案除了普遍预期取消房地产降温措施外，对公众来说几乎没有什么“甜味剂”。 。香港的在职穷人、长者和残疾人士需要保持耐心，寻求任何超出现有措施的有意义的帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/7b0be7f1-9a39-4f14-a93c-1db86bacc4a6_aae37990.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;属性2月28日，炮台山分行张贴海报，宣布取消房产限制。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在税收方面，预算案削减薪俸税和利得税的上限仅为3,000港元，对市民和企业来说毫无意义。虽然这份预算可能会让一些人失望，但它表明陈强调恢复财政平衡。&lt;/p>;&lt;p>;陈的预算更明确地承认了我所认为的政府对世界经济和全球“选举年”带来的不利因素的担忧。因此，它优先考虑的是政府财务状况的调整，而不是公众的批准。&lt;/p>;&lt;p>;即使是根据政府雄心勃勃的 2050 年碳中和目标，鼓励购买电动汽车的首次登记税减免，也减少了 40%。分，这可能会被视为与陈的绿色资历不符。今年“严厉的爱”预算的成果还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘to press ahead with studies for artificial island mega project this year’, despite plans to delay launch by up to 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253990/hong-kong-press-ahead-studies-artificial-island-mega-project-year-despite-plans-delay-launch-3-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/bb3d708e-bf41-47bc-b5e8-3d4484e18ff4_192be788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明日大屿愿景计划插图。该市财政负责人表示，在当局正在努力应对巨额赤字之际，该计划的实施工作可能会推迟两到三年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局今年将继续推进大屿山大型填海工程的环境和规划研究，并计划在本届政府任期内展开工程，尽管计划推迟一位部长表示，该计划最多可延长三年。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周日强调，政府推出“明日大屿愿景”倡议的决心没有改变，只是推迟了这对当局在十年内用 3,300 公顷的土地建造 410,000 套住房的更广泛目标产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;此前预计用于该目标的土地中有一半以上将来自人工岛和北部大都市巨型建筑&lt;/p>;&lt;p>;“项目延迟不会对我们提供公共和私人住房的十年计划产生影响，”她在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/7fda7f43-1f21-41a9-a9d7-7bbb6484f717_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;发展局局长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn) 表示，如果项目严重延误，政府将寻求其他地点的土地供应。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周五表示，在交椅洲周围建造人工岛的填海工程将“略微”推迟约两年至三年。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长在两天前的年度预算演讲中也提到了这一决定，称该大型项目不会按计划于明年启动，届时赤字预计将达到香港1,016 亿美元（129 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这一缺口将使香港的财政储备降至 7,332 亿港元，为十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;林恩周日表示，政府的住房政策更广泛鉴于大型项目的推迟，战略可能会进行一些调整。&lt;/p>;&lt;p>;“如果推迟一点，我们会同时尝试在其他地方寻找土地，”林恩说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们会尝试看看已经开工、规划比较成熟的北都项目，看看能否加快进度，增加供应，弥补不足。”&lt;/p>;&lt;h3 >;财务总监表示，香港的明日大屿计划推迟了 2 至 3 年&lt;/h3>;&lt;p>;发展部长指的是政府计划在边境附近创建一个全球创新和技术中心以及为 250 万人提供 90 万套公寓&lt;/p>;&lt;p>;她补充，当局今年将进行环境影响评估和详细规划研究，作为明日大屿大型项目的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“财政司司长已建议“因为这几年预算紧张，所以稍微推迟了填海工程。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“社会上也有担忧的声音，所以我们想制定融资计划在启动该项目之前，以缓解公众的担忧……政府一直保持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在本届政府任期内推出这项填海计划。这是我们一直努力实现的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;明日大屿项目远期竣工后预计占地1,000公顷，提供21万个单位，容纳55万人，并铺设路面第三个中央商务区，有铁路连接至计划中的物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;政府早前估计建设成本将达 5,800 亿港元，预计完工后的项目将产生 7,500 亿港元的财务回报。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;林恩还表示，将邀请公众分享他们对该项目环境影响的看法，并补充说，其详细规划研究将涉及预计将建成的道路和桥梁的设计。将于2026年中期完成。&lt;/p>;&lt;p>;“在此期间，政府还将研究不同的融资和开发方案，以决定该项目应分为几个阶段，”该部长表示。&lt;/p>;&lt; p>;她强调政府将采取多管齐下的方式为该项目融资，而不同的各方将处理该计划的各个组成部分，例如公路和铁路。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是一个大型项目作为一项巨额投资，我们肯定会考虑其回报……以及经济效益，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多不同类型的工作需要开展。我们不会把所有鸡蛋放在一个篮子里……我们将允许不同各方参与该项目，但政府必须起带头作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;如有必要，香港政府可以恢复房地产限制措施：Paul Chan&lt;/h3>;&lt;p>;Linn 还谈到了 Chan 取消所有房地产降温措施的决定，并发誓要在未来五年内为建造 80,000 套私人住宅提供土地，以满足需求并防止市场过热。&lt; /p>;&lt;p>;“公众不必担心住房供应……我们有信心市场能够满足需求，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“看到市场活跃是一件好事，但如果天气再次升温，我们将提供更多的住房供应来满足需求。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: economic planning chief focuses on artificial intelligence ahead of key political gathering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253985/chinas-two-sessions-2024-economic-planning-chief-focuses-artificial-intelligence-ahead-key-political?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/81fec446-1e1d-45a5-89a4-82d110485e36_2347f9a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的人工智能产业受到美国出口管制的阻碍。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济规划机构负责人在国家立法机构和最高政治咨询机构年会前夕参观了人工智能公司和研究机构，技术发展有望提上重要议事日程。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会主任郑善杰“鼓励大家主动适应技术革命和产业变革趋势，加强技术研究该委员会的一份声明说，NDRC表示，Zheng表示，Zheng访问了研究机构和企业，发展，扩大了行业的应用程序，并加速了我国人工智能行业的高质量发展。北京包括致远研究院、百度、第四范式、百川智能和北京智普华章科技，但未提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;本周，党内高官和商界精英将齐聚北京，出席全国人民代表大会年会。全国代表大会和中国人民政治协商会议，即被称为“两会”的活动，李强总理将在会上发表首次政府工作报告。&lt;/p>;&lt;p>;科技创新，当局寄希望于推动科技创新人们普遍预计，中国的长期经济前景将成为他报告中的关键主题之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的官僚转向人工智能、手写机器人来处理文书工作&lt;/h3>;&lt;p>;中国取得了令人瞩目的成就在过去十年左右的时间里，人工智能取得了进步，在面部识别等某些领域达到甚至超过了美国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来情况发生了变化，美国领先公司推出了革命性产品——例如 OpenAI 的 ChatGPT 和最近发布的文本转视频模型 Sora，而他们的中国竞争对手则由于高昂的开发成本、严格的国家法规和审查制度等因素而落后。&lt;/p>;&lt;p>;另一个主要问题是访问受限。由于美国的出口管制，先进的芯片。 10 月份，白宫进一步收紧了这些限制，以阻止中国获取用于人工智能的半导体芯片或用于制造这些芯片的设备。&lt;/p>;&lt;p>;“通过设置壁垒，美国试图垄断其市场据上海新闻门户网站澎湃新闻报道，前财政部副部长朱光耀周三在北京的一个论坛上表示：“在人工智能发展特别是在人工智能发展的核心算力部分方面处于领先地位。”&lt;/p>;&lt;p >;“事实上，它正在切断美国和中国在人工智能领域的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然“中国在人工智能应用方面也打下了坚实的基础，特别是在工业系统方面”和信息化”，北京应该认识到与美国的计算能力差距。&lt;/p>;&lt;p>;该领域是北京最新基础设施建设的主要目标之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;上个月，中国国资委主任张玉琢要求国有企业在人工智能领域发挥更大作用，促使一批人工智能计算中心加快建设。&lt;/p>;&lt;p>;周六，《中国经营报》报道称，在美国出口管制之后，国有企业越来越多地与华为等大公司合作，生产满足其需求的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还称，中国最大的项目之一，中国移动在内蒙古呼和浩特的智能计算中心将于明年 4 月竣工，部分设施在此之前分阶段开放。&lt;/p>;&lt;h3>;华为的人工智能芯片实力受到密切关注英伟达将其视为潜在竞争对手&lt;/h3>;&lt;p>;建成后，它将成为亚洲最大的单一智能计算机中心，其80%以上的零部件将在中国制造。&lt;/p>;&lt;p >;此前，中国联通去年在青岛推出了另一个大型智能计算中心，该中心由中国联通运营，耗资约 30 亿元人民币（4.17 亿美元）建设。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong officials aim to lure medium-sized firms in mainland China by touting city’s professional services: finance chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253986/hong-kong-officials-aim-lure-medium-sized-firms-mainland-china-touting-citys-professional-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 16:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/685ff970-dd24-4287-836e-5d01364cb223_fe3bcfde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌货柜码头。财政部长陈保罗表示，当局的目标是巩固该市作为国际贸易中心的地位。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港官员将访问私营经济蓬勃发展的中国内地城市，通过强调金融中心提供的专业服务来吸引中型企业，帮助它们扩大业务范围财政司司长表示，在海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，此举的目的是将香港发展成为跨国供应链管理中心，这一点也被提及在他最新的预算案中，作为巩固香港国际贸易中心地位的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将为他们提供一站式服务，让他们不再需要考虑其他地方，而是照顾所有人”陈在直播电视节目中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/03/f116d1c7-203c-4023-ad26-220c0c775049_28636b3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈茂波在电视直播节目中表示，香港官员们将访问中国大陆城市，吸引中型企业。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三公布的预算中，政府提出通过提供“成熟、全面的专业支持服务”将香港发展成为跨国供应链管理中心”。&lt;/p>;&lt;p>;该提案提供的便利包括涵盖业务运营、生产和供应链解决方案的咨询服务、从出口信用保险到市场动态共享的贸易融资，以及处理合规和劳动保护等企业培训。&lt;/p>;&lt;p>;陈周日表示，地缘政治紧张局势的加剧给“中国制造”产品出口到欧洲和美国市场时带来了压力。因此，一些内地企业开始计划将生产线迁往海外。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这些企业，特别是中型企业，在将生产迁往香港之前，先到香港寻求海外市场的解决方案。” ”陈说，并称香港是这些企业开拓海外市场的“白手杖”。&lt;/p>;&lt;p>;但陈没有透露他和其他官员将访问哪些内地城市，只是说表示政府将针对那些私营经济蓬勃发展的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“绝对”能够偿还公共项目发行的债券：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;上海、深圳、广州、北京、企业登记备案网站 QCC.com 8 月份发布的一项调查显示，成都和重庆是私营企业数量最多的城市。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会（中国最高经济规划机构）继去年宣布了多项发展私营经济和创造就业的政策后，1 月份承诺进一步为私营经济扫清道路。&lt;/p>;&lt;p>;但官方数据显示，2019 年中国民间投资同比下降 0.5% 2023 年前 11 个月，国有企业投资增长 6.5%，形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;电视节目中的财务负责人还为政府扭转经济颓势的战略进行了辩护。旅游业约占香港国内生产总值 (GDP) 的 3.6%，是短期经济复苏的催化剂。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政司长将取消部分房地产降温措施&lt;/h3>;&lt;p>;他指出了当地经济的三大驱动力——消费、出口和投资，并指出地缘政治和全球高利率对后两者产生了重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“所以在为了刺激消费，要增加游客进来，增加内部消费。他们可以为经济做出最大的贡献。”陈说，并补充说，该行业的经济影响应该通过其对餐饮和零售等相关行业以及城市声誉的影响来衡量。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，其他地方很难复制政府定于五月开始的每月烟花和无人机表演，因为它们是在维多利亚港独特的背景下进行的，并且有不同的主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/3612b935-b33c-475c-99b6-5bbc98b7e598_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年12月的烟花表演。政府将从五月开始每月举办烟花和无人机表演。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财务主管在他的每周博客中透露，过去几天有几个团体表示有兴趣赞助烟花和无人机表演。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，餐馆和零售商已表示他们正在为即将到来的展会准备促销活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港本财政年度的赤字预计将达到 1,016 亿港元（174 亿美元），这使得行政长官李家超在社交媒体上表示，最新预算案为香港未来经济发展指明了方向。&lt; /p>;&lt;p>;“我相信，只要社会各界团结一致、下定决心，一定能让香港经济比以前更好、结出更甜的果实。”&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人还评价总督府桃花连续两年盛开，是吉祥之兆，体现了政府“以结果为导向”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-made phones are calling the shots in Africa as they beat global giants Samsung and Apple]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253788/chinese-made-phones-are-calling-shots-africa-they-beat-global-giants-samsung-and-apple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/ebc84b74-fdd3-4092-9168-7340fa9b98b2_13ad3b04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市场领先的中国手机品牌传音争夺客户的广告&#39; 与肯尼亚首都内罗毕 Luthuli 大道上的竞争对手品牌一起受到关注。图片来源：微博/品玩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在内罗毕市中心熙熙攘攘的Luthuli大道上，横幅和广告牌向路过的购物人群宣传手机。&lt;/p>;&lt;p>;蓝色、繁忙的肯尼亚购物区的红、黑、白店面代表了一些非洲最畅销手机品牌的颜色——Tecno、Infinix 和 iTel。&lt;/p>;&lt;p>;它们都是中国制造的手机。但中国大陆的大多数人不会听说过它们。毕竟，它们从未在非洲销售过。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为这三个手机品牌均由传音制造，传音是一家总部位于深圳的公司，在扩展到其他市场之前，该公司仅在非洲销售手机而发家致富。 &lt;/p>;&lt;p>;事实上，传音的销售策略非常成功，2023年其Tecno品牌在中东和非洲的智能手机销量超过了三星&lt;/p>;&lt;p>;这一壮举有助于巩固中国在该地区的科技外交 — — 并反过来吸引了越来越多的中国科技公司进入非洲和中东。&lt;/p>;&lt;h3 >;湖南的非洲贸易中心如何帮助该省赶上中国沿海地区&lt;/h3>;&lt;p>;去年第四季度Tecno智能手机出货量同比增长77%，超越三星，领跑中东和非洲地区根据香港公司 Counterpoint Research 的数据，这是首次。&lt;/p>;&lt;p>;同期，Tecno 的智能手机出货量市场份额从 2022 年的 15% 增至 20%，而三星的市场份额从 2022 年的 24% 下降到 18%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Counterpoint 的数据，Tecno 的增长是由 150 美元价格段的手机推动的，Tecno Pop 7 和 Camon 20 Pro 等型号证明了这一点深受消费者欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;Counterpoint Research 高级分析师 Yang Wang 表示，经济因素也可能是传音在 2023 年取得成功的原因之一。他表示，这种增长（尤其是 Tecno 所看到的增长）主要是由于宏观经济环境好得多，通货膨胀和能源价格下降，而大多数国家的非洲本币稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，这有相当大的影响。在提振消费者信心方面发挥了重要作用，特别是在低收入群体中。&lt;/p>;&lt;p>;“Transsion 品牌从这些顺风中受益最多，因为它们在非洲中低端智能手机市场投资最多，是最大的品牌之一品牌，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/c89bf0c4- b8ad-4153-8a11-0629a186fcee_1ff80c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在预算段销售优质手机，例如这款 Tecno Spark 8c，一直是制胜法宝对于传音来说。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司的平价产品是其成功的关键部分。仅从非洲销量来看，传音在 2020 年就已经成功超越三星。这主要归功于成功推出较低价格段的手机型号，以及持续的市场支出。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 表示Tecno 因其在营销和渠道渗透方面的持续投资以及推出可折叠手机等高端智能手机的雄心勃勃的计划而引人注目，这提高了该品牌在受众中的可信度。&lt;/p>;&lt;p>;这是一项行之有效的策略。传音目前是整个中东和非洲地区的主导手机制造商，在 2023 年第四季度占据超过 36% 的出货量市场份额，全年占据 32% 的出货量市场份额。&lt;/p>;&lt;p>; 2023 年，Tecno、Infinix 和 iTel 合计占据非洲智能手机市场 48% 的份额。仅 Tecno 就占据了非洲智能手机市场 26% 的份额，而 Infinix 和 iTel 分别占据 12% 和 10% 的市场份额。 /p>;&lt;p>;十几年来，在上海证券交易所科创板上市的传音，靠在非洲独家销售手机赚钱。但近年来，它已扩展到其他市场。&lt;/p>;&lt;p>;其成功归功于卓越的营销和对消费者需求的了解，例如使双 SIM 卡手机和拍照手机更好地针对较深的肤色进行校准。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;疫情过后，绿色能源为中国在非洲的投资热潮提供动力&lt;/h3>;&lt;p>;根据技术研究公司国际数据公司 (IDC) 的数据，传音去年智能手机出货量为 9500 万部，比去年同期增长了 30.8% 2022 年。IDC 表示，非洲是传音首次进入全球供应商前五名的最大贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，韩国三星以 16% 的非洲市场份额排名第二。 2023年销量持平。&lt;/p>;&lt;p>;除了传音之外，其他中国手机品牌还包括小米和Oppo。小米是全球最畅销的中国智能手机之一，到 2023 年，其在非洲的市场份额为 7%，这主要是由于产品可用性和地理覆盖范围的扩大。 Oppo 在非洲拥有 5% 的智能手机出货量份额。&lt;/p>;&lt;p>;但传音在 2008 年进入非洲市场时并没有取得很大的进展。当时，当它在肯尼亚开展业务时，其办公室就在肯尼亚。位于拥挤的 Luthuli 大道上的一栋大楼的二楼，如今这里挂满了该公司的品牌和广告牌。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这条喧闹的街道上，该公司建立了自己的基地，以发展和扩展到其他市场在非洲，包括在埃塞俄比亚建立一家制造厂。&lt;/p>; &lt;p>;自早期以来，Transsion现在已将其办公室移至内罗毕市中心Kaunda Street的Cardinal Otunga Plaza的城市更安静的地方，但它&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /01/694DE954-91E5-4ED2-9F42-4E6C3D1AAE7B_DC064721.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在肯尼亚内罗毕市中心建造。现在，它占据了整个非洲大陆的电话市场。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，并非所有中国电话公司都在非洲拥有如此成功的案例。华为技术在非洲的市场份额从2019年的10％下降到近年来的约1％。 2020年，当美国制裁从进入GMS [Google Mobile Services]和芯片组的公司饿死时，” Wang说。 &lt;/p>; &lt;p>;也就是说，华为技术是非洲企业业务的重要参与者，在该业务中，它占据了构建的数据中心，云服务，网络，网络和Internet连接基础结构。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;撒哈拉以南地理经济分析师Aly-Khan Satchu说，中国手机品牌“在整个非洲大陆都无处不在”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这表明了中国的能力，也可以靠近其需求曲线作为适当价格的技能，而不必妥协功能套件。他补充说，这不是手机所独有的，而是在消费者领域中适用的。&lt;/p>; &lt;p>;对于华为，萨奇说，该公司正在以较高的价格竞争 - 这些点的市场仍然很薄。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“毫无疑问，Google移动服务的问题使华为镀锌，” Sattu说。 “在华为为市场提供更好的操作系统之前，我最多给它24个月。” &lt;/p>; &lt;p>;总部位于新西兰的肯尼亚技术顾问彼得·瓦尼尼（Peter Wanyonyi）表示，访问诸如WhatsApp，Facebook或Tiktok之类的应用程序需要智能手机。 &lt;/p>; &lt;p>;“那是Tecno之类的人找到了一个获胜的公式：他们以非常实惠的价格提供智能手机的能力。”但是，自从它被锁定在Google的Android生态系统中以来，这家中国科技巨头一直在努力生产智能手机，以提供对Android生态系统的访问 - 这就是非洲中产阶级的运行。&lt;/p>; &lt;p>;“没有等效的集合在华为负担得起的位置上的设备，在非洲智能手机市场上张开了差距 - 差距有一个市场。这就是Tecno和类似电话制造商迅速吃华为的午餐的原因。” Wanyonyi说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Nepal’s springs dry up due to climate change, construction, local communities lead revival efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3253884/nepals-springs-dry-due-climate-change-construction-local-communities-lead-revival-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/01/cc2afcfb-0177-49f7-99ed-0019f516f516caad_79f71abf.jpg“ alt =“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; nepalanchok区的一个村庄中的一个充值池塘。照片：Jitendra Raj Bajracharya/Icimod &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Nanu Ghatane的村庄以一个池塘的名字命名，这一事实变得越来越具有讽刺意味，因为该地区的天然水源越来越干燥。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;她说，位于尼泊尔首都加德满都附近的卡夫雷帕班旺奇克地区的班杰·波哈里（Banjh Pokhari）的40个天然泉水中，只有10个仍用于饮酒和灌溉目的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“最重要的是，我们仍然剩下一些弹簧，我们正在努力恢复干燥的人，”当地总裁Gathane说，当地的总裁Gathane说：社区环境保护小组。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/03/01/11e1e1e1e1e1e1e1e1ecbaa-41b7 -4ffe-a820-5bea2BCD6050_5E587B9B.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在尼泊尔东部Bhojour的春季干燥区域。照片：Bhumika thapa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尼泊尔越来越需要这种复兴工作，那里有许多环境因素导致该国的自然弹簧变干。山区研发于2月发表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在接受研究的77个地区的56个地方政府部门中，有74％的人说，其市政当局的泉水已经干燥，导致水稀缺和水稀缺和&lt;/p>; &lt;p>;弹簧是天然水排放，当地下水压力将水推到地球表面时，出现了。它们是尼泊尔山丘和山区饮酒和灌溉的水源，以及在干旱季节保持河流流动的水。该地区占该国土地面积的近13％，其次是中途和山区的地方。他们发现道路和基础设施的建设，地震和气候变化是干燥或死泉的主要罪魁祸首。&lt;/p>; &lt;p>;“这在尼泊尔是一个重要的问题，因为它们是主要水源之一，但大多数是水源之一这项研究正在对河流和湖泊进行。 “政府政策存在很大的差距。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/03/011 /0574DE81-CFC9-4AF4-946B-4935F3553335330CD_90AB99F0.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;尼泊尔尼泊尔地区的Kavrepalanchok地区的女性。随着弹簧的变化，当地人需要进一步走才能取水。照片：Bhumika thapa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在Kavrepalanchok的Namobuddha市中根据国际非营利性尼泊尔尼泊尔保护基金会的前研究人员，国际综合山地发展中心的2023年调查中，排放量下降。&lt;/p>; &lt;p>;塔帕由于地下地质的原因，可能会影响附近其他地区的泉水。喜马拉雅山脉，而将加德满都与东尼泊尔东部作为替代路线的道路扩展项目始于2020年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/01/4E8C1C2F-86A5-44A2-ACBD-2EFE39035B7F_5E5E587B9B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“在尼泊尔东部的丹库塔。图片：Bhumika thapa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Smriti Gurung是加德满都大学的水生生态，生物多样性和保护生物学的教学，他说，虽然快速的城市化，道森特林木，砍伐森林，土地滑坡和地下水的提取物会导致干燥的春季干燥，使其干燥干燥。她说，气候变化可能会加剧这个问题，人们“常常无法承认”。&lt;/p>; &lt;p>;“降低减少可以预防或降低渗透率，从而导致未能充电泉水。” “另一方面，过度和不可预测的降水发作可能会导致河流中的流域侵蚀，山洪和过多的水排出，然后暂时缺乏基本流动，这再次可能会阻碍弹簧的充电。” &lt;/p>; &lt;p>;改变天气模式。根据水文学和气象气候部的数据，自1981年以来，该国去年报告了该国去年的降雨量，占2023年的第八低年度降水量，占2023年正常降水量的91.2％。 2023年12个月的九个月中的九个月低于正常降水量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/03/01/6D85EC12-FFB7-FFB7-45AA-BAE0-857794B58F8A_5E5E587B9B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; eastern nepal in Bhojpur in eastern nepal的流动泉水。照片由bhumika thapa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gurung和thapa都说，这种不稳定的降雨会影响地下水充电，并最终在泉水中排出。&lt;/p>; &lt;p>; gurung &lt;/p>; &lt;p>;泉水可能导致土壤降解，作物不安全感，饮用水稀缺性和频繁的干旱会导致影响水质的污染物的浓度。&lt;/p>; &lt;p>;在Banjh Pokhari中，Ghatane等当地人已经亲眼目睹了后果。 &lt;/p>; &lt;p>; Ghatane说，缺乏弹簧影响了农业和养牛，该地区的一些当地人由于缺水而不得不移动。塔帕（Thapa）的研究表明，在接受调查的306个地方政府部门中，有7％由于春水的可用性和质量而流离失所。 “女人需要进一步取水，有时候，当孩子去取水时，她们最终会失踪学校。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/81BCBCBC0C-A4D7-4E87-87-8FA6-A0DE23BB093B093F_71369795.JPG，尼泊尔卡夫雷帕兰班奇克（Kavrepalanchok）区的一个村庄的充电池塘。照片：Jitendra raj bajracharya/icimod &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; banjh pokhari，像加塔内（Ghatane）这样的社区领导者现在正在努力不仅努力提高认识，而且还跳起来在通过各种环境组织参加培训计划后，采取行动保护泉水。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几年中，她的社区制作了一个充电池塘，旨在帮助补给地下水，围绕新建道路的区域。 Ghatane说，他们还在Springshed周围种植更多的树木，这是向泉水贡献地下水的区域，并自愿从当地人那里收取每月费用来组织宣传计划。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的充电池就是水源对于我的社区中的150人来说，这是我们的成就。接下来的几年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/03/01/acd48a02-a187-187-187- 4F7F-AC40-2E912858A36D_D4AD561B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; namobuddha Municipality in Nepal Municipality in Nepal中的充值池塘是弹性山解决方案的一部分。照片：Jitendra Raj Bajracharya/icimod &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，Namobuddha地方政府还介入以帮助节省泉水，投资约220万卢比（16,580美元）市政府环境官员桑托什·卡夫尔（Santosh Kafle）说，自去年以来的预算。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市政当局还在其11个病房中发起了“一个病房，一个池塘”运动泉水。 “这不是一种可持续的方法。建造这些池塘并保护传统的天然水源将使整个社区受益。所有利益相关者的协调努力以及科学知识，积极的社区参与和良好的治理。她补充说，对弹簧和弹簧来源的地图和评估水质也很重要。&lt;/p>; &lt;p>;但是，塔帕说，尼泊尔缺乏此类数据，目前没有关于弹簧的管理和保护的具体政策，尽管她说，&lt;/p>; &lt;p>;“如果您要制定政策和法律，您需要在该领域拥有适当的信息，”首先记录每个城市中弹簧的状况。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，如果人们没有这样的，他们将在什么基础上制定法律？如果您不知道这些问题的影响，您将解决什么？” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Henderson Land’s Belgravia Place residential project in Cheung Sha Wan a hit with buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3253982/henderson-lands-belgravia-place-residential-project-cheung-sha-wan-hit-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 16:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/03/767763E9-9CA2-4662-B84D-8A346C792C0A_B333333333333333333333A44C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；周日在TSIM SHA TSUI的销售办公室。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;数百名潜在购房者急于在周日抓住亨德森土地开发项目的新项目，这是政府在预算中删除所有财产避难所后的首次重大住宅销售。 &lt;/p>; &lt;p>;根据开发人员的说法，在启动后的四个小时内，在贝尔格拉维亚广场（Belgravia Place）的第一轮销售中可用的所有138个单位。 >;数百名潜在买家到达tsim sha tsui的Mira Place的销售办公室，然后在上午10点开放之前，他们徘徊，有机会抢购公寓。&lt;/p>; &lt;p>;该项目吸引了4,400个表达式。亨德森说。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/03/11C2054E-65BC-4B16-95DA-554AEAE74AE74AE710_686E78C9.JPG.JPG ;“>;在亨德森·兰德（Henderson Land）位于谢克·基普·梅（Shek Kip Mei）的贝里克街（Berwick Street）的贝尔格拉夫（Belgravia）广场继续进行建设。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是一个买家，他以2580万港元的价格抢购了四个单位。&lt;/p>; &lt;p>;包括138个单位工作室到三居室公寓，面积从199平方英尺到457平方英尺。 &lt;p>; Belgravia Place共有约1,000个单位，将分为两个阶段，第一阶段提供714个单位。&lt;/p>; &lt;p>;更多以跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for motorist who struck 4 pedestrians outside fruit market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253981/hong-kong-police-hunt-motorist-who-struck-4-pedestrians-outside-fruit-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 15:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/58eb2492-ad14-4970-ab1b-fde7f0467e9a_ed5b622c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;闭路电视录像的屏幕截图显示事件发生前附近的黑色车辆油麻地水果市场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在搜寻一辆黑色轿车的司机，该轿车在油麻地一个新鲜水果批发市场附近撞上一群行人后逃离现场。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在搜寻一辆黑色轿车的司机。 p>;&lt;p>;警方周日表示，这起事件发生在周六晚上 11 点后不久，造成年龄在 28 至 31 岁之间的两男两女受轻伤。伤者被送往伊利沙伯医院及广华医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该车当时沿窝打老道往大角咀方向行驶，相信司机失控撞倒众人。窝打老道21号油麻地水果市场摊位外的路人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机因致命车祸被判入狱8年，禁止驾驶&lt;/h3>;&lt;p>;闭路电视片段网上流传的消息显示，车辆在撞到行人和一些托盘水果后短暂停下，然后似乎倒车并撞上了一些木托盘，然后开走了。&lt;/p>;&lt;p>;一批油桃，据称价值约港币据报道，价值 5,000 美元的物品在事故中被毁。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查这一事件，并寻找司机和汽车。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至周日下午尚未逮捕任何人.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s removal of Zhang Xiaoming from top advisory body is a ‘normal leadership reshuffle’, Hong Kong’s ‘two sessions’ delegates say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253978/beijings-removal-zhang-xiaoming-top-advisory-body-normal-leadership-reshuffle-hong-kongs-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/a58e9994-4708-4aab-b050-735a1110bb51_32797bb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“两会”开始前天安门广场的旗帜” 会议。周日，200 多名香港建制派人士抵达首都。照片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京解除在2019年社会动荡期间负责香港事务的官员张晓明的中国最高咨询机构副秘书长职务是“正常现象”周日，参加国家年度政治集会的香港代表表示，“领导层改组”。&lt;/p>;&lt;p>;下午，200 多名香港政界人士和富豪齐聚首都，参加“两会”。 ，《华盛顿邮报》获悉，一些人将参加今晚与中国大陆高级官员的首次会面。&lt;/p>;&lt;p>;两名消息人士称，港澳事务办公室主任夏宝龙最近结束为期一周的香港访问，将与市政协委员闭门交流意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/bba68d8d-58f9-4233-9193-06641352e912_71d6e6fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;时任港澳办主席张晓明在2021年的新闻发布会上。他在2019年社会动荡期间负责香港事务。图片：宋西蒙&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位代表匿名表示，这将是一次欢迎招待会，夏将向他们介绍中央政府对代表们的期望。&lt;/p>; &lt;p>;夏先生于 2020 年接替张先生担任港澳办领导职务，该机构去年进行了彻底改革，直接向中国共产党汇报。张于2012年至2017年领导北京驻香港联络办公室，随后担任港澳办主任两年半。&lt;/p>;&lt;p>;该官员于周六晚、两天内宣布免去政协职务。在最高咨询机构周一召开年度会议之前。全国人民代表大会将于次日召开会议。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台对此次改组进行了简短报道，但没有说明这位 60 岁部长被免职的原因 - &lt;/p>;&lt;p>;被问及张的辞职是否与他在2019年反政府抗议活动震撼香港时担任港澳办主任有关，全国人大代表陈勇表示代表周日表示：“这是一系列正常的调整，体现了中央政府的综合考虑。”&lt;/p>;&lt;h3>;“两会”代表力促保持香港独特性，帮助内地企业&lt;/h3>;&lt; p>;“我们尊重并相信这一决定，”香港唯一的全国人大常委会委员李惠琼表示，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表、全国人大常委会委员梁美芬立法会议员感谢张对香港的贡献，并表示可能会有“其他工作安排”，但她不想猜测。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的建制派重量级人士表示，香港特区周六被提醒在北京年度会议期间“不要评论”任何涉及高级官员的改组。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港亲北京的支持者周日中午离开前往首都，许多人呼吁改善政策以吸引更多内地游客到访香港。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项受欢迎的建议是将内地游客的免税购物限额从 5,000 元人民币（695 美元）提高到 30,000 元人民币（4,168 美元）。这近三十年来一直没有改变。&lt;/p>;&lt;p>;这是由民主建港联盟、香港工联会和自由党等香港主要政党的代表联合提出的。党。&lt;/p>;&lt;h3>;‘两会’：中国今年最大的政治事件看什么&lt;/h3>;&lt;p>;自由党政协委员李振强也提出创建“更大的政治活动”。湾区身份证”作为该地区所有 8600 万人的官方身份证明文件，以实现“更加无缝”的跨境旅行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果电子健康记录可以存储在该卡中，这将鼓励更多内地人前往香港接受医疗和保健服务。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表、工会联合会主席吴秋培表示，他希望北京能够恢复多元的医疗保健服务。深圳居民的入场签证计划并将其扩大以覆盖更多的大陆城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bridge money tossing,  luck-bringing China ritual makes annual Lantern Festival a hit on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253443/bridge-money-tossing-luck-bringing-china-ritual-makes-annual-lantern-festival-hit-mainland-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/c140a040-aefb-41b8-8afc-82f1f966e581_83b5b8c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国，一年一度的仪式是人们在新年期间从桥上扔钞票。该国的元宵节以促进健康为目的，促使许多人使用渔网捕捉压岁钱。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国元宵节期间从桥上扔钱的传统在大陆社交媒体上引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;据 btime.com 报道，2 月 24 日，在传统庆祝活动期间，据报道，中国中部湖北省宜昌市的居民在玉溪桥上兴致勃勃地扔现金。&lt;/p>;&lt;p>;这一场面包括 100 捆现金。人民币（14美元）纸币从桥上倾泻而下，促使桥下的人们争先恐后地寻找掉落的钱。一些人甚至用渔网捕捉现金。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频显示，一名年轻人从钱包里掏出钱来扔，而另一名男子据称一次就扔了700元。钞票飘落下来，形成一股金钱雨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /28/cea2781b-17c7-4ef7-b4b9-3dcd10eaec70_bc2b67a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子从桥上扔钞票，希望能避免灾难从降临到他身上。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;桥上也挤满了拍照、录像的人们。&lt;/p>;&lt;p>;玉溪镇政府的一位工作人员表示，这种做法是根据当地的习俗，人们扔钱相信这样可以确保一年不会背痛。&lt;/p>;&lt;p>;据当地居民称，这种行为被称为“过桥”，这是一种家庭参与的传统每年中午，也希望能够驱除厄运。&lt;/p>;&lt;p>;古老的习俗并不局限于这一地区。&lt;/p>;&lt;p>;在中国北方的河北省沧州，有一种被称为“步行”的传统。节后第二天举行“百病消”活动。&lt;/p>;&lt;p>;居民们在路上行走时向路上扔硬币，希望能够治愈疾病，并预示着无病之年。 &lt;/p>;&lt;p>;他们认为，钱币滚得越远，表示离病痛的距离有多远；收集钱币则预示着来年的好运。&lt;/p>;&lt;p>;湖北的做法扔掉百元纸币的事在网上引起了震惊和嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;“请贴出地点，明年元宵节我会早点到桥下蹲捡钱”一个人开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为当地人，我从来没有听说过这个。明年，我会收钱。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/95740d93-4c89-4e64-86b9-4dce39ba8a01_0315a607.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成群结队的人聚集在桥下，抢夺滚滚而来的现金，有时使用渔网来做到这一点。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“来年捡钱的人会腰疼吗？那些在下面患上这种病的人基本上也会背痛吗？”第三个人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“投掷者很高兴，收集者很高兴，但我不高兴，因为我无法收集任何东西，”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>