<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hairless cancer-hit China woman uses AI to soften looks blow for grandmother]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265557/hairless-cancer-hit-china-woman-uses-ai-soften-looks-blow-grandmother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/c3e6e0f4-c131-49d6-b73d-843c13c4bbf1_8ec8662c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位患有癌症的中国妇女，她的容貌发生了巨大的变化她的治疗转向人工智能，以减轻对她 86 岁祖母的打击。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名女性被诊断患有癌症并失去了头发，她利用人工智能（AI）改变了自己的外表，让她86岁了奶奶认为她还很健康。&lt;/p>;&lt;p>;这位在抖音上使用“国江”名字的女士表示，由于奶奶年事已高，当得知她身体不适时，她会感到很难过。&lt;/p>;&lt;p>; “我的家人告诉她我在北京工作，”居住在中国东北黑龙江省的国江说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，由于化疗，她的头发全部掉光了，而且头发也掉光了。影响了她的肤色。她的祖母开始担心，因为她已经有一段时间没有看到孙女的照片或视频了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/06/7195fa0b-d4d0-4453-a9b0-8e3fc76bb22a_7517ee56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国江把自己打扮得很好利用人工智能为她的祖母。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的一次在线聊天中，国江发送了一张人工智能根据她躺在医院病床上的照片生成的图像。&lt;/p>;&lt;p>; “我漂亮么？”她在微信上问她的奶奶。&lt;/p>;&lt;p>;“宝贝，你在这张照片里看起来真漂亮。我很高兴看到你这么长大。我的孙女真漂亮。”奶奶说道。&lt;/p>;&lt;p>;国江随后在抖音上分享了这条消息，称她的经历改变了她对人工智能的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我是对AI不屑一顾，认为它是冷血产品。有时我对它的换脸应用程序感到愤怒，因为人们可以用它来犯罪。”国江说。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能帮助我的祖母看到了一个仍然美丽的我。这张假照片骗不了年轻人，却可以骗得了一位年近90岁的老太太。以前我看不起的换脸技术，让奶奶松了口气。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，我认为人工智能正在真正改变我们的生活，让我们的生活变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，我认为人工智能正在真正改变我们的生活。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/125b1ce7-59be-49f6-bffa-e4e4f758ceef_6be8ced9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI介入后的前后对比，触目惊心，触动了网上的心。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的故事在大陆社交媒体上引发了关于这项有争议技术的热烈讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是人工智能。这是你的未来。我相信明年你也会有这样的感觉，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我感动得热泪盈眶。一切都会变得更好。你真是一个体贴的女孩。”另一个人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能应该是为人类服务的工具。我希望你能尽快康复。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s permafrost damaged by oil pipelines could trigger ‘environmental disaster’, study warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268616/chinas-permafrost-damaged-oil-pipelines-could-trigger-environmental-disaster-study-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/913506a8-5bf9-4742-ab9b-06cd8c07ee52_965414d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在寒冷环境中运输原油需要保留液体研究人员表示，温度高于冰点，这正在成为一个问题。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从几年前投入使用以来，这个原油管道大型项目从俄罗斯远东阿穆尔地区的斯科福德诺到中国东北部的临源，全长 1,030 公里（640 英里）黑龙江省每年可靠地输送数百万吨原油。&lt;/p>;&lt;p>;平行的 CRCOP I 和 II（中俄原油管道）大部分在地下运行，穿越数百公里的永久冻土和季节性冻土。但为了在寒冷的环境中运输原油，液态碳氢化合物的温度必须保持在冰点以上。&lt;/p>;&lt;p>;据研究人员称，这正在成为一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，气温上升的管道石油已经融化了其穿过的中国北方永久冻土层的上层。一项新的研究发现，由此产生的永久冻土退化可能会导致地质灾害和环境灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“埋藏的中俄原油管道……是一个大型能源供应工程项目，已经由于油温较高，对永久冻土层的热影响越来越大，”研究人员在同行评审期刊 CATENA 7 月号上发表的一篇论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“作为持久热源，它不断地将热量释放到周围的永久冻土中，导致永久冻土融化、地表沉降、地表积水、管道沉降，可能发生故障或漏油，甚至可能引发未来的环境灾难。”中国科学院大学科学家领导的研究小组写道。 &lt;/p>;&lt;p>;为了研究管道的影响，研究人员采用了多种方法，包括地面和油温测量以及通过无人机监测观察地表变化。&lt;/p>;&lt;p>;永久冻土，即地面持续冻结两年或两年以上，约占世界陆地面积的 1/4。它作为冰库和维持北极地区的生态系统发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“[永久冻土]对环境因素的变化非常敏感（例如气候、人类活动、植被干扰、野火、来自中国和俄罗斯的研究人员在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;铁路、管道、高速公路和输电线路等人类基础设施改变了热能平衡研究小组表示，由于其散发的热量，永久冻土地区的水会受到影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CRCOP I 和 II 管道分别于 2011 年和 2018 年开始运营，是东部地区的一个分支西伯利亚至太平洋原油管道，年输送原油能力3000万吨。&lt;/p>;&lt;p>;穿越永久冻土层441公里，季节性冻土层512公里。研究人员表示，一些永久冻土具有密集的冰，使其不稳定，容易受到人类活动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北地区的永久冻土“由于地温相对较高、厚度较薄、温度较低，因此表现出较差的热稳定性”。连续性。因此，它很容易受到环境条件变化的影响。”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;本次研究的监测点位于中国北部多年冻土区南缘的察格达奇地区，距地面仅600米。距离泵站（1,970 英尺），在那里监测和调整管道中石油的压力和温度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在管道周围钻了钻孔，以监测永久冻土温度研究小组表示，2014 年至 2017 年期间，在附近泵站的出口进行了测量，以确定 2011 年至 2022 年流经该地点的油的大致温度。&lt;/p>;&lt;p>;出口始终高于冰点，但根据月份的不同，温度在 1 到 12 摄氏度（约 34 到 54 华氏度）之间变化，平均温度约为 6.7 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，管道上缺乏隔热层导致了塔里克（永久冻土地区全年不冻的地面）的扩张，以及管道周围池塘中的积水。&lt;/p>;&lt;p>;解冻还导致地表沉降和管道下沉。研究人员表示，CRCOP I 和 II 现在分别以每年 0.2 米和 0.45 米的速度下沉。&lt;/p>;&lt;p>;“管道建设、高油温和永久冻土融化导致了地质灾害的发展，研究人员在论文中表示，在火灾、气候变暖和人类活动的影响下，情况可能会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;未来项目的计划可能会进一步加剧人们的担忧。俄罗斯多年来一直在就修建一条新管道“西伯利亚力量 2 号”进行谈判，该管道将通过蒙古将天然气输送到中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然天然气管道仍保持在据路透社报道，由于气温低于石油管道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月表示，石油管道可以与计划中的天然气管道并行，以同时输送两者。&lt;/p>;&lt;p>;1971 年至 2016 年期间，蒙古输了约33%的永久冻土层因气候变化而消失。据蒙古国家通讯社报道，永久冻土带目前仅覆盖该国约 30% 的地表。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，使用像本研究中那样的各种监测方法可以提供“科学依据”。评估管道热影响和地质灾害发展的基础”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong be a ‘super moneymaker’ to remain distinct from other Chinese cities?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268630/can-hong-kong-be-super-moneymaker-remain-distinct-other-chinese-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/2b7c8ebb-c6ea-43c1-b304-e77f25248b74_96030b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;我们敦促香港保护其独特特征并保留它们“不变”。谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京有一天会放弃香港，并用上海或任何其他中国主要城市取而代之吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这是在最近的一次会议上提出的问题与一群驻香港的外国客人聚会——既不意外也不令人惊讶，但这个问题现在被问得越来越频繁。&lt;/p>;&lt;p>;担忧仍然存在。香港正在失去优势吗？北京有多大决心兑现其维持“一个国家、两种制度”治理这座城市的政策的承诺？&lt;/p>;&lt;p>;然而，硬币的另一面提出了一个反问题：为什么香港应该被比国内其他地方更特别吗？香港应该怎样做才能让北京相信事情一定如此？&lt;/p>;&lt;p>;对于会上提出的问题，我的回答是：“我不认为北京有这样的意图，因为它不会做任何事情。” &lt;/p>;&lt;p>;我认为，实际上，中国没有哪个城市能够因为两制安排而轻易取代香港。但房间里的大象是香港如何证明自己应得的特殊地位的问题。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，在那次聚会当天，北京驻香港特使郑彦雄公开呼吁让这个资本主义城市从通常的“超级联系人”角色转变为“超级赚钱人”。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，香港人一直被内地同胞视为赚钱者——这座城市知道如何致富，不仅得益于其良好的商业意识，还得益于其自由且有利于投资的环境。现在，面对现实，香港需要每个利益相关者共同努力发展经济，才能生存和发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/30/0c404089-c309-47b1-985a-b8a2a3e59df2_d811a44e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人长期以来被大陆同胞视为赚钱机器。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑是土生土长的广东人，说粤语，他选择了通俗术语“发财”来指代他希望香港追求的繁荣，借鉴了当地人非常熟悉的农历新年祝福语“恭喜发财”。他呼吁香港重点关注经济，呼应了北京负责香港事务的最高官员肖宝龙在今年早些时候进行实况调查时提出的建议。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 1 日是香港回归 27 周年。香港回归中国主权，以及行政长官李家超执政两周年。&lt;/p>;&lt;p>;郑的信息很能说明问题：他重申了北京维持一国两制政策的不变承诺，同时他还敦促香港要维护自己的特色，保持“不变”。这些独特的特征——与外界的紧密联系、法治和普通法体系以及丰富的文化——是香港区别于内地其他城市的特色，也是香港应该不遗余力保护的。&lt;/p>;&lt;李对于带领香港渡过难关仍持乐观态度。保持自信和务实并不相互排斥。&lt;/p>;&lt;p>;关于香港的未来以及香港是否真的像一些批评者所说的那样“结束”的争论可能会继续下去。但那些不同意世界末日叙事的人最好用可交付的“发财”策略来反击它，并证明它不会发生，就像过去从未发生过一样，无论反对者的声音有多大。&lt;/p >;&lt;p>;归根结底，确定香港的“超级赚钱”角色和使其真正实现是两件不同的事情，尤其是在更广泛的地缘政治和经济不确定性的情况下。在中国内地经济向高质量发展转变的背景下，香港能否在这个困难时期逆风转顺，或许可以提供更好的答案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai Catholic church under fire for giving students friar tuck ‘embarrassing’ haircuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267031/thai-catholic-church-under-fire-giving-students-friar-tuck-embarrassing-haircuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/eb8b1b46-3da8-4a5e-8e65-84d7c7b35326_c1112c31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国的一座天主教堂因向学生提供“令人尴尬的课程”而受到批评” 发型类似于 4 世纪塔克修道士的发型。图片来源：南华早报综合报道/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国一座天主教堂因一群祭坛男孩被模仿传统天主教修道士的发型而受到嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;这种发型被称为“冠状剃发”，包括将头顶完全剃光，同时在刘海周围留下一圈头发。这种发型保留了两侧和刘海的头发，就像一顶王冠。它也被称为罗马或彼得林剃发，以圣彼得命名。&lt;/p>;&lt;p>;男孩们的理发图片在网上出现后，观察者们大声疾呼，对“可怜的男孩”和他们的“尴尬”表示同情。理发。&lt;/p>;&lt;p>;然而，教会坚称炫耀发型是他们的想法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/18/85ad2c67-b184-44e0-ba47-5c696b404824_0c81eb05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冠状剃度是4世纪至5世纪天主教僧侣中流行的一种发型，其灵感来自于耶稣所戴的荆棘王冠。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冠状剃发最早出现于四、五世纪，是天主教僧侣中常见的发型，直到 1973 年教皇保罗六世废除了它。&lt;/p >;&lt;p>;据说这种风格的灵感来自耶稣受难时所戴的荆棘王冠。&lt;/p>;&lt;p>;起初，男孩们的照片收到了很多负面评论，他们成为了嘲笑和表情符号笑话。其他人想知道男孩们是否自愿剃光头，并指出老式发型已不再是天主教习俗的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我为孩子们感到难过，”一位在线评论者说。&lt; /p>;&lt;p>;另一个补充道：“就我个人而言，我不喜欢它。但我不得不承认，如果孩子和他们的父母都同意的话，那么这里就没有问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/310aa831-4b5e-43d3-8873-882e80f05847_818b368a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Church在脸书上澄清，孩子们没有被强迫剃光头，而且他们的父母也同意了。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月8日，教会在Facebook上发布声明，澄清孩子们并未被迫剃光头，并因参与而获得了“补偿”。教堂还指出，男孩的父母已经同意孩子们的参与。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的理发是教堂每年庆祝帕多瓦圣安东尼的一部分，圣安东尼是教堂的守护神，以冠冕剃发而闻名。声明解释说：“理发是为了提升活动的气氛。”庆祝活动结束后，男孩们被允许剃掉剩余的头发，并让它们以任何形式重新长出来。 &lt;/p>;&lt;p>;作为祭坛侍童，年轻人协助神职人员进行弥撒，其中包括处理十字架、烛台或各种器皿。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Chinese aircraft carrier spotted near the Philippines. What does it mean?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268635/chinese-aircraft-carrier-spotted-near-philippines-what-does-it-mean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/e2da81d4-94fd-4003-80e3-e17691e35df2_d2994d0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山东舰是中国现役最先进的航空母舰。照片：微博/央广军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一艘中国航母在菲律宾海域巡逻，观察人士称，这是向马尼拉和华盛顿发出的信息。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为这艘航母是中国现役最先进的航母山东舰。&lt;/p>;&lt;p>;根据网站提供的卫星图像，该航母被发现从南海的菲律宾吕宋岛向西北航行。周三，总部位于上海的科技情报公司 MizarVision 拍摄。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲卫星 Sentinel-1 也在同一天发现了在该海域巡逻的航母。&lt;/p>;&lt;p>;据 Sentinel-2 报道一艘航母上周离开了山东舰的母港海南省三亚市。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾国防部都没有对这张图片发表评论。他们也没有回应《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/c116ae03-e9e9-4d58-b0f4-bd283a7e8feb_9a27a900.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被发现从菲律宾吕宋岛向西北航行根据上海科技情报公司 MizarVision 提供的卫星图像，南中国海。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海政法大学政治学系国防教授倪乐雄表示，山东舰的通过是为了起到威慑作用。马尼拉和华盛顿，并强调在仁爱礁紧张局势中“中国保护领海主权的决心”。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国人民解放军加强了在南海的演习。上周，在南中国海的菲律宾西南部巴拉望岛附近发现了四艘海军舰艇——两艘驱逐舰、一艘护卫舰和一艘补给船。&lt;/p>;&lt;p>;切斯特·卡巴尔扎，国际开发与发展公司总裁兼创始人总部位于马尼拉的智库安全合作组织表示，航母的巡逻是北京“表演政治”的一个例子，这种政治行为可能会成为频繁发生的事件。&lt;/p>;&lt;p>;如果是这样，“将意味着存在红色”他说，“一旦我们看到大规模的军事力量，就意味着北京正在为战争做准备”。前解放军教官宋忠平表示，航母可能会前往随后西太平洋，在菲律宾巴拉望岛附近与四艘海军舰艇会合。&lt;/p>;&lt;p>;“山东舰可以去所有这些地方，包括台湾以东海域、西太平洋、整个南中国海。航母通常都会有战列舰在旁边保护，所以（山东舰和海军舰艇）汇合是很正常的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中菲紧张局势升级仁爱礁（中国称为仁爱礁，菲律宾称为阿云金礁）上空。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，一艘中国海岸警卫队船只拦截了几艘菲律宾海军船只，这些船只正在执行例行补给任务，为驻扎在废弃的前礁岛的部队提供补给。 &lt;/p>;&lt;p>;根据事件录像，中国海警船员手持刀具、砍刀和其他武器拦截菲律宾军队，导致一名菲律宾人失去拇指。&lt;/p>;&lt; p>;尽管存在对话的希望——菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛上周表示，马尼拉正在努力于 7 月与北京就南海分歧举行会谈——但菲律宾正在加强与条约伙伴美国的关系。&lt;/ p>;&lt;p>;美国上个月在菲律宾部署了中程“堤丰”导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;该系统可以发射射程达 370 公里（230 英里）的 SM-6 导弹和巡航导弹据总部位于华盛顿的战略与国际研究中心称，这种导弹可以携带常规弹头或核弹头，射程可达 2,500 公里。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，菲律宾同意让美国进入另外还有四个军事基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自上海的倪表示，山东舰的巡逻也可能是对周四开始的美国主导的环太平洋演习的直接回应。&lt; /p>;&lt;p>;环太平洋演习是世界上最大的国际海上军事演习，将于八月份在夏威夷附近举行。今年的主要焦点之一是击沉塔拉瓦号航母的演习，这是一艘排水量为 4 万吨的退役两栖攻击舰。中国是美国在亚太地区唯一拥有类似军舰的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;去年，山东舰的关注焦点是台湾，该舰于四月和九月在台湾进行了海上演习。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy dangles up to US$32,000 to lure people to settle in rural Tuscany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268631/italy-dangles-us32000-lure-people-settle-rural-tuscany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 18:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/ee3ef388-9820-4483-84a2-c65c02c5f90a_f492c3c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利托斯卡纳乡村。多年来，政府一直在尝试各种计划来吸引新居民来到该国的农村地区。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;想象一下，每天早上醒来都能看到托斯卡纳乡村的景色，在浪漫的意大利地区安家，该地区以干红葡萄酒、中世纪建筑和橄榄树林而闻名树木。&lt;/p>;&lt;p>;现在想象一下为此获得报酬。&lt;/p>;&lt;p>;托斯卡纳官员于六月启动了一项新的“山中居住”计划。该计划设立了一项 2,800,000 欧元（3,001,740 美元）的基金，以鼓励人们搬到农村。&lt;/p>;&lt;p>;该基金是稳定该国日益减少的人口的努力的一部分，将向人们提供 10,000 欧元起的补助金30,000 欧元（10,720 美元至 32,161 美元）搬到托斯卡纳并在那里安家。&lt;/p>;&lt;p>;“干预的目的是支持和鼓励山区的人口重新增长和社会经济振兴，该计划的网站指出，与这些地区的边缘化形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;这笔赠款将支付 76 个托斯卡纳城市中居民人数不足 5,000 人之一的房屋翻修费用的 50% –包括以其温泉池而闻名的圣卡西亚诺·德·巴尼 (San Casciano dei Bagni)；卡普雷塞·米开朗基罗，同名文艺复兴艺术家的出生地；和卡普拉亚伊索拉岛。&lt;/p>;&lt;p>;该计划向意大利人、欧盟居民和非欧盟公民开放——只要他们已经建立了不少于 10 年的长期居留权。符合资格的申请人必须承诺将托斯卡纳房产作为其主要住所。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的申请将于 7 月 27 日截止。&lt;/p>;&lt;p>;托斯卡纳公共关系办公室的代表没有立即回复请求《商业内幕》发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;意大利多年来一直在尝试各种计划来吸引新居民到其农村地区。意大利卫生部2016年发布的一项研究显示，意大利是欧洲15岁以下儿童比例最少的国家，面临着严重的人口危机，近2500个城镇濒临崩溃，生存时间将无法超过25年。 &lt;/p>;&lt;p>;美国有线电视新闻网 (CNN) 去年报道称，全国有 6000 多个“鬼村”，因移民和自然灾害而荒废。&lt;/p>;&lt;p>;对此，2018 年新增居民莫利塞的居民获得了 27,500 美元的资助，可以搬到该国东海岸山区的废弃城镇。第二年，奥洛莱镇的官员将 200 套房屋以每套 1 欧元（1.25 美元）的价格挂牌出售，以避免同样的命运。&lt;/p>;&lt;p>;西西里岛同样因出售 1 美元的房屋而走红，其中尽管急需修复，却吸引了大批外籍人士涌入该国抢购其中一处废弃房产。&lt;/p>;&lt;p>;《商业内幕》此前报道称，在西西里岛，修复工作有时间限制。 ，官员要求买家与特定承包商合作才能完成工程，整修费用高达 30,000 美元 - 但一些买家发现每一分钱都是值得的。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unstoppable: China couple forge ahead with wedding despite floods, use boat, fire engine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3267762/unstoppable-china-couple-forge-ahead-wedding-despite-floods-use-boat-fire-engine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/538a4d9a-8766-4a51-a3b7-5c30bba767fc_ce22b6d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国农村的一对坚定的夫妇没有让严重的洪水泛滥成灾他们的婚礼当天游行。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对中国夫妇在遭遇严重洪水的情况下仍坚持要举行婚礼，因此他们使用了一艘船和一辆消防车作为交通工具。&lt;/p>;&lt; p>;他们计划于6月19日上午在家乡广西壮族自治区桂林市举行婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;随后迎来了1998年以来最大的降雨，就在新娘上路的时候婚礼开始时，该地区开始洪水泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;当地人拍摄的视频显示，新娘的父亲和新郎推着一艘自制的船，而新娘则坐在里面打着伞。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/301e3512-6c1f-4916-a456-99af5fb5688e_310f4318.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正当婚礼参与者即将开始庆祝活动时，洪水开始了。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是我第一次看到新娘在船上去参加婚礼，”一位观察家告诉大陆新闻媒体京视新闻。&lt;/p>; &lt;p>;这位未透露姓名的新娘表示，水位已达到人们的胸部，但他们必须继续举行婚礼，因为“一切都已经计划好了”。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，尤其是农村地区在传统价值观依然盛行的地方，人们相信婚礼必须在吉日举行。他们认为更改这些日期可能会带来霉运。&lt;/p>;&lt;p>;此外，新婚夫妇不喜欢给客人带来不便，其中一些人可能长途跋涉来参加婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;新娘去附近县城化妆，正乘坐朋友的车回家，途中遭遇突如其来的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;他们遇到了一群消防员，请求他们帮忙救火。回到他们的城镇。消防车花了20分钟才行驶了20公里的距离。&lt;/p>;&lt;p>;新郎随后向朋友借了一艘自制的船，用它来运送他的新婚妻子。他的岳父帮助他在积水的道路上推着船两公里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/24/65db56ad-40a7-4ac3-bc61-98110ba92c0e_dd353ce2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当她的父亲和新郎推动时，脸红的新娘坐在撑着雨伞的船上。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新娘表示这是一次“难忘”的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“他们结婚的意愿如此强烈，让我印象深刻， ”一位网友在抖音上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的婚车看起来比豪车酷多了，”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们简直是‘同舟共济’了。” ，”第三个说，指的是一个中国成语，意思是“同舟共济”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawless biker gangs menace India’s Bengaluru while officials look the other way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268521/lawless-biker-gangs-menace-indias-bengaluru-while-officials-look-other-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/81cabdbe-7863-45f1-bf2e-faea8cf339f2_dd9ee5ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪视频捕捉到一名厚颜无耻的骑车团伙成员与班加罗尔司机拳击。照片：Deepak Jain/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一天晚上，查兰·辛格 (Charan Singh) 的汽车在班加罗尔一条废弃的道路上遭到伏击，周围是一群鲁莽的摩托车手，他们正在进行一场可怕的高速追逐。&lt;/p>; &lt;p>;当骑车人危险地靠近时，其中一人突然插到辛格的车前面并扔下了自行车，显然是试图引发碰撞。随着三名女乘客的尖叫，辛格别无选择，只能从自行车上碾过去，险些撞到骑手。&lt;/p>;&lt;p>;遗憾的是，这种厚颜无耻的道路恐吓行为对于在班加罗尔街道上行驶的司机来说已经司空见惯了，尤其是天黑后。&lt;/p>;&lt;p>;以汽车及其司机为目标进行勒索的厚颜无耻的骑车团伙的崛起已成为印度硅谷居民的主要担忧。近几个月来，社交媒体上充斥着有关这些悲惨事件的报道，凸显了问题的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的汽车是在另一个州注册的。这看起来像是一个有组织的团伙的勒索企图，”人力资源专业人士辛格说。 “一开始，有两个人挡住了我们的车，但当场面变成了一场追逐时，其他人立即加入了。”&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，辛格向附近的警察局提出投诉，当局很快逮捕了与这起事件有关的三人。对抗。辛格表示，被指控的肇事者吹嘘自己拥有有影响力的政治关系。&lt;/p>;&lt;p>;“其他邻居也经历过类似的行为。我也从朋友和同事那里听说过此类令人厌恶的事件。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/28/81cabdbe-7863-45f1-bf2e-faea8cf339f2_babefc13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行车记录仪视频捕捉到了一个厚颜无耻的骑车团伙班加罗尔拳击会员迪帕克·贾恩 (Deepak Jain)。照片：Deepak Jain/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;营销专业人士 Deepak Jain 本月早些时候在班加罗尔开车时也发现自己成为勒索的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在阅读有关班加罗尔的敲诈勒索案件，所以当我被强行拦下并看到袭击者捡起一个椰子壳时，我就有了直觉。”杰恩说，他最初以为这是一起路怒事件。 “当我试图逃离现场时，我还注意到前方约200-300米处有另一辆车试图挡住我的路。”&lt;/p>;&lt;p>;“第二天，当我从派出所返回时，另一个人尾随我并正在录制我和我的车的视频，”他说。 “所有这些事件偶然发生的事件都太巧合了，让我怀疑这不仅仅是随机侵略。” &lt;/p>; &lt;p>;苦难左Jain动摇了，此后，他对这些帮派的潜在威胁变得更加警惕驾驶时。&lt;/p>; &lt;p>; Jain和Singh能够得益于存储在车辆中的仪表板的案例。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i--i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/6a80cafa-7fe-7fe3-40ce-40ce-8f6e-00cd5b037810_d1d1d1d1d6663a2.jpg gpg &lt;div>; 999;“>; Brazen Biker帮派已成为印度硅谷班加罗尔居民的主要关注来源。照片：Getty Images/Istockphoto &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;班加罗尔的基础设施，人口为1400万，多年来一直在恶化。该市的许多道路上都充满了坑洼，而慢性水短缺和空气污染也陷入困境。 2022年，总部位于阿姆斯特丹的位置技术公司Tomtom的报告。&lt;/p>; &lt;p>;民事倡导者说，该市的街道正在变成“野生西部”，带有上升的骗局，道路愤怒事件和其他违法行为。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“自行车帮派，甚至没有注册号的汽车已经成为普遍的景象，”激进主义者桑迪普·阿尼鲁德汉（Sandeep Anirudhan）说，他建立了几个非营利组织，专注于道路安全，可持续性和水安全。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Anirudhan表示，如果没有检查这些团伙，这些团伙可能会成为主要的安全风险。 “它们很容易发现，但随后很快消失了，因此居民甚至无法拍照。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;执法机构之间缺乏协调，这使肇事者感到胆怯，他们继续对驾车者不受惩罚地骚扰驾车者阿尼鲁德汉（Anirudhan）说，补充说，犯罪分子甚至违反了警察的违法行为。&lt;/p>; &lt;p>;“这使违规行为正常化，以至于国家面临违法行为无能为力，”他说。 “这具有非常严重的负面心理结果。” &lt;/p>; &lt;p>;官方数据表明，班加罗尔去年遭受了4,000次交通违规。然而，纽约市只有5,600名交通警察有责任监视约200万辆汽车和750万辆两轮车，再加上众多公共交通工具和自动人力车。&lt;/p>; &lt;p>;“将警察部队分为法律和命令交通的结果负面结果。” Anirudhan说。 “交通警察人员的人员有限。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/28/ 11147EFD-6F25-4AEA-9AE6-2592EB94AC0_EDFF21C3.PG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人物和交通在班加罗尔共享一条拥挤的道路。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当本周在亚洲接触时，班加罗尔的班加罗尔警察官员的交通和犯罪部门偏向于责任由骑自行车的帮派。至关重要的是，官员声称缺乏有关该问题的相关数据。&lt;/p>; &lt;p>;面临正式的无所作为，居民将事情掌握在自己手中，创建了在线帐户以记录违规行为。通过用户“ 3rdeyedude”经营的一个这样的帐户已广受欢迎，并引发了许多有关城市道路上危害的抱怨。&lt;/p>; &lt;p>;处理骑自行车的帮派和道路愤怒事件的威胁的唯一方法是Anirudhan说，有系统的大修涉及执法部门的合并，额外的道路巡逻人员，公共教育和汽车登记的简化。&lt;/p>; &lt;p>;“我们仅是IT城市，”他说。 “以其他方式，我们是如此的落后，我们应该被称为石器时代城市。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must adopt innovative, bottom-line mindset to capitalise on development: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268626/hong-kong-must-adopt-innovative-bottom-line-mindset-capitalise-development-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 17:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/30/812C0D6A-CA0E-44A2-AF8D-AEA7B35F5C9A_E1922945.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Hong Kong已将国家的安全成为最近几年的首要任务。照片：小米陈&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港如果希望利用大黄金时期的发展时期，必须采用“创新和底线的心态” &lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）周日表示，这座城市现在在很大程度上是安全且稳定的，这使其成为“有史以来最好的开发时间”。&lt;/p >; &lt;p>;“我们需要采用一种创新和底线的心态，并制定根据这个特定时间和空间的需求量身定制的政策，”他在与社交媒体帐户的视频中说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;中央和地方当局在2019年社会动荡之后已将国家安全列为优先事项，北京于2020年实施了《国家安全法》，并于3月推出了《保护国家安全条例》。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发言人周日表示，北京施加的立法在一段时期之后恢复了社会之间的秩序，使公众和经济可以恢复正常。在世界顶级经济体中，高级安全保护将支持高质量发展的事实。只针对少数人和组织，不会影响守法的居民或旅行者。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，该市必须保持警惕，并准备应对国家安全挑战，当局誓言提高他们的风险意识并遵守底线的心态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/f72d5769-8051-42f7-a70c-d44ae0d22222222dec_399994c96.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;发展的黄金时期。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“考虑到越来越复杂的地缘政治状况，香港仍然面临着对国家安全的不断变化的风险。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p >;“外部力量，有别有用心的人，反中国的人和破坏稳定的人，这些人潜逃了海外的人，继续（在香港）抹黑了局势，试图干预法院的公平审判并破坏香港的繁荣和稳定。” &lt;/p>; &lt;p>;安全部长克里斯·唐·平孔（Chris Tang Ping-keung）本月早些时候说，自2020年法律生效以来，有299人因国家安全犯罪而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;他说，其中175人已经是起诉，其中有156人被定罪。&lt;/p>; &lt;p>;，但他拒绝以数据的敏感性提供对数字的进一步分解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong investment arm to unveil 2 new innovation projects in next 2 months: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268623/hong-kong-investment-arm-unveil-2-new-innovation-projects-next-2-months-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 16:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/B9A493E5-5D96-4F25-8F1E-8ED5C8834238_7C2F78A4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在接下来的两个月中，与医疗技术和绿色发展有关的项目。照片：FS博客&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府拥有的香港投资公司（HKIC）将在接下来的两个月内公布两个与医疗技术和绿色发展有关的新创新项目，财政部长已透露。 Smartmore和人工智能公司BioMap。&lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的两个月中，将有[更多交易]的公告，一个与医疗健康有关，与绿色开发有关，” Chan在广播采访中说。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果我们继续铺平道路，我们将看到一个非常有吸引力的香港。”在一个令人沮丧的前景中。&lt;/p>; &lt;p>;，但财务负责人没有提供更多要形成的两种伙伴关系的细节。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/AD9014CC-75A6-4034-AD7B-2539AC6B0D2A_9D2A_9D38F518.JPG，财务总监Paul Chan（浅蓝色衬衫）说，999;“>;自2022年底以来，大约有50个主要的公司合作伙伴已经定居在香港，或者在该市扩大了业务。照片：FS博客&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，自2022年启动了吸引战略企业的办公室以来，大约有50个主要的公司合作伙伴已经定居在香港，或者扩大了其业务纽约市投资超过400亿港元并创造了13,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>;该市的投资促进局Investhk也在同一时期吸引了600多家公司。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;他补充说，尽管由于与美国和欧洲的紧张局势，香港面临的地缘政治压力挥之不去，但导致了对中国的贸易关税。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年，有些人保持说并坚持资金流出。但是我们已经看到了资金的净流入。”实施两项国家安全法后，更稳定的经济环境。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s online ultranationalists feel the heat after woman dies trying to save Japanese kids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268614/chinas-online-ultranationalists-feel-heat-after-woman-dies-trying-save-japanese-kids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.30 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/30/12D2FB81-5761-49A5-84B2-90BD9214D3E5_1CC6040E.jpg“北京周五是为了纪念Hu Youping。这位中国妇女试图挽救日本学童免于刀的攻击，受到了致命的伤害。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的互联网平台正在调查在线评论，这些评论在一名中国妇女试图停止对日本校车袭击她的伤害后，促使极端民族主义。&lt;/p>;周一，现年54岁的Hu Youping被刺伤了多次，试图在周一在中国东部城市苏州的一个校车站限制攻击者。两天后，她在医院死亡。&lt;/p>; &lt;p>;攻击者首先针对一个日本母亲和她的孩子在停下来等待，然后试图上公共汽车，该公共汽车带着日本学童。苏州警方说，胡立即急忙寻求帮助，她的勇敢行为“阻止了更多的人受到伤害”。文件/D8/Images/Canvas/2024/06/30/AF3DC5B2-7D43-43-43-4AB5-BA20-5B4BC0BDB9FE_8423677F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;因她的英勇而受到欢迎。照片：peopleapp.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hu的英勇受到大多数公众的赞誉。日本在北京大使馆为了纪念HU，将其旗帜降低到半桅杆，并在社交媒体网站X及其中国对应的微博上发布了慰问消息。&lt;/p>; &lt;p>;，但其他在线帖子仍然试图诽谤hu并激发反日的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，在两国之间的紧张局势加剧，尤其是在东京对台湾和领土争端的支持下，近年来对日本有一波在线中国超代主义。除了历史仇恨之外，东方海。&lt;/p>; &lt;p>;在线游戏，社交媒体和电子邮件服务的技术巨头NetEase表示，一些用户最近在夸张甚至捏造真相，发表了“不适当的评论&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些帖子敦促中国人“与日本人抗衡并消除叛徒”，同时呼吁建立“现代Yihetuan”，并在周六晚上的一份声明中说。&lt;/p >; &lt;p>; Yihetuan，也被称为他们所从事的武术中的“拳击手”，在清朝（1644-1912）期间是一个支持帝国权力并抵制西方化的中国民族主义秘密社会。他们的口号是“扶清灭洋”。该运动后来导致失败的1899-1901拳击手反抗中国北部的西方和日本大国。&lt;/p>; &lt;p>; netease说，其他用户传播了谣言说，胡子曾是“日本间谍”，也有极端的民族主义评论说：“日本应该沉没，他们的种族需要消灭”。&lt;/p>; &lt;p>;声明说，Netease发起了调查，删除了进攻性评论并禁止宣传仇恨和极端主义的账户。它还呼吁公众报告任何有害信息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们努力为用户提供安全健康的互联网空间，” Netease说。 “我们还呼吁用户遵守平台规则并进行纪律处分。” &lt;/p>; &lt;p>;同一天，腾讯 - 中国第1互联网公司 - 也表示已删除了800多个帖子，并暂停了61个帐户，以煽动“煽动” &lt;/p>; &lt;p>;公司，非常受欢迎的社交媒体平台微信和QQ的所有者，也呼吁用户发布令人反感的内容。&lt;/p>; &lt;p>;在线文化和娱乐论坛Douban表示已删除了104条评论，同时要求用户“保持客观和合理”，并“以友好的方式”发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; Sina Weibo，Douyin（The Sina Weibo）发出了类似的陈述。 tik tok的中文版本和凤凰媒体的新闻门户网站Ifeng.com。帆布/2024/06/30/A5A92D04-99DE-4426-A6BA-E4DC0510E271_8521_8521AFFD.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color and color：＃999;日本父母的攻击点在同一所公交车的同一所学校的孩子。照片：微博/野猫羔&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些措施与北京的响应一致。在周五晚上的评论中，共产党吹声器《人们的日报中国或外国人说。中国主流社会和中国人民是无法接受的。 “发表这样的声明是非常勇敢的，”在微博上发表一篇文章。&lt;/p>; &lt;p>;另一个帖子说：“在过去的几年中，极端的评论和这些疯狂的人一直在伤害我们自己的人民比他们讨厌的外国人。其他人提出要向她的家人捐款。&lt;/p>; &lt;p>;一家人感谢公众的友善，但拒绝了捐赠的要约，这表明人们改为捐赠给慈善基金会以勇于行动。&lt;/p>; &lt;p。 >;苏州是高科技制造中心，是许多日本公司当地运营的所在地，日本人口很大。&lt;/p>; &lt;p>;星期一的袭击是两周内的第二刀犯罪，外国人受伤了&lt;/p>; &lt;p>; 6月10日，一名55岁的中国男子因在北部省吉林的一个公园刺伤美国的四名大学辅导员而被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>