<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines’ Hotel101, founded by Jollibee owner, eyes million-room, 100-country milestones while standardising rooms with dynamic pricing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3258919/philippines-hotel101-founded-jollibee-owner-eyes-million-room-100-country-milestones-while?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/f0ca2646-c67d-4d50-b0e3-519c5d811020_48523285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hotel 101 新雪谷 Hotel101 眼睛在其所有房间中部署同一房间全球各地的酒店都在寻求中端市场的标准化。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Hotel101 Global 是一家全球中端市场酒店运营商，目标是到 2050 年拥有 100 万间客房，并在 100 多个国家/地区开展业务，其创始人托尼 (Tony) 采用特许经营路线Tan Caktiong 受雇将 Jollibee 打造成菲律宾最大的快餐连锁店。&lt;/p>;&lt;p>;房地产开发商双龙旗下的 Hotel101 已同意与总部位于香港的 JVSPAC Acquisition Corporation 进行合并首席执行官汉娜·尤洛·卢奇尼 (Hannah Yulo-Luccini) 表示，预计将于今年下半年关闭。纳斯达克上市的特殊目的收购公司 (SPAC) JVSPAC 总部位于香港。&lt;/p>;&lt;p>;合并后的实体预计估值达 23 亿美元，随后将寻求在纳斯达克上市，股票代码为“HBNB” ，旨在成为第一家通过 SPAC 在纳斯达克上市的菲律宾公司。&lt;/p>;&lt;p>;“在纳斯达克上市将以完全不同的方式在全球范围内提升该品牌的品牌形象，”Yulo-Luccini 说道。 “随着我们建造更多酒店，品牌的知名度就越高，生态系统就会越大，对所有利益相关者也就越有利。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/13dfdcba-5bdb-405a-8c6e-288bb2ee5788_de019856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Hannah Yulo-Luccini，Hotel101 首席执行官。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;短期内，Hotel101 计划在 25 个国家/地区扩张，包括法国、意大利、瑞士、泰国、马来西亚、越南等热门旅游目的地2026 年阿拉伯联合酋长国&lt;/p>;&lt;p>;目前，该集团在菲律宾首都马尼拉以及邻近的奎松市和达义市拥有三家酒店。预计该国还将建造另外 5 座酒店，竣工日期尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;Hotel101 还在西班牙马德里破土动工建造一座拥有 680 间客房的酒店，而日本的 Hotel101 Niseko 目前正在破土动工。建设中。集团已在洛杉矶获得一块土地，这是美国第一家 Hotel101 酒店的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;该集团正在推行三种业务增长模式：特许经营——集团授予品牌和业务运营许可以换取&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司最新的年度报告，在菲律宾，快乐蜂的 1,239 家商店中约有三分之二是特许经营店。在海外，其 102 家特许经营店，319 家公司自营店，分布在美国、加拿大、意大利、英国、香港、新加坡、西班牙、越南和文莱等地。&lt;/p>;&lt;p>;“特许经营将是提升品牌的更快方式，并将有利于整个生态系统，”尤洛-卢奇尼说。 “但从直接开发到合资再到特许经营的所有不同途径在我们的扩张计划中都具有同样重要的优点。”&lt;/p>;&lt;h3>;快乐蜂喝台湾珍珠奶茶连锁店以扩大全球影响力&lt;/h3>;&lt;p>;该公司还向个人投资者提供酒店客房，Hotel101 将实现直接收益，就像开发商向购房者出售公寓或住宅单元一样。反过来，一旦酒店投入运营，投资者将分享公司的收入。&lt;/p>;&lt;p>;管理层将继续留在 Hotel101，因为它致力于标准化其酒店的外观、运营和服务，她补充道。&lt;/p>; &lt;p>;例如，该集团的所有酒店都将拥有 21 平方英尺的空间，配备一张大号床和一张单人床，可容纳三名客人，房间内提供一系列便利设施和电器，例如小厨房、微波炉、冰箱、电视、书桌和行李架等。甚至连枕头、毯子和灯泡都具有相同的外观。&lt;/p>;&lt;p>;该集团还致力于为所有客人提供无缝入住服务，他们只需要 Hotel101 的应用程序即可进入房间。 Yulo-Luccini 表示，最终目标是在所有酒店中提供类似的客房，无论它们位于西班牙、日本、美国还是其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天在酒店领域看到的情况机会、差距实际上就是标准化，”她说。 “我们相信，在价值细分市场，标准化在许多细分市场中发挥着非常好的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;“例如，整个廉价航空行业只销售一种产品，即经济舱座椅，他们改变了封面，但从来没有座位，”尤洛-卢奇尼说。 “所以他们本质上是在销售一种产品。但酒店领域，尤其是价值细分市场，与廉价航空细分市场非常相似，应该以同样的方式运营，因为标准化带来了我们认为无与伦比的效率。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，酒店价格她说，不会标准化，并将根据客房的季节性和供应情况反映动态定价。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s young workers head to Australia, eyeing higher pay, better work-life balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3258941/japans-young-workers-head-australia-eyeing-higher-pay-better-work-life-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/7518a681-5a59-41ef-9ada-5ebbb9453114_0c133c07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位日本商人投资者站在市中心的建筑中。许多年轻的日本工人涌向澳大利亚寻求更高的工资。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉原友树 (Tomoki Yoshihara) 早上 5 点在澳大利亚乡村的一家肉类加工厂开始值班，每周工作近 50 个小时，屠宰羔羊的收入是他作为会员时的三倍日本军方的官员。&lt;/p>;&lt;p>;上个财年，在澳大利亚获得打工度假签证的日本年轻日本人数量创历史新高，他是受到更高工资的诱惑而日元疲软使工资更具吸引力的。&lt;/p>;&lt;p >;“从工资的角度来看，这里好多了，”这位 25 岁的人说，他每月税后收入约为 5,000 澳元（3,300 美元），住在悉尼南部的古尔本。 “如果你想省钱，澳大利亚就是你该去的地方。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚将向老龄化的日本派遣 10 万名工人，以缓解劳动力短缺&lt;/h3>;&lt;p>;英国也有类似的签证计划，加拿大和新西兰疫情后正在复苏，人才外流可能会加剧日本严重的劳动力短缺问题。这也表明，随着日本摆脱数十年的通货紧缩，许多年轻人并不相信日本经济的乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人正在质疑日本的经济前景，”明治安田经济学家 Yuya Kikkawa 表示。研究机构。 “生活条件比总体通胀数据所显示的要艰难得多。”&lt;/p>;&lt;p>;日本央行上个月最终取消了全球最后一次负利率，有迹象表明工资上涨的良性循环正在助长需求主导的通胀。但即使日本工会上个月赢得了30多年来最大的工资上涨，实际工资与其他发达经济体仍然存在显着差距。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，日本平均年工资为41,509美元根据经济合作与发展组织的最新数据，澳大利亚的收入为 59,408 美元，美国的收入为 77,463 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期的权衡导致就业机会减少当物价几乎没有变化时，安全优先于高薪更有意义。现在，随着通货膨胀达到数十年来最强劲的水平，日本人开始意识到，多年来的静态工资让他们中的许多人在下一次发工资之前每个月都要制定预算。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的工资已经有 20 年没有上涨了。伊藤忠综合研究所首席经济学家 Atsushi Takeda 表示：“而其他国家却在增加。” “随着日元走弱，差距变得更大。”&lt;/p>;&lt;p>;2022-23财年，约有14,398名日本人在澳大利亚获得了打工度假签证，这是澳大利亚政府数据自2001年以来的最高数字。它允许 18 至 30 岁（在某些国家为 35 岁）的人享受为期 12 个月的假期，并从事从农业到酒店、护理、建筑或办公室等各种工作，以资助他们的旅行。还可以选择延长三年。&lt;/p>;&lt;p>;除了具有吸引力的工资之外，澳大利亚因其安全性、与日本相似的时区以及最近放宽的规定而成为日本人的热门目的地允许签证持有者为某些行业的雇主工作六个月以上。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚“一直拥有慷慨的签证制度，但最近在延长就业期限方面的变化使日本人更容易移居那里日本打工度假者协会发言人 Kotaro Sanada 表示。&lt;/p>;&lt;p>;据主办方称，除澳大利亚外，加拿大在 2023 年至 10 月期间发放了 7,996 份此类签证，而英国去年发放了 898 份此类签证。国家数据。新西兰在 2022-23 财年批准了 2,404 个项目。真田预计，随着规则的放松，人数将进一步增加。他预计，在日本人的年度签证配额从 1,500 人增加到 6,000 人之后，英国将成为下一个受欢迎的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的人怀着找到工作的希望飞往国外，”首席经济学家 Harumi Taguchi 表示。就职于标准普尔全球市场情报。 “如果这种趋势继续下去，在日本雇用年轻工人可能会变得更加困难。”&lt;/p>;&lt;p>;Lili Takahashi 大学毕业后不久就飞往澳大利亚，她说她的目标是花两年时间在一份工作上假期并可以申请永久居留权并与那里的女友结婚。与日本不同，澳大利亚允许同性婚姻。&lt;/p>;&lt;h3>;著名专家警告说，日本的失眠危机对社会构成威胁&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚的工资较高 - 因日元升值而放大兑澳元汇率处于近十年来的最低水平，这将带来更好的工作与生活平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的工资可能足以维持生计，”22 岁的高桥说道。如果她留在日本，她就没有太多的钱去发展自己的爱好和与朋友一起出去玩了。&lt;/p>;&lt;p>;打工度假签证的增加是日本人选择在国外生活的更广泛趋势的一部分。据外务省称，去年海外永久居民的日本人数是自 1989 年开始调查以来最多的。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会加剧日本老龄化和老龄化社会的长期劳动力短缺问题，企业争夺日益稀缺的人力资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查发现，超过三分之二的中小企业表示他们面临劳动力短缺的问题，而根据帝国数据库的一份报告，去年因人力限制而导致的破产数量创下历史新高。去年，政府允许创纪录数量的外国工人进入该国，以缓解人口问题。&lt;/p>;&lt;p>;伊藤忠商事株式会社的武田表示，日本工人的外流取决于经济前景。&lt;/p>;&lt;p>;“如果日本确实具备了更快增长的条件，也许年轻人会找到回归的理由。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands gather in Iran in show of support for attack on Israel: ‘God’s victory is near’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258943/thousands-gather-iran-show-support-attack-israel-gods-victory-near?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/b60ba995-ced3-482e-9cf0-2f5b9cbbe8e7_3e052621.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗示威者在伊斯兰革命卫队袭击以色列后做出反应， -周日，以色列人聚集在英国驻德黑兰大使馆前。照片：WANA/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日早些时候，数千名伊朗人走上伊朗街头，表达对针对宿敌以色列的前所未有的无人机和导弹袭击的支持。&lt;/p >;&lt;p>;“以色列去死吧！”和“美国去死吧！”革命卫队宣布启动“诚实承诺行动”后不久，德黑兰巴勒斯坦广场上的示威者高呼口号。&lt;/p>;&lt;p>;广场上揭晓了一幅壁画，上面写着“下一巴掌更猛烈”，广场上悬挂了几天的巨幅横幅，呼吁，希伯来语，让以色列人“避难”。&lt;/p>;&lt;p>;周日，示威者挥舞着伊朗和巴勒斯坦国旗，旁边还写着“上帝的胜利即将来临”的横幅。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登缩短了海滩伊朗对以色列发动袭击之际，伊朗的袭击是为了报复 4 月 1 日的一次袭击，那次袭击夷平了伊朗驻大马士革大使馆的五层领事馆，并杀死了 7 名革命卫队人员，其中包括两名将军。&lt; /p>;&lt;p>;德黑兰此后发誓要为这次袭击报仇，这次袭击被广泛归咎于以色列。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗最高领导人阿亚图拉阿里哈梅内伊承诺“邪恶的[以色列]政权将受到惩罚”。&lt; /p>;&lt;p>;伊朗媒体称对以色列的袭击“复杂”，因为它还涉及伊朗在也门、黎巴嫩和伊拉克的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击不仅仅来自伊朗，而且这个政权[以色列]正在受到来自四个方向的惩罚。”塔斯尼姆通讯社称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/14/e8ac2933-61dc-494a-9543-171d29387c7c_4c1b1f46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗示威者在伊斯兰革命卫队袭击以色列后做出反应。图片来源：WANA/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一大群示威者聚集在英国驻德黑兰大使馆外。&lt;/p>;&lt;p>;报复性袭击的支持者也在伊朗第三次示威中示威。 -最大的城市伊斯法罕，在大马士革袭击中阵亡的将军之一穆罕默德·礼萨·扎赫迪准将埋葬于此。&lt;/p>;&lt;p>;示威者还聚集在南部城市克尔曼著名卫队指挥官卡西姆·苏莱曼尼的坟墓附近，他在 2020 年美国在巴格达的无人机袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰早些时候曾呼吁华盛顿不要介入与以色列的冲突，但在五角大楼官员证实美军击落了伊朗人后，伊朗的希望破灭了飞往以色列的无人机。&lt;/p>;&lt;h3>;“不要”：拜登警告伊朗不要因大使馆袭击而袭击以色列&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗坚称，在其外交官遭到攻击后，其行动是出于“自卫”在大马士革的任务。该公司表示，希望其行动不会导致事态进一步升级，“事情可以视为已经结束。”&lt;/p>;&lt;p>;最新事态发展是在加沙战争的背景下发生的，加沙战争始于哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击，这场战争是加沙战争的开始。造成 1,170 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰支持哈马斯，但否认直接参与对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对哈马斯的报复性攻势已导致加沙至少 33,686 人死亡，据哈马斯控制的领土卫生部称，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗不承认以色列，两国多年来一直在进行影子战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/14/aae1967a-869b-4f73-b46f-83f951c119ec_92f294f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，伊朗袭击以色列后，伊朗示威者聚集在英国驻德黑兰大使馆前。照片：WANA/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 4 月 1 日领事馆遭到袭击以来，伊朗就一直担心与以色列发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“最好43 岁的私营部门工人玛丽亚姆 (Maryam) 表示：“达成妥协，这样战争就不会开始，无辜的人就不会死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;“上帝愿意，我们的政府会偏向理性而非理性德黑兰市中心 75 岁的退休政府雇员萨利希 (Salehi) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;43 岁的大学教授伊桑 (Ehsan) 表示，报复是“合乎逻辑的”。&lt;/p>; &lt;p>;“战争总是不好的、令人担忧的——经历过战争的人永远不会支持战争，但有时为了实现和平，战争是必要的，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China pushes forward self-reliance campaign amid unrelenting US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3258905/tech-war-china-pushes-forward-self-reliance-campaign-amid-unrelenting-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/1002f228-aa3b-4887-91c0-6fab2afab1b5_8f6ee8bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京高科技产业园通明湖IT城南部经济区亦庄。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地行业专家称，在美国制裁的情况下，中国在开发国产芯片和操作系统方面正在稳步取得进展，以减少对外国技术的依赖。&lt;/p>;&lt; p>;在北京南部经济区亦庄的高科技产业园通明湖IT城，中国摆脱国外核心技术的努力在超过500个足球场的面积上得到了充分展示。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年开工建设以来，通明湖IT城现已成为多家中国知名科技公司的基地。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括芯片设计公司龙芯科技和硕高科技、云计算和服务器供应商浪潮集团、华为技术有限公司大数据解决方案部门鲲鹏、网络安全解决方案初创公司 KML Technology Group 和操作系统专家 UnioTech Software。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/13/fdb8f480-b7b9-4627-962c-ab020db27c8a_4665fac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通明湖 IT城市面积超过500个足球场。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，在北京市政府组织的一次媒体参观中，联盛科技的经理田野告诉参观者，该公司的产品正在“打破市场的垄断”。 [微软的] Windows”。&lt;/p>;&lt;p>;UnioTech 是一家由中国 Linux 爱好者社区组成的公司，正在引领国内个人计算机 (PC) 和服务器上取代外国操作系统的努力。其基于 Linux 的 PC 操作系统因其提供 Windows 的替代品而越来越受到政府客户的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;中国在军事和国家机关中逐步淘汰外国系统的努力已经持续多年，并且已经取得了成果国家主导的新创运动势头强劲，该运动旨在开发本土替代品来替代外国芯片、系统、数据库和软件。它还旨在明年将国内科技行业打造成年产值1000亿元人民币（139亿美元）的产业。&lt;/p>;&lt;p>;尽管做出了这些努力，分析人士表示，中国在半导体行业仍面临关键障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;加拿大半导体行业研究公司副主席 Dan Hutcheson 表示，中国在光刻技术（芯片制造的关键步骤）方面落后西方约 10 至 15 年，尽管加工技术的差距较小。 TechInsights，在上周的网络研讨会上。&lt;/p>;&lt;p>;网络设备初创公司 TML 的总经理、曾在英特尔任职的 Russel Wu 表示，中国在产品质量和芯片制造精度方面落后于外国竞争对手，但该国将如果需要的话，努力实现自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有可能合作，我们就会选择合作，[但]如果不能，我们就会走自己的路，”吴说。 “可能会慢一些，但我们不会死。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，新创活动提供了一个创建中国自己的生态系统的机会，让本土初创企业能够相互依赖、共同成长。&lt; /p>;&lt;h3>;中国推动国产操作系统与 Windows 竞争&lt;/h3>;&lt;p>;联盛科技的操作系统已配置为与中国主要中央处理器 (CPU) 制造商和品牌生产的大多数处理器配合使用，包括华为、海光信息技术、飞腾科技、龙芯、兆芯半导体和神威科技。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司大部分已被美国商务部列入黑名单，这意味着他们无法获得全球代工服务。因此，他们依赖中国芯片制造商生产 CPU。&lt;/p>;&lt;p>;联众科技表示，截至去年，其系统已安装在超过 600 万台中国本土计算机上，拥有 4 万名强大的客户群包括政府部门、金融机构和国有企业等实体。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央政府3月份承诺，今年科技发展支出将增长10%，达到约3708亿元人民币。尽管中国经济因债务和房地产市场不景气而陷入低迷，但额外的财政支持还是出现了。&lt;/p>;&lt;p>;一些在中国经营的外国企业已经感受到当地努力转向国内替代方案的热度&lt;/p>;&lt;h3>;国家支持的公司为基于微软代码的“本土开发”软件道歉&lt;/h3>;&lt;p>;VMware 是一家云计算公司，最近被加州芯片巨头博通 (Broadcom) 收购，该公司削减了据知情人士透露，该公司去年在中国的销售团队，部分原因是国有企业回避其数据库服务，但在讨论私营业务问题时不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;上述人士表示VMware 面临着来自华为和其他提供类似解决方案的中国公司的日益激烈的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;VMware 没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是什么新鲜事，中国有更换产品的冲动。驻上海的供应链专家 Cameron Johnson 表示：“外国技术已经断断续续已有二十年了。”&lt;/p>;&lt;p>;“在华美国公司意识到中国优先考虑本国 IT 供应商的动机，并认为这这与中国试图让世界其他国家相信它对商业开放是矛盾的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 10:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[America’s sick obsession with China will ruin itself and the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258540/americas-sick-obsession-china-will-ruin-itself-and-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/875b7165-e081-4980-a677-fdd45e23a8b0_fee7ea7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察试图击退亲特朗普的暴民，他们试图阻止他们2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦。美国两极分化严重，即将举行的总统选举不太可能修复其破碎的社会结构。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对中国怀有一种令人沮丧的恐惧，除非这种仇华情绪得到解决，否则可能会给世界带来深刻的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国总统乔·拜登在自去年 11 月旧金山峰会以来的首次电话交谈中，与中国国家主席习近平讨论了他们在禁毒、气候变化和人工智能 (AI) 等紧迫问题上的合作，尽管他辩称对中国实施高科技制裁。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，众议院投票通过了一项可能在美国强制禁止 TikTok 的法案，此举得到了两党的支持，并反映出人们对美国的普遍担忧。中国。拜登总统承诺，一旦参议院批准该法案，就会将其签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;显然，尽管举行了旧金山峰会，美中关系尚未解冻。两国关系以高度不信任为标志，仍然以竞争而非合作为特征。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，乌克兰和加沙的危机持续存在，且没有可预见的解决方案。乌克兰总统泽连斯基已与习近平主席就拟议的和平峰会进行了接触，而阿拉伯世界领导人则愿意接受北京方面的帮助，以促成以色列-巴勒斯坦冲突的两国解决方案。中国已宣布承诺利用其影响力促进这两场危机的解决。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，华盛顿仍然将中国视为对其全球主导地位的威胁。拜登在通话中警告习近平不要让台湾海峡和南海的紧张局势升级。另外，一些共和党人呼吁美国从乌克兰战争中撤军，以重新分配军事资产，以应对所谓的中国日益增长的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这就是中国在考虑应对挑战时所面临的悖论。起到中介作用。为什么北京要为欧洲和中东的和平进行斡旋，因为这样可以让美国将重心转向亚太以对抗中国？&lt;/p>;&lt;p>;在去年的旧金山峰会上，习近平和拜登达成了一项协议北京同意限制芬太尼前体化学品的出口，拜登则放松了部分制裁作为回报。此次交易凸显了习近平对合作基本原则的坚持：交换条件期望。&lt;/p>;&lt;p>;与任何其他方一样，北京希望获得互惠的帮助。因此，如果美国寻求中国在解决乌克兰和加沙危机方面的合作，它就必须通过减轻亚太地区公开冲突的风险来作为回报。&lt;/p>;&lt;p>;尽管习近平做出了承诺，但专家们怀疑对中国的限制是否有效。仅前体出口就能有效遏制美国阿片类药物流行。这种怀疑源于人们认识到多种因素加剧了美国人的麻醉成瘾，包括监管不力和监督薄弱导致过度处方、制药公司激进的营销策略和社会经济困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;阿片类药物危机是美国饱受恐惧困扰的病态症状。这个分裂严重的国家正在努力应对源于种族、宗教和社会经济差异的危机。雪上加霜的是，像中国这样的对手可能会利用这些脆弱性。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，陷入激烈竞争的美国和中国发现自己陷入了不信任的循环，其中一方的行动经常加深了对方的怀疑。在美国，这种不断升级的不信任引发了人们对中国据称对国土安全日益扩大的威胁的担忧。在美国高速公路上制造电动汽车，甚至将中国的网络攻击与巴尔的摩大桥倒塌联系起来的阴谋论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国被一种令人衰弱的恐华情绪所困扰，这种普遍的恐惧可能会导致美国经济崩溃。导致误诊问题，并可能造成灾难性后果。例如，因安全问题而针对 TikTok 的批评被广泛批评为分散了对整个行业问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;人们对 TikTok 对 2024 年美国总统大选潜在影响的关注也转移了更多人的注意力。困扰美国日益脆弱的民主的关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;现实是美国两极分化严重，选举不太可能修复其破碎的社会结构。如果唐纳德·特朗普在 11 月总统选举中获胜，他发誓将对他的敌人进行报复。如果他面临失败，就不能排除再次发生类似于1月6日国会大厦骚乱的起义的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;民主党能阻止美国极右浪潮多久？&lt;/h3>;&lt;p>;仅仅集中精力解决外部威胁并不能解决困扰美国的深刻问题。这些问题的根源在于美国自身，需要内部解决，需要一个自我反省、自我修正的关键过程。&lt;/p>;&lt;p>;在全球舞台上，美国作为唯一超级大国的单极时代已经到来。结束了。中国在将世界秩序重塑为更具包容性、多极化的秩序方面发挥着越来越大的影响力。然而，美国坚持认为中国是对权利和自由的普遍原则的挑战。这种对中国威胁的关注正在转移人们对世界和平面临的现实威胁的注意力，特别是乌克兰和加沙的战争，这些战争有可能升级为更广泛的地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国之间的不信任最终对人类产生深远影响，削弱我们有效应对气候变化带来的紧迫挑战和人工智能相关潜在风险的集体能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国迫切需要对中国采取更加平衡的评估。如果不这样做，可能会使解决美国国内困境的努力变得更加复杂，扰乱世界秩序的重组，并使我们容易受到可能对人类命运产生不利影响的全球危机的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election: with Modi’s BJP ‘hell-bent’ on a massive win, secularism hangs by a thread]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258845/india-election-modis-bjp-hell-bent-massive-win-secularism-hangs-thread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/c6941698-8e04-4598-986a-0d802082de53_a7985e2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳伦德拉·莫迪，印度总理兼执政党人民党领袖，周二在钦奈举行的一场竞选活动中，他手持党徽。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪是赢得下周开始的高风险议会选举的热门人选，这场选举可能会在社会格局不断变化的情况下为世界上最大的民主国家带来彻底的变化以及在全球秩序中的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;近9.7亿人有资格在印度第18届大选中投票。将部署约1100万名选举工作人员，以确保超过100万个投票站的顺利投票。今年的选举相关支出预计将超过 2019 年历届选举时的 87 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于童年时在火车站卖茶维持生计的莫迪来说，这次选举意味着巩固他作为领导者遗产的潜力。这位 73 岁的老人作为印度教民族主义准军事组织人民志愿团的一名步兵开始了他半个世纪的政治生涯，随后在执政的印度人民党 (BJP) 的高层任职了 15 年。&lt;/ p>;&lt;h3>;印度漫长的选举会对莫迪有利——还是会在最后一刻带来意外？&lt;/h3>;&lt;p>;他的选举成功令人惊叹，在过去三十年中从未面临过重大失败。如果获胜，莫迪将追平印度首任总理贾瓦哈拉尔·尼赫鲁 (Jawaharlal Nehru)（尼赫鲁于 1947 年至 1964 年任职）的三届任期记录。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从莫迪先生的演讲中得到了关于这次选举的利害关系的暗示。德里的政治评论员兼资深记者 Arati Jerath 表示，他预计莫迪如果继续掌权，将彻底改革印度的政治体系。&lt;/p>;&lt;p>;“莫迪告诉议会预计第三任期会做出重大决定，但没有说明具体细节。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;数千名候选人将争夺印度下议院、拥有 543 名议员的人民院 (Lok Sabha) 的席位。议会。印度人民党在 2014 年和 2019 年的选举中获得了简单多数，其目标是获得绝对多数，即众议院三分之二的席位，并有权进行宪法改革。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是莫迪的原因“他是如此执着于 400 人的数字。他需要议会中的绝对多数来实施他的议程，”杰拉斯告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莫迪的政治主宰将面临着来自二十多个政党联盟的严峻考验，这些政党大多来自意识形态领域的中左翼。&lt;/p>;&lt;p>;该集团被称为印度国家发展包容性联盟（INDIA），以国大党为支柱派对。自 1885 年成立以来，国大党一直是印度的主要政治力量。然而，十年前，随着莫迪上台，该党的影响力开始减弱，导致其在 2014 年和 2019 年惨败。&lt;/p>;&lt;p>;对于这次选举，国会寄希望于通过集中精力赢得选民的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“人们将对莫迪政府十年来的失败作出裁决。国会国家发言人拉吉夫·高达 (Rajeev Gowda) 告诉《亚洲周刊》，物价翻倍，收入却没有翻倍。&lt;/p>;&lt;p>;“经济将成为这次选举的决定性因素。只有富裕阶层才表现良好。其他人都在受苦。人们也用肚子投票。”他说。 /12/31066C53-45CB-41EF-B9A2-1C9316AEC44444444444_F67D3284.JPG“ alt =”>;上个月在泰米尔纳德邦举行的选举活动集会上，国会党的旗帜。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; BJP依赖于社会福利计划，例如现金存款，农村住房计划和补贴烹饪气体来促进其选举前景。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在4月7日的一次选举集会上，莫迪（Modi如果人民党要巩固其在选举中的收益，请警告反对党面临的“生存危机”。它已经设法在国家一级拆除了反对党，即使是州级的反对党也在挣扎。”对印度民主的未来也引起了人们的关注。总部位于美国的非营利组织Freedom House和经济学家情报部门是一些全球机构之一，这些机构近年来警告印度的退缩民主。无论结果如何，2024年的投票将加剧现有的断层线。如果莫迪政权被罢免，民主机构有机会恢复他们的埃兰。授予极端权利，极端资本主义和超国主义的莫迪联盟。如果他重新掌权，印度愿意或不情愿地接受专制理事安排。中央调查局 - 政府针对政治反对者和沉默的批评者，如果莫迪再次成为总理，将会产生深远的后果。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;符合印度政治对权利的倾向，莫迪一直是根据阿里（Ali。这个精英共识将对国家的政治产生持久而深远的影响。该党推动重塑该国为“印度教拉吉”。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么印度的大选要花这么长时间才能完成？&lt;/h3>; &lt;p>;“一些BJP领导人暗示改变宪法和宣布印度为印度教拉吉。 BJP及其意识形态父母Rashtriya Swayamsevak Sangh关于印度教Raj的讨论一直在进行。根据杰拉特（Jerath）的说法，杰拉特（Jerath）表示，在他的第三任期中获得了多数席位，他指出了近年来在游行队伍或宗教崇拜场所对少数民族社区的暴力行为的报道。宪法序言中的“世俗”一词。他们无疑渴望将其删除。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fewer Americans want to study in China. Both countries want to fix that, ‘a lot of trust has been broken’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258942/fewer-americans-want-study-china-both-countries-want-fix-lot-trust-has-been-broken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 09:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/14/FBCF4F88-03C9-4F45-8C55-28B0A16E16E3F01_50833845.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;我们在中国学习的学生较少。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Stephen Garrett是一名27岁的研究生，一直认为他会在中国学习，但是该国的限制性Covid-19政策几乎是不可能的，现在他他说，即使中国重新开放后，学者的兴趣也会减弱。 700名美国学生正在中国大学学习，从十年前的近25,000个高峰下降，而在美国学校有近30万名中国学生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些年轻的美国人不愿在中国投入时间通过他们认为减少了华盛顿和北京之间的经济机会和紧张的关系。&lt;/p>; &lt;p>;无论造成失衡的原因是什么，美国官员和学者都蒙蔽了年轻人在中国体验生活并深入了解的机会一个强大的美国对手。&lt;/p>; &lt;p>;和两国的官员都同意，在北京和华盛顿几乎无法同意其他任何事情的时候，应该做更多的事情来鼓励学生交流。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么更多的中国学生正在寻找欧洲，而不是美国或英国进行学习&lt;/h3>; &lt;p>;“我不认为环境对教育交流和过去一样热情好客，我认为双方都是国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）说。从离开该国。坎贝尔说，这阻碍了交流的重建，而放松咨询现在正在“积极考虑”。习近平总统邀请成千上万的美国高中学生访问。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在巴拉克·奥巴马总统在2009年开始了100,000强计划之后，情况大大不同，以极大地增加了在中国学习的美国学生人数。 。国际教育协会的门户开放报告仅追踪在美国学校注册并在中国学习学分的学生，该报告显示这一数字在 2011-12 学年达到峰值，达到 14,887 人。但是10年后，美国驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）称，在2023年底，这个数字降至211。&lt;/p>; &lt;p>;，美国学生的人数为700。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们需要年轻的美国人来学习普通话。伯恩斯说，我们需要年轻的美国人才能获得中国的经验。戴维·摩泽（David Moser）是一位美国语言学家戴维·摩泽认为在那里接受教育可以带来有趣的职业。但他表示，繁忙的贸易和货币交易的日子已经一去不复返了，而美国学生及其家长却眼睁睁地看着中美两国渐行渐远。 “因此，人们认为对中国的投资是一个愚蠢的主意，”莫塞尔说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/canvas/2024/04/14/040e434a-3a2e-4a444444444444444444444444-E5EE03643542_F60200C9.JPG“美国的学生在深圳的深圳外语高中经历了学校生活。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2012年以后，中国的美国学生人数下降了，但保持稳定的数年以上，直到大流行袭击，当中国关闭边界并将大多数外国人拒之门外时。摩塞尔说，针对海外学生花了数年的时间的计划已经关闭，工作人员被放开了。外国企业在中国关闭办事处。她说。研究说，他对在中国工作的矛盾情绪是矛盾的，理由是缺乏获得信息，对政治敏感问题的讨论的限制以及中国的宽幅反性法律。他十几岁的时候就住在香港，并在中国大陆实习，并说他仍然有兴趣去中国旅行，但并非任何时候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些美国学生仍然致力于在中国学习。 SAI中国全球研究中心主任Andrew Mertha。 “有些人是为了中国而对中国感兴趣，”他说。 “我认为这些数字根本不会受到影响。” &lt;/p>; &lt;h3>;如果学术掉期经过限制，中国 - 美国人与人的合作可以恢复吗？&lt;/h3>; &lt;p>;大约40名美国学生是该中心的美国联合主任亚当·韦伯（Adam Webb）表示，现在在中国东部城市的霍普金斯 - 南京中心学习，预计秋季的数量将在50-60名学生的大流行前上升。 /p>; &lt;p>;是28岁的克里斯·汉金（Chris Hankin），他说他认为在中国的时间是不可替代的，因为他可以与普通百姓互动并前往国际媒体雷达之外的地方。 “随着关系变得更加紧密，拥有这种颜色，拥有这种粒度很重要。”汉金（Hankin在北京欣豪大学的享有声望的施瓦兹曼学者计划中，中国裔美国人说，在紧张关系时，在中国比以往任何时候都重要。 “如果不在中国，就很难谈论中国，”他说。 “我认为这么多人从未踏入中国真是可耻。” “他们会说，‘哦，注意安全’，或者‘你要回中国是什么意思？’”张说。 “我觉得[中国]政府正在努力努力，但我觉得很多这种信任已经破裂了。”中国。 “我们需要更有意识地创造机会并鼓励学生对中国进行更深入的研究，因为这对他们来说会很有趣，而且对美中关系和世界都很有价值。”她说的。对外国学生的论文进行了审查，并使外国毕业生更容易在中国公司找到实习和工作。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国根据11月揭幕的计划迎来了美国高中生，欢迎50,000名接下来的五年。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份，来自爱荷华州马斯卡汀高中的24名学生成为第一个前往中国的学生。全额支付的九天旅行将他们带到北京动物园，大城市，宫殿博物馆，Yu Garden和上海博物馆。&lt;/p>; &lt;p>; Sienna Stonking，现在是Muscatine的学生之一&lt;/p>; &lt;p>;回到中国学习。 “老实说，我喜欢那里。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China actress is worshipped as sea goddess Mazu in China, many believe Liu Tao is living protector of seafarers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3257512/why-china-actress-worshipped-sea-goddess-mazu-china-many-believe-liu-tao-living-protector-seafarers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/1C874594-83D0-4589-A196-DF6379B9E80D_91BF27775.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;为什么这位女演员敬拜中国的Sea Goddess Mazu in Chinain in Chinaine in Chinaine in Chinaine in Chinaine in Chinaine in Chinaine Mazu？许多人认为刘涛是保护海员的活神。照片：SCMP复合/sohu/zhihu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;问来自中国东南部福建省的人们，他们最喜欢的名人是谁，几乎可以肯定的是，答案将是liu tao。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;这位45岁的女演员在藤那纳斯（Fujianas）曾在福建一世（Fujianas）扮演马祖（Mazu），这是沿海省崇拜的海洋，她在同名的2012年中国电视剧中扮演她。&lt;/p>; &lt;p>;传奇人物拥有mazu是一个在10世纪住在该地区的年轻女子。她可以预测天气并保护渔民免受灾难的侵害。因为马祖是传奇的。在崇拜神庙的神灵时，有很多禁忌，例如不暴露皮肤，不对图像发表评论，而在她跪在她面前时不会环顾四周。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;许多中国人认为刘托是一个保护海员的活泼神灵。照片：Sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mazu受到尊重，以至于该省的许多警察局以她的身份命名了他们的调解室，因为他们相信富士人民不在Mazu前。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;刘在2000年首次亮相，她因在多个电视剧中扮演的理想化妻子而被称为“国家的daughter妇”。&lt;/p>; &lt;p>;她成功地成功了。从2016年的热门戏剧《乔伊》（The The Tim Drama Ode）扮演了一位前华尔街的高管，从而从那个戏剧颂歌开始。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在许多人在福建的脑海中，刘实际上是马祖。一个人说她的丈夫告诉她：“马祖在《颂歌》中表现出色。” &lt;/p>; &lt;p>;有些甚至在他们家中挂着刘的照片，并崇拜她。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;福建居民说，如果刘曾经拜访过他的家乡，她将受到举着香气和鞭炮的姨妈的欢迎，这些阿姨被用来吸引众神的祝福。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人说，即使富士人民也没有像刘一样，他们永远不会对她说出任何负面的看法，因为对她不生气是错误的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/04/02/6B4D5B51-E7C3-4BA9-8F42-6C9720E2BBC2BBC2_116A45B8.JPG“ alt =” ，在中国侨民中，女演员刘托（Liu Tao）是一个坚定的最爱。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她扮演角色之前，据报道，刘据报道去了马祖神庙，要求神的祝福。她抛出了Poe  - 一对木制占卜工具在普通话中被称为Jiaobei  - 要求她允许，并据称收到了积极的回应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据电视连续剧Lu Qi的总监的说法。开枪的场景，即使天气预报预测降雨也总是很阳光。&lt;/p>; &lt;p>;当出生在中国中部江西省的刘&lt;/p>; &lt;p>;出现在一段视频中，以促进她家乡的旅游业许多福建人民感到困惑，坚持认为“ Mazu是我们的”。&lt;/p>; &lt;p>;今天，她在中国和东南亚国家的中国人口较大的沿海地区仍然受到广泛的关注。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p>; >;有些人购买飞机和训练她的雕像门票，以便他们可以旅行，祝福她的崇拜者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong schools lost 4,600 pupils in last academic term, a nearly 90% drop compared with 2021-22 as emigration wave subsides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3258907/hong-kong-schools-lost-4600-pupils-last-academic-term-nearly-90-drop-compared-2021-22-emigration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/d7c5756d-3306-402e-8348-B000D7D5B5C4_96B487CA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在过去的1½年中只有少量离开。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大约4,600名学生在上一个学术期间离开香港的学校，随着移民浪潮的消退，与上一年相比下降了近90％。 。周四，截至2023年9月，所有政府，辅助和国际学校以及根据直接补贴计划的入学人数发布。&lt;/p>; &lt;p>;该职位比较了幼儿园的学生的入学人数，从2022年9月，在本学年开始时，幼儿园二的幼儿园的六人组成了六个，以确定人口的变化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;学生入学率的差异约为4,600，占0.5％。总共不包括2022年的六名学生。&lt;/p>; &lt;p>;与33,600名学生相比，&lt;/p>; &lt;p>;降低了80％，他们在2021  -  22年撤退，在2020-21中撤回了30,500。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;在2020年6月实施了《北京实施的国家安全法》之后，包括英国，加拿大和澳大利亚在内的几个西方国家开始向香港居民提供新的签证计划。&lt;/p>; &lt;p>;截至2022年12月，英国政府已批准了191,158英国国家（海外）签证。该帖子早期报道说，大约26％的申请人年龄在18岁以下。&lt;/p>; &lt;p>;最新数据与该帖子的另一份较早的报告一致，显示了年度从香港较早撤出的学生人数学校的下降大幅下降。&lt;/p>; &lt;p>;其中一所学校是九龙市一所著名的女子学校Maryknoll Convent School（次要部分）。它说，上学年的学生的提前退出率下降到零，而上学期为5.1％。 >; &lt;p>; Yaumati天主教小学校长Polly Chan Suk-Yee（Hoi Wang Road）兼香港副主席协助小学首长协会，他说，学生的提款已成为“零星”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Chan说，在移民浪潮的早期，她的学校在短时间内获得了八到10个，但一年中申请少于10次。由于移民不会继续存在，因此大多数计划离开的人已经离开，现在我们只收到了少数学生提款的申请。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>;在香港国际机场的朋友和家人出价。近年来，香港看到了一波移民。照片：Robert ng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，补贴小学理事会主席Ping-fai同意戒烟的学生浪潮已经弥补。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“但是学生的提款不会降至零。当前情况是零星的。与上一年相比，14％。&lt;/p>; &lt;h3>;为香港公立学校带来中国大陆的学生“不选择” &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;表示，教师浪费的原因包括进一步追求研究，改变到其他类型的学校，从事教学专业之外的就业，并因其他个人原因离开。&lt;/p>; &lt;p>;“根据我们的观察，学校的运作一般是顺利的，说。 “随着学院年龄人口的下降，对教师的需求将相应减少。” &lt;/p>; &lt;p>;该局还在对立法者的答复中还透露，IT和课程发展研究所（CDI）将加强晋升&lt;/p>; &lt;p>;“爱国教育都将纳入教育系统。它以及我们国家的历史，地理以及发展和成就。”事务以及该国对中小学的历史定期支持他们实施国民教育。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran launches airborne attack against Israel, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258940/iran-launches-drones-towards-israel-amid-fears-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/e6569311-313f-4547-985a-6a30265e667b_c8e622a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多架无人机从伊朗方向飞过伊拉克苏莱曼尼亚省。图片说明：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周六表示，伊朗已开始对以色列发动空袭，袭击可能会持续数小时。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在一份声明中表示，乔·拜登的国家安全团队定期更新最新情况，并与以色列官员以及美国合作伙伴和盟友保持持续沟通。&lt;/p>;&lt;p>;三名安全消息人士称，有人看到无人机从伊朗方向飞越伊拉克苏莱曼尼亚省。&lt;/p>;&lt;p>;“有人发现数十架无人机从伊朗方向飞越伊拉克领空，飞向以色列方向，”两名伊拉克安全消息人士还表示。伊拉克运输部告诉该国的国有新闻社>; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden cuts short beach trip as fears rise of Iranian strike against Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258939/joe-biden-cuts-short-beach-trip-fears-rise-iranian-strike-against-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.14 04:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/2731ce4b-ed24-4746-bcd0-41c11c7a1220_6485cea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在安德鲁斯空军基地登上空军一号周五在马里兰州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将缩短在特拉华州海滨别墅的周末停留时间，并于周六返回白宫，与他的国家安全团队会面并监测中部局势东部地区正面临伊朗对以色列发动令人担忧的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势达到六个月前以色列-加沙战争开始以来的最高水平，此前以色列本月疑似袭击了伊朗驻叙利亚领事馆大楼，造成 12 人死亡，其中包括革命卫队精锐圣城部队中的两名伊朗高级将领。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗已承诺对以色列进行报复，美国和以色列官员最早将于本周末准备发动袭击，这引发了人们对冲突的担忧升级为更广泛的地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼报告称，国防部长劳埃德·奥斯汀已与以色列国防部长通话，“讨论紧急的地区威胁……并明确表示以色列可以依靠美国的全力支持来保卫以色列免受威胁”。伊朗及其地区代理人的任何攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 14/3d6a1d1b-7af1-495f-a19a-5e56fe209e43_797bdc76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登离开里霍博斯海滩的戈登斯池塘后登上海军陆战队一号，特拉华州，星期六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家安全顾问杰克·沙利文还与他的同行进行了交谈，以加强华盛顿“对以色列安全的坚定承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周五表示，美国“致力于”保卫以色列，“伊朗不会成功”。当记者问他要向伊朗传达什么信息时，总统唯一的回答是：“不要。”&lt;/p>;&lt;p>;他忽略了一个关于什么会引发美国直接军事反应的问题，以及当被问及伊朗是否会立即采取军事行动时，他忽略了这一问题。对以色列的攻击是，&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他不想获取安全信息，“但我的期望是迟早的事”。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗如何在叙利亚问题上寻求惩罚以色列领事馆袭击？&lt;/h3>;&lt;p>;美国及其盟友已向德黑兰发出直接信息，警告不要进一步升级冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列-加沙战争期间，近乎发生了冲突。 - 以色列军队与伊朗支持的真主党武装组织每天在以色列和黎巴嫩边境交火。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员记录了伊朗支持的民兵在伊拉克和叙利亚对美军发动的 150 多次袭击自 10 月 7 日战争爆发以来，这些国家的基地都有发生。&lt;/p>;&lt;p>;1 月下旬的一次袭击导致驻约旦的三名美国军人丧生。在报复中，美国发动了一次大规模的空中攻击，在伊拉克和叙利亚的七个地点达到了85个以上的目标。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取更rs：&lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>