<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan: rare sighting of mainland Chinese helicopter points to test of island defences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268000/taiwan-rare-sighting-mainland-chinese-helicopter-points-test-island-defences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/2fc43402-1116-484b-b487-055ff56dacd2_22e1712a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月份的照片显示一架解放军直升机正在进行海上训练演习。台湾报告本周在该岛附近飞行的解放军飞机中有直升机。图片：解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾罕见报道解放军进行远程直升机演习，这可能是中国大陆军队加强反潜演习的又一个迹象。&lt;/p >;&lt;p>;据台湾国防部称，周日下午，台湾东北海岸附近的一架直升机在两小时的巡逻中，最接近沿海城市基隆 45 海里（83 公里）。&lt;/上周二至周六，解放军直升机在台湾东南部附近连续五天被发现并报告有行动，尽管距离较短。国防部报告的解放军在岛屿周围的空中活动通常以战斗机和无人机为主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，很少报道长途直升机巡逻，但并非所有解放军的行动都被报道被台湾军方跟踪和识别。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年8月以来，中国大陆几乎每天都在台湾海峡附近进行军事活动。从2022年8月开始的24小时内，发现了大约23架解放军飞机和7艘船只。周日上午，包括另一架直升机在台湾南部附近。&lt;/p>;&lt;p>;台北表示，包括这两架直升机在内的 19 架飞机已进入该岛北部、东部和西南部的防空识别区。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科(Collin Koh)表示，在自治岛屿以东运行的直升机很可能是船载的。&lt;/p>;&lt;p>;“这很常见“练习一下，如果你有一艘军舰在那里并且你正在执行反潜战任务，你通常会派一架直升机上路，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;直升机可以与他说，母舰或其他海军水面部队，或者舰艇的声纳“发现了一些东西，然后你派出直升机去检查”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，这次行动的目的似乎是“测试台湾的防御”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说这种事态发展并不令人意外，因为最近“解放军海军开始更加密集地进行反潜战训练”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军前教官宋忠平表示，解放军直升机的主要任务包括发现、跟踪、威慑潜艇，以及执行监视和救援行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/4f6edbf8-5249-4a51-a112-0bec76691aa6_844d8d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;台湾图表显示 17 架解放军飞机和 8 艘解放军海军舰艇在台湾周围活动直至周二早上 6 点。图片来源：台湾国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宋说，在没有看到直升机图像的情况下，无法确定它是否属于大陆军队或海警。&lt;/p不过，Koh 表示，这不太可能是海岸警卫队直升机，因为海岸警卫队船只，例如 056 型护卫舰，没有船上设施来容纳直升机，并且通常不会在北部和东部地区发现&lt;/p>;&lt;p>;Koh 还表示，上周连续五天的直升机活动是“不寻常的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能意味着，例如，中国正在进行一场涉及反演的演习。 -潜艇战……这需要直升机连续几天进行如此密集的飞行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“另一种可能性是，他们正在试图进行一些非常有趣的水下接触，而他们正在尝试本地化和跟踪。因此，有很多可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;随着北京和台北之间的紧张局势升级，台湾海峡的军事演习变得更加敏感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京声称台湾海峡和领空属于自己，因为它认为这个自治岛屿是中国的一部分，并且没有放弃使用武力将其置于自己的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认台湾是一个主权国家。独立国家，但其主要国际支持者美国反对任何以武力夺取该岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国军队越来越多地投资于水下战争，包括核动力潜艇。 &lt;/p>;&lt;p>;上周二，台湾渔民在台湾控制的金门岛（又称金门岛）附近发现了一艘解放军海军核动力潜艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong research centre may help fast-track medication approval on mainland: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268003/hong-kong-research-centre-may-help-fast-track-medication-approval-mainland-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/24c318d9-4470-41e7-aec5-6630cda0d125_bd914b63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾区国际下将设立新研究中心深圳市卫生局局长表示，临床试验研究所位于深圳边境的一个新的创新技术合作区。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;借助与深圳合作建立的研究中心利用的真实世界数据，已在香港使用的药物可能会更快地在中国大陆获得批准卫生部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长表示，使用显示药物有效性的香港数据将加快跨境审批流程，特别是内地治疗严重或罕见疾病的药物罗仲茂告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这将非常有影响力，”他说，并解释说该计划将使更多患者受益。 “当一些药物已在临床环境中初步使用但尚未注册时，就会创建真实世界的数据。 [这些公司]可以用真实世界的数据补充临床试验的数据，并将其提交给监管机构。”&lt;/p>;&lt;p>;罗表示，该研究中心将设立在位于粤港澳大湾区的国际临床试验研究院之下。部长表示，该研究所最早将于今年第三季度准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候表示，该设施将作为“医学研究机构一站式临床试验支持平台”，协调香港公共和私营医疗保健领域的临床试验资源，包括研究人员、数据库和实验室。&lt;/p>;&lt;p>;政府于其2023年政策提出了将香港发展成为健康和医疗创新中心的目标。根据该计划，当局希望吸引更多制药公司在香港进行研发和临床试验。&lt;/p>;&lt;p>;罗表示，该研究中心将主要针对在香港注册并获批用于紧急临床的药物。根据2021年与内地当局合作推出的一项措施，可在大湾区指定医疗机构使用。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是指北京计划将香港、澳门和广东省九市连接成一个大湾区。高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，2021 年措施只接受治疗严重疾病且几乎没有替代品的药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/bcb5c857-ee84-4fc1-8f29-6215cdf0b5a0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂表示，该研究所最早将于今年第三季度准备就绪。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然内地当局尚未完全批准，但这些药物是允许在特定人群中使用的。我们可以利用根据这项特殊措施获得的使用数据吗？”他说。 “由于我们可以证明其质量、安全性和有效性，除了临床试验数据外，审批所需的时间也可以缩短。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该中心也可能有益于该市的药品。名为“患者计划”，医生可以为有紧急需要的特定患者申请使用未经注册的药物。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学药理及药剂学系前系主任黄志奇教授，支持罗的计划，称该中心可以帮助制药公司节省在内地进行另一项临床试验所需的时间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，大多数药物的临床试验涉及中国人群的数据存在差距黄补充道，该中心可以使用香港的真实世界数据来填补这一空白。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有当地的知识和联系，这是足以让国际公司来找我们，并说服监管机构。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，Wong 表示，他的团队帮助一家美国制药公司申请将其一种药物用于绝经后妇女&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经使用这些药物大约五年了，所以他们不需要再进行五到五年的临床试验。”六年后获得批准，”他说。 “公司和内地当局对此都非常高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议研究中心可以作为一个平台，协调资源并简化公立医院的数据提取流程，因为可能会有更多未来，私营公司将帮助制药公司针对真实世界数据进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，该中心还可能导致更多药物在香港注册，推动香港发展成为生物医学中心。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，该中心还可能导致更多药物在香港注册。 >;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia reels as crippling immigration ransomware breach sparks privacy crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268019/indonesia-reels-crippling-immigration-ransomware-breach-sparks-privacy-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/25/a33f033b-1c89-400c-a63a-7bcec2a6ca3b_1ae5b459.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民官员在印度尼西亚民丹岛的渡轮码头检查乘客的护照五月的岛屿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚当局罕见地承认，上周该国移民系统的灾难性崩溃是由黑客使用新的勒索软件攻击关键数据中心造成的。&lt;/p>; &lt;p>;最近的网络攻击导致移民服务瘫痪数天，引发了要求政府承担责任的呼声，一位专家质疑国家处理的公民个人数据的安全性。&lt;/p>;&lt;p>;黑客由于这次攻击，印度尼西亚政府提出了 800 万美元的赎金要求，以将服务器的控制权归还给印度尼西亚政府，但通信和信息学部长布迪·阿里·塞蒂亚迪 (Budi Arie Setiadi) 发誓“我们永远不会支付”。&lt;/p>;&lt;p>;他的部门证实，攻击中断了全国 210 个国家机构的服务，但他们拒绝透露受影响组织的名称。&lt;/p>;&lt;p>;国家网络和加密机构 (BSSN) 发言人阿里安迪·普特拉 (Ariandi Putra) 在周二的一份声明中表示，此次攻击首次检测到该漏洞是在 6 月 17 日，当时该机构收到了有关“试图关闭 Windows Defender”的通知，这是一种预装的安全软件，可帮助识别病毒、间谍软件和其他恶意软件。&lt;/p>;&lt;p>;网络攻击和大规模数据泄露这种情况在印度尼西亚太常见了，但批评者认为，当局通常对此类违规行为守口如瓶，以使公众相信他们的个人信息是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;周一，BSSN 负责人 Hinsa Siburian 承认，印度尼西亚人的个人数据“已被[黑客]解密，因此实际上并不安全”。&lt;/p>;&lt;p>;周四上午，印度尼西亚的移民系统和其他公共服务因临时国家数据遭到网络攻击而陷入瘫痪位于泗水的中心设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/7d5509d8-3237 -42e2-95a9-5698eead653c_d9578afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;X 上的用户对关键数据中心遭受的网络攻击做出反应，该攻击导致印度尼西亚移民服务瘫痪数日。照片：X/@septian&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们向社交媒体平台 X 抱怨，由于官员采用人工检查旅客护照的方式，机场入境处排起了长队。&lt;/p>;&lt;p>; “移民系统仍然处于瘫痪状态，这及时提醒了我，如果我必须在生活的各个方面与印度尼西亚政府打交道，我可能会发疯，”X 用户 Septian Hartono 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;周一，法律和人权部长 Yasonna Laoly 表示，系统正在逐步恢复，她表示数据正在转移到亚马逊网络服务运行的云存储中。 “我们被迫将[数据迁移到] AWS。这是一个紧急解决方案，因为我们正在等待[国家数据中心]的恢复。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;护照签发和签证处理等移民服务已于周一恢复正常运营。然而，据报道，电子采购登记处和大学学费资助在线注册等其他公共系统仍然无法访问。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;网络攻击包括“安装恶意文件、删除重要文件” BSSN Ariandi 发言人周二表示，该机构后来在其系统中发现了一个名为 Brain Ciper Ransomware 的文件，这是一种攻击性勒索软件的新变种。 LockBit 3.0。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡网络安全公司 Ensign InfoSecurity 的说法，同名 LockBit 3.0 组织是一个跨境、出于经济动机的团体，经常以印度尼西亚为目标。&lt;/p>;&lt;p>;安全软件公司赛门铁克表示，Brain Cipher 背后的组织采用双重勒索，其中涉及泄露敏感数据并对其进行加密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/25/3d45981f-0778-44c2-ae7c-ef0adfa1f3b3_bcd23439.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚最新的网络攻击亮点“国家未能保护公民的个人数据”，政策研究与倡导研究所所长瓦尤迪·贾法尔 (Wahyudi Djafar) 表示。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称攻击者访问的敏感数据包括该国警方维护的印度尼西亚自动指纹识别系统。据监控黑客论坛的技术安全公司 Falcon Feeds 称，这些泄露的数据自 6 月 22 日起在数据泄露网站 BreachForums 上以 1,000 美元的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>;BSSN 发言人 Hinsa 证实了生物识别的真实性泄露，但表示出售的信息“是旧数据”。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达政策研究和倡导研究所执行主任瓦赫迪·贾法尔 (Wahyudi Djafar) 表示，这一事件凸显了“国家未能保护公民” &#39;个人数据”。&lt;/p>;&lt;p>;“公众对政府服务数字化转型计划的信任度将大幅下降，”他说。 “如果国家机构收集公众的个人数据，他们可能会感到害怕。政府处理的数据没有安全保障。”&lt;/p>;&lt;p>;Wahyudi 还质疑印尼政府是否从过去的攻击和数据泄露事件中吸取了教训，因为这并不是公共国家机构第一次受到攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有发生的攻击都没有经过完整的调查，政府也从未向公众提供负责任的报告。我们也悲观地认为，在这种情况下，我们将进行彻底的调查。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/25/2c89a7f0-d10f-4dac-8ed0-1bee1b93381a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在火车内使用手机在雅加达。印度尼西亚人要求对针对国家数据中心的网络攻击承担责任。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在社交媒体上，印度尼西亚人要求对针对国家数据中心的网络攻击承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;“国家数据中心再次遭到攻击。勒索软件的破坏是一个大丑闻。相关责任官员必须下台。我们应该支付800万美元吗？仅仅因为我们付费并不一定意味着提供了解密器，”Yanuar Nugroho 在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户 kogoromilenial 感叹道，如果印度尼西亚是“一个适当的国家，像这样的网络攻击……[将会”被]视为国家主权问题，至少相关部长将被解雇，否则他们将辞职”。&lt;/p>;&lt;p>;目前，BSSN 发言人 Ariandi 表示正在检查勒索软件样本，“因此我们可以形成防止未来发生类似事件的缓解计划”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府正在临时安排中使用被黑客攻击的泗水设施，直到在该市建造永久性数据中心西爪哇西卡朗数据中心于 8 月竣工。&lt;/p>;&lt;p>;西卡朗数据中心耗资 1.767 亿美元，主要由法国政府资助，是四级设施——最复杂的设施四个数据中心层的稳健性。它的建设是为了完全容错，预计每年的停机时间仅为 26.3 分钟。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI delays advanced voice feature for ChatGPT that some people likened to the film Her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268052/openai-delays-advanced-voice-feature-chatgpt-some-people-likened-film-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/7ef41b47-41b9-49df-a7fd-f3979cf53fa7_134b4b04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 正在推迟在 ChatGPT 上推出高级语音功能。图片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 正在推迟发布备受期待的 ChatGPT 语音助手功能，以确保其能够安全有效地处理数百万用户的请求。 &lt;/p>;&lt;p>;这家人工智能 (AI) 初创公司在 5 月份的产品发布会上推出了 GPT-4o 的语音选项，这是其 GPT-4 模型的更新版本，可以更好地处理文本、音频和音频。 &lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 在一份声明中表示，它原本打算在 6 月下旬向一小部分付费 ChatGPT Plus 订阅者推出语音功能，但决定还需要一个月的时间才能“达到”我们的发布栏”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在提高模型检测和拒绝某些内容的能力，”该公司周二表示。 “我们还在努力改善用户体验，并准备将我们的基础设施扩展到数百万台，同时保持实时响应。”&lt;/p>;&lt;p>;这次延迟对 OpenAI 来说可能是一个挫折，因为它努力保持领先地位。 AI领域的竞争对手日益拥挤。该公司去年为 ChatGPT 推出了一个更有限的选项来与用户交谈，但新功能承诺速度更快，并与强大的图像识别功能相结合，将聊天机器人变成一个更有用、更动态的对话伙伴。 p>;&lt;p>;在发布会的舞台上，OpenAI 员工展示了 ChatGPT 几乎可以立即响应请求，例如解决研究人员智能手机摄像头前一张纸上的数学问题。&lt;/p>;&lt;p>;一些观众将该工具比作 2013 年斯嘉丽·约翰逊 (Scarlett Johansson) 配音的电影《她》中的 AI 虚拟助手。这位女演员后来要求删除 ChatGPT 的一个声音，因为它听起来太像她了。&lt;/p>;&lt;p>;周二，OpenAI 表示计划在秋季向所有付费订阅者推出该语音功能。 OpenAI 表示，它“还在努力”发布该公司在 5 月份活动中展示的视频和屏幕共享功能。该公司表示，未来将让用户更多地了解这些功能的推出时间。&lt;/p>;&lt;p>;因此，当语音选项确实在下个月向部分付费用户开放时，其可能会能力将比活动中展示的更加有限。例如，聊天机器人将无法访问计算机视觉功能，仅通过使用智能手机的摄像头就用户的舞蹈动作提供语音反馈。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Segregated’ schooling is holding back Hong Kong’s potential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267770/segregated-schooling-holding-back-hong-kongs-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/a76436e5-b3f9-4292-8aae-42e3528f1adc_b8046d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港一所小学的学生在黑板上写字荃湾区，2023年9月4日开学第一天。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中学教育外交（DSE）成绩将于下个月公布。就像我那个时代的A-levels和中国大陆的高考一样，DSE将塑造人生的轨迹——特别是对于经济能力有限的家庭来说，高等教育是他们取得成功的唯一可行选择。&lt; /p>;&lt;p>;对于许多被教育局称为非华语学生的少数族裔学生来说，中文要求严重影响了教育成果。因此，只有十分之一的非华语学生通过 DSE 途径获得政府资助的大学入学，远低于大多数人口 25% 的比例。香港的教育体系显然需要进行重大改革，为非华语学生提供平等的机会。&lt;/p>;&lt;p>;那些来自富裕家庭、有能力接受国际文凭（IB）教育的人——考试成绩将于下周公布——有广泛的选择。去年，香港有2,275名学生获得IB文凭。香港的 IB 通过率高达 97.7%，大多数学生有望入读大学。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些没有良好中文水平的学生，无论是中国人还是非华语学生，IB 都提供了通过非联招途径绕过香港大学申请者的中文要求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这会造成复合不平等，能够负担得起 IB 教育的富裕中国人绕过中文要求，而无力承担该课程费用的非华语学生必须参加 DSE，并需要证明汉语水平。&lt;/p>;&lt;p>;虽然非华语学生可以通过其他选择来满足汉语语言要求，例如中等教育普通证书，但这是一个复杂且困难的过程。系统繁琐，各大学政策参差不齐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/ e87ecaea-658f-4251-98b3-5d217a0c7abe_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大埔一所中学的学生参加中学文凭考试中国语文考试4 月 11 日，照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多香港非华语学生无法就读当地好的中学，因为这些中学的中文课程要求太高。许多人就读于曾经被称为“指定”学校的学校，这是教育局于 2013 年废除的政策的一部分。少数族裔聚集在这些前指定学校中，总体而言，这些学校为学生提供的沉浸于学习环境的机会较少。华语环境。&lt;/p>;&lt;p>;因此，香港的少数族裔经历了隔离教育。有为富裕阶层开设的国际学校，也有为弱势阶层开设的前指定学校。具有讽刺意味的是，旨在实现融合的语言政策最终导致了事实上的隔离制度化。&lt;/p>;&lt;p>;我们大学的学生构成使这一制度的不平等变得更加明显。目前，八所资助大学的非本地本科生名额为20%，政府计划从今年开始将这一比例增加一倍。但在过去五年里，在总共约 15,000 个政府资助的大学名额中，每年只有不到 150 名非华语学生通过 DSE 途径被录取。这意味着我们在国际学生教育上投入的资源将比在大学通过 DSE 入学的非华语学生投入的资源多出 40 倍以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港，有一些来自南亚。他们的数量在未来几年可能会增加。值得注意的是，这些国际学生不需要证明自己的中文熟练程度。&lt;/p>;&lt;p>;这凸显了对我们自己的孩子（在香港出生和长大的南亚人）施加中文要求，同时给予豁免的荒谬性&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆，作为一个多民族社会，所有民族的大学入学都必须汉语。这对国家建设很重要。然而，大陆允许地方和省级高考的变化。此外，西藏和新疆等自治区对少数民族的大学入学要求进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;香港效仿了内地的一些政策，尽管是僵化的部分，而不是更具适应性的部分。相反，香港可以考虑对其经济上处于不利地位的少数族裔实施平权录取政策，但须符合一定标准，并排除那些有能力负担 IB 课程或英国学校基金会教育费用的人。&lt;/p>;&lt;p>;取消中文课程除医学和牙科等特定专业外，大学入学要求是制定支持非华语香港永久性居民的全面策略的关键第一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/9378d07e-0511-4854-b975-bf5e5ddec63b_98a6e013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2023年9月4日暑假回来的第一天，学生们前往湾仔上学。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与为此，我们必须解决整个教育系统的系统性障碍，例如小学事实上的学校隔离。对于非华语学生来说，中文教育应该是可选的——作为通向更大成功的门户，而不是障碍。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学招生中的中文要求是在一个分层且不一致的体系下运作的——一个针对国际学生的体系另一个是针对富裕的 IB 学生，还有一个是针对社会经济处于不利地位的 NCS 当地人。在灵活的替代方案的外表下，隐藏着对边缘群体的严格要求。消除两极分化的教育阶层的不平等意味着实施紧急改革，以确保所有学生享有平等的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题超越了社会正义。从小学到大学入学，非华语学生面临着阻碍其潜力的系统性劣势。如果这些障碍被消除，我们可以看到更多的非华裔香港人成为医生和律师，以及从事其他类型的职业。&lt;/p>;&lt;p>;香港没有充分利用其所有人的能力，从而限制了自己的进步。永久居民。当我们努力吸引国际人才到我们的世界一流大学就读时，我们的首要任务应该是确保所有年轻人，无论背景如何，都有机会在香港茁壮成长。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers under sweltering heat alert as temperatures may soar above 35 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268051/hongkongers-under-sweltering-heat-alert-temperatures-may-soar-above-35-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 09:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/9a02ec84-d1b5-46f7-88ef-3f65eda7dca1_e13d9339.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们用雨伞来遮挡炎热。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周三发布“酷热天气”警告，预计新界部分地区本周气温将超过35摄氏度。&lt;/p >;&lt;p>;天气预报员于早上 6.45 发出警报，理由是持续高温的影响，并预测白天气温将达到 34 度或以上。&lt;/p>;&lt;p>;“[将会]非常热香港天文台发言人表示：“白天的气温最高，市区最高约34度，新界则更高几度。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台补充说，副热带高压脊给中国东南部地区带来了晴好天气。受高压系统影响，预计周三香港部分时间有阳光及有阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;未来数日天气持续炎热，周末及早间有较多阵雨下周。&lt;/p>;&lt;p>;上午8时，天文台尖沙咀总部气温升至29度。元朗公园气温达31度，创全市最高纪录，而西贡、跑马地等全市7个地点的气温也高达30度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员呼吁居民在这期间定期补充供水。室内和室外活动。他们还应避免长时间暴露在阳光下，涂抹防晒霜，并尽可能穿轻便的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;感到恶心、头痛、头晕或呼吸急促的人应立即休息并就医。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam ‘blind date’ cafe probed for allowing men to observe women through one-way mirror]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3265728/vietnam-blind-date-cafe-probed-allowing-men-observe-women-through-one-way-mirror?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/2aefae44-5f53-428a-960d-ab88db40fbd7_2b0fb7e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南一家“相亲”咖啡馆正在接受警方调查在被发现使用单向镜子让男人向女人抛媚眼之后。图片来源：南华早报综合报道/TikTok/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南一家咖啡馆被指控“物化和剥削女性”，原因是使用单向镜子，让男性可以在自己的面前观察女性。相亲。&lt;/p>;&lt;p>;胡志明市的Mina咖啡店，从外面看起来和普通的咖啡馆没什么两样，但里面却有些不同。&lt;/p>;&lt;p>;有一种所谓的“ “男人的房间”——一个像电影院一样的黑暗空间，有两排座位，有一面单向玻璃墙。从那里，男人可以清楚地观察咖啡馆里发生的事情而不被人看到。&lt;/p>;&lt;p>;在约会期间，男人首先被要求填写一张表格，其中包含姓名、国籍、年龄、职业、生肖等详细信息标志和个性特征。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们被邀请进入男士房间，观看坐在咖啡馆里的女性，并被允许与任何他们喜欢的女性进行五分钟的对话。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/a1f1b113-0efc-4c6b-a61e-1717ca72e36d_337da4ac。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方正在进行的调查发现存在违规行为，但没有发现卖淫的证据。图片来源：微信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果女方对男方在表格上提供的信息以及短暂的互动感到满意，两人就会在咖啡馆的四个私人咖啡馆之一继续约会。房间。&lt;/p>; &lt;p>;值得注意的是，咖啡馆是女性免费的，而咖啡馆为男性提供了四个套餐，范围从一小时到三天，费用从180,000 vnd（7美元）到100万。 （40美元）。&lt;/p>; &lt;p>;据透露，咖啡馆没有告诉女性顾客单程玻璃&lt;/p>; &lt;p>;该设置被描述为“庸俗”，尤其是因为女人坐在的凳子上比男人的座位高，因此他们可以潜在地看到，所以该设置被描述为“粗俗”裙子。&lt;/p>; &lt;p>;咖啡馆还暴露了提供“租用情人”和外国游客的陪伴城市之旅等服务。&lt;/p>; &lt;p>;在中国的在线观察家发现咖啡馆正在宣传其广告宣传。在社交媒体平台Xiaohongshu上提供服务并推广“单向”观点。&lt;/p>; &lt;p>;其中一篇文章说：“来咖啡馆的女孩主要是来自胡志明市的本地女大学生。想体验“普通”越南女孩的男人，快点。” &lt;/p>; &lt;p>;咖啡馆的老板莉娜（Lina最终的说法。&lt;/p>; &lt;p>;她未能告诉女性顾客的单程玻璃杯由工作人员进行监督。&lt;/p>; &lt;p>;根据越南警察的调查，&lt;/p>; &lt;p>; 6月3日的调查&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚未发现其他侵犯妇女的危害的证据。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/06/06/07/d53c426f-96b1-96b1-96b1-96b1-41f8-809999999- AECC96F70E35_3B3AB03C.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;“盲人日期”操作提供了一系列服务，并要求男人自己概括自己。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;案件，由Oddity Central报告并由大陆媒体重新发布，引发了压倒性的谴责，许多人将咖啡馆的做法视为客观化和利用妇女。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“看到咖啡馆对女性顾客免费，我立即变得可疑。在当今的社会中，自由事物通常是最昂贵的，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“这基本上是将卖淫放在桌子上，只是一个不同的名字。对于那些毫无戒心的女性来说，这确实是可怜的。企业主是一个女人，她仍然利用和对待女性。这真的很令人作呕。”第三个。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[17-year-old girl in Alibaba maths finals sparks awe, controversy after beating MIT students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268011/17-year-old-girl-alibaba-maths-finals-sparks-awe-controversy-after-beating-mit-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/943D26B7-200E-4699-84FB-0E6791A22141_7DBA9CB.JPG“ ALT =”>;在参加阿里巴巴年度数学比赛的最后一轮后，社交媒体上的名人。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团Holding的年度全球数学竞赛在周六结束，全心全意地注视着一名17岁的职业学校学生，他击败了来自马萨诸塞州等著名大学的数百名竞争者斯坦福大学和Tsinghua大学技术学院，在线产生强烈的兴趣和投机。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴全球数学竞赛，该竞赛在过去六年中由阿里巴巴的Damo Academy举办周末的今年比赛决赛，结果将于8月宣布。本次活动的主角是服装设计专业学生江平，她最近击败了人工智能团队和顶尖院校的学生，获得第12名，进入决赛。阿里巴巴在中国南部早晨拥有。&lt;/p>; &lt;p>;作为江苏省利安苏（Lianshui大学。中国的职业学校通常被认为是针对成绩不足以被高中录取的学生，学生们学习并准备参加大学入学考试或Gaokao。&lt;/p>; &lt;p>;“学习数学是学习数学的颠簸，但是每当我解决问题时，我都会感到非常高兴，”江在本月的视频采访中告诉《共产党报纸人的日报》。 “无论未来如何，我都会继续学习[数学]。我从没想过放弃。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/25 /5DB68CF1-B1D0-4A1B-9B53-13BA100C0944_F9CB0442.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; color：＃999;”>; damo Academy，Alibaba的研究部门，Alibaba的研究部门自2018年以来举办了Alibaba Global Mathematics竞争。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;江是唯一进入最后一轮的人，他既不来自中国或海外的精英大学。她告诉Qilu晚间新闻，她之所以选择职业学校，是因为她的姐姐和一些好朋友在那里学习。&lt;/p>; &lt;p>;她在阿里巴巴竞赛中的表现引起了广泛关注，无论是网民和官方新闻媒体。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“江平的故事告诉我们，我们必须进一步优化人才的识别和培养机制，以便才华横溢且勤奋的人可以尽快脱颖而出……[和]每块黄金都可以发光”新华社经营的新华社在微博平台微博上的一篇文章中说。&lt;/p>; &lt;p>;达莫学院拒绝对此故事发表评论。无法联系江以进行评论。&lt;/p>; &lt;p>;民族关注也引发了审查和争议。自从江通过了最初的测试以进入决赛以来，其他参赛者质疑她的分数和数学能力。&lt;/p>; &lt;p>;在上周三发送给组织委员会的联合信中，其他39名决赛入围者说，江错误”在Damo Academy发布的纪录片视频中解决黑板上的问题时。参赛者写道：“看来她似乎不熟悉这些数学表达式和符号。据报道，据报道，王&lt;/p>; &lt;p>;王在两年前的一次每月考试中发现了江的天赋。&lt;/p>; &lt;p>;“她是一个自律的女孩，”王告诉报纸。 “当她的同学们玩耍时，江宁花了所有的业余时间学习数学。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/06/25/189AB88F-2CF9-4705-AEC3-08882B7226_00D05C81.JPG“竞赛的组织委员会，其他39名决赛入围者抱怨江派在达莫学院发行的视频中犯了“写作错误”。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在网上讨论江的能力以来，自理查德·徐（Richard Xu）自称是联合信件的签署人之一以来，他一直在社交媒体上公开发布该文件在星期天。他说，组织委员会尚未做出回应。&lt;/p>; &lt;p>;许多网上的许多人仍然认为江的故事是鼓舞人心的，并且已经对中国版的tiktok表示支持。她成就的消息在短视频应用程序上获得了超过600万个赞。&lt;/p>; &lt;p>;“真是个了不起的女孩！我钦佩她的努力和天才。我祝她光明的未来，”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人补充说：“她是一个来自普通环境的非凡人物。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong seeks to fine operators of critical infrastructure HK$5 million for security lapses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268030/hong-kong-seeks-fine-operators-critical-infrastructure-hk5-million-security-lapses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/F2360F99-28DC-4589-8B3C-1B3D5FF9E642_4A629B56.JPG“ ALT =”>;下个月推出。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;基本基础设施的运营商可能面临500万港元（640,450美元）的罚款，因为他们未能使其关键计算机系统的安全性保持在香港当局提出的立法下的最新状态。 。和航空运输。&lt;/p>; &lt;p>;这些领域基础设施的运营商必须制定并执行计算机系统安全管理计划，并将其提交给专员办公室，以在安全局下创建。&lt;/p>; &lt;p >;如果出现非常严重的安全问题，运营商必须在专员意识到事件后的两个小时内通知专员。在不太严重的情况下，应根据局的提议在24小时内在24小时内提交报告。&lt;/p>; &lt;p>;未能这样做或没有根据需要进行风险评估的组织可被罚款至500万港元。根据拟议的立法和拟议立法，未涵盖政府提供的基本服务，例如，政府提供的基本服务，但拟议的立法并未涵盖政府提供的基本服务，但政府提供的基本服务（拟议立法和排水措施，将按照“现有的行政方法不将其纳入拟议的立法”的规范。&lt;/p>; &lt;p>;下个月将启动长达一个月的公众咨询，该局希望在最终提出一项法案。 &lt;/p>; &lt;p>;在周二的Facebook帖子中，安全部长克里斯·唐·昆（Chris Tang Ping-keung）强调，该法案旨在规范大型组织。&lt;/p>; &lt;p>;“这不涉及任何个人数据唐写道。 /CANVAS/2024/06/25/423D2476-FC97-4B59-813A-4190A9D6E087_9A4DB344.JPG“ ALT =”规范大规模组织而不是个人数据。照片：香港信息技术联合会荣誉主席乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弗朗西斯·冯·波基（Francis Fong Po-kiu）表示，该提议是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>; &lt;p>;“但是政府需要仔细定义哪些经营关键基础设施的公司应受到监管，并在事件发生时定义了糟糕的情况。&lt;/p>; &lt;p>;引用混乱周日，机场在计算机系统故障擦拭数字屏幕上的飞行信息后，方说：“机场管理局无法在短时间内修复它。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局维持小故障并不影响机场运营，而到达和出发人员仍在很大程度上正常。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Filipino troops who fought axe-wielding Chinese coastguards get medals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268031/south-china-sea-filipino-troops-who-fought-axe-wielding-chinese-coastguards-get-medals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 09:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/14687DE8-E530-4323-BB55-EEA51272BE8F_CE3A7C6F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，他在6月17日在冲突中失去了拇指。照片：菲律宾的讲义/武装部队/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾士兵，据报道，据报道，菲律宾士兵们用裸露的手与武装剑的中国海岸警卫队作战菲律宾因降级紧张局势而被授予奖牌。 p>;“我向驶向水域的80名军官和部队致敬，在激烈的挑衅中行使最大的约束，”他说：“您向世界证明了菲律宾精神是勇敢，确定的，但是一种勇敢，却是&lt;/p>; &lt;p>;报纸报道说，有79名菲律宾士兵获得了卡玛吉奖牌，海员一流的水下运营商杰弗里·福克多多（Jeffrey Facundo）获得了坎皮兰勋章，这是授予“严重”受伤或受伤的个人的奖项。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/06/26/eaafc8a8a8a.6c8a8a-9e6c-4b92- 。照片：6月17日，中国海岸警卫队人员将船撞入菲律宾船只，登上并袭击了他们菲律宾的部队分享了对抗的照片。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生两天后，菲律宾还发布了一段录像带，该视频显示中国海岸警卫队人员挥舞着斧头，挥舞着岩石，并与菲律宾最高军事指挥官罗密欧·布劳纳将军批评中国他所说的“鲁ck and侵略性”行为，他说，菲律宾的最高军事指挥官罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）将发生在菲律宾海军和海岸警卫队是在菲律宾海军和海岸警卫队时，菲律宾最高军事指挥官批评了中国，&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾最高军事指挥官罗密欧·布劳纳将军批评中国，&lt;/p>;向南中国海有争议的士兵运送物资。&lt;/p>; &lt;p>;他说，冲突导致受伤，一名士兵失去了拇指。&lt;/p>; &lt;p>; brawner将事件描述为“公然侵犯了这一事件国际海事法，菲律宾的主权和主权权利。 /p>; &lt;p>;该事件被视为南中国海北京的最新侵略性行为，其他人涉及激光，水炮，海上民兵，甚至涉嫌捕鱼水的中毒。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但是，菲律宾采取的最新举动不太可能在有争议的水域中平息紧张局势，并且很可能被中国视为进一步的挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们授予这些奖牌时，我们记得这一点6月17日，我们做出了有意识和故意的选择，以保持和平之路。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/06/25/b38d25ee-5bc7-49ed-879c-be0dd2583c7_9c7_9cf17cf18a2f18a2f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg ：＃999;“>;此视频的屏幕截图显示，在6月17日在南中国海的对抗中，充气船上的中国海岸警卫队的人员挡住了菲律宾海军船（中锋）。照片：菲律宾/武装力量通过AFP &lt;/小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已声称在南中国海拥有主权数十年，这一说法在2016年在海牙遭到彻底拒绝。&lt;/p>; &lt;p>; 6月15日，中国颁布了根据美国印度 - 太平洋司令部的一份论文，一项法律允许其海岸警卫队在中国管辖下拘留外国船只和人民，最长60天。&lt;/p>; &lt;p>;萨里·阿尔霍·哈夫（Sari ArhoHavrén）皇家联合服务研究所专门从事中国外交关系，他说中国希望改变水域的现状，并旨在“耗尽”邻国以屈服于其领土要求。&lt;/p>; &lt;p>;文章首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles hails ties as Japan’s Emperor Naruhito makes UK state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268045/king-charles-hails-ties-japans-emperor-naruhito-makes-uk-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 07:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/db6d25b5-c209-4390-bc57-e93ad76c687f_3a4ed5fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯和日本天皇德仁出席在白金汉宫举行的国宴周二，伦敦皇宫。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，日本皇室开始为期三天的国事访问，查尔斯国王在白金汉宫为德仁天皇和雅子皇后举行的豪华国宴上赞扬英国和日本的“亲密友谊”访问。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 1998 年以来日本国家元首首次对英国进行国事访问，而且在大选期间进行这次访问也很不寻常。&lt;/p>;&lt;p>;一些典型的访问根据中立规则，唐宁街访问等政治元素已被取消，但所有传统的盛况和盛况都得以保留。&lt;/p>;&lt;p>;皇帝和皇后于周六抵达并举行了非正式的周末活动，在伦敦市中心礼炮声和两国国歌声中，查尔斯和卡米拉王后正式迎接。&lt;/p>;&lt;p>;他们还会见了许多其他政要，包括首相里希·苏纳克（Rishi Sunak），他的政府近年来推动与日本建立更紧密的联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /26/8f1c6249-444e-4f14-abf8-a9e4f365afa8_c4251fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）日本德仁天皇、英国国王查尔斯、雅子皇后和周二，卡米拉女王沿着东画廊前往伦敦参加国宴，照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;64 岁的德仁和 75 岁的查尔斯检阅了卫兵在王室成员乘坐马车前往白金汉宫享用午餐之前，国王接受了荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;国王自二月份被曝患有癌症以来首次进行国事访问，随后带着客人们参观了皇家收藏中与日本有关的物品特别展览。&lt;/p>;&lt;p>;他向天皇展示了维多利亚女王图书馆中 1855 年绘制的精美卷轴，展示了 17 世纪后水尾天皇的加冕礼。&lt;/p>; &lt;p>;可以听到现任皇帝在检查展出的物品时说“太棒了，太棒了”。&lt;/p>;&lt;p>;来访的王室成员接下来前往威斯敏斯特教堂的无名战士墓敬献花圈，他们参加了 2022 年 9 月伊丽莎白女王的国葬。&lt;/p>;&lt;p>;这一天以一场奢华的国宴结束，查尔斯在宴会上赞扬了基于对国际规则和机构的共同理解而建立的“亲密友谊”，这种友谊是“从历史的教训，包括其最黑暗的岁月”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，当我们面对一个这些原则受到越来越多挑战的世界时，我们自由、民主和法治的共同价值观变得更加重要比以往任何时候都好，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/44d3a556 -b448-4fe8-8be7-5e74d09625db_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在日本国宴之前对白金汉宫宴会厅的桌子进行最后的修饰周二，德仁天皇和雅子皇后。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯还祝愿日本标志性动画人物“Hello Kitty”生日快乐，这是一只生活在英国的小白猫，最近刚满 50 岁。 &lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，查尔斯有限度地重返公职，此前医生表示，他们对查尔斯的进步感到“非常鼓舞”。&lt;/p>;&lt;p>;国王的妹妹安妮公主原本预计要出院。参加，但因明显被马踢伤而受到脑震荡和轻伤，正在医院康复。她的丈夫蒂莫西·劳伦斯 (Timothy Laurence) 周二告诉记者，她“恢复得很好”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是皇帝自 2019 年即位菊花王位以来的第二次正式国事访问，此前他曾访问印度尼西亚今年。&lt;/p>;&lt;p>;原定于 2020 年进行，本来是皇帝的首次海外访问，但因冠状病毒大流行而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯正在主持他的第三次国事访问自从他母亲去世后成为国王以来。&lt;/p>;&lt;p>;周二宣布，他已批准向日产首席执行官内田诚授予荣誉勋章，使他成为大英帝国最优秀勋章的荣誉司令（ CBE) – 为英国-日本商业关系提供服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/26/d15873ff-2600-4dcf-b526-058075f1573b_7bb7e279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克（左二）沿着东画廊周二将出席在白金汉宫举行的日本德仁天皇和雅子皇后的国宴。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，德仁将参观英国旗舰生物医学研究中心弗朗西斯·克里克研究所，随后市长和伦敦金融城公司将为他举办宴会当天晚上。&lt;/p>;&lt;p>;天皇和皇后将于周四上午在白金汉宫正式告别国王和王后，然后出席在伦敦 V&amp;A 博物馆举行的“日本：漫画神话”展览。&lt;/p>;&lt; p>;天皇随后将私下访问温莎城堡，向已故女王的坟墓敬献花圈。&lt;/p>;&lt;p>;伊丽莎白从 1952 年开始在位 70 年，在位期间曾两次接待日本国事访问： 1971 年的裕仁天皇和 1998 年的长子明仁天皇（德仁的父亲）。&lt;/p>;&lt;p>;这对日本夫妇将于周五前往伦敦西部的牛津，然后从那里乘飞机回家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>