<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza war: Israel says World Court order doesn’t rule out entire Rafah offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264119/gaza-war-israel-says-world-court-order-doesnt-rule-out-entire-rafah-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 01:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/b31ba3b8-067b-4d42-b08f-f41fdf81041e_9fd4ca49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名披着巴勒斯坦国旗的抗议者在广场外举着标语周五，国际法院在海牙举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员表示，以色列认为世界法院下令停止对加沙南部拉法的军事进攻，为那里的一些军事行动提供了空间。&lt;/p>;&lt; p>;在南非指控以色列种族灭绝案件的紧急裁决中，国际法院法官于周五命令以色列立即停止对拉法的袭击，以色列表示正在铲除哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;p >;“他们要求我们不要在拉法实施种族灭绝。我们没有犯下种族灭绝罪，我们也不会犯下种族灭绝罪，”总理本雅明·内塔尼亚胡的国家安全顾问查奇·哈内格比 (Tzachi Hanegbi) 周六对以色列 N12 电视台表示。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及拉法攻势是否会继续时，哈内格比说：“根据国际法，我们有权为自己辩护，证据就是法院没有阻止我们继续为自己辩护。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/e8f239a9-85ec-4148-83e1-7a8aafadb7a7_79fa6d60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周五以色列对拉法的空袭期间冒出浓烟。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于海牙的国际法院没有立即对哈内格比的言论发表评论。哈马斯也没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;另一位以色列官员指出了国际法院或世界法院裁决的措辞，将其描述为有条件的。&lt;/p>;&lt;p>;“关于拉法行动不是一般性命令，”这位不愿透露姓名的官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院院长纳瓦夫·萨拉姆在宣读裁决时表示，自法院上次命令以色列以来，加沙局势已经恶化采取措施改进它，并且已经满足了新紧急命令的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国应……立即停止在拉法省的军事进攻以及任何其他行动，这可能会造成萨拉姆说：“关于加沙巴勒斯坦团体的生活条件可能会导致其全部或部分遭受物理破坏。”以色列官员表示，这一措辞并不排除所有军事行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们从来没有，也不会在拉法或其他地方采取任何可能造成任何生活条件的军事行动，从而导致加沙平民人口的全部或部分毁灭， ”该官员表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/8cd5fe85-5b92 -4771-98d7-cc3e3119b517_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳瓦夫·萨拉姆法官周五在海牙主持国际法院审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然法院没有办法执行其命令，但这起案件表明以色列因在加沙针对巴勒斯坦武装组织哈马斯的行动而日益受到外交孤立。 &lt;/p>;&lt;p>;去年10月7日哈马斯领导的武装分子冲进以色列南部社区后，以色列开始在加沙进攻，试图消灭哈马斯。自国际法院裁决以来，它一直在继续攻势。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，近 36,000 名巴勒斯坦人在攻势中丧生，加沙大部分地区遭到破坏。根据以色列统计，10 月 7 日约有 1,200 人被杀，超过 250 人被扣为人质。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 01:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Van driver arrested after accident in Hong Kong leaves 8 people injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264117/van-driver-arrested-after-accident-hong-kong-leaves-8-people-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/f3a84f36-8cc7-4ae1-bdc5-aef2079dc1a3_20835e49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据了解，司机在驶向索尔兹伯里路，撞上红绿灯和安全岛。照片：Facebook / @马路的事讨论区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六在维多利亚港举行的无人机表演之前，香港尖沙咀发生事故，造成八人受伤，一名面包车司机被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;晚上七点前不久，货车撞上梳士巴利道和弥敦道之间的安全岛，车内冒出烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;医护人员在现场救治了八人，其中包括一名女性辅助人员警察和七名路人。包括该警官在内的五人被送往伊丽莎白女王医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c5bd0b8c-f283-47e5-91c9-1735efcfa522_c0bbd6dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名41岁的男子通过了酒精测试，但是因危险驾驶被捕，目前仍被警方拘留。图片：Facebook / @马路的事讨论区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据了解，司机驶往梳士巴利道时车辆失控，撞上红绿灯及安全岛.&lt;/p>;&lt;p>;这名41岁男子通过了酒精测试，但因危险驾驶被捕并仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;危险驾驶可能导致三年监禁。&lt; /p>;&lt;p>;周六晚上，成群结队的人前往尖沙咀海滨长廊观看日本流行漫画人物哆啦A梦的无人机表演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines turbulence: stopping meal service may not reduce risk to passengers, Hong Kong’s Cathay Pacific union says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264112/singapore-airlines-turbulence-stopping-meal-service-rule-may-not-be-best-way-tackle-risk-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/cae3bef2-54fd-45ba-bc42-941ebf973e15_0b1cbfd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭遇严重颠簸的新加坡航空航班内部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;工会负责人代表表示，在安全带标志打开时停止所有航空餐食服务可能不是解决湍流对乘客造成风险的最有效方法香港国泰航空公司的机组人员表示，在其竞争对手新加坡航空公司在本周早些时候发生致命事件后采取了这一措施。&lt;/p>;&lt;p>;香港机组人员协会主席保罗·韦瑟里特 (Paul Weatherilt) 周六向《华盛顿邮报》表示，收紧政策客舱服务规则可能会带来不良结果，防止飞行期间受伤的最佳方法是要求乘客始终系好安全带。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为停止[餐食] “服务必然会改变一切，我认为这可能会产生适得其反的效果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，新加坡航空的规则修订可能会让机组人员在系安全带标志上犹豫不决，而餐饮服务可能不会很快停止，因为取回餐车需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，服务对于航空公司来说很重要，因此它实际上可能会产生违反直觉的效果......它将产生很大的影响周二，新加坡航空 321 航班从伦敦飞往新加坡，载有 211 名乘客和 18 名机组人员，遭遇严重湍流，导致机上 73 名乘客死亡。一名英国男子造成至少 40 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;对此，该航空公司周四宣布，当安全带指示灯亮起时，将停止机上餐饮服务，并且不会提供热饮得到服务。机组人员也必须返回座位并系好安全带。&lt;/p>;&lt;p>;乘客告诉媒体，安全带灯亮起后几乎立即发生湍流，那些没有系好安全带的人被扔进了飞机里。空气中，撞击天花板，然后又被猛烈地击落。当时正在供应早餐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/ 95f352ab-b847-4490-a200-466e233fa694_f094215c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在享用早餐时，新加坡航空的航班遭遇严重颠簸。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Weatherilt 指出，国泰航空目前要求在安全带指示灯亮起时停止热饮服务，但餐饮服务可以继续。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，如果湍流恶化，机组人员将决定暂停其余服务。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 建议乘客在飞行期间就座时始终系好安全带。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，机组人员应该有权自行决定是否在湍流期间返回座位并系好安全带。&lt;/p>;&lt;p>;大湾航空公司在周六回复《华盛顿邮报》询问时表示，该航空公司将维持其目前的机上服务惯例，并确保其运营符合相关法定要求。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空拒绝就《华盛顿邮报》关于该航空公司是否会更改其客舱规则的询问发表评论，同时《华盛顿邮报》还联系了香港航空征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;Ambrose Li 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani Christians attacked by mob over alleged desecration of Koran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264114/pakistani-christians-attacked-mob-over-alleged-desecration-koran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/2443d9a9-2925-488c-b5dd-dfb8356dd2c4_e4fda0b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;暴力暴徒袭击基督徒社区后，人们聚集在现场巴基斯坦萨戈达涉嫌亵渎罪。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方和一名社区领袖表示，周六，穆斯林人群袭击了巴基斯坦东部一个基督教少数群体的定居点，至少有五名成员获救。&lt;/p >;&lt;p>;萨戈达区警察局长沙里克·卡迈勒 (Shariq Kamal) 表示，指责基督教团体亵渎的人群向警察投掷石块和砖块。&lt;/p>;&lt;p>;大批警察封锁了定居点他说，并补充说人群已被驱散，五名受伤的基督徒已被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;至少一栋房屋和一家小鞋厂被聚集在邻居指控后的抗议者纵火焚烧。据警方发言人和基督教领袖阿克迈勒·巴蒂 (Akmal Bhatti) 称，穆斯林圣书《古兰经》被一名少数族裔社区成员亵渎。&lt;/p>;&lt;p>;“他们烧毁了一所房屋，并对几名基督徒处以私刑，”巴蒂社交媒体上发布的视频显示，抗议者从燃烧的房屋中抢劫物品。有人看到其他人将物品堆放在街上着火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/25/ea1815eb-32ae-44a7-a081-3dc1c5598d30_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;暴民袭击一名基督徒男子后，警方控制了现场巴基斯坦萨戈达涉嫌亵渎罪。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴蒂说这些视频是现场的图像。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦独立人权委员会表示基督教社区“在被指控的暴徒手中，他们的生命面临严重危险”。&lt;/p>;&lt;p>;在穆斯林占多数的保守派巴基斯坦，亵渎是一个敏感话题，在这里，仅仅一项指控就可能导致街头私刑。&lt;/p>;&lt; p>;人权组织表示，巴基斯坦严厉的亵渎法经常被滥用来解决个人恩怨。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亵渎罪在巴基斯坦可被判处死刑，但没有人因此被国家处决，尽管许多被告已被判处死刑。被愤怒的暴徒私刑处死。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一群穆斯林人群袭击了巴基斯坦东部的一个基督教社区，在指控两名成员亵渎《古兰经》后，破坏了几座教堂，并放火焚烧了数十座房屋。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 5.7 million in Syria live in extreme poverty amid civil war, World Bank says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264110/about-57-million-syria-live-extreme-poverty-amid-civil-war-world-bank-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/9795d01b-8ae6-4f31-8e5f-465baa8a7688_63e454bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的叙利亚儿童请求国际干预，以帮助缓解他们在叙利亚南部与伊拉克和约旦接壤的鲁克班难民营。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界银行周六表示，超过四分之一的叙利亚人生活在极端贫困之中，这场毁灭性的内战已经持续了 13 年，这场内战给经济带来了沉重打击，并使数百万人陷入贫困。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;世界银行发布了两份关于叙利亚的新报告，其中发现“27% 的叙利亚人（约 570 万人）生活在极端贫困之中”。&lt;/p>;&lt;p>;“极端贫困，虽然几乎没有其中一份报告称，冲突前就已经存在，到 2022 年，超过四分之一的叙利亚人受到影响”，并且在去年发生致命地震后，情况可能进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;这场地震导致该国约 6,000 人死亡.&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的数据，约 90% 的叙利亚人生活在贫困之中，而此前估计，经过十多年的战争，约有 200 万人生活在赤贫之中。&lt;/p>;&lt;p >;报告指出，邻国黎巴嫩 2019 年底的经济崩溃、Covid-19 大流行和乌克兰战争近年来侵蚀了叙利亚家庭的福利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/69037066-0dab-446d-8420-13b44de97531_e107b17b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;在叛军占领的土耳其-叙利亚边境口岸，一名叙利亚自由军战士踩在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的肖像上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叙利亚内战还严重破坏了经济、基础设施和工业，而西方的制裁则加剧了该国的困境。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行表示，“持续的资金短缺和获得人道主义援助的机会有限”进一步加剧了贫困叙利亚人的压力，他们已经在应对“物价飞涨、获得基本服务的机会减少和失业率上升”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国此前表示其 2024 年叙利亚人道主义应对计划需要超过 40 亿美元，但资金只有 6%。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会定于周一在布鲁塞尔开会，试图为叙利亚筹集资金每年一次的认捐会议上。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏机会和援助不断减少，许多叙利亚人只能依靠国外亲戚寄来的钱生存，世界银行估计，“到 2022 年，汇款总额将达到叙利亚家庭收到的金额约为 10.5 亿美元”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /25/81b1e7f3-bc55-431b-856f-580070679442_a9ffce3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚难民通过扎姆拉尼过境点从黎巴嫩返回祖国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叙利亚 2023 年 GDP 预计约为 62 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚的“实际 GDP 预计将在 2023 年收缩 1.5%”报告称，2024 年将继续下降 1.2%，延续 2023 年 1.2% 的降幅。&lt;/p>;&lt;p>;“由于货币贬值的传递效应、持续的短缺和潜在的进一步通胀，预计 2024 年通胀将保持在高位。”叙利亚战争自 2011 年大马士革镇压反政府抗议活动爆发以来，已造成超过 50 万人死亡，数百万人流离失所。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Divided legislature and mainland Chinese forces ruin honeymoon for Taiwan’s William Lai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263966/divided-legislature-and-mainland-chinese-forces-ruin-honeymoon-taiwans-william-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/74df31e0-f85c-4536-a9c9-93a0cfb8c03f_84542555.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国民党议员在民进党同行的抗议中聚集在演讲者周围周二，即黎威廉就职后的第二天，在台湾立法院举行。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;重大挑战——尤其是来自反对派阵营的挑战——给台湾领导人赖清德上任第一周蒙上了阴影，台湾领导人已经进行了为期两天的练习封锁。作为中国人民解放军演习的一部分，大陆军队对台湾进行了军事打击。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在周一的总统就职典礼之前，台湾反对派就在立法院取得了胜利，要求赖智就台湾状况发表年度讲话，尽管其执政的民进党 (DPP) 极力阻止。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在 5 月 17 日休会期间，立法会议员之间发生激烈交锋，出现嘘声甚至肢体冲突，黎智英上任。会议期间，反对党推动通过了针对他的政府的法案。&lt;/p>;&lt;p>;这都是主要反对党国民党 (KMT) 和规模较小的台湾人民党 (TPP) 共同努力的一部分——它们共同组成了立法机构多数派——加强对政府机构和官员的审查。&lt;/p>;&lt;p>;自今年早些时候失去立法多数以来，倾向独立的民进党在推进关键立法方面连续遭遇挫折，迄今为止也无能为力阻止反对派主导的改革。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，有效的反对派可能会破坏选民对政府的看法，如果这些问题得不到有效解决，黎智英的公众支持率也可能在未来四年内稳步下降。&lt; /p>;&lt;p>;他们还强调，这些挑战可能会严重影响黎智英在两岸关系、外交和军事采购（特别是来自美国的军事采购）方面的政策。&lt;/p>;&lt;p>;除了赖智的困境之外，北京还发起了周四举行为期两天的军事演习，旨在在该岛周围形成封锁。这些演习是对他就职演说中被认为支持独立情绪的回应。&lt;/p>;&lt;p>;北京此前曾将赖清德称为“顽固的分裂分子”，并警告说，他的领导可能会导致台湾的冲突，并认为台湾地区存在冲突。如有必要，将通过武力统一中国的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;像大多数国家一样，美国不承认该岛是一个独立国家，但强烈反对任何单方面改变现状的行为，并且- 管理台湾的主要武器供应商。北京将任何支持独立的情绪视为不得跨越的红线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士指出，民进党不再占多数的分裂议会不仅剥夺了黎智英度过了传统的蜜月期，但也威胁要阻碍其少数派政府的运作。&lt;/p>;&lt;p>;上周立法院发生的事件源于民进党对他们认为反对派试图通过推动通过法案来巩固权力的抗议。针对黎智英政府官员和行政机构的改革法案。&lt;/p>;&lt;p>;这些提案旨在通过组建调查委员会和强制对关键政府职位的任命进行公开投票来增强立法者的调查权力。&lt;/p>; &lt;p>;法案规定，政府机关、军队、企业、组织和社会团体必须在立法机关举行的公开听证会上提供相关信息。他们还要求赖智亲自回答立法者的问题。&lt;/p>;&lt;p>;周二立法院复会时，数千名民进党支持者在大楼外抗议，担心这些法案会扰乱政府，并赋予立法者额外的权力来惩罚赖政府官员，请北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/d34670fe- a45e-4d2d-86c9-60f81327392f_21f​​8eb4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民进党议员周二对台湾立法院反对派提出的改革提案作出反应，敦促逐条-条款审议旨在加强对黎威廉政府的审查的法案。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法院内，民进党代表身着黑衣，头戴写有“民主已死”的头带，高喊口号，举牌呼吁立法会通过。 - 条款审议法案。&lt;/p>;&lt;p>;这一努力失败了，反对派凭借人数优势导致法案二读成功。周五的第三次也是最后一次宣读也吸引了数千名抗议者，并进一步遭到民进党议员的拖延。&lt;/p>;&lt;p>;虽然民进党坚称该法案的某些方面违宪，但该党还指责亲北京的国民党和跨太平洋党&lt;/p>;&lt;p>;国民党声称，该法案的很大一部分修正案最初是民进党一些议员在野时提出的。&lt;/p>;&lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会会长王功义表示，除了北京方面的强烈反应外，黎智英面临的最紧迫的挑战是获得政府预算的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“赖政府需要资金来维持其运作并应对各种挑战，但民进党议员不愿向多数派让步。相反，他们诉诸议会争吵和争取支持者的支持来向反对派施压的传统策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王表示，这种做法只会加深议会分歧，阻碍预算审查和批准。他补充说，反对派抵制预算或导致审查陷入停滞的争吵只会阻碍政府的运作。&lt;/p>;&lt;p>;“以军事预算为例。蔡英文政府需要美国的军备建设和采购资金，以及加强对外关系，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“在两岸关系上，反对派的阻挠也可能会阻碍一些发展。黎智英的计划被视为对大陆的挑衅。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在一月份以略高于 40% 的选票赢得了领导权。然而，他的政党只获得了 113 个席位中的 51 个，其中 8 个席位属于 TPP，其余席位属于国民党及其两个主要盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“赖智仅获得 40% 的席位。新北淡江大学国际关系与战略研究教授李大中说。&lt;/p>;&lt;p>;剩下的人——其中许多是年轻选民——没有选择赖智，因为对低工资的不满、负担不起的住房、失业和收入不平等。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是黎智英在解决他们的担忧时必须优先考虑的群体，但鉴于两个反对党占据多数席位，他在推进议程时可能会遇到挑战李说。&lt;/p>;&lt;p>;民进党在过去八年里已经习惯了多数统治，但必须面对现实，因为与反对派的对抗只会加剧黎智英政府的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;王警告说，如果黎智英不能解决公众关切并确保其政府顺利运作，“民进党可能会在2026年地方政府选举中再次遭遇选举失败”。&lt;/p>;&lt; p>;2022 年地方选举，国民党取得压倒性胜利，赢得 14 个市长和县长席位，而民进党仅获得 5 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;不过，李认为现在预测选举结果还为时过早。鉴于赖智才几天前才上任，民进党将在 2026 年遭受重大损失。&lt;/p>;&lt;p>;国际危机组织的高级中国分析师 Amanda Hsiao 警告说，分裂的台湾会破坏北京的利益，从而对北京有利。 ” “我们无法就中国威胁的性质达成一致，因此无法就如何保卫台湾达成一致。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China reports crash of survey drone in vital South China Sea waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264107/china-reports-crash-survey-drone-vital-south-china-sea-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c0792028-0977-4eb1-a860-748158e24fe0_17ddf1c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和美国都越来越多地使用民用和军用无人机在南中国海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周三警告说，一架中国环境调查无人机在台湾和菲律宾之间的海域坠毁，当时中国人民解放军正准备在台湾进行为期两天的演习。&lt;/ p>;&lt;p>;中国海事安全局在一份简短通知中表示，这架 4 米（13 英尺）长的海洋调查无人机本月早些时候坠入海中。&lt;/p>;&lt;p>;它没有具体说明日期，并发出警告&lt;/p>;&lt;p>;根据政府给出的坐标，坠机地点距离台湾约145公里（90英里），距离巴士海峡（台湾和菲律宾之间的重要航道）约100公里.&lt;/p>;&lt;p>;据了解，海峡地区已被纳入解放军针对台湾领导人赖清德就职演说而举行的演习中，北京方面谴责该演说是分裂主义言论。&lt;/p>;&lt;p>;但坠机地点似乎并不靠近演习区域。&lt;/p>;&lt;p>;新北淡江大学国际关系与战略研究教授林英宇表示，演习和无人机坠毁事件确实发生了。似乎没有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“由于没有具体说明无人机的启动时间和发射地点，而且该报告发布于 5 月 22 日，即解放军在附近进行模拟封锁演习的两天前林说：“台湾，看来这些事件无关。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们不能排除大陆可能利用这一事件作为借口，在该地区进行公开搜查，以加强其情报的可能性。”聚集在海上和海底的各种军事活动，包括台湾、美国和其他盟国的军事活动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次坠机事件发生之际，韩国局势高度紧张。中国海，近几个月来，中国和菲律宾船只之间发生了一系列海上对峙。&lt;/p>;&lt;p>;此前，美国和菲律宾上个月在西太平洋进行了军事演习，部署了中程导弹.&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国都越来越多地在争议海域使用民用和军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;台北台湾国际战略研究会秘书长张明瑞智库称，坐标显示这架无人机在菲律宾最北端的吕宋岛附近坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能位于九段线的边缘，这是美国潜艇航行的重要路线”张说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这架无人机配备了环境监测和地磁勘测设备，表明其主要功能是收集海表和海底数据。&lt;/p>;&lt;张说，除了科学研究之外，许多大陆无人机还具有民用和军事双重用途。&lt;/p>;&lt;p>;“它们可以提供有关洋流和其他活动的宝贵见解，包括远离台湾的军事行动。水域。此外，它们可以帮助探测美国及其盟国在水面和海底的军事动向。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a few muddled words during China’s Chang’e-6 launch set off a flurry of faked moon landing rumours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264099/how-few-muddled-words-during-chinas-change-6-launch-set-flurry-faked-moon-landing-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/559a05dc-e2ba-474f-b318-7ff9365a2723_bfe0ff8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科协敦促1969年的怀疑者月球漫步“实事求是”。图片来源：NASA/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的一些顶级研究机构试图平息网上一系列阴谋论，认为美国 1969 年登月是伪造的——这些建议基于一位月球科学家的乱码句子接受国家电视台现场采访。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台的采访是在 5 月 3 日嫦娥六号飞船发射、返回月球背面第一批样本期间进行的。 &lt;/p>;&lt;p>;在发射直播过程中，国家航天局探月工程副主任裴兆宇在讨论此次任务着陆点的选择时显得语无伦次。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们没有发现……来自阿波罗盆地的……”，裴说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到裴无法理清思绪，主持人迅速转移了话题。 &lt;/p>;&lt;p>;贝聿铭所说的阿波罗盆地指的是位于月球背面南半球的一个大型撞击坑，它是嫦娥六号计划着陆点之一。 &lt;/p>;&lt;p>;但许多在线用户将该盆地的名称与美国宇航局 50 多年前在月球近侧进行的阿波罗任务联系起来，并认为裴是想说没有发现该任务的遗迹。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;很快，标有“没找到”、“阿波罗”等关键词并强调裴聿铭断句的短视频就开始流行，许多用户表示这证明了美国人从未登上过月球。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科协随后介入驳斥了这些建议，称这些毫无根据的言论是在民族主义和爱国主义浪潮中做出的，但1969年月球漫步的证据就在样本中， &lt;/p>;&lt;p>;“大多数人质疑阿波罗登月是出于简单的国家感情，但我们还是呼吁大家保持理性，独立思考，求真务实。中国科学院地质与地球物理研究所也通过社交媒体辟谣，转发了腾讯新闻对一位太空科学家的采访，这位太空科学家表示这一猜测是不实的。贝聿铭的评论是“过度解读”，网友们应该基于“确凿证据”来思考。&lt;/p>;&lt;p>;“阿波罗任务和阿波罗盆地除了同名之外没有其他联系。”很明显，裴在广播中没有说这次任务是伪造的。”文章称。&lt;/p>;&lt;p>;转发的文章详细介绍了阿波罗 11 号月球漫步的证据，并表示任何声称这是伪造的人都必须提供“多项确凿证据”来支持这一建议。&lt;/p>;&lt;p>;一项全国调查显示，到 2023 年，约 14% 的中国人口被定义为具有科学素养，而 2010 年这一比例仅为 3%由协会。发达经济体的平均水平通常高于 20%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ban on ‘Glory to Hong Kong’ protest song finally bearing fruit for government, observers say, as YouTube and others ‘draw the line’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264102/ban-glory-hong-kong-protest-song-finally-bearing-fruit-government-observers-say-youtube-and-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/19b137fd-59ab-4d3d-9bc8-2d3f3f3d11b9_9ce34774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年抗议者唱歌。YouTube 已屏蔽香港用户访问 Dgxmusic 的抗议歌曲版本。图片来源：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海外观察人士表示，在法院颁布禁令两周后，对 2019 年骚乱期间流行的抗议歌曲的禁令终于为香港政府带来了成果&lt;/p>;&lt;p>;但评论人士也表示，尽管苏格兰发行商决定将其从全球音乐平台上撤下，但《愿荣光归香港》抗议歌曲仍可能在网上继续播放。 ，特别是当这首歌的创作者正在寻找替代合作伙伴时。&lt;/p>;&lt;p>;截至周六，这首歌曲不再在 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上播放，此举显然不仅限于香港。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这首歌的制作团队 Dgxmusic 周五表示，位于格拉斯哥的发行商 Emubands 已从主要平台上删除了这首歌&lt;/p>;&lt;p>;发行公司确认其决定是“因为法院命令” ”，根据董事总经理 Ally Gray 发给法新社的回复。&lt;/p>;&lt;p>;大律师兼政府关键决策执行委员会成员唐家华对此举表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这就是政府所希望的，因为他们呼吁这些提供商承担社会责任，而结果表明后者确实关心他们的责任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在法院下令禁止该歌曲流通两周多后，该公司删除了这首歌曲。立法会议员、前保安局局长黎栋国表示，非香港禁令程序直接当事人的海外公司需要时间来处理新闻并采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要时间要了解新闻的内容，他们必须在执行内部公司程序（例如寻求法律顾问的建议）之前完整阅读法院命令。如此拖延是极其正常的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任企业法律顾问的立法会议员江玉芬表示，她相信Emubands在权衡利弊后做出了“明智”的决定。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果这首歌继续广泛流传，可能会出现超出其控制范围的后果，”她说。 “它不希望看到这首歌与其他地方的某些行为结合起来成为非法行为。”&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院于 5 月 8 日做出了有利于香港政府的裁决并授予当局去年针对这首歌寻求的临时禁令，裁定这首歌已成为可用来激起反政府和分裂主义情绪的“武器”。&lt;/p>;&lt;p>;该命令禁止人们“广播”以任何方式表演、印刷、出版、销售、许诺销售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分开，实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;Kong表示，虽然该禁令对总部位于苏格兰的公司没有约束力，但法院命令已经达到了其预期效果，即向世界各地的互联网服务提供商发出警告“政府发出了非常强烈的信息，它将不惜一切代价捍卫我们的国歌”。&lt;/p>;&lt;p>;这首抗议歌曲在海外经常被误认为是中国的国歌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/0eddb83a-3a83-4614-935a-4d39a586e23b_9eda1efd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政会议成员唐启宗对《愿荣光归香港》发行商从主要音乐平台下架抗议歌曲的举动表示赞赏。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学法学教授杨毅文 (Simon Young Ngai-man) 补充说，Emubands 和视频流巨头 YouTube 等公司似乎“吸引了”按照法院命令行事，但没有回应政府之前提出的要求。“具有讽刺意味的是，该命令并没有比现有的[国家安全]刑事犯罪增加多少。 。因此，可以说这是一项刑事法律援助禁令，人们不能否认其效力。”Young 说道。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 已禁止香港用户访问 Dgxmusic 版本的《荣耀归香港》 Kong”，而其他地方的观众会看到一条消息：“该视频可能不适合某些用户”。香港以外的 YouTube Music 用户也可以收听这首歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;Dgxmusic 正在向 Instagram 用户推荐另一家“捍卫言论和艺术自由”的音乐发行合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>; Dgxmusic 在周六发布的 Instagram 故事中表示：“根据 Emubands 的最新回应，我们认为 Emubands 将歌曲重新放回平台的可能性极低。”&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳，半官方的中国港澳研究会智囊团的一名顾问表示，这首歌不可能在网上“完全”被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;但对于 Emubands 来说，遵守该规定将是“明智和谨慎的”刘说，由于香港两项国家安全法规定的某些犯罪行为具有域外效力，因此必须遵守该命令。&lt;/p>;&lt;p>;“如果平台想要保护或扩大其在香港和中国大陆的业务，那么激励措施将会更强烈。政府应该对迄今为止的结果感到满意，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK records more than 10,000 people arriving in small boats since January]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264104/uk-records-more-10000-people-arriving-small-boats-january?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/28ffaf10-5fbb-458f-9952-b065c23cec34_ae4a66f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民乘坐充气船横渡英吉利海峡，前往多佛位于英格兰南海岸。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六更新的政府数据显示，今年迄今已有超过 10,000 名寻求庇护者乘小船抵达英国，突显了首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在7 月 4 日全国大选。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，穿越危险的英吉利海峡后登陆英格兰南部海滩的人数下降了三分之一，但政府网站上的最新数据显示，1 月至 5 月 25 日期间抵达英格兰南部海滩的人数为 10,170 人，高于去年同期的 7,395 人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续与法国合作伙伴密切合作，防止过境并拯救生命，”内政部发言人在回应人数激增时表示。&lt; /p>;&lt;p>;周三宣布选举日期的苏纳克本周晚些时候表示，非法来到英国的寻求庇护者不会在投票前被驱逐到卢旺达，这让人对其保守党的一项旗舰政策产生怀疑。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/f1871a63-66b7-4486-b0b4-587417d9188f_93948e72 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在伦敦抗议英国政府的卢旺达法案，该法案旨在将寻求庇护者驱逐到东非国家。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划因法律障碍而陷入困境两年多，民意调查领先约20个百分点的反对党工党也看到了这一结果。有望结束保守党 14 年的统治，并承诺如果赢得选举，将废除该政策。&lt;/p>;&lt;p>;工党影子移民部长斯蒂芬·金诺克 (Stephen Kinnock) 表示，苏纳克政府在解决这个问题上做得不够。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“由于政府现在的所有努力都集中在让数百人飞往卢旺达，他们忽视了每月还有数千人穿越英吉利海峡，”金诺克在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;工党表示，如果当选，将成立一个边境安全司令部，将警察、国内情报机构和检察官的工作人员聚集在一起，与国际机构合作阻止人口走私。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief goes on charm offensive in Paris with Greater Bay Area delegation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264105/hong-kongs-finance-chief-goes-charm-offensive-paris-greater-bay-area-delegation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/1e1d5781-7934-44be-bb43-d9b81e8ddd5d_fcd85924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗（右二）等代表团官员会见法国人巴黎的同行。图片来源：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长在巴黎发起魅力攻势，邀请欧洲最大的科技展和领先的音乐厅来到这座亚洲城市，以深化双边商业合作和文化交流.&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周五到访巴黎的 VivaTech，这是香港首次参与该活动。超过10家本土初创企业，涵盖人工智能、物联网、环境、医药、金融等领域，展示了他们最新的技术创新成果。&lt;/p>;&lt;p>;部长接下来将前往美国预计为期四天的行程将在旧金山和加州伯克利停留。&lt;/p>;&lt;p>;这是陈首次与澳门和广东官员联合组成代表团，以促进大湾区的商机（北京的计划）将中国南方11个城市打造成可与硅谷媲美的经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;在科技盛会期间，陈肇始呼吁与会的香港企业抓住机遇，积极拓展业务，进一步开展交流&lt;/p>;&lt;p>;他亦与VivaTech高层会面，邀请他们来港举办展览及活动。 &lt;/p>;&lt;p>;在另一个场合，陈还邀请巴黎最大的音乐厅之一夏约国家剧院参加明年在香港举行的法国五月艺术节。&lt;/p>;&lt;他表示：“这将为香港的重大活动带来更加多元、精彩的国际内涵，深化跨区域文化交流，增进相互了解，为双边关系和经贸往来奠定更加坚实的基础。” Facebook 页面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/20722559-b8bb-4f74 -956d-d81f9e1f8bc5_e6590cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波（中）参观VivaTech博览会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，部长出席了由法国和其他欧洲国家的400多名商界领袖参加的贸易合作会议。他欢迎法国企业在香港设立研发中心和地区总部。&lt;/p>;&lt;p>;“他亦认为香港国际化、安全、充满活力的生活环境对法国企业极具吸引力政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;在美国之行期间，陈将参加两个重要会议：加州湾区和粤港澳湾区对话——澳门大湾区；以及中美地方气候行动高层活动。&lt;/p>;&lt;p>;他还将在午餐会上向当地商界和创新技术领域的主要参与者介绍该市的最新商机。由香港驻旧金山经济贸易办事处和当地商业协会湾区议会主办。&lt;/p>;&lt;p>;此行将是财政司长继出席旧金山湾区峰会后六个月内第二次访问旧金山。去年 11 月举行的亚太经济合作组织峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/25/ec8af22d-a0b7-422a-bc2a-a97f17c6ad6b_82f31648.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监 Paul Chan 与夏约国家剧院的代表。图片：Facebook / @Paul MP Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港代表团成员包括商务及经济发展局局长邱英华、运输及物流局局长林郑月娥等高级官员世雄与财经事务及库务局副局长陈浩霖。&lt;/p>;&lt;p>;陈浩霖将于6月1日回国。在他离开期间，副财政司司长黄伟伦代理财政司司长&lt;/p>;&lt;p>;今年四月，财经事务及库务局局长许正宇前往纽约，向包括财经媒体公司彭博创始人迈克尔·布隆伯格在内的美国商界和金融领袖宣传香港和前纽约市市长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>