<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel ‘begins series’ of Lebanon air strikes, raising fears of wider Gaza war, as regional tensions soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251976/israel-begins-series-lebanon-air-strikes-raising-fears-wider-gaza-war-regional-tensions-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/80f8b334-aee6-47d2-bfa2-23b9990b9eb5_49df1109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩南部以色列空袭现场浓烟滚滚2月11日。周三，以色列军方表示已开始对黎巴嫩进行一系列空袭。照片：法新社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周三表示，其战斗机“开始对黎巴嫩进行一系列袭击”，引发了人们对两国在数月跨境冲突后爆发战争的担忧&lt;/p>;&lt;p>;军方没有提供空袭的更多细节，而黎巴嫩媒体报道了对包括 Adchit、Sawwaneh 和 Shihabiyeh 在内的南部村庄的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;空袭发生在火灾发生数小时后。据医生称，黎巴嫩在以色列北部造成多人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;真主党袭击以色列基地以回应杀戮，不希望扩大加沙战争&lt;/h3>;&lt;p>;七人受伤，其中五人红大卫盾会紧急服务部门表示，在萨法德镇。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的一名摄影师看到医生和部队从萨法德的齐夫医院乘坐军用直升机疏散一名伤员。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩激进组织真主党没有立即声称对火箭发射负责，自四个多月前加沙战争爆发以来，真主党几乎每天都与以色列军队交火。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah)周二表示，“当对加沙的攻击停止并且该组织的巴勒斯坦盟友哈马斯和主要竞争对手以色列之间实现停火时”，来自黎巴嫩南部的火力将结束。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们[以色列]扩大对抗纳斯鲁拉在电视讲话中警告说，我们也会这样做。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心以色列和真主党之间会爆发另一场全面冲突，导致边界两侧和地区数万人流离失所。紧张局势飙升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不知道北方的战争什么时候发生，我可以告诉你，未来几个月发生战争的可能性比现在高得多以色列军事参谋长赫尔齐·哈勒维上个月表示：“自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，黎巴嫩境内至少有 243 人丧生，其中大多数是真主党武装分子，但也有据法新社统计，其中包括 30 名平民。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列官方数据，以色列方面有 9 名士兵和 6 名平民被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Visitors to China’s tourist spots spike during Lunar New Year as country aims to revive post-Covid travel sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251975/visitors-chinas-tourist-spots-spike-during-lunar-new-year-country-aims-revive-post-covid-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/ac0b68d3-49df-4fe1-a6bd-6a06edeac533_a519410c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在度假城市三亚拿着灯笼自拍中国海南省，2 月 5 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆的旅游景点报告说，在今年为期八天的农历新年假期期间，游客人数大幅增加，因为中国旨在恢复其后的经济繁荣。 &lt;/p>;&lt;p>;据海南省有关部门介绍，热带岛屿省份海南省的客运量大幅增长，假期期间总体同比增长超过30%。&lt; /p>;&lt;p>;官方统计数据显示，全省顶级旅游景点（国家官方评级系统中的 AAAAA 级或 AAAA 级景点）参观人数已达 50 万人次，同比增长 43%到 2023 年，比 2019 年增长 17%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国向海南开放更多种类的免签证旅行&lt;/h3>;&lt;p>;海南当局周三表示，他们正在寻找方法安排据报道，从该岛出发的航班短缺，迫使旅客购买昂贵的商务舱机票，价格约为人民币 10,000 元（1,390 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司建议旅客避免从该岛出发&lt;/p>;&lt;p>;全国其他地区的旅游景点也挤满了国内游客。&lt;/p>;&lt;p>;国家据中央电视台报道，以文化景点而闻名的陕西省会西安的旅游预订量同比增长 317%，旅游景点门票销量比去年增长 480%。&lt;/p>;&lt;p>;周一，该市被迫打开其历史悠久的鼓楼的大门，该鼓楼已关闭十年以帮助保护工作，以分流游客涌入。&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望旅游业能够提振经济。但外国游客呢？&lt;/h3>;&lt;p>;长假前三天，中国东部江苏省省会南京接待游客近600万人次，比去年同期增长327.1%。&lt; /p>;&lt;p>;中国最大的旅游公司携程网称，与2023年大年初一相比，东北城市哈尔滨的预订量增长了40%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，哈尔滨从周二开始关闭了许多景点，因为天气变暖使得该市以冬季冰宫和雪雕闻名的旅游景点对游客来说不安全。&lt;/p>;&lt;p>;九寨沟风景区位于哈尔滨。周一，西南省份四川共接待游客28407人次，比去年同期增长104.26%。这一数字创下了该景点的单日游客人数新纪录，比 2017 年创下的上一纪录增长了 31%。该地区以其令人惊叹的喀斯特地貌和瀑布而闻名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;节日期间很多旅游景点都被订满了。截至2月17日，即假期的最后一天，北京故宫博物院、上海博物院东馆和南京博物院的门票仍然售罄。&lt;/p>;&lt;p>;今年公共假期的延长提振了旅游高峰。 ，持续八天，而不是通常的七天，并且在取消了前三年扰乱假期的 Covid-19 限制后，经济出现反弹。&lt;/p>;&lt;p>;此外，更多的中国游客选择农历新年与往年相比，国外的新年。国家移民管理局周一表示，预计节日期间日均出入境旅客180万人次，是去年的3.3倍左右，超过2019年的177万人次。&lt;/p>;&lt;p >;中国正着眼于疫情后旅游业的稳步复苏。中国科技公司百度预测，八天假期的总出行量将比去年增加 40 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游研究院 2 月初发布的一份报告预测，8 天假期的总出行量将比去年增加 40 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游研究院 2 月初发布的一份报告预测，今年中国公民国内出行将达到60亿人次，与2019年持平。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft says hackers from China, Russia, North Korea and Iran using its OpenAI tools: ‘don’t want them to have access’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251974/microsoft-says-hackers-china-russia-north-korea-and-iran-using-its-openai-tools-dont-want-them-have?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/4b75548e-7120-4670-9fbb-39384f185ed0_325c700f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京微软办公楼附近的安全监控摄像头。该公司表示，来自中国和俄罗斯的国家支持的黑客一直在使用其人工智能工具。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周三发布的一份报告，来自俄罗斯、中国和伊朗的国家支持的黑客一直在使用微软支持的 OpenAI 的工具来磨练他们的技能并欺骗他们的目标&lt;/p>;&lt;p>;微软在报告中表示，它追踪了隶属于俄罗斯军事情报部门、伊朗革命卫队以及中国和朝鲜政府的黑客组织，因为他们试图使用大型语言模型来完善他们的黑客活动。这些计算机程序通常被称为人工智能，利用大量文本来生成听起来像人类的响应。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在全面禁止国家支持的黑客组织使用其人工智能时宣布了这一发现。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“无论是否存在任何违反法律或任何违反服务条款的行为，我们只是不希望那些我们已识别的行为者 – 我们跟踪并知道他们是威胁行为者微软客户安全副总裁 Tom Burt 在报告发布前接受路透社采访时表示：“我们不希望他们获得这项技术。”俄罗斯、朝鲜和伊朗外交官员没有立即回复寻求对这些指控发表评论的信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国美国大使馆发言人刘鹏宇表示，反对“对中国的无端抹黑和指责”，并主张“安全、可靠、可控”的部署人工智能技术“增进全人类的共同福祉”。&lt;/p>;&lt;h3>;日本作者的人工智能揭露引发争论：“一些读者可能会感到受骗”&lt;/h3>;&lt;p>;国家支持的指控黑客被发现使用人工智能工具来帮助提高他们的间谍能力，这可能会突显人们对该技术快速扩散及其滥用可能性的担忧。自去年以来，西方的高级网络安全官员一直在警告流氓行为者正在滥用此类工具，尽管到目前为止，具体细节还很薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;“这即使不是第一批，也是其中之一。 OpenAI 网络安全威胁情报负责人 Bob Rotsted 表示：“第一个例子是人工智能公司站出来公开讨论网络安全威胁行为者如何使用人工智能技术。”&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 和微软描述了黑客对人工智能技术的使用情况。他们的人工智能工具为“早期”和“增量”。伯特说，他们都没有看到网络间谍取得任何突破。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实看到他们只是像其他用户一样使用这项技术，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚不应该“左”总理在推动工作技能提升方面表示，在人工智能竞赛中落后”&lt;/h3>;&lt;p>;该报告描述了黑客组织以不同的方式使用大型语言模型。&lt;/p>;&lt;p>;据称黑客代表俄罗斯军事间谍机构工作，微软表示，众所周知的 GRU 使用这些模型来研究“可能与乌克兰常规军事行动有关的各种卫星和雷达技术”。&lt;/p>;&lt;p>;微软表示，朝鲜黑客使用这些模型来生成内容“这可能会用于针对区域专家的鱼叉式网络钓鱼活动。微软表示，伊朗黑客还利用这些模型编写更具说服力的电子邮件，一度使用它们起草一条消息，试图引诱“杰出女权主义者”访问一个陷阱网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;这家软件巨头表示，中国国家支持的黑客也在试验大型语言模型，例如询问有关竞争对手情报机构、网络安全问题和“知名人士”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Burt 和 Rotsted 都不会根据活动量或被暂停的帐户数量进行提取。伯特通过指出人工智能的新颖性和对其部署的担忧，为对黑客组织的零容忍禁令进行了辩护，该禁令不适用于微软的搜索引擎 Bing 等产品。&lt;/p>;&lt;p>;“这技术既新颖又强大，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato allies ‘spending more’ as defence budgets reach record levels, amid worries about Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251971/nato-allies-spending-more-defence-budgets-reach-record-levels-amid-worries-about-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/4fc2309f-6777-4b4c-9cea-d6f7810ca2e9_e2d26cd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普警告称，他将允许俄罗斯为所欲为希望那些“拖欠”国内生产总值2%用于国防的北约成员国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计北约 31 个国家中有 18 个国家今年将实现该联盟的国防支出目标，这是唐纳德·特朗普在白宫连任竞选中一直在推动的承诺.&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周三对记者表示，“欧洲盟国正在增加支出”，以实现该集团将至少 2% 的 GDP 用于国防的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，一些盟友还有很长的路要走。”他补充说，盟友正在“取得真正的进展。”&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，美国总统乔·拜登周二猛烈抨击特朗普暗示他将允许俄罗斯攻击支出不足的北大西洋公约组织成员国，称言论“危险”和“非美国”。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅摧毁俄罗斯军舰，陆军参谋长警告前线“困难”&lt;/h3>;&lt;p>;被问及特朗普的言论时，斯托尔滕贝格说：“北约75 年来一直能够阻止针对任何北约盟友的军事攻击。我们这样做是因为所有北约盟国在任何时候都绝对明确地传达了我们将保护所有盟国的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该给莫斯科任何误判或误解的空间。斯托尔滕贝格表示，自 2014 年作出投资承诺以来，欧洲盟国和加拿大将增加超过 6000 亿美元的国防资金。他补充说，去年欧洲盟国和加拿大的武器交付量史无前例地增长了 11%。&lt;/p>;&lt;p>;美国领导的乌克兰防务联络小组的成员将在布鲁塞尔举行会议，该小组负责协调约 50 个国家的武器交付周三晚些时候，北约国防部长次日聚会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/dfa28f62-77f8-4906-a1ca-3e04ab13ced8_712db94f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，北约成员国数量创历史新高预计将满足今年的国防开支。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，特朗普重返白宫的前景引发了盟友之间关于欧洲可以采取哪些措施来确保美国投资于跨大西洋安全的更多讨论一名北约高级外交官。&lt;/p>;&lt;p>;这位要求不要这样做的外交官表示，除了增加国防开支和对乌克兰的援助外，盟国还需要花更多时间解决美国总统认为重要的问题，包括中国。这位外交官补充道，盟友们也在北约峰会上讨论如何应对特朗普，即在关键问题上采取奉承和坚定立场相结合的方式。&lt;/p>;&lt;p>;盟友们也在讨论如何在北约峰会上应对特朗普。 >;&lt;p>;让北约最富有、最强大的成员继续参与联盟至关重要。美国占该集团国防开支的绝大多数——根据北约最新的年度报告，到 2022 年，这一比例约为 70%。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登抨击特朗普对北约的“愚蠢”和“危险”威胁&lt;/h3 >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;成员们正在寻找方法来保护乌克兰的援助免受美国和其他盟国选举的影响。据知情人士透露，他们正在考虑让北约作为一个组织在协调对基辅的支持方面发挥更重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;一个选择可能是增加北约在乌克兰国防联络小组中的影响力。与国防支出一样，该联盟可以跟踪各国对乌克兰的捐款并提供报告。&lt;/p>;&lt;p>;北约此前曾与这些努力保持距离，强调这些捐款是对乌克兰的双边捐款，以避免陷入潜在的困境。与俄罗斯更广泛的战争。&lt;/p>;&lt;h3>;普京关于乌克兰停火的建议遭到美国拒绝：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;将北约的支持制度化可能标志着盟友对乌克兰的长期承诺，而此时俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 押注他能够比西方更长久 — — 尤其是考虑到成员国不太可能超越去年达成的协议，即“当盟友同意且条件满足时”乌克兰将加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;周三宣布的国防开支计划这是自 2014 年以来的重大转变，当时只有三个盟友实现了这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当年吞并克里米亚促使各国开始扭转冷战结束后缩减支出的趋势。自 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，这种情况急剧加速，尤其是在长期支出不足的德国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s major video gaming companies bet big on China’s continued openness to franchises with proven track record overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251970/south-koreas-major-video-gaming-companies-bet-big-chinas-continued-openness-franchises-proven-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/a3db0dd8-e975-44be-b2aa-b2b87e3447dd_41a6c2fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最新批准信号表明中国已放松对韩国的限制视频游戏进口。图片来源：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;业界表示，凭借最近获得的牌照，韩国主要视频游戏公司在中国大陆的业务看到了光明的前景过去几年，在努力应对市场的监管打压和地缘政治风险后，业内人士和分析师提出了这一建议。&lt;/p>;&lt;p>;韩国三大游戏发行商 Nexon、NCSoft Corp 和 Netmarble Corp 的游戏均在其中。最新进口产品获准在全球最大的视频游戏市场中国大陆商业发行。其中包括 2 月 2 日 Nexon 的《地下城与战士 (DnF) Mobile》和 Netmarble 的《拳皇全明星》，以及去年 12 月 NCSoft 的《剑灵 2》。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 18 款韩国视频游戏获得在该平台发行的许可。据业内人士和分析师称，自 2022 年底以来，这些顶级开发商都在押注中国的开放将继续下去，并让未来更多的游戏能够被内地游戏玩家享受到。&lt;/p>;&lt;p>;视频游戏公司“将上海视频游戏行业研究网站 GameLook 的一份报告称，“自然更喜欢[在海外]已经具有成熟性能和成就的产品[获得许可]”，其中提到了对市场上发布的进口产品数量的严格控制.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/43edf198-4394-4e7e-ba8a -f63b246f5b9c_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nexon于2005年首次发行的角色扮演游戏系列《地下城与勇士》移动版将在大陆运营中国由腾讯控股。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;GameLook 报告称，韩国进口视频游戏已经成为“市场的一个亮点”。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 9 个根据 GameLook 的数据，去年 6 月至 9 月，韩国主要游戏在中国大陆发行，截至 10 月，总收入超过 30 亿元人民币（4.17 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;国家新闻出版署2月2日，中国游戏授权机构公布了32款进口游戏获准发行的名单，其中包括腾讯控股在国内市场运营的横向卷轴动作角色扮演游戏《DnF Mobile》。 /p>;&lt;p>;七款韩国游戏——包括 Smilegate 的《失落的方舟》、Nexon 的 MapleStory M 和 Netmarble 的《二之国：穿越世界》——是自监管打击以来，2022 年 12 月获准在大陆发行的首批 44 款进口游戏之一&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/4c503926-d7cd- 4908-8b38-7daf226aff5d_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Netmarble Corp 的 Ni no Kuni: Cross Worlds 是一款手机游戏，属于 Ni no Kuni 系列的一部分，于2010年推出。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据业内人士透露，最近的批准标志着中国放宽了对韩国视频游戏进口的限制。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 12 月之前，自 2017 年 3 月以来的六年时间里，只有两款韩国游戏在大陆获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，北京开始禁止韩国文化进口，包括新的韩国游戏。电子游戏，以报复首尔部署美国反导弹系统。此前，首尔于 2016 年 2 月决定重启与华盛顿就部署美国开发的末端高空区域防御系统以消除朝鲜导弹威胁的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，中国一直是韩国最大的威胁视频游戏的出口市场。 2012年，韩国游戏出口中大陆占比超过38%。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国要求中国停止禁止其游戏&lt;/h3>;&lt;p>;最新一批获批外国游戏进口&lt;/p>;&lt;p>;Nexon 原本计划与腾讯合作，提前在中国推出《DnF Mobile》。这款手游于 2022 年在韩国首次发布，但在 2020 年 8 月突然取消了在大陆的推出，尽管当时的预订量已超过 6000 万。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯运营按收入计算，DnF Mobile 是全球最大的视频游戏业务，其合作伙伴 Nexon 表示需要根据监管要求进行调整。&lt;/p>;&lt;p>;DnF Mobile 改编自 Nexon 于 2005 年 8 月发布的旗舰个人电脑游戏《地下城与勇士》 . 此系列现已成为世界上最赚钱的视频游戏之一，截至 2023 年 6 月，总收入超过 220 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;DnF Mobile 设计师团队上周二通过游戏官方网站表示微信公众号称本月底将开始新一轮测试，表明“我们的准备工作终于进入了新的阶段”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;DnF手游上调了预期中国游戏界，许多玩家在社交媒体上表达了对其监管批准的兴奋之情。同时，分析师也表示，该游戏在中国的发布将有助于增加合作伙伴腾讯和Nexon的收入。&lt;/p>;&lt;p>;例如，Nexon已经表示旗舰DnF桌面游戏和MapleStory的增长：内地的《枫之奇缘》帮助其在 2023 年实现了破纪录的收入。&lt;/p>;&lt;p>;相信，在北京取消了中国政府对游戏行业的支持后，将会有更多的外国游戏获准在中国发行。拟议的监管措施使中国视频游戏股票在 12 月损失了数十亿美元的价值。&lt;/p>;&lt;p>;最近批准的许多韩国游戏也是受欢迎的特许经营权的一部分，这些游戏在大陆市场普遍受到青睐。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，一些分析师指出，与中国更新、更先进的视频游戏相比，引入旧系列也可能构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;对于 DnF 这样的旧系列，“获得CBJ智库分析师张树乐表示，许可证更多的是利用现有资源。 “它的玩法和理念落后于时代，仅凭情感联系更难以吸引更多玩家付费。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Kyiv destroys Russian warship in Black Sea, as army chief warns ‘extremely difficult’ state of front line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251967/ukraine-war-kyiv-destroys-russian-warship-black-sea-army-chief-warns-extremely-difficult-state-front?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/fdf7384a-4af2-498e-a5ac-4a098e6321f9_927a1f18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军舰 BSF Tsezar Kunikov 158 驶过博斯普鲁斯海峡伊斯坦布尔市的海岸。乌克兰周三表示，它在黑海摧毁了另一艘俄罗斯军舰。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰新任陆军参谋长周三表示，前线局势“极其困难”，因为急需的美国军事援助的延误给基辅军队的生存时间蒙上了阴影。坚持住。&lt;/p>;&lt;p>;1,000公里（620英里）的前线在一年多的时间里几乎没有移动，基辅军队在去年反攻失败后重新处于守势，军事领导人承认俄罗斯拥有人力&lt;/p>;&lt;p>;发出警告之际，基辅称其在黑海摧毁了另一艘俄罗斯军舰，这是针对俄罗斯海军舰队的一系列成功袭击中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰武装部队与国防部情报部门一起摧毁了“Tsezar Kunikov”号大型登陆舰。袭击发生时，它位于阿卢普卡附近的乌克兰领海，”军方在 Telegram 上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在“乌克兰战争中损失 3,000 辆坦克”后改装旧坦克&lt;/h3>;&lt;p>;那里俄罗斯没有立即发表评论，俄罗斯早些时候表示已在黑海摧毁了六架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;“作战环境极其复杂且压力很大。俄罗斯占领者继续加大力度，并在人员上拥有数量优势，”总司令亚历山大·西尔斯基周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;这是西尔斯基接替受欢迎的将军后首次视察前线。上周，瓦莱里·扎鲁日尼 (Valerii Zaluzhny) 参加了一次重大军事重组。&lt;/p>;&lt;p>;西尔斯基与国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫 (Rustem Umerov) 一起视察了在阿夫季夫卡 (Avdiivka) 周围作战的部队，这是俄罗斯正在发起攻占这座城市的关键爆发点。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰陆军发言人德米特罗·利霍维 (Dmytro Lykhoviy) 周三表示，俄罗斯在前线城市周围部署了 5 万名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在尽一切可能阻止敌人深入我们的领土，”希尔斯基说在社交媒体上发帖称，他的部队在“极其困难的条件下”行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/14/9476b9d2-25d3-4319-82b9-75df3e9ec134_deb913b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总司令乌克兰武装部队亚历山大·西尔斯基（左二）表示，前线局势岌岌可危。图片：讲义/乌克兰武装部队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军事博主和当地官员表示，由于供应不足，乌克兰军队似乎正在节省弹药。&lt;/p>;&lt; p>;乌克兰依靠西方（主要是美国）的支持为其武装部队提供资金和装备，以抵御俄罗斯的袭击所需的炮弹、子弹、火箭、坦克和防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;但最新的数十亿-自去年以来，由于政治角力，美元援助计划一直在美国国会搁置，可能会阻碍乌克兰的防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国参议院本周批准了向乌克兰提供 600 亿美元的资金，但情况尚不清楚是否会赢得众议院的支持。&lt;/p>;&lt;p>;基辅坚称，面对俄罗斯新一轮的攻势，基辅仍保持强势，尽管对西方支持的未来仍存疑虑。&lt;/p>;&lt; p>;“尽管形势困难，乌克兰国防军仍在给敌人造成重大损失，”希尔斯基周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个损失似乎是在一夜之间发生在黑海的，正如乌克兰所说的那样在克里米亚南部海岸击沉了一艘俄罗斯军舰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰 GUR 军事情报机构在 Telegram 上发布了模糊的镜头，据称显示几架海军无人机在夜间接近一艘大型船只，并至少发生了一次大规模爆炸。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;路透社根据视频中的主桅杆、天线、舰桥和甲板确认该舰是俄罗斯黑海舰队的Tsezar Kunikov号。该片段的拍摄地点和日期无法独立核实。&lt;/p>;&lt;h3>;普京关于乌克兰停火的建议遭到美国拒绝：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;最后的一些片段似乎显示了重大损坏，船只严重向一侧倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;GUR 情报机构表示，袭击造成“左侧严重破洞，[船只]开始下沉”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰使用装满炸药的无人驾驶海军无人机攻击俄罗斯军舰，试图将其赶出黑海部分地区，从而使乌克兰能够沿着传统的关键出口路线开辟一条航运走廊。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已经没有大型海军舰艇了，并在俄罗斯全面入侵之初故意凿沉了自己的旗舰，以防止其落入俄罗斯手中。&lt;/p>;&lt;p>;新开发的海军无人机对于乌克兰来说至关重要，因为它试图缩小其海军能力与俄罗斯的巨大差距，俄罗斯拥有一支强大的黑海舰队，基辅一直试图削弱该舰队。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰一名高级安全官员去年 12 月表示，它已经摧毁了 20%俄罗斯黑海舰队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/36bfbda4 -b9ed-4aa7-b3a1-c93ea4e83b68_87d7322c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张静态照片，据称显示俄罗斯军舰伊万诺维茨号被乌克兰海上无人机摧毁之前在黑海。照片：乌克兰国防情报，来自 X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“黑海舰队一次又一次被证明是无能的，无法击退乌克兰编队的攻击，”《Rybar》抨击道Telegram 频道是俄罗斯最大的支持战争的账户之一。&lt;/p>;&lt;p>;另外，乌克兰官员表示，俄罗斯火箭袭击了一家医院，造成至少三人死亡，其中包括一名孕妇和一名儿童。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总检察官称，东部城镇 Selydove 发生的袭击导致一名 38 岁孕妇、另一名妇女和她 9 岁的儿子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一些罢工中还造成 12 人受伤，其中包括一名 6 个月大的儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s election results a wake-up call for its power-hungry military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251943/pakistans-election-results-wake-call-its-power-hungry-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/58bc881f-65e7-49fa-b6ed-98193310ad89_79d0b434.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊姆兰·汗领导的 PTI 政党的支持者聚集抗议所谓的投票2 月 12 日，巴基斯坦白沙瓦大选中的操纵行为。该国如今正处于民主突破的风口浪尖 — — 但这需要全能的军队做出历史性决定，为平民至上让出空间。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年来，巴基斯坦的军事机构一直干扰该国的民主进程，影响选举结果以维持其对权力的控制。在公众投票的同时，军方通过各种机制确保只有其偏爱的政党或领导人才能获胜。&lt;/p>;&lt;p>;这种管理型政治体系在很大程度上保持了权力过渡的稳定，但代价是建立真正的代议制治理。然而，最近一度受到军方支持的前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 被赶下台，扰乱了这一既定进程并引发了剧变。&lt;/p>;&lt;p>;自 1947 年巴基斯坦独立以来，军队已发动了 3 次直接政变，分别是1958年、1977年和1999年，文职政府失去了军方的青睐。这些公然夺权的行为暴露了谁真正统治这个国家的现实。即使没有正式掌权，将军们也通过间接手段对软弱的文官政府施加了控制。&lt;/p>;&lt;p>;“军队似乎以几乎钟摆般的方式从州长回到了监护人，”专家写道。阿基尔·沙阿（Aqil Shah）在他的著作《军队与民主》中。军方声称自己是腐败平民的救世主，以此为自己的干预辩护。&lt;/p>;&lt;p>;然而，真正的动机是保护军方的特权地位和估计价值超过 1000 亿美元的巨大商业利益，或者超过巴基斯坦国内生产总值的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，军方支持汗崛起为总理，以取代纳瓦兹·谢里夫。汗的权力崛起带有幕后操纵的所有特征。将军们协助汗通过法庭案件削弱谢里夫，导致他被取消资格。与此同时，军方向受其影响的所有机构点头示意，向汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）倾斜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汗与将军们的关系他成为总理后变得敌对，并在关键的国内和外交政策上与他们存在分歧。他后来声称，时任陆军参谋长卡马尔·贾维德·巴杰瓦 (Qamar Javed Bajwa) 将军向他施压，要求他按照军方高层的要求调整政策。&lt;/p>;&lt;p>;汗抵制军方的独断控制，并指责军方与美国合谋策划将他免职。愤怒的军事情报机构的回应是切断他的支持并与政治对手建立桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，它迫使汗的联盟伙伴和盟友叛逃，并在议会提出了不信任动议。 2022 年 4 月，并通过后门操纵确保其成功。这些举动最终导致汗戏剧性的午夜下台。&lt;/p>;&lt;p>;与过去默许命运的被下台领导人不同，汗利用自己广泛的声望进行了激烈的抵抗，而不是温和地进入深夜。他开始举行大型公众集会，要求提前举行选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当汗威胁要利用他的权力解散省议会来使事态升级时，军事机构全力反击。他以站不住脚的借口和莫须有的罪名被捕入狱。&lt;/p>;&lt;p>;迫使他屈服的举动适得其反。领导人被捕后，愤怒的 PTI 支持者袭击了安全部队和政府大楼。&lt;/p>;&lt;p>;本月在紧张气氛下举行的选举期间，军事机构显然采取了操纵选票和镇压选民的手段来推动纳瓦兹·谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟-纳瓦兹（PML-N）党。&lt;/p>;&lt;p>;然而，PTI 支持的独立候选人仍然成为最大赢家，在 264 个席位中获得 101 个席位。汗对军事机构政治工程的大胆蔑视扰乱了其管理权力交接。&lt;/p>;&lt;p>;由于没有明显的赢家出现，巴基斯坦主要政党组成了联合政府以获得多数席位。尽管是长期竞争对手，但纳瓦兹·谢里夫领导的巴基斯坦人民党 (PML-N) 和比拉瓦尔·布托·扎尔达里 (Bilawal Bhutto Zardari) 领导的巴基斯坦人民党 (PPP) 已同意携手合作。&lt;/p>;&lt;p>;PML-N 党的谢巴兹·谢里夫 (Shehbaz Sharif) 是预计将成为巴基斯坦下一任总理的提名人，有关内阁职务的秘密谈判肯定正在进行中。这种不太可能的合作伙伴之间的政治联姻是出于让汗失去权力的必要性。虽然双方都未能单独获得足够的席位，但他们共同拥有了组建政府的最低门槛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/14/73ff435f-4018-43a9-9d27-7fecb71f5d00_7045aaa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理2 月 13 日，巴基斯坦拉合尔，PML-N 党部长兼主席谢巴兹·谢里夫在新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;结盟是出于必要，而不是共同意识形态仍然脆弱。这需要仔细平衡相互竞争的利益和个性。下一任总理必须在应对经济危机的同时满足联盟伙伴的要求。由于多数席位微弱，不受欢迎的决定可能会产生压力，导致崩溃。它的成功很大程度上取决于安抚军事机构，同时争取公众支持的时间。&lt;/p>;&lt;p>;通过后门交易建立一个不可靠的联合政府只能暂时掩盖巴基斯坦政治格局的深刻分裂。这样的政府不太可能持续很长时间或带来真正的稳定。由于汗的声望仍然完好，只有在中立监督下进行自由公正的选举才能为巴基斯坦的混乱环境带来稳定。&lt;/p>;&lt;p>;今天的国家正处于民主突破的风口浪尖，但这需要全能的力量军方做出了历史性决定，将空间让给了平民至上。军事机构是否接受缩减其过度扩张仍然是国家未来方向的关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;允许文官至上的风险可能会削弱军队的企业利益和议程，同时继续受控的民主也是不可持续的。像汗这样的民粹主义者能够获得群众的支持就证明了这一点。将军们有一个选择——要么重新调整并让代议制政治蓬勃发展，要么冒着反抗时机成熟的想法的风险。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s trade unions slam Israel’s ‘immoral and disastrous’ need for more Indian workers amid war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251946/indias-trade-unions-slam-israels-immoral-and-disastrous-need-more-indian-workers-amid-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/11f4eed7-32b2-428f-b6cf-8158f0fb89c8_24fe4ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度工人在勒克瑙寻找就业机会时等待提交登记表在以色列。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列禁止数万名巴勒斯坦人在其境内就业，在以色列-加沙战争持续100多天后，以色列发起了一场招募活动，引发了一场劳工危机事实证明，雇用印度工人存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;印度工会的反对在印度引发了一场辩论，争论的焦点是人道主义关切与经济机会。争议集中在道德考虑上，并凸显了国际劳工招聘的复杂动态。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士和工会领导人质疑以色列对巴勒斯坦人的劳工禁令，并在冲突中采取行动雇用更多印度工人，并强调有必要优先考虑印度工人的安全和福祉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /14/11f4eed7-32b2-428f-b6cf-8158f0fb89c8_d5efde83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度工人在勒克瑙等待在以色列寻找就业机会提交登记表。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士、全印度中央工会理事会全国副主席Sucheta De强调，有必要研究将印度工人派遣到以色列的理由考虑到他们的安全受到的威胁以及印度相对和平的状况。&lt;/p>;&lt;p>;她还提请注意阿贾伊行动，去年 10 月，大约 1,200 名印度公民从以色列返回印度。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，一些印度工人将在以色列工作的机会视为摆脱贫困和改善经济前景的机会，尽管存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月， Vikas，37 岁，是一名来自哈里亚纳邦帕尼帕特的建筑工人，在印度面试了各种工作，例如警察、边境安全部队和中央后备警察部队。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有收到任何工作邀请，并且现在正在以色列寻找机会。他说，尽管发生了战争，“失业和家庭责任的紧迫形势迫使我冒险去以色列寻找工作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会一致反对“印度工人“出口”到以色列，以替代巴勒斯坦工人。&lt;/p>;&lt;p>;印度前议员、印度工会中心秘书长塔潘·库马尔·森（Tapan Kumar Sen）对跨境劳动力的影响表示担忧流动性。虽然他的组织并不反对这一概念，但他强调需要确保它不会损害巴勒斯坦工人的权利和机会。&lt;/p>;&lt;p>;“曾有巴勒斯坦工人流离失所的情况，印度工人森说：“工人已被指示取代他们的位置，这违背了工会的原则。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的组织已抗议以色列建筑商协会雇用印度工人的要求。 “我们呼吁工会不要参与这次招募活动，并指出以色列是一个冲突不断的地区。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪猛烈抨击他在巴勒斯坦问题上与以色列“完全团结”&lt; /h3>;&lt;p>;去年 5 月以色列外交部长埃利·科恩访问新德里期间，两国同意以色列雇用 42,000 名印度工人，其中包括 34,000 名建筑工人和 8,000 名护士。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，10 月，以色列建筑公司向政府寻求许可，雇用多达 10 万名印度工人，以取代在加沙攻势开始后工作许可证被吊销的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;许多年轻人来自哈里亚纳邦、北方邦等邦。 、旁遮普邦和拉贾斯坦邦纷纷涌入以色列工作。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，州政府成立了一个为政府实体提供合同人力的组织，此后已在以色列发布了 10,000 个工作岗位的广告 - 3,000 个模板木工、弯铁工 3,000、贴瓷砖 2,000、抹灰 2,000。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/14/7ea73c7d-f5f1-40a9-8762-534eca16efe8_7a102fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列附近的加沙中部冒烟-从以色列看到的加沙边界。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月，印度10大工会因冲突强烈建议政府不要向以色列派遣印度工人。&lt;/p>;&lt;p>;“对印度来说，没有什么比向以色列“输出”工人更不道德和灾难性的了。印度甚至在考虑“出口”工人，这表明印度工人是如何非人化和商品化的，”工会的联合声明称。&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的建筑工人钱丹·库马尔 (Chandan Kumar) 看到了在以色列工作的机会作为摆脱印度贫困和有限就业前景的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在工作机会稀缺和处境绝望的时代，我们处于绝望的境地。即使我们在那里发生了最糟糕的事情，至少我们的家人的日常开支会有一些经济支持。抓住以色列的工作机会可以带来丰厚的工资和更光明的未来，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese singles pray to Buddha for a partner on Valentine’s Day: ‘please help me’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251963/vietnamese-singles-pray-buddha-partner-valentines-day-please-help-me?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/8efe78c1-3b18-4108-8b9c-c1db77842a94_730c600a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在情人节那天在哈塔祈祷寻找爱情河内，2 月 14 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，年轻男女涌向河内市中心的一座古塔，希望情人节礼物能帮助他们找到伴侣——这是他们的首要任务许多越南人。&lt;/p>;&lt;p>;上班族阮氏礼恭敬地把一托盘的糖果、水、钱（越南盾和美元的假钞）以及熟悉的情人节玫瑰放在哈塔的祭坛上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“请佛陀帮助我，我今年想要一个男朋友，不再单身。”她在祭坛前咕哝道，祭坛上已经摆满了数十个其他类似的托盘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/b7bed0a4-897b-40e9-84c9-5948d5766505_238cb109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 14 日，河内哈塔，一名妇女手捧一盘供品，祈求情人节找到真爱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;越南是一个共产主义国家，但佛教和儒家传统仍然很浓厚，许多人会在农历初一、中、最后几天祈祷平安、好运和繁荣。&lt;/p>;&lt; p>;虽然情人节起源于基督教，但近年来越南人越来越多地庆祝这一节日，寻求神圣干预他们的爱情生活。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种精神仪式，但它反映出年轻人现在变得没有安全感教育心理学专家 Tran Thanh Nam 说。&lt;/p>;&lt;h3>;“令人不安”：每月淹死 300 只猫的越南餐厅关门&lt;/h3>;&lt;p>;主要关注Nguyen Van Duong 是一名医生，30 岁出头，单身。他的婚姻状况让他的父母和他自己都担心。&lt;/p>;&lt;p>;“我的父母一天天变老。他们只是希望我结婚生子。”Duong 解释说，这是他周三进行礼拜的原因。&lt;/p>;&lt;p>;婚姻和家庭在越南社会传统上很重要，这增加了年轻人结婚生子的压力。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/2c0f959b-ff08-42dc-ad28- e2c55bce2226_edec9d09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nguyen Van Duong 拿着一盘供品，祈祷在情人节找到爱情。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女性的法定结婚年龄是18岁，男性是20岁，但正如在许多日益城市化、受教育程度不断提高的社会中一样，很少有越南人这么早就定居下来。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据官方媒体报道的官方数据，2022 年平均结婚年龄略低于 30 岁。&lt;/p>;&lt;p>;过于关注工作以及 21 世纪常见的干扰因素 - 智能手机、心理学专家 Nam 表示，互联网和社交媒体侵蚀了潜在年轻情侣的社交技能。&lt;/p>;&lt;p>;“他们变得像机器人一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这可以部分解释26 岁的 Nguyen Thi Trinh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经在这座宝塔里祈祷过五次，希望能有一段感情。”&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我会受到祝福。今年有了男朋友，这样家里人就不再问‘你什么时候结婚？’”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU to blunt China’s edge on steel, aluminium exports as proposed carbon tax could reach 21%: Goldman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251965/eu-blunt-chinas-edge-steel-aluminium-exports-proposed-carbon-tax-could-reach-21-goldman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/a075aa55-b56a-4c52-8cbc-af73b291dc1d_baf3d134.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;27-国家集团从 2026 年开始征收碳税。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟从 2026 年起对碳密集型进口产品征收全球首个税，可能会造成严重打击据高盛称，中国钢铁和铝制造商。&lt;/p>;&lt;p>;这个由 27 个国家组成的集团正在收紧对温室气体排放量较高的进口钢铁、铝、水泥、氢气、化肥和电力的限制，以创造公平的竞争环境高盛分析师估计，欧盟碳边境调整机制 (CBAM) 第一年对钢铁的关税将为 6%，然后在 2032 年升至 21%。虽然这项征税被视为中国和印度的保护主义举措，但它是欧盟到 2050 年实现净零碳排放政策的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;CBAM 旨在为欧盟碳生产商提供公平的竞争环境- 美国投资银行分析师周一在一份报告中表示，欧盟排放交易计划（EU ETS）下发放的免费排放配额等密集型商品正在逐步淘汰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/8ef5bb19-4cb4-4ec4-af88-6c7a965156fe_d9e4180e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟提议从2026年起对钢铁等碳密集型行业征收6%的税。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对某些进口商品实行相当于欧盟国内生产要求的碳价格，欧盟打算减轻来自没有碳定价机制的国家的进口产品的任何竞争劣势。”&lt;/p>;&lt;p>;对于铝，对中国出口商征税可能会起始税率为 3%，到 2032 年升至 7%。分析师表示，如果欧盟选择未来对冶炼厂的间接排放征收关税，征税额可能会增加两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国出口商必须如何应对为欧盟征收进口排放税做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;在税收制度的第一年，钢铁和铝出口商将仅对超出欧盟基准的超额排放征收费用。到 2032 年，他们将对其生产设施产生的全部排放征税。&lt;/p>;&lt;p>;确切的进口税尚不确定，因为它将被中国大陆对其自身排放密集型企业征收的任何碳税所抵消到2026年，征税将根据欧盟ETS现行碳价而变化。&lt;/p>;&lt;p>;宝山钢铁、中信泰富特钢、南山铝业和鼎盛新材是收入潜力最大的出口商之一分析师表示，这些费用均受到欧盟碳税机制的覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;高盛的估算是基于 2026 年欧盟碳价为每吨二氧化碳排放 70 美元，并假设当前行业排放强度保持在在此之前都是如此。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟是否会通过碳进口税来强化其针对中国的“贸易武器”？&lt;/h3>;&lt;p>;北京迄今为止仅对发电商施加了强制性碳排放许可交易义务。那些超过排放基线的企业必须向污染较少的排放者购买配额，这是碳税的一种形式。&lt;/p>;&lt;p>;该制度可能会在明年扩展到铝、水泥和航空行业，以及钢铁、北京理工大学能源与环境政策研究中心上个月在一份研究论文中表示，到 2030 年，化学品、纸张和玻璃的产量将减少。&lt;/p>;&lt;p>;大约 450 亿美元的 CBAM 涵盖的商品从亚洲出口到欧洲 -高盛分析师表示，到 2022 年，太平洋地区的出口量将占该地区出口总额的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆受到即将征收的关税的影响最大，价值 205 亿美元的碳密集型商品将受到影响。 2022 年 CBAM 为 2022 年，而印度为 87 亿美元，美国为 40 亿美元。然而，与中国同行相比，印度钢铁出口商预计将支付更高的关税，因为其碳密集型炼钢工艺更高。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年中国 CBAM 涵盖的出口包括 146 亿美元的钢铁，占占该行业总额的 8%，而铝则占出口额约 55 亿美元，即占出口额的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计，随着欧盟 CBAM 到 2030 年扩大到涵盖所有欧盟 ETS 行业，其敞口将会上升。高盛分析师表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China singer Wanting Qu triggers savage backlash for sharing vegan life online, outrage over jailed mother’s crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250942/china-singer-wanting-qu-triggers-savage-backlash-sharing-vegan-life-online-outrage-over-jailed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/c2837605-0407-4671-abf2-e9c748735dea_342dbfc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大的中国流行歌星曲婉婷面临着一系列的攻击在她被监禁的母亲在网上发布有关她的素食主义的帖子后，人们对她的腐败罪行提出了批评。图片来源：南华早报综合/百度/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大歌手瞿婉婷最近发布的X帖子宣扬纯素主义，重新唤起了人们对她母亲腐败罪行的记忆，在中国和世界各地引发网络强烈反对.&lt;/p>;&lt;p>;曲，40岁，作为流行歌手而声名鹊起，在2015年至2017年与时任市长格雷戈尔·罗伯逊的关系期间，曾被称为温哥华事实上的第一夫人。&lt;/p>; &lt;p>;她的热门歌曲《我的歌里有你》和《湿透》，在彭浩翔执导的 2012 年香港浪漫喜剧中出演，使她一举成为明星。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她的声誉在之后急剧下滑。涉及其母亲张明杰的腐败丑闻，导致张于 2021 年 11 月被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/05/3552da04-6298-4546-86af-833cdbdaed45_7390c88c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手想要曲拍摄2012 年，她因在彭浩翔执导的香港浪漫喜剧中出演歌曲而声名鹊起。照片：Instagram/@wanting&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起代价高昂的丑闻包括大幅削减员工遣散费、取消养老金以及工人其他合法福利的损失。&lt;/p>;&lt; p>;张拒绝承认自己有罪，而曲则经常在社交媒体上宣称母亲无罪，激起了公众的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为曲在加拿大长达十年的音乐教育和随后在加拿大的流行事业是靠金钱资助的她的母亲是通过腐败获得的。&lt;/p>;&lt;p>;最近，曲在 X（前身为 Twitter）上发表了一篇帖子，其中宣传了她的纯素生活方式，但强烈反对仍在继续，许多人提到了她母亲被监禁的事。&lt;/p>;&lt;p>;她的最新帖子是在去年 X 上发布的一条推文之后提出的问题：“如果你喝牛奶，小牛会喝什么？母牛的牛奶属于她的小牛，而不是你！！！”&lt;/p>;&lt;p>;这两个帖子的反应绝大多数都是负面的，许多人对她母亲的罪行表示愤怒，这些罪行导致数百名工人损失惨重。 &lt;/p>;&lt;p>;“听说你在加拿大什么也没做，只是敦促中国人不要吃肉、鸡蛋或奶制品”，读到一条回复。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道囚犯有多少次被关押吗？在中国吃肉吗？不如取消你妈妈在监狱里的肉蛋奶饭，让她吃粗粮馒头和咸菜直到死？”&lt;/p>;&lt;p>;将此类言论称为网络欺凌，曲说：“好心人说好话” ，恶人恶言恶语。只有低层人才会使用这种网络欺凌语言。”&lt;/p>;&lt;p>;曲的回应并没有缓解批评。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，她的帖子​​继续面临强烈反对和严厉谴责。大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上最讽刺的是曲婉婷，她假装关心动物，而她的家人却享受着剥削工人的利润。”一位人士说。&lt;/p>;&lt;p >;“除了自欺欺人之外，她每次出现在公众视野中，只是让人们想起她所受害的家庭。公众不会接受。”另一位表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /05/cbf1ccd8-bd02-462a-95ca-be22d3eed95c_039f0bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位歌手在网上关于她的素食生活方式的评论引起了社交媒体上的许多人的关注声称她的成功是由她入狱母亲的腐败收入资助的。照片：Instagram/@wantingq&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我没记错的话，瞿妈妈不仅挪用了哈尔滨下岗工人的资金，还把哈尔滨的暖气关掉了，气温可降至-30°C。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的母亲骗取了3.5亿元人民币（4900万美元）来​​资助她在国外的奢华生活，而566个家庭却因为她而被摧毁。她竟然厚颜无耻地认为自己有发言权。”第四位评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>