<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 84 in 3-day crackdown on illegal riders of electric mobility devices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267415/hong-kong-police-arrest-84-3-day-crackdown-illegal-riders-electric-mobility-devices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/256ba3c9-fdd4-4fbd-887a-eb039c0efb6f_24a84728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方宣布对非法使用电动移动设备的最新打击行动大榄涌车辆扣留中心。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在新界区为期三天的打击非法使用电动代步工具的行动中，拘捕了 84 人，这是迄今为止最大规模的此类行动。 &lt;/p>;&lt;p>;新界北交通组署理总督察魏兆昌周四表示，初步调查显示，周一至周三行动中检获的 84 件装置中，有 29 件用于送外卖。 .&lt;/p>;&lt;p>;Ngai表示，警方最近还发现一些家长一直在使用电动自行车接送孩子上下学以及其他出行。&lt;/p>;&lt;p>;“有些家长甚至改装他们的电动自行车以增加额外的座位，使他们能够承载更多的孩子，一次最多可以容纳两到三个孩子。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 敦促家长不要使用此类电动移动设备警方表示，他们的行为不仅违反了相关法律，而且对所有道路使用者的安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，此前查获的部分电动代步工具操作速度可能超过 50 公里/小时（31 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/20/f7bfc0a3-b8e2-4016-9b5d-f5f3dd55727d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在行动中查获的 84 台设备中，有 29 台已被用于送餐。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;倪表示，在最近的行动中，很多被抓的家长都没有驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不熟悉路况和交通”他警告说，在道路上使用此类设备会让其他道路使用者面临更大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 27 日，警方逮捕了一名 34 岁的女子，该女子因涉嫌 8 项交通相关违法行为而被捕骑着一辆怀疑电动单车，载有三名未戴头盔的儿童，并无视天水围路灯。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，警方拘捕另一名37岁女子，因涉嫌骑电动单车在上水，带着两名儿童沿着人行道行走。&lt;/p>;&lt;p>;在这些案件发生之前，警方在新界另一场非法使用电动自行车和其他动力设备的大规模打击行动中围捕了 34 人。&lt; /p>;&lt;p>;在最新行动中，我们在大埔、上水、屯门、元朗、天水围及落马洲截获84辆电动代步工具，包括69辆电动自行车及15辆踏板车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这64名男性和20名女性年龄介乎17岁至76岁，因涉嫌乘坐无登记车辆、无证驾驶、使用没有第三方保险的车辆以及在人行道上驾驶摩托车等罪行而被拘留.&lt;/p>;&lt;p>;在行动中，警方还散发了600多份传单，以提高公众对这些地区非法使用电动移动设备的认识。&lt;/p>;&lt;p>;所有嫌疑人均已保释，等待进一步调查。 &lt;/p>;&lt;p>;奈表示，警方将继续严厉打击非法使用电动代步工具的行为，并补充说，无有效执照驾驶此类设备违反了《道路交通条例》和其他法规。&lt;/p>;&lt; p>;违反《道路交通条例》，最高可判处 12 个月监禁和 10,000 港元（1,280 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条例，机械或电力驱动的自行车被归类为机动自行车车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Freeze women’s eggs? But ‘soil’ may be bad, health minister says during fertility debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267417/freeze-womens-eggs-soil-may-be-bad-health-minister-says-during-fertility-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/4635e65b-85b7-4513-a5a2-7c477e301b2f_923fb049.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长罗仲茂表示希望年轻人们会通过早婚早育来平衡家庭和事业。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在最高官员提出冷冻种子可能无法在“土壤”​​上生长后，卫生部长和一位女议员之间关于提高香港生育率的立法机关辩论变得情绪化周四，这种情况随着年龄的增长而恶化。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂也表示，希望年轻人尽早结婚生子，平衡家庭和事业。罗正就支持辅助生殖政策的动议提出议案。&lt;/p>;&lt;p>;此外，立法会议员朱迪·陈卡普伊 (Judy Chan Kapui) 提议延长目前卵子冷冻的 10 年储存期，但罗辩称，该措施并不能解决根本问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“女性生育年龄存在生理限制，”Lo 说。 “虽然你可以保存种子，但[女性]的‘土壤’已经随着年龄的增长而改变。”&lt;/p>;&lt;p>;42岁的立法会议员林嘉欣选择了辅助生殖技术，并最后生下了她的孩子年，似乎情绪激动，并称罗的言论对女性来说是一个打击。&lt;/p>;&lt;p>;“我因为‘土壤’贫瘠而无法生育？”林说。 “我相信，您今天的讲话方式对于没有生育问题的女性来说也是一个重大打击。”&lt;/p>;&lt;p>;“您是在告诉她们，有可能生孩子，但这只是因为你的“土壤”有问题，所以你无法自然受孕。请考虑早点成家，顺其自然。”林郑月娥说。&lt;/p>;&lt;p>;“18岁还读书，怎么能生孩子呢？” &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，“不是每个人都可以在20多岁读书期间结婚，就像部长本人一样。”他强调，晚婚在香港是一个现实。&lt;/p>;&lt;p >;这场争论发生之际，香港无子女夫妇的数量达到了“令人震惊”的水平。&lt;/p>;&lt;p>;平均数字也降至每对夫妇 0.9 人的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;最新人口普查统计数据还显示，截至去年 6 月的一年内，新生儿数量仅为 32,600 人，低于 2022 年同期的 35,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的规定，卵子、精子和精子的储存最长期限胚胎是10年。一些诊所的服务收费高达 200,000 港元（25,600 美元），涵盖整个时期。&lt;/p>;&lt;p>;发起该议案的林郑月娥敦促当局制定措施加强辅助生殖服务，例如延长辅助生殖服务的期限。卵子储存期长达10年，增加公立医疗机构体外受精诊所或不孕不育评估诊所服务的配额。&lt;/p>;&lt;p>;她还敦促政府通过向女性提供补贴来鼓励生育。使用辅助生殖技术的公众。&lt;/p>;&lt;p>;叶刘淑仪表示，她在39岁时通过生殖技术生下了第一个孩子，这种情况下的父母往往对孩子更加焦虑。 &lt;/p>;&lt;p>;“部长总是说人们应该趁年轻生孩子。我告诉他，这对很多职业女性来说很讽刺。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;但罗说，他不希望看到健康的夫妇因为辅助技术的存在而错过最佳生育期。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/59ed7f94-610c-4e71-bef5-8a647d368e7d_df193fc2。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员林嘉欣敦促政府为使用辅助生殖技术的香港人提供补贴。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，26岁至30岁患者的试管受精成功率为50%，36岁患者的这一数字下降至20%根据人类生殖技术委员会的统计，40%以下。&lt;/p>;&lt;p>;对于 41 岁或以上的人来说，这一比例甚至进一步下降至 10% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;“所以你可以看到生殖率随着年龄的增长，女性的能力迅速下降。这不仅仅是‘种子’的问题，也是‘土壤’的问题。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使40岁以后冷冻卵子，冷冻卵子的机会也很大。”如果‘土壤’出现问题，成为健康活力婴儿的‘种子’就会大大减少。”&lt;/p>;&lt;p>;罗提出了提高城市生育率的替代方案，包括与民政事务总署提出更多政策&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国大陆当局也有类似的政策，鼓励在公园和公共场所进行婚介。&lt;/p>;&lt;p>;前任院长吴鸿宇教授玛丽医院生殖医学科早前告诉《华盛顿邮报》，延长冷冻期对解决香港低生育率的问题影响不大，因为并没有真正的储存期超过10年的需求。&lt;/p>;&lt; p>;Ng 解释说，大多数储存生殖材料的人会在四年内使用它们。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea mulls supplying arms to Ukraine after Russia, North Korea sign strategic pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267418/south-korea-mulls-supplying-arms-ukraine-after-russia-north-korea-sign-strategic-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/9bee8646-992b-49f3-8b8c-9e8eb7292803_a478cc20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在双边关系升级中，朝鲜领导人金正-联合国和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三在平壤举行的峰会上签署了一项战略协议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国周四表示，将考虑向乌克兰提供武器，这是在俄罗斯和朝鲜签署一项协议，令该地区及其他地区感到不安之后，这是一项重大政策变化。发生战争时相互防御。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜官方媒体公布协议细节几小时后，一名高级总统官员发表了上述言论。观察人士称，该协议可能标志着莫斯科和平壤之间自冷战结束。目前，俄罗斯因乌克兰战争而面临日益孤立，两国都面临与西方的对峙升级。&lt;/p>;&lt;p>;根据朝鲜官方朝中社发表的协议文本，如果任何一个国家遭到入侵并陷入战争状态，另一方必须“立即动用一切可用手段”提供“军事和其他援助”。&lt;/p>;&lt;p>;但该协议还规定，行动必须符合两国法律和《联合国宪章》第 51 条，该条承认联合国成员国的自卫权。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔普京周三在平壤举行的峰会上签署了该协议。双方均形容这是双边关系的重大升级，涵盖安全、贸易、投资、文化和人道主义关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/20/c94c38fc-19e3-4188-af64-54c94061b631_afc820b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中右）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（中左）在平壤举行的欢迎宴会上举杯。图片来源：法新社/朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈办公室发表声明谴责该协议，称其对韩国安全构成威胁，并违反了联合国的规定安理会决议，并警告说，这将对首尔与莫斯科的关系产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“两个有发动侵略战争历史的一方——朝鲜战争和乌克兰战争——是荒谬的。尹的办公室表示：“现在誓言在国际社会永远不会发生的先发制人攻击的前提下进行相互军事合作。”&lt;/p>;&lt;p>;尹的国家安全顾问张浩镇表示，首尔将重新考虑这一问题向乌克兰提供武器，帮助该国抵御俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;韩国是一个不断增长的武器出口国，拥有美国支持的装备精良的军队，在加入乌克兰的同时，还向乌克兰提供了人道主义援助和其他支持美国主导的对莫斯科的经济制裁。但它并没有直接向基辅提供武器，理由是长期以来的政策是不向积极卷入冲突的国家提供武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩和普京之间的峰会是在美国及其盟国对可能的武器安排表示越来越担忧，在该安排中，平壤向莫斯科提供乌克兰战争急需的弹药，以换取经济援助和技术转让，这可能会增强金正恩核武器和导弹计划所构成的威胁。 /p>;&lt;p>;峰会后，金正恩表示两国有着“炽热的友谊”，该协议是他们“有史以来最强有力的条约”，使两国关系达到了联盟的水平。他发誓全力支持俄罗斯在乌克兰的战争。普京称其为“突破性文件”，反映了将关系提升到更高水平的共同愿望。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜和前苏联于 1961 年签署了一项条约，专家表示，如果朝鲜入侵，莫斯科就必须进行军事干预遭到攻击。该协议在苏联解体后被废弃，取而代之的是 2000 年提供的安全保证较弱的协议。&lt;/p>;&lt;p>;关于该协议需要多大程度的安全承诺一直存在争论。虽然一些分析人士认为该协议是两国冷战时期联盟的全面恢复，但其他人则表示，该协议似乎更具象征意义，而不是实质性的。&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会高级分析师 Ankit Panda ，说该文本似乎措辞谨慎，并不意味着自动军事发明。&lt;/p>;&lt;p>;但是“这里的大局是双方都愿意写在纸上，并向世界展示，到底有多么广泛他说：“他们打算扩大合作范围”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项协议是在普京 24 年来首次访问朝鲜之际达成的，这次访问展示了他们的实力金正恩在机场两次拥抱普京，他们的车队驶过巨大的俄罗斯国旗和普京肖像，平壤主广场举行了欢迎仪式，似乎有数万名观众参加。&lt;/p>;&lt;p >;据朝中社报道，该协议还规定，如果第三方侵犯任何一方的“核心利益”，平壤和莫斯科不得与第三方签订协议，也不得参与威胁这些利益的行动。&lt;/p>;&lt;朝中社称，该协议要求各国采取步骤准备联合措施，以加强防卫能力，防止战争并保护地区和全球和平与安全。该机构没有具体说明这些步骤是什么，也没有具体说明它们是否包括联合军事训练和其他合作。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还呼吁各国积极合作，努力建立一个“公正和多极的新世界”。朝中社表示，“世界秩序”，并强调了各国如何结盟应对与美国的各自对抗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/ca475fd1-d709-4488-9584-ea46351df30d_11567a03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心高级研究员兼研究中心主任珍妮·汤恩 (Jenny Town) 表示，该协议如何影响俄罗斯与韩国的关系是值得关注的关键事态发展。以朝鲜为中心的 38 North 网站。&lt;/p>;&lt;p>;“首尔已经签署了针对俄罗斯入侵乌克兰的制裁协议，导致与莫斯科的关系恶化。现在，随着俄罗斯与朝鲜伙伴关系的任何模糊性消失，首尔将如何回应？”她说。 “它是否会在某个时刻决定与俄罗斯断绝或中止外交关系，或者驱逐其大使？我们实现了吗？”近几个月来，金正恩将俄罗斯作为他的首要任务，因为他推行旨在扩大与与华盛顿对抗的国家关系的外交政策，接受“新冷战”的想法并尝试在普京与西方更广泛的冲突中展示统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛的紧张局势正处于多年来的最高点，金正恩的武器试验以及美国、韩国参与的联合军事演习的步伐都在加快。韩国和日本针锋相对的循环愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;韩国还进行了冷战式的心理战，其中朝鲜用气球向韩国投掷大量垃圾，韩国则广播用扩音器进行反朝鲜宣传。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[23 arrested over fake loan requests for HK$31 million from Hong Kong Covid relief schemes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267410/23-arrested-over-fake-loan-requests-hk31-million-hong-kong-relief-schemes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/a4edfbe2-e7e9-4a94-ada5-6d710658cbc8_68a87083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方在一系列行动中逮捕了嫌疑人周一至周三期间的城市。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击两个诈骗集团的行动中逮捕了 23 名嫌疑人，这两个诈骗集团涉嫌试图利用银行贷款从政府骗取超过 3100 万港元（390 万美元） &lt;/p>;&lt;p>;东九龙总区重案组总督察苏家辉周四表示，警方的行动已避免因贷款诈骗而损失2,690万港元。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，被捕者包括两个犯罪团伙的五名涉嫌头目和四名核心成员。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人包括 16 名男性和 7 名女性，他们均因涉嫌串谋诈骗罪而被拘留。可判处最高 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，涉嫌诈骗的案件涉及至少 24 份贷款申请，旨在帮助受疫情影响的中小型企业 (SME) 和个人。 Covid-19 大流行。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个财团于今年早些时候开始运营，吸引商人和个人申请银行贷款，为政府支持的旨在支持企业的计划提供担保。&lt;/p>; &lt;p>;中小企业融资担保计划的100%特别贷款担保于2020年4月推出，为难以支付员工工资和租金的企业提供贷款，以防止倒闭和裁员。&lt;/p>;&lt; p>;这些贷款由政府全额担保，利率优惠，申请截止今年3月。&lt;/p>;&lt;p>;每家符合条件的企业的最高金额为员工工资和租金的总和27个月或900万港元，视乎金额较低者而定。&lt;/p>;&lt;p>;同一部门的高级督察李家伟表示，该球拍是通过一个网上平台运作的，该平台冒充一站式商店&lt;/p>;&lt;p>;“该团伙首先安排个人成为空壳公司的董事，然后伪造银行文件，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“该团伙还捏造了强积金供款的虚假记录，并声称雇佣了多名员工，以欺骗政府发放这些贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;该高级检查员表示，该集团还针对公司业主，向&lt;/p>;&lt;p>;警方表示已在佐敦及湾仔租用两间办公室提供咨询服务。&lt;/p>;&lt;p>;“他们向申请人收取介乎2万至9万港元的手续费”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，调查显示该集团是向同一家银行提交的四份贷款申请的幕后黑手，价值超过 3,000 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，另一个集团是据信涉及 20 份 100% 个人贷款担保计划申请。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2021 年 4 月推出，为在疫情期间失去正常收入的居民提供低息贷款。该计划的申请已于今年四月底截止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/20/6ef9e224-f109-4ad1-b1df-9b93c3c91cd3_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逮捕行动中查获的证据，代号为“虎路”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李高级督察表示，该团伙通过推销电话联系声称提供贷款的受害者，收集后者的个人信息，以制作虚假的银行文件以用于申请&lt;/p>;&lt;p>;“每位借款人被收取5,000港元至25,000港元不等的手续费，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，该集团在2021年8月至9月期间提交的20份贷款申请2022 年的总价值为 160 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方收集了两个犯罪团伙的证据，然后在周一至周三在全市进行一系列突击行动，逮捕了嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;警方还在代号为“Tigerpath”的逮捕行动中，检获了银行文件和银行卡、电子设备和现金。&lt;/p>;&lt;p>;苏总督察提醒居民在申请任何贷款时要小心谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“如果咨询公司或中介机构只需要基本的个人信息和手续费就可以以特别优惠的条件发放贷款，公民应该格外小心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些公司涉及帮助借款人的非法行为”&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，23名犯罪嫌疑人已被取保候审，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says Philippines rammed Chinese boats, attacked personnel in Second Thomas Shoal stand-off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267412/china-says-philippines-rammed-chinese-boats-attacked-personnel-second-thomas-shoal-stand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/dd1c4b6a-9b8e-495b-bb70-f8ce84794c29_7ccda072.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船在仁爱礁附近接近菲律宾船只根据菲律宾军方发布的视频，周一南中国海。照片：讲义/菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京方面对马尼拉本周在南海对峙中的侵略指控进行了回击，称菲律宾船只故意撞击中国船只，携带武器并在有争议的浅滩附近袭击中国人员。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国船只拦截了一艘前往仁爱礁的菲律宾船只，马尼拉称这是向驻扎在仁爱礁的部队执行例行人道主义补给任务。该浅滩是南沙群岛的一部分，两国都声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;但中国外交部发言人林健周四在北京表示，菲律宾的行动“绝对不是为了人道主义补给”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“菲律宾船只秘密携带建筑材料甚至武器装备，故意撞击中国船只”，林说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，菲律宾人员“还向中方执法人员泼水、扔东西”这些行为“明显加剧了海上紧张局势，严重威胁了中国人员和船只的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;林的评论是在周三发布的马尼拉称显示的视频之后发表的。中国人员施放催泪瓦斯、损坏装备并挥舞武器。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方称这一事件是“无耻的侵略行为”，指责中国海警“使用人身攻击、利刃武器、鸣笛、 &lt;/p>;&lt;p>;它指责中方“故意高速撞击”，并称八名菲律宾水手在对峙中受伤，其中一人失去了拇指。&lt;/p>; &lt;p>;据菲律宾武装部队称，中国海警人员被镜头拍到“挥舞着各种带刃和尖头的武器，威胁要伤害（菲律宾）军队”。&lt;/p>;&lt;p>;该消息还称，中国海警人员海岸警卫队的“胁迫性、侵略性和野蛮行为”导致菲律宾船只严重受损，包括通信和导航设备。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军发言人罗伊·特立尼达周四表示，中国人员的行为就像“一群野蛮人”据路透社报道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这种反应没有做好准备，”特立尼达说。 “我们遵守交战规则。除自卫外，他们不得使用枪支。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国的“非法、侵略性和欺骗性”行为增加了海上误判的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;但林表示，菲方的言论“完全歪曲事实”，是企图“甩锅”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲方未经中方许可，非法侵入仁爱礁海域”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方依法采取必要措施维护主权，合法合理” &lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促菲方立即停止海上侵权和挑衅，否则后果自负。”&lt;/p>;&lt;p>;中国中央电视台周三还发布了照片，显示菲律宾补给船被包括一艘海岸警卫队船在内的四艘中国船只包围，船员正在登船。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong needs to embrace failure to succeed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267251/why-hong-kong-needs-embrace-failure-succeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/c49b8fde-4b21-407e-99cb-cc092c3465d6_ebac78dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI公司Smartmore创始人兼主席贾嘉亚与财政司司长Paul交谈6月12日，陈茂波与香港投资公司（HKIC）首席执行官陈家齐在丽思卡尔顿酒店签署战略合作协议。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港迫切需要重新定义其创新和风险管理方式。为了在不断变化的全球动态中蓬勃发展，城市必须摆脱对失败的普遍恐惧，这种恐惧会扼杀创造力、限制冒险精神、阻碍个人和企业的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;押注自己已成为价值创造的基石，香港必须营造一种鼓励大胆决策并认识到挫折的教育价值的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;想想埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与电动汽车制造商特斯拉 (Tesla) 的大胆旅程，该公司的股东最近授予他历史性的 560 亿美元奖金，这象征着在巨大的困难面前坚定不移的自信所带来的回报。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，李嘉诚从一家塑料花工厂发展成为一个全球商业帝国， ” -up 创建了革命性的货运和物流业务。他的 Lalatech Holdings 正在寻求在香港进行大型公开上市。&lt;/p>;&lt;p>;这些鼓舞人心的故事呼吁香港采取行动，在其对失败的看法和管理方面进行系统性变革。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港作为中国金融门户的作用逐渐减弱的情况下，迫切需要这种改变。随着地缘政治的变化促使国际公司在其他地方寻求争议解决，香港一度享有盛名的亚洲首屈一指的国际仲裁中心的地位也被新加坡所掩盖。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展标志着一个关键时刻：香港必须重新评估其自身的地位。战略优势。香港应该采取平衡的视角，以务实的现实主义视角看待未来，承认其强大的资产和重大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在努力应对房地产低迷，其资产价值超过 2.1 万亿港元（美元）。自 2019 年以来损失了 2700 亿美元，反映出信任危机。随着在线零售商的入侵，以及跨境更便宜、更美好时光的诱惑，香港还面临着零售危机，从 3 月份复活节假期期间有创纪录的 930 万居民出境（其中大部分前往大陆）可见一斑。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管面临这些挑战，香港仍然拥有世界一流的教育、一流的医疗设施、私人财产保护、简单的税收制度和强有力的法律框架。关键问题是这些资产是否足以防止人才流失并在快速变化的世界中保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;香港投资公司（HKIC）的成立对于应对这些挑战具有重要意义。政府拥有的投资基金可以通过利用和部署大量资金来引领重大经济转型。&lt;/p>;&lt;p>;可以从新加坡主权财富基金 GIC 及其投资公司淡马锡控股中汲取见解，它们增强了新加坡的金融影响力并培育了承担风险和全球投资的战略精神。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;淡马锡和 GIC 体现了稳健的战略框架和计算风险如何能够极大地塑造经济轨迹。香港建造学院不仅要管理资源，还要积极创造财富，提升香港的全球形象。&lt;/p>;&lt;p>;通过香港建造学院押注自己，香港可以启动一个大胆的、自我强化的投资和创新循环。这种方法不仅拥抱和利用失败，而且使香港能够抓住新机遇。&lt;/p>;&lt;p>;这与香港在金融科技和 Web3 等新兴行业的雄心不谋而合，这一点通过其对监管沙盒的使用就得到了证明。允许企业在受控、无风险的环境中进行试验。&lt;/p>;&lt;p>;香港吸引活动的方式也需要振兴。泰勒·斯威夫特 Eras 巡回演唱会的失败凸显了超越传统策略的必要性。粤语流行偶像刘德华在抖音上创下的演唱会吸引了 3.5 亿观众，展示了数字平台如何重新定义世界级活动的面貌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，深圳居民更愿意花钱的趋势必须通过更具创新性的本地企业来应对。通过鼓励冒险和实验的氛围，香港可以振兴本地市场，提供独特的体验并增强活力。&lt;/p>;&lt;p>;香港可以重新定义其全球吸引力和经济活力。通过倡导在创造力和风险中茁壮成长的弹性思维，并以身作则，这座城市可以重新夺回其作为全球首要中心的地位。从金融到美术的一切冒险精神 - 香港逐渐变化的世界都至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅是生存。这是关于蓬勃发展的 - 将挑战转变为机会不仅在我们充满活力的大都市中引起共鸣，而且在远远超出其边界，增强了香港在世界舞台上的独特地位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rural-urban divide, tax system weigh down economic potential, former official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267378/chinas-rural-urban-divide-tax-system-weigh-down-economic-potential-former-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/20/cc49148c-f106-4533-a8f6-ba3abf637412_1959b671.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;农村和城市地区是增长的负担。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;预计下个月定于下个月举行的中国共产党中央委员会的第三次全体会议将在未来几年为该国的经济政策定下基调。在这次会议之前，《华盛顿邮报》正在回顾著名学者和观察家的工作，了解他们自己的期望，以及他们对整个中国经济的看法。可以找到本系列的第一部分，第二部分。 &lt;/p>; &lt;p>;这些变化对于解决与“不完整”市场改革相关的“失衡”至关重要的是，这些变化是至关重要的。国家发展与改革委员会。 >; &lt;p>;“这些失衡的原因是相同的，”徐在接受《邮报》采访时说。 “我个人的看法是，市场化尚未完全实现……改革需要迈出一步，以使市场对资源分配产生明确的影响。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他作为共产党的案子为计划于7月举行的中央委员会的第三个全球做准备。预计该委员会将发布一项计划，作为工厂活动，房地产购买和消费者支出的不稳定数字，威胁到该国的大流行后恢复。&lt;/p>; &lt;p>; XU认为有必要的一种变化是取消的一种变化。户口是一种家庭注册系统，限制了迁徙人口中某些公共服务的访问，最常见的是从中国农村地区转移到寻找工作的城市中心的人。&lt;/p>; &lt;p>;该计划，自1958年以来就位作为管理人口转变的一种手段，一旦迫使中国农村在正式生活在城市之前，将中国人在政府办公室注册 - 并禁止未注册的人找到某些工作或将其子女送往当地学校。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有些放松自1980年代以来，来自乡村的移民仍然可能没有资格获得某些社会服务。徐说，今天的政策版本在城市和农村地区之间保持了鸿沟，同时允许与提供这些服务有关的“歧视性待遇”。&lt;/p>; &lt;p>;企业家和私有财产权也需要更多保护，XU也需要更多保护。说。为了刺激中国的创新，他建议“在处理私有财产权方面，降低了“公共安全，司法和政府部门的任意性”。说，需要“以更科学和合理的方式做好准备”。他补充说，中国应减少公司的税收“负担”，并使系统更加“国际竞争力”。&lt;/p>; &lt;p>;在预算方面，他呼吁有效控制“当地的无序扩展政府债务”和分配给社会福利的国家库存的比例。&lt;/p>; &lt;p>;北京试图通过停止某些省份的基础设施项目来控制地方政府债务的激增，并通过发行特殊债券提供资金。 &lt;/p>; &lt;p>;今天，中国一半以上的税收收入来自于消费的关税。与此在国家发展与改革委员会任职。他于2018年加入中国绿色基金，并担任私募股权投资工具董事长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Vitasoy reports 155% profit growth on new flavours, retail improvement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3267404/hong-kongs-vitasoy-reports-155-profit-growth-new-flavours-retail-improvement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/F9F3CCB5-00A7-4FB4-8FDF-BE75B3D9E125_6E47872C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; vitasoy产品在7月的高级基金会上显示5，2021。成功推出了新的香蕉和草莓大豆奶，再加上零糖柠檬茶。&lt;/p>; &lt;p>;这家84岁的香港公司周四报道说，净利润年份增长了155％，达到1.164亿港元（1500万美元）截至3月31日的年度。&lt;/p>; &lt;p>;收入同比下降2％，至62亿港元。尽管政府于 2023 年终止了针对 Covid-19 的补贴，但中国大陆贡献了 34 亿港元，与上一年持平。香港收入增长了 4%，该公司主要得益于便利店销售以及与中学作为因素。 “我们对香港和中国市场的销售充满信心，我们认为通过创新可以在香港保持单位增长。” &lt;/p>; &lt;p>;该公司在香港和大陆引入了三种新产品一年中的中国：低糖香蕉豆浆，草莓豆浆和零糖柠檬茶。执行董事长Winston Lo表示，这三者都受到了良好的接待。 P>;毛利润率从香港美元的期限从47.5％提高到50％，营业利润增长了392％，这主要是由于销售价格上涨和“提高贸易促进支出的效率”，这部分被这一被造成的影响而被部分抵消。该公司表示，不利的外汇运动和销售组合。&lt;/p>; &lt;p>;公司以单位数字提高了价格。 Guidetti说，这是市场上最后一个市场之一，没有进一步增加的计划。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆占公司总收入的54％，随后是香港36％ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国大陆对我们的软饮品的需求要比其他市场要强得多，” Lo说。 “我们可以看到中国大陆的潜力和利润增长。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/0CF1B0F6-21E6-41AA-8E5D-213E080A941E_798E21ED.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;工厂，图恩芒。 12dec18 scmp/ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司提议的最终股息为每股6.3 hk cents center份量，使年度7.7 hk Cents的总股息在临时股息之后1.4香港美分。&lt;/p>; &lt;p>;股息基于市场状况，该公司将其利润的60％提高到70％，以纪念其在香港证券交易所上市30周年。说。&lt;/p>; &lt;p>; Vitasoy股票在过去两年中损失了50％以上，因为香港和中国大陆充满挑战的零售环境。吉蒂蒂说，尽管利润在增加，但该公司尚不知道何时会恢复到大流行的水平。</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch PM Mark Rutte seals Nato top job after lone rival drops out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267407/dutch-pm-mark-rutte-seals-nato-top-job-after-lone-rival-drops-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/08CA1DFE-17D7-45AF-A2F7-DF0C4A7B1A56_835ACE41.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;荷兰总理马克·马克·鲁特（Mark Mark Rutte）。拉特将在西方盟友/照片的危险时刻进来：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;即将卸任的荷兰总理马克·鲁特（Mark Rutte）周四在竞争中竞争，成为北约的下一个首领。联盟，在唯一的挑战者罗马尼亚总统克劳斯·艾奥汉尼斯（Klaus Iohannis）退出。&lt;/p>; &lt;p>; 57岁的资深政治家预计将在未来几天由北约的32个国家正式命名，应该接管现任首席首席Jens Stoltenberg任期结束时10月1日。&lt;/p>; &lt;p>;鲁特将在俄罗斯在乌克兰的战争拖延的战争，唐纳德·特朗普（Donald Trump）争夺11月的总统职位。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在联盟倒闭后，在去年对这份工作的要求后，Staunch乌克兰支持者Rutte迅速赢得了美国，英国，法国和德国的重量级人物的支持。&lt;/p>; &lt;p>;，但他必须使用近14年来负责荷兰的所有外交技巧都赢得了土耳其和匈牙利领导的持有。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/206/20/ca8adde9-2eb4-418e-8672-193af8af4521_cdf7db46.jpg“北约总部位于布鲁塞尔。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; rutte在本周在欧盟峰会上与匈牙利的Viktor Orban达成协议，在本周与匈牙利的Viktor Orban达成协议之前，都在欧盟峰会上达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;离开了最后一个症状，因为伊奥尼斯（Iohannis）在下个月在华盛顿举行的北约峰会之前，盟友在盟友中闲逛了羽毛。&lt;/p>; &lt;p>;罗马尼亚安全委员会周四宣布。 Iohannis正式撤回，该国支持Rutte。冷战。&lt;/p>; &lt;p>;预计他四年后的几周后，美国的选民将以艰难的投票参加民意测验，以在现任的乔·拜登（Joe Biden）和特朗普之间进行选择。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;返回椭圆形办公室的动荡前总统的前景使盟国感到震惊，担心他会削弱华盛顿超级大国作为欧洲最终安全担保人的角色。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;特朗普推动在竞选活动中担心，他会鼓励俄罗斯攻击北约国家的辩护不足。&lt;/p>; &lt;p>;像斯托尔滕贝格一样，鲁特因在执政的第一任期中对特朗普的仔细处理而赢得了赞扬 - 当据报道，这位前现实电视明星甚至还对北约撤出。 “他作为总理有丰富的经验。他是一个密友和同事。在经历了两年多的残酷冲突之后，部队目前正处于乌克兰的前脚，北约负责人将扮演着基辅疲倦的支持者的关键角色。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Rutte必须确保Rutte必须确保该联盟已准备好防御莫斯科的未来任何潜在攻击 - 如果普京能够重建他的部队。特朗普和其他美国领导人的关键需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周北约宣布，其32个成员国中有23个达到了联盟的目标，即花费其毛额的2％国内生产总值。&lt;/p>; &lt;p>;被称为“ Teflon Mark”，因为他能够在荷兰掌权这么长时间，而Rutte将成为第四位带领北约的荷兰人，因为它从第二次世界大战的灰烬中脱颖而出&lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯2022年入侵之后，骑自行车的保守党将自己的国家的经济重视抛在乌克兰 - 主要努力将F-16战斗机交付给基辅。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北约沿着联盟东部侧翼的国家努力争取自己的一员来获得北约的工作，但鲁特的支持者坚持认为，他完全意识到俄罗斯构成的威胁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他那个时期最构成的事件之一负责荷兰的是2014年马来西亚航空公司MH17飞机在乌克兰上击落，在298人中遭到196荷兰人的枪击，这被归咎于莫斯科支持的战士。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fate of Indonesia’s Nusantara in doubt again as Prabowo skirts around Widodo legacy project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267402/fate-indonesias-nusantara-doubt-again-prabowo-skirts-around-widodo-legacy-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/DB16110E-4635-4CD3-90E4-1EA5555555555555555555555555555555D7A_E63C3A70.JPG“ alt =”>; 6月5日，在东加利曼丹的Penajam Paser Utara的未来首都Nusantara举行的独立日庆祝活动中。当选总统Prabowo Subianto出版了一份宣言，概述了他的议程，但未能提及即将离开的领导人Joko Widodo的有争议的遗产项目。&lt;/p>; &lt;p>;在一份备受争议的遗产项目中。上周在《新闻周刊》中，前特种部队指挥官说，他“打算进行”他的前任计划，但花了详细介绍了他竞选的一套新政策，其中包括雄心勃勃的免费学校午餐计划。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;分析师说，这位专辑明确表示，建立被称为Nusantara的新资本不是Prabowo的优先事项之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/20/f7c91a92-b5fb-42d4-915c-1fe295bab650_c437a.jpg“ ;“>;印度尼西亚的当选总统Prabowo Subianto将于10月20日任职。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“很明显，他将选择免费的午餐计划[这是他的政治诺言。预算。有了现有的财政限制，当然，Prabowo很难继续进行新的资本项目，Prabowo确实想推动他自己的[]遗产计划。” &lt;/p>; &lt;p>; Arya Fernandes，印度尼西亚战略与国际研究中心（CSIS）的政治与社会变革表示，普拉博沃“可能会向他的优先事项发出信息”，而不是前政府的议程。&lt;/p>; &lt;p>; prabowo的宣言在网上也引发了很多猜测。用户@Rayestu在6月16日在X上写道：“不确定这是否是一个流行的意见，但免费午餐比移动资本更好。如果免费提供午餐的钱，我会支持它。该党执行董事长Sufmi Dasco Ahmad说，Prabowo由于“有限的空间”而没有在专栏中提及Nusantara。继续新的资本项目。因为这已经在法律中规定了，它具有约束力，必须继续进行。默认/文件/d8/images/canvas/2024/206/20/96E28350-E846-E846-4CDD-BD67-23B3CC958EB1_FB4F1E1C.JPG“ 2023年3月，印度尼西亚新首都努桑塔拉（New Capital Nusantara）的核心政府区域，位于东卡利门坦省塞帕克（Sepaku）。分析师说，在维多多不再掌权之后，由2022年的法律确保项目继续进行，分析人士说，进步的步伐可能会放慢prabowo。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是为什么到目前为止尽管乔科维（Jokowi）说有很多人感兴趣，但没有真正致力于新的首都项目的外国投资者。这说明了投资者对项目未来的怀疑。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当维多多在2019年宣布资本搬迁时，他声称该项目的初始预算中只有20％的预算为466万亿卢比（283亿美元）由国家金库覆盖，其余的将来自私人资金，包括外国投资。&lt;/p>; &lt;p>;政府现在表示，在接下来的25至30年中，将需要501万亿印第安纳州，以将Nusantara变成一个完整的-fleded Capital City。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/20/dcc0/dcc0ce89-cce89-1e03 -48b2-b391-e27633b848c8_ea7dfa59.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;学生在试用期间在初中的学生免费午餐期间吃饭Tangerang，2月在印度尼西亚雅加达的郊区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在去年1月的12个月内，对Nusantara的总投资仅达到47.5万亿印第安纳州，这都是国内的。在今年年底之前，政府已针对100万亿印尼盾的投资。&lt;/p>; &lt;p>;投资部长巴利尔·拉哈达利亚（Bahlil Lahadalia）在6月11日在议会听证会上说，外国投资者已经开始询问何时可以开始投资，但我们说。他们可以在8月17日之后开始[投资]，因为当时（政府核心区域的第二圈）的基础设施将在当时[完成]”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Prabowo的免费午餐计划，目标为了向超过7800万学生和440万孕妇提供营养餐，将需要4,50万亿卢比的年度预算。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的最新报告称，普拉博沃计划将该国的公共债务提高到50国内生产总值的百分之一，但他的高级助手之一托马斯·迪吉旺诺（Thomas Djiwandono）迅速驳回了该报告，称Prabowo“没有为债务水平设定任何目标，并且会遵守对财政指标的法律限制。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我认为Prabowo和他的经济团队知道，如果同时执行[新的首都和免费餐饮计划]，它将大大耗尽国家预算，并且将发生经济不稳定。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“ Prabowo必须在确保公众高水平的信任或与Jokowi保持关系之间进行选择。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/20/20/638a3c89-43b4-4be4be4-4be4-a3a2-cdd19e2f94_1d0ac474.jpg“ ;“>; 2月份在雅加达举行的活动中，widodo（左）和普拉博沃（Prabowo）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;如果Prabowo抛弃了Nusantara，“他与Jokowi的关系可能会破裂，但Jokowi也不想与Arya说。根据Arya的说法，新资本将于10月20日上任，但Widodo的政府仍将负责明年的州预算，将于8月16日宣布。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;维多多（Widodo）试图通过下个月在新资本工作的新资本工作来缓解投资者对努桑塔拉（Nusantara）的未来的关注，这是在8月17日与Prabowo一起庆祝独立日的情况下。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，&lt;/p>; &lt;p>; 11,916名公务员将在第一波搬迁中转移到新资本。项目当局本月初表示，努桑塔拉中央政府地区的发展“已完成80％”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian agricultural worker dies in Italy after gruesome accident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267403/indian-agricultural-worker-dies-italy-after-gruesome-accident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/20/2593426E-44FE-4CC0-B393-FF9D72EB3C83_150D25E0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在意大利Carmagnola中灌溉的玉米领域。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度农业工人的死亡在意大利引起了愤怒在罗马以南的Borgo Santa Maria受伤。他的手臂在事件中被割断，两腿都被压碎了。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员说，辛格的雇主没有立即将他带到医院，而是把他带回了他的住所，在那里发现了他的切断的手臂事故发生时，辛格的妻子&lt;/p>; &lt;p>;辛格的妻子在附近，并告诉警方，她恳求雇主帮助他。 “我跪下来求他。但是他把我们放在房子前，逃走了。事件发生后的一个小时。辛格周三在医院死亡。&lt;/p>; &lt;p>;辛格自2021年以来一直与妻子一起住在意大利，但没有正式的工作许可证。&lt;/p>; &lt;p>;检察官办公室已经调查了辛格（Singh）所谓的雇主，一名37岁的意大利人，以实现疏忽大意，未能提供援助和违反安全法规。&lt;/p>; &lt;p>;雇主周四在La Repubblica报纸上为他的行为辩护。他说，他已经惊慌失措，并声称辛格无权使用该机器，该机器用于覆盖塑料篷布的田野。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件导致意大利震惊该国的农业部门是现代奴隶制的一种形式。&lt;/p>; &lt;p>;据信，大约有23万人被非法雇用在该行业中，据报道，Borgo Santa Maria的工人每小时被支付约4欧元（4.30美元） 。预计工人还将在极高的高温下劳动，本周的温度达到40度。 “不幸的是，这不是一部恐怖电影。这一切都是真的。面临的悲剧无法使我们无动于衷，必须进行充分调查。该地区的订购国旗将在半桅杆上飞行，而该州有望支付辛格的葬礼费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>