<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India’s acid attack survivors fight for change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3225230/indias-acid-attack-survivors-fight-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/2023/06/24/image2.jpg“宽度=“100％”>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US files first-ever charges against Chinese fentanyl manufacturers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225229/us-files-first-ever-charges-against-chinese-fentanyl-manufacturers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/4b6c4dca-195e-4ab1-9572-d1f80fae8d7b_d7a42bf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国司法部周五对中国化学品制造公司和个人提起刑事指控指控他们非法贩运用于制造芬太尼的化学品，芬太尼是一种高度成瘾的止痛药，加剧了美国的阿片类药物危机。&lt;/p>;&lt;p>;这些起诉书标志着美国首次寻求起诉任何对此负责的中国公司制造用于制造止痛药的前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;在曼哈顿南区，联邦检察官宣布对中国化工公司湖北 Amarvel Biotech 及其高管清州王 (35 岁) 提起起诉书、Yiyi Chen（31 岁）和 Fnu Lnu（又名 Er Yang）涉嫌贩运芬太尼、进口易制毒化学品和洗钱罪。&lt;/p>;&lt;p>;王和陈被美国缉毒局联邦特工逮捕执法局于 6 月 8 日逮捕了他们，并于 6 月 9 日下令将​​他们拘留在夏威夷檀香山的联邦地方法官，直到他们可以被送往纽约接受处理此案的法官的审讯。&lt;/p>;&lt;p>;杨仍然在逃。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，纽约东区检察官宣布对中国公司和个人提起另外两份起诉书，指控他们密谋在美国制造和分销芬太尼。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How vulnerable is China’s C919 narrow-body passenger jet to US sanctions and could they clip its wings?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3225133/how-vulnerable-chinas-c919-narrow-body-passenger-jet-us-sanctions-and-could-they-clip-its-wings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/aa7bfc5c-36d7-4642-b90a-5ecaaee8e97c_eb9649dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国因先进技术扩大对中国的出口管制和贸易制裁，随着北京和华盛顿之间的关系恶化，包括半导体和航空业。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国自己的窄体客机 C919 于今年投入商业运营，日益紧张的局势也影响了航空业的贸易。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，这架历时14年多研发的飞机依赖进口零部件和技术，尤其是来自美国的零部件和技术。&lt;/p>;&lt;p>;C919的LEAP发动机由CFM制造&lt;/p>;&lt;h3>;与航空相关的限制有哪些？&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，美国政府对中国的航空业越来越警惕。军民融合战略，旨在确保军事和经济发展与科技创新同步发展。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府表示，这些限制是为了防止美国制造的民用航空产品被转移&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，中国最大的国防承包商中国航空工业集团公司（C919的主要供应商）的多家子公司已被指定为军事最终用户。&lt; /p>;&lt;p>;中国国有航空发动机公司（AECC）旗下的AECC商用飞机发动机公司正在为CFM LEAP发动机设计替代发动机，也被指定为军事最终用户。&lt; /p>;&lt;h3>;为什么中国的C919花了15年才进行首次商业飞行？&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国的规定，除非出口商获得许可证，否则指定实体不得接收某些物品。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2022年，美国商务部工业与安全局指定上海飞机设计研究院和上海飞机制造为军事最终用户。&lt;/p>;&lt;p>;两者均隶属于中国商飞公司C919 的生产商中国商飞公司 (Comac)。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，美国政府对支持先进半导体和燃气涡轮发动机生产的技术采取了新的出口管制，美国政府称这些技术对其国家安全至关重要。 &lt;/p>;&lt;h3>;限制对中国商飞有何影响？&lt;/h3>;&lt;p>;中国商飞目前生产两种飞机，ARJ21支线飞机和C919，这两种飞机均依赖国外技术和零部件。&lt;/p >;&lt;p>;中国东方航空公司在订购了五架旨在与波音 737 和空客 A320 竞争的飞机后，于 5 月份开始试飞首架 C919。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞副总经理张玉金告诉我们总部位于上海的澎湃新闻 1 月份表示，该公司的目标是在未来五年内每年生产 150 架 C919。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，特朗普政府向 GE 授予了为 C919 供应发动机的许可证。媒体报道美国政府可能拒绝 C919 提供 CFM LEAP 发动机的许可申请。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，在中国民航大学安排的圆桌讨论中，C919 发动机研发中心主任乐伟表示：上海飞机设计研究院发布的评论称，该院法律与合规部门承认，美国出口管制的变化影响了“中国民航制造业供应链的安全和行业的稳定发展”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了应对新规定，乐飞表示，中国商飞已经建立了“完整的上下游供应链追溯体系，并加强了供应商合规证明文件的管理”。&lt;/p>;&lt;p>;乐还表示预计美国“限制中国高端制造”的力度将会加大，中国需要提高关键技术的“自主程度”来应对任何限制。&lt;/p>;&lt;h3>;还有哪些因素可能影响C919？&lt; /h3>;&lt;p>;中俄联手研发宽体客机CR929，但这样的合资企业也可能带来制裁风险。&lt;/p>;&lt;p>;“运行中俄航天合作，咨询公司 Sinopole 联合创始人让-弗朗索瓦·杜福尔 (Jean-François Dufour) 表示：“莫斯科不仅可以向北京提供原材料，而且还可以在这个领域提供更多服务。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，其全球供应链是杜福尔还认为，欧洲不太可能主动加强出口管制，除非中美关系总体恶化，否则它是否会成为现实。 &lt;/p>;&lt;p>;“C919能否与A320neo竞争是其最初的使命，但仍需进一步研究。”可见。 “中国的航空公司将面临支持国家模式的压力，但同时也会面临提高效率的压力。”杜福尔补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中美科技贸易前景如何？&lt;/h3 >;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一在访问北京期间表示，美国和中国在引导关系重回正轨方面取得了“进展”，双方都同意需要“稳定”双边关系。&lt;但辛里奇基金会高级研究员、美国贸易代表办公室前贸易谈判代表斯蒂芬·奥尔森表示，“短期内半导体限制发生重大变化的可能性几乎为零” &lt;/p>;&lt;h3>;中国的C919客机是什么？它能与空客、波音抗衡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他还认为，中国可能会采取有针对性的方式来报复美国的芯片限制，因为它在禁止美国芯片制造商美光在中国销售其产品后，美光已与美光达成了协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国巨大的市场规模，尤其是航空领域，对波音和通用电气等许多美国公司具有强大的吸引力，但当前的现状意味着在世界第二大经济体开展业务的风险也在上升。&lt;/p>;&lt;p>;“波音和通用电气等公司可能正在重新评估其在中国民航市场的未来，”奥尔森&lt;/p>;&lt;p>;“美国方面加大限制，加上中国国内竞争对手C919的崛起，将大大缩小这些国家开拓中国市场的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine warns against ‘panic’ after Zelensky tells of nuclear threat from Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225227/ukraine-warns-against-panic-after-zelensky-alleges-nuclear-threat-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/16851b8b-1bf1-498b-8fd0-e94736e3e03d_8f1132f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;基辅总统弗拉基米尔·泽伦斯基声称，基辅敦促乌克兰人不要恐慌或储存碘片俄罗斯计划在一座被占领的核电站组织辐射泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基本周表示，控制欧洲最大核电站扎波罗热的俄罗斯军队正在策划通过策划辐射泄漏来发动“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;克里姆林宫称这是一个“谎言”，但总统的警告让许多乌克兰人保持警惕，许多药店对碘的需求猛增。&lt;/p>;&lt;p>;“阅读并分享，但不要惊慌！不要玩敌人的游戏。泽伦斯基总统没有说什么新内容。乌克兰卫生部表示，俄罗斯是一个恐怖主义国家，就像拿着手榴弹的猴子一样，你可以期待任何事情。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰称俄罗斯正在密谋对核电站进行挑衅，但没有提供任何证据&lt;/h3 >;&lt;p>;在周五的另一份声明中，卫生部警告不要错误地服用碘带来的不利影响，并补充说，这甚至可能致命。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长伊戈尔·克利缅科表示，当局正在监测情况。他在社交媒体上表示：“专家们已经为各种情况做好了准备。”&lt;/p>;&lt;p>;扎波罗热核电站发生的事故可能会将放射性碘释放到大气中，从而增加患甲状腺癌的风险，就像在核电站事故发生后发生的那样。 1986 年切尔诺贝利灾难。&lt;/p>;&lt;p>;这些药片可以帮助防止放射性碘在甲状腺中浓缩，从而可以自然地将其排出体外。&lt;/p>;&lt;p>;基辅没有出现恐慌性抢购的迹象周五，药剂师们纷纷前来，但对碘片的需求却猛增。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的药房员工玛丽亚·杜勒 (Maria Duler) 表示：“没有恐慌，但每个人都很谨慎。”&lt;/p>;&lt;p>; 37 岁的基辅居民基里尔·扎鲁宁 (Kirill Zalunin) 表示，他看到了卫生部的建议，但没有跑去购买碘。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你对所有这些言论做出反应，你可能会失去理智， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;首都另一位居民奥克萨娜·扎夫戈罗德尼亚 (Oksana Zavgorodnia) 表示，她并不害怕。&lt;/p>;&lt;p>;“我们厌倦了害怕。我们希望一切顺利。”52 岁的她和丈夫离开一家药店时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科入侵期间，人们对核电站的担忧一直存在，而且自核电站被摧毁以来，这种担忧加剧了。联合国核事务负责人拉斐尔·格罗西周五在俄罗斯欧洲飞地加里宁格勒会见了俄罗斯原子能机构负责人，但讨论并未宣布取得突破。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With eye on China, US woos countries in Indo-Pacific yet Bangladesh remains an exception]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225197/eye-china-us-woos-countries-indo-pacific-yet-bangladesh-remains-exception?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/b9f07359-4b81-4559-8f5b-7fe3a15eb558_a61eacca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作为对抗中国日益增长的影响力的印太战略的一部分，美国总统乔拜登定期邀请具有重要战略意义的地区的不同政治色彩的领导人来到白宫。&lt;/p>;&lt;p>;本周，拜登为印度总理纳伦德拉·莫迪举办了国宴。莫迪是一位公开的印度教民族主义领导人，曾被美国拒绝入境。与此形成鲜明对比的是，莫迪在南亚的盟友之一却引起了华盛顿的坚决反对：孟加拉国总理谢赫·哈西娜。&lt;/p>;&lt;p>;当该国任职时间最长的总理哈西娜于 5 月访问美国首都，参加世界银行的活动，但拜登政府中没有人选择会见她。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是南亚地区的重要参与者，也是南亚地区的重要参与者之一。作为增长最快的经济体，孟加拉国遭到了华盛顿的冷落和有关人权和民主的简短演讲。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月，拜登结束了美国主导的首届民主峰会 — — 孟加拉国参加了此次峰会未受邀请 - 财政部制裁了孟加拉国精锐准军事部队的七名领导人，他们被指控代表哈西娜政府对政治对手进行强迫失踪和法外处决。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在德里克·乔莱 (Derek Chollet) 二月份发出警告之后采取的美国国务院参赞表示，孟加拉国民主的侵蚀将限制华盛顿与达卡合作的能力。他敦促哈西娜确保自由和公正的选举。&lt;/p>;&lt;p>;到了四月份，双边关系急剧恶化，哈西娜指责华盛顿“试图消除孟加拉国的民主”。&lt;/p>;&lt;p>;被一些人称为“ 75 岁的哈西娜因其日益独裁的治理风格而成为亚洲“铁娘子”，她拒绝了一些批评人士要求她退休的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“因为如果我不在那里……我不知道谁会是这样的人。”她在美国访问期间说道，当时她的反对者和支持者在她位于弗吉尼亚州的酒店外发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫表示邀请莫迪“并不是要向中国传递信息”&lt;/h3 >;&lt;p>;几周后，哈西娜再次经受住了拜登政府的冷落：美国国务卿安东尼·布林肯公布了一项政策，威胁要拒绝向任何试图阻碍孟加拉国自由公正民主选举的人发放美国签证。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，达卡表示“希望在更广泛的背景下看待这一宣布，即政府明确承诺在各级举行自由和公平的选举”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士将华盛顿的立场描述为对哈西娜条件的断言的驳斥。孟加拉国的民众赞成此类选举。​​&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有公开针对政府，但该政策表明“明确拒绝”哈西娜的主张，即“该国普遍存在有利于自由和公平选举的环境”总部位于华盛顿的智库大西洋理事会的阿里·里亚兹 (Ali Riaz) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该政策的广泛范围反映了“华盛顿对孟加拉国治理日益不满”，里亚兹补充道。&lt;/p>;&lt;p >;但华盛顿另一家智库威尔逊中心的迈克尔·库格曼表示，拜登的“基于价值观”的外交正在被选择性地运用。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府已将孟加拉国作为其基于价值观的外交政策的一个例子强调在海外促进人权和民主。”他在《外交政策》杂志上写道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，华盛顿很少公开谈论莫迪统治下新德里的“民主倒退”，但对达卡的关注却是最多的。库格曼补充道，所支付的费用“稳健且一致”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的红地毯待遇表明，美国总统的人权议程在大国竞争中“退居二线”，马修·杜斯 (Matthew Duss) 表示华盛顿智库卡内基国际和平基金会。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的做法似乎是，只有在所有战略激励措施正确排列且不会造成国内政治动荡的情况下，美国才会对侵权行为施加后果。”杜斯在最近的一篇专栏文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜强硬、不屈服的方式或许是环境塑造的。哈西娜于 1947 年印度从英国独立后出生于新成立的巴基斯坦，1975 年军事政变后，她的父亲谢赫·穆吉布尔·拉赫曼 (Sheikh Mujibur Ra​​hman) 与其他家庭成员一起被暗杀，哈西娜被迫流亡。&lt;/p>;&lt;p>;人民联盟政党领导人穆吉布尔·拉赫曼 (Mujibur Ra​​hman) 于 1971 年在印度的帮助下领导建立了独立的孟加拉国（以前称为东巴基斯坦）。&lt;/p>;&lt;h3>;“新穷人”：气候变化、新冠肺炎、通货膨胀加剧了不平等在孟加拉国&lt;/h3>;&lt;p>;1981 年返回孟加拉国后，哈西娜发现自己进出拘留中心并被软禁多年。她组织反对该国当时的军政府，最终于 1996 年成为总理并任职至 2001 年。她于 2009 年再次赢得最高职位，此后一直掌权。&lt;/p>;&lt;p>;在哈西娜的领导下，这个国家数据提供商 CEIC 的数据显示，1.7 亿人已经实现了经济转型，在冠状病毒大流行之前的十年里，年平均增长率为 7%。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行将孟加拉国描述为“一个非凡的故事”根据每天 2.15 美元的国际贫困线，贫困率从 1991 年的 41.9% 下降到 2016 年的 13.5%。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，该国一直是世界上贫困率最低的国家之一。按照联合国的定义，孟加拉国预计到 2026 年将成为发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年，哈西娜政府在经济衰退后向国际货币基金组织寻求援助，以提振孟加拉国经济外汇储备、乌克兰战争造成的经济混乱以及气候变化带来的宏观经济风险。 1 月份，国际货币基金组织同意提供 47 亿美元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;根据透明国际 2022 年腐败感知指数，孟加拉国还被列为南亚最腐败的国家，仅次于阿富汗。哈西娜通过大规模逮捕和警察突袭来镇压反对派和独立媒体。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，她在中美印太地区竞争阴影下的外交政策也引发了密切关注。&lt; /p>;&lt;p>;位于孟加拉湾战略位置的孟加拉国一直避免在大国斗争中选边站队。它位于印度洋和太平洋之间连接南亚与东亚和中东的商业贸易的重要过境区。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，达卡发布了第一份关于印太的官方政策，呼吁建立“基于规则的多边体系”以促进“公平和可持续发展”。它没有表现出对美国或中国的明确偏好。&lt;/p>;&lt;p>;这种平衡的尝试导致了达卡与拜登政府的关系恶化。但两国关系并不总是冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;美国是 1971 年最早承认孟加拉国为独立国家的国家之一，华盛顿是达卡最大的贸易伙伴之一。两国还协调反恐努力，包括在孟加拉湾举行联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，时任美国副国务卿史蒂芬·比根 (Stephen Biegun) 称孟加拉国为印太地区的“重要伙伴”， “这是我们在该地区工作的核心”，并补充说美国致力于发展“伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;h3>;批评者称，美国的地区战略与中国相比简直是天壤之别&lt;/h3>;&lt;p >;他邀请孟加拉国参加印太商业论坛，该论坛旨在促进美国与印太国家之间的贸易、投资和经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为比根的言论是美国的邀请孟加拉国加入四边安全对话，该组织包括印度、日本和澳大利亚，北京认为该组织的战略目标是反华的。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，有报道称孟加拉国正在考虑加入在四方会谈中，北京警告达卡如果这样做将“严重”损害两国关系。与邻国印度不同，孟加拉国并未寻求加入四方机制。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国家安全委员会前亚太区主任约瑟夫·罗森 (Joseph Rozen) 将美国与孟加拉国最近的紧张局势描述为中国扩大其影响力的“机会”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国提供资金时不会对孟加拉国的民主倒退大惊小怪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在拒绝承认孟加拉国为独立国家并在此事上与巴基斯坦站在一起之后1975年，中国与达卡建交。两国关系稳步改善，并于2002年签署了涵盖军事训练和联合武器生产的防务协议。&lt;/p>;&lt;p>;到2016年，达卡加入了中国主导的贸易计划在习近平主席访问首都期间，该倡议现在被称为“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;此后有报道称孟加拉国正在考虑加入“全球发展倡议”。北京声称，习近平于 2021 年发起的这一倡议旨在促进减贫、粮食安全和其他有利于发展中经济体的领域的国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;据孟加拉国统计局称，中国是孟加拉国最大的贸易伙伴统计局及其最大的外国直接投资者和军事供应商，包括飞机、加油机、战斗机和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;在过去六个月中，北京高级官员访问了达卡，其中包括令人惊讶的午夜停留中国外交部长秦刚在美国助理国务卿唐纳德·卢一月份访华前夕发表讲话。中国外交部副部长孙卫东于 5 月访问了达卡。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在担任总统期间基本上忽视了哈西娜，预计他将在 9 月份在纽交所举行的 G20 峰会上与这位孟加拉国领导人面对面。德里。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国已受邀作为印度嘉宾出席。与拜登一样，莫迪与哈西娜有着亲切的个人关系。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国准备迎接更多骚乱，因为总理哈西娜拒绝下台的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;印度记者纳亚尼玛·巴苏 (Nayanima Basu) 在最近的一次采访中表示：编辑称，是莫迪说服唐纳德·特朗普政府“承认并接受”孟加拉国2018年的选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪当时向美国保证，哈西娜政府将保持稳定，并致力于美国的战略和经济利益巴苏表示，达卡将“阻止中国并继续玩微妙的平衡游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近新德里在民主党领导下“安抚美国的担忧”并不容易。巴苏补充道，党对白宫和参议院的控制，并指出党的领导层“一直质疑哈西娜的人权记录和她的治理方式”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国之行期间，这位孟加拉国领导人坚持认为不干涉华盛顿和北京所关心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间的关系是他们自己的事，”哈西娜说。 “我为什么要把鼻子戳那里？”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Heathrow airport security staff call off summer strikes, averting travel chaos at peak times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225226/uks-heathrow-airport-security-staff-call-summer-strikes-averting-travel-chaos-peak-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/e05f7c55-cd19-4860-bc11-32c247d745b5_f2488f29.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伦敦希思罗机场的安全人员取消了夏季需求高峰期间的罢工他们的工会在周五表示，在投票接受提高工资后，他们的工会表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一场旷日持久的纠纷中，机场的 2,000 多名工作人员将在 6 月下旬至 8 月下旬期间进行为期 31 天的罢工，但这一声明促使他们与雇主进行了新的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;工会 Unite 在一份声明中表示，“会员们对新提议进行了投票并接受了它”。 “根据协议条款，工人将获得 15.5% 至 17.5% 的加薪”。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 秘书长 Sharon Graham 称这是“来之不易的胜利”，而希思罗机场则表示很高兴两年高于通货膨胀的报价已被接受。&lt;/p>;&lt;h3>;旅行混乱：假期旅行期间美国、英国机场罢工&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的罢工行动最初计划从周六到周六分阶段进行周日，在一年中最繁忙的时期之一，交通可能会出现混乱。其中涉及 3 号和 5 号航站楼的保安人员以及校园保安，他们检查机场空侧的工作人员和车辆。&lt;/p>;&lt;p>;英国在过去一年中受到了公共和私营部门罢工浪潮的打击，因为通货膨胀飙升，生活成本增加。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，希思罗机场约有 1,400 名保安人员罢工了 10 多天，恰逢繁忙的复活节假期。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust film weapons supervisor charged with dumping drugs on day of Alec Baldwin shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225224/rust-films-weapons-supervisor-charged-dumping-drugs-day-alec-baldwin-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/2aafa43c-fd09-46ba-b72a-8dbaaed96c26_65f4b942.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;武器主管因枪杀一名电影摄影师而被控过失杀人罪亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 电影《鲁斯特》(Rust) 的墨西哥片场周四因涉嫌在枪击当天将毒品传递给他人而被指控篡改证据。&lt;/p>;&lt;p>;汉娜·古铁雷斯-里德 (Hannah Gutierrez-Reed) “确实故意将毒品传递给另一个人”防止自己被逮捕、起诉或定罪”，该案任命的特别检察官在圣达菲县法院文件中表示。他们没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;在《Rust》枪击案中第一次被定罪，因为片场经理接受了认罪协议&lt;/h3>;&lt;p>;古铁雷斯-里德的律师杰森·鲍尔斯称此举是“报复性和报复性的”。 &lt;/p>;&lt;p>;“令人震惊的是，经过 20 个月的调查，特别检察官现在对 Gutierrez Reed 女士提出全新的指控，没有事先通知或任何证人陈述、实验室报告或证据支持。 ，”鲍尔斯在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;检察官于 4 月份撤销了对鲍德温的非自愿过失杀人指控，古铁雷斯-里德是此案中唯一剩下的被告，鲍德温在排练期间用枪指着电影摄影师哈利娜·哈钦斯。 2021 年 10 月 21 日，爆炸导致她死亡，导演乔尔·苏扎 (Joel Souza) 受伤。检察官仍然可以重新对鲍德温提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;新指控是在检察官在一份法庭文件中指控古铁雷斯-里德 (Gutierrez-Reed) 一周后提出的。在拍摄《鲁斯特》期间的晚上，他正在喝酒和吸食大麻，并且在鲍德温使用的枪中装入一颗实弹的那天，他很可能处于宿醉状态。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯称检察官的这一指控为“人格暗杀”辩方要求法官驳回案件的证据薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯在周四提交的文件中透露，他被意外地包含在该案首席调查员发给地区检察官玛丽·卡马克-阿尔特维斯的电子邮件中，他猛烈抨击了执法部门对枪击事件的反应。&lt;/p>;&lt;h3>;生锈枪击事件：亚历克鲍德温过失杀人指控将被撤销&lt;/h3>;&lt;p>;“圣达菲县治安官办公室在最初的调查期间和之后的行为罗伯特·席林在电子邮件中写道，“调查是应受谴责的，而且不专业，我至今无法用语言来形容”。他在电子邮件中表示，他将辞职，以便特别检察官可以使用自己的调查员。 “我或比我更熟练的 200 名调查员都无法清理送到您办公室的混乱情况”。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯在他的文件中表示，这封电子邮件表明了针对他客户的案件的弱点。他说，这表明检方一直向辩方隐瞒证据。&lt;/p>;&lt;p>;寻求治安官办公室和特别检察官发表评论的电子邮件没有立即回复。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong husband-and-wife given suspended sentences after admitting they gave false information in tender for Hongkong Post work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225225/hong-kong-husband-and-wife-given-suspended-sentences-after-admitting-they-gave-false-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/de5dc1db-4858-4059-8904-c863596db4cf_b586f168.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港夫妻队赢得420万港元（美国）星期五，法官以欺骗手段与邮政服务签订了价值 536,450 美元的合同，判处缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;周爱仪，48 岁，Intimex Business Solutions 股东兼首席执行官，被判处六个月监禁地方法院判处缓刑两年。她的丈夫张建恒，48 岁，Intimex 前首席运营官，被判处入狱八个月，缓刑两年。&lt;/p>;&lt;p>;周是郑俊杰的表弟，香港邮政前助理总经理。&lt;/p>;&lt;p>;在廉政公署（廉政公署）调查后，她和她的丈夫于 2021 年 12 月被指控。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Merinda Chow Yin-朱先生表示，这对夫妇进行了欺诈性竞标，罪行严重。但她表示，在缓刑时，她已经考虑了他们的认罪和其他减刑事宜。&lt;/p>;&lt;p>;两人被指控两项通过欺骗获取金钱利益的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;张表示认罪。周先生承认两项指控均成立。对周先生的其余指控已存档。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起案件中，郑先生还被指控在处理招标过程时隐瞒了他与周先生和张先生的家庭关系。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生早些时候对公职不当行为指控表示不认罪，预计将于 9 月 18 日接受审判。&lt;/p>;&lt;h3>;香港廉政公署在足球比赛调查中逮捕了 23 人&lt;/h3>;&lt;p>;法庭早前获悉，香港邮政于 2017 年进行了重建网上购物平台的招标活动，以整合由郑先生领导的网上零售网站。&lt;/p>;&lt;p>;邮政部门授予&lt;/p>;&lt;p>;但法庭获悉，在招标过程中，夫妇俩伙同他人作出虚假陈述，称周某的一名前同学和 Intimex 商业伙伴的两名雇员将会是该项目实施团队的成员，并概述了他们的经验。&lt;/p>;&lt;p>;在线零售项目要求实施团队至少由六名具有特定资格和工作经验的人员组成。&lt;/p>; &lt;h3>;前香港学校校长因涉嫌辅导中心链接而被控不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;反腐败监管机构表示，在一项投诉引发的调查中，发现周的同学和商业伙伴的员工被列入bid从未担任过Intimex的员工，也从未参与过该项目。&lt;/p>;&lt;p>;张被发现于2017年7月加入Intimex，此前并未参与其项目。&lt;/p>;&lt;p>;法院被告知，如果香港邮政知道这些虚假申报，就不会将合同授予 Intimex。&lt;/p>;&lt;p>;香港邮政在扣除因延误完成而支付的罚款后，向 Intimex 支付了 290 万港元的工程费用。 &lt;/p>;&lt;p>;廉政公署表示，邮政部门在调查案件期间全力配合。&lt;/p>;&lt;p>;廉署亦提醒公众在与政府部门打交道时应遵守法律，因为通过腐败或欺骗赢得合同属于刑事犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato completes biggest ever European air drill in show of force against threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225223/nato-completes-biggest-ever-european-air-drill-show-force-against-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/516c3c75-1c97-43f0-b043-5d570ce7e20b_2bfc562d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约周五结束了在欧洲有史以来最大规模的空军部署演习，以展示&lt;/p>;&lt;p>;德国主导的“空中卫士23”演习汇集了来自25个北约以及日本和瑞典等伙伴国家的约250架军用飞机，而日本和瑞典正在申请加入该联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;多达 10,000 名军人参加了此次演习，旨在提高互操作性和准备能力，以便在北约领土内遭受袭击时防范无人机和巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望德国空军司令英戈·格哈茨 (Ingo Gerhartz) 在 NTV 广播公司上表示：“为了表明这 25 个不同的国家从第一天起就可以一起行动，而且我们做到了。”&lt;/p>;&lt;h3>;北约瞄准俄罗斯，举行有史以来最大规模的空中演习格哈茨在德国北部的雅格尔空军基地表示，此次演习在战术和组织层面上取得了“圆满成功”。&lt;/p>;&lt;p>;在计划的 2,000 次飞行中，约有 1,800 次飞行格哈茨表示，此类演习的完成率创下了“纪录”。&lt;/p>;&lt;p>;“空中卫士”于 2018 年构思，部分原因是对四年前俄罗斯从乌克兰吞并克里米亚的回应，尽管格哈茨此前坚称它“不针对任何人”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国驻德国大使艾米·古特曼表示，此次演习将“毫无疑问地展示我们盟军的敏捷性和迅速性” ”，旨在向包括俄罗斯在内的国家传达信息。&lt;/p>;&lt;p>;“如果任何世界领导人没有注意到这所体现的联盟精神，我会感到非常惊讶，这意味着古特曼对记者说：“俄罗斯对乌克兰的战争激发了近 75 年前为对抗苏联而建立的西方军事联盟。” >;&lt;p>;长期保持中立官方立场以避免与莫斯科发生冲突的芬兰和瑞典在俄罗斯 2022 年 2 月入侵后都寻求加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰于 4 月加入，但瑞典的申请已被搁置上涨主要是由于土耳其的反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘not keen on’ better China ties, as New York think tank makes clear call to arm Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225222/us-not-keen-better-china-ties-new-york-think-tank-makes-clear-call-arm-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/5b4f6630-2c3b-4312-8436-a3ad8dc5be7e_114fd410.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国未能保卫台湾不仅会削弱其在该地区的影响力，还会削弱其在该地区的影响力美国一家顶级智库在其最新报告中警告称，这会加剧全球不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;防务分析师表示，该报告显示，美国“并不热衷于”改善与北京的关系，华盛顿更倾向于“战略明确性” ”，而不是所谓的“战略模糊性”。&lt;/p>;&lt;p>;在支持与台北建立更密切的军事、外交和经济关系方面，该报告与五角大楼向美国国会提交的年度报告一致，并提供了更多他们表示，在武装台湾方面立场明确。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，总部位于纽约的外交关系委员会 (CFR) 本周早些时候发布了一份报告，呼吁美国“加强威慑”反对北京任何“使用武力或胁迫实现台湾统一”的企图，同时将其与入侵乌克兰相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;阻止北京“对台湾的侵略应该是美国的首要任务”报告称，“印度-太平洋地区”。&lt;/p>;&lt;p>;这个独立、无党派的安全和外交事务智库的成员中有几位前美国军事和国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;引用助理的话国防部长伊利·拉特纳的报告称，台湾“位于第一岛链内的关键节点，是美国盟友和伙伴网络的锚定点……这对于该地区的安全至关重要，对于捍卫美国在该地区的重大利益也至关重要”。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国对台湾的政策需要不断发展，以应对一个更有能力、更自信、更愿意接受风险的中国，而中国对现状越来越不满意。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“如果中国在俄罗斯入侵乌克兰之后违背台湾人民的意愿成功吞并台湾，将再次表明各国可以使用胁迫或武力单方面重新划定界限，从而严重破坏国际秩序” &lt;/p>;&lt;p>;该报告得到了 CFR 成员的认可，例如退役参谋长联席会议主席迈克尔·马伦海军上将、退役太平洋司令海军上将哈里·哈里斯以及担任五角大楼顾问的其他国防专家。&lt;/p>;&lt;p>;该报告得到了 CFR 成员的认可。 >;&lt;p>;上海政法大学教授倪乐雄表示，该报告显示华盛顿“并不热衷于改善与北京的双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;如果华盛顿不采取行动，紧张局势很难缓和他说，决定将其国家利益建立在“大陆与台湾之间的永久分裂”之上。&lt;/p>;&lt;h3>;因台湾战争而制裁中国将造成 3 万亿美元的损失：报告&lt;/h3>;&lt;p>;该报告强调了可能发生战争的风险，称自中国大陆国家主席习近平于 2018 年开始第二个任期以来，台湾面临着越来越大的军事压力。&lt;/p>;&lt;p>;他于 10 月实现了历史性的第三个任期，并宣布有必要&lt;/p>;&lt;p>;“习近平指出，台湾问题不能留给子孙后代，并主张统一与统一。”报告称，台湾是中国民族复兴的精华。&lt;/p>;&lt;p>;随着习近平任期的临近，以及他的合法性基础从实现经济增长转向满足人民需求，发生冲突的可能性将会上升。中国民族主义。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将自治的台湾视为分裂领土，并且从未排除使用武力控制它。它还警告美国和其他国家不要向台湾提供军事援助或进行任何官方往来。&lt;/p>;&lt;p>;虽然包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何强行改变现状。几十年来，华盛顿一直在台湾问题上奉行“战略模糊”政策，在台湾面临与北京的武装冲突时，在保卫台湾方面故意采取模糊立场。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于[美国]总统[乔]拜登在台湾问题上的评论报告称，美国四次捍卫台湾，他的继任者不应试图收回这些言论，而应将其作为美国宣示政策的新基准。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿应该发挥威慑作用，让北京相信任何战争计划“都会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;台北防务评论员迟乐毅表示，这份报告证明了美国决心进一步完善其战争计划。 “综合威慑”理念。五角大楼去年在其国防战略中提出的新概念旨在利用所有国家力量工具——跨越领域、地理和冲突范围——来阻止北京攻击台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;中国，美国利用地区力量扩大相互威慑&lt;/h3>;&lt;p>;“[CFR]报告旨在建议华盛顿动员其整个政府的方法来建立一个全面的综合威慑机制，该机制比为美国而建立的机制更为先进。迟说：“与前苏联打交道，后者在冷战期间只专注于核威慑战略。”&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们看到美国说服日本、韩国和澳大利亚等地区盟友，并且甚至是其欧洲伙伴，以形成奥库斯和四方安全条约，让更多的航空母舰打击群驶往该地区与[美国海军]第七舰队合作。”&lt;/p>;&lt;p>;该报告发布于中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，美国国务卿安东尼·布林肯正在对北京进行为期两天的访问，这表明双方在台湾问题上陷入了不断升级的意志之争。&lt;/p>; &lt;p>;“自习近平和拜登11月在印度尼西亚巴厘岛举行峰会以来，没有出现任何好迹象表明双边关系正在改善，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是报告，美国人的言行也如此与[美国前总统和对华鹰派]唐纳德·特朗普的时代是一致的。”&lt;/p>;&lt;p>;上海的倪教授表示：“报告告诉北京，华盛顿现在正试图用[谈论]地区和全球稳定以及经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将台湾视为其核心国家利益的核心。你如何说服它与美国妥协？”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Argentina, US dollars are so scarce that yuan use is at record high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3225220/argentina-us-dollars-are-so-scarce-yuan-use-record-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/f58bcaed-2048-4652-8cdd-2c090d0c92d2_ade4933f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在阿根廷很难找到美元，以至于美国电器惠而浦 (Whirlpool)巨头正在考虑用人民币支付为新工厂进口零部件的费用。&lt;/p>;&lt;p>;这并不孤单。&lt;/p>;&lt;p>;在整个南美国家，美元供应的减少正在导致企业拥抱一种在国际贸易中发挥外围作用的货币。这一趋势凸显了阿根廷严峻的金融困境和中国对人民币的野心。&lt;/p>;&lt;p>;“央行没有美元，因此需要中国提供的紧急援助，”阿根廷贸易经济学家马塞洛·埃利松多(Marcelo Elizondo)表示。布宜诺斯艾利斯。 “对阿根廷来说，与中国的货币关系代表着紧急情况，但对中国来说，这是利用地缘政治机会的杠杆点。”&lt;/p>;&lt;p>;美元在全球贸易中的霸主地位正在因碎片化而被削弱，尤其是在发展中国家，这是由中美竞争造成的。俄罗斯在入侵乌克兰后的经济孤立也开辟了非美元贸易路线以避免制裁。&lt;/p>;&lt;p>;例如，邻国巴西也打算使用更多人民币，这是总统路易斯·伊纳西奥·卢拉(Luiz Inacio Lula)的政治决定&lt;/p>;&lt;p>;然而，在阿根廷，人民币代表了一种快速、短期的解决方案，可以在长期规划受到通胀飙升和曲折政策挑战的情况下保持装配线运转。 &lt;/p>;&lt;p>;中国最近允许阿根廷使用180亿美元货币互换额度中的一半以上来支持两国之间的贸易。两国自 2009 年以来签署了双边互换协议，该协议被认为是在流动性危机期间加强外汇储备的一种保险政策。&lt;/p>;&lt;p>;“剩下的唯一选择就是从中国获取人民币”布宜诺斯艾利斯咨询公司 C&amp;T Asesores 总监 Maria Castiglioni 表示，“中国互换额度”。&lt;/p>;&lt;p>;超过 500 家阿根廷公司已要求以人民币支付进口费用，其中包括电子产品、汽车零部件和纺织品制造商，据该国海关机构称，还有石油和采矿公司。&lt;/p>;&lt;p>;据央行称，官员还授权以人民币支付相当于 29 亿美元的进口款项。 6月前10天，阿根廷货币市场人民币交易总额约为2.85亿美元，是5月份全年的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;此外，阿根廷外汇市场人民币交易占比近期再创新高。根据该国最大的交易所之一 Mercado Abierto Electrónico 的数据，这一比例上升了 28%，而上个月则高达 5%。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于密歇根州的家用电器制造商惠而浦 (Whirlpool)阿根廷的一些公司现在正在考虑使用人民币而不是美元。该公司去年在布宜诺斯艾利斯郊外的工厂投资了 5,200 万美元，生产洗衣机和其他产品。&lt;/p>;&lt;p>;现在，在美元紧缩的情况下，进口产品举步维艰，近几个月来，由于短缺导致生产短暂暂停，该公司正在考虑用人民币支付部分投入，以确保关键电子零部件的稳定供应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不得不在某些时候关闭工厂，这对业务、生产力和质量都不利，”胡安·卡洛斯惠而浦拉丁美洲公司总裁 Puente 表示，并补充说，该公司计划将其约 70% 的产品出口到阿根廷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力研究如何利用这一新的流动途径他说，“为了能够继续进口材料，”他承认改变货币“并不容易”。&lt;/p>;&lt;p>;如果推进该计划，惠而浦将加入 Mirgor 和 Newsan 等阿根廷公司的行列据阿根廷海关称，5 月至 8 月期间，该公司使用人民币支付了价值 6.3 亿美元的进口货款。其他公司正在排队购买人民币，因为央行迫使企业在国外寻找自己的美元融资，然后等待数月才能进入当地外汇市场。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷货币在过去 12 个月里贬值了一半是同期新兴市场表现最差的。央行的美元储备处于2016年以来的最低水平，而在剔除互换额度、黄金和多边融资后，其流动现金储备实际上处于负值。&lt;/p>;&lt;p>;这表明央行面临压力。周三，政府报告称，5 月份的贸易逆差达到 12 亿美元，这是自 2018 年货币危机爆发以来的最大赤字。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在推广人民币作为人民币的替代品美元等扩大其在全球金融体系中的作用的措施包括逐步开放中国金融市场以及当局退出常规货币干预。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行已与中国签署货币互换协议多年来，阿根廷已在约 40 个国家开展业务，并稳步扩展其刚刚起步的本土跨境人民币支付系统网络（即 CIPS）。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷急于用人民币支付账单之际，正值政府官员与阿根廷进行谈判之际。向国际货币基金组织从该国 440 亿美元的援助计划中申请更多预付现金。创纪录的干旱摧毁了价值约 200 亿美元的农作物出口，加剧了美元短缺，阿根廷没有遵守国际货币基金组织的任何关键目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>