<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Wagner boss Yevgeny Prigozhin says troops killed by Russian military, vows to stop ‘evil’ leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225234/ukraine-war-wagner-boss-yevgeny-prigozhin-says-troops-killed-russian-military-vows-stop-evil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 04:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/898fcd7f-2c1a-43ff-8015-35b3a13a0b31_c3792084.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣军组织头目周五指责俄罗斯杀害了“大量人员”瓦格纳公司首席执行官叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 62 岁，他的手下曾支持俄罗斯在乌克兰的进攻，现在他加大了言语攻击力度，这加剧了莫斯科与私营军事公司之间的紧张关系。最近几周针对莫斯科的袭击，包括质疑军事行动的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任曾被认为是弗拉基米尔·普京总统的亲密盟友，但随着他参与政治活动，人们越来越认为他热衷于发挥政治作用。与莫斯科的全面口水战似乎已经蔓延到战场上。&lt;/p>;&lt;p>;“PMC瓦格纳司令委员会已经做出决定——该国军事领导层带来的邪恶必须被阻止，”普里戈津在其发言人发布的一系列愤怒的音频信息中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备向国防部做出让步，交出我们的武器。&lt;/p>;&lt;p>;“今天见我们没有被攻破，他们就对我们的后方营地进行导弹袭击。我们的大量战士、我们的同志牺牲了。”&lt;/p>;&lt;p>;他警告俄罗斯人不要抵抗他的军队，并呼吁他们加入他的行列，并补充说“我们有 25,000 人”。&lt;/p>;&lt;p>; “这不是军事政变，”普里戈任说。 “这是一场争取正义的游行。我们的行动不会以任何方式干扰部队。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：瓦格纳老板说，俄罗斯军队试图炸死我的人&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国防部否认了有关乌克兰战争的说法俄罗斯国防部补充说，“俄罗斯武装部队继续在乌克兰执行战斗任务”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯武装部队继续在乌克兰执行战斗任务。 >;&lt;p>;周五早些时候，普里戈津表示，在基辅发动反攻后，莫斯科军队正在乌克兰东部和南部撤退。这直接与普京关于乌克兰遭受“灾难性”损失且战斗暂停的说法相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在用鲜血洗净自己，”普里戈任说。 “没有人带来储备金。他们告诉我们的是最深刻的欺骗，”他补充道，指的是俄罗斯军事和政治领导层。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的暗中运作，普里戈津最近几个月承认管理着这个难以捉摸的雇佣军组织，并且甚至干涉美国选举。&lt;/p>;&lt;p>;他的部队在数万名监狱新兵的支持下，在俄罗斯占领顿涅茨克地区城镇巴赫穆特的过程中发挥了核心作用，这是这场冲突中持续时间最长、可能最血腥的战斗。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，本周他指责莫斯科高层在乌克兰进攻问题上欺骗俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么要开始特别军事行动？ …战争是为了一群混蛋的自我推销而需要的，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“普京的厨师”——热狗小贩变成了雇佣军老板——烹饪&lt;/h3>;&lt;p>;很少有这样一个有争议的人物在普京领导下的俄罗斯政治舞台上达到如此突出的程度。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任从一个不起眼的出身成为周围核心圈子的一部分普京。在苏联末期，他因欺诈和盗窃罪被判入狱九年。在 20 世纪 90 年代的混乱时期，他开始了一家颇为成功的热狗生意。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，他开始涉足餐饮业，并在圣彼得堡开设了一家豪华餐厅，其顾客包括普京，然后从&lt;/p>;&lt;p>;他创办的餐饮公司曾为克里姆林宫工作，为普里戈任赢得了“普京厨师”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近几个月， ，普里戈任卷入了与国防部的激烈权力斗争。&lt;/p>;&lt;p>;他指责俄罗斯军方试图从他的军队中“窃取”乌克兰的胜利，并抨击莫斯科“可怕的官僚机构”放慢了速度据报道，瓦格纳在叙利亚、利比亚、马里和中非共和国等冲突地区存在，并被指控滥用权力并夺取国家权力。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republicans seek to expunge Donald Trump impeachments, in unprecedented move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225233/republicans-seek-expunge-donald-trump-impeachments-unprecedented-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/66e90124-f696-4394-9a3d-c6c86d813568_af7a8204.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在美国国会的两个最坚定的盟友已提出立法，旨在消除前总统的两次弹劾，这是美国历史上没有先例的立法策略。&lt;/p>;&lt;p>;众议院第四号共和党人、女议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 和强硬派女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 提出了两项​​决议，如果获得通过，将旨在更改记录“就好像此类文章从未通过一样”。共和党以 222 比 212 控制众议院。&lt;/p>;&lt;p>;正在竞选 2024 年连任的特朗普曾两次被当时民主党控制的众议院弹劾，一次是在 2019 年 12 月因乌克兰问题弹劾，另一次是在 2021 年 1 月因弹劾总统而被弹劾。 1 月 6 日，他的支持者对美国国会大厦发动致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他两次都被参议院共和党人无罪释放。特朗普是第三位被众议院弹劾的美国总统，也是美国历史上唯一一位被弹劾两次的总统。消除对他的弹劾的努力是史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;乔治城大学法学教授乔纳森·特利 (Jonathan Turley) 指出，美国宪法中没有关于消除弹劾的条款。共和党人有时会寻求他的专家建议。&lt;/p>;&lt;p >;“这不像宪法规定的酒后驾车。一旦你被弹劾，你就被弹劾了，”特利在一封电子邮件中说。&lt;/p>;&lt;p>;特利表示，通过宣布早期的弹劾是错误的，删除仍然具有历史意义。 “然而，这是不同国会在不同时间的观点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;格林的两页决议将消除 2019 年的弹劾，称他“被错误地指控行为不当”。斯特凡尼克的六页措施将推翻他 2021 年的弹劾，理由是他的对手未能证明他犯有“重罪和轻罪”。&lt;/p>;&lt;h3>;共和党强硬派推动弹劾乔·拜登&lt;/h3>;&lt;p>;民主党人称此举值得怀疑，称这表明了共和党对前总统的忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;“这样做的合法性非常值得怀疑。这不会阻止共和党这样做，只会进一步安抚唐纳德·特朗普。”2019 年弹劾案的首席民主党律师、国会议员丹·戈德曼 (Dan Goldman) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;但格林坚称此举是必要的，称特朗普的弹劾是“政治迫害”，这是这位前总统在描述他面临的各种法律调查时最喜欢的用语之一。&lt;/p>;&lt;p>;他是第一位面临刑事指控的现任或前任美国总统，检察官在纽约指控他向一名色情明星支付封口费，一名联邦特别检察官指控他在离任后非法保存国家安全文件。&lt;/p>;&lt;p>;格林分别提出了针对总统乔·拜登及其两名成员的弹劾条款。内阁、联邦调查局局长克里斯托弗·雷和一名美国检察官正在起诉美国国会大厦袭击事件的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;周三，众议院共和党人谴责民主党国会议员亚当·希夫在 2019 年弹劾特朗普中发挥的主导作用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;众议院多数党领袖、众议院第二号共和党人史蒂夫·斯卡利斯 (Steve Scalise) 告诉记者，推翻 2019 年的弹劾是有道理的，他指控希夫对特朗普的不当行为撒了谎。民主党人拒绝共和党对希夫的指控，称他反而是党派报复的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法是在强硬派共和党女议员劳伦·博伯特周三努力对拜登进行弹劾投票之后提出的，她所在的政党采取了这一举措通过将该决议发送给两个国会委员会而被搁置。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Titanic submersible’s unconventional design may have destined it for disaster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225232/how-titanic-submersibles-unconventional-design-may-have-destined-it-disaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 03:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/5f66a6d5-8112-4c0c-9dbf-6b165611247d_5475d55c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰坦潜水器的致命内爆引发了关于该船是否正在探索泰坦尼克号残骸的疑问由于其非常规的设计以及其创造者拒绝接受行业标准的安全检查，泰坦号注定会陷入灾难。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号在世界上最著名的飞机附近被压碎时，船上的所有五人全部死亡美国海岸警卫队少将约翰·莫格周四表示，这艘船失事，结束了周日开始的大规模多国搜索，当时该船在无情的北大西洋首次与其母船失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号，该船由 OceanGate Expeditions 拥有和运营，于 2021 年首次开始带人们参观泰坦尼克号。它的设计广受赞誉，其中包括碳纤维复合材料船体以及供船员和乘客使用的细长舱室，这与更传统的球形舱室区域和全舱室有所不同。罗德岛大学海洋学研究生院教授克里斯·罗曼 (Chris Roman) 表示，大多数潜水器中人们所坐的舱室都是球形的。克里斯·罗曼没有登上过泰坦号，但曾多次深入在马萨诸塞州伍兹霍尔海洋研究所运营的阿尔文潜水器中潜水。&lt;/p>;&lt;p>;球体是“完美的形状”，因为水压均匀地施加在所有区域。他说：“没有压力热点，也没有明显的地方压力比其他任何地方都高。”相比之下，泰坦的房间是一个更大、更细长的管状形状。据他所知，该船是正在运行的最大的潜水器之一。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号长 6.7 米（22 英尺），重 10,432 公斤（23,000 磅），其内部体积更大，但仍然局促。五个坐着的人 - 意味着它会承受更大的外部压力。&lt;/p>;&lt;p>;延长潜水器的舱室空间会增加中部的压力负荷，从而增加疲劳和分层负荷，同事 Jasper Graham-Jones 说英国普利茅斯大学机械和海洋工程教授。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号潜艇被毁：“灾难性内爆”会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;他说，疲劳就像来回弯曲电线直至其断裂。他说，分层就像顺着纹理劈开木头，这比顺着纹理砍伐更容易。&lt;/p>;&lt;p>;此外，泰坦号的船体在之前大约两打的潜水过程中受到了反复的压力，格雷厄姆-琼斯说。他说，每次旅行都会在结构上留下微小的裂缝。 “一开始这可能很小且无法检测到，但很快就会变得至关重要，并产生快速且无法控制的增长。”&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 宣传泰坦的碳纤维和钛结构“重量比其他产品更轻，移动效率更高”其网站上的“深潜潜水器”。根据 4 月份向负责监督泰坦尼克号事务的弗吉尼亚州美国地方法院提交的文件，该公司还表示，该船的设计潜水深度为 4 公里（2.4 英里），“具有舒适的安全裕度”。&lt;/p>;&lt;p>;“ OceanGate 工程总监托尼·尼森 (Tony Nissen) 于 2018 年告诉 KOMO-TV。&lt;/p>;&lt;p>;但是，碳复合材料在承受过大负载时，其寿命有限。格雷厄姆-琼斯说，或者不良设计会导致应力集中。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，复合材料非常坚韧。是的，复合材料非常耐用。但我们确实在复合材料方面存在问题，事实上复合材料的失效方式与其他材料略有不同。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数潜水器都是钛材质，格雷厄姆-琼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;文件显示，OceanGate 还被警告称，实验船的开发方式可能会带来灾难性的安全问题。&lt;/p>;&lt;h3>;命运多舛的泰坦尼克号旅游潜水器上有谁？&lt;/h3>;&lt;p>;OceanGate 的 David Lochridge时任海洋运营总监的他在 2018 年的诉讼中表示，该公司的测试和认证不足，将“让乘客在实验性潜水器中面临潜在的极端危险”。&lt;/p>;&lt;p>;海洋技术协会，一个海洋组织工程师、技术专家、政策制定者和教育工作者也向 OceanGate 表达了对泰坦的尺寸、建筑材料以及原型未提交第三方审查这一事实的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是非常担心如果没有这个认证过程，他们可能会错过一些东西，”该组织主席威尔·科南 (Will Kohnen) 周五表示。他于 2018 年致函该公司，警告其“当前的实验方法……可能会导致负面结果（从轻微到灾难性的），从而给行业中的每个人带来严重后果。”&lt;/p>;&lt;p>;Graham-Jones表示寻求外部专业知识是工程的标准程序，以确保船舶符合最高行业标准。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年公司博客文章中，OceanGate 批评第三方认证流程过于耗时。消耗并扼杀创新。帖子称：“在将每项创新投入实际测试之前，让外部实体加快其进度，这对快速创新来说是一种诅咒。”&lt;/p>;&lt;p>;著名海底探险家罗伯特·巴拉德（Robert Ballard）是第一个找到泰坦尼克号残骸的人。 1985 年，称缺乏外部认证和分类是该船失败的“铁证”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与其他国家进行了成千上万次潜水，也达到了这些深度，并且他周五在美国广播公司 (ABC) 的《早安美国》节目中说道。最有可能的是船体故障。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是，这是主要故障，还是其他原因导致的次要故障？”他周五在《早安美国》节目中说道。 “我把钱花在复合材料上，因为你不会将复合材料用于承受外部压力的容器。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s acid attack survivors fight for change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3225230/indias-acid-attack-survivors-fight-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/2023/06/24/image2.jpg“宽度=“100％”>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US files first-ever charges against Chinese fentanyl manufacturers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225229/us-files-first-ever-charges-against-chinese-fentanyl-manufacturers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/4b6c4dca-195e-4ab1-9572-d1f80fae8d7b_d7a42bf6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国司法部周五对中国化学品制造公司和个人提起刑事指控指控他们非法贩运用于制造芬太尼的化学品，芬太尼是一种高度成瘾的止痛药，加剧了美国的阿片类药物危机。&lt;/p>;&lt;p>;这些起诉书标志着美国首次寻求起诉任何对此负责的中国公司制造用于制造止痛药的前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;在曼哈顿南区，联邦检察官宣布对中国化工公司湖北 Amarvel Biotech 及其高管清州王 (35 岁) 提起起诉书、Yiyi Chen（31 岁）和 Fnu Lnu（又名 Er Yang）涉嫌贩运芬太尼、进口易制毒化学品和洗钱罪。&lt;/p>;&lt;p>;王和陈被美国缉毒局联邦特工逮捕执法局于 6 月 8 日逮捕了他们，并于 6 月 9 日下令将​​他们拘留在夏威夷檀香山的联邦地方法官，直到他们可以被送往纽约接受处理此案的法官的审讯。&lt;/p>;&lt;p>;杨仍然在逃。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，纽约东区检察官宣布对中国公司和个人提起另外两份起诉书，指控他们密谋在美国制造和分销芬太尼。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How vulnerable is China’s C919 narrow-body passenger jet to US sanctions and could they clip its wings?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3225133/how-vulnerable-chinas-c919-narrow-body-passenger-jet-us-sanctions-and-could-they-clip-its-wings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.24 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/aa7bfc5c-36d7-4642-b90a-5ecaaee8e97c_eb9649dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国因先进技术扩大对中国的出口管制和贸易制裁，随着北京和华盛顿之间的关系恶化，包括半导体和航空业。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国自己的窄体客机 C919 于今年投入商业运营，日益紧张的局势也影响了航空业的贸易。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，这架历时14年多研发的飞机依赖进口零部件和技术，尤其是来自美国的零部件和技术。&lt;/p>;&lt;p>;C919的LEAP发动机由CFM制造&lt;/p>;&lt;h3>;与航空相关的限制有哪些？&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，美国政府对中国的航空业越来越警惕。军民融合战略，旨在确保军事和经济发展与科技创新同步发展。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府表示，这些限制是为了防止美国制造的民用航空产品被转移&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，中国最大的国防承包商中国航空工业集团公司（C919的主要供应商）的多家子公司已被指定为军事最终用户。&lt; /p>;&lt;p>;中国国有航空发动机公司（AECC）旗下的AECC商用飞机发动机公司正在为CFM LEAP发动机设计替代发动机，也被指定为军事最终用户。&lt; /p>;&lt;h3>;为什么中国的C919花了15年才进行首次商业飞行？&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国的规定，除非出口商获得许可证，否则指定实体不得接收某些物品。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2022年，美国商务部工业与安全局指定上海飞机设计研究院和上海飞机制造为军事最终用户。&lt;/p>;&lt;p>;两者均隶属于中国商飞公司C919 的生产商中国商飞公司 (Comac)。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，美国政府对支持先进半导体和燃气涡轮发动机生产的技术采取了新的出口管制，美国政府称这些技术对其国家安全至关重要。 &lt;/p>;&lt;h3>;限制对中国商飞有何影响？&lt;/h3>;&lt;p>;中国商飞目前生产两种飞机，ARJ21支线飞机和C919，这两种飞机均依赖国外技术和零部件。&lt;/p >;&lt;p>;中国东方航空公司在订购了五架旨在与波音 737 和空客 A320 竞争的飞机后，于 5 月份开始试飞首架 C919。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞副总经理张玉金告诉我们总部位于上海的澎湃新闻 1 月份表示，该公司的目标是在未来五年内每年生产 150 架 C919。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，特朗普政府向 GE 授予了为 C919 供应发动机的许可证。媒体报道美国政府可能拒绝 C919 提供 CFM LEAP 发动机的许可申请。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，在中国民航大学安排的圆桌讨论中，C919 发动机研发中心主任乐伟表示：上海飞机设计研究院发布的评论称，该院法律与合规部门承认，美国出口管制的变化影响了“中国民航制造业供应链的安全和行业的稳定发展”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了应对新规定，乐飞表示，中国商飞已经建立了“完整的上下游供应链追溯体系，并加强了供应商合规证明文件的管理”。&lt;/p>;&lt;p>;乐还表示预计美国“限制中国高端制造”的力度将会加大，中国需要提高关键技术的“自主程度”来应对任何限制。&lt;/p>;&lt;h3>;还有哪些因素可能影响C919？&lt; /h3>;&lt;p>;中俄联手研发宽体客机CR929，但这样的合资企业也可能带来制裁风险。&lt;/p>;&lt;p>;“运行中俄航天合作，咨询公司 Sinopole 联合创始人让-弗朗索瓦·杜福尔 (Jean-François Dufour) 表示：“莫斯科不仅可以向北京提供原材料，而且还可以在这个领域提供更多服务。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，其全球供应链是杜福尔还认为，欧洲不太可能主动加强出口管制，除非中美关系总体恶化，否则它是否会成为现实。 &lt;/p>;&lt;p>;“C919能否与A320neo竞争是其最初的使命，但仍需进一步研究。”可见。 “中国的航空公司将面临支持国家模式的压力，但同时也会面临提高效率的压力。”杜福尔补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中美科技贸易前景如何？&lt;/h3 >;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一在访问北京期间表示，美国和中国在引导关系重回正轨方面取得了“进展”，双方都同意需要“稳定”双边关系。&lt;但辛里奇基金会高级研究员、美国贸易代表办公室前贸易谈判代表斯蒂芬·奥尔森表示，“短期内半导体限制发生重大变化的可能性几乎为零” &lt;/p>;&lt;h3>;中国的C919客机是什么？它能与空客、波音抗衡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他还认为，中国可能会采取有针对性的方式来报复美国的芯片限制，因为它在禁止美国芯片制造商美光在中国销售其产品后，美光已与美光达成了协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国巨大的市场规模，尤其是航空领域，对波音和通用电气等许多美国公司具有强大的吸引力，但当前的现状意味着在世界第二大经济体开展业务的风险也在上升。&lt;/p>;&lt;p>;“波音和通用电气等公司可能正在重新评估其在中国民航市场的未来，”奥尔森&lt;/p>;&lt;p>;“美国方面加大限制，加上中国国内竞争对手C919的崛起，将大大缩小这些国家开拓中国市场的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine warns against ‘panic’ after Zelensky tells of nuclear threat from Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225227/ukraine-warns-against-panic-after-zelensky-alleges-nuclear-threat-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/16851b8b-1bf1-498b-8fd0-e94736e3e03d_8f1132f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;基辅总统弗拉基米尔·泽伦斯基声称，基辅敦促乌克兰人不要恐慌或储存碘片俄罗斯计划在一座被占领的核电站组织辐射泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基本周表示，控制欧洲最大核电站扎波罗热的俄罗斯军队正在策划通过策划辐射泄漏来发动“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;克里姆林宫称这是一个“谎言”，但总统的警告让许多乌克兰人保持警惕，许多药店对碘的需求猛增。&lt;/p>;&lt;p>;“阅读并分享，但不要惊慌！不要玩敌人的游戏。泽连斯基总统没有说什么新内容。乌克兰卫生部表示，俄罗斯是一个恐怖主义国家，就像拿着手榴弹的猴子一样，你可以期待任何事情。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰称俄罗斯正在密谋对核电站进行挑衅，但没有提供任何证据&lt;/h3 >;&lt;p>;在周五的另一份声明中，卫生部警告不要错误地服用碘带来的不利影响，并补充说，这甚至可能致命。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长伊戈尔·克利缅科表示，当局正在监测情况。他在社交媒体上表示：“专家们已经为各种情况做好了准备。”&lt;/p>;&lt;p>;扎波罗热核电站发生的事故可能会将放射性碘释放到大气中，从而增加患甲状腺癌的风险，就像在核电站事故发生后发生的那样。 1986 年切尔诺贝利灾难。&lt;/p>;&lt;p>;这些药片可以帮助防止放射性碘在甲状腺中浓缩，从而可以自然地将其排出体外。&lt;/p>;&lt;p>;基辅没有出现恐慌性抢购的迹象周五，药剂师们纷纷前来，但对碘片的需求却猛增。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的药房员工玛丽亚·杜勒 (Maria Duler) 表示：“没有恐慌，但每个人都很谨慎。”&lt;/p>;&lt;p>; 37 岁的基辅居民基里尔·扎鲁宁 (Kirill Zalunin) 表示，他看到了卫生部的建议，但没有跑去购买碘。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你对所有这些言论做出反应，你可能会失去理智， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;首都另一位居民奥克萨娜·扎夫戈罗德尼亚 (Oksana Zavgorodnia) 表示，她并不害怕。&lt;/p>;&lt;p>;“我们厌倦了害怕。我们希望一切顺利。”52 岁的她和丈夫离开一家药店时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科入侵期间，人们对核电站的担忧一直存在，而且自核电站被摧毁以来，这种担忧有所加剧。联合国核事务负责人拉斐尔·格罗西周五在俄罗斯欧洲飞地加里宁格勒会见了俄罗斯原子能机构负责人，但讨论并未宣布取得突破。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With eye on China, US woos countries in Indo-Pacific yet Bangladesh remains an exception]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225197/eye-china-us-woos-countries-indo-pacific-yet-bangladesh-remains-exception?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/b9f07359-4b81-4559-8f5b-7fe3a15eb558_a61eacca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作为对抗中国日益增长的影响力的印太战略的一部分，美国总统乔拜登定期邀请具有重要战略意义的地区的不同政治色彩的领导人来到白宫。&lt;/p>;&lt;p>;本周，拜登为印度总理纳伦德拉·莫迪举办了国宴。莫迪是一位公开的印度教民族主义领导人，曾被美国拒绝入境。与此形成鲜明对比的是，莫迪在南亚的盟友之一却引起了华盛顿的坚决反对：孟加拉国总理谢赫·哈西娜。&lt;/p>;&lt;p>;当该国任职时间最长的总理哈西娜于 5 月访问美国首都，参加世界银行的活动，但拜登政府中没有人选择会见她。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是南亚地区的重要参与者，也是南亚地区的重要参与者之一。作为增长最快的经济体，孟加拉国遭到了华盛顿的冷落和关于人权和民主的简短演讲。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月，拜登结束了由美国主导的首届民主峰会 — — 孟加拉国参加了此次峰会未受邀请 - 财政部制裁了孟加拉国精锐准军事部队的七名领导人，他们被指控代表哈西娜政府对政治对手进行强迫失踪和法外处决。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在德里克·乔莱 (Derek Chollet) 二月份发出警告之后采取的美国国务院参赞表示，孟加拉国民主的侵蚀将限制华盛顿与达卡合作的能力。他敦促哈西娜确保自由和公正的选举。&lt;/p>;&lt;p>;到了四月份，双边关系急剧恶化，哈西娜指责华盛顿“试图消除孟加拉国的民主”。&lt;/p>;&lt;p>;被一些人称为“ 75 岁的哈西娜因其日益独裁的治理风格而成为亚洲“铁娘子”，她拒绝了一些批评人士要求她退休的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“因为如果我不在那里……我不知道谁会是这样的人。”她在美国访问期间说道，当时她的反对者和支持者在她位于弗吉尼亚州的酒店外发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫表示邀请莫迪“并不是要向中国传递信息”&lt;/h3 >;&lt;p>;几周后，哈西娜再次经受住了拜登政府的冷落：美国国务卿安东尼·布林肯公布了一项政策，威胁要拒绝向任何试图阻碍孟加拉国自由公正民主选举的人发放美国签证。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，达卡表示“希望在更广泛的背景下看待这一宣布，即政府明确承诺在各级举行自由和公平的选举”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士将华盛顿的立场描述为对哈西娜条件的断言的驳斥。孟加拉国的民众赞成此类选举。​​&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有公开针对政府，但该政策表明“明确拒绝”哈西娜的主张，即“该国普遍存在有利于自由和公平选举的环境”总部位于华盛顿的智库大西洋理事会的阿里·里亚兹 (Ali Riaz) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该政策的广泛范围反映了“华盛顿对孟加拉国治理日益不满”，里亚兹补充道。&lt;/p>;&lt;p >;但华盛顿另一家智库威尔逊中心的迈克尔·库格曼表示，拜登的“基于价值观”的外交正在被选择性地运用。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府已将孟加拉国作为其基于价值观的外交政策的一个例子强调在海外促进人权和民主。”他在《外交政策》杂志上写道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，华盛顿很少公开谈论莫迪统治下新德里的“民主倒退”，但对达卡的关注却是最多的。库格曼补充道，所支付的费用“稳健且一致”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的红地毯待遇表明，美国总统的人权议程在大国竞争中“退居二线”，马修·杜斯 (Matthew Duss) 表示华盛顿智库卡内基国际和平基金会。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的做法似乎是，只有在所有战略激励措施正确排列且不会造成国内政治动荡的情况下，美国才会对侵权行为施加后果。”杜斯在最近的一篇专栏文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜强硬、不屈服的方式或许是环境塑造的。哈西娜于 1947 年印度从英国独立后出生于新成立的巴基斯坦，1975 年军事政变后，她的父亲谢赫·穆吉布尔·拉赫曼 (Sheikh Mujibur Ra​​hman) 与其他家庭成员一起被暗杀，哈西娜被迫流亡。&lt;/p>;&lt;p>;人民联盟政党领导人穆吉布尔·拉赫曼 (Mujibur Ra​​hman) 于 1971 年在印度的帮助下领导建立了独立的孟加拉国（以前称为东巴基斯坦）。&lt;/p>;&lt;h3>;“新穷人”：气候变化、新冠肺炎、通货膨胀加剧了不平等在孟加拉国&lt;/h3>;&lt;p>;1981 年返回孟加拉国后，哈西娜发现自己进出拘留中心并被软禁多年。她组织反对该国当时的军政府，最终于 1996 年成为总理并任职至 2001 年。她于 2009 年再次赢得最高职位，此后一直掌权。&lt;/p>;&lt;p>;在哈西娜的领导下，这个国家数据提供商 CEIC 的数据显示，1.7 亿人已经实现了经济转型，在冠状病毒大流行之前的十年里，年平均增长率为 7%。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行将孟加拉国描述为“一个非凡的故事”根据每天 2.15 美元的国际贫困线，贫困率从 1991 年的 41.9% 下降到 2016 年的 13.5%。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，该国一直是世界上贫困率最低的国家之一。按照联合国的定义，孟加拉国预计到 2026 年将成为发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年，哈西娜政府在经济衰退后向国际货币基金组织寻求援助，以提振孟加拉国经济外汇储备、乌克兰战争造成的经济混乱以及气候变化带来的宏观经济风险。 1 月份，国际货币基金组织同意提供 47 亿美元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;根据透明国际 2022 年腐败感知指数，孟加拉国还被列为南亚最腐败的国家，仅次于阿富汗。哈西娜通过大规模逮捕和警察突袭来镇压反对派和独立媒体。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，她在中美印太地区竞争阴影下的外交政策也引发了密切关注。&lt; /p>;&lt;p>;位于孟加拉湾战略位置的孟加拉国一直避免在大国斗争中选边站队。它位于印度洋和太平洋之间连接南亚与东亚和中东的商业贸易的重要过境区。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，达卡发布了第一份关于印太的官方政策，呼吁建立“基于规则的多边体系”以促进“公平和可持续发展”。它没有表现出对美国或中国的明确偏好。&lt;/p>;&lt;p>;这种平衡的尝试导致了达卡与拜登政府的关系恶化。但两国关系并不总是冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;美国是 1971 年最早承认孟加拉国为独立国家的国家之一，华盛顿是达卡最大的贸易伙伴之一。两国还协调反恐努力，包括在孟加拉湾举行联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，时任美国副国务卿史蒂芬·比根 (Stephen Biegun) 称孟加拉国为印太地区的“重要伙伴”， “这是我们在该地区工作的核心”，并补充说美国致力于发展“伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;h3>;批评者称，美国的地区战略与中国相比简直是天壤之别&lt;/h3>;&lt;p >;他邀请孟加拉国参加印太商业论坛，该论坛旨在促进美国与印太国家之间的贸易、投资和经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为比根的言论是美国的邀请孟加拉国加入四边安全对话，该组织包括印度、日本和澳大利亚，北京认为该组织的战略目标是反华的。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，有报道称孟加拉国正在考虑加入在四方会谈中，北京警告达卡如果这样做将“严重”损害两国关系。与邻国印度不同，孟加拉国并未寻求加入四方机制。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国家安全委员会前亚太区主任约瑟夫·罗森 (Joseph Rozen) 将美国与孟加拉国最近的紧张局势描述为中国扩大其影响力的“机会”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国提供资金时不会对孟加拉国的民主倒退大惊小怪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在拒绝承认孟加拉国为独立国家并在此事上与巴基斯坦站在一起之后1975年，中国与达卡建交。两国关系稳步改善，并于2002年签署了涵盖军事训练和联合武器生产的防务协议。&lt;/p>;&lt;p>;到2016年，达卡加入了中国主导的贸易计划在习近平主席访问首都期间，该倡议现在被称为“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;此后有报道称孟加拉国正在考虑加入“全球发展倡议”。北京声称，习近平于 2021 年发起的这一倡议旨在促进减贫、粮食安全和其他有利于发展中经济体的领域的国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;据孟加拉国统计局称，中国是孟加拉国最大的贸易伙伴统计局及其最大的外国直接投资者和军事供应商，包括飞机、加油机、战斗机和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;在过去六个月中，北京高级官员访问了达卡，其中包括令人惊讶的午夜停留中国外交部长秦刚在美国助理国务卿唐纳德·卢一月份访华前夕发表讲话。中国外交部副部长孙卫东于 5 月访问了达卡。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在担任总统期间基本上忽视了哈西娜，预计他将在 9 月份在纽交所举行的 G20 峰会上与这位孟加拉国领导人面对面。德里。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国已受邀作为印度嘉宾出席。与拜登一样，莫迪与哈西娜有着亲切的个人关系。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国准备迎接更多骚乱，因为总理哈西娜拒绝下台的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;印度记者纳亚尼玛·巴苏 (Nayanima Basu) 在最近的一次采访中表示：编辑称，是莫迪说服唐纳德·特朗普政府“承认并接受”孟加拉国2018年的选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪当时向美国保证，哈西娜政府将保持稳定，并致力于美国的战略和经济利益巴苏表示，达卡将“阻止中国并继续玩微妙的平衡游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近新德里在民主党领导下“安抚美国的担忧”并不容易。巴苏补充道，党对白宫和参议院的控制，并指出党的领导层“一直质疑哈西娜的人权记录和她的治理方式”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国之行期间，这位孟加拉国领导人坚持认为不干涉华盛顿和北京所关心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间的关系是他们自己的事，”哈西娜说。 “我为什么要把鼻子戳那里？”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Heathrow airport security staff call off summer strikes, averting travel chaos at peak times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225226/uks-heathrow-airport-security-staff-call-summer-strikes-averting-travel-chaos-peak-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/e05f7c55-cd19-4860-bc11-32c247d745b5_f2488f29.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伦敦希思罗机场的安全人员取消了夏季需求高峰期间的罢工他们的工会在周五表示，在投票接受提高工资后，他们的工会表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一场旷日持久的纠纷中，机场的 2,000 多名工作人员将在 6 月下旬至 8 月下旬期间进行为期 31 天的罢工，但这一声明促使他们与雇主进行了新的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;工会 Unite 在一份声明中表示，“会员们对新提议进行了投票并接受了它”。 “根据协议条款，工人将获得 15.5% 至 17.5% 的加薪”。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 秘书长 Sharon Graham 称这是“来之不易的胜利”，而希思罗机场则表示很高兴两年高于通货膨胀的报价已被接受。&lt;/p>;&lt;h3>;旅行混乱：假期旅行期间美国、英国机场罢工&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的罢工行动最初计划从周六到周六分阶段进行周日，在一年中最繁忙的时期之一，交通可能会出现混乱。其中涉及 3 号和 5 号航站楼的保安人员以及校园保安，他们检查机场空侧的工作人员和车辆。&lt;/p>;&lt;p>;英国在过去一年中受到了公共和私营部门罢工浪潮的打击，因为通货膨胀飙升，生活成本增加。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，希思罗机场约有 1,400 名保安人员罢工了 10 多天，恰逢繁忙的复活节假期。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust film weapons supervisor charged with dumping drugs on day of Alec Baldwin shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225224/rust-films-weapons-supervisor-charged-dumping-drugs-day-alec-baldwin-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/2aafa43c-fd09-46ba-b72a-8dbaaed96c26_65f4b942.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;武器主管因枪杀一名电影摄影师而被控过失杀人罪亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 电影《鲁斯特》(Rust) 的墨西哥片场周四因涉嫌在枪击当天将毒品传递给他人而被指控篡改证据。&lt;/p>;&lt;p>;汉娜·古铁雷斯-里德 (Hannah Gutierrez-Reed) “确实故意将毒品传递给另一个人”防止自己被逮捕、起诉或定罪”，该案任命的特别检察官在圣达菲县法院文件中表示。他们没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;在《Rust》枪击案中第一次被定罪，因为片场经理接受了认罪协议&lt;/h3>;&lt;p>;古铁雷斯-里德的律师杰森·鲍尔斯称此举是“报复性和报复性的”。 &lt;/p>;&lt;p>;“令人震惊的是，经过 20 个月的调查，特别检察官现在对 Gutierrez Reed 女士提出全新的指控，没有事先通知或任何证人陈述、实验室报告或证据支持。 ，”鲍尔斯在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;检察官于 4 月份撤销了对鲍德温的非自愿过失杀人指控，古铁雷斯-里德是此案中唯一剩下的被告，鲍德温在排练期间用枪指着电影摄影师哈利娜·哈钦斯。 2021 年 10 月 21 日，爆炸导致她死亡，导演乔尔·苏扎 (Joel Souza) 受伤。检察官仍然可以重新对鲍德温提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;新指控是在检察官在一份法庭文件中指控古铁雷斯-里德 (Gutierrez-Reed) 一周后提出的。在拍摄《鲁斯特》期间的晚上，他正在喝酒和吸食大麻，并且在鲍德温使用的枪中装入一颗实弹的那天，他很可能处于宿醉状态。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯称检察官的这一指控为“人格暗杀”辩方要求法官驳回案件的证据薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯在周四提交的文件中透露，他被意外地包含在该案首席调查员发给地区检察官玛丽·卡马克-阿尔特维斯的电子邮件中，他猛烈抨击了执法部门对枪击事件的反应。&lt;/p>;&lt;h3>;生锈枪击事件：亚历克鲍德温过失杀人指控将被撤销&lt;/h3>;&lt;p>;“圣达菲县治安官办公室在最初的调查期间和之后的行为罗伯特·席林在电子邮件中写道，“调查是应受谴责的，而且不专业，我至今无法用语言来形容”。他在电子邮件中表示，他将辞职，以便特别检察官可以使用自己的调查员。 “我或比我更熟练的 200 名调查员都无法清理送到您办公室的混乱情况”。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯在他的文件中表示，这封电子邮件表明了针对他客户的案件的弱点。他说，这表明检方一直向辩方隐瞒证据。&lt;/p>;&lt;p>;寻求治安官办公室和特别检察官发表评论的电子邮件没有立即回复。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong husband-and-wife given suspended sentences after admitting they gave false information in tender for Hongkong Post work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225225/hong-kong-husband-and-wife-given-suspended-sentences-after-admitting-they-gave-false-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.23 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/de5dc1db-4858-4059-8904-c863596db4cf_b586f168.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港夫妻队赢得420万港元（美国）星期五，法官以欺骗手段与邮政服务签订了价值 536,450 美元的合同，判处缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;周爱仪，48 岁，Intimex Business Solutions 股东兼首席执行官，被判处六个月监禁地方法院判处缓刑两年。她的丈夫张建恒，48 岁，Intimex 前首席运营官，被判处入狱八个月，缓刑两年。&lt;/p>;&lt;p>;周是郑俊杰的表弟，香港邮政前助理总经理。&lt;/p>;&lt;p>;在廉政公署（廉政公署）调查后，她和她的丈夫于 2021 年 12 月被指控。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Merinda Chow Yin-朱先生表示，这对夫妇进行了欺诈性竞标，罪行严重。但她表示，在缓刑时，她已经考虑了他们的认罪和其他减刑事宜。&lt;/p>;&lt;p>;两人被指控两项通过欺骗获取金钱利益的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;张表示认罪。对两项指控均成立，周承认其中一项罪名。对周先生的其余指控已存档。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起案件中，郑先生还被指控在处理招标过程时隐瞒了他与周先生和张先生的家庭关系。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生早些时候对公职不当行为指控表示不认罪，预计将于 9 月 18 日接受审判。&lt;/p>;&lt;h3>;香港廉政公署在足球比赛调查中逮捕了 23 人&lt;/h3>;&lt;p>;法庭早前获悉，香港邮政于 2017 年进行了重建网上购物平台的招标活动，以整合由郑先生领导的网上零售网站。&lt;/p>;&lt;p>;邮政部门授予&lt;/p>;&lt;p>;但法庭获悉，在招标过程中，夫妇俩伙同他人作出虚假陈述，称周某的一名前同学和 Intimex 商业伙伴的两名雇员将会是该项目实施团队的成员，并概述了他们的经验。&lt;/p>;&lt;p>;在线零售项目要求实施团队至少由六名具有特定资格和工作经验的人员组成。&lt;/p>; &lt;h3>;前香港学校校长因涉嫌辅导中心链接而被控不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;反腐败监管机构表示，在一项投诉引发的调查中，发现周的同学和商业伙伴的员工被列入bid从未担任过Intimex的员工，也从未参与过该项目。&lt;/p>;&lt;p>;张被发现于2017年7月加入Intimex，此前并未参与其项目。&lt;/p>;&lt;p>;法院被告知，如果香港邮政知道这些虚假申报，就不会将合同授予 Intimex。&lt;/p>;&lt;p>;香港邮政在扣除因延误完成而支付的罚款后，向 Intimex 支付了 290 万港元的工程费用。 &lt;/p>;&lt;p>;廉政公署表示，邮政部门在调查案件期间全力配合。&lt;/p>;&lt;p>;廉署亦提醒公众在与政府部门打交道时应遵守法律，因为通过腐败或欺骗赢得合同属于刑事犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>