<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee sacks tourism and transport ministers in surprise move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3289425/hong-kongs-john-lee-sacks-tourism-and-transport-ministers-surprise-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 10:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/81e35313-b381-4f66-9266-ca543995031b_46c55122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政总裁李家超（右）解雇了旅游局局长杨润雄（左）和交通部长（未图示）。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家国家新闻机构称，香港领导人出人意料地解雇了旅游和运输部长杨润雄和林世雄。&lt; /p>;&lt;p>;据新华社报道，根据行政长官李家超的建议，国务院周四批准撤换文化体育旅游局局长和运输和运输局局长物流。&lt;/p>;&lt;p>;杨女士将由罗淑佩接替，而林郑月娥的继任者将是陈美宝。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heir to billions but now a monk, Ananda Krishnan’s son returns to Malaysia for last goodbye]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3289430/heir-billions-now-monk-ananda-krishnans-son-returns-malaysia-last-goodbye?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/18144e23-57b1-4edf-8495-5689d0d80710_79915eca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿南达·克里希南 (Ananda Krishnan) 获奖将卫星电视带入数百万马来西亚家庭。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚亿万富翁阿南达·克里希南 (Ananda Krishnan) 的儿子放弃了巨额遗产，在泰缅边境的一座寺庙里过着苦行僧的生活，现已飞往瓜拉吉隆坡参加他父亲的葬礼，他的父亲将卫星电视带入了数百万马来西亚家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这个国家纪念了隐居大亨阿南达（Ananda）的去世，阿南达的名字通常以他的名字缩写 AK 为人所知，他是最后一位去世的人周四，在与肺病长期斗争后，86 岁。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他的儿子 Ven AJahn Sripanyo 于周二抵达吉隆坡印度族聚居地十五碑 (Brickfields) 参加追悼会，阿南达于 1938 年出生于此。&lt; /p>;&lt;p>;Sripanyo 抵达吉隆坡国际机场时保持低调，但当地媒体刊登了他身穿橙色僧袍、背着法杖独自走过机场的照片。行李袋。&lt;/p>;&lt;p>;后来有人看到他参加父亲的守灵活动，马来西亚社交媒体上流传的一段短视频显示，他向一些排队悼念的人致以祝福。&lt;/p>;&lt; p>;尽管有数百人参加，但守灵活动本身却很低调，符合一位大亨的形象，他去世时是该国最富有的人之一，尽管他对现代马来西亚具有影响力，但他却避开了聚光灯。&lt;/p>;&lt;p >;的家人早些时候建议公众不要像马来西亚人通常那样送花圈、鲜花和花环来表达哀悼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/2ce6e198-378e-427c-9ebb-5367f2e73f0f_45bd99b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ven AJahn Sripanyo 服务担任泰缅边境附近 Dtao Dum 寺的住持。照片：Facebook/BuddhaDhammaFoundation&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿难达是一个非常注重隐私的人，他引起了媒体的关注。尽管如此，他还是创办了卫星运营商 Measat 和当地广播巨头 Astro，并将 Maxis 打造成马来西亚最大的电信公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他唯一的儿子很早就决定不再追随 Maxis 的脚步。斯里帕尼奥在英国接受教育，他决定放弃自己在 50 亿美元遗产中的份额阿南达18岁时在佛教禅修所短暂体验苦行生活后，选择以森林僧人的身份追求灵性。&lt;/p>;&lt;p>;自做出决定以来，已经有二十多年了，他现在服务于担任泰缅边境附近 Dtao Dum 寺的住持。&lt;/p>;&lt;p>;阿南达是一位虔诚的佛教徒，曾与一位泰国公主结婚，并育有三个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;他声名鹊起20 世纪 80 年代，他与爱尔兰摇滚明星 Bob Geldof 合作，并为举办传奇的 Live Aid 慈善音乐会提供资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/398cbed9-c5ad-42b9-9e47-7c002cfd9e71_3ecf6aaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚吉隆坡的双子塔吉隆坡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿南达还被认为在说服两届前总理马哈蒂尔·穆罕默德建造标志性的双子塔方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;在上周六的一份声明中，阿南达的孩子们说，他们的父亲在生命的最后几个月里与他们分享了他感到多么幸运，能够结交好朋友，并在一生中得到如此多的善意和支持。&lt;/p>;&lt;p>;“但作为一个私人，男人，他保留了自己的想法他们在当地英文日报《新海峡时报》发表的声明中说：“他主要是为了他自己，而且肯定不是一个感情用事的人。”&lt;/p>;&lt;p>;他的孩子们说，他去年夏天在土耳其的船上度过了，而&lt;/p>;&lt;p>;“因此，作为他的孩子，我们想借此机会代表他向你们告别，感谢您在他的旅程中所扮演的角色。现在他正在继续前进，”他们说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Japan face ‘crisis’ in ties as they fail to adapt to ‘new reality’: ex-PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289392/china-and-japan-face-crisis-ties-they-fail-adapt-new-reality-ex-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/c5c14916-b35e-4a06-b4ca-be775171f991_3453daf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者聚集在一起参加年度活动北京-东京论坛周三在东京举行。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本前首相福田康夫警告日中之间存在“对话、全面理解和互信的危机”，敦促两国领导人采取果断措施&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的三年里……相互了解进一步下降，彼此之间的善意直线下降，”福田周三在一年一度的北京-东京论坛上发表书面演讲时表示。&lt;/p>;&lt; p>;“中国中日两国正面临对话、全面理解和互信的危机。必须克服这场危机。”&lt;/p>;&lt;p>;福田表示，有必要采取具体行动来推进中日之间的战略互惠关系。&lt;/p>;&lt;p>;这位前领导人的言论是在日本和日本之间的公众情绪之际发表的。两国都达到了二十年来的最低点。该论坛本周早些时候发布的一项民意调查显示，两国近 90% 的受访者对彼此持负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;福田承认全球动态正在发生变化，并指出“中国的存在，已经成为世界强国，对整个世界产生了巨大的影响”。他说日本和中国都未能适应这种转变。&lt;/p>;&lt;p>;“我注意到中国和日本都没有很好地适应这种新的现实。中美关系也处于同样的情况。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅在论坛上发表虚拟讲话，警告日本不要跨越“双边关系的底线”，并提到东京的战时历史及其与台湾的关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。日本与包括美国在内的大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图持谨慎态度。华盛顿致力于武装台北进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;东京与台湾关系日益密切，影响了中国与日本的关系。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，前日本领导人卸任后日本首相安倍晋三表示，“台湾的突发事件就是日本的突发事件”。&lt;/p>;&lt;p>;右翼政治强人安倍晋三曾表示，东京、华盛顿和台北之间加强联系将是“对于该地区的和平与稳定极其重要”——这一观点在很大程度上被他的继任者所继承，其中包括现任日本领导人石破茂。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国国家主席习近平在场外会见了石破茂秘鲁亚太经济合作组织峰会。在会见期间，习近平敦促石破茂“正视历史，面向未来，妥善处理历史、涉台等重大问题”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的讲话中，王毅呼吁双方双方遵循习石破会晤共识，强调稳定两国关系的重要性。他指出，中国最近恢复对日本公民的免签旅行是一种善意姿态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在论坛上，日本外相岩屋武强调北京和东京的必要性合作应对全球挑战，包括乌克兰战争和中东冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“如何让联合国安理会在俄罗斯侵略乌克兰以及乌克兰长期复杂局势的背景下开展工作”中东？如何重建全球治理？”岩屋说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，考虑到两国作为全球主要参与者的责任，认真的讨论至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;前中国驻日本大使程永华表示乐观论坛上的基调将中日关系描述为进入“积极时代”。他敦促两国加强自由贸易、产业链、供应链等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这位前外交官补充说，气候合作对日中双边接触具有巨大潜力。&lt;/p>;&lt;p >;中联部副部长刘洪才赞同程的观点，呼吁扩大地区和全球合作。&lt;/p>;&lt;p>;日本公明党秘书长西田诚建议日本分享其经验应对老龄化社会和经济停滞是中国面临的两大新挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他指出学术交流和互访方面还存在障碍，并呼吁在这方面加以改进。&lt;/p>;&lt;p >;“坦率地说，中日之间的学术交流和互访非常困难，”西田说，称这种情况“非常令人不安”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok Shop triples US sales on Black Friday despite looming ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289421/tiktok-shop-triples-us-sales-black-friday-despite-looming-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/3ecd8d33-4e22-4645-a344-934df0313e76_04d1df54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 商店上的电子商务销售尽管美国即将禁止该应用程序，但黑色星期五的销量却增长了两倍。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在黑色星期五的美国购物销售额增长了两倍，达到 1 亿美元以上，这表明尽管禁令迫在眉睫，但该应用程序仍越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok该公司表示，该应用程序的电子商务功能 Shop 在黑色星期五和网络星期一的两天内吸引了 165% 的购物者。 TikTok 表示，包含主题标签 #tiktokshopblackfriday 或 #tiktokshopcybermonday 的帖子浏览量超过 70 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;销量的增长正值该应用程序面临着 1 月份根据总统签署的新法律关闭的可能之际。乔·拜登。立法者担心中国字节跳动旗下的 TikTok 对美国用户构成国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但假日销售激增也表明，严格的监管审查并没有削弱用户的兴趣——TikTok 被使用超过 1.7 亿美国人，或者赶走那些继续认为在该应用上营销其产品的价值的卖家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/dbd1a907-8e0b-4311-a939-4d7882ad3689_e3dc5cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 商店和一位在线影响者正在准备一场拉斯维加斯的现场直播。照片：Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 于 2023 年 9 月在美国推出了应用内购物中心，因此一年后 TikTok Shop 的吸引力显着增加也就不足为奇了。但销售额增长三倍也是 TikTok 共同努力提升其在美国电子商务业务的结果。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动今年计划将 TikTok 的美国电子商务部门扩大 10 倍彭博社 1 月份报道称，这一数字高达 175 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 4 月份签署了一项法律，迫使字节跳动将其美国 TikTok 业务出售给一家美国公司，否则将面临全国范围内的禁令，该公司加大了在美国的力度。它停止了 TikTok Shop 在欧洲的扩张，转而专注于扩大其在美国的足迹，并进一步巩固自己在美国经济中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略并不总是一帆风顺。该法律通过后，该平台上的一些商家发现他们的商店销售额大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;不过，随着公众舆论开始发生变化，一些最初的担忧在今年夏天消退了。根据皮尤研究中心 7 月和 8 月的数据，美国成年人对 TikTok 禁令的支持有所下降，一半成年人怀疑禁令是否会发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/a46093f3-5e6d-4e41-be60-1684bde0127b_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国境外 TikTok 的支持者三月的华盛顿国会大厦。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚马逊和国家橄榄球联盟等美国领先品牌也宣布与 TikTok 建立新的或扩大的合作伙伴关系，向其他人发出信号，表明他们相信 TikTok是一个安全的赌注，该禁令不太可能获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;预计华盛顿最高法院将于本周就剥离或禁令法律做出裁决，而且也有人猜测总统-当选的唐纳德·特朗普可能会介入并尝试阻止禁令。&lt;/p>;&lt;p>;如今，Shop 仍然是 TikTok 的一大赌注和增长动力。它是公司增长最快的部门之一，并持续获得大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 13 日至 12 月 2 日期间，三分之一的用户在 Shop 上进行的购买活动来自中小型企业TikTok 表示，Crocs、Fenty Beauty 和 Estee Lauder 等家喻户晓的品牌都是最畅销的品牌之一。&lt;/p>;&lt;p>;通过视频直播购物，这种方式在中国取得了巨大成功，但在中国却没有获得同样的吸引力。美国是关键据该公司称，一些创作者和名人在 TikTok Live 上举办实时购物活动，带动了数百万美元的销售额。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must break the taboos around end-of-life care and death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3288770/hong-kong-must-break-taboos-around-end-life-care-and-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/17ac9a3b-dc51-4772-bd1f-cc1f9c658476_69e26307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《最后之舞》剧照。这部电影的成功揭开了香港葬礼的面纱，表明香港人对探索死亡这一难题的态度日益开放。图片：英皇电影&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港通过了一项法律，允许人们通过先进的医疗指令拒绝某些临终护理治疗，这是许多人期待已久的里程碑。 《维持生命治疗条例草案预先决定》已于11月20日在立法会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有人对这条规定了18个月过渡期的法律感到情绪上的准备不足。医疗机构修订指南并对工作人员进行再培训。对于许多香港人来说，做出或接受拒绝维持生命的医疗的决定仍然是一个高度紧张的问题。&lt;/p>;&lt;p>;政府还有很多工作要做，从提供全面的生死教育到促进公开讨论&lt;/p>;&lt;p>;虽然有些人仍然认为围绕死亡和死亡率进行对话很困难，甚至是禁忌，但温和地探讨这个话题的电影，例如最近的香港大片，有助于打开讨论。 《最后之舞》的成功表明，香港人对探索这个难题的态度日益开放。&lt;/p>;&lt;p>;这部广受关注的电影不仅揭开了当地葬礼仪式和仪式的面纱，而且重要的是，它展示了复杂的情感和情感。围绕亲人去世的讨论。它的积极反响为政府提供了促进生死教育的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了利用这一势头，政府应考虑采取全面、多方面的方法，利用正式和非正式的方式生死教育的学习环境覆盖学校和更广泛的社会。&lt;/p>;&lt;p>;首先，我们必须看看香港的教育制度。学校的生命教育还不够充分。虽然生命教育已纳入教育局的价值观教育课程框架，但生命教育主要侧重于培养乐观的态度面对挑战、尊重他人、珍视生命，包括保护动物。&lt;/p>;&lt;p>;这种狭隘的关注范围限制了关键教育的覆盖面和理解。失去、悲伤和死亡等主题，让学生在面对生活中这些不可避免的方面时毫无准备。&lt;/p>;&lt;p>;解决这一差距需要将这些主题更全面地融入课程中。修订的重点应是确保学生能够在不同年龄阶段有意义地参与这些科目。&lt;/p>;&lt;p>;从台湾等其他地区的成功模式中汲取灵感，台湾已将生死教育融入学校几十年来的课程，可以为香港提供有价值的路线图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种模式强调全面的方法，包括老龄化、丧亲和临终方面的课程和社区活动关怀，同时融入哲学，人文、精神和价值要素。&lt;/p>;&lt;p>;为了使教师能够有效地促进这些讨论，提供具体的课程指南和适合年龄的多媒体教学资源，可以将死亡主题编织到各个学科中，包括文学、历史和普通研究。&lt;/p>;&lt;p>;《最后之舞》例证了大众媒体如何成为生死攸关的公共教育和鼓励对话的有力工具。例如，这部电影提供了一个创造性的镜头，通过它，观众可以开始面对并理解围绕死亡的现实。&lt;/p>;&lt;p>;社区中的公共机构和组织也应该齐心协力，扩大生命的影响力和影响力。 ——与死亡的教育。针对不同人群（包括年轻一代和护理人员）的外展活动至关重要。这些项目应针对不同的人生阶段量身定制。&lt;/p>;&lt;p>;创意项目，例如帮助老年人记录自己的人生故事、与年轻人一起创作生死主题的绘本以及参与体验式预习活动。葬礼告别活动也可以成为促进社区参与的手段。这些举措可以帮助消除人们在涉及死亡主题时经常遇到的情感障碍，促进公开对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扩展的另一个关键领域是将生命与-死亡教育融入养老服务。这可以通过将此类教育纳入积极的老龄化举措中来实现，让个人和家庭更好地了解临终关怀。&lt;/p>;&lt;p>;例如，当地非政府组织组织了研讨会，从感官刺激开始，艺术创作活动，让老年人创造性地表达他们的兴趣和愿望。这些引人入胜的会议可以引发有关护理偏好和个人价值观的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;此外，实际计划还可以包括关于“和平三项文书”的讨论，即遗嘱、持久授权书和预先指示，其中可以指导个人阐明他们的临终愿望。这些会议还可以深入了解如何与家庭成员有效沟通护理偏好，确保亲人了解他们的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;政府还应进一步促进社区组织与政府补贴服务之间的合作例如，通过地区长者社区中心和地区健康中心。通过开放这些服务，社区可以更好地支持老龄化人口。&lt;/p>;&lt;p>;通过系统地接受和推进生死教育，政府可以培育一个承认死亡并分享死亡经验的社会它成为生活自然过程的一部分。我们可以创建一个让生者和死者都能找到和平与理解的社区。&lt;/​​p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China actress Fan Bingbing rents Hong Kong flat for US$84,000 a month, setting media abuzz]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289029/china-actress-fan-bingbing-rents-hong-kong-flat-us84000-month-setting-media-abuzz?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/5fafbe32-0a16-4b06-bf0a-2e105bf027c4_c7bc9da2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;范冰冰决定租一间太平山顶的超级豪宅加剧了人们对她定居香港计划的猜测。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;备受争议的中国女演员范冰冰最近出现在香港的一场活动后，引起了媒体的广泛关注，引发了人们对她可能长期居住在香港的猜测。 &lt;/p>;&lt;p>;11月28日，范冰冰在香港出席品牌活动，一袭黑裙俘获网友芳心，被不少人称为“反派女王”。&lt;/p>;&lt;p>;活动中，她透露她今年拍摄了两部电影，包括由连姆·尼森主演的好莱坞电影《冰路 2》，以及马来西亚电影《布米妈妈》，她在其中扮演一位为女性进行夜间驱魔的农民。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，妈妈 Bhumi Fan 晒黑了，体重也增加了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她还没有完全减掉多余的体重，但她分享道：“为了这部电影，我增加了大约 6 至 6.5 公斤。现在通过少吃多运动，我已经瘦了很多了。”&lt;/p>;&lt;p>;表达了对香港电影事业的热情，她说：“我是第一批来香港的内地女演员之一。金刚拍电影。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/08b360c8-1759-4282-bbe2-90ef9c5a58e2_236c422a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山顶白加道以其豪华住宅，吸引了不仅来自香港和中国大陆，而且来自全球各地的超级富豪和知名人士。图片：南华早报/Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了对她在香港的未来的猜测之外，据报道，她还以约港币的价格在山顶白加道租下了一套超豪华房产。每月 65 万美元（84,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关她的计划的询问时，她表示她会将时间分配在香港和其他地点，包括好莱坞。&lt;/p>;&lt;p>;这位 43 岁的女演员曾是中国收入最高的明星之一，并在 2018 年 5 月逃税丑闻爆发之前获得了国际认可。&lt;/p>;&lt;p>;范冰冰于 1998 年凭借“金锁”一角开始了她的演艺生涯。在标志性电视剧《还珠格格》中。随后，她在电影界取得了长足的进步，凭借《佛山》和《我不是潘金莲》中的重要角色，获得了第23届东京国际电影节和第64届圣塞巴斯蒂安电影节最佳女主角奖。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/8960d39e-a063-40d0-98ee-1b1ee3af6e3f_ef59bb3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继逃税丑闻之后2018 年，范女士专注于她的国际职业生涯，特别是参加 2024 年 6 月在巴黎举行的 Georges Hobeika 高级时装秀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她令人惊叹的服装，例如戏剧性的2010年，她在第63届戛纳电影节上身着“龙袍”，进一步奠定了她在国际电影节上的耀眼明星地位。&lt;/p>;&lt;p>;2018年10月，范冰冰因逾期纳税和罚款而被中国税务机关处以约 8.84 亿元人民币（1.22 亿美元）的巨额罚款，这损害了她的职业生涯和公众形象。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她被禁止演艺和制作电影在中国上映，导致她的公众形象大幅减少，并引发了人们对她未来的广泛猜测。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，她将事业重心转向国际。 6月，她被马来西亚马六甲州任命为旅游大使，旨在利用她6300万微博粉丝吸引更多中国游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/1c80ee69-223c-4ec7-a66a-469b5578ff06_f2a49946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;范，现为马来西亚旅游大使马六甲州的她最近被发现在访问期间享用榴莲。照片：Instagram/@bingbing_fan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然现在中国主流媒体对范冰冰的报道较少，但她仍然是内地社交媒体上深受喜爱的人物，粉丝们被她的红色迷住了—— &lt;/p>;&lt;p>;一位粉丝评论道：“不得不说，她真的很好看，没有哪个女演员能比得上她。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位粉丝也附和道：“她的每一个造型都很棒。”独特的清爽。大陆的红地毯已经是死水了。她是巅峰，无可替代。”&lt;/p>;&lt;p>;“但遗憾的是，她眼中的主导光芒消失了，”第三位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Hong Kong allow EV drivers to play films, other videos on main screen?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289391/should-hong-kong-allow-ev-drivers-play-films-other-videos-main-screen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/3d98b91d-6dc4-4cbf-9484-4b73c721e96e_6e5282a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法律变更可能允许内容不相关驾驶时，例如视频，将显示在驾驶员座椅前面的视觉显示单元上。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，香港应该明确规定电动汽车 (EV) 驾驶员使用的显示器上可以显示的内容的规则，以确保安全，因为立法者正在考虑修改法律可以允许在屏幕上播放视频。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周三表示，定于本月提交的一项立法修正案将取消对可在屏幕上使用的功能的一些限制。电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;此举可能会允许与驾驶无关的内容（例如视频）显示在驾驶员座椅前面的视觉显示单元上。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化还包括允许驾车者使用手机远程停车、该功能在中国大陆、美国和一些欧洲国家广泛应用于电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;创新和技术领域立法者邓肯·赵（Duncan Chiu）敦促当局迅速推进这些变革。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该快速做出改变允许这些车辆仅在处于停车模式时才具有观看车内视频的功能。这不会影响安全。”Chiu 说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，两年前，他曾提议放宽对车辆停放时屏幕上播放的内容的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“电动汽车不再只是汽车，更是智能设备。如果必须通过冗长的立法修正案来放松很多功能，电动汽车制造商可能会认为香港市场并不重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要考虑如何创建一条推动创新的途径&lt;/p>;&lt;p>;香港常见的配备大屏幕的电动汽车包括配备 17 英寸屏幕的特斯拉 Model X、配备 15.4 英寸屏幕的 Model 3 和配备 15 英寸屏幕的 Model Y。比亚迪 Seal 的显示屏为 15.6 英寸，宝马 i4 的显示屏为 14.9 英寸。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长表示，《道路交通（车辆建设和维护）条例》目前不允许任何车辆通行，而不仅仅是车辆通行。电动汽车，在驾驶员座椅前的视觉显示单元中显示与驾驶相关的信息以外的信息。&lt;/p>;&lt;p>;截至 10 月，该市拥有约 105,000 辆电动汽车，约占占汽车总数的11.5%。运输署批准了544款电动车，其中144款来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;运输署还批准了所有先进驾驶辅助系统，包括自动泊车和转向、侧面碰撞警告、车道保持等功能。 -保持和自动紧急制动系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/e5572402-920a-405f-91a5-c4a21a2920fa_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输部长林郑月娥世雄表示，定于本月提交的一项立法修正案将取消对电动汽车中可使用的功能的一些限制。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中华汽车协会永远名誉会长李耀培表示，此举是香港发展自动驾驶的重要一步未来。但当局需要对屏幕上显示的内容制定明确的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在开车时只看显示器几秒钟，你的反应时间肯定会更短。如果允许显示非驾驶相关的视觉效果，则必须将自动制动功能与其联动作为安全措施。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆的电动汽车系统已经成熟，并且越来越多的人内地品牌进驻香港的数量。政府在进口时需要审查这些系统是否是最新的以及是否适合人口稠密的香港。”&lt;/p>;&lt;p>;Tenny Kwok Ting-wai，43 岁，工程师，去年购买了他的第一辆电动汽车指出，当局应定义车辆监视器上可以显示哪些非驾驶视觉内容。&lt;/p>;&lt;p>;“作为驾驶员，浏览屏幕以获取与驾驶相关的信息是可以理解的。然而，将其扩展到观看电影或浏览 YouTube 视频会给驾驶员带来不必要的干扰。”Kwok 说。&lt;/p>;&lt;p>;“屏幕上播放的内容可能会导致危险情况。索尼本田移动 (Sony Honda Mobility) 将于 2026 年推出的一款新型电动汽车似乎拥有大量用于电影和游戏的屏幕。”&lt;/p>;&lt;p>;Kwok 表示，移动停车功能在香港可能会很有用，因为香港的停车位通常非常有限。 &lt;/p>;&lt;p>;“停车时我更愿意相信自己的判断，但如果空间太窄，使用这个功能来避免卡在车里也不失为一个好主意。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;但是张馨予，立法会交通事务委员会委员表示，限制视觉效果毫无意义，因为驾驶者随时可能会遇到其他干扰。&lt;/p>;&lt;p>;他强调教育是关键。&lt;/p>;&lt;p>;“随着电子设备的普及，即使如果司机不看屏幕，他们可能仍会查看手机。乘客在前座看平板电脑也会分散驾驶员的注意力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有必要在硬件配置方面对汽车制造商施加这样的限制。&lt;/p>;&lt;p>;”限制某些硬件可能弊大于利。不利的一面是，许多车辆模型可能需要对香港进行特定的修改，或者可能需要禁用某些功能，从而阻碍了EVS广泛采用的过程。 ：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.Lote“ style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Survival of the fittest’: landlords give discounts to Five Guys, others amid retail slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3289399/survival-fittest-landlords-give-discounts-five-guys-others-amid-retail-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/04/00CC22F5-1353-4437-AC84-CBAD6B4F4A4A4C_D33CDECE.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;五个家伙正在为积极的2025做准备。根据分析师的说法，通过将更多折扣扩展到可以吸引游客和当地人的更多流量的独特品牌，适应挑战性的零售环境。或独特的销售点正在推动该市零售空间的新需求。&lt;/p>; &lt;p>;“优胜劣汰将在零售市场中继续进行，” JLL零售高级总监Cathie Chung说。 “激烈的地区和地方竞争以及消费模式的结构变化将延迟零售销售和租赁回收率的步伐。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个全球品牌，欣赏更多宽敞的房东是五个人。汉堡联合在2018年在Wan Chai开设了第一家商店仅六年后，汉堡联合店在香港有9个地点。 ，租金要宽容一点。想避免罗斯·马肯齐（Ross-Mackenzie）说，上大学时，正在寻找新的领土，以作为明年新开业的潜在场所。香港是该公司的亚太基地。&lt;/p>; &lt;p>;房东愿意调整其要价的意愿似乎正在降低 - 略微 - 略微 - 空缺率。&lt;/p>; &lt;p>;今年的四分之一，铜锣湾四个核心购物区的空置率，中央，TSIM SHA TSUI和MONG KOK的空置率在2.6％至9.4％之间，而2.6％至11.1根据Cushman＆Wakefield的说法，此前季度的百分比是&lt;/p>; &lt;p>;“购物中心房东很可能通过向零售著名品牌介绍其零售混音来增加访客人数。” “这些已建立的海外品牌通常具有强大的追随者，这可以帮助吸引更多的客户。” &lt;/p>; &lt;p>;超过五个家伙，其他有邪教追随者的品牌在香港包括日本的hikiniku，它将服务于将牛肉馅饼与米饭和味o汤一起吃成唯一的菜单项，而韩国的Matin Kim出售手袋和便鞋等。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/cea0dd22-0322-46ed-9b08-9b08-4df940ef2940ef20940EF209D209D_ED209D_ED184453D.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;五个家伙的芝士汉堡和薯条Wan Chai。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使扩大折扣会导致房东的收入降低，但受欢迎的品牌和零售商的存在“有助于吸引其他高级租户，从而吸引更多的足迹”，大中国的高级研究与咨询公司Martin Wong在Knight Frank。&lt;/p>; &lt;p>; Bakehouse。 , &lt;/p>; &lt;p>;埃里克·李（Eric Lee），香港和新加坡上海的婴儿和儿童服装零售商巴拉巴拉（Balabala）的新加坡总经理&lt;/p>; &lt;p>;埃里克·李（Eric Lee）表示，它已成为潜在的租户。在最近的交易中，该公司通常从房东获得的20％的租金折扣（与2018年相比）帮助了它在主要地点租赁商店。&lt;/p>; &lt;p>;同时，五个家伙认为，饮料罗斯·马肯齐（Ross-Mackenzie）表示，随着公司继续其亚太地区的扩张，在香港将有所改善。 ，我们的康复缓慢，我们发现2025年实际上对我们来说是非常积极的。一年前的百分钟根据人口普查和统计局的最新数据，329亿港元（42亿美元）。但是，根据数据，尽管有五个人的乐观态度，但在超级市场上未出售的食品，酒精饮料和烟草类别的增长率增长了0.3％，至31亿港元。零售部门在城市面临进一步的逆风。它预计，由于美元实力，明年的零售销售额低下。香港的货币与美元挂钩。&lt;/p>; &lt;p>;除了潜在的新商店外，五个家伙还在其香港进行一些技术升级，包括安装触摸屏订购和免费的Wi-Fi。所有食客的访问权限。它还正在考虑提供仅在香港可用的某些菜单项。&lt;/p>; &lt;p>;五个人专注于其在香港的公司业务及其针对亚太地区其他地区的特许经营业务。目前，它在新加坡，韩国，马来西亚和澳大利亚都有商店。&lt;/p>; &lt;p>;罗斯·马肯齐（Ross-Mackenzie）说，他注意到韩国游客有所增加，他们在尝试了一家公司的汉堡之一后，来到香港的五个家伙回家。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon names new defence minister after martial law fiasco]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289420/south-koreas-yoon-names-new-defence-minister-after-martial-law-fiasco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 08:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/05/27f1a3d1-8b90-8b90-4cce-4cce-4a48a48a41c68a41c683b_464814648e8e88e8e88e8e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国人举行烛光守夜谴责Yoon Suk-Yeol总统在首尔宣布戒严令。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol接受了国防部长Kim Yong-hyun的辞职，并提名了他的沙特阿拉伯大使Choi Byung-Hyuk，新国防部长，新国防部长Yonhap News周四报道。&lt;/p>; &lt;p>; Yoon的办公室证实了前陆军将军的提名。 Yonhap报道说：“一个原则的人以奉献精神并遵守法规。 &lt;/p>; &lt;p>;提名是Yoon宣布在周三凌晨撤回《戒严令宣言》之后，提名是Yoon的首次官方行动。&lt;/ P>; &lt;p>;议会引入了周四早些时候，动议弹aigh以实施戒严的努力弹each，但他的政党发誓要反对这一举动，对这一进程进行了怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;主要反对派民主党称Yoon的戒严令企图叛国行为及其立法者最早可能在周五对该法案进行投票。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员说，他们被Yoon的戒严令完全措手不及，该声明是副秘书秘书。州库尔特坎贝尔说，坎贝尔说&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔说，韩国的事件“深刻不可预测且不可能”。我认为对以前的戒严经历的记忆在韩国具有深刻和负面的共鸣。” &lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔说，尽管该国的深层政治两极分化和分裂是对该国民主实力的放心。&lt;/p>; &lt;p>;“这是人们准备出来并明确表明这是一个有力的象征一个非常非法的过程，这将由他说。岩石稳固”。 Yoon的举动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump 2.0 to ‘disrupt’ US-China business, analysts say, as law firm shuts Beijing office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289352/trump-20-disrupt-us-china-business-analysts-say-law-firm-shuts-beijing-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/04/5075a682-367e-432d-a80e-a80e-177795b514dfe _fafa_fa9f8341.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;律师与客户握手。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家美国公司律师事务所，在中国拥有超过40年的足迹计划在年底关闭其北京办公室在世界上两个最大的经济体之间。&lt;/p>; &lt;p>;是总部位于纽约的保罗，魏斯，步枪，沃顿和驻军的女发言人，以合并和收购案件以及其他公司法律工作而闻名，它将继续其亚洲通过办公室业务在香港和东京。&lt;/p>; &lt;p>;该公司（称为Paul，Weiss in Short）于1981年开设了北京办事处，成为中国大陆办公室的首批外国实践之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;分析师和行业媒体报道说，过去两年中，关闭将在过去两年中至少在中国的其他11人之后，这反映了中国的业务和当地同行的竞争。由于贸易和技术而从中国出发分析师说，在美国当选总统唐纳德·特朗普在2017  -  21年之间在白宫的第一个任期。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;货物后，特朗普说，他将对所有中国进口税增加10％的关税 - 在已经履行的职责之上 - 在他的第一个&lt;/p>; &lt;p>;“随着特朗普2.0内阁和政策的形成，市场预计对全球和美国 - 中国商业流量的进一步负面影响和破坏，” Pamir Law Group的执行合伙人Nicholas Chen说。 ，在上海和台北设有办事处。&lt;/p>; &lt;p>;“预期的美国关税和中国的经济目标将越来越直接伤害我们的供应链和消费者。&lt;/p>; &lt;p>;“这反过来又伤害了我们服务提供商喜欢律师事务所中国。” &lt;/p>; &lt;p>;美国律师事务所的外国客户对在中国进行直接投资或参与中国首次公开发行的外国客户感兴趣，影响了两种可能的法律业务来源。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;经济研究公司Globalsource Partners的中国分析师安德鲁·科利尔（Andrew Collier）说，/p>; &lt;p>;这些做法可能会担心他们的律师会因与当地同龄人的“争吵”而被拘留。另一个根据《中国商业法杂志》的报道，在今年早些时候，有7家美国律师事务所在今年早些时候在中国大陆放弃了办事处。总部位于纽约的Skadden，Arps，Slate，Meagher＆Flom将在16年后关闭其上海办公室，裁定公司律师。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于纽约的LAT-FIRM-FIRM数据库Leopard Solutions报告了这一数字7月，在535年在535年的200个美国大型公司工作的律师，低于2022年7月的643人。&lt;/p>; &lt;p>;说，在9月，在中国大陆的办事处的美国总部设有公司的公司在9月的59号站在59岁在2000年代，超过100个。&lt;/p>; &lt;p>;“我看不到投资和贸易方面的大转角，”西蒙妮的合伙人乔·西蒙妮说。香港的知识产权服务。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们不将中国视为赚钱的地方，那是什么重点？” &lt;/p>; &lt;p>;企业客户的数量增长并变得更加专业。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Now or never’: timing of impeaching Philippine VP Sara Duterte crucial, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289397/now-or-never-timing-impeaching-philippine-vp-sara-duterte-crucial-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/bc842f33-cb8a-471d-af888888888888-be19cdc5c5c5c5c180_1550a_1550a10d.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾副总统萨拉杜特尔·卡皮奥。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）的弹each是“现在或从不”的时刻，观察家说，在“五颜六色的一周”和申请的暗示中&lt;/p>; &lt;p>;政治风险分析师罗纳德·拉马斯（Ronald Llamas）在本周在亚洲说，接下来的几天将表明该过程是否会在众议院前进，以及是否有祝福总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr。五月的中期选举将“从一开始”注定他们，因为马科斯·JNR（Marcos JNR）随后被视为“ la脚的总统”，注意力将转移到2028年的总统大选中调查建议杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）是跑步者。&lt;/p>; &lt;p>; llamas指出，国会女议员安帕罗·扎莫拉（Amparo Zamora duterte-carpio的弹each。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/a0fc96aa-24b9-4780-b291-b291-b291-dd9f37ba9f37ba9f37ba9fcd_eec9d2269.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾国会议员Perci Cendana拥有周一，对奎松市众议院对副总裁Sara Duterte-Carpio的弹each投诉副本。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一由民间社会团体联盟于周一提交的针对杜特尔特·卡皮奥的第一份弹each投诉，指责副总统腐败，并违反了宪法，并违反了宪法。拒绝以副主席和教育部长的身份参加她的预算听证会，违反了该国的制衡制度。它还指责她严重无能和责任。滥用酌处权的总滥用”，违反了6.125亿比索（1,050万美元）的保密资金，担任副总统和教育秘书。&lt;/p>; &lt;p>;在星期二，杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）在社交媒体上发布了一条刺耳的信息，以反应第一次文件，说圣诞节的本质是关于“宽恕，奉献和爱心……至于我，我，我，我她不会原谅”。高度复杂和政治化的两步菲律宾的过程，国会的两个议会扮演了不同的角色。该众议院可能会收到任何人的“经过验证的弹each投诉”，但是至少有一个议员必须认可它，然后才能通过立法机关 - 根据1987年宪法，这一过程可能需要两个半月。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/但是，如果至少所有立法者在该过程开始时都会认可经过验证的投诉，则可以缩短这个漫长的过程。如果发生这种情况，杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）将被视为“弹each”，经过验证的投诉将自动将其作为“弹each章”而被送往参议院，而不会在众议院投票。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，参议院必须将自己变成弹each法院，而某些众议院成员担任检察官。被定罪或无罪释放的投票由参议员公开判断。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/d3ffbe5f-60e5-4f1e-9c08-9c08-9c08-d55555555fbd4ab7424ab742_fcdb464646464d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;众议院秘书长雷纳尔多·维拉斯科（Reynaldo Velasco） （左）周三，进步组织成员对菲律宾副总裁Sara Duterte-Carpio提出了第二次弹each投诉。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Marcos JNR似乎不鼓励弹each，上周告诉记者，这是“浪费时间”和“茶杯中的暴风雨”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;然而，曾经是已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世（Benigno Aquino III）的政治顾问的骆驼说，马科斯·詹（Marcos JNR）的陈述可以“以表面价值或战术上的举动为动作”，以使其与不利的政治影响保持距离的弹each。&lt;/p>; &lt;p>;进一步表明可能正在进行弹each的努力，参议院总统弗朗西斯·伊斯·埃斯库德罗（Francis“ Chiz” Escudero）在星期二建议他的同事“避免对杜特尔特（Duterte）提出任何公开评论或陈述帕尔皮奥（Carpio）在上周五提起的弹each投诉中。律师埃斯库德罗（Escudero &lt;/p>; &lt;p>;消息人士在本周在亚洲说，自24名成员的机构在拉尔夫·雷克托（Ralph Recto）离开参议院成为马科斯之后只有23名现任参议员JNR的财政部长和宪法要求对定罪进行三分之二的投票或16票，“只需要八名参议员，不需要投票就不投票给定罪[Duterte-Carpio]。根据消息来源，甚至必须在投票日或弃权投票的情况下进行“否”投票。&lt;/p>; &lt;p>;两位最有可能无罪的参议员消息人士称无论哪种方式包括Imee Marcos  - 杜特尔 - 卡皮奥的朋友 - 拉蒙·雷维拉·jnr和吉戈伊·埃斯特拉达，消息来源。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/c83621b8-7caa-42b1-b44e-b44e-6d2fea72fea72fea7277777777c_eeeeeee404772.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者在周三在马尼拉的国会大楼前集会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;调查记者艾伦·托德西拉斯（Ellen Tordesillas），他合着了这本书，《热钱：温暖的身体：埃斯特拉达（Estrada）的弹each审判和拆除》后总统约瑟夫·埃斯特拉达（Joseph Estrada）的垮台告诉了这一点在亚洲一周，国会议员可能正在等待马科斯JNR的明确信号。罗马德斯（Romualdez宪法规定在一年内只能向官员提出一项弹each投诉。&lt;/p>; &lt;p>;“这很危险。由于她的个性，这很可怕，因为她远离总统的呼吸。被杀了。早些时候，她分享说，她曾经对总统“斩首”做白日梦。至于萨拉（Sara），她只需要八名参议员来阻止她的定罪，托德斯拉斯说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>