<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Images of China simulating attacks on US bases in Japan may bring Tokyo closer to its allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270108/images-china-simulating-attacks-us-bases-japan-may-bring-tokyo-closer-its-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/ff25f943-b928-4c85-a73a-4ba4593b73a9_b75fed47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近的卫星图像明显显示中国军队正在练习攻击美国战斗机新疆沙漠中的喷气式飞机和航空母舰。照片：X/clashreport&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近发现的卫星图像显示，塔克拉玛干沙漠中国军事靶场上有美国战斗机模型，预计将促使东京寻求与美国建立更密切的关系，北约和其他潜在安全伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其冲突报告和保加利亚军事网络的分析表明，随着美国将其最先进的战斗机部署在岩国海军陆战队航空站和日本嘉手纳空军基地，中国军方已经建立了这些基地及其空中资产的复制品，以进行更真实的训练演习。&lt;/p>;&lt;p>;一位国际关系专家告诉《亚洲周刊》，最新的事态发展并不是第一次，并引用了多年前的类似案例，其中，中国似乎模拟了美国和日本在日本的海军设施。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌地球于 5 月 29 日首次捕获的最新飞机图像显示了 20 多个美国 F-22 猛禽和战斗机的模型。新疆沙漠中的F-35闪电II隐形战机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《本周亚洲》无法核实这些图像，中国也没有发表任何官方评论。&lt;/ p>;&lt;p>;许多假飞机似乎受到严重损坏，可能是由于模拟导弹、无人机或中国飞机的地面攻击造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“所有军队都必须进行训练天普大学东京校区国际关系教授詹姆斯·布朗 (James Brown) 表示，“因此，我对这些最新图像并不感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;“但这在很大程度上提醒我们，无论是美国和中国正在为双方爆发冲突的可能性做准备。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/11/67de331f-cddc-4642-9292-bc3473f3c3fa_50464946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 地球拍摄的图像，展示了一艘航空母舰模型和 20 多架类似美国战斗机的喷气式飞机复制品。照片：X/clashreport&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，随着该地区爆发任何敌对行动，特别是围绕台湾问题，这也将进一步集中日本政府和军方的注意力或菲律宾——不可避免地会看到美国在日本的基地遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管日本领土受到明显威胁，但布朗认为东京对此无能为力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可以简单地否认任何事情，同时我们也必须记住，日本自卫队都定期进行演习，以应对可能发生的冲突，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，这将向日本表明，它需要采取更多自卫措施，与美国在该地区进行更密切的合作，并发展与其他国家的安全关系，以补充与美国的安全联盟，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;布朗表示，如果岸田首相在华盛顿与北约领导人会谈期间就出现的图像进行辩论，那么时机就是偶然的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本媒体报道中国显然正在训练攻击日本的军事基地，这引起了社交媒体的关注，雅虎日本网站上的共同社报道有一条消息称：“换句话说，如果战争爆发，日本的基地将首先被摧毁。” ”&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人则认为，中国在日本标出空军基地模型并留下受损的美国战斗机复制品的行为是为了向北京的敌人发出警告。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;7 月 10 日，美国国防部宣布将增强在日本的空中能力，首次向日本东北部青森县的三泽空军基地部署 48 架 F-35 飞机，以增强“该飞机将取代 36 架老式 F-16 战斗机，五角大楼在同一份声明中表示，还将用升级后的飞机替换嘉手纳空军基地的 48 架 F-15 鹰式战斗机。该公司补充称，将改变岩国基地的 F-35 数量，但没有详细说明是会增加还是减少该基地的飞机数量。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uber ‘will be out of the game’ in Hong Kong if it fails to meet requirements: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270129/uber-will-be-out-game-hong-kong-if-it-fails-meet-requirements-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/8255e133-5664-49b7-8a7a-25510a66badc_53b819fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港，提供付费服务的车辆必须租用-汽车许可证，数量上限为1,500辆。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;运输局长告诉香港交通运输部，如果未来不能满足监管要求，优步等在线叫车服务平台将在香港被淘汰&lt;/p>;&lt;p>;在周四的一次内容广泛的采访中，运输及物流局局长林世雄还表示，当局将研究监管框架是否应包括发放新型网约车服务牌照或扩大网约车服务范围。现有出租汽车许可证的配额。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，有必要评估任何举措可能对城市交通生态系统产生的影响，同时平衡所有利益相关者的利益。&lt;/p>;&lt;p >;“人们对叫车服务有需求，我们知道许多城市都有类似的服务，”他说。 “我们保持开放的态度，因为现实是这是一个流行趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;政府将在立法会交通事务委员会会议上讨论网约车服务的未来发展方向周五早上。&lt;/p>;&lt;p>;优步在香港已经不受监管十年了，本周早些时候，该局提议对乘车平台实施更严格的监管，以解决私家车司机提供载客服务的问题&lt;/p>;&lt;p>;“未来，如果这些平台不能满足基本要求和条件，他们就会被淘汰。”就这么简单，”林说，并表示平台需要在该市注册并进行尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着他们的车辆必须是合法的，并且必须有适当的保险。这些要求正是我们所期望的。”&lt;/p>;&lt;p>;优步在司机和乘客之间提供匹配服务，出租车司机称这种服务构成不公平竞争，因为许多司机没有租车许可证。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在香港，提供有偿服务的车辆必须持有出租汽车许可证，数量上限为1,500辆。到 2021 年，政府仅颁发了 1,​​115 个此类许可证，而同年 Uber 和 Uber Taxi 的注册司机超过 216,000 名。但优步出租车被视为合法，因为该车辆拥有相关许可证。&lt;/p>;&lt;p>;该市有 46,000 名出租车司机，道路上有 18,163 辆出租车。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部将开始今年晚些时候将对通勤需求进行研究，以决定监管机制的细节，例如允许的车辆类型和数量以及平台和司机的许可要求。研究预计耗时12个月。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，即使法改会在2018年就规管网约车服务的建议进行研究后，仍有必要重新审视市场。有利于创新的立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/11bf876f-186a -4c1f-8bfa-e9bbf4cdffba_375da60c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输及物流局局长林世雄表示为本港新优质的士车队发放许可证将成为改善服务的改变游戏规则的模式。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林表示，有关出租汽车许可证的司法审查正在进行中，并指出其结果可能会影响监管框架。&lt;/p>;&lt; p>;两名男子于 2021 年向高等法院申请司法复核，因为他们申请成为 Uber 司机的出租车许可证被交通专员拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Uber，其他叫车服务该市的公司包括总部位于北京的滴滴出行和阿里巴巴集团运营的高德地图，该集团拥有《南华早报》。总部位于新加坡的 TADA 周四宣布，计划进军香港，在今年年底前提供零佣金叫车平台。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，即将为香港新的优质出租车队发放许可证将成为改善服务的改变游戏规则的模式。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个智慧城市，推出叫车服务是我们拥有出租车队的原因。我们都希望能通过手机应用程序享受叫车的便利。”林说，并补充说该模式已在新加坡、日本和中国大陆广泛采用。&lt;/p>;&lt;p>;优质出租车队将受到更多要求与普通出租车相比，包括在移动应用程序和网站上提供在线预订渠道、电子支付选项以及在车辆上安装摄像头。出租车加入车队时的车龄也必须为三年或以下。&lt;/p>;&lt;p>;林表示本月内最多会发出五张牌照，预计车队将于明年年中首次亮相.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden refers to Ukraine’s Volodymyr Zelensky as Putin in front of Nato leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270151/joe-biden-refers-ukraines-volodymyr-zelensky-putin-front-nato-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/93eff744-1df1-4cb4-b571-be5e1d8b7a4b_a65790ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（右）一起讲话2024 年 7 月 11 日，在华盛顿特区沃尔特·E·华盛顿会议中心举行的北约峰会期间，乌克兰契约倡议期间举行。（摄影：Ludovic MARIN / 法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四错误地将乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基称为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，然后在华盛顿举行的北约峰会上纠正了自己的错误。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我想把它交给乌克兰总统，女士们先生们，普京总统，他既有勇气，也有决心。”拜登指的是泽伦斯基。&lt;/p>;&lt;p>;大约两秒钟后，拜登纠正了自己，补充道：“普京总统，您是将击败普京总统、泽连斯基总统。我非常专注于击败普京。”&lt;/p>;&lt;p>;当拜登将泽连斯基误认为普京时，峰会现场一片惊呼。这些言论是在峰会的一次活动中发表的，期间拜登与盟友发起了一项旨在支持乌克兰安全需求的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基回应拜登的言论说：“我[比普京]更好。”&lt; /p>;&lt;p>;在泽连斯基开始自己的讲话之前，拜登回答道：“你好多了”，房间里的一些人笑了起来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登已经最近几天，他受到了严格的审查，并面临着包括他自己的民主党成员和捐助者在内的质疑，因为他在上个月末与共和党前总统唐纳德·特朗普的辩论中表现疲弱且摇摇欲坠，因此连任的机会。&lt; /p>;&lt;p>;到目前为止，拜登誓言要继续竞选连任，并拒绝辞去党内总统候选人的职务，同时声称自己最有可能在 11 月的选举中击败特朗普。&lt;/p>;&lt; p>;拜登正在北约峰会上单独举行新闻发布会，这是他自11月以来首次单独面对媒体。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨周四在总统的错误后为拜登辩护。肖尔茨说：“口误是时有发生的，如果你一直监视每个人，你会发现足够多的人。”&lt;/p>;&lt;p>;英国首相基尔·斯塔默在自己的新闻发布会上一再回避回答这个问题至于拜登是否有足够的健康状况来竞选美国总统。相反，他赞扬了拜登在组织和领导他所称的北约联盟成功会议方面所发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿峰会上，北约成员国向乌克兰提供了支持，以打击俄罗斯从二月份开始的入侵。 2022 年。战争期间，美国一直是乌克兰最重要的军事援助伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，在双边会议之前，拜登告诉泽伦斯基：“我们将与你同在，就这样。” &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn factories in China on hiring spree ahead of Apple’s AI-compatible iPhone 16 launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270115/foxconn-factories-china-hiring-spree-ahead-apples-ai-compatible-iphone-16-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/b52944ca-8baf-43cd-a9fc-7ee331d239a5_0310352a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士康正在加大招聘负责组装 iPhone 的工人。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着苹果公司准备推出下一代手机，合同电子产品制造商富士康正在河南省省会郑州的全球最大 iPhone 工厂加大招聘力度今年秋天。&lt;/p>;&lt;p>;这家 iPhone 组装商，也称为鸿海精密工业，为郑州工厂以前雇用的回国工人提供 25 元（3.44 美元）的时薪和高达 7,500 元的奖金。据该公司本周发布的招聘帖子显示。&lt;/p>;&lt;p>;该待遇较一个月前富士康“A”部门（原名综合数码产品事业群）提供的 6000 元奖金有所提高。 ，这是该公司的主要 iPhone 生产团队。&lt;/p>;&lt;p>;“富士康郑州工厂的旺季正在到来：临时工和返工人员的高薪工作，”当地一家劳务机构发布的招聘信息中写道。这是工厂的几个促销机会之一。&lt;/p>;&lt;p>;苹果的下一款智能手机发布是近年来最受期待的之一，因为即将推出的 iPhone 16 的所有型号预计都将支持这家美国科技巨头的新人工智能（ AI）功能将于明年初推出。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司希望依靠 AI 升级来提高销量，目标是今年下半年 iPhone 16 设备的出货量至少达到 9000 万部据彭博社周四援引未具名消息人士的报道称，今年，与上一代相比增长了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;但是，目前还不清楚苹果的人工智能功能何时会在互联网普及的中国推出。服务市场受到严格监管，国产品牌已经在手机中积极采用人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;去年第四季度引领中国大陆智能手机销量的苹果公司，在销量下降 19.1% 后失去了冠军宝座。市场研究公司 Counterpoint 的数据显示，由于来自华为等本土竞争对手的竞争日益激烈，第一季度的销量在中国排名第三。&lt;/p>;&lt;p>;这个美国品牌目前在中国排名第三，仅次于 Vivo 和华为旗下的荣耀。&lt;/p>; >;&lt;p>;Apple 试图通过对 iPhone 提供大幅折扣来捍卫自己的地位，Counterpoint 的数据显示，此举帮助中国年中网购旺季“618”期间的销量同比增长了 2.7%。&lt;/p>;&lt; p>;为了准备新款 iPhone，富士康还将其位于中国南方科技中心深圳园区的临时工工资提高到 21 元至 22 元，多家招聘机构本周发布的招聘启事显示。&lt;/p>; &lt;p>;根据该工厂周一的官方招聘公告，该工厂位于该市龙华区，承诺返乡固定工前三个月月薪最高可达 6000 元，如果留在该市的时间更长，工资会上涨。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In countering China, Indo-Pacific countries rely less on US: Pentagon official for region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3270150/countering-china-indo-pacific-countries-rely-less-us-pentagon-official-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 06:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/62c92d13-ad36-4779-80bc-065af143d095_0447eb92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（右）在讲话时做出手势日本防卫大臣木原稔（左）和日本外务大臣上川阳子周一在马尼拉签署了两国之间的互惠准入协议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和北大西洋公约组织官员表示，印太国家开始减少对美国领导力的依赖，因为它们越来越多地采取举措来应对中国所面临的威胁周四。&lt;/p>;&lt;p>;该地区对中国船只最近在该岛国专属经济区内袭击菲律宾军队等事件的反应支持美国总统乔·拜登政府在开始建立合作框架时提出的目标五角大楼负责该地区的高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“印太地区的新融合不会总是始于或包括美国……也不应该，”美国助理国务卿伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 表示在战略与国际研究中心的一次活动上，印度-太平洋安全事务国防部长的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么……我们对本周刚刚宣布的互惠准入协议所带来的重要机遇感到非常鼓舞日本和菲律宾之间。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12 /aa468d27-3d3b-4cd5-8680-40410e6e5bd0_6299e853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 是美国负责印度-太平洋安全事务的助理国防部长。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚、日本、菲律宾和美国国防部长在夏威夷举行的年度会议——三国首次联合海军演习——以及美国主导的其他演习拉特纳补充道，与所有四个国家以不同形式进行的接触“达到了自身的逃逸速度，从而创造了更多动力和新机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼官员还引用了印太海洋领域伙伴关系意识——去年由澳大利亚、印度、日本和美国组成的四边安全对话建立——旨在帮助在独立于华盛顿的地区建立新的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;IPMDA 旨在为印太地区提供支持拉特纳周四表示，正在计划推出“IPMDA 2.0”，这可能会提供新的功能，例如以及对一些东道国进行培训“以便能够使用和吸收信息”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的大部分外交政策都侧重于加强包括北约在内的现有联盟，并建立新的国际伙伴关系以应对在与北京保持对话的同时，扩大中国的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯于 2022 年入侵乌克兰后，这一努力变得更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的高级官员越来越多地指出，中国与其北方邻国的贸易关系是一个重要的合作伙伴关系。关键支持莫斯科继续对前苏联集团国家进行军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;承认印太大国在支持欧洲大西洋国家对抗俄罗斯和中国方面的战略重要性，在本周的北约年度会议上占据显着位置华盛顿峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;跨大西洋安全联盟的四个印太伙伴——韩国、日本、新西兰和澳大利亚——自峰会以来定期受邀参加北约高层活动。乌克兰战争开始。&lt;/p>;&lt;p>;周四，北约与亚太大国启动了四个新项目。他们利用网络安全、人工智能和打击虚假信息方面的能力，并向乌克兰提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的安全不是区域性的，而是全球性的，”北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在与乌克兰的会晤中表示。 IP4领导人。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，北约“将与合作伙伴一起解决我们共同的挑战，包括俄罗斯对乌克兰的战争、中国对俄罗斯战时经济的支持以及威权国家日益结盟”。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔滕贝格呼吁盟友和伙伴“更加密切”地合作，将东亚和欧洲的安全描述为“不可分割”，同时感谢日本对乌克兰的支持。&lt;/p>;&lt;p>;东京已成为基辅最重要的盟友之一，花费了数十亿美元的援助。&lt;/p>;&lt;p>;本周，第一批来自日本的四辆扫雷车抵达乌克兰。今年还将交付约 20 套。日本还与这个饱受战争蹂躏的国家签署了安全条约。&lt;/p>;&lt;p>;韩国承诺今年向乌克兰提供约3亿美元的短期援助和20亿美元的长期援助周四与北约签署了适航证书。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是北约与亚洲国家之间的首个此类协议，预计将提高空战中的互操作性。双方进一步同意加强朝鲜情报共享。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/12/8183910c-c799-447b-b152-fffcfe22c2a5_48e25a71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚拉筹伯大学 Bec Strating（中）演讲截图周四在华盛顿智库战略与国际研究中心举行。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;IP4领导人周四还会见了拜登。根据白宫发布的消息，领导人讨论了他们对中国支持俄罗斯国防工业基础的“共同关切”。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会早些时候，斯托尔滕贝格表示北约及其印太伙伴“仔细观察“俄罗斯总统弗拉基米尔·普京向中国、朝鲜和伊朗提供什么，以换取他们对乌克兰的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;北约领导人指出，北约国家正在寻求国防生产方面的合作以及与IP4进行更多的海军演习&lt;/p>;&lt;p>;然而，在周四的北约公共论坛上，韩国总统尹锡烈谈到了韩国与中国经济和社会交流的悠久历史，尽管与大陆“不同”的制度和机构.&lt;/p>;&lt;p>;他说，首尔将继续与北京进行战略层面的沟通，并在相互尊重、互惠和国际准则的基础上，“我们将继续与中国保持这种关系”。&lt;澳大利亚拉筹伯大学的 Bec Strating 表示，澳大利亚的一些政策制定者越来越担心，如果拜登失败，华盛顿将在多大程度上支持 Aukus（美国、英国和澳大利亚之间的安全联盟）等举措他在 11 月份与美国前总统唐纳德·特朗普竞选连任。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾威胁要让美国退出北约，并对北约表示怀疑。联盟内外的许多人担心共和党会放弃美国对拜登所倡导的任何或所有国际伙伴关系的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府回归后可能会是什么样子，这对拜登来说意味着什么，都存在不确定性。”斯特林在战略与国际研究中心 (CSIS) 活动中表示，“这对美国在该地区的承诺和决心意味着什么”。怀有这种担忧的政策制定者“试图制定 B 计划，通过建立她补充道，菲律宾、日本和韩国等其他辐条国之间的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why this China analyst thinks ‘full decoupling’ is unlikely, and what gets missed in talk of reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270078/why-china-analyst-thinks-full-decoupling-unlikely-and-what-gets-missed-talk-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/b99cc44c-84a8-44c3-a2e4-ad19103433e5_ebe82d3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;亚瑟·克罗伯 (Arthur Kroeber) 是专注于中国的经济研究公司龙洲经讯 (Gavekal Dragonomics) 的创始合伙人。在 2002 年创立龙洲经讯之前，克罗伯曾担任财经记者和经济分析师 15 年。他是纽约大学斯特恩商学院的兼职教授、外交关系委员会和美中关系全国委员会的成员。他的著作《中国经济：每个人都需要知道的》于2020年出版。开放问题系列的其他采访，请点击。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;用“改革”二字说话了解中国正在发生的事情并没有多大帮助。原因是，当中国以外的人，特别是来自美国或欧洲的人，他们特别指的是减少国家在经济中的作用并增加市场在私营部门中的作用的改革。中国在这方面确实做得不多。&lt;/p>;&lt;p>;在我看来，他们应该做更多的事情来改革金融和财政体系并改善市场监管，以激发核心活力和私营部门活动，并全面提高生产率。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当中国领导层谈论改革时，他们的意思有所不同。他们认为，他们正在进行大量改革，改变组织形式、监管体系以及资本在经济中的流动方式，目的是维持经济增长并加快技术变革的步伐。&lt;/p>;&lt;现在，如果你回顾一下2013年三中全会文件，有一个要点就是市场在资源配置中起决定性作用。这意味着需要进行更多市场改革。&lt;/p>;&lt;p>;紧接着，它又表示国家将继续在经济中发挥主导或领导作用。&lt;/p>;&lt;p>;这反映了一个事实该文件在某种程度上是政治性的，它试图安抚政府内部各种不同的群体——亲市场的人和亲国家的人。&lt;/p>;&lt;p>;它还反映了一个非常基本的观点，即纵观过去 40 或 50 年的中国经济史，他们确实看到了市场的巨大作用，但国家也发挥着非常大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他们的目标并不是美国式的或美国式的。欧式系统。他们的目标是建立一个拥有大量市场力量和大量私营企业的体系，但国家在总体指导和协调方面也发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;案例2015年股市大崩盘时，主张政府发挥更大作用的呼声不断高涨。资本大量外流，他们花了相当长的时间才稳定了国家的金融状况。&lt;/p>;&lt;p>;他们不得不对股市实施很多监管。他们不得不实施资本管制。整个事件让高级领导层思考：“如果我们在这个市场问题上走得太远，我们该怎么办？它只会变得不稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后你看看互联网公司，它们变得非常大、非常强大，而且可以说不是很负责任。所以政府认为他们的监管不够严格。&lt;/p>;&lt;p>;基本上过去五六年的所有政策都集中在加强对金融领域和互联网领域的监管；最近在房地产领域。所有这些领域都被视为由不受控制的市场化造成的风险领域。&lt;/p>;&lt;p>;所以现在政府的观点是，我们维持了这种反风险政策，但我们还需要促进新的风险来源。增长，特别是因为他们对房地产行业进行了如此严厉的打击，该行业约占经济的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;你需要另一个增长引擎。新生产力的理念基本上是动员巨大的技术投资来推动未来生产力的增长。&lt;/p>;&lt;p>;我们很可能在三中全会上看到的是对这种一般工业的重述和阐述。政策主导的增长模式，也许更多地说明他们期望这种模式如何运作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;你不想看中国在全球出口总额中所占的份额。你想看看他们在制成品出口中所占的份额。过去几年，这一比例一直稳定在 20% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;似乎没有任何迹象表明这一比例正在大幅下降。到目前为止，中国在保持竞争力以及在全球贸易和制造业中保持相当稳定的份额方面做得相当不错。&lt;/p>;&lt;p>;仅仅关注出口的总体价值有时会产生误导。例如，如果你看一下标题数据，中国对美国的出口受到了很大的打击。&lt;/p>;&lt;p>;过去，中国占美国进口商品的约22%，现在这一比例已降至 14%。所以你会说中国正在美国失去大量市场份额。问题是，很多价值的减少并不是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，您是一家中国太阳能电池板制造商。由于关税的原因，您无法将物品直接发送到美国。你在越南和马来西亚建了一家工厂，然后把它运到那里，该产品的价值仍然绝大多数是中国制造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;如果今天我从中国出口 100 块太阳能电池板到美国，明天我将从中国向美国出口零块太阳能电池板，但从越南向美国出口 100 块太阳能电池板，这将表现为中国对美国出口份额的减少，但实际上贸易只是通过第三个国家。&lt;/p>;&lt;p>;因此，苹果公司已开始将部分手机生产迁出中国。但如果你看看这些 iPhone，你会发现零部件来自哪里？&lt;/p>;&lt;p>;在许多情况下，它们来自中国，然后运往印度或越南进行最终组装。同样，中国生产商向美国市场销售产品的能力比总体贸易数据显示的要大得多。&lt;/p>;&lt;p>;中国将在相当长的时间内继续在全球市场中保持非常稳固的地位制造业贸易，包括发达市场。&lt;/p>;&lt;p>;将发达国家市场与中国完全脱钩将非常困难，因为中国在太多供应链中太重要了。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;&lt;p>;简单的回答是，不存在“下一个中国”。没有其他人了。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，随着他们已经向价值链上游移动并开始在机械领域取得更大成功，他们在这些传统领域仍然非常有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;它们在低价值行业和高价值行业都具有广泛的竞争力。他们拥有庞大的劳动力资源和有效的基础设施，能够在多种商品上具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;供应链的粘性非常大。中国在规模、劳动力生产率、基础设施质量以及在许多领域创建的工业生态系统方面拥有大量的比较优势。&lt;/p>;&lt;p>;如果你看看候选人，谁可以取代中国，他们都有问题。印度拥有大量劳动力。但它的教育水平不如中国。&lt;/p>;&lt;p>;女性劳动力参与率很低。这是一个大问题，因为如果你回顾一下东亚的大量工业历史，就会发现女性劳动力一直是建立制造系统的非常重要的组成部分。基础设施质量极差。&lt;/p>;&lt;p>;你看看像越南这样的国家，在高素质劳动力方面，它在很多方面与中国有着相似的禀赋，而且共产党领导的政府非常发展。 -专注。他们有很多促进增长的政策。但他们没有规模。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有很多国家可以复制中国系统的某些部分，但没有一个国家能够做到这一点。整个事物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;限制显然是美国对中国放置的高级芯片控制。因此，例如，一些更高级的AI应用程序需要更多的高功率芯片。&lt;/p>; &lt;p>;关于中国人工智能发展速度的真正问题是，中国能够迅速提出足够的替代品他们无法再从美国来源的高功率AI芯片。大多数人认为这将是几年的时间，至少使他们能够完全复制它们现在被剥夺的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是谈论中国政府的总体政策框架的好时机，他们称之为“新生产力”。现在已经将其纳入了许多顶级经济计划，文件和政策中。&lt;/p>; &lt;p>;这是一种全面，技术驱动的发展策略的新表述，XI Jinping已经推动了十年。他们所谈论的部分是弄清楚使用工业自动化的方法，无论是机器人，AI还是其他类型的技术来提高现有制造的生产率。&lt;/p>; &lt;p>;部分也是由于人口变化而取代工厂的劳动力。很明显，中国政策制定者知道这里有一个问题。目标。他们不接受这样的想法，即中国应该成为纯粹的服务和消费者驱动的经济。&lt;/p>; &lt;p>;他们所做的基本事情是确保各种部门留在中国。他们有很多可以使用的工具 - 为工业公司创造有利的融资条件，用于技术发展的激励计划以及继续在基础设施上进行投资。&lt;/p>; &lt;p>;这对只是在研究的金融投资者不一定是有利的。国内公司在竞争激烈的部门中的企业利润。但是对于在中国进行物理生产或服务投资的公司投资者来说，这是一个截然不同的故事。它非常大。它仍然是增量增长的重要来源。如果您查看有关电动汽车（EV）的整个辩论，那么最反对对中国电动汽车进口的公司的公司是德国汽车制造商。&lt;/p>; &lt;p>;这些都是将受到最大影响的人由廉价中国电动汽车。他们为什么不支持关税？他们希望保持在中国的市场准入。他们担心，如果这些关税获得批准，那么报复将是限制其在中国运营能力的政府政策。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;显然，中国公司很难很难投资于美国。现在有一些证据表明，中国企业在欧洲投资也很困难。但是，世界上有很大的投资非常强劲。&lt;/p>; &lt;p>;整个东南亚，拉丁美洲，越来越多的中东。在某些地方将存在中国投资的政治障碍，但是中国公司将有很多机会投资于其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;，重要的是要记住，在其余部分中，中国私营部门的投资很少与中国经济规模相对的世界。中国正处于其公司外出的早期阶段，并弄清楚如何在其他环境中运作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;习近平总统真正想要的是中国变得更加技术先进的。因此，经济政策的目的是促进创造技术发达的经济。&lt;/p>; &lt;p>;增长目标已从过去大大降级。如果中国在接下来的十年中平均增长了3％至4％，但以技术迅速发展，这将是可以的。&lt;/p>; &lt;p>;中国以外极端观点。你说要么中国明天就会接管世界，要么就不可持续，一切都会崩溃。这两种观点都被证明是错误的。&lt;/p>; &lt;p>;中国做得很好。它还没有占领世界。而且还存在很多问题和矛盾。多年来，人们已经有许多关于崩溃或危机的预测。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您看了财务脆弱性，中国有很多债务。金融领域有很多问题，但它的全国储蓄率超过了GDP。大型和资本控制阻止了这笔钱流向世界其他地区。&lt;/p>; &lt;p>;中国有时与1990年代的日本相比，但基本问题是中国与日本的经济截然不同在1990年。在日本，基本上有一个国家资产负债表 - 金融体系和实际经济被捆绑在一起。&lt;/p>; &lt;p>;因此，如果您是银行，并且您在三菱公司拥有股份，那么您就在乎关于三菱的股价是很多。同样，三菱也非常关心该银行的股价是多少。如果所有股价立即下跌，金融部门和实际行业都将遇到麻烦。&lt;/p>; &lt;p>;另一个问题是土地上有很多贷款。 1990年日本的土地价格、房地产价格比最近的中国要贵得多。随着这些资产价格下跌，“日本公司”的合并资产负债表也随之下跌。受到了巨大的打击。因此，当您寻找负债累累的实体时，您会发现很多。但是，您还可以找到很多公司，尤其是在工业部门，这些公司并不是特别杠杆化，并且不受经济其他地方存在的债务问题的影响。&lt;/p>; &lt;p>;您有一个分散的资产负债表，您已经有资产价格不像日本那样疯狂。&lt;/p>; &lt;p>;在本十年的剩余时间里，房地产部门将会有一个问题。这将是一个很大的拖累。价格仍然必须下跌。&lt;/p>; &lt;p>;对于中国系统中的许多较小的银行来说，这将是一个大问题。对于依靠土地销售来获得收入的地方政府来说，这将是一个问题。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于它是分散的，因此在工业部门和服务中，经济中还有许多其他部分可以继续增长&lt;/p>; &lt;p>;我们曾经将中国视为每年增长10％的经济，然后每年增长7％。现在可能是5%左右。这些是实际增长率。但真正重要的是名义增长放缓，而且幅度要大得多。如果您查看2000年代前十年的名义增长，那几乎是每年20％。&lt;/p>; &lt;p>;今天，名义增长仅为4％，小于实际增长率另一种方式说经济中有很大的通缩压力。展望未来几年，中国可能以实际和名义上的意义增长3％或4％。&lt;/p>; &lt;p>;最大的区别在于，经济以实际增长的经济为3至4百分点而不是5％。这是因为经济以标称增长为3％至4％，而不是8％至10％。&lt;/p>; &lt;p>;降低名义增长对公司利润至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; SO那是我在中国框架方式上有一些问题的地方 - “一切都很好，我们仍将增长5％”  - 它们的增长率为5％，但有1％放气。&lt;/p>; &lt;p>;放气不是一件令人愉快的事情。它造成了很多问题。中国可以继续发展，也一定会继续发展。但这会更慢，更温和。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们经常使用官方数据，因为那里没有太多其他。因此，在某些行业（房地产或汽车行业），您拥有一些非常有用的私营部门数据源。但是在大多数情况下，您必须依靠官方数据。&lt;/p>; &lt;p>;如果您查看中国数据质量，然后查看印度的数据质量，平均而言印度数据的质量有点糟糕。没有人谈论这个。原因是因为印度是一个民主的开放制度，中国不是。&lt;/p>; &lt;p>;当人们说我们不能相信统计数据时，他们实际上并没有对统计质量做出仔细的判断。他们正在对政治制度的性质做出判断。他们的意思是，我们不信任中国政府的陈述，因为它不是民主的。&lt;/p>; &lt;p>;如果数据随着时间的流逝而有意义并使用其他数据进行三角测量，那么这可能很好。 &lt;/p>; &lt;p>;坦率地说，如果这是没有意义的，那么您就开始质疑它。这是分析师与任何数据集有关的，无论是中国，印度，美国还是欧盟。你永远不要只看数据的表面价值。你总是问自己，“与其他数据相比，这些数据有意义吗？”如果是这样，我们将继续。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有，我们需要进一步研究。现实情况是，我们能够通过使用官方数据来描述中国正在发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;，有些事情我们只需要确认数据真的很糟糕，而且我们不能使用它，以便限制我们对某些主题进行观察的能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;您要做的就是仔细查看数据，看到有意义的东西，使用事实证明的东西是一致且可用的，并扔掉了被证明是不可用的东西。我们每天都在我们的中国经济工作中做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;这里的最后一点是，如果他们只是简单地构成了数字，讲述经济的虚假故事，最终将赶上现实。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;一般来说，您听到的有关数据质量的投诉是：我真的不想做了解这里发生的事情的工作。我只是要拒绝数据并根据一些挑选樱桃的证据来弥补一些故事。&lt;/p>; &lt;p>;我只是发现这在分析上并不令人满意，尤其是鉴于中国的事实成功增长的良好记录很长，并且正在处理各种问题。&lt;/p>; &lt;p>;存在大量数据问题。其中一些是政治干预的结果，这是毫无疑问的。分析师的工作只是为了解决这个问题，并尝试确定噪音。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本质上三年，中国被锁定在世界其他地区。他们恢复联系的速度非常缓慢。三年的新冠隔离造成了很大的损害。这加剧了美国和中国之间的不信任。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年中国政府非常清楚，他们想加强各种各样的事情。他们在提高各种安全控制方面非常系统地系统。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着要镇压各种信息收集活动。现在，中国政府希望更加严格地监管他们。&lt;/p>; &lt;p>;中国方面的问题是，安全部队的安全力量很大。他们对投资者信心的附带损害不责任。 &lt;/p>; &lt;p>;对各种罪行的严厉处罚。&lt;/p>; &lt;p>;，人们想知道该怎么做才能遵守。他们怎么能确保他们能遵守100％？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;其中很多与中国内部更大的安全重点有关，这反映了许多国家的环境在做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;您可以在美国看到类似的事情，那里有更多重视安全支持。但是，外国公司的关注是中国制度的性质较不透明，较不可预测。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我在“产能过剩”一词上遇到问题，因为我没有真的知道这意味着什么。而且它并没有真正的确切含义。这是一个有些政治化的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家希望保持一定的生产结构。他们想拥有自己的汽车制造商。&lt;/p>; &lt;p>;作为一个负责任的经济，中国应该在供求方面努力。您不仅可以制定供应政策，而且没有需求政策。&lt;/p>; &lt;p>;中国的论点是：“我们拥有非常成功的制造经济。您为什么不为我们制作便宜的所有这些东西不高兴呢？ 。这是对消费者的好处。&lt;/p>; &lt;p>;在西方，他们的产能过剩，这确实是一个毫无意义的术语。而且他们不愿意承认中国确实具有非常有效的竞争制造系统。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有不平衡的政策，您可以在大量增加供应范围的情况下，因此您有能力在其他人的商品中出售商品市场 - 但是您在增加需求方面做的很少，您并没有使其他人更容易在您的市场上出售。&lt;/p>; &lt;p>;人们看着这一点，并说这不公平。您希望更多地进入我们的市场，并且不会通过创建一个充满活力的国内市场来往复。&lt;/p>; &lt;p>;双方都需要重新考虑到达住宿的最佳方法，因为我们现在面临的风险这些紧张局势的日益严重，以至于在全球贸易体系中会造成更多的摩擦。&lt;/p>; &lt;p>;您可以拥有更多的保护主义，更多的关税，对贸易和投资的更多控制权。如果发生这种情况，那么每个人都会变得更贫穷。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; no。中国拥有非常活跃的产业生态系统。有很多真正有竞争力的公司。它拥有一整套基础设施来支持它。政府致力于资助基础研究。&lt;/p>; &lt;p>;我认为这不会使中国的技术发展脱轨。这个“高栅栏，小院子”的事情存在问题 - 院子不断越来越大。控制定义。归根结底，我认为这不会使中国偏离途中，但这是对这种关系的不断压力。&lt;/p>; &lt;p>;，因此中国的关系将变得更加对抗性。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;如果特朗普当选 - 当然，特朗普人民制定的政策将是高度通货膨胀的。因此，所有这些关税不仅是从中国进口的，而且从世界各地的进口中进口。&lt;/p>; &lt;p>;更严格的移民控制权将减少劳动力供应，这将推动工资。他们说他们将要做的一切都会有助于通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;他们实际上会做所有这些事情吗？特朗普非常善于解读房间里的气氛。在某种本能上，他可能会认识到，在当今环境中，他在2016年至2020年之间采取的通货膨胀政策不太适合。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现在，美国经济显然是通货膨胀。如果你实施更多的通胀政策，你可能会遇到大问题。特朗普可能是一个足够明智的政治家，可以意识到这很危险。&lt;/p>; &lt;p>;在更广泛的中国问题上，这是非常不确定的。如果特朗普当选，毫无疑问，安全部队 - 国防部，国务院 - 将变得比拜登（Biden）更加鹰派，并且倾向于对中国有敌对。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最后一件事是 - 如果您看最初的特朗普总统职位，他在中国有一些非常鹰派的人。但是在财政部，他特别是他试图变得非常细微的人并与中国建立建设性的关系。&lt;/p>; &lt;p>;，很有可能在第二个特朗普中有类似的动态学期。政府不同部分的人有不同的观点。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators introduce bill confronting China’s dominance in critical minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270148/us-senators-introduce-bill-confronting-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 06:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/12/35DA0584-CE2F-43AF-B542-D88E1A0ED5BA_83A43B2D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;碳酸盐岩石含有高级高级甲状腺素和其他关键的铜矿和其他关键的壁炉。照片：美国关键材料&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国参议员的两党群体周四介绍了广泛的立法，加强了外交和财务工具，以反对中国对关键矿物的主导地位。&lt;/p>; &lt;p>;全球战略为了确保2024年的关键矿产法，需要评估对来自中国关键矿产的施加关税，创建一个基金来支持关键矿物的投资，并制定工作场所计划，以培训美国人管理矿物质的生命周期。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 44页的法案还将创建一种外交机制，以支持与关键矿物有关的海外私营部门项目；加强有关“操纵性对手行为”的公私信息共享；并扩大与北约国家以及非北约盟友和合作伙伴的合作。他是该法案的首席赞助商。&lt;/p>; &lt;p>;“美国必须与盟友一起采取有意义的步骤来保护和扩大我们对这些关键矿物的生产和采购。” &lt;/p>; &lt;p>;该法案的其他赞助商包括特拉华州的民主党人克里斯·库恩斯（Chris Coons），亚利桑那州的马克·凯利（Mark Kelly）和科罗拉多州的约翰·希肯卢波（John Hickenlooper）；佛罗里达州共和党人马可·卢比奥、路易斯安那州共和党人比尔·卡西迪和北卡罗来纳州共和党人汤姆·蒂利斯；独立于缅因州的安格斯·金（Angus King）。&lt;/p>; &lt;p>;周四的法案代表了华盛顿最新的努力，以应对中国生产和处理世界上大部分稀土和关键矿物质的事实。&lt;/p>; &lt;p >;关键的矿物质，例如锂，镍和钴是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。稀土是一种特别难以提取的关键矿物。税收抵免，贸易交易和政府贷款。&lt;/p>; &lt;p>;去年，美国和欧盟开始谈判一项关键的矿产协议，该协议将帮助欧洲矿产加工者利用美国补贴，并帮助美国培养欧盟的关键矿产产业是中国的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;立法努力以抵抗中国对关键矿物的主导地位也一直稳定。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时华盛顿对关键矿物质的理解中的“信息差距”，并为美国公司从外国关键矿产的采矿或加工运营剥离了一个过程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/07/12/69963C3E-4291-4291-4AEF-98777777777777779C579C57D_D2E32E32E32B1C.JPG ：＃999;“>;“中国在关键的矿产产业中占主导地位，并正在积极努力确保美国不会赶上，”是该法案首席赞助商的弗吉尼亚民主党参议员马克·华纳（Mark Warner）说。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，中国众议院选择委员会成立了一个关键矿产工作组，该矿产周三举行了第二次商务会议。&lt;/p>; &lt;p>;单独卢比奥（Rubio）提出了一项法案，该法案将对依赖来自中国关键矿物质的产品征收强制性关税，包括电磁体，永久磁铁，电池，太阳能电池板和太阳能Wafers。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US coastguard spots Chinese naval ships off Alaska island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270149/us-coastguard-spots-chinese-naval-ships-alaska-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 06:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/CA844818-6918-40F1-B0A7-8D88334FB9A1_F4C5996D.JPG“ alt =”>;周二在菲律宾海的Akebono。周三，四艘中国军舰在阿拉斯加附近的白令海被发现。照片：日本联合参谋部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国海岸警卫队在白令海进行常规巡逻的刀具，在国际水域中遇到了几艘中国军舰，但在美国独家经济区域内。 &lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队在周三的一份声明中说，机组人员在阿留申群岛（Amchitka Pass）以北200公里（124英里）左右发现了三艘船。&lt;/p>; &lt;p>;不久后来自海岸警卫队飞行器的直升机机组柯迪亚克（Kodiak）在Amukta Pass以北的135公里（84英里）左右发现了第四艘船。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;所有四艘船都“在国际水域过境，但仍在美国独家经济区域内”声明说，该声明说。指挥官。 “我们遇到了存在的存在，以确保在阿拉斯加附近的海上环境中不会造成我们的利益。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/12/7f8c6136-416b-40ab-8fc3-3a191a1a5b4442d_fe6332d7.jpg“ 2022年9月，在美国海岸警卫队刀具Kimball在白令海观察一艘外国船只）位于檀香山的船只。&lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队周四没有立即向美联社的请求作出回应。&lt;/p>; &lt;p>;目击船只是在中国海军开始后一周的一周它与俄罗斯海军在太平洋的年度联合巡逻。美国海军学院表示，巡逻队比前几年缩减，包括去年八月，当时有10艘来自中国和俄罗斯在阿拉斯加附近的船只。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年9月，金博尔从中国发现了几艘船。和俄罗斯在白令海。在2021年9月，白令海和北太平洋的海岸警卫队切割机遇到了距离阿留申群岛80公里（50英里）的中国船只。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的军队需要准备好增加中国人和中国联合的中国美国参议员丹·沙利文（Dan Sullivan）在阿拉斯加共和党人丹·沙利文（Dan Sullivan）进行了简报后在一份声明中说：“ &lt;/p>; &lt;p>;” Sullivan说：“员工和专门提出了这个问题 - 美国必须为北极的日益增长的活动做好准备，并让阿拉斯加人知道我们的军队正在保护我们的州和国家，” Sullivan说。&lt;/p >; &lt;p>;美国军方经常在亚洲有争议的水域中执行所谓的航行自由行动，中国声称自己是自己的航海行动，并部署了海军舰艇，以航行穿过南中国海等水道。美国说，水域的航行自由符合美国的国家利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the US is suddenly going soft on Cambodia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3269812/why-us-suddenly-going-soft-cambodia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/63bbba03-41eb-478f-89b1-e52f4a850d64_622fe151.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀与柬埔寨参议院议长洪森在会谈中6月4日在柬埔寨金边举行会议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;关于美国国防部长弗洛伊德·奥斯汀最近访问柬埔寨、人权和中国在柬埔寨的军事存在，会议讨论了两个话题此前的美国访问，很少受到关注。这是令人惊讶的，因为中国在柬埔寨的影响力不断增强，而柬埔寨的人权记录却没有改善。&lt;/p>;&lt;p>;相反，奥斯汀在为期一天的访问期间会见了首相洪森，这是这次访问的主要讨论话题洪马内部长和国防部长迪西哈讨论了如何加强美柬军事关系，包括恢复柬埔寨学员接受美国专业军事教育计划的可能性。由于美国对中国在柬埔寨的军事存在感到担忧，此类美国精英军事学院奖学金于 2021 年被取消。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多专家试图从中美竞争日益激烈的角度来解读这次访问，但我认为，美国最新的软态度是地缘政治格局迅速变化的结果，特别是俄罗斯与朝鲜关系升温带来的威胁日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;美国对平壤可能从俄罗斯获取技术深感担忧。可用于开发军用卫星、高超音速导弹和多弹头导弹。此类导弹极其难以被雷达探测到，并且可能会溜过美国及其盟国的防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在对乌克兰的战争中向俄罗斯提供武器也引起了严重担忧。美国认为，鉴于平壤与莫斯科的关系可能会破坏东北亚的稳定，中国也担心这种情况。这可能解释了美国对柬埔寨的和解，这是中国的重要盟友。有人认为，中国是影响柬美关系的主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;例如，特朗普对华贸易战爆发后，柬埔寨首当其冲，美国及其盟友的态度变得更强硬。 。欧盟以侵犯人权为由部分撤回了柬埔寨“除武器之外的所有产品”的免税贸易准入，而美国则制裁了柬埔寨官员，甚至一家试图在柬埔寨开发旅游区的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，美国怀疑柬埔寨可能计划在云朗海军基地驻扎中国军事资产。 2021年，美国因涉嫌在该基地进行建设贿赂而制裁了两名柬埔寨高级国防官员——作为回报，柬埔寨禁止美国官员访问该基地。为了应对美国的武器禁运，柬埔寨开始从其军队中撤走美国武器。&lt;/p>;&lt;p>;在中美竞争最激烈的时候，美柬关系也跌至最低点。&lt;然而，现在，在俄罗斯与朝鲜结盟的背景下，美中关系正在稳定下来，而美国显然希望北京阻止这一结盟。这种升温在今年的新加坡香格里拉对话中表现得尤为明显，奥斯汀在会上首次与中国国防部长董军会面，这也是中美防长自 2022 年以来首次举行此类会晤。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;在防务论坛上，虽然菲律宾总统小费迪南德·马科斯(Ferdinand Marcos Jnr)再次保证其条约盟友将保卫菲律宾免受中国侵害，但奥斯汀强调了美国与中国对话的重要性。这与前两年美国在新加坡讲坛上针对中国欺凌和恐吓的激烈言辞有所改变。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，奥斯汀煞费苦心地强调，与中国的战争是既不是迫在眉睫的，也不是不可避免的；不久之后，美国从菲律宾撤回了台风中程导弹系统，据信此举是为了缓和与中国的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展似乎表明，还有更多迫在眉睫的问题需要美国解决关注的焦点——很可能是俄罗斯入侵乌克兰以及加强与朝鲜的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯最近将与朝鲜的关系提升为“全面战略伙伴关系”，为最高级别的关系。其中包括一项共同防御协议，该协议可以使俄罗斯能够向朝鲜提供精确远程导弹。这不仅是美国的主要担忧，也是其盟友，特别是韩国和日本的主要担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国认为中国对事态发展“有些焦虑”，因为美国国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）最近在外交关系委员会的主题演讲中说&lt;/p>; &lt;p>;尽管美国 - 中国的竞争，华盛顿将中国视为同伴竞争者，而不是迫在眉睫的军事威胁。国际体系使中国受益匪浅，使其能够增强其在地区和全球的影响力，任何动荡对中国来说都不是好消息。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在回避任何认为它正在改变的看法。莫斯科平壤联盟的一部分。中国外交部发言人谨慎地回答了有关该联盟的问题，称这是“两个主权国家之间的问题。我们没有有关此事的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;美国察觉到中国对莫斯科和平壤军事协议的担忧，很可能试图说服中国阻止它。美国在表现出与中国保持沟通的意愿的同时，对柬埔寨也采取了更为温和的态度，这一变化在背景下可能本质上是对中国的善意姿态。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Israeli military report on October 7 Hamas attack finds army failed to protect civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270146/first-israeli-military-report-october-7-hamas-attack-finds-army-failed-protect-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/f08bd6d4-22bf-490b-8cbb-5f7c94878cab_21844ff3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带游行中被哈马斯扣押的人质的家人和支持者周四，举着以色列国旗前往耶路撒冷。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周四公布了对其在 10 月 7 日哈马斯毁灭性袭击期间自身安全失误的首次调查结果，承认其没有保护其中一个国家的公民。受灾最严重的社区是 Be&#39;eri 基布兹。&lt;/p>;&lt;p>;Be&#39;eri 社区约有 1,000 人，在袭击中造成 100 多人死亡，32 人被扣为加沙人质，其中 11 人仍留在那里&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，调查调查了当天发生的一系列事件、战斗和安全部队的行为。袭击发生几周后，路透社和其他媒体已经披露了一些细节。&lt;/p>;&lt;p>;军方在承认自己未能保护基布兹平民的同时，也赞扬了贝埃里居民的勇敢，包括其快速反应小组尽管在人数上远远落后，但仍试图击退入侵的武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队对武装分子大规模渗透到以色列的情况毫无准备，在该地区的兵力不足，调查发现，直到中午，即袭击开始几小时后，他们才清楚地了解了事件的情况，没有正确提醒贝埃里的居民，战斗也不协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/88601e3e-1569-44bc-9242-96cfe49f9dee_68020356.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，贝埃里基布兹 (Kibbutz Be&#39;eri) 一座饱经战火的房屋。 10 月 7 日，哈马斯占领以色列南部时，在家中劫持了十几名人质。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，调查并未发现坦克向以色列开火的错误。武装分子将约 15 人扣为人质的一所房子，这一事件因伤害平民而在以色列引起批评。&lt;/p>;&lt;p>;“房子里传出枪声后，恐怖分子宣布他们打算杀人军方的总结称，“部队发现房屋内的平民没有受到坦克炮弹的伤害，”摘要称，不过，需要进一步调查以确定里面的人质是如何死亡的，有迹象表明他们是被枪手杀害的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约阿夫·加兰特周四呼吁对这起事件进行国家调查10 月 7 日袭击是以色列死亡人数最多的一天，也是自大屠杀以来对犹太人最严重的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他说调查应该调查加兰特本人和总理本杰明·内塔尼亚胡。内塔尼亚胡驳回了过去组建国家调查的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;军方向贝里居民提交了报告，自 10 月 7 日袭击事件以来，仍有数万名以色列人流离失所，其中许多人就是其中之一。以色列对加沙哈马斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我不需要所有这些细节，”基布兹成员 Miri Gad Mesika 说。 “对我来说重要的是为什么会发生这样的事情，我们如何防止它再次发生，我们如何带回人质以及我们如何再次感到安全。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia tried to assassinate CEO of arms firm sending weapons to Ukraine, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270145/russia-tried-assassinate-ceo-arms-firm-sending-weapons-ukraine-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 03:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/1545d4e9-2781-4962-837e-4ca9f78ab9c6_35c1fb2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在莱茵金属公司的生产线上拍摄了翻新的自行火炮2023 年 6 月，德国翁特吕斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国情报部门今年早些时候发现，俄罗斯计划暗杀一直生产炮弹和军车的德国军火制造商莱茵金属公司的首席执行官美国有线电视新闻网 (CNN) 周四援引五名未透露姓名的美国和西方官员的话报道了乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;暗杀莱茵金属公司首席执行官阿明·帕珀格 (Armin Papperger) 的阴谋是俄罗斯政府暗杀欧洲各地国防工业高管的一系列计划之一，这些高管支持这些高管。据 CNN 报道，乌克兰的战争努力。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，美国通知了德国，并补充说德国安全部门能够保护帕珀格。&lt;/p>;&lt;p>;莱茵金属公司在一份声明中表示，“始终与安全当局定期协商，采取必要措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/c961ed89-2e88-4247-bd2d-e2f2286fa5d4_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱茵金属首席执行官 Armin Papperger 在德国工业联合会会议上发表讲话六月，德国柏林。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司是世界上最大的火炮和坦克炮弹生产商之一。俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后，该公司开始提高产量。俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫（现任总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友）此前曾表示，俄罗斯将通过打击莱茵金属在乌克兰设立的任何设施进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;此番言论是在莱茵金属于 2023 年 5 月表示已设立一个设施之后发表的。与乌克兰国有企业集团 Ukroboronprom 成立合资企业，在乌克兰建造和维修坦克。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，莱茵金属宣布还计划在乌克兰开设一家弹药厂。&lt;/p>;&lt;p>;两个月之后，帕珀格在莱茵金属工作了 34 年，其中担任首席执行官超过 11 年，他的花园洋房被小报《图片报》称是极左活动分子纵火，由此登上了头条。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿举行的北约峰会上被问及该报告时，德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克表示，俄罗斯正在发动一场混合侵略战争，包括网络攻击和破坏基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“这再次强调，我们作为欧洲人必须尽最大努力保护自己，而不是天真。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/12/dd46ec2d-1a28-4acd-b6c0-ac642efab350_039d4522.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱茵金属公司制造山猫步兵战车2023 年 6 月，德国翁特吕斯的设施。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国内政部发言人拒绝对 CNN 的报道发表评论，并补充说政府总体上正在接受威胁俄罗斯政权非常严肃地提出了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的安全当局非常警惕，并与我们的国际伙伴密切合作，采取相应行动，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“联邦政府不会被俄罗斯的威胁吓倒。我们将继续尽一切努力防止德国可能出现的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;德国国内情报部门拒绝置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>