<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Manila, Beijing tap backchannel efforts to resolve disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264762/south-china-sea-manila-beijing-tap-backchannel-efforts-resolve-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/9aa058c7-5bf0-4566-baae-b2d2a4f0224e_d2d9e1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船在补给期间向菲律宾船只部署水炮3月前往南海仁爱礁执行任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在发表主旨演讲之前表示，马尼拉和北京之间正在努力寻找解决南海领土争端的方法在新加坡举行的亚洲顶级防务峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该尝试一切。你不知道什么样的努力会取得成功，”他周三在文莱前往新加坡的途中说道，预计他将在香格里拉对话会上就菲律宾为解决与中国海上僵局所做的努力发表讲话。 &lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，小马科斯和菲律宾国防官员将与中国军方官员近距离接触，中国军方官员在有争议的水道上连续数月下令封锁并对菲律宾船只使用高压水枪。 &lt;/p>;&lt;p>;“我可以建立的任何联系点，我都会在各个层面上使用它，只要它能让我们在解决这些[问题]方面取得进展，”Marcos Jnr 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我会在各个层面上使用它。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/ad480211-5616-406d-b6fa-460ed2601b9a_04065153。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，菲律宾总统小费迪南德·马科斯和文莱苏丹哈桑纳尔·博尔基亚在斯里巴加湾市检阅了仪仗队。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和中国最近几周一直在进行口水战，北京指责马尼拉违反处理补给任务的“新模式”现在臭名昭著的菲律宾海军舰艇“BRP Sierra Madre”在有争议的南中国海的仁爱礁故意搁浅。&lt;/p>;&lt;p>;在假定的模型下，马尼拉只会部署一艘海岸警卫队船只和一艘补给船&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯和菲律宾国防和军事官员否认同意这样的安排。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在文莱表示，他愿意与中国进行谈判，以结束水炮和激光等“侵略性行动”，并允许菲律宾渔民再次安全捕鱼。&lt;/p>;&lt;p>;中国最近实施了为期四个月的单边捕鱼小马科斯表示，南中国海的禁令侵犯了菲律宾的领海，“非常令人担忧”，而且“局势升级”。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出峰会的重点是西方菲律宾海及其对全球贸易的重要性，并表示邀请他发表主题演讲是“认识到菲律宾面临的挑战”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;参见 Seng Tan，新加坡拉惹勒南国际研究学院表示，此次峰会可能会讨论以色列-加沙战争、乌克兰战争和南海问题等全球安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“马科斯方面有任何提及吗？ Jnr [关于]……围绕仁爱礁的紧张局势不断升温，以及他对北京声称的 2016 年与马尼拉就南海岛屿访问权达成的协议的拒绝，可能会招致中国人的抵制，中国人指责马尼拉&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国新任国防部长董军将首次亮相，他曾担任海军参谋长，曾在负责南海事务的南部战区司令部担任过领导职务。峰会期间将与国际人士会面，预计将会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;对话将持续到周日，涵盖中国的全球安全方针、美国在印度的伙伴关系等话题。太平洋、亚太地区海上执法、危机管理与合作安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: judges’ ruling on what constitutes subversion clarifies the law but still too broad and could be challenged in future, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264773/hong-kong-47-judges-ruling-what-constitutes-subversion-clarifies-law-still-too-broad-and-could-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 08:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/7a16e42f-92ed-4b5e-b98b-0fe913721cd8_1fddac20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告于星期四被囚车带到西九龙法院了解他们的命运。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港涉及47名反对派人士的具有里程碑意义的国家安全案件的判决为未来的上诉奠定了基础，并有助于更充分地充实一项受到批评的法律法律专家表示，此前曾因范围过于宽泛。&lt;/p>;&lt;p>;一位学者表示，虽然法院的判决已经明确，但该法律的范围问题仍然存在争议，而另一位学者则表示，普通公民无意违法的人不太可能受到该裁决影响的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;经过历时 10 个月、118 天的审判，三名香港指定法官于周四作出裁决，得出结论：由45名反对派人士进行非正式选举来预选立法会候选人，构成了“颠覆大战略”，违反了北京的国家安全法。只有两名被告被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;反对派人士在他们举行的非正式选举中扮演了各种角色，他们称之为“初选”，以最大程度地赢得当时 70 名议员中超过 35 个席位的机会立法会获得控制权。当时的阴谋是否决财政法案，瘫痪和推翻政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他们听到的所有论点中，法官们提出了两个争论的关键点：政府之间是否存在阴谋。参与者颠覆国家政权，以及乱投票反对政府预算是否构成国安法第22条所述的“非法手段”。&lt;/p>;&lt;p>;在这份长达318页的判决书中，法院的结论是“非法手段” ”并不一定限于被告辩称的犯罪行为或涉及使用武力的行为。&lt;/p>;&lt;p>;““‘其他非法手段’一词不仅指犯罪行为，还包括除‘通过法官写道。&lt;/p>;&lt;p>;这样的解读是必要的，“为了建立和完善维护国家安全的法律制度和执行机制，防止颠覆罪”，他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法院还表示，认为没有必要就任何民事不当行为是否也构成非法手段表达明确的观点。相反，法院诉诸了香港的小宪法《基本法》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院表示，只需决定是否违反《基本法》——在本案中被告策划否决财政预算案、瘫痪政府的阴谋，将构成“非法手段”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授杨毅文教授认为，如果不法院在给出准确定义后，最终对“非法手段”采用了广义的定义。&lt;/p>;&lt;p>;“它超越了犯罪行为，《基本法》规定的滥用权力也可以构成非法手段。我确信‘非法手段’的范围将成为未来的一个上诉点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，他注意到辩护律师试图辩称“非法手段”应该被解释更狭义地说，涉及使用武力或刑事手段，但不涉及任何违反《基本法》的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为双方都可以提出很好的论据，因此我认为对此提出上诉他告诉《华盛顿邮报》，这一点很有可能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 30/1408d85c-2a80-4e15-b304-aff7520130f2_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，来自该市的外国使团外交官排队进入法庭 照片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学法律学者、前《基本法》委员会委员陈宏义也表示，法院采用了“相当宽泛的解释”，涵盖了被认为是”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，未来的法院仍然可以继续解释“非法手段”，以及是否将其广泛扩展到诽谤等民事错误。&lt; /p>;&lt;p>;法官还试图解决辩方提出的另一项关于使用“颠覆国家政权”一词的法律质疑，并认为“颠覆”和“国家政权”这两个词没有定义。 &lt;/p>;&lt;p>;判决书建议，在没有具体定义的情况下，他们应该查阅普通汉语和牛津词典以及更广泛的社会和法律背景，建议使用“国家权力”一词” 指的是国家安全法力求保护的香港政府的权力以及各部门和局所履行的职责和职能。&lt;/p>;&lt;p>;同时，如果任何人的行为意图将其带离香港，法官裁定，“严重干涉、扰乱、破坏中央和地方政府职责和职能的履行”，其行为“具有颠覆国家政权的目的”。&lt;/p >;&lt;p>;陈表示，法院查阅词典来找出法律中使用的词语的自然和普通含义并不罕见，因为法律中的词语通常应按照其自然和普通含义进行解释.&lt;/p>;&lt;p>;同样，Young 还表示，法院解释术语的方法是“传统的”，因为它在考虑文本的字面意义的同时考虑了其上下文和目的。&lt;/p>;&lt; p>;“法院使用词典来辅助理解字面意思是很常见的，但如果分析仅仅停留在词典的定义上，那就是错误的。法院在这方面并没有罪责。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;前检察长格伦维尔·克罗斯 (Grenville Cross) 表示，法院以建设性的方式解释了这些条款，“这似乎很大程度上符合常识” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他预计未来不会发生类似的国家安全案件，并相信其他法院在类似案件中也会采取类似的解释，除非上诉法院不同意该判决。那么，这将是一个重新争论相同法律观点的情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Electric vehicles: China’s GAC Aion shifts up a gear in Hong Kong with ambitious sales target, new models in pipeline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3264752/electric-vehicles-chinas-gac-aion-shifts-gear-hong-kong-ambitious-sales-target-new-models-pipeline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/e3f4228f-33c8-4041-a4fb-37009f5a17f1_365d2ca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广汽 Aion 今年计划在香港推出两款新车型。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国有汽车制造商广汽集团 (GAC) 表示，计划加大进军香港电动汽车市场的力度，制定在香港销售 4,000 辆的宏伟目标&lt;/p>;&lt;p>;广汽艾安是丰田和本田的中国合作伙伴广汽集团的电动汽车 (EV) 子公司，旨在通过向市场推出更多新能源汽车车型来实现这一目标。香港 Harmony Motor Aion 总经理 Coleman Cheung 表示，今年晚些时候将向城市司机提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只能通过多样化的车型来实现这一销售目标。周四下午，张先生在湾仔广汽 Aion 展厅揭幕仪式上表示，“我们不可能只靠一款车型就销售 4,000 辆汽车。”&lt;/p>;&lt;p>;“加上广汽品牌和车型的质量”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，广汽Aion计划将更多电动汽车车型引入香港，符合香港市场的需求。政府为该市到 2050 年实现车辆零排放制定了脱碳路线图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府在三年前制定了鼓励电动汽车使用的计划，目标是停止注册新电动汽车到 2035 年，汽油和油电混合动力汽车将问世。&lt;/p>;&lt;p>;根据运输署的数据，截至 4 月份，香港已登记的插电式电动汽车数量为 91,633 辆，比去年同期增长 68%。电动汽车占香港私家车的14%。&lt;/p>;&lt;p>;广汽Aion首次进入香港市场，于一月底在香港推出了首款车型Aion Y Plus。&lt; /p>;&lt;p>;据张先生介绍，迄今为止，这款 5 座纯电动运动型多功能车已在香港售出 100 多辆。&lt;/p>;&lt;p>;Aion Y Plus 可在香港购买根据政府的“一换一更换”计划，如果车主报废和注销汽油动力汽车并更换为电动汽车，将获得 229,800 美元（29,393 美元）的优惠。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车制造商张说，一月份在九龙湾开设了第一家陈列室，并计划在今年年底前开设另外四个陈列室。&lt;/p>;&lt;p>;广汽集团今年计划在香港推出两款新车型。它希望在第三季度向该市的驾驶者提供采用鸥翼门设计的豪华五座SUV Hyper HT。&lt;/p>;&lt;p>;在此后的三个月内，它计划推出其七座插电式混合动力车传祺E9。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，我们将把香港作为我们走向海外市场的窗口。”广汽国际总经理韦恩在发布会上表示。他表示，该汽车制造商将引进更多人才和资源，以巩固其在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将全面提高香港市场的产品、品牌、销售和服务的质量。”魏。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Donald Trump be US president despite his criminal conviction?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264782/can-donald-trump-be-us-president-despite-his-criminal-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 06:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/a5e6d8d9-e9c8-4ca9-8b9b-fd6d7617e2f4_ce6be868.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车驶过法院，上面挂着一个描绘美国前总统的气球周二，唐纳德·特朗普在纽约身着囚服。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普因非法掩盖向色情明星支付的封口费而被定罪，但这不会阻止这位共和党候选人继续竞选夺回白宫，即使他是11 月 5 日大选前被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;原因如下。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国宪法仅要求总统年满 35 岁且是美国公民在该国生活了 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;刑事定罪或监禁都不会影响特朗普的资格或他成为总统的能力。理论上，如果他要在 11 月 5 日的选举中击败民主党美国总统乔·拜登，他可能会在监狱或监狱中宣誓就职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/544473f9-a07e-448d-aba1-ccbd304a5b9d_7f22fdcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周四，特朗普的支持者在纽约对他的有罪判决做出反应。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;监狱总统竞选活动在美国历史上并非史无前例。&lt;/p>;&lt;p>;社会主义者尤金·德布斯 (Eugene Debs) 在 1920 年的选举中未能成功出狱竞选总统。与特朗普不同，他不是一个强有力的竞争者。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚法官将判处什么刑罚（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是第一个因非暴力犯罪而犯下的罪行，在纽约，没有犯罪记录但仅因伪造商业记录而被判入狱的人很少见。罚款或缓刑等处罚更为常见。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普伪造商业记录罪的最高刑罚为四年监禁，但在涉及监禁的案件中，被告通常被判处一年或更短的徒刑.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/debf0ff7-04a5-425f-bd3c -a2af30caddf4_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在美国前总统唐纳德·特朗普的刑事审判作出判决后，一名示威者在曼哈顿刑事法院外举着标语牌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果受到罚款以上的处罚，特朗普可能会被软禁或实施宵禁，而不是入狱。&lt;/p>;&lt;p>;总统，他有终身特勤人员，而保证他在监狱中安全的后勤工作可能会很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在对定罪提出上诉时也可能获得保释。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;虽然封口费案被广泛认为是特朗普面临的四项刑事起诉中影响最小的一个，但有罪判决可能会对选举产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，有罪判决可能会对选举产生影响。选举中他的选票可能会由少数几个摇摆州的数万张选票决定。&lt;/p>;&lt;p>;四分之一的共和党人表示，如果特朗普在一次选举中被判有罪，他们不会投票给特朗普。根据路透社/益普索四月份对登记选民进行的民意调查，刑事审判。在同一项调查中，60% 的独立人士表示，如果特朗普被判有罪，他们不会投票给他。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden lets Ukraine hit Russia with US arms to defend Kharkiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264781/joe-biden-lets-ukraine-hit-russia-us-arms-defend-kharkiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 06:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/0140f0c7-ca73-4dde-8ff1-5e2afc76e355_1360f375.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美韩演习期间发射了一枚 ATACMS 导弹2022 年 10 月，韩国秘密地点。照片：韩国国防部，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登取消了对乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标的限制，美国官员周四表示，但只是为了保卫战火中的哈尔科夫地区。&lt;/p>;&lt;p>;拜登面临着来自绝望的乌克兰的越来越大的压力，要求他放松禁令，但到目前为止，他一直在抵制，因为担心这可能会拖累北约与莫斯科发生直接冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“总统最近指示他的团队确保乌克兰能够在哈尔科夫地区使用美国提供的武器进行反击，以便乌克兰能够反击俄罗斯军队正在攻击或准备攻击他们，”一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们禁止在俄罗斯境内使用 ATACMS 或远程打击的政策没有改变。”这位官员说，指的是华盛顿最近向基辅发射的远程导弹。另一位美国官员证实了拜登的政策变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 31/699d4362-720a-4ab1-9167-4dcc60fd5b83_7e25cf71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马拉 Danylivka 村附近兽医学院马术中心的骑马大厅周四，火箭袭击后，人们可以看到哈尔科夫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基一直在向基辅的支持者（主要是美国）施压，要求其使用他们提供的远程武器来打击目标&lt;/p>;&lt;p>;包括英国和荷兰在内的一些国家表示，基辅有权使用其武器打击俄罗斯境内的军事目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯曾暗示周三，拜登可能会改变路线。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在北约会谈前夕访问摩尔多瓦时对记者表示，随着“战场已经发生变化”，美国已经“适应和调整”。布拉格。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯本月早些时候前往基辅，亲眼目睹了俄罗斯向哈尔科夫推进时日益严峻的局势。据广泛报道，布林肯正在敦促拜登放松规则。&lt;/p>;&lt;p>;在周四以晚宴开始的北约会议之前，联盟主席延斯·斯托尔滕贝格一再表示，现在是成员国重新考虑这些限制的时候了，因为它们阻碍了基辅的自卫能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/18f77ca6-d824-441f-a0ad-06ff8686b583_5e38a299.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月法国巴黎航展期间展出了风暴之影巡航导弹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国周二，总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)似乎向前迈进了一步，他表示应该允许乌克兰“压制”俄罗斯用于发动袭击的基地。&lt;/p>;&lt;p>;然而，德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)仍不太确定，称乌克兰应该在法律范围内采取行动——而且柏林无论如何也没有提供可能袭击俄罗斯的武器。&lt;/p>;&lt;p>;在未来几周欧洲将举行一系列重要会议之前，压力也越来越大，基辅的困境将成为焦点。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登将出席六月初在法国举行的第二次世界大战诺曼底登陆仪式，乌克兰总统泽伦斯基也将出席。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统还将会见世界各国领导人意大利七国集团峰会上的主要经济体。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How did Wanda founder Wang Jianlin escape the wave that swept away embattled Evergrande property tycoon Hui Ka Yan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264719/how-did-wanda-founder-wang-jianlin-escape-wave-swept-away-embattled-evergrande-property-tycoon-hui?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/10f8f641-9310-4ba7-b7f5-f64b9cdda017_29a6ffa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;八年前，当在电视采访中被问及如何成为亿万富翁时，当时的中国首富王健林给出了一个至今仍被经常引用的答案：“首先你要设定一个可以实现的小目标例如，赚1亿元。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些年来，在看到自己的预估财富从2016年的2150亿元缩水至300亿元后，王先生已经失去了1800多个“小目标”（ 2023年，万达集团的市值将达到41亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他一手打造的万达集团帝国，也已从一家涉足全球的企业集团，沦落为一家专注于国内、以商业地产为主的公司。出售大量资产以偿还巨额债务。&lt;/p>;&lt;p>;王和他的公司的兴衰是一个大型私营企业如何沿着中国经济潮流和政策周期漂移的典型故事。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个非常值得关注的案例，因为它在中国房地产行业的多次调整中幸存下来，避免了许多其他公司的命运，”北京中国企业研究院智库研究员唐大杰表示。&lt; /p>;&lt;p>;在经济繁荣的过去十年中，随着当局对海外投资的态度的削减和转变，中国房地产行业经历了从顶峰直线下滑的过程，追求债务融资扩张转向强调房地产投资。 ”成为轻资产公司，得以生存。&lt;/p>;&lt;p>;2015年左右，正值万达的黄金岁月，自1999年开始发布胡润富豪榜的中国富豪编年史家胡润参观了一家真实的企业。万达在中国东部合肥市开发的房地产项目。&lt;/p>;&lt;p>;在世界第二大经济体快速城市化的背景下，该公司获得了大片土地，并将其开发为包含住宅单元的商业综合体，他回忆道，在 18 个月内就完成了酒店和主题公园的建设。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目的发展速度之快真是令人难以置信，这让我对公司的效率印象深刻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这个速度真是惊人。我对此感到震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;随着其业务已扩展到旅游、娱乐和体育领域，该公司还开始进行全球扩张，利用银行贷款在世界各地进行收购。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在“向世界输出中国文化”的口号下，万达有望成为全球生活方式巨头，拥有众多知名品牌和雄心勃勃的项目。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括美国AMC娱乐连锁影院、瑞士体育营销公司盈方体育传媒和西班牙足球队马德里竞技队。&lt;/p>;&lt;p>;当时正是中国政府鼓励企业“走出去”的时期。 2014年，中国企业海外投资是2002年的45.6倍，复合年增长率为37.5%。&lt;/p>;&lt;p>;加入海外并购热潮的还有海航集团，它为中国企业的交易提供了便利高杠杆，后来引发风险担忧。这股热潮还引发了资产转移的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己赚的钱。我想投资哪里就投资哪里，只要不是我印的，”王在 2015 年中央电视台组织的一次论坛上说道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在接下来的几年里他的海外资产很快被清算在政府的打压中，王坚称万达是一家跨国公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/cac68ef4-c5a3-47eb-9b82-a1f332f00eaf_e9ba6577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王健林手持马德里竞技主席恩里克·塞雷佐赠送的球衣（右）与首席执行官 Miguel Angel Gil 于 2015 年 1 月在北京举行的签约仪式上。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“每年都有很多外国同事参加年会，并做工作报告也同时解释。这些都是国际化的迹象。”王在2019年初的公司年会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，在外汇大量外流、资本管制收紧的背景下，时任商务部部长高虎城公开警告中国企业“盲目海外投资”，风险巨大，并誓言“积极引导”。&lt;/p>;&lt;p>;此番言论后，央行等多个部门联合发出指示为遏制此类投资，专门针对房地产、酒店、电影院和体育俱乐部等领域的企业进行了专项整治，这些领域均属于万达的业务范围。&lt;/p>;&lt;p>;国内银行很快就将指示付诸行动，要求万达偿还了提前收购的多个海外项目的贷款，这标志着万达开始出售资产以维持运营。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，万达总资产损失11.5%，主要是由于出售了13个项目。王在2018年年会上表示，该公司还清理了许多海外资产，只剩下7%。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“为什么要特别提到这一点？去年，有人称万达已将大量资产转移至海外。这个数字证明这完全是不真实的。”他在2018年年会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;但随着万达从港股退市、重返股市的梦想，其债务在接下来的几年里才不断膨胀。中国大陆A股股市崩盘，房地产市场开始下行，新冠疫情冲击商场和电影院。&lt;/p>;&lt;p>;自2016年底以来，中国官员开始重申“房子是房子”的立场。 “是为了居住，不是为了投机”，为过热的市场降温。&lt;/p>;&lt;p>;不过，直到 2022 年底，北京放弃了零新冠政策，这一口号才从官方叙述中消失。 &lt;/p>;&lt;p>;在此过程中，债务违约浪潮席卷中国房地产行业，去杠杆成为政府指令的主题。&lt;/p>;&lt;p>;王是第一批房地产大亨之一北京研究员唐表示，随着万达战略自2017年开始转向“轻资产”，他也是为数不多的在多次政策调整中幸存下来的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;“像许家印“大多数房地产开发商实际上无法逃脱这波浪潮，因为他们拥有重资产。”他指的是陷入困境的中国负债最多的房地产开发商恒大集团的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;万达和恒大并没有&lt;/p>;&lt;p>;低价出售固定资产证明王先生是有远见的，与许先生相比，他有更好的先发制人意识，中国科学院社会学名誉教授孙立平表示。北京清华大学。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名退伍军人和政府低层职员，“王了解体制的外部和内部，了解市场和权力，了解自己能控制什么和控制什么”他做不到。”2022年，孙宇晨在微信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，当别人不明白的时候他就明白，当别人犹豫的时候他就行动了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/50a2d4d3-c405-47e6-9a96-9d9c9d8abcff_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017年王健林在北京。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，万达的抛售热潮体现在出售北京万达广场。不过，财经新闻提供商 Wallstreetcn.com 上个月报道称，员工将继续在总部工作。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年代中期，当王提出“小目标”建议时，他很容易满足，直言不讳，准备接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得参加过他的演讲，他的团队将他与[微软创始人]比尔·盖茨和[伯克希尔·哈撒韦公司创始人]沃伦·巴菲特等大人物进行比较，”胡润说。&lt;/p>;&lt;p>;“你有点感觉到网络中的巨大野心。”&lt;/p>;&lt;p>;但人们已经开始警告他的商业模式带来的风险，说”包括无论是在清华还是在北大读书，“没有胆量不行”。&lt;/p>;&lt;p>;而胆量是推动中国经济崛起的第一代中国企业家的一大特点，清华大学的孙先生说。 &lt;/p>;&lt;p>;“勇敢、无畏、敢于冒险是他们野蛮生长精神的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但正如北京所强调的那样，近年来这种做法显然已经变得不恰当了。 &lt;/p>;&lt;p>;王在不断清理资产的同时，在公开场合也保持沉默。自2018年以来，他很少在访谈或演讲中见过他，自2019年以来，万达停止发表他的年度演讲。&lt;/p>; &lt;p>;他的独生子王·辛格（Wang Sicong在2022年删除他的社交媒体帐户后，在他公开质疑中药治疗冠状病毒的疗效之后，在他的社交媒体帐户中删除了他的社交媒体帐户后，在网上获得了4000万个在线关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最后一次。&lt;/p>; &lt;p>;时代王·西奇（Time Wang Sicong）出现在主流媒体上，是在11月，当时，作为北京万朱商业管理公司（Beijing Huanju）的董事长，他会见了山东省的泰恩（Taian）共产党局长，签署了有关健身和休闲综合体的合作协议。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024/05/05/30/0074315d-f2fa-4881-b14b-481-b14b-43cf1d27bf1d27bfaffaf_e362db962db962db94.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;王照片：Instagram/_sicong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公开拒绝接管父亲的生意，王先生仍然在47家公司中拥有控制股份，主要是体育，娱乐和咨询中国企业数据提供商Qichacha。&lt;/p>; &lt;p>; Wang Senior在去年的很大一部分，研究了文化和旅游业的潜在项目，因为与大流行后的其他部门相比，该行业的反弹更大。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;和3月，包括亚洲为中心的私募股权投资集团PAG，CITIC Capital和Ares Management在内的一组投资者同意将600亿元人民币（83亿美元）注入Wanda的Newland商业管理部门。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“很难说万达将来要去哪里。但是目前，与其他行业参与者相比，似乎处于相对更安全的位置。和王，但没有。 ，说他感到“非常振奋”。&lt;/p>; &lt;p>;随着业务信心仍然很低，该指令“给私人经济带来了令人耳目一新的雨水，这是一个艰难的时期，使我们对此充满信心他在声明中说。在香港大学。从长远来看，另一个人将无法维持。&lt;/p>; &lt;p>;“他们知道私人公司的命运将不断变化，除非进行经济和政治的系统改革。” &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;p>; Ji Siqi的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s easing of solar, wind installation curbs to boost renewable energy, aid sector struggling with oversupply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3264734/chinas-easing-solar-wind-installation-curbs-boost-renewable-energy-aid-sector-struggling-oversupply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/30/92A91613-819A-4E8C-96F3-D4D4D4D4D4D4D4D4D4DF5501_603D2493.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;中国东部山东省的吉南（Jinan）。中国已经缓解了可再生能源装置的路缘。照片：AP Photo &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经缓解了太阳能和风装置以削减化石燃料的使用，这是该国可再生能源部门的积极迹象，该行业一直在与过度供应。&lt;/ P>; &lt;p>;周三，国务院议会中国内阁发布的行动计划旨在改善能源保护并减少未来两年的二氧化碳排放。&lt;/p>; &lt;p>;行动计划带有“削减”警告太阳能和风力。这些工厂的利用率可以以90％的利用率运行，而先前的95％，“如果经济学占上风”，这意味着将允许使用更多可再生能源装置，但利用率较低。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;投资者对发展做出了积极的反应。中国领先的太阳能公司Jinkosolar Holding周四在纽约上涨了6.3％，而上海上市的汤威则上涨了2.4％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们希望有些投资者能够解释Daiwa Capital Markets的分析师Leo Ho说，&lt;/p>; &lt;p>;中国是世界上最大的风力涡轮机和太阳能电池板制造商，&lt;/p>; &lt;p>;中国的分析师Leo Ho说，这是太阳能和风能装置的未来。由于美国和欧盟施加的限制，今年一直在与供过于求的人斗争。清洁能源部门约占2023年中国国内生产总值5.2％的五分之一。北京已经确定太阳能电池板，电动汽车和锂电池是该国经济增长的三个新支柱。&lt;/p>; &lt;p>;根据Daiwa的一份报告，中国太阳能行业中的过度供应问题即使没有新的资本支出也可能会持续到2020年代末。 Daiwa的分析师Dennis IP在报告中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而行动计划中的某些目标是早些时候宣布的，&lt;/p>; &lt;p>;根据周四的花旗报告，与一年前实现的目标相比，今年的目标通常更具雄心该报告说。大型水力发电厂，生物质能量和氢能。&lt;/p>; &lt;p>;由中国清洁能源计划和该国的双碳目标推动，到2030分析师说，消费和碳排放量下降。同时，亚洲协会政策研究所的研究员在一份报告中。根据中国最大的炼油厂和石化生产商Sinopec的报告。该报告说，到2060年到2060年，创造了一个价值4.6万元人民币的行业。它添加到了氢产量的三分之二。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-returned Chinese physicist Duan Luming and team build world’s most powerful ion-based quantum computing machine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264742/us-returned-chinese-physicist-duan-luming-and-team-build-worlds-most-powerful-ion-based-quantum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/30/8F659F67-F9CC-4804-B8D9-C03437D88458_7B91E063.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Tsinghua大学的团队。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家在建立了基于“被困的离子”技术的世界最大的量子模拟机之后，更接近未来的大型量子计算机一步学术期刊审稿人是“被认可的里程碑”。&lt;/p>; &lt;p>;在杜安·莱明（Duan Luming）的领导下取得了突破，这是一位以他的开拓性研究而闻名的量子物理学家，他在教学15年后于2018年返回中国&lt;/p>; &lt;p>; duan于1998年从中国科学技术大学获得博士学位，该国是该国主要的量子研究研究所，然后于2000年代初加入密歇根大学。&lt;/p >; &lt;p>;自回国以来，他一直是Tsinghua大学跨学科信息科学研究所的全职教授。&lt;/p>; &lt;p>; duan及其同事以及周围大学和高科技公司的几个研究小组世界一直在追逐被困的离子方法。但是，由于所谓的朦胧性质，量子位很难以可控和可重复的方式利用。&lt;/p>; &lt;p>;常规位可以描述为打开或关闭的开关。但是，由于不确定性和概率保持量子物理学的摇摆，因此Qubits可以同时打开和关闭，并且也存在于各种状态中的各种状态。&lt;/p>; &lt;p>;离子或带电的原子颗粒，可以使用电磁场被困在自由空间中。这些量表存储在每个离子的稳定电子状态中，可以通过共享陷阱中离子的集体运动传输量子信息。&lt;/p>; &lt;p>;，但可伸缩性仍然是该系统的关键挑战。&lt;/p >; &lt;p>;这是捕获 - 离子方法的来源，因为它为可扩展的通用量子计算机提供了最有前途的体系结构之一。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员早些时一维晶体。离子晶体是由离子在常规的“晶格”中结合在一起的固体 - 对称的三维原子，离子或分子在固体内的结构排列。&lt;/p>; &lt;p>;，但Duan及其团队的量子模拟器能够为了实现高达512个离子的二维晶体的稳定捕获和冷却，在科学的第一个方面。&lt;/p>; &lt;p>;这一壮举对量子计算的未来具有很大的意义，鉴于该可伸缩性是主要的栏。稳定模拟系统中团队对离子的扩展很可能为构建功能更强大的量子计算机铺平道路。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/05/05/0C05C5C52D-893E-4AFC-BFEE-6B907094B907094B904_7EE50470.JPG >; 512个离子的二维晶体的实验图像和300吨Qubit的典型单Qubits溶解的单发测量结果。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的研究结果于周三发表在同行评审的期刊自然中。&lt;/p>; &lt;p>;这是“最大的量子模拟或一位审阅者评论说，迄今为止，迄今为止在捕获离子系统中执行的计算。&lt;/p>; &lt;p>;量子模拟器是主动使用量子效应的设备来回答有关模型系统以及通过它们的真实系统的问题。它们是量子计算世界中越来越流行的工具，因为它们在推进科学知识和开发技术中的作用。&lt;/p>; &lt;p>; duan和他的团队还设法使用300英国量子器进行了量子模拟计算。他们发现同时工作的300个离子量子位的计算复杂性是天文学的，远远超过了古典计算机的直接模拟能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Return of China-Japan-South Korea talks brings hope of de-escalation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3264450/return-china-japan-south-korea-talks-brings-hope-de-escalation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/4ccf261d-81d3-4ae6-b630-ed960709529d_927dbc0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（中）在一次会议上讲话5 月 27 日，在首尔举行的三边峰会期间，日本首相岸田文雄（左）和中国总理李强举行联合新闻发布会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;时隔四年后，中国、韩国和日本领导人本周在首尔再次举行第九次三边峰会。这次会议是在地缘政治高度紧张和地区安全威胁的背景下举行的，会议结束后几小时朝鲜发射侦察卫星失败。&lt;/p>;&lt;p>;中韩关系跌至最低点，而首尔和东京关系正在升温。复兴之后，三个国家不同的价值观和优先事项引发了人们对其能否达成共识的质疑。不出所料，峰会宣言回避了棘手的政治争议，转而支持人文交流、可持续发展和救灾等相对非政治的合作领域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然知识产权和流行病防范等问题值得单独声明，朝鲜半岛、南海紧张局势升级以及日本被绑架事件在很大程度上被回避或进行了有限的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;差异也很明显。虽然这三个国家都确认了朝鲜半岛无核化的重要性，但中国总理李强呼吁“有关各方保持克制” — — 这被视为对北京认为美国、日本和韩国之间加强军事关系的间接谴责。相比之下，首尔和东京谴责平壤的卫星发射计划，该计划违反了联合国制裁并破坏了朝鲜半岛的稳定。不同的安全愿景证实了协调三国地区优先事项的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些分歧，峰会还是勾画出了深化合作的蓝图。首先，通过更多的企业参与。超过 280 名商界官员和部长在峰会期间召开会议，承诺促进跨境商业联系并建立常设工作组。&lt;/p>;&lt;p>;联合领导人声明还对三边会议的召开表示欢迎2024 年企业家论坛由三边合作秘书处组织，该秘书处是三国政府于 2011 年成立的国际组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;让企业利益相关者参与这一过程，注入自下而上的视角，重点关注更多围绕共同的经济利益，而不是自上而下的军事紧张局势争论。&lt;/p>;&lt;p>;由于公司在这三个国家都拥有大量股权，企业合作可以为邻国之间的可持续接触提供一条富有成效的途径 — — 即使这些国家的政府在政治和安全问题上存在分歧。例如，韩国企业仍然在中国大量投资，因此培育商业关系可以为地区稳定创造制度激励。&lt;/p>;&lt;p>;第二个建议是从政治因素较少的领域开始，这些领域可以轻松获胜，根深蒂固的政策协调习惯最终可以在更重要的议题上取得进展。应对气候变化、促进技术创新和加强公共卫生等共同任务为团队合作带来了有意义的胜利——这些领域在这三个国家都得到了两党国内支持。&lt;/p>;&lt;p>;在如此重要但相对非政治性的问题上开展切实合作可能有助于恢复经济复苏认为中国是值得信赖的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;根据皮尤研究中心的民意调查，日本和韩国是去年对中国最持负面看法的国家之一（分别为 87% 和 77%） ）。建立多边协调记录，即使是在非安全问题上，也可以恢复声誉，并为应对更棘手的挑战进行合作提供便利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，此类外交重任势在必行。地区信任恶化。只有首先建立基本的合作习惯和所承诺的民间联系，峰会上提出的更加迷人的愿景——三边伙伴与东盟或太平洋岛国等其他实体共同参与——才可能变得可行。&lt;/p >;&lt;p>;第三点也是最根本的一点是必须保持北京、首尔和东京之间开放的对话渠道。即使突破难以实现，仅仅通过谈话就可以防止小摩擦不必要地升级。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，该地区已经看到了此类外交紧张局势带来的不稳定后果。 2017年，中国因导弹防御系统问题对韩国实施非正式经济制裁，由于无法直接表达不满，导致两国之间出现重大裂痕。最近，韩国与美国的战略结盟以及中国对此的反应，使得政府层面的沟通变得更加脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;同样，2019 年首尔和东京之间因历史争端和冲突而爆发的危机。领导人层面接触的失败加剧了相互出口管制。由于缺乏政府参与，公众情绪恶化导致企业抵制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在根深蒂固的不信任潜伏的地方，激进的外交——好战的公开声明和针锋相对– 在谈判桌上没有面对面的情况下成为默认模式。保持对话渠道开放可以防止贸易或军事活动等问题上的小分歧升级至失控。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，峰会的联合声明反映了弥合这些鸿沟的局限性。它避免直接指出朝鲜的挑衅性卫星发射，也没有提出加强安全合作的具体建议，反映出在如何实现平壤核野心方面持续存在的分歧。其他领域的分歧，包括与台湾海峡有关的地区安全，仍然是更紧密联盟的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;不过，重启对话渠道本身奠定了重要的基础。经过近五年的暂停进程后，三边会议的最大成就是恢复了竞争对手之间的基本承诺，即外交、经济相互依存和地区稳定仍然是优先于冲突的事项。&lt;/p>;&lt;p>;从基础的过渡仍然存在许多障碍。从危机管理到邻里合作。通过对话缓解地方性紧张局势只是一个开始。但通过承诺继续对话而不是陷入外交深度冻结，中国、韩国和日本如果新的对话进程能够持续下去，就为一条更具建设性的道路打开了大门。谈话刚刚重新开始 - 现在真正的工作开始了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US jury finds Donald Trump guilty in election interference trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264780/us-jury-finds-donald-trump-guilty-election-interference-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6619c36a-e9a1-4027-bc7b-b5c3550dd84f_ae58eee8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普（中间），两侧是他的两个案件于周三交由陪审团审理前，出庭律师托德·布兰奇和埃米尔·博夫在曼哈顿刑事法庭出庭。照片：《华盛顿邮报》/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统、今年 11 月可能成为共和党总统候选人的唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在一场备受关注的纽约州选举干扰事件中被判犯有全部 34 项罪名审判涉及伪造商业记录和向成人电影明星支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是美国历史上第一位面临刑事指控的前总统。此案由曼哈顿地区检察官办公室提起，是预计将在 11 月大选前接受审判的四起案件中唯一的一起，而且一些分析人士称，这也是最弱的一起。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All Eyes on Rafah: viral post uses AI in service of Gaza activism. Is it ethical?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264779/all-eyes-rafah-viral-post-uses-ai-service-gaza-activism-it-ethical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/30b4dd5a-d6d5-4085-8863-4cb0553f9e7d_eac57340.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦学生网络成员在一个组织总部外抗议5 月 10 日，意大利那不勒斯的以色列航运和物流公司。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;难民帐篷横跨广阔的沙漠，数以万计的人整齐地排列着，一些人在中心组织起来拼出：“所有人都注视着拉法。”&lt;/p>;&lt;p>;这是一条被全球数百万人分享的帖子，其中包括诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊 (Malala Yousafzai)、布里奇顿女演员尼古拉·考夫兰 (Nicola Coughlan)和模特贝拉·哈迪德 (Bella Hadid) – 回应以色列周日的导弹袭击，该袭击造成加沙地带南部城市流离失所的巴勒斯坦人营地中数十名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但是这张图片的特点是模糊、不寻常的阴影和人工智能典型的模式重复似乎是假的。专家表示，它代表了人工智能生成的激进主义形象的一种新形式。&lt;/p>;&lt;p>;“这是人工智能在病毒式激进主义中使用的第一个主要例子，”美国社交媒体顾问马特·纳瓦拉 (Matt Navarra) 说。王国。 “这是我们之前使用社交媒体平台生成信息的演变，这些信息可能会像病毒一样传播并吸引媒体和政客对特定事业的关注。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;纳瓦拉说，通过人工智能生成图像可以让活动人士避免违反版权或规避社交媒体平台有关暴力和煽动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列-加沙战争过程中，许多活动人士、记者和人权组织抱怨称，拥有 Instagram 和 Facebook 的 Meta 等社交媒体公司删除了有关加沙暴力内容和暴力的图像和视频，包括受伤和被杀的巴勒斯坦人的照片。&lt;/p>;&lt;p>; “普通人并不是特别擅长使用 Photoshop 或采购内容，这不会侵犯版权，也不会显示人们不喜欢或 Meta 不希望在平台上发布的可怕内容，”纳瓦拉说。 “当然，人工智能为创建病毒式活动人士帖子提供了机会。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，正如生成式人工智能的出现为活动人士提供了一种更简单、更便宜的工具来创建强大的图像，而无需依赖库存照片或违反元规则，它也可能导致潜在的滥用。专家担心，一些内容创建者可能会创建高度吸引人的人工智能生成图像来宣传虚假信息或添加垃圾邮件链接。&lt;/p>;&lt;p>;“目标很可能是获得大量病毒式关注，获得大量关注喜欢，获得大量分享，获得大量评论，”纳瓦拉说。 “然后，一旦它像病毒一样传播，就会翻转该页面并添加垃圾邮件内容或网络钓鱼内容的链接，或以其他负面或垃圾邮件的方式使用它。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，人工智能图像提供了经过净化的版本拉法难民营正值记者和活动人士努力在社交媒体上分享来自加沙的真实照片之际。&lt;/p>;&lt;p>;“人们一直在发布非常生动且令人不安的内容，以提高人们的认识，但这些内容却遭到了审查。合成媒体像病毒一样传播，令人不安，”人权观察高级研究员兼数字权利倡导者黛博拉·布朗说。她去年 12 月与人合着了一份报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“All Eyes on Rafah”一词是在以色列于 5 月 6 日对拉法哈马斯发动袭击之前创造的，造成超过 1数百万人逃离埃及边境附近的加沙南部城市。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织加沙和西岸办公室负责人里克·皮佩尔科恩 (Rik Peeperkorn) 在 2 月份公开反对以色列计划时使用了这句话。进入拉法周围地区，试图摧毁哈马斯据点。&lt;/p>;&lt;p>;“所有人的目光都集中在拉法身上，”皮佩尔科恩在世卫组织新闻发布会上说，并指出拉法是流离失所的巴勒斯坦人仅存的避难所之一。 &lt;/p>;&lt;p>;这个口号近几个月来被亲巴勒斯坦和人道主义团体采用，并在大学校园的标语牌上潦草地写着。周日之后，以色列的袭击造成 45 人死亡、200 人受伤，这一口号在社交媒体上流行起来。据加沙卫生部称。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称这次袭击是自三周前以色列发动攻势以来对该市最致命的一次袭击，是一个“悲剧性错误”。&lt;/p>;&lt;p>;Instagram 尚未给病毒式传播的“所有人都关注拉法”贴上标签。该图片在 Instagram 上分享了超过 4000 万次，让用户知道它是由人工智能生成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/97925264-cd51-4a45-b295-1fffed5d121d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界卫生组织代表 Rik皮佩尔科恩 (Peeperkorn) 出席了周一在日内瓦举行的第 77 届世界卫生大会开幕式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果合成内容没有被标记，并且会混淆或混淆实际发生的情况，那就是一个问题，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列导弹袭击后拉法难民营的一些照片显示出比人工智能显示的蓝天下整洁的难民营更加严峻和混乱的现实：导弹袭击后的几个小时内，难民营已经散落一地。残骸遍地，一些帐篷里只剩下阴燃的橙色余烬，灰色的烟雾滚滚升腾到灰色的天空中。&lt;/p>;&lt;p>;自从以色列周日袭击拉法以来，记者和活动人士表示，他们无法在网上分享照片社交媒体报道了罢工造成的人员伤亡。周一，驻纽约的独立调查记者莉拉·哈桑 (Lila Hassan) 发帖称，自从她试图分享拉法一名被斩首儿童的照片以来，她无法在 Instagram 上参与或发布任何内容。&lt;/p>;&lt;p>; “我没有收到警告，我什至无法提交投诉，”哈桑在社交媒体平台 X 上写道。“这是我无法绕过的审查制度。”&lt;/p>;&lt;p>;据 Human人权观察、Meta 等社交媒体公司多次删除有关加沙暴力内容和暴力的图像和视频，包括受伤和被谋杀的巴勒斯坦人的照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/8520f233-3975-4e38-4e38-997c-bc898e12f9996_698775011.jpg“ #999;&quot;>;5 月 18 日，在德国柏林举行的亲巴勒斯坦抗议活动中，一名参与者举着“所有人都注视拉法”的标语牌。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;去年 12 月，这家总部位于纽约的非政府组织发布了一份 51 页的报告，记录了 Meta 在以色列-加沙战争期间的政治限制：“Meta 的违背承诺：Instagram 和 Facebook 上巴勒斯坦内容的系统审查。”&lt;/p >;&lt;p>;报告称，2023 年 10 月至 11 月期间，记录了巴勒斯坦人及其支持者在 Instagram 和 Facebook 上发布的超过 1,050 条“删除和其他压制内容”。&lt;/p>;&lt;p>;在被审查的照片中，有一张以色列人向巴勒斯坦人撒尿的视频以及一名巴勒斯坦儿童大喊“阿拉伯人在哪里？”在他的妹妹被杀之后。 Meta 称他们违反了其关于暴力和煽动的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“在这些情况下，”报告认为，“共享材料的新闻价值如此之高，以至于很难证明阻止这一决定的合理性。” “所有的目光都集中在拉法”病毒传播后，一些亲以色列活动人士反驳道：“10 月 7 日，你的眼睛在哪里？”据《以色列时报》报道，其中一幅描绘了一名哈马斯士兵站在一名红发婴儿旁边的画面，该画面后来被 Instagram 删除。 “如果你的眼睛盯着拉法，请帮助我们找到我们的人质，”“立即带他们回家”创建的另一个 Instagram 故事说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他犹太评论家谴责“所有人都盯着拉法”，因为它鼓励“懒惰”和“ “毫无成效的”激进主义。&lt;/p>;&lt;p>;“分享看起来与加沙完全不同的人工智能图像实际上有什么作用？”总部位于伦敦的《犹太纪事报》的数字主管乔什·卡普兰 (Josh Kaplan) 问道。&lt;/p>;&lt;p>;“《全民关注拉法》的帖子是另一种乏味、懒惰的方式来表达‘我关心’，而不是‘我关心带来冲突’卡普兰说：“我们的目标是尽可能减少人类痛苦，”甚至“我不关心所有被杀的平民”。 “它没有说任何有成效的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>