<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: 27 finalists in the running at annual event for unsung heroes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279682/spirit-hong-kong-awards-27-finalists-running-annual-event-unsung-heroes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/1d4095e5-7536-4d0f-95db-d2ae82bc402a_0f97f48a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;27 名个人和团体已入围 2024 年香港精神奖的决赛，这是一项年度活动，旨在表彰那些对改善社区表现出非凡承诺的无名英雄。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项的设立2013年，由邮政和信和集团联合举办，今年除了现有的社区、文化、创新、可持续发展、毅力、团队合作和青年等类别外，还推出了培育和创业两个新类别。&lt;/p>;&lt;p>;信和集团副主席吴永光赞扬决赛入围者为让香港变得更美好而付出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个旨在表彰香港无名英雄的奖项，他们安静而非凡。他说：“我们的努力为他人的生活带来了积极的改变，我们热爱的城市变得更加富有同情心和活力。”&lt;/p>;&lt;p>;吴说，他很高兴奖项有更多类别，现在可以涵盖更多令人惊叹的作品.&lt;/p>;&lt;p>;“一次爱的行动可以激励更多人。让我们一起建设更美好的香港。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;评审委员会主席、大亚集团创始人兼董事总经理庞建义讨论了新的奖项类别。&lt;/p>;&lt;p>;“培育和创业类别的增加是对致力于激发希望和改善他人生活的教育工作者和企业家的重要贡献的认可。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有决赛入围者，无论其类别如何，都确实值得入围。对他们的努力的认可。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》将在未来几周内分享 27 名决赛入围者的故事以及他们在各个领域取得的成就。&lt;/p>;&lt;p>;他们的故事包括面对个人逆境，花时间帮助他人，并通过创新的环保产品或社会服务培养共同价值观。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括支持残疾人和罕见疾病的志愿者团体的创始人，以及帮助老年人解决心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;还有一些决赛入围者的故事，他们将当地文化融入古典芭蕾舞表演中，以及为经典武侠小说赋予现代色彩，以推广中国文学并教授历史。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然 Pong、Ng 和其他六位评委将主持九个主要类别，但读者将决定谁获得特别的狮子山人民选择奖。结果将于 12 月公布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Israel pounds Lebanon, Iran president warns of ‘irreversible’ consequences of wider war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279686/israel-pounds-lebanon-iran-president-warns-irreversible-consequences-wider-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/d0915428-ea82-4399-b940-3ac993adbadd_f43e953e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统马苏德·佩泽什基安周一在联合国总部。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列希望通过挑衅伊朗加入以色列与德黑兰支持的黎巴嫩真主党之间近一年的冲突，将中东拖入全面战争。周一表示，警告其“不可逆转”的后果。&lt;/p>;&lt;p>;马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 在抵达纽约参加联合国大会后对一群记者表示：“我们不希望成为中东不稳定的根源，因为其后果将是不可逆转的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望生活在和平中，我们不想要战争，”他补充道。 “是以色列试图制造这场全面冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;Pezeshkian 是一位相对温和的政治家，于 7 月当选，承诺奉行务实的外交政策，他指责国际社会在面对以色列的威胁时保持沉默。他称加沙是“以色列的种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24 /575c23cf-3d0f-4bc2-ade6-c030f25fbb07_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从南部城镇 Marjayoun 看到的以色列空袭 Nabatiyeh 区的村庄，黎巴嫩。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩泽什基安呼吁通过对话解决中东冲突，此前以色列周一对真主党发动猛烈空袭，使之成为黎巴嫩死亡人数最多的一天在以色列和德黑兰支持的组织之间近一年的冲突中。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及伊朗是否会加入以色列和德黑兰支持的组织之间的冲突时，佩泽什基安说：“我们将捍卫任何捍卫其权利和自身的组织。”真主党。他没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;同样在纽约的欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 将局势描述为几乎一场全面的战争。他敦促世界领导人尽一切努力阻止这种情况，并补充道：“在纽约，现在是这样做的时候了”。&lt;/p>;&lt;p>;双方城镇和村庄都有数万人流离失所。以色列军队和真主党之间几乎每天都发生交火，从而破坏了边界。以色列表示，它更倾向于通过外交解决方案，让真主党远离边境。&lt;/p>;&lt;p>;然而，真主党也表示希望避免全面冲突，并表示只有结束战争才能实现这一目标。加沙的战斗将会停止。经过卡塔尔、埃及和美国斡旋数月的谈判，加沙停火努力陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的地区政策由精英革命卫队制定，他们只听命于该国最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩泽什基安自上个月上任以来多次重申伊朗的反以色列立场及其对整个地区抵抗运动的支持。&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否伊朗将对巴勒斯坦激进组织哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 七月下旬在其领土上被暗杀一事进行报复，佩泽什基安 (Pezeshkian) 表示，“我们将在适当的时间和地点以适当的方式作出回应”。&lt;/p>;&lt;p>;哈尼亚被杀德黑兰和哈马斯都将责任归咎于以色列，这引起了人们对德黑兰与其主要敌人以色列之间发生直接冲突的担忧，该地区因以色列在加沙的战争和黎巴嫩冲突的恶化而动摇。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的强大力量卫兵和哈梅内伊发誓要对哈尼亚在访问德黑兰期间被杀事件进行“严厉”报复。到目前为止，德黑兰一直没有对以色列进行直接报复，以色列既没有证实也没有否认其参与。&lt;/p>;&lt;p>;三名伊朗高级官员八月告诉路透社，德黑兰一直在与西方国家和美国进行激烈对话。各国应就哈尼亚遇刺事件对以色列进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;Pezeshkian 表示，“我们被告知，以色列和伊朗支持的哈马斯之间将在一周内达成停火协议”，“但这一周从未到来，而且相反，以色列不断扩大攻击”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Newly merged Australian university to boost partnerships with city, attract Hongkongers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279654/newly-merged-australian-university-boost-partnerships-city-attract-hongkongers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/e77583f6-6e7c-4076-acef-507a21f9cd50_ebe5930f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两所创始大学目前约有 1,000 名香港学生就读在他们的节目中。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一所新合并的澳大利亚大学的两位联合校长承诺扩大与香港大学的合作伙伴关系，目标是在新的合作框架下保持其对本地学生的吸引力。新的管理层。&lt;/p>;&lt;p>;新阿德莱德大学副校长 Peter Hoj 表示，阿德莱德大学和南澳大利亚大学的合并将使其能够将资源集中于提供尖端技术课程和扩大合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能可以提高互动的频率，因为现在是一所大学而不是两所大学。你可以看到，我们在互动中可以做的事情的频率和规模将会更加实质性。”在阿德莱德大学任职的 Hoj 说道。&lt;/p>;&lt;p>;新合并的机构已开始为其 200 个项目进行招生，学生预计将于 2026 年 1 月开始学习。&lt;/p>;&lt;p>;南澳大利亚大学与浸会大学有着超过 25 年的长期合作关系。阿德莱德大学与理工大学和香港中文大学在 STEM 科目上建立了研究合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚长期以来一直是香港人的主要教育目的地，自堪培拉推出以来，一些地区的学生签证数量激增为那些在2022年在那里学习的人提供获得永久居留权的定制途径。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计数据显示，澳大利亚政府在2022年向在该国接受高等教育的香港人发放了3,882份学生签证，而去年的数字减少了751份至 3,131 人。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年 6 月，澳大利亚向接受高等教育的香港人发放了 1,259 份学生签证。&lt;/p>;&lt;p>;两所创始大学约有 1,000 名香港学生就读其课程。南澳大学最受香港学生欢迎的课程包括航空、商业和信息技术，而阿德莱德大学的学生则青睐与健康相关的科学课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/f5acbe79-e67e-4586-8c5f-f568668e8741_accded6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;阿德莱德大学副校长 Peter Hoj 教授（左）和 David Lloyd 教授。图片来源：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但两位联合副校长表示，在澳大利亚学习后获得永久居留权的定制途径并没有带来香港学生“不成比例”的激增。相反，他们指出，全球旅行从 Covid-19 大流行中恢复，国际学生的“稳定”增长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有看到香港学生出现不成比例的增长，但阿德莱德大学副校长兼南澳大利亚大学现任校长戴维·劳埃德 (David Lloyd) 表示：“经济复苏势头强劲，我认为现在澳大利亚教育的格局是因此，香港一直是我们的主要参与领域和市场之一，我们相信我们将继续参与这个领域。”&lt;/p>;&lt;p>;来自澳大利亚政府的数据显示，南澳大利亚并未受益新南威尔士州和维多利亚州学生签证申请激增。&lt;/p>;&lt;p>;在截至 6 月的 2023-24 财年，南澳大利亚州在高等教育领域批准了 438 份学生签证申请，低于 736 份两位副校长都注意到了各自院校入学的成熟学生的增加，并表示在开始职业生涯后返回大学的“终身学习者”是新大学的目标群体.&lt;/p>;&lt;p>;劳埃德说，他注意到南澳大利亚大学招收了更多的研究生。 Hoj 说，他也观察到成熟学生人数的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还看到许多在东北亚获得第一个学位的学生，他们来攻读研究生，研究生数量大幅增长”Hoj 说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》此前报道称，自 2022 年针对临时毕业生签证或临时毕业生签证持有者推出永久居留途径后，申请澳大利亚高等教育的中年香港人数量激增在澳大利亚居住三到四年的临时技能短缺签证。这群人还带着家属。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的四个财政年度，平均每年有近 140 名 30 至 49 岁的香港人获得家属签证，而在定制移民途径宣布之前，这一数字约为 30 人。 &lt;/p>;&lt;p>;姚威廉补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tea shop in hot water after ‘funny’ video of staff wearing paper handcuffs backfires]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279444/china-tea-shop-hot-water-after-funny-video-staff-wearing-paper-handcuffs-backfires?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/2992c1b6-a2f6-4d3a-97ce-ff4f4207ac84_700cbe40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一家茶店因员工发布照片而面临强烈抵制戴纸手铐作为对不良服务的惩罚。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家领先的中国茶饮连锁店因制作一段视频而陷入困境，本希望能逗乐互联网用户，但该视频却因其不尊重而招致广泛批评。 &lt;/p>;&lt;p>;据《南方都市报》报道，此次争议源于本月早些时候Good Me品牌在社交媒体上发布的一段视频，视频中员工承认自己在工作中犯下的错误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;视频中，身穿制服的工作人员低着头，被纸板茶杯架“戴上手铐”。&lt;/p>;&lt;p>;一些人脖子上挂着纸板标语，上面写着“犯罪事实”等内容。忘记在杯子里放吸管罪”、“打翻茶桶罪”、“未粘贴保质期标签罪”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/769a6b70-6c66-4a8a-a578-cbaa8d92e024_3f932a07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;戴纸手铐的工作人员的视频本是为了搞笑，但却冒犯了许多人，认为这是不尊重的行为。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名工人脖子上挂着一个较大的纸板标牌，上面写着：“我有罪，没有放吸管，没有盖上盖子，并且不添加坚果。”&lt;/p>;&lt;p>;Good Me 在视频中添加了标题：“这是一个警告。下次……不会再有下一次了。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频在网上疯传，并遭到许多网友的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“员工也是人。你考虑过他们的尊严吗？​​”一位评论者问道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者表示：“我认为该公司正在欺骗这些员工。”&lt;/p>;&lt;p>;在强烈反对声中，深圳 Good Me 商店的一名工人参与拍摄的广东省则指出，这个片段是为了娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿意参与拍摄。我们公司主动制作了视频，我们也配合了。我们公司没有[视频中描述的]这样的惩罚，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;该连锁店从其社交媒体帐户中删除了该视频，并在 9 月 18 日发布的声明中道歉。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/acaf9e6d-20de-47f4-a43f-03e2e1ecbac5_9bbabc96 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该连锁店从其社交媒体上删除了该视频并道歉，称该想法受到其他流行在线视频的启发。照片：Jade GAO/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很抱歉，我们把我们认为很有趣的视频弄乱了，”它表示，并补充说该内容的灵感来自于其他类似的在线视频受欢迎的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这是一个笑话，但它被误解了，让一些观察者感到不舒服。我们会考虑到这一点，未来的营销活动会更加谨慎。”&lt;/p>;&lt;p>;好美是内地最成功的连锁茶饮店之一，在全国拥有9000多家门店。&lt; /p>;&lt;p>;这并不是中国茶饮店第一次在尝试创新推销自己时犯错。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国东部浙江省的一家茶饮店因在茶杯上印刷汉字而受到批评。它的茶杯听起来就像当地方言中的脏话。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US drone makers, officials visit Taiwan on mission to secure supply chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279648/us-drone-makers-officials-visit-taiwan-mission-secure-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/fd061c5a-5e9a-4070-9627-23816465e0e7_b51fd5ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AeroVironment 是 Switchblade 杀手无人机的制造商，也是代表团本周访问台湾。照片：美联社美国海军陆战队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国无人机制造商（包括 Switchblade 制造商 AeroVironment）的高管正在访问台湾，以探索潜在的合作伙伴关系，旨在为无人系统建立安全的供应链。&lt;/据美国国际贸易管理局（ITA）称，26家美国无人机公司的代表以及商务部和国防部创新部门的官员周日抵达台北进行为期四天的访问.&lt;/p>;&lt;p>;ITA 声明称，该组织周一与美国在台协会（华盛顿事实上的驻台北大使馆）和台湾制造商的官员举行了政策圆桌会议，并拜访了商业和国防公司，但未提供更多信息详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;代表团预计将于周二与当地无人机协会代表进行讨论。他们还将会见台湾军方、台湾最大的武器制造商国立中山科学技术研究所以及私人国防承包商航空航天工业发展公司的官员。&lt;/p>;&lt;p>;ITA 表示，该组织还将参加周二和周三与台湾制造商举行的商业社交活动。&lt;/p>;&lt;p>;“此次访问将促进与台湾当局和私营部门客户的联系，包括国防、安全和警察部门，以及机场和机场等关键基础设施。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次访问正值美国寻求通过将制造业迁出中国大陆来降低供应链风险之际。北京作为全球最大无人机供应商的主导地位促使华盛顿寻找志同道合的合作伙伴，例如自治的台湾，以帮助形成中国大陆以外的无人驾驶飞机系统和反无人机系统的供应链。&lt;/p>;&lt;p >;台湾国防部长顾维钧上周对记者表示，由于美国与中国大陆所谓红色供应链脱钩的政策，“台湾有很大机会成为其供应链的一部分”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的访问将使他们能够评估我们的能力，使双方能够讨论潜在的制造合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;参与的公司包括国防承包商诺斯罗普·格鲁曼公司，该公司已宣布计划扩大规模进军台湾市场的还有专门从事反无人机系统的 Dedrone。&lt;/p>;&lt;p>;制造 Switchblade 徘徊弹药或杀手无人机的 AeroVironment 也是代表团成员之一。在俄罗斯-乌克兰战争期间，事实证明，轻型、精确制导的 Switchblade 可以有效地从数英里外打击俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;该系统的最新版本 – Switchblade 300 Block 20 – 具有带装甲的替代弹头- 穿透能力强，目标攻击角度更大，电池寿命、飞行耐力和无线电链路范围显着延长。&lt;/p>;&lt;p>;台湾已订购 720 架 Switchblade 300，价值 6020 万美元，预计在今年和明年之间交付.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对来自北京日益增长的军事威胁，该岛一直在努力建立一支“国家无人机队”，作为其不对称战争战略的一部分，以对抗规模大得多的人民解放军.&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府的目标是到 2028 年每月生产 15,000 架各类型无人机，这是目前产能的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并誓言要让台湾成为中国的一部分。其控制下的岛屿——必要时使用武力。尽管包括美国在内的大多数国家并未正式承认台湾独立，但美国反对任何以武力改变现状的企图，并承诺向台湾提供防御性武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s car dealers struggle with US$20 billion of losses amid price war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3279679/chinas-car-dealers-struggle-us20-billion-losses-amid-price-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 09:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/afca982c-92d0-4a10-be77-c485c6a97cbd_43670f4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车经销店的不断亏损让许多人的生存变得困难在行业中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国汽车行业的价格战，加上消费者需求疲软，严重损害了内地汽车经销商的利益，导致损失超过1380亿元人民币（196亿美元） ），据行业机构称。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车流通协会称，大范围的亏损导致经销商现金流出现问题，因为他们背负着大量未售出的库存，生存越来越困难。协会（CADA）周一在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示已向有关部门提交报告，以引起人们对行业面临的困难的关注并获得财政援助。它没有透露当局的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“消费低迷和来自批发商的压力使经销商库存居高不下，[但]为了缓解财务压力并降低借贷成本，经销商被迫降价出售车辆， “卡达说。 “持续的价格战加剧了经销商亏本销售的问题，卖的汽车越多，损失就越大。”&lt;/p>;&lt;p>;经销商正在努力履行其财务义务，他们的时间也越来越长。报告称，为了维持充足的营运资金已被压缩到绝对极限。&lt;/p>;&lt;p>;自2023年1月特斯拉推出第二轮大幅折扣以来，中国汽车行业陷入了残酷的价格战。电动汽车，促使当地汽车制造商做出回应。此后，包括小鹏汽车和沃伦·巴菲特支持的比亚迪在内的几家主要本土公司已多次大幅降价以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;如此激烈的竞争使经销商的商品成本利润率降至负22.8% 1-8月增速比去年同期扩大10.7个百分点。据该协会称，8 月份新车总体折扣为 17.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/24/3b13b3a1-933f-4d07-8e14-b14cbe6ab4da_00f4b932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;远大汽车，第二大拥有730多家网点的汽车经销商上个月从上海证券交易所摘牌。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;困难已造成部分人员伤亡。广汇汽车是中国大陆第二大汽车经销商，在全国拥有 730 多家销售网点，因股价连续 20 天低于面值，于 8 月从上海证券交易所摘牌。&lt;/p>;&lt;p>;该经销商的倒闭是在庞大汽车贸易的倒闭之后发生的，该公司于 2023 年 6 月成为该行业第一家倒闭的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“这些业务失败很大程度上源于（全行业的）流动性问题，而不是因为与经销商的运营直接相关，”CADA 表示。 “金融链的崩溃最终导致企业倒闭。”&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车市场已进入竞争和生存的新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“随着汽车流通行业是资金密集型行业，且以民营企业为主，加强对经销商的金融支持对于刺激汽车消费、推动行业整体发展至关重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to cut rates, reserve ratio to support economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279681/china-cut-rates-reserve-ratio-support-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/6e72033e-92a2-4d83-8c72-6f9d363c6406_6f54744a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过中国人民银行北京总部。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周二表示，中国计划降低存款准备金率以支持经济，同时还将降低现有住房的抵押贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行行长潘功胜表示，存款准备金率（商业银行必须持有的现金储备量）和现有住房抵押贷款利率将降低半个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;它还将发行新的货币工具来支持股市。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s the beef? Political row erupts in India over claims of animal fat in temple sweets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279664/whats-beef-political-row-erupts-india-over-claims-animal-fat-temple-sweets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/88ee5551-9c24-492b-8edb-afe893820484_b3e1f060.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;指控动物脂肪被混入“ laddus”——一种被认为是受祝福的礼物的糖果。照片：Shuttertstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关印度最神圣的印度教寺庙之一提供的神圣糖果含有牛肉和猪肉脂肪的指控，在南部安得拉邦引发了一场重大政治争议，对亵渎行为的指控更是火上浇油。敌对政党之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;该邦首席部长钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu) 指责其前任 YS Jagan Mohan Reddy 因疏忽而将动物脂肪混入“laddus”（一种在蒂鲁帕蒂的蒂鲁马拉文卡特斯瓦拉神庙，糖果被认为是一种神圣的供品，或称 prasadam。&lt;/p>;&lt;p>;奈杜说，实验室测试证实，用于制作神圣糖果的澄清黄油或酥油中含有动物脂肪，如下人们普遍抱怨其口味。&lt;/p>;&lt;p>;“人们表示，由于有关 laddus 中含有动物脂肪的指控，他们的感情受到了伤害。当他们的感情受到伤害时，当他们犯下不可饶恕的错误时，我是否应该饶恕他们？”据报道，奈杜在上周的一次公开会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;蒂鲁帕蒂拉杜斯是在寺庙的厨房里准备的，原料由外部供应商提供。每年，信徒都会涌向这座寺庙，经常与朋友和家人分享帕萨达姆。这些 laddus 甚至还带有“地理标志”标签，表明其独特的起源，并将其视为知识产权的一种形式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/88ee5551-9c24-492b-8edb-afe893820484_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因有人指控动物脂肪被混入“laddus”（一种被认为是受祝福的糖果）中，引发了一场争吵。照片：Shuttertstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂鲁帕蒂的寺庙被尊为印度最神圣的寺庙之一。印度教徒认为食用牛肉成分是亵渎的。 1857 年，印度发生了规模最大的反对英国统治的叛乱之一，起因是士兵使用涂有牛油的步枪子弹的指控。&lt;/p>;&lt;p>;副首席部长 Pawan Kalyan 在社交媒体平台 X 上宣布，这引发了轩然大波。他将禁食 11 天，作为对涉嫌掺假的忏悔。他写道：“我感觉自己被欺骗了。”&lt;/p>;&lt;p>;Tirumala Tirupati Devasthanams 是一家管理 Tirumala Venkateswara 寺庙和该州其他寺庙的政府信托机构，尚未对这一争议发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;作为回应，奈杜要求寺庙信托基金提供详细报告，并宣布成立一个特别调查小组来调查酥油供应的违规行为 - 他说这些合同是在雷迪政府时期授予的。&lt;/p>;&lt;p >;雷迪反过来指责奈杜煽动宗教情绪，以转移人们对其政府执政前 100 天的缺陷的注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/16291ca3-730c-419a-94b7-ecaf1a162abb_5cc468bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu)，印度安得拉邦首席部长。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士敦促进行独立调查，以防止进一步政治化。&lt;/p>;&lt;p>;“这已成为执政党与其党派之间的政治斗争。研究选举的 Lok Niti Network 国家协调员桑迪普·沙斯特里 (Sandeep Shastri) 表示：“对我来说重要的是深入了解报告的真实性，我们需要透明的独立机构……最好是法院的现任法官来调查现有材料，”他说。 “这将消除人们对政治因素的怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;沙斯特里说，如果这些说法有“一点点真实性”，其政治影响可能会超越安得拉邦，成为全国范围内的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这场争议在社交媒体上疯传，印度各地的人们抨击当局不尊重信徒的情感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/6ffa8509-a35b-4873-a08d-1cb0a4596738_fddb17a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;食品科学家 Kavita S Madipalli 和她的家人参观印度蒂鲁帕蒂的蒂鲁马拉文卡特斯瓦拉神庙。照片：Kavita Madipalli&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们来自蒂鲁帕蒂，听到普拉萨达姆掺假的消息我感到非常痛苦。它对我们来说是神圣的。”食品科学家、Ajeenkya DY Patil 大学的博士学者卡维塔·S·马迪帕利 (Kavita S Madipalli) 说，他现在是印度西部城市浦那的居民。&lt;/p>;&lt;p>;“印度存在食品掺假问题。”印度的许多地方，但至少在像蒂鲁帕蒂这样备受尊崇的宗教场所应该得到照顾，”马迪帕利告诉《亚洲周刊》。 “他们应该在蒂鲁马拉[寺庙群]本身建立一个实验室设施。”&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党 (BJP) 官员萨勃拉曼尼安·斯瓦米 (Subramanian Swamy) 已向最高法院提交请愿书，寻求对这些指控进行调查，而其他人则表示，党员要求精英中央调查局将其视为国家重大问题进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，雷迪已写信给目前正在美国进行正式访问的总理纳伦德拉·莫迪，调查此事，指责奈杜在这个问题上撒谎，以损害他的形象。&lt;/p>;&lt;p>;独立作家和政治评论员 Kingshuk Nag 表示，这场争议已成为自印度南部以来最大的政治问题之一。 6 月结束的全国选举。&lt;/p>;&lt;p>;“安得拉邦的最后一届州政府由基督徒贾根·莫汉·雷迪 (Jagan Mohan Reddy) 领导。整个事件可以被视为反印度教，”他说，并补充说，这个问题可能有助于印度人民党在其传统权力基础之外进军南方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度人民党的印度教主义意识形态旨在将印度教文化确立为印度多元文化格局的主导力量，但该意识形态一直难以在南部各邦和西孟加拉邦等东部地区获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;但该党盟友奈杜可能会被证明是改变游戏规则，有可能增强印度人民党在北部、中部和西部地区传统据点之外的全国影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在六月全国选举中失去绝对多数席位后，印度人民党面临着觉醒当它出人意料地割让北方邦的关键选区时，它强调了扩大其选民基础的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（印度人民党）在印度南部没有任何重大实力。如果他们想成为一个全印度政党，他们就必须转向南方。”评论员 Nag 说。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府严重依赖地区合作伙伴，例如奈杜的泰卢固德萨姆党和尼蒂什·库马尔的贾纳塔·达尔（联合党） ）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，奈杜本人的处境岌岌可危，因为他的竞争对手雷迪在贫困选民中获得了大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“奈杜正在打印度教牌，以获得决定性的分数乔治城大学政府学助理教授乌代·钱德拉 (Uday Chandra) 表示：“他的主要对手 [雷迪]特别是考虑到他们和他们的支持者可能食用了有问题的“掺假”laddus。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong dazzled by drone shows but creative content, fewer rules needed, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279667/hong-kong-dazzled-drone-shows-creative-content-fewer-rules-needed-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/94329a9b-6f08-4e44-8c0f-d4de66af4620_2beac1a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中秋期间的无人机表演很受欢迎湾仔海滨的观众。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无人机表演在香港的庆祝活动中风靡一时，但行业领袖敦促组织者在内容上要有创意，并敦促政府放松限制，以迎合当地人和游客&lt;/p>;&lt;p>;国庆前夕，从大埔、黄大仙到湾仔、柴湾海滨，数百架无人机的一系列空中表演已在国庆节前排起长队，但部分表演因雨天而取消。 &lt;/p>;&lt;p>;10 月 1 日的国庆庆祝活动将首次结合无人机表演和维多利亚港上空长达 23 分钟、耗资 1,800 万港元的烟花表演。&lt;/p>;&lt;p>;“这将成为一种趋势，仅仅因为它们看起来不错，”设计工作室 AllRightsReserved 的创始人 Lam Shu-kam 说，他组织了两轮日本机器猫哆啦A梦的无人机表演，夏天吸引了数万人来到港口。&lt; /p>;&lt;p>;无人机表演近年来在跨境扩散后越来越受欢迎。来自中国大陆的官方数据显示，无人机表演市场正在迅速扩大，2021年国内编队数量达到7,228个。&lt;/p>;&lt;p>;无人机表演运营商X Social Group首席执行官林汉源预计，2021年将有超过9,000场演出。去年内地的旅游，其中60%发生在旅游目的地。该集团的大陆合作伙伴负责运营国庆无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在天坛大佛上空组织了跨年倒计时无人机表演。人们不仅可以欣赏到在黑暗中耀眼的无人机，还可以欣赏到佛像作为令人惊叹的背景，”他说。 “风景如画的维多利亚港同样独一无二。”&lt;/p>;&lt;p>;空中表演通常需要最少数量的无人机，他说。一架无人机的成本约为1,000港元，包括三维设计、保险、场地租赁和技术支持。&lt;/p>;&lt;p>;一场典型的维多利亚港演出至少使用1,000架无人机。&lt;/p>;&lt;p >;根据旅游发展局的资料，5 月和 6 月与长洲端午节和端午节相关的无人机表演获得了很高的游客满意度，超过 90% 的人认为这些表演增强了他们的香港体验。&lt;/p>; &lt;p>;“无人机表演就像歌舞表演。我认为他们不会太频繁，因为中秋节和国庆节在两周内重合，你可能会在圣诞节期间看到另一场演出，”立法会议员何景康周一表示。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/19234005-d229-4eeb-b38b-265b38601ffa_bb4cba22.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观众们从海港上空的中秋节无人机表演中感受到了热闹。图片：Harvey Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局预计无人机表演将成为游客的一大亮点。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会早前预计香港将迎来1.15 10 月 1 日至 7 日国庆“黄金周”期间，内地游客数量将达到 100 万人次至 120 万人次，预计大湾区游客将涌入，享受节日折扣和无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;旅游界立法会议员姚佩里柏良表示，创意是持续吸引居民和游客观看无人机表演的关键，内容不重复，而海滨地区的商店等商业元素则需要加强。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望人们前来观看无人机表演并立即离开。我们需要通过促销活动将演出与附近的餐馆和酒店联系起来，创造便利人们消费的场景，从而促进经济发展。”Yiu 说。&lt;/p>;&lt;p>;AllRightsReserved 的 Lam 鼓励在演出内容上发挥更多创意和创新。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“哆啦A梦无人机表演的成功引发了更多人的效仿，就像过去功夫电影占主导地位一样。电影院里的每部电影都属于同一类型，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“内容是关键，知识产权本身也发挥着重要作用。无人机表演是一项有趣的技术进步，因为事情就在你眼前的天空中发生。”&lt;/p>;&lt;p>;林表示，政府需要放宽对无人机的限制，以释放更多创造力。&lt;/p>;&lt; p>;香港DNT FPV无人机协会产业联盟主席杨思翔表示，在香港举办无人机展最“痛苦”的部分是与各个部门的联络。&lt;/p>;&lt;p>;警方、杨说，通讯事务管理局办公室、海事处、路政署、民航处和康乐及文化事务署都参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“有兴趣进入这个行业的人可能会觉得充满挑战由于需要与多个部门协调，所以举办无人机表演。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于规则和规定，香港的无人机表演落后于其他地方，并以巴黎奥运会为例。&lt; /p>;&lt;p>;“巴黎奥运会的特色是与无人机集成的烟花表演，飞机本身携带烟花系统，可以在飞行过程中分段点燃。在香港引入这样的概念无疑是一个了不起的补充。”杨说。推进高空经济，包括推进试点、与不同部门合作，打破政策壁垒，促进低空飞行活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia produced most AI content to sway presidential vote, US intelligence official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279678/russia-produced-most-ai-content-sway-presidential-vote-us-intelligence-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/ad4bd294-7e6a-45b7-9605-da6e9189f760_f06a23e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（左）和美国副总统卡玛拉·哈里斯，民主党候选人。照片：《费城问询报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯创造的影响美国总统选举的人工智能内容比任何其他外国势力都多，这是其更广泛努力的一部分，以支持共和党候选人唐纳德·特朗普战胜民主党人卡马拉美国情报官员哈里斯周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的国家情报总监办公室 (ODNI) 官员在向记者通报所称使用情况时发表了上述评论俄罗斯和其他国家利用人工智能 (AI) 来影响 11 月 5 日的投票。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科制作的人工智能内容“与俄罗斯为提高前总统 [特朗普] 的候选资格和诋毁副总统所做的更广泛的努力是一致的” -总统[哈里斯]和民主党，包括通过阴谋论叙事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在使用人工智能内容，试图影响世界各地对它的看法，但不是为了影响结果这位官员表示，美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在利用人工智能进行更广泛的影响力运作，试图塑造全球对中国的看法，并放大有分歧的美国政治问题。”该官员表示。 “我们还没有看到中国将人工智能用于针对美国选举结果的任何具体行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。俄罗斯此前否认干涉美国大选。&lt;/p>;&lt;p>;与其他形式的人工智能一样，生成式人工智能从过去的数据中学习如何采取行动。利用这种训练，它可以创建新的内容，例如文本、图片和视频，这些内容似乎是由人类制作的。&lt;/p>;&lt;p>;ODNI 官员表示，俄罗斯正在生成比任何其他国家更多的人工智能内容来影响 11 月的选举。 ，但没有提供人工智能内容的数量。&lt;/p>;&lt;p>;他说俄罗斯是一个更加老练的参与者，并且对美国选举的运作方式和适当的目标有更好的了解。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到俄罗斯如何传播人工智能内容时，这位官员指出，司法部 7 月 9 日宣布中断一项据称由莫斯科支持的行动，该行动利用人工智能增强的社交媒体帐户在美国和其他地方传播亲克里姆林宫的信息。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/ba66bae6-8f37-4fc6-a367-24f930780af0_595de0ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯在佐治亚州亚特兰大的一场竞选活动中向人群发表讲话。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员表示，“俄罗斯影响力演员”制作了一段被广泛报道的视频，其中一名妇女声称自己是肇事逃逸事件的受害者哈里斯遭遇车祸。然而，他说，该视频是精心策划的，而不是通过人工智能制作的。&lt;/p>;&lt;p>;微软上周表示，其研究表明该视频是俄罗斯秘密虚假信息行动的作品。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗这位官员表示，影响力演员使用人工智能帮助在社交媒体上生成帖子，并“为自称是真实新闻网站的网站撰写不真实的新闻文章”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗演员创建的内容是英文的和西班牙语。这位官员表示，它的目标是“在以色列和加沙冲突等两极分化问题上的各个政治派别以及总统候选人”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团没有立即回应评论请求。伊朗此前否认干预美国投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s advanced materials institute plans to extend R&D services to Greater Bay Area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3279655/hong-kongs-advanced-materials-institute-plans-extend-rd-services-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/74a05f2c-50d2-49c2-a586-73094c2413ab_6ecaa56d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;首要任务是将我们的技术商业化用于本地应用，&#39; NAMI 首席执行官 Andy Fung 说道。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳米及先进材料研究所（NAMI）是一家政府支持的机构，其任务是帮助香港中小型（SME）公司进行研发，计划建立&lt;/p>;&lt;p>;“我们的长期发展方向之一是与大湾区的发展对接，但由于包括新冠疫情在内的多种原因， 19 年大流行期间，我们尚未在那里设立实体办事处。”首席执行官 Andy Fung 周一表示。 “我们的目标是尽快在那里建立业务。”&lt;/p>;&lt;p>;该地区包括广东省南部的九个城市以及香港和澳门，北京鼓励这些地区实现更紧密的经济一体化。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候就任该非营利机构首席执行官的冯表示，通过扩大在当地的合作，这家非营利机构可以抓住更多机会来授权其技术并赚取收入来资助新设备、扩大设施并深化人才库。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这将为香港承诺在 2035 年创建跨境科技中心做准备。&lt;/p>;&lt;p>;NAMI 是六个研究机构之一由香港政府创新科技署资助，旨在支持缺乏研发资源的中小型企业。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司可以利用 NAMI 的实验室和专家库来帮助加速其产品开发和创新。一旦技术准备好商业化，中小型企业就可以向 NAMI 授权并向 NAMI 支付专利费，以进行大规模生产和产品发布。&lt;/p>;&lt;p>;NAMI 于 2006 年启动，目前拥有 30,000 平方英尺的实验室空间，配备价值更多的先进设备冯说，香港科学园的投资额超过 3 亿港元（3850 万美元）。其200多名研究人员中约60%拥有博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;其创新成果主要应用于能源、医疗、建筑、环保和电子领域。其中包括 Amperex Technology 用于手机的锂离子电池技术，以及运动品牌 Columbia 在其水瓶中使用的抗菌技术。&lt;/p>;&lt;p>;NAMI 与该市的公路部门和建筑行业合作委员会将于 2020 年开发一种自密实回填材料，以取代回填公用设施沟渠的土壤。它将封路时间从几天前缩短到了几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，NAMI 同意与上海浦东发展集团合作，帮助这家国家支持的基础设施建设商获得回填材料生产技术的许可和用法。过去几年，它已在香港约10,000平方米的道路工程中进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;虽然NAMI由香港政府资助，其首要任务是帮助本地公司开发创新产品，但冯表示 NAMI 不会拒绝有兴趣利用其成功创新的香港以外的知名组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会主动寻找香港以外的目标来部署我们的技术，”他补充道。 “首要任务是将我们的技术商业化以供本地应用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>