<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Italy’s Culture Minister Gennaro Sangiuliano resigns over affair scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277571/italys-culture-minister-gennaro-sangiuliano-resigns-over-affair-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/19cb63d4-76bf-4727-89d3-09691c7c0f64_b9af7b22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前意大利文化部长根纳罗·桑朱利亚诺（中）离开文化部周五罗马。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利文化部长于周五辞职，原因是他与一名年轻女子通奸，这名年轻女子用联网智能眼镜拍摄了他们的约会。&lt;/p>;&lt; p>;Gennaro Sangiuliano 在卷入上个月出现的丑闻后曾试图保住自己的工作，当时 Maria Rosaria Boccia 开始在公共活动中发布两人的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“经过反思， “在这些痛苦的日子里，我决定不可撤销地辞去文化部长的职务，”桑朱利亚诺在其部门发表的一封信中写给总理乔治亚·梅洛尼。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼在一份声明中感谢他的“非凡的服务”。&lt;/p>;&lt;p>;桑朱利亚诺的离职距离意大利主办今年七国集团工​​业化国家集团文化部长会议还有不到两周的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/2cb4350e-e7be-4e38-ba11-fa0e4d095329_109cccf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利文化部长根纳罗·桑朱利亚诺 (Gennaro Sangiuliano) 于 2022 年 10 月在罗马举行的宣誓就职仪式上与意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 握手。图片来源：意大利总统府路透社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼已经任命了他的继任者亚历山德罗·朱利 (Alessandro Giuli)，他是意大利 21 世纪艺术国家博物馆 MAXXI 的馆长。&lt;/p>;&lt;p>;周三，他试图继续坚持下去。为了完成自己的工作，桑朱利亚诺接受了一次冗长、时而泪流满面的电视采访，这一采访遭到了媒体的广泛嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;他试图解释他与博西亚的关系，而博西亚在社交媒体上充斥着关于他们的恋情的报道。&lt; /p>;&lt;p>;他说这件事从 5 月份开始，但坚称他已在“七月底、八月初”结束了此事。&lt;/p>;&lt;p>;Boccia 八月底在 Instagram 上发帖称，她已经任命了一名外交部特别顾问，但他否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她开始在社交媒体网站上发布他们在各种公共活动中的照片，以及电子邮件和航班登机牌。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/371393af-26fd-444b-a6f6-176f2822a07f_aebca75b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利文化部长 Gennaro Sangiuliano 和他的妻子 Federica Corsini 将于 8 月抵达丽都海滩参加威尼斯国际电影节。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受采访时，桑朱利亚诺出示了银行对账单来支持他的说法，即他已经支付了博西亚的旅行费用，否认了他使用公共资金的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;他还向妻子和 Meloni 道歉。&lt;/p>;&lt;p>;Boccia 周五对 La7 电视台表示，桑朱利亚尼“当之无愧，他非常有能力”。我真的很抱歉。”&lt;/p>;&lt;p>;但她坚称“我没有监视部长，因为我正在与部长合作”，部长表示将对她提起诉讼。&lt;/p>;&lt; p>;“我不害怕任何询问，因为我说的是实话，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US arms sales to Israel hurt America’s credibility on Aukus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277370/us-arms-sales-israel-hurt-americas-credibility-aukus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/a966cfee-842f-49f5-b3ec-c532f140c4c7_1ebf7c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;拜登政府对本杰明·内塔尼亚胡在加沙无情军事行动的“铁定”支持政策所产生的战略影响可能比华盛顿许多人目前想象的要严重得多。&lt;/p>;&lt;p>;如果有一件事似乎将分裂的社会中的许多美国政治家团结在一起，那就是相信中国对美国在国际舞台上的主导地位构成“系统性威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登政府对以色列的坚定支持和2023 年 10 月 7 日哈马斯恐怖袭击造成 1,200 人死亡，随后对加沙的空袭严重损害了美国在与中国的国际竞争加剧之际的全球声誉。&lt;/p>;&lt;p>;应该记住这一点2021 年 9 月，澳大利亚、美国和英国政府宣布成立 Aukus，这是一个强化安全伙伴关系，旨在加强印太地区基于国际规则的秩序，并促进该地区的稳定与繁荣。约占世界人口的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;中国一开始并没有被明确视为威胁，但 Aukus 的成立显然是对中国在该地区日益自信的挑战的回应。超越。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 安全协议由两大支柱组成。第 1 支柱涉及 Aukus 合作伙伴，帮助澳大利亚在未来三十年购买八艘核动力潜艇。第二支柱是分享尖端国防技术的信息，包括人工智能、量子能力和网络安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，自2023年第一季度以来，拜登政府已表示它对扩大 Aukus 第二支柱成员资格持开放态度，可能包括新西兰、日本、韩国和加拿大等国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登政府对 Aukus 的官方理由是——保护基于规则的国际秩序内塔尼亚胡政府在加沙系统性、甚至可能是种族灭绝的违反国际法的行为，使其在印度-太平洋地区的地位受到严重损害。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 11 个月里，拜登政府向以色列联盟提供了慷慨的援助政府使用武器轰炸巴勒斯坦人而不受惩罚。结果确实是灾难性的。据联合国称，在加沙被杀的4万名巴勒斯坦人中，大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;此外，约85%的加沙人流离失所，加沙的卫生系统已经崩溃，该领土目前面临着脊髓灰质炎疫情导致加沙多达 65% 的建筑物被摧毁或损坏，约 280 名援助人员丧生。许多巴勒斯坦人面临着食物的极度短缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /05/a7cf5c93-ac1d-438c-8981-5e0252d29bdc_34351fd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童在汗尤尼斯营地的一所联合国学校等待脊髓灰质炎疫苗接种， 9月5日，加沙地带南部。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，拜登政府继续为内塔尼亚胡政府作为国际组织提供外交掩护和支持。要求加沙停火的呼声越来越高。美国于 10 月 18 日、12 月 8 日和 2 月 20 日行使联合国安理会成员的否决权，阻止通过呼吁人道主义暂停或立即停火的决议。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 10 日——加沙冲突已经过去八个月了– 拜登政府起草的停火提案最终获得安理会通过，但华盛顿除了劝告内塔尼亚胡政府遵守这项具有约束力的决议外，几乎没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，拜登政府坚称，加沙“现在是时候”停火了，并且正在“昼夜不停”地努力实现这一目标，然后通过埃及和卡塔尔的调解努力提出了停火提案的修改版本。&lt;/p>;&lt;p >;但是，当世界其他国家看到拜登政府如何拒绝停止向内塔尼亚胡政府供应美国武器而导致加沙灾难发生时，这种言论就毫无意义了。&lt;/p>;&lt;p>;夸张地说，拜登的加沙立场对美国的全球领导地位造成了沉重打击，印太等关键地区也将受到损害，奥库斯等战略举措可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p >; 一方面，在加沙事件之后，奥库斯致力于维护印度-太平洋地区的国际法以对抗中国的自信，这一说法听起来很虚伪。相反，认为该安全协议实际上是维持美国主导地位的烟幕弹的看法似乎在澳大利亚等地越来越流行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/9019349c-12bb-44eb-81a8-bb6e89523ed2_5ee5b8f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 7月25日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫椭圆形办公室与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡握手。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，并非不相关，拜登政府无法采取果断行动保护加沙无辜巴勒斯坦人，这对一个据称由普世价值观驱动外交政策的超级大国构成了道德危机，并引发了人们对奥库斯合法性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拜登领导下的美国在加沙危机期间的表现并不像世界上最强大的国家，而且发现自己正在武装以色列政府，而该政府并不认同美国对以色列问题采取两国解决方案的愿景。巴勒斯坦冲突。这种明显缺乏政治意愿的行为引发了人们对美国对奥库斯的承诺的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;最后，事实证明，拜登政府对内塔尼亚胡加沙战争的支持对美国的对手来说是一笔战略意外之财。中国、伊朗和俄罗斯等独裁国家在许多南方国家的支持下，要求结束加沙大屠杀，从而让美国在联合国难堪。&lt;/p>;&lt;p>;这不能不引起人们的担忧美国的战略判断以及奥库斯联盟是否真的是在印太地区对抗中国等崛起大国的最有效手段。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warns of ‘new and heightened risks’ in Hong Kong due to national security laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277572/us-warns-new-and-heightened-risks-hong-kong-due-national-security-laws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 05:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/2b4fcdad-dec8-4a66-9f40-116914aea77f_093d53a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃犯罗冠聪的通缉海报，其根据该市国内国家安全法，护照被取消。美国警告称，香港的新安全条例增加了在香港经营的企业和个人的风险。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国公司、学术机构、研究人员和媒体人士应警惕香港通过《保障措施》后“与香港采取的行动相关的新的和加剧的风险”多个美国政府机构周五警告称，三月份的《国家安全条例》。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2021 年首次发布的更新版《香港商业咨询》指出，该条例本质上是香港本地版本的《国家安全条例》北京于 2020 年对该市实施的法律——可能会影响在该市经营的企业和个人。&lt;/p>;&lt;p>;该公告由美国国务院、财政部、商务部、农业部和国土安全部联合发布，称该法令该条例包含模糊的条款，将与“国家机密”和“间谍活动”相关的活动定为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;该条例还规定了该法律的域外适用，这可能“影响或损害在香港的日常商业活动或前往香港的旅行” .&lt;/p>;&lt;p>;国务院还维持了对香港的旅行建议，建议“因任意执行当地法律而更加谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有回应请求发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;该通报强调了香港执法当局决定悬赏提供信息以抓获流亡的民主异见人士。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，香港警方悬赏100万港元（128,000美元），追捕被指控违反国家安全法的五名在逃反对派人士的人头。四人还因涉嫌通过众筹平台向通缉名单上的两名知名活动人士汇款而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯当时表示，华盛顿反对中国“试图使用这些现金”奖励威胁和骚扰那些倡导自由和民主的人”，并呼吁香港政府尊重香港小宪法“基本法”所列举的权利和自由。&lt;/p>;&lt;p>;周五的建议认为该条例和国安法的措辞不明确，使常规行为面临风险：“该法律定义模糊的性质以及之前政府的声明和行动引发了人们对可能违反国家安全法和常规活动的风险的质疑。 /或 SNS 条例”。&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些行动包括与当地和国际政府官员、记者或非政府组织保持联系，对政府政策以及数据管理和保护进行尽职调查&lt;/p>;&lt;p>;咨询指出，香港在某些方面仍与中国大陆不同。居民拥有更大的互联网自由、自由和开放的贸易、更严格的知识产权保护以及为解决商业纠纷提供单独程序的法律体系。&lt;/p>;&lt;p>;但更新的咨询警告说，国家安全法的实施2020 年“导致了重大的结构性变化，大大削弱了香港的自治权，并损害了人权和基本自由。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它提请注意该条例的多项条款，包括第 24 条、其中将“具有煽动意图的行为或言论”定为犯罪，第 52 条禁止“与外部势力合作进行某种行为……意图造成干扰效果”。&lt;/p>;&lt;p>;该咨询继续说道：“在香港经营的企业面临着与隐私相关的风险，包括未经授权的电子监控以及向当局移交数据。 [那些依赖]自由和开放媒体的人可能会面临获取信息的限制。”&lt;/p>;&lt;p>;“SNS 条例还为从事某些形式的经济和市场研究的企业和个人增加了新的风险，并可能导致可能会限制对重要经济数据的访问。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to be famous on TikTok, Instagram? Earn a bachelor’s degree in influencing to find out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/gadgets/article/3277321/how-do-you-get-famous-tiktok-instagram-new-university-degree-us-teaches-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/8808ccf8-6eb1-45f1-b97a-e71855600ad7_71e8c0a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Victoria Jameson（如图）是一位内容创作者和影响者，收入每年超过100,000美元。德克萨斯州的一所大学正在开设影响力学士学位，以便人们可以像她一样以此谋生。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国德克萨斯州的一所大学正在推出一个新的学位，致力于影响力的艺术和商业。&lt;/p>;&lt;p>;从今年秋天开始，德克萨斯大学德克萨斯州圣安东尼奥分校为有抱负的内容创作者提供数字媒体影响学士学位。该计划可在线和面对面进行，将涵盖照片编辑和网站开发等技术方面，还包括受众心理和数据分析。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望采用媒体影响的想法并将其带入 21 世纪。”开发该项目的传播学副教授查德·马胡德 (Chad Mahood) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，在 TikTok、Instagram 和其他社交媒体的帮助下，所谓的内容创作者行业呈爆炸式增长。媒体平台。据金融公司高盛估计，该行业目前在美国的价值约为 2500 亿美元，到 2027 年可能达到 4800 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/fed2f03a-9917-4259-a565-d3ca2a409ff3_dc7a1f3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Chad Mahood 是德克萨斯大学圣安东尼奥分校的传播学副教授。他为有抱负的内容创作者开发了数字媒体影响力项目。照片：UTSA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高盛表示，在全球范围内，约有 5000 万人放弃了传统工作，转而从事内容创作者的工作。他们的内容多种多样，从发型和化妆教程、餐厅评论到饮食和锻炼建议以及自己动手的家庭项目。他们这样做主要是通过与品牌合作获得报酬。&lt;/p>;&lt;p>;来自德克萨斯州的内容创作者维多利亚·詹姆森 (Victoria Jameson) 表示，她从一名年薪仅 3 万美元的化妆师变成了一名“安逸、六岁的人”。 -数字工资”。但据高盛称，只有约 4% 的创作者年收入超过 10 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;UT San Antonio 是美国仅有的几所试图满足影响力需求的大学之一。到目前为止，已有 8 名学生报名参加该计划，另有 80 名学生正在报名中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/05/41119234-9243-49d3-b9d7-f1f34793eec3_2802fda4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;UT 圣安东尼奥美国唯一尝试满足影响力需求的大学。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mahood 表示，虽然学生可以自己培养影响力技能，但获得学位可以提供实践经验并提高品牌和雇主的可信度。&lt;/p >;&lt;p>;在该计划的最后一年，学生影响者将开发顶点项目，以与目标受众进行测试和分析。&lt;/p>;&lt;p>;Mahood 表示，毕业生可以担任社交媒体影响者，但他们也可以找到工作适用于寻求内部内容创作、广告和公共关系机构的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“成为影响者很大程度上取决于销售自己的品牌，”Mahood 说。 “但这不仅仅是一个好的视频或网站。这是关于理解、分析和与观众建立联系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge delays Donald Trump hush money sentencing until after US election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277566/judge-delays-donald-trump-hush-money-sentencing-until-after-us-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/e96b1864-36ba-455e-adc4-4529b9c578e7_9b5953c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在经济俱乐部讲话时的手势周四纽约。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，纽约一名法官将美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)封口费刑事案的判决推迟到11月5日大选之后，他写道，他希望避免人们对特朗普的封口费刑事案件产生无根据的看法。出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统候选人特朗普此前原定于 9 月 18 日被判刑。他的律师在 8 月要求法官胡安·默昌 (Juan Merchan) 将其判刑日期推迟到投票后，理由是对特朗普提出指控的曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg) 是一名民主党人，他表示，“赤裸裸的选举干预目标”。&lt;/p>;&lt;p>;默查周五表示，他现在计划于 11 月 26 日对特朗普判刑，除非案件属实。在此之前被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“判决将被推迟，以避免出现任何迹象——无论多么无根据——诉讼已经受到或试图影响即将到来的总统选举，被告是其中的候选人， ”法官写道。 “法院是一个公平、公正和非政治性的机构。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人张康宁在裁决后表示，该案应该完全驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“不应该宣判”在曼哈顿地方检察官的选举干扰政治迫害中，”张在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/07/4e027e28-ea45-41ba-aae1-d855531566ba_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国法官胡安·梅尔昌 (Juan Merchan) 在新州的办公室里摆姿势三月的约克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师还辩称，在宣判之前，辩方可能没有足够的时间对默钱即将就特朗普要求推翻定罪的裁决提出上诉，因为美国最高法院关于总统豁免权的里程碑式裁决。&lt;/p>;&lt;p>;Merchan 原定于 9 月 16 日就该动议做出裁决。他周五写道，他现在计划在 11 月 12 日就该动议做出裁决。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院以 6 比 3 的裁决与特朗普面临的另一起刑事案件有关，裁定总统不能因其官方行为而受到刑事起诉，而且总统官方行为的证据不能用来帮助证明涉及特朗普的刑事案件。非官方行动。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官辩称，他们的案件涉及特朗普的个人行为，而不是官方行为，因此没有理由推翻判决。&lt;/p>;&lt;p>;但他们认为对于特朗普推迟宣判的请求没有立场，并在 8 月 16 日提交的文件中表示，他们在这个问题上听从了默钦的意见。检察官表示，上诉法院无论如何都可以推迟量刑，以便有时间考虑特朗普的论点，他们称此举将具有“破坏性”。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格的团队还表示，特朗普的出庭需要大量的安全和后勤规划。并表示，为他的判决做准备可能会被取消。特朗普为期六周的审判在曼哈顿下城部署了大量警力。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格拒绝在大选前主张宣判日期，这可能是意识到特朗普经常重复的说法，即民主党检察官正在寻求参加特朗普审判的退休纽约州法官乔治·格拉索（George Grasso）表示，干预他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“他可能对特朗普和特朗普支持者指控他过于政治化的指控相当敏感， ”格拉索说道。 “他穿针引线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/380cc0fa -7e3c-4454-b82e-cc84fcf609ea_ebc09d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成人女演员斯托米·丹尼尔斯的图像在民主党全国代表大会第一天展示八月的芝加哥。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国前总统或现任总统的首次刑事审判中，特朗普于 5 月 30 日被判伪造商业记录以掩盖其时任律师的业务记录罪名成立。成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 在 2016 年大选前对她所说的 10 年前与特朗普的性接触保持沉默，因此向她支付 13 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认了这次接触，并发誓一旦对判决提出上诉他被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;伪造业务记录最高可判处四年监禁，不过对于过去犯有此类罪行的其他人来说，罚款或缓刑等处罚更为常见。&lt;/p>;&lt;p >;如果特朗普入主白宫，他可能会命令司法部撤销针对他的联邦选举干预指控。他无权结束纽约州案件或佐治亚州选举干扰案。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Huawei prepares for launch, though of what product remains a secret]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277567/huawei-prepares-launch-though-what-product-remains-secret?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/7fc22e78-f4ba-4c5c-b142-2a993efd7f85_6b95bfdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司准备在下周推出产品，尽管什么目前尚不清楚。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电信巨头华为技术有限公司在 2020 年因美国制裁而陷入困境，关键芯片供应被切断。不过，去年，它推出了一款采用先进半导体的新型智能手机，震惊了华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;现在，该公司准备达到另一个里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;华为定于周一举行的秋季发布会周二在深圳举行的会议将由其秘密芯片设计部门海思半导体牵头。该活动一经宣布，就在千里之外的美国引发了重大猜测。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国行业分析师预计，华为将推出一款突破性的人工智能半导体，能够与高端人工智能芯片相媲美。英伟达等美国科技巨头被禁止向中国出售终端芯片。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这种发展可能会削弱英伟达和其他美国芯片公司在中国和南半球国家建立的市场份额。它还可能促使华盛顿重新考虑以制裁为基础的遏制中国技术进步的方法。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，美国政府周五又采取了一项措施，限制中国等竞争对手获取先进技术，当时美国商务部美国商务部宣布加强对量子计算和先进芯片制造工具的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;临时规则包括对采取类似措施的国家的豁免。值得注意的是，荷兰科技巨头ASML的所在地荷兰也扩大了对先进芯片制造技术的出口限制。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，华为面临重大挑战，包括报道的性能问题以及大规模生产先进芯片的困难。由于美国的限制和不发达的半导体生态系统，华为面临着发布新产品以与美国和韩国竞争对手竞争的巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;行业专家还指出，华为面临着发布新产品的巨大压力。此次会议可能会展示电信和芯片以外的创新，反映该公司在过去五年中产品组合的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;据圣克拉拉大学利维商学院的 Long Le 称，此次会议可能会重点关注其两套芯片：针对智能手机的麒麟9000s系列和针对高级AI模型设计的A910系列。&lt;/p>;&lt;p>;Le认为华为可能会推出A910系列迄今为止最先进的版本：A910-C，这是A910的升级版-B 芯片。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这是否会与 Nvidia 的 H100 或 B20 芯片竞争有很多猜测，”他补充道，“我确实认为华为 A910-C 将与Nvidia 的 H100。”&lt;/p>;&lt;p>;乐说，华为已经是 Nvidia 在中国的重要竞争对手，并补充说“很多公司”正在测试 A910-C。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/9d1e4b31-2ef3-40a2-a1b6-5a486a73d088_ce22bd34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月 2 日，Nvidia HGX H100 人工智能超级计算图形处理单元 (GPU) 在该公司位于台北的办公室展出。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，这一系列的任何突破都将凸显美国禁止向中国公司销售产品的禁令可能如何推动中国国内的创新。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月，美国商务部颁布出口管制，限制中国获得先进计算芯片，阻碍其超级计算机的开发和维护，并限制其半导体制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令促使总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的科技公司英伟达 (Nvidia) 开发三款芯片专门针对中国市场。中国目前最先进的 Nvidia 芯片是 H20，这是向其他客户提供的 H200 芯片的一个版本，能够在使用较低计算能力的情况下运行人工智能工作负载。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组 SemiAnalysis 估计，英伟达今年可能在中国销售超过 100 万颗 H20 芯片，创造约 120 亿美元的收入。据报道，由于 1 月份开始交付时的需求低于预期，英伟达将 H20 的定价低于华为的竞争芯片。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济约占英伟达截至 2017 年收入的 17% 1 月份的比例低于两年前的 26%，这在很大程度上是由于美国的制裁和中国芯片制造商的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“看到禁令确实造成了这种情况，真的很有趣。创新和自力更生，矛盾的是，”乐说。他表示，如果华为在会议上取得重大突破，美国总统乔·拜登可能需要重新评估其政府实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;乔治城大学巴拉塔中心执行主任阿尼尔·库拉纳 (Anil Khurana) 表示全球业务方面，虽然 A910 系列与 Nvidia 的 H100 竞争，但仍然存在显着的性能差距，但定价和生产可能是关键。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，只有在会议上取得“突破”时，才会出现这种情况公司发布新的制造相关公告。 Khurana 补充道：“这就是华为始终面临巨大挑战的地方，而这并不容易，因为要做到这一点，他们就必须建立一个完整的生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，Khurana 认为，Nvidia 将“肯定会输”无论是在两个月还是六个月内，华为都可以提高在中国的市场份额”，并表示华为凭借 A910 可以提供“一款价格实惠的人工智能芯片，一个为全球南方国家提供价格实惠的平台”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以华为的市场是非洲、亚洲和欧洲部分地区。”Khurana 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/07/9cfe8e2e-2487-4311-abfd-0035012f633e_f8d6fdd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为为其 Mate 60 智能手机做广告2023 年 8 月 31 日，搭载麒麟 9000s 芯片的华为在上海的一家公司商店中展示了这款产品。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华为预计还将推出其“三华盛顿咨询公司奥尔布赖特石桥集团 (Albright Stonebridge Group) 的保罗·特里奥洛 (Paul Triolo) 指出，“在美国科技巨头苹果公司发布 iPhone 16 系列后的几个小时内，我们就推出了折叠式手机”。华为持续发布新产品的压力很大”。其中包括训练大型语言模型所必需的先进核心半导体、尖端智能手机和服务器芯片。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司仍然面临着巨大压力，需要继续证明自己有能力开发更先进的产品并与同类产品保持同步。 &lt;/p>; &lt;p>; triolo指出，华为已经发展成为一个多方面的技术集团，随着人工智能开发的参与，电视连接硬件，消费品，消费品，消费品，自动驾驶汽车等等。放心，”他说。 _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US woman Aysenur Ezgi Eygi shot dead by Israeli troops at West Bank protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277564/us-woman-aysenur-ezgi-eygi-shot-dead-israeli-troops-west-bank-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 01:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/f5A9C49B-2EA9-4641-9507-0728A0DB3DA2_473AE51A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; 999;>; 999;”在纳布勒斯附近的一个村庄比塔（Beita），以色列定居者对巴勒斯坦人反复袭击。照片：X/ISTANBULTELAVIV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队开枪杀死了一名土耳其裔美国妇女，该妇女周五在以色列占领的西岸抗议定居点扩张，巴勒斯坦和土耳其语是土耳其人官员们说。&lt;/p>; &lt;p>;白宫说，这对艾塞尼尔·埃吉·艾吉（Aysenur Ezgi Eygi）的去世深深打扰，并呼吁以色列进行调查。土耳其外交部说她被枪杀了，并将责任归咎于本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府死亡。 。 “由于该地区开枪而被杀死。 &lt;/p>; &lt;p>;对内塔尼亚胡办公室的事件没有立即评论。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p >; Nablus Rafidia医院负责人Fouad Nafaa说，Eygi的头部受伤严重。&lt;/p>; &lt;p>;“我们试图对她进行复苏手术，但不幸的是她死了，他说。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦当局的官方新闻社WAFA说，这一事件发生在纳布卢斯附近的一个村庄的维权人士的常规抗议游行中，该村庄在纳布勒斯附近的一个村庄曾反复袭击犹太人的定居者。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在一份声明中，白宫国家安全委员会发言人肖恩·萨维特（Sean Savett）说，华盛顿在周五在西岸的美国公民的悲惨死亡深度分发。&lt;/p>; &lt;p >;“我们已经与以色列政府联系，要求提供更多信息，并要求对这一事件进行调查。”土耳其“将继续在每个平台上工作，以阻止以色列的职业和种族灭绝政策”。以色列否认其在被占领的巴勒斯坦领土上的行动等于种族灭绝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 09/07/C059C35B-DCBE-421A-861C-D138F881F881F9F6F6_DFD2765C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五在纳布卢斯（Nablus）的纳布鲁斯（Nablus）的头部被枪杀后，在以色列占领西岸的纳布鲁斯（Nablus）的头部被枪杀后，参加了针对定居点扩张的抗议。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周五在西岸村庄的另一起事件中，一名13岁女孩在与以色列部队的冲突中被杀说，在定居者袭击了两名居民之后。&lt;/p>; &lt;p>; WAFA引用了女孩的父亲说她在被枪声击中时在家中。以色列军方表示正在调查报告。&lt;/p>; &lt;p>;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河的西岸，巴勒斯坦人希望这是一个独立国家的核心。以色列在那里建立了犹太人定居点，大多数国家都认为以色列以历史和圣经的关系与土地联系。以色列的盟友，包括美国，对定居者运动的某些以色列进行了制裁。&lt;/p>; &lt;p>;几周前，大约100名定居者袭击了北部西岸的JIT村庄，在全球范围内受到谴责以色列政府承诺对任何被判有罪的人进行迅速采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦人和人权团体经常指责以色列的部队在攻击中遭到袭击，甚至加入了自己。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US steps up export controls on advanced tech goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 21:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/f231C7BA-5C86-4BD6-942A-3A4AEAF31F33_5F33_5FD0A3CC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;我们。近年来，华盛顿公布了对中国先进筹码出口的限制，包括用于人工智能发展的筹码。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国周四宣布了对关键技术等关键技术的更严格的出口控件，例如中国等对手的目标。&lt;/p>; &lt;p>;商业。部门表示，它正在针对制造高级半导体设备所需的特定类型的项目（例如量子计算机和机器）实施全球出口路口 - 除了具有类似措施的国家（例如日本）的例外。&lt;/p>; &lt;p>;作为关键技术随着军事申请继续出现和进化，越来越多的需求需要规范其运动，以确保这些物品不会与美国国家安全或外交政策相反。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;近年来，华盛顿公布了对中国先进筹码出口的限制，包括用于人工智能开发的筹码。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/06/01621C4E-C8CA-48D3-ADCA-0B6CBA81D5F7_35C7EBAE.JPG“ “>;去年8月，乔·拜登（Joe Biden）总统发布了一项行政命令，旨在限制美国在中国敏感高科技地区的投资，例如量子计算。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年8月，总统乔·拜登（Joe Biden）发出了一项行政命令，旨在限制美国对中国敏感高科技地区的投资，例如量子计算。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“使我们对量子和其他先进技术的控制保持一致，使我们的对手以威胁我们的集体安全的方式开发和部署这些技术变得更加困难。” &lt;/p>; &lt;p>;该部门补充说，几个志趣相投的国家已经宣布或实施了与量子计算和高级半导体制造有关的新国家控制，并预计会很快就会随之而来。&lt;/p >; &lt;p>;在政府发出最终规则之前，有一个60天的公众意见。&lt;/p>; &lt;p>;受最新规则影响的其他商品包括开发可在超级计算机中使用的高性能计算芯片的技术。 >; &lt;p>;荷兰和日本此前曾加入美国，对高级芯片制造设备施加了一定的出口限制，旨在防止中国获得可用于尖端武器和技术的敏感投入，例如AI。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;询问了周五华盛顿的新措施，中国外交部表示“始终反对美国的贸易和技术的政治化和武器化”。&lt;/p>; &lt;p>;“建立人造障碍违反了市场经济原理和外交部发言人毛宁在北京的新闻发布会上说：&lt;/p>; &lt;p>;“这与任何方面的利益不符。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What led to Hong Kong’s Physical gym chain closure and how clients can protect themselves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277562/what-led-hong-kongs-physical-gym-chain-closure-and-how-clients-can-protect-themselves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 00:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/65E6534F-1B5A-43B9-B063-64195AD1A8C3_190E5234.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; a coles the Mondyment在Mong Kok Kok Branch入口处读取通知。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港健身连锁店周五宣布，它将在经营38年后关闭，理由是需要重组其业务。&lt;/p>; &lt;p>;关闭遵循强制性公积金计划的要求，要求对740名雇员解决约300万港元（384,600美元）的未偿还捐款，养老金监管机构警告说，如果连锁店未能做到这一点。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该帖子打破了连锁店的财务困境以及客户可以采取的措施保护自己。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;身体健身和美容于1986年开业，于1986年宣布&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“尽管香港的经济环境已经逐渐改善，但自四年前Covid-19大流行以来，某些分支机构的一些房东仍然保持高租金，但仍保持着高租金，但是连锁店在其网站上说。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，新投资者正在与各个分支机构的房东进行谈判，以继续为中心租用空间。&lt;/p>; &lt;p>;在其网站上，健身连锁店说在香港整个香港有多达23个分支机构，但到今年9月仅列出了14个地点。&lt;/p>; &lt;p>;在养老金当局要求它安定下来之后，本月初出现的连锁店的麻烦迹象&lt;/p>; &lt;p>;当局还透露，有两名员工在7月和8月提出了有关未付捐款的投诉。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;身体不是今年遇到财务问题的唯一主要健身链。&lt;/p>; &lt;p>; 8月，与流行的健身连锁店纯健身相关的三家公司被指控未能支付金钟分支机构的租金和管理费由房东CP（SH）Limited。五个月的租金约为1359万港元，欠了管理费用和其他其他费用。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，纯净的纯粹的费用说，它一直在“过去几个月进行房东讨论”，因为它推动了它的推动&lt;/p>; &lt;p>;在上个月对该职位的回应中，租金审查在其挑战性的经济周期中进行。该公司表示，正在进行的法律程序不会影响纯组织分支机构的正常服务和运营。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/058f1956-9bd9-478b-a23c-0074a799eccc_0f44d7e9.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; lok fu Plaza的身体健身分支。该公司表示，在新的投资者和房东之间进行了会谈，以重新开放现有的健身房。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在整个大流行中，香港政府下令暂时关闭健身房，以及其他场所，例如电影院，酒吧和派对室&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，国际品牌健身首先宣布关闭其在香港的八个分支机构，这是冠状病毒大流行带来的“长期挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;健身首先关闭紧随2021年12月的Goji Studios之后，该工作室在城市中剩下的四个分支机构，指出了2020年“不切实际的租金”和社会统治法规。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>;物理表明，高租金是造成麻烦的原因。&lt;/p>; &lt;p>;，但是一个部门的领导者建议，连锁店预付款大量会员费的实践可能也可能部分是指责的，而客户现在更喜欢健身。按月收取的中心。&lt;/p>; &lt;p>;“即使关闭，您损失的最多只是每月费用。当您必须提前支付20,000港元至30,000港元时，如果停止运营，您将完全损失。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们真的可以感觉到这座城市的人口在移民浪潮中正在萎缩。他说：“大多数离开的人都是中产阶级，是我们领域的潜在客户。”新的投资者宣布安排并仔细阅读合同的新条款和条件。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，如果客户不同意他们，两家公司都有责任退款。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;对于那些不希望保留会员并想要退款的客户，如果他们使用以退款机制为特色的方法付款，例如信用卡。还警告说，如果连锁店无法成功易手并被迫关闭，那么消费者将被视为无抵押债权人。在这种情况下，他们可能没有机会索取未使用的服务或产品，或获得退款。&lt;/p>; &lt;p>;警告预付款风险的居民，因此他们应该在生气之前仔细考虑。如果消费者必须这样做，他们应该减少支付的金额，以便将损失降至最低。报价，合同或收据。 “这将有助于提供证据，以便将来发生任何论点。” &lt;/p>; &lt;p>; William Yiu &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can be greater than sum of its sporting parts, events experts tell forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277561/hong-kong-can-be-greater-sum-its-sporting-parts-events-experts-tell-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 23:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/b1ead386-9989-4e8a-bebd-583c7ed48531_9c4d3c15.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;星期五的峰会。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港有可能大于其运动部位的总和，这个地方远远超出了举行比赛和音乐会的体育场，这是该市的第一个举行的体育场&lt;/p>; &lt;p>;来自体育，娱乐和商业世界各地的演讲者在周五在富勒顿海洋公园酒店聚集的峰会，讨论了香港的未来，这将是一个将会，这将是一家将会，峰会上的峰会。继续吸引来自世界各地的游客。&lt;/p>; &lt;p>;以及连接诸如LIV高尔夫或赛马俱乐部的国际比赛等活动与会议和节日，强调该市最好的食物，艺术和文化是增长洪的关键主题演讲者财务秘书Paul Chan Mo-Po说。&lt;/p>; &lt;p>;，设施也很重要，即将结束的Kai Tak Sports Park也将是一个“充满活力的剧院”，这是一个“充满活力的剧院”陈说，国际聚光灯和活动的盛行，提供无与伦比的体验。他告诉观众，诸如主题公园，餐馆和深入的旅游等旅游供应，所以游客有更多理由去香港。&lt;/p>; &lt;p>; chan谈到了一条两条路的街道，“与“与旅游”的两条街道说文化活动和通过旅游业促进文化”，并补充说：“相同的原则将适用于体育，我们将能够通过体育塑造旅游业”。&lt;/p>; &lt;p>;以及其他主题，从香港体育经济和旅游峰会是一般共识，即在吸引大型活动时，更大的湾区将变得重要，这是一种信念，即私人支持是刺激增长和整体上对体育和整个社会的全面看法，这是必不可少的&lt;/p>; &lt;p>; Barney Barnett是Liv Golf的合作管理副总裁Barney Barnett的一部分。去年在香港举行的活动估计，他的组织希望“使用高尔夫来积极影响社区和社会”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这些巨人事件以非运动事件无法做到的方式向香港照亮。” Barnett补充说。 “正如我们已经谈到的那样，它确实使人们在情感层面上联系起来。因此，很明显，经济影响是[]是其中的很大一部分，但我确实认为有一些因素……我想您可以衡量它们，但它们几乎是无法估量的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/06/4bcf7765-52ee-41f8-41f8-b969-b969-b969-652c2c2c2c7090909c709c709c03c03c03c03c03_f4c4c40053.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;会议演讲者和与会者，包括邮政首席执行官凯瑟琳·索（Catherine So）（前排，左三），财务秘书保罗·陈（Front Row，Center）和邮政编辑塔米·塔姆（Tammy Tam）酋长（前排，右第二）。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lu hao，Yao基金会副主席，早些时，虽然激发了下一代。&lt;/p>; &lt;p>;每年举办明年的全国运动会或带回汇丰/国泰香港七人七人还不足。 。国家运动会协调办公室代理负责人保罗·郑该评估指出了目前居住在湾区的8600万人。&lt;/p>; &lt;p>; fok也是体育部门的议员，他说，该市可以通过体育金融来做更多的事情，允许公司利用公司他补充说，该市的股票市场以及其强大的法律制度，以吸引与体育有关的业务。 “这是没有引起电视关注的无聊的一面，但这也是体育行业背后的整个价值链。”湾区，甚至强调了举办亚洲游戏的潜力，但表示这需要克服签证，广播和赞助套餐的当前障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/aac04ec6-c50a-4210-4210-4210-89d2-95c55555582ffd7f_9bfe129bfe129d.jpg gpg gpg“ ＃999;“>; Kai Tak体育公园计划于明年开放。该场地被视为城市成为活动目的地的野心的关键部分。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; CAA Sports执行副总裁Samantha Chen也提出了一级方程式赛车，新加坡大奖赛和新加坡政府之间的关系。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据陈的说法，这项比赛每年的成本约为1.5亿新元（1.15亿美元），其中60％由政府补贴。其他40％来自当地的私人发起人，这意味着更广泛的人口更容易获得门票价格。&lt;/p>; &lt;p>;企业参与由一个小组触及了亚当·沃克（Adam Kwok曼城的年度回旋子说，税收激励措施和政府支持是使私人业务加入私人业务的关键。&lt;/p>; &lt;p>;峰会的驱动力是“绘制一个战略性路线图，以吸引未来的这些大型活动”，对于香港赛马俱乐部的会员，品牌，市场营销和经验的执行总监Anthony Ingham，可持续性和增长至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; Ingham表示，这两个要素都依赖于“真正了解您的听众是谁是谁并创造吸引他们的经验”。&lt;/p>; &lt;p>;对于赛车组织，这意味着用“运动质量”和“年轻的Z gen Y Gen Y Gen Y Gen Muding”来迎合铁杆粉丝，他们正在寻找更多娱乐体验”。&lt;/p>; &lt;p>;“没有一个适合所有人的尺寸，”英厄姆说。 “我们必须根据将要吸引这些不同群体的内容对每个细分的策略进行非常仔细的思考。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must act to avoid crisis, former Japanese central banker warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277499/china-must-act-avoid-crisis-former-japanese-central-banker-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.06 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/B782C4E7-8735-441B-977E-9D4927EF057D_3484AAA03.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”声音警告中国关于其通缩和消费者信心低的声音。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国需要采取行动，以避免与日本类似的命运，因为该国在其GDP缩减者以及前州长的GDP缩减者以及生产者价格指数（PPI）中均降低了巨额下降日本中央银行在上周五在上海外滩峰会上说。&lt;/p>; &lt;p>;在学者和政策专家之间就中国的潜在“日本化”进行了激烈的讨论，作为房地产市场的低迷，缩水压力，屈光度和政策专家进行了热烈的讨论。人口挑战都加在一起唤起了其东亚邻国遭受的损失的数十年的记忆。&lt;/p>; &lt;p>; haruhiko kuroda是日本银行的前州长，讨论了1998年至2012年期间困扰其国家的屈曲，并将其命名为当时最紧迫的挑战。但是，他说，中国的通缩“不像日本那么严重”，并重申了维持工资增加的重要性。 CPI）是一项关键通货膨胀量表，在2023年10月至1月之间进入了收缩领土。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然不再收缩，但CPI随着同比增长的增长而保持疲软。百分比在7月份报告。国家统计局将于周一发布8月的数字。&lt;/p>; &lt;p>;在同一小组中，中国人民银行前州长Yi Gang讲话，也强调了迫切需要与下跌价格打击。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我认为现在我们应该专注于打击金属压力，” Yi说，他在2023年7月结束了他的五年任期。&lt;/p>; &lt;p>;“直接的任务是扭转GDP缩进器在短期内为阳性。我知道有疑问，有些人不同意，但我们必须尽力而为。 。 >; &lt;/div>; &lt;p>; yi说，各种各样的价格指标已经在负面领土上了几个季度，其中包括截至7月连续22个月的PPI。&lt;/p>; &lt;p>;他表示希望，该指数将在年底之前稳定在零，而GDP缩进器将恢复为“略有积极”。&lt;/p>; &lt;p>;中国消费者表明，在整体经济放缓的情况下，花费的意愿降低了。但是7月的增加足以超越期望，这主要归功于食品价格的变化。&lt;/p>; &lt;p>;要解决这一问题，YI敦促政府采取措施解决失业，采取积极主动的财政政策和支持性的货币政策。 >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>