<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How to upgrade Asean’s infrastructure as more global businesses turn to the region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224731/how-upgrade-aseans-infrastructure-more-global-businesses-turn-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/20/88ed3478-3fb6-4cba-aa17-1084b30ce3f6_2db79c18.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最近所有人的目光都集中在东南亚。从中国和韩国到日本和美国，国际企业越来越多地看到该地区在其扩张计划中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;一些人希望在东盟经济体建立制造基地，以利用相比之下较低的劳动力成本到中国。私募股权和风险投资公司对该地区不断壮大的初创企业以及精通数字技术的年轻人群带来的其他投资机会感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚、泰国和越南正在成为电力行业的重要组成部分汽车供应链和该地区将开始在半导体供应链的某些部分占据更加突出的地位。&lt;/p>;&lt;p>;因此，由于亚洲的经济增长预测高于世界其他大部分地区，对东南亚国家联盟的投资一直保持弹性，在 2021 年反弹至大流行前的 1740 亿美元水平。这有助于东南亚国家总体上仍能从人口红利中受益，即使东亚人口老龄化.&lt;/p>;&lt;p>;东南亚的基础设施是外国企业关注的领域之一。根据调查，国际投资者将高效的物流和基础设施连接视为促进对东盟进行更多投资的最重要措施之一，此外还有简化投资程序和为外籍人士提供签证支持等政策措施。&lt;/p>;&lt;p>;最近的停电导致例如，越南的热浪暴露了电网的容量限制，急需升级，以及电力市场改革的必要性。这让外国企业感到震惊，并使越南成为可再生能源区域领导者的期望落空。&lt;/p>;&lt;p>;交通拥堵是该地区大都市企业的另一个头痛问题，尽管大多数企业都在努力建设或改善公共交通基础设施。在这个岛屿和群岛地区，长距离的城际物流也令人生畏。&lt;/p>;&lt;p>;为了促进互联互通，需要更多的区域间合作。在中国的支持下，正在建设连接老挝与泰国和昆明的铁路线。据报道，新加坡和马来西亚也在考虑恢复两国首都之间已取消的高速铁路项目。潜在的经济效益是巨大的，但经验表明需要做更多工作以确保此类基础设施项目将环境和社会可持续性作为首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;创新也可以在某种程度上解决基础设施挑战。在印度尼西亚，企业家们正致力于将卡车运输业数字化以提高效率。人工智能可以越来越多地融入物流，以降低成本并提高可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;资金从何而来？虽然东盟长期依赖国外融资，但东盟内部投资可以在基础设施融资方面发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月的东盟峰会上，印度尼西亚总统佐科·维多多表示，印度尼西亚希望在柬埔寨基础设施建设。柬埔寨希望利用其在泰国湾的地理位置和与其他三个东南亚国家的陆路连接，成为该地区的物流中心。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于亚洲的跨国公司，例如日本的永旺，看到了新兴经济体作为一个潜在的物流枢纽。但这将需要更好的基础设施和更低的成本。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚可以提供帮助，同时还可以利用基础设施融资来突显其作为一个崛起的区域经济大国的崛起，能够在美中紧张局势中制定中立路线。&lt;/p >;&lt;p>;区域全面经济伙伴关系 (RCEP) 可以鼓励更多的东盟内部投资，因为它简化了由 15 个成员国组成的集团内的跨境出口并提高了生产力。香港去年也申请加入 RCEP，这可能会带来新的贸易机会。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的不足之处在于环境和可持续性。亚洲生产中的二氧化碳排放量增长快于其消费中的排放量；该地区向世界其他地区出口二氧化碳排放量。亚洲，包括东盟和东亚，现在是世界上大部分碳密集型外国直接投资的所在地。需要更多的可持续发展基础设施，特别是在仍然主要以煤炭为基础的制造业和能源领域。&lt;/p>;&lt;p>;将需要接受过可持续发展培训的供应链和物流专业人员，而这个领域可能还没有出现该地区毕业生的雷达。新加坡正在采取措施，通过为该行业的专业人员提供培训和就业支持计划来满足需求。改善人才跨境流动可以促进区域互联互通和可持续发展目标，同时解决导致劳动力短缺和失业的劳动力市场不匹配问题。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化斗争可能对东南亚有利 - 正确的支持&lt;/h3>;&lt;p>;香港在地理上面向东南亚，作为国际金融中心，随着区内投资不断增长，它有机会继续在东盟发挥重要的经济作用。随着中国经济增长放缓，这对这座城市的未来很重要。&lt;/p>;&lt;p>;一种方法是充当中国大陆投资东盟基础设施项目的渠道，同时确保符合国际可持续发展标准。香港也可以成为绿色物流初创企业的资金来源，而供应链和物流领域的企业可以在向东盟扩张的过程中找到新的机会。虽然香港与内地市场的经济联系最为密切，但亚洲未来的增长大部分将在东盟。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Journalists Association considers seeking exemption to possible court ban against protest song ‘Glory to Hong Kong’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224936/hong-kong-journalists-association-considers-seeking-exemption-possible-court-ban-against-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/bc78dc52-43ea-4a6f-b0ee-226e95493f8f_c70b9a05.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港记者协会表示可以向法院申请豁免如果下个月政府的禁令申请获得批准，将在新闻报道中使用抗议歌曲“荣耀属于香港”。&lt;/p>;&lt;p>;该协会已指示其律师致函律政司，以获取更多信息该组织周三表示，有关政府申请的信息。&lt;/p>;&lt;p>;政府正在寻求禁止所有形式的抗议歌曲及其衍生歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;法院禁令如果获得批准，将防止任何有分裂主义或煽动意图，或试图违反国歌法的人“广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”歌曲，包括在互联网上。&lt;/ p>;&lt;h3>;港人自由发声抗议歌曲禁播：律政司司长&lt;/h3>;&lt;p>;法庭预计7月21日开庭审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;协会表示：“我们还明确表示，我们可能会考虑请求法院允许干预诉讼程序，并申请将新闻报道视为豁免 [如果获得禁令]，以保护记者。”&lt;/p>;&lt;p>; “该协会想强调的是，它无意发布或上传歌曲《荣耀归香港》。”&lt;/p>;&lt;p>;法院在 2019 年的裁决中承认了新闻自由的重要性。豁免警方发布警员个人详细信息的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令旨在打击当年反政府抗议活动中针对警员的人肉搜索企图。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议歌曲重回平台，创作者发誓要捍卫自由&lt;/h3>;&lt;p>;律政司司长林廷国周二呼吁那些不同意政府申请的人挺身而出，参与法律程序，以便双方可以“在法官面前陈述我们各自的论点”。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，包括人权观察和第十九条在内的 24 个国际人权组织敦促苹果、谷歌、Meta、Twitter 和 Spotify 就向香港法院提出法律上诉以反对禁令投标的公开信。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的禁令是在几项海外体育赛事的组织者播放抗议曲调而不是国歌“March of the志愿者”。&lt;/p>;&lt;p>;“荣耀归香港”在谷歌“香港国歌”搜索结果中名列前茅。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US slaps sanctions on Myanmar’s defence ministry, banks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224937/us-slaps-sanctions-myanmars-defence-ministry-banks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/7615ca07-fda9-4a6c-8cc0-4853aa0036d1_42e0e3e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国已对缅甸国防部和两家银行实施制裁据美国财政部网站周三报道，东南亚国家的军政府将以外币购买武器和其他商品。&lt;/p>;&lt;p>;这些银行被命名为缅甸对外贸易银行 (MFTB) 和缅甸投资商业银行 ( MICB），为缅甸政府接收和传输外币，其中包括为军政府筹集大部分收入的国有企业。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟主要成员因批评而跳过泰国主持的缅甸会谈&lt;/h3>;&lt;p >;缅甸深陷军事政变和对亲民主抗议活动的致命镇压所导致的暴力和不稳定之中，在此期间，数百人被杀，数千人被捕，并普遍指控任意拘留、强迫失踪和酷刑。&lt;/p >;&lt;p>;专家表示，对银行的制裁虽然没有针对天然气项目，但天然气项目是 2021 年 2 月夺取缅甸控制权的军方的主要收入来源，可能会影响军政府为其战争提供资金的能力族群和叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;运动组织 EarthRights International 在 2 月的一份报告中说，这两家银行是“缅甸政府的外汇库”，现在处于军政府的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;“军政府依靠EarthRights International 表示，用外币购买许多产品，包括喷气燃料、小型武器生产零件和其他无法用缅元购买的物资。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对 MFTB 的制裁MICB 可以为切断军政府获取外汇的渠道做出重大贡献，特别是如果与强有力的执法相结合的话。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s civil aviation recovery ‘difficult to achieve’ as coronavirus scars remain, industry calls for support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224894/chinas-civil-aviation-recovery-difficult-achieve-coronavirus-scars-remain-industry-calls-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/401f40a5-2f97-4205-b99b-9bd44ac5a4c0_cc65bf47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国民航业仍处于亏损状态，一直是最艰难的行业之一在冠状病毒大流行期间受到打击，并呼吁政府提供支持，因为过去三年北京的零 Covid 政策的幽灵继续困扰着这个世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;国家控制的斗争尽管是最先从大流行中复苏的行业之一，但与其他服务业的快速反弹形成鲜明对比，加剧了市场对正在失去动力的经济复苏不均衡的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;行业领袖在中国航空运输协会主办的研讨会上表示，与外国同行不同，中国航空公司面临着复杂的国内外挑战，包括来自中国庞大的高铁网络的日益激烈的竞争以及日益复杂的地缘政治气候(CATA) 上周。&lt;/p>;&lt;p>;“到年底，中美航线的航班数量将难以实现显着增长，”CATA 周一发表的一篇文章称.&lt;/p>;&lt;p>;“未来几年受地缘政治因素影响，日韩航线前景不容乐观。”&lt;/p>;&lt;p>;协会指出，不利因素阻碍由于地缘政治紧张、贸易摩擦、海外机场关键资源不足和签证办理等原因，国际航线是最赚钱的业务板块，国际航线的恢复进程。&lt;/p>;&lt;p>;签证申请的等待时间可能会延长至该协会表示，5 月份出港航班数量已恢复到 2019 年同期水平的不到三分之一。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国的 C919 用了 15 年才造出首个商业航班？&lt;/h3>;&lt;p>;“由于海外机场容量限制，欧洲和东南亚航线也受到限制，”CATA 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间的航班数量也仍然大大落后于大流行之前的水平——本周早些时候美国国务卿安东尼·布林肯和中国外交部长秦刚讨论了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;从 5 月 30 日开始，两国之间的直飞航班数量中美之间从每周300多个直飞航班骤降到每周24个往返，最终增加到每周24个往返。&lt;/p>;&lt;p>;但大量往返中美的旅客仍需依赖中转航班.&lt;/p>;&lt;p>;由于燃油价格上涨、人民币贬值等其他经营压力，中国航空公司二季度整体继续亏损。&lt;/p>;&lt;p>;强劲复苏，超过 4 月和 5 月大流行前的水平，因为人们渴望旅行，这与其他服务行业的反弹一致。&lt;/p>;&lt;p>;为期三天的端午节国内航班预订量根据在线航班服务应用程序 Umetrip 发布的一份报告，截至周一，周四开始的航班增加了两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“[然而，] 高铁改道对民航产生了显着影响航空运营，特别是中短途航线，”CATA 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;京沪航线是世界上最繁忙的航线之一，其客运量尚未恢复到原来水平与2019年同期相比。&lt;/p>;&lt;p>;与许多陷入困境的中国行业一样，该协会建议将往年实施的支持政策延长至2024年底。&lt;/p>;&lt;p>;措施包括提供持续的金融和财政政策支持，同时积极寻求延长民航特别紧急贷款。&lt;/p>;&lt;p>;它们还涉及发行价值 2000 亿元人民币（279 亿美元）的债券，该协会指出，其中包括退税等其他措施。&lt;/p>;&lt;p>;中国三大航空公司——中国国际航空公司、中国东方航空公司和中国南方航空公司——报告称去年合计亏损人民币 1087 亿元（151 亿美元） ，根据他们的年度报告，由于北京严格的零 Covid 政策扰乱了国内和国际旅行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China hits back at ‘ridiculous’ Biden comments on Xi, bilateral ties too feeble to weaken further, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224933/china-hits-back-ridiculous-biden-comments-xi-bilateral-ties-too-feeble-weaken-further-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/6d74d814-9ba0-44b0-86f1-4b8b88c80dc9_ea9af8d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 进行重要的修补关系访问后不久发生口水战分析人士表示，尽管双边关系几乎不可能进一步恶化，但与中国的贸易往来进一步证明华盛顿无法“言出必行”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在美国总统乔拜登将矛头对准中国国家主席习近平提到了据称中国“间谍气球”引发的对峙，这促使布林肯推迟了他 2 月份的访问计划。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国国家主席] 习近平非常生气的原因，就当我击落那个装有两辆装满间谍设备的车厢的气球时，他是否不知道它在那里，”正在寻求连任的拜登周二在加利福尼亚州的一次筹款活动中说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这对独裁者来说是一个极大的尴尬，因为他们不知道发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;美军击落了气球，中国称这是一辆气象监测车2 月 4 日，也就是它飘进美国领空几天后，发生了“不可抗力事故”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部迅速回击拜登的言论，称其为“政治挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“美方有关言论极其荒谬和不负责任，严重违背基本事实、外交礼节和中国的政治尊严，”外交部发言人毛宁说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的表态刚刚发表就在布林肯在北京会见习近平的第二天，美国频道 MSNBC 播出了对这位美国高级外交官的采访，他在采访中表示，只要事件不再重演，“那个 [气球] 章应该关闭”。&lt;/ p>;&lt;p>;目前尚不清楚最新的交流是否会影响今年 11 月在旧金山举行的下一届亚太经济合作组织 (APEC) 峰会上拜登与习主席会面的前景。&lt;/p>;&lt;p>;但是，分析人士表示，拜登的言论不太可能使本已糟糕的双边关系恶化，因为中国对拜登剩余任期内情况改善的期望很低。&lt;/p>;&lt;p>;东西桥创始人兼总裁 Koh King Kee 表示，国际关系学者的学术网络，双方之间几乎没有政治信任。&lt;/p>;&lt;p>;“北京对拜登领导下的中美关系没有幻想，但愿意保持沟通渠道畅通，共同建设“护栏”，以避免双方可能最终导致任何不幸事件的误判，”Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国对明年双边关系改善的希望很低。&lt;/p >;&lt;p>;Koh 表示，拜登的言论也与习近平和布林肯对稳定关系的积极承诺形成鲜明对比，这表明总统与其政府之间存在脱节。&lt;/p>;&lt;p>;“美国官员，包括国务卿，经常不得不澄清拜登的即兴评论，”Koh 说，他指的是 9 月份在 CBS 的一次采访中，美国总统发誓要派兵保卫台湾——白宫后来收回了这些言论。&lt;/p>; &lt;p>;据清华大学“一带一路”战略研究所外交政策分析师兼研究员 Zoon Ahmed Khan 称，北京长期以来一直观察到华盛顿的行动与其表达的合作意愿之间的不匹配。&lt;/p>;&lt;p>;“中国意识到美国无法说到做到，因此，尽管它是一个重要的经济伙伴，但北京知道期望拜登政府有更好的言辞是不现实的，”汗说。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年的竞选审判中，拜登称习近平是“暴徒”，并誓言要领导国际努力“向中国施压、孤立和惩罚中国”。&lt;/p>;&lt;p>;“临近选举季，很明显拜登政府正在安抚国内选民，对他们来说，当前和直接的威胁是中国及其日益增长的全球影响力，”汗说，并补充说，如果拜登要软化或缓和他的反华言论，他就有失去国内和国际支持的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;美国目前的情绪要求拜登加强他对中国的强硬立场，尽管北京要求华盛顿在潜在的交流中保持尊重，Khan 说。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，对于拜登政府明确表示他们愿意与中国接触对光学很重要，但同样他们必须在盟友面前展示自己是‘自由世界’的领导者。”&lt;/p>;&lt;h3>;可能如果乔·拜登连任，美中关系真的会改善吗？&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学外交政策助理教授 Dylan Loh 表示，拜登的言论不会削弱本已疲软的双边关系。&lt; /p>;&lt;p>;“美国总统倾向于即兴发挥，因此可以在这种情况下看出这一点，”Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;这种“停止-开始，前进-他补充说，敌对大国之间“落后”的接触方式将成为常规。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登去年 11 月在巴厘岛 20 国集团峰会期间举行的会晤产生了积极成果，包括布林肯访问的前景中国是近五年来美国国务卿首次进行此类访问。然而，一个月后美国对台军售再次引发紧张局势，拜登在气球事件后推迟访问。&lt;/p>;&lt;p>;Dewey Sim 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific predicts cargo business will take flight in second half of year as airport passenger levels climb back to half pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224935/cathay-pacific-predicts-cargo-business-will-take-flight-second-half-year-airport-passenger-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/4a684d24-d55f-49ec-a841-b003bb9047a4_1eab8fd8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空预计下半年货运业务将更加强劲机场的客运量已恢复到大流行前的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空货运总监汤姆欧文周三表示，他对该航空公司在该行业的未来持乐观态度世界上最大的航空公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;Owen 补充说，尽管经济环境疲软，但国泰航空的货运业仍处于“增长模式”。&lt;/p>;&lt;p>;“就收益前景而言，我们仍然希望今年下半年……将比上半年更强劲，”他解释说。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid- 19 在其客运业务受到健康限制的打击后大流行。&lt;/p>;&lt;p>;到今年年底，国泰航空的客运量预计将恢复到 2019 年水平的 70%，但其货运量预计将达到 85% &lt;/p>;&lt;p>;Owen 发表讲话时，国泰航空推出了首架采用国泰货运新涂装的货运飞机。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席执行官林绍波出席了此次活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“能力建设对于香港航空货运业务的持续发展至关重要，尤其是在土地短缺的情况下，”林世雄说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他强调了计划于 2024 年完工的第三条跑道，以及计划中的位于中国大陆广东省东莞市的物流园。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空警告投资 70 亿港元亏损激增&lt;/h3>;&lt;p>;香港机场是世界上最繁忙的货运机场，2022 年处理了约 420 万吨（460 万吨）的货运和航空邮件。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在 2 月份宣布，重新命名其拥有 77 年历史的货运服务，将名称从国泰航空货运更改为国泰货运。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示，这一变化与其整体重新设计相一致，并将与其主品牌国泰航空联系起来 –提供一系列产品和服务的优质旅行生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;机场在今年前五个月接待了 1320 万名旅客，比 2022 年同期增长了 23 倍多。&lt; /p>;&lt;p>;但与去年同月相比，5 月份的货运量下降了 4%，至 35 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局表示，货运量“继续受到全球经济不确定性的影响。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;招聘计划可能有助于香港国泰航空“竞争中国大陆旅游市场”&lt;/h3>;&lt;p>;它补充说，与去年同月相比，进口下降了 30%。&lt;/p>; &lt;p>;“本月往返东南亚、台湾和日本的客运量下降幅度最大，”当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧文告诉《华盛顿邮报》，该航空公司正在将其客运量提高到当局提到的地方，并预计“未来将有良好的增长”。&lt;/p>;&lt;p>;香港本土航空公司还拥有一支由约 20 架货运飞机组成的机队，飞往 40 多个目的地。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的货运服务也使用集团客机的空间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Americans returning to Hong Kong following recent dip, top US envoy in city says as he pledges push for mutual understanding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224934/americans-returning-hong-kong-following-recent-dip-top-us-envoy-city-says-he-pledges-push-mutual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/25c08428-6ce8-4449-9dcf-f428166420db_a36c901d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据美国统计局称，继早些时候的下滑之后，美国人今年正在返回香港州政府驻该市的最高特使，他承诺加强与商业中心的联系，并在双方意见不一致的问题上寻求相互理解。&lt;/p>;&lt;p>;在一次罕见的公开露面中, 美国总领事格雷戈里·梅 (Gregory May) 周三表示，他在香港任职期间将促进美国与香港之间面对面的学术和文化交流作为首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都可以在 7 月 4 日美国独立日之前的招待会上，他在教育交流中就人与人的价值达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动也是他自去年 9 月上任以来首次在当地媒体上露面&lt;/p>;&lt;p>;“当然，在我们关系的其他部分，我们可能意见不一致，”梅说。 “在其他论坛上，我们将继续开诚布公地讨论这些分歧，并通过透明的沟通寻求相互理解。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港政党成为自国家安全法以来第一个访问美国的政党&lt;/p>; h3>;&lt;p>;副财政司司长黄伟伦代表香港政府出席活动。立法会议员、主要决策行政会议成员张宇仁亦有出席。&lt;/p>;&lt;p>;其他出席者包括前行政长官曾荫权、民主党创党主席李柱铭、2016 年至 2019 年期间常驻香港的梅的前任 Kurt Tong，以及正在访问香港的前美国驻华大使马克斯·博卡斯。&lt;/p>;&lt;p>;梅表示，居住在香港的美国人人数香港最近有所下降，但今年该数字似乎正在“反弹”，并称这对美国和香港都是“好消息”。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级特使还表示，他很高兴两国之间的旅行联系在 Covid-19 大流行结束后，这两个地点已恢复正常。他补充说，他预计到今年年底将有更多的直飞航班重新启动。&lt;/p>;&lt;h3>;北京、香港猛烈抨击美国批评香港反人口贩卖工作的报告&lt;/h3>;&lt;p>;五月成功汉斯科姆·史密斯 (Hanscom Smith) 在 2019 年反政府抗议活动最激烈的时候抵达该市。&lt;/p>;&lt;p>;梅的任期以与香港和中央政府的激烈交锋为标志。 2月，外交部驻香港特派员刘光远在会见特雷莎梅时划下“三条红线”，警告特雷莎梅不要危害中国国家安全，不要对香港进行政治渗透，不要诽谤香港的发展前景。&lt; /p>;&lt;p>;一个月前，梅暗示北京对国家安全法的解释——该法赋予该市领导人最终决定外国律师是否可以受理涉及国家利​​益的案件——可能“进一步破坏该市政府的独立性”司法系统”。&lt;/p>;&lt;p>;梅在 3 月的一个虚拟市政厅中表示，刘的“三条红线”对他的工作“零影响”，并重申华盛顿将继续表达对其认为侵蚀的担忧&lt;/p>;&lt;p>;这位美国特使被认为是经验丰富的中国通，此前在台湾担任记者后，曾在深圳、北京和广州的美国外交前哨任职。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年 11 月，北京取消了美国总领事在会见香港官员或公共教育机构代表之前必须获得其批准的要求，取而代之的是要求提前五天通知。&lt;/p>;&lt;p>;限制两年多前，华盛顿决定在双边关系恶化的情况下限制中国特使在美国的行动，这是一项针锋相对的行动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超是 11 人之一北京和香港官员在 2020 年受到华盛顿的制裁，理由是他们声称他们打算利用国家安全法“破坏香港的自治并限制香港公民的言论或集会自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯的中国之行可能会使一些美国盟友处于“危险境地”&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，北京呼吁华盛顿履行其作为 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会东道主的义务，并允许在美国两党议员团体呼吁拜登政府禁止他入境后，李光耀将出席。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一在北京会见了中国国家主席习近平，双方同意试图稳定关系，以确保他们的竞争不会演变成冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及李光耀出席 Apec 论坛的前景时，梅周三表示，美国“非常认真地”对待今年东道主的角色&lt;/p>;&lt;p>;在谈到市政府向法院申请禁止抗议歌曲“光荣归于香港”时，他表示言论自由是一个重要的价值，但没有进一步阐述。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trade war: Proposed US legislation puts China’s cross-border e-commerce sector in cross hairs, hitting Temu and Shein]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224896/trade-war-proposed-us-legislation-puts-chinas-cross-border-e-commerce-sector-cross-hairs-hitting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/986177ca-299c-4729-9fea-af2af95dae17_82d61ede.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国跨境电子商务市场的增长，得益于对于像 Temu 和 Shein 这样的廉价电子商务应用程序，一些美国政府代表正在推动取消对中国托运人有价值的贸易豁免，此举可能会损害他们的价格优势。&lt;/p>;&lt;p>;引入了两党法案上周向美国国会表示，赞助商表示将针对中国的电子商务行业，修改每天允许数百万低价值中国货物免税进入该国的“漏洞”。&lt;/p>;&lt;p>;例外有问题的，被称为最低限度规则，如果物品被运送给个人消费者，则免除价值 800 美元或以下的进口关税。专家表示，如果废除中国进口商品，这可能会影响从中国发货的快时尚巨头 Shein 和 PDD Holdings 的 Temu 等在线购物平台的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“这将增加运营跨境电子商务公司的成本，使它们在全球竞争中处于不利地位，”杭州市场咨询公司 100ec.cn 专注于跨境电子商务的分析师张周平说。&lt;/p>;&lt;h3>;在政治审查期间，Shein 与中国竞争对手 Temu 一起在都柏林设立了新办事处&lt;/h3>;&lt;p>;作为美中贸易战的一部分，除了现有关税之外，还对大量中国进口商品征收额外 25% 的关税2019 年。Zhang 表示，如果 Temu 和 Shein 必须支付这笔费用，它可能会通过提高价格转嫁给美国消费者。&lt;/p>;&lt;p>;据专注于中国的市场研究公司 Daxue Consulting 的营销总监 Allison Malmsten 表示，该规则的取消可能会削弱广泛的价格优势，这些优势帮助 Temu、Shein 和其他中国托运人从亚马逊等美国托运人那里抢走了业务，从而在中美快时尚领域创造了公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>; Malmsten 补充说：“De Minimis 一直是 Shein 和 Temu 维持其产品极具竞争力的低价的关键漏洞。”&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊中国电子商务应用程序 Temu 本月早些时候进行了具有竞争力的价格检查，称该公司没有达到其公平定价标准。这家美国巨头表示，其资格标准确保它不会将价格与“有问题的”市场进行比较，包括产品可能是假冒产品的平台。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 在其网站上表示，它有“严格的上市政策”或销售侵犯第三方商标、版权或专利权的产品”。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 和 Temu 的低价也是两个竞争对手之间激烈竞争的结果，一些专家质疑他们是否。然而，预算定价帮助这两款应用程序自推出以来越来越受欢迎并在全球范围内扩张。 Temu 目前是 Apple 应用商店在美国最畅销的应用。&lt;/p>;&lt;h3>;拼多多和 Temu 的所有者在对中国应用的审查中开设都柏林办事处&lt;/h3>;&lt;p>;Temu 和 Shein 最近在海外取得的成功在中国跨境电子商务领域强劲增长的背景下，2022 年进出口额首次​​突破 2 万亿元人民币（2806 亿美元），比 2021 年增长 7.1%，国家新华社周日报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道补充说，2022年中国跨境电商出口目的地中，美国市场占比超过三分之一。&lt;/p>;&lt; p>;虽然在通货膨胀率上升的情况下，更便宜的中国购物替代品在美国变得流行，但进口产品越来越引起美国官员的愤怒。据美国提议修改最低限额规则的法案，这一变化不仅是为了实施贸易关税，而是针对非法货物的流动。&lt;/p>;&lt;p>;除免税外，最低限额货物还可以进入&lt;/p>;&lt;p>;4 月份的一份美国联邦报告指责 Shein 和 Temu 存在数据风险，并质疑他们使用最低限度豁免进口非法物品，例如那些侵犯知识产权或违反美国《2021 年维吾尔族强迫劳动预防法》(UFLPA) 的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在报告中，Shein 表示其低价格并非由于使用强迫劳动。&lt;/p>; &lt;p>;“微量漏洞是对美国竞争力、消费者安全和基本人权的威胁”，美国国会议员 Earl Blumenauer 说，他上周重新提出了旨在修订微量法的《进口安全与公平法》。该法案曾于去年提出，目前尚不清楚它是否会在本届会议上获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;“它使美国企业处于竞争劣势，同时向美国消费者提供无疑有害的产品，”Blumenauer 补充道。 /p>;&lt;p>;Temu 和 Shein 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Blumenauer 的提议，随着国会两院引入的版本，从中国和俄罗斯进口的产品将失去微量。它遵循由参议员比尔卡西迪领导的单独的最低限度互惠法案，该法案同样会拒绝中国获得贸易豁免，但包括降低美国最低限度门槛的条款。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管存在潜在贸易关税的威胁北京电子商务咨询公司海豚创始人兼首席分析师李成东表示，在美国，中国的供应链在短期内对特木和 Shein 仍然有利。&lt;/p>;&lt;p>;在价格背景下，李说，已经很低了，25% 的增幅相对较小。例如，Temu 提供多种廉价商品，一些最便宜的家居装饰品价格低于 1 美元，一些小工具只需几美元。&lt;/p>;&lt;p>;便宜的替代品不多李补充说，通过跨境预算购物平台销售的产品，越南和印度的供应商目前无法与中国供应链提供的价格相提并论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken’s China trip seen as positive but could put some US allies in ‘precarious position’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224919/antony-blinkens-china-trip-seen-positive-could-put-some-us-allies-precarious-position?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/7ad6fc8e-e33f-4137-bbb5-de8b26f215d4_27c15df7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国务卿本周的北京之行可能在某种程度上让人们安心中国邻国之间的竞争，但观察人士表示，长期担忧依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;在安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 为期两天的访问期间，北京和华盛顿同意举行更多高层会谈——这是阻止经济下滑螺旋的最新努力这种关系使许多国家在他们支持哪一方的问题上处于艰难的境地。在美国 2 月击落疑似中国间谍气球后，此类交流基本上被冻结。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际关系研究所所长闫学通表示，该地区将欢迎会谈。 &lt;/p>;&lt;p>;“邻国最担心的是中美之间的战争，”他说。 “只要他们之间不爆发战争，以和平方式处理他们的矛盾甚至竞争，这些国家就会觉得他们可以应对。”&lt;/p>;&lt;p>;中美都希望表现出愿意的样子海南国家南海研究院助理研究员陈祥淼表示，要倾听其他国家的关切，而不是继续对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都希望缓解焦虑随着中美竞争的加剧已成为他们与许多国家的双边关系中的棘手挑战，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;向世界发出的信号是，中美之间没有零和博弈，他们对地区和平与稳定负有责任。”&lt;/p>;&lt;p>;James Downes，香港政治与公共行政主管Kong Metropolitan University 指出，布林肯和中国高级外交官的会面时间比预定的要长。&lt;/p>;&lt;p>;“从公关的角度来看，最近的会谈看起来很积极，”他说。 “在当前的全球经济环境下，中美之间重新建立积极的关系对欧盟来说很重要，因为欧盟寻求继续其后 Covid 经济复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;但谈判不会缓和一些欧盟国家对北京在印太地区的外交政策等问题的担忧。 “在政治上，欧盟似乎与美国更加紧密地结盟，以应对中国日益增长的地缘政治自信，”唐斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜抨击“乞求”布林肯试图“施压和约束”中国&lt; /h3>;&lt;p>;虽然北京和华盛顿承诺不让他们的竞争演变成实际冲突，但可能的对抗对像日本这样的国家来说可能是危险的——根据詹姆斯·布朗的说法，日本是美国的盟友，将中国视为头号安全威胁，天普大学东京校区国际关系教授。&lt;/p>;&lt;p>;北京和东京之间的关系因战时历史和领土争端而紧张，但邻国关系密切，中国是日本最重要的贸易伙伴。 &lt;/p>;&lt;p>;“出于这个原因，东京不欢迎华盛顿的过度强硬和脱钩言论。日本决策者最不想要的是地区危机，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，日本将欢迎布林肯的北京之行。它为关系缓和了一些热度并保持了沟通渠道，这对于避免未来的危机可能至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;在会谈期间，中美同意在诸如此类的问题上找到共同点作为打击芬太尼贩运和增加两国之间的直飞航班的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;但在华盛顿支持台湾（北京宣称拥有主权的自治岛屿）和技术出口等有争议的问题上没有取得突破限制中国、人权或恢复军事通讯渠道。自去年 8 月美国众议院议长南希佩洛西访问台湾以来，这些频道一直被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院副教授李明江说布林肯之行可能导致美中关系“有点稳定”，并在气候变化、粮食安全和公共卫生等领域“有限合作”。&lt;/p>;&lt;p>;这对东南亚来说是个好消息– 在与中国有密切贸易关系并与美国有深厚安全关系的国家拥有近 7 亿人口。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这些地区国家的领导人也会明白，美中关系仍然非常紧张脆弱，他们将继续面临选边站的压力，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国仍然拒绝与美国恢复军事对话&lt;/h3>;&lt;p>;但对于该地区的一些美国盟友来说，总部位于得克萨斯州休斯敦的乔治 HW 布什美国基金会高级研究员李成贤表示，由于容易受到中国在经济、军事或外交领域潜在反弹的影响，布林肯的中国之行可能会让他们处于“不稳定的境地” -中国关系。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，在拜登总统的领导下，美国采取了以联盟为中心的战略来对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿似乎说服甚至施压了它犹豫不决的盟友在前线与中国对抗，”李说。 “然而，当他们的盟友最终同意参加反华运动时，华盛顿突然向中国伸出橄榄枝，使他们处于危险的境地。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的盟友可能会感到失望，如果它看起来像Lee 补充说，“有需要而不是从强势地位接近中国，甚至可能退出与中国的竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系的不确定性增加，放大了他们之间对冲的冲动，而不是明确地站在华盛顿一边。”&lt;/p>;&lt;p>;Orange Wang 和 Hayley Wong 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter employees sue for ‘tens of millions of dollars’ in bonuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224931/twitter-employees-sue-tens-millions-dollars-bonuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/9c47bdd3-16ed-4831-864e-7db15de37d24_261e53fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Twitter 又增加了一场官司。&lt;/p>;&lt;p>;这一次的诉讼是 Mark Schobinger 代表他自己以及其他现任和前任 Twitter 员工提起的集体诉讼。该诉讼称，尽管高管们一再承诺，但员工并未获得 2022 年奖金的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件称，包括 Ned 在内的高管向员工承诺支付 2022 年奖金的 50%该公司前任首席财务官西格尔。曾任 Twitter 薪酬高级主管的舒宾格在诉讼中声称，这些保证是在埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 10 月收购该公司之前和之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在 2023 年第一季度，当奖金发放时诉讼称，由于这些款项将被分发，Twitter 拒绝将它们支付给留在公司的员工。已离开 Twitter 的 Schobinger 表示，由于承诺的奖金，他拒绝了招聘人员和公司关于其他工作机会的电话。&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter 遭到音乐公司 2.5 亿美元的版权诉讼&lt;/h3>;&lt;p >;在一份声明中，原告的律师 Shannon Liss-Riordan 表示，Twitter 欠下的奖金总计“数千万美元”。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 的代表没有就所提出的索赔发表评论回应在诉讼中。代理此案的律师没有立即回应在正常工作时间以外提出的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;自马斯克接管以来，针对这家社交媒体公司的诉讼层出不穷。这位亿万富翁反复无常的领导导致他停止支付多个办公室的租金并解雇了数千名员工。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，作为他的 Twitter 文件项目的一部分，马斯克还开始发布数千份内部文件。然而，一位前高管表示，他和其他 Twitter 员工因文件的发布而受到骚扰。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shandong aircraft carrier sails through Taiwan Strait days after Antony Blinken’s visit to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3224930/chinas-shandong-aircraft-carrier-sails-through-taiwan-strait-days-after-antony-blinkens-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.21 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/018c6a79-5200-4188-9207-070f567623b7_f9ec39ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国航母山东号于周三驶过台湾海峡，仅两天后美国国务卿安东尼·布林肯结束了对中国的修补访问。&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都称他与包括中国国家主席习近平在内的高级官员的会谈具有建设性，但布林肯未能说服中国东道主同意恢复两国之间的高层军事对话。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在推动高级指挥官之间的沟通渠道，以帮助减少在台海紧张局势升级的情况下误判和误解的风险。&lt;/p>; p>;&lt;p>;据台湾国防部称，周三山东舰自北向南航行时一直保持在中线西侧。&lt;/p>;&lt;p>;同时，19架解放军飞机，包括一架Y-8 反潜飞机和一架 Y-8 电子战飞机以及五艘军舰周二在该岛西南部被发现。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是一个叛变的省份，将由其控制&lt;/p>;&lt;h3>;解放军航母穿越台湾海峡：台湾国防部&lt;/h3>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但反对任何改变的企图&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯访问期间，习近平的最高外交政策顾问王毅告诉他，北京在台湾问题上“没有妥协的余地”，并将其描述为核心利益。&lt;/p >;&lt;p>;近年来，随着华盛顿加强对台湾的军售和政治支持，而北京加强军事活动，两岸紧张局势不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵乌克兰以来，越来越多的人呼吁华盛顿——在法律上有义务帮助该岛自卫——采取更多措施来提高其军事能力。&lt;/p>;&lt;p>;北京切断军事间对话以报复当时的美国众议院议长南希·佩洛西访问美国台湾于 8 月在该岛进行了一次严重侵犯其主权的活动，并在该岛周围进行了有史以来最大规模的军事演习。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾开始一年一度的汉光军演，着眼于解放军的最新威胁&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，山东舰在演习时离开了海南母港，虽然没有直接参加演习。&lt;/p>;&lt;p>;但在 4 月，该航母参加了另一场大型演习- 台湾地区大规模武力展示，被称为“联合剑”，以回应台湾总统蔡英文在访问加利福尼亚期间会见包括现任议长凯文麦卡锡在内的高级政客。&lt;/p>;&lt;p>;在4月的演习中，山东舰及其护航舰部署在岛东海域，演练在外来势力介入时区域拒止。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>