<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea sets new record for world’s lowest fertility rate despite spending billions to stem population slide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253465/south-korea-sets-new-record-worlds-lowest-fertility-rate-despite-spending-billions-stem-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/f562cf8b-9418-4923-856a-e69296ab08e1_bcc8518c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在韩国龙仁市的游乐园里乘坐过山车朝鲜。自 2018 年以来，该国成为唯一一个出生率低于 1 的 OECD 成员国。 图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国的生育率本已是世界最低的，但在 2018 年跌至历史新低。 2023 年，韩国花费数十亿美元试图扭转人口连续第四年萎缩的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;韩国女性在生育期间的平均预期婴儿数量下降韩国统计局周三的数据显示，到 2022 年，这一数字将从 0.78 增至 0.72。&lt;/p>;&lt;p>;这远远低于维持目前 5100 万人口所需的 2.1 个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;按照这个速度，根据西雅图华盛顿大学健康指标与评估研究所的数据，到 2100 年，韩国人口将减少近一半，达到 2680 万。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年新生儿数量为 230,000 人，减少 19,200 人韩国统计局人口普查处处长 Lim Young-il 告诉记者，“2023 年粗出生率——每 1,000 人中的新生儿数量”人 - 为 4.5，低于 2022 年的 4.9。&lt;/p>;&lt;h3>;出售儿童：韩国作为西方“婴儿农场”的黑暗过去&lt;/h3>;&lt;p>;自 2018 年以来，韩国一直是唯一经济合作与发展组织 (OECD) 成员的出生率低于 1。&lt;/p>;&lt;p>;韩国政府已将扭转出生率下降作为国家优先事项，并于 12 月承诺采取“非常措施”来应对这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，低出生率有多种原因，从高昂的育儿成本和房价到众所周知的竞争激烈的社会，提供高薪工作他们说，职业母亲在承担家务和照顾孩子的同时还要维持自己的职业生涯，这是另一个关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，未来在四月份的选举中，韩国主要政党誓言提供更多公共住房和更宽松的贷款，以遏制人口下降，旨在减轻对生育率下降导致的“国家灭绝”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;各党派的焦点自 2006 年以来，在儿童保育补贴等领域花费了超过 360 万亿韩元（2700 亿美元），但未能扭转创纪录的低生育率，他们在选举纲领中对人口的关注反映出人们日益感到担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;韩国并不是该地区唯一一个面临人口迅速老龄化问题的国家。邻国日本的生育率在2022年创下历史新低1.26，而中国则为1.09，同样创历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;韩国首都首尔去年的生育率最低为0.55。&lt; /p>;&lt;p>;韩国此前预测，2024 年生育率可能进一步降至 0.68。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s TikTok ticks voter reach box for Europe’s politicians, despite concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253461/chinas-tiktok-ticks-voter-reach-box-europes-politicians-despite-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 12:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2e916d01-2ad5-4060-a6fd-6c0f988a17ba_63d1d5b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲议会及其立法者正在回避自己对选举前夕的中国视频共享平台。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;议员汉娜·诺依曼 (Hannah Neumann) 走过欧洲议会前的庭院时，正在对着小麦克风用轻快的德语谈论“仇恨言论”和“右翼极端主义” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“右翼思想没有一毫米的空间。还有 TikTok！”阅读她的第一个视频的标题，该视频在中国拥有的社交媒体平台上获得了近 2,000 个点赞和 500 多条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，议会禁止其工作人员在工作设备上使用 TikTok并敦促当选成员及其团队以网络安全问题为由避开它。&lt;/p>;&lt;p>;但随着欧洲进入选举竞选季节，可能会给布鲁塞尔带来创纪录数量的极右翼政客，诺伊曼是其中之一大批欧洲政客纷纷涌入该应用程序，不顾一切地争取年轻选民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在努力……减少该平台的负面和有毒潜力。因此，这一切都不会停止，但我们不能停止，在停止之前，我们还需要在体制内进行斗争，”德国绿党的诺伊曼说。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟委员会禁止员工在工作设备上使用 TikTok&lt;/h3>;&lt;p>;她仍然担心中国“访问所有数据”和算法“推送明显分裂的内容”，但担心抵制 TikTok 意味着她的政党无法达成共识重要的人群。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些年轻人，尤其是首次选民，他们不再使用谷歌，而是使用 TikTok。他们从 TikTok 获取政治信息。”&lt;/p>;&lt;p>;欧洲主流政党受到极右翼势力、特别是德国另类选择党 (AfD) 崛起的震动。但该党在 TikTok 上的优势最为明显。&lt;/p>;&lt;p>;截至周二，诺伊曼在两周内获得了 1,343 名粉丝，而 6 月选举中 AfD 的主要候选人马克西米利安·克拉 (Maximilian Krah) 则吸引了数十万潜在选民他的每一条病毒帖子都被疯传。&lt;/p>;&lt;p>;“三分之一的年轻人从未有过女朋友。你是其中之一吗？不要看色情片，不要投票给绿党……最重要的是，不要让任何人告诉你，你必须温柔、软弱、左翼。真正的男人在右边。”去年 6 月发布的一段视频标题说道，该视频的观看次数达到了 140 万次。&lt;/p>;&lt;p>;AfD 每条 TikTok 帖子平均吸引 43 万次展示，几乎是三个执政联盟的四倍据公共广播公司 ZDF 报道，研究人员 Johannes Hillje 的数据显示，两党联合起来。&lt;/p>;&lt;h3>;情报局长表示，必须认真对待德国极右翼的危险&lt;/h3>;&lt;p>;身份与民主党另类选择党所属的欧洲议会团体有望成为布鲁塞尔第三大团体，并在民意调查中领先于绿党和中间派 Renew。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能把这个平台留给最近加入 TikTok 的另一位德国绿党安娜·卡瓦齐尼 (Anna Cavazzini) 表示，极右翼人士（在 TikTok 上最成功的人）影响了首次投票的选民。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“虽然我们必须注意安全问题，但 TikTok 确实提供了一种接触特别年轻人群的途径。”&lt;/p>;&lt;p>;不仅仅是立法者在努力利用 TikTok 的年轻人吸引力。六月的投票。议会本身在一个被其取缔的平台上开设了一个账户，以反驳其官员认为的有关选举的虚假信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“数百万年轻公民，其中许多人可能是首次投票的选民可以使用这个平台获取他们感兴趣的主题的信息，”Ana Alegre 说道，并补充说议会的通讯团队可以“无需使用其基础设施或设备”就可以发布信息。&lt;/p>;&lt;p>;“一些选项允许议会充分尊重有关网络安全的决定，同时确保其在社交媒体 TikTok 上的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;议会的禁令是在欧盟委员会和欧洲理事会发布一项禁令之后发布的。各国政府纷纷效仿。&lt;/p>;&lt;p>;他们担心的核心问题是 TikTok 的所有权。其母公司是总部位于北京的字节跳动，当局对该平台每月 1.34 亿欧洲用户的敏感数据是否会被中国获取感到担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 TikTok 表示，一些数据可能会被泄露。中国的员工可以访问欧洲用户的数据，该公司强烈否认北京当局可以访问这些数据。 TikTok 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;许多人更直接关心的是视频平台上托管的内容。上周根据欧盟新数字服务法案 (DSA) 启动的一项调查将确定 TikTok 是否违反了旨在保护儿童和确保广告透明的内容规则。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，字节跳动可能会被处以 6% 的罚款。研究机构 Aletheia 驻布鲁塞尔的专门研究中国数字技术的实验室研究员凯·冯·卡纳普 (Kai von Carnap) 表示：“虚假信息和外国干涉看起来可能是比网络安全更大的问题。”&lt; /p>;&lt;h3>;随着欧盟启动正式调查，TikTok 面临重罚威胁&lt;/h3>;&lt;p>;“我们没有足够的经验证据证明来自中国的恶意国家支持影响。 DSA 已经朝着提高平台政治广告透明度迈出了相当大的一步。但我们仍然不知道这是否足以解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，欧洲议会外国干涉委员会表示 TikTok 可能“违反了欧洲数据隐私框架，使其成为潜在风险和中国支持的虚假信息的来源”。&lt;/p>;&lt;p>;有关该主题的报告以 469 票赞成、71 票反对、75 票弃权以压倒性优势通过。&lt;/p>;&lt;p尽管如此，《南华早报》发现，撰写批评报告的七位议员中有五位正在积极在该平台上发帖。在最近的一份声明中，TikTok 估计 30% 的欧洲议会议员已注册。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 做出新努力，说服欧盟不会向中国提供数据&lt;/h3>;&lt;p>;议会最大团体中右翼欧洲人民党 (EPP) 的短视频已吸引了 58,000 名粉丝和超过 50 万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;该党有 18 名成员拥有自己的账户，其中包括波兰议员 Andrzej Halicki 的账户105,000 名粉丝每天都会收到有关他的七只大丹犬的最新动态。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是我们希望出现在 [TikTok 上]，并在一个非常受欢迎的平台上以合理的中右观点占据一席之地，即使它以传播极左和极右观点而闻名，”欧洲人民党发言人佩德罗·洛佩兹说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据禁令，洛佩兹表示欧洲人民党有“用于在 TikTok 视频上发布视频的专用手机，该手机未连接到议会网络”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法控制 [MEP] 在其私人设备上做什么，我们也不渴望这样做。然而，该组织认为有必要出现在欧洲增长最快的社交媒体中，尤其是在年轻公众中，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在被指控宣扬极端内容的情况下，TikTok 表示本月，它将在应用程序中为 27 个欧盟成员国推出一个本地语言选举中心，以确保人们能够轻松区分事实与虚构。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strategic ambiguity? Macron’s Ukraine troop talk shakes up Nato allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253463/strategic-ambiguity-macrons-ukraine-troop-talk-shakes-nato-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/604bb840-e91a-42d3-a150-3c456d0f0a33_9c4f6c6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人在进行军事训练演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙想通过公开讨论向乌克兰派遣西方军队的想法来制造“战略模糊”，但他的模棱两可却引发了一些人的困惑和恼怒。 ” .&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周一晚间拒绝排除西方介入乌克兰的可能性，这是在挑战普遍的观点，即此举将严重加剧北约和俄罗斯之间爆发全球战争的风险。&lt; /p>;&lt;p>;他的评论可能被证明是有先见之明的，并为西方国家今后更直接地参与乌克兰战争、对抗俄罗斯入侵铺平了道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他们也面临着破坏马克龙在巴黎会议上寻求支持的目标的风险——乌克兰西方盟友之间的团结，因为基辅军队在战争两年后仍在努力抵御俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;白宫声明不会向乌克兰派遣军队。德国、英国、意大利、西班牙、波兰和捷克共和国也迅速与这一想法保持距离。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基赞扬沙特为结束战争所做的努力&lt;/h3>;&lt;p>;克里姆林宫，与此同时表示，此举将使北约与俄罗斯之间的直接冲突成为“不可避免”。&lt;/p>;&lt;p>;法国官员被派出解释说，马克龙希望引发辩论，而且正在讨论的想法涉及非战斗部队”我们必须考虑采取新的行动来支持乌克兰。这些必须满足非常具体的需求，我特别想到的是乌克兰领土上的排雷、网络防御、现场武器生产，”法国外交部长斯蒂芬·塞茹尔纳告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的言论也面临着风险。加剧了法国和德国之间的紧张关系，两国关系构成了欧洲政治合作的核心。&lt;/p>;&lt;p>;他似乎在刺激柏林最初不愿向乌克兰运送进攻性武器，并指出一些国家两年前只想发送“睡袋和头盔”。&lt;/p>;&lt;p>;在幕后，德国官员最近几周指责法国没有向乌克兰提供足够的军事援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/39ba57ce-71eb-4486-b63f-c28a37f342bb_dba0e81b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基本月早些时候在巴黎。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名西方官员表示，马克龙“让一些北约成员国感到不安，并引起了一些头痛”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，如果此举引发人们对战争升级的担忧，此举可能会使美国对国会搁置的一项向乌克兰提供约 600 亿美元援助的法案的辩论变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;一位欧盟外交官表示，马克龙的结果评论是“盟友之间的不和谐音，以牺牲可信度为代价”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基称，首次官方统计中有 31,000 名士兵丧生&lt;/h3>;&lt;p>;但法国外交消息人士称，如果西方继续留下来就其目前捐赠武器和援助以及发表支持声明的做法而言，“我们将安慰普京总统，因为他认为我们很弱”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们正在冒很大的风险对于我们所有欧洲人来说，这场游戏就是俄罗斯获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;一些官员，特别是东欧官员，支持这样的想法，即西方应该让普京的计算和红线变得更不可预测。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/da3d01ab-609d-4f0d-b6e2-f947c0947e28_f2ff914f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周四，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）坐在图波列夫 Tu-160M 战略轰炸机中。图片来源：法新社俄罗斯总统新闻办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这样的时代需要政治领导力、雄心和勇气来跳出框框思考。昨天巴黎会议背后的倡议非常值得考虑。”立陶宛外长加布里埃尔·兰茨贝吉斯表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位东欧外交官表示：“我确实认为（马克龙）所说的话很有用。这也向我们的公众舆论表明了此事的紧迫性以及利害攸关的问题。”。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰最高军事官员 Onno Eichelsheim 将军表示，马克龙可能想向普京明确表示，没有其他选择禁止入内。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须把所有选择放在桌面上，”他在参观捷克共和国的一家军工厂时告诉路透社。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向西方发出信号乘坐具有核能力的轰炸机飞行&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个遥远的选择，我认为北约国家还不太愿意这样做。但你永远不知道及时会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;艾歇尔海姆对军工厂的访问突显了乌克兰最迫切的需求——补充严重耗尽的弹药库存，以维持对抗俄罗斯入侵的斗争。&lt;/p>;&lt;p >;在巴黎会议上，马克龙表示，他将放弃法国对使用欧盟资金支持捷克倡议的反对，即在全球范围内疯狂采购基辅的火炮弹药。&lt;/p>;&lt;p>;一些欧洲官员表示，这是一个遥远的目标。比谈论西方在实地的靴子更重要的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法国正在考虑如何更强有力地支持乌克兰，我很高兴，但如果我能提出建议，那就发送更多武器，”德国人副总理罗伯特·哈贝克说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位东欧外交官表示，关于派遣西方军队的公开讨论表明乌克兰的困境已变得多么可怕。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，它现在正处于危险之中。”表意味着情况比我们想象的要糟糕得多，”这位外交官说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drunk man in Singapore pleads guilty to punching wife for refusing sex]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253450/drunk-man-singapore-pleads-guilty-punching-wife-refusing-sex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/f40852e8-9bfe-49fc-9af8-e46235744886_f980875a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名男子告诉高等法院，他的行为是因为酒精，他犯了一个“大错误”。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子喝醉后，决定用皮带勒死他81岁的母亲，然后试图在新加坡的公共出租公寓对她进行性侵犯。&lt;/p >;&lt;p>;该男子无视她停止的请求，然后打了他母亲的脸，然后继续企图袭击。直到他感到疲倦，而他的母亲挣扎着摆脱他的控制时，他才停下来。&lt;/p>;&lt;p>;还有一次，同样是喝醉了，该男子在妻子拒绝与他发生性关系后殴打了她。他对她的拳打得太重，以至于她向后倒去，撞到了一个橱柜，导致她的鼻子和手指骨折。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在高等法院，这名 61 岁的男子承认试图通过插入进行严重性侵犯，故意造成严重伤害并对警察使用刑事武力。&lt;/p>;&lt;p>;量刑期间将考虑另外九项指控，其中一些与 2021 年的另一起事件有关，当时该男子对警察使用粗言秽语。一名警察在公共场所喝醉酒。&lt;/p>;&lt;p>;考虑的指控之一是在试图性侵犯期间不恰当地触摸他的母亲，这是一种侮辱谦虚的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人输了试图在“可怕的”共妻强奸案中减少刑期&lt;/h3>;&lt;p>;检方称他是一名长期酗酒的人，是“对社会的威胁”，并表示他的行为给他的母亲带来了创伤，当她向医疗社会工作者讲述这一事件时，她表现出了愤怒和恐惧的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还列举了一长串过去的罪行，包括 1987 年不构成谋杀的过失杀人罪。&lt;/p>;&lt; p>;对此，司法专员克里斯托弗·陈（Christopher Tan）呼吁制定预防性拘留适宜性报告。&lt;/p>;&lt;p>;预防性拘留是一种只有在法院确信应将顽抗罪犯关起来以保护其安全的情况下才实施的严厉惩罚。公众。&lt;/p>;&lt;p>;由于禁言令，这名男子、他的妻子和他的母亲的名字不能被透露。&lt;/p>;&lt;p>;在搬去与他的母亲住在一起之前，他与他的妻子和儿子住在一起，当时23岁。&lt;/p>;&lt;p>;2021年1月10日下午，该男子在咖啡店喝酒后醉酒。当他回到家时，他的妻子在咖啡店与某人争吵后试图让他平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;出于安全考虑，她和儿子决定在其他地方过夜并离开了家。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，她的儿子后来建议他们回家，待在自己的房间里，锁上门。&lt;/p>;&lt;p>;他们随后请求警方帮助护送回家，警察对房子进行了监控。 &lt;/p>;&lt;p>;男子和妻子在客厅，儿子在自己的房间。&lt;/p>;&lt;p>;警察离开后，当妻子拒绝他的性要求时，该男子非常生气。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 Delicia Tan 表示，他随后威胁要“打碎”她的脸，并威胁说“我最好干掉你”。 &lt;/p>;&lt;p>;后来，法庭获悉该男子突然冲向她，并试图殴打她。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁一名向前同学表白后强奸她的男子&lt;/h3>;&lt;受害者跑进了她儿子的房间。被告追赶她，并告诉她不要表演。他还告诉他们的儿子不要参与其中。”DPP Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他打了他妻子的脸，导致她向后摔倒并撞到了橱柜。他的儿子立即将被告推开，他的妻子满脸是血，迅速跑出家门报警。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子因被殴打而鼻子骨折，视线模糊，住院7天。右眼失明，中指骨折，还有其他伤害。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子很快就获得了针对他的个人保护令和家庭排除令。结果，该男子在2021年3月左右被赶出了家门。&lt;/p>;&lt;p>;由于无处可住，他求助于年老体弱、拄着拐杖的母亲。她违背了两个孙女的意愿，收留了她的儿子，因为她的两个孙女反对搬家，因为这个男人有暴力倾向。&lt;/p>;&lt;p>;她坚持让他和她住在一起，因为这个男人是她的儿子，而且如果她不收留他，他就无处可去。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件称，她会睡在床上，而男子则睡在同一个房间的地板或沙发上。他们的睡眠区之间有窗帘。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人因多次强奸侄女被判入狱超过 29 年&lt;/h3>;&lt;p>;2021 年 4 月 27 日，吃完晚饭后，他与家人聊天妈妈在客厅。此时，他一整天至少喝了20罐啤酒。&lt;/p>;&lt;p>;晚上11点左右，两人正在聊天时，男子突然将皮带套在母亲的脖子上，勒紧了，过了一会儿才松开。法庭文件称，他的母亲抓住了带子。&lt;/p>;&lt;p>;他的母亲不久后就上床睡觉了，该男子也跟着她到同一张床上，躺下时拥抱了她。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉他回到自己的睡眠区，因为这是不合适的，但他却把她抱得更紧，然后试图对她进行性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;法庭听取了他母亲如何试图挣扎，并多次告诉他想要停下来，但该男子的反应是猛烈地打她的脸，勒死她，并对她大喊粗俗。&lt;/p>;&lt;p>;直到该男子感到疲倦并睡着后，袭击才停止。与此同时，受害人穿好衣服，坐在床边的椅子上，整夜无法入睡。&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，该男子告诉他的母亲，如果她将这件事透露给他，他就会杀了她。法庭获悉，DPP Tan 说，任何人都没有。&lt;/p>;&lt;p>;后来，她告诉邻居，当邻居问她为什么嘴肿时，发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;她的孙子们很快就报了警。邻居将此事告知他们后，他被捕了。&lt;/p>;&lt;h3>;鞭打是对新加坡老强奸犯最好的惩罚吗？&lt;/h3>;&lt;p>;另外，2021年3月24日，该男子还在兀兰警察分区总部的看守所里，他向一名警察吐口水，并多次试图踢他。&lt;/p>;&lt;p>;这是在他被发现醉酒躺在义顺路边之后。&lt;/p>; &lt;p>;副检察官 Tan 称该男子是“具有暴力倾向的顽固罪犯”，并指出他有超过 50 项犯罪记录。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他多次入狱，但这并没有阻止他检方称，他们正在犯罪。他过去的罪行可以追溯到 1982 年，包括故意造成伤害、扰乱治安和入室行窃。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁制定预防性拘留适宜性报告，称他是“对社会的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁制定预防性拘留适宜性报告。 >;&lt;p>;在他的减刑请求中，该男子说他犯了一个“大错误”，他的行为是因为酗酒。&lt;/p>;&lt;p>;他还说他的婚姻是他的母亲安排的，并责怪他的妻子结婚第二天就离家出走，让他做了噩梦。他补充说，他对母亲或妻子没有爱，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;此案推迟到稍后日期对该男子宣判。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首次发表通过&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jam Master Jay: 2 men convicted of murdering Run-DMC member in 2002]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253455/jam-master-jay-2-men-convicted-murdering-run-dmc-member-2002?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/0c806fdd-68d6-4ab7-ab9f-fdbca78fef60_440cab57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Run-DMC 的 Jason Mizell，Jam Master Jay，1986 年。资料图片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，美国联邦陪审团判定两名男子谋杀了著名的 Run-DMC 成员 Jam Master Jay，此案二十多年来一直悬而未决。&lt;/ p>;&lt;p>;罗纳德·华盛顿 (Ronald Washington) 和被指控的枪手小卡尔·乔丹 (Karl Jordan Jnr) 被判所有罪名成立，在从事毒品贩运和与枪支相关的谋杀时被判犯有谋杀罪。&lt;/p>;&lt;p>;被告 - 乔丹 (Jordan)穿着森林绿色背心和裤子的华盛顿，穿着浅蓝色毛衣的华盛顿 - 在判决发布前表现得很坚忍，但当他们得知陪审团的决定时，他们明显变得情绪化。&lt;/p>;&lt;p>;“你们刚刚杀死了两个无辜的人，”华盛顿说，当他和乔丹被带出房间时，他们的许多家人和朋友在旁听了近一个月的审判，泪流满面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/4c8da93b-a34b-459e-bd3d-32d0edc53a9b_ba72bb01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2001 年说唱三重奏 Run-DMC。档案照片：AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宣判将在稍后进行。&lt;/p>;&lt; p>;诉讼程序以 2002 年 10 月 30 日发生的事件为中心，当时以 DJ 绰号而闻名的说唱歌手杰森·“杰伊”·米泽尔 (Jason “Jay” Mizell) 在其皇后区工作室中头部中弹身亡。&lt;/p>;&lt;h3>;Pair被指控于 2002 年杀害 Run-DMC 明星 Jam Master Jay&lt;/h3>;&lt;p>;他现年 37 岁，是三个孩子的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;检察官提出了一起毒品交易出错的案件，称华盛顿和乔丹都认识米泽尔，他们杀死了这位著名艺术家，作为对他们阻止可卡因交易的报复。&lt;/p>;&lt;p>;联邦检察官表示，DJ 的教子乔丹向米泽尔的头部开了一颗 40 口径的子弹，正如华盛顿用枪指着房间里的其他人一样。&lt;/p>;&lt;p>;“无论时间流逝，无论是一天、一周、一个月、一年，甚至二十年，就像在纽约东区首席律师布伦·皮斯 (Breon Peace) 表示：“在本案中，正义将得到伸张，那些故意和无意义结束人类生命的人所造成的伤害将得到纠正。”多年来，两个关键的问题目击者——莉迪亚·海伊（Lydia High）和尤里尔·“托尼”·林康（后者在谋杀当晚腿部中弹）拒绝与执法部门合作——他们和检察官都将沉默归咎于恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么花了数​​年时间才起诉和逮捕被告，这并不神秘，”皮斯说。 “录音室里的目击者认识凶手，他们害怕如果配合执法部门就会遭到报复。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/069debd6-d9bb-465c-9f6f-32de975103dd_cb0fc245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2002年，Run-DMC成员Jam Master Jay被从他的录音室带走。档案照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但他们在作证时的力量和决心审判是正确战胜错误、勇气战胜恐惧的胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;第三个人杰伊·布莱恩特将在晚些时候接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;辩护团队坚称科比是检察官声称科比让杀害米泽尔的凶手进入了音乐家的工作室，但指控他是更大阴谋的同谋，而不是枪手.&lt;/p>;&lt;p>;审判揭露了米泽尔鲜为人知的一面，他和他的乐队 Run-DMC 一起反对毒品文化。&lt;/p>;&lt;p>;但检察官表示，米泽尔参与了毒品贸易。随着围绕该乐队音乐的热潮（包括“It&#39;s Tricky”和“Walk This Way”）开始消退，他开始支持他的生活方式和他身边的人。&lt;/p>;&lt;p>;他是毒品交易中安静的中间人，他们说，在他去世前的几年里，他为家人和朋友提供了经济来源。&lt;/p>;&lt;p>;与 LL Cool J 和 Public Enemy 一起，Run-DMC 是新派嘻哈混音摇滚的开拓者元素、激进的吹嘘和社会政治评论 - 及其衍生品，黄金时代嘻哈，其中包括不拘一格的采样。&lt;/p>;&lt;p>;这个开创性的团体是第一批出现在 MTV 上的说唱歌手，并建立了一种融入街头文化的新说唱美学– 与他们前辈浮华、迪斯科风格的服装背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;在去世之前，米泽尔在纽约颇有影响力，他是当地人才的培养者，与年轻的说唱歌手合作并共同创立了 DJ &lt;/p>;&lt;p>;Jam Master Jay 被杀之前，20 世纪 90 年代说唱界发生了一系列谋杀案，其中包括超级巨星 The Notorious BIG 和 Tupac Shakur 的枪击事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: finance chief Paul Chan delivers blueprint some experts are calling the most difficult ever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253430/hong-kong-budget-2024-25-finance-chief-paul-chan-deliver-blueprint-some-experts-are-calling-most?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/63460c7b-d6b8-468a-a86d-1ebacbed8502_3d647151.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波抵达发表财政预算案演讲。香港经济低迷，房地产市场举步维艰。照片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个实时博客已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在我们的春季闪购活动中支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司长陈茂波正在为香港经济低迷和财政储备萎缩提供解决方案，一些分析师称这是最困难的时期有史以来的预算蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;所有人的目光都集中在他如何解除一些已有十年之久的降温措施，以重振香港低迷的房地产市场，一月份住宅价格连续第九个月下跌至上一次达到2016年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，周三上午在立法会会议厅发表讲话的陈茂波可能只会取消部分措施。他们还透露，他将在三个财政年度向旅游发展局拨款总计 9.71 亿港元（1.24 亿美元），其中包括 3.04 亿港元用于大型活动以及每月定期举行的烟花表演，以推动该行业的发展。疫情过后，吸引游客回归。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长承诺，今年将采取更有针对性的支出方式，并放弃向居民提供消费券，因为香港的赤字将激增至超过1000亿港元，可能使香港的财政储备降至十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jeffie Lam、Denise Tsang、Lo Hoi-ying、Sammy Heung、Elizabeth Cheung、Lilian Cheng 的报告， Natalie Wong、Oscar Liu、Connor Mycroft、Jess Ma 和 Harvey Kong&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinians count cost of Israel-Gaza war as death toll nears 30,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253448/palestinians-count-cost-israel-gaza-war-death-toll-nears-30000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/668368fc-d0c1-4193-a648-fe47c108b856_20ee3e7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位父亲在以色列空袭后抬着儿子的尸体位于加沙地带南部代尔巴拉赫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦教师伊曼·穆萨拉姆 (Iman Mussallam) 表示，在以色列和哈马斯之间冲突近五个月后，加沙战争造成的死亡人数接近 30,000 人，她正在努力接受这一事实。&lt;/p >;&lt;p>;但是，由于许多受害者仍然被困在被夷为平地的建筑物废墟下，这位流离失所的加沙妇女说，她确信“真实数字比这个数字还要多”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道有多少人这位 30 岁的年轻人补充道，战争结束后，烈士将会出现。他在加沙最南部城市拉法的一个拥挤的联合国避难所避难。&lt;/p>;&lt;p>;加沙有史以来最血腥的战争，哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击引发的冲突，给拥有 240 万人口的巴勒斯坦领土带来了一连串的恐怖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/ca44fb8b-f748-4ccb-bc33-d7dcaa74497a_611ecd61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;销毁后以色列对加沙地带拉法的住宅楼和一座清真寺发动袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;死亡人数比之前四次加沙战争的死亡人数加起来还要高。&lt;/p>;&lt;p>;墓地已满，裹尸袋库存也已爆满。资金短缺，一名失去亲人的农民报告说，他不得不将他的三个兄弟和他们的五个孩子埋在柑橘园里。&lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列人和哈马斯参加会谈，拜登希望加沙停火。&lt;/h3>;&lt; p>;聚集在拉法的约 150 万人迫切希望停火，担心如果以色列对该城市发动威胁性地面攻击，会造成更多流血事件。&lt;/p>;&lt;p>;周二，哈马斯控制的加沙地带卫生部表示迄今为止，至少有 29,878 人死亡，另有 70,215 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数突显了战争期间“巴勒斯坦人民遭受的苦难程度”，其影响“将持续一段时间”。加沙伊斯兰大学教授艾哈迈德·奥拉比 (Ahmed Orabi) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列边境社区发动史无前例的袭击，导致 1,160 人丧生，其中大部分是平民，战争因此爆发。法新社对以色列官方数据的统计。&lt;/p>;&lt;p>;以色列还对袭击期间被带回加沙的约 250 名人质的绝望困境以及估计的命运感到担忧。仍有 130 人被关押。&lt;/p>;&lt;p>;那次袭击引发了以色列大规模的军事攻势，以追捕参与袭击的哈马斯战士及其领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/0908bc74-3d8e-4233-83be-67d6d546ac57_cf4b48d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们准备在加沙地带南部拉法的乱葬坑埋葬死者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，加沙卫生部一直肩负着一项艰巨的任务，即查明 40 公里（ 25 英里）地中海上的一小片土地。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政府很快指出，妇女和儿童约占死亡人数的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;没有透露武装分子在战斗中丧生的人数。以色列军队称，迄今为止已有约 1 万名哈马斯武装分子被杀。&lt;/p>;&lt;h3>;巴勒斯坦人希望中国调解以色列-加沙战争。是什么阻止了它？&lt;/h3>;&lt;p>;加沙卫生部还将这些数字细分为医务人员、民防部队成员和报道冲突的记者。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2 月 24 日，新-总部位于纽约的保护记者委员会表示，自战争开始以来，至少有 88 名媒体工作者被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列质疑哈马斯政府数据的准确性，并否认故意针对平民、医务人员或记者。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙——被世界卫生组织总干事谭德塞描述为“死亡区”——已经成为一个永远哀悼的地方。&lt;/p>;&lt;p>;不是加沙已经一天没有举行葬礼了，尽管严酷的战时条件迫使居民即使在悲伤的情况下也只能临时凑合。&lt;/p>;&lt;p>;设备落后的医院工作人员过度劳累，不得不在埋葬前使用其他形式的冷藏设备，包括一辆冰淇淋车。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，一个泥土足球场上挖了一个集体坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏燃料，尸体被用驴车运输。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;卢拉大屠杀言论后，巴西与以色列的争端升级&lt;/h3>;&lt;p>;即使是死者也并不完全平静，以色列承认它已从墓地中挖掘出一些尸体，作为其努力识别人质的一部分，这些人质可能会被杀害。军方表示，“确定不是人质的尸体将带着尊严和尊重归还”。&lt;/p>;&lt;p>;据信约有 31 名人质根据以色列的数据，穆萨拉姆称加沙发生的事情是“现代历史上最大的屠杀”，但也指责哈马斯发动袭击，然后撤退到加沙地下的隧道。 &lt;/p>;&lt;p>;由于平民大部分付出了代价，她问道：“怎么是我们的错呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese stocks set to remain attractive amid Nikkei’s all-time high, weak yen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253424/japanese-stocks-set-remain-attractive-amid-nikkeis-all-time-high-weak-yen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2c2f1fec-98a5-40d9-bac0-bcd25606b98f_aa5e286d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于东京的东京证券交易所的电子股票板2 月 22 日，日经 225 指数在最近几个交易日中升至历史新高。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本股市本周维持创纪录的涨势，增强了人们对日本央行将很快结束导致日元贬值并吸引海外投资者的负利率政策的预期。 &lt;/p>;&lt;p>;日本央行（BOJ）一直奉行压低利率以鼓励消费支出的政策，这与美联储近两年来持续加息以抑制通胀形成鲜明对比。 &lt;/p>;&lt;p>;但他们的政策立场可能会在今年某个时候发生逆转，因为预计美联储将降息，而日本可能会加息。如果这些预期得以实现，两国之间的利率差异将缩小。&lt;/p>;&lt;p>;周二，日经 225 指数连续第三个交易日升至历史新高，收于 39,239.52 点，而日经 225 指数则连续第三个交易日上涨至历史新高。更广泛的东京股票价格指数 (Topix) 小幅上涨至 2,678.46，为 34 年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;日元是今年迄今为止表现最差的主要货币，兑美元汇率下跌 6%美元。最近的交易价格为 150.23，接近 1990 年代后低点 152 兑美元。&lt;/p>;&lt;h3>;随着丑闻震撼日本，大多数日本人不支持政党&lt;/h3>;&lt;p>;外国投资者利用利率差异（例如持有美元的利率）买入日本公司的股票。日本上市公司盈利强劲增长，且估值颇具吸引力，进一步提振了投资者需求。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本股市可能会保持吸引力，因为东京正在推动公司治理改革，而这些改革可能会解锁分析师表示，日本的价值更高。&lt;/p>;&lt;p>;全球供应趋势也有利于日本，因为越来越多的国际公司寻求远离中国的多元化，并提高其在半导体等战略领域的能力，包括扩大与日本公司的联系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“日本绝对是一个有趣的市场，曾经被许多全球投资者重新发现，但现在正在被许多全球投资者重新发现，”Neuberger Berman 高级副总裁、日本股票团队的投资组合经理 Kei Okamura 表示。&lt; /p>;&lt;p>;大型股或高市值公司，尤其是出口导向型公司，因日元贬值而提高了盈利能力，从而引领了日本股市的上涨。 Man GLG 投资组合经理 Emily Badger 表示，推动股市上涨的外国投资者主要关注熟悉的名字。&lt;/p>;&lt;h3>;日本对纳瓦尔尼之死保持沉默的原因很可能是“俄罗斯石油和天然气”&lt;/h3>;&lt;p>;三井住友Financial Group今年迄今上涨20.5%，周二上涨2.54%，而UFJ Financial Group今年迄今上涨25.43%，周二上涨1.42%。周二，这两只股票给东证指数带来了最大的提振。&lt;/p>;&lt;p>;分析师称，中小型股仍有大量廉价交易被许多投资者忽视。&lt;/p>;&lt;h3 >;寻找便宜货&lt;/h3>;&lt;p>;“在日本释放可持续价值的关键主要与公司治理改革有关，”T. Rowe Price 新兴市场和日本股票投资组合专家 Daniel Hurley 表示。&lt;/p >;&lt;p>;在东京证券交易所上市的公司中，只有约三分之一宣布了提高股东回报的计划。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家银行财富管理公司 (RBC Wealth Management) 最近的一份报告称，预计更多公司将释放资本并进行部署以提高回报。它表示：“通过泄露公司名称并利用同行压力，我们预计东京证券交易所将鼓励更多公司宣布提高股东回报的计划。”&lt;/p>;&lt;h3>;一小片海底可能会破坏日本变暖的趋势-韩国关系。这就是原因&lt;/h3>;&lt;p>;根据冈村的说法，真正的问题是公司放弃不盈利的业务，​​并通过收购要约等措施扩大规模。&lt;/p>;&lt;p>;“如果执行得当，它将让日本公司未来的估值会高得多。这是我们过去 30 年来从未见过的。这正是许多全球投资者现在重新审视的原因。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;股市上涨是在 Covid-19 大流行之后开始的，当时日本经济在经历了超过一年的通货紧缩之后显示出通胀压力回归的迹象。二十年。价格回升使企业能够将更高的成本转嫁给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;日本周二公布的 1 月份基准通胀数据进一步引发了人们对日本央行即将在 4 月份开始自 2007 年以来首次加息的猜测. 分析师希望，即使日本央行开始收紧利率，日本股市的积极前景也不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份核心消费者通胀率连续第三个月下降至 2%。但它超出了分析师的预期，并且在日本央行 2% 的目标之内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/27/58305477-3b66-4c92-b6e2-670f9deab300_366af28b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，购物者在东京一家超市浏览蔬菜27. 1月份核心CPI较上年上涨2%，符合日本央行的通胀目标。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“经过最近一轮通胀，该国的通货紧缩心态发生了转变。劳动力短缺正在给工资带来上行压力，而东京证券交易所的改革建议正在加速公司内部的变革。”英国资产管理公司 Abrdn 亚太区股票副主管兼日本股票主管 Chern-Yeh Kwok 表示。&lt;/p >;&lt;p>;“尽管经济环境充满挑战，但许多日本企业的基本面仍然坚挺。这些都对日本企业及其经济的前景来说是个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地缘政治风险和全球经济增长疲软的可能性给投资者带来压力，但市场参与者对盈利前景持乐观态度的日本企业。分析师表示，这导致了更高的消费者支出和良好情绪的良性循环。&lt;/p>;&lt;p>;“随着日本央行的进一步变革以及日本走向通胀环境，我们很可能今年日元将会走强，日本市场也会更加强劲。”Man GLG 的 Badger 说道。她补充说，东证指数仍然对外国投资者有吸引力，即使在最近的上涨之后，也没有受到压力。&lt;/p>;&lt;h3>;在二战中被日本军队杀害的英国战俘家属要求道歉，答案&lt;/h3>;&lt;p >;投资者也看好国内投资，因为日本政府最近通过扩大年度投资限额和给予免税来修改日本个人储蓄账户（NISA）——一种个人免税股票投资选择。&lt;/p>;&lt;p>;冈村说，超过一半的日本家庭资产持有现金，这在通胀不断上升的环境下对他们来说不是一个好兆头，但日本政府的各种措施正在吸引更多资金从银行存款中流出。&lt;/p>; &lt;p>;“第一波浪潮更多的是全球股市。但在过去几周，随着日经指数不断触及新高，这些国内投资者现在开始关注本国市场进行投资。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s Michigan primary win overshadowed by Gaza war protest vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253449/joe-bidens-michigan-primary-win-overshadowed-gaza-war-protest-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2a751d40-2484-460c-a7dd-5bcd14ebb16a_d15f5732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周一在白宫。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二在密歇根州总统初选中轻松获胜，但他正准备迎接阿拉伯裔美国人领导的抗议活动对其战争处理方式的严厉谴责&lt;/p>;&lt;p>;双方的结果都没有什么悬念，拜登在民主党提名竞赛中几乎没有遭到反对，而唐纳德·特朗普在两部分共和党投票中宣布了早期胜利，而共和党投票甚至还没有结束直到周末。&lt;/p>;&lt;p>;但周二晚上投票站关闭后，各县最初报告称，在关键战场上，有 16% 的民主党人投票支持“不承诺”而非拜登，这是说服总统放弃对以色列的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字在过去两个选举周期中一直低于 2%，而上一次在任民主党总统寻求连任时 — — 当时巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 获胜 — — 则为 11%。 2012年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/b4269b05-63c7-4008- b560-5751e71bd52b_ce26166f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在密歇根州迪尔伯恩的一个投票站，民主党选民对乔·拜登总统不表态。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列-加沙战争中不断增加的平民死亡人数削弱了拜登在穆斯林和阿拉伯裔美国人中的地位，而这个群体对于他在2020年在密歇根州的微弱胜利至关重要&lt;/p>;&lt;p>;这个中西部州拥有该国中东或北非血统的居民比例最大，其中大部分人口集中在底特律周围。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人计算战争成本，死亡人数接近 30,000&lt;/h3>;&lt;p>;关键战场的活动人士要求民主党进行“不承诺”投票，谴责总统对美国向以色列提供军事资助的行为，并呼吁立即采取行动停火。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我很自豪能够参加民主党投票并投票‘不承诺’，”国会中唯一的巴勒斯坦裔美国人拉希达·特莱布 (Rashida Tlaib) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“当密歇根州 74% 的民主党人支持停火，但拜登总统没有听到我们的声音，这就是我们可以利用我们的民主说“听——听密歇根州的声音”的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;截至周二晚上，“倾听密歇根州”运动看起来将轻松超越其目标，即召集 10,000 名未承诺的选民支持其事业。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的三个选举周期中，约有 20,000 名选民在该州民主党投票中勾选了“未承诺”。初选，但民意调查结束后不久，这个数字就已经达到 19,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动从未威胁到拜登轻松获得提名，因为他的唯一挑战者明尼苏达州国会议员迪恩·菲利普斯 (Dean Phillips) 在竞选时只赢得了 2.7% 的支持率投票于晚上 9 点结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/697ec883-5c90 -4621-a40f-4980f76b6351_fba2918b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密歇根州迪尔伯恩一个院子里的乔·拜登总统的标志。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，大量“未承诺”选票可能会在 11 月大选前敲响警钟，届时拜登无法承受看到他的联盟在选举中受到侵蚀。摇摆州。&lt;/p>;&lt;p>;新罕布什尔州初选期间呼吁停火的类似呼吁毫无结果，但密歇根州的穆斯林和阿拉伯人口要多得多。&lt;/p>;&lt;p>;美国人口普查局估计全州自称中东或北非血统的人口为 310,000，尽管阿拉伯美国研究所表示这个数字可能严重低估。&lt;/p>;&lt;p>;该组织估计全国阿拉伯裔美国人人口为 370 万，并表示绝大多数（超过 80%）是拥有投票权的美国公民。&lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列、哈马斯参加谈判，拜登希望加沙能够在几天内停火&lt;/h3>;&lt;p>;关于共和党另一方面，CNN 和 NBC 在民意调查结束后几秒钟内就预测了特朗普的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统横扫了早期投票州，而密歇根州从未预计会中断他的提名进程。&lt;/p>;&lt;p >;他唯一剩下的挑战者、前联合国大使尼基·黑利(Nikki Haley)在周末将自己的家乡南卡罗来纳州输给了特朗普，但拒绝退出，称她不相信前总统能够击败拜登。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两党在周二举行了投票，但共和党采用了复杂的混合系统，通过在该州 13 个国会选区的每一个选区举行预选会议式的集会来结束周六的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之二的密歇根州选区共和党代表——被任命在该党官方夏季提名大会上支持候选人的个人——将在周末颁奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy’s presence in South China Sea ‘worrisome’, Philippines’ Marcos says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253441/chinese-navys-presence-south-china-sea-worrisome-philippines-marcos-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/be5f86f2-22ab-421f-ac0f-0dc90aa8939e_dbea9b51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民在他们的木船上（前面）驶过一个中国人2月15日，一艘船只靠近有争议的南海中国控制的黄岩岛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周三表示，中国海军在南海的存在是“令人担忧”，但不会阻止菲律宾保卫其海域领土和保护其渔民。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队在渔业和水产局一艘船只执行巡逻任务时发现中国海军舰艇的存在上周，位于南海争议激烈的斯卡伯勒浅滩的资源 (BFAR) 船只。&lt;/p>;&lt;p>;PCG 称，BFAR 船只遭到中国海警船只的跟踪和封锁，该船只还向菲律宾渔民分发燃料。 “我们继续支持我们所有的渔民，我们以这些渔场为生的渔民，我们将继续帮助他们，尽管……阻止尝试，跟踪，”马科斯在出发前往渔场之前告诉记者。对澳大利亚进行国事访问。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾需要多少艘潜艇才能在南海威慑北京？&lt;/h3>;&lt;p>;BRP Datu Sanday 号在受到骚扰时正在为黄岩岛附近的渔民提供燃料菲律宾海岸警卫队称，2 月 22 日，一艘中国海岸警卫队船只和另外三艘中国船只袭击了该船。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队在一份事故报告中称，四艘中国船只中的三艘进入距离达图桑迪号船头 100m（328 英尺）以内其中还列出了跟踪、船只应答器干扰和其他“危险动作”。&lt;/p>;&lt;p>;黄岩岛——由珊瑚礁和岩石组成的三角形链——自中国 2012 年从菲律宾手中夺取黄岩岛以来，一直是两国之间的冲突点。 &lt;/p>;&lt;p>;此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民进入那里鱼类丰富的泻湖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的裁决：这些说法没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国和菲律宾围绕争议岛礁发生紧张对峙，发生了碰撞事件，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。&lt;/p>;&lt;p>;通讯社补充报道法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shipbuilding industry ‘edge’ helps it thrive under US sanctions: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253413/chinas-shipbuilding-industry-edge-helps-it-thrive-under-us-sanctions-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/fc496c3f-a687-4b1f-85e8-b41d4c6ee7fd_ceeb41ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究发现，尽管美国造船厂落后，中国造船厂仍实现快速增长制裁，得益于技术进步和完整的产业链。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国造船厂似乎经受住了美国旨在遏制解放军海军快速扩张的制裁的冲击，一项研究证实，几乎所有部件都可以从当地获得.&lt;/p>;&lt;p>;这项由中国工程院委托进行的研究揭示了前特朗普实施的制裁的影响，中国工程院是中国顶尖工程和技术专家的官方集合，在政府决策中具有相当大的影响力&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到制裁，行业数据显示去年的增长创纪录，中国造船完工量同比增长近 12％，达到 4232 万载重吨，超过所有其他国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;新订单也增长了 56%，其中许多是先进船型，例如成本高昂的滚装车辆运输船，其占全球新订单的 83%，来自中国协会的数据国家船舶工业部显示。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学船舶海洋与土木工程学院教授刘存根领导的研究小组着手调查中国船舶的复原力海洋装备产业链反对制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;西方考虑产业脱钩，中国会失去造船业的领先地位吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国学术期刊《海洋发展》发表的同行评审论文研究人员表示，造船厂仍然可以使用除一小部分专业设备之外的所有设备。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些中国产品与西方竞争对手相比在成熟度上仍存在差距，但其技术水平和市场潜力他们表示，这些企业增长迅速，价格对客户有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的战略竞争方式对中国海洋装备产业的发展造成了打击，海事领域首当其冲。”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在（唐纳德）特朗普担任总统期间，中国……被贴上战略竞争对手的标签，导致多家高科技和军事公司成为攻击目标，并对美国的安全构成重大挑战。中国的海洋装备产业链和供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，准确评估当前局势“对于中国准备进一步的自卫和反制措施是必要的”，因为未来制裁可能会升级.&lt;/p>;&lt;p>;据该论文称，刘的团队与行业领导者进行了严格的讨论和调查，以绘制中国造船业关键领域的地图。&lt;/p>;&lt;h3>;绿色航运：为什么中国将推动风电行业的应用&lt;/h3>;&lt;p>;包括原材料、研发设计、总装施工、配套设施、导航服务以及运营和维护。&lt;/p>;&lt;p>;基于研究人员表示，根据他们的分析，目前只有两种类型的船舶面临相对较高的供应链风险——大型液化天然气运输船和豪华游轮。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵以来，对液化天然气运输船的需求激增。乌克兰。此前依赖俄罗斯廉价天然气供应的欧洲现在需要以高价从美国进口燃料。&lt;/p>;&lt;p>;但液化天然气需要在极低的温度下储存，而中国无法制造研究人员发现，船舶的五个关键部件——储罐维护系统、船用低温材料、低温泵和阀门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;造船厂也在努力寻找门锁系统的国内供应商研究表明，豪华游轮的娱乐设备、餐饮设施和医疗区配件。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还指出，造船业的推进系统仍然完全依赖进口，而该系统是专门为豪华游轮设计的。尽管存在这些困难，中国仍然是世界上唯一有能力建造所有 18 种主要船舶类型（包括液化天然气运输船和邮轮）的国家，并且 14 艘船舶的订单量位居全球第一。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中国船舶工业协会的数据，目前订单总量为1.4亿吨，相当于一千多艘福特级航母的排水量，全部将在未来几年内生产。三年。&lt;/p>;&lt;h3>;新型中国军舰雷达会改变世界海洋的海军力量平衡吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国建造舰艇的速度比美国快200倍以上，美国海军警告称如果差距持续存在或扩大，西方舰队将难以维持其在全球海洋的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;刘和他的团队证实造船能力对中国国防能力的增长至关重要，并表示其在西方封锁下的快速增长与中国的技术进步和完整的产业链有关。&lt;/p>;&lt;p>;在船用钢板、防腐材料、基础设施、生产技术和船舶维修方面，中国供应商可以提供研究人员指出，世界上最好的产品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“总装和施工所需的所有设备仅在长三角地区就可以购买，从而降低了物流和仓储成本。这是其他国家造船厂只能羡慕的优势。”他们说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于韩国坚守造船秘密，中国必须“转向其他地方”&lt;/h3>;&lt;p>;而美国的造船能力研究人员表示，与中国相比，中国的造船业规模几乎可以忽略不计——仅占全球总量的0.2%，中国不应高枕无忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国仍然是造船业的强大竞争对手，而欧洲该报指出，中国继续主导一些高端配套产品市场。&lt;/p>;&lt;p>;该研究建议在美国采取任何行动要求其盟友加入对中国的进一步制裁之前制定反制措施，“打破国际特别是欧洲对配套产业的垄断”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国探险家是否比哥伦布早几十年就到达了美洲？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管有生产能力，但中国仍继续大量进口研究人员表示，特种钢、通信设备和其他部件可能会受到扩大制裁的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在历史上的大部分时间里，中国在海事技术方面处于领先地位，并且是第一个利用海事技术的国家。舵的力量。 15 世纪，中国探险家郑和拥有一支由 300 艘宝船组成的舰队，每艘船长超过 100 米（328 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国海洋科学家和工程师认为，中国很快将收回其历史悠久的宝船。统治地位。目前，全球90%以上的造船实力集中在亚洲。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>