<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sayonara, Olympics: why did top Japanese firms end pricey Games sponsorships?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282040/sayonara-olympics-why-did-top-japanese-firms-end-pricey-games-sponsorships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/16aa6f43-0b60-4f71-a492-489c48d07745_9a20606c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际奥委会主席托马斯·巴赫（右）与董事长兼首席执行官握手2014 年，日本轮胎制造商普利司通 Masaaki Tsuya 成为奥运会官方赞助商。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本三大公司已宣布将不再续签奥运会和残奥会的赞助协议，分析人士表示，这一转变是由不断变化的广告趋势和声誉风险推动的。与奥运会最近的丑闻有关。&lt;/p>;&lt;p>;丰田汽车公司、松下以及最近的普利司通的决定将不可避免地对国际奥委会 (IOC) 造成财务打击，尽管它确实开放了京都同志社大学经济学教授滨纪子 (Noriko Hama) 表示，这些公司的决定很可能基于多种因素。&lt;/p>;&lt;p>;“奥运会并不是特别受公众欢迎，公司得出的结论是，如果他们没有从这些赞助中获得适当的性价比，那么就不值得继续下去”，她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;丰田是第一个确认不会延长协议的公司，该协议于今年夏天巴黎奥运会结束时到期。据报道，该协议是国际奥委会最大的单一赞助协议，2015 年签署时价值 8.35 亿美元。早在 5 月份就有传言称该协议不会延期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/9adfdf79-e686-4eb0-abf6-94389ff8c7db_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 7 月，丰田小型货车在停车场为 2020 年东京奥运会人员演示运输运营支持系统。图片来源：路透社的 Pool&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，丰田对赞助商资金的使用方式感到不满，共同社援引该公司内部消息人士的话说，资金“没有有效地用于支持运动员和促进体育运动”。&lt;/p >;&lt;p>;电子巨头松下在 9 月初同样确认，在现有协议于今年晚些时候到期后，将不再延长其顶级赞助协议。松下于 1987 年首次成为奥林匹克合作伙伴签约方，尽管没有具体数字说明该公司在接下来的 37 年里为版权支付了多少钱。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在一份声明中表示，它“不断审查如何赞助应随着更广泛的管理考虑而发展”。&lt;/p>;&lt;p>;最近，轮胎制造商普利司通于 10 月 1 日宣布，它也将终止与奥运会（可以追溯到 2014 年）和残奥会的合作关系。自 2018 年以来一直在提供支持。该公司表示，这些交易（为期 10 年，价值约 3.4 亿美元）在今年晚些时候到期时将不会续签。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，该公司在一份声明中表示，将“专注于可持续的全球赛车运动”。&lt;/p>;&lt;p>;同志社大学的 Hama 表示，这三家公司可能在认定它们不符合其长期目标后决定取消赞助。&lt;/p>;&lt;p>; “我相信他们中的一些人已经意识到，最好把这笔钱花在其他地方，特别是如果奥运会与他们的 SDG（可持续发展目标）不太相符，”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;最近的奥运会陷入了争议，这些争议引起了破坏性的头条新闻，显然使广告商重新考虑他们希望与奥运会的联系有多紧密。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称场馆、住宿的建设必要的基础设施会产生巨大的环境足迹，而主办城市承诺在奥运会后使用多年而不是年久失修和废弃的设施也受到了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年东京奥运会尤其受到关注尽管这次活动因疫情而蒙上阴影，迫使组织者推迟一年，但即便如此，活动还是在空荡荡的体育场举行。与建筑和其他合同相关的猖獗腐败进一步损害了其形象，促使赞助商与之保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;即使运动员开始参加里约热内卢、东京和巴黎的比赛，争议也没有停止。受到系统性兴奋剂指控、对变性运动员参赛的分歧以及俄罗斯参赛者的存在的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/11/b1fcb878-0708-4959-a2c1-d430467a87c8_e5f2f9d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年奥运会倒计时装置北京冬奥会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hama 表示，她认为奥运会不再具有以前的商业吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“全球广告游戏已经发生了很大变化近年来，年轻人不再真正认可以前常见的赞助，”她说。 “这一代人甚至不再像以前那样消费媒体，而是专注于社交媒体、YouTube、TikTok 等。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，日本企业的离开可能为寻求发展的中国企业带来机会。扩大他们的全球影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很可能寻求利用并提高他们在非洲和亚洲其他地区的认知度和渗透率，”她说，但补充说这可能会导致复杂化。&lt;/p>; >;&lt;p>;她说，在一些国家被列入黑名单的中国公司，例如被禁止在美国和某些欧洲国家竞标敏感合同的电信公司，如果它们想成为国际奥委会金库的主要贡献者，可能会面临阻力。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 也认为，丑闻和负面头条新闻不会让奥运会受到潜在广告合作伙伴的喜爱。&lt;/p>;&lt;p >;“当新闻都是关于腐败、内斗、兴奋剂和所有分歧时，那么公司就不想与此联系在一起，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，日本公司到 2028 年洛杉矶奥运会时，他们可能会后悔自己的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“如果唐纳德·特朗普赢得[美国总统]选举，那么在那里开展大量业务的公司将希望致力于市场并表示他们对他的支持，因为他们知道如果不这样做，后果可能会是什么，”他说。 “在特朗普的世界里，成为盟友是值得的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities to bolster doctor training, help find heart donor for 3-month-old baby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282175/hong-kong-authorities-bolster-doctor-training-help-find-heart-donor-3-month-old-baby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/c80c73a6-94fd-4ceb-856b-b51922cc3f9e_f6c9c914.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;油麻地伊利沙伯医院，一名实习医生的误读6 月份，X 射线扫描结果导致一名 61 岁患者错误地放置了饲管。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生部长在两次失误后表示，香港当局将加强实习医生培训，并与香港两所医学院核实是否为学生提供足够的实习机会&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂周日还表示，该局已与内地当局联系，寻找合适的器官捐献者，以挽救一名三个月大婴儿的生命。女孩惠特尼 (Whitney) 因心腔扩大而处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 指出，实习医生错误读取 X 光扫描结果导致错误放置泻药等事故一再发生，无法避免。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望加强培训，特别是泻药的培训。这将在今年短时间内紧急完成。我们希望提高服务质素，确保公众不会对这项医疗程序感到担心。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，公立医院应为实习医生提供更多支持，鼓励他们向医生寻求帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生部长还表示，问题可能与香港大学和中文大学医学院的医生培训有关，因为这些机构的毕业生可以获得临时执照。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们会检查他们的教学，特别是在临床培训方面，一些常见医疗程序的培训是否足够，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会与学校沟通，以确保我们的毕业生适合练习。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /13/ca6b9d8b-004e-4a00-9e7a-3fecafd0c90b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂周日呼吁对医生进行更严格的培训在香港的医学院。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗亦拒绝由资深医生负责一般医疗程序的建议，称此举“不可能”，会影响整体护理质素。 &lt;/p>;&lt;p>;“这只会导致我们整个医疗系统的崩溃并影响其[整体]质量。我们需要从根源入手，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“最基本的[优先事项是]加强医学院的临床培训。我必须强调，医学院是培养本地人才最重要的基地。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一次失误是上周在柴湾东区尤德夫人那打素医院发生的，当时一名患者被运送了泻药。一名实习医生误读 X 光扫描结果后，76 岁患者的肺部而不是胃。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，另一名实习医生对 X 光扫描的错误评估同样导致错误放置油麻地伊利沙伯医院一名 61 岁病人肺部的饲管。&lt;/p>;&lt;p>;专家小组于 6 月负责调查该事件，并于 8 月提出四项建议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中包括扩大对高危患者进行胸部X光检查以确认饲管位置，以及加强对实习医生解释此类扫描的监督和培训。病例医生还应审查高风险患者的 X 光扫描结果。&lt;/p>;&lt;p>;罗部长在周日发表讲话时还表示，卫生局已联系中国国家卫生健康委员会，为一名三名患者寻求心脏移植手术。一个月大的惠特尼 (Whitney) 患有心室扩大症，严重影响了她身体的血液循环能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道当局已经做出了回应，但我们必须明白，我们没有那么多器官捐赠，尤其是三个月大的婴儿。我们需要找到一个与她体型相似的捐赠者。由于心脏的大小，这并不容易，”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在我国有14亿人口的情况下，罕见疾病不再罕见。我们仍然抱有希望，希望有奇迹能够帮助这个女孩。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，一名患有心力衰竭的香港女婴首次接受了内地捐献的器官&lt;/p>;&lt;p>;这促使地方当局探索与中国大陆建立常设器官移植互助机制，允许跨境当局联系香港（反之亦然）并进行器官捐献在某些情况下，双方都可以使用。&lt;/p>;&lt;p>;注意到相互机制需要更长的时间才能合法解决，Lo说，当地卫生当局正在寻求首先制定自己的程序，以寻求帮助&lt;/p>;&lt;p>;他说，医护人员不会等待病人提出请求，而是会告知他们可以选择向中国大陆寻求帮助，并在他们同意的情况下立即启动程序。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pakistan militants kill 21 Balochistan mine workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282176/pakistan-militants-kill-21-balochistan-mine-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/f42ecfe4-c12c-4fe9-93f7-2c92e069308b_36147c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦矿工联合会成员在抗议期间高喊口号周五，奎达俾路支省杜基区煤矿工人被杀。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦激进分离主义组织俾路支解放军否认参与了导致至少 21 名矿工死亡的袭击事件，并谴责暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;周五，数十名袭击者用枪支、火箭弹和手榴弹袭击了巴基斯坦动荡的西南部的一组小型私人煤矿，杀死了一些在睡梦中的矿工，并在他们排队后开枪射杀了其他矿工。&lt;/p>;&lt;p>;“俾路支解放军BLA 在周六晚些时候的一封电子邮件中表示：“谴责杜基 21 名普​​什图族工人被屠杀的事件，明确表示我们的组织与这起悲惨事件无关。”&lt;/p>;&lt;p>;没有组织声称对此次袭击事件负责。位于与阿富汗和伊朗接壤的矿产丰富的俾路支省的朱奈德煤炭公司的矿井。&lt;/p>;&lt;p>;这是几周来最严重的此类袭击，发生在巴基斯坦主办欧亚集团上海峰会的几天前合作组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/13/2e955e69-f680-4b3e -8c91-dc28cdbd1a9b_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俾路支省杜基地区发生煤矿袭击后，一名受伤男子在奎达的一家医院接受治疗，巴基斯坦，周五。近年来，俾路支省的暴力事件不断升级，巴基斯坦安全部队与寻求该省更大自治权的分裂主义团体之间经常发生冲突。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分裂主义激进组织在俾路支省长达数十年的叛乱导致该地区政府、军队和中国利益的频繁袭击，要求分享丰富的矿产资源。&lt;/p>;&lt;p>;除了分离主义者之外，该地区也是伊斯兰武装分子的所在地，这些武装分子自 2022 年撤销与政府的停火协议后卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>; BLA 寻求俾路支省独立。它是数十年来与这个南亚国家政府作斗争的几个民族叛乱组织中最大的一个，称其不公平地开采俾路支省丰富的天然气和矿产资源。&lt;/p>;&lt;p>;该省是包括 Reko Diq 在内的重要采矿项目的所在地。 ，由巨头巴里克黄金公司运营，被认为是世界上最大的金矿和铜矿之一。中国还在该省经营一座金矿和铜矿。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，沙特阿拉伯的一个代表团正在伊斯兰堡，该代表团表示将购买雷科迪克矿的股份巴基斯坦寻求从经济危机中复苏之际探索交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities probe fatal fall of worker from scaffold at Stamford American School]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282177/hong-kong-authorities-probe-fatal-fall-worker-scaffold-stamford-american-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/3196972d-6caf-4a22-bcd2-4885420e235c_01e6af42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邮报已联系学校征求意见。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在调查周日早上斯坦福美国学校发生工伤事故时从脚手架坠落的一名工人的死亡情况。&lt;/p>;&lt;p>;警方称工伤发生于上午11时38分，地点为何文田文福路25号，但没有具体说明地点名称。&lt;/p>;&lt;p>;学校所列地址为当局提供的地址，并设有脚手架在建筑物面向道路的较低楼层周围观察到。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，据信这名 49 岁的工人在撞到人行道之前从四到五层楼坠落。&lt;/p>;&lt;p>;网上分享的图片显示，现场留下了一个血迹斑斑的头盔和该男子的一只鞋子。&lt;/p>;&lt;p>;“该男子是一名非华裔工人。警方发言人表示：“他被送往广华医院，在那里被证实死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝就是否任何工作条件导致事故发表评论，并强调调查仍在进行中。目前尚未有人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示接获意外报告后已立即派员前往现场，并正在调查事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;该会工业事故受害者权利组织表示，这名工人是一名尼泊尔男子，事件发生时他正在拆除脚手架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们获悉他使用了安全带。至于他为何会摔倒，有待当局进一步调查。”发言人刘炽平表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在尝试联系他的雇主。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/13/18d63b4a-af95-4a85-87ed-c259fe599194_be15861f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子被送往广华医院，经证实死亡。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织表示，该男子留下了一名妻子和两个年幼的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;该组织行政总裁萧仙文表示，男子的朋友提到他早上10点左右开始工作。&lt;/p>;&lt;p>;“工作时间应该不会超过一天。他是来拆除脚手架的。事故发生时，他正要去吃午饭。”&lt;/p>;&lt;p>;学校为5至18岁的学生提供课程，其课程采用符合美国标准的探究式学习方法学术标准。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系学校征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，劳工部告诉立法者，它非常重视“高空工作安全”，并将进行&lt;/p>;&lt;p>;今年前6个月，针对“地上不安全活动”开展1123次检查，其中193次停工整顿已发出通知，并正在处理 92 起检控案件。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，2024 年第一季度共发生 6,615 起工业事故，其中 61 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;详细数字显示其中 667 起事故发生在建筑工地，其中 3 人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How best to respond to hatred? With reason and kindness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281719/how-best-respond-hatred-reason-and-kindness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/7851bff8-eb6e-448a-9d0b-fdd2a7a83f1e_f11f08c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个孩子在停止亚洲仇恨集会上举着牌子2021 年 4 月，加利福尼亚州圣何塞。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“滚回中国去吧”——这是过去几年在美国时不时出现的针对亚裔面孔的一句话。多年来，尤其是在 Covid-19 猖獗传播期间。其背后隐藏着复杂的背景：中美关系紧张、民粹主义抬头以及疫情造成的经济影响。当人们面临逆境时，仇外心理往往会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一位来自中国的朋友在微信群中分享说，这句话最近在她生活了10年的新加坡出现。几天前，她的父母从中国来看望他们的孙子。一天晚上，当他们准备带孩子下楼去玩时，一名送货员递给他们一份外卖。年迈的父母以为是加班的女儿订的，没仔细看就拿了进去。&lt;/p>;&lt;p>;不久，送货员又赶了过来，但夫妻俩不懂英语。 。意识到错误后，他们赶紧回到楼上——原来这顿饭是给女儿的邻居准备的。这时，邻居们已经勃然大怒了。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个指责我朋友的父母偷窃，另一个则准备出拳。在老夫妇的再三道歉中，孙子吓得哭了。但邻居们并没有退缩。他们20多岁的儿子喊道：“新加坡是英语国家。听不懂就滚回中国去！”&lt;/p>;&lt;p>;听朋友讲述这件“小事”后，新加坡新移民微信群震惊了。一些成员分享了类似的经历，而另一些成员则提到负面事件有所增加，这可能是由于近期双边免签政策后游客激增所致。不过，群里很多人都强调，新加坡总体上是一个和谐友好的社会。&lt;/p>;&lt;p>;这让我想起几周前的一件事，即9月18日，即日本侵华战争一周年纪念日。深圳一名日本男孩在上学途中被刺身亡，这一悲剧引发了国际社会的愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/09/1db67397-9061-42d6-8045-e1cc535fd67b_055bd5ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国当局检查9月18日，深圳日本人学校发生持刀伤人事件，一名日本儿童被一名男子袭击。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，四名美国教师在中国东北吉林省被刺伤。同月，一对日本母子在江苏东部省份苏州等待校车时遭到袭击。公交车乘务员胡友平勇敢地介入保护他们，但不幸丧生。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，总统辩论引起了人们对俄亥俄州斯普林菲尔德的关注。前总统唐纳德·特朗普重提了一个被揭穿的神话，声称海地移民正在吃当地的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，值得讲述的故事是，像美国铁锈地带的许多城镇一样，斯普林菲尔德失去了制造业工作岗位，导致经济衰退和人口流失。在外国投资和制造业繁荣等振兴该镇的努力中，对劳动力产生了新的需求。数以万计的海地移民前来寻找机会。&lt;/p>;&lt;p>;11 岁男孩艾登·克拉克 (Aiden Clark) 在涉及海地司机的交通事故中丧生后，反移民谣言四起。在当前的选举季节，政客正在将公众的不满情绪化为武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/09/a970d7a5-3423-4345-bd2f-c47555b45c3d_55c83460.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄亥俄州斯普林菲尔德的一位居民与女儿牵手9 月 15 日，她的朋友在一次支持海地社区的教堂礼拜中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界曾经看起来像一个地球村。随着全球化的深入发展，商品、资源、文化、人员的自由流动被认为是双赢的局面。但近年来，全球化的弊端变得更加明显。对外竞争愈演愈烈，排外情绪像一颗定时炸弹，悄悄地滴答作响，随时可能猛烈爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;右翼民粹主义、民族主义、部落政治在许多国家抬头，推动“我们与他们”的叙事。人们互相贴上标签，分歧加深，似乎没有人再有耐心倾听或寻求共同点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管仇恨浪潮无情，但仍有更深刻、更安静的力量在起作用——那些相信理性和善良的人。他们明白，只有通过对话和相互理解，才能弥合分歧，避免暴力和报复的恶性循环。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府澄清，与中国免签后，中国游客的犯罪率有所下降还没有升起。 “新加坡和新加坡人受益于包括中国在内的外国人带来的旅游收入和就业机会，”内政部国务部长孙学凌表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在深圳，这名10岁日本学生去世后几天内，他的学校就收到了公众表达哀悼的一千多束花束。刺伤事件发生后，我给一位驻华记者的日本朋友发了信息。她的丈夫是中国人，他们六岁的孩子在一所日本学校上学。当我问起他们在北京的生活时，她用笑脸表情回答道：“普通中国人很友善，尤其是对孩子！”&lt;/p>;&lt;p>;她还提到了一封据称是被害男孩父亲的信，信中写道：在中国社交媒体上广泛传播。信中写道：“我不希望少数思想扭曲的卑鄙之人的罪行损害我们两国关系。”它说，努力实现各国的相互理解，将是对失去孩子的赎罪，也是对肇事者的报复。&lt;/p>;&lt;p>;这让我想起了另一位悲伤的父亲，他希望他的儿子充满爱地记住。 “我的儿子艾登·克拉克没有被谋杀，”内森·克拉克说。 “他被一名来自海地的移民意外杀害。整个社区、这个州甚至整个国家都感受到了这场悲剧，但不要将其推向仇恨。为了像艾登一样生活，你需要接受每个人，选择发光，做出改变，引领潮流并成为灵感。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s To Lam broaches South China Sea with Chinese Premier Li Qiang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282178/vietnams-lam-broaches-south-china-sea-chinese-premier-li-qiang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/96373e5e-2ce7-49f1-bced-86ad32d1fa8a_b54159d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南国家主席苏林周六在河内会见中国总理李强。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就在越南渔民与中国海警在争议海域发生冲突的报道两周后，中国和越南领导人同意维护南海和平。&lt; /p>;&lt;p>;在开始对越南进行为期三天的访问时，中国总理李强和越南国家主席苏林周六晚在河内就战略水道稳定的重要性达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;官方越南通讯社 (VNA) 报道称，“林郑月娥建议双方严格落实高层共识，并指示有关当局积极寻求有效方法和解决方案，以更好地控制和解决分歧。”&lt;/p >;&lt;p>;他还呼吁这两个邻国“根据双边关系水平，在国际法，特别是 1982 年《联合国海洋法公约》的基础上加强合作”。&lt;/p>;&lt;p>;越南是与中国在争议海域存在重叠主张的几个东南亚国家之一，李克强的访问被视为北京缓解两国紧张关系的一个机会。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，河内指责中国海岸警卫队殴打越南渔民并移走他们在水域中的设备。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区与美国的战略竞争中，北京似乎正在加大力度讨好这个共产主义邻国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;不过，中国关于此次会议的声明并未提及有关南海的讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国国家通讯社新华社报道，李克强告诉林郑月娥，中国正在准备与越南共同努力“落实两党两国最高领导人达成的重要共识”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还表示，北京热衷于“弘扬传统友谊，加强高层合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;两个月前，林郑月娥在北京会见中国国家主席习近平时，达成以下共识：双方就“需要更好地管控和积极处理海上分歧”达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;此行是林郑月娥就任越南最高领导人以来首次出访其他国家。随后，他于 9 月底访问了纽约，并与美国总统乔·拜登会面，讨论了南海问题。&lt;/p>;&lt;p>;“两国领导人重申了维护地区和平与稳定的重要性。白宫表示：“印度-太平洋地区——尤其是南中国海。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，在东南亚国家联盟 (ASEAN) 年度峰会上，这一战略航道也成为重要议题。李克强在前往越南之前访问了老挝万象。&lt;/p>;&lt;p>;在周日发布的一份声明中，东盟表示，在李克强与东盟成员国领导人周四举行的会议上：“我们重申有必要增进互信和信心，克制自己的行为，避免采取导致争端复杂化、扩大化、影响和平稳定的活动，避免采取可能导致局势进一步复杂化的行动。”&lt;/p>;&lt;据路透社报道，但由于对南海相关措辞的反对，周五东亚峰会的与会者无法发布共识声明。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会也在老挝举行，是一个论坛，该报告汇集了东盟国家、中国、俄罗斯、美国、日本、韩国、印度、澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引一名美国官员的话称，俄罗斯和中国阻止了东盟国家起草的一份拟议声明&lt;/p>;&lt;p>;北京方面尚未对该报告发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;但在周五的峰会上，李克强表示，北京一直坚持通过对话协商解决与有关国家的分歧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“域外有关国家应尊重和支持中国与地区国家维护南海和平稳定的共同努力，”他补充道，这显然是指美国。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李克强此次访问越南，是他去年3月就任越南总理以来首次访越。这也是中国总理11年来的首次。&lt;/p>;&lt;p>;周日，越南和中国签署了从农业合作到跨境二维码支付等10项协议，并签署了一份关于更新跨境进展的文件据路透社报道，铁路连接。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，李克强在周六会见林郑月娥时对林郑月娥表示，“中国愿意继续做大与越南的经贸合作蛋糕”。&lt;/p>; &lt;p>;希望双方同步推进铁路、高速公路、港口基础设施“硬互联”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还承诺，中方将进一步向越南农产品开放市场并提供支持据越通社报道，越南在华设立贸易促进办事处。&lt;/p>;&lt;p>;周日，李克强与越南总理范明正举行会谈，并向已故越南革命领袖胡志明敬献花圈。他的陵墓位于河内。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 for allegedly trafficking 7kg of heroin worth HK$4.3 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282179/hong-kong-police-arrest-3-allegedly-trafficking-7kg-heroin-worth-hk43-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 16:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/c8a8dcda-ee10-4ccf-bf33-53264124e8e2_6801ed66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方在一次突袭中逮捕了三名贩毒嫌疑人周六青衣仓库。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了三名涉嫌贩毒的男子，查获七公斤海洛因，市值达 430 万港元（553,000 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;警方周日透露，缉毒局人员于前一天突袭青衣葵福路一栋工业大厦内的仓库时逮捕了年龄介乎27岁至46岁的三人。&lt;/p>; &lt;p>;其中一名被捕者是当地人，而另外两个人则来自中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;初步调查表明，香港人负责管理仓库，而他的大陆同伙则负责运输运输&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，该行动成功拦截了大量药物进入当地市场，他们将继续追踪毒品的来源。&lt;/p>; &lt;p>;警察拘留了三人进行调查，并将对他们施加贩毒的罪名。他们的案件将于周一在西九龙法院提及。&lt;/p>; &lt;p>;部队指出，某些人被快速赚钱所吸引，促使他们冒险并从事毒品贩运。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/13/a850ea6f-1d29-4731-962a-36a0e0e7ec8c_c6b4a125.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警方说，该案将于周一在西九龙法院提及。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港，贩毒可通过监狱终身监禁和500万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;总共1,611人在2O24的上半年因与毒品有关的罪行被捕，比2023年的同一时期降低了10％。大多数逮捕涉及可卡因和大麻，而被捕的122名被捕的人均为21岁以下。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;在今年的前六个月中，报告的吸毒者数量减少了8％，达到3,025，但年轻的吸毒者数量增加了15％至21至452。 /p>; &lt;p>;虽然大麻和可卡因仍然是年轻吸毒者中最受欢迎的麻醉品类型，但“太空油”首次攀升至第三名。&lt;/p>; &lt;p>;该物质是一种没有标准的液体配方奶粉，但通常包含一种称为依然态的麻醉剂，只能由医生开处方。它有时还与其他药物（例如大麻和氯胺酮）混合。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Asean urges accord on South China Sea code, end to Myanmar violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282171/asean-urges-accord-south-china-sea-code-end-myanmar-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.13 15:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/13/0D579ADA-EE2C-4128-957B-1D5C96E28CE0_3B59DC3D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在南中国海，浅滩，本地称为Ayungin。文件照片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚领导人周日呼吁根据国际法迅速就南中国海的行为守则达成协议，同时要求立即停止在缅甸战斗和包容和平谈判结束内战。&lt;/p>; &lt;p>;东盟董事长的声明代表了老挝10人协会的会议的共识中国，日本，印度和韩国。&lt;/p>; &lt;p>;对抗在中国之间的南中国海有争议的水域上升，这声称几乎所有重要的水路都具有主权，以及包括菲律宾在内的东盟成员等等最近越南。&lt;/p>; &lt;p>;行增加了可能涉及美国的升级风险，如果遭到攻击，该条约捍卫了菲律宾的条约。&lt;/p>; &lt;p>;大海在东盟会议上，每年价值3万亿美元的贸易通过，尤其是俄罗斯和中国反对提及1982年联合国海上海洋法公约的主要争论点。 /p>; &lt;p>;在南中国海，东盟声明要求采取信心建设措施，这些措施可以“减轻紧张局势和意外，误解和错误估计的风险”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/13/4724c56a-8082-4ddc-9967-cfb1fb1fb1fbc58c58c58c5_ac707070707f82.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;老挝总理Sonexay Siphandone在第44和第45届东盟峰会和相关峰会的闭幕式上讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它在有关海事代码的谈判中引用了“积极动力”，这可以帮助解决争议。中国和东盟在2002年就此达成了同意，但是创建一个人的正式进程直到2017年才开始。&lt;/p>; &lt;p>;集团“期待早期结论有效和实质性的行为守则”，即“声明说，根据国际法，包括《联合国公约》。人道主义援助和包容性的民族对话是“缅甸拥有和领导的”。&lt;/p>; &lt;p>;东盟成员缅甸军事政府与不断扩大的武装抵抗之间的战争是集团的主要关注点，这几乎没有使人关注在2021年政变后几个月宣布了一项五点和平计划的进步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“文件/d8/images/canvas/2024/13/1B59E9FD-8874-4D8D-AD99-AD99-50AA87EEDEE5F_BF_BF7A3EDB.JPG.JPG“ ALT =”小组Ta&#39;ang民族解放军（TNLA）参加了他们位于缅甸北部Shan State森林的大本营的训练活动。文件照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;估计需要人道主义援助。&lt;/p>; &lt;p>;东盟欢迎泰国的倡议为了在今年晚些时候与其他东盟成员一起举办有关缅甸的非正式会谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drama released by Chinese espionage agency suggests foreign spies are targeting scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282166/drama-released-chinese-espionage-agency-suggests-foreign-spies-are-targeting-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.13 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/13/B572D0BD-2F75-44B1-B16E-C3F96E171E73_BC904787.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;微信帐户。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级间谍机构发行了一部电视剧，表明外国间谍试图用一个可能受到真实情况启发的情节杀死科学家。&lt;/p>; &lt; P>;中国国家安全部并未说电视连续剧是基于真实的故事，但它可能会提供一些有关该部如何调查其可疑死亡的线索。&lt;/p>; &lt;p>;电视连续剧， Dark Tide肆虐，由该部上周二在其官方微信帐户上发起，并采用了一名研究航空航天材料的科学家，并由破坏他的汽车的外国间谍的针对性。&lt;/p>; &lt;p>;该情节可能是对案件的寓意。炸毁了冯伦上校的事故，这是中国军事模拟中使用的人工智能软件背后的主要灯光之一&lt;/p>; &lt;p>;媒体报道说，事故发生时离开北京机场后，冯在乘车车上乘车旅行去年7月。&lt;/p>; &lt;p>;当局没有发布有关事故的太多信息，但是冯在那里工作的国民国防大学说，他“在执行重要任务的同时牺牲了自己的生命”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在戏剧中，科学家正在事故发生之前，正在研究“新一代战斗机的发动机和涡轮系统”中使用的技术，他开车去机场的一辆雇用汽车被破坏了。&lt;/p >; &lt;p>;它还描绘了他的一位助手试图与外国间谍交易以移交他的研究数据，并建议其他三名科学家在车祸中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;该系列的促销活动表示一名国家安全警察在一个“外国间谍组织”中秘密秘密，以调查“我们关键技术领域的几位专家”的死亡，其中包括几起神秘的车祸。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/13/bb67bd24-e66b-43f8-a914-5914-59f182ef20_5696668e9.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;领先的军事科学家Feng Yanghe上校去年在一次车祸中丧生。他的死可能激发了该剧的情节之一。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这部戏剧是在南部省份的戏剧中，也描绘了外国间谍的头部，是在香港的削弱了危害我们国家安全的外国间谍的犯罪行为。 &lt;/p>; &lt;p>;在去年7月实施了一项修订后的反竞争法律之后，曾经秘密的事工在社交媒体上越来越活跃。 &lt;/p>; &lt;p>;现在，它定期分享其所说的现实生活中监视案件的例子，以警告人们有关国家安全风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian politician shot dead in Mumbai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282172/indian-politician-shot-dead-mumbai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.13 16:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/13/58144F08-D757-4090-AECF-A41F6EE13571_5D7281B2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;民族主义国会党（NCP）政治家巴巴·西迪克（Baba Siddique）在孟买被枪杀。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度金融首都孟买的一名高级政治家周六被枪杀，在关键州大选之前几周，警方调查了一个臭名昭著的犯罪团伙的角色。&lt;/p>; &lt;p>;现年66岁的巴巴·西迪克（Baba Siddique）是当地的立法者，马哈拉施特拉邦州的前部长，在孟买儿子办公室外的胸部多次被枪击。从与西迪克（Siddique）的同一个政党中说，他对“怯ward的袭击”感到“震惊”。&lt;/p>; &lt;p>;《印度时报》报纸报道说，两名涉嫌袭击者已被捕，警方正在寻找另一次。&lt;/p &lt;/p。 >; &lt;p>;广播公司NDTV说，两名嫌疑人声称他们是由劳伦斯·比什诺伊（Lawrence Bishnoi）经营的帮派的一部分，他被指控犯有多次杀害的犯罪团伙监狱。&lt;/p>; &lt;p>;枪击事件只是出现Siddique的安全细节在收到死亡威胁后升级后几周，并在今年晚些时候的选举之前进行。&lt;/p>; &lt;p>;“将对事件进行彻底调查，并将对袭击者采取严格的行动，” Pawar说。在一份声明中。 “袭击背后的策划者也将被追溯到。” &lt;/p>; &lt;p>; siddique接近几位宝莱坞明星，并以举办大派对而闻名。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Study judgments from Hong Kong national security cases before criticising: ex-minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282170/study-judgments-hong-kong-national-security-cases-criticising-ex-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.13 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/4261e823-5a9f-470a-b83a-8572a62093c7_85644aca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于今年早些时候推出了国内国家安全法。图片：曾荫权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前司法部长敦促外国批评香港国家安全审判的人士先研究相关法院判决再下结论，表达对香港司法系统独立性的信心.&lt;/p>;&lt;p>;曾担任基本法委员会副主任的梁爱诗猛烈抨击了对国家法治的批评，认为外界对国家的法律进步和法治缺乏了解。 &lt;/p>;&lt;p>;她敦促香港利用其独立的司法体系等优势，巩固其作为国际仲裁中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;前大法官部长将矛头指向西方等外国批评者，因为他们认为香港通过对反对派领导人和媒体进行刑事指控和定罪来压制异见和新闻自由。&lt;/p>;&lt;p>;“我建议他们研究判决书，陈述了所有的事实和理由……他们说的一定是有根据的。最好的依据就是判决，”她在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我们的司法机构充满信心。如果他们强行批评我们，我们无话可说。最重要的是做最好的自己。”&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，香港的国家安全法并不是根据政治信仰来针对人们，而是针对那些试图伤害城市和更广泛国家的人，并补充说这种行为在其他司法管辖区也不会被容忍。&lt;/p>;&lt;p>;该市司法机构最近因对现已解散的 Stand News 媒体两名前高级编辑定罪而受到批评，美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 描述道这是“对媒体自由的直接攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，香港推出了国内国家安全立法，迄今为止已有14人根据该法被捕。&lt;/p>;&lt;p>;香港还根据北京实施的 2020 年国家安全法，有超过 300 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英不顾外国对国家法治的批评，并将其发展描述为“一条远足之路”，有时可能会崎岖不平， &lt;/p>;&lt;p>;她说，中国在2011年建立中国特色社会主义法律体系以及多年来加强法制建设方面取得了进步。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/13/92ad99e1-3a5a-4051-bf2a-882c1d7a20a2_17ccdcc1.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前司法部长梁爱诗敦促香港维持其作为国际仲裁中心的地位。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁振英建议中国大陆发展自己的法律体系，尽管经常参考香港的立法。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能对待法律”民主就像购买机器为自己所用，”她说。 “当人们最初听到中国特色时，人们会质疑这是否是独裁统治的借口。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这些论点没有多大意义。每个系统都必须适合我们。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，梁振英表示，香港应继续保持国际仲裁中心的地位，并利用跨境业务提供的机会。&lt;/p>; &lt;p>;她表示，香港拥有长期独立的司法体系，自20世纪70年代起就欢迎外国律师来港执业，有助发展本地仲裁服务。&lt;/p>;&lt;p>;这位前司法总监还表示香港在殖民时期政治局势基本稳定，为该市的法治发展提供了时间。&lt;/p>;&lt;p>;香港在 2021 年玛丽女王仲裁案中被评为全球第三大首选仲裁地伦敦大学调查。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在去年的年度施政报告中承诺，当局将继续发展香港作为亚太区国际法律和争议解决服务中心.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>