<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s dwindling Western expat workforce should be cause for concern]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3290097/chinas-dwindling-western-expat-workforce-should-be-cause-concern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/08bdf684-9a8f-404f-9b59-8d691f959ab2_e342b517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正面临着一种新的、逐渐形成的人口动态——在华外籍人士数量的下降和国籍的转变。随着来自西方国家的外籍人士数量减少，他们在一定程度上被越来越多的来自南半球国家的外籍人士所取代。&lt;/p>;&lt;p>;这种变化的组合具有更广泛的影响，尤其是对中国的企业而言本身和西方。实证研究表明，移民和外国人的存在可以通过降低信息和交易成本以及促进创新来增加国际贸易和外国直接投资。&lt;/p>;&lt;p>;此外，外籍人士可以带来人与人之间的交流和思想。和知识转移。他们可以搭建文化桥梁，帮助增进理解并减少民族中心主义。&lt;/p>;&lt;p>;中国外籍人口的减少，尤其是在首都，引起了越来越多的关注和评论，包括媒体的关注和评论。这种发展不仅体现在个别例子中，也体现在北京国际人才交流协会 10 月底发布的一份报告中。&lt;/p>;&lt;p>;该报告发现，十年间减少了 40%，从 37,000 人减少到仅 22,000 人长期在北京生活、工作的外国人。这相当于该市劳动力的 0.2% 和人口的 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在上海更为严重，外籍人口正在锐减。该市智囊团的一项估计指出，外国人口在短短五年内大幅减少了 64%，从 2018 年的 20 万多人减少到 2023 年的仅 72,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;一如既往，硬数据只能告诉我们这么多。我们需要深入研究数据来阐明其他方面，例如外籍人士的素质、技能和角色，以及他们中到底有哪些人要离开。例如，关于北京的报告发现，超过 40% 的外籍人士拥有硕士或博士学位，其中 30% 担任行政和教学职位。&lt;/p>;&lt;p>;这种详细程度很重要，因为它表明外籍人士的流入和流出对中国至关重要。尤其是在其发展计划的背景下，该计划旨在努力实现现有技术的自给自足，以抵御美国的经济遏制努力，现在又以“新的优质生产力”为增长的领导战略。这种雄心壮志对人力资本和人才有明显的影响和要求。&lt;/p>;&lt;p>;外籍人士消失背后有许多驱动因素。由于成本、教育、空气质量、工资、货币走势等实际原因，中国作为东道国的吸引力正在下降。正如伦敦大学学院管理学院教授 Anthony Klotz 简洁指出的那样，Covid-19 大流行及其随之而来的“大流行顿悟”加剧了这些趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这场大流行具有双轨效应。首先，各种旅行和入境限制以及严格的封锁限制了新移民。这也让很多外国人重新思考自己在中国的未来。其次，大流行引发的破坏暴露了全球供应链的脆弱性。这导致政府和企业寻求建立更大的弹性和安全性，特别是在重要和战略性商品方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，这与更广泛的地缘政治和经济变化混合在一起，例如美国和欧洲的产业政策重新出现。这些旨在鼓励和支持国内制造业，并通过脱钩或“去风险”战略推动。&lt;/p>;&lt;p>;企业已开始放弃专注于尽可能降低成本的战略，并将所有精力投入到生产中。鸡蛋在中国篮子里。相反，他们正在拥抱“中国加一”以及“友好外包”和回流计划。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国本身已成为一个更具竞争力的经商之地。它不再是下金蛋的鹅，为西方企业带来轻松的利润。从汽车到金融等行业都可以看到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅会对文化桥梁产生影响，还会对中国的创新产生影响。通过使用美国社会学家马克·格兰诺维特的“弱关系强度”理论可以更好地理解这一点。这些通过不同群体成员之间的关系产生的“弱联系”可以带来思想的多样性，并有助于推动新颖的想法的产生和创新思维。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/56f4266a-3126-4616-b335-d968f21c3553_bf3f0e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自英国的游客摆出姿势12月5日在北京天坛公园拍摄。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，关系密切的人随着时间的推移，往往会开始想法相似，因为他们不断分享自己的想法。如果组织不小心，成员之间的频繁互动可能会导致他们开始互相思考。这减少了想法的多样性，在最坏的情况下，可能会导致群体思维。这对于新思想和创新的产生可能是毁灭性的。&lt;/p>;&lt;p>;外国人仍然是中国的一个重要群体。其原因包括这样一个事实：更高附加值、高质量、创新和高科技生产的配方的关键成分不仅需要技术技能。他们还需要协作、合作和开放，以及以批判性思维为基础的人力和概念技能。&lt;/p>;&lt;p>;如果帮助推动国家创新思维的重要来源继续枯竭，将会产生不利的影响对企业家精神的影响。来自南半球国家的外国工人数量的增加可能会在一定程度上缓解当前外籍人士流失的影响。即便如此，失去西方外国人给中国带来的好处将进一步削弱他们在商业和社会中的相互理解。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American who says he crossed into Syria on foot freed after 7 months in detention]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290579/american-who-says-he-crossed-syria-foot-freed-after-7-months-detention?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/58ef9f65-9426-4729-91cf-a4a48b3d5ec7_12c71874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚反对派武装帮助美国公民特拉维斯蒂默曼周四在叙利亚首都大马士革以南的迪亚比亚镇被居民发现。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四出现在叙利亚的一名美国人表示，他在七个月前徒步进入该国进行基督徒朝圣后被拘留。&lt;/p>;&lt;p >;叛军周末抵达大马士革，推翻了巴沙尔·阿萨德总统并结束了其家族 54 年的统治，特拉维斯·蒂默曼 (Travis Timmerman) 似乎是从该国臭名昭著的监狱中获释的数千人之一。周四，蒂默曼的视频出现在网上，一些人最初误认为他是 12 年前在叙利亚失踪的美国记者奥斯汀·泰斯。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到蒂默曼躺在似乎是私人住宅的床垫上，盖着毯子。视频中的一群男子表示，他受到了良好的对待，将安全回家。&lt;/p>;&lt;p>;后来，一个叙利亚家庭表示，他们于周四早些时候在大马士革乡村的一条主干道上发现了赤脚的蒂默曼。 。他看起来又冷又饿，所以他们把他带回了家。&lt;/p>;&lt;p>;“我……给他喂了饭，并叫了医生，”68 岁的垃圾收集者 Mosaed al-Rifai 说道，并补充说蒂默曼显得迷失了方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Al-Rifai 表示，由于语言障碍，沟通很困难，但蒂默曼似乎已被内部安全机构拘留。他说，在 al-Rifai 发现他几个小时后，现在控制叙利亚首都的反叛组织就来到了他家接他。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，密苏里州高速公路巡逻队的一份公告确认了他的身份29 岁的“皮特·特拉维斯·蒂默曼”(Pete Travis Timmerman) 表示，他于 6 月初在匈牙利失踪。 8 月下旬，匈牙利警方发布了“特拉维斯·皮特·蒂默曼”失踪人员公告，称他最后一次出现是在匈牙利首都布达佩斯的一座教堂。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里州和匈牙利当局分享了一张照片。这名年轻人与网上视频中来自叙利亚的年轻人非常相似。在周四接受国际新闻媒体采访时，该男子自称“特拉维斯·蒂默曼”。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里州法院记录显示蒂默曼来自密苏里州厄巴纳，位于西南部斯普林菲尔德以北约 80 公里（50 英里）处国家的。密苏里州立大学的毕业名单显示，他于 2017 年春天获得了金融学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼的母亲史黛西·柯林斯·加德纳 (Stacey Collins Gardiner) 告诉国家公共广播电台，蒂默曼在芝加哥工作了一年后回到了厄巴纳的家乡。几年了。她说，然后他前往布达佩斯，目标是写下他的基督教信仰并帮助人们。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼警告她，她补充说，他的旅行可能会让沟通变得困难。加德纳在匈牙利期间与儿子失去联系，后来得知儿子去了黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;周四，她通过媒体得知儿子被发现的消息。&lt;/p>;&lt;p>; “我会拥抱他……然后我可能不会让他走，”她笑着说。 “我会说，好吧，感谢上帝你还活着。我很高兴。我们的祈祷成真了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/c2d9a848- b26f-487c-bca5-b20ea490be3d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密苏里州高速公路巡逻队公告显示，皮特·特拉维斯·蒂默曼（Pete Travis Timmerman）（又名特拉维斯）自六月以来一直失踪。图片：密苏里州高速公路巡逻队通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，他们正在努力确认蒂默曼的身份并提供支持。国务卿安东尼·布林肯在约旦亚喀巴告诉记者，白宫正在“努力将他带回家，带他离开叙利亚”，但出于隐私原因拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼后来接受采访阿拉伯电视台称，他七个月前从黎巴嫩东部城镇扎赫勒步行非法进入叙利亚，然后被拘留并单独关在牢房里。&lt;/p>;&lt;p>;他说他受到了很好的待遇。被拘留但可以听到其他年轻人被折磨。&lt;/p>;&lt;p>;“没关系。我被喂饱了。我被浇水了。一个困难是我想去洗手间时却无法去，”他说。他说他一天只允许去三次。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有被打，看守对我也很好，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/99cd3eac-89ac-4de5-a544-b4db0dd567b2_e0c0955c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Debra Tice，美国记者 Austin Tice 的母亲， 2017 年 7 月，在黎巴嫩首都贝鲁特举行的新闻发布会上，他手持他的肖像。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿最高人质谈判代表罗杰·卡斯滕斯 (Roger Carstens) 本周早些时候前往黎巴嫩希望收集有关泰斯下落的信息。&lt;/p>;&lt;p>;YS 总统乔·拜登表示，他的政府相信泰斯还活着，并致力于将他带回家，尽管他周日也承认“我们没有直接证据”证明他的身份。此案多年来一直让美国情报官员感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;周四，布林肯强调了政府在泰斯案件上的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每一天都在努力寻找他并将他带回回家”布林肯说。 “这是美国的首要任务。”&lt;/p>;&lt;p>;泰斯的作品曾在《华盛顿邮报》、麦克拉奇报纸和其他报纸上发表过，他于 2012 年 8 月在大马士革以西争议地区的一个检查站失踪。随着叙利亚内战愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;泰斯失踪几周后发布的一段视频显示，他被蒙住眼睛并被武装人员扣押。从那以后就再也没有他的消息了。阿萨德政府否认拘留了他。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada weighs export taxes on uranium and oil If Trump starts trade war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290578/canada-weighs-export-taxes-uranium-and-oil-if-trump-starts-trade-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 04:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/dc04bdc1-030a-4c9a-bb1e-3468f56c1bb8_0c319a27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普迎接加拿大总理贾斯汀特鲁多于 2019 年 6 月抵达白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大正在审查对其出口到美国的主要商品（包括铀、石油和钾肥）征收出口税的情况如果即将上任的美国总统唐纳德·特朗普兑现了征收广泛关税的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;据熟悉总理贾斯汀·特鲁多政府内部讨论的官员称，出口税将是加拿大的最后手段。知情人士表示，更有可能首先对美国制造的商品征收报复性关税，并对某些加拿大产品实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;但商品出口税 — — 这将推高美国消费者和农民的成本官员们表示，如果特朗普决定发动全面贸易战，那么他们和企业是一个真正的选择。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府还可能提议赋予自己更大的出口管制权力。作为计划更新的一部分他们表示，该国的财政和经济状况将于周一发布。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大是迄今为止美国最大的外部石油供应国；一些炼油厂依赖购买更便宜的加拿大重质原油，并且几乎没有替代品。美国中西部地区将因成本上升而受到特别严重的打击。该地区的燃料制造商几乎一半的原油都依赖加拿大生产汽油和柴油。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大铀也是美国核电站最大的外国燃料来源，而来自该国西部省份的钾肥是美国农场肥料的巨大来源。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国防部一直在投资加拿大项目，以确保钴和石墨的来源并减少对中国的依赖供应出于这些原因，一些观察家表示，他们预计特朗普将免除大宗商品威胁，即对墨西哥和加拿大的商品征收 25% 的关税，转而专注于对它们的制造业征收关税。 &lt;/p>;&lt;p>;就加拿大而言，这包括汽车制造、航空航天和铝业，这些行业集中在安大略省和魁北克省，大约 60% 的加拿大人居住在这两个地区。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府将有别无选择，只能官员们表示，如果特朗普只是简单地豁免能源，同时打击所有其他加拿大产品，他们会做出回应，并补充说，这种情况可能会促使加拿大征收出口税。&lt;/p>;&lt;p>;但对于总理来说，降低这一点这条道路将导致加拿大内部严重的政治分歧。石油、铀和钾肥生产集中在西部省份阿尔伯塔省和萨斯喀彻温省。&lt;/p>;&lt;p>;这些省份是保守党领袖皮埃尔·普利耶夫尔最强大的选民基础，其省政府是特鲁多坚定的右翼反对者。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个糟糕的想法，”艾伯塔省省长丹妮尔·史密斯在被问及可能使用出口税时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不支持关税对加拿大商品征收关税，我不支持对美国商品征收关税，因为它只会让生活变得更加昂贵，”史密斯说。 “相反，我们正在采取外交途径，我们正在与美国的盟友会面。”&lt;/p>;&lt;p>;萨斯喀彻温省省长斯科特·莫表示，出口税“是错误的做法，萨斯喀彻温省将强烈反对联邦政府”对我们的钾肥、铀矿或石油征收出口税”。&lt;/p>;&lt;p>;莫伊在通过发言人发送的电子邮件声明中表示，特鲁多在与总理的电话中没有提到出口税，因此，“如果他们被考虑，那将是特鲁多政府对他们一直倡导的团队方法的彻底背叛，也是对加拿大人的彻底背叛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/ac558e4a-50fc-49df-b995-ba0ecfad29a7_7dc5de13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔伯塔省省长丹妮尔·史密斯 (Danielle Smith) 发表主题演讲2023 年 7 月在加拿大温哥华举行的 LNG 2023 能源会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管石油受到最多关注，但铀也是进口能源的重要来源美国。由于其民用和军用双重用途，加拿大政府已经可以根据现有当局实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大向美国供应约四分之一的核反应堆所需的铀，其中大部分材料来自萨斯喀彻温省的超高品位矿山。世界第二大铀生产商 Cameco Corp. 将其铀和燃料服务直接出售给主要位于美洲的核设施。&lt;/p>;&lt;p>;美国核反应堆严重依赖铀进口，因为国内生产这种材料几乎不存在。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多曾公开表示，如果特朗普对美国从加拿大进口的所有商品征收 25% 的关税，加拿大经济将遭受重创。对大宗商品征收出口税对加拿大经济来说也是一个危险的提议 - 仅能源产品就占其对美国出口的约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;史蒂夫·维赫尔 (Steve Verheul)，他在特朗普执政期间担任加拿大首席贸易谈判代表在第一任期内，现在是一名私人顾问，提出了出口税作为加拿大在关税谈判中可能需要使用的工具的前景。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能决定将石油、天然气和食品从其关税计划中豁免, 韦尔赫尔上周在蒙特利尔银行的一次活动上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，加拿大官员很清楚这一点，并且有讨论称，“加拿大对这些产品征收出口税是有意义的，以便他说：“我认为，如果采取这种行动，这场斗争可能会在某些方面升级。”&lt;/p>;&lt; p>;克里斯蒂亚·弗里兰，加拿大财政部长副总理也建议对大宗商品进行报复。在周三与各省省长会面后，她表示，其中一些省长已主动列出了包括关键矿产和金属在内的物品，这可能是回应的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多有在重新谈判期间与特朗普就关税问题进行斗争的经验。 2017年和2018年北美自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的首要目标仍然是避免与其第一大贸易伙伴发生贸易战，他的政府正在计划在边境问题上发布重大公告安全部门以表明他们对特朗普阻止移民和芬太尼流入美国的目标做出了回应。根据美国政府数据，与墨西哥相比，加拿大的这两种来源要小得多。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese official praises Trump invitation but does not say if Xi will attend inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290577/chinese-official-praises-trump-invitation-does-not-say-if-xi-will-attend-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 04:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/584c545b-3f3c-4e93-896b-5d6e541645ab_1994a6ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任美国总统唐纳德·特朗普与中国人习近平主席于 ​​2019 年 6 月 29 日在日本大阪。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆的一名官员周四表示，唐纳德·特朗普邀请中国国家主席习近平第二次访问日本。就职典礼发出“欢迎信号”，但没有透露习近平是否会出席 1 月 20 日的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普即将上任的新闻秘书卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 证实了此前媒体报道的特朗普邀请习近平，但表示习近平是否出席仍“待确定”。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆公使仇文兴在华盛顿举行的中美研究所年会上表示，他希望有这样的提议可能会给特朗普第二任期的双边关系带来“良好开端”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这份报告属实，这表明候任总统过渡团队对两国总统工作关系的高度重视，和之间中国政府和过渡团队，”邱说，但他没有透露习近平是否会出席。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个欢迎信号。我们期待与过渡团队合作……这就是我们的目标，让这种关系能够顺利过渡，然后明年初我们就能有一个良好的开端。”&lt;/p>;&lt;p>;外国负责人国家元首通常不会参加美国总统就职典礼，一些分析人士表示，习近平不太可能出席。&lt;/p>;&lt;p>;北京的中国外交部周四表示，它“没有提供有关邀请的信息”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/093ee6a6-b714-43d5-a81a-13b2edb3496a_eb5c18a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人的邱文兴周四前往美国大使馆。图片：谢卡瓦拉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，北京大学国际关系学教授于铁军在小组讨论中主张习近平应该出席就职典礼。&lt;/p>;&lt;p >;“特朗普的做法非常不寻常，这将是又一个破冰行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;许多分析人士预计，特朗普在第二个任期内的对华政策将恢复其第一个任期内的激进立场，正如他所发誓的那样强加更多从上任第一天起就对中国征收关税——对所有中国进口商品征收高达 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还一直在高层职位上任命长期对华鹰派人士，其中包括担任美国国务卿的参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio)。丘表示，他希望特朗普第二届政府能够认识到两国合作的重要性，并通过谈判解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国和美国如果再次发动贸易战，全世界都会为此付出代价，中美双方都会付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普是否会保留沟通渠道和工作组美国总统乔·拜登及其政府一直与北京保持着这一点。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 11 月在联合国大会期间举行会议以来，拜登和习近平就经济、技术和印太等一系列问题恢复并建立了工作组。亚太经合组织 (APEC) 论坛在桑&lt;/p>;&lt;p>;邱表示，如果在特朗普第二任期内减少或废除这些渠道，将“损害”两国利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也希望新美国政府……可以在任期之初通过双方现有渠道进行密切沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;在研究所活动上，美国和中国分析人士表示，现在确定特朗普第二届政府将如何行事还为时过早处理中国&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普威胁要征收新关税，他也没有透露有关对华贸易政策的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高级研究员 Michael Swaine昆西负责任治国研究所的教授表示，北京不应对特朗普的威胁和承诺反应过度。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要抵制对特朗普采取严厉针锋相对行动的诱惑，而应该传达一个形象克制、审慎、务实……同时明确某些红线，特别是在台湾等问题上。”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚特朗普在第二任期内的台湾政策会是什么样子。在竞选期间，他表示希望这个自治岛屿向美国支付防务费用。&lt;/p>;&lt;p>;台湾仍然是美中关系中最危险的爆发点之一，北京在周边地区加强了军事行动路透社周四报道称，台北派出两名高级官员会见与特朗普过渡团队有关的人士，此举预计将激怒北京。视台湾为流氓省份，最终与大陆统一，必要时可使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图并致力于向台湾提供武器自卫。&lt;/p>;&lt;p>;邱腾华在会上发言时表示，中国维护主权的决心坚定，台湾的地位不容挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这条红线被触碰，两国关系将会受到很大影响，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmanuel Macron plans China visit amid talk of Beijing taking role to help end Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290576/emmanuel-macron-plans-china-visit-amid-talk-beijing-taking-role-help-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/070ada18-f44b-4c8b-ad7f-9eab9d431d97_b72d1d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙讲话2024 年 12 月 12 日在波兰华沙举行的新闻发布会上。照片：Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙计划在新年访问中国，外界猜测甚嚣尘上关于北京在结束乌克兰战争方面的潜在作用。&lt;/p>;&lt;p>;据几位知情人士透露，马克龙值得信赖的外交顾问伊曼纽尔·博纳(Emmanuel Bonne)本周与一个团队前往北京助手们为法国领导人的访问奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;博纳的访问时间与马克龙本周从波兰返回的时间一致。据媒体报道，马克龙和波兰总理唐纳德·图斯克讨论了向乌克兰派遣欧盟成员国军队以监督未来停火的计划。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周四报道称，在乌克兰会谈期间，本月早些时候，马克龙、美国候任总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在巴黎讨论了利用中国对俄罗斯的影响力作为停火协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普还敦促欧洲采取更多行动，以达成停火协议。据一位了解会议情况的人士透露，中国要求克里姆林宫结束冲突。他们讨论了如果北京不同意的话，可以使用对中国征收关税作为讨价还价的筹码。”该报道还报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/bc2f52fd-2a2a-4302-84ec-4f4ec683a569_f3468f31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女参观导弹袭击现场2024 年 12 月 11 日，乌克兰东南部扎波罗热的一家医疗中心。2024 年 12 月 10 日的袭击造成至少 8 人死亡、22 人受伤。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;欧洲领导人长期以来一直寻求中国帮助结束这场战争，这场战争始于俄罗斯于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰。然而，他们对中国的帮助感到非常失望。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然北京宣称自己在冲突中保持中立，但西方国家对其与莫斯科自由流动的贸易为俄罗斯军方提供的经济命脉的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;此外，欧盟官员对他们在与中国对话者会面时所谓的“重复克里姆林宫谈话要点”感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;在中国驻欧盟代表团最近在布鲁塞尔组织的一次活动中，欧洲客人激怒了几位大陆学者们将乌克兰战争归咎于“北约东扩”。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，欧洲情报部门分享了中国新疆维吾尔自治区一家无人机工厂为俄罗斯生产军用级飞行器的证据后，焦虑情绪加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;这个问题预计将在下周的几次部长和领导人聚会上提出。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普发誓要迅速结束战争，并表达了自己的观点：北京应该参与任何讨论。他周日在他的真相社交网络上发帖称，基辅“希望达成协议”以结束与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“应该立即停火并开始谈判。太多的生命被不必要地浪费，太多的家庭被摧毁，”特朗普写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我很了解弗拉基米尔（普京），”他补充说，指的是这位俄罗斯领导人。 “现在是他采取行动的时候了。中国可以提供帮助。世界正在等待！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就中国而言，长期以来一直呼吁立即停火，尽管西方国家对其未能遏制普京感到失望。与中国国家主席习近平关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧盟敦促各方遵循泽连斯基自己的和平计划，但北京已与巴西和其他发展中国家协调成立了一个“和平之友”组织旨在结束&lt;/p>;&lt;p>;该小组的第一次会议于 9 月在联合国大会上举行，埃及、印度尼西亚、墨西哥、南非和赞比亚等国的部长出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;随后欧盟成员国匈牙利和斯洛伐克表示有兴趣参加该论坛。他们的领导人欧尔班·维克多（Viktor Orban）和菲科（Robert Fico）也与普京进行了接触，这与欧盟领导人之间的趋势相反。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，马克龙在全球舞台上的行动是在国内面临巨大压力的情况下进行的。在极左翼和极右翼政党对总理米歇尔·巴尼耶进行不信任投票后，法国政府本月垮台。&lt;/p>;&lt;p>;这些政党呼吁马克龙辞职，但中间派发誓要战斗预计将很快任命一位新总理。&lt;/p>;&lt;p>;在中国与欧盟关系紧张的情况下，马克龙经常与习近平接触。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟争端最激烈的时候关税中国制造的电动汽车，习近平于五月访问法国，并受到法国总统的红地毯待遇。&lt;/p>;&lt;p>;尽管马克龙政府是欧盟委员会对大陆反补贴调查的最主要支持者电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，马克龙对中国进行了一次奢华的国事访问。在北京和广州之间的航班上，他对记者说欧洲应该避免“陷入不属于我们的危机”，这引发了争议，他指的是台湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese associate of Prince Andrew banned from UK as national security risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290575/chinese-associate-prince-andrew-banned-uk-national-security-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/d4a4b816-bdc9-4e34-9ef3-9a5152f32965_e28c4123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国安德鲁王子出席2019 年 9 月在比利时布鲁日举行的仪式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位与安德鲁王子关系密切的中国商人，并被授权代表他寻求投资者在中国，出于国家安全原因，英国已禁止其入境。&lt;/p>;&lt;p>;这名 50 岁的男子不愿透露姓名，只用 H6 的名字，于 2019 年从北京飞往伦敦的航班上起飞。二月2023年，并被告知英国打算禁止他出境。 &lt;/p>; &lt;p>; H6在特别移民上诉委员会（SIAC）上提出了对禁令的提出上诉，该委员会在周四的书面裁决中拒绝了他的案件，这是据报道的关系首次揭露。 &lt;/p>; &lt;p>;白金汉宫不再对与安德鲁有关的事项发表评论，安德鲁（Andrew）于2022年被宫殿撤职，路透社无法与他或代表联系以发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国商人的禁令来了该裁决说，在2021年在英国边境的反恐法律下下载手机的内容后，他说&lt;/p>; &lt;p>;。与中国潜在的合作伙伴和投资者互动。该裁决没有说出该基金的目的。 12/13/AAD40C4E-5AAB-4307-9E55-E9513298D534_EEEEE40472.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国报纸在2022年1月删除了他的头衔后，展示了有关英国王子的头条新闻和故事。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的电话中的文件表明，H6“故意掩盖了他的联系”北京可以利用裁定。工作时间后，伦敦无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; SIAC的决定显示，从2020年3月开始，一位高级顾问给Andrew致H6的信，指出H6已被邀请参加该月的Andrew生日聚会，并表示： “我还希望您清楚您与我的校长，确实是他的家人坐在哪里。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说，安德鲁（Andrew），H6与顾问之间的会议之后，他们“明智地绕过前私人秘书，我们发现一种仔细删除那些我们没有的人的方法完全信任”。该裁决没有说出人民是谁或给出了潜在不信任的原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/1b148776-34a0-478a-9378a-9370-d284-d284fd44e4444444444444444444444444a444444444444a _caa1450c.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国的安德鲁王子2021年4月，在温莎皇家洛奇的皇家圣徒皇家教堂的电视采访中讲话。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王子，64岁王位是2001  -  2011年从2001  -  2011年开始的英国贸易大使。&lt;/p>; &lt;p>;他因与已故的美国性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦（Jeffrey Epstein）的友谊而被迫在2019年辞去公共职责。安德鲁一直否认任何不当行为的指控。 2022年，王室取消了他的军事链接和皇家的光顾。&lt;/p>; &lt;p>; SIAC裁决提到了从H6设备中回收的2021个文件，该文件列出了他和安德鲁之间的通话点，说王子说“在绝望的情况下，将抓住任何事情。家庭法官准备与他一起从事商业活动的人。 H6的忠诚支持。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，公爵的压力可能使他容易遭受这种影响力的攻击。得出H6有重大链接的结论向中国共产党和联合前线工作部门，他有可能“利用”他与安德鲁的关系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian chess prodigy Dommaraju beats Chinese grandmaster to become youngest world champion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3290573/indian-chess-prodigy-dommaraju-beats-chinese-grandmaster-become-youngest-world-champion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 01:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/3EE65215-099-47C1-926B-926B-4D3075318753187D1_FBE444444444444443AA ALT =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国际象棋大师古克什印度的Dommaraju周四在新加坡举行的FIDE世界国际象棋冠军赛中赢得了第14场比赛后庆祝比赛。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度青少年神童古克什·道尔克什·多玛拉朱（Gukesh Dommaraju）在新加坡系列赛的最后一场比赛中击败了中国的丁·里伦（Ding Liren），成为了周四最年轻的无可争议的世界国际象棋冠军。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; 18岁的Dommaraju泪流满面绘制。&lt;/p>; &lt;p>; dommaraju后来站起来，胜利地举起双手，微笑着。之后告诉记者。 “这只需要一场策略才能获得回报。” &lt;/p>; &lt;p>;欢呼狂的球迷欢呼，其中许多人飞过参加比赛的印第安人和印度血统的新加坡人都在观看室爆发&lt;/p>; &lt;p>;粉丝们在参加后赛后新闻发布会时也高呼Dommaraju的名字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/88AB6140-3F58-4EDF-83D1-658B1658B13B13B72B72CDD_760ED4F9.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的叮叮作响后反应在周四在新加坡举行的2024年世界锦标赛的第14场比赛中，对阵印度的古克什·道马拉朱。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi ”。&lt;/p>; &lt;p>;“他的胜利不仅在国际象棋历史上刻画了他的名字，而且还激发了数百万年轻人的梦想，梦想着大而追求卓越，”张贴。&lt;/p>; &lt;p>;以国际象棋联合会（International Chess Federation）获得的250万美元奖金的分配公式下，每个球员将获得每场赢的每场比赛的200,000美元，其余的则在他们之间平均分配。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这意味着Dommaraju总共将获得135万美元，而丁将带回家115万美元。&lt;/p>; &lt;p>;该游戏一直在抽签，但有一个一局优势 - 在一个新闻和主教的支持下 - 一个顽强的dommaraju紧紧抓住，并为此获得了丰富的回报。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; dethroned的中国冠军丁（32一场最终游戏的错误使他的对手有机会猛扑。&lt;/p>; &lt;p>;在沉重的叹息之间，一个沮丧&lt;/p>; &lt;p>; dommaraju在第14场比赛中的胜利使他对丁6.5的得分达到7.5，在成为世界冠军最年轻的挑战者之后，他的明显崛起巩固了他的明显崛起。&lt;/p>; &lt;p>;在他的比赛中。&lt;/p>; &lt;p>;年龄，杜马拉胡（Dommaraju国际象棋冠军Viswanathan Anand担任冠军。&lt;/p>; &lt;p>;胜利中的巨大冠军，Dommaraju赞扬了丁，说他“像真正的冠军一样战斗”，尽管“显然不是自己的身体上最好”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;丁在比赛开始之前曾说过，他“主要是在去年遇到精神问题”，不得不从国际象棋中休息一下医生的建议，并在中国旅行到放松。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/13/a591d1ca-d1ca-dc0a-4cdc-4cdc-4cdc-4cdc-4cdc-4cdc-4cdc- B0B7-5F326015C438_D0C2E7CD.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;周四在新加坡与中国国际象棋大师丁·里伦（Ding Liren）击败中国国际象棋大师丁·里伦（Ding Liren）之后，一位球迷与印度的古克什·多玛拉朱（Gukesh Dommaraju）进行了自拍照。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Dommaraju于今年4月在加拿大多伦多举行的候选人锦标赛中获胜，使他获得了挑战丁的权利。&lt;/p>; &lt;p >;新加坡比赛于11月25日在度假胜地世界圣线开始，随着两名球员在14场比赛中获得9次平局。&lt;/p>; &lt;p>;中国祖母赢得了首场比赛，但Dommaraju将得分提高了在第三场比赛中取得了胜利。随后连续七次平局，只有在Dommaraju在第11场比赛中击败对手时才打破。&lt;/p>; &lt;p>;，但丁在第12场比赛中强调赢得了与怀特的均衡器，并在第13场比赛中与黑色碎片打了平局，将比赛带到了比赛中Dommaraju在七岁时开始下棋，&lt;/p>; &lt;p>;生于医生的父亲和微生物学家母亲，成为印度最小的12岁的年龄较小的祖母&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管他花了很多时间练习游戏，但Dommaraju最近承认对热门电视情景喜剧朋友的热爱。&lt;/p>; &lt;p>;参加比赛。&lt;/p>; &lt;p>;参加比赛。穿着蒂拉克（Tilak Fabiano Caruana在国际象棋奥林匹克运动会上，那年晚些时候，五次获得世界冠军的马格努斯·卡尔森（Magnus Carlsen）胜利。&lt;/p>; &lt;p>;周四获胜后，Dommaraju说他的职业生涯才刚刚开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“我的职业生涯的目标一直是最长的时间。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says he will use military for deportations to fullest extent of law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/article/3290567/trump-says-he-will-use-military-deportations-fullest-extent-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 23:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/12/12/5E27B77B-D71F--D71F--D71F--A742-A742-A742-692929292961FB5E_45503C3D.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当选总统唐纳德·特朗普走在纽约证券交易所的地板上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）将在法律的最大范围内利用美军来支持他的大规模驱逐努力。特朗普说，当被问及美国法律通常阻止军方被用来阻止国内执法部门使用的美国法律时，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;需要入侵&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是对我们国家的入侵，”特朗普告诉《时间》，作为对他年度最佳人物的采访的一部分。 “我们将获得国民警卫队，根据我们国家的法律，我们将尽我所能去。”将移民描绘成危险的罪犯，并承诺对法律和非法移民（包括大规模驱逐出境）进行广泛的镇压。他计划从联邦政府中获取资源进行驱逐出境的努力，并宣布全国紧急情况以解锁执法资金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/12/89732303-b2f7-4330-812e-d7da2da2da2da2da2da2da2da2da2da2da2dafb03f1a_f60200c9.jpg g.pg g.pg g &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;移民在河岸上行走里奥格兰德河（Rio Grande River）找到了一种进入美国的方法，当时高尔夫球手在德克萨斯州伊格尔Pass的运输集装箱围栏的另一侧玩。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党和民主党政府都使用国民警卫队协助美国与墨西哥边境的边境巡逻队，但尚未被用来进行移民逮捕。国防部]有很多帮助我们霍曼说：“在运输和基础设施建设，情报和定位领域。” “但是，宣誓就职的移民官员将逮捕这些逮捕。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普没有排除建立新的拘留所，以安置等待驱逐出境的移民，但他的政府将旨在迅速驱逐他们，从而限制他们需要营地或其他网站。&lt;/p>; &lt;p>;“我不希望他们在接下来的20年中坐在营地。我希望他们出去，这些国家必须将它们带回来。在美国在他四年的任期中非法的一项艰巨的任务，将影响数百万个家庭和损害依靠这些工人的企业，包括农业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国估计在美国有1100万移民在美国非法。 2022年1月致国土安全部的报告，这个数字近年来可能已经上升。&lt;/p>; &lt;p>;亲迁移美国移民委员会发现，删除所有没有法律地位的所有移民的成本将付出近百亿美元的费用超过十年。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2017年至2021年任期期间努力增加驱逐出境。当计算由美国移民和海关执法部门驱逐出境以及美国边境当局更非正式返回墨西哥的移民时，乔·拜登（Joe Biden）在2023年被驱逐出于任何特朗普年的驱逐出境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周四发布的一份民意测验者民意调查自2017年特朗普第一任期开始以来，美国人对美国移民的态度略有变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China busy bolstering other trade ties amid tensions with US, EU]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290521/china-busy-bolstering-other-trade-ties-amid-tensions-us-eu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/12/186B3B53-4085-4085-4DE6-8FF2-003D6-003D6CF01D6CF01DE6CF01DE6CF01DE6_1B4999A.JPG &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;山东省Yantai港口的国际集装箱终端这个月。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国商务部的官员最近在忙碌的贸易谈判议程时一直忙碌。&lt;/p>; &lt;p>;继续进行谈判。随着欧洲电动汽车关税联盟，他们一直在监视美国当选总统唐纳德·特朗普的关税威胁，并致力于加强与其他国家的贸易关系以及与国际机构的关系。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个忙碌从这些部门开始的一周开始官员。&lt;/p>; &lt;p>;仅在周一，商务部长王·货威（Wang Wang）在北京举行了访问国际货币基金组织董事会董事会董事会董事会董事会董事会，而副士兵王王·舒恩（Wang Shouwen韩国贸易部长Cheong In-kyo in-kyo。涉及中国，韩国，蒙古和俄罗斯的政府间机制。 p>; &lt;p>;和在亚太地区，中国代表参加了印度尼西亚雅加达的15人区域综合经济伙伴关系办公室的开幕。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说建造的强烈努力与不同国家的贸易关系可以看作是中国与美国和欧盟复杂关系建立“战略平衡”的方式，并补充说，这种对贸易模式的重新排序可能会产生重大的长期影响。&lt;/p>; &lt;p >;位于北京中国和全球化智囊团中心的研究员王齐兴（Wang Zichen）说，他将中国的多边贸易方法“视为一种战略平衡”，因为中国领导人认识到“即使在一个小于一个小的范围内，也要自由贸易-Global量表，IS &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;斯蒂芬·奥尔森（Stephen Olson）是新加坡Iseas-yusof Ishak研究所的来访者，他说：“潜在的影响可能很大”，并补充说：“贸易模式中的戏剧性重新排序不会在一夜之间发生，但是从长远来看，这是完全有可能的。经济和经济感在北京的地缘政治上。基尔世界经济研究所说，中国有建立多边贸易关系的理由。他说。中国芯片工具制造商Piotech和Sicarrier技术也将受到新的出口限制，作为包装的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;一天后，中国宣布将限制对美国技术贸易至关重要的矿产的出口“原则上”所有出口我们的甘露仪，锗，锑和超硬材料的美国。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已经威胁要征收来自中国所有进口的10％的关税，一些美国立法者正在寻求撤销永久的正常贸易华盛顿与北京有二十年以上的关系。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的事工发表的一份声明中，中国商务部长说，一些国家正在推动“小码 - 高架”或脱钩和脱口风险，这是对贸易保护措施的滥用，将增加成本，损害多边主义并导致经济分裂”。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这证明了北京有望增加开放的承诺，并且在许多情况下，在许多情况下，其国际责任是协助最不发达的国家，这是7.3％。现在，中国有零及时的治疗。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong opening self-service ID card kiosks – with 6 chances for photo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290563/hong-kong-opening-self-service-id-card-kiosks-6-chances-photo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 21:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/9f57be46-2f02-4705-82-82-82de-12432d1bd1bd1bd1bd407_9a629529529.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Angelina Chow and kung Kwok-Leung提供了有关新售货亭的详细信息。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港居民将能够通过自助服务亭从周五开始申请身份证和护照，收集时间缩短了两天，五天缩短到五天 - 申请人开始六次获得最好的照片的机会。&lt;/p>; &lt;p>;在10月修订法律后，使完全自动化的过程成为可能与移民官员的采访，以前要求。&lt;/p>; &lt;p>;根据移民部门的说法，每个使用售货亭申请身份证的申请人将有六次机会拍摄照片，如果所有这些尝试失败，注册官员将有所帮助。通常允许通过人员柜台申请卡的申请人从拍摄的两张照片之一中进行选择。&lt;/p>; &lt;p>;助理首席移民官员安吉丽娜·乔·尤克（Angelina Chow Pui-Yuk）周四表示，该部门的新Tseung Kwan O总部将在54个自助亭上更新功能，并从周五开始使用，其中44个用于提交和10份收藏。&lt;/p>; &lt;p>;“售货亭现在可以处理用于处理应用程序身份证和护照。新实施的信息亭将帮助该部门每天处理900份申请，并且处理时间将从7天缩短到五天。”首次申请身份证，是申请从非永久性身份证申请永久性身份证的人，或者由于丢失或损坏的卡而要求更换身份证的人。所有申请人必须年满18岁。 12/CE63E6DC-3D72-4B72-83B1-D8A63F950C78_FE822E91.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;移民官IP ka-tung显示了提交的信息亭的工作方式。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;移民官员进行了新收集机的演示。他将旧的身份证和护照放入机器中，验证了他的指纹，确认了细节，然后收集了他的两个新文件。&lt;/p>; &lt;p>;整个过程少于15分钟。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;助理首席移民官功夫 - 沃克 - 皇后说：“收集亭首次结合了收集护照和身份证的过程。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“我们正在研究扩大信息亭的能力处理其他类型的文档应用程序。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一位部门发言人说，将更多的新机器付诸实践对于提高效率很重要，因为随着政府人才方案提示的身份证申请的增加，使用更多的新机器对提高效率很重要。一个紧迫的问题。&lt;/p>; &lt;p>;政府于2018年启动了一项身份证替代计划，该计划于去年结束，估计还有80,000人将改变他们的身份证一个。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ _空白”>; https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why next year will be ‘critical’ in China’s efforts to attract students from the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290548/why-next-year-will-be-critical-chinas-efforts-attract-students-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.12 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/12/ec8c5e39-e4fd-44Ad-931E-F85EAADE63DA_0A881F93.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;随着地缘政治竞争中国与美国之间的紧张局势持续存在，人们对人与人之间的交流对于帮助维持两者之间的联系越来越重要国家。照片：中国新闻社/VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;即将到来的一年将是一项倡议，该计划鼓励年轻的美国人在中国学习，因为北京试图加强人与人之间的交流根据美国领先的业务集团。&lt;/p>; &lt;p>;两国之间的联系在美国当选总统唐纳德·特朗普的即将返回之前保持紧张，敦促这两个国家都优先考虑和扩大大学的合作伙伴关系我们学生长期学习的水平中国在上个月向其成员致美国商会（AMCHAM中国）向中国发表的报告。&lt;/p>; &lt;p>;去年11月访问美国时，中国总统习近平宣布中国报告说，该计划的第二年将欢迎50,000名年轻人参加交流和学习计划。 &lt;/p>; &lt;p>;“明年会向我们展示今年的势头是否成功地重新激发了中国的兴趣，” Amcham中国总裁迈克尔·哈特（Michael Hart）周三表示，该计划在第一年就表现出了一些进展。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/46fa5d0f-c9f1-422e-9383-83-83-8fea1571e8fea1571e8fe_8fe _595955de0def.jpg.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）欢迎中国总统习近平2023年11月在加利福尼亚举行的亚太经济合作活动。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国在中国的学生入学“适度增长”。 ，但美国大多数中国的大多数人都参加了短期计划，通常持续一周到一个夏天，并且不像更长的交流那样全面。&lt;/p>; &lt;p>;一年，有14,000名美国学生访问了中国驻华盛顿大使西冯上周在华盛顿大使馆举行的一场青年交流活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但根据美国大使馆的说法，只有1,100名以上的学生在长期以来。哈特说。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>;”在大学一级，为美国毕业生考虑从事或在中国工作的职业铺平了道路。” &lt;/p>; &lt;p>;。最好通过长期的国内学习计划来学习相互尊重和友谊。寻找学生，寻找根据报告，不仅大学和长期课程，而且是短期课程和高中。报告称，芝加哥，旧金山和洛杉矶 - 每年都要求将2,000名美国学生带到中国。挑战哈特说。&lt;/p>; &lt;p>;该报告称北京可以做出其他关键改进P>; &lt;p>; Hart表示，这可能有助于使中国学习“更容易获得和有影响力”，并将为具有中国专业知识的下一代美国专业人士“奠定基础”  - 无论是商业，学术界还是政府。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;尽管深度较少与更长的交流相比，短期计划是“有效的入口点”，引发了好奇心，打破了刻板印象，并为学生提供了“垫脚石”，以考虑与中国进行更深入的学术或专业交往。 >;由于美国和中国之间的紧张局势在从意识形态和国家安全到高科技访问和贸易关税等问题上仍然感到紧张，双方的工作一直在恢复人与人之间的交流，这被认为在帮助帮助方面有帮助管理地缘政治之间日益复杂的关系竞争对手。我们可以确保它继续建造桥梁，并准备下一代以任何形式为未来的美国 - 中国参与做出贡献。交换计划，下对共产党的监督 - 被指控优先考虑在语言或中国文化之前的宣传，促使美国家庭和教育机构避免倡议。&lt;/p>; &lt;p>;“该计划最杰出的支持者是监督该计划的组织建立中国形象而不是教育机构。它为中国以外的批评打开了该计划。”该报告说，美国的大学对与中国机构的联系加深了谨慎。他们的职业而不是作为积极的经历” &lt;/p>; &lt;p>;程序障碍也存在 - 从大学和签证申请到中国的旅行和定居。交换学生面临的估计费用为1,350美元至3,370美元，进入中国并学习，不包括学费和住宿费。&lt;/p>; &lt;p>;交换过程还需要大量文件，包括美国在美国的领事馆访问报告说，可以鼓励学生选择更多可访问的国家，例如韩国或日本。政府职位报告补充说：“没有明显的原因”，尽管据称在美国需要更多的中国专业知识，并以轶事证据为由。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，一系列针对中国外国人的刺伤攻击也引起了人们的关注。 &lt;/p>; &lt;p>;在该国的外籍社区中。&lt;/p>; &lt;p>; 6月初，来自爱荷华州康奈尔学院的四名美国老师在吉林省东北省的一个公园被刺伤。&lt;/p>; &lt;p>;该月晚些时候。&lt;/p>; &lt;p>; ,一名中国校车陪同人员在东部城市苏州被杀在南部城市深圳刺伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>