<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mainland China says it is still holding former Taiwanese soldier who was picked up while fishing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268139/mainland-china-says-it-still-holding-former-taiwanese-soldier-who-was-picked-while-fishing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/71db40d5-92d8-41bd-acc5-cd23563b9947_3bd72299.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金门距离大陆海岸仅几公里。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆当局表示，他们仍然扣押着三个月前被海岸警卫队抓获的一名前台湾士兵。&lt;/p>;&lt;p>;该男子的身份已确定台湾事务办公室发言人朱凤莲表示，他姓胡，身体状况良好，已获准于周日探望家人。&lt;/p>;&lt;p>;她还指责台北“恶意误导” ” 声称大陆当局拘押更多退伍军人或警察，可能是为了招募情报人员。&lt;/p>;&lt;p>;“只要台湾同胞不从事违法犯罪活动，他们就没有权力朱说。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，25岁的胡先生和另一名吴姓男子的小渔船在围头湾失去动力后被大陆海警救起。将台湾控制的金门岛（也称为金门）和大陆福建省分隔开来的水域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;五天后吴被释放，但胡仍被拘留大陆当局称他“故意隐瞒”自己服兵役的信息。&lt;/p>;&lt;p>;胡后来通过家人申请“自愿退伍”，该申请于 5 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛后来通过家人申请“自愿退伍”。&lt;/p>; >;&lt;p>;台湾媒体报道，胡和他的家人在被拘留的几个月期间一直保持联系，并获准于周日在泉州会面约两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;他的母亲说，他已经一直“吃得很好”，在拘留期间体重增加了 8 公斤（18 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她敦促台湾当局采取更多措施来解决这一问题，并解决今年早些时候发生的致命快艇追逐纠纷.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘来自大陆的渔船在金门附近被追赶时倾覆，造成两名渔民死亡，北京指责台湾海警使用“暴力和危险的方法”。该事件还促使大陆加强海警在该岛附近的巡逻，该岛距离大陆仅几公里。&lt;/p>;&lt;p>;台北称快艇非法侵入，并坚称其行为符合驱逐船只的规定非法进入其水域。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责台北“隐瞒真相”，该事件正在接受法官调查。台湾则指责大陆当局不配合调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific flight to Hong Kong forced to turn back to Paris after mechanical problem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268194/cathay-pacific-flight-hong-kong-forced-turn-back-paris-after-mechanical-problem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 08:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/7d1996de-d03d-4369-a23b-143babc8adcf_2f159f2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港旗舰航空公司已对造成的不便表示歉意，并表示不会乘客受伤。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，国泰航空一架飞往香港的航班因机械故障，在起飞不到一小时后就返回巴黎。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空据媒体报道，260 号航班于下午 1 点左右从巴黎戴高乐机场起飞，但在机组人员发现飞机机翼上的襟翼没有收回后折返。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司为此道歉造成不便，并称没有乘客受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示已向乘客通报最新情况并提供帮助，并补充说安全是首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;飞机还据报道称，在返回陆地之前释放一些燃料。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系航空公司以获取确认和更多详细信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong out to ‘make friends’, grow economy through new networks: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268181/hong-kong-out-make-friends-grow-economy-through-new-networks-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/a1349bbb-179c-47ae-8b34-3499d7bba8ce_b24bbea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李约翰强调他的政府需要继续“正面”对抗负面叙事。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将继续抓住机遇，建立新网络，扩大其经济影响力，同时打击西方精心策划的“严重虚假信息运动”，李家超展望他担任首席执行官的第三年。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》独家采访时，他指出了东盟、中亚和中东国家以及秘鲁的投资和商业潜力，亚太经济合作论坛会议将于 11 月举行，他也将出席会议，并指出这个南美国家是一个较少受地缘政治竞争困扰的新兴市场。&lt;/p>;&lt;p>;这位城市领导人强调，有必要他的政府将在来年继续“正面”打击负面言论，同时继续专注于推动香港的经济议程，让有关这个金融中心的“真相占上风”。&lt;/p>;&lt;p>;“严重的虚假信息活动将会继续下去。这并不容易。我们有非常专业的骗子、小偷，他们都经过不同政府的训练来偷窃、撒谎和欺骗你，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我生性喜欢交朋友。我不喜欢树敌。但如果我的脸被打了，我必须自卫。&lt;/p>;&lt;p>;“但我的首要任务是宣传香港，结交更多朋友。我们的工作对象是人民，而不是政府……通过扩大我们的网络，邀请人们来到香港。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，这座城市必须发挥自己的优势，充分利用其作为一个城市的作用。是一个国际化城市，但与中国大陆有着密切的联系，并具有独特的优势，例如有利于个人和企业的低税收环境。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，李明博政府实现了一个重要的政治里程碑，制定了一部酝酿了二十年的国内安全法。它还寻求重振因全球需求疲软、高利率和持续的中美紧张局势而拖累的低迷的当地经济。&lt;/p>;&lt;p>;李说，在他的两年任期内，他成功地改变了政府的文化要求每个人都以结果为导向的团队工作，他为他们设定的 200 多项 KPI 都已经实现。不过，他也承认自己存在一些失误，包括推迟一项不受欢迎的垃圾收费计划——他指出，这项政策是他从前任政府继承下来的，但他尽力加以改进。&lt;/p>;&lt;p>;经济正处于衰退之中李指出，当他上任时，今年的经济增长预计为 2.5% 至 3.5%，而吸引投资的努力已取得成果，投资者纷纷涌入香港，承诺投资 1,200 亿港元，并创造 2 万个就业岗位。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为我在很多方面改变了政府文化……对于首席执行官来说，最重要的是确保我们走在正确的轨道上。我们正在朝着正确的方向做事。”&lt;/p>;&lt;p>;李在镕五年任期的中点将恰逢 11 月的美国总统大选，竞选活动和结果可能会影响华盛顿对北京的态度以及香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及如何保护香港免受可能对该市实施的进一步制裁时，他说他能做的就是继续“建立一支强大的团队”赢得其他盟友的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法改变极端天气。我只能自己做得更好。我应该怎么办？打造一支更强大的团队。让我们能够保护自己。并增强实力，以便我们能够在其他方面获胜。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个世界不仅仅是由一两个国家垄断的。这是一个很大的世界。这是一个有近200个国家的大世界。我们有很多新的机会可以利用。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对大陆和香港官员实施了制裁，其中包括担任前安全部长的李光耀，声称他们破坏了香港与北京的自治权。 - 于 2020 年生效的国安法。&lt;/p>;&lt;p>;李将美国立法者提出制裁香港法官法案的最新举动描述为“歪曲正义的卑鄙企图”。&lt;/p>; &lt;p>;他还反驳了即将离任的英国法官乔纳森·桑普申(Jonathan Sumption)关于香港成为“极权国家”的警告，称看到受人尊敬的法律从业者对正在审理的案件做出“非常不寻常”的评论，令人“心碎”。&lt;/p>;&lt; p>;最近终审法院三名海外法官的辞职引发了人们对市政府保留外籍法官的承诺的质疑，一些人认为这一传统是对法治信心的体现。&lt;/p>;&lt;p >;“《基本法》允许我们[这样做]。我们可以，但并不是说我们必须这样做，对吧？该系统运行良好，”他说。 “我们会继续下去，因为我想告诉世界，我们是透明的……我认为我们不应该受到一两个人的行为或他们自己对事物的看法的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;香港与香港的关系英国最近也因涉嫌间谍案而陷入困境，该案涉及一名 63 岁的香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理。李表示，考虑到针对中国的持续“政治议程”，双边关系不会“迅速改善”。&lt;/p>;&lt;p>;但他仍然对商业交流和民间交往抱有希望，这将为香港带来好处欧洲盟友。他又建议，通过举办更多国际会议，邀请意见领袖和有影响力的人物来香港，让人们有机会亲眼目睹香港的情况。&lt;/p>;&lt;p>;除了中部新兴市场之外李明博政府经常表示有兴趣进军东亚和东盟国家，这位城市领导人还强调了秘鲁，该国将于 11 月举行亚太经合组织年度会议。李确认将参加今年的亚太经合组织领导人峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/bf6c9768-c64f-4c00-a8a2-b92b30844fae_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年香港经济预计增长 2.5% 至 3.5%年。图片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受到美国制裁的李明博以“日程安排问题”为由，没有出席去年在旧金山举行的APEC会议。财政司司长陈茂波代替代表香港。&lt;/p>;&lt;p>;“[秘鲁是一个国家]，并没有受到[地缘政治]影响的严重影响。我们进行了非常好的信息宣传活动，并且没有成为政治战场的焦点。因此，这可能是一个容易开始的地方，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有很多来自秘鲁和邻国的优质产品......因此潜力巨大。”&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特正在内地进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，秘鲁一直倡导加入全球最大的自由贸易协定——区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），涵盖所有 10 个东盟成员国以及中国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 2022 年 1 月提交了申请，而北京官员一直在游说成员国加快速度&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为什么花了这么长时间时，李没有详细说明地说：“现实世界可能不是我们想要的世界......所有这些逆流都对我们不利”&lt;/p>;&lt;p>;采访接近尾声时，市领导情绪激动，分享了自己工作中最不喜欢的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“家人的牺牲让我感到内疚。大约，”他说，眼泪夺眶而出。&lt;/p>;&lt;p>;这份工作中最好的部分是什么？ “看到人们微笑……当我们（在新冠大流行之后）再次开放香港时，他们微笑着，互相拥抱。我哭了......当我看到这些年来获得了一些经济效益......我感到高兴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX wins US$843 million to help Nasa destroy International Space Station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268193/spacex-wins-us843-million-help-nasa-destroy-international-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/a8ad57ca-cd95-4459-b438-fe0fef063bb0_56eaa698.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际空间站的老化部件导致美国宇航局及其外国合作伙伴将2030年定为计划退休日期。图片来源：NASA via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局周三表示，美国宇航局授予 SpaceX 8.43 亿美元的资金，用于建造一艘能够将国际空间站推入地球大气层的运载工具，并计划于 2030 年左右将其销毁。最初是为俄罗斯的推进器设计的。&lt;/p>;&lt;p>;根据 NASA 的新合同，SpaceX 将建造被航天局称为美国脱轨飞行器的东西，以使空间站脱离轨道并避免对人口稠密地区造成风险，NASA 拥有该飞行器的所有权&lt;/p>;&lt;p>;这个足球场大小的研究实验室主要由美国和俄罗斯领导，在其运行的大约 24 年中一直配备政府宇航员，但其老化的组件已经带领美国宇航局及其外国合作伙伴将 2030 年定为计划退役日期。&lt;/p>;&lt;p>;美国、日本、加拿大和欧洲航天局旗下国家已承诺在 2030 年之前建立空间站伙伴关系，而俄罗斯也已同意在 2028 年之前保持合作伙伴关系，俄罗斯航天局相信其硬件能够持续使用到这一日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际空间站上的科学合作，轨道距离约 400 公里（250 英里）上述内容在地球上经历了多年的地缘政治冲突，包括俄罗斯在乌克兰的战争，这场战争结束了与西方世界的几乎所有其他合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;将美俄联盟维系在一起在很大程度上是一种技术上的相互依赖，其中俄罗斯推进器维持国际空间站的轨道高度，美国太阳能电池板保持其电力运行。&lt;/p>;&lt;p>;这些俄罗斯推进器最初的目的是在国际空间站寿命结束时将其推入地球大气层。但近年来，美国宇航局一直在寻求自己的脱轨能力，以防俄罗斯提前退出联盟或无法自行完成任务。&lt;/p>;&lt;p>;随着白宫的批准，美国的脱轨计划近年来加速了。和其他政府实体向美国宇航局施压，要求其在与俄罗斯关系恶化的情况下制定应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;2030 年之后，美国宇航局一直在资助近地轨道私人建造空间站的早期开发，以维持美国在宇宙中的存在空中客车公司和杰夫·贝索斯的蓝色起源公司参与了这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然私人空间站的市场尚未完全了解，但美国官员认为商业国际空间站的替代品对于与中国较新的空间站竞争至关重要在近地轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局和中国都在竞相登月。美国航天局正在投资数十亿美元，与包括 SpaceX 在内的多个国家和公司合作，自 1972 年以来首次将人类送回月球。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea fuels bid for ‘new Cold War’ with failed missile launch after Russia treaty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268117/north-korea-fuels-bid-new-cold-war-failed-missile-launch-after-russia-treaty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/614dd2dc-d992-4d7a-8622-708663d809e9_f73ef739.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方媒体发布的一张图片显示了周三的测试导弹制导控制和战斗分离系统。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在胆大妄为的平壤发射了一枚疑似先进导弹后，朝鲜似乎指望通过一场“新冷战”来逃避制裁并增强其核武库。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，在与俄罗斯签订合作条约、针对韩国的垃圾气球运动以及纪念朝鲜战争周年纪念日的大规模“仇恨美国”集会之后，平壤准备升级与首尔的对抗。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国参谋长联席会议表示，周三从平壤发射的最新导弹飞行了 250 公里，然后在朝鲜元山港附近的日本海或东海上空爆炸。&lt; /p>;&lt;p>;“朝鲜今天凌晨 5 点 30 分从平壤向东海发射了一枚弹道导弹。据信导弹已经失败。”韩国军方高层在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;作为对此次发射的回应，韩国海军陆战队周三在附近岛屿恢复了全面实弹演习。这是七年来首次在黄海有争议的朝韩海上边界。&lt;/p>;&lt;p>;韩国于 6 月初全面暂停了 2018 年朝韩缓和紧张局势协议，该协议要求禁止边境附近的敌对活动。&lt;/p>;&lt;p>;海军陆战队表示，演习期间，其部队向延坪岛和白翎岛附近海域发射了 290 多发实弹，其中包括 K9 榴弹炮、Chunmoo 多管火箭发射系统和长钉反坦克导弹。&lt;/p>;&lt;p>;2010年，朝鲜炮击延坪岛，造成四名韩国人死亡，以抗议韩国在演习中向海中发射炮弹。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/abdc225a-98ae-4937-af25-fade4ef79c00_dbf6f591.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚长钉导弹向韩国与朝鲜接壤的延坪岛海域发射。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据信朝鲜在最近的发射中测试了一枚固体燃料高超音速弹道导弹。朝鲜表示，今年 1 月和 4 月已成功测试中程和远程固体燃料高超音速导弹。&lt;/p>;&lt;p>;平壤的目标是开发高超音速导弹，因为这种导弹的滑翔速度是朝鲜的五倍以上。在下降阶段会发出声音，使其拦截变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;固体燃料导弹在发射前被认为比液体燃料导弹更难被发现，因为它们需要的准备程序较少。&lt;/p>;&lt;p>;高超音速朝鲜研究大学校长杨武镇表示，导弹是朝鲜五年国防建设计划的关键要素，该计划将于明年结束。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜杨在《亚洲周刊》上表示，韩国正在充分利用因俄罗斯与乌克兰冲突而加剧的新冷战气氛，以规避制裁并发展其核威慑能力。&lt;/p>;&lt;p>;“这对韩国来说是一笔政治财富。朝鲜，”他说，并指出朝鲜从俄罗斯获得经济利益和技术，以换取提供弹药，并与莫斯科对抗北京，以拉近双方的距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/614dd2dc-d992-4d7a-8622-708663d809e9_0bf0861c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方媒体发布的一张图片显示了周三对其所谓的导弹制导控制和战斗分离系统的测试。图片来源：路透社的朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年朝鲜第八次党代表大会通过的国防计划中的其他项目涉及洲际弹道导弹、多弹头制导技术、核潜艇和军事侦察星期三的发射是在平壤谴责西奥多·罗斯福号航空母舰抵达韩国之后进行的，威胁要对美国航母的存在采取“压倒性的新的”威慑措施来对付“挑衅性的”行为。 &lt;/p>;&lt;p>;这艘航母于周六抵达首尔东南 320 公里处的釜山，随后与韩国和日本举行首次“多域”三边演习，涵盖空中、海上、水下和网络演习.&lt;/p>;&lt;p>;此次演习代号为“Freedom Edge”，得名于美国与其亚洲盟友举行的双边演习，其中包括与韩国的“自由之盾”演习和与日本的“Keen Edge”演习。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的演习韩国总统尹锡烈周二登上航空母舰，表示此次访问象征着美国对其国家的“坚定”安全承诺以及三边联盟的“延伸威慑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ba23bebd-32b6-4f27-a57e-562fc9690de4_e47801c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵检​​查本月在首尔发现的一个载有垃圾的气球，可能是朝鲜发送的。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“拥有共同自由民主价值观的韩美日三国的合作，将成为与韩国并肩的又一强大威慑——美国联盟，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩上周在平壤举行的峰会签署了一项全面战略合作条约，呼吁各方共同努力如果遭到攻击，对方将提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;周二，尹谴责该协议“不合时宜”，并且违反了国际制裁。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜最新的导弹发射是在发射携带垃圾的气球数小时后进行的。周二晚上连续第二天向韩国发射气球。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自上个月末以来，朝鲜已发射了 2,000 多个此类气球，以针锋相对地对抗发送的反平壤宣传传单。由朝鲜叛逃者和韩国活动人士发起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 26/adaf145b-bf44-4d8c-ba12-5357e75aa830_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二在平壤五月天体育场举行集会，纪念“和平日”纪念朝鲜战争74周年，《反对美帝国主义的斗争》。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜当局周二在平壤的一个体育场聚集了超过10万人，在疫情爆发周年之际举行大规模“仇恨美国”集会其官方媒体周三称，这是 1950-53 年朝鲜战争的主题。&lt;/p>;&lt;p>;朝中社称，体育场“充满了消灭屠杀朝鲜人民的敌人的复仇者精神”。&lt;/p>; &lt;p>;远东研究所高级研究员林乙哲 (Lim Eul-chul) 表示：“所有这些举动都反映了朝鲜的迫害复杂性和日益严重的安全担忧，尽管在与朝鲜签署新条约后，朝鲜似乎加大了赌注。俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国国内越来越多的人呼吁用核武器武装自己，而不是完全依赖美国的核威慑。执政党人民力量党的主要政治家罗庆元周二表示，人民力量党应该将其作为政党政策。&lt;/p>;&lt;p>;“看到这种紧张局势升级的恶性循环而没有采取任何措施，令人不安。外交出口即将出现。这一切将在哪里结束？林告诉亚洲本周。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[MWC Shanghai: AI in focus as China’s telecoms operators and gear makers seek new growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268162/mwc-shanghai-ai-focus-chinas-telecoms-operators-and-gear-makers-seek-new-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/e47ca2af-0cb3-4072-b7aa-24a4260b6f5e_6b91f215.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MWC上海开幕式上参观者与联想集团机器人互动2024 年 6 月 26 日举行的贸易展。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能 (AI) 在全球最大移动通信行业贸易展的区域版 MWC 上海上占据中心舞台，作为中国电信网络运营商和设备供应商希望通过技术进步来支持其业务。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国移动、中国联通、中国电信、华为技术有限公司和中兴通讯公司的高级管理人员在周三的 MWC 上海开幕式上介绍了他们的人工智能战略，持续到周五。此次活动的主题是“人工智能经济”、“5G及未来”和“制造DX”，指的是数字化转型。&lt;/p>;&lt;p>;中国移动——全球用户数量最大的无线网络运营商，拥有998.44据杨杰主席在会议上的讲话，截至 5 月底，人工智能计划正在推动涵盖原生应用、新兴技术和所谓未来产业的人工智能计划。&lt;/p>;&lt;p>;新的人工智能计划是更广泛的计划的一部分中国联通董事长陈忠岳在主题演讲中表示，在全球用户增长放缓的情况下，电信网络运营商转型是趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/1ed67dad-d150-436c-853a-bd7460f770c6_986902e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2024 年 6 月 26 日，在 MWC 上海贸易展开幕式上展出了 Nvidia 的一款 AI 处理器，这表明电信行业对人工智能的关注度越来越高。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;“基于网络通信的传统业务正在趋于饱和，用户数量增长正在放缓，”陈说。他引用的数据显示，全球主要电信运营商的移动宽带用户增长率已从 2014 年的 34.3% 降至去年底的 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;陈的言论得到了中国电信董事长柯瑞文的回应。他表示，该公司是全球最大的固网运营商，拥有 1.9284 亿有线宽带用户，目前正在发展“以服务、技术和安全为导向的业务”。&lt;/p>;&lt;p>;Ke指出，中国电信目前正在通过慧聚、云晓、喜让等网络平台加强智能算力供给。该公司已经是内地最大的数据中心服务提供商。&lt;/p>;&lt;p>;全球三大电信网络运营商的战略转变反映了其行业对人工智能需求不断增长的反应，即需要更多的数据容量、数字化基础设施和相关服务，为企业和消费者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登政府对中国移动、中国联通和中国电信的调查可能会带来挑战，因为担心这些公司可能会利用人工智能的机会通过其美国云计算和互联网业务向北京提供美国数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/26/389f05cd-7b9e-4b04-a615-e7522e17c464_8c150c8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过华为技术有限公司在 MWC 的展位2024年6月26日，上海。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于美国制裁的华为，其高管在活动中强调今年将推出基于5.5G技术的网络，由中国移动、中国联通、中国电信和香港电信服务提供商 HKT 销售，名称为 5G-Advanced。这些公司包括属于华为5G-A先锋计划的一些运营商。&lt;/p>;&lt;p>;5G-Advanced网络旨在支持人工智能等先进应用，同时提供增强的移动性和高可靠性。在MWC上海上，华为还与全球运营商、行业客户及其他相关组织共同发起了AI时代高质量移动视频发展的联合倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年是我们5G-A元年。华为信息和通信技术基础设施管理委员会主席王大卫周三表示，这是商业化的一年，也是人工智能进入[网络]终端的元年。他期待这一产业发展“开启移动AI时代，让智能服务无处不在”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/26/144c79c0-845c-4904-9e2f-e763dd051937_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中兴通讯今年的展位MWC上海展会主打全栈智能计算解决方案。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为华为在深圳的同城对手，中兴通讯在 MWC 上海上重点展示了其 AI 创新，包括一系列由 AI 及其技术支持的裸眼 3D 产品。星云电信大型模型，可以帮助企业客户进行数字化转型项目。&lt;/p>;&lt;p>;与华为一样，中兴通讯在美国也面临审查。据路透社上个月的报道，美国联邦通信委员会正在采取行动，阻止华为、中兴通讯和其他外国科技公司对无线设备进行认证，因为担心它们对国家安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;中兴通讯还吹捧该展会展示了其“AI for All”战略，涵盖了广泛的人工智能设备。其中包括智能手机、平板电脑、笔记本电脑和台式电脑以及其他移动互联网产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/26/73a8ba57-ab12-448a-a3e2-aaaa6f6ec088_f3ced7ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荣誉首席执行官赵明发表主题演讲2024年6月26日在MWC上海演讲。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年从华为剥离出来的智能手机业务Honor在MWC上海大谈AI的潜力，与中国同行 Oppo、Vivo 和小米一起宣传这一发展。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能正在彻底改变我们的生活，推动智能手机行业向前发展，”荣耀首席执行官乔治·赵明表示。 “设备上的人工智能......具有独特的优势，可以提供根据我们的喜好量身定制的服务。”&lt;/p>;&lt;p>;Honor 在展会上推出了两款新产品：可以保护视力的人工智能显示屏和 Deepfake检测功能可在发生此类事件时立即向用户发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;科技研究公司 Counterpoint 预测，今年全球生成式人工智能智能手机的出货量将超过 1 亿部，高于 2023 年的约 4700 万部。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House panels consider how to counter China security threats and ‘unfair’ trade practices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3268190/us-house-panels-consider-how-counter-china-security-threats-and-unfair-trade-practices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 06:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/0ecd37d8-764c-4e4f-bf50-89d579f369aa_7b2b9cc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广东省深圳市盐田港堆放的货物集装箱。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院周三就多项有关对华贸易的提案举行听证会，其中包括可能限制中国电动汽车在美国街头行驶、阻止中国半导体和零部件进口的限制措施。美国市场，并向希望在美国港口停靠的中国制造的船只征收费用。&lt;/p>; &lt;p>;在一天中，有多次房屋听证会，联邦官员和国会议员一再提出了应对国家安全风险的必要性中国技术部门提出的不公平贸易实践。&lt;/p>; &lt;p>;商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）告诉众议院小组委员会，她的部门打算在今年年底之前针对中国电动汽车发布有关中国电动汽车的规定。 /p>; &lt;p>;“假设我们在路上有一百万辆中国汽车，全部连接，全部从美国人那里收集数据 - 所有这些都返回到北京，”她告诉&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“所以我们非常积极，”雷蒙多说。&lt;/p>; &lt;p>;她说，该部门正在起草的规则可以涵盖“从禁止美国道路上的中国电动汽车到美国的道路到他们的软件法规 - 也许所有数据都必须在美国存放”。在532078dead85_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“We are being very aggressive” considering new restrictions on Chinese-made EVs, US Commerce Secretary Gina Raimondo said.照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还说，该部门正在审查公众对连接车辆安全风险的评论，以了解汽车与外部系统进行通信的能力，可能包括包括捕获数据或禁用或操纵其他车辆的远程能力。&lt;/p>; &lt;p>; Raimondo说，该部门的预算提供了加强美国与盟友关系的资源，以“塑造我们相对于触发的战略环境在中国。委员会的高级民主党伊利诺伊州的Raja Krishnamoorthi辩称，未能解决此类挑战可能会“邀请侵略”。&lt;/p>; &lt;p>; krishnamoorthi主张恢复北京时建立的进口激增保护机制，于2001年加入了世界贸易组织。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“是时候复兴和现代化第421节了，”他说，这项规则是为了使美国施加短期关税，以减轻来自中国廉价制造业进口的突然增加而导致的市场中断。该部分于2013年到期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/27/c5d856ea- 6245-4A01-8A00-F8013054777330_595DE0FF.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国代表Raja Krishnamoorthi，伊利诺伊州民主党人，一直是中国政策的批评。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里希纳摩尔（Krishnamoorthi一家中国无人机制造商是该行业的全球领导者，占美国消费市场的90％，而位于加利福尼亚州圣马特奥的制造商Skydio由于DJI较低的价格而不得不推出美国市场的去年。 。它的证人似乎同意，中国共产党打算控制确定未来冲突的技术和部门。他们还说，中国的造船能力大约是美国的235倍，并且正在大量投资于较老的半导体。&lt;/p>; &lt;p>;代表罗汉娜（Ro Khanna），加利福尼亚州民主党人，其地区包括硅谷，大部分地区，他说，他支持工会的要求，称美国对中国制造的船只征收码头费，认为该行业在4月受到了北京的大量补贴。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，美国贸易代表对卡纳说，中国的海事，造船和物流领域。意味着美国人可能不得不为牛仔裤或衬衫支付更多美分，以便我们可以再次拥有美国制造的船只”。此举。&lt;/p>; &lt;p>;“他们作证了&#39;不，我们不能再支付几美分&#39;……这是廉价价格廉价劳动的破产和去工业化的理念。” &lt;/p >; &lt;p>;“我们一直将我们的行业派往海外，我们仍在这样做。 “因为我认为中国是一个非凡的案例”，但承认这实际上是“贸易保护主义政策”，“可以演变成中国以外的事物”。通过模仿中国工业政策，”巴尔说。还有更多的工作要做”，尤其是对于经营无人机和船只的半导体。&lt;/p>; &lt;p>;米勒是塔夫茨大学弗莱彻法学与外交学院的教授，声称近年来，北京已经倾注了数十亿美元从汽车到笔记本电脑的所有事物中使用的较低技术的“基础芯片”的补贴。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您将当前的趋势向前发展，中国有望看到其在基础芯片市场中的份额急剧增加，”他说。筹码。&lt;/p>; &lt;p>;拜登去年发布了一项行政命令，限制了美国对高级技术，AI和Quantum等高级技术的投资。&lt;/p>; &lt;p>;“投资流入中国芯片行业的投资已经下降了米勒说。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘multi-trillion-dollar time bomb’ imperils global markets: US House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3268189/chinas-multi-trillion-dollar-time-bomb-imperils-global-markets-us-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 05:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/421574DC-B4BE-4F12-8857-115677666_378AB1FC.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”周三在华盛顿举行的委员会听证会。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;评级机构S＆P Global和Moody在周三的一次美国国会听证会上引起了抨击，因为他未能反映出中国地方政府的“数量亿万美元的定时炸弹”的风险为全球金融市场带来的融资车辆。&lt;/p>; &lt;p>;在众议院监督委员会听证会上烧烤证人，加利福尼亚州民主党人凯蒂·波特（Katie Porter）赢得了小组共和党人召集的证人的赞美，包括华盛顿的前世界银行前银行代表埃里克·贝特尔（Erik Bethel）挑战中国的房地产市场低迷造成了该国的LGFV。 Porter说。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/27/bc9a4939-8a74-8a74-4362-a58c-b3a407cc5f58_a666666cec46cec46cec46.jpg “颜色：＃999;”>;周一在上海的住宅建筑。中国金融中心放宽了新房价格上限，这是政府在房价飙升时用来抑制房地产泡沫的策略。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，其财产建造在租赁土地上的财产中，波特解释说，这种情况与2007-2008的全球金融危机相当，这是在激发的。受次级抵押贷款和其他风险资产支持的债务价值崩溃了。租赁不会那么有价值。”国会女议员说。 “那会削弱债券市场。” &lt;/p>; &lt;p>;“当我们听到&#39;哦，中国的经济可能会向南行驶……也许这对我们来说是个好消息&#39;，不是。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “如果中国经济崩溃，它将在世界各地回荡，就像我们的住房市场以糟糕的债券为后盾……倒塌了，它在世界各地回荡。”到5月的十年，根据中国官方数据的数据，从4月起，有70个城市的新房价在70个城市下跌0.71％，而二手房屋的价格也每月下降1％。&lt;/p>; &lt;p>;美国前100名开发商的新房屋销售在5月下降了33.6％。&lt;/p>; &lt;p>;玛丽·基尔（Mary Kissel &lt;/p>; &lt;p>;“我第一次看到国会进行深入潜水”。“您提到了评级机构和三重评级（他们给中国债务），” Kissel说道。波特。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“国会可以采取行动打破标准普尔和穆迪和穆迪和迫使美国投资者进行尽职调查，而不是将其尽职调查外包给评级代理商或评级代理机构，” Kissel作证。&lt;/p>; &lt;p>;在祝贺波特（Porter）的“中国经济中发生的事情”之后，伯特利（Bethel我们应该意识到有一个滴答时间炸弹。在2012年。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北京的广泛措施旨在解决该国四面楚歌的房地产部门的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些措施包括在全国范围内取消抵押贷款率的地板并为地方政府和国有公司搁置资金，以消化超额住房清单。&lt;/p>; &lt;p>;上周，标准普尔全球降级了其2024年的新房屋销售预测。&lt;/p>; &lt;p>;它引用了问题。这种购房者的信心将保持平淡无奇，尤其是在低层城市的需求，即使采取了新的增强市场措施，也无法充分恢复。&lt;/p>; &lt;p>;中国的房地产销售有望下降15％ S＆P Global（中国）评级的Renyuan Zhang表示，今年下半年，与年度越来越多的期限相比，与预计在2023年底的5％下降相比，下降的调整。</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum: what role for private sector as Communist Party leads Industry 4.0 push?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268071/chinas-third-plenum-what-role-private-sector-communist-party-leads-industry-40-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/26/4DE85D2F-72D2-4679-946B-FC28D37602A5_4079C6D0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>;中国共产党即将举行其备受推迟的第三次全球，传统上是在接下来的五到十年中推出主要经济策略的时间。倒数第二版的审视中国如何平衡其主导的“全国”高科技开发方法，并需要开放的环境，以开放创意计划和错误纠正。&lt;/p>; &lt;p>;技术专家中国工业和信息技术部正在为未来技术提供蓝图 - 从类人机器人到脑机界面和超大规模的人工智能计算中心。&lt;/p>; &lt;p>;这些领域的一部分 - 北京呼吁的一部分“未来行业”  - 在全国技术创新方面处于最前沿，以应对习近平总统的呼吁，即促进“新的高质量生产力”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该目标有望成为议程的佼佼者当共产党的核心政策制定中央委员会下个月收集其期待已久的第三次全体会议时。&lt;/p>; &lt;p>;传统上，第三次全体会议或“全体会议”是五年宣布广泛的委员会的论坛长期经济策略。分析师预计，随着中国在美国及其盟友发起的一场技术战争中，&lt;/p>; &lt;p>;推动新的新作战，分析师预计即将到来的活动会激发支持新生产力和未来行业的“杀戮”。生产力或基于高级部门创新的增长，大流行后中国也会遇到国内挑战，包括房地产市场放缓，就业危机，消费者和投资者的信心。&lt;/p>; &lt;p>;“一系列政策安排将在[第三]全体会议之后进行，以培养新的生产力，吸引人才，支持研究和发展，并提高创新成果的商业化。 p>;“部署对于中国对以创新驱动的经济的转变至关重要，面临越来越复杂的国际环境。” &lt;/p>; &lt;p>; 3月成立的IT部门的“未来行业”部门是新机构之一旨在帮助中国实现XI的先进技术目标。它还旨在以美国的技术竞赛中的量子计算等新兴技术领先。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/06/26/A4623CC2-CD81-41F9-BD27-EBC147A4C3EB_3E9212C0.JPG“ ALT =” 3月，在匈牙利省长沙的一家电池材料合资企业中采取了新的生产力。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但对创新的关注 - 虽然比以往任何时候都更加敏锐 - 并不是什么新鲜事物。自从习近平于2012年底担任党总书记以来，创新一直是中国政治话语的流行语，并呼吁工业升级来为世界制造中心提供动力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但该任务已加强了紧迫性的紧迫性。当美国带领中国的高科技访问时，华盛顿所说的北京的民事融合，试图在2049年将其军队成为中国人民共和国百年纪念。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;北京已发誓要修复由美国出口和投资限制在Hi-Tech产品（例如半导体和芯片制造设备）上引起的“控制点”，这对于人工智能的开发至关重要。它还旨在领导工业4.0技术的“新赛道”，这是由高级制造，机器人技术，大数据和AI驱动的工业革命的下一阶段在“全国制度”上 - 动员所有资源以实现特定的目标，并严重依靠国家部门实现它们。但是，他们对可能的结果有不同的看法。&lt;/p>; &lt;p>;虽然IT和其他部委提出了XI呼吁未来行业推动的“新发展哲学”的呼吁，但该党也从正面开始。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;中央科学技术委员会是去年进行的一项席卷机构改造后成立的政党器官 - 接管了科学技术部的战略规划和政策设定，该部门现在为委员会处理行政工作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;旨在“统一领导力”的改革，以“推动国家创新体系和技术结构改革的建立”，党和中央政府在发布细节方面表示。&lt;/p>; &lt;p>;除技术部及其在大学和研究机构中的研发作用外，委员会还协调一系列政党器官和政府部门。其中包括军队；规划机构国家发展和改革委员会，将企业与创新项目联系起来； &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，即使北京在集中式模型下推动创新，它也将细节在很大程度上覆盖了。观察者说，这是为了防止美国建立更多针对性的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;对委员会采取的行动几乎没有透露。尽管如此，预计在全体会议之后，它在确定研发方向和资源分配方面将发挥更大的作用，同时继续保持低调。 ，决定对中国最关键的主要研发方向，以协调军事和平民技术发展的平衡。” >;“所有这些都是高度敏感的信息，” Xie说。 “中国保持低调是因为它想避免不必要的关注。如果中国将其科学和技术发展议程明确，美国将很容易建立更有针对性的障碍来破坏中国的目标。根据中国电子科学与技术副教授Zeng Liaoyuan的说法，“以政策为导向”。说。他补充说：“研究人员将像疯狂一样努力工作”，以帮助中国掌握该技术生产高级芯片。全球市场份额的三分之一。这些被广泛用于汽车，家用电器和消费电子产品。&lt;/p>; &lt;p>;但是，该国尚无大规模生产的高级芯片 - 例如5nm和3nm品种对于AI型号和顶部 - 线智能手机。曾经依靠的美国，韩国和台湾的供应，随着针对北京的技术战争的加剧，已被切断。&lt;/p>; &lt;p>; AI被认为对中国为其行业设想的革命性变化而言至关重要中国科学院的计算机科学家Sun Ninghui表示，服务部门和军事部门和军事力量。问题是是否要整合到美国领导的系统中，引入专业和封闭的系统，还是成为世界开源系统的一部分，Sun在4月的最佳立法会议上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 5月底，北京宣布了其CHIP投资基金有史以来最大的支出，强调了其在整个国家制度下建立自给自足的半导体部门的决心。&lt;/p>; &lt;p>;中国综合赛道的第三阶段行业投资基金或“大型基金”带来了3440亿元人民币（475亿美元）的注册资本和由财政部和国家银行领导的重量级投资者。&lt;/p>; &lt;p>;新基金的规模自2014年推出以来，美国总统乔·拜登（Joe Biden）的2022年2022年筹码和科学法。从部委，银行和国有企业（国有企业）到私人公司。尽管腐败丑闻和大多数初创企业的崩溃，但该基金还是成功地使一些国家冠军脱离了地面。下降的方法。” Zeng说。 “后者不可避免地存在效率问题。无论如何，这是确保中国能够实现的方式。 >;“&#39;新生产力&#39;应该是关于破坏性的创新，而不是逐步的改进，这意味着要投资于从事不确定和未来派项目的高风险，高回报的策略，” 6月5日研究表明。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数国家支持资金的这种策略将很难实施：他们面临政治和运营的限制，将它们推向更保守的投资方法。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国有企业是大多数主要中国技术计划中的支柱实施者，例如中国首位本土客运飞机C919和中国全球定位系统Beidou。 ，该领先优势已由非国家企业获得了一系列国家支持。但这使与美国和欧洲联盟的贸易纠纷中心，使太阳能电池板，风力涡轮机和电动汽车制造商指控中国国家的大量补贴正在削弱海外竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>; Richard Suttmeier，一个俄勒冈大学的研究人员在美国与中国关系的背景下研究科学技术，中国已经研究了美国和其他发达国家的创新体系，“但是成功的外国经验必须适合中国的政治经济学”。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“ [这个]的关键组成部分是维持[共产党]政党的政治统治地位，以及对国家拥有和有指导经济的承诺。” &lt;/p>; &lt;p>;由此产生的“混合”一些独特的优势，例如动员人力和财政资源以支持国家优先事项的能力。但是著名的弱点包括繁文tape节，腐败以及缺乏自由环境进行创造性计划和错误纠正。面向创新的方法……中国的组合显然具有不同的重点。请注意，这两种机构风格的特征是不同的规范，“自由”在前者中起着更大的作用，在后者中发挥了更大的作用。随着华盛顿中国 - 美国研究研究所的说法，尽管“任务模式”的科学发现和突破方法有相似之处，但中国的中央科学技术委员会和美国DARPA是“非常不同的动物”。&lt;/p >; &lt;p>;国防高级研究项目局（DARPA）是美国国防部的研发机构，负责开发新兴技术。&lt;/p>; &lt;p>;“ DARPA享有保持&#39;任务模式的奢侈品古普塔说：“并进行关键投资，可以孵化突破性技术，主要是在国家安全领域，而委员会的作用在根本上更加涵盖 - 这是在国内面对并克服中国创新的主要结构瓶颈。”他说，&lt;/p>; &lt;p>;相对缺乏中国大公司的研发支出，中国工业，学术界和公共研究之间缺乏落后联系是障碍，他说：“该州对基础研究的薄弱投资也是&lt;/p>; &lt;p>;为认识到长期资金不足，中国为今年的基础研究指定了约980亿元人民币（约135亿美元），比2023年增长了13％。今年的基础研究预算为486亿美元，从2023年起筹集了10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;同时，最高领导层似乎已经意识到了私营部门的重要性。 5月，在与国有公司，私人企业家和海外投资者的罕见研讨会上独角兽是一家价值超过10亿美元的私人初创企业。 Hurun研究所的全球独角兽指数2024的中国在第2号，拥有340个独角兽，但远远落后于美国，超过700。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年启动时，赫伦名单启动时，中国带领美国206号到达美国。 203，占全世界所有独角兽的83％。&lt;/p>; &lt;p>;，在2022年，在持续的“零融合”遏制和私人企业中的悲观情绪持续的情况下，&lt;/p>; &lt;p>;也仅增加了15个独角兽的净增加，部分原因是北京强调安全和专注于国有企业，尽管该数字去年超过24个。&lt;/p>; &lt;p>;州媒体没有说出代表的回应是什么，但据报道，XI呼吁进行更深入的改革，并发誓要使用一种方法来使用一种方法“目标和问题都以解决问题为导向……[并专注于深度座位的机构障碍和结构性问题。” &lt;/p>; &lt;p>; gupta说：这将是私营部门，只能将该国运送到应许之地。从习近平总统的最新声明来看，他或多或少都意识到了这一现实。</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to leapfrog from coal to renewables without relying on LNG as bridge fuel: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268153/china-leapfrog-coal-renewables-without-relying-lng-bridge-fuel-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/26/c915c62a-39d6-420e-a371-c28fe11329a7_087c00f4.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Sinopec的tianjin tianjin接收站中寄托了一个lng载体。自2015年以来，中国天然气产生的电力份额一直保持在3％。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;液化天然气（LNG）不太可能是过渡燃料中国沟渠的煤炭，但由于该领域的进步速度快，而成本竞争力的速度将依靠可再生能源。能源经济学和财务分析研究所（IEEFA）的报告说，购买燃料，但这并没有减少或减缓使用煤炭的使用。该报告补充说，自2017年以来，中国的煤炭需求每年增加了液化天然气进口。该报告称，同一时期的太阳能已达到16％。这导致煤炭在电力组合中的相对市场份额从同一时期的70％下降到61％。该报告的合着者，IEEEFA的液化天然气和天然气专家克里斯托弗·多尔曼（Christopher Doleman）说：“减少煤炭在一代人中的份额不仅仅是天然气。” “展望未来，煤炭，风能和太阳能的年度增加将继续超过新的燃气发电能力。” &lt;/p>; &lt;p>;中国在不依赖LNG的情况下超越了可再生能源，LNG用作实现过渡解决方案净零排放值为疑问。长期以来，天然气一直被吹捧为燃煤国家和行业的过渡燃料，因为天然气发电厂的碳排放量比燃煤燃料少50％至60％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;但是，俄罗斯 - 乌克兰冲突加剧的液化天然气价格的高和波动价格阻碍了燃料的前景。&lt;/p>; &lt;p>;进口液化天然气的平均成本几乎是国内生产的煤炭和天然气的三倍，来自中国海关的数据显示。它的价格也比从俄罗斯和其他亚洲国家进口的管道气体贵37％至61％。&lt;/p>; &lt;p>;中国煤炭产生的电力往往是每兆瓦时30美元的$ 30-美国便宜$ 40天然气，根据IEEFA。 -625A-4199-82D9-4006FA80CCDB_883B13DF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国政府强烈鼓励了诸如煤炭等国内能源的发展。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，陆上风能和公用事业尺度太阳能是中国最便宜的电源，其成本约为燃气电源的一半。去年，中国增加了创纪录的301吉瓦可再生能源发电量，接近全球总量的60%，因为中国的目标是到2060年将化石燃料的使用量减少到20%以下，即中国的目标是在2060年实现净零排放排放。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府强烈鼓励国内能源而不是进口液化天然气。中国的中央经济规划师国家发展与改革委员会去年表示，家里石油和天然气的勘探和开发将得到加强，并将扩大用天然气代替煤炭的项目。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管IEEFA认为，液化天然气的价格预计将在未来几年下跌，认为它们不太可能下降到使它们与煤炭或可再生能源竞争的水平。液化天然气作为具有高度怀疑的“桥梁燃料”的必要性，”萨姆·雷诺兹（Sam Reynolds），液化天然气和天然气研究的负责人在亚洲IEEFA。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:/ https://feedx.net” style =“颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paris Olympics 2024: Malaysia tells fans angry over ‘cheap-looking’ kit to design it themselves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268164/paris-olympics-2024-malaysia-tells-fans-angry-over-cheap-looking-kit-design-it-themselves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/26/297044ff-66f3-4651-98f6-5f833457575753ff_3bbc5cfa.jpg“ alt =”>;巴黎2024年奥运会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚奥运会首领在下个月的巴黎游戏中击败了运动员的套件，告诉批评家：下次做。&lt;/p>; &lt;p>;公布据体育官员说，上周末，带有老虎条纹设计的黄金主题服装旨在反映马来西亚对金牌的不懈追求。 “丑陋”和“廉价外观”。&lt;/p>; &lt;p>;“我与马来西亚奥运会（OCM）主席进行了交谈。” &lt;p>;“He agreed that we will open to the fans to come up with the design next time.&lt;/p>;&lt;p>;“We will choose the best design and give the winner a prize.”&lt;/p>;&lt;p >;Among the outfits were tracksuits, polo shirts and T-shirts, with some fans unhappy also at how they were unveiled – on a series of mannequins.&lt;/p>;&lt;p>;According to some local reports, the OCM has said that the attire would be used only for travel and that different kit would be used for the opening ceremony and competition.&lt;/p>;&lt;p>;That did not stop the critics, with some unhappy with how the flag on the outfits were in gold instead of the country&#39;s original red, blue, yellow and white.&lt;/p>;&lt;p>;“Shame on you Olympic Council!! Please change our national colour back to its originality!!,” a Facebook user wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Sports officials were unable to be reached for comment.&lt;/p>;&lt;p>;Sports Minister Hannah Yeoh distanced herself from the debacle on Monday by saying on X that her ministry had no jurisdiction over the design and the responsibility was with the OCM.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>