<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[2 strong earthquakes hit western China in a month: is the Earth getting restless?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249525/two-strong-earthquakes-hit-western-china-month-earth-getting-restless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/fdc5f791-058e-4c1f-904e-55619bcfd185_2c039a19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月甘肃发生的地震是该国 10 年来最严重的一次地震。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短短一个多月内，中国西部地区发生了两次强烈地震，最近一次是周二，新疆偏远地区发生了7.1级地震。&lt;/p>;&lt;p >;几天前，中国地震台网中心发布的统计数据显示，由于7级以上地震数量增加，2023年全球地震活动已由弱转为强。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家认为，未来地震活动有可能增加，但许多人表示，快速连续发生强烈地震并没有什么异常，他们也没有看到任何表明地震活动长期增加的模式。&lt;/p>;&lt;p >;相反，他们说，由于监测设备更好，记录到的地震更多，而且由于新闻可以轻松地快速传播到世界各地，人们今天可能更加了解强地震。&lt;/p>;&lt;p>;周二新疆发生的地震哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦边境的阿克苏地区有震感，随后发生了约 40 次余震，但没有立即报告人员伤亡。&lt;/p>;&lt;h3>;生活在断层线上对中国四川省意味着什么&lt;/h3>;&lt; p>;上个月，邻近的甘肃省发生了 6.2 级地震，造成 150 多人死亡，这是中国近十年来伤亡最惨重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;中国遭受了一些最具破坏性的地震袭击。历史上有记录的地震，并且也经历了几次地震活动增加的时期。&lt;/p>;&lt;p>;最严重的年份之一是 1976 年，当时该国发生了四次 6 级以上的地震，其中包括中国历史上最致命的地震之一，造成人员死亡河北省唐山市估计有 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年 5 月，四川发生了自该国以来最严重的 8 级地震，造成 69,000 人死亡，随后又发生了两次 6 级或以上的地震。同年晚些时候，两次地震都在中国西部发生了几周。&lt;/p>;&lt;p>;最近，2021 年和 2022 年发生了两次 6 级或以上的地震，但去年只发生过一次。&lt;/p>;&lt;周二的地震发生在地震活跃地区，但强度比平时更强。美国地质调查局 (USGS) 表示，“这种规模的地震很少发生”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，浙江大学地球科学家杨海滨表示，美国地质调查局过去 10 年的记录“并未显示出[a] 更高频率”，震级为 6 级以上的地震，全球每年有记录的地震发生率在 120 至 160 次之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/17363a5e-9752-4402-9466-eb0a61a651ad_bd901af2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二新疆地震后，铁路工人检查铁轨是否受损。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地震台网中心高级工程师韩艳艳表示，在大天山地震带内，平均发生一次7级以上地震。每七年一次。&lt;/p>;&lt;p>;美国机构表示，地震活动的波峰和波谷是“地震发生率正常波动的一部分”，这一说法得到了许多其他科学家的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但中国地质科学院一位高级研究员认为，由于印度板块在青藏高原与欧亚板块交汇的运动，未来中国西部可能会发生更加频繁的地震。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国科学家认为他们在地震前几天收到了不祥的信号&lt;/h3>;&lt;p>;这位因未获授权对媒体发言而要求匿名的科学家主要研究该地区的地质情况，并表示印度板块以每年5厘米（2英寸）的速度向另一个板块聚合，导致青藏高原向上“生长”。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人认为，西部地区发生地质灾害的概率未来中国大陆的地震灾害将会增加。”这位科学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，风险的增加应该会促使中国西部地区（中国大部分地震活动都发生在该地区）加大备灾工作力度，并采取更严格的预防措施。建筑标准——解决2008年四川地震和其他灾害中造成高死亡人数的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还警告说，全球变暖可能会进一步增加风险，认为青藏高原降雨量增加和邻近地区使得地质断裂带的植被更容易发育。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着水、氧气和二氧化碳通过植物根部渗透到这些区域的内部，引起更多的地质活动。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/21aa54f4-2b47-4282-8c7f-e8e0af7eaefd_5e587b9b .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆地震后救援人员检查受损情况。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;地质构造活动和气候变化可能“增加该地区发生地质灾害活动的可能性”——其中还包括泥石流、山体滑坡和雪崩。 &lt;/p>;&lt;p>;但浙江大学杨教授表示：“人类活动可能会引发一些小地震，但无法系统地改变强震的趋势，强震被认为是受构造行为控制的。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他还表示，现代通讯意味着人们“比以往任何时候都有更多机会听到有关强地震的新闻”。&lt;/p>;&lt;p>;美国地质调查局还表示，它正在记录全球更多的地震，但这并不是因为活动增加，但因为“有更多的地震仪器，它们能够记录更多的地震”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waste charging delay: how Hong Kong can make it count]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249208/waste-charging-delay-how-hong-kong-can-make-it-count?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/74233748-324d-4fb8-964c-48002788c27c_a9f6f8ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们将生活垃圾运往万里卢押路垃圾收集站柴先生于 1 月 19 日。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港近来最激烈的争论之一是关于向居民收取垃圾处理费的计划再次被推迟，原定于4月1日开始实施，现将于8月1日起基本实施。由于该计划将适用于全市每家每户、每家企业，因此备受关注。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾收费政策已出台已在全球范围内实施，人们从来不会因为必须付费而感到兴奋。但这并不意味着社会不应该支持香港迫切需要的废物收费计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划一再拖延是不可取的。但由于该计划有许多未解决的问题，面对不断升级的公众压力，当局不得不推迟该计划以平息情绪。&lt;/p>;&lt;p>;该计划获得立法会通过已近30个月。所有的准备工作都应该已经完成​​，包括公开简报和宣传活动，以在居民中建立合理的理解水平，任何疑问，无论是通过无线电电话节目还是在公开简报会上提出的问题，都应该得到解决。&lt;/p>;&lt;p >;不幸的是，事实并非如此。一位电台听众最近打电话说，她通常将外卖食品和饮料容器装在一个小塑料袋中，当垃圾收费生效后，她必须将其包装在指定的袋子中，这是她自己准备的双层袋。被认为更不环保。&lt;/p>;&lt;p>;这种观点在某种程度上反映了一些香港人的环保意识水平。这引发了更深层次的问题：为什么我们还没有停止使用一次性食品容器或改用可重复使用的外卖容器。如果我们这样做了，处理一次性餐具就不成问题了——很多香港人似乎对一次性餐具上瘾了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为什么我们不能看看积极推动即将推出的废物收费计划，并以延迟为契机，改善城市废物管理设施，例如扩大回收网络？&lt;/p>;&lt;p>;上周，环境生态局局长谢展云致辞其博客中关于垃圾收费计划的 12 个常见问题。一个问题是人们可以做什么来减少在指定垃圾袋上的花费。谢先生的答案是，人们应将纸张、塑料等可回收物，甚至餐厨垃圾与垃圾分开，然后放入住宅小区或社区回收站的回收箱中。&lt;/p>;&lt;p>;当局应该有更多的了解以及解决废物问题的策略。谢先生的回答是针对回收，这是一种后期解决方案，而他本应该推动公众减少或停止购买一次性产品或过度包装的产品。&lt;/p>;&lt;p>;当局经常提到指导政策的官方文件中的废物管理“等级制度”。这种层次结构优先考虑避免和减少废物而不是回收。但这一重要信息似乎只是说说而已，并没有得到推广和付诸实践。难怪城市的垃圾问题日益严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年以来，人们尤其是物业管理行业提出了许多担忧。可悲的是，许多人表示，当涉及到不合规的垃圾袋时，他们打算采取更简单、非对抗性的方法，将其包装在指定的大型垃圾袋中进行合法处理。&lt;/p>;&lt;p>;我敦促他们不要这样做，因为这会违背废物收费计划的目标。这对于那些遵守规则并使用指定袋子的人来说是非常不公平的；物业管理公司产生的额外成本将不可避免地转嫁给所有居民。&lt;/p>;&lt;p>;而且，这将是一个永无休止的挑战。一旦人们发现忽视该计划的人不会承担任何后果，他们很可能会效仿。届时将会出现更多不合规垃圾袋，需要更多大型指定垃圾袋来应对这种情况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不能浪费更多时间开始收取垃圾费&lt;/h3>;&lt;p>;清洁工已经我强烈敦促香港人支持该计划并使用指定的垃圾袋，同时做自己的事情，以表达对这些工人的关心。最好从一开始就避免产生废物。&lt;/p>;&lt;p>;为了最大程度地减少计划启动后出现的问题，环保部门加强与公众的沟通，为最弱势群体和企业提供有意义的支持至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Japanese do not have ‘friendly feelings’ towards China amid Beijing’s aggression in South China Sea, Taiwan: poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249515/most-japanese-do-not-have-friendly-feelings-towards-china-amid-beijings-aggression-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/d1012f86-80e7-423b-83c9-7da28a2de26d_34596d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客抵达羽田机场。接受《亚洲周刊》采访的受访者明确表示，他们并不讨厌中国人民和中国文化，他们的负面情绪只是针对中国政府。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一项年度政府民意调查的最新结果，只有不到 13% 的日本人对中国抱有积极或“友好的感情”，这是自东京于 2017 年推出该调查以来的最低水平。 1978年。&lt;/p>;&lt;p>;周五公布的内阁府调查显示，3000名受访者中有86.7%的负面情绪反映在《亚洲周刊》的采访中，许多日本人对北京日益咄咄逼人的行为表示担忧一些受访者还对新疆维吾尔族人受到的对待和对待方式表示失望。香港人民失去民主自由。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国影响力日益增强的情况下，日本与东盟关系的升级是“自然”的举动&lt;/h3>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的调查受访者但强调他们并不讨厌中国人民，他们对中国美食、历史、艺术和文化抱有基本积极的感情。他们的厌恶主要针对北京政府和共产党。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，许多日本人对北京政府或共产党的厌恶感也与其他国家的人民一样福井县立大学国际关系学教授岛田洋一表示，“日本只是在地理位置上距离中国更近，而北京声称拥有主权的领土是我们的领土，因此如果这里对中国的不信任程度更大，那就不足为奇了。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/23/82869f22-7363-4cde-9e86-bfbcd4c2affd_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过娱乐广告在东京都三之轮地区设立。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;岛田说，许多日本人对台湾抱有积极的感情，因此当北京加大针对台湾的言论或在其海岸附近采取威胁性军事行动时，他们就会对中国产生不信任东京商人加藤健 (Ken Kato) 也认为，日本人不喜欢被“欺负”，也不喜欢看到其他人受到同样的对待。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们在新闻中看到，中国军队几乎每天都在威胁日本尖阁诸岛，人们难免感到愤怒，”他说。 “我们看到西藏和新疆人民是如何受到对待的，以及香港人民的自由是如何消失的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不会为此责怪中国人民，但我确实看到了共产党的行为方式完全违背我们的民主价值观，”他说。 “事实上，很多日本人也把中国人视为共产党的受害者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;神户大学中国文学教授滨田麻也这样评价中国形象绝大多数日本年轻人对中国语言、文学和文化的态度“非常消极”，这可能是导致学习中国语言、文学和文化的人数逐渐减少的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，感兴趣的人越来越少了。” 2019年左右开始学习中文，很多年轻人对中国在疫情初期的表现和形象感到震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我相信我的学生确实区分了普通中国人和普通人。政府，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;滨田对事情的改善并不乐观，部分原因是她的经历表明中国人对日本同样怀有敌意。&lt;/p>;&lt;p>;“我去了去年秋天访问北京，很明显，人们对日本和日本人的态度变得更加消极和严厉，”她说。 “那里的人们反复问我对福岛核电站放水的看法，当我表达自己的观点时，很明显，中国人相信他们的政府通过媒体告诉他们有关福岛的事情。”&lt;/p >;&lt;h3>;“点击诱饵”：日本猛烈抨击英国小报将死鱼与福岛水联系起来&lt;/h3>;&lt;p>;滨田说，有日本经历的私人朋友和日本人对其他观点持更开放的态度，但“互联网和电视上对日本所做的一切都采取批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，政府的政策是让人们不喜欢日本赞扬和抬高自己的国家，这是“这正是极右翼分子在日本所做的事情。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;对日本邻国的这种不信任似乎也蔓延到了商业领域。中国日本商工会议所1月15日发布的另一项调查显示，去年只有15%的会员企业增加了对华投资，而48%的会员企业没有对中国业务进行投资或削减支出。&lt; /p>;&lt;p>;有报道称，日本公司正在缩减在中国的业务，一些公司将其制造业务完全转移到其他国家，其中越南是公司的热门目的地。中国成本上升是许多人的一个因素，但一些官员对知识产权被盗以及日本商人因间谍活动的站不住脚的指控而被捕表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/f5c80e70-1489-450f-ad2d-9cb512fe0f9a_0ef42099.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;人们走在东京显示日本日经 225 指数的电子股票板前。中国日本商工会议所的一项调查显示，去年只有15%的会员企业增加了对华投资，而48%的会员企业没有对中国业务进行投资或削减支出。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本有很多人认为企业应该加速从中国撤出，因为那里的商人正在经历恐吓，”岛田说。 “人们对日本在 IT 等领域的先进技术也深感担忧，我们知道中国正在寻求获得这些技术。”&lt;/p>;&lt;p>;然而有迹象表明，一些日本政界人士正试图与北京建立桥梁。&lt; /p>;&lt;p>;反对党社会民主党党魁福岛瑞穗上周访问中国，并会见了政府高级官员，讨论改善双边关系。据时事通讯报道，在与共产党第四号官员王沪宁会面时，这位社会民主党领导人被告知北京希望改善关系并“建设性地管理分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出然而，福岛事件影响两国政府政策的可能性很小，因为日本社会民主党在日本的影响力不大，而且公众担心中国影响力不断增强，不太可能通过出现在北京来赢得任何新的追随者。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese research ship turned down by Sri Lanka to make Maldives resupply call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249550/chinese-research-ship-turned-down-sri-lanka-make-maldives-resupply-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/6ec856bc-c276-437b-ba45-999e917038a8_b3ac0bd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科考船远望5号抵达斯里兰卡汉班托塔港2022年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度洋群岛国家马尔代夫外交部表示，马尔代夫已允许一艘有争议的中国船只进行补给呼叫，但不会进行任何“研究” &lt;/p>;&lt;p>;据船舶监测网站 MarineTraffic 称，中国的向阳红 3 号据报道已被斯里兰卡拒绝入境，预计将于 2 月初停靠马累。&lt;/p>;&lt; p>;在邻国印度媒体报道指责北京利用该船进行“监视”之后，外交部表示，该船将“不会在马尔代夫水域进行任何研究”。&lt;/p>;&lt;p>;马尔代夫表示该船只会停下来“停靠港口、人员轮换和补给”。&lt;/p>;&lt;p>;中国没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;随着争端升级，马尔代夫命令印度军队离开抵制旅游之后&lt;/h3>;&lt;p>;印度对中国在印度洋日益增加的影响力及其对斯里兰卡和马尔代夫的影响力表示怀疑，这些国家战略性地位于重要的东西国际航运路线的中间位置。&lt;/p>;&lt; p>;自从去年亲中国的总统穆罕默德·穆伊祖赢得选举以来，马累和新德里之间的关系直线下降。&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖已要求印度在 3 月份之前撤回部署在马尔代夫的 89 名安全人员，这些人员负责操作三架侦察机15.&lt;/p>;&lt;p>;然而，穆伊祖坚称，他不想通过用中国军队取代印度军队来颠覆与新德里的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与新德里的紧张关系加剧本月，据报道，穆伊祖的三名初级部长在已被删除的社交媒体帖子中称印度总理纳伦德拉·莫迪为“小丑”和“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;宝莱坞演员和一些印度板球巨星纷纷致电回应马尔代夫表示，马尔代夫还将减少对印度医疗保健和医药的依赖，增加更多国家的公民需要政府付费的出国医疗可以前往。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据报道，斯里兰卡已告知中国，自 2022 年以来的两次类似访问遭到印度的反对后，“向阳红 3”号将不会被允许进入其港口。据岛上媒体报道。&lt;/p>;&lt;h3>;莫迪称加沙立场为“小丑”后，印度人誓言抵制马尔代夫&lt;/h3>;&lt;p>;中国船只“石岩6”号获准进入马尔代夫港口10 月，在北京的外交压力下，斯里兰卡当局后来在科伦坡给予其 48 小时的时间进行海洋研究。&lt;/p>;&lt;p>;另一艘中国船只远望 5 号，专门从事航天器跟踪，新德里称其为一艘间谍船于2022年访问了斯里兰卡。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，两艘中国潜艇停靠在斯里兰卡，引发了印度的抗议。此后，斯里兰卡不再允许中国潜艇进入其港口。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Explain Hong Kong’s Article 23 to show government has ‘nothing to hide’: scholars urge clarity on security law to avoid ‘conspiracy theories’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249535/legal-political-scholars-urge-government-clearly-explain-hong-kongs-article-23-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/a842631c-4b7a-4882-bdad-8c7b5aa30585_156fc3b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据香港小宪法，香港必须制定其自己的国家安全法。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法律和政治学者敦促香港当局明确解释即将出台的本土国家安全法每项条款背后的理由，并允许所有居民在审查期间提供反馈。 &lt;/p>;&lt;p>;有政府消息人士称，保安局希望尽快开始磋商，因为预计国际和本地都会进行尝试。消息人士称，“磋商不会以白法案的形式进行”，指的是向公众提供完整的立法草案的安排。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们会尽最大努力向公众宣传有关立法，希望得到广泛接受。相关宣传工作和咨询工作将在农历新年假期前提前开始。”&lt;/p>;&lt;h3>;海外律师“根据香港新国安法处理案件需要获得批准”&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官约翰李家超早前表示，香港小宪法《基本法》第二十三条的地方立法将于今年内完成，将国家安全罪的范围扩大至窃取国家机密、间谍活动和其他行为。不属于北京于 2020 年颁布的国家安全法的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年首次尝试通过有争议的第 23 条法案，但在 50 万人走上街头后未能获得立法机关的多数支持以示抗议。当局因放弃白色法案咨询而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;当李氏政府准备在 20 年后第二次尝试通过这项立法时，香港大律师公会主席维克多·道斯 (Victor Dawes) 敦促当局进行“透明的”道斯周一在启动新法律年的仪式上表示，维护国家安全与基本权利之间的平衡应该需要仔细校准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/a7d34a02-9c63 -4ca9-9c3b-6aa9f1667246_edeaaf0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee 表示立法将在今年内完成。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半官方的北京智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，当局可以通过明确的方式实现透明度解释法案的立法目的、理据和必要性，以及每项条文。&lt;/p>;&lt;p>;刘说：“这将避免不必要的猜测和阴谋论，并证明政府没有什么可隐瞒的。”曾是政府智囊团中央政策组的负责人，并在 2003 年立法尝试期间为前特首董建华提供建议。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全是香港领导人李家超 2024 年的首要任务&lt;/h3>; &lt;p>;香港大学法学教授杨毅文同意公众能够阅读建议并了解其理据非常重要，并建议向公众提供咨询文件和渠道&lt;/p>;&lt;p>;“一旦法案草案出台，政府应考虑与可能能够对该法案提供有用意见的人士举行焦点小组会议，例如法律专业机构、其他法律从业者和机构、法律学者和其他利益团体，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，这一切都应该在提案最终确定并提交立法者之前完成。”&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全：什么是第 23 条？为什么它又重新成为人们关注的焦点？&lt;/h3>;&lt;p>;但是，政府关键决策机构行政会议的高级法律顾问唐家华 (Ronny Tong Ka-wah) 怀疑是否有必要运行全面的公众参与努力，因为该法案将涉及大多数居民难以评论的“复杂技术细节”，例如香港背景下的国家机密和地方政治组织的定义。&lt;/p>;&lt;p>; “这并不像在选美比赛中选出最漂亮的人那么容易，”他说。 “这涉及到相当复杂的技术问题，比如经济制裁、投资限制、网络问题等。这些问题不能通过简单地要求普通公民说出是否应该做来解决。”&lt;/p>;&lt;p>;他以上个月生效的英国国家安全法案为例，称演习可能只需要一个专门的网站来征求一到两个月的意见。&lt;/p>;&lt;h3>;香港自己的国家安全法即将在 2024 年制定：立法议程&lt;/h3>;&lt;p>;政治学家刘还警告说，任何人“鉴于香港有些人无论如何都反对第23条当地立法”，磋商方式不太可能平息批评者的声音。他建议当局通过强调金融、间谍和渗透方面的“非常规”威胁来创造有利的舆论。&lt;/p>;&lt;p>;“如果公众对国家安全威胁的认识和警觉性得到提高，外部的错误信息和恶意诽谤就会消失。”可以更有效地反击，并可以更好地确保公众对立法的支持。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;待定的立法将成为行政长官周四与立法者问答环节的两个关键议题之一。 &lt;/p>;&lt;p>;李周二表示，他希望就当地国家安全法与北京立法之间的联系和兼容性征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young China neighbours who fell in love while chatting about interior design marry, keep separate homes on same floor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248445/young-china-neighbours-who-fell-love-while-chatting-about-interior-design-marry-keep-separate-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/573b2ce7-4b87-4078-a913-81c9e7e62465_67d074f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻邻居，在聊天中互相认识两人的爱情在大陆社交媒体上绽放光芒，两人刚刚结婚，关于装修各自的公寓的事情。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国两位年轻邻居在交换装修房子的想法时相爱后结婚，在大陆社交媒体上引发了一波热潮。 &lt;/p>;&lt;p>;来自中国东部浙江省的张天和敏敏在2022年购买了毗邻的一栋豪华公寓的11楼房产。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇并不知道两人是在搬家之前装修房子的时候认识的。张是室内设计师，所以敏敏会向他请教。&lt;/p>;&lt;p>;“我帮她设计了门口的鞋柜。这和我的一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当他们互相了解时，他们开始坠入爱河。他们意识到，除了室内设计品味之外，他们还有很多共同点，例如爱好和享受运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/15/54aab7ab-3d43-4d60-8b3b-f1a6feeb1a17_22cce3df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自豪的房子幸福的夫妇把婚礼装饰品放在他们的公寓外面。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们在一起感觉很舒服，感情也随之增长，但并没有立即开始恋爱关系。&lt;/p>;&lt;p>;张天觉得自己很幸运买了一套公寓，隔壁有一个像敏敏这样可爱的人。 “她很漂亮。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他去年三月搬进新家，三个月后敏敏也搬进了她家。就在那时，他们开始约会，七个月后，张天向敏敏求婚，他们于 1 月 6 日结婚。&lt;/p>;&lt;p>;敏敏搬去和张天住在一起，但还是把她的猫留在了公寓里。当他们的父母来访时，他们会住在敏敏的家里。这对夫妇并不打算合并两个房子。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们是夫妻，有时我们也需要一些个人隐私和空间，”张田说。&lt;/p>;&lt;p>;他们有得到了邻居的祝福，邻居们都认为他们很般配，这个故事在网上引起了人们的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“他们真是绝配”，一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“哦，太甜蜜了，不是吗？”&lt;/p>;&lt;p>;很多人都羡慕他们，还有一个人补充道：“他们注定要在一起。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/1d747fc4-a95a-4838-bfd5-0e9e0fd97d19_161c0408.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关于室内设计的邻里建议使这对夫妇走到了一起，最终步入了婚姻殿堂。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;温馨的爱情故事在中国很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;去年2月，数百万人为两人的爱情故事而感到高兴。一个室内设计的大师和一个在他的在线视频下的轻巧评论的女人：“这个公寓需要女士吗？” &lt;/p>; &lt;p>;在同一个月，人们对偶然遇到的偶然遇到的故事感到温暖被拒绝的情人和一个大胆地拿起一束鲜花的女人，这已经蓬勃发展为爱情。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump wins New Hampshire Republican primary: US media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249549/donald-trump-wins-new-hampshire-republican-primary-us-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 09:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/202852AE-BA05-433B-8561-D997B24E1D_37695BA0.JPG“ ALT =”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统周二赢得了新罕布什尔州初选，击败了共和党竞争对手尼基·海利&lt;/p>; &lt;p>;新罕布什尔州是第二个举行共和党总统提名竞赛的州，对共和党初级选民的调查是AP投票。&lt;/p>; &lt;p>;。特朗普上周在爱荷华州的核心小组中赢得了令人沮丧的胜利。罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）在爱荷华州获得第二名后退出了比赛。 DeSantis认可了特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2016年首次竞选总统期间赢得了新罕布什尔州的共和党初选。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前美国总统在该党的保守基地中仍然非常受欢迎，无视两次弹each。 ，四次刑事审判等待着他和欺诈和性侵犯的诉讼。 >; &lt;p>;共和党的提名人将在11月的大选中面对推定的民主党候选人乔·拜登（Joe Biden）。独裁者和对民主的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;拜登不在新罕布什尔州的民主党初选中投票，他的政党努力将他们的第一次初选转移到南卡罗来纳州更加多样化的州。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;更多... &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Templeton joins China Re in relocating to Two IFC as office rents fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3249472/hong-kong-property-templeton-joins-china-re-relocating-two-ifc-office-rents-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/02F5D59A-14ED-456F-8A9C-329A830071C0_FD960CC9.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;要高级塔，例如两个IFC。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的两个国际金融中心（两个IFC）似乎是银行业和金融业的首选地址，因为办公室空缺利率上升和租金下降。 &lt;/p>; &lt;p>;在国有再保险公司中国资产管理一周后，美国资产经理富兰克林·邓普顿（Franklin Templeton）表示，它将搬到核心中央商务区的A级塔楼，确认它正在移至更大的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的建筑物办公室还设有香港货币管理局的总部。在过去22年中，该公司一直位于中央位于中央的另一座主要办公大楼查特豪斯（Chater House），他没有说何时计划搬到新办公室。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于加利福尼亚州圣马特奥，邓普顿（Templeton）是一名全球多资产管理器，负责大约1.6万亿美元的资金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/01/23/46D79F01-B40A-404C-99BA-3084FF454A6D_0A9AD860.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港的核心业务领域。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月，香港办公室的平均每月租金下降了0.5％，至HK $ 52.30（US 6.70美元），而职位空缺则为根据财产的说法，根据10月的12.6％，根据JLL。代理商。&lt;/p>; &lt;p>;位于财务街8号8号，IFC综合体由两个摩天大楼，一个购物中心以及四个季节的酒店组成。一个IFC于1998年开业，2003年开业。&lt;/p>; &lt;p>;，而富兰克林·邓普顿（Franklin Templeton）发言人拒绝提供有关租赁协议的详细信息，并引用机密性，财产咨询公司表示，该公司在62nd占据了21,700平方英尺根据当地媒体报道，基金经理将在88层高的两个IFC &lt;/p>; &lt;p>;的地板上为每平方英尺130港元或每月299万港元支付。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Centaline商业网站的数据显示，今年到目前为止，今年到目前为止的两项IFC的租赁交易范围在每平方英尺130港元至150港元之间。 2023年，租赁在每平方英尺的120港元至160港元之间。2022年达到的峰值价格为每平方英尺180港元，比今年迄今为止最便宜的交易高约28％。&lt;/p>; &lt;h3>;瑞士制表师Audemars Piguet在Henderson &lt;/h3>; &lt;p>; Franklin Templeton租用整个地板&lt;/p>; &lt;p>;根据商业物业代理商Landvision汇编的数据，Chater House的租赁范围在2018年至2022年之间，每平方英尺130至$ 199周中，中国在两楼的IFC的41楼租用了6,740平方英尺，每平方英尺150港元，或每月超过100万港元。它已在12楼租用了5,000平方英尺，每平方英尺130 $ 130，或每月750,000港元。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取多：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China science deal must address American national security concerns: senior State Department official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249547/us-china-science-deal-must-address-american-national-security-concerns-senior-state-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/33aff4f9-63be-48A0-90E5-F6C17B2FA900_A4FACE16.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;华盛顿特区，2008年。赖斯现在指挥斯坦福大学胡佛机构。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;开创性的美国 - 中国科学协议的未来取决于双方，他们同意解决华盛顿国家安全问题的新条款。美国学者申请其续签。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的姿势是加强美国 - 中国科学与技术合作协议“要使护栏变得更加坚定，更坚定，更强大，越来越强大美国国务院科学技术合作总监杰森·多诺万（Jason Donovan来自加利福尼亚州斯坦福大学的国家科学，技术和安全圆桌会议的帖子的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们能够在谈判中做到这一点，我们将这样做。如果我们无法做到这一点，我们就不会这样做。顾问在主题演讲中说：“中国坚持能够嫁给他们的平民和军事能力”是有问题的。&lt;/p>; &lt;p>;随着近年来中美洲的竞赛加剧，人们对此表示关注，这已经引起了人们的关注。美国在保护知识产权和中国军事方面获得了科学技术协议的意外福利。&lt;/p>; &lt;p>; 1979年由当时的美国总统吉米·卡特（Jimmy Carter）和中国派拉蒙领导人邓小平（Deng Xiaoping）签署，STA是两国建立外交联系后，在两国之间完成了双边协定。&lt;/p>; &lt;p>; STA列出了科学领域的政府与政府合作的条款，为学术和公司互动开辟了道路。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;与我们竞争无需那么紧张，北京的顾问说，&lt;/h3>; &lt;p>;国务院将这笔交易延长了八月的六个月，当时该交易原定原定到期。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;多诺万周二表示，他办公室的一个团队正在与华盛顿的中国同行进行谈判，“我们说的那样”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;成立于2020年的圆桌会议小组，促进了情报中的讨论。国家科学基金会的&lt;/p>; &lt;p>;丽贝卡·凯泽（Rebecca Keizer）回忆说，在2000年代中国的STA会议上，中国推动制作传统中医优先事项。&lt;/p>; &lt;h3>; XI-BIDEN峰会：领导者同意重新审视历史科学和技术契约&lt;/h3>; &lt;p>;世界第二大经济体的科学进步表明，“当今的不同事物”是如何的。凯撒（Kaiser）观察到美国 - 中国的互动已经变得“更加复杂，更具挑战性”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二来自研究界的许多人都同意并警告不要停止使用STA。&lt;/p>; &lt;p>; thomas thomas斯坦福大学的学者Fingar认为，美国不能让该协议“零”为零，他认为这种情况“有效地与美国人，美国机构（美国机构）和国际企业的美国人进行合作”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“就我的判断而言，这太昂贵了，无法为一种感觉良好的政治姿态付出代价，”前美国情报与研究国务卿说。&lt;/p>; &lt;h3>; AI交易表明中国，中国，尽管有竞争，我们仍可以在技术规则上合作：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;卡内基科学学院的前任主席理查德·梅塞维尔（Richard Meserve）都同意，共同努力有“价值”，但警告说：“我们需要谨慎对待我们在乔治·W·布什政府任职的&lt;/p>; &lt;p>;赖斯（&lt;/p>; &lt;p>;赖斯）走得更远，敦促捍卫美国国家利益，同时又不关闭世界上最好的头脑。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;一次性斯坦福大学教务长讲述了她在最近的一次会议上告诉联邦调查局老板克里斯托弗·雷（Christopher Wray），必须改善美国签证申请审查，以避免将中国间谍送往美国科学和研究机构。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”如果我们要承认您认为正在为PLA工作的人，请不要给他们签证。”赖斯指的是人民解放军。她补充说：“但是不要让我们承认他们……然后告诉我们那个人正在为PLA工作，不能在我们的实验室中。” &lt;/p>; &lt;p>;学术机构“不是情报机构” 。 “不要像对待情报机构一样对待我们”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ban on Australian lobsters has Asean members clawing way into market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249500/chinas-ban-australian-lobsters-has-asean-members-clawing-way-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/d69546a3-d0b7-4311-960b-a2365df9aaaaa1_434acdfa.jpg“ alt =”>;北京对澳大利亚岩石龙虾进口的持久禁令。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚国家正在钓鱼，寻找更多机会将龙虾带到中国盘子上，分析师期望这种趋势不仅会加剧北京对澳大利亚岩石龙虾的旷日持久的禁令仍然有效。&lt;/p>; &lt;p>;根据海关总统管理，中国的主要岩石龙虾的主要来源现在是新西兰股份，其次是墨西哥和美国分别为20％和16％。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，三名东盟成员 - 印度尼西亚，泰国和越南 - 努力通过抓住中国甲壳类动物来获得更大的市场份额随着中产阶级的扩大，2010年代膨胀的需求膨胀了。&lt;/p>; &lt;p>;自北京禁止从澳大利亚进口的龙虾进口以来，他们的龙虾进入中国的大门在近三年中开放了。向堪培拉呼吁询问冠状病毒的起源。尽管自去年以来双边纽带有所改善，但该禁令仍然有效。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家协会的三名成员去年占中国总进口份额的6.8％ - 使该利率从2019。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚摇滚乐龙虾面临“严重”竞争，如果他们返回中国&lt;/h3>; &lt;p>;，北京也随着东南亚邻国的靠近而越来越多的增加，以缓冲地缘政治并发症，并以美国领导的西部，虽然世界第二大经济体的巨大市场潜力继续吸引东南亚出口商扩大其存在。&lt;/p>; &lt;p>;海关数据表明，印度尼西亚被排名为第五大龙虾出口商对于中国，此类货物的价值在2023年达到1827万美元，同比增长了近44％，占市场份额的2.9％。&lt;/p>; &lt;p>;和泰国，中国的第七自2019年以来，该海鲜的最大进口商是其龙虾货量增加了160倍，从88,123美元的总价值增加到去年的1,410万美元，或2.2％的市场份额。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于澳大利亚龙虾在2020年生效，其一半以上的龙虾来自2019年。在[东南亚]地区在这个海鲜市场的巨大机会。宋说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，来自澳大利亚的龙虾也变得更加负担得起。但是，中国从越南进口的龙虾被排名第八的越南，去年急剧下降，从近39台下降了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“越南的龙虾产业缺乏与澳大利亚的耕作程序和法规相同的养殖程序和法规，有些农民捕捞了野生龙虾 - 明显侵犯了中国的农领域，&lt;/p>; &lt;p>;去年的总数中有1.7％。歌曲补充说，动物保护法。 “这就是为什么去年中国禁止许多进口越南龙虾的原因。” &lt;/p>; &lt;p>; 2019年，越南仅占中国龙虾进口的1.7％。&lt;/p>; &lt;h3>;大陆人大陆壳，以供走私澳大利亚人。在澳大利亚出口时，通过香港&lt;/h3>; &lt;p>;美国出口商也抓住了中国市场的龙虾。去年，美国占中国龙虾市场份额的近16％，高于2019年的2.9％，相关的贸易价值增长了3.5倍，达到9733万美元。&lt;/p>; &lt;p>;尚未填补北京对澳大利亚的封锁所留下的洞。在禁令前的三年中，中国岩石龙虾的价值徘徊在9亿美元以上，但自2021年以来，它已下降到6亿美元左右。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国龙虾进口的价值为官方数据显示，6.29亿美元的$ 6.29亿美元比2020年下降了31％。可以允许回中国。新加坡的Ishak研究所。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Menon解释说，当与替代供应商建立新的交易关系时，即使紧张的双边关系得到了充分恢复，也会与换回相关的成本。自2021年以来，自治区域通过建造模拟海水的池塘。&lt;/p>; &lt;p>;，本月，中国运送了东欧各种龙虾，在新疆地区被发现，在江苏和江苏东部的东部地区被发现。 &lt;/p>; &lt;h3>;国王虾，龙虾汤族新疆乡村开发海水aquafarming &lt;/h3>; &lt;p>;，澳大利亚仍然希望有希望有一天会在中国回到中国。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“龙虾产业一直在努力优化澳大利亚和中国之间的供应链，以使产品尽可能新鲜。 “理事会认为，高级澳大利亚产品仍然为中国消费者提供卓越的质量和价值。”安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）在11月，主张恢复现场龙虾贸易到中国，同时“指出该禁令会影响[澳大利亚]周围的小型捕鱼社区，并努力工作的澳大利亚家庭”。&lt;/p>; &lt;p>;“理事会知道”围绕现场龙虾贸易的问题与大麦和葡萄酒不同。 “但是，我们希望随着双边关系的诚意，突破可能会出现。”</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian hacker-linked REvil behind 2022 Australian cyberattack also targeted Hong Kong’s Dairy Farm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249507/russian-hacker-linked-revil-behind-2022-australian-cyberattack-also-targeted-hong-kongs-dairy-farm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/28614A-090D-4E60-BD9F-510E4FC60247_CA40FCAA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;使用Internet使用Internet使用Hack Computer Computer Server的插图。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;臭名昭著的勒索勒索软件网络犯罪分子团体，与俄罗斯黑客Aleksandr Ermakov有关，后者被任命为2022年澳大利亚著名网络攻击者的肇事者&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府周二命名并批准了埃尔曼科夫（Ermakov）的2022年勒索软件袭击，导致澳大利亚政府对Medibank的袭击批准，导致澳大利亚勒索省的个人唱片未支付赎金后，这导致970万个人记录，澳大利亚政府以前曾在澳大利亚政府周二命名，并批准了澳大利亚政府的澳大利亚政府。 Medibank的一些记录发表在《黑暗网络》上。&lt;/p>; &lt;p>;堪培拉确认Ermakov与Revil联系在一起，Revil在2020年至2021年之间在全球执行了攻击，其中包括2021年的奶牛场集团，同时要求涉嫌赎金30美元。百万。&lt;/p>; &lt;p>;奶牛场，以香港的善良，Mannings和Ikea而闻名尚不清楚奶牛场是否支付了赎金。奶牛场没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;h3>;中国开发商在澳大利亚，新西兰拉回新西兰，因为房地产繁荣结束&lt;/h3>; &lt;p>; RAAS）REVIL行动，或“勒索软件邪恶”的缩写，在2022年初被俄罗斯当局拆除，此前其他政府的压力包括美国在内的其他政府迫使该集团离线。&lt;/p>; &lt;p>;该集团在其时伤害了许多组织。在2021年由美国Kaseya开发的软件包上执行了勒索软件攻击。&lt;/p>; &lt;p>;在澳大利亚，Medibank并不是Revil的第一个目标。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，该集团还攻击了澳大利亚 - 总部位于全球牛肉生产商JBS，并在该公司支付了1100万美元的赎金。&lt;/p>; &lt;p>;与JBS不同的是，Medicare并未支付赎金，并从其网站上遭到的数据入侵，后来在其中一项公开发表了澳大利亚最杰出的网络攻击。那年晚些时候，另一个网络攻击使澳大利亚电信公司Optus易受攻击。 D8/Images/CANVAS/2024/01/23/45360377-04B0-472A-AE9E-840BC5BBBBBB8BBB8B0A_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;联邦调查局（FBI）在2021年在华盛顿举行的新闻发布会上被提示。据称他是Revil勒索软件团伙的一部分。图片：澳大利亚在2021年至2022年之间在亚太地区的勒索软件攻击列表中，AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在俄罗斯俄罗斯网络安全集团 -  &lt;/p Group-ib。&lt;/p Group-ib。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府说，揭露埃尔马科夫的身份将解除他和他的网络武器的武装，因为犯罪分子利用匿名性。对于世界各地的每个机构，还有任何正在寻求与他合作的人，因此这将对Aleksandr Ermakov产生非常重大的影响。”副总理理查德·马尔斯（Richard Marles）在周二的新闻发布会上说。 >;堪培拉对Ermakov实施了有针对性的财务制裁和旅行禁令。处理Ermakov或他的资产（例如加密货币钱包或勒索软件付款）将是一项犯罪行为，可判处最高10年的监禁和罚款。&lt;/p>; &lt;p>;。由于这些帮派是“动态的，有多个伴侣”。澳大利亚网络安全中心负责人阿比盖尔·布拉德肖（Abigail Bradshaw）说，&lt;/p>; &lt;p>;的确，Group-Ib说Revil的模型，该模型依靠所谓的“分支机构”或准备就绪的人说，&lt;/p>; &lt;p>;确实没有停止业务。 - 使用勒索软件部署的工具包，尽管执法部门遭到镇压，但仍可以重复其犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;“ Revil是勒索软件行业的老同学之一，” Feixiang他，对手情报研究&lt;/p>; &lt;p>;的领导者是&lt;/p>; &lt;p>;“ [但是]截至2023年，毫无疑问，洛克蒂特帮派是非法勒索软件市场中最优势的力量。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;根据他的说法，洛克比特去年在亚太地区的“最具侵略性”勒索软件集体的名单中名列前茅，当时该团伙在其专用泄漏网站上发布了1000多名受害者的信息。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;“黑客主义者”团体或进行网络攻击的犯罪集团支持政治事业，例如“网络误差系统”，“尊敬恢复鹰”和“疯狂的PK”，他也在上升。 。 >; Group-ib去年标记了其他数字风险趋势，包括在社交媒体或聊天组（例如电报）上快速繁殖的网络犯罪群体，以及在网络犯罪世界中对加密货币的大量使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>