<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taylor Swift kicks off Asia leg of Eras Tour as spending on Japan shows expected to hit US$230 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251195/taylor-swift-kicks-asia-leg-eras-tour-spending-japan-shows-expected-hit-us230-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/faa977ed-f7d8-41a6-a023-8d38f4602c4f_5de46dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆宣传泰勒·斯威夫特日本巡演的卡车驶过2 月 6 日，东京涩谷十字路口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 本周在东京恢复她的 Eras 巡演，门票、商品、食品、酒店和其他相关活动的支出有望达到总计估计为 340 亿日元（2.3 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字由东京城市大学讲师 Mitsumasa Etoh 计算得出，与 Swifties 7 月份在丹佛产生的金额大致相同。&lt;/p>; >;&lt;p>;斯威夫特于周日获得了格莱美年度专辑奖，从在西雅图引爆地震传感器到成为亿万富翁，她在美国巡演期间一直占据着头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;巡演的第一站引发了热烈的关注，但她在日本可能会受到更为冷淡的接待。这是因为该国拥有 3000 亿日元的成熟音乐产业，其中 Yoasobi 和 Radwimps 等国内流行艺术家占据了 CD、DVD 和其他实体媒体的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;如今，该国的歌迷NLI 研究所研究员 Ryo Hirose 表示，日本人倾向于关注热门歌曲，而不是外国艺术家本身。&lt;/p>;&lt;p>;“日本人听的英文热门歌曲数量有限，”Hirose 说.&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新加坡演出让马来西亚、泰国和菲律宾粉丝感到沮丧&lt;/h3>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 巡演的亚洲站将于周三拉开帷幕，这是计划中的四场演出中的第一场，尽管这是最后一场，周六，这引起了最大的轰动。人们普遍预计她会在演唱会结束后飞往拉斯维加斯观看她的男友、堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯·凯尔斯在超级碗比赛中的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;在网上对她是否会参加的一系列猜测之后为了能够及时完成长途旅行，日本驻华盛顿大使馆介入向粉丝保证，由于 17 小时的时差，这是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;东京仍然是许多受欢迎的旅游目的地近几个月来，西方艺术家迎来了酷玩乐队、比利·乔尔、约翰·梅尔、布鲁诺·马尔斯和艾德·希兰。由于日本对转售价格的限制，对于粉丝来说，这也是一场相对实惠的演出。 Eras 音乐会的标准票价为 22,800 日元，与 5 月份观看红辣椒乐队 (Red Hot Chili Peppers) 演出的座位价格相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/faa977ed-f7d8-41a6-a023-8d38f4602c4f_b50c5293.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2 月 6 日，一辆为泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 日本巡演做广告的卡车驶过东京涩谷十字路口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在日本的经济影响远大于日本Etoh 表示，其他来访的艺术家和大多数日本艺人都参与其中。他说：“在四天内产生如此大的影响并吸引如此多的人来到东京是一项令人印象深刻的壮举。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，斯威夫特可以感谢像 28 岁的相田 Sae 这样的超级粉丝，他们购买了所有四天音乐会的 VIP 门票，在商品上花费了超过 20 万日元，并购买了新 iPhone 和相机来记录这一时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常想见到她本人，”Aida 说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Here’s how corporate leaders can boost Hong Kong’s moribund stock market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250836/heres-how-corporate-leaders-can-boost-hong-kongs-moribund-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/8358a745-5b6f-4cfa-b127-544fad7e3bff_52f582d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环球大厦外屏幕上显示的恒生指数1 月 30 日中环。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过连续四年的下跌，香港基准恒生指数已跌至 2022 年 10 月的水平。金融分析师对其估值仅为今年预期收益的 7.6 倍，而美国标准普尔 500 指数的预期收益为 20.4 倍。香港目前是全球最便宜的股票市场之一，与哥伦比亚（6.6 倍）和阿根廷（7.6 倍）并列。&lt;/p>;&lt;p>;如此低的估值水平通常会吸引来自全球的“价值”投资者。但尽管有这些大幅折扣，全球投资者今年仍继续降低对蓝筹港股的买入，原因是对中国房地产价格下跌、与美国和台湾周边地缘政治紧张局势以及北京对私营企业的打击等一系列担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国总理在达沃斯向全球商界精英发表了乐观言论，并且央行行长承诺降息和刺激措施，但恒生指数 1 月份仍下跌 9%。&lt;/p>; &lt;p>;那么，香港市场出了什么问题呢？与20世纪90年代末相比，香港企业的资产负债表更稳健，全球竞争力更强，货币制度更稳定。纵观香港 850 家最大的公司，我们的分析显示，大约一半的公司现金多于债务，并且大多数（67%）仍保持盈利。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，恒生指数公司预计将增长今年他们的收入增长了9%以上。四十家公司的“企业价值”为负，这意味着它们的市值低于净现金价值。本质上，投资者是在说香港公司死了比活了更有价值。&lt;/p>;&lt;p>;香港企业领导层应该利用这种市场悲观情绪来奖励长期股东和他们自己。当地公司（其中许多是家族控制的）强劲的资产负债表为将多余现金转化为丰厚回报提供了充足的弹药。在市场动荡时期，投资者希望领导者能够利用波动性并配置资本来创造价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们提出了两种在美国首席执行官中常见的方法，但在美国较少采用：股票回购和内部购买。这些是公司向外部股东返还现金并提高对其股票热情的方式。由于投资者对稳定派息的需求以及当地对此类派息有利的税收政策，香港公司传统上更愿意派发股息。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们基于彭博社数据和香港交易所网站信息的研究，在2000多家上市公司中，有467家在过去12个月内支付了股息，而只有238家回购了股票。即使这些回购规模也微乎其微——只有 52 家公司回购了超过 2% 的已发行股票。现在是大胆行动的时候了：股票很便宜，投资者正在寻求商界领袖来灌输信心。&lt;/p>;&lt;p>;香港市场发展的时候到了。美国的经验表明，拥抱股票回购并押注公司股票的首席执行官会获得回报。以 AutoZone 为例。自 1991 年首次公开募股以来，汽车零部件业务的收入以每年 10% 的速度增长，但其股票的表现甚至更好，每年回报率为 21%。&lt;/p>;&lt;p>;Autozone 的管理层专注于盈利能力并通过回购返还现金。投资者的股票回报超过了销售增长，这在很大程度上可以解释为 AutoZone 经理在过去 25 年中积极回购股票，将其股票数量减少了 88% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，AutoZone 平均回购股票并每年注销8%的股份。随着时间的推移，稳定和积极的回购会复合。 AutoZone 股东享受了 490 倍的股票回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/5ce57c0d-cd98-4732-a90f-2b29dc08ba88_71b88239.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑物入口处显示电子板，显示1 月 19 日在东京证券交易所上市的公司的股价。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;像这样的重大回购是例外，而不是规则，尤其是在香港市场。香港交易所应该效仿东京证券交易所，向经营不善的公司施压，要求它们更好地对待股东。&lt;/p>;&lt;p>;日本的企业改革正在推动更多的资本回报，并引发了全球对日本股票兴趣的复苏。就连沃伦·巴菲特的伯克希尔·哈撒韦公司也一直在购买日本股票，同时减少在香港上市的电动汽车制造商比亚迪的股份。&lt;/p>;&lt;p>;香港首席执行官可以谴责市场低估了他们的公司，但空谈是廉价的。哪些公司正在利用市场抛售来缩小公允价值与市场价格之间的差距？&lt;/p>;&lt;p>;香港投资者应该从企业领导层那里得到更好的帮助，让曾经充满活力的股市重获新生。更积极的回购和内部人士购买可以实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strange strawberry-sucking craze: why young women in China are obsessed with fruity fad and who started it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250254/strange-strawberry-sucking-craze-why-young-women-china-are-obsessed-fruity-fad-and-who-started-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/141c8457-fcaf-4543-80a1-096486129d93_ad54185a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种奇怪的新热潮，年轻人慢慢地吮吸草莓的果肉随后，一杯水里剩下的漂浮物席卷了大陆社交媒体。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正当你以为线上挑战再古怪不过的时候，中国的社交媒体却被一股新的果味时尚所吸引。&lt;/p>;&lt;p >;年轻人竞相不用牙齿就可以吃草莓。&lt;/p>;&lt;p>;这股热潮源于小红书（相当于中国的 Instagram）上 1 月 11 日发布的帖子，该帖子提供了如何吮吸草莓的详细说明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据一位名为@Aqing的用户的帖子，参与者必须确保所有红果肉都被吞下，留下种子，通过白色静脉连接到核心。&lt;/p>;&lt;p>;完美的结果应该是可以在一杯水中漂亮地漂浮的草莓骨架。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/30/478a65f6-fdc7-44cf-ad5d-c0a220c59e49_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体上的一些人说他们觉得吸水果的过程很奇怪令人满意。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这几天，年轻人纷纷在社交媒体上晒出自己吮吸草莓挑战的照片，为他们赢得了“水蛭大神”的绰号。 &lt;/p>;&lt;p>;一位观察者打趣说，她的吸吮能力太强了，以至于“感觉空气变得稀薄了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为这是另一位网友表示：“这是一种新的中国功夫。”&lt;/p>;&lt;p>;小红书上的一个人甚至将这种练习描述为“接吻练习”。&lt;/p>;&lt;p>;一些人对结果感到惊讶，说这帮助他们学习&lt;/p>;&lt;p>;有经验的草莓爱好者表示，要成功挑战，采摘的草莓必须是红色的、半生的、形状规则的。&lt;/p>;&lt;p>;一位小红书用户她的名字是@Wuxidixi，她对这项挑战非常着迷，以至于她发布了自己吮吸香蕉、猕猴桃和冷冻梨的帖子——这是中国东北地区的冬季特产。&lt;/p>;&lt;p>;她的古怪特技吸引了一些奇怪的人。请求，其中一个人问她是否愿意帮忙从真空储物袋中吸出空气。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是第一个涉及草莓的奇怪社交媒体时尚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/76e3c652-d6a7-4b18-bc24-b4236ea259bf_9497ed53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国是世界上最大的草莓生产国，占世界水果总产量的37%。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，冬奥会冠军顾爱玲发布了一张嘴里含着草莓的自拍照后，在她的粉丝中掀起了一股模仿她姿势的小风潮&lt;/p>;&lt;p>;最近，有些人还把草莓切成片放在取暖器上，让房间里散发出天然的草莓香味。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan tech firms face fierce competition for global talent amid skills shortage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251154/japan-tech-firms-face-fierce-competition-global-talent-amid-skills-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/4e4f70bf-7009-42eb-8afd-186aa0d069f3_83660db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的行人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本正面临技术领域熟练人力资源的严重短缺，尽管它寻求经济数字化并启动落后的半导体行业。&lt;/p>; &lt;p>;根据招聘公司摩根·麦金利 (Morgan McKinley) 的最新研究，四分之三的日本技术招聘经理认为去年的招聘竞争“非常”或“相当”，而熟练候选人的短缺是首要原因。&lt;/ p>;&lt;p>;报告发现，这一趋势在各行业中也很普遍，90% 的受访组织也面临着竞争性招聘。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，日本雇主不得不加快招聘速度。招聘流程，以免输给竞争对手。这与美国形成鲜明对比，美国今年已经解雇了 32,000 名科技工人，而且多份工作机会仍然很少。&lt;/p>;&lt;p>;日本软件工程师的短缺尤其导致该国落后数字化转型落后。该报告建议采取措施招聘外国工人，因为 31% 的科技招聘经理表示，缺乏熟练的候选人是他们今年面临的最大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;日本的外国工人数量最近一直在增加，截至 10 月，人数首次突破 200 万。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的许多组织肯定可以将目光投向外部和更远的地方，我认为他们可能会找到更多技术人才，或者也许是拥有这些技能的个人。摩根麦金利日本董事总经理莱昂内尔·凯达齐斯 (Lionel Kaidatzis) 表示：“我们在尖端技术方面拥有更多经验。” “我认为情况有所改善，但我确实觉得还有很长的路要走。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着劳动力短缺的加剧，日本对外国工人的依赖增加&lt;/h3>;&lt;p>;公司专注于高...高素质人才，而不是雇用大量工人，使环境更具竞争力。一半的技术招聘经理计划在 2024 年上半年增加员工人数。&lt;/p>;&lt;p>;高薪是技术员工跳槽时的首要考虑因素，报告指出，空前数量的工作邀请去年因薪酬不够高而被潜在雇员拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;由于日本家庭继续面临困境，该领域超过 70% 的雇主预计今年会提高某些职位的工资。他们的工资跟不上物价的上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然认为日本在这方面落后了，而且日本确实需要大力重视工资增长，”Kaidatzis 说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s a mess’: migration agents cry foul after Australia clarifies ‘golden visa’ scheme remains active]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251173/its-mess-migration-agents-cry-foul-after-australia-clarifies-golden-visa-scheme-remains-active?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/af5ed7a5-cae6-4b3a-bcc7-1e358cfa1a29_2e6da847.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼中央商务区的人们。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府澄清商务签证计划仍然活跃后，澳大利亚的移民代理因澳大利亚所谓的“黄金签证”缺乏透明度和沟通而大喊大叫尽管有广泛的报道称该签证已被“砍掉”。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，当地媒体报道称该签证——指的是正式称为重大投资者签证（SIV）的项目，该签证向外国公民授予居留权可以在一段时间内在该国投资 500 万澳元（330 万美元）的项目已被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;据该国主要移民专业人士协会澳大利亚移民研究所 (MIA) 称，这种情况有效蔓延错误信息，在签证持有者、申请人和代理中引起“广泛恐慌”。&lt;/p>;&lt;h3>;“生活一团糟”：不确定性笼罩着追逐澳大利亚黄金签证的中国人&lt;/h3>;&lt;p>;移民代理也表示，他们自 Anthony Albanese 总理于 2022 年上任以来，对该计划的方向缺乏沟通感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，政府几乎没有提供直接信息，而且该计划的签证名额通常分配&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚的中介承认 SIV 可以改进，但他们批评当地报告暗示申请人只需拥有足够的钱就可以立即获得居留权。&lt;/p>;&lt; 《澳大利亚人报》的一篇报道称，由于发现该计划允许窝藏外国罪犯，并允许年长且不需要学习或说英语的申请者进入，因此该计划已被“悄然取消”。大约85%的SIV申请人来自中国大陆，其次是香港，占5%。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，申请人需要将资金投资于规定的投资至少四年，并满足条件才可以申请。 MIA 表示，被授予居住权。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体在没有核实事实的情况下发表这样的文章，非常令人担忧，”MIA 首席执行官海伦·邓肯 (Helen Duncan) 上周表示，并补充说这是一个例子媒体煽情主义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/1922c548-248f- 4dd3-9db7-ca1aee8bbf27_2b6e4780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼郊区的住宅楼。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚内政部的一位代表告诉《亚洲周刊》，包括 SIV 在内的商业创新和投资计划 (BIIP) 尚未结束。 &lt;/p>;&lt;p>;但由于政府正在考虑设计新的人才和创新签证来取代 BIIP，以符合政府的新移民战略，该部门尚未为新签证申请提供拨款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“该部门将根据移民计划规划水平下的年度拨款和处理优先级，继续处理目前手头的所有有效 BIIP 签证申请。”&lt;/p>;&lt;p>; SIV 须遵守部长级指示，目前优先考虑解决劳动力短缺问题的技术签证计划。&lt;/p>;&lt;p>;这也符合澳大利亚不断变化的移民战略。去年 12 月公布的新战略计划将优先考虑技术工人，并重新起草 BIPP，该计划“为澳大利亚带来了糟糕的经济成果”。&lt;/p>;&lt;p>;新战略承认寻找“创新投资和创业精神”的目标目前的 BIIP 下“在国家重要部门”的“在现有环境下实现不佳”。&lt;/p>;&lt;p>;当前的混乱迫使一些申请人，包括那些拥有创新型初创企业或研究计划的申请人，转向其他领域blackCAPstone Lawyers 创始人、投资和移民律师 Bruce Chen 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“那些准备申请的人和已经在申请过程中的人，由于政策变化而面临心理压力和不确定性。这种情况可能会严重影响他们的长期计划和愿望。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;但他确信，一旦混乱结束，申请人就会返回澳大利亚，因为澳大利亚以及美国和加拿大已经一直是“一致的受欢迎选择”。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚在重新启动萎靡不振的黄金签证计划时关注中国外籍人士&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼经纪人杰夫（Jeff）表示，他只想透露自己的名字由于政策缺乏信息或不明确，“不可能”向客户提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;“一团糟，”他说。 “现在两个财政年度都很尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人想要将他们的创新想法商业化，而现在，你知道，事情变化得很快。现在的创新想法在两年后就不再具有创新性了……所以我必须建议一些客户去加拿大或其他地方。”&lt;/p>;&lt;p>;杰夫说，政治很可能影响了该计划，而且已经游说的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/28b27f12-ad6e -4c3b-989c-05258755db08_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚生产力委员会建议政府废除黄金签证，因为这些移民的钱只会让基金经理受益，而且签证很容易受到影响。欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;像格拉坦研究所这样的智囊团表示，许多重要的签证持有者都是富有的移民，他们往往年龄较大，英语说得很少，收入也较低。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，重要的投资者签证和更广泛的 BIIP 计划被公众甚至政策制定者误解。&lt;/p>;&lt;p>;SIV 是澳大利亚当前商务签证计划的四种选择之一。根据 MIA 的数据，它约占移民签证总数的 1%。&lt;/p>;&lt;p>;BIIP 的其余部分旨在吸引创新者和那些想要在澳大利亚创业的人。&lt;/p>;&lt; p>;“我们不应只关注 SIV，而忽视 BIIP 的影响……BIIP 在澳大利亚建立了众多小企业。这些小企业对澳大利亚至关重要。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚发放黄金签证是为了吸引“优质投资者”&lt;/h3>;&lt;p>;但他也同意，许多申请人和移民都瞄准了签证中的漏洞计划并表示政府应该加紧解决这些问题，而不是“阻止移民途径”。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛的 BIIP 中的漏洞之一是利用了持有者成立或经营企业的要求咨询公司 Precision Migration 的商业移民专家杰西卡·孟表示，至少需要两年时间才有资格获得商业创新签证。&lt;/p>;&lt;p>;“为了满足永久居留的要求，申请人需要证明企业是成功的，并且正在进行中，但一些申请人会资助一家业绩不佳的企业以获得永久居留权并关闭该企业。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划失败了，因为它没有按照预期创造出足够数量的成功小企业从长远来看。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can raise debt-to-GDP ratio to fund major projects, despite risk of structural deficit, top economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251180/hong-kong-can-raise-debt-gdp-ratio-fund-major-projects-despite-risk-structural-deficit-top-economist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/b8e2707b-a63b-4abe-89e6-909049de18ae_d2020b48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港债务与GDP的比率可以提高以提供帮助一位经济学家表示，支付大型项目的费用，例如在大屿山附近建造人工岛。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，尽管可能出现结构性赤字，香港仍应采取更大胆的做法，发行更多债券为重大建设项目融资，并建立土地储备在政府准备在月底宣布预算之际，他们提出了建议。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位强调，由于该市的债务与国内总额的比率较低，政府有“充足的借贷空间”用于大型项目与新加坡等地相比，产品（GDP）比率。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学经济学荣休教授廖伯伟表示，该比例由目前的6%提高至10% ”继续投资城市的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/217427f8 -b4fc-4ed9-96e2-cccc6a3350a9_f389d298.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶级经济学家、前政府顾问刘伯伟表示，香港的良好债务-与 GDP 的比率意味着可以提高该水平来帮助资助重大项目。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“只要赤字是由对未来或基础设施的投资造成的，就可以通过发行债券来弥补……但我们永远不应该使用这些钱用于运营支出，例如公务员的工资和医疗保健，”这位资深经济学家表示。 “这将违反《基本法》中的财政原则。”&lt;/p>;&lt;p>;由金融管理局局长领导的香港货币及金融研究所所长刘强调，这项投资回报是巨大的，不应该只用金钱来衡量。&lt;/p>;&lt;p>;“你创造更多的土地，促进与内地的融合，促进经济发展，建造房屋，回报率会很高，不仅刘补充道，除了普通民众之外，银行、寿险公司等金融机构对长期债券也有强劲的需求。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长排除了“可预见的未来”征收资本利得税的可能性&lt;/h3>;&lt;p>;年初时，香港的债务与 GDP 之比为 4.3% 2023-24 财政年度。自2018年以来一直保持在3%以下。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，第二轮政府绿色债券发行后，该比率攀升至6.2%，债务总额达到1,882亿港元（240亿美元）两个月前。&lt;/p>;&lt;p>;但与其他发达经济体相比，这一比例较低。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织(IMF)表示，中央政府债务占日本GDP的260%以上.&lt;/p>;&lt;p>;2022年，英国、美国和新加坡的政府债务占GDP的比例超过100%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些建议是在公众压力下提出的由于估计预算赤字超过 1000 亿港元（128 亿美元）且去年土地销售表现不佳，政府要求政府放慢交椅洲人工岛等大型项目的施工进度。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府表示将发行基建债券，以更好地管理重大项目的现金流需求。但它承诺到 2027-28 年中期预测期结束时将债务比率维持在 10% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波强调需要“将支出控制在陈先生将于 2 月 28 日公布新预算案，他强调，债券发行的收益不会被使用&lt;/p>;&lt;h3>;香港的陈茂波希望采取“平衡”的预算措施来提振公众信心&lt;/h3>;&lt;p>;但刘坚称政府可以更加进步并增加其债务比率GDP比率。他还驳斥了对其对香港金融稳定影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“即使[债务与GDP]比率上升到10%也没关系，”他补充说，国际上没有遵循的基准。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟金融规则将公共债务与 GDP 的 60% 挂钩，但该集团的许多政府远远超出了这一限制。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道，只要借款用于资本项目，比率就不会影响香港的信用评级，债务融资成本也应相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;香港严重依赖地价为其建设项目提供资金.&lt;/p>;&lt;h3>;香港应审查急症室费用，以防止滥用医疗保健制度：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;上一份预算预计，政府将在 2023-24 年度从地价中收取 850 亿港元。该金额占基本工程储备基金预算收入总额的50%以上。其余部分来自发行绿色债券、投资收入和捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;但香港迄今仅获得了不到目标卖地收入的20%，在一场激烈的竞争中，有六次土地招标失败。经济低迷、高利率和复杂的开发要求。&lt;/p>;&lt;p>;市场信心疲弱和写字楼空置率高，也导致当局在本财年第四季度停止住宅和商业用地销售——这是首次这是 13 年来发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;政府已预测 2023-24 年赤字将达 1,000 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，除 2021 年外，香港每个财政年度均出现赤字-22。政府开支从2017-18年度至2022-23年度增加40%，这还不包括用于稳定经济和应对疫情的资金。&lt;/p>;&lt;p>;财政储备从2017-18年度的1.1万亿港元下降至8,340亿港元。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘不排除结构性赤字的可能性，因为医疗保健和福利支出巨大，而人口迅速老龄化加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt; p>;“我们必须投资于未来，否则，随着医疗保健方面的财政负担日益加重，外部环境不稳定，我们的财政储备将继续受到赤字状况的侵蚀，”他警告说。&lt;/p>;&lt;p >;“经济可能会困难几年，但有了内地的帮助，我们的转型之路会更容易。我们应该继续与内地融合，增强创新科技产业，拓展市场。”&lt;/p>;&lt;p>;其他经济学家也支持刘，并呼吁当局通过发行债券和投资来减少对地价收入的依赖。&lt; /p>;&lt;p>;香港大学经济学教授邓Heiwai Tang表示，目前管理公共财政的“以现金为基础的模式”是不可持续的，应该改变。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要学会向未来借钱，而不是总是从金库里拿钱。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说当局可以为北方公司成立一家公司大都会开发，其中大部分股份将由政府持有，并让各行各业的人购买债券来支持工作。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，没有确切的指标表明债务会损害经济多少浸会大学会计、经济及金融系副教授麦瑞财表示，香港不应担心该比率仍维持在个位数水平的情况下可能带来的后果。&lt;/p>;&lt;p>;债券发行是政府可以考虑的众多融资选择之一，但必须指出具体目的维护财务纪律。 。我们绝不应该重复2000年代初以阻止土地创造的错误，这最终影响了经济增长。香港财务负责人警告&lt;/h3>; &lt;p>; mak说，&lt;/p>; &lt;h3>;皮带可能必须拧紧腰带说，其中一些参数包括多少，以及何时需要融资， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府需要长期多样化其收入来源，重点是投资于对创新和技术中心的投资，北部都会大都市，可以帮助提高收入而不会增加税率。&lt;/p>; &lt;p>;但是，ACE商业和经济研究中心主任安迪·夸恩·乔克·乔（Andy Kwan Cheuk-Chiu一个人是一个。面临结构性赤字。 “政府可以考虑发行较小金额的短期债券。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港可能需要&#39;或两年&#39;额外&#39;以实现预算盈余，保罗·陈（Paul Chan）说&lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，当人们对政府财政健康的信心较低时，政府可能需要提供较高的利率，“这将违反目的”。大流行时期的人口和工作方法和消费者行为的变化。在将现金投入另一个大项目之前，请提高政府收入。&lt;/p>; &lt;p>;，但关同意政府可能必须探索扩大税基，从长远来看，以减少对土地销售收入的依赖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese software engineer for Google accused of murdering his wife is out of hospital, awaits arraignment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251194/chinese-software-engineer-google-accused-murdering-his-wife-out-hospital-awaits-arraignment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/d788a909-5466-4d2c-8ddc-7580a13ea6e7_bc22acdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张在中国社交媒体上流传的照片，据说是在警方调查了陈立人涉嫌殴打妻子于宣仪的家。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谷歌中国软件工程师陈立人被控在加州圣克拉拉的家中殴打妻子致死，周二从医院转入监狱等待。谋杀指控的提审。&lt;/p>;&lt;p>;陈自三周前被捕以来一直住院治疗，已经错过了五次预定的提审。预计他将于周五出庭。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他将面临终身监禁且不得假释的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;陈于 1 月 16 日被捕，警方称，接到一位关心此事的熟人的电话后，发现他在与妻子余宣仪合住的房子里浑身是血。余宣仪也曾在这家美国科技巨头工作。&lt;/p>;&lt;p>;于宣仪的尸体在一间卧室内被发现。在家中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/497971f6-4971- 4a02-b93d-30c331292edc_4eef9805.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于加利福尼亚州山景城的公司总部附近的 Google 办公室。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈住院的原因尚未透露。圣克拉拉县副地区检察官迈克尔·加德伯格 (Michael Gadeberg) 表示，他打算请求法院拒绝陈的保释。&lt;/p>;&lt;p>;陈和余都是 27 岁的软件工程师，毕业于美国精英清华大学。北京，之前在加州大学圣地亚哥分校学习计算机科学。此案震惊了中国大陆的社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;陈在其 LinkedIn 个人资料中表示，他曾参与 YouTube Shorts（该平台上类似 TikTok 的工具）背后的算法工作。余去世时，她还在亚马逊工作了大约一年，之后还在谷歌工作。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，这对夫妇最近共同购买了一套价值 200 万美元的房子。邻居们表示，尽管远离社区其他人，两人过着安静、正常的生活。&lt;/p>;&lt;h3>;来自中国的谷歌工程师被指控在美国殴打妻子&lt;/h3>;&lt;p>;于的死讯1 月 16 日，陈某的熟人对他和于某表达了担忧，因为陈某拒绝接电话或开门。&lt;/p>;&lt;p>;据该人称，他透过家中的窗户看到了陈某，一动不动，跪在地上。 ，双手高举在空中，眼神茫然。&lt;/p>;&lt;p>;上午 11 点左右，圣克拉拉消防局的官员抵达这对夫妇的家中进行福利检查。&lt;/p>;&lt;p>;当官员进入房间时回到住所后，他们在陈所站的卧室的地板上发现了于的尸体。&lt;/p>;&lt;h3>;中国博士生枪击致命事件激起亚裔美国人的焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;警方逮捕了陈并带走&lt;/p>;&lt;p>;根据侦探的事实陈述，于女士的头部受到严重钝器伤害。据称，陈某的右手肿胀，呈紫色，衣服、腿部、手臂和手上都有血迹，手臂上有抓痕。&lt;/p>;&lt;p>;一名消防官员询问陈某的手是如何受伤的声明继续说道，陈回答说，“我打了我的妻子”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，陈没有提供犯罪动机。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Most important battle in our lives’: 11 Chinese university students overthrow professor accused of faking data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249928/most-important-battle-our-lives-11-chinese-university-students-overthrow-professor-accused-faking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/f06260e1-93c4-4d2e-a9fa-4877d029861c_a39f195c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;“对我们来说，这是日常生活中最重要的一场战斗，”博士生张莉1月23日在社交媒体平台微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;一个多月以来，他和华中农业大学（HZAU）的其他 10 名学生一直在悄悄准备一场推翻导师的“革命”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，黄飞若， HAZU 动物营养与饲料科学系的一名教授在校方调查证实了部分学生的指控后被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;HAZU 发现黄为通讯作者的 10 篇论文存在虚假数据，而他编辑出版的一本教科书使用了他人的内容，但未注明出处。该书已被暂停使用。&lt;/p>;&lt;p>;他还被发现滥用资金，缺乏作为导师的尽职调查。据 HAZU 称，他实验室的所有 15 名学生已被重新分配给新的导师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/06/92af42fd-e495-48ed-88b8-9836c96a4a37_7a46d02c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武汉华中农业大学的学生们拍摄了抱怨他们的主管是罕见的一步。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;举报黄的决定得到了回报，但这种指控在中国很少见，因为学生和导师之间的权力失衡非常明显。&lt; /p>;&lt;p>;虽然有学生投诉导师的案例，但他们通常会等到毕业后，因为导师有权批准学生的论文。&lt;/p>;&lt;p>;学生们的运动始于 1 月 16 日，一封长达 125 页的信指责黄学术不端并鼓励学生作弊，并在中国多个网络平台上公开。&lt;/p>;&lt;p>;黄实验室的 15 名学生中– 3名博士生和12名硕士生 – 11人签署了公开信。 《华盛顿邮报》联系了黄某，要求他对这些指控做出回应，但他尚未回复。&lt;/p>;&lt;p>;举报人之一的刘晓萌在一封日记式的信中写道：“我经历了很多次崩溃真的不知道如何在保持直立的情况下毕业。”&lt;/p>;&lt;p>;她于 1 月 17 日在自己的社交媒体帐户上发布了这封信，称她被安置在一个几乎缺乏所有必要研究材料的实验室里和设备，有一次她突然收到了一些来源不明的数据，并要求她写一篇论文。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/592ac4e8-141a-4510-9be0-484fed241a15_3eebb0b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄教授费若的一些学生提出指控后，经过调查，他已被华中农业大学动物营养与饲料科学系开除。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海同济大学教育评价研究中心主任范秀弟表示，任何在中国的学生如果公开反对导师，最终都可能受到伤害&lt;/p>;&lt;p>;“学生必须冒很大的风险，甚至赌上自己学术生涯的未来。”这表明我们的整个学术环境出了问题。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;包括张在内的四名学生将于六月毕业。但如果他们对自己的担忧保持沉默，他们觉得很可能会被要求在论文中伪造数据。&lt;/p>;&lt;p>;这是他们不愿意做的事情，最后，学生们决定张说，站起来说不。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心可能的后果，但必须这样做。在大学宣布决定之前，他在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们都做好了最坏的打算，甚至准备丢掉文凭，回家乡找工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;“前景黯淡”还是每年 40,000 美元？中国毕业生的态度截然相反&lt;/h3>;&lt;p>;另一名研究生在社交媒体平台知乎上表达了对学生“抗争”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“社会对学术不端行为的容忍由来已久。但我们只能对一些实力雄厚的学者普遍存在的作弊行为视而不见。”该研究生说道。&lt;/p>;&lt;p>;2018年从华中农业大学生命科学与技术学院毕业后，张先生表示很高兴能加入华中农业大学&lt;/p>;&lt;p>;他回忆说，在选择导师时，他被黄老师官网上热情洋溢的介绍所吸引。 “他的简历中充满了许多杰出的学术成就和各种荣誉，”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？&lt;/h3>;&lt;p>;但在 2020 年，随着作为一名博士生，他开始产生怀疑。他注意到，有些学生看似没有做过实验，却发表了论文。&lt;/p>;&lt;p>;还有一些样品，虽然声称是送来的，但似乎数据并不合理。张觉得第三方测试。&lt;/p>;&lt;p>;黄本人是华中农业大学的学生，在他的动物分子营养和饲料加工技术领域可以说是后起之秀。&lt;/p>;&lt;p>;他被选为省级杰出青年学者，这是中国最具竞争力的人才计划之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大学在研究上浪费了数百万美元，却未能产出成果&lt;/h3>;&lt;p>;他领导了多项国家级研究项目，并获得了国家自然科学基金委员会 (NSFC) 的资助，该基金资助了中国大部分的基础科学研究。&lt;/p>;&lt;p>;黄先生于 1999 年在华中农业大学开始攻读学士学位， 2008年获得博士学位，毕业后留校工作，2017年晋升为教授、博士生导师，被解职前担任系主任。&lt;/p>;&lt;p>;但学生的指责让他受到了打击。令人印象深刻的简历轰然倒塌，引发了公众关注和网上讨论的海啸。&lt;/p>;&lt;p>;黄的学生列出了30多篇有问题的学术论文，其中声称存在造假证据，其中包括15篇已发表的论文和19篇论文&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大对与中国、俄罗斯和伊朗有联系的研究人员进行打压&lt;/h3>;&lt;p>;这些论文主要在 2016 年至 2023 年期间发表，据称存在不当行为，包括使用不同论文中的相同实验图，图有明显的拼接迹象，原始数据与发表的数据存在差异，表明数据被捏造或操纵。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2021年，一篇以Huang为对应的论文作者发表在同行评审的《肝脏病学杂志》上，其中包括一张“小鼠肝脏中蛋白质表达”的实验图像。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在他的博士生王同欣的论文中也发现了同样的图像 –谁是这篇论文的第一作者——只不过在王的研究中，数据来自猪肝。&lt;/p>;&lt;p>;学生们在信中暗示，只有这些论文他们才能得到确凿的证据。 ，声称可能还有其他内容被伪造或捏造，并表示需要进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;1月18日，华中农业大学正式宣布，其调查组发现学生提出的问题涉及实验图像、数据和研究结果基本属实，学校已暂停黄先生的所有职务和教职工作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？ h3>;&lt;p>;黄的学生指控其他不道德行为，包括允许博士后研究人员操纵同行评审、不按时支付学生每月津贴，以及强迫学生伪造数据以使论文“完美”。&lt;/p>;&lt;过去十年，中国研究人员在主要国际基准之一的科学引文索引（SCI）所列期刊上发表的论文数量急剧增加。与此同时，论文被撤稿的问题比以往任何时候都更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;大陆调查媒体财新一月份的一份报告援引 Healsan Consulting 和 Retraction Watch 的数据称，在过去的十年里，全球范围内有超过 5 万篇 SCI 论文被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，由于抄袭、虚假同行评审和不可靠数据而被撤回的文章中，中国研究占四分之一以上。到 2023 年，这一数字将上升至 75%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学院表示，《Nature》中的干细胞研究没有获得伦理批准&lt;/h3>;&lt;p>;范说，不可否认，学术造假是一种严重的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，造成这种现象的根本原因之一是发表的论文数量与太多的利益挂钩，包括晋升、资助和各种奖项。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会激励研究人员采取不道德的捷径，因为他们的工作是否真正与社会相关或数据是否可靠变得不那么重要，她说。&lt; /p>;&lt;h3>;在中国研究人员质疑结果后，美国团队撤回了超导研究&lt;/h3>;&lt;p>;研究机构也希望他们的员工获奖，因为他们也受益，例如提高他们的排名和增强他们的竞争力。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;因此，学术机构倾向于“纵容”潜在的不诚实行为，这已成为“公共秘密”，范说。&lt;/p>;&lt;p>;“不道德的案件往往在机构外部的人揭发后浮出水面。” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的生态系统可能会导致思想正确、真正热衷于研究的学生和研究人员在群体或组织中处于不利地位，甚至被边缘化。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;学生们在公开信中表示，黄实验室的两名博士后研究人员被他视为榜样，在顶级期刊上发表了数十篇论文。但他们指出，小组中的其他人从未见过两人进行实验，而且实验室的设施出奇的简陋。&lt;/p>;&lt;p>;“那么实验结果从何而来？答案很明显：通过捏造……这种方法耗时更少，成本更低，效果更好，产出更高，自然成为一些人的首选。”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;学术不端行为范说，这本质上是对资源的非法“掠夺”，并产生了深远的后果。&lt;/p>;&lt;p>;除了研究所层面的问题外，不当行为还可能导致人们对所有中国研究产生负面和偏见的印象。她说。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michigan school shooter’s mother Jennifer Crumbley found guilty of manslaughter in first case of its kind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251192/michigan-school-shooters-mother-jennifer-crumbley-found-guilty-manslaughter-first-case-its-kind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 06:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3a55317e-0a0d-48e1-a169-3cd6493837b4_5ac65caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 牛津校园枪击案凶手伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 的母亲詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 讲话周二，她和她的律师香农·史密斯在奥克兰县巡回法院出庭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，密歇根州陪审团判定一名校园枪击案凶手的母亲在 2021 年杀害四名学生的事件中犯有过失杀人罪，这使她成为美国第一位被追究责任的家长。检察官表示，根据州法律，詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 有义务阻止当时 15 岁的儿子伤害他人。她被指控未能在家中找到枪支和弹药，也未能获得支持伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 心理健康的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;四项有罪判决（牛津高中遇害学生每人一项）是在陪审团审议了大约 11 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;宣读判决后，45 岁的詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 低下头，在对每位陪审员进行投票时轻轻摇头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/a7f26c07-e2fb-4e60-856b-7d1e13590e4a_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，陪审团裁定詹妮弗·克鲁布利犯有四项过失杀人罪，奥克兰县检察官凯伦·麦克唐纳拥抱受害者贾斯汀·希林的父亲克雷格·希林。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官凯伦·麦克唐纳在走出法庭时拥抱了受害人贾斯汀·希林的父亲克雷格·希林以及麦迪辛·鲍德温的家人。&lt;/p >;&lt;p>;“谢谢你，”一名男子对她低声说道。&lt;/p>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 和詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley) 是美国第一批因孩子犯下的大规模校园枪击案而被指控的父母。詹姆斯·克鲁布利 (James Crumbley) 将于三月面临审判。&lt;/p>;&lt;p>;“人们已经听到了呼声，我觉得这个判决将在全国每个家庭中引起共鸣，”克雷格·希林 (Craig Shilling) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这是必要的，我对判决感到满意。这仍然是一个令人悲伤的情况。它必须停止。这是一种问责，这也是我们长期以来一直要求的。”希林说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国校园枪击案嫌疑人的父母在搜捕后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;法官阻止麦克唐纳和辩护律师香农·史密斯接受记者采访。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月 30 日上午，学校工作人员对一起暴力拔枪、子弹和受伤男子的事件感到担忧，伴随的是伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 的数学作业中的绝望短语。他的父母被叫到学校进行简短的会议，但他们没有带男孩回家。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，伊森·克鲁布利从背包里掏出一把手枪，射杀了 10 名学生和一名老师。没有人检查过背包。&lt;/p>;&lt;p>;这把枪是他父亲四天前刚给他买的 Sig Sauer 9mm 手枪。同一个周末，Jennifer Crumbley 带她的儿子去了射击场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/07/d07b0dc9-e037-453c-a5d6-8941ad3c8e6d_7c6fe0be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ethan Crumbley 在密歇根州庞蒂亚克拍摄照片。照片：奥克兰县治安官办公室，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“你是最后一个拥有那把枪的成年人，”助理检察官马克·凯斯特(Marc Keast)在最后盘问母亲时说道星期。 “11 月 30 日，你看到你儿子在[学校]枪击事件前进行最后一轮练习射击。你看到他站起来的样子……他知道如何使用枪。”&lt;/p>;&lt;p>;Jennifer Crumbley 回答道：“是的，他做到了。”&lt;/p>;&lt;p>;除了 17 岁的 Justin Shilling 和 17 岁的 Madisyn Baldwin 之外，14 岁的 Hana St. Juliana 和 16 岁的 Tate Myre 也被杀。七人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;现年 17 岁的伊桑·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 承认谋杀和恐怖主义罪，目前正在服无期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;严厉的报告详细描述了德克萨斯州学校大屠杀应对措施的“严重失败” &lt;/h3>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 告诉陪审员，跟踪枪支是她丈夫的工作。她还说，她没有看到儿子有精神困扰的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会谈谈。我们一起做了很多事情，”她作证说。 “我信任他，我觉得我有一扇敞开的门。他可以来找我解决任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在警方发现的一本日记中，伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 写道，他的父母不会听取他的帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我得到的帮助为零因为我的精神问题，这导致我向……学校开枪。”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/07/52788761-c0c6-4569-a91e-342e24e12412_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹姆斯·克鲁布利，牛津高中之父学校枪击案凶手伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 于 2022 年 3 月出现在密歇根州庞蒂亚克的法庭上，参加审前听证会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;促使辅导员致电的图画文字克鲁布利夫妇对学校说：“这种想法不会停止。帮我。世界已经死了。我的生命毫无用处。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官提供的证据表明，伊森·克鲁布利 (Ethan Crumbley) 在 2021 年春天给他的母亲发短信，讲述“恶魔”扔碗和其他幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;但她告诉陪审团，这是事实“只是伊森在胡闹”。&lt;/p>;&lt;p>;“我问自己是否会做一些不同的事情。我不会的。我希望他能杀了我们。”她作证说。&lt;/p>;&lt;h3>;六年级学生在爱荷华州校园枪击事件中丧生，嫌疑人已死亡&lt;/h3>;&lt;p>;由六名男性和六名女性组成的陪审团包括以下人员：拥有枪支或在家中与枪支一起长大。陪审员表示，他们可以把对枪支的看法放在一边，公平地服刑。&lt;/p>;&lt;p>;詹妮弗·克鲁布利 (Jennifer Crumbley) 将于 4 月 9 日返回法庭接受量刑，她将在县监狱服刑约 2.5 年。法官将设定根据评分准则和其他因素确定的最低刑期。&lt;/p>;&lt;p>;将由密歇根州假释委员会决定她实际在监狱里待多久。非故意杀人罪的最高刑期为 15 年。&lt;/p>;&lt;p>;检察官尚未表示是否会要求对这四项定罪进行连续判刑，如果谢丽尔·马修斯法官同意，这可能意味着最高刑期为 60 年。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Middle East quagmire could be key to easing US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251004/why-middle-east-quagmire-could-be-key-easing-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/a0610e37-bc63-4ab1-830c-9da4cbf93f53_c757f10a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; “今天的中东地区比二十年来更加安静，”美国国家安全顾问杰克·沙利文在该地区最近爆发冲突前不久表示。公平地说，沙利文有理由保持乐观。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，美国已逐渐恢复与沙特阿拉伯的紧张关系，促成了以色列与几个阿拉伯国家之间的和平协议，并在很大程度上维持了冷淡。与其地区主要对手伊朗实现和平。隐含的论点是，拜登政府巧妙地脱离中东，专注于与其他大国，尤其是中国的战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，仔细审视一下，这可以说是最短视的。最近记忆中的地缘政治主张 - 美国国务卿安东尼·布林肯此后警告说，中东将面临“极其动荡的时期”，这是至少半个世纪以来最糟糕的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们”至少自 1973 年以来，甚至可以说在那之前，我们在该地区还没有遇到过像现在这样危险的局势。”冷战。种种迹象表明，美国在中东的战略已经支离破碎。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府陷入进退两难的境地，一边拼命寻求避免该地区发生更大冲突，一边在中东地区投射力量。在 11 月份有争议的选举之前，人们对美国的看法有所下降。矛盾的是，陷入困境的美国可能更有能力与中国谈判缓和局势，因为中国国内陷入困境，无意发生大国冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于美国总统乔·拜登就职后承诺，将开启一个符合 21 世纪要求的美国外交政策新时代。他的政府承诺拥抱有利于盟友的多边主义，加强国内工业能力和经济安全，并直接对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管其外交政策团队的资历看似无可挑剔，但拜登政府战略的根本问题是其原因在于它低估了其他非西方大国带来的挑战。首先是俄罗斯对乌克兰的全面入侵，这有效地束缚了欧洲，并吸收了整个西方联盟的大量武器和资本。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乌克兰在抵抗俄罗斯入侵方面取得了巨大成功，但事实证明，乌克兰的战争努力越来越分裂。美国，共和党高层领导人呼吁和平解决。但是，尽管美国可以与其富有的欧洲盟友分担乌克兰的负担，但中东的情况却有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府从阿富汗撤军以及与伊朗达成新核协议的尝试应该会有所帮助。很早就敲响了警钟。美国一心专注于中国并面临与俄罗斯的代理人战争，试图与志同道合的阿拉伯国家和以色列合作，在中东建立脆弱的现状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;然而，仔细审视一下，拜登和他的团队实际上采纳了特朗普政府的地区政策，该政策在很大程度上边缘化了巴勒斯坦问题，并在2020年差点引发了与伊朗的战争。简而言之，拜登政府希望通过一些战术来确保安全。 &lt;/p>;&lt;p>;其结果是，拜登政府面临来自多方的压力，要求其采取相互矛盾的行动，从而陷入战略泥潭。在民主党内部，要求加沙停火的呼声越来越高，而拜登则面临着支持该国在中东的主要盟友的压力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯和中国的支持下，伊朗正在复兴。 ，也在以更大的自信考验美国的地区地位。突然之间，拜登发现自己陷入了一个不可能的境地。他试图避免与伊朗发生直接战争，同时应对伊朗支持的武装分子的致命袭击，这些袭击本月夺去了美国士兵的生命。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些美国在传统冲突地区新发现的麻烦可以为拜登政府的对华战略注入实用主义元素。首先，中东和东欧爆发旷日持久的冲突的前景意味着以中国为中心的外交政策可能站不住脚。&lt;/p>;&lt;h3>;如果特朗普获胜，他可能会与朝鲜达成协议，给中国带来勇气。选举：博尔顿&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗和俄罗斯在美国引发不同党派分歧，在可预见的未来将继续对华盛顿的战略带宽提出巨大要求。让事情变得更加复杂的是，唐纳德·特朗普重返白宫的可能性让美国的盟友感到不安，引发了关于在不久的将来与美国可能发生冲突的严肃对话。&lt;/p>;&lt;p>;至少，如果未来的特朗普政府采取极端的单边主义和交易主义外交政策，从布鲁塞尔到东京的美国盟友也在探索更加自力更生的安全战略。相比之下，中国可以专注于自己的东亚后院，那里的武装力量和经济日益先进。&lt;/p>;&lt;p>;好消息是北京也没有对抗的心情。面对国内经济放缓以及与印度、韩国、菲律宾和日本等主要邻国的地缘政治摩擦日益加剧，习近平主席在与拜登和美国高层商界领袖的广为人知的会晤中表示，他倾向于缓和紧张局势。去年亚太经合组织峰会的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;由于多个领域都没有具体的解决方案，拜登政府有动力与其主要竞争对手保持平衡。因此，相对不确定的美国可能会被迫在本世纪最激烈的竞争中保持战略清醒。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate confirms Asia hand Kurt Campbell as country’s No 2 diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251191/us-senate-confirms-asia-hand-kurt-campbell-countrys-no-2-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/1afe492d-4cef-4eab-8374-5aee05f812bc_8814670e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家安全委员会印度太平洋事务协调员库尔特·坎贝尔在参议院外交关系委员会于 12 月举行听证会，审查他的副国务卿提名。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院周二以压倒性多数票批准资深亚洲事务专家库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 出任副国务卿，他是总统乔·拜登的高级国家安全助理，也是美国国务院的二号人物。国务院。&lt;/p>;&lt;p>;参议院以 92 比 5 的投票结果确认坎贝尔担任国家安全委员会印度太平洋事务协调员。&lt;/p>;&lt;p>;他此前创立并领导了亚洲集团，战略咨询和资本管理小组。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔选择担任该职位反映了美中关系的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出了有关中国的问题&lt; /h3>;&lt;p>;中国对美国构成了严峻的外交挑战，美国希望在不引发冲突的情况下对抗其不断增长的军事力量，并遏制华盛顿认为该国不公平的商业行为，同时避免全面的贸易战。&lt; /p>;&lt;p>;66 岁的坎贝尔被视为时任美国总统巴拉克·奥巴马“重返亚洲”战略的思想家，该战略是一项备受吹捧但迄今为止仍然有限的该地区资源再平衡战略。&lt;/p>;&lt;p >;他在2016年的一本书《枢纽》中概述了他的亚洲方法，该书倡导加强现有联盟并在面对中国崛起时与印度和印度尼西亚等州建立更紧密的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>