<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong catering industry ‘suffers 11% drop in business’ on Christmas Eve, as residents head to mainland China and overseas for festive break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246195/hong-kong-catering-industry-suffers-11-drop-business-christmas-eve-residents-head-mainland-china-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/1134b92a-4c2b-46f2-b849-34715c55911e_b054bc6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些香港人正在跨境到中国大陆过圣诞节。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位行业领袖表示，香港餐饮业在平安夜生意额下跌超过10%，因为旅游协会估计三分之一的居民在中国大陆或海外度过节日。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和周一表示，周日餐馆的营业额预计为 3.8 亿港元（4,860 万美元） ，比去年的 4.3 亿港元低 11%。&lt;/p>;&lt;p>;他还预测圣诞节当天的营业额将类似。&lt;/p>;&lt;p>;“下降相当明显，”他告诉一位广播节目。 “平安夜，很多人前往内地或海外旅游。居民们也享受着圣诞长周末。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wong补充说，往年酒店的餐厅在平安夜前两到三周就被订满，但有些地方今年&lt;/p>;&lt;p>;入境处数据显示，周五至周日期间，香港已处理超过 280 万人次出入境旅客，净流出超过 633,000 人次。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;圣诞节前夕，香港出入境旅客量超过100万人次，净流出超过21.9万人次。&lt;/p>;&lt;p>;详细数据显示，香港人次出境旅客超过45.8万人次周日，其中约 44,500 架次涉及该市机场，其中 102,800 架次涉及罗湖口岸。&lt;/p>;&lt;p>;截至圣诞节上午 10 点，该市已处理超过 102,900 架次出境航班和超过 41,700 架次入境航班。&lt; /p>;&lt;h3>;香港商场圣诞假期避免一刀切&lt;/h3>;&lt;p>;协会会长黄补充说，许多留在香港过节的人消费能力相对较弱与前往海外的游客相比。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管越来越多的本地居民前往香港过圣诞节，但该行业还面临着来香港过圣诞节的内地游客减少的问题。&lt;/p>;&lt;p>;出现在同一电台节目中，香港旅游协会执行董事崔廷邦估计，约有三分之一的居民决定在圣诞节假期外出旅游。&lt;/p>;&lt;p>;香港人口约 750 万&lt;/p>;&lt;h3>;香港人陶醉于平安夜烟火表演以驱寒&lt;/h3>;&lt;p>;崔世安还指出了附近内地城市的受欢迎程度，例如广东和贵州省的城市，并指出报名参加短途旅行的人数已超过疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“与疫情前相比，旅游费用有所上涨，”他说。 “内地和香港的费用上涨了，但内地游还是性价比很高的。”&lt;/p>;&lt;p>;这位旅游界大佬表示，广东省和湖南省北部边缘的三天游，享受雪的费用约为1,000港元，而台北和东京等地区热点更贵，尤其是机票。&lt;/p>;&lt;p>;崔还强调，圣诞节不是跨境公共假期，一些大陆人可能会担心。不如来香港进行短途旅行，感受节日气氛。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gurkha granddaughter honours ‘invisible’ wives of Nepali soldiers in British army through art]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246164/gurkha-granddaughter-honours-invisible-wives-nepali-soldiers-british-army-through-art?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/5ee3811f-54ac-43b4-8c50-5cae8a01288d_cb07723b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Suzana Shrish 拍摄的廓尔喀妇女肖像在加德满都展出。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Dil Kumari Gurung 14 岁时嫁给了一名廓尔喀军人，并在 23 岁时跟随他来到印度。在异国他乡生活“并不只是为了舒适” &lt;/p>;&lt;p>;Lal Kumari Pun 的丈夫婚后参军，但她留在尼泊尔照顾家人。她回忆道，那是一种充满挣扎的生活，尽管她丈夫的信件和他从国外寄来的包裹帮助她继续生活。&lt;/p>;&lt;p>;这两位女士现在都已经 80 多岁了，她们都是成千上万的军嫂中的一员。要么追随丈夫出国，要么留在尼泊尔，做出了重大的社会经济贡献，这些贡献在历史书中被廓尔喀男人的英勇行为所掩盖。&lt;/p>;&lt;p>;这些妇女和她们的故事现在已成为艺术的一部分该项目由廓尔喀孙女苏珊娜·什里什 (Suzana Shrish) 主持，旨在转移焦点并尊重廓尔喀女性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/24/ba6e9942-8c44-42c3-9291-4c300a5a5870_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Suzana Shrish 摆出姿势在加德满都举办的廓尔喀女性展览上的照片。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们研究性别平等和公平，但我们自己的社区却缺少这些，”29 岁的创意艺术家 Shrish 说道。 “我想将这些元素融入到我的作品中。”&lt;/p>;&lt;p>;英国人对 1814-1816 年英国-尼泊尔战争期间的廓尔喀人的英勇印象深刻，于 1815 年开始招募廓尔喀人。从那时起，廓尔喀人与廓尔喀人进行了多次战斗参加过第一次世界大战和第二次世界大战等战争，并驻扎在包括香港在内的殖民地。 1947 年印度独立后，廓尔喀特遣队分为英国和印度军队。&lt;/p>;&lt;p>;Shrish 说，她的祖父都曾在印度和英国的廓尔喀军团服役，她从小就听着祖母讲述廓尔喀军团的故事。在尼泊尔和异国他乡奋斗。当施里什的父亲为一本书记录廓尔喀士兵的故事时，她意识到这些家庭中妇女的故事经常被遗漏。&lt;/p>;&lt;p>;尽管廓尔喀男人因其战场上的勇敢而闻名于世，但他们的配偶在很大程度上留在男人的阴影下，缺乏个人身份。英国学者 Vron Ware 撰写了多本有关种族和性别的书籍，他将它们描述为“看不见的对手”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/24/e35663f2-0172-4262-936f-0dbec99fedaf_54d70cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lila Kumari Thulung她在尼泊尔达兰的家外。照片：Suzana Shrish&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;桑贾伊·夏尔马 (Sanjay Sharma) 是一位研究廓尔喀女性的研究员，他表示，军事化的性别本质强调了男性的英雄主义。与此同时，廓尔喀妇女被视为“被动追随者”，她们随丈夫一起迁徙，或者是“留守”妻子，留下来照顾家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“她们并不是隐形的，”夏尔马说。 “它们是可见的，但却被忽视了。他们的故事被忽视。她们的斗争被忽视了。”&lt;/p>;&lt;p>;但近年来，夏尔马表示，廓尔喀社区的人们正在试图改变这种说法，“将女性从边缘带入主流”。 Shrish 的艺术项目就是朝这个方向迈出的一步。&lt;/p>;&lt;p>;11 月下旬，Shrish 在加德满都举办的展览展示了近 50 名廓尔喀女性的故事。女性在纸上用铅笔绘制的草图以及肖像照片，强调了她们在廓尔喀身份之内和之外的生活。&lt;/p>;&lt;p>;阿曼达·奇泽姆 (Amanda Chisholm)，伦敦国王学院性别与安全专业读者，《性别》一书的作者和私人保安中廓尔喀人的殖民地生活：从军事到市场，表示廓尔喀妇女的贡献虽然很有价值，但往往是看不见的，因为她们处于公共经济和政治空间之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/703bd459-825a-4772-95c2-bfb55bf64f3d_cea05857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自尼泊尔博卡拉的 Dil Kumari Gurung 的纸上铅笔素描。照片：Suzana Shrish&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果没有家庭中抚养孩子、照顾老人和教育社区的工作，全球经济和政治就不可能发生，”她说。 “这些对于国家和地区[以及]全球经济的正常运转至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年至 2022 年间，Shrish 记录了来自尼泊尔不同地区的数十名廓尔喀妇女的生活，其中包括 Pun 在内的一些妇女现在死了。她与 70 岁以上的女性进行了交谈，尤其是那些目睹过战争的女性。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她与这些女性的大部分对话都有相似的主题。那些留在尼泊尔的人谈到了他们节俭的生活方式，主要依靠丈夫汇来的钱以及后来的养老金。由于必须照顾家庭，妇女被赋予了家庭决策者的权力。幸存的妇女与什里什分享了她们在异国他乡面临的挑战以及取得的成就。&lt;/p>;&lt;h3>;“皇冠上的宝石”：尼泊尔画家的作品为了解古代传统提供了窗口&lt;/h3>;&lt;p>;Sharma说廓尔喀女性在很大程度上被视为母亲和妻子，而不是独立的个体，他在 Instagram 帐户@gurkhawomen 中记录了其中一些女性。他指出，这些女性作为教师和护士在国内外做出了贡献，例如 Shobha Kumari Chhetri，她从 20 世纪 30 年代末开始在英国军队担任助产士。&lt;/p>;&lt;p>;Lila Kumari Thulung，她的丈夫曾参加过战斗据称，在马岛战争期间，廓尔喀妇女在军营中学习读书、写字和缝纫。现年 80 多岁的她说，她在文莱找到了一份教书工作，收入比她在香港驻扎期间的丈夫还要多。&lt;/p>;&lt;p>;“重男轻女和勇敢的思想引导着父权思想，夏尔马说，军事种族理论侧重于勇敢的叙述，他指的是某些种姓好战的观点。 “因此，女性的故事被掩盖了，因为她们不符合父权制和军事范式。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/24/eaa091d7-8af7-4141-8cdf-857a12793992_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;廓尔喀妇女的档案照片苏珊娜·施瑞什 (Suzana Shrish) 的展览。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shrish 希望廓尔喀妇女的故事能够帮助超越父权主导的叙事，同时试图将她们置于该国的社会记忆中。她计划在尼泊尔和英国开展该项目，以便人们记住那些与廓尔喀士兵并肩作战的妇女，而不是在她们身后。&lt;/p>;&lt;p>;“廓尔喀妇女的坚韧精神及其所产生的影响让我深感惊讶。在他们的家庭和其他地方都有，”施里什说。 “我把他们的故事当作艺术品，以便让更多人了解。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Euromonitor says China to drive growth of global beauty industry as Asian men use more skincare, cosmetic products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3245737/euromonitor-says-china-drive-growth-global-beauty-industry-asian-men-use-more-skincare-cosmetic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/1ad1e775-b5da-425d-8439-b7724d48f5a9_3e13703d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国市场尤其有望推动护肤品和化妆品的增长化妆品类。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Vincent Lok 和 Tansaeng Lee 都是 30 多岁，一个住在新加坡，另一个住在首尔，他们的共同点比他们意识到的要多得多。&lt;/p>; &lt;p>;两人都是不断增长的亚洲男性群体的一部分，他们在护肤品上的支出越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;Lok，32 岁，一名作家，每月在日间和夜间护肤品上花费 30 新元（22.50 美元） ，例如洗面奶、精华液、保湿霜和防晒霜。 35 岁的销售代表 Lee 同时每月预算 20 美元购买护肤品，如爽肤水、乳液、保湿霜和带有防晒霜的 BB 霜，可作为粉底的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计在[未来]五年内在化妆品上花更多钱，特别是抗衰老或保湿产品，”李说。他的声明强调了亚洲男性对个人护理的态度正在发生变化，这可能会促进这一被称为服务不足或被忽视的市场的增长，因为品牌优先考虑女性美容产品。&lt;/p>;&lt;p>;到 2027 年，全球男士护肤品行业价值预计将达到 52.9 亿美元，比 2022 年的 43.2 亿美元增长 18.4%，超过同期整体护肤品市场 15.8% 的增幅，达到 1755 亿美元，根据欧睿国际的最新研究。在男性个人护理总支出中，33.6 亿美元将来自亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;“对于成熟和新兴美容市场，增长背后的原因可以有不同的考虑，”Yang 说胡，Euromonitor 亚洲健康与美容洞察经理。 “在韩国、美国等男士护肤意识相对成熟的市场，男士护肤的需求正在向更高级的方向发展。&lt;/p>;&lt;h3>;‘C-beauty’品牌不再是‘廉价替代品’ ”，准备在中国与欧莱雅、迪奥竞争&lt;/h3>;&lt;p>;“在男士护肤需求刚刚开始觉醒的国家，如印度尼西亚、印度和中国部分地区，仍然存​​在尚未开发的人口红利洗面奶和保湿霜等基础产品有待探索，销量增长空间相当大。”&lt;/p>;&lt;p>;中国市场尤其有望推动护肤品和化妆品品类的增长，每品类的销售额超过 30% 20 至 34 岁之间的男性消费者中，有 14% 的人每周使用 BB 霜或 CC 霜超过一次，有 14% 的人每天使用。&lt;/p>;&lt;p>;该结果来自 Euromonitor 2022 年进行的一项美容调查，有来自 20 个新兴和发达市场的 20,000 多名在线受访者参与。受访者中 70% 为女性，30% 为男性，年龄从 15 岁到 65 岁不等。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新兴美容品牌希望长远发展&lt;/h3>;&lt;p>;这些这一趋势预计将使少数品牌受益，其中包括中国品牌 DearBOYfriend，其产品线包括香水和古龙水。 Euromonitor 表示，DearBOYfriend 通过与 NFT 数字收藏品 BAYC 合作推出合作套装，抓住了中国千禧一代男性的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok（在中国被称为抖音）也在通过以下方式扩大其电子商务市场份额： Euromonitor 表示，中国正在将其庞大的男性用户流量商业化。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是少数几个预计男士香水将具有“最显着”增长潜力的国家之一，而在护肤品领域，这个世界第二大经济体正在市场研究公司表示，这也可能成为市场增长的关键驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太地区对于高端男士香水市场的增长拥有巨大潜力，”欧睿国际表示。 “6 月份，开云集团收购了以男士香水 Aventus 闻名的 Creed，这表明该公司有意进军中国和旅游零售等新兴市场。”&lt;/p>;&lt;p>;在卫生用品方面，“增长最为显着”研究称，预计亚太地区在 2022 年至 2027 年间将出现潜力，主要由中国推动。 “与其他国家不同，中国在 2022 年又经历了一年的封锁限制，这意味着该国尚未像其他市场那样反弹到大流行前的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然男性普遍成为更加精明的消费者胡说，在个人护理产品方面，不同市场和世代的购买行为表现出差异。&lt;/p>;&lt;p>;“理想男性形象的概念已演变为更加多样化和包容性的定义，导致男性中出现了不同的消费类型。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Palestinians recount torture in army custody]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246191/israel-gaza-war-palestinians-recount-torture-army-custody?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/e36a9f37-6868-45c3-89b0-bf66b22f6ef0_7c020a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在加沙地带与哈马斯武装分子作战。照片：以色列军队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，两名被释放的被拘留者和一名医生表示，在加沙地带被以色列军队关押的巴勒斯坦人遭受了酷刑，但军方否认了这一指控。&lt;/ p>;&lt;p>;在以色列对被围困的哈马斯控制的领土发动地面攻势期间，以色列军队因涉嫌与武装组织哈马斯有联系而拘留了数百名男子，这两人是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要在发生致命事件后击败哈马斯。 10 月 7 日，武装分子发动袭击，在加沙发动了无情的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;大约 20 名从以色列拘留所释放的男子“身上有瘀伤和殴打痕迹”，以色列医院院长马尔万·哈姆斯 (Marwan al-Hams) 表示。南部城市拉法说。&lt;/p>;&lt;p>;哈姆斯说，获释的巴勒斯坦人获释后被送进 Al-Najjar 医院。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队否认了这一说法，称被拘留者“在医院接受治疗”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“在被拘留期间，嫌疑人得到了足够的食物和水，并根据协议进行了治疗，”军方在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的大规模逮捕行动在加沙北部散播恐惧&lt;/h3>;&lt;p>;22 岁的纳耶夫·阿里 (Nayef Ali) 表示，他被拘留在加沙市的扎伊通东部郊区，后来被带到以色列拘留所，并显示他的手腕和身体其他部位有割伤。&lt; /p>;&lt;p>;“他们（以色列军队）将我们的双手绑在背后两天，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不准吃喝，也不准使用”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“只有殴打和殴打。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里说，被拘留者被关在与以色列边境的一个地区，那里“寒冷” .&lt;/p>;&lt;p>;“他们向我们泼冷水，然后将我们转移到监狱，在那里再次遭受酷刑和殴打。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khamis al-Bardini， 55 日，还指控以色列士兵实施酷刑，称他们“整夜给我们头上浇冷水”，并“白天殴打我们”。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，军队因病毒传播而面临国际批评被拘留者被脱光衣服，只穿内衣，蒙住眼睛，双手反绑在背后的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列媒体报道几名被拘留者在拘留期间死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[While China-Russia economic and diplomatic ties advance, their cultural bond flourishes with ballet, theatre and music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246189/while-china-russia-economic-and-diplomatic-ties-advance-their-cultural-bond-flourishes-ballet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 12:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/3df99597-b661-4b8a-88f4-5c4e05926a62_bf7ae08c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯演出公司，例如圣彼得堡艾夫曼芭蕾舞团在西方的抵制和制裁中，如图所示的这些商品越来越多地出现在中国。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯音乐剧《安娜·卡列尼娜》将于本月在上海和北京上演，戏剧导演阿丽娜·切维克希望看到它如何在此时将两国人民联系起来。俄罗斯艺术家在西方市场受到回避。&lt;/p>;&lt;p>;这部音乐剧是俄罗斯艺术家最近在中国演出的几部音乐剧之一，因为去年莫斯科入侵乌克兰后，由于西方的抵制和制裁，来访的俄罗斯公司数量不断增加。 &lt;/p>;&lt;p>;今年，两国在明年两国建交75周年之际，也多次强调加强人文交流的重要性。此外，他们将 2024-25 年定为中俄文化年，以期举办更多活动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这种文化交流的推动承认文化外交如何帮助公众舆论和看法，在中国展示俄罗斯更加积极的一面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chevik 在中国参观俄罗斯选手时，近距离观察了两种文化的互动。她还拥有指导中国演员制作中文版的经验。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国演员合作非常有趣，”她说。 “演员们感受俄罗斯历史、俄罗斯人民性格的方式表明艺术没有国界，一个好的故事对于不同文化和民族的人来说都是有趣且容易理解的。”&lt;/p>;&lt;p>; 11月下旬，双方百余名代表齐聚北京，出席中俄友好和平发展委员会第十四次全体会议。他们表示，该委员会将“充分发挥民间交往主渠道作用，进一步促进民心相通”。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，中国国家副主席韩正会见了代表们并赞扬中俄关系“日益得到坚定的公众支持”，自俄罗斯入侵乌克兰以来，西方一直对中俄关系持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯代表团访问北京期间，圣彼得堡艾夫曼芭蕾舞团上演了其演出《尤金》奥涅金在​​中国首都。在上海，俄罗斯芭蕾舞团还计划将《天鹅湖》和《胡桃夹子》演出至 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;11 月初，圣彼得堡马斯特斯卡娅剧院在上海上演了长达 8 小时的舞台剧《静静的顿河》，作为《静静的顿河》的一部分。国际艺术节。音乐节还举办了一场由中国钢琴家郎朗和俄罗斯指挥家瓦列里·捷吉耶夫 (Valery Gergiev) 表演的演出，后者在 11 月 20 日的一场音乐会上指挥了圣彼得堡马林斯基剧院管弦乐团。&lt;/p>;&lt;h3>;“对话的唯一安全场所”：中美文化交流升温&lt;/h3>;&lt;p>;3月下旬，被西方回避的俄罗斯艺术家之一捷吉耶夫自去年被解除慕尼黑爱乐乐团首席指挥职务后首次来华演出。谈到他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系，以及他拒绝批评莫斯科入侵乌克兰的行为。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他多次访问中国城市进行演出。&lt;/p>;&lt;p>;北京的冯秋本月观看《尤金·奥涅金》演出的芭蕾舞老师表示，他看到两国之间明显存在密切的文化联系，但并未受到乌克兰战争的太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;曾于 2019 年在俄罗斯演出的邱说，这是最好将艺术与政治分开。他说，影响到所有俄罗斯艺术家的广泛制裁“对公众和热爱芭蕾舞的人来说是相当大的损失”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于大学生崔迪来说，俄罗斯演出对她来说是第一次观看俄罗斯芭蕾舞表演的机会。 12 月 10 日，她在中国东北黑龙江省省会哈尔滨观看了《天鹅湖》的演出，现场座无虚席。&lt;/p>;&lt;p>;这位 19 岁的女孩说，她开始熟悉并欣赏俄语在与俄罗斯接壤的中国城市黑河长大时，我对文化和艺术充满了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯一直强调加强文化联系的必要性，中国国家主席三月份在莫斯科签署了一份联合声明习近平和普京。它强调促进文化机构之间的交流，并指出双方都反对“人文领域国际合作的政治化”。&lt;/p>;&lt;p>;11月下旬，普京在圣彼得堡国际文化论坛上表示，“建立一个全面的人文学科合作框架”。俄中战略协作伙伴关系的建立，离不开两国人民的文化交流和人情纽带。&lt;/p>;&lt;h3>;中国63岁清洁工实现儿时跳芭蕾舞的梦想&lt;/h3>;&lt;p>;安娜莫斯科国立国际关系学院副教授基列耶娃表示，两国将民间交流视为双边关系“不可或缺的重要组成部分”，主要是因为“没有两国社会的大力支持，任何伙伴关系都没有坚实的基础”仅基于精英之间的接触”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，俄罗斯认为有必要投入更多资源，与欢迎他们的伙伴建立文化联系。&lt;/p>;&lt;p>;“这尤其重要对于俄罗斯来说也是如此，俄罗斯曾经与西方有着更加密切的民间联系以及文化、教育和科学交流，但现在由于制裁和众多限制，这些关系已经无法维持。”&lt;/ p>;&lt;p>;“由于美国的限制以及与澳大利亚和欧盟的关系更加困难，中国也越来越需要替代性的教育和科学合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;张驰，北京大学国际关系博士后研究员苏格兰圣安德鲁斯大学表示，中国和俄罗斯对人文交流的重视可以被视为在地缘政治紧张局势升级的情况下两国软实力战略的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;文化外交，这可能不是她说，直接改变硬实力动态，可能会显着影响人们的态度和看法。&lt;/p>;&lt;p>;“两国政府都认为西方媒体对他们的描述被歪曲了。因此，他们认识到有必要抓住话语权，以重塑自己在国际舞台上的形象。&lt;/p>;&lt;p>;张说，这一目标需要齐心协力推动文化外交“以培育对他们的文化身份、价值观和政策有更细致的了解”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们渴望培养一种能够与全球受众产生更真实共鸣的叙事，反对他们认为对他们不利的流行叙事，”她&lt;/p>;&lt;p>;华东师范大学副研究员万庆松表示，俄罗斯认为必须在中国保留影响力或一定的话语权，以维护其形象，以避免全球孤立的“非常不利的局面”。上海俄罗斯研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;“这背后的主要推动力之一是西方对俄罗斯的文化制裁，因此需要找到突破口，”他说。万说，俄罗斯试图对抗西方在舆论和信息方面的主导地位——它认为这是对其形象的“止损”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;万说，中国和俄罗斯也有共同利益以及促进文化交流的动力。经济、安全等领域的合作已经取得进展，但文化联系仍然相对薄弱。他说，许多中国人通过苏联的过去来了解俄罗斯，而不是了解这个国家今天的样子。&lt;/p>;&lt;p>;张指出，当文化之间存在亲和力或共鸣时，文化外交会更加有效，并且公众舆论也能发挥作用。文化外交的影响可能会影响国内外政策立场。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中俄之间的历史文化联系是俄罗斯文化产品在中国受到积极欢迎的沃土。”这种共同的文化背景可以唤起积极的情绪和熟悉感，这可能会导致公众对一个国家更广泛的政策或行动更加同情。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去的联盟或影响，例如苏联的影响在中国，可以留下持久的影响，延伸到当今的文化亲和力。尽管过去存在中苏分裂等政治裂痕，但对俄罗斯文化如古典音乐、艺术、芭蕾舞和文学等方面的欣赏在中国老一代人中仍然具有影响力。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国仍保持其随着2024-25俄中文化年的临近，俄罗斯戏剧导演切维克表示，她期待与中国舞蹈和戏剧团体见面，并参与中俄两国的联合项目。未来两年。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，我们在文化和戏剧领域有一些可以分享的东西。俄罗斯有非常强大的俄罗斯戏剧、古典芭蕾舞和古典音乐流派。我希望这两年俄罗斯文化的世界能为中国观众打开更多的大门。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s ‘ice cream uncles’ are melting away thanks to old age and red tape: ‘it’s just the way it is’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246190/singapores-ice-cream-uncles-are-melting-away-thanks-old-age-and-red-tape-its-just-way-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 12:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/de533c67-c03b-4634-94ae-2e874a867c8b_6ba4b615.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁是新加坡仅存的传统冰淇淋卖家之一。照片：商业内幕&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位老人蹲在一辆停在空巷子上的自行车前的地上，小心翼翼地将一块干冰锤成小块。&lt;/p>;&lt; p>;“很刺痛，但我已经习惯了，”这名不愿透露姓名的男子用普通话说道。&lt;/p>;&lt;p>;大多数小贩都会收集冰淇淋，然后来自全国各地批发经销商的干冰。&lt;/p>;&lt;p>;周五早上，风很大，阴云密布，70 多岁的梁正准备上班。&lt;/p>;&lt;p>;很快，他就会他从隔壁的批发商处给他的冰箱装满了冰淇淋，然后在赤道酷热的天气里以约 1.50 新元（1.10 美元）的价格向路人出售冰淇淋，只有自行车雨伞的阴影才能让他保持凉爽。&lt;/p >;&lt;p>;Liang 是新加坡仅存的传统冰淇淋卖家之一，也是过去时代的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;直到 1960 年代，新加坡到处都是街头小贩，出售从刨冰甜点到排骨汤的各种商品。 .&lt;/p>;&lt;p>;现在，只有大约 150 人在街头工作，这很大程度上是由于这个城市国家的严格规定。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡小贩能否在物价上涨的“痛苦”中维持生计？食品、租金成本？&lt;/h3>;&lt;p>;与美国的冰淇淋车不同，新加坡的这些小贩靠自行车经营生意——其中一些甚至没有机动化。&lt;/p>;&lt;p>;这些车辆配备了一个冷藏室可存放各种口味的冰淇淋块，从传统的（巧克力、香草）到不太常见的（玉米，甚至是两极水果、榴莲）。&lt;/p>;&lt;p>;订单可以装在杯子里，夹在两片薄威化饼干之间，或者，也许最容易辨认的是，包裹在一片彩虹色面包中。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多新加坡人来说，这些传统冰淇淋是一种经济实惠的怀旧美食。从新加坡的“冰淇淋大叔”那里买一个几乎是一种通行权。&lt;/p>;&lt;p>;但在新加坡，作为一个传统的冰淇淋销售商并不容易，因为街头摆卖受到新加坡食品局的严格监管（ &lt;/p>;&lt;p>;国家林业局在一份声明中表示，“1994年，街头小贩一次性获得了许可证，以控制其数量，此后不再发放许可证。” “不过，在2000年代初，街头小贩计划重新开放，作为暂时帮助有需要的人渡过经济困难的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;这些牌照的有效期为一年，但不可转让，SFA 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/2eba8bfd-027c -4253-B101-AC881A54CF9E_30E119E3.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;新加坡人都将传统冰淇淋视为该国遗产不可或缺的一部分。照片：业务内部人士&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“以前曾获得过岛屿范围内的老鹰队，这使他们能够在新加坡的任何地方进行贸易，例如在旅游带上冰淇淋分销商Chip Guan Heng的第三代所有者Kenneth Goh说，&lt;/p>; &lt;p>;。 Goh补充说，他们活着。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年，亚洲频道新闻报道说，只有13个街头小贩被允许在任何“公共土地”上出售冰淇淋。 &lt;/p>; &lt;p>;“街头鹰式计划旨在为失业者提供临时援助，对任何试图谋生的人都不是永久的解决方案，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;今天，如果有人接近SFA获得街头霍金许可证，SFA将将它们连接到社会服务办公室，以查看他们是否需要财务或就业帮助。&lt;/p>; &lt;p>; SFA没有回答有关许可类型差异的其他疑问，如果今天仍在颁发新的许可证以及是否有计划确保新加坡冰淇淋鹰派场景的连续性。&lt;/p>; &lt;p>; SFA也没有共享这些许可证的费用，尽管2014年本地报纸今天发表的一篇旧文章报告说，根据安东尼·布尔登（Anthony Bourdain），新加坡食品的新街霍金计划下的许可每年成本为120新元。 ，疯狂的富人亚洲人&lt;/h3>; &lt;p>;一位80岁的卖家坦·阿霍克（Tan Ah Hock）说，他自1967年以来一直在出售冰淇淋。上午11点至晚上10点。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我能尽早完成销售，我会尽早离开，”谭说。上周，一个人看到他仍在下午10:30销售给一群客户。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的最低退休年龄为63岁。但是梁，谭和许多其他传统的冰淇淋销售商在黄金时期都很擅长。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作的身体要求很高：老冰淇淋销售商携带着沉重的盒子，并花费大部分时间。 &lt;/p>; &lt;p>;几乎没有时间休息，尤其是对于乌节路的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 ，他们更喜欢以他的姓Wang闻名。他的购物车位于街上长期存在的购物中心Wisma Atria的前面。&lt;/p>; &lt;p>;他的巨型红色伞出来仅10分钟 - 这是他开业的信号 - 这是一条线在他的购物车前，当他穿过一块巨大的巧克力冰淇淋块时。我的妻子以后来帮助我，她的力量更大。”王说。 “我已经老了。” &lt;/p>; &lt;p>; Chan Yong Leng是另一位自1960年代以来从事该业务的果园冰淇淋销售商，他认为该行业将在几年内消失。&lt;/p>; &lt;p>;“做这项业务很难，”现年78岁的陈说。 “如果有游客，生意会更好。” &lt;/p>; &lt;p>;的确，大多数在果园路购买传统冰淇淋的人都是游客。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体似乎是行业中的主要驱动力。菲律宾夫妇在第一次访问新加坡时说，他们通过蒂​​克托克（Tiktok）了解了冰淇淋叔叔，并想自己尝试一下。&lt;/p>; &lt;p>;，对于许多新加坡人来说，这些传统的冰淇淋销售商都是重要的一部分。当地的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;“我会尽力购买冰淇淋并支持它们，” 26岁的当地人达伦·坦（Darren Tan）说。 “如果将来不再有冰淇淋卖家叔叔，那将是可悲的。在新加坡，您可以找到这种负担得起和怀旧的冰淇淋的地方。 /Images/CANVAS/2023/25/0BBBA8FE-A4D0-4D0-4E1C-93CF-58C92D8FFE41_50E41_50E59CF9.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;由于购物街沿线不断落后，在附近的卖家略有优势。照片：商业内部人士&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的十年中，Goh还见证了该国冰淇淋小贩的数量稳步下降。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们不再能够在不久的将来听到冰淇淋铃响的声音，那将是非常可悲的。说他计划继续销售冰淇淋几年。&lt;/p>; &lt;p>;“现在情况可能有所不同，但是过去，如果您告诉他们您卖了冰淇淋，人们会看不起您，” Chan说。 “我对这个行业的死亡没有任何特殊的方式，这只是事实。” &lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Christmas exodus, China divides Philippine elite: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3246187/hong-kongs-christmas-exodus-china-divides-philippine-elite-5-weekend-reads-you-may-have-missed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 11:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/a67fd4bc-986e-4a29-a743-fcc3a521814a_c3841f01.jpg“ alt =”>; 2023年12月23日的机场。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们上周末已经从报道中汇总了故事，以帮助您了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /D8/Images/Canvas/2023/25/5DAF2CC3-EECF-4903-9200-9200-00F591EC33352_9C848696.JPG“省是丝绸之路上的一座古城，科学家现在已经发现了最早可追溯到220AD的混合种群的证据。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2023/25/E0A9C91E-7F98-4EB4-B4B4FB-53E67B3893C3_78353323.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;海军经营的供应船M/L Kalayaan发动机因中国海岸警卫队的水炮而受损后，它接近第二托马斯·浅滩（Thomas Shoal &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2023/25/25/9e424e99-33d7-41c6-880a-719ae-719ae13a0224_fcfbd21b.jpg.jpg.jpg“ alt =” Alt =“态/2023/12/25/BC306B36-99F8-47C7-848C-53EBE3EBE3EBE3EBE3F7E_A18F5966.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”一家人将他的所有财产赠送给他们，以此作为对他们一生中的最后几年提供的关怀的赞赏。照片：SCMP复合/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘traitors’ to ‘peacemakers’: Indian-Chinese couples share challenges of mixed marriages in new book]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246089/traitors-peacemakers-indian-chinese-couples-share-challenges-mixed-marriages-new-book?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/23/64B90E3B-5F72-4F8B-AD8D-F918874F6770_23A2DB63.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”和平缔造者：印度与印度人际关系中的爱与冲突的真实故事”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;早在2000年，当时印度南部城市海得拉巴（Hyderabad）的中国血统的约瑟芬·钟（Josephine Chung起源，她的父母将她锁在房间里几天，殴打了她。她的兄弟们在手机上监视了消息和通话列表。&lt;/p>; &lt;p>;来自一个保守的中国家庭，他们无法接受Chung与印度男子的关系，因为在比赛之外结婚是“羞耻”的问题。 Jaiswal很快就可以加入她。他们远非家庭的影响，最终在2013年结婚。 ，在一本名为《叛军》，《叛徒与和平缔造者》的新书中：印度与中国关系中的爱与冲突的真实故事。这些夫妇 - 来自中国，新加坡，马来西亚，澳大利亚，印度，尼泊尔，加拿大，美国和英国 - 都不反对他们的家庭和文化规范。&lt;/p>; &lt;h3>;泰国妇女与德国男人结婚在柏林开放生活&lt;/h3>; &lt;p>;，印度和中国之间历史上紧张的联系有助于在两国之间产生许多负面偏见，这些夫妇通常被标记为“叛徒”，因为他们爱上了来自“敌人”国家。合着者，现年45岁的Shivaji Das，在新加坡的一家研究和咨询公司工作，他在本周在亚洲表示&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有时会被自己称为“叛徒” Das说，这些夫妻将自己视为“和平者”，他们是“和平者”，他们想调和两国之间的差异，并为自己创造新的身份。&lt;/p>; &lt;p>;“他们是由叛逆和决议驱动的达斯说。 /2023/12/23/920E37F3-65F9-408C-98D4-B371E2586BC3_2B55563EB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2012年，达斯与妻子和合着者尤兰达·尤（Yolanda Yu）结婚，他是40岁的职业生涯和中国血统的领导教练。达斯还在说服Yu的母亲对这种关系的承诺时面临障碍，因为如果Yu与父母发生争执，Das会离开女儿。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但是结婚11年，Yu的母亲认为对于他们两个人来说，这是一个“伟大的”决定。&lt;/p>; &lt;p>; yu说，她的母亲在观察了达斯的“镇定，关怀和自学科的个性”之后感到保证，并为使她做的努力在不同的文化环境中。 &lt;/p>; &lt;p>; das和yu的家人也合着了一本名为《可见的隐形：亚洲移民工人的故事》的书，惊讶地发现，关于挑战的写作很少，妥协很少。以及制作印度 - 中国夫妇的决心，因此他们希望自己的书专注于使这些混合婚姻发生的辛勤工作。&lt;/p>; &lt;h3>;孤独的心：新加坡媒人帮助亚洲男人找到越南人新娘&lt;/h3>; &lt;p>;在采访其他印度 - 中国夫妇为这本书的同时，Yu发现，文化差异在印度 - 中国夫妇的关系动力学中起着比他们想象的更大的作用。&lt;/p>; &lt;p>;这一点。&lt;/p>; &lt;p>;是31岁的Arnav Ghosh和Rebecca Yip。夫妻俩结婚前一年，当他们所有人一起住在香港的三居室房屋中。我从来没有学会过做家务，这让丽贝卡的母亲感到沮丧，他希望我在家做这些工作。”戈什说。他现在学会了做所有家务，包括洗碗。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，她的父母有一定的看法，即印度男人对女性的行为不好，印度对女人的落后和不安全 - 这一切我与他们分享的已经很艰难的关系的压力。让每个人都开心。&lt;/p>; &lt;p>;“自从我在双方之间扮演调解人，我必须&#39;请&#39;&#39;，这对我来说是极大的压力。这样的障碍，这对夫妇彼此陷入困境并于2017年结婚。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2023/23/a5f96a57-b329-4329-4337-b16a-dc16a-dc113c13c13c13cd38729555_6a6aa6aae19apgg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; kumar g gupta和demi zhou hua居住在广州。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使一对夫妇的父母正在接受，这并不一定意味着家庭拒绝仍然不是问题。&lt;/p>; &lt;p>; demi居住在中国广州省的39岁的周华（Zhou Hua）和现年47岁的库玛·古普塔（Kumar G Gupta）说，他们没有遇到直系亲属的任何抵抗，但是库马尔的堂兄仍然没有与他交谈以嫁给一名中国妇女。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;有些人面临更广泛的社会排斥和歧视。&lt;/p>; &lt;p>;根据2023年8月的数据和商业智能平台Statista的报告，新加坡的婚姻中有17.8％是Interachnic。但是，一些总部位于新加坡的印度华人夫妇，例如阿米特和奥黛丽，说他们遇到了歧视。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不想给他们真实姓名的夫妻，在书中说，他们没有被邀请参加国际大都会州的公寓大楼的任何排灯节聚会，并已婚的印度妇女不想欢迎奥黛丽进入他们的圈子。以及。一位中国出租车司机曾经告诉达斯：“哦，你嫁给了中国人。你很幸运。 &lt;/p>; &lt;p>; das说，他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，拉达克地区的印度和中国之间的新鲜紧张局势始于2020年，在两个社区之间促进了种族主义，因为他们互相称为“向后” ，“不信任”和“危险”。&lt;/p>; &lt;p>;“在社会如此两极化的关键时期写一本关于混合婚姻的书至关重要，”达斯补充说。&lt;/p>; &lt;p>; yip，她经营着一个YouTube频道“咖喱和饺子”，她在上面分享了她的婚姻生活的故事，以及戈什（Ghosh）说，一位观众曾经为她的中国起源称她为“间谍”。 Yip说，虽然她曾经“亲自”采取这样的评论，但她现在根本没有读过这些评论。通过他们的频道，她和Ghosh帮助其他印度 - 中国夫妇应对混合赛车的斗争。&lt;/p>; &lt;p>;这种斗争包括语言障碍。居住在广州的夫妇周和古普塔说，他们最大的挑战之一就是用英语进行交流，因为这既不是他们的第一批语言。古普塔（Gupta）在本周在亚洲说：“这通常导致沟通不畅，” &lt;/p>; &lt;p>;“而且，由于大多数在银行业，医疗机构和在线购买中的书面交流都是用中文完成的，所以我对过度依赖的过度感到沮丧Demi为日常生活而言。 - 信仰夫妇“更接受”地点&lt;/h3>; &lt;p>;一些夫妻也担心他们的孩子可能会为困惑的身份而挣扎。&lt;/p>; &lt;p>; amit在书中与他希望他们的两个孩子保持联系的书中有关对他们的印度根源，但他担心他们可能会为自己是印度还是中国人还是新加坡人感到困惑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而ghosh和yip希望他们的儿子会在一个更加“接受”的世界中长大， Das和Yu认为他们的女儿具有能够交谈，理解和浏览世界上两个最大的文化群体的巨大优势 - 印度和中文。&lt;/p>; &lt;p>;“也许，她可以成为公民世界，可以轻松克服所有界限的世界。” =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Maersk to resume Red Sea shipping operations under US-led military protection against Houthi attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246186/israel-gaza-war-maersk-resume-red-sea-shipping-operations-under-us-led-military-protection-against?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 10:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/25/d998b047-8108-4e54-aedb-bbf122c6fae3_07a5de19.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在红海中抓住它。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;丹麦的马士克正在准备在红海和亚丁湾恢复运输运营，并以美国领导的军事行动的部署为由确保该地区的商业安全。&lt;/p>; &lt;p>;由于对其船只的袭击，航运巨头暂停了通过Bab El-Mandeb海峡派遣船只穿过Bab El-Mandeb海峡。这使苏伊士运河是全球贸易的关键，对于大多数路线而言。自上个月以来，他们一直在国际船只开火和导弹，他们说的是对以色列在加沙的战争的回应。跨国安全计划繁荣监护人（OPG）现已成立并部署，以允许海事贸易通过亚丁的红海 /海湾，并再次返回使用苏伊士运河作为亚洲和欧洲之间的门户。”在周日的一份声明中。参与其中&#39;：美国责怪伊朗在红海中袭击伊朗&lt;/h3>; &lt;p>;马士克说，它将在未来几天发布更多细节。但是它说，它可以再次根据安全条件的发展来转移船舶交通。&lt;/p>; &lt;p>;星期二，马尔斯克说，它正在通过好望角在非洲重新布置船只。该公司表示将对来自亚洲的货物征收集装箱附加费，以支付与长途运输相关的额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;出于安全考虑，其他几家公司最近几周已停止过境红海，石油巨头英国石油公司也是如此。 。为了侦察和攻击。&lt;/p>; &lt;p>;随着加沙的战争持续存在，德黑兰正面临与西方的新冲突，该战争指责其参与或支持对国际水域商业船只的袭击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;五角大楼说，伊朗发射的一架无人机于周六击中了一辆化学油轮，这是白宫说伊朗“深入卷入也门的袭击计划的第二天，伊朗&lt;/p>; &lt;p>;伊朗始终否认所有参与对商业托运人的袭击的指控，自10月7日开始时升级了。 P>;彭博社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28’s bounty of climate promises – what did we really get out of it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245928/cop28s-bounty-climate-promises-what-did-we-really-get-out-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/21/70D18ECD-0D66-4D92-8A89-CBB9E843F894_AB3A2430.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;联合国气候峰会于12月13日在阿拉伯联合酋长国迪拜举行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜举行的COP28联合国气候会议以其第一个从化石燃料“过渡”的宣言和诺言和计划的赏金 - 至少74个“承诺和宣言”而结束。气候行动跟踪器计算了“新计划”。&lt;/p>; &lt;p>;，但问题仍然存在：我们真正获得了什么？&lt;/p>; &lt;p>;在COP28的第一天，代表们同意运作在先前的政党会议上提出的“损失和损害”基金来帮助气候侵入的国家。但是，到目前为止，超过7亿美元的保证金额不到每年这些国家所面临的损失的0.2％。&lt;/p>; &lt;p>;的最后一天，代表们同意“从化石燃料过渡”，但是该国的损失。旅程很烦恼。在COP26上，讨论了“淘汰”，后来在最终协议中稀释了化石燃料的“倒车”。在COP28之前，其总统苏丹·艾哈迈德·贾伯（Sultan Ahmed Al-Jaber）惊讶地声称，没有“科学”来淘汰化石燃料，只是执行Volte-Face来帮助制作一份宣言，该声明使远离化石燃料的宣告与科学保持一致。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;，但仅仅说我们需要更改并不能实现它。并继续前进，本世纪的温度升高了2.9度。到2030年，我们需要将排放量减少大约一半，以使有针对性的1.5度以下的增加。&lt;/p>; &lt;p>;政策和执行仍取决于国家政府。正如每个国家都同意对有针对性的全球排放削减的全国决心贡献（NDC）一样，任何COP28承诺都必须转化为国家政策。誓言要使世界上可再生能源容量增加三倍，并将能源效率提高的速度提高到2030年之前的4％以上。但是，鉴于冰箱和空调等电器以及汽车等电器可能需要15年或更长时间众所周知，更换的效率变化很慢。&lt;/p>; &lt;p>;发射了石油和天然气脱碳加速器，该平台旨在使石油和天然气公司削减包括甲烷在内的排放。但是，当燃烧石油和天然气产生的排放量至少是其提取和炼油的五倍时，真正的变化必须来自过渡。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;对于每年将碳捕获量扩展到Gigatonne的承诺， 2030年，气候动作跟踪器称其为“超越合理性的领域”。当前的项目管道需要一倍以上，并且都取得了成功 - 当技术的交货时间长，成功率为20％。&lt;/p>; &lt;p>;，而倡议可以增加气候野心，自愿承诺有一个混合的往绩记录。以及COP28的庞大数量，它们的重叠及其包装方式可能会使减排的计算非常困难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;说，气候行动跟踪器估计COP28承诺可实现的总排放储蓄，大约四分之一包括在政府NDC中，另一个季度是额外的，可以实现 - 但不太可能发生一半。&lt;/p>; &lt;p>;，因此马戏团在明年11月，明年11月移动阿塞拜疆（Azerbaijan）主办的COP29，石油和天然气带来了大约90％的出口收入和融资，约占政府预算的60％。人们已经担心该活动可能被用来推广阿塞拜疆的天然气储量，而不是全球能源过渡。&lt;/p>; &lt;p>; COP29还需要提出从COP28推迟的一些非常重要的问题，包括如何减少航空和运输。排放，运营碳贸易和资助发展中经济体的脱碳。&lt;/p>; &lt;p>;这对香港意味着什么？这座城市涵盖了中国的NDC，因此似乎有限的自主权，但正如我之前探讨的那样，香港的经济与大陆的经济大不相同，需要不同的解决方案。&lt;/p>; &lt;h3>;香港可以通过减少碳的发射。做得最好的事情 - 驱动市场&lt;/h3>; &lt;p>;香港并不是在COP活动中正式代表，而是在COP28，香港金融服务发展委员会和地球之友共同主持了香港论坛，第一个论坛对于这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;香港可以在实施碳交易的方式中发挥关键作用，作为向大陆和整个东南亚进行碳交易的中心，以及为能源过渡提供资金。&lt;/p >; &lt;p>;它还需要了解其哪些资产受到风险，从诸如海平面上升和更强大的台风等物理威胁以及能源过渡中，可能会留下资金的资产，例如化石燃料投资，值得很高的价值。较少的。香港甚至可能渴望接待一名警察来影响市场的发展，尤其是对于碳贸易和过渡融资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国副总统艾尔·戈尔（Al Gore）说：“ COP28最终认识到气候危机是核心的化石燃料危机是一个重要的里程碑。但这也是我们所需要的最低限度，而且早就该实现了。在最终协议中包含的一半措施和漏洞中，岩化物的影响仍然很明显。” &lt;/p>; &lt;p>;我会以不同的方式说。当需要深入而彻底的解决方案时，我们得到的是渐进主义。政客们正在摆弄时，而世界燃烧。&lt;/p>; &lt;p>;香港仍然有很大的机会利用其市场能力为整个东南亚的变革提供资金。鉴于它是一个拥有世界上最大人口之一的地区，排放最快的排放和极大的气候变化脆弱性，因此可以玩的一切。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s overseas students face hazy future, with tough job markets at home and abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246034/chinas-overseas-students-face-hazy-future-tough-job-markets-home-and-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/f9bc7e8f-35b9-4d06-8d5e-84a7f138387a_6d662a1c.jpg“ alt =”>;拥有38.8％的海外学生希望在2022年在国有企业工作，比2021年增长了9％。向中国公司申请。她进行了四次采访。&lt;/p>; &lt;p>;这位26岁的年轻人将于明年毕业，她将在欧洲顶级商学院毕业，他努力寻找一份在“黄金秋季”期间满足她期望的工作”在中国劳动力市场的招聘期，从9月到年底。&lt;/p>; &lt;p>;她有时会错过招聘经理的电话 - 在巴黎时期的时差和喷气滞后引起的并发症。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在另一个明显的劣势中，她申请的大多数公司不再接受在线访谈，就像大流行限制的结束一样，公司现在更喜欢评估候选人面对面。&lt;/p>; &lt;h3>;中国公务员在中国的公务员li说，记录283万次的高需求申请&lt;/h3>; &lt;p>;“大学学位在中国已经贬值了。” “而且，公司为新的毕业生设定了很高的门槛，以进行相当简单的工作。” &lt;/p>; &lt;p>; li还必须与创纪录的国内毕业生竞争，他们的人数预计明年将达到1179万，从根据教育部的说法，2023年 - 在经济复苏缓慢的情况下，他们都将争夺有益的就业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 16至24岁的人的失业率保持在较高的水平，达到21.3％ 6月在北京暂停了数据出版之前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国国内毕业生的就业困难将不可避免地传播给海外学生，”广东社会执行董事长彭彭说在改革智囊团。&lt;/p>; &lt;p>; li直到她的三年计划的最后一年才返回中国工作，当时家庭疾病促使她寻找离家更近的机会。&lt;/p>; &lt;p>;但是，即使是在海外参加一年计划的学生也很快得出结论，在中国的前景更好，选择在学习结束后重返旅程。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;简短的学年通常不会为国际学生提供足够的时间来建立本地联系并获得工作场所的经验，因为在美国和英国等国家（例如国外学习的主要目的地）收紧了移民政策 - 在职业生涯中为中国学生带来了阴影在那里。&lt;/p>; &lt;p>; eva tsai正在研究美国的营销传播，他决心利用她的家人在中国的联系，从事更有前途的职业，而不是与当地人竞争，因为裁员的摇滚摇滚几个行业她的临时住所。&lt;/p>; &lt;p>;入学的一年研究生课程没有提供可选的实践培训，这是允许国际F-1签证的国际学生在美国找到临时工作的工作许可。&lt;/&lt;/她说，这几乎使得泰（Tsai）毕业后几乎不可能找到一份工作。与该岛相比，全球公司更丰富。通货膨胀，统一的薪水和有限的空缺是其他问题。多年来，巨人和跨国公司一直是海外毕业生的最佳选择，但是私营部门的不确定性随着经济对恢复的行为而改变了毕业生的态度。&lt;/p>; &lt;h3>;，随着中国家庭削减成本，在国外留学的成本也在Choping Block &lt;/h3>; &lt;p>;更新近铸造的海外硕士学位的持有者一直在关注国有公司和政府机构的稳定工作 - 在中国数十年来。&lt;/p>; &lt;p>;由中国主要招聘平台Zhaopin进行的一项调查显示，拥有38.8％的海外学生希望在2022年在国有企业工作，增长9％从2021年开始。路径。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据调查，有74.4％的毕业生认为，2022年出站学生中有“公务考试狂热”，高于2021年的59％。 &lt;/p>; &lt;p>;地方政府已注意到。 9月，上海政府的“定向选择”公务员培训生计划向来自73所指定海外大学指定的毕业生开放。&lt;/p>; &lt;p>;北京政府很快效仿，将计划的资格扩大到了前100个机构的校友的资格in ShanghaiRanking&#39;s 2023 Academic Ranking of World Universities.&lt;/p>;&lt;p>;Li, the business student in Europe, said most of her friends who return to China end up in state-owned enterprises and government institutions because they have strong financial support and local connections through their families.&lt;/p>;&lt;p>;However, Li said she would not start her career in China if her parents were not sick.&lt;/p>;&lt;p>;She will continue to apply for jobs next season, she said, since the one offer she received only met her “minimum expectation”.&lt;/p>;&lt;p>;“If I can&#39;t find a better one next spring, I have no choice but to settle for what I have now,” she added.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>