<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Visa-free China entry approved at all cruise ports, letting tourists stay up to 15 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262784/visa-free-china-entry-approved-all-cruise-ports-letting-tourists-stay-15-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/1e8fe75d-cef5-4be1-afa1-be4f64df9ef8_ba0568b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘游轮出现在上海附近海域。中国允许乘邮轮入境的外国人免签证入境。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周三宣布，外国游客如果乘坐国际邮轮抵达中国，现在可以在中国停留最多 15 天，无需签证。邮轮产业，提振入境旅游。&lt;/p>;&lt;p>;新规定同日起实施，外国人旅游团（含两人以上）可免签通过全国13个邮轮口岸入境中国北起辽宁大连，南至海南岛三亚。&lt;/p>;&lt;p>;“外国旅游团游邮轮免签政策的全面实施，将为邮轮发展提供政策支持国家移民管理局外国人管理司司长毛旭表示：“推动经济和邮轮产业发展，打造高质量发展新引擎。”&lt;/p>;&lt;p>;中国首艘国产邮轮“阿多拉魔幻城”号邮轮于1月1日首航。该船被广泛誉为中国造船和高端制造业的突破。&lt;/p>;&lt;p>;新的签证政策也将有助于吸引更多人毛说，该政策是2016年试点计划的延伸，该计划仅将入境点限制在上海港国际邮轮码头。该计划在疫情期间被暂停，并于去年恢复。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家旅游局的通知，承办旅行的旅行社必须在中国大陆注册。整个旅游团也必须同时进出中国，15天内游客可以前往北京或任何沿海省份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一年，北京在疫情造成的旅游业低迷和经济低迷之际，中国推出了一系列魅力攻势，以吸引外国游客回国。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，中国开始允许来自法国、德国、意大利等国家的游客入境。荷兰、西班牙和马来西亚可免签证进入该国15天商务、旅游、探亲和过境。中国与新加坡的互免签证协议也已于2月生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国还不断扩大过境免签政策，继11月将挪威纳入其中后，覆盖国家已达到54个。这些国家的公民只要预订了前往第三国或地区的联程机票，即可免签进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;周三，7个邮轮港口也被纳入符合条件的入境点。过境免签政策是在原来的31个基础上增加的。其中大部分是机场，大部分允许免签停留时间最长为六天，包括新增加的邮轮港口。但 38 个入境点中的 3 个仅允许 3 天免签停留。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，目前有 21 艘国际邮轮在中国港口运营。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面经过努力，入境外国游客数量仍低于疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，有1300万外国人过境进出中国大陆，是去年同期的四倍根据 NIA 的数据，与去年同期相比，但与 2019 年前三个月相比减少了约 40%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 10:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Lonely deaths’ among Japan’s elderly surge amid calls to curb social isolation, learn from Okinawans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3262798/lonely-deaths-among-japans-elderly-surge-amid-calls-curb-social-isolation-learn-okinawans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/10230ebb-2cf4-4947-9183-6f16818cf16a_3b0197f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位老人在东京的购物区散步。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的研究显示，今年前三个月，日本有超过 17,000 名老年人“孤独死亡”，这表明政府在老年人中“孤独死亡”面临着挑战。解决这一人群中的社会孤立问题。&lt;/p>;&lt;p>;日本社会的快速变化，特别是不断发展的家庭单位，并没有通过网络的创建来应对，以支持不得不照顾的老年人数量的增加分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;政府运营的国家人口和社会保障研究所的高级研究员 Masataka Nakakawa 表示，日本孤独死亡人数众多的主要原因有三个。日本。&lt;/p>;&lt;p>;“日本家庭的生活安排发生了巨大变化，”他告诉《亚洲周刊》。 “过去，我们家庭的多代人都住在一起，但现在情况已不再是这样，因为孩子们往往会因为工作原因离开父母。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，多年来结婚率一直在下降，这意味着现在有很多单身人士，甚至在老年人中也是如此。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;第三个因素是平均预期寿命延长，导致一半的老年人单身。中川说，夫妻（通常是女性）独居。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /15/9d0e08bf-3d7d-4d24-a1be-dd8a09f090c7_3595a4c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的一座寺庙里的老年居民休息。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警察厅周二公布了“孤独死亡”的统计数据。他们显示，今年前三个月，日本全国有 21,716 人独自死亡，其中近 80%，即 17,034 人年龄在 65 岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据显示，此类人群中最大的群体是死亡（包括自杀）发生在 85 岁或以上的人群中，共有 4,922 例。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是该机构首次对这一问题进行全面概述。&lt;/p>;&lt;p>;其发布去年 5 月，政府通过了一项法律来解决这一问题，而这一问题因冠状病毒大流行而变得更加恶化。&lt;/p>;&lt;p>;根据一个致力于解决这一问题的政府小组的说法，“孤独死亡”被定义为该法律于 4 月 1 日生效，呼吁地方政府识别弱势群体并管理造成死亡的根本原因。问题。已经推出了电话服务和网站，为这些人提供咨询。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中川说，邻里和当地社区传统上与家庭相辅相成，为老年人提供支持，但大量“孤独死亡”表明支持网络和社会保障体系不足。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，女性比男性更容易与家庭成员、邻居和当地社区保持关系，因此我认为需要更加关注专家表示，该报告是第一份全国范围内的此类研究，很难确定前几年的数据。然而，2009 年，国家广播公司 NHK 报告称，每年有 32,000 例“孤独死亡”，而 1994 年确诊病例仅为 1,049 例。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题并非日本独有。韩国政府 2022 年 12 月的一份报告显示，2021 年该国“孤独死亡”人数为 3,378 人，高于 2017 年的 2,412 人，其中大多数年龄在 50 多岁和 60 多岁。&lt;/p>;&lt;p>;Tomoko Owan琉球大学专门研究老年学的副教授表示，“孤独死亡”在冲绳并不常见，日本其他地区可以从日本最南部县的社区意识中吸取一些教训。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/9d630829-4e43-461a-8e65-1c7518ca487d_318af6c6.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名老年居民被护送到冲绳名护市的一个投票站。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个小岛，这里的人们仍然重视家庭感，重视能够面对面见面和交流， “ 他说。 “我们称之为摩艾石像，随着越来越多的人彼此失去联系，日本其他地区的人们似乎已经忘记了它。”&lt;/p>;&lt;p>;欧万说，在东京和大阪等大城市，随着越来越多的人独自生活，社区精神已不复存在，而冲绳则定期举办节日、舞蹈和体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;她强调，无论年龄大小，人们都需要保持身心健康，她说： “我今年 65 岁了，但我在琉球大学教空手道，最近开始教一群对冲绳文化这部分不太了解的年轻人。对我来说，保持活跃并与朋友和家人保持联系非常重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 10:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is the UK National Security Act used against 3 men, including 2 Hongkongers, in London and how does it compare with domestic legislation?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262842/what-uk-national-security-act-used-against-3-men-including-2-hongkongers-london-and-how-does-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/3327520a-d33d-41a5-9ebc-bee89ae02a8b_8c85d2d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名男子，包括两名香港人，在美国面临间谍指控英国，《邮报》比较了英国和香港的国家安全方法。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名男子（包括两名香港人）在英国因间谍罪名被捕，这是首次根据英国国家安全法拘留来自该城市的人。&lt;/p >;&lt;p>;中央和香港政府已就逮捕行动发表声明，指责英国当局“政治操纵”，并要求提供指控的全部细节。这三人预计将于 5 月 24 日出庭。&lt;/p>;&lt;p>;在备受瞩目的审判前夕，《华盛顿邮报》仔细研究了英国立法，并将其与香港进行了比较&lt;/p>;&lt;h3>;什么是英国《国家安全法》？&lt;/h3>;&lt;p>;《国家安全法》于2023年7月在英国议会参众两院获得通过，并于当年12月生效。它旨在涵盖间谍、破坏、为外国势力工作和恐怖主义等广泛领域，并引入了新的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;新罪行中包括三项间谍指控，以取代一系列的间谍指控。官方机密法。&lt;/p>;&lt;p>;新的罪行涉及获取或披露受保护的信息或商业秘密以及协助外国情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部去年在一份情况说明书中表示协助外国情报部门的罪行将降低海外机构开展“超出传统间谍活动范围的一系列针对英国的敌对活动”的能力。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，外国干涉罪是旨在增强警察和情报机构的权力，以反击国家支持的针对国家的行动，因为现有的刑事指控（例如贿赂或欺诈）与造成的伤害规模不符。&lt;/p>;&lt;p>;乔纳森·沙利文（Jonathan Sullivan），诺丁汉大学副教授表示，国家安全已成为英国政府的主要担忧，尤其是与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了对中国日益增长的负面情绪以及英国许多方面的安全化。”沙利文说。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，如果不从安全角度来看，很难与中国进行任何形式的互动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/4f12ed86-8d29-4856-8b53-009a109e107b_77da007f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新苏格兰场，伦敦大都会警察局总部，负责调查间谍指控，导致三名男子出庭，其中包括两名香港人。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;三人面临什么指控？&lt;/h3>;&lt;p>;香港经济贸易局办公室经理袁忠标周一，韦志良和马修·特里克特在英国首都威斯敏斯特地方法院被指控协助外国情报部门和外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，这三人是伦敦办事处的负责人。被指控在2023年12月20日至今年5月2日期间参与“可能为外国情报机构开展与英国相关活动提供实质性协助的信息收集、监视和欺骗行为”，从而触犯法律。&lt;/p >;&lt;p>;据称，他们于 5 月 1 日参与了禁止行为，即强行进入英国住宅，并且不顾后果地考虑该行为是否会产生干扰效果，从而犯下了外国干涉罪。&lt;/p>;&lt; p>;《国家安全法》规定，如果个人故意从事可能“实质性协助”海外机构的行为，则犯有协助外国情报部门罪。&lt;/p>;&lt;p>;被告犯有外国干涉罪为外国势力或代表外国势力从事“禁止行为”，并且不顾自己的行为是否会产生干扰影响。&lt;/p>;&lt;p>;因两项指控而被定罪的人将面临最高 14 年监禁监狱，或罚款，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;这三人已获保释，预计将于 5 月 24 日重返法庭。&lt;/p>;&lt;h3>;该法案与香港的法案有何不同&lt;/h3>;&lt;p>;三月份生效的香港《维护国家安全条例》也将“外部干涉危害国家安全”以及“参与或支持外部情报组织”定为犯罪。&lt;香港大学法学教授杨毅文表示，香港和英国的外部干扰罪类似，当地的做法是仿照英国的做法。 &lt;/p>;&lt;p>;香港的外部干扰罪规定，个人使用不当手段“意图造成干扰效果，与外部势力勾结”，可被判处 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p >;但杨表示，英国协助外国情报组织的罪行比香港的同类罪行“范围更广”，因为它没有限制所涉及的行为类型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/94700144-1aeb-4d35-840e-d514dc512bf6_40ab62a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;伦敦警察厅的警察走过英国议会大厦所在地威斯敏斯特宫。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国法案还规定，如果某人从事旨在或可能为外国情报机构提供实质性协助的“任何种类的行为”，则构成犯罪开展针对英国的活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港《维护国家安全条例》规定，如果个人的行为被发现属于“禁止行为”，则将承担责任。&lt;/p>;&lt;p>; “禁止行为”包括成为外部情报组织的成员，接受该组织或其代表的任务或培训，提供经济援助、信息或招聘等“实质性支持”，或接受此类团体的“实质性好处”。 &lt;/p>;&lt;p>;支持外国情报组织的处罚是 10 至 14 年监禁，具体取决于一个人是否故意威胁国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;然而，香港的罪行，还包括“鲁莽”，如果某人“鲁莽地考虑国家安全是否会受到威胁”，则可能会因其行为而受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;英国立法中不包含这一要素。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三名男子已获保释，但该市的《维护国家安全条例》赋予警方额外权力，可以向因国家安全罪被捕的人提供保释。&lt;/p>;&lt;p>;警方可以申请保释。准许保释时出具的法庭行动限制令。&lt;/p>;&lt;p>;受行动限制令约束的被告可能会被命令居住在特定地点、向警方报告并被禁止进入指定场所或与特定人士交流&lt;/p>;&lt;p>;根据北京于 2020 年在香港实施的国家安全立法进行的审判没有陪审团，这与刑事审判中设有陪审团的普通法传统不同。&lt;/p>;&lt;p>;主持国家级审判的法官该市的安全审判是从城市领导人亲自挑选的授权候选人名单中选出的。&lt;/p>;&lt;h3>;外国情报组织的定义是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;香港没有官方情报机构法律学者告诉《华盛顿邮报》，“外国情报机构”的定义对于立案至关重要。三名被告。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的杨表示，检方需要证明哪个外国情报机构参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是外国势力，而不是外国情报机构，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港经济贸易办事处要成为外国情报机构，就需要证明其具有为外国势力开展情报活动的功能。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;刑法专家杨补充道，如果英国当局指控伦敦经济贸易办事处为外国势力开展情报工作，那将是“令人惊讶的”。&lt;/p>;&lt;p>;托马斯·凯洛格，华盛顿乔治敦大学亚洲法中心执行主任警告说，香港国家安全官员参与这三人涉嫌的行为，将加强对他们的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港国民安全或情报官员参与指导这三人的行动，那么国家安全指控确实是合适的，”凯洛格说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 10:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why so many Chinese women feel invisible to their gynaecologist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262734/why-so-many-chinese-women-feel-invisible-their-gynaecologist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/2d995980-861d-4e29-9d6b-1696d28db9c9_ad0806da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管中国政府大力推行硬膜外麻醉，但只有 30%据国家卫生健康委员会称，从 2022 年起，患者就可以使用它们。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年我怀孕时，我最担心的是每月必须去看妇科医生。这是一个我感觉不到人类的地方，而是像一个容器，或者一块肉。&lt;/p>;&lt;p>;医生对我说的第一件事是，“脱掉你的内衣，躺在上面”桌子”。然后，她会在我的腹部挤一些凝胶，并开始用右手在我的皮肤上上下滚动超声波探头。当她发现屏幕上有东西时，她会用左手敲击键盘。&lt;/p>;&lt;p>;这个过程通常持续 15 分钟。整个过程中，医生从未直接与我交谈。她偶尔会对助手喊出难以理解的测量结果，助手将这些测量结果记录在人类子宫的图表上。&lt;/p>;&lt;p>;这是一次奇怪且不舒服的经历。他们在检查我，但我觉得完全无关紧要。&lt;/p>;&lt;p>;我不是唯一有这种感觉的人。本月早些时候，一篇帖子在微博上疯传，一位博主称窥器——一种用于骨盆检查的工具——是“现代女性的酷刑工具”。该工具有两个看起来像鸭嘴的长刀片。医生将女性的阴唇分开，插入窥器，然后慢慢打开刀片查看内部并检查子宫颈。&lt;/p>;&lt;p>;博主分享了她看医生的经历以及在看诊时感到的不适，想知道为什么没有任何改进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 15/ce2d1638-98a5-42d9-9ea7-3bba16aac616_5feaf5af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四川省成都市四川大学华西医院的候诊室里的病人省，2019 年 4 月 8 日。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人对她的帖子发表了评论，留下了他们所遭受的痛苦的信息。其中一位女士说，她要求医生在插入窥器时要小心，医生显然回答说：“你以前有过性行为。放松点”。&lt;/p>;&lt;p>;还有人说，尽管现代医学如此先进，但女性生孩子还是那么痛苦，因为女性很少成为这些进步的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，这种情况下关于女性健康的讨论即使不是一个禁忌话题，仍然很少，这种情况很难改善。而且，在妇科医生那里，女性的身体常​​常被视为孕育孩子的容器。&lt;/p>;&lt;p>;在我怀孕期间，医生经常告诉我要小心吃药，因为害怕以免影响胎儿。尽管政府一直在推动，但分娩期间的硬膜外麻醉在中国并不常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/15/fcbcd8f7-6cf9-42e7-ad36-bdfc62dfa8ed_09347019.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些医院面临压力除了有效性之外，金钱可能会根据成本来选择工具和程序，而不管它们会给女性带来什么不适。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家卫健委表示，2020年，尽管82%的公众表示愿意使用硬膜外麻醉，但只有30%的人能够使用， 70%的妇女仍在痛苦地分娩。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，陕西省一名孕妇因无法剖腹产而从医院大楼坠落。警方表示，他们认为这是自杀。据报道，医院和她的丈夫互相指责，都说对方不同意剖腹产。不管谁说的是真话，这位可怜的妇女的意见似乎并没有被考虑。&lt;/p>;&lt;p>;根据2022年发布的一项调查，硬膜外麻醉使用率低源于公众对硬膜外麻醉知之甚少。手术并担心它可能会影响婴儿或母亲。此外，很多医院麻醉师短缺，手术执行起来很困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而且，从医院的角度来看，缓解疼痛可能并不是重中之重。中国的医院面临着巨大的盈利压力。如果窥器等工具被证明有效且便宜，就很难推动新产品进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管麻醉师有疼痛管理指南，例如使用哪些药物，但它们通常是针对手术和癌症等严重疾病，而不是针对身体检查和医学界可能认为轻微的其他类型的不适。&lt;/p>;&lt;p>;但即便如此，我相信医院和个体医生可以做一些小事情以减轻患者的痛苦。沟通总是有帮助的。中国的医院往往只注重治疗疾病，而很少关注安慰困惑、害怕或缺乏医学知识的患者。&lt;/p>;&lt;p>;如果医生事先告诉患者会进行什么样的手术，预计会有什么样的不适以及会持续多久，甚至做一些小事情，例如在窥器上涂抹润滑剂，或者先将其加热，都会产生很大的不同。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China teenager pleads with father to be better husband after dispute with mother, video ignites family harmony dialogues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262388/china-teenager-pleads-father-be-better-husband-after-dispute-mother-video-ignites-family-harmony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/2200c861-1d88-4315-961d-34a37544da8b_c0bc51a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国男孩敦促他的父亲改善他作为一个孩子的态度丈夫与母亲发生分歧后，通过视频引发了有关家庭和谐的有意义的对话。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名十几岁的男孩在分享一段恳求父亲善待母亲的视频后，在中国社交媒体上引起了广泛关注。婚姻不和导致父亲离家出走。&lt;/p>;&lt;p>;王南浩，15岁，来自中国东部的浙江省，是一名初中生。 4月27日，也就是父亲离家20天后，他在抖音上发布了这段视频，恳求父亲成为一个更好的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，王表示，父亲和父亲之间经常发生争吵。多年来，父母给他造成了严重的心理创伤，他开始阅读心理学书籍来学习如何治愈。&lt;/p>;&lt;p>;王说，这些书教会了他，幸福家庭的秘诀是开放的沟通。 ”，他说他的家庭缺乏这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“过去十年，每次我父母吵架，我爸爸都会摔上门离家出走。但第二天早上，妈妈总是哭红了眼睛给我做早餐。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;争吵后，他常常试图让妈妈开心起来，暂时给家里带来了平静。 &lt;/p>;&lt;p>;“但是爸爸，向妻子表达爱是你作为丈夫的责任，”王在视频中告诉父亲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/0cb437b8-824c-4f66-a732-ea8d939e8237_7eb95f2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;在目睹了父母的争执后，一位勇敢的中国少年巧妙地恳求父亲承担起自己的配偶责任，引发了一场关于培育家庭中婚姻和谐的有意义的讨论。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王借鉴了核心家庭的传统价值观，他说：“在健康的家庭动态中，丈夫被视为妻子的供养者和支持者，而妻子则抚养和照顾孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“这种养育环境促进了爱的相互流动，妻子和孩子对丈夫表达了爱和感激。&lt;/p>;&lt;p>;”我的出生应该给你带来更多幸福，婚姻关系应该比亲子关系更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;男孩的视频在抖音上获得百万点赞，并在内地社交媒体上引发热议&lt;/p>;&lt;p>;“我活了30多年，还是第一次见到一个能真正同情女性的男孩。”一位微博网友说道。&lt;/p>; &lt;p>;另一位补充道：“父母关系不好的家庭的孩子往往长大后不想结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国新婚夫妇数量增加到768万对，结束了九-据民政部称，结婚登记量连续一年下降。&lt;/p>;&lt;p>;独立人口学家何亚夫在微博中指出，去年结婚登记量的增加主要是由于年轻夫妇在结婚后终于领了结婚证。中国的 Covid-19 限制导致大量官僚积压。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 12/c103bc88-e2fa-451b-9eda-0d4bfdef261b_086b4fa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 2021 年实施以来，事实证明，冷静期越来越长成功地遏制了冲动和仓促的离婚。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据还显示，去年有259万对夫妇登记离婚，高于前一年的210万对。&lt;/p>;&lt;p>;1月份2021年，我国对离婚实行“冷静期”。&lt;/p>;&lt;p>;夫妻申请离婚登记后，必须经过30天的冷静和反思期，在此期间，配偶一方可以撤回申请，如果据中国媒体界面新闻报道，自2021年实施以来，冷静期在防止冲动、草率离婚方面逐渐显现出有效性。&lt;/p>;&lt;p>;不过，它还制造了一些备受瞩目的家庭暴力事件，例如4月下旬男子在冷静期内杀害妻子后被判处死刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Future is electric for Hong Kong’s bus fleet, says world’s biggest manufacturer Alexander Dennis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3262822/future-electric-hong-kongs-bus-fleet-says-worlds-biggest-manufacturer-alexander-dennis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/ddc98642-2a25-4c8a-9002-d1f10e73f91c_10ab330c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九巴首辆电动双层巴士往返北角及长沙湾.图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的双层巴士制造商Alexander Dennis表示，电气化是香港巴士车队的未来，并希望推出更多电动汽车(EV)车型&lt;/p>;&lt;p>;这家英国公司已为香港生产了约 4,500 辆双层巴士，占该市现有船队的三分之二以上。 Alexander Dennis 亚太地区董事总经理安迪·博尔顿 (Andy Boulton) 表示，该公司现在将重点开发电动公交车，以符合政府在 2050 年之前实现车辆零排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到电动公交车博尔顿在接受采访时表示，“公共汽车是这里的未来，因为这里有充足的电力供应。”&lt;/p>;&lt;p>;“电力是在该地区运送人员的最有效方式。我们现在的重点是开发电动巴士。”&lt;/p>;&lt;p>;Alexander Dennis 在香港的第一辆电动双层巴士 Enviro500EV 已于周六为香港最大的巴士营运商九龙巴士 (KMB) 投入服务。 ).&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/4bb8ab73-20a0-42f9- 8637-52ad13f771f8_33d59b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“我们认为电动公交车是这里的未来，因为这里有充足的电力供应，”安迪·博尔顿 (Andy Boulton) 说道，亚历山大·丹尼斯董事总经理。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;九巴购买10辆Enviro500EV巴士，其中两辆已于北角至长沙湾的112巴士线投入服务。&lt;/p>;&lt;p >;英国制造的电动巴士可搭载122名乘客，与该市的一辆柴油双层巴士相同。营办商表示，充电两小时后可行驶350公里，足以满足九巴车队80%以上的日常营运需求。&lt;/p>;&lt;p>;每升柴油燃烧发电博尔顿补充道，电动汽车的排放量约为 2.65 公斤二氧化碳，将有助于改善香港的路边空气质量。&lt;/p>;&lt;p>;“像这样的公交车的成本将比同等柴油公交车高出约 60% 。其中大部分将是[因为]电池，”博尔顿说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管目前电力比柴油便宜，但新的充电和维护设施、机械培训和电池更换成本使得部署电动公交车成为可能九巴发言人表示，这是一项成本高昂的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“只有足够的时间和规模的电动巴士投入使用，才有可能证明通过用电力替代柴油来节省整体燃料成本是合理的， ”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;九巴已设定目标，到2040年将其整个车队升级为新能源巴士，以配合香港政府之前实现车辆零排放的目标。本世纪中叶。&lt;/p>; &lt;p>;亚历山大·丹尼斯（Alexander Dennis）计划将其他类型的电池供电车辆带到城市。 ，最小的单甲板（在香港）。例如。所有这些都是这款小型公共汽车的理想选择，可令人难以置信的可操纵，最多可容纳28名乘客。车辆制造将于10月到达香港。 “但是，所有关键的底盘组件都是从欧洲运来的，因此总体成本仍然比纯粹的中国公共汽车要贵。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines staff to get nearly 8 months of bonus after record profit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262841/singapore-airlines-staff-get-nearly-8-months-bonus-after-record-profit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 09:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/5abe0060-288b-41e9-8887-D9BDD47B1C21_2DAED532.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡航空有限公司（包括飞行员）的工作人员可能会获得7.94个月的利润分享奖金，这是海峡时报的报道，引用了首席执行官Goh的宣布。 Choon Phong。&lt;/p>; &lt;p>;这与该航空公司去年大多数员工收到的6.65个月的奖金相比，有些人在Covid-19流行学期间额外获得1.5个月的工作。周四。&lt;/p>; &lt;p>; SIA众所周知，拒绝了ST的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;该航空公司周四表示，对航班的近期需求仍然很健康，因为它对交付的旅行提供了强大的食欲尽管第四季度略有弱，但全年的创纪录的全年利润甚至比估计都击败了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;城市州的旗承运人在财政年度结束时也强调了货运需求的实力，而各种会议转向航空运费。托运人由于红海地区的安全问题而引起的。该公司周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的年净利润为截至2024年3月的财政收益为26.8亿新元（19.9亿美元），而一年前为21.6亿新元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;它还宣布了最终的股息，分别是新加坡38美分，高于一年前的28美分。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡航空公司预期的是，乘客收益率 - 每英里支付平均票价，每位乘客的平均票价。 - 随着航空公司的扩大能力，尤其是在亚太地区。它说。 &lt;/p>; &lt;p>;在6月24日向合格债券持有人支付的最新赎回者将看到SIA符合Accreted Ancted Adment of Accreted Principal金额，应支付17.4亿新元。&lt;/p>; &lt;p>;其他。&lt;/p>; &lt;p>;其他。&lt;/p>; &lt;p>;其他路透社的报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tip of the iceberg’: spate of Hong Kong murder-suicide tragedies sparks calls for early detection of high-risk families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262795/tip-iceberg-spate-hong-kong-murder-suicide-tragedies-sparks-calls-early-detection-high-risk-families?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/5f99e578-9d48-41df-8d25-d9d254ab2e14_02843413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据资料显示，香港约有77,000至90,000名智障人士2022 年发布的数据。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局应采取措施及早识别有精神残疾成员的高风险家庭，并指派个案经理为他们提供支持，香港的社会福利领导人孔说，在发生了一系列涉及谋杀和自杀的悲剧之后，一位立法者称这些悲剧只是冰山一角。&lt;/p>;&lt;p>;一名 58 岁的妇女和她 32 岁的患有精神障碍的儿子被发现死在周一，在他们位于葵芳村的家中，发生一起疑似谋杀自杀案。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，据信母亲因担心自己无法照顾儿子而自杀和儿子。社会福利界立法会议员狄志远周一表示，政府应更积极主动地识别有残疾成员且已在系统内的高风险家庭，他对最新的情况表示担忧该病例只是冰山一角。&lt;/p>;&lt;p>;他说，医疗保健专业人员在接收新病例时可以多问患者一些问题，以发现任何潜在的高风险家庭，并补充说，残疾患者往往会更多地去看医生&lt;/p>;&lt;p>;“例如，他们可以询问患者：谁照顾他们，他们是否是护理人员，他们的年龄或者他们需要照顾多少人，”Tik 说。 “只需几个问题就可以让人们知道这是一个高风险家庭还是一个照顾者。”&lt;/p>;&lt;p>;这些潜在的高危病例可以被转介给医疗社会工作者，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c2dcaa64-61b6-4b78-a80e-52fecd4332bb_7d88218f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，一名 80 岁的男子在石门地铁站涉嫌谋杀自杀未遂事件中死亡。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示学校可以发挥作用，因为残障人士也需要学习。&lt;/p>;&lt;p>;“学校老师也可以定期了解学生的情况迪克说：“我们可以向学校社工通报最新的家庭情况，并向学校社工识别高危病例。”&lt;/p>;&lt;p>;香港弱智家长联会主席黄伟雄表示，当局还可以识别黄说，通过更清楚地掌握有需要的家庭数量，政府可以更好地分配资源。&lt; /p>;&lt;p>;政府统计处2022年公布的数据显示，香港约有77,000至90,000名智障人士。&lt;/p>;&lt;p>;但黄说，这个数字是根据全市范围的调查得出的，可以&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中度智障人士的照顾者由于自理能力有限，承受着巨大的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“[残疾人]可能需要上厕所和淋浴的帮助，”黄说。 “他们在吃饭时也需要密切关注，因为他们可能吃得太快、拒绝吃或吃得太多。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的表达能力通常较弱，甚至不知道如何表达自己的想法。说话。因此，他们可能会因为不知道如何表达自己的想法而发脾气。”&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻的残疾居民变得越来越强壮，照顾者面临的挑战可能会增加，Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府应该引入个案管理员，指定专人跟进家庭，并帮助获得各单位在不同阶段的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很多资源来帮助[残疾人]，并且有黄说，提供补贴或家庭照顾服务的福利单位都是各自为政。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们谈论精准扶贫，为什么没有政策为智障家庭提供有针对性的帮助？”&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学社会工作系助理教授靳永山表示，个案管理员可以提供帮助家庭使用不同的社区服务。她说香港缺乏个案经理培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15 /e5687b6a-f381-4281-b00b-ecc8f62ccf55_02864065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 58 岁的妇女和她患有精神障碍的 32 岁儿子周一被发现死在葵芳村的家中。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kan 的研究包括长期护理中的案例管理，他表示，虽然社会工作者被认为是该职位的合适选择，但需要额外培训如何与不同职业沟通很重要。&lt;/p>;&lt;p>;葵芳的最新悲剧是该市今年第三起此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一名84岁的痴呆症患者被发现死在九龙塘笔架山的家中，其鼻子和嘴巴被胶带封住，而他的妻子被发现受伤且昏迷不醒。警方以涉嫌谋杀自杀未遂罪逮捕了该名 71 岁女子。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，一名 80 岁男子在石门地铁站涉嫌谋杀自杀未遂事件中死亡。他71岁的妻子身患残疾并患有痴呆症，在事件中幸存下来。工作人员在浴室里发现了这对夫妇，他们的头被用绳子绑着的塑料袋蒙着。&lt;/p>;&lt;p>;接二连三的悲剧引发了人们对老年居民及其照顾者福祉的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;专家估计，随着该市人口迅速老龄化，当局提供的支持有限且缺乏量身定制的政策，目前有 130 万名护理人员面临巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;去年警方处理了 1,235 起家庭暴力犯罪举报，比 2022 年记录的 1,128 例增加了 9.5%。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，致电或文本988或在988自杀与危机生命线上聊天。&lt;/p>; &lt;p>;有关其他国家/地区的列表，。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia stops ‘golden visa’ scheme, aims to draw ‘exceptionally talented migrants’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262829/australia-stops-golden-visa-scheme-aims-draw-exceptionally-talented-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/e977a66c-1bfc-43a7-904d-6525e5750d2f_afdc0a45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼歌剧院和中央商务区的夜晚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚已停止其商务签证计划，包括所谓的“黄金签证”，作为该国最新预算中披露的正在进行的移民政策改革的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;一项旨在“吸引杰出人才移民”的新创新签证计划将于今年年底推出。澳大利亚还将在未来四个财政年度内减少 110,000 个移民名额，并限制国际学生的数量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们在听到早些时候有关取消该计划的传言后做好了最坏的打算，但移民代理在处理商务签证申请者表示，即使堪培拉承诺退还申请费，他们仍然不知道如何向花费了数百或数千美元法律和其他费用的客户传达这些变化。&lt;/p>;&lt;p>; “虽然我在某种程度上支持关闭该计划，因为该计划已被广泛利用，但政府处理此问题的方式令人震惊，”咨询公司 Precision Migration 的商业移民专家杰西卡·孟表示。 “对计划的更改是零碎传达的，缺乏清晰度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/15/19947554-e69b-4cf5-8224-7a5f5ce06151_026ee610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民抗议澳大利亚投资签证政策转变2023 年 6 月，他们在澳大利亚悉尼的澳大利亚广播公司办公室外游行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄金签证计划，正式名称为“重大投资者”签证”，授予可投资 500 万澳元（330 万美元）的外国人居留权。批评者认为，这导致了糟糕的经济成果，并被那些对长期投资不感兴趣的人利用。中国公民占申请者的 85%。&lt;/p>;&lt;p>;周二预算公布后，堪培拉告诉移民代理，任何仍在商务签证计划下排队的人都将受到更严格的筛选。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本财年将有 1,000 份申请获得批准，低于最初的 1,900 份。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着 18,500 个名额末尾的申请者需要等待 18.5 年移民代理 James Hall 说。&lt;/p>;&lt;p>;“从这一切中可以看出……[澳大利亚]不想要这些申请，也没有决定如何处理它们。我猜退款的方法是看看这是否可以显着减少队列大小，然后决定如何处理其余的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/43c9efa9-7910-432b-82a8-9df0c253f4fc_8f54629c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2021 年 11 月，人们走出悉尼国际机场的到达大厅。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍尔表示，堪培拉方面没有就规则变更进行沟通，这令人失望&lt;/p>;&lt;p>;“这与新西兰形成鲜明对比，新西兰做出了改变，废除了投资者签证……但他们在每一步都清楚地传达了一切，并提前提供了信息。对于澳大利亚来说，情况恰恰相反。我们还没有更新，必须从公开声明和评论中收集信息。”&lt;/p>;&lt;p>;向那些希望退出的人退还申请费并没有带来什么安慰，因为它只占费用池的一小部分。孟说，包括法律和资产评估在内的费用均由申请人支付。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该计划的关闭对于那些被澳大利亚各州提名申请的人来说尤其不公平。&lt;/p>;&lt; p>;那些想要在澳大利亚学习的人，包括澳大利亚在内，将面临更严格的申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;周二，堪培拉证实国际学生的名额数量将受到限制，政府可能会限制数量教育机构的此类入学率。&lt;/p>;&lt;p>;想要提高入学率的大学将需要建造新的、专门的学生宿舍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c3702959-0bc8-4905-b8df-236dd1f020ab_ea13957e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在澳大利亚悉尼的新南威尔士大学校园内散步。澳大利亚大学的国际申请者将面临更严格的审批程序。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为人们已经认识到学生住宿短缺，这给更广泛的住房市场带来了压力。这不是房地产市场面临压力的唯一原因，但这是一个原因，”澳大利亚财长吉姆·查尔默斯周三在堪培拉的新闻俱乐部上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示堪培拉正在研究“某种形式”学生住宿公式”将减轻私人住房市场的压力。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚工商会等行业团体对新预算中缺乏对旅游业的支持感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据澳大利亚旅游局的数据，中国游客（澳大利亚最大的游客群体）的数量仍比大流行前的水平低约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“3 月份的短期游客人数为仍比同期大流行前水平低 9%。该预算中提供更多支持至关重要，”商会旅游执行主席约翰·哈特 (John Hart) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚在港口旅客便利化领域的竞争力仍然排名较低，这将影响我们作为[旅游]目的地的吸引力，并影响我们产生游客支出的能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/cdd92990-c10f-42b6-9397-3c84750f26bb_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架澳洲航空波音 737 客机从悉尼机场。澳洲航空表示，由于需求低迷，将暂停 7 月份飞往上海的航班。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国家航空公司澳洲航空周二宣布，由于需求低迷，将暂停 7 月份飞往上海的航班。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚最新预算于经济政策组织澳大利亚经济发展委员会（CEDA）表示，连续第二年出现盈余，主要是由于所得税增加和大宗商品价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是暂时的CEDA 首席经济学家卡桑德拉·温扎尔 (Cassandra Winzar) 表示：“随着经济放缓，意外之财不太可能持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;解决澳大利亚人高生活成本问题的措施支撑了今年的预算。例如，本财年所有澳大利亚家庭都将获得 300 澳元的能源补贴，尽管批评者一直认为补贴应该经过经济状况调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Shanghai’s main gas supplier is building facilities to turn kitchen waste into green methanol to fuel ships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3262814/climate-change-shanghais-main-gas-supplier-building-facilities-turn-kitchen-waste-green-methanol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/dc7e9eb7-b724-483d-a5db-4853c8b2c84d_88439192.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;申能处理设施可将厨余垃圾转化为天然气上海市金山区。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海主要天然气供应商申能集团正在建设设施，将堆积如山的厨房食物垃圾转化为绿色甲醇，这是碳密集型航运业的替代燃料作为中国大陆经济强国，努力减少污染并提高工业效率。&lt;/p>;&lt;p>;石平阳副总经理表示，到2025年底，能够利用剩余食品生产7万至10万吨绿色甲醇的设施将建成-申能董事长在周三的媒体吹风会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望收集更多的厨余垃圾，以促进这项技术的发展，”他说。 “在上海这样人口稠密的城市，大量餐厨垃圾可以得到更好的利用，实现地方经济的绿色发展。”&lt;/p>;&lt;p>;绿色甲醇被视为一种可广泛使用的低碳液体燃料在海上运输中。与传统的甲醇不同，它是由可持续生物质或可再生电力产生的二氧化碳和氢气生产的。&lt;/p>;&lt;p>;分离的厨房剩菜，在中国大陆也称为湿垃圾，可以转化为堆肥等资源或工业用石油和沼气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;施告诉《早报》，申能源供应的天然气超过100亿立方米，占全市天然气总量的95% ，拥有庞大的天然气基础设施网络来支持新技术的开发。&lt;/p>;&lt;p>;“通过集中力量处理[上海]的湿废物，存储和物流成本是可控的，并使该技术具有商业可行性，“ 他加了。 “我们有信心以低于国际标准的成本生产绿色甲醇。”&lt;/p>;&lt;p>;3月份，中国内地最大的天然气分销商之一香港中华煤气（Towngas）签署战略合作协议与申能集团签署合作框架，共同推动绿色能源业务发展，其中包括开拓绿色甲醇和氢气市场。&lt;/p>;&lt;p>;申能集团隶属于上海市政府，发电量占全市三分之一。 &lt;/p>;&lt;p>;上海作为内地的商业和金融中心，于2011年率先采取行动，科学处理餐厨垃圾，旨在更好地利用资源，减少污染。&lt;/p>;&lt;p>;传统当含有湿废物时，掩埋或焚烧等处置方法的效果较差。前者会造成垃圾渗滤液和垃圾填埋场甲烷等二次污染，而焚烧垃圾会产生毒素。&lt;/p>;&lt;p>;2019年7月，上海在中国城市中率先启动了垃圾强制分类制度。生活垃圾必须分为四类：湿垃圾（剩菜）、干垃圾、可回收垃圾和危险垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平主席多次呼吁上海努力改善垃圾处理方式的背景下， &lt;/p>;&lt;p>;2017 年 3 月，北京制定了到 2020 年垃圾分类标准化体系和法规的计划，目标是上海等 46 个主要城市每人回收 35 件垃圾。 ”位于该市东海岸老港的城头工厂正在建设中，每天可处理 2,000 吨餐厨垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;上海每天产生约 7,000 吨湿垃圾。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia Prime Minister Robert Fico out of danger after being shot multiple times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262840/slovakia-prime-minister-robert-fico-out-danger-after-being-shot-multiple-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/a8e48619-e142-481a-a0a0-d7a5e29adfe1_3a5bdbe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科从直升机转移到医院周三在斯洛伐克班斯卡比斯特里察。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位政府部长表示，斯洛伐克总理罗伯特·菲科周三在离开政府会议时遭到暗杀，目前已脱离生命危险。&lt; /p>;&lt;p>;枪手向 59 岁的菲科开了五枪，最初导致总理情况危急，几小时后于周三晚上接受了手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常震惊……幸运的是，我知道手术进展顺利，我猜他最终会活下来……目前他没有生命危险。”斯洛伐克副总理兼环境部长托马斯·塔拉巴 (Tomas Taraba) 告诉 BBC Newshour。&lt;/p>;&lt;p >;塔拉巴说，一颗子弹穿过菲科的胃，第二颗子弹击中关节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/16/4714115f-0f50-4173-8d56-18e313c2ed21_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警车停在 FD 罗斯福大学医院外在斯洛伐克中部的班斯卡比斯特里察，斯洛伐克总理罗伯特·菲科周三正在那里接受治疗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻媒体 Aktuality.sk 援引一位未透露姓名的消息人士的话称，菲科已经完成手术，病情稳定。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长罗伯特·卡利纳克 (Robert Kalinak) 告诉几小时前的新闻发布会上，菲科因多处枪伤而遭受“严重的多发伤”。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长马图斯·苏塔杰·埃斯托克早些时候表示，菲科仍在手术室时处于生命危险。 &lt;/p>;&lt;p>;“这次暗杀[企图]是出于政治动机，行凶者的决定是在总统选举之后不久做出的，”苏塔杰·埃斯托克说，他指的是菲科盟友彼得·佩莱格里尼赢得的四月份选举。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;斯洛伐克中部城镇汉德洛瓦发生的枪击事件震惊了这个中欧小国，并引起了国际社会的谴责。斯洛伐克媒体称，枪击事件是一名 71 岁男子所为。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克，作为北约和欧盟的成员，几乎没有政治暴力的历史。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统乔·拜登与斯洛伐克的欧盟伙伴一起对枪击事件表示震惊和谴责。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 540 万人口的国家近年来出现了两极分化的政治辩论，包括激烈的总统选举上个月，这帮助加强了菲柯对权力的控制。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 10 月重新担任总理以来，菲柯迅速改变了政策。反对派批评者称其为夺权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/ 316dafbe-bbb1-40a0-b829-40eca4042879_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理周三在汉德洛瓦被枪杀后，安全人员逮捕了一名枪手嫌疑人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的政府缩减了对乌克兰的支持，同时与俄罗斯展开对话，寻求削弱对腐败的惩罚，解散了特别检察官办公室，并正在改革RTVS公共广播公司尽管呼吁保护媒体自由。&lt;/p>;&lt;p>;菲科长期以来一直批评斯洛伐克的主流媒体，拒绝与一些媒体交谈。他的政党成员近几个月来猛烈抨击媒体和反对派的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我要求所有人停止在社交网络和媒体上针对某个或另一个政治阵营进行攻击和仇恨表达。 ，无论涉及[政府]联盟还是反对派，”Sutaj Estok 说。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，菲科被紧急送往汉德洛瓦的医院，当时他正在那里主持政府会议。报道称，随后他被直升机送往地区首府班斯卡比斯特里察接受紧急治疗，并补充说，他的病情太严重，无法被送往布拉迪斯拉发。&lt;/p>;&lt;p>;菲科走出一栋大楼时，一名目击者听到枪声。与等待迎接他的人群握手。警方随后将一名男子按倒在地。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克新闻媒体报道称，枪手是一家购物中心的前保安、三本诗集的作者以及斯洛伐克作家协会的成员。新闻媒体 Aktuality.sk 援引他儿子的话说，他的父亲是持枪许可证的合法持有者。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全不知道我父亲的意图、计划和发生的事情，”它援引&lt;/p>;&lt;p>;广播电台 TA3 报道称，左翼总理在袭击中腹部被击中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/717b1762-206b-4c4e-85d7-be6846c8bc23_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在一月份在柏林举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想我不会从这件事中醒来，”66岁的卢比卡·瓦尔科娃(Lubica Valkova)在现场告诉记者。 “这种事情在斯洛伐克是不可能发生的。”&lt;/p>;&lt;p>;菲科作为斯洛伐克二十年来的主导力量，因在乌克兰战争中采取更亲俄的立场而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;普京在发给斯洛伐克总统祖扎娜·卡普托娃的电报中将枪击事件描述为“可怕的”犯罪：“我知道罗伯特·菲科是一个勇敢而坚强的人。我非常希望这些品质能够帮助他度过这一困难局面。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登向斯洛伐克提供了美国的帮助，并在一份声明中表示：“我们谴责这种可怕的暴力行为。”&lt;/p>; &lt;p>;斯洛伐克最大反对党进步斯洛伐克取消了计划中的抗议活动，并呼吁保持克制以避免紧张局势升级。袭击发生后，议会无限期暂停辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在他的职业生涯中，菲科在亲欧洲主流立场和反对欧盟和美国政策的民族主义立场之间摇摆不定。他还表现出根据公众舆论或改变的政治现实改变路线的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;菲科是匈牙利总理欧尔班·维克多的崇拜者，他越来越批评西方在乌克兰与入侵的俄罗斯的战争中支持乌克兰。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年，调查高层腐败的记者扬·库西亚克 (Jan Kuciak) 被合同杀害引发大规模抗议活动，菲科被迫辞去总理职务。这些抗议活动加剧了斯洛伐克社会中依然存在的分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>