<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can Japan, South Korea seal ‘historic’ security alliance at US summit amid China, North Korea threat?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229904/can-japan-south-korea-seal-historic-security-alliance-us-summit-amid-china-north-korea-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/7e8e0876-1c29-4832-9d6b-8df6a527c042_cc6b1e1e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国希望说服日本和韩国更明确地将其防务承诺联系起来本月晚些时候，当这两个亚洲国家领导人出席戴维营三边峰会时，尽管分析人士认为可能很难缔结正式的双边安全联盟。&lt;/p>;&lt;p>;涉及美国的三边安排可能会更容易尽管专家表示，这样的协议仍将面临许多障碍，尤其是来自其他地区大国的反对，这些国家已经对“亚洲北约”安全组织的演变表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登8月18日将接待日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈，据报道，他将提议东京和首尔达成协议，规定双方政府有义务在事件发生时进行磋商&lt;/p>;&lt;h3>;日本和韩国正在密切合作，因为“这完全有道理”&lt;/h3>;&lt;p>;英国《金融时报》8 月 2 日报道称，拜登希望进行“历史性联合”峰会结束时发表的声明”，该声明将承诺日本和韩国就安全问题进行更密切的沟通，并让两国确认它们存在“共同的弱点”，这是一个广义的术语，被理解为指的是中国和朝鲜。&lt; /p>;&lt;p>;目的是让岸田和尹同意他们需要更密切地合作，以提高联合威慑能力并开始防务协调与合作。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，一项安全协议这样可能对所有三个政党都有好处，但我担心，如果他们试图达成一项完整的条约，这将涉及太多的政治、太多的官僚主义，并消耗太多的政治资本，”山口亮说道。东京大学国际关系助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他们只是谈论加强合作与协调，那么这是可行的，并且将建立在我们自尹恩政府以来已经看到的情况之上消息人士称，联合声明预计还将宣布设立三边领导人级热线、更频繁的三边演习、共同的网络安全和导弹防御工作。告诉英国《金融时报》。&lt;/p>;&lt;p>;对于东京和首尔来说，任何关于共同安全的协议都将是历史性的一步，因为日本早几十年对朝鲜半岛的残酷殖民统治导致两国关系陷入困境。然而，根据日向山口的说法，日本最担心的是，当尹恩惠卸任后，下一届韩国政府对与日本建立安全联盟的热情可能会大大降低。 &lt;/p>;&lt;p>;在文在寅执政期间，双边关系达到了新的高度，但自去年五月尹在寅上台以来，双边关系显着改善。分析人士表示，日本对缓和局势表示欢迎，但对长期关系仍持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;类似于文在寅的左翼政府可能从根本上对日本怀有敌意，而即使是保守的继任者可能不愿意像尹那样对东京包容。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计东京不会对与韩国加强合作的计划有任何异议，但不可避免地会出现可持续性方面的问题日向山口说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，日本以前也曾遇到过这种情况，东京和首尔于 2015 年签署了一项协议，“最终且不可逆转地”解决了朝鲜问题“慰安妇”。文在寅政府于 2019 年单方面废除了该协议。&lt;/p>;&lt;p>;“东京正在扪心自问，是什么阻止了首尔新政府在几年后推翻任何新的安全协议，”日向山口说。 &lt;/p>;&lt;h3>;安全担忧凸显，日韩峰会成为两国关系的“里程碑”&lt;/h3>;&lt;p>;东京亚洲大学国际关系学教授伊藤裕子 (Yuko Ito) 同意日本希望能够与首尔签署安全合作协议，但有所保留。&lt;/p>;&lt;p>;“从纯粹的安全角度来看，很明显中国正在成为该地区稳定的一个越来越大的威胁，而我们不能忽视俄罗斯以及乌克兰正在发生的事情有可能蔓延到亚太地区，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的部分问题是来自执政的自民党保守派的抵制，社会上的老年人，”她说。这些政客和民众不太愿意原谅和忘记韩国对日本的批评。许多人仍然否认“慰安妇”被迫在日本军队的妓院工作，并坚称强迫劳动者得到的补偿与当时的日本工人一样好。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个高度政治化的问题对于岸田来说，尽管我确信他个人赞成任何能够增强国家安全的措施，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;伊藤和日向山口都同意让美国作为第三个签署国日向山口表示：“我认为这会更容易实现。”他表示，东京将放心，未来的韩国政府将在很长一段时间内实现这一目标。不太可能放弃包括美国在内的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人认为三方联盟是迈向亚洲北约的一步，但我认为还有很长的路要走在我们看到这样的事情之前，我们需要克服很多问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，没有义务的灵活伙伴关系，例如在盟友受到攻击时进行干预，是一种更好的方式。共同努力，类似于日本和澳大利亚在安全方面的合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Face mask as curtain’: attic room in China ridiculed over tiny ‘shooting hole’ window for US$140 a month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3229601/face-mask-curtain-attic-room-china-ridiculed-over-tiny-shooting-hole-window-us140-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/1220015e-8584-41e1-b4af-f57277b59400_d739b118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国居住空间的视频片段，窗户小如“一扇” &lt;/p>;&lt;p>;上海浦东新区一扇小窗户的八平米阁楼房间，一名房产中介在抖音上分享视频后，引发网上热议。 TikTok大陆版，7月28日。&lt;/p>;&lt;p>;作为丁姓代理人，他关闭了一个定制的玻璃孔，并将这个孔（他的手的大小）称为适当的“窗口” ，他生动地将其描述为“灵魂的窗户”。&lt;/p>;&lt;p>;据丁介绍，阁楼房间位于一栋两层楼的建筑内，分为六个房间，租金为 1,000 元（140 美元） &lt;/p>;&lt;p>;据房产中介5i5j介绍，距离市中心一小时火车车程的同一小区内一套95平米的公寓，每月租金为7000元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;丁还分享了同一公寓中另一个房间的照片，该房间也有纳米窗户，并补充说其中一个房间已于 7 月 31 日出租。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的小孔径让人想起“射击孔”——防御结构墙上的小开口，可以发射武器。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体观察家很快就嘲笑了居住区。&lt;/p>;&lt;p>;“Don”不要扔掉你的口罩，因为你可以用它作为窗帘。”一位人士打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;“下雨时，租户无需担心关窗。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt; p>;第三位网友尖锐地评论道：“房东知道我们要整天工作，所以不需要采光好的房间。”&lt;/p>;&lt;p>;上海的平均房价在过去两年大幅下降据中国最大的独立房​​地产研究机构之一中国指数研究院称。&lt;/p>;&lt;p>;然而，目前新建住宅物业的平均价格为 63,410 元/平方米（8,800 美元），转售住宅的平均价格为 62,120 元/平方米。据房地产挂牌平台房网统计，该房产的平均月薪仍高于该市12,183元。&lt;/p>;&lt;p>;另一位在线观察人士表示：“我宁愿挣得少，也不愿第一次住这样的房子。”上海这样的一线城市。”&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，上海郊区的一套纳米公寓因将厕所、厨房和床挤进一个六平方米的房间而引发网络热议。&lt;/p>;&lt; p>;380元一个月的租金，被一些人认为“很划算”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘What about the kids?’ Hong Kong’s high divorce and remarriage numbers reveal changing attitudes to family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229912/what-about-kids-hong-kongs-high-divorce-and-remarriage-numbers-reveal-changing-attitudes-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/7e3fa33a-48f5-4363-9729-c53e2eb4202c_5ceaf48e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;过去三十年来，香港的家庭构成发生了迅速变化随着越来越多的夫妻分手和离婚者再婚，给社会各个层面带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在两部分系列的第一部分中，《华盛顿邮报》询问了夫妻在结婚前应该考虑什么，婚姻可以如何&lt;/p>;&lt;p>;香港人张小丽在结婚五年后于2014年怀上双胞胎，她以为自己距离“幸福美满”仅一步之遥。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，几个月后，当她发现丈夫出轨时，她的世界崩溃了。两年后，她提出离婚。&lt;/p>;&lt;p>;“我挣扎了很长一段时间，”她回忆起决定结束婚姻是多么困难。 “我不想让我的孩子失去父亲，但和他在一起是一种折磨，因为他从来没有试图隐瞒他的婚外情。”&lt;/p>;&lt;p>;现在是一名催眠治疗师，也是八岁双胞胎女儿的单身母亲， 41岁的张表示，离婚后她感到如释重负。&lt;/p>;&lt;p>;“一个家庭并不总是需要父亲和母亲才能组成一个家庭，”她说。 “如果父母在一起不幸福，孩子无论如何都会受苦。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三十年来，香港的离婚数字不断上升，人们对婚姻的态度也随之改变专家和咨询师表示，分手并通过再婚重新开始。&lt;/p>;&lt;p>;每年批准的离婚令数量从 1991 年的 6,000 起跃升至 2019 年的创纪录的 21,000 起，然后在 2021 年降至 16,000 起。 &lt;/p>;&lt;h3>;越来越多的香港人对婚姻、婴儿说不&lt;/h3>;&lt;p>;在过去三十年里，一方或双方都曾结婚的再婚数量增加了两倍，从 1991 年的 4,900 起增至 2017 年的 15,800 起。 2019年。现在，再婚约占该市婚姻的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;专家和咨询师承认这些变化，但仍然担心离婚对孩子的影响。他们呼吁投入更多资源，帮助香港人更好地为结婚和再婚做好准备，并确保子女的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭是社会的基本单位，当这个单位受到动摇时，整个社会都会受到影响。”香港大学人口健康专家叶兆辉教授警告说，受政府委托，在过去十年中，他和他的团队领导了两项关于离婚的深入研究，发现低收入家庭的离婚风险较高，并在结婚第二年至第十年达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗是香港最贫困的社区之一，最新统计数据显示，7.7%的居民离婚或分居。是18区中最高的，其次是油尖旺区和屯门区。&lt;/p>;&lt;p>;“社会经济环境是一个重要的影响因素，因为生活困难很容易引发冲突，恶化关系，进而导致叶解释说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，研究人员还观察到离婚的跨代效应，离婚父母的孩子不太愿意结婚生子，对婚姻和家庭缺乏信心。&lt;/p>;&lt;p>;叶补充说，他预计从长远来看，这一趋势还会使该市本已较低的出生率进一步恶化。 2022年，香港的生育率全球最低，每位女性一生只能生育0.8个孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么婚姻会出错？&lt;/h3>;&lt;p>;私人诊所的临床心理学家冯日坚博士表示，离婚率部分反映了“快餐约会文化”，即夫妻在网上认识后过于匆忙结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“当只需刷卡即可结识新欢时，一个人，你遇到的那个人很可能也见过很多人，”他说。 “你担心如果不抓住机会，你可能会失去他，所以你告诉你的大脑，他就是那个人，而且你们彼此非常适合。但结婚后，你意识到情况并非如此，你不知道如何与你的伴侣交谈，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Fung，Jadis Blurton Family 治疗和咨询总监发展中心表示，冲突常常是由于沟通问题而引起的，有些夫妻宁愿根本不谈论他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“香港夫妻经常进行功能性沟通，但未能解决夫妻的情感需求。他说。&lt;/p>;&lt;p>;冯说，夫妻可以通过每天简短的聊天来分享彼此的生活，以及进行非语言交流的例行公事（例如拥抱作为表演）来加强情感联系。 &lt;/p>;&lt;p>;冯和叶表示，婚前咨询可以帮助夫妻为婚姻打下更坚实的基础，让他们讨论如何看待自己的未来、个人价值观和养育方式，并让他们做好准备处理任何问题。 &lt;/p>;&lt;p>;支持离婚家庭的真理与光明协会的家庭婚姻顾问傅丹梅建议当局在妇幼保健中心为新婚夫妇提供关系管理课程.&lt;/p>;&lt;p>;“香港缺乏这种教育……但可能有助于防止一些离婚，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着冠状病毒对婚姻造成损害，离婚查询急剧增加&lt;/h3>; &lt;h3>;不再结婚，但仍然是父母&lt;/h3>;&lt;p>;当夫妻离婚时，他们的孩子往往夹在中间。前配偶在赡养费、接触孩子的机会，甚至他们的感情和忠诚等问题上发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;一项将共同父母责任纳入该市家庭法的立法提案在 2015 年公众咨询后被搁置，但政府致力于帮助离婚父母履行父母职责。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年起，政府拨款设立了五间共同育儿支持中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港天主教婚姻咨询委员会管理着两间共同育儿支持中心。五个中心帮助离婚夫妇制定共同抚养计划。&lt;/p>;&lt;p>;为超过200个离婚家庭提供支持的九龙东分部主管黄洁明表示，许多夫妇离婚后仍会争吵。尤其是在探视安排方面。&lt;/p>;&lt;p>;他们经常抱怨孩子没有得到适当的照顾，并发现很难解决亲子冲突。&lt;/p>;&lt;p>;没有监护权的父母孩子们常常觉得这种情况对他们不公平，因为他们的前配偶在探望问题上有更多的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“所以他们想争取尽可能多的权利，而[有监护权的]父母会捍卫黄说。&lt;/p>;&lt;p>;此类冲突可能会对儿童的心理健康产生重大影响，因为有些人将父母的争吵归咎于自己， &lt;/p>;&lt;h3>;香港家长在孩子在线学习时压力激增&lt;/h3>;&lt;p>;“许多孩子发现自己陷入了忠诚困境， “他们想让父母双方都开心，但又觉得爱一方会让另一方心烦意乱，所以他们在与另一方交谈时选择隐藏对一方的感情。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这种压力导致一些孩子发育不良。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于离婚夫妇来说，放下恩怨，客观地关注孩子的福祉，这一点很重要……就像黄说。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，咨询可以帮助个人处理助长冲突的情绪，他们可以参加共同育儿中心的培训课程，了解与前配偶沟通的有效方法&lt;/p>;&lt;p>;社会工作者还可以监督探视活动，帮助离婚父母重建与孩子的联系，并通过游戏治疗室帮助孩子们感到安全，她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;当新来的时候伴侣出现&lt;/h3>;&lt;p>;对于许多香港离婚夫妇来说，建立新关系并再婚标志着另一个重大转折点。&lt;/p>;&lt;p>;媒人张慧萍，婚介所香港浪漫的创始人，说离婚者占她客户的五分之一，许多人正在“与时间赛跑”再次寻找爱情。&lt;/p>;&lt;p>;当她的经纪公司八年前开业时，她的大多数离婚客户年龄较大，在离婚后寻求新的关系。他们的孩子已经长大了。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，她开始看到 30 多岁或 40 多岁的年轻离婚者带着年幼的孩子。也有离婚没有孩子的女性急于再婚生子。&lt;/p>;&lt;p>;“她们迫切希望组建自己的家庭，所以找到合适的人后就很快结婚，因为她们想要孩子她说。新老家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要彻底思考如何管理时间并保持家长探视的适当透明度，”她说。 “这种与新伴侣的沟通是必不可少的，特别是如果那个人没有离婚。”&lt;/p>;&lt;p>;一些继父母渴望承担起父母的责任，如果离婚，这可能会导致与亲生父母的冲突再婚的人并没有尽早理清自己养育方式的细节。&lt;/p>;&lt;p>;余说，孩子们很容易在亲生父母和继父母之间左右为难。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港家庭福利会举办的赛马会“放手吧”离婚及混合家庭支持计划建议离婚父母不要急于再婚，因为他们需要接受之前失败关系的创伤。在寻找新的家庭之前。&lt;/p>;&lt;p>;该小组处理不同的情况，包括混合家庭，其中两个离婚的人带着自己的孩子结婚，有些人继续生孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;突破点：冠状病毒如何影响离婚夫妇&lt;/h3>;&lt;p>;“在开始新的关系之前，我们需要理清上一段关系，并充分了解他们是如何走到那一步的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于离婚父母来说也至关重要，这样他们才能了解孩子的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“继续探索离婚对孩子的跨代影响非常重要，因为那些在冲突中长大的人往往会使用”她说。&lt;/p>;&lt;p>;即将开始新关系的离婚父母应该与孩子交谈，解释这些变化，并尊重孩子对新来者的感受。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还应该避免敦促孩子称呼新伴侣为妈妈或爸爸。&lt;/p>;&lt;h3>;随着咨询激增，有关香港跨境离婚的知识&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，她相信香港需要做更多的工作来承认家庭构成的多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“离婚和再婚家庭已不再是少数，但人们并不太意识到他们的存在， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果社会对家庭有更灵活的理解，就能减轻离婚者的心理负担，帮助他们从情感的动荡中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;p>;真实72岁的房产经纪人David Chan说，二十多年前他离婚后，他的两个儿子充当了他和前妻之间的使者。&lt;/p>;&lt;p>;“我主要是通过电话与孩子们交谈。并在家庭场合见过他们，”陈说。 “我的儿子们已经长大了，所以他们基本上可以自己处理离婚事宜。”&lt;/p>;&lt;p>;几年后他再婚，并与第二任妻子育有一个25岁的女儿，但他说他从来没有忘记他的儿子们，并与他们保持着良好的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴我的妻子对此没有任何问题，”他说，并补充说他的第二个家庭现在是他生活的焦点.&lt;/p>;&lt;h3>;有15岁以下子女的香港家庭会在公屋排队中优先考虑吗？&lt;/h3>;&lt;p>;离婚者张莎莉六年前结束婚姻时已30多岁，她决定开始使用婚介服务和约会应用程序重新寻找爱情。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名单身母亲是一段艰辛而孤独的旅程，我渴望有一个伴侣，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她与一位新伴侣有过四年的恋爱关系，该伴侣与她的双胞胎女儿关系密切，但她决定与他分手。&lt;/p>;&lt;p>;“我很担心我的女儿们可能会对恋爱关系失去信心，”她说，并补充说，她向女孩们解释了事情，并安排在分手后定期与她们见面。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她现在正在和其他人约会，并希望一切顺利。&lt;/p>; &lt;p>;“我孩子的幸福很重要，我的幸福也很重要，”她解释道。 “年纪越大，就越难找到伴侣，所以我会继续寻找，不会等到他们长大。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says US arms aid to Taiwan pushing region to ‘another ignition point of war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229938/north-korea-says-us-arms-aid-taiwan-pushing-region-another-ignition-point-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 09:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/06304fc8-0f1a-4e51-b3b4-9e71fbb2f440_f66eb02d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据官方媒体报道，朝鲜周五批评美国对台湾的武器援助计划周五，指责华盛顿将该地区的紧张局势推向“另一个战争燃点”。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周公布了一项价值高达 3.45 亿美元的对台援助计划，国会授权最多 1 美元作为 2023 年预算的一部分，为该岛提供价值 10 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;在官方朝中社通讯社、朝鲜外交部中国事务司司长 Maeng Yong-rim 发表的一份声明中，称这一计划是“危险的政治和军事挑衅”，是对一个中国原则的“公然违反”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的险恶用心就是要把台湾变成一个不沉的先进基地”朝鲜的声明称：“中国是实施威慑中国战略的第一线战壕。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳建立基地&lt;/h3>;&lt;p>;北京声称民主管理的岛屿作为自己的领土，并多次警告华盛顿和台北之间不要进行任何“官方交流”。台北否认中国的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“包括朝鲜半岛和台湾海峡在内的亚太地区既不是美国军事活动的战场，也不是美国的试验场”声明称，美国将因“挑衅中国核心利益”而“付出高昂代价”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩会见中国代表团上周在平壤，誓言将两国关系发展到“新高度”。会议之前，他们在阅兵式上检阅了金正恩最新的核导弹和攻击无人机。&lt;/p>;&lt;p>;中国军队一直在该岛周围展示实力，最近派遣了数十架战斗机、轰炸机和其他飞机，包括据台湾国防部称，无人机飞向台湾南部的天空。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HashKey and OSL receive Hong Kong’s first approvals to operate crypto exchanges for retail investors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3229913/hashkey-and-osl-receive-hong-kongs-first-approvals-operate-crypto-exchanges-retail-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/f0f1e732-1e6a-4dbc-85ed-441788741f8e_053e005a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本地加密货币公司 HashKey Group 和 OSL 已获得监管机构批准运营香港首家加密货币公司随着政府继续提升其作为全球加密货币中心的地位，HashKey 和 OSL 已经是仅有的两家获得证券期货事务监察委员会 (SFC) 许可提供特定服务的本地交易所。为专业投资者提供数字资产交易服务。周四，他们都宣布他们现有的许可证已经升级，以便他们能够向散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅对于 OSL，而且对于更广泛的加密市场来说都是一个具有里程碑意义的时刻。” OSL 监管事务主管 Gary Tiu 在周四的声明中表示。他表示，此举表明数字资产市场可以“受到监管且安全”。&lt;/p>;&lt;p>;OSL 补充说，“立即生效”，它将为散户投资者提供“在其平台上注册并买卖的能力”数字资产产品，首先是流行的加密货币比特币和以太坊”。一位女发言人补充说，该公司目前正在为散户投资者开发一款新应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，HashKey Group 首席运营官 Livio Weng 表示，他的公司还在开发自己的 HashKey Exchange 手机该应用程序将向散户投资者开放，并在几周内发布，首先提供比特币和以太坊交易。该公司表示，正在将自己从 HashKey Group 更名为 HashKey Exchange。&lt;/p>;&lt;h3>;香港加密货币平台 OSL 将推出人工智能交易机器人&lt;/h3>;&lt;p>;该公司希望在 2019 年之前签约 100 万零售用户。他补充说，今年年底。用户已经可以在 HashKey Exchange 网站上注册。&lt;/p>;&lt;p>;与一些早期媒体报道相反，升级后的牌照并不直接属于香港于 6 月 1 日推出的最新虚拟资产服务提供商（VASP）牌照制度的一部分。允许证监会批准的交易所为散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;目前，尚未有任何交易所获得新制度下的牌照，尽管它们可以享受一年的宽限期以遵守新的证监会指引或退出&lt;/p>;&lt;p>;OKX 和成立于中国大陆的火币网等主要参与者公开表示正在申请牌照。这些交易所也已经开始在该市签约零售用户，同时努力遵守新规则以获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;OKX 全球首席商务官在给《华盛顿邮报》的一封信中Lennix Lai 表示，该公司在提交许可申请方面取得了“良好进展”，并继续致力于香港市场，已在香港设立了实体，并于今年获得了 10,000 名新本地用户。&lt;/p>;&lt;h3>;香港所说的虚拟资产是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“今天分享的监管更新令人鼓舞，因为市场上有更多受监管的参与者有助于香港建立更强大、更具竞争力的数字资产生态系统，”补充道&lt;/p>;&lt;p>;5 月，FTI Capital Advisors 并购咨询公司董事总经理兼亚洲主管 Alex Wong 告诉《华盛顿邮报》，该公司为香港的加密货币客户提供咨询服务，某些交易所已经在快速跟进。香港证监会已在新制度下获得“原则上”批准，但他预计官方公告需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;虽然旨在吸引更多加密货币业务，但香港新的发牌制度也旨在缓解动荡的 2022 年见证了许多知名交易所倒闭，例如 Sam Bankman-Fried 的 FTX 交易所。&lt;/p>;&lt;p>;许可制度要求交易所遵守广泛的要求和标准，包括用户入职、资产托管、网络安全和公司治理。&lt;/p>;&lt;p>;证监会的规定还要求交易所对其交易的加密货币代币进行尽职调查，只允许那些市值大、流动性高的代币进行交易，例如比特币和据证监会称，HashKey 在周四的公告中还表示，它一直在扩大其团队，最近招募了 10 多名在交易所运营方面拥有丰富经验的高级专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey还透露与渣打银行合作，为用户提供便捷的法币存取款服务。它补充说，它将寻求与该市的顶级银行建立更多合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏官方许可，一些加密货币公司此前一直难以与该市的银行合作提供结算服务。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lounge operator at Hong Kong airport embarks on hiring spree, targets workers from ethnic minority background]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229927/lounge-operator-hong-kong-airport-embarks-hiring-spree-targets-workers-ethnic-minority-background?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/d67a98b4-bdd4-4d44-ab99-a34cbffbfc38_a3117fe3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国际机场的一家主要休息室运营商计划雇用更多员工，包括环亚机场服务管理集团管理着其中一个航站楼的四个休息室，表示计划在 2019 年底前再雇用 500 名员工。自 2021 年以来已招聘了 500 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;该公司全球人力资源总监 Joanna Lee Chui-ha 表示，该公司渴望吸引少数族裔员工，因为他们的语言技能和对不同文化的熟悉在机场非常有价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敞开大门欢迎少数民族人士加入我们，因为我们有能力招募尽可能多的人，”她说。 “我们发现，少数族裔背景的员工是多元化文化环境的宝贵财富。”&lt;/p>;&lt;p>;为此，该公司参加了机场管理局与香港圣公会麦理浩夫人中心联合举办的招聘计划。这是当局与非政府组织合作，为年轻人提供职业培训并资助他们自我提升的举措的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;项目结束后，参与者可以在机场选择自己喜欢的工作，同时企业倾向于聘用经过培训的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;该项目提供汉语课程、面试和管理培训，自2018年以来已帮助120名少数民族工人在机场安置。&lt;/p>; &lt;p>;李周一表示，招聘活动旨在满足不断增长的服务需求。机场管理局估计客运量已攀升至疫情前水平的 60% 左右，预计到 2024 年底全面恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;航空公司表示，香港机场的高成本和劳动力短缺导致复苏缓慢&lt;/h3>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会早些时候警告说，机场工作人员面临的乘客数量超出了他们的承受能力，这可能会延误旅客，并使航空公司不愿增加服务。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局还与香港青年协会合作开展另一项招募计划，为年轻参与者提供与航空相关的培训，并在机场所在的大屿山提供一年的免费住宿。&lt;/p>;&lt;p>;周慧敏24岁的她完成课程后加入香港机场服务公司担任行李装载主管，她表示培训让她决心在业界进一步发展自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对可以期待长期的职业生涯-这项工作的长期发展是五到十年，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“指日可待”；城市寻求航空服务交易&lt;/h3>;&lt;p>;Chow的主管Nathan Wong拥有17年的经验，他表示留住年轻工人的关键是为他们提供指导并帮助他们规划职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;黄是一名负载控制经理，他从该计划中招募了两名员工，他表示毕业生充满热情，渴望在行业中走得更远。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在周三的一个论坛上表示，他已决定作为今年预算的一部分，注入 2 亿港元（2,560 万美元）为航空服务和航空物流行业提供人才培训。&lt;/p>;&lt;p>;为应对人力短缺，政府计划进口 6,300 名运输及物流局上周表示，已收到约 2,900 份输入劳工计划下的航空业申请，这是香港航空服务供应商协会公布的数字刘敏仪总裁表示满意。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pumps out coal plants at increasing pace to allay power-security fears, risking climate transition: Greenpeace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229894/china-pumps-out-coal-plants-increasing-pace-allay-power-security-fears-risking-climate-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/e18a0c98-fabd-428c-a96b-9d627f18db0a_dd38857a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国继续加快批准新建燃煤电厂，以避免绿色和平组织称，这引发了分析师对中国实现既定脱碳目标能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府在第二季度批准了近 30 吉瓦 (GW) 的新增煤电装机容量根据绿色和平组织周四发布的研究报告，预计到 2023 年第四季度，核准总量将达到 50.4GW。报告称，这超过了去年总装机容量的一半，远超2021年全年总装机容量。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府希望确保能源供应、稳定经济，[他们]考虑煤电绿色和平东亚分部驻北京项目负责人高玉和表示：“这是能源安全最安全的解决方案。”但该组织担心，加深对煤炭的依赖可能会导致关键的气候变化解决方案被边缘化，尤其是中国需要发展能源储存，以加快在本十年末建立基于可再生能源的电力基础设施，并实现到 2060 年实现净零排放的目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济和工业强国报告称，广东、河北、江苏、山东等省份是迄今为止批准2023年新增煤炭项目最多的地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是全球最大的煤炭生产国和消费国，过去两年，由于化石燃料成本大幅上涨以及洪水和干旱等极端天气，全国范围内发生了几轮电力短缺，中国下令地方政府增加煤炭使用量。北京在今年的中央政府年度工作报告中还暗示，煤炭将继续成为中国能源基础设施的核心。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，持续煤炭投资的机会成本可能会很高。&lt; /p>;&lt;h3>;中国钢铁行业为何要投资1000亿美元建设燃煤电厂？&lt;/h3>;&lt;p>;“煤电项目大多亏损，对未来经济增长的推动作用不大。”高说。 “经济的真正振兴需要投资新能源存储等项目，而不是新的煤电。”&lt;/p>;&lt;p>;中国已经是世界上最大的可再生能源生产国，包括风能、太阳能和水力发电，预计将到2030年底，可再生能源装机容量达到1,500GW，远远超过北京1,200GW的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“建设可再生能源但没有储能，就像造轮子没有轴一样，”高说。 “能源转型不仅仅涉及风能和太阳能，还涉及利用这些能源满足电力需求的基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电网缺乏灵活性是该国发展的关键因素。绿色和平组织表示，由于该系统没有能力吸收风能和太阳能产生的间歇性可再生能源，因此存在能源安全问题。储能系统储存电力，以实现灵活的电网，即使多个发电来源之间频繁波动，也能平稳提供电力。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须紧急加快电网投资步伐，并在连接可再生能源之前将更多的存储作为强制性要求高盛亚太区自然资源和清洁能源研究联席主管尼基尔·班达里 (Nikhil Bhandari) 表示，一些地方政府已经在采取行动。绿色和平组织上周的另一份报告发现，2021 年至 2023 年间，广东省重点项目清单上的储能项目数量翻了一番，而江苏和浙江等其他省份也有所增加，这些省份正在成为中国潜在的绿色制造中心。&lt; /p>;&lt;h3>;随着美国份额下降，中国投入了全球一半的储能研究&lt;/h3>;&lt;p>;中国中央经济规划机构国家发展和改革委员会于三月份发布了一项五年计划，旨在发展提高可再生能源消耗的能源存储能力。中国国家能源局公布的数据显示，2023年上半年，新能源存储可能带动直接投资300亿元人民币（42亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“能源存储是中国最关心的问题”，绿色和平组织的高说。 “这不仅仅是建立一个新的电源。这是关于设计一个能够满足电力需求的系统。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s new criminal case is being handled by judge who said ‘presidents are not kings’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229936/donald-trumps-new-criminal-case-being-handled-judge-who-said-presidents-are-not-kings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/44127e0d-41c4-4c9c-a4e5-9398c595c0e1_e4614429.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿法官指派审理新的联邦刑事案件，指控唐纳德·特朗普密谋阻挠2020 年大选之前曾对这位前总统做出过不利于他的判决，并对其支持者的暴徒在 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的事件中判处了严厉的刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官 Tanya Chutkan，前公众人物被前总统巴拉克·奥巴马提名为法官的辩护律师在特朗普周二被起诉后被随机分配到此案。查特坎将主持一场可能成为美国历史上最具政治影响力的法律斗争之一。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上次在查特坎面前审理案件时，他输了。 2021年11月，她拒绝了他阻止调查国会大厦骚乱的国会委员会获取他的白宫记录的请求。查特坎写道，在乔·拜登总统拒绝支持特朗普的主张后，他的律师提出的行政特权论点并没有说服她。&lt;/p>;&lt;p>;“总统不是国王，原告也不是总统，”查特坎在谈到特朗普时写道。 “他保留声称自己的记录享有特权的权利，但现任总统‘没有宪法义务尊重’这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普未能说服联邦上诉法院和美国最高法院推翻这一点。楚特坎的裁决。唯一的异议来自法官克拉伦斯·托马斯。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统正在纽约和佛罗里达州分别应对刑事起诉，并在佐治亚州面临可能的指控，同时他还在推进 2024 年总统竞选。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普在纽约和佛罗里达州不认罪，他嘲笑针对他的刑事案件是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他在竞选两天后在华盛顿不认罪称最新的起诉书涉及拜登的“武器化司法部”提出的“虚假指控”，以干扰 2024 年大选。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普任命的法官坎农在监督他的案件时处于“强硬立场”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;Chutkan 和她在美国哥伦比亚特区地方法院的同事审理了与 1 月 6 日袭击事件相关的大量案件。到目前为止，已有 1,000 多名被告被指控犯有各种罪名，从导致长期监禁的袭击和煽动阴谋等重大犯罪，到非法进入国会大厦的轻微违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 早年就因对 1 月 6 日的案件判处重刑，对多名被告判处监禁，其刑期超出了政府的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“国家正在关注历史上从未发生过的事情会产生什么后果。”法官在 2021 年 10 月的判决中说道。 “对于威胁破坏法治和民主的行为和犯罪。”&lt;/p>;&lt;p>;在法官的其他评论中，查特坎驳斥了特朗普和其他人宣扬的虚假阴谋论，即 2020 年选举受到了损害。普遍存在的欺诈行为。她称这是一次“合法进行的选举”。她还宣称，一个流行的保守派谈话观点将 1 月 6 日的骚乱与前一年的民权抗议进行了“错误等同”。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 6 日的另一起案件中，Chutkan 明确表示，她是根据被告的行为，而不是被告的政治信仰。法官表示，她将捍卫“美国每个人”支持不同政治理念和候选人的权利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师约翰·劳罗在接受哥伦比亚广播公司采访时表示，他可能会辩称，前总统不能在民主党占多数的华盛顿得到公平审判。但 Chutkan 和处理 1 月 6 日案件的其他法官一再否认被告基于类似的担忧将案件移出该市的努力。&lt;/p>;&lt;p>;在去年春天的一项裁决中，Chutkan 指出，哥伦比亚特区法官在审理期间驳回了审判地点的争论。水门事件以及最近特朗普盟友罗杰·斯通被起诉时。她承认 1 月 6 日左右的宣传力度很大，但表示审查潜在陪审员是否存在偏见是法院在选择过程中可以处理的一项任务。&lt;/p>;&lt;p>;“陪审员的政治倾向本身并不能证明这些陪审员存在偏见。”无法公平公正地考虑所提供的证据并按照法院的指示适用法律。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯特工玛丽亚·布蒂娜被判处 18 个月监禁，随后被驱逐出境&lt;/h3>;&lt;p>;Chutkan出生于牙买加，于 1987 年获得法律学位，并于 1991 年加入华盛顿公设辩护机构。她在该办公室工作了十多年，该办公室长期以来被认为是美国最受尊敬的公设辩护机构之一。&lt;/ p>;&lt;p>;从 2002 年到被提名为华盛顿特区法官为止，她在私人律师事务所 Boies, Schiller &amp; Flexner 工作，其业务包括白领辩护和复杂的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在她之前提名期间，联邦选举记录显示她为奥巴马 2008 年和 2012 年的总统竞选做出了贡献，但她并不是一位有争议的提名人。 2014 年，美国参议院以 95 比 0 的票数确认了她。&lt;/p>;&lt;p>;其他通过法庭审理的知名被告包括俄罗斯国民玛丽亚·布蒂娜 (Maria Butina)，她承认密谋充当俄罗斯政府特工。 。法官判处布蒂娜 18 个月监禁，并已服刑。&lt;/p>;&lt;p>;在关于官员是否必须允许政府拘留的怀孕、无证青少年获得堕胎。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: CIFI chairman Lin Zhong seeks US$212.7 million for 5 luxury homes in Stanley]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229895/hong-kong-property-cifi-chairman-lin-zhong-seeks-us2127-million-5-luxury-homes-stanley?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/3c8a60a1-cfe6-4a12-96f6-799ccd102518_b91498ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;负债累累的中国开发商旭辉控股（集团）董事长林忠及其家人尽管香港房地产市场明显放缓，但香港南区仍有五栋豪宅挂牌出售。&lt;/p>;&lt;p>;这五栋独立屋分别位于地平线1号和44、46、48号赤柱高档住宅区舂磡角道 50 号的要价为 16.6 亿港元（合 2.127 亿美元），比三年前的收购价低 7.8%。&lt;/p>;&lt;p>;卖家最近降价据知情人士透露，要价达到 16.6 亿港元，与香港房地产市场放缓相符。修订后的要价较林氏家族在2020年关联交易中向旭辉集团支付的18亿港元少了1.4亿港元。它们最初的上市价格为 19.8 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉控股拒绝置评，因为它并不拥有这些资产。&lt;/p>;&lt;p>;此次出售是在香港房地产市场放缓之际进行的。利率和中国经济低迷打压市场情绪。 6月份房价连续第二个月走软，备受关注的城市住宅指数继5月份下跌0.93%后，环比下跌0.54%。分析师表示，由于未来几个季度的前景不太可能改善，想要快速出售的房主可能不得不进一步降价。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉集团于 2016 年以 16 亿港元的价格从信德集团手中收购了这些房屋。 。 2020 年，这家中国开发商以 18 亿港元的价格将这些房屋出售给了精英发展公司，该公司由林及其兄弟林伟和林峰控制的公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港房主竞相在房价下跌之前出售房屋此外&lt;/h3>;&lt;p>;面积由4,374至6,615平方尺不等，每间三层单位均附有私人花园及室外游泳池。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉最初想将联排别墅分开出售，当时豪宅已售出。第一太平戴维斯香港公司副高级总监郑以翔表示，富裕的内地人的涌入提振了房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这些房产没有产生租金收入，这解释了为什么业主愿意减少租金程说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果要价进一步降低，也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国内地富豪的公司正面临流动性危机，也在出售他们在该市的资产。祥祺集团董事长陈红天的三项核心资产——两栋豪华住宅和一栋被债权人扣押的办公楼——已挂牌出售。&lt;/p>;&lt;p>;旭辉的困境始于去年11月，当时它拖欠了一笔3.18亿美元的境外债券，终止与个人债权人和境外债权人的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;3月下旬，旭辉表示，在发行15亿元人民币国家担保债券遇到困难后，正考虑出售其在上海的主要资产，包括其总部。随后，该公司向香港证券交易所提交了一份文件，警告称，预计 2022 年将亏损 130 亿元人民币（18 亿美元）至 140 亿元人民币，并援引了&lt;/p>;&lt;p>;截至2022年底，公司负债为2586亿元，高于上年的2237亿元。&lt;/p>;&lt;p >;旭辉表示无法公布截至2022年12月的年度业绩后，其股票自3月31日起停牌。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eases entry visa and hukou rules in all-out push to save the economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229926/china-eases-entry-visa-and-hukou-rules-all-out-push-save-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/0e2da8dc-9ed3-413d-ab44-c002211e664a_3d2ad31b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将放宽广泛的社会控制，包括向更多海外人士发放落地签证&lt;/p>;&lt;p>;公安部周四发布的指导方针是最近几周一系列影响深远的政策调整中的最新一项，这表明北京方面正在全力以赴- 努力让世界第二大经济体站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;在26点一揽子计划中，工信部表示还将放宽户籍制度，以帮助保障供应链并鼓励创造就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，《指导意见》还承诺当局将在不同司法管辖区，特别是粤港澳大湾区，提供更便捷的一系列政府服务。&lt;/p>;&lt;p>;何文林，该部研究副主任表示，这些变化旨在促进人员、车辆、信息和数据的“自由流动”，官员们将努力在本月底之前将指导方针转化为行动。&lt;/p>;&lt;p >;该计划的核心内容是当局降低个人获得城市户口或户口的门槛，使更多有技能的农村居民能够在城市生活和工作。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，城市有能力的国家应该对所有户口申请采取相同的标准。&lt;/p>;&lt;p>;目前，广受批评的城乡居民几十年来的严格区分限制了人口的流动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;许多专家表示，该制度剥夺了农民工公平获得社会服务的机会，并阻止他们增加支出。&lt;/p>;&lt;p>;中国 14 亿消费者的支出是中央政府促进经济发展的关键。随着人口减少以及国家面临日益不利的地缘政治气候，经济增长将进一步放缓。&lt;/p>;&lt;h3>;增长指标表明中国仍然热爱私营部门&lt;/h3>;&lt;p>;此外，商务部还将让私营部门更容易境外商务旅客申请落地签证，包括前往中国进行商务会议、展览或投资但无法在行前获得许可的旅客。&lt;/p>;&lt;p>;此前，此类申请只能在“ &lt;/p>;&lt;p>;入境后，常旅客将能够将其落地签证升级为有效期最长为三年的多次入境签证。&lt;/p>;&lt;p>;贾同斌，来自国家移民管理局表示，这些改变是迫切需要的，也是为了稳定产业链和供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“此举......将帮助国内企业抓住机遇，争取订单，拓展国际市场，赢得市场份额。”贾说。&lt;/p>;&lt;p>;外国人在中国申请居留许可时也不再需要交出护照，贾说这一变化将使至少 70 万游客受益。 &lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 表示，新的签证措施是“朝着正确方向迈出的可喜的一步”，如果及时实施，将解决一些效率低下的问题&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施本身不足以将商务旅行恢复到大流行前的水平，也不足以恢复中国作为外国人才目的地的吸引力，”埃斯凯隆德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施本身不足以将商务旅行恢复到大流行前的水平，也不足以恢复中国作为外国人才目的地的吸引力。” p>;&lt;p>;“要做到这一点，还需要解决与商业环境和外国公司总体状况相关的其他问题，包括中国政策环境缺乏透明度和可预测性。”&lt;/p>;&lt;广东省政府下属智库广东省改革研究会执行会长彭鹏对此表示赞同，他表示，虽然26点一揽子计划有助于打造更好的营商环境，但这并不是“充分条件”。经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然便利居住、签证和居留许可肯定可以让人们更容易出行，但它并不一定能保证所有参与者都能盈利，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;继第二季度增长令人失望之后，中国领导层上个月将不平衡的经济复苏作为关注焦点。&lt;/p>;&lt;p>;为了在下半年稳定外国投资和贸易，中共最高决策机构政治局7月份表示，中国将加大经济政策调整力度，以提振内需、提振信心、化解风险，同时缓解房地产行业压力。&lt;/p>;&lt;p>;然后两个几周前，中央政府发布了一项 31 点计划，以“做大、做优、做强”重建中国的私营经济，这些承诺仅限于国有部门。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会也发布了恢复和扩大消费支出的20点计划。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委联合财政部、央行和财政部tax administration are expected to unveil further support on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The package from the Ministry of Public Security also includes steps to boost spending on consumer goods such as electric and second-hand cars, to relax rules on driving licence exams and to enable pilot programmes to set up security service companies.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, the ministry will encourage mutual recognition of services such as public security, household registration, traffic management, and immigration within regions such as the Beijing -Tianjin-Hebei area, the Yangtze River Delta, and the Greater Bay Area.&lt;/p>;&lt;p>;Ding Shuang, chief Greater China economist at Standard Chartered Bank, said the package was a part of a long-term plan to stimulate the Chinese economy.&lt;/p>;&lt;p>;The measures might not yield immediate results but an intensive array of recent policy moves would benefit public sentiment, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“At some point, as the market consistently receives news of [policy] easing, it might shift people&#39;s expectations and gradually bolster market confidence,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Mia Nulimaimaiti&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump pleads not guilty to charges he tried to overturn election loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229935/donald-trump-pleads-not-guilty-charges-he-tried-overturn-election-loss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a268c310-f243-428e-ad40-360b61d4e2de_8481393f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周四对联邦指控表示无罪，指控他精心策划了一场阴谋推翻他 2020 年选举的失败，美国检察官称，时任总统为破坏美国民主的支柱做出了前所未有的努力。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2024 年共和党总统提名的领跑者，特朗普在距离美国国会大厦数百米的华盛顿法庭，他的支持者于 2021 年 1 月 6 日冲进这座建筑，试图阻止国会证明他的失败。&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普在四个月内的第三次认罪 -数月的审前法律争论将在总统竞选背景下展开，特朗普正在寻求与民主党总统乔·拜登重赛。&lt;/p>;&lt;p>;在周二一份长达 45 页的起诉书中，特别检察官杰克史密斯指责特朗普及其盟友宣扬选举被操纵的虚假说法，向州和联邦官员施压，要求改变结果，并组建虚假的选举人名单，试图从拜登手中夺取选举人票。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯坐在身着蓝色西装、系着红色领带的特朗普在美国治安法官莫西拉·乌帕迪亚亚 (Moxila Upadhyaya) 面前认罪。特朗普双手合十地坐着等待法官入场。&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普面临四项罪名，包括串谋欺骗美国、剥夺公民计票权利以及妨碍官员执法进行中。最严重的指控最高可判处 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将起诉书以及针对他的其他刑事案件描述为旨在破坏他的白宫竞选活动的“政治迫害”。自周二以来的一系列社交媒体帖子中，他指责拜登政府为了政治利益而针对他。&lt;/p>;&lt;p>;他此前对联邦指控他在离任后保留机密文件和纽约州表示无罪。指控他伪造与向色情明星支付封口费有关的文件。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2020 年选举调查中受到联邦指控后，特朗普面临更多法律困境&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普可能很快会在佐治亚州面临更多指控，一名州检察官正在调查他推翻当地选举的企图。亚特兰大地区检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 表示，她将在 8 月中旬之前提出起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要再一份起诉书以确保我的选举！”特朗普在周四出庭前在他的“真相”社交媒体平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社/益普索的一项新民意调查，大约一半的共和党人表示，如果特朗普被判犯有重罪，他们不会投票给特朗普，强调了他的法律纠纷对其候选人资格构成的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;但周二起诉后进行的同一项民意调查也显示了他在共和党初选中的非凡韧性。他赢得了 47% 的共和党人的支持，扩大了对排名第二的佛罗里达州州长 Ron DeSantis（13%）的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;四分之三的共和党人表示，他们同意这些指控是“出于政治动机” ”，表明特朗普声称自己是政治迫害受害者的说法与他的支持者产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数共和党领导人，包括几位与特朗普竞争白宫的领导人，要么为他辩护，要么默默地提出建议批评，而是指责拜登政府将司法部武器化，以对付竞选对手。&lt;/p>;&lt;p>;周二起诉书中的许多指控已在媒体报道和美国众议院选择进行的调查中得到详细记录。 &lt;/p>;&lt;p>;但起诉书包含了一些并不广为人知的细节，其中包括一些基于大陪审团证词和同时竞选共和党总统提名的前副总统迈克·彭斯(Mike Pence)的笔记的细节。&lt; /p>;&lt;h3>;特朗普面临哪些选举干扰指控？&lt;/h3>;&lt;p>;起诉书描述了彭斯在一次电话中告诉特朗普，彭斯可以阻止选举认证的理论没有法律依据。&lt;据检察官称，特朗普回应道，“你太诚实了”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管彭斯一再告诉特朗普，他无权拒绝某些州的选举人票，但特朗普不断重复这一说法.&lt;/p>;&lt;p>;1 月 6 日，特朗普在攻击国会大厦前对支持者发表讲话时表示：“如果迈克·彭斯做了正确的事，我们就会赢得选举。”国会大厦的一些骚乱者后来高呼：“绞死迈克·彭斯！”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和一名不知名的同谋并没有被暴力吓倒，在骚乱结束几小时后，他仍然继续给共和党国会议员打电话，但仍一意孤行。起诉书称，这是关于阻止认证。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，“我们需要你们，我们的共和党朋友，试图减缓这一进程”，检察官称，同谋在给一名美国参议员的语音邮件中说道。起诉书对同谋的描述清楚地表明，他就是特朗普的前私人律师鲁迪·朱利安尼。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯是周二批评特朗普的少数知名共和党人之一，他表示“任何将自己置于特朗普之上的人”宪法永远不应该成为总统”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>