<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China pushes to preserve deep-sea interests with national security legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273848/china-pushes-preserve-deep-sea-interests-national-security-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/7a3ba30a-af9b-42da-94f6-e723cfc23fe4_b9e61948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京加大深海研究探索力度，着眼于获取资源并增强其力量的可能性。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示将推进立法以保护其在深海地区的利益，这是与中国竞争的新领域。&lt;/p>;&lt;p >;公安部部长周四在共产党喉舌《人民日报》发表评论称，北京将“积极推进太空、深海和数据安全等关键领域的国家安全立法”。&lt;/p>;&lt;p>;王的评论反映了上个月召开的三中全会对国家安全的压力，党的精英每十年召开两次会议，以确定国家的经济方向。&lt;/p>;&lt;p>;立法程序是中国现行法律的一部分 -努力强化其在争议海域的主权声索，并使公海活动正常化。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2016 年制定了涵盖深海资源勘探的立法，为可能成为新领域的调查和研究工作奠定了基础。电力增长和技术进步的前沿。&lt;/p>;&lt;p>;但这一次，它更进一步保护其所认为的“深海利益和资产”。&lt;/p>;&lt;p>;这些资产包括海底通信电缆，中国占据主导地位的市场，这引起了美国的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于安全考虑，华盛顿于 2020 年制裁中国主要海底电缆供应商烽火通信技术公司和华为海洋网络（现称为 HMN Tech）将于 2021 年推出。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部也在 5 月份警告称，海底通信电缆已成为美国的攻击目标，可能会导致安全风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“深海”泛指200米（656英尺）以下的海洋深度，是蕴藏着丰富能源储备和海洋生物的环境。&lt;/p>;&lt;p>;随着对深海资源的竞争加剧，据诺法尔国防与战略研究所周四称，军事大国已经开始增加在深海地区的装备部署。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和其他军事大国已经开始在深海地区进行部署。”该研究所位于中国东部江苏省江阴市，该研究所表示，这是继陆地、水、空、太空和网络电磁战场之后的新战场。&lt;/p>;&lt;p>;“这将引发军事化和深海军备竞赛，威胁敌对国家的主权安全和人类社会的可持续发展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家还呼吁北京建立法律框架来解决这些问题&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学法学助理研究员张国斌在去年11月发表在《政法》杂志上的一篇文章中表示，需要努力修复有缺陷的监管体系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“法律不完善，导致监管不力，给未来深海资源勘探开发带来困难。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;深海也是各国展示实力的舞台。他说，“深海国家之间的竞争涉及当代科技领域所有复杂、综合的技术”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will young Bangladeshis be empowered to lead real change after ousting PM Hasina?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3273881/will-young-bangladeshis-be-empowered-lead-real-change-after-ousting-pm-hasina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/8ef83b3a-76a5-4630-9f97-4dc71b622773_81c72b29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在达卡哈西娜总理的宫殿。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Inni，我们是独立的！”周一，数百万人参加了前往该国议会大厦的大规模抗议游行，我 26 岁的表弟在孟加拉国首都达卡的 Shahbagh 社区高喊口号。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，社交媒体上充斥着关于“新的独立”——在执政超过 15 年的专制领导人谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 面对公众强烈要求她辞职的情况下逃离该国后，自由的孟加拉国重生。&lt;/p>;&lt;p>;这是令人震惊的高潮持续数周的骚乱导致约 300 人死亡和数千人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;现在，煽动抗议活动的年轻抗议者有真正的机会在以前具有歧视性的政府体系中为政治话语做出贡献。临时政府会倾听并为国家带来真正的改变吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，学生抗议保留了 30% 的配额制度。为孟加拉国 1971 年解放战争退伍军人及其亲属提供的政府工作机会。学生们要求实行择优制度，认为现行制度不公平且有偏见。&lt;/p>;&lt;p>;随着抗议活动的加剧，孟加拉国的虚假民主政权彻底崩溃。政府切断了移动互联网，在全国范围内实施了即见即拍宵禁，并将军队和警察部署到街头。&lt;/p>;&lt;p>;政府的暴力反应迅速将示威活动转变为全面的“人民起义”旨在推翻哈西娜和她的人民联盟党。&lt;/p>;&lt;p>;经过几天学生抗议者、警察和执政党活动人士之间的激烈冲突，最高法院将退伍军人及其亲属的工作配额减少至仅 5% 。尽管做出了这一让步，抗议者仍然要求对几周骚乱中丧生的人负责。&lt;/p>;&lt;p>;政府试图转移责任，声称要求哈西娜辞职的要求是由反对派孟加拉国民族主义党 (BNP) 精心策划的以及现已被禁止的伊斯兰大会党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/09/b56c8321-1fa1-445b-923a-c2bd7c6328f5_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在达卡总理谢赫·哈西娜的宫殿内她被驱逐并逃离。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理将抗议者列为罪犯予以严惩，导致政治信任严重受损。当哈西娜周六提出与学生领袖会面时，一名协调员强烈拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;周日是孟加拉国内乱历史上最致命的日子之一，至少有 98 人死亡，数百人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;有人指责政府恐吓抗议者、拒绝为伤者提供医疗服务并逮捕数千人行使民主权利，这进一步加剧了反政府情绪的蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;随着骚乱的加剧，哈西娜掌控了权力直到她最终被迫逃离。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然学生抗议活动最初针对的是配额制度，但广泛的公众不满很快就出现了。孟加拉国人对压制性的政治气候、疲软的经济以及政府无力解决不平等、青年失业和高通胀等紧迫问题感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管孟加拉国在经济上取得了显着的成就，但这种不满情绪仍然存在。自 2009 年哈西娜重新上任以来取得的成功，很大程度上是由服装行业推动的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/09/f3944b69-dcf0-4814-b5a8-e261fa741a95_8e771288.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在哈西娜总理的宫殿在达卡。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国已成为该地区增长最快的经济体之一。过去十年，人均收入增长了两倍，过去20年，超过2500万人摆脱了贫困。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济成果分配不均，有利于富人，而富人往往倾向于支持人民联盟。最富有的 10% 人口控制着国家收入的 41%，而底层 10% 的人仅获得 1.3%。&lt;/p>;&lt;p>;国家的经济成功未能满足年轻一代的愿望，尤其。到 2023 年，15-29 岁人群中有 40% 被归类为“NEET”——意思是“没有就业、没有教育或培训”。大学毕业生比受教育程度较低的同龄人面临更高的失业率。&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀率上升（接近 10%）以及生活费用的增加加剧了这些困难。由于政府一年内三次提高电价和天然气价格，公用事业成本飙升。&lt;/p>;&lt;p>;因此，配额抗议的原因是深层次的。对于那些幻想破灭、在政治上被边缘化的年轻人来说，这种愤怒尤其明显。他们的要求很明确：他们想要公平的选举、政府问责和恢复民主规范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/a12a2976-373e-40cb-91e8-b20176adefc8_d8cac2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名孟加拉国男子在街头高喊当人们聚集在达卡时。该国的经济成功尤其未能满足年轻一代的愿望。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从所有意义上来说，自 1971 年针对巴基斯坦的独立战争以来，孟加拉国都不是一个民主国家。该国饱受腐败、压制言论和新闻自由以及公然镇压反对派的困扰。这包括出于政治动机的逮捕、失踪和法外处决。&lt;/p>;&lt;p>;选举也不是自由和公平的。例如，一月份备受争议的选举使哈西娜连续第四个任期重新掌权，但遭到了她的主要对手的抵制。他们的许多领导人被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;但最近的抗议活动为自下而上的民主过渡带来了希望。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人在推翻哈西娜政府的过程中发挥了关键作用。他们的人数众多，还有他们的精神、坚韧、反抗和团结。他们也精通技术，巧妙地利用互联网和移动数据镇压来动员国内外的抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，孟加拉国真正的民主转型现在需要竞争性选举和新的治理形式。虽然军队承诺建立一个包容各方的临时政府，但目前尚不清楚是否以及如何邀请青年领袖参与决策。&lt;/p>;&lt;p>;尽管年轻的孟加拉国人受过高等教育并致力于民主，但他们 –尤其是年轻女性——被传统的、等级制的和父权制的政治结构边缘化。例如，到 2022 年，只有 0.29% 的议员年龄在 30 岁以下，5.71% 的议员年龄在 40 岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;当前的权力真空为赋予该国年轻人政治权力提供了重要机会。导致抗议活动的根本经济和社会弊病主要是青年问题。如果没有足够的政治代表和参与，就有可能进一步边缘化、对政治进程的不信任增加以及潜在的民主崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;尽管前进的道路充满挑战，但孟加拉国的年轻人已经做好了战斗的准备为了他们的权利和未来。&lt;/p>;&lt;p>;博士。 Intifar Chowdhury 是南澳大利亚弗林德斯大学的青年研究员和政府讲师。本文首发于。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s booming ‘panda economy’ is black, white and spreading all over]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273898/chinas-booming-panda-economy-black-white-and-spreading-all-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/39d0a637-8c83-4bb9-99a5-e41cb06714e4_835c1530.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的“熊猫经济”包括主题商品、旅游和相关服务为心爱的熊提供人气气球。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当西班牙游客马克西姆·戈麦斯第一次来到中国时，这位24岁的游客心中有一个目的地：成都大熊猫繁育研究基地西南省份四川省以其广泛收藏的国家吉祥物而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是世界上观赏大熊猫的最佳地点，因为它是保护区而不是动物园，”他说。 “熊猫是非常稀有的动物，这使得它们独一无二。”&lt;/p>;&lt;p>;像他的许多朋友一样，戈麦斯因为它们笨拙而顽皮的行为而迷恋这些动物，正如在他的国家的大量分享的视频中所看到的那样。社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大型熊及其独特的黑白皮毛在网上随处可见，但它们也为当地税收做出了贡献，并通过旅游和商品推销为栖息地的企业创造了机会，为所谓的“熊猫经济”奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;今年五一假期期间——为期五天的旅游热潮——成都工厂累计吸引了 264,000 名游客。&lt; /p>;&lt;p>;整个城市在此期间接待了近 2000 万名游客，创造了近 150 亿元人民币（21 亿美元）的收入，假期期间与熊猫相关的酒店预订量比去年增加了两倍多，据四川省政府称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;熊猫相关商品的销量也大幅增长，著名的熊猫毛绒玩具生产商熊猫工厂的销量超过 600 万件据官方媒体央视报道，2024 年第一季度将达到 1 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“[熊猫]可爱的外表可以激发消费者的冲动购买，而疫情以来直播的兴起进一步提高了它们的受欢迎程度，中国主题公园研究所所长林焕杰表示：“在中国短视频平台抖音上，小熊的粉丝已经牢固地确立了自己的地位，并建立了自己的家庭手工业。” 。 Panda GunGun 是一个拥有超过 700 万粉丝的账户，出售各种主题商品，包括玩偶、包包和毯子。根据该应用程序的数据，该帐户仅在 7 月份就售出了 190,000 件商品。&lt;/p>;&lt;p>;其他帐户出于对熊的共同热爱而建立了大型社区。 iPanda 是一个分享花花、福宝和丫丫等著名标本视频的用户，已拥有超过 400 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在加速当地经济的增长，为就业做出贡献林说：“熊猫是中国独有的旅游资源，因此能够创造并吸引国内外游客。”&lt;/p>;&lt;p>;随着门票销售的增长，对熊猫产品以及酒店和餐馆的需求也随之增加林说，人口增长对销售人员、导游、保安、清洁工和其他服务人员产生了更大的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总的来说，每人10亿元人民币我们正在谈论的一年生意，就在四川。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些深受人们喜爱的动物，中国的“国宝”，不仅是他们祖国的名人。韩国第一只自然出生的大熊猫“福宝”的出现，极大地提高了她临时栖息地的知名度，去年 3 月她返回中国引起了广泛的哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;到了 2 月底，就在她离开之前不久据韩国媒体《朝鲜日报》3 月份报道，熊猫商品销量猛增至 270 万件，比上年增长 60%，大约每 10 名游客中就有一人至少购买一件商品。&lt;/p>;&lt;p >;出生于东京的大熊猫“香香”也毫不逊色，在该市上野动物园逗留的六年里，估计为经济贡献了约 4.33 亿美元。 《朝鲜日报》援引关西大学教授宫本胜宏的话说，这比2023年世界棒球经典赛上日本高调战胜美国的收入还要高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to allow offensive weapons sales to Saudi Arabia, reversing 3-year ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273986/us-allow-offensive-weapons-sales-saudi-arabia-reversing-3-year-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/f96568cd-f69d-46a7-bbca-2f077a28b844_200782c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特外交部长费萨尔·本·法尔汉·本·阿卜杜拉亲王会见3 月 20 日，在沙特阿拉伯吉达与美国国务卿安东尼·布林肯会面。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府决定解除美国向伊朗出售进攻性武器的禁令美国国务院表示，沙特阿拉伯扭转了一项为期三年的政策，向该国施压，要求其结束也门战争。&lt;/p>;&lt;p>;国务院正在解除对某些空对地转移的暂停。一位高级部门官员周五证实，向沙特阿拉伯提供了弹药。这位官员表示：“我们将在符合常规武器转让政策的情况下，根据具体情况考虑新的转让。”&lt;/p>;&lt;p>;政府本周向国会通报了其取消禁令的决定，国会助理说。一位消息人士称，销售最早可能在下周恢复。一位知情人士表示，美国政府周五下午正在推进有关出售的通知。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特已经履行了他们的协议，我们也准备履行我们的协议。”拜登政府高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国法律，重大国际武器交易必须经过国会议员审查才能最终确定。近年来，民主党和共和党议员质疑向沙特阿拉伯提供进攻性武器，理由包括沙特阿拉伯在也门的行动中造成平民伤亡以及一系列人权问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/fe33789a-95d0-47c6-a95f-2e2cc20b5c95_5c079863.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 22 日，胡塞武装分子在支持加沙地带巴勒斯坦人以及反对美国在萨那郊外袭击也门的集会上游行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;但是，由于哈马斯 10 月 7 日对以色列发动致命袭击后中东局势动荡，而且也门的行动方式发生了变化，这种反对声音有所减弱。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月以来政府官员表示，2022 年，即沙特和胡塞武装达成联合国主导的休战协议时，沙特并未对也门进行任何空袭，从也门向该国的跨境火力也基本停止。&lt;/p>;&lt;p美国国务院官员表示：“我们还注意到沙特国防部在过去三年中为大幅改善平民伤害减轻流程而采取的积极措施，这在一定程度上要归功于美国培训师和顾问的工作。”&lt; /p>;&lt;p>;也门战争被视为伊朗和沙特阿拉伯之间的几场代理人战争之一。胡塞武装于 2014 年底将沙特支持的政府从萨那赶下台，并自 2015 年以来一直与沙特领导的军事联盟交战，这场冲突已造成数十万人死亡，也门 80% 的人口依赖人道主义援助.&lt;/p>;&lt;p>;拜登对2021年向沙特阿拉伯出售武器采取了更强硬的立场，理由是沙特在也门打击与伊朗结盟的胡塞武装，造成大量平民伤亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/65f695f6-c3c2-41f2-bc84-6591b6b0defd_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯出席在利雅得举行的美国-阿拉伯五国会议，埃及、约旦、沙特阿拉伯、卡塔尔、阿联酋和巴勒斯坦权力机构代表出席，4 月 29 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，随着华盛顿在哈马斯事件后与利雅得更加密切地合作，沙特与美国之间的关系有所升温。 10 月 7 日袭击，旨在为战后加沙制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还一直在与利雅得就一项国防协议和民用核合作协议进行谈判，作为设想沙特阿拉伯正常化的广泛协议的一部分与以色列的关系，尽管这仍然是一个难以实现的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在该地区的威胁程度自上个月末以来不断加剧之际作出的，伊朗和黎巴嫩强大的伊朗支持的真主党组织誓言要报复哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被杀后的以色列。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装已成为巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列战争的坚定支持者。今年早些时候，他们袭击了据称与以色列有联系或开往以色列港口的商船。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The joyless club: why make generations of Chinese children dread piano?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271748/joyless-club-why-make-generations-chinese-children-dread-piano?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/f37b9e09-f589-49f2-add1-fc631ec3d6f3_13d393f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钢琴课对于许多中国孩子来说是一种成人仪式，但是有多少人成年后继续玩游戏？照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我五岁的时候，我的父母给我买了一架钢琴。这是非常东亚的事情。东亚父母倾向于给孩子买钢琴或小提琴，然后给他们报名上课，对我来说就是钢琴。这是一把深色桃花心木鲍德温钢琴，坐在长凳上摆动双腿，双脚刚好擦过地板，这对我来说是一件新鲜事。&lt;/p>;&lt;p>;根深蒂固的记忆：当我开始演奏时，我的钢琴老师严厉地看着我演奏一首我听过的曲子。我可以听《彩虹之上》之类的歌曲，然后在钢琴上完美地弹奏曲子，但我的老师不一定喜欢我没有“按书本”弹奏，更不用说我可能已经表现出音乐天才的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;一段时间的中断后，我有了一位新的钢琴老师——一位年长的女士，她也是教堂唱诗班的领导者。我和姐姐都向她学习，甚至在她客厅举办的音乐会上表演。但我不喜欢节拍器，觉得它有点可怕（对我来说，它就像一种古老的酷刑装置）。当我决定不理会它并按照自己的节奏弹奏后，我的老师建议我找到除了钢琴之外的其他我喜欢的东西。我 11 岁 - 我决定在自己的时间里以我喜欢的方式弹钢琴。&lt;/p>;&lt;p>;我 16 岁时父母离婚后，钢琴消失了（可能是捐赠的）并被遗弃了。再也没有提起过。然而，尽管钢琴老师一连串地不赞成辞职，我儿时的钢琴也消失了，但我从未失去对这种乐器的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;我怀念琴键的重量和左右同步。双手神奇地创造出了美丽的东西。经过一整天的工作后，我会在智能手机上听一首钢琴曲，它会让我振作起来。在教堂里，我偷偷地陶醉在赞美诗中，因为它们有钢琴伴奏。&lt;/p>;&lt;p>;钢琴课对于我的大多数东亚朋友来说已经是一种成人仪式，他们要么记得上过课，要么已经给孩子签名了为他们做好准备。虽然大多数人不再玩，也无法提供具体理由，只是说“我真的没有时间玩”，但他们坚持让孩子学习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;真相往往是不言而喻的。他们没有说的是，钢琴和小提琴课程是地位的象征，堪比帆船和高尔夫。如果孩子喜欢这些课程，这没有什么问题。学习钢琴可以培养纪律性并有助于增强记忆力；不出所料，钢琴公司热衷于强调更大的福利——施坦威公司表示，弹钢琴可以“改善身体”、“平静心灵”并促进“终身健康、健康生活”。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些很可能是真的。但对于年幼的孩子来说，不幸的是，被迫学习乐器也会剥夺他们终生享受乐器的乐趣。也许，我的大多数小时候被迫玩耍的朋友不再玩耍，甚至不再玩耍，这并非偶然。&lt;/p>;&lt;p>;这不应该令人惊讶。从孩子的角度来看，这场可怕的钢琴音乐会有很多文化参考。在谭恩美的畅销书《喜福会》（后来被拍成电影）中，年轻的琼在钢琴练习上与她严厉的母亲发生冲突，宣称“你不能让我”，但后来在音乐会上却笨手笨脚。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;当讨论转向以中国方式养育孩子时，钢琴课和练习经常会出现。 《虎妈战歌》的作者蔡美儿讲述了她如何强迫一个女儿完善一首钢琴曲，甚至威胁要把她的玩具屋捐给慈善机构，并制定了不吃午餐、晚餐或生日聚会的政策，直到她女儿完成为止。掌握了它。它有效，但如果她的女儿今天继续演奏，我会感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;为什么不考虑文化转变，让演奏乐器成为个人选择和爱好？生活只会变得更加压力，保留一些东西作为快乐的消遣是件好事。&lt;/p>;&lt;p>;快进到今天，我已经收回了钢琴。去年夏天我找到了一位钢琴老师，这有点机缘巧合。她在教导成人方面占有特殊的地位。考虑到我们工作繁忙，她说只要有时间就可以练习。她每年两次为成年学生举办钢琴晚会。 “这不是一场音乐会，”她说。 “这是一次有趣的聚会，有美味的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，在深秋的一天，我和其他成年人（许多人已经退休，已经70多岁了）一起弹钢琴，还有我们的老师，他和我一起来的也有一块。我们重要的其他人是被俘虏的观众。每个人都有点摸索，当这种情况发生时，我们都耐心地停了下来。我们都受到了热烈的掌声。享用完美味的晚餐后，我们有动力继续练习并返回参加下一次聚会。最重要的是，我们是为自己而战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China courier refuses to transport corpse even for extra fee, sparking complaint, debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273783/china-courier-refuses-transport-corpse-even-extra-fee-sparking-complaint-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/d80f434b-c2ab-4e45-86e3-65b66859077c_29ec4235.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一送货司机因拒绝送货而被投诉运送尸体。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家快递公司的快递员拒绝运送尸体，即使加钱也拒绝运送，招致顾客投诉。&lt;/p>;&lt;p >;Lalamove于2013年在香港成立，是一家物流配送公司，其客户群在华南地区快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;该公司拥有多种不同的车辆，例如货车和箱式货车，提供覆盖短途和长途的一系列服务。&lt;/p>;&lt;p>;近日，其位于中国东部山东省的一名快递员通过其应用程序收到了一份奇怪的订单。&lt;/p>;&lt;p>;与客户沟通后，快递员发现他们要运送的“物品”是一具尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/051e4ff3-9c27-4b9b-b462-e43230a8cacb_8a6752b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驱动程序最初接受直到他发现“物品”是什么。照片：Lalamove&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在社交媒体上发布了与顾客的对话录音。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我接受了订单，但我不知道“是来运尸体的。”快递员对顾客说道。对方回应：“我可以给你更多的钱。”&lt;/p>;&lt;p>;“无论你给多少钱，我都无法运尸体。”快递员坚定地回答。&lt;/p>;&lt;p>;显然很沮丧的顾客表示要投诉快递公司。&lt;/p>;&lt;p>;8月3日，货拉拉工作人员向内地媒体表示，该公司的车辆不具备运送尸体的条件，顾客应该专门选择专业的服务&lt;/p>;&lt;p>;“如果这位顾客坚持投诉，快递员可以申诉。如果审查发现快递员无过错，将撤销责任。”该货拉拉工作人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在内地社交媒体上引起广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;“快递员应该向警方报告此事。不按正规程序运输尸体会让人怀疑客户的动机和尸体的来源。”一位在线观察者在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这也凸显了专业尸体运输成本高昂的问题，另一位人士猜测，这可能会导致人们寻求更便宜的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;“一些殡仪馆跨省尸体运输的收费超过 10,000 元（1,400 美元），”第三位人士表示。&lt;/p>;&lt; p>;在中国，尸体运输必须使用符合国家技术标准的专用殡仪车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/f6e1556b-86b3-4148-81cc-89a0d03042b2_5a1f8a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国法律，尸体必须使用配备适当的车辆进行运输。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们通常有储存和冷藏尸体的设施，以及消毒和防护设备，以防止尸体可能携带的病原体污染。&lt;/p>;&lt; p>;中国法律还规定，未经官方批准，任何单位和个人不得提供尸体运输服务。&lt;/p>;&lt;p>;全国各地也曾报道过类似案件。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月近日，江苏省苏州市一家货运公司APP上出现了一张价值一万多元的跨城运输订单。&lt;/p>;&lt;p>;客户要求使用小型货车运送一位去世的老人。 &lt;/p>;&lt;p>;经过调查，应用程序运营商发现该订单并非真实请求，而可能是某人的玩笑。下订单的帐户已被应用禁止。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Milk tea time: how Hongkongers are taking the drink to new heights to preserve tradition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273919/milk-tea-time-how-hongkongers-are-taking-drink-new-heights-preserve-tradition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/4126a959-e68a-4c23-91c0-18d2e0030435_1a92a281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些香港企业正在将奶茶推向高端市场。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些香港人重新发明了奶茶，将这座城市的传统饮料推向高端，以保护它并挑战咖啡应该更贵的争论。&lt;/p>;&lt;与以嚼劲十足的木薯珍珠着称的台湾奶茶相比，港式奶茶的味道更浓郁。它通过添加淡奶制成奶油状，并由精心浸泡和“拉”的茶叶混合而成，含有持久的单宁。&lt;/p>;&lt;p>;据行业估计，城市居民沉迷于 2.5平均每天喝一百万杯奶茶，有人说这是他们的DNA。一杯的价格约为 20 港元（2.66 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;吉娜·李伟旋 (Gina Li Wai-shuen) 决定将主要在当地咖啡馆或茶餐厅饮用的奶茶变成即饮瓶，以便在用餐时饮用- 2020年冠状病毒大流行期间实施了多种限制。&lt;/p>;&lt;p>;李先生曾在一家投资银行工作，是四福好茶的联合创始人，提供各种产品，价格从30港元到78港元不等。&lt; /p>;&lt;p>;“不同餐厅的[奶茶]质量似乎有所不同。我们为自己的茶制定了简单的标准，然后制作了自己的混合茶，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可以轻松地拿到它，然后在办公室或家里享用。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她的创新产品包括杜松子酒红枣黑糖奶茶、伏特加冰糖陈皮普洱，以及李将锡兰茶叶与冷萃咖啡混合而成的独特招牌“元阳”。&lt;/p>;&lt;p >;她最近还与另一家咖啡馆合作，提供充氮奶茶和奶茶阿芙佳朵，这是一种最初由浓缩咖啡和冰淇淋制成的甜点。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常古老的传统，所以我们需要一些曲折和改进新能源”，李说。 “这个概念基本上是将茶餐厅与咖啡馆文化融合在一起，人们在舒适的环境中享用饮品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/Images/Canvas/2024/09/09/93336ccdd-f92b-406d-89f3-4f3-4f89d6d6d75183_fb3bc949.jpg“ Sifu Good Tea的联合创始人Li为各种奶茶版本提供服务。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当Sifu Good Tea的销售量与不断变化的客户习惯和经济衰退相比，Sifu Good Tea的销售额下降了30％，李说她试图扩大客户的客户&lt;/p>; &lt;p>;的基础通过提供讲习班来促进当地人和外籍人士之间的文化。&lt;/p>; &lt;p>;随着手工制作的牛奶茶在上升的趋势，MT Waves每人在超市货架上为其产品收取38港元。&lt;/p >; &lt;p>;但是，尽管埃尔文·李·苏（Elvin Lee Siu-kei）虽然制作了瓶装香港风格的牛奶茶二十年，但还是选择了由于延长的付款条款和超市的货架空间而不愿意批发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他位于元朗的 150 平方尺三文治熟食店龙丰店每天都吸引顾客前来购买瓶装奶茶，售价在港币 25 至 38 元之间，包括台湾乌龙、桂花乌龙、伯爵茶等多种茶底。 。因此，人们在花钱上花钱时往往会更加谨慎。” Images/Canvas/2024/08/09/249D5825-4698-4698-4690-9D87-D54ACB4ACB4B4BF34BF_7F0E5C79.JPG“ Yuen Long的Lung Fung Shop，制作了瓶装香港风格的奶茶已有二十年了。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他强调制作牛奶茶的艺术性与咖啡一样复杂，并补充说，他将六种类型的茶叶融合在一起，用一批&lt;/p>; &lt;p>;“我相信我可以为顾客提供更多的口味，因此一旦找到合适的茶叶，他们就可以为顾客提供更多的茶叶。 ” &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一些年轻人选择进入该行业以学习制作饮料，该饮料被列为2017年该市无形文化遗产的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; Mark Mak 20岁的Ka-Chun，20岁，是职业培训委员会酒店和旅游学院的研究生培训生，也是2023年国际和大湾地区的年度国际和大湾地区的冠军，他说，茶进行制作并不容易学习。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在香港地区决赛之前，我在教室里花了大约两到三个月的时间，每天酿造一百多个锅，持续八个小时，尝试各种公式。实际上，完善茶基味被证明是最艰难的。图像/帆布/2024/08/09/7959C2A3-D3CD-4038-8290-1D1CEA5F6EC8_4DA4DA4F139.JPG“一项简单的学习技能。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;酿造奶茶需要不同的程序，可以通过大量的技术和经验提取风味，并补充说，挑战可能在于酿造的重复性同样的茶基础日复一日，但日常工作使他能够创造性地练习自己的技能。&lt;/p>; &lt;p>;“我的目标他们的DNA。 &lt;/p>; &lt;p>;“这表明奶茶不是老式的，只限于Cha Chaan Tengs。 Wong说，海外或中国大陆市场也能够体验到它，从而有助于保存和传播香港风格的牛奶茶文化。 RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s super-connector role can help Chinese EV makers tap more markets, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273929/hong-kongs-super-connector-role-can-help-chinese-ev-makers-tap-more-markets-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/09/927168F9-81F6-40A5-92E0-BA1AFB0BDAC0_D18C6783.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”公园。照片：HKSTP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可以作为一名超级局势，以帮助中国电动汽车（EV）制造商在海外增加其市场业务。&lt;/p >; &lt;p>;该市旨在利用其靠近大陆的距离，以帮助智能车辆供应链中的公司在出口市场中立足。 >; &lt;p>;作为一个超级互联商和价值的，“我们可以帮助更多的大陆公司在香港开展业务，并扩展到海外市场，”她在周五在香港科学园举行的论坛上说。 &lt;/p>; &lt;p>;该事件由Hozon New Energy Automobile组织。该公司于9月与香港科学和技术公园公司（HKSTP）签署了一项协议，以在今年迄今为止，今年迄今为止，这是该市推动力的一部分，在香港建立了国际总部。&lt;/p>; &lt;p>;与11个高级制造企业成为创新枢纽。他补充说，该市还可以“充当战略国际创新平台”。 /CANVAS/2024/08/09/7899941E-BAF5-4BE8-92EA-0DA8AA44485D9_6AB3666CA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999; Hozon New Energy Automobile。照片：沃特伍德投资集团的创始合作伙伴的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang fang topernal ev Brands可以很好地利用香港在融资，物流和商业方面的传统优势来触及全球更多客户。他补充说。根据运输部门的数据，P>; &lt;p>;中国电动汽车品牌在今年的头六个月将其市场份额翻了一番，达到香港市场的30％。&lt;/p>; &lt;p>;九个中国电动汽车制造商拥有到目前为止，赢得了在香港出售汽车的批准，价格从Hozon的Neta Aya Lite五座SUV到160,377港元至HK $ 619,190，SAIC MAXUS&#39;MIFA 9高级多功能车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US coastguard patrol spots Russian military ship off Alaska islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273981/us-coastguard-patrol-spots-russian-military-ship-alaska-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 07:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/10/7038E2A6-D9A8-4CE2-B162-2850643148E5_4650C5B4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国海岸警卫队的Cutter Alex Hale沿着俄罗斯海军船Alex Hale Shale Shale沿周一的阿留申群岛，阿拉斯加。照片：美国海岸警卫队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在阿拉斯加的阿留申群岛周围的常规巡逻中，美国海岸警卫队切割机在国际水域遇到了一艘俄罗斯船，但在美国独家经济区域内。&lt;/p >; &lt;p>;周一，美国海岸警卫队切刀的船员在周五的一份声明中说，周一在Amukta Pass东南约48公里（30英里）的船只上发现了这艘船。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是一架直升机飞行器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队的航空站Kodiak也发现了该船。船只“在国际水域过渡，但仍在美国独家经济区域内”，该船只从美国岸边延伸了200海里（370公里）。声明说&lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队没有与俄罗斯船交流，而是跟随它向东移动。目前在阿拉斯加附近的海事环境中不会造成美国利益的影响。官员说，在国际水域的阿留申群岛的Amchitka Pass以北的中国军事舰船，也在美国独家经济区域内。在阿拉斯加沿海的一场新展览中，美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）表示，当时提出了担忧。&lt;/p>; &lt;p>;这些航班没有被视为威胁，炸弹袭击者被追踪和拦截。 &lt;/p>; &lt;p>;是我们和加拿大战斗机的飞机。但这是中国轰炸机第一次飞行在阿拉斯加防空标识区内。这是中国和俄罗斯第一次从俄罗斯东北部的同一基地起飞。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取更获取rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hi-tech scientists have a moment in the Beidaihe sun at political elite’s retreat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273933/chinas-hi-tech-scientists-have-moment-beidaihe-sun-political-elites-retreat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/10/1B0F42A7-6215-4EDA-B5C4-133A214DC361_54F76972.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 8月3日，赫比省贝达伊（Beidaihe）的数十名著名研究人员。政治精英今年的年度夏季撤退，重点介绍了北京在其技术自力更生驱动器中的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Hebei Province的Beidaihe Seaside resort的近五名自然和社会科学的研究人员中，是计算机科学家Andrew Andrew Andrew Yao chi-chih和屡获殊荣的物理学家Xue Qikun。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;研究人员受到共产党决策中央委员会和州议会的邀请，并由Xi Jinping总裁参谋长和参谋长和该党的第5名官员。在北京以东约300公里（186英里）的Bohai湾沿海城镇Beidaihe撤退，也被称为“夏季峰会”，是该党的长老和电力经纪人的传统聚会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年于8月1日开始，并于周三结束。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;党发生了大约两周的党委员会，中央委员会表示将更多的资源倒入科学中。 &lt;/p>; &lt;p>;“教育，科学和技术以及人才的功能是中国现代化的基本和战略基础，”委员会说，主题是该主题是反映在8月1日，CAI从XI传递给研究人员的问候。根据新华社的说法，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在6月，习近平挑选了计算科学家Yao，以高度赞扬，他说他的“坚定不移的奉献精神”在教学和研究中取得了出色的成就创新。&lt;/p>; &lt;p>; Yao二十年前离开了美国，在Tsinghua大学任教，负责该大学的跨学科信息科学研究所，并在Tsinghua新成立的AI行业研究所的学术咨询委员会任教。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;物理学家Xue，也来自Tsinghua大学，去年成为第一位获得美国最负盛名的物理奖之一的中国科学家，共同赢得了美国物理学会的2024年Oliver E. Buckley Condensed Matter Phartics Prinise奖大学的Ashvin Vishwanath。&lt;/p>; &lt;p>; Xue一直与他的大学团队合作，合成拓扑绝缘子 - 一种在最近发现的量子事物状态的材料 - 用于开发下一代，低能的材料消费电子产品。&lt;/p>; &lt;p>;其他邀请参加Beidaihe务虚会的著名研究人员包括Zhou Qi，吉州地质学家在发现大型锰储备方面发挥了作用； Wan Buyan，他开发了中国第一个深海钻机；北京奥运会“鸟巢”体育场的首席工程师李·吉林（Li Jiulin）； Shanxi大学副校长Cheng Fangqin，她以重新利用煤炭浪费的工作而闻名。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can democracy in South Asia withstand US-China rivalry?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3273856/can-democracy-south-asia-withstand-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/9d943440-ddcc-412e-ab85-6a8dc9a40abd_ce8a047c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;南亚最近的事态发展，特别是孟加拉国的起义，正在改变地区动态，并可能产生全球影响。南亚拥有 19.4 亿人口，正在努力应对极端主义抬头、民主倒退和政治不稳定的问题。作为印太地区的重要参与者，该地区的动荡 — — 特别是考虑到孟加拉国在孟加拉湾的战略地位 — — 具有深远的意义。&lt;/p>;&lt;p>;美国从阿富汗撤军和塔利班 2021 年卷土重来，被视为许多人认为美国外交政策失败，引发了难民危机和涉及巴基斯坦的其他安全问题。美国的制裁和国际孤立加剧了阿富汗人民，特别是妇女和儿童的苦难。 2021 年缅甸军事政变加剧了地区移民压力。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，斯里兰卡面临自独立以来最严重的经济危机，通货膨胀率达 55%，债务危机严重，导致人群涌入最终冲进了总统官邸。到2023年，巴基斯坦进一步陷入政治和经济动荡，外汇储备跌至31亿美元，前总理伊姆兰·汗被捕后爆发内乱。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，尼泊尔爆发大规模抗议活动，要求恢复君主制。在骚乱中，各政党得以组建联合政府，平衡印度和中国之间的关系。现在，南亚第二大经济体孟加拉国经历了血腥的政权更迭，起因是学生对就业配额的抗议，而极端分子的参与导致这一抗议升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/f12c5dcd-d57d-4b2a-9357-2868393a6515_c49010dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;孟加拉国达卡的学生要求为 8 月 3 日在争夺就业配额的暴力示威中被捕和杀害的受害者伸张正义。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总体而言，民主的前景南亚的局势似乎严峻，不断向威权主义和暴民统治转变，几乎没有任何逆转的迹象。随着大国应对这一复杂多变的格局，对该地区稳定以及全球地缘政治的影响将继续显现。&lt;/p>;&lt;p>;南亚已陷入美中地缘政治竞争之中，这对世界经济产生了重大影响。印度。印度预计到 2028 年将成为世界第三大经济体，在对抗中国方面引起了美国的兴趣。然而，新德里仍然致力于战略自主。与此同时，中国日益增长的地区影响力对印度的外交政策利益构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，孟加拉国成为大国斗争的受害者。在谢赫·哈西娜政府领导下，孟加拉国的独立外交政策和对北京的倾斜令华盛顿感到不安。孟加拉国一直不愿加入四方安全对话（该平台由澳大利亚、印度、日本和美国组成），而该对话是中国“一带一路”倡议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国政界人士声称，美国希望租赁孟加拉湾圣马丁岛——美国对此予以否认。哈西娜表示，她拒绝了“白人”提出的外国在孟加拉国建立空军基地的提议。六月，哈西娜表示，她不会同意租赁圣马丁学院，尽管这样做会让她更容易继续掌权。她还表示，正在策划从孟加拉国和缅甸分裂出一个基督教国家的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在过去十年中，中国在南亚的影响力通过“一带一路”倡议不断增强，该倡议推动了南亚地区的发展。斯里兰卡和马尔代夫等亚洲国家也已加入。基础设施项目和文化交流改变了公众的看法，促进了中国的利益。这种日益增长的影响力给新德里带来了困扰，因为它影响了印度的软实力以及与邻国的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/a1f08333-366b-4f46-8c10-a6520239d0a2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们沿着科伦坡西国际机场行走2023 年 11 月 8 日，斯里兰卡科伦坡正在建设的航站楼，美国投资该项目旨在削弱中国在南亚的影响力。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有趣的是，中国效仿美国，开始在塑造这些国家的未来方向方面发挥作用。传闻哈西娜最近访华期间的外交冷落可能是地区动态变化的一个迹象。作为总理，她允许印度进入具有重要战略意义的勐拉和吉大港港口，并在提斯塔河项目上支持印度而不是中国。&lt;/p>;&lt;p>;美国作为南亚的老手，已经建立了强大的战略联系与巴基斯坦的关系，对尼泊尔政治产生了重大影响，并与不丹保持着热烈的非正式关系。美国通过四方机制、防务合作和印度洋联合军事演习与印度结盟。据报道，美国试图在孟加拉国获得影响力，冻结阿富汗资产，在斯里兰卡和马六甲海峡附近进行战略布局，以维持其在该地区的霸权。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在进行一盘战略棋局其外交政策越来越注重对抗中国在该地区日益增长的影响力。印度-中东欧经济走廊也是对抗中国在南亚“一带一路”倡议的举措。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，中国有效地运用了经济实力和外交力量。加强了与巴基斯坦、尼泊尔的全天候友谊。马尔代夫是印度洋的合作伙伴，支持北京建设海上丝绸之路的雄心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京在该地区的外交行为符合其在缅甸的利益，同时平衡了与缅甸的关系。尽管早些时候遭遇挫折，但尼泊尔仍处理好与斯里兰卡的关系。鉴于中国与孟加拉国民族主义党的良好关系，孟加拉国最近的事态发展可能为中国扩大影响力提供机会。值得注意的是，中国已成为南亚的主要贸易伙伴，2022年贸易额将达到1974亿美元，平均增长率为8.3%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，不断变化的地区格局可能导致印度变得更加和解随着时间的推移，它会继续对北京采取态度，但它将维持在与中国的边界争端上的立场。中国有责任采取成熟行动，抓住机遇，以双赢的方式友好解决边界争端。&lt;/p>;&lt;p>;大国之间的利益竞争正在重塑南亚的动态，挑战与机遇并存。这将具有重大的全局影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>