<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong fintech start-up offers loans to unpaid subcontractors amid building slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275765/hong-kong-fintech-start-offers-loans-unpaid-subcontractors-amid-building-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/dc93070b-363c-4e14-8afd-df181c942e66_ccc829f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月10日启德体育园正在兴建的运动场，2024年。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港陈姓建筑分包商，最初负责香港国际机场一个项目的空调系统机电工作今年，等了几个月，项目的主承包商才向他付款。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解流动性问题，陈甚至联系了银行，但被告知贷款需要几个月的时间才能批准，因为贷方现在在建设项目方面更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;该行业面临着融资缺口持续扩大的挑战时期。背对背的付款安排、发票支付的漫长等待以及耗时的纸质流程每年在建筑供应链中锁定了估计 538 亿港元（69 亿美元）的资金，并产生了对无障碍支付的需求。总部位于香港的金融科技初创公司 Riverchain 正在努力满足这一需求。Riverchain 表示，该公司正在努力满足这一需求。&lt;/p>;&lt;p>;受聘处理大型建筑项目特定方面的建筑分包商通常需要在等待付款的同时，获得预支现金，用于支付员工的工资以及为手头的其他项目购买的材料。&lt;/p>;&lt;p>;“我等了六个多月，最终付款的时间甚至更长，”陈先生说，但拒绝透露他所欠的金额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/24/e9647db8-7998-401b-9abd-111a377cdaf1_d6b1da11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Riverchain 团队，首席执行官 Ben Wong 位于最右边。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他试图向朋友借钱，甚至以房产作为抵押，但“审批也需要一些时间，无法缓解现金流问题” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，自从香港房地产市场陷入低迷以来，这个问题变得更加普遍。他说：“发展商变得更加审慎，私人项目较少。”&lt;/p>;&lt;p>;7月，将军澳日出康城四季广场的工地爆发劳资纠纷，双方共同开发据当地媒体报道，由于近 100 名工人的工资没有超过 600 万港元，因此港铁公司和会德丰地产向其支付了工资。&lt;/p>;&lt;p>;最终，陈向 Riverchain 求助，该公司通过在线方式提供预支现金服务。使用替代行业数据来确定借款人是否合适。&lt;/p>;&lt;p>;他上传了项目发票和相关文件，并在 48 小时内收到了项目资金总额的约 90%（减去一次性 Riverchain 费用） .&lt;/p>;&lt;p>;“建筑行业传统上缺乏获得专为该行业设计的金融产品的机会，”Riverchain 首席执行官 Ben Wong 表示。 “我们设计了一种融资产品，可以减轻营运资金负担，我们可以将他们的应收账款变成现金。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们还注意到，该行业在数字化方面很大程度上落后了，我们希望使供应链更加透明和统一。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Riverchain 的数字平台具有一个风险模型，该模型利用行业知识以及从非结构化和结构化行业数据中释放价值的能力例如，建筑工地数据、绩效数据和资金流数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/24/7818293c-4625-4f35-a3c5-1866cc1d6ec8_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月，中环建筑工地上的建筑工人2024 年 10 月 16 日。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金融科技公司将购买建筑发票并提供高达 90% 的预支现金。 “然后，我们将等待客户全额支付发票金额，并向[我们的客户]发送扣除我们费用的付款余额，该费用低于市场平均水平。”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创企业已经运营了七个月，推出了 4 亿港元的基金，以支持该市的分包商和建筑供应商。&lt;/p>;&lt;p>;“该基金将帮助我们加速[增长]，因为我们Wong 说：“我确实相信还有很多项目仍在酝酿之中……公共和私人项目的结合。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司已为 30 多个项目提供了财务支持，其中包括 11 Skyes、The Henderson和启德体育园。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信建筑业是香港经济增长的核心驱动力......因此我们将继续支持它，并且我们正在寻找特定的机会Wong 说：“我们可以在建筑行业提供营运资金，同时也可以为我们的投资者确定非常优质的资产类别。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管当前房地产市场低迷，但 Riverchain 看到了许多优质项目，预计到今年年底，将部署资本约5亿港元，到2025年底达到20亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅仅局限于香港孔.我们希望明年能够进入东南亚地区，因为那里的供应链和建设是相似的，需要能够采用数字解决方案，但也需要解决一些营运资金问题他们有需求，”Wong 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scientists’ breakthrough brings hope of Alzheimer’s cure. Here’s how they did it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275824/hong-kong-scientists-breakthrough-brings-hope-alzheimers-cure-heres-how-they-did-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/b05404e8-ccf1-4b78-8637-f7fb43479680_7ccdb4c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Danise Au、Amy Fu 和 Stephanie Duan。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月的中国共产党三中全会确定了国家经济政策的长期方向，其中包括人工智能和生物医药等战略产业。还将鼓励传统企业借助技术进行转型。&lt;/p>;&lt;p>;在这个由五部分组成的系列中，《华盛顿邮报》着眼于香港崭露头角的科学家的创新，他们已经引起了轰动，甚至可能会引起轰动。成为像科技巨头大疆创新和商汤科技这样的下一个大赢家。&lt;/p>;&lt;p>;傅洁玉回忆起当她和她的研究团队经过多年的努力发现将某种蛋白质注射到患有阿尔茨海默病的小鼠体内时的喜悦之情减少了据信造成这种情况的有毒物质。&lt;/p>;&lt;p>;“我们聚集了整个实验室来查看测试结果，并询问他们可以观察到什么，”香港大学生命科学研究教授付说。香港科技大学（HKUST）。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常高兴找到了这条途径。这就是我们沉迷于科学研究的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;傅是大学校长叶玉如教授领导的团队中的首席研究员，大约10年前在全球科学家的竞赛中开始了她的探索寻找治疗阿尔茨海默病的方法，这是一种毁灭性的神经退行性疾病，影响着全世界超过 5000 万人。&lt;/p>;&lt;p>;该团队在 4 月的第 49 届日内瓦国际发明展上赢得了两项最高奖项，其中香港送出了其今年迄今为止规模最大的代表团。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的研究为阿尔茨海默病的潜在治疗开辟了新的可能性，与传统方法相比，提供了一种更安全、更简单且侵入性更小的方法。&lt;/p>;&lt; h3>;“就像看着婴儿长大”&lt;/h3>;&lt;p>;傅与两位才华横溢的年轻科学家——助理研究员段阳阳和助理科学官 Danise Au 一起，最近在他们的原始基地接受了《华盛顿邮报》的采访实验室坐落于香港科学园的香港神经退行性疾病中心。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平于2022年参观了该实验室，著名神经科学家、阿尔茨海默病专家叶问介绍了他们的研究成果和其他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;段先生于2013年从云南省来港攻读生物化学和细胞生物学学士学位，现为研究助理教授29.&lt;/p>;&lt;p>;“从事研究并见证 sST2（一种被发现是导致阿尔茨海默氏病的罪魁祸首的血液蛋白）作为目标被优化，就像看着婴儿长大一样，”Duan 说道。参与该项目已有四年了。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴看到它的成长。”&lt;/p>;&lt;p>;Au，于 2017 年毕业于香港大学，获得医学学位。 2021年，她表示决定改变自己的职业道路，更多地专注于研究，并于一年前加入了团队。&lt;/p>;&lt;p>;“临床医生是帮助患者的一种非常实用且立竿见影的方法，但临床医学存在局限性这位 26 岁的人说：“你能为患者做的只有这么多。”&lt;/p>;&lt;p>;“这就是研究能够介入的地方，以填补这一空白，进一步推进，以便我们能够”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学去年进行的香港长者精神疾病调查发现，10%的70岁居民以上患有痴呆症。据卫生部称，阿尔茨海默病是导致痴呆症的最常见原因。&lt;/p>;&lt;p>;根据该大学 2016 年的一项研究，到 2039 年，可能会有 30 万人患有痴呆症。去年的一项海外研究估计全球痴呆症到 2050 年，病例可能达到 1.53 亿。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的科学家正在努力寻找延缓症状甚至治愈这种疾病的方法，这增加了许多快速老龄化国家的负担。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/b40424e3-fc47-4782-a64a-76673588d321_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大脑中的免疫细胞，称为小胶质细胞（如图），清除有毒分子。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，美国生物科技公司Biogen生产的输液疗法Lecanemab成为美国食品和药物管理局第一个批准的传统治疗阿尔茨海默病的药物（ FDA）。&lt;/p>;&lt;p>;据总部位于芝加哥的阿尔茨海默病协会（世界上最大的非营利性阿尔茨海默病资助者）称，这不是一种治愈方法，但它针对的是该疾病的基础生物学，并减缓了早期患者的进展。研究病情。患者每年接受这种治疗的费用约为 26,500 美元。&lt;/p>;&lt;p>;另一种可以减缓疾病进展的药物是美国制药公司礼来公司 (Eli Lilly) 开发的 Donanemab，它还能清除淀粉样斑块，淀粉样斑块是一种与淀粉样蛋白相关的蛋白质。 &lt;/p>;&lt;p>;FDA 上个月批准它用于治疗患有轻度认知障碍或轻度痴呆的患者。&lt;/p>;&lt;p>;礼来公司还生产另一种名为 Remternetug 的药物，预计该药物表现优于 Donanemab。正在进行临床试验，尚未获得FDA批准。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;科大研究团队近日表示，经过9个月的努力，终于筛选了30万化学化合物，并选择了大约 10 种具有潜在治疗价值的候选化合物。现在已进入临床前研究阶段，然后才能对潜在药物进行人体测试。&lt;/p>;&lt;p>;这一突破是在两项重大发现之后取得的。首先，一种名为白细胞介素 33 (IL-33) 的蛋白质可以帮助激活大脑中的免疫细胞（即小胶质细胞），以清除名为 Aβ 的有毒分子，而 Aβ 是导致阿尔茨海默病的原因。&lt;/p>;&lt;p>;第二，一种称为可溶性 ST2 (sST2) 的血液蛋白会破坏小胶质细胞清除有毒物质的作用。&lt;/p>;&lt;p>;Fu 表示，早在 2013 年，当团队决定研究 IL-33 时，全球研究界只知道它是“一种在大脑中高度表达的蛋白质”。&lt;/p>;&lt;p>;“当身体遇到一些伤害或感染时，IL-33会向免疫系统发出警报，并告诉它开始工作来保护身体。但没有人知道它在大脑中的功能。”&lt;/p>;&lt;p>;经过近 10 年的研究，研究小组发现它有助于激活小胶质细胞清除有毒物质。研究小组还证明，注射 IL-33 可以改善患有该疾病的小鼠模型的记忆表现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，研究小组还发现，当 sST2 水平升高时，衰老过程中血液和大脑中的IL-33活性会受到干扰，从而无法清除有毒物质。&lt;/p>;&lt;p>;他们还研究了已故患者的大脑，发现那些具有某些遗传基因的人Fu说，这一发现意味着降低sST2水平可能是一种潜在的治疗方法，只需要操纵血液蛋白，提供“更简单、更安全”的信息。与其他针对大脑的方法相比。&lt;/p>;&lt;p>;另一项小鼠模型研究也发现，减少 sST2 可以降低患阿尔茨海默病的几率，她说。&lt;/p>;&lt;p>;该团队现在正在研究研究开发新药的两种方法——化学疗法和基因疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“对于化学方法，我们进行了一项大规模研究，筛选了 300,000 种化合物，最终得到了大约 10 种候选化合物，”Fu 说，补充说他们花了九个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经证明了它们在减少细胞系统中 sST2 方面的功效。下一步，我们将根据候选者在患病小鼠模型中减少阿尔茨海默病病理学的活性，确定开发的优先顺序。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/25/caa697a3-75e3-48e5-9579-234fbd728397_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;傅艾米教授在科学园的实验室里。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;付表示，他们目前正在进行临床前研究，旨在优化化合物，以确保在动物中发挥最佳功效以及安全性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们目前的主要工作是将这些化合物转移到小鼠身上，例如通过口服给药，看看它是否真的能抑制 sST2 水平，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;他们已经看到“她说，“初步数据令人鼓舞”，但仍然“有很大的优化空间”。&lt;/p>;&lt;p>;傅说，修改化合物后，他们需要确保其稳定性和安全性，并补充说她希望三年内完成临床前研究，然后进入临床试验。&lt;/p>;&lt;p>;Fu 说，基因治疗方法针对的是 sST2 基因，他们能够看到小鼠血液蛋白水平降低。她说她希望临床前研究能够在“几年内”完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;傅说，凭借他们“有希望的”发现，他们有可能开发一种可以降低 sST2 水平的治疗阿尔茨海默病的药物。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以是一种缓解疾病的疗法，而不是缓解症状的方法，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“要使药物成为一种治疗方法，取决于我们是否能够在早期阶段识别出可以改变疾病的患者。”&lt;/p>;&lt;p>;该团队还开发了一种血液测试，可以识别阿尔茨海默病的早期阶段，准确率接近 90%。 Fu 补充道，该药物和测试可以“相辅相成”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们未来的计划，我们肯定希望更好地了解可溶性 ST2 如何导致阿尔茨海默病[受影响的]大脑中的小胶质细胞功能受损。这是我们的主要目标，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在努力了解可溶性 ST2 如何作用于免疫细胞。了解其机制肯定会增加药物开发成功的机会。这将是我们基础研究的一个重点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stabbing at Notting Hill Carnival leaves woman in life-threatening condition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275856/stabbing-notting-hill-carnival-leaves-woman-life-threatening-condition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/b6c71edb-ed92-4701-aa26-9fe21847c955_3e6fcc1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国伦敦诺丁山狂欢节期间的警察障碍。警方称，周末一年一度的狂欢节上有三人被刺伤。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦大都会警察局周日表示，一名 32 岁妇女在诺丁山狂欢节上被刺伤，目前在医院生命垂危。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，他们知道在一年一度的西伦敦庆祝活动中发生了三起刺伤事件，其中一名 29 岁男子受伤入院，没有生命危险，还有一名 24 岁男子也被刺伤，他的伤势已严重恶化。尚未确认。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/4633475b-8fcb -4b3f-afae-028b1de215b8_76e41650.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，狂欢者在伦敦诺丁山狂欢节期间跳舞。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，15 名警察遭到袭击，但没有人受重伤，周日已有 90 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;一支部队发言人说：“今天有数十万人来到诺丁山狂欢节，享受一场精彩的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;“作为精心策划的警务行动的一部分，我们的警官一直在值班，努力确保他们的安全。 &lt;/p>;&lt;p>;“遗憾的是，少数人是来犯罪和实施暴力的。”&lt;/p>;&lt;p>;因涉嫌袭击紧急救援人员、殴打、故意占有等一系列涉嫌犯罪而被捕警方称，涉嫌供应、性犯罪和抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人还因持有毒品、盗窃、持有一氧化二氮和违反公共秩序罪被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/85e455fa-91b3-4df6-9611-89d7edb4e528_ed2458dc.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加儿童节游行，这是周日在伦敦举行的诺丁山狂欢节庆祝活动的一部分。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候，警方表示，在一名男子被刺伤并找到刀具后，他们已被授予更大的搜查权，以防止进一步的暴力行为。&lt;/p >;&lt;p>;嘉年华是欧洲最大的街头派对，组织者将其称为“地球上最伟大的社区主导活动”。&lt;/p>;&lt;p>;预计银行假日周末将有大约一百万人参加，约有 7,000 名警察值班庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该命令还赋予警察权力，要求摘下用于隐藏个人身份的面罩，任何拒绝的人都可能被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/e182d673-73e5-43e0-8a17-e71a5a68faf3_ac707f82。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，伦敦诺丁山狂欢节期间的儿童节游行参与者。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日早些时候，伦敦西部的街道充满了色彩、服装、舞蹈和音乐，成千上万的狂欢者享受着庆祝活动。&lt;/p>;&lt; p>;在周日的儿童和家庭日期间，年轻人穿着鲜艳而精致的服装在游行路线沿途的街道上跳舞。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的加勒比遗产、艺术和文化庆祝活动已举办了 50 多年&lt;/p>;&lt;p>;主要游行在周一举行，组织者将其描述为具有“派对氛围”的狂欢节的高潮。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines ‘will be a target’ in event of nuclear war between China and US, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275703/philippines-will-be-target-event-nuclear-war-between-china-and-us-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/22c365af-4e07-478a-ae92-b1957cfa4045_592b5d0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵们准备高机动火炮火箭系统，与八月初，美国在菲律宾麦格赛赛堡。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士警告说，菲律宾发现自己处于美国与中国、俄罗斯和朝鲜之间潜在核摊牌的十字路口。敦促小费迪南德·马科斯总统的政府重新调整其外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;上周有不祥的报道称，美国总统乔·拜登已经在制定战略，考虑如何应对这个强大的黑社会联合打击美国的日益增加的可能性核大国。菲律宾因其战略位置和与美国深厚的军事关系而被广泛视为一旦爆发此类灾难性冲突可能成为的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“无论[是否是]直接威胁，我们将会受到影响，”菲律宾雅典耀达沃大学政治学和历史系主任拉蒙·贝雷诺三世警告说。 “即使他们只是袭击台湾，因为我们距离很近......我们将成为目标。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉允许美国进入其军营并在该国部署新的导弹系统是加剧因素，贝莱诺说。&lt;/p>;&lt;p>;他的可怕评估突显了菲律宾目前所处的岌岌可危的境地。虽然华盛顿的安全保障长期以来一直对潜在的侵略者起到威慑作用，但它们也使菲律宾群岛成为了一个危险的目标。超级大国对决与世界末日的利害关系。&lt;/p>;&lt;p>;贝莱诺敦促马尼拉在这场迫在眉睫的核巨头冲突中“不要选边站队”。 “如果我们要选择哪一方，那就是和平一方，”他说。 “如果你使用核武器，它不仅会击中你的敌人，还会摧毁我们所有人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果发生核摊牌，中国很可能会释放核武器国际发展与安全合作智库常驻研究员兼副总裁约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 表示，对菲律宾各地的关键军事目标（如设施、跑道和造船厂）进行了一系列战术打击。&lt;/p>;&lt;p>;“人民解放军可能会在联盟情报、监视和侦察范围内收到的信号上放置诱饵，”埃斯佩尼亚告诉《亚洲周刊》。 “因此，马尼拉应该加强情监侦、电子战能力、拥有足够弹药的防空系统。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，鉴于美军中程能力（MRC）武器系统的射程有限。埃斯佩尼亚敦促菲律宾武装部队通过强大的弹药储备和先进的电子战能力来加强自己的专用防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能仅仅依靠 MRC，”他说。 “菲律宾军方还必须拥有拥有大量弹药储备的防空系统。此外，即使它们具有射程优势，电子战能力对于摧毁其瞄准能力也至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年上任以来，马科斯奉行以美国为中心的外交政策，允许华盛顿使用九个军事力量加强防务合作协议下的站点。但埃斯佩尼亚警告说，一旦爆发核战争，中国可能会削弱这些美国前沿作战部队，从而使菲律宾“孤立无援，独自作战”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，菲律宾武装部队或许能够然而，通过利用该国特种部队的能力来识别和瞄准关键的导弹发射地点，从而采取不对称的反应。&lt;/p>;&lt;p>;核紧张局势的加剧也引起了俄罗斯的严厉警告。 7 月，弗拉基米尔·普京总统警告说，目前驻扎在菲律宾的美国武器系统可能会激怒莫斯科恢复导弹生产，并可能将其部署到俄罗斯境外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/98f7bc25-88f0-4965-b5ae-65e76f62bee9_edd106b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国陆军新型中程导弹发射系统“堤丰”。图片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国“堤丰”导弹发射系统于四月部署到菲律宾，参加两国一年一度的“肩并肩”联合军演。 “堤丰”能够发射 SM-6 防空导弹和战斧对地攻击导弹，射程分别超过 240 公里（150 英里）和 2,500 公里，&lt;/p>;&lt;p>;“堤丰”仍留在吕宋岛北部让菲律宾军队熟悉该系统。&lt;/p>;&lt;p>;但是，克里斯·加德纳表示，如果中美之间发生重大常规冲突，菲律宾不太可能成为“主要目标”，澳大利亚堪培拉地区安全研究所首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，美国所有重要军事基地都将成为潜在目标，并且在发生事件时“优先考虑关键系统功能或关键资产基础”战争。主要目标将包括美国的核能力以及涉及洲际弹道导弹基地、拥有核潜艇和轰炸机的海军和空军基地以及通信和情报基地的指挥和控制。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾不太可能加德纳在亚洲《本周》杂志上表示：“这是这方面的主要目标。” “有趣的是，就分担集体安全责任的国家而言，澳大利亚的 Pine Gap 设施和拟议的西澳大利亚核潜艇基地等地点将成为目标。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，他强调，部署美国向菲律宾部署强大的“堤丰”导弹系统将成为对中国侵犯菲律宾领海的关键威慑。加德纳说，如果威慑失败，堤丰号的先进能力将成为帮助菲律宾在任何重大常规升级中获胜的关键。&lt;/p>;&lt;p>;他说，马尼拉在国防政策和能力方面面临两个问题。首先是如何有效阻止中国在与菲律宾的争端中使用军事力量 — — 包括在威慑失败的情况下确定管理任何潜在灰色地带冲突或常规升级的最佳战略，以及美国、日本和澳大利亚等伙伴如何能够协助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/845b5f96-60a1-481d- 821a-bc4348a2a648_0a8caa7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾新怡诗夏省劳尔进行实弹演习的高机动火炮火箭系统 (Himars) 8 月 9 日。照片：EPA-EFE / 菲律宾陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个挑战是确定菲律宾应在多大程度上回报这些伙伴国家提供的支持。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为马科斯政府的想法是正确的，例如，与美国的 EDCA 是对这两个问题的审慎答案，”加德纳说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾参议员伊梅·马科斯 (Imee Marcos) 最近声称，没有提供任何证据表明，中国计划对菲律宾各地进行高超音速导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她看到的计划已瞄准该国 25 个地区，包括菲律宾的巴丹尼斯岛和苏比克岛。三描礼士省部署了新的布拉莫斯导弹系统，伊罗戈斯地区是一年一度的“肩并肩”联合军事演习的举办地。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯参议员对华盛顿无法阻止此类袭击表示担忧，并认为中国的目标是菲律宾与美国的军事关系日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国受 1951 年《共同防御条约》的约束，该条约规定两国在遭受外部攻击时必须相互提供援助。华盛顿一再重申其对该条约的“铁定”承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加德纳表示，菲律宾人必须了解美国、日本、澳大利亚让这些国家加入菲律宾的军事行动，以捍卫国家主权。&lt;/p>;&lt;p>;“如果冲突升级为重大常规冲突，MRC 系统将非常重要，但同样，它们也会成为攻击目标，就像“任何对常规胜利至关重要的系统或地点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国将对潜在冲突情景进行自己的评估，加德纳表示，这些计划可能涉及在当前领土主张的任何军事冲突中击败菲律宾&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及中国和菲律宾之间的主张和利益冲突，并不是由于与美国关系日益密切而产生的。美国与菲律宾在防务方面的接触不断增加，实际上使中国在这方面的计划变得复杂，并起到了威慑作用。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ping An eyes opportunities as more Hongkongers retire to the Greater Bay Area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275806/ping-eyes-opportunities-more-hongkongers-retire-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/5c1f2678-a41c-43cb-ba9b-244be303d3f1_b8222a9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳最高摩天大楼平安金融中心景观。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆市值最大的保险公司平安保险（集团）计划提供更多产品和服务，以抓住越来越多的香港人移居香港的机会。一位高管表示，“当人们谈论大湾区的跨境机遇时，人们首先想到的总是中国大陆人去香港旅游”。平安保险联席首席执行官郭晓涛在接受采访时表示：“但事实上，一体化也意味着更多香港人将在内地生活或退休。中国，他们需要保险、医疗、养老、车险产品。这是一个为平安提供巨大机遇的趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是指北京于 2019 年提出的将香港、澳门和广东省九个城市连接成一个经济一体化、一体化的城市的雄心。到2035年，商业枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;约88,000名65岁或更高的香港居民在2022年底居住在广东省，大部分时间都增加了，比五年前增长了约11％根据香港政府的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;“一个集团是大湾地区最大的金融机构之一，”他说。 “我们的一些香港客户询问我们在大湾地区是否拥有医疗设施或高级护理服务。” &lt;/p>; &lt;p>;该公司已与大陆的前100位医院合作，并拥有约50,000名内部医生并签约外部医生。 Ping A还为其寿命保单持有人提供家庭高级护理服务，并在深圳，广州和Foshan建立了三个高端高级护理中心。香港，银发经济具有巨大的潜力，因为其中一些银发的人的消费能力令人惊讶。根据官方统计，根据世界卫生组织的数据，&lt;/p>; &lt;p>;中国有25400万人在2019年及以上的2.54亿人口占该市人口的22.4％。 4.02亿人口（占人口的28％）将在2040年到2040年。 D8/Images/Canvas/2024/25/25/9CFC1B88-6B4A-438D-A41B-2C2FA73180B0_1126E908.JPG“ ALT =”迈克尔·郭（Michael Guo）于2024年8月23日在海军部的JW万豪酒店（JW Marriott Hotel）摆姿势。去年2月，Ping An是大约十二个保险公司，他们开始提供一站式保单，以在香港和大陆上进行报道。以前，驾驶员需要单独的政策。&lt;/p>; &lt;p>; Guo表示，Ping A对于这一一站式汽车保险计划的市场份额为20％，他预计随着跨境交通的增加，销售额会增长。 &lt;/p>; &lt;p>;该公司的总部位于深圳和上海，由董事长彼得·马·明格（Peter Ma Mingzhe）于1988年成立，是一家寿险公司。此后，它已成为一家拥有保险，银行业，金融科技和医疗保健业务的金融集团。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，它经营财产和伤亡保险，资产管理，证券交易和虚拟银行。郭说，它还正在探索不同的选择，以扩展到该市的生活保险业务。&lt;/p>; &lt;p>;保险公司在周四四年中报告了其在四年中的最佳半年表现。在截至6月30日的六个月中，净利润增长了6.8％，达到746.2亿元人民币（105亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;生活和一般保险业务的销售额更高，以及更好的银行利润，推动了增长，促使抵消了公司资产管理和与技术相关的收入的利润下降。&lt;/p>; &lt;p>;“明年，我们希望所有事情都会继续增长，” “我们期待扩大或加深对综合金融，保险和其他医疗服务的战略执行。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Starmer to warn UK life will ‘get worse’ before it gets ‘better’ in first major PM speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275850/starmer-warn-uk-life-will-get-worse-it-gets-better-first-major-pm-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 05:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/9117CFD8-8395-4266-931D-619550624FAC_9CC7E360.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 8月1日在伦敦的唐宁街10号。照片：路透社。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）准备警告英国的生活在周二的第一个主要演讲中“变得更好”，这是自上任以来的第一个主要演讲。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer的工党于7月4日由洋滑落选举产生，预计将利用演讲来加强对被驱逐的保守派留下的遗产的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;他的评论是在批评之后提出的。尽管选举前承诺不会远足，但仍在寻求借口提高税收。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不仅继承了经济黑洞，而且继承了一个社会黑洞。这就是为什么我们必须采取行动并做不同的事情的原因。脸。这将是多么艰难。坦率地说 - 在我们变得更好之前，情况会变得更糟。 08/26/4B908E92-6C8D-444D-BE11-2A60865C61F5_03DB1EF4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;伦敦，英国于7月29日。照片：英国议会/杰西卡·泰勒/杰西卡·泰勒/通过路透社的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;财政部长雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）最近几天警告过有关是否要削减的“艰难决定” &lt;/p>; &lt;p>;自从工党选举胜利以来，在她的第一款预算中支出或增加税收，里夫斯一再指控前选手部长里希·萨纳克（Rishi Sunak）的保守党的托里（Rishi Sunak）的保守党（Rishi Sunak）在220亿英镑（290亿美元）的黑洞中留下&lt;/p>; &lt;p>;今年的预算。但反对者说她几个月前会意识到该国财务状况，只是为不受欢迎的公告做准备。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer有望告诉公众认为事情“比我们想象的要还要糟糕”。如果没有在解决国家面临的一些挑战方面取得明确的进展，可以迅速扭转劳动力。资助的国家卫生服务局（NHS），移民和生活成本危机，即使紧急医疗保健人员也引发了广泛的罢工。&lt;/p>; &lt;p>;“在最初的几周中，我们发现了一个220亿英镑的黑洞在公共财政中。而且，不要让任何人说这是表演性的，或者在发挥政治作用。他们写了一封信这么说。他们不知道 - 因为最后一个政府隐藏了它。 2024/08/26/51DFB788-E4A0-47E7-921A-B2B683238DB9_F3067115前一天发生骚乱和掠夺之后，8月5日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理还将解决最近一次大规模刺伤引起的骚乱，其中三名年龄在六到九岁之间的年轻女孩参加了泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）主题舞蹈课被杀死。&lt;/p>; &lt;p>;他有望说，暴徒能够利用“在民粹主义和失败14年后我们社会的裂缝”，指的是保守派任职时间。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;官员们指责极右派的元素帮助激发这种疾病，该疾病针对清真寺和酒店住房寻求庇护者以及警察和其他物业。&lt;/p>; &lt;p>;当局引用了错误信息。在网上传播嫌疑人是一个寻求助长暴力的穆斯林庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;阿克塞尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana）当时年仅17岁，实际上是在英国出生的，父母来自来自卢旺达（Rwanda）的父母，这是一个压倒性的基督教国家。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chas Freeman on Mao, the next Kissinger and why now is not like the Cold War]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275817/chas-freeman-mao-next-kissinger-and-why-now-not-cold-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/7FF6F23A-23E7-434D-87D6-C5C6B0084AAA0_180AF51F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; p>;在《公开问题》系列的最新采访中，评估了中国关系的历史，以及在“对抗性对抗”阶段以及作为美国总统大选的临近的情况下，它可能从这里开始。弗里曼（Freeman）在1972年历史悠久的北京旅行中与当时的总统理查德·尼克松（Richard Nixon）见面，与毛泽东（Mao Zedong）见面。他曾在美国外交部，州和国防部任职，并在1991年海湾战争期间曾担任美国沙特阿拉伯大使。这次采访首次发表。对于“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尼克松是一位狡猾而操纵的政治家，他成为政治家，对地缘政治有复杂的理解。他对中国的开放反映了这种演变。最近的总统在意识形态上对中国不同情，不理解发展的全球秩序，并否认了美国全球影响力的迅速撤退。&lt;/p>; &lt;p>;我从未见过毛泽东。 （1972 年 2 月 21 日，尼克松没有带国务院的任何人去会见主席。） 毛泽东所具有的力量和能量，只有具有同样伟大精神信念的人才能承受。我们现在知道，他的动物性胃口与他的智力活力相匹配。他是他的臣民崇拜的对象，也是他的下属和密友既钦佩又害怕的对象。毛泽东（Mao）生活时，他个性的光彩照亮了他国家最远的角落，并激发了许多可能的革命者和浪漫主义者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/c9E8584D-5CAB-4EB1-B1A3-A3-A0FBC3E7B08A_F08A_F08A_F0D31D6E.JPG “>;查斯·弗里曼（Chas Freeman）在当时的1972年历史悠久的1972年北京旅行中为理查德·尼克松（Richard Nixon）解释，与毛泽东见面。照片：布朗大学，沃森国际与公共事务研究所&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;很少有人喜欢毛主席毛主席的治理风格，但是除了鄙视它的人中，所有人最喜欢人民共和国的建立更多，恨他的少于他们的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;如果他不太坚持宏伟和不切实际的愿景，他的想法就不会像他们那样拼命地惊慌失措，也不会被彻底抹黑了。然而，如果他没有试图突然、暴力地改变自己的国家，中国就不会像现在这样致力于国内安宁，也不会如此轻易地接受它曾经拒绝但现在却在其中的国际秩序。 Prespers。&lt;/p>; &lt;p>;毛毛早些时候去世，他的想法在新中国可能表现更好。历史肯定会被视为一个更大的人。他试图从过去以及外国和国内压迫者中解放出来的国家。如果他成功地取消了邓小平的政治影响力，那么世界仍然可能会担心中国对国际地位的落后和不满的后果，而不是作为典型资本主义全球化进程的主要参与者的迅速发展。 /p>; &lt;p>;但毛泽东没有成功在邓小平上做，中国和世界越来越好。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/22/22/22/22/0c5f4a8d-3a0e-43b7-b6f9-85df999582b46_e1c71633.jpg“ “>;美国总统理查德·尼克松（Richard Nixon）在1972年2月27日与中国总理周（左）和上海共产党领导人张·丘奇亚（Zhang Chunqiao）用餐。一位出色的外交官，其优美的举止和机智掩盖了他残酷的现实主义。我与他有过多次互动，我同意已故达格·哈马舍尔德的观点，即他集中体现了中华文明最精致的一面。周是一个伟人，尤其是因为他愿意以忠实的辅导员和毛泽东和新中国的仆人的角色来满足自己，同时以同情中国人民和对他的下属的忠诚而减轻了最严厉的倾向。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;毛泽东，就像[中国的第一皇帝] Qin Shi Huang一样，都被征服和转变为中国。但当前的中国体制仅部分保留了他所青睐的社会政治经济模式。现代中国的真正缔造者是邓小平。他很可能会成为[汉朝皇帝]刘·邦（Liu Bang）的历史上，他是基于他的前任政治军事成就而建立的，以创造成功的中国政治经济学和世界秩序。邓小平的拥抱是中国恢复财富和权力的基础。&lt;/p>; &lt;p>; xi jinping继承了毛和邓小平的现代化，强大的中国以及传统。这些是可以建立和克服该国，地区和世界面临的挑战的坚实基础。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;竞赛至少需要三个形式。竞争是健康的，因为它会刺激参与其中的人提高自己的表现，从而能够超越对方。敌意意味着消灭对手，这是非常危险的，尤其是在核时代。介于这两个极端之间的是对抗性对抗，其中竞争更多地依赖于限制对手而不是自我完善——抑制或逆转对手的进步，而不是自我进步。 &lt;/p>; &lt;p>;，美国和中国现在处于对抗性对抗的中间阶段。&lt;/p>; &lt;p>;，但我不同意您的问题所提出的方式可以划分世界。中国、伊朗和俄罗斯除了反对美国的威胁以及致力于建立基于《联合国宪章》原则和国际法规则而不是美国霸权的世界秩序之外，没有什么共同点。中国是世界强国。俄罗斯是一个大国。伊朗是一个地区大国。大韩民国民主共和国是世界事务中无人大师。美国和英国对这四个国家的描绘是某种“轴心”，忽略了它们之间的许多差异。&lt;/p>; &lt;p>;，值得注意的是，除了与美国长期以来的那些国家，世界各国几乎几乎所有人都拒绝在美国，中国或俄罗斯之间进行选择。土耳其和沙特阿拉伯等曾经与美国结盟的国家不再这样做了。北约对世界乃至欧洲事务的看法远非一致。许多国家都在防范可能被前美国保护者抛弃的情况。很少有国家选择与伊朗保持一致，没有一个国家依靠朝鲜。&lt;/p>; &lt;p>;这个时代，中级权力没有霸主，坚持自己绘制自己的路线的权利，并拒绝征服征​​服大国。这完全不像冷战一样。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有一个国家没有责备。两人都犯了错误。前国务卿蓬佩奥对中国的谩骂与中国的战狼外交相匹配，同样令人反感且适得其反。但贸易和技术战争是美国而不是中国发起的，是美国而不是中国削弱了世界贸易组织，并坚持以可疑的国家安全考虑取代了管理国际贸易的比较优势和经济因素。 &lt;/p>; &lt;p>;中国继续与其他国家谈判市场开业。美国已经拥抱保护主义并停止这样做。现在，美国对中国的政策主要由旨在削弱中国出口和技术进步的制裁组成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;我非常尊重杨博士，很遗憾地说我很大程度上同意他的同意分析。移情是成功外交的基础，现任美国政府对此是陌生的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;台湾问题是中国内战，朝鲜冲突和冷战的遗产。它并不是从 1971-72 年美国对中国开放开始的。但《上海公报》和后来的两次联合公报的前提是“中国人自己和平解决台湾问题”。美国接受了海峡两岸达成的所有协议，但尚未解决分歧。我认为，这将为美国以及中国大陆和台湾的利益提供服务，但他们这样做，但是美国的政策，声明和行动已经有助于增强对跨性质和解的抵抗。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>;在华盛顿的一些人现在证明了他们反对以可疑的战略理由对中国统一的反对。美国没有退后一步，让中国政党解决他们的差异，而是为了使台湾对此的抵抗力加强。现在，大多数美国人认为这个问题纯粹是军事问题，台北当局也同样如此对待。我认为这是一个错误，可能会使所有有关的人都在悲剧中结束，但没有看到它在不久的将来发生变化的前景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/fb668f31-5CE0-4952-BB55-E1847C21CF82_2739AAA41.JPG， “>;中国总统习近平和美国总统乔·拜登在2022年11月在巴厘岛的G20峰会上在一场越来越多的宪法危机中，该危机将在11月5日的选举中成为主头，并过渡到1月20日的下一任总统就职典礼。北京的那些人开始相信和平统一已不再可行，结束中国分裂的唯一可行办法是诉诸武力，他们可能会认为华盛顿的这段混乱时期是采取行动的好时机。所以。在我看来，这将是一个悲剧性的错误。华盛顿的平民政府可能会在今年年底瓦解，但美国武装部队不会，如果他们认为这是对台湾战争负责的，美国人民也不会引起对中国的愤怒。&lt;/ &lt;/ &lt;/邓小平敦促P>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国无法再保持低调。有时它也无法避免占据领导地位。但它可以而且应该认识到，作为一个大国，它的言论和行动可能会引起包括其邻国在内的其他国家的恐惧和钦佩。因此，“冷静观察、稳住中方立场、冷静处事”仍然是一个很好的建议。如果认为中国是霸道的，它将导致其他国家组织自己反对。 ，做一些可爱的事情。”中国的声誉因其在其国家和伊朗之间的和解的成功调解而振作起来。中国主张通过外交对话解决国际争端。通过提出精心准备的建议来解决自己与东南亚国家的纠纷。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我有很多中国朋友，我是中国文化的仰慕者，但是我没有争取更好的美国 - 中国关系，以使中国受益，而是为了服务于我国的利益。大不列颠在美国不再能够维持其全球霸权的特权，同时确保过渡对其有利。让中国和美国成为反对者，并且通过战略愿景和熟练的外交，我们也可以管理和平过渡到以平等和互惠为基础的关系。我认为替代方案是可怕的，包括可能摧毁两国的跨太平洋战争，同时摧毁台湾艰苦的民主和繁荣。令人遗憾的是，倡导利用中国不断增长的财富和实力为美国谋利的做法竟然被嘲笑为“拥抱熊猫”。并非如此。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是要认识到，亨利·基辛格（Henry Kissinger）不仅是对中国一无所知的人，而且像他那个时代的许多欧洲人一样，对此并反对它。与中国的直接接触使他成为中国治国之道的崇拜者和受人尊敬的中美关系管理顾问。环境造就了这个人。未来的环境可能仍会恢复中国和美国政治精英之间的尊重合作，因为这两者都认识到这两个国家都可以从中获得的许多方式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;我不喜欢以色列游说团体对我进行的政治抢劫。在以色列-巴勒斯坦问题上，我长期以来一直处于拒绝向醉酒者提供汽车钥匙的立场，试图避免助长以色列的自我毁灭行为。这种行为现在已成为一个公然的全球丑闻，使以色列成为一个贱民国家。美国继续实现这种行为，对我国家的声望造成了巨大破坏。&lt;/p>; &lt;p>;当我被任命为国家情报委员会（NIC）时，我的批评者指责我是“现实主义者”。我按照我所看到的方式描述事物，而不是按照我们的政治精英或有影响力的利益集团希望的那样，而且我长期以来一直拒绝告诉有权势的人他们想听到的事情。我无法为国家情报委员会和美国情报界做我被招募去做的事情。在以色列游说团体或反华理论家不断攻击的情况下，我不能指望提高美国情报分析的可信度或效率。我并没有寻求提供给我的职位，也非常不愿意接受，只有当我被告知我的国家要求我重返公职时，我才这样做。我不会在这个职位上呆太久。我认为，以色列大厅通过说服我撤回对此的接受而对我有所无意。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我像大多数美国人一样，作为我所曾经的钦佩被认为以色列是。随后，对被俘虏的阿拉伯人口的种族主义、好战和不人道的直接体验改变了我对犹太复国主义的好感。我相信“以色列的生存权”，直到我意识到这意味着约旦河和地中海之间没有其他人有权生存。以色列的种族清洗战略现已扩展到加沙的种族灭绝。即使我自己的国家没有资助它并为其开脱，我也会反对这一点，事实确实如此。它是不可原谅的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当我加入美国外交服务时，这部分是因为我预见到美国开放中国的1960年代非理性地缘政治几何形状的纠正成为这部戏的一部分，即使只是作为舞台上的长矛携带者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;老一辈的中文官员遭到了美国国会的煽动者的迫害，并被寒冷的战士吓倒了状态。他们中越来越多的人从未在中国人中间生活过，语言能力也很平庸。我担心，在目前的氛围下，我们很可能会回到类似的境地，噩梦中的中国取代了现实世界中的中国，我们的学者、智库研究人员和政府专家对中国感到恐惧。 &lt;/p>; &lt;p>; Wang Jisi挑战常规的无知。数以百万计的在美国留学的中国人可能对我这个有时难以捉摸的国家没有完全的了解，但他们对中国的看法比在中国留学的几千名美国人要清楚得多。我不太同意国务卿[安东尼]布林肯的观点，但他正确地指出，随着中国人中美国人越来越少，美国人对中国的看法将变得越来越不根基。两国安全部门的侵略行为是学生相互交流的主要威慑。他们很难被拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil deploys military planes in ‘war’ on wildfires; at least 2 dead in Sao Paulo state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275851/brazil-deploys-military-planes-war-wildfires-least-2-dead-sao-paulo-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 06:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/57CEF473-C5F0-4D66-878B-E36188E2782B_4B_4B_4B8B7CA2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，星期六巴西。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西政府正在部署军用飞机，这是一场反对野火肆虐野火的一部分官员周日表示，人们死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在卢兹·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）内阁危机会议之后，环境部长玛丽娜·席尔瓦（Marina Silva）宣布了“针对火灾的战争”，并说联邦警察正在调查“非典型人造成广泛损害和破坏的情况。 &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/a66e9b24-4096-4f66-83d5-faae5a82bf19_52519f63.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周日在巴西巴西利亚市的亚马逊大火中吸烟。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，散落在巴西大片的巨大烟雾中，甚至到达北部的首都巴西利亚（450英里） - 甚至已经取消了几次航班并旅行&lt;/p>; &lt;p>;“昨晚晚上7点左右，我伸出鼻子，呼吸困难，”现年66岁的退休人员卡洛斯·罗德里格斯（Carlos Rodrigues）告诉法国 - 法国 - 帕尔斯（Agence France-Presse）。官员说：“我已经住了32年了，我从未见过类似的东西。” 。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/26/89ae7f4b-8f27-4fc4-4fc4-4fc4-4fc4-91e7-2218b9996969420420420218b9969420_63420_63b9b9b9b9cf221.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;野火中的烟雾填满了周日巴西圣保罗州雷贝尔·普雷托（Ribeirao Preto）的马里奥·迪诺加高速公路附近的空气。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，巴西航空工业人被送往最受威胁的城市之一，距圣保罗约300公里。&lt;/p>; &lt;p>;，但卢拉说飞机“由于烟气量无法操作”，并补充说：“这使您对问题有所了解。” &lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上发布的视频显示，这座城市陷入了近黑暗之中烟一层。一些居民不得不撤离。&lt;/p>; &lt;p>;“这是世界末日，”一个人在一个视频中说一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;在该地区周围，农场燃烧了，数十辆牛死了。 &lt;/p>; &lt;p>;州长德弗里塔斯（De Freitas）表示，有1000万雷亚斯（约180万美元）正在分配以帮助失去农作物或牲畜的农民。&lt;/p>; &lt;p>;在长期干旱中，圣保罗州正在经历最糟糕的情况。伊普（Inpe）表示，数十年来大火的月份有3,480个单独的大火，根据国立空间研究所的INPE。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump would veto legislation establishing federal abortion ban, says J.D. Vance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275849/trump-would-veto-legislation-establishing-federal-abortion-ban-says-jd-vance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 04:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/26/e675cb27-249b-4def-8506-efdfb9ba5b6ba5b6c_4f6ac3d1.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;卡罗莱纳.照片：法新社通过Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党副总统候选人JD Vance表示，唐纳德·特朗普（Donald Trump）如果当选总统，将不支持全国堕胎禁令，如果该立法降落在他的立法上桌子。&lt;/p>; &lt;p>;“我绝对可以做到这一点，”万斯在NBC的《新闻报》计划中被问及时说，他是否可以承诺特朗普不施加这种禁令。 “唐纳德·特朗普（Donald Trump）的观点是，我们希望各个国家及其个体文化及其独特的政治敏感性来做出这些决定，因为我们不想在这个问题上遇到不间断的联邦冲突。” &lt;/p>; &lt;p>;俄亥俄州&lt;/p>; &lt;p>;参议员还坚持认为，特朗普是今年共和党候选人的前总统，如果国会通过了此类立法。&lt;/p>; &lt;p>;“我的意思是，如果您不支持它作为总统他在周日的一次采访中说。 /d8/images/canvas/2024/08/26/cb301d44-0d64-4cb0-82c3-82c3-0cdb7745b845b843_de76a71c.jpg“ alt =”美国总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Vance的评论是在民主党上周在芝加哥举行的民族会议的一夜之后，袭击了特朗普，因为他在任命最高法院大法官中的角色推翻了Roe V Wade，结束了美国堕胎的宪法权利，并为共和党领导的州的禁令和限制铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;，但努力努力试图消除民主党人希望选民的问题，在今年秋天的美国大选中，也有可能疏远特朗普基地反对堕胎权利的部分。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这是亲生政党的立场，上帝对这个国家有怜悯，”家庭研究写道安理会主席托尼·珀金斯（Tony Perkins）在周日的一篇文章中与万斯评论的故事有关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然特朗普一再吹嘘自己在推翻ROE中的作用，但最近几天，他又回到了民主党的警告，称他的警告称如果他赢得第二任期，他将进一步限制访问权限。堕胎权利活动家和左派。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的评论引起了反堕胎倡导者的批评，其中包括《保守派国家评论》的编辑，该评论发表了一篇文章，题为特朗普的遗弃。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在拉斯维加斯举行的活动中重复了他的索赔。&lt;/p>; &lt;p>;“我对妇女的生殖权利非常强烈。 IVF（体外受精），非常强。我的意思是，我们是其中的领导者。我认为人们正在看到这一点。”他告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;民主党人对特朗普表示深切怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;“美国妇女并不愚蠢，我们不会相信我们的女儿和孙女的未来是两个男人，他们公开吹嘘要阻止这个国家的妇女堕胎的机会。”马萨诸塞州参议员伊丽莎白·沃伦（Elizabeth Warren）告诉NBC。 。颜色：＃999;“>;一个亲生的支持者站在灯柱上，并在6月在华盛顿的最高法院前面握着一个标志。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普盟军参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）提出了一个问题，询问特朗普如何对生殖权利“伟大”。&lt;/p>; &lt;p>;“你需要问他这件事。我要说的是，特朗普总统是一位非常好的生命总统，”他告诉美国有线电视新闻网（CNN孩子的幸福感，给母亲选择以外的其他选择。”格雷厄姆说：“他离开后将继续进行运动”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普经常努力谈论堕胎。在进入政界之前，他曾形容自己“非常支持堕胎”。今年早些时候，他努力应对自己对联邦堕胎禁令的立场，一度暗示他会支持怀孕 15 周左右的堕胎禁令，但强奸、乱伦以及母亲生命受到威胁的情况除外。然后，他解决了他目前的立场：应将限制留给各个州。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普没有说他计划如何就佛罗里达州六周禁令的一项投票措施进行投票。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/2024/08/26/adb4f785-849c-42c-42c-42c-42c-97-027-0272b1c8a.bebebbe_bebbe _b.b.2.jp24b2.jpg.jjpg2.jpg.jjpg.jjpg.jjpg.jjpg.jjpy =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国副总统和总统候选人卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）在马里兰州安德鲁斯联合基地的马里兰州。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在本周早些时候接受CBS新闻采访时，特朗普说他对自己在推翻Roe V Wade中的作用“不后悔”。但经过数月令人困惑的声明后，他表示，他不会利用名为《康斯托克法案》的联邦法律来试图禁止分发用于替代手术堕胎的药物。这是他的一些盟友敦促的事情，而万斯过去得到了支持。 “我不会那样做。” &lt;/p>; &lt;p>;“它将可用，现在可以。众所周知，最高法院说：“保持它的状态。”我将强制执行并同意最高法院的意见，但基本上他们已经说过，保持现状。” 2022年夏季，该党预计它将在今年继续发挥重要作用。图像/帆布/2024/08/26/9214AB92-6365-4DFF-AE14-7A2FFCAFAADF_AC707F82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在周四，美国伊利诺伊州芝加哥民主党全国代表大会的旁观者中，凭借堕胎权利，亲卢比权利和亲巴勒斯坦激进主义者在周四的旁观。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在民主大会上的舞台上，妇女讲述了令人痛苦的个人故事，即必须携带不可能的怀孕来任期并被剥夺流产护理，使她们的未来生育能力处于危险之中。&lt;/p>; &lt;p>;“由于唐纳德·特朗普，这就是我国正在发生的事情。明白的是，他没有做到。民主党人，共和党人，自由主义者和保守派希望Roe V Wade终止并带回各州。” &lt;/p>; &lt;p>;“我不限制获得节育或IVF的机会 - 这是一个谎言，这些都是她正在弥补的虚假故事。”他写道。 “我也相信女性，而且我将确保女人的安全！” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jackie Chan to carry torch ahead of Paralympics opening ceremony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/paris-olympics-2024/article/3275848/jackie-chan-carry-torch-ahead-paralympics-opening-ceremony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 02:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/02D719ED-6570-4B51-BA30-EF9842B0A0D4_A8B64C23.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三在法国首都火焰。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港出生的武术演员杰基·陈（Jackie Chan）周日被任命为巴黎残奥会开幕式的派尔奇·贝尔（Torch Barers）之一。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;组织委员会宣布，这位70岁的70岁的年轻人以其特技表演和杂技搏击场面而闻名，将在周三下午在法国首都举行的几个小时，就在开幕式的前几个小时。 P>;法国女演员Elsa Zylberstein和舞者/编舞者Benjamin Millepied也将参加火炬接力。&lt;/p>; &lt;p>;与奥运会开幕式一样，周三的活动将超出法国范围的范围，游行队伍，冠军 - 泰瑞斯（Champs-elysees）到巴黎中部的de la concorde。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =”图像/帆布/2024/08/26/4EFF70C2-D9C3-4131-99DB-D9B120347C27_741AC6FF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;火炬在英国被点燃，在周日在法国北部的Coquelles的通道隧道入口处点亮。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;火焰于周六在英国白金汉郡的斯托克·曼德维尔（Stoke Mandeville周日，由轮椅围栏奖牌获得者伊曼纽尔·阿斯曼（Emmanuelle Assmann）携带。&lt;/p>; &lt;p>;“这全都是在残疾人心中刻着运动，”法国体育部长阿米莉·奥迪亚·卡斯特拉（Amelie Oudea-Castera组织委员会负责人Tony Estanguet。在12个同时继电器中。&lt;/p>; &lt;p>;这12个继电器将在巴黎汇合，在这里，火焰将于周三到达开幕式。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel and Hezbollah trade their most intense fire in months and then pull back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275847/israel-and-hezbollah-trade-their-most-intense-fire-months-and-then-pull-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 02:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/5E8329D1-EFC9-44D9-8894-D45E864F23F23F3_B22286583.jpg“ alt =”>; after Israel carried out pre-emptive strikes on Hezbollah targets in Lebanon, as seen from Tyre, southern Lebanon on Sunday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Israel and the Lebanese militant group Hezbollah traded heavy fire early on Sunday but backed off from sparking a widely feared all-out war, as both sides signalled their most intense exchange of fire in months was over.&lt;/p>;&lt;p>;The cross-border attack came as high-level talks resumed in Egypt aimed at a ceasefire between Israel and Hamas in the war in Gaza that also would ease regional tensions.&lt;/p>;&lt;p>;Hezbollah chief Hassan Nasrallah said his group hit an Israeli military intelligence site near Tel Aviv in a barrage of hundreds of rockets and drones, and Israel claimed its strikes had been pre-emptive to avert a larger attack. Neither offered evidence.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/c50a6aed-0af1-400d-9cdd-65f0073c40bf_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People watch Hezbollah leader Hassan Nasrallah delivering a televised speech at a coffee shop in Beirut, Lebanon on Sunday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nasrallah said the attack, a response to Israel&#39;s killing of a top militant commander in Beirut last month, had been delayed to give the Gaza ceasefire talks a chance, and so fellow Iran-backed groups could discuss with Iran whether to attack Israel all at once. Israeli and US military deployment also played a role.&lt;/p>;&lt;p>;The “main target for the operation” inside Israel was “the Glilot base – the main Israeli military intelligence base”, around 100km (60 miles) from the Israel-Lebanon border, Nasrallah said in a televised speech.&lt;/p>;&lt;p>;“We will now reserve the right to respond at a later time” if the results of Sunday&#39;s attack are not sufficient, Nasrallah said, adding that allied Houthi rebels in Yemen – and Iran itself – had yet to respond. But he told the Lebanese people: “At this current stage, the country can take a breath and relax.”&lt;/p>;&lt;p>;The Israeli army said Hezbollah failed to strike the installation.&lt;/p>;&lt;p>;“I can confirm that there were no hits at the Glilot base,” a spokesman for the Israeli military said.&lt;/p>;&lt;p>;According to Israeli media reports, the base hosts headquarters of the Mossad spy agency, which has never revealed its address.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/1dd53d6a-35ce-47cd-8505-14afd5ac899b_1ceb6ad5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lebanese men watch a televised address by Hezbollah chief Hassan Nasrallah at a cafe in the Shiyah neighbourhood of Beirut, Lebanon on Sunday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israel and Hezbollah said they aimed only at military targets.以色列军方表示，一名海军士兵被打死，另外两人受伤，要么是被拦截弹击中，要么是被一枚弹片炸伤。 Two Hezbollah fighters and a militant from an allied group were killed, the groups said.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu said the military eliminated thousands of rockets that were aimed at northern Israel and shot down drones heading for the centre of the country.&lt;/p>;&lt;p>;“I repeat – this is not the end of the story,” he said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/7a402f9c-751f-47d7-a234-b8b54469a1e6_b010e2ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A resident checks the damage caused by a rocket fired from Lebanon in the Israeli coastal town of Acre on Sunday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Air raid sirens were reported throughout northern Israel, and Israel&#39;s international airport closed and diverted flights for about an hour. Israel&#39;s Home Front Command later lifted restrictions in most areas.&lt;/p>;&lt;p>;An Israeli military spokesman, Lieutenant Colonel Nadav Shoshani, said Hezbollah intended to hit targets in northern and central Israel but initial assessments found “very little damage”. He said around 100 Israeli aircraft took part in the strikes.&lt;/p>;&lt;p>;Hezbollah said its attack involved more than 320 Katyusha rockets aimed at multiple sites in Israel and a “large number” of drones.&lt;/p>;&lt;p>;Some Israelis were shaken.在北部城市阿卡，76 岁的退休教师萨迪亚·埃文·楚尔 (Saadia Even Tsur) 说，当他的卧室遭到损坏时，他正在犹太教堂，五分钟后回到家。 “我走上去，看到了发生在我身上的奇迹的规模，”他说。 A window was broken and debris was on his bed.&lt;/p>;&lt;p>;Lebanon&#39;s caretaker Economy Minister Amin Salam, after an emergency government meeting, said officials were “feeling a bit more optimistic” about a de-escalation. “We feel more reassured since both sides confirmed that the expected operations ended,” he said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;US President Joe Biden was “closely monitoring events in Israel and Lebanon”, according to Sean Savett, a spokesman for the National Security Council.五角大楼表示，国防部长劳埃德·奥斯汀与以色列国防部长约阿夫·加兰特进行了交谈。 The chairman of the Joint Chiefs of Staff, General CQ Brown, continued on a regional visit that includes Israel, Egypt and Jordan.&lt;/p>;&lt;p>;Danny Citrinowicz, an expert at Israel&#39;s Institute for National Security Studies, said Hezbollah might be trying to “balance the equation without escalating into war”. Each side hopes their narrative will be sufficient for them to declare victory and avoid a wider confrontation, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Hezbollah began attacking Israel almost immediately after the start of the war in Gaza, which was triggered by Hamas&#39; October 7 attack into southern Israel. Israel and Hezbollah have exchanged fire almost daily, displacing tens of thousands of people on both sides of the border.&lt;/p>;&lt;p>;Hezbollah, which fought Israel to a stalemate in 2006, is believed to be far more powerful now.美国和以色列估计它拥有约 15 万枚火箭弹，能够击中以色列境内的任何地方。 The group has also developed drones capable of evading Israel&#39;s defences, as well as precision-guided munitions.&lt;/p>;&lt;p>;Israel has vowed a crushing response to any major Hezbollah attack. It has an extensive multi-tiered missile defence system, and it is backed by a US-led coalition that helped it shoot down hundreds of missiles and drones fired from Iran earlier this year. The US military has been building up its forces across the region in recent weeks.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/33d75055-f87a-41f0-8d6b-f5aa682f31e0_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Houses damaged by rocket fire from Lebanon in a residential neighbourhood in the northern city of Acre, Israel on Sunday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hezbollah is a close ally of Iran, which has also threatened to retaliate against Israel for the killing of a senior Hamas leader, Ismail Haniyeh, in Tehran上个月。 Israel has not said whether it was involved.&lt;/p>;&lt;p>;Iranian state media on Sunday played up the Hezbollah attack, calling it a success, but there was no immediate comment from Iranian officials.&lt;/p>;&lt;p>;The US and other mediators see a ceasefire in Gaza as key to averting a wider Middle East war. Hezbollah has said it will halt its strikes on Israel if there is a ceasefire.&lt;/p>;&lt;p>;Egypt was hosting high-level talks in Cairo on Sunday aimed at bridging the gaps in a proposal for a truce and the release of scores of hostages held by Hamas. The talks include CIA director William Burns and David Barnea, the head of Mossad.&lt;/p>;&lt;p>;Hamas sent a delegation to be briefed by Egyptian and Qatari mediators but was not directly taking part in negotiations.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>