<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine coastguard accuses Chinese vessels of ‘dangerous, blocking manoeuvres’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251664/south-china-sea-philippine-coastguard-accuses-chinese-vessels-dangerous-blocking-manoeuvres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/d45cc3ef-9df4-43a5-872c-701e4a1268b1_b1dacb5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国船只在菲律宾海岸警卫队船前航行菲律宾海岸警卫队周日发布的讲义视频中的屏幕截图位于斯卡伯勒浅滩附近。图片：菲律宾海岸警卫队/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队周日指责中国船只在东南亚沿岸珊瑚礁附近为期九天的巡逻中进行“危险”演习&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只BRP Teresa Magbanua于2月初被部署在南海鱼源丰富的黄岩岛周边海域巡逻，为菲律宾渔民运送物资并确保他们的安全。&lt; /p>;&lt;p>;自 2012 年中国从菲律宾手中夺取该礁以来，该礁一直成为两国之间的冲突点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f336dbef-1826-4af7-b204-f6fc000fc046_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者上周，他们在中国驻马尼拉领事馆外举行集会期间举着标语牌。菲律宾渔民表示，组织这次示威活动是为了谴责中国在南海骚扰菲律宾渔民。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民到达鱼类更为丰富的泻湖。&lt;/菲律宾海岸警卫队表示，在巡逻过程中，中国海警船“四次在海上对特雷莎·马格巴努阿号进行了危险的拦截演习，其中海警船两次越过了PCG船的船头” &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，其船只还“40多次”被四艘中国海岸警卫队船只“跟踪”。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军在南海巡逻与菲律宾关系紧张&lt;/h3>;&lt;p>;海岸警卫队还观察到了所谓的“四艘中国海上民兵船只”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发布的视频显示，一艘中国海警船距离菲律宾海岸警卫队数米。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，PCG 船还是通过无线电与 CCG 和 CMM 船进行了专业交锋，重申了菲律宾船的明确和原则立场。声明称：“菲律宾根据国际法，”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里。&lt;/p>;&lt;p>;根据 1982 年《联合国海洋法公约》，中国在帮助谈判的过程中，各国对其海岸约200海里（370公里）内的自然资源拥有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，菲律宾海岸警卫队还通过14艘船向100名菲律宾渔民分发了食品和杂货。 &lt;/p>;&lt;p>;这些事件发生两个月前，中国和菲律宾围绕南海争议岛礁发生紧张对峙，两国船只发生碰撞，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。 &lt;/p>;&lt;h3>;“亮出我们的剑”：专家称，北京必须在南海采取更强硬的立场&lt;/h3>;&lt;p>;中国对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的裁决，即其主张没有任何依据。 &lt;/p>;&lt;p>;中国部署船只在繁忙的水道上巡逻，并建造了人工岛屿，并将其军事化以强化其主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾官员上个月一致认为有必要建立人工岛。加强对话应对航道“海上突发事件”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Hongkongers think perks like consumption vouchers are unnecessary in coming budget, finance chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251665/most-hongkongers-think-perks-consumption-vouchers-are-unnecessary-coming-budget-finance-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/0f1ba53c-4dc9-47ec-92f2-779d3e94ee2c_9bee7495.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，香港录得258,354人入境，其中更多参观人数超过 128,000 人。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长表示，大多数香港人认为未来的财政预算案中没有必要提供消费券等福利，同时预计由于利率下降，今年经济将更加稳定.&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波也表示，由于今年出口可能不会大幅增长，短期内香港将不得不依赖本地消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于今年的财政预算案，如果你谈论的是像往年那样的大规模宽松措施，我们在咨询期间收集到的大部分意见都表明我们不应该再次推出这些措施，没有必要，”陈告诉电台周日的节目。&lt;/p>;&lt;p>;“经济复苏的速度可能会放缓，但仍然是正增长。我们还必须考虑政府在经济上承担这些措施的能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/11/e4e4b6dc-b138-43d1-a389-bc3b117fb0cc_459c3222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗参观农历新年市场周五在铜锣湾。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府连续三年向居民发放消费券，试图在Covid-19大流行导致经济衰退的情况下刺激消费。该计划是旨在启动香港经济复苏的多项措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，政府在疫情期间花费了“大量资金”，香港赤字已飙升至约 1000 亿港元（尽管先前估计约为 500 亿港元，但由于资产市场疲弱，政府来自卖地和印花税的收入下降，本财政年度的收入为 12,788 美元。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局将减少开支，增加收入，考虑到居民的财务状况和城市的竞争力，努力提高公共服务费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长排除在“可预见的未来”征收资本利得税&lt;/h3>;&lt;p >;但他表示，鉴于利率已经稳定并可能在今年晚些时候下降，他预计本地和全球经济与去年相比将变得更加稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，仍然存在很大的变数就像海外的地缘政治和美国的经济环境一样，但总体来说我们希望随着利率开始下降，无论是资产市场还是我们的出口，都会相对更加稳定。”&lt;/p>;&lt; p>;但财政部长补充说，由于出口仍面临压力，香港短期内将不得不依赖本地消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长警告称，可能必须勒紧裤腰带&lt; /h3>;&lt;p>;“香港是一个以服务业为主的经济体，因此消费会带动相关服务业和就业”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦市场表现好，消费情况就好，大家都在做生意，都在赚钱，特别是如果整个社会氛围随着支出的增加而变得更加活跃、更加幸福，那么投资也会改善，所以这是我们短期内的一个重要领域。”&lt;/p>;&lt;p >;陈表示，香港必须提高游客的服务质量和体验，以鼓励他们返回香港，并向其他人推荐香港作为旅游目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/c096d51e-4905-41ef-b69f-1758bfff417b_b0cb5736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自西班牙的金色梦想在中断五年后回归的农历新年游行中表演。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财务主管指出，该市 1 月份的游客人数已达到疫情爆发前的 70%，预计将有更多人来该市旅游。航班容量有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;但居民出境休闲的趋势可能会影响香港的经济前景。&lt;/p>;&lt;p>;入境处最新统计数据显示，大年初一高于入境旅客人数。&lt;/p>;&lt;p>;周六香港入境旅客人数为258,354人次，其中旅客逾128,000人次，几乎占总数的一半.&lt;/p>;&lt;p>;超过 332,000 人（即 77% 的离开城市的人）是居民。&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关政府是否会考虑取消房地产市场限制的问题时，陈说这些措施是在有“客观原因”的情况下推出的，并补充说政府将继续监测情况。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，政府将谨慎对待房地产市场，因为许多居民已经投资了大部分他们补充说，在目前的房地产市场状况下，如果房价波动，房地产可能会陷入负资产。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Year of the Dragon: most popular of the Chinese zodiac signs dominates corporate lai see packets again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251660/year-dragon-most-popular-chinese-zodiac-signs-dominates-corporate-lai-see-packets-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/c3d69f58-930e-47b3-ac1e-035ee7fe0747_051b1605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;龙年在香港等市场具有特殊意义全球基金管理公司骏利亨德森 (Janus Henderson) 的杰拉尔丁·沃尔什 (Geraldine Walsh) 表示。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙年即将来临，传说中的喷火生物随处可见。事实上，当农历轮到它们时，这种传说中的野兽的图像比任何其他生肖动物都更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;特别是利是信封——装满“幸运”的红色纸包。钱” – 充斥着龙的图案，瑞银、瑞士宝盛和凯基证券亚洲等金融公司充分利用了这种生物在公众中的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;“大约有 30% 的企业客户要求今年比往年更多地使用生肖来设计利是封。”Eco-Art 的联合创始人 Cyrus Cheung 说道。Eco-Art 是一家香港公司，每年为亚洲约 600 家公司设计和制造超过 1500 万个利是封。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为龙是十二生肖中最受欢迎的。”每个人都喜欢龙，所以公司希望向顾客提供龙设计的利是封。”&lt;/p>;&lt;p>;已婚夫妇向未婚亲友派发利是或福钱是中国的传统。今年新年从 2 月 10 日开始，包括儿童在内的会员在新年的前 7 天进行活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司经常使用象征吉祥的通用设计，例如鲜花利是信封以鱼、鸟或鱼作为利是信封，因为任何未使用的生肖信封在 12 年内都不能重复使用。&lt;/p>;&lt;p>;只有龙有能力反抗这一趋势。&lt;/p>;&lt;p >;Janus Henderson 的亚洲营销主管杰拉尔丁·沃尔什 (Geraldine Walsh) 表示：“我们并没有刻意将我们的利是包装与十二生肖挂钩，但龙年在香港和新加坡等市场具有特殊意义。”总部位于伦敦和美国丹佛的全球基金管理公司。&lt;/p>;&lt;p>;“人们希望龙年会更加吉祥，仅看一些统计数据，亚洲一些国家的出生率在龙年期间有所上升。龙年，这是如何看待龙年的一个非常有趣的标志。”&lt;/p>;&lt;p>;龙年是中国十二生肖中的第五个。十二生肖依次为鼠、牛、虎、兔、龙、蛇、马、羊、猴、鸡、狗、猪，代表农历十二年一个周期。&lt;/p >;&lt;p>;其他选择在利是信封上印上民间传说图案的银行包括美国巨头花旗集团、瑞士银行瑞银集团和瑞士宝盛银行、法国兴业银行、新加坡银行华侨银行和大华银行、香港交通银行和经纪公司凯基证券亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞银的主题是一条腾飞、勇攀新高度的祥龙，”该银行发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士宝盛的利是一位发言人表示，包装上有龙和凤，代表着和谐、活力和吉祥。该公司还为客户提供了豪华利是手提包和礼盒套装。&lt;/p>;&lt;p>;出于环境原因，一些银行积极避免使用生肖动物。更通用的设计可以在任何其他年份重复使用。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的银行汇丰银行今年的利是包装上选择了鱼，寓意盈余和财富，而渣打银行则选择了鲜花和鲜花。起重机。其子公司恒生银行推出了新“财神”利是封。&lt;/p>;&lt;p>;东亚银行仍坚持其流行的“长寿神”利是封设计，该利是封曾用于半个多世纪。它还提供橘子和梨设计的利是，代表“吉祥如意”。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行（香港）和工银亚洲的利是信封均采用牡丹花。这是中国文化中非常受欢迎的花卉，相信可以为顾客带来繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;易艺的张表示，尽管如今许多银行都选择电子形式的利是，但对传统利是信封的需求却有所下降。也呈上升趋势，尤其是那些具有精美设计的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“许多银行和公司将利是信封作为营销手段来宣传其品牌。每个利是信封的价格在港币3至港币5元之间，而我们制作的最贵的则为港币15元。尽管如此，这仍然是一个负担得起且合理的营销成本。”Cheung 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel will send troops into Rafah, Netanyahu vows, promising ‘safe passage’ for civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251662/israel-will-send-troops-rafah-netanyahu-says-promising-safe-passage-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 13:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/7a01094c-af1f-4bb5-83dc-f96033be63dd_b52695b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列轰炸加沙地带南部拉法时冒出浓烟周六。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列入侵加沙最南端城镇拉法的威胁依然存在，以色列总理本雅明内塔尼亚胡承诺为当地流离失所的平民提供“安全通道” &lt;/p>;&lt;p>;在周日播出的一次采访中，内塔尼亚胡重申他打算将以色列的军事行动扩大到该市。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际社会对这座挤满了超过 100 名以上人员的城市可能发生大屠杀感到震惊。加沙地带 240 万人口中的一半，内塔尼亚胡告诉美国广播公司新闻：“我们会这么做”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/660aab2c-84cc-49b1-915f-3b7ccfd4eb54_618fe0f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡部长在本月早些时候的新闻发布会上发表讲话。图片来源：JINI via 新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他承认他“同意美国人的观点”，即该行动需要首先计划对平民的影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据已发表的采访摘录，他说：“我们将在为平民提供安全通道的同时，让他们能够离开。”但目前尚不清楚如此大量的人在哪里被困在埃及边境、躲在临时帐篷里的人们可以走了。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列内塔尼亚胡下令制定军事计划，撤离拉法并击败哈马斯&lt;/h3>;&lt;p>;当被问到时，内塔尼亚胡会只说“正在制定详细计划”。&lt;/p>;&lt;p>;随着以色列军队稳步向南延伸，拉法成为部队在空袭轰炸下最后一个尚未进入的加沙主要城市。几乎每天都有。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说拉法很安全，但事实并非如此。所有地方都成为目标，”周六，以色列的袭击摧毁了拉法的一辆警车后，巴勒斯坦人穆罕默德·赛达姆 (Mohammed Saydam) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理声称，如果不清除拉法的营，就不可能取得对哈马斯的“胜利”。拉法周五指示军队为这次行动做准备。他的声明引起了世界领导人和援助组织的一致担忧。&lt;/p>;&lt;p>;德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在社交媒体平台 X 上写道：“加沙人民不能凭空消失”，并补充说，一名以色列人对拉法的进攻将是一场“正在形成的人道主义灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯外交部周六警告称，“袭击和瞄准”拉法将产生非常严重的后果，并呼吁召开联合国安理会紧急会议，同时英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，他对未来的攻势“深感担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“当务之急必须是立即暂停战斗，以运送援助物资并救出人质，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;加沙战争是由巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯于 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击引发的，根据官方数据统计，此次袭击导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;誓言要消灭哈马斯，以色列在加沙发动了大规模军事攻势，该地区卫生部表示，这场攻势已造成至少 28,064 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还缴获了 250 件物品。以色列称，其中 132 名人质仍留在加沙，但推测已死亡 29 人。&lt;/p>;&lt;p>;在美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列寻求停火几天后，内塔尼亚胡宣布了在拉法采取地面行动的计划和人质囚犯交换。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在他所说的哈马斯“奇怪的要求”后拒绝了拟议的休战。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登对以色列“过分”的回应态度强硬。加沙&lt;/h3>;&lt;p>;但以色列对拉法的计划遭到了主要盟友和军事支持者华盛顿的严厉谴责，美国国务院警告说，如果计划不当，这样的行动可能会带来“灾难”。&lt;/p>;&lt;p >;美国总统乔·拜登周四提出异常尖锐的批评，称以色列的报复行动“太过分了”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙哈马斯统治者周六警告称，以色列全面入侵拉法可能会造成“数万人死亡”。 ”的人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯办公室表示，此举“威胁到该地区和世界的安全与和平”，并且“公然违反了所有红线”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/2bfa5923-fcc3-4c86-9cec-37f6d2288ab0_3a69fbaa.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦人在周六以色列袭击拉法后抢救财物。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，他们在周六对拉法的一次袭击中杀死了两名“哈马斯高级特工”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一次袭击的一部分据哈马斯管理的卫生部称，更广泛的轰炸导致该市至少 25 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙城北部，以色列军方声称，其部队在撤离的哈马斯总部下方发现了一条哈马斯隧道。联合国巴勒斯坦难民机构（近东救济工程处）。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长以色列·卡茨呼吁其负责人菲利普·拉扎里尼辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;观点：近东救济工程处资金削减反映了一切- 熟悉的难民援助政治化&lt;/h3>;&lt;p>;拉扎里尼表示，自 10 月 12 日工作人员在以色列军队的指示下撤离该院以来，该机构就没有在该院内开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列声称 12 日之后，该机构已经面临压力。近东救济工程处工作人员参与了 10 月 7 日哈马斯的袭击，他呼吁对以色列的最新指控进行独立调查。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一些记者被以色列军方带到大院和隧道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据国际法，联合国房地被视为“不可侵犯”，并且免受“搜查、征用、没收、征用和任何其他形式的干扰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/d4a49ea7-8fad-4539-b588-a0b6227d6317_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周六在特拉维夫举行的抗议活动中，一名抗议者举着标语牌，呼吁推翻内塔尼亚胡政府。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯一再否认以色列关于其在学校、医院和其他民用基础设施下挖掘隧道网络作为其活动掩护的指控。&lt;/p>; &lt;p>;战争现已进入第五个月，在以色列引发了愈演愈烈的公众愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，抗议者走上特拉维夫街头，要求释放人质、内塔尼亚胡下台并举行新的选举。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，内塔尼亚胡正在拖延战争，他不知道第二天要做什么，”以色列抗议者吉尔·戈登说。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-随着非国家行为体测试外交极限，加沙战争溢出风险上升&lt;/h3>;&lt;p>;这场战争的深远影响远远超出了以色列和加沙，涉及伊朗支持的哈马斯盟友的暴力事件在整个中东地区激增。&lt;巴勒斯坦和黎巴嫩安全部门消息人士称，一名哈马斯高级官员在以色列在黎巴嫩的一次暗杀行动中幸存，但包括一名真主党成员在内的另外两人在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;在叙利亚，一名战争监察员称，以色列在大马士革附近的袭击造成三人死亡，并补充说目标社区是高级军事和文职官员的别墅。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video of China girl, 5, inserting acupuncture needles into hand under guidance of TCM grandmother stuns social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250526/video-china-girl-5-inserting-acupuncture-needles-hand-under-guidance-tcm-grandmother-stuns-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/4ae963e4-97fa-482f-a69a-1a92e58c0043_00eeaa1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名五岁女孩震惊大陆社会媒体从她的祖母那里学习中医针灸等等。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个五岁女孩像专家一样给家人针灸的不可思议的故事，震惊了大陆社交媒体。&lt; /p>;&lt;p>;女孩的母亲余女士表示，多年来，她的女儿每周周末都会向中医奶奶学习给病人扎细针来治疗健康问题的技术。 &lt;/p>;&lt;p>;于女士说，她的女儿已经掌握了如何给针头消毒，并且顺利、稳定地将针刺入正确的穴位。她还学习了其他中医疗法，如拔罐和推拿按摩。&lt;/p>;&lt;p>;中医认为人体有 2000 多个穴位，这些穴位与经络相连，这些穴位形成通道，通过这些通道来调节人体的健康状况。能量或气的流动。&lt;/p>;&lt;p>;刺激这些穴位有助于管理人的健康。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/01/68efdb2e-691e-405a-ad91-ebb94b5eb174_f1e90f44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻人知道她需要在哪些点和角度进针。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针灸和拔罐都是通过穴位来刺激病人的气。&lt;/p>;&lt;p>;拔罐是一种治疗方法，通过拔罐来刺激患者的气机。圆杯内的火焰产生压力，然后将其置于身体上，产生吸力，据信可以消除“堵塞”并恢复能量流动。&lt;/p>;&lt;p>;从流行天后 Lady Gaga 到奥运会游泳冠军迈克尔·菲尔普斯先生，许多中国以外的名人​​都成为了该疗法的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，该疗法已被中国年轻一代广泛接受，作为缓解压力的一种方式，同时也是一种时尚宣言.&lt;/p>;&lt;p>;有的喜欢身上拔罐留下的红色圆形印记，称其为“最酷纹身”，并故意穿着暴露的衣服来炫耀这些印记。&lt;/p>;&lt;p>;推拿按摩是指用手指、手、肘部或其他身体部位来按摩患者，以帮助能量流动，也需要对穴位的了解，以及掌握适当的压力。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，来自中国东部山东省的一名五岁“针灸师”在网上疯传，一些人表达了安全担忧，因为针灸对进针的深度和角度都要求准确。&lt;/p>;&lt;p>;“进行针灸的女孩“对另一个人来说是胆大妄为，接受治疗的人更是如此。”抖音上的一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;于说，她女儿的治疗一直是在奶奶的监督下进行的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/bcd8d1ee-0de4-44f0-a338-5451270b3f08_e3e793c1 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些网上观察者因女孩年龄小而表达了安全担忧，但她的母亲表示她只是在医生的监督下练习中医。她的祖母。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，要成为执业中医专业人士，必须在大学学习过中医，或者师从执业中医医生，并至少拥有15年经验。&lt;/p>;&lt;p>;师从医生至少三年，然后平均协助专业中医执业八年，并进行学徒经历公证。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Bangladesh preserve its Unesco-listed, colourful painted rickshaws?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3251591/can-bangladesh-preserve-its-unesco-listed-colourful-painted-rickshaws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/5d8bff08-deb8-472f-abb6-b036a6f47cca_ce72390a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;每辆黄包车从可折叠的引擎盖到车座都经过创意装饰，靠背和车把。照片：Armin Hossen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国装饰精美的人力车，以珐琅彩绘精心绘制的精美图案为特色，作为一种活生生的艺术形式的体现在该国的城市景观中航行，但现在面临着消亡的威胁它的受欢迎程度下降。&lt;/p>;&lt;p>;许多第三代或第四代人力车艺术家对这种几乎没有认可或收入的手艺失去了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的达卡人力车艺术家阿卜杜勒·哈米德 (Abdul Hamid) 说人们更喜欢汽车和地铁等现代交通工具，尽管许多人欣赏它们的艺术。他还感叹科技的崛起，数字艺术现在对传统人力车艺术家构成威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/09/5d8bff08-deb8-472f-abb6-b036a6f47cca_5a6d6ba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;每辆人力车都经过装饰，从座椅、靠背和车把上有可折叠的发动机盖。照片：Armin Hossen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;传统艺术家需要花费一周多的时间来装饰一辆车，从引擎盖到座椅到车轮，甚至车把。但这种辛苦的工作现在可以很容易地被数字设计和印刷的粘合装饰所取代。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，它们也装饰有彩色面纱和亮片披肩，但这也在慢慢消失，”哈米德说。&lt;/p>;&lt;p>;人力车仍然是孟加拉国城镇中流行的交通工具，估计有 100 万辆缓慢移动的三轮车在道路上行驶。&lt;/p>;&lt;p>;人力车艺术最早始于1950 年代的达卡，并扩展到全国，每个孟加拉国城镇现在都有其独特的风格。&lt;/p>;&lt;p>;吉大港的人力车以花卉图案为特色，而科米拉的人力车则以纯色为特色，并缝有明亮的贴花图案。 20 世纪 40 年代末，电影明星的肖像也开始出现在车辆的后部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/09/cdd771a1-1c64-4270-96c9-572dd1f225f6_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人力车艺术家在工作。这种艺术大部分是由不识字的人力车艺术家完成的。照片：Armin Hossen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种俗气的“人民艺术”形式最近赢得了国际社会的广泛认可，于 12 月被列入联合国教科文组织人类非物质文化遗产代表名录。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着现代交通方式变得越来越普遍，人力车的数量正在减少，从而使人力车绘画的实践受到威胁。这极大地影响了该元素的生存能力以及该工艺从业者的生计，特别是年轻一代，”联合国教科文组织南亚新德里区域办事处主任蒂姆·柯蒂斯说。&lt;/p>;&lt;p>;Mustafizur Ra​​hman 教授居住在新加坡的孟加拉国人回忆起自己小时候在达卡每天乘坐人力车从学校放学的日子。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻夫妇特别喜欢这种交通工具，因为它可以真正拉近他们的距离，而且车篷通常可以提供隐私。 ，”他笑着说。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国的第一辆人力车来自印度加尔各答，由英国黄麻进口商进口用于旅行。后来演变成当地人的一种交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;装饰人力车最初是为了与马车竞争生意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/1aaeb96b-45bc-4f27-b1b7-fdb136f15646_7fad4ea9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家 Syed Ahmed Hossain 的人力车艺术。照片：Syed Ahmed Hossain&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;70年代，人力车上有自由战士和坦克，他们为从巴基斯坦解放而奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;人力车艺术系列的主题从历史到民间传说，甚至未来城市和理想艺术。受欢迎的形象包括达卡议会大厦、国花睡莲以及尼赫鲁和圣雄甘地等领导人。通常，阿拉伯书法和主人的名字会被画在某处。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是一个穆斯林占多数的国家，但像克里希纳勋爵这样的印度教艺术和图像与清真寺的艺术和图像一样受欢迎。泰姬陵、埃菲尔铁塔和伦敦桥等全球标志性建筑的图片也很受欢迎。许多艺术家还描绘宁静的乡村场景，让他们想起他们搬到城市打工时留下的村庄。&lt;/p>;&lt;p>;这些艺术作品大部分是由不识字的人力车艺术家完成的，其中许多人都是在车上找到的。达卡邦萨尔街，向父母或老师学习手艺。&lt;/p>;&lt;h3>;“我是自己的主人”：在印度，电动人力车提升了跨性别者的生活&lt;/h3>;&lt;p>;达卡人力车现年68岁的艺术家Syed Ahmed Hossain首先学到了这项艺术，当时10岁那年喜欢涂鸦。&lt;/p>; &lt;p>;“我从来没有接受过任何正规培训，因为我父亲负担不起。但随着我的成长，有装饰人力车的需求，所以我总是有工作。最近，大部分工作都是在偏移印刷中完成的，几乎没有手工完成。 US.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/a8df002a-887a-42f1- adfd-bec3c9c4c0c3_b3ee84ec.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;人力车艺术已成为其自己的流行艺术风格，用于诸如这些杯子的产品，由Protibha销售，由Protibha销售努力保护孟加拉国垂死的艺术。照片：Protibha &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“人力车艺术现在已经从街道装饰变成了文化标志，无缝地整合到日常生活中，从装​​饰口音到时尚的服装，将各个方面注入到各个方面我们充满活力的遗产的永恒魅力。 ，将人力车风格的艺术放在家居用品，珠宝，服装，袋子和其他面料产品上。&lt;/p>; &lt;p>;，但需要做更多的事情，乌伦多艺术家领导的开放集体集团的董事萨迪亚·米桑（Sadya Mizan）说。在孟加拉国。 >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese travellers back with a roar in Year of the Dragon, with 195 million trips marking Lunar New Year’s Eve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251661/chinese-travellers-back-roar-year-dragon-195-million-trips-marking-lunar-new-years-eve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/11/7033E929-87E8-4809-AE85-BAD67F835240_27190F3D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ，随着中国在龙之年响起。照片：Chanatopix通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国旅行者又回到了节日季节，全国各地的旅行数量在最大假期的前夕超过四分之一&lt;/p>; &lt;p>;周五的国内旅客流量，农历新年前夕，与去年同期相比增长了26.7％，在整个运输系统上进行了19524万次旅行。新华社。&lt;/p>; &lt;p>;大部分交通都在高速公路上，周五进行了超过1.84亿的旅行。该报告称，铁路交通大约翻了一番，达到820万次，而乘飞机的人数增加了近1.5倍，增长了137.7％，达到180万。据报道，周六对运输的需求也更高。它说，在2019年农历新年开始，上海新闻媒体报道说，门票订购的年份超过流行前的水平超过流行前的水平。报告说，海南，广东和云南省是中国北部地区较冷地区的度假者中的流行选择，而南方人则热衷于向北前往雪地的目的地。海伦吉安省（Heilongjiang Province）是今年冬天的趋势旅行目的地，比上一个月球新年的第一天增长了40％。&lt;/p>; &lt;p>; CTRIP吸引和观光门票的订单也从同一订单上升了300％去年的一天，是中国取消其严格零循环的旅行限制后的第一个农历新年。&lt;/p>; &lt;h3>;旅游繁荣的中国冰雕塑城市哈尔宾在杂货后复兴&lt;/h3>; &lt;p>;该网站说，该网站还售罄了Lunar新年的“餐和酒店房间”套餐。它补充说，宠物友好住宿的要求比去年增长了72％，私人温泉酒店房间的预订增加了46％。&lt;/p>; &lt;p>;在线预订服务服务汤楚旅行社说，这两人都注册了报道说，国内航班的“数量和价格上涨”。&lt;/p>; &lt;p>;门票平均占地近1,000元（140美元），比假期之前高约20％ - 也称为中国的春节 - 该公司表示，尽管受欢迎路线的预订数量比去年增加了77％，但&lt;/p>; &lt;p>;暴风雪和冻雨早些时候引发了警告，警告说这个月球新年假期可能是最“复杂”的。自2008年以来。但是中国天气网络周六预测，最糟糕的情况已经过去，预计该国大部分地区的温度将会升高。&lt;/p>; &lt;p>;国家移民当局预测，春季的关税会在音乐节将与2019年的节日差不多。但Ctrip在周六表示，其出站预订已经比大流行前一年都高。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚，泰国和新加坡是中国游客最受欢迎的目的地之一，CTRIP的旅行订单增加了30与2019年的同一时期相比。这三个国家都与中国提出了无签证的协议。&lt;/p>; &lt;p>;腰带和道路倡议国家的旅行预订也有所增加，并订购了前往阿拉伯联合酋长国的门票，该报道，土耳其，马尔代夫，沙特阿拉伯和哈萨克斯坦在2019年的同一时期相比增加了一半以上。凭借伦敦的眼睛，帝国大厦，悉尼歌剧院和东京塔在龙之年照亮红色。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f5c83c47-52b3-4b3-4b02-4b02-add7-191cd5674020_c05690ae.jpg“ >;传统的中国龙舞者在伦敦眼前表演，用红色亮起，庆祝《月球新年》。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，年度春季节庆典庆典创造了现场广播记录，该活动的总景色为16.89亿次，据cgtn。新华社报道说，/p>; &lt;p>;在中国票房，喜剧 - 戏剧Pegasus 2在周六的首映式上领先，并引用了中国电影数据信息网络的数据。&lt;/p>; &lt;p>;这部电影赢得了416.23周六，中国喜剧Yolo接下来是百万元，票房为41054万元。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s call for Russia to invade Nato members ‘appalling and unhinged’, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251657/trumps-call-russia-invade-nato-members-appalling-and-unhinged-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 12:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/f9729581-54bc-42f2-90c4-5e1b8d171222_5edab109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周六在南卡罗来纳州的一次集会上发表讲话。他在集会上发表了有关北约的言论，同时描述了与一位国家元首的谈话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六表示，他将“鼓励”俄罗斯攻击未履行财政义务的北约成员国，这是对白宫认为的军事联盟的极端猛烈抨击。 ”特朗普周六在南卡罗来纳州举行的一次竞选集会上发表讲话，描述了在一次未具体说明的北约会议上与一位国家元首的对话。&lt;/p>;&lt; p>;“一个大国的总统站起来说，‘好吧，先生，如果我们不付钱，而我们遭到俄罗斯的攻击，你会保护我们吗？’我说，‘你没有付款，你就拖欠了？’”&lt;/p>;&lt;p>;“不，我不会保护你。事实上，我会鼓励他们做任何他们想做的事情。你必须付钱。你必须支付你的账单。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发表这番言论之前，参议院共和党人周三拒绝了一项两党法案，该法案将包括为乌克兰提供急需的新资金，以及为盟友以色列提供援助，以及解决问题的改革。美墨边境危机。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使表示，冻结的俄罗斯资产可能是为乌克兰提供“轻松”资金&lt;/h3>;&lt;p>;白宫对特朗普的说法进行了回击，称赞总统乔·拜登为支持乌克兰所做的努力白宫发言人安德鲁·贝茨在周六晚上的一份声明中表示：“鼓励凶残政权入侵我们最亲密的盟友是令人震惊和精神错乱的。”贝茨补充道，拜登总统将继续巩固美国的领导地位，而不是号召战争和煽动疯狂的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;参议院法案的失败凸显了特朗普对共和党的铁腕控制，因为共和党议员们同意了这位前总统的主张。呼吁破坏任何协议，以阻止拜登在 11 月大选前在移民问题上取得胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/11/720dcf56-9ca4-4077-9a98-02ace53955f5_29f24ced.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周六的集会上，特朗普庆祝旨在解决美墨边境危机的立法失败。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的集会上，特朗普庆祝了这项立法的失败，并发誓，如果连任，他将对其进行大规模的“驱逐行动”。上任第一天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要忘记，本周我们还取得了每一个保守派都应该庆祝的另一场巨大胜利。我们粉碎了不诚实的乔·拜登灾难性的开放边界法案，”特朗普在南卡罗来纳州的一次集会上宣称。&lt;/p>;&lt;p>;“整个团队在国会做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普——他的第一个总统竞选活动的核心内容是在美墨边境修建一堵“又大又漂亮的墙”——周六宣布驱逐移民将是他的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “从第一天起，我将终止拜登政府的每一项开放边境政策，我们将开始美国历史上最大规模的国内驱逐行动。我们别无选择。”&lt;/p>;&lt;p>;参议院目前正在考虑一项外国援助计划，将援助与边境问题完全脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;这项 950 亿美元的计划将于下周进行辩论包括为以色列打击哈马斯武装分子和重要战略盟友台湾提供资金。然而，最大的份额将帮助乌克兰在战争进入第三年之际补充耗尽的弹药供应、武器和其他关键需求。&lt;/p>;&lt;p>;由于特朗普在一些民意调查中领先拜登，欧洲盟友担心特朗普在选举中获胜11 月可能会危及美国对该联盟的承诺，但北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格上个月表示，他认为特朗普连任总统不会危及美国的会员资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/d15d8edf-9bb5-45c1-8637-283087e979a5_c9813025.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，自俄罗斯入侵以来，美国对乌克兰的援助总额约为 750 亿美元。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯托尔滕贝格一直在推动成员国增加国防开支，他表示欧洲盟国正在增加军事贡献并“朝着正确的方向前进”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯托尔滕贝格一直在推动成员国增加国防开支。 p>;&lt;p>;特朗普继续打击跨大西洋联盟，他在上个月的一次竞选集会上表示，如果美国受到攻击，他不相信北约国家会支持美国。&lt;/p>;&lt;p>;关于俄罗斯在乌克兰的战争，特朗普呼吁缓和局势，并对迄今为止花费的数十亿美元表示不满，尽管他几乎没有提出切实的政策建议。&lt;/p>;&lt;p>;自莫斯科于 2022 年 2 月全面入侵以来，美国对乌克兰的援助总额约为斯托尔滕贝格表示，提供了 750 亿美元，而其他北约成员国和伙伴国家总共提供了超过 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/11/d44599c3-2893-484a-8da0-f1cc1937f5a1_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者欢呼周六，特朗普在南卡罗来纳州举行的“出去投票”集会上登上舞台。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在南卡罗来纳州的集会上，特朗普对同样寻求共和党提名的前联合国大使尼基·黑利(Nikki Haley)表示不满，尽管她的竞选几乎肯定会失败。她在竞选中严重落后于她的前任老板。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在海莉家乡州向选民发表讲话，询问她丈夫迈克尔的下落，因为他已经一年了，所以没有出现在竞选活动中-长期军事部署到非洲之角国家吉布提。&lt;/p>;&lt;p>;“她的丈夫在哪里？哦，他走了。他走了。她丈夫怎么了？她丈夫怎么了？”他提高了声音，以达到戏剧性的效果。&lt;/p>;&lt;p>;海莉在社交媒体平台 X 上回击。&lt;/p>;&lt;h3>;内华达州初选无人获胜，这让尼基感到尴尬。海莉&lt;/h3>;&lt;p>;“迈克尔被部署为我们的国家服务，这是你一无所知的。不断不尊重军人家属牺牲的人没有资格担任三军统帅。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·哈利 (Michael Haley) 也向特朗普传达了自己的信息，他在 X 上的一篇帖子中标记了这位候选人，并附上了一张狼的特写照片，上面写着：“人类和动物的区别？动物永远不会让最愚蠢的动物领导。” &lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia scraps US$790 million plan to buy second-hand jets from Qatar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251658/indonesia-scraps-us790-million-plan-buy-second-hand-jets-qatar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/f93fe573-825a-4649-adae-cc31813ade41_44c38fa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架幻影 2000 战斗机从法国的一个机场起飞1999 年，印度尼西亚立法者对购买该飞机的计划进行了反击。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚国防部表示，印度尼西亚放弃了一项有争议的计划，即购买价值 7.33 亿欧元（7.9 亿美元）的幻影 2000-5 战斗机，此前卡塔尔曾使用过该战斗机。&lt;/ p>;&lt;p>;“没有购买幻影喷气机。尽管有计划，但已被取消……这意味着没有有效的合同，”发言人 Dahnil Anzar Simanjuntak 在周六晚间的一份声明中表示，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，该部表示由于财政限制，购买 12 架战斗机的交易被推迟，军方将下令对其现有的苏霍伊和 F-16 飞机进行改造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/3e7e6352-997c-48c9-843f-24f736b80ea5_fab59a6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托在周六的选举集会上。在竞选总统期间，他因幻影交易而受到竞争对手候选人的批评。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项计划的购买在去年宣布时引起了争议，因为立法者称二手飞机太旧了。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长周三赢得印度尼西亚总统选举的领跑者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在竞选期间就该交易受到了竞争对手候选人的批评。&lt;/p>;&lt;p>;但他在一场总统辩论中为此次购买进行了辩护，称这是二手交易。喷气式飞机还能再用 15 年，并且在该国等待新喷气式飞机抵达期间是需要的。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃监督了军方对其老化机队进行现代化改造的努力，其中包括购买阵风战斗机、无人机来自土耳其航空航天公司，战斗机和运输直升机来自美国波音公司和洛克希德马丁公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tourism booms for China’s ice sculpture city Harbin in post-Covid revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251556/tourism-booms-chinas-ice-sculpture-city-harbin-post-covid-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/b1603d1a-0c58-4bca-90e8-4c42a48d63c8_51cdaf3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东北城市哈尔滨中央大街上的游客今年冬天游客数量创历史新高。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当李安生和他的研究生朋友们计划寒假时，哈尔滨这座中国东北以冰雕闻名的城市成为了他的首要考虑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;今年的冰雪大世界占地超过 80 公顷（200 英亩），是该市最大的冰雪大世界，也被誉为地球上最大的同类主题公园。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨黑龙江省的 ，引起了李的注意，当时他的社交媒体动态充斥着有关节日第一天愤怒的人群排长队大声喊叫要求退款的报道。&lt;/p>;&lt;p>;这个 25 年的-老人并不同情那些失望的访客。 “他们的要求不太合理，但哈尔滨还是满足了他们的要求，所以（网上）大家都认为哈尔滨处理得很好，开始关注哈尔滨。”&lt;/p>;&lt;p>;李和他的朋友们上个月在这座城市呆了三天，渴望看到这个已经流行了数周的节日，以及哈尔滨的其他旅游景点，这些景点一直在中国的社交媒体平台上引起轰动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;七位年轻人沿着中央大街繁忙的鹅卵石路行走，在俄罗斯风格的东正教圣索菲亚大教堂前拍照留念，同时关注着小红书（相当于中国的 Instagram）上的热门推荐。&lt;/p>;&lt;p>; “俄罗斯风格（建筑）让我耳目一新，”住在北京但来自中国南方的李说，他和哈尔滨的许多游客一样。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业约占哈尔滨的三分之一。 2019 年 GDP 因 Covid-19 到来而崩溃。今年，该市振兴该行业的热情空前高涨。&lt;/p>;&lt;p>;随着春运的开始，为期40天的春节假期和中国最繁忙的时期开始，炒作进一步升温。 &lt;/p>;&lt;p>;据当地报纸《哈尔滨日报》报道，1月26日春运第一天，哈尔滨机场旅客吞吐量超过7.8万人次，打破了以往记录。&lt;/p>;&lt;p>;除了国内游客外，这个节日还吸引了一些外交官，包括美国大使尼古拉斯·伯恩斯。哈尔滨还于一月举办了中法文化旅游年开幕式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/09/525d405d-4be9-436a-b895-da0c1ec132c2_4397c1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月哈尔滨火车站的乘客26日，中国农历新年前后40天旅游期的第一天。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情解除一年后，黑龙江省政府发布“百日任务”，指导省级旅游发展&lt;/p>; &lt;p>;哈尔滨改造了其旅游景点的管理，并告诉旅游代表将今年冬天用作“练习季”，以在明年的亚洲提前改善他们的服务和声誉该市正在主办冬季奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;黑龙江省省会位于中国“铁锈地带”的中部，其中包括辽宁省和吉林省。该地区富含石油、煤炭和铁，在 20 世纪 50 年代经历了快速工业化&lt;/p>;&lt;p>;但该地区（也称为“东北”或东北）在很大程度上被中国南部沿海省份抛在了后面。 1978 年改革开放后，中国经济在数十年的繁荣时期起飞。随之而来的是人口外流，尤其是年轻人和有才华的人口外流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈尔滨转变为旅游热点导致了据一位旅行社称，东北的性格发生了转变。该地区因粗俗的口音和态度而在南方游客中享有盛誉，在互联网上被称为“南方小土豆”。&lt;/p>;&lt;p>;今年，除了这座城市的俄罗斯遗产外，还有建造这座城市的定居者带来的俄罗斯遗产。 1910年代的东铁——东北的包容和热情好客在游客的网上评论中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;“被宠坏”的游客被当地人免费乘车以及市政府提高的视频圣索菲亚大教堂后面的一个适合拍照的充气“月亮”在中国版 TikTok 抖音上疯传。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/45acb893-420b-41bb-9254-f48bd229379d_f41e4cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客尝试哈尔滨早市上的粘豆沙包子。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东北人本来就很野蛮，但自从今年哈尔滨的炒作以来，我们东北人变得有礼貌了。”经理华子说。 &lt;/p>;&lt;p>;为了吸引和留住游客，服务已经变得堪比“保姆式护理”，他说。 “无论您有什么要求，我们都能满足。”&lt;/p>;&lt;p>;华说，今年他的公司接到了大量询问，这促使他在哈尔滨运营了约 100 个旅游团，此外还经营了大约 30 个旅游团。公司每年都会在春运期间举办活动。&lt;/p>;&lt;p>;“超乎想象”，他说，并补充说询问量比前一年猛增了20多倍。&lt;/p>;&lt; h3>;冬季旅游的激增提振了中国北方不温不火的经济&lt;/h3>;&lt;p>;但尽管哈尔滨魅力十足，其旅游业复苏的可持续性（如果不是该地区的旅游业复苏的话）仍然是一个悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p >;相比需要签证的出境目的地，中国东北地区是雪天假期更方便的选择。但距离遥远和有限的冬季仍然对该地区的旅游业构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨拥有独特的文化历史和自然景观，其多样性也尚未得到充分探索。&lt;/p>;&lt; h3>;中国东北正在将冰雪变成银和金&lt;/h3>;&lt;p>;光刻工程师Tim Lin与家人从中国南部沿海的厦门来到东北，他说他发现哈尔滨太拥挤了，主要是”考虑回来欣赏[东北]其他地方的[雪景]自然风光。”他说，但不确定何时会再次穿越全国北上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sleeping pod, outdoor cabin start-up Bobobox, backed by Li Ka-shing, eyes capsule hotel business in Japan, glamping venture in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3251626/sleeping-pod-outdoor-cabin-start-bobobox-backed-li-ka-shing-eyes-capsule-hotel-business-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/e1a41e69-797b-493a-aa66-67a83aa28716_19e07c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。图片：南华早报讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最大的户外住宿运营商Bobobox 计划今年进军日本或美国，因为它希望在其中两个地区部署其睡眠舱和小屋。总裁兼联合创始人 Antonius Bong 表示，该公司是世界上最发达的住宿市场。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司成立于 2018 年，由总部位于香港的 Horizo​​n Ventures 提供支持，旨在为经济型群体和经济型群体提供住宿。 Bong 说，单身女性旅行者类别。该业务的初始资本为 50 亿卢比（320,280 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Horizo​​n Ventures 是香港最富有、最著名的大亨李嘉诚的私人投资公司。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年年底，Bobobox 已拥有 32 个露营地，该公司为对豪华露营（高端露营）感兴趣的团体和家庭提供“Bobocabins”露营地，并为希望预算紧张的旅行人士提供“Bobopod”。去年，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 和他的一些官员曾入住该国未来首都 Ibu Kota Nusantara 的 Bobocabins。&lt;/p>;&lt;p>;Bobopod 为独行旅客提供类似于日本著名胶囊间的住宿。特别是，它的目标是在不牺牲安全、便利和卫生的情况下，为寻求经济住宿的单身女性旅行者这一利基市场提供服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的产品不仅针对印度尼西亚市场， ”邦说。 “我们看到了如何在世界许多不同地区复制这些解决方案，因此我们也在考虑国际扩张，并试图吸引国际投资者试图扩展到不同地区，并看看 Bobobox 的下一个足迹将在哪里。 ”&lt;/p>;&lt;p>;同时，该公司计划将 Bobocabin 引入美国，将 Bobopod 引入日本市场，资金将由其核心投资者及其资产负债表提供。 Bong 表示，除了 Horizo​​n Ventures 之外，Bobobox 还拥有来自日本、韩国、新加坡和印度尼西亚的投资者，投资额为 3000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到日本和美国等较发达国家拥有监管框架将使我们能够快速发展和扩大业务，”他说。 “例如，在日本，他们有针对胶囊酒店的规定，而在美国，也有专门针对小木屋的规定。”&lt;/p>;&lt;p>;就胶囊酒店概念的起源地日本而言，Bong 认为一个针对不同类型客人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，日本的胶囊酒店一直被视为男性和老年市场的解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“通常这些胶囊酒店是为错过末班车回家的人或那些出去酒吧喝酒而无法回家而睡在胶囊酒店的人提供的。但它从未被视为经常商务旅行者或单独旅行者的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的住宿价格不断上涨，但人们仍然喜欢选择。&lt;/p>;&lt;p>;”我们认为我们的产品拥有宽敞的空间、特大号床、空调和隐私，不仅是深夜男性和老一代人的解决方案，而且我们的定价将遵循当地市场价格，介于4,000 日元（26.85 美元）和每晚 6,000 日元。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国拥有成熟的露营市场，大多数露营地已有 20 年以上的历史。他看到了机会，因为他们中没有多少人完全拥抱数字时代。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，Bobopod 在其国内市场的平均入住率为 82%，而 Bobocabin 的平均入住率为 79% &lt;/p>;&lt;p>;“每个地点的盈亏平衡点实际上只有 30%，因此 60% 的入住率已经算不错了。但 80% 的入住率将是非常出色的，这就是我们目前所有地点的目标。”Bong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年前 9 个月，印度酒店的平均入住率根据雅加达信用评级机构 KRI 的最新报告，印度尼西亚的入住率为 49.2%，较 2020 年至 2022 年冠状病毒大流行期间的年入住率 32.2% 至 47.6% 有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，到2023年，到访该国的外国游客人数将超过1100万人次，几乎是上一年590万人次的两倍。然而，最新数字仍落后于 2019 年疫情爆发前的 1610 万人次海外游客。&lt;/p>;&lt;p>;KRI 和房地产咨询公司戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 均预计，随着国际热门酒店的入住率进一步提高，酒店入住率将进一步提高。艾德·希兰 (Ed Sheeran)、布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 和戴安娜·克拉尔 (Diana Krall) 等艺人将在印度尼西亚举办音乐会，而包括 MotoGP 印度尼西亚大奖赛在内的体育赛事也将于今年举行。&lt;/p>;&lt;p>;“预计旅客人数将激增KRI 报告称，这一数字将持续到 2024 年，一些地区的数字有望达到甚至超过 2019 年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚最大经济体酒店业的积极前景引起了人们的关注国际酒店参与者，雷迪森酒店集团（Radisson Hotel Group）最近宣布计划在2027年距离雅加达中部两个小时的车程上开设150间客房的雷迪森度假村Anyer。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>