<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU to launch first-ever procurement probe over China’s medical devices sector, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259179/eu-launch-first-ever-procurement-probe-over-chinas-medical-devices-sector-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/06f23b83-61e7-49c0-b274-afc61bf5d8ed_3ab85d5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟官员指出，中国企业必须相对自由地进入他们在欧洲进行公共采购招标，而其欧洲竞争对手在中国则面临限制。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，欧盟委员会将对欧洲企业进入中国医疗器械行业采购市场的情况展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;此次调查标志着这是欧盟国际采购工具（IPI）下的第一个案例——一种新的经济武器。预计未来几天将发布正式公告。&lt;/p>;&lt;p>;这将进一步加剧布鲁塞尔近几周发起的一系列调查，人们对北京的经济政策及其被认为不愿改变路线的不满情绪与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/64f97115-cee4-4399-9dec-897f1f5ea947_4346e2a6.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这将是布鲁塞尔首次使用国际采购工具。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;IPI于2022年6月通过，但尚未使用。其目标是开放对欧盟公司关闭的利润丰厚的采购市场。来自招标市场对欧洲公司关闭的国家的公司将受到处罚。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员与北京同行经常提出医疗器械问题。他们指出，中国企业在欧洲市场的公共采购招标中享有相对自由的准入，而欧洲竞争对手在中国则面临着限制。&lt;/p>;&lt;p>;当欧盟委员会和理事会主席乌苏拉·冯 (Ursula von) 上任时，市场已被提上议程。德莱恩和查尔斯·米歇尔去年年底会见了中国国家主席习近平和国务院总理李强。贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 在去年 9 月的高层经济对话中也表达了不满。&lt;/p>;&lt;p>;会谈后，双方同意继续讨论中国庞大医疗器械行业的市场准入问题。但欧洲方面对缺乏进展感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟希望就改善欧洲医疗器械的市场准入进行讨论。消除障碍是一个互惠互利的问题，也将直接改善中国公民的福祉，使他们能够获得最好的医疗技术。”拉脱维亚官员当时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;本月在比利时鲁汶举行的欧盟-美国贸易和技术理事会会议间隙发表讲话时，欧盟竞争沙皇玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 谴责欧洲企业在中国缺乏市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;“这里没有互惠——事实上中国市场对欧洲生产商来说是关闭的。”维斯塔格表示，并补充说，欧盟拥有 IPI 非常重要，因为它“建立在互惠理念的基础上”。&lt;/p>;&lt;p>; IPI 下的调查可以根据成员国的投诉启动，也可以根据委员会的倡议启动。调查将包括与中国政府的磋商，并且必须在启动后九个月内完成。&lt;/p>;&lt;p>;如果调查期间发现欧盟公司存在障碍，中国公司可以提出申请单一市场招标的评级被下调。他们还可能面临被排除在欧盟招标之外的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“产能过剩”反击的加剧，欧盟将矛头指向中国的风力涡轮机&lt;/h3>;&lt;p>;布鲁塞尔的某些方面感到沮丧。使用花了 10 年时间开发的仪器却表现迟缓。欧盟委员会于 2012 年首次提出 IPI，但成员国和欧洲议会成员经过十年的艰苦谈判才成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即将发布的公告显示了一项新发现愿意使用委员会掌握的工具。外国补贴法规是欧盟最近增加的另一项武器，近几个月来已针对中国企业三度实施。&lt;/p>;&lt;p>;最新的猛烈攻击无疑将进一步加剧本已紧张的中欧贸易关系的紧张局势。周一，中国驻欧盟使团发表长篇通讯，痛斥“欧盟方面的保护主义行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几个月，欧盟针对中国企业发起了大量调查。中国对欧盟的歧视性做法高度关注。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟跟随美国评估中国在传统芯片领域的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;布鲁塞尔正在调查中国电动汽车行业的补贴问题计划于 7 月份对这些进口产品征收临时关税。外国补贴监管下的三项调查重点关注国家向铁路、太阳能和风力涡轮机行业的中国企业提供的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在充分利用我们拥有的工具，但我不能”维斯塔格在上周的一次演讲中表示，“我们不禁觉得这也是在玩打地鼠游戏。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要的不仅仅是具体情况具体分析的方法。我们需要一种系统性的方法——而且我们需要在为时已晚之前采取这种方法。我们无法承受太阳能电池板上发生的事情，以及电动汽车、风能或重要芯片上再次发生的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 45,000 Hong Kong students sit inaugural university entrance exam for citizen and social development subject]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3259225/more-45000-hong-kong-students-sit-inaugural-university-entrance-exam-citizen-and-social-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 20:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/1726017e-db7a-4441-b850-51d0ee812c0d_cf7ae394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;DSE 考试将于 5 月 4 日结束，成绩预计于将于 7 月 17 日发布。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 45,000 名香港学生参加了首次大学公民与社会发展科目考试，重点测试他们对国家发展的了解安全与发展。&lt;/p>;&lt;p>;教师们表示，与它所取代的有争议的通识教育考试相比，周二的考试对学生的要求有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;与之前鼓励学生学习的课程不同，为了让学生表达自己的个人观点或考虑多种观点，修改后的科目主要要求考生对源文本材料进行阐述。&lt;/p>;&lt;p>;“不再是对某事做出判断，而是对知识的运用”，刘拥有10年教学经验的前通识教育导师天恩表示。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，以往的通识考试都是比较题，立场明确，需要学生详细解释。但荃湾一所学校教授公民与社会发展的教育工作者表示，今年的试卷中并没有此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;在两个小时的考试中，学生被要求解释教育对于增强能力的重要性。中国的综合国力以及国家安全教育活动如何加强对国家的了解。还询问了中国大陆游学如何培养国家认同感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/16/c4c24f15-6f83-4a73-b158-eb72d69cc150_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;替换的新公民与社会发展科目教科书自由研究。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考生需参考媒体关于二十大的报道、教育部数据以及《中国全面小康社会》白皮书。 &lt;/p>;&lt;p>;多项选择题还测试了学生对《国歌条例》和香港小宪法《基本法》的了解，而另一道则要求学生确定佛山、泉州和肇庆中的哪座城市是香港小宪法的一部分。大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;与中学文凭的七级评分制度不同，新科目只有“达标”及“未达标”两个等级。&lt;/p>;&lt;p>;黄路德会学校（北角）副校长钟伟表示，与之前的通识教育考试相比，新考试的难度较小。他补充说，这一变化符合新科目改革的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“以前的题目更具挑战性，标准也更高。”他说。 “不过，现在考核简化为‘达到’或‘未达到’，标准明显降低了。”&lt;/p>;&lt;p>;两位教育工作者均表示，他们预计大部分考试将围绕中国话题展开。刘表示，有关全球发展的问题较少，但她认为“可以接受”。&lt;/p>;&lt;h3>;首批香港学生应新科目要求访问中国大陆&lt;/h3>;&lt;p>;李俊杰香港道教协会邓显纪念中学的文凭试学生表示，考试没有涉及批判性思维的角度，也不太重视比较特定问题的负面方面。&lt;/p>;&lt;p>;考试难度也稍高超出了他的预期，但他对自己的表现很乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“问题较长，分数较高，需要我运用自己的知识，因为提供的数据文件不是特别有帮助，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;该学生建议未来的考生留意有关香港和内地的最新消息，并进行自我教育，而不仅仅是使用课本和课堂材料进行准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我总体来说，这个主题很有趣，因为它涵盖了广泛的主题，包括中国科技的发展。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着额外课时的释放，香港DSE职业课程创历史新高&lt;/h3 >;&lt;p>;两位教育工作者都指出，考试包含一个新问题，要求考生仅依靠自己的知识，而不提供任何其他信息。&lt;/p>;&lt;p>;该问题要求学生解释中国在经济、技术方面的发展如何文化和文化展现了国家的综合国力。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这类题意味着未来的考生必须具备有关国家发展的常识。&lt;/p>;&lt;p>;DSE考试即将结束5月4日公布成绩，预计7月17日公布结果。&lt;/p>;&lt;p>;通识教育于2009年推出，现已废弃，是高中生四门核心科目之一，旨在增强社会意识和发展批判性思维。 &lt;/p>;&lt;p>;但这个主题受到了关注，因为建制派立法者和政治重量级人物指责它在 2019 年反政府抗议期间加剧了年轻人的暴力行为，而一些教材则被贴上带有偏见的标签。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Halo effect hits Hong Kong, dazzling public with natural sun phenomenon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259222/halo-effect-hits-hong-kong-dazzling-public-natural-sun-phenomenon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/d52508ab-1024-4176-b4c8-4c7380e060d0_c143a71c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上空看到阳光照射冰晶形成的光晕在尖沙咀。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的香港，太阳周围出现光晕，令人眼花缭乱，这是一种只有在气象条件合适时才能看到的自然现象。&lt;/p>;&lt;p>;天文台中午在其社交媒体帐户上发布了照片，显示其总部上方有一个光环，并要求公众分享在他们所在区域看到的圆形光的图像。&lt;/p>;&lt;p>;数十人在社交媒体上分享他们对光晕的看法，并讨论了这个月多次可见的气象奇迹。&lt;/p>;&lt;p>;天文台科学主任叶珍妮解释说，光晕全年都可能形成，因此研究人员对光晕进行了研究。去年所有四个季节都发现了这种现象。&lt;/p>;&lt;p>;天气条件合适时，可以看到白色的圆形或弯曲光线围绕着太阳，形成光晕效果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/23f48468-a984-4a46-9b64-cd386265d5a0_50d5430e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从尖沙咀看到的太阳周围的光环。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阳光被悬浮在大气中的冰晶反射或折射时产生。&lt;/p>;&lt;p>;“需要高云......高云中会有一些冰晶，阳光需要透过这些冰晶层照射。”叶解释道。&lt;/p>;&lt;p>;高云通常形成于距地面 23,000 英尺（7,010 米）至 40,000 英尺的高度。它们通常是半透明的，是在大气中冰晶聚集的地方形成的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港记录了一年中最热的一天，水银温度接近 32 摄氏度&lt;/h3>;&lt;p>;光晕有时还伴随着“幻日”，天空中类似太阳的亮点。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，天文台周二在尖沙咀总部中午和下午 1 点再次看到了一个小光晕。&lt;/p>;&lt; p>;一个小光环，角半径为20度，带有淡红色衬里或时有紫色光环。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将迎来炎热两周，气温将达到31摄氏度&lt;/h3>; &lt;p>;她补充了另一种现象，即大光晕，这种现象存在，但在香港不太常见。&lt;/p>;&lt;p>;大光晕的角半径为 46 度，并且比较小的光晕更暗。&lt; /p>;&lt;p>;叶补充说，公众在观察光晕时应时刻小心并保护眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;“切记不要直视太阳，因为强烈的阳光会导致失明，”她说.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Kyiv ‘ran out of missiles’ to stop Russian strike from ruining power station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259215/ukraine-war-kyiv-ran-out-missiles-stop-russian-strike-ruining-power-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/2721be12-5402-4ce8-8af7-525aa7310450_e7dfa994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击特里皮尔斯卡火力发电厂后，工人们正在扑灭大火4 月 11 日，乌克兰基辅地区的工厂。照片：乌克兰紧急服务部门，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于缺乏防空导弹，乌克兰无法挫败俄罗斯上周的导弹袭击，这场袭击摧毁了最大的国家总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，该工厂位于首都基辅周边地区。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基的言论是在其政府多次向盟友发出关于防空系统稀缺的警告之后发表的，这反映出随着俄罗斯的扩张，乌克兰面临着严峻的形势对其能源系统进行了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“有 11 枚导弹飞行。我们摧毁了前七个，剩下的四个摧毁了特里皮利亚。为什么？因为导弹为零。我们用完了保卫特里皮利亚的导弹。”他在接受 PBS 采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/16/8158cc4c-6a11-4700-8543-895cadc623e6_8ea3dcc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾和火焰从现场升起4 月 11 日，在俄罗斯袭击乌克兰期间，乌克兰基辅地区的特里皮尔斯卡发电站遭受导弹袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社无法独立核实帐户。泽伦斯基早些时候警告说，乌克兰已经不得不就保护什么做出艰难的选择，并表示，如果俄罗斯继续快速发动攻击，乌克兰可能会完全耗尽防御导弹。&lt;/p>;&lt;p>;特里皮尔斯卡号导弹被俄罗斯袭击摧毁。热电厂是基辅附近最大的能源设施，建成容量为 1,800 兆瓦，超过了乌克兰最大城市战前的需求。其他电站和进口设备暂时填补了缺口，但居民已被敦促节约用电。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月中旬以来，俄罗斯加强了针对乌克兰电网系统的导弹和无人机联合打击。这是自两年多前俄罗斯军队入侵乌克兰以来俄罗斯对能源系统的第二次协同攻击，并且事实证明比第一次攻击更具破坏性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/dae757e6-3320-40e8-be3b-3de78f0eb3d6_16f50c31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;俄罗斯袭击特里皮尔斯卡热电厂后，一名紧急救援人员正在扑灭大火。图片来源：美联社乌克兰紧急服务处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的袭击中，乌克兰损失了约7吉瓦的发电能力，主要火力发电厂和传输能力严重受损。&lt;/p >;&lt;p>;莫斯科表示，此次袭击的目的是削弱乌克兰的战斗能力，并对最近在俄罗斯境内发生的袭击进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;西方盟国一直不愿向乌克兰派遣额外的防空系统，乌克兰表示需要25个爱国者系统正确覆盖其领土。在基辅发出紧急呼吁后，德国承诺提供另一个系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s incoming PM, Lawrence Wong, says current leader Lee Hsien Loong to serve as senior minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259212/singapores-incoming-pm-lawrence-wong-says-current-leader-lee-hsien-loong-serve-senior-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/6b52e36e-cbf8-49cb-b048-20f4f2971d53_85f03626.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左）将担任新内阁的高级部长是副总理黄循财。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡候任总理黄循财周二表示，新加坡现任领导人李显龙将于 5 月 15 日上台后担任内阁高级部长.&lt;/p>;&lt;p>;据《海峡时报》报道，现任财政部长黄氏表示，他将在宣誓就任新加坡第四任总理前几天宣布新的内阁阵容。&lt;/p>;&lt;p >;但他表示，任何重大变化都可能只有在大选之后才会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，就目前而言，不应该有任何重大变化，因为我们的制度是在连续性和渐进变革的基础上运作的”，该报援引他对记者的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 16/08411711-61bc-40b3-9157-dc4d5760b7d1_57153c57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙在新闻发布会上与财政部长黄循财握手2022 年 4 月 16 日在新加坡举行的会议。照片：SPH Media/The Straits Times/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，他的议程包括解决对高生活成本和就业的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;51 岁的黄在作为政府 Covid-19 工作组联席组长一跃成为人们关注的焦点后，预计将在 2022 年成为亚洲金融中心的下一任领导人。&lt;/p>;&lt;p>;他获胜了赞扬通过限制行动、边境限制和接触者追踪来保持低死亡率。&lt;/p>;&lt;p>;下一次大选必须在 2025 年 11 月之前举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;周一，李光耀的办公室宣布，他将把权力移交给一直担任副手的黄先生。&lt;/p>;&lt;p>;总理声明称，黄先生将于 5 月 15 日晚上 8 点在总统府宣誓就职。部长办公室周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上的一份声明中，李将领导层换届描述为“重要时刻”，并补充说黄和他的团队“努力赢得人民的信任，特别是在&lt;/p>;&lt;p>;这将是该国自 1965 年独立以来的第三次领导层换届。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fitch cuts outlook for China’s state-owned banks from stable to negative citing Beijing’s limited capacity to support them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3259217/fitch-cuts-outlook-chinas-state-owned-banks-stable-negative-citing-beijings-limited-capacity-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/2d70117f-4659-43ab-8704-f722f443d3d3_6f7a1cc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;惠誉称中国银行体系目前的规模限制了金额中央政府可以向其最大的贷款机构提供支持。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;惠誉评级在下调中国主权信用评级预测一周后，将其对中国国有银行的前景从稳定下调至负面，反映出全球第二大银行的悲观情绪最大的经济体以及对北京支持其最大银行的能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国“六大”国有银行（包括中国工商银行（ICBC））的评级前景被下调惠誉在 4 月 16 日发布的一份报告中写道，建设银行 (CCB) 和中国银行 (BOC)“对中国的前景做出了同样的修正”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告指出，最近对中国前景的修正主权前景的调整是由于对该国公共财政和经济前景的担忧，因为该国寻求从房地产驱动的增长模式过渡到政府认为更可持续的增长模式。&lt;/p>;&lt;p>;关于银行前景的调整惠誉周二表示，中国银行体系目前的规模是限制中央政府向其最大银行提供支持力度的一个重要因素。&lt;/p>;&lt;p>;“中国银行体系自 2008 年以来发展迅速，截至 2023 年底，总资产达 417 万亿元人民币（57.6 万亿美元），相当于 2023 年国内生产总值的 330% 左右。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这六大集团报告补充说，国有银行占该行业资产的 40% 以上，而该国 20 家“国内系统重要性银行”(D-SIB) 的总资产占总资产的近 70%。&lt;/p>; &lt;p>;“银行业的庞大规模以及 D-SIB 的数量限制了政府支持银行业的能力，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;但是，报告强调，存在尽管国家提供“同等水平的特别支持”的机会有限，但“非常有可能”北京将继续“在面临压力时及时”向贷款机构提供支持。&lt;/p>;&lt;对于除中国邮政储蓄银行以外的五家国有银行来说，这是由中央政府直接持股、长期接受政府支持以及较高的系统重要性支撑的。它们都是全球系统重要性银行（G-SIB）和D-SIB。”惠誉表示。&lt;/p>;&lt;p>;另外两家国有银行是中国农业银行和交通银行。&lt; /p>;&lt;p>;该报告发布之际，主要国有银行正在降低存款利率，并重新调整产品结构，以应对最近净息差（NIM）下降的趋势——净息差是银行的一个重要指标” 盈利能力 – 在支撑该国低迷的房地产行业并向经济注入流动性的压力下。&lt;/p>;&lt;p>;去年底，商业银行的净息差降至 1.69%，比上一季度收窄 4 个基点根据光大证券国际的报告，较 2022 年底下降 22 个基点，创出新低。&lt;/p>;&lt;p>;财政部上周对惠誉下调主权评级进行了回击，声称“长期-中国经济长期向好的趋势没有改变，中国政府维持良好主权信用的能力和决心也没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体周二公布的经济增速超预期5.3%继上周报告 3 月份出口下降 7.5% 后，第一季度 GDP 增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Mahathir Mohamad challenges anti-corruption authorities to prove alleged abuse of power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259207/malaysias-mahathir-mohamad-challenges-anti-corruption-authorities-prove-alleged-abuse-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/e8c0626e-7f18-4d66-baac-375e1250f2d6_b599dede.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德在一份声明中表示，他从未被调查。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德周二要求调查人员证明他在政府期间涉嫌滥用权力，反腐败当局扩大打击力度，将他的家人和&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚反贪污委员会（MACC）迄今已指控三人贪污，其中包括两名商业大亨，并传唤马哈蒂尔的两个长子询问其资产。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尚未对马哈蒂尔提出任何正式指控，总理安瓦尔·易卜拉欣声称马哈蒂尔在执政期间积累了数十亿令吉。&lt;/p>;&lt;h3>;马哈蒂尔是马来西亚反腐败的“主要嫌疑人”儿子们说，批评者指责安瓦尔利用反贪会对其导师、现任主要竞争对手、98岁的马哈蒂尔进行政治迫害。&lt;/p>;&lt;p>;援引反贪会发出的通知马哈蒂尔向他的儿子质疑，如果他没有受到正式调查，为什么该机构得出结论认为他犯下了《反贪会法案》第 23 条（该法案涉及在担任政府职务时滥用权力）的罪行。&lt;/p>;&lt;p >;“据我所知，我从未被调查过。但反贪会的通知说我犯了罪，”这位两届总理在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“警察总监说我没有被当作罪犯对待。但[发送]给我儿子米尔赞的通知说，反贪会发现“马哈蒂尔·本·穆罕默德……犯下了罪行”。”&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔在三月底几乎出院了。经过两个月的感染治疗，他多次质疑正在进行的反腐败行动的基础，他称这是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/16/4d405a82-d00c-4650-9ad9-1059905264c4_dff21255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2 月 20 日，马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德在马来西亚吉隆坡国家心脏研究所因感染住院时阅读报纸。照片：马哈蒂尔·穆罕默德办公室/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;1998年，马哈蒂尔解除了安瓦尔的副手职务，后来又以腐败和鸡奸罪将他入狱。安瓦尔和他的支持者否认有任何不当行为，长达二十年的痛苦裂痕已经确定了两人之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，马哈蒂尔的两个长子表示，反贪会已命令他们协助调查他们的父亲。在他是“主要嫌疑人”的案件中。马哈蒂尔的儿子之一莫扎尼在彭博社的一份报告中表示，反贪会表示无法透露调查的内容。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;h3>;马来西亚“卡西欧之王”因腐败调查而被指控，逮捕了马哈蒂尔的另一位盟友&lt;/h3>;&lt;p>;总理表示，马哈蒂尔去年对安瓦尔提起了 1.5 亿林吉特（约合 3130 万美元）的诽谤诉讼至今未能提供证据证明他滥用职权并积累了价值数十亿令吉的财富。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我不知道我拥有数十亿令吉......这意味着直到现在我还没有被被判有罪。如果反贪会有证据，就拿出来。”这位 98 岁的老人在声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在反贪会指示安瓦尔的儿子们申报自 1981 年以来的资产后，马哈蒂尔指责安瓦尔有选择性地迫害 –马哈蒂尔上台的那一年，这是他担任总理的第一个 22 年任期。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会表示，1 月份向 63 岁的莫赫扎尼和他 65 岁的弟弟米尔赞发出的通知与全球媒体网络国际调查记者联盟近年来披露的对泄露离岸业务记录的调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/16/60e08e13-0570-454d-978b-be46214c4760_2113ff88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前财政部长达因·再努丁（中）于 1 月 29 日抵达马来西亚吉隆坡的法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同月，著名商人、长期任职的马哈蒂尔合伙人达因·扎因丁 (Daim Zainuddin) 和他的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德 (Nai&#39;mah Abdul Khalid) 因未申报资产而被分别指控。&lt;/p>;&lt;p>;被誉为“卡西欧之王”的马来西亚大亨罗伯特·陈华春 (Robert Tan Hua Choon) 在 4 月初被指控涉嫌制造2019 年虚假声明赢得了价值 8.4 亿美元的合同来运营政府车队。&lt;/p>;&lt;p>;这位 83 岁的商人被广泛认为与达因关系密切，此前曾获得类似的数十亿令吉特许权管理联邦政府的车队，该车队从 1993 年开始运行了 25 年，当时正值马哈蒂尔第一个高级职位任期的鼎盛时期。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has no ‘fundamental’ conflict of interest with Germany, Xi Jinping tells Olaf Scholz]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259208/china-has-no-fundamental-conflict-interest-germany-xi-jinping-tells-olaf-scholz?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/b35d8e5e-a781-46d6-91a4-14b0d9870db5_e096b31f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平欢迎德国总理肖尔茨作国宾房子。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席周二对德国总理奥拉夫·舒尔茨表示，中德“不存在根本利益冲突”，可以解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还谴责欧盟的“去风险”战略，称应通过“独立合作”应对全球挑战，并呼吁“各方”在乌克兰和平努力中发挥平等作用。&lt;/p>;&lt;p>;“中德产业链、供应链深度融合，两国市场高度相互依存。根据中国外交部的声明，习近平表示，中德互利合作不是‘风险’，而是双边关系稳定的保障、开创未来的机遇。&lt;/p>;&lt; p>;他还表示，双方应“警惕保护主义抬头​​，坚持从经济规律出发，从市场和全球角度客观辩证地看待产能问题”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平补充说中国-德国关系“超越双边关系范围”，对世界产生“重要影响”，两国应以“长远和战略”眼光发展关系。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国，德国奥拉夫·舒尔茨寻求“公开、公平”的竞争与合作&lt;/h3>;&lt;p>;“中德之间不存在根本利益冲突，也不会对彼此构成安全威胁……只要双方坚持相互尊重、求同存异、交流互鉴、合作共赢，两国关系将持续稳定发展。”&lt;/p>;&lt;p>;这是肖尔茨第二次访华。不到 18 个月的时间里。此前，欧盟推出了“去风险”战略，以减少欧盟对中国的经济依赖，并对电动汽车和太阳能电池板等产品进行反补贴调查，据称这些产品正在向市场充斥廉价商品。&lt;/p >; &lt;p>;调查提出了西方对中国制造业“产能过剩”的更广泛关注 - 该调查促进了人们认为盈余生产被用来削弱西方竞争对手的说法。&lt;/p>; &lt;p>;德国上次发起了自己的中国战略一年，这也敦促企业与中国的关系危险。但是，许多德国公司对这种方法仍然保持谨慎 - 尽管担心他们在中国没有面对水平的竞争环境 - 并继续在该国进行大量投资。&lt;/p>; &lt;p>; scholz，他也访问了上海并在访问时访问了上海，伴随着一个大型企业代表团，包括西门子，拜耳，梅赛德斯 - 奔驰，宝马和默克集团的高管。&lt;/p>; &lt;p>;在上海，舒尔茨说，他欢迎中国车辆的销售，但强调需要进行公平竞争和公平竞争和公平竞争和根据州广播公司的闭路电视，警告不要倾倒和产能过剩。他补充说，德国愿意在促进中国关系的发展中发挥作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说德国“不认可对抗”，并补充说：“它愿意加强与中国的沟通和协调，以共同应对诸如气候变化之类的全球挑战，并致力于维护多边国际秩序并促进世界和平与发展。德国业务的利益和欧盟对中国的艰难方法。&lt;/p>; &lt;p>;他的最后一次访问是在习近平确保了他作为党派的历史性第三任期之后进行的，促使他的欧盟成员批评他明显愿意罢工尽管对中国的方向越来越担心，但达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;他还一直在他新开设的Tiktok帐户上宣传这次访问，该帐户的视频上有他在中国巡回德国工厂的视频。&lt;/p>; &lt;p>;由中国公司拥有的社交媒体平台正在欧盟进行调查，如果发现违反了旨在保护儿童并确保透明广告的在线内容规则的罚款。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;瑞士促使俄罗斯加入乌克兰和平峰会&lt;/h3>; &lt;p>;面对低批准等级和在家中可怕的经济面临的瑞士，许多人认为，绍尔兹正试图在明年的联邦大选之前促进与中国的经济联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但中国与俄罗斯的牢固联系继续对与德国的关系持久远的阴影，尽管北京坚持认为这在乌克兰战争中是中立的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些主张在欧盟内在欧盟中受到了极大的怀疑。该警告中国不要向俄罗斯提供武器，并批评它提供经济支持。&lt;/p>; &lt;p>; scholz告诉XI“俄罗斯的重新束缚”威胁着欧洲的安全，并说他想讨论他们如何努力朝着“朝着”努力。德国的DW新闻报道，“正义和平”。据报道，习近平告诉Scholz，中国致力于乌克兰和平，并愿意讨论“双方认可的国际和平谈判”。他一直在以自己的方式促进和平谈判……所有各方都应在早期恢复和平，”他说。将其特别的特使李华送往欧洲，在那里他讨论了6月俄罗斯参加瑞士和平峰会的邀请。但是俄罗斯和乌克兰都拒绝了这一想法，欧盟也很冷静地迎接了这一想法。&lt;/p>; &lt;p>; XI和Scholz也敦促降级以色列 - 帕勒斯坦冲突，并继续进行“对一系列主题进行深入交流据CCTV。</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr says any Filipino death due to ‘foreign power’ could activate defence treaty with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259213/philippines-marcos-jnr-says-any-filipino-death-due-foreign-power-could-activate-defence-treaty-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.16 18:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/EB4DBAF2-C675-47D6-8B00-2F40C37849E4_98D38725.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;船只于3月5日在南中国海的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）进行补给任务。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在任何菲律宾军人死亡的情况下，在外国人侵略时总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）警告说，在南中国海的权力”就足以援引菲律宾与美国之间的辩护条约。&lt;/p>; &lt;p>;周一在论坛上发表讲话，马科斯·贾恩（Marcos JNR）表示，他得到了保证。美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）上周将华盛顿兑现马尼拉的共同辩护条约，因为紧张局势在水道上飙升。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和中国一直陷入了长期的纠纷中，最新事件陷入了困境。 Marcos JNR在4月11日在白宫与美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）会面两天发生两天。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/16/7ebf46ff-ccec-ccec-4dfc-80444-1944f087cf087cf461_a461_a4e50c0c0c0c0f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg&#39; ＃999;“>;美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）（右）欢迎菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos）于4月12日在弗吉尼亚州阿灵顿到五角大楼。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的盖蒂图像，一艘中国海岸警卫队封锁了菲律宾海事研究船及其海岸警卫队的护送，距该国海岸线仅35海里（64公里），开始了八个小时据斯坦福大学戈迪安结的国家安全创新中心的一个项目Sealight称，该项目追踪了中国在南中国海的“灰色区”活动。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos Jnr说，他“感谢[感谢[ austin]对于每个人都非常明确地说，在水道发生严重纠纷的情况下，相互辩护条约的援引。菲律宾军人由于另一项外国权力而遭到袭击或积极行动而丧生，”马科斯·JNR周一对菲律宾的外国记者协会说，只要[外国权力]，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;实际上是造成人员伤亡的人，并杀死了一名军人……无论是商人海军陆战队人员还是海岸警卫队，还是实际的灰色船只或海军船只，都无关紧要。 &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的评论使菲律宾海岸警卫队的人员聚焦在菲律宾海岸警卫队的人员身上，向有争议的第二托马斯船和中国船只提供补给品，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对菲律宾的攻击。 &lt;/p>; &lt;p>;中国（称为浅色的ren&#39;ai jiao）长期以来要求马尼拉卸下一艘生锈的海军船只，几十年前在那里拆除一艘生锈的海军船只，该船只在几十年前拆除了一艘生锈的海军船只，&lt;/p>;作为向该地区提出要求的军事哨所。&lt;/p>; &lt;p>;退休的最高法院副法官安东尼奥·卡尔蒂奥（Antonio Carpio）本周在亚洲说，奥斯汀的保证与印度太平洋指挥官约翰·阿奎利诺（John Aquilino）的评论同时说明上个月，美国人对菲律宾辩护的“ Ironclad”承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;下议院正在审议拜登最近提出的更高国防支出。根据奥斯汀4月12日与马科斯JNR的会议的读数，拜登（Biden）在其国防预算提案中纳入了1.28亿美元的$ 1.28亿美元要求，要求与马尼拉（Manila）的增强国防合作协议（EDCA），要求36个基础设施项目。该协议目前包括菲律宾的九个地点。西菲律宾海（马尼拉为南中国海考虑其海上领土）的名称是“目前可能最终陷入困境的关键热点”。第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）位于菲律宾西部。说。&lt;/p>; &lt;p>;文章说：“每一方都认识到，在太平洋地区对任何一方（美国和菲律宾）的武装袭击将对其自身的和平与安全构成危险，并宣布&lt;/p>; &lt;p>;在马尼拉和北京之间的狂热的南方海上，马尼拉的中国大使馆在上周五的一份声明中提到了中国大使馆，&lt;/p>; &lt;p>;并说：“中国一方别无选择，只能采取所有必要的措施来维护自己的主权和领土完整。去年4月3日，马尼拉增加了四个网站后，他将不再增加EDCA基地的数量。从技术上讲，EDCA基地不属于美国，因为它们位于现有的菲律宾设施内，并且不需要参议院批准，只有行政命令。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他指责中国对菲律宾船只的积极行动，因为他强迫他加强了他的加强EDCA安排 - 最新的三个地点位于该国面向台湾的北端，第四个位于巴拉巴克岛，距离第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）127海里。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾没有计划可以计划在与日本的拟议的相互访问协议中，马科斯·詹（Marcos JNR）说，两国“非常接近”，建立了更多基础或使[美国]访问任何更多基地。他说，但是，与马尼拉与华盛顿达成的访问部队协议不同，这使我们的士兵延长了轮换。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/16/d587e067-e85b-e85b-4e1a-8df7-fb7bde35397b_7136979795.jpg ＃999;>;菲律宾的BRP安东尼奥·卢纳（Antonio Luna菲律宾/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Marcos JNR否认，如果美国与中国在台湾之间发生公开冲突的情况下，他增加了保护菲律宾的EDCA基地的数量， &lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为叛徒省，该省份应阐明这一举动与南中国海排人有关。虽然包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力来改变现状。 。这些[额外的EDCA基地]是对南中国海发生的事情的反应，对我们必须处理的积极行动 - 水炮，激光，碰撞，封锁我们的Banca [Tagalog for Boats] &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，最近在华盛顿的三边形峰会对我们发生的直接或目前事件的回应，渔民的障碍物在士嘉堡浅滩上的障碍。但是，我们一直与美国和日本建立的关系的持续发展和发展。美国，日本和菲律宾的关系。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 04/16/1F66DD9F-14E2-486F-A64F-C023B185E_53E_595DE0FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 3月5日中国海。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马科斯·吉恩（Marcos Jnr他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的合作，他说，领导人讨论了半导体，可再生能源和技术转移的合作。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾将继续其石油Marcos JNR补充说，南中国海的天然气勘探活动旨在避免卷入与中国的争议。该国计划从“低悬挂果实或我们的EEZ内的储备金开始，但在我们的冲突地区没有”。&lt;/p>; &lt;p>;强调了马尼拉的承诺，尽管它与北京，北京，北京，马科斯·詹（Marcos Jnr）说：“ [中国人]坚持认为这些地区在中国领土，因此中国法律必须存在。我们当然不接受。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Veteran Hong Kong film star Tony Leung urged to make way for younger talent by top city movie director, sparking debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3259165/veteran-hong-kong-film-star-tony-leung-urged-make-way-younger-talent-top-city-movie-director?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.16 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/584A9E11-4A5D-4CED-83C1-F58A39E6D927_7FDD9D0D0D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; nong j jing;代理明星托尼·梁（Tony Leung）为年轻的才华横溢，在资深演员获得了他的最新奖项之后。照片：SCMP复合/皇帝电影/YouTube/Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;多聪明的香港演员Tony Leung Chiu-wai被告知在捡起最新的最新才华之后为年轻才华而腾出&lt;/p>; &lt;p>;现年61岁的Leung在该市最近的电影奖上获得奖项，在4月14日在42届香港电影奖上被冠以最佳演员的加冕，因为他在电影《金手法》电影中的表演。这是他第六次获得该奖项。&lt;/p>; &lt;p>;但是，香港电影业杰出的同事王王说，是时候亮列莱昂，脱离年轻一代。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Wong的评论在颁奖典礼后的第二天提出，引发了对大陆社交媒体的激烈辩论。&lt;/p>; &lt;p>; Wong在微博上说，他参加了仪式，以表示对香港电影奖的支持。 -8778237C93EC_52519F63.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;经验丰富的演员托尼·梁（Tony Leung）在最近的第42届香港电影奖中通过视频链接接受了他的最新奖项。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在评论了其他几位获奖者之后，Wong瞄准了Leung在Goldfinger的表演，称这不是他最好的表现。&lt;/p>; &lt; p>;“他的表现有点比他在电影《欲望，小心和2046年》中的限制表演差得多。”几十年前，艾伦·坦（Alan Tam Wing-lun）和莱斯利·舒（Leslie）庆沃（Leslie kwok-wing）表示，他们将不再接受奖项，为年轻一代提供机会。在海外拍摄电影。他的妻子和女演员Carina Lau Kar-ling代表他接受了该奖项。&lt;/p>; &lt;p>; Leung因其出色的表演技巧和他的“忧郁”眼睛。 &lt;p>;他在香港展览业电影业举办的前五场胜利是Chungking Express于1995年举行的，1998年快乐，2001年的《爱情之心》，2003年的《地狱事务》和2005年的2046年。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年，他在第80届威尼斯电影节上获得了终身成就奖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; Wong，68岁由Chow Yun-Fat和Andy Lau Tak-wah和1992年的皇家流浪汉主演的赌徒，由Stephen Chow Sing-Chi主演。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/16/368570AF-A466-468B-AC5A-E924639B4739B4734_BEB43FFFA.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; Leung在电影《金手指》中的表演中赢得了他最新的最佳演员锣。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wong的言论在微博上观看了9000万次，在Douyin上观看了800万次。&lt;/p>; &lt;p>;“我同意Wong。如果老明星放弃接受奖项，它将给年轻的演员和女演员提供更多机会，并为年轻人提供鼓励。”一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“黄智正在考虑整个香港的前景娱乐部门。如果年轻的演员缺乏动力，香港表演业将不会有光明的未来。而不是依靠他人的“投降”。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire topples spire at Copenhagen’s 17th-century old Stock Exchange, in scene reminiscent of Paris’ Notre-Dame cathedral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259197/massive-fire-topples-spire-copenhagens-17th-century-old-stock-exchange-reminiscent-paris-notre-dame?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.16 17:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/d9EA24CA-9BA8-4201-AA74-6744A97DEEF0_63B42C02.JPG“ alt =”>;星期二在丹麦哥本哈根。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二，丹麦首都最著名的建筑物之一，哥本哈根的旧证券交易所，吞噬了它的尖顶，它在屋顶上倒在屋顶上，以使人联想到2019年的烈火在巴黎的巴黎圣母院大教堂。&lt;/p>; &lt;p>;大火首先在上午7:30报告。消防员无法进入建筑物的某些部分。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/04/05cf13d7-9388-9388-4c54-4c54-814a-a72439bef46bef46bbef46f46f46f_df_df8ce7c6.jpg6.jpg =“颜色：＃999;”>;周二在哥本哈根历史悠久的波尔森证券交易所大楼的烟雾滚滚。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这座建筑物位于议会所在的克里斯蒂安尔宫旁边，是一个受欢迎的旅游胜地。它独特的尖峰以四龙缠绕在一起的尾巴的形状达到了56米（184英尺）的高度。&lt;/p>; &lt;p>;哥本哈根市中心上升了巨大的烟雾，看到人们冲进了内部的人们&lt;/p>; &lt;p>;丹麦文化部长雅各布·恩格尔·施密特（Jakob Engel-Schmidt）表示，看到过路人如何帮助紧急服务“拯救燃烧建筑的艺术珍宝和标志性图像。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“从交易所的可怕图片。好难过。国防部长隆德·普尔森（Lund Poulsen）在X。&lt;/p>; &lt;p>;救护车上写道：“这是一座对我们所有人的标志性建筑……我们自己的圣母院时刻。”看到陆军部队的成员被部署到该地区的尸体上，丹麦紧急管理机构也在提供帮助。&lt;/p>; &lt;p>;该建筑物于1625年完成，是哥本哈根最古老的建筑物之一。该建筑物目前正在进行翻新，并被脚手架覆盖。&lt;/p>; &lt;p>;该装修旨在纠正19世纪以前进行的工作，并将建筑物的外墙恢复为原来的外观。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/16/16/1edefcba-0772-4c772-4c7a-ae6c-ae6c-ae6c-a53f447d747d747d740d740dd740d_52525252519f63.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周二在布尔森（Boersen）大火期间，旧证券交易所的“扭曲龙”的景色。丹麦商会说，路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;布尔森的屋顶，砖石，砂岩和尖顶建于1615年，并被认为是丹麦的荷兰文艺复兴时期风格的主要例子。在哥本哈根（Copenhagen）的证券交易所于1974年离开后搬进了建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;房间的头部布莱恩·米克尔森（Brian Mikkelsen）是帮助将绘画带出建筑物的人之一。米克尔森告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;邻近的克里斯蒂安堡宫（Christiansborg Palace）几次燃烧了，最近在1990年，在丹麦议会的附件中爆发了一场大火，被称为ProveriantGaardenen。 。但是，旧的证券交易所幸存下来。 /A56F9842-E801-4AFF-AA2F-2C7BF0DD3D3D5E_A680C01E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;丹麦星期二。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该附件位于旧证券交易所后面的街区，被撤离是一种预防措施建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;在安置商会旁边，旧的证券交易所用于晚宴，会议，聚会和其他活动。&lt;/p>; &lt;p>;警方在社交媒体网站上说&lt;/p>; &lt;p>;哥本哈根的主要道路被关闭，人们应该期望该地区被封锁一段时间。分别进行了几个公交队列，丹麦媒体报告了周围地区的交通拥堵。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社，路透社，美联社，DPA &lt;/p>;的报告。</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>