<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China’s youth-jobless rate hovers above 17% for fourth consecutive month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3287073/chinas-youth-jobless-rate-hovers-above-17-fourth-consecutive-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/8d9e7572-5e5e-4362-8981-73077aaab59c_d5210e7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海口招聘会上，求职者与招聘代表交谈，中国南部海南省省会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10月份中国城镇青年失业率有所下降，但连续第四个月保持在17%以上，进一步加剧了人们对就业机会短缺的担忧。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家统计局周一表示，10月份除学生外的16岁-24岁年龄段失业率为17.1%，略低于9月份的17.6%。&lt;/p>;&lt; p>;8 月份失业率达到 18.8%，这是自去年重新引入该数据集以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，25-29 岁年龄段（不包括大学生）的失业率微升至上个月为 6.8%。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国确认 10 月份城镇总体失业率为 5%，低于 9 月份的 5.1%。&lt;/p>;&lt;p>;创历史新高明年，中国将有 1222 万名学生从大学毕业，就业压力增加，因为就业机会的增长速度与经济转型的步伐不同步，中国年轻一代面临的挑战也越来越令人焦虑。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年6月，16-24岁年龄段的失业率创下21.3%的历史新高，给北京的疫情后复苏工作带来压力。&lt;/p>; &lt;p>;当局随后在 8 月份停止发布月度数据，以重新校准利率的衡量方式。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月至 11 月期间没有发布任何数据后，12 月份新校准的利率被宣布为 14.9%。 &lt;/p>;&lt;p>;除了经济风险之外，失业也会造成社会压力，周六中国东部发生的持刀袭击事件就凸显了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;无锡职业学院造成 8 人死亡、17 人受伤宜兴市艺术与科技学院位于东部省份江苏省宜兴市，距上海以西约 200 公里（120 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是一名 21 岁的前学生，在现场被拘留”，当地警方称，他的行为是出于对学业失败的沮丧以及对自己作为工厂实习生的低工资的不满。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a Chinese spacecraft will catch Mars rock samples for journey to Earth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286721/how-chinese-spacecraft-will-catch-mars-rock-samples-journey-earth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/1ac57eb3-2056-4874-a483-afde7a088b78_011ff03c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国距离天文三号火星发射日期越来越近在执行任务时，科学家们设计了一种装置，可以安全地捕获岩石样本，以便将其送回地球。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;通过开发在轨道上捕获火星岩石样本的轻型设备，中国距离将红色星球的第一批碎片带回地球又近了一步。&lt;/p>; &lt;p>;据上海航天系统工程研究所的研究人员称，该模块重量仅为 12 公斤（26.5 磅），安装在航天器上，旨在捕获大约一个大咖啡罐大小的样品容器。&lt;/ p>;&lt;p>;岩石首先从火星表面收集到容器中，然后由上升飞行器喷射到轨道上。该装置捕获并固定容器，然后将其转移到储存容器中。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在《中国空间科学与技术》杂志上写道，该储存容器随后与航天器分离，返回地球。上个月。&lt;/p>;&lt;p>;该设备的原型已经过测试，表明它可以可靠地捕获和对齐样本容器，适应不同的进入角度和位置，并将其无缝转移到存储容器中。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于从火星表面起飞的功率有限，将样本送入轨道的平台的质量容量有限，这阻碍了传统对接和转移机制的使用，”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，与早期的提案相比，中国的设计更加集成，而且重量明显更轻，“与类似的西方系统相比具有优势”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/14b1b573-e658-466a-bb23-a5afed840c96_f43017b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个轻型设备连接到航天器上并捕获收集容器，将其转移到储存容器中。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，中国航天高级官员宣布，天问三号火星样本返回任务仍按计划于2028年发射，目标是回收约600个样本到 2031 年，从火星的乌托邦平原地区或其他候选地点收集 克（21 盎司）火星土壤。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国也计划在 2030 年代进行火星样本返回任务，但美国宇航局正在审查设计最初的提议被证明过于昂贵且耗时。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国仍然是唯一成功实现火星软着陆的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是近年来唯一从月球取回岩石的国家。但考虑到更强的引力和大气条件，从火星发射比从月球发射更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;这些挑战要求科学家开发一种新颖的机制，以便在火星样本容器进入轨道后捕获它。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/00f9f32d-39d7-4378-af96-f6037c65242e_52e222d0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一系列传感器、扇区或臂以及传送带抓取并移动样品容器，使其正确固定。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在研究中，中国团队描述了一种“捕获然后接触”的方法：在检测到传入的集装箱时，设备的四个部分将像四个部分一样运行灵活的“手臂”聚集在一起，在其周围形成一个安全的捕获空间。&lt;/p>;&lt;p>;一旦容器完全进入这个捕获空间，盖子就会迅速关闭，以确保容器不会漂走。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然后，每个部分上的小型传送带将协同工作，施加摩擦力，以稳定、定向和引导容器进入存储容器。&lt;/p>;&lt;p>;对原型的捕获功能进行了测试，结果显示研究人员报告说，盖子在 1.5 秒内完成关闭。&lt;/p>;&lt;p>;电机驱动的传送带成功地将容器引导到存储容器中，激光传感器确认容器安全且精确地位于指定位置，他们指出。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[30% of travel platforms fail to state data retention policies: Hong Kong watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287059/30-travel-platforms-fail-state-data-retention-policies-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 17:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/c72494a6-8436-4a25-b444-482d7af80860_ebcdacb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港监管机构已敦促旅游平台指派工作人员，以确保他们遵守隐私法规。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港隐私监管机构表示，大约三分之一的在线旅游平台没有说明其数据保留政策，敦促运营商任命员工来监督法规遵守情况，并将最具保护性的选项设为客户的默认设置。&lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署周一表示，对10家在线旅游平台的审查还发现，其中两家运营商曾披露用户的个人资料可用于人工智能 (AI) 驱动的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“此次审查旨在协助旅游平台提高服务质量并提高个人数据收集的透明度，”隐私专员 Ada Chung &lt;/p>;&lt;p>;“此举也旨在帮助居民更好地了解这些平台的隐私保护政策和用户界面设计，从而加强在线订购旅游产品时对个人数据隐私的保护。” ”&lt;/p>;&lt;p>;此次审核于2月至10月期间进行，涵盖了10个平台的网站和移动应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;这10个平台中，只有agoda、东瀛旅游、Expedia、Trip。 com 和 WWPKG 在其隐私政策中包含了有关数据保留的部分。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构还强调了 Expedia 在其政策中为保留用户数据设定明确的最后期限和条件的做法，并称此举是可取的。&lt;/p>; &lt;p>;该办公室表示，在联系这些平台后，其中两家平台——金洋假期和永安旅游——在其隐私政策中添加了数据保留部分。&lt;/p>;&lt;p>;但美丽华旅游、葵花旅游和旅行专家却如此其表示，远未提供此类信息。&lt;/p>;&lt;p>;审查还发现 Expedia 和 Agoda 均明确表示人工智能用于增强其服务，并可能涉及使用收集的个人数据。&lt;/p>;&lt;p >;Expedia 在其政策中声明，其将此类数据用于目的地推荐、航班价格分析和其他功能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/18/91ba2833-5961-4cb7-82b8-f081e4576875_97462b4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;办公室个人资料私隐专员对10个旅游平台进行了检讨。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该办公室警告称，虽然其他平台的隐私政策没有提及人工智能的使用，但该技术仍可能是平台运营的一部分&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，虽然部分平台仍缺乏数据保留部分，但它们都展示了其隐私政策并传达了收集用户信息的目的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;运营商还列出了可以接收用户个人数据的各种类型的第三方，例如航空公司和保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;所有接受审查的平台都会跟踪用户活动，收集以下数据：该办公室表示，用户位置信息和浏览历史记录，以及获得他们的同意进行直接营销。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室建议这些平台实施个人数据隐私管理计划，并任命一名数据保护官来监督遵守情况隐私法规。&lt;/p>;&lt;p>;它还建议他们采用隐私设计原则，例如将最具保护性的选项设置为默认选项，并在其政策中披露是否使用人工智能来处理个人数据。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to address world’s overcapacity concerns by cutting export-tax rebate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287056/china-address-worlds-overcapacity-concerns-cutting-export-tax-rebate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/db9f1838-7923-471b-b570-a0194e23e7bf_d7121849.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在太阳能电池板生产设施中检查单晶硅片今年早些时候在中国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将降低太阳能和锂电池产品的出口退税，以缓解国际社会对其新能源行业产能过剩的担忧，该产能过剩导致贸易紧张局势加剧&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，此举将增加制造商的成本和出口价格，抑制恶性低价竞争和行业过度扩张。&lt;/p>;&lt;p>;这可能有助于控制亏损他们补充说，外部需求可能突然崩溃，例如美国发起第二次贸易战的情况。&lt;/p>;&lt;p>;自 12 月 1 日起，209 种产品的出口退税率根据财政部和国家税务总局周五发布的联合声明，包括部分成品油、光伏、电池和部分非金属矿产品等，税率将由 13% 降至 9%。&lt;/p>; &lt;p>;声明称，国家还将取消包括铝和铜产品在内的其他 59 种商品的退税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;江苏一家太阳能制造商的高管面板公司表示，减少的一个关键原因是太阳能行业变得过于“卷入”，或者用中文来说——这是一个人类学术语，最初用于解释额外投入无法产生更多产出的过程。一年多来，这个词已经成为陷入恶性竞争的代名词。&lt;/p>;&lt;p>;“出口价格很低，导致国际贸易摩擦加剧”，一位不愿透露姓名的高管表示。&lt;/p>;&lt;p>;退税的减少，有利于淘汰高成本产能，提高行业供给质量，确保良性竞争。&lt;/p>;&lt;p >;由于这将使中国太阳能产品在国际市场上更加昂贵，并可能导致出口量下降，该政策将在短期内增加制造商的财务压力，但“从长远来看，这对整个行业是有利的”该高管补充道：“结构性视角和中长期发展”。&lt;/p>;&lt;p>;出口退税对于各国促进出口非常重要，为出口商提供了额外的盈利空间。&lt;/p>;&lt;p>;“退税是很多制造商唯一的利润来源。”同样位于江苏的一家物流公司的经理徐建中表示，该公司的客户大多是新能源出口商。 “如果退税减少甚至取消，他们将被迫停止生产。”&lt;/p>;&lt;p>;目前太阳能供应链中的大多数制造商都在亏损。&lt;/p>;&lt;p>;王补充道。中国光伏行业协会名誉会长薄华周一在行业会议上表示，今年光伏行业各环节价格较2023年高点下降了60%以上。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，行业亏损持续扩大，规模远远超过之前的行业波动造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业在世界新能源领域已取得近乎垄断的地位。供应链上，价格过低也导致外国政府抱怨对其本国产业造成不利影响，针对中国产品的调查和贸易壁垒不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三季度，最新一轮退税范围内的硅片、太阳能电池和太阳能组件出口量同比增长26.5%，但出口价格按美元计算下降34.8%据《华盛顿邮报》根据中国海关数据计算得出。&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的中国企业冒险在海外建立制造基地，退税的减少也将缩小其国内外工厂之间的生产成本差距分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普威胁对所有中国进口产品征收 60% 的关税，该国的出口行业在未来几个月似乎将面临更大的不确定性。&lt;/p>;&lt; p>;徐说，北京可能希望在美国采取行动之前通过阻止企业无限制扩张来遏制产能过剩的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像在美国采取行动之前照顾自己的孩子一样。”太晚了，别人会帮你做的，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, viral video of boy forced to ‘bark like a dog’ triggers outrage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287019/indonesia-viral-video-boy-forced-bark-dog-triggers-outrage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/6448f0bc-170f-4e6e-b59c-14792d33b59c_1fbcbaa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚商人 Ivan Sugianto。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名印度尼西亚商人在一段病毒视频中强迫一名青少年“像狗一样吠叫”，以此羞辱一名青少年，在公众强烈抗议后，该商人根据儿童保护法被指控事件始于 10 月 21 日，40 多岁的商人伊万·苏吉安托 (Ivan Sugianto) 在印度尼西亚第二大城市泗水的学校外与 16 岁的伊森 (Ethan) 发生冲突。在保镖的陪同下伊万指责伊森在篮球比赛中称儿子为“贵宾犬”，并要求伊森道歉。&lt;/p>;&lt;p>;根据伊森的母亲伊拉·玛丽亚向当地记者讲述的内容，伊万随后强迫伊森跪下。趴在地上，“像狗一样吠叫”。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我的儿子和我自己感到非常害怕，因为[伊万]和他在一起有粗暴的暴徒，所以我让我的儿子忍受公开羞辱，”艾拉&lt;/p>;&lt;p>;她说，她认为事情已经解决了，但伊万仍然要求通过录制视频和经过公证的书面声明的方式正式道歉，但她和她的丈夫断然拒绝。&lt;/p>;&lt;p >;几天后，一段关于校门外发生的事情的视频——一名合法未成年青少年被一名成年男子公开羞辱——在社交媒体上疯传，立即引起了印度尼西亚在线用户的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的家人仍然试图表现出善意，同意在学校校长的调解下与伊万再次会面，”艾拉说。视频疯传后，她决定站出来发声，她知道公众舆论站在她一边，并补充说伊万继续斥责她的儿子，迫使他“像狗一样卑躬屈膝”。&lt;/p>;&lt;p>;Ira 声称事件发生时，她受到了极大的创伤，以至于她晕倒了，不得不被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;随着公众的愤怒达到沸点，许多人在社交媒体上呼吁警方对伊万采取行动。一些网友认定他是泗水著名夜总会 Valhalla Spectaclub 的老板。其他人猜测他与执法部门的关系，有些人发布了据称显示伊万与警察和军官在一起的照片。&lt;/p>;&lt;p>;伊森的一位老师 Lasarus Setyo Pamungkas 主动向伊万提出正式申诉代表学校因袭击未成年人而向警方报案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/c66f1b8e-2e3e-420d-9704-cc9c87b149b8_bafa8311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体活动家 Ardyawan Halley。照片：Ardyawan Halley&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ardyan Halley 是一位拥有超过 10 万粉丝的 TikTokker 和社交媒体活动人士，他告诉《亚洲周刊》，他收到了大量详细介绍伊万背景的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;社交媒体影响者和反诈骗活动家 Roy Shakti 表示，他也收到了类似的信息。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及警方与伊万勾结的指控时，东爪哇警察公共关系主管迪尔曼托 (Dirmanto)说：“我不会用答案来严肃地回答这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“让我们所有人都专注于手头案件的发展，而不是偏离各种阴谋论，”迪尔曼托告诉周三的新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;伊万周四通过社交媒体发布了一段视频，为自己的行为以及“他的傲慢”引起的骚动道歉。同一天，他在泗水朱安达国际机场被拘留，并根据 2014 年《儿童保护法》受到指控，该法最高可判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚金融交易报告和分析中心 (PPATK) 负责人伊万·尤斯蒂亚万达纳 (Ivan Yustiavandana) 周四宣布，他的机构已冻结伊万 (Ivan) 的所有银行账户，包括个人和商业账户。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现他们的金融交易存在违规行为，这表明存在洗钱行为，”他说，但拒绝透露是否这样做。与在线赌博有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，一些印度尼西亚社交媒体活动人士很快声称，照片中被警方拘留的蒙面人物看起来不像伊万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位 X 用户写道：“警方（回应公众压力）迅速采取了行动，但冒充者的说服力不够。”&lt;/p>;&lt;p>;泗水警方于 11 月 15 日以指纹匹配为由驳斥了这一猜测。嫌疑人和被捕男子之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;反诈骗活动人士 Shakti 表示，他相信伊万确实已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这只是表明了如何公众几乎不相信我们的警察，他们甚至不得不在现有阴谋之上想象另一层阴谋。”&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，印度尼西亚人应该关注案件的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“公众监督将继续让我们的执法机构保持警惕，这一次又一次被证明在印度尼西亚伸张正义方面是有效的。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚在透明度方面在 180 个国家中排名第 115 位国际组织 2023 年清廉指数。其他调查经常将印度尼西亚警察列为该国最不信任的机构之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Faltering Germany poses a dire risk to Europe, China and beyond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286694/faltering-germany-poses-dire-risk-europe-china-and-beyond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/cdbc09a4-6947-43bf-82fc-776df3c913cf_6549a2a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（前中）在作证前合影11 月 14 日，在柏林联邦议院的一个委员会面前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾经是欧洲钢铁引擎的德国发现自己正在生锈。在康拉德·阿登纳、赫尔穆特·施密特、赫尔穆特·科尔和安吉拉·默克尔等总理的指导下，这个国家从战后的废墟中崛起，成为经济弹性和政治稳定的典范。&lt;/p>;&lt;p>;然而今天，同样的德国仍然在经济停滞、政治瘫痪，而且时机也非常不稳定。欧洲和中国都是德国经济轨道上的重要合作伙伴，现在却发现自己被拴在了一个正在下沉的锚上。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，德国政府崩溃了。最终，德国总理奥拉夫·肖尔茨的社会民主党、绿党和自由民主党组成的联盟，一个意识形态不一致的脆弱组合，屈服于内部分裂，让德国人于 2 月 23 日选举新的联邦议院，从而选出新总理。&lt;/p>;&lt;这种政治分裂发生在一个极其不合时宜的时刻。德国经济预计今年将收缩 0.2%，目前是七国集团中唯一一个增长前景为负的国家。&lt;/p>;&lt;p>;美国、法国和日本的经济扩张可能缓慢，但至少它仍然是积极的。德国的情况并非如此，低失业率掩盖了一个更严重的问题：熟练劳动力严重短缺，以至于政府尽管有政治惰性，但不得不放宽移民标准。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免崩溃，德国每年需要 40 万技术移民，这一需求虽然不太可能实现，但却十分严峻。如果不能满足这一目标，则无异于生产力下降和社会成本上升的双重危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毕竟，德国的工业核心是战后繁荣的源泉，枯萎。高能源价格（由于不再使用俄罗斯天然气而导致）重创了该国从化学品到汽车等制造业。&lt;/p>;&lt;p>;以德国工业支柱巴斯夫为例，该公司已宣布了缩小规模或转型的计划海外业务寻求更稳定、更实惠的能源。去工业化曾经对欧洲制造业巨头来说是不可想象的，现在已经成为一个令人不安的现实。德国今年的工业生产预计将下降 1.5%。这个数字不仅仅是一个统计数字；这是内部腐败的症状。&lt;/p>;&lt;p>;然而，德国的困境超越了劳动力和能源。宪法规定的债务制动（Schuldenbremse）旨在将联邦赤字限制在国内生产总值（GDP）的 0.35%，但它正在扼杀经济增长。在全球竞争的时代，这类似于命令奥运会短跑运动员慢跑，而对手则冲刺。&lt;/p>;&lt;p>;不出所料，联盟的失败之一就是未能在联邦议院获得哪怕是最温和的刺激措施。这种瘫痪使柏林变得无能为力，成为需要果断的时代功能失调的典范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/11/15/840fddd2-52ad-4306-8c12-5f1c00269983_7bcf0a4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;云和满月可见于11 月 13 日，柏林联邦议院灯火通明的德国国会大厦上方的黄昏。德国将于 2 月 23 日举行提前选举，旨在在德国总理奥拉夫·舒尔茨的三党联盟于 11 月 6 日垮台后组建一个稳定的政府。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对欧洲的影响是深远的。作为欧盟最大的经济体，德国GDP占欧盟GDP的24.2%，这对于27个国家组成的联盟来说是一个惊人的数字。当德国跌倒时，欧洲也会跌倒。对于与德国供应链紧密相连的较小经济体来说，痛苦是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;以捷克共和国为例，该国近 30% 的出口额流向德国，而奥地利的这一数字徘徊在相同的标记。德国汽车工业提供了 5% 的 GDP 和超过 80 万个就业机会，其根源已深入中欧和东欧。&lt;/p>;&lt;p>;德国汽车产量的持续下降可能会引发一波失业和经济衰退整个非洲大陆的不稳定。对于欧盟来说，已经受到 2024 年增长预测仅为 1.7% 低迷的困扰，陷入困境的德国很可能意味着未来会遇到更多麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;还有中国，德国在欧盟外的最大贸易伙伴。 2023年，双边贸易额达到2542亿欧元（2680亿美元），其中德国向中国出口了价值约1070亿欧元的商品，主要是机械、汽车和化学品。这种贸易不仅仅是经济琐事；它是中国自己的工业机器的脚手架。&lt;/p>;&lt;p>;德国工程技术为中国工厂提供动力，德国豪华汽车在中国街道上行驶，这种协同效应对双方都有利可图。 2022年，德国从中国的进口额突破1910亿欧元，凸显了德国对中国商品的依赖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国的衰弱既是欧洲的担忧，也是北京的战略问题。德国是中国通往欧洲的门户，是中国商品进入欧盟市场的渠道。德国经济疲软意味着进口减少，这反过来又威胁到了中国在无力承受新障碍的情况下的经济雄心。&lt;/p>;&lt;p>;对于德国来说，二月大选的利害关系超出了国内政策的范畴；它们完全是存在主义的。下一个联盟必须找到克服党派之争的方法，并团结在共同目标之下，即通过重新调整经济、实现能源战略现代化和振兴劳动力，让德国重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是一个问题增长率或工业产出。这关系到德国作为欧洲和世界舞台领导者的未来。下降是一种选择。德国现在正处于这一选择的边缘，其发展轨迹将取决于下一任总理能否克服意识形态分歧，支持经济实用主义和结构改革。&lt;/p>;&lt;p>;如果德国失败，它将不仅仅是一个失败的国家。民族悲剧。这很可能标志着全球秩序发生不可逆转的巨大转变。欧洲，甚至全世界，都将感受到德国选择停滞而不是活力的冲击波。因此，当德国人准备投票时，欧洲和其他国家都在等待，因为他们知道德国的命运很可能是他们自己的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China imposes new food transport rules after outrage over cooking oil in fuel tankers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287029/china-imposes-new-food-transport-rules-after-outrage-over-cooking-oil-fuel-tankers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/8e694310-c5cf-4631-aad6-92731ea782c9_ad765837.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方媒体对食品运输做法的调查引发了变化规则中包括销售、运输和购买食用油的公司必须保留严格的记录。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在发生食用油使用不清洁燃料运输丑闻后，北京出台新规定，从二月起，散装植物油运输容器必须指定仅供食品使用，并明确标识。 &lt;/p>;&lt;p>;国家市场监督管理总局上个月发布的食用油运输卫生标准规定，不得使用曾经用于非食品产品的容器运输食用油。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;还要求食用油罐必须贴有“食用油专用”或“食品专用”标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该标准的发布是在报告发布后进行的。 《新京报》7 月份称，它跟踪了两名卡车司机，他们从国有中粮集团的子公司和私营的合福粮油集团运输大量食用油。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，这是“一起食用油未经事先清洗就装在油箱中运输，这在行业内是公开的秘密，引发了公众的强烈抗议并进行了国家级调查。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，一份调查报告称该事件“极其严重”。性质严重”、“违反基本常识，践踏道德和法律界限，是违法犯罪行为的典型，必须严惩”。&lt;/p>;&lt;p>;报告中引用的一辆卡车车上载有中储粮食用油35.91吨，其中动物食品用油11吨。&lt;/p>;&lt;p>;另一辆卡车载有31.86吨食用油，其中29.38吨经包装后主要销往鄂尔多斯市。内蒙古西北部自治区。&lt;/p>;&lt;p>;未使用的油被当局召回并查封。&lt;/p>;&lt;p>;新京报报道中提到的两名卡车司机于8月被捕。另外三名伪造储罐清洗收据的人被拘留 10 天。&lt;/p>;&lt;p>;这两家公司的营业执照被吊销，各公司被罚款超过 150 万元人民币（207,300 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;国家市场监管总局要求产品供应商、承运人和收货人应当对储罐的充装、运输和卸货情况进行详细记录，并在整个运输过程中保存至少两年。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;如果承运人在同一集装箱中运输不同的石油产品，包括在运输植物油原油之后运输食用油，在运输转基因油之后运输非转基因（GM）油，则已指示承运人在货物之间彻底清洁油箱，并在其他食品之后运输食用油。&lt;/p>;&lt;p>;当局还制定了容器设计和材料的标准，并要求储罐清洗剂符合国家有关食品用清洗剂的其他规定。&lt;/p>;&lt;但是，政府机构没有针对违反明年年初生效的法规规定罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt pair who stole HK$23,000 necklace from man lured to flat for massage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287034/hong-kong-police-hunt-pair-who-stole-hk23000-necklace-man-lured-flat-massage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 15:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/5AFC1BF4-43AB-45FA-B412-ED7C6ADFB59F_AF_AF0E98AA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;受害者在Yuen Long的Tung Lok Street上接近了受害者。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察正在寻找一个男人和一个女人，她的男人和一个妇女在诱使他到公寓后，从63岁的一名63岁的男子偷走了23,000美元（2,950美元）的金项链&lt;/p>; &lt;p>;一名警察消息人士周一说，这名妇女接近了这名妇女，她的三十多岁的妇女接近了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在前一天的下午1.30左右，她的三十多岁的妇女接近了。 /p>; &lt;p>;她以200港元的价格向男人提供按摩，并陪同他到附近建筑物三楼的一个细分公寓。&lt;/p>; &lt;p>;“在按摩会议期间，这名妇女突然突然离开房间。该男子随后意识到他的金项链被盗了。” &lt;/p>; &lt;p>;。官员们搜查了该地区，但没有逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，男性嫌疑人身高1.63米（5.3英尺），据信为40至50岁，并具有中等形式。该名女子身高约1.65米，有长发。&lt;/p>; &lt;p>; Yuen Long刑事调查部门的侦探正在跟进此案。&lt;/p>; &lt;p>;警察逮捕了与一名大陆妇女有关的八月，她试图通过边境控制点离开城市的盗窃案，在军官使用监视摄像机镜头来识别她之后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/11/11/18/4160CE6C-4385-49FF-49FF-A44A-47AE-47AE6312C111_686E78C9.JPG. >;元刑期调查部门的侦探正在对此案进行跟进。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位57岁的妇女被指控从一名63岁的男子偷走了3,200美元7月18日，在北角建筑物中的性服务。&lt;/p>; &lt;p>;警方审查了监视摄像机的镜头并确定了她，并在8月2日前往深圳，在Lo Wu Control Point逮捕了她。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，一名69岁的男子被抢劫了44,000港元后，一名妇女将他引诱到Mong Kok的公寓进行按摩。&lt;/p>; &lt;p>;去年，这座城市经历了一系列犯罪在拥有贵重物品之前，涉及男性被按摩或性爱的女人吸引，例如豪华手表和金项链，被盗。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，两个女人偷了一个值得一体的金项链在第8台台风信号期间有承诺性或按摩服务后，来自Sham Shui Po和Tsuen Wan的两名老人的$ 96,000。&lt;/p>; &lt;p>;至少9例发生在去年2月，主要涉及老年男性。其中三起事件是在Sham Shui Po中报告的，而其他事件发生在新领土上。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences O.K. Lim to over 17 years in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287035/singapore-sentences-ok-lim-over-17-years-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 15:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/9EC35B05-8252-4060-903B-D0DFDBF04DE5_A7AD8E20.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Lim Oon Kuin是倒塌的石油贸易公司Hin Leong Trading的老年创始人，在周一被判处17五年半的监禁。起诉案件至少涉及1.117亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;这位82岁的人（也称为Ok Lim）策划了新加坡最严重的贸易融资欺诈案件之一法院。&lt;/p>; &lt;p>; lim面临100多项指控，并在审判中对他们提出质疑，但被定罪了两项作弊汇丰银行和一项教togry伪造的指控。&lt;/p>; &lt;p>;他的定罪涉及两项虚假交易为了出售石油以及提交伪造的文件，导致汇丰银行至少向Hin Leong支付至少1.117亿美元的贷款。&lt;/p>; &lt;p>;周一，林的律师表示，他的律师将对判决上诉。在D0DFDBF04DE5_F4F33906.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Hin Leong创始人Lim Oon Kuin，也称为OK Lim，2013年所示。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;副检察官克里斯托弗·奥格（Christopher Ong），开尔文（Kelvin Chong）和福·史·霍（Foo Shi Hao）因林而寻求20年的监禁。他们此前曾辩称，他的指控是“最糟糕的作弊的例子”，并可能破坏对新加坡石油贸易行业的信心。&lt;/p>; &lt;p>;他们还说，他们还说不应给林的年龄或他的医疗状况提供任何体重&lt;/p>; &lt;p>; lim的重力由戴维德·辛格·钱伯斯（Davinder Singh Chambers）的一组律师团队代表，他要求七年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;高级律师戴维德·辛格（Davinder Singh）以前在那里辩称在监狱服务的一封信中是“非常严重的差距”，检方用来说林的需求可以在监狱中满足。&lt;/p>; &lt;p>;这封信并没有解决林的所有医疗状况，其中包括焦虑辛格说，，抑郁症，失眠，大型前列腺，哮喘，冠状动脉疾病和脑血管疾病，具有认知障碍。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/11/11/18/3120794A-51C7-4ADB-AA4E-1591F97FB4B7_35868A66.JPG“船在新加坡的一家炼油厂前通过。检察官认为，林的罪行可能会破坏对城市国家石油贸易行业的信心。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lim的审判，该审判始于2023年4月，集中在谁指导Hin Leong员工准备的文件上，准备好像石油交易员已经进入的文件两项伪造的交易。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，首席地方法院法官托汉·李（Toh Han Li）提出了他的判决，即林指示他的雇员在2020年3月为两项声称的交易伪造文件。&lt;/p>; &lt;p>; lim。在犯罪时，是一家在新加坡成立的石油贸易公司Hin Leong的董事总经理，也是75％ Leong即使在2020年4月辞职之后，他也被“动手”，并且他的批准是对行业的批准。&lt;/p>; &lt;p>; lim也卷入了清算人对林家族的民事审判中。在林和他的两个孩子同意对他们的35亿美元对他们的判决之后，这是在9月份的判决中结束的。申请破产文件，因为他们没有足够的资产来支付其索赔人。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 54, arrested over stealing HK$60,000 in cash, watches and red wine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287017/hong-kong-man-54-arrested-over-stealing-hk60000-cash-watches-and-red-wine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 14:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/a775962c-6a4d-4262-b28d-9e931e856fa8_ad6ed6ed6ed1c2.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日下午。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方逮捕了一名54岁的男子，涉嫌闯入商店并偷走了60,000港元（7,700美元）的现金，手表和瓶子红酒。&lt;/p>; &lt;p>;部队周一表示，逮捕是前一天在西方警察区进行的，案件曝光不到12个小时。&lt;/p>; &lt;p>;官员被称为收到闯入报告后，周日下午2点左右到达同一地区的Chung Ching Street的商店。该商店距离中央政府联络处约300米（984英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，被盗物品价值约60,000港元，其中包括13台手表，几瓶红酒和一些现金。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“在审查了监视摄像机镜头并进行调查后，警察在周日晚上在同一地区逮捕了一名54岁男子，”该部队说。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人被拘留了入室盗窃案 - 犯有盗窃条例的最高14年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;该男子截至周一早上仍被拘留。西方刑事调查部门的官员正在跟进此案。 2024/11/18/AB5E86F-BA03-45B2-B1C2-05C04AB5D86A_686E_686E78C9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”人口稠密的地区和高风险区域的安全性。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在今年1月至7月之间，警察处理了749个城市的盗窃报告，增加了6.5％截至10月28日，2023年的同一时期。今年共有600套警察监视摄像机，以解决犯罪并确保人口稠密的地区和高风险地区的公共安全。这项努力是未来计划每年设置约2,000人的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;在西方警察区安装了13套监视摄像机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;摄像机捕获的镜头在该地区导致官员识别并逮捕了一名54岁男子，据称该男子在8月在西沃伊斯路（Des Voeux Road）西部闯入了货币交流。该商店距离中央政府联络处约500米。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, 25, suspected of raping girlfriend in New Territories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287023/hong-kong-police-arrest-man-25-suspected-raping-girlfriend-new-territories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 15:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/18/18AA8E10-DA85-4E79-AF4F-72C24BE31D84_8C8B5E76.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新领土上的Kau村。警方在周一凌晨被警告涉嫌袭击和强奸后到达现场。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名25岁的男子，涉嫌强奸女友在他在新领土的公寓中袭击她。&lt;/p>; &lt;p>;一名消息人士说，据称该男子在周一凌晨在城堡峰路附近的Ting Kau村住所袭击了该名妇女。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;受害者在周日晚上与tsim sha tsui的朋友一起出去该男子在凌晨2点左右的家。&lt;/p>; &lt;p>;“之后，她的男朋友回到家，用一个硬对象攻击她，在左眼和胸痛中造成发红，”内部人士说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;据称该男子在袭击发生后继续强奸她。 >;警方发言人说，凌晨3.30之前不久，警方被召集到村庄，调查涉嫌袭击，据称一名妇女被她的男朋友殴打。&lt;/p>; &lt;p>;抵达的警察当场逮捕了该男子&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至周一下午，犯罪嫌疑人仍因涉嫌袭击和强奸而被警方拘留。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说&lt;/p>; &lt;p>;在最初的七个月中，警方处理了41项强奸案的报告，比2023年同期登录的26个案件增加了57％。&lt;/p >; &lt;p>;今年1月至7月之间有671项不雅袭击的报告，从去年同期的654例报告增加了17例。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>