<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: focus on work-life balance urged to stop workers being trapped by ‘invisible overtime’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254402/chinas-two-sessions-2024-focus-work-life-balance-urged-stop-workers-being-trapped-invisible-overtime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/3654f772-7110-4742-89d0-a1e2eed0ca8e_bad507d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工每天工作时间不得超过 8 小时，即 40根据中国劳动法，平均每周工作时间。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政策顾问和立法者在北京举行的“两会”上表示，中国应该加强对工人的“隐形加班”保护，特别是世界第二大经济体&lt;/p>;&lt;p>;全国政协代表、中国总工会办公厅主任吕国权提议将“线下休息”权纳入劳动法，同时还加大了对涉及“隐形加班”行为的企业的法律处罚力度。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网时代的数字信息技术……模糊了工作与生活之间的‘界限’，使得隐形加班日益常态化，成为‘据国有《工人日报》周二报道，吕说，“‘永远在线’的状态让工人‘被困在工作体系中’，产生了不利影响”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他建议修改标准工时，明确线上加班和薪酬，并对依赖线上平台的职位设置工作时间限制。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还应加大对“隐形加班”用人单位的监管和处罚力度，健全劳动者维权机制，防止不合理无偿加班。&lt; /p>;&lt;p>;根据我国劳动法规定，劳动者每天工作时间不得超过八小时，平均每周工作时间不得超过四十小时。&lt;/p>;&lt;p>;用人单位根据生产经营需要，可以延长工作时间。与工会和工人协商后确定工作时间，一般每天不超过一小时，但加班要支付工资。&lt;/p>;&lt;p>;“现实中，很多工人下班后在工作组待的时间远远超过一个小时，但他们的劳动并没有得到相应的报酬。”《工人日报》的文章称。可以把工作变成随时要做的事情，甚至变成24/7、365天的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，紧张的工作日程仍然是困扰中国工作文化的一个痛点，尤其是在科技公司中在就业环境不稳定的情况下，他们仍然是数千万求职者最具竞争力的目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;12月份中国16-24岁年龄段的失业率为14.9%，而根据国家统计局修订后的数据，25-29岁年龄段为6.1%。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理在周二全国人民代表大会会议期间的首次政府工作报告中表示政府的目标是今年城镇新增就业1200万人以上。&lt;/p>;&lt;p>;“用人单位不应在非工作时间，特别是夜间发布日常工作并要求及时回复，”说据工人日报报道，全国人大代表王勇是顺丰速运湖北分公司的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“‘工作组24小时待命’不应该成为常态。” ”&lt;/p>;&lt;p>;王还敦促物流公司减少快递员的工作时间，并呼吁改善保险覆盖范围。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Monetary Authority asks banks to exercise caution when offering property loans for speculative ‘confirmor sales’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3254431/hong-kong-monetary-authority-asks-banks-exercise-caution-when-offering-property-loans-speculative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/3c73d4b9-68c1-496c-af29-5dc786796cdf_18b0bdf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港坚尼地城的一家房地产代理公司。香港事实上的央行表示，如果银行为确认人交易提供或计划提供抵押贷款，欢迎银行与金管局进行讨论。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金管局建议银行在向炒房者放贷时要格外小心，间接遏制资产倒卖现象。在香港放弃了对房地产行业长达十年之久的限制之后。&lt;/p>;&lt;p>;香港事实上的中央银行“期望为确认交易提供抵押贷款的银行制定有效的风险管理政策、程序和控制措施管理与此类交易相关的额外风险”，金管局在发给该市银行的电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果银行目前提供或计划提供服务，欢迎与金管局讨论确认人交易是指买方或确认人与业主或卖方签订房产买卖协议，但在交易完成之前转售该房产时，即发生确认人销售。财产给转买者。自上周香港政府取消限制以来，已经注意到一些此类交易。&lt;/p>;&lt;p>;确认销售通常涉及寻求短期资本收益的投机者。例如，据当地媒体报道，最近购买了沙田一个屋苑二手单位的买家，立即将物业要价提高了15%。&lt;/p>;&lt;p>;在预算案演讲中上周，财政司司长陈茂波宣布立即终止香港长达十年之久的房地产限制措施，包括针对非永久居民的买方印花税、针对第二次购房者的新住宅印花税，以及特别印花税针对的是两年内转售房产的业主。&lt;/p>;&lt;h3>;新鸿基地产处于有利位置，可从香港的房地产宽松措施中受益&lt;/h3>;&lt;p>;住宅物业立即上涨自取消冷却措施以来的交易。本周，50 个主要住宅区共录得约 137 套成交，创下 52 周新高，而恒基兆业地产在其新项目 Belgravia Place 提供的全部 138 套单位，在周日仅四个小时内就被抢购一空。&lt;/p >;&lt;p>;一些银行告诉《华盛顿邮报》，他们不为确认交易提供抵押贷款，或者根据具体情况提供抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“由于市场需求不足，东亚银行[BEA]过去没有为确认交易提供抵押贷款，”该银行周三表示。 “目前，东亚银行没有计划为这些交易提供抵押贷款，但可以根据银行与客户之间的关系，根据具体情况对个人抵押贷款条款进行特殊考虑。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/99e1e270-4045-4905-bb12- a92ddca66c0c_f858ce9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，潜在购房者在香港尖沙咀恒基兆业地产的 Belgravia Place 项目排队。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行（香港三大发钞银行之一）在&lt;/p>;&lt;p>;“中信银行（国际）一直密切关注市场情况，将根据具体情况决定是否批准抵押贷款申请，”该行表示周二的一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;金管局的咨询表明，政府希望避免重演由低利率和投机性购买共同推动的房地产牛市，这种情况使香港成为最难以负担的住房市场&lt;/p>;&lt;h3>;取消限制后，内地买家涌入香港售楼&lt;/h3>;&lt;p>;地政总署禁止在香港出售一手楼花后，继续禁止确认销售2010 年 8 月，抵押贷款经纪商 mReferral 首席副总裁曹德明表示。地政总署制定的正式买卖协议规定，物业只能转让给原买家，不得以确认出售的方式转售，也不得在发展商转让物业之前转售&lt;/p>;&lt;p>;Tso 表示，政府还在同年 10 月推出了特别印花税。他补充说：“由于这些规定，住宅公寓的确认销售已经消失了至少 14 年。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，取消房地产限制不太可能导致确认销售的复苏，因为存在专家表示，新房供应过剩和房地产市场持续疲软预计不会吸引投机者。&lt;/p>;&lt;h3>;新世界发展将通过提前推出房产来改善市场情绪&lt;/h3>;&lt;p>;“当前的房地产市场香港大学罗纳德·科斯产权研究中心讲座教授兼主任周光荣表示：“市场情绪和基本面都不好。”&lt;/p>;&lt;p>;目前关注确认销售的投机者面临着压力Chau补充说，在执行任务之前可能找不到买家，并可能亏本转售房产。他补充说，因此，确认交易是房价上涨的结果，而不是原因。&lt;/p>;&lt;p>;开发商继续以折扣价推出项目，市场上新房供应充足，仲量联行香港主席曾舜晞表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在市场上不存在确认销售这样的东西，而且至少已经有 27 年不存在了，”他说。这样的交易“只有在房地产市场极度过热的时候才会出现，就像1997年之前那样，但现在不是我们现在的情况”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust shooting: armourer Hannah Gutierrez-Reed found guilty of involuntary manslaughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254451/rust-shooting-armourer-hannah-gutierrez-reed-found-guilty-involuntary-manslaughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/3caef469-7332-4dce-b86b-0982c2ecd62f_7345b71f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rust 装甲师 Hannah Gutierrez-Reed 离开圣达菲法庭，新墨西哥州，二月份审判间歇期。图片来源：路透社的《新墨西哥报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，新墨西哥州陪审团裁定 Rust 军械师汉娜·古铁雷斯-里德犯有过失杀人罪，结束了对好莱坞近 30 年来首例片场致命枪击案的审判十天的证词集中在这位相对缺乏经验的军械师在新墨西哥州的低预算制作场景中处理和监督枪支时是否危及其他工作人员和演员。&lt;/p>;&lt; p>;陪审团宣判古铁雷斯-里德的第二项篡改证据指控无罪。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月 21 日午餐后，古铁雷斯-里德错误地将实弹装入演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 复制品的 Colt .45 左轮手枪中在圣达菲外的电影场景教堂内使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/07/8b951c14-e1d8-4f3d-b183-14addcad4818_0362ed8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员亚历克·鲍德温出现在圣达菲法庭上显示的视频中，新墨西哥州，二月。照片：《新墨西哥报》来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温将枪扳上扳机，将其指向摄像机，发射了一颗实弹，杀死了电影摄影师哈利娜·哈钦斯和受伤的导演乔尔·苏扎。鲍德温否认扣动了扳机。他自己的过失杀人罪审判定于 7 月 10 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州特别检察官表示：“此案涉及持续不断的、永无休止的安全故障，导致一人死亡，并差点导致另一人死亡。”卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 在周三早些时候的结案陈词中表示。&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯-里德的律师贾森·鲍尔斯 (Jason Bowles) 表示，电影制作公司试图通过雇用古铁雷斯-里德担任兼职军械师和道具助理来削减成本。枪支密集的西部片。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，电影场景枪械安全专家布莱恩·卡彭特作证说，片场需要更多的军械师。&lt;/p>;&lt;h3>;亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 谈致命的鲁斯特枪击事件：“我没有扣动扳机”&lt;/h3>;&lt;p>;新墨西哥州工人安全机构于 2022 年对 Rust Media Productions 公司处以罚款，这是该州因无视行业枪支安全准则而可能受到的最高处罚。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯律师表示，他的客户是现场最缺乏经验、最无权力的人之一，他将责任归咎于管理。&lt;/p>;&lt;p>;“你有一个方便的失败者，一个方便的替罪羊，”鲍尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“你有一个方便的失败者，一个方便的替罪羊。” p>;&lt;p>;在整个审判过程中，从导演苏扎到助理导演戴夫·霍尔斯等证人都表示，在制作过程中实弹与虚拟弹混合在一起的情况超出了任何人的想象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/3941a832-327e-4561-9e56-bda96b995bf9_0d79ffab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，辩方证人弗兰克·库基（Frank Koucky）（右）在新墨西哥州圣达菲第一司法区法院演示如何操作一把枪，就像在 Rust 场景中使用的枪一样。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家检察官和辩护律师就电影片场严格禁止的实弹来源展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;审判期间圣达菲的一名侦探引用了“间接证据”，证明古铁雷斯-里德在不知情的情况下将之前作品中的实弹装在一个白色纸板箱里带到了拉斯特。&lt;/p>;&lt;p>;莫里西向陪审员提供了在枪击事件发生前 10 天拍摄的照片，显示盒子里有一颗实弹，鲍德温的子弹带里有一颗。&lt;/p>;&lt;p>;“这是堆积如山的间接证据，”莫里西说。 “每当演员拿着装满假人的枪时，这就像一场俄罗斯轮盘赌游戏。”&lt;/p>;&lt;h3>;Rust Armourer 的律师指责亚历克·鲍德温（Alec Baldwin）开枪致死&lt;/h3>;&lt;p>;鲍尔斯多次指责道具供应商塞思·肯尼（Seth Kenney） ，他没有被指控为实弹来源。&lt;/p>;&lt;p>;他说，肯尼是《Man Down》等电影的武器顾问，也是《行尸走肉》的道具供应商，直到一个月后才被搜查。鲍尔斯表示，在不知道现场有实弹射击的情况下，古铁雷斯-里德没有表现出对他人安全的“故意无视”，这是一项要求判定她犯有过失杀人罪或较轻的疏忽使用枪支罪，最高可判处六个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;检察官传唤的六名 Rust 船员作证说，他们没有参加安全会议，古铁雷斯-里德有时无法检查武器是否已装弹，鲍德温违反了基本的枪支安全规则。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China pull itself out of the ‘middle technology trap’ and challenge US at the top?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254360/can-china-pull-itself-out-middle-technology-trap-and-challenge-us-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/9256029c-de76-43ab-98f4-6053f1ee5d0b_31d412d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国的政治精英和立法者本周齐聚国家年度立法会议，会议将制定预算并制定北京对国家经济、外交、贸易和军事的计划。在本期的最后一部分中，我们的科学记者将探讨中国避免长期技术停滞的前景。&lt;/p>;&lt;p>;中国本周的“两会”预计将出台更多支持科技的政策，这是促进经济增长战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关和最高政治咨询机构正在召开会议，有关国家技术发展状况和“中等技术陷阱”风险的争论日益激烈。这种情况是，发展中国家最初因其低成本优势而从工业能力转移中受益，但当它们努力追赶技术更先进的国家时，就会面临长期停滞的风险。&lt;/p>;&lt;p>;驱动力之一在这场争论中，香港中文大学（深圳）政治学家郑永年去年表示，“对于中国这样一个庞大的经济体来说，如果没有技术升级，就很难实现经济高质量发展”。&lt;/p>;&lt;他在《中国科学院院报》上发表的一篇文章中表示，中国目前在技术发展方面的评级约为“四到七”（满分10分），需要找到方法将自己的评级提升到“8或7” &lt;/p>;&lt;p>;郑的论点在中国引发了激烈争论，一些支持者认为，它客观地描绘了中国技术进步与西方之间的巨大差距。&lt;/p>;&lt;p>;但反对者表示中等技术陷阱的概念无法准确描述中国目前的状况，因为它在某些方面已经超越了美国。&lt;/p>;&lt;p>;最近对这场辩论的贡献来自共产党喉舌《人民日报》的一篇文章上个月的日报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作者、上海财经大学校长江传海表示，国家应该形成“新生产力”，并警告说，他指出，“四个基础”落后，即关键基础材料、核心零部件、先进基础工艺和产业技术基础。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]解决‘四个基础’的技术差距，文章称，加强基础设施建设、移动支付、数字经济等领域的技术专长，优先发展以人工智能为代表的共性技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要推动高质量的国际合作……提高提升‘中国制造’的市场声誉，提升中国在全球产业链、供应链、创新链中的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;中国过去几十年经济的高速增长，很大程度上得益于发达经济体的技术创新，深圳市人工智能与社会机器人研究院实体智能所长刘少山表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，其他国家也采取了类似的策略，先致富，然后再将重点转向更大的创新。 &lt;/p>;&lt;h3>;在英伟达将华为视为潜在竞争对手后，华为的人工智能芯片实力受到密切关注&lt;/h3>;&lt;p>;刘并不认为中国缺乏创新能力。他认为“中国过去更关注如何把蛋糕做大，而不是强调奶油是否是自己发明的”，但会在未来五到十年内产生一系列创新。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他也警告说，中国应该寻找优化激励和审查体系的方法，以帮助这一进程顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;目前，即使在中国处于领先地位的领域，例如电动汽车，它仍然需要外国技术。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的汽车工程师表示，中国在“电池、电动驱动系统和电子控制系统等汽车制造的核心[领域]”基本上开发了本土解决方案&lt;/p>;&lt;p>;但在数字仿真软件方面，中国汽车制造商普遍使用法国软件公司达索系统开发的软件来进行数字物理仿真，该软件可以在开发模型之前创建实际车辆的数字孪生体。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于一辆汽车由数万个零部件组成，事实证明该产品至关重要，而中国尚未拿出国产替代品，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/1c3aebc8-8f6f-4efc-9902-8dcf899f5c74_e9729556.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有一种观点认为中国的科技评级为“四到七”，并认为它需要达到“八以上”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;浙江大学计算机软件研究所教授赵俊波表示，中国在生成人工智能方面也落后于美国。&lt; /p>;&lt;p>;他引用了 OpenAI 最近发布的文本到视频模型 Sora 并表示，与大型语言模型 ChatGPT 不同，在视频生成方面迎头赶上将特别具有挑战性，因为几乎没有任何锚点可供依赖&lt;/p>;&lt;p>;“虽然 Metal 开源的[大语言模型] LLaMA 启发了许多公司开发 ChatGPT 应用程序，但 Sora 背后的技术路线却截然不同。即使源代码可用，复制类似的文本到视频应用程序也很困难，”他告诉上海新闻媒体澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“在现代技术开发环境中，孤军奋战或英雄主义已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;“关键在于有足够的人才团队、算力和数据的积累以及日积月累。”&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于美国和中国在关键高科技领域是否真正是竞争对手，仍然存在一些争论。但研究全球化和中国高科技产业的纽约瓦萨学院教授周宇认为，如果世界上最大的两个经济体脱钩，就会发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;在不久的将来，她预计中国的高科技增长将体现在互联网、绿色科技、替代能源、生物技术、材料科学与应用、机器人、人工智能和制造等领域。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，大部分能源将寻求进口替代，并预期进一步脱钩。由此产生的替代品最终将出口到世界各地，从而产生竞争对手。”她说，但她补充说，美国可能在某些领域保持领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;她在最近的一次小组讨论中提出了类似的论点在纽约新学院印度中国研究所组织的讨论中，她认为当前的“美国脱钩”努力旨在“将高科技供应链武器化”。&lt;/p>;&lt;p>;“最具破坏性的是未来供应的不确定性。如果你基于现有的技术来构建你的技术，并且你不知道它将来是否会可用 - 这对公司开发来说是一个非常大的问题，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;周表示越来越多的中国企业预计将进一步脱钩，整个生态系统已被动员起来预测、定位和填补空白，这“创造了对原本不存在的替代品和替代品的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;她引用的一个例子是华为技术有限公司在被拒绝获得美国芯片后生产的最新 5G 智能手机。&lt;/p>;&lt;p>;该产品的开发在中国国内受到广泛好评，被视为中国如何找到方法减少影响的一个例子。美国的制裁，而周将其描述为“这些公司在寻找替代方案方面承受着多大压力”的一个例子。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将军对中国太空技术的“惊人”增长发出警报&lt;/h3>;&lt;p >;然而，有些人质疑中等技术陷阱的概念。香港大学战略与创新副教授王彦博表示，这种说法“表面上似乎有效，但最终是误导性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是仅仅关注阶段性的问题”。王说：“随着科技发展的不断深入，学者和政策制定者应更加关注促进或限制一个国家科学能力和技术能力增长的机制。”&lt;/p>;&lt;p>;“要真正提高其技术能力，各国必须与王说，“自力更生不是现代世界技术发展的可行道路”。&lt;/p>;&lt;p>;王说： >;&lt;p>;他引用了苏联的灭亡，苏联在解体前的二十年里一直试图发展其计算和芯片制造行业，并补充说日本企业在被拒绝获得技术后也未能成为世界领导者他说，“确定如何与国际社会合作，利用全球科技领先者的知识溢出，并获取超越国界的互补资产”是解决这一问题的关键所谓的中等技术陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都不是技术本身，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;龚涛，奇博机器人创始人总部位于山东省的一家科技公司也对这一概念提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;耿引用德国、日本和美国作为被认为科技先进的国家的例子，表示他们在特定领域处于领先地位。他认为，尽管中国现在在尖端半导体制造等某些领域已经落后，但在电动汽车和某些类型的医疗等其他技术领域却处于领先地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“中等收入陷阱主要衡量和比较一个国家或地区的经济指标。但技术有如此多不同的方面和类别，以至于它拒绝被视为一个整体，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，它可以分为高端和低端技术、传统领域和新兴领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Google engineer Linwei Ding charged with stealing AI secrets to aid Chinese companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254450/ex-google-engineer-linwei-ding-charged-stealing-ai-secrets-aid-chinese-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/d05da6a0-6d94-42e7-9865-724358d97873_8ee0cec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 徽标出现在 CES 展会上的 Google house 上一月份在拉斯维加斯演出。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部周三表示，谷歌的一名前软件工程师被指控窃取该公司的人工智能技术，同时与两家位于中国的公司秘密合作。&lt; /p>;&lt;p>;中国公民丁林伟因四项联邦商业秘密盗窃罪在加利福尼亚州纽瓦克被捕，每项罪名最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;针对丁林的案件司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在旧金山举行的美国律师协会会议上宣布了这一消息，他与其他执法领导人一起多次警告中国经济间谍活动的威胁以及人工智能进步带来的国家安全担忧。&lt;/美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在一份声明中表示：“今天的指控是中华人民共和国公司附属公司不遗余力窃取美国创新的最新例证。” “窃取美国公司的创新技术和商业机密可能会导致就业机会减少，并造成毁灭性的经济和国家安全后果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部领导人最近几周一直发出警报关于外国对手如何利用人工智能技术对美国产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;副司法部长丽莎·莫纳科在上个月的一次演讲中表示，政府的多机构颠覆性技术打击部队将把人工智能执法放在首位雷在上周的一次活动中告诉商界领袖，人工智能和其他新兴技术让对手更容易试图干扰美国的政治进程。&lt;/p>;&lt;p>;周三公布的起诉书加州北区指控称，丁于 2019 年受聘于 Google，有权访问该公司超级计算数据中心的机密信息，两年前开始将数百个文件上传到个人 Google Cloud 帐户。&lt;/p>;&lt;p >;检察官称，盗窃案发生后几周内，中国一家早期科技公司向丁提供了首席技术官的职位，该公司宣传其人工智能技术的使用。起诉书称，丁前往中国并参加了该公司的投资者会议，并寻求为其筹集资金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的人工智能差距正在扩大：“我们都非常焦虑”&lt;/h3>; &lt;p>;起诉书称，他还分别创立了一家中国初创公司并担任首席执行官，该公司渴望训练“由超级计算芯片驱动的大型人工智能模型”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，丁确实做到了没有透露与谷歌的任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;他于 12 月 26 日从公司辞职。三天后，谷歌官员获悉他以其中一家中国公司的首席执行官身份出席了在北京举行的投资者会议。&lt;起诉书称，官员们还审查了监控，显示另一名员工在丁工作的大楼里扫描了他的出入证，让丁看起来好像他实际上在中国期间就在那里。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚 38 岁的丁是否有律师可以代表他发言。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US can’t beat China, so it should join it in the EV revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254258/us-cant-beat-china-so-it-should-join-it-ev-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/44516a0c-f6ed-4c23-97be-421a75b04ed6_965119f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在日内瓦国际机场查看比亚迪 Atto 3 电动汽车2月27日，瑞士车展。这家中国汽车制造商的SUV获得了欧洲检查机构的安全满分。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国，在众多重大国家问题上存在尖锐分歧。然而，两党在减少对中国的依赖方面达成了共识。共和党和民主党的最新举措涉及提高关税或以国家安全为由阻止中国电动汽车进入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然阻止中国电动汽车进入美国市场可能会保护美国的利益从短期来看，这可能会阻碍电动汽车的采用，并在中期内限制美国消费者获得负担得起的电动汽车。拜登政府不应该阻止中国电动汽车，而应该专注于制定长期战略。&lt;/p>;&lt;p>;当比亚迪在2月底宣布计划在墨西哥建厂时，共和党参议员乔什·霍利(Josh Hawley)提出了保护美国汽车工人的法案来自《2024 年中国法案》。这项拟议立法旨在将中国汽车和汽车零部件的关税（无论其制造地点在哪里）从目前的 25% 提高到 125%。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得通过，法律将阻止比亚迪利用美国-墨西哥-加拿大协议规避这些关税，即使比亚迪在墨西哥生产电动汽车并满足原产地规则要求。&lt;/p>;&lt;p>;2月下旬，美国总统乔·拜登指示商务部调查中国智能电动汽车是否可能构成中国网络攻击的风险。援引潜在的国家安全威胁，这项调查可能导致新的法规旨在限制数据收集和外国对基于美国的车辆的控制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;霍利的提议和拜登的指示反映了他们对他们对他们的关注。中国汽车制造商对美国汽车市场的影响以及他们保护美国汽车员的意图。但是，这些策略可能会被证明是无效的。&lt;/p>; &lt;p>;首先，对中国电动汽车征收额外的关税可能会违反世界贸易组织的规则，并引起中国的报复。这可能会升级正在进行的贸易战，这对两国都有害。&lt;/p>; &lt;p>;第二，使用关税阻止美国汽车制造商进口中国电动汽车电池和汽车零件可能会使生产成本膨胀，从而使我们的电动汽车的竞争力较低。在中期，美国汽车制造商无法将中国脱离，因为他们严重依赖中国汽车零件。&lt;/p>; &lt;p>;第三，屏蔽美国汽车行业可以减少汽车公司创新并生产负担得起的可靠，可靠的电动汽车的动力。部分由于人们认为小型汽车利润微薄，美国汽车制造商将注意力集中在大型汽车上。例如，通用汽车于去年 12 月停产了其广受欢迎的雪佛兰 Bolt EV，其价格低于 28,000 美元。相反，通用汽车和福特专注于生产高价的电动SUV和皮卡车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/05/AEDE36B6-5D60-4C1C-BB1B-0B-0B-0B6EEC669998B_87A47D07.JPG“在2016年1月7日在拉斯维加斯举行的2016年消费电子展期间展示。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是，经过多年的高通货膨胀，美国的消费者变得犹豫不决。因此，这些较大的电动汽车的销售额在2023年没有预测。当廉价中国电动汽车与美国市场封锁时，美国消费者被剥夺了购买负担得起的电动汽车的选择。&lt;/p>; &lt;p>;这些延迟策略不仅劝阻这些延迟策略采用电动汽车，但阻碍了可持续的绿色经济的进步。美国不应该考虑欢迎他们改变国家的EV生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;允许出售某些负担得起且可靠的中国电动汽车可能是加速采用EV的有效策略美国。撇开政治不谈，大多数美国人都欣赏划算的交易。在过去的十年中，中国汽车的质量显着提高，而诸如Atto 3 SUV等BYD EV（在2022年获得了欧洲新汽车评估计划的五星级安全评级）是很好的交易。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;另外，挑战美国汽车行业将迫使通用汽车，福特和其他人创新或灭亡。 Biden Administration并没有劝阻其进入，而是可以邀请BYD在美国建立一家工厂来制造某些型号，例如Atto3。 &lt;H3>;苹果取消电动汽车，将团队移至AI Project &lt;/h3>; &lt;p>;此外，越南的Vinfast正在建造一家在北卡罗来纳州生产不同型号的汽车的工厂。在美国制造更多的外国品牌将在美国创造竞争和更多的制造业就业机会。&lt;/p>; &lt;p>;与中国电动汽车公司建立合作伙伴关系可以促进美国的创新。与一些中国企业建立合资企业可以促进相互学习。虽然中国人确实从美国人那里学到了很多东西，但美国人同样有可能向中国人学习，尤其是在为电动汽车开发生态系统方面。在竞争激烈的中国市场中生存。美国应该吸取教训，鼓励更多企业进入市场。让市场决定获奖者与美国精神保持一致。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; BYD的成功可以归因于其垂直整合策略。该公司开发了其专有的磷酸铁锂刀片电池，该电池比传统的锂离子电池更安全、更便宜、更耐用。此外，比德（Byd成分。虽然让我们的汽车制造商再次垂直整合可能是不切实际的，但鼓励他们开发垂直整合的EV供应链是必不可少的。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不能击败他们，请加入他们。美国可以与中国在共同感兴趣的领域进行合作，例如制定全球标准、分享最佳实践以及应对与电动汽车相关的环境挑战。通过这样做，美国可以在全球电动汽车市场上增强其自身的竞争力和创新，同时减少其对化石燃料和温室气体排放的依赖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands march for Liza, who fled Belarus only to be raped and killed in Poland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254449/thousands-march-liza-who-fled-belarus-only-be-raped-and-killed-poland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 05:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/60AB6C26-BA26-4866-A68D-80B18F01957F_3E1EF0E1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;丽莎（Liza）是一名来自白俄罗斯（Berarus）的25岁难民，他在华沙市中心被袭击，强奸并严重殴打后去世。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周三约一千人在华沙集会，反对强奸的白俄罗斯移民去世后，反对性暴力，通过波兰的白俄罗斯流亡者社区发出冲击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 25岁的丽莎（Liza）仅以她的名字识别，上周在夜间在华沙市中心（Warsaw City Center）行走时遭到残酷袭击和强奸后在医院死亡。&lt;/p>; &lt;p>; 23年此后，随着袭击引起了妇女权利团体和白俄罗斯人的重要社区的愤怒，老人被拘留并指控袭击。&lt;/p>; &lt;p>;照明蜡烛和鲜花，示威者聚集在该地方袭击发生了哀悼。 /5F20165F-D6EA-4E24-A7DD-691511A80A5A_4AFF75FA.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“丽莎来到波兰寻找更好的生活。在波兰，她的生活被带走了。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，波兰在包括“妇女不是猎物”和“我只是走回家”。2023年，波兰接待了近80,000名白俄罗斯人，其中许多人出于恐惧而逃往邻国&lt;/p>; &lt;p>;“这对我们所有人来说都是彻底的震惊，”在波兰工作的白俄罗斯人安娜拒绝给她全名。这位25岁的年轻人说：“我们从白俄罗斯逃离白俄罗斯，在这里寻找和平，现在我们成为了政权的受害者，而是男人的受害者。组织者说，印度的性暴力&lt;/h3>; &lt;p>;说，成为国外性暴力的白俄罗斯人正面临着其他障碍，包括对执法部门的不信任。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有这样的经验在警察的情况下，我们很难相信，如果我们报警，他们会相信我们，并且有人会采取行动。”白俄罗斯激进主义者纳斯塔·巴扎尔（Nasta Bazar）希望每个女人都知道总会有女性支持她们……并且有白俄罗斯组织有帮助。 ，有大约一百万的难民来自目前居住在欧盟成员波兰的饱受战争war的国家。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters smash door of Mexico’s presidential palace with truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254448/protesters-smash-door-mexicos-presidential-palace-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.07 04:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/07/383E21F6-0E34-47B8-80B2-3A86D0B52444_DFC808A8A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一群抗议2014年墨西哥43名学生失踪的团体击倒了该国总统宫殿的一扇门。视频显示，抗议者使用墨西哥州立电气公司的一辆白色皮卡车撞到了门，而总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）则在内部举行他的每日早晨新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警察在现场使用的警察据目击者说，在宫殿内竖起了障碍，以使抗议者无法穿透建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;在现场中间，抗议者不穿透建筑物。建筑物内没有抗议者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/07/224101f5-- 13A8-4357-8397-031238DF6830_5225F804.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;周三的城市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;超过100个抗议者仍留在宫殿外。当地媒体报道说，一些参与门破坏的人已被捕。&lt;/p>; &lt;p>;在新闻发布会期间询问了这一事件，洛佩兹·奥布拉多（Lopez Obrador）说，他不会镇压抗议活动，政府将继续继续调查失踪学生的案子，他们在该国最臭名昭著的暴力事件之一中消失了。&lt;/p>; &lt;p>;“门将是固定的，没有问题，”总统说，抗议者会说抗议者会他补充说，与他的政府成员会面。案子出来。他没有提供任何要求的证据。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国指责墨西哥遭受酷刑，如果有43名失踪学生&lt;/h3>; &lt;p>;他继续攻击失踪学生父母的律师，他们说他们禁止他们与他交谈，再次没有提供这一说法的证据。他强调政府正在继续寻找学生，并说他会“及时”与父母交谈。&lt;/p>; &lt;p>; Miguel Agustin Pro Juarez人权中心（PODH），代表失踪的家属学生说，这不支持一些抗议者的行为。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体平台上的一篇文章X上，它哀叹近几个月来与总统和政府缺乏对话，并拒绝了指控它操纵了受害者的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促重新建立尊重的对话，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 dead in first fatal Houthi attack on Red Sea shipping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254447/2-dead-first-fatal-houthi-attack-red-sea-shipping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 03:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/72e72e1a-c99f-412b-8e92-ff7a17b3a33b_c71050b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴巴多斯旗散货船 True Confidence 在拉文纳可见，意大利，2022 年 3 月。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国官员表示，周三，胡塞武装对一艘红海商船进行导弹袭击，造成两名海员死亡，这是自事件发生以来首次报告死亡事件与伊朗结盟的也门组织开始对世界上最繁忙的海上航道之一的航运进行袭击。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装声称对此次袭击负责，此次袭击导致希腊拥有、悬挂巴巴多斯国旗的船只 True Confidence 号在距海约 50 海里处起火。距离也门亚丁港海岸数英里。&lt;/p>;&lt;p>;英国大使馆在 X 上直接回应胡塞武装索赔的声明中写道：“至少有 2 名无辜水手死亡。这是胡塞武装不计后果地向国际航运发射导弹所带来的悲惨但不可避免的后果。他们必须停止。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们向死者和受伤者的家人表示最深切的哀悼。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/10de142e-1c21-4549-8758-f8556a9d7831_5215ac06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚周三就亚丁湾发生的新的航运袭击事件发表声明。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美国高级官员还证实两名水手死亡。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装自 11 月以来一直在红海袭击船只他们声称这是在加沙战争期间声援巴勒斯坦人的运动。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国一直在对胡塞武装发动报复性打击，死亡人数的确认可能会导致加强军事力量的压力此前，一位航运消息人士称，导弹击中该船后，四名水手被严重烧伤，三人失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;货船沉没，红海面临“环境灾难”泄漏石油、化肥&lt;/h3>;&lt;p>;“真实信心”号的希腊运营商表示，该船在也门亚丁港西南约 50 海里处被击中，当时正在漂流并着火。&lt;/p>;&lt;p>;他们说没有已掌握有关船上 20 名船员和三名武装警卫的状况信息，其中包括 15 名菲律宾人、四名越南人、两名斯里兰卡人、一名印度人和一名尼泊尔人。&lt;/p>;&lt;p>;一名美国国防官员称看到烟雾来自真实的信心。这位不愿透露姓名的官员表示，在该船附近的水域中看到了一艘救生艇。&lt;/p>;&lt;p>;英国海事贸易运营机构 (UKMTO) 表示已收到事故报告 54位于亚丁西南海里处，靠近红海入口处，并补充说，该船已被船员遗弃，“不再受指挥”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“联军正在支援这艘船和船员。”UKMTO 表示。&lt;/p>;&lt;p>;四天前，英国拥有的散货船 Rubymar 号成为第一艘因胡塞武装袭击而沉没的船只。漂浮了两周，因导弹袭击而严重受损。&lt;/p>;&lt;p>;所有船员均从该船上安全撤离。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国对胡塞武装发动了报复性打击，旨在保护航运、商船船员的严重受伤或死亡可能会导致采取更强有力行动的呼声。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装领导人表示，要加强红海打击，使用“潜艇武器”&lt;/h3>;&lt;p>;胡塞武装袭击扰乱了全球航运，迫使公司转向南部非洲周围更长、更昂贵的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;红海 7 天航程的保险成本已增加数十万美元。&lt; /p>;&lt;p>;虽然民兵组织表示将攻击与英国、美国和以色列有联系的船只，但航运业消息人士称所有船只都可能面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;真正的信心是两家公司在联合声明中表示，该船由利比里亚注册的 True Confidence Shipping 公司所有，由总部位于希腊的 Third January Maritime 运营。他们说这艘船与美国没有联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian missile lands near to Ukraine’s Zelensky and Greek prime minister during Odesa visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254446/russian-missile-lands-near-ukraines-zelensky-and-greek-prime-minister-during-odesa-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/f4e3b02c-c847-47f5-a845-fc30e5f7527c_df0ec919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（右）欢迎希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯周三在乌克兰敖德萨。图片来源：乌克兰总统新闻处，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一次致命的俄罗斯导弹袭击袭击了敖德萨，该地点靠近乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯于乌克兰南部港口城市访问的地点周三。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人不在乎，他们要么疯了，要么无法控制恐怖分子军队的所作所为，”泽连斯基在与米佐塔基斯举行的联合新闻发布会上谈到俄罗斯军队时说道。敖德萨。&lt;/p>;&lt;p>;据《乌克兰真理报》援引军方发言人德米特罗·普莱滕丘克的话报道，这次袭击发生在早上，造成五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，两位领导人正在米佐塔基斯在与乌克兰总统一起讲话时说，他正在参观敖德萨港并调查其基础设施的受损程度。米索塔基斯说：“不久之后，当我们进入汽车时，我们听到了一声巨大的爆炸。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;导弹落在泽连斯基车队附近，距离约 150 米。希腊网站 Protothema 周三早些时候援引当时在现场的通讯员的话报道称，俄罗斯代表团的袭击并未伤害官员。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的袭击引起了欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩的谴责。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，敖德萨港的一个机库遭到袭击，据称那里有军用海军无人机驻扎进行战斗部署。&lt;/p>;&lt;p>;这座黑海港口城市经常成为俄罗斯导弹的目标。和无人机。泽伦斯基和米佐塔基斯访问了周六发生的最后一次针对敖德萨的空袭现场，当时载有爆炸物的无人机摧毁了该市的一栋公寓楼，造成 12 人死亡，其中包括 5 名儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;马克龙敦促乌克兰盟友不要这样做根据希腊总理办公室的一份声明，米佐塔基斯和泽伦斯基讨论了粮食出口走廊的运作、能源和国家重建。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯重申希腊继续支持乌克兰，并坚定支持该国的欧洲和欧洲大西洋前景。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基利用敖德萨遇袭事件，重申他对盟友提供更多防空和远程武器的呼吁。他说，乌克兰正在增加自己的战斗无人机产量，以弥补炮弹的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年入侵开始以来，希腊一直支持乌克兰，提供军事和人道主义援助以及培训供该国飞行员操作 F-16 战斗机。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mitch McConnell endorses Donald Trump, who he once blamed for ‘disgraceful’ January 6 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254445/mitch-mcconnell-endorses-donald-trump-who-he-once-blamed-disgraceful-january-6-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/65d72c31-7736-4bab-8926-fab778e3e1e9_4f63b0ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时的美国总统唐纳德·特朗普（左）和共和党参议员米奇·麦康奈尔2019 年 11 月，肯塔基州列克星敦举行的竞选集会上互相问候。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 周三支持唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 竞选总统，这是一个显着的转变时任评论家，他指责时任总统在 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件中的“可耻”行为，但现在支持他重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔，最后一位共和党高层在“超级星期二”获胜使领跑者更接近党内提名后，国会领​​袖与特朗普保持一致，在一份简短的声明中宣布了他的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年麦康奈尔宣布民主党以来，两人就没有说过话乔·拜登成为当年总统选举的获胜者。但最近，他们的团队重新开启了关于支持的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，前总统特朗普已经赢得了共和党选民的必要支持，成为我们的美国总统提名人，”麦康奈尔声明中表示。麦康奈尔说：“作为提名人，他会得到我的支持，这并不奇怪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦康奈尔的点头，他批评特朗普对特朗普的行为“负有道义责任”。 2021 年暴徒围攻国会大厦，为被起诉的前总统重返白宫的努力提供了机构合法性的认可。&lt;/p>;&lt;p>;此前，麦康奈尔上周突然宣布，他将在作为领导人，他担任这一职位的时间比任何其他参议员都长，并且他再次试图赢回共和党对参议院的控制权，而特朗普可能是党内的佼佼者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普现在将国会共和党领导人，包括议长迈克·约翰逊和参议院共和党人，竞相取代麦康奈尔担任领导人，视为支持他入主白宫。&lt;/p>;&lt;p>;来自肯塔基州的麦康奈尔表示，他和特朗普“合作”共同为美国人民完成伟大的事情”。他特别指出，这些政策“推动了我们的经济发展，并推动了我们联邦司法机构的代际变革——最重要的是最高法院”。&lt;/p>;&lt;h3>;麦康奈尔的退出引发了特朗普推动的共和党斗争&lt;/h3>;&lt;特朗普将共和党减税方案签署为法律，并在麦康奈尔领导的参议院下，确认了由九名成员组成的最高法院的三名法官，并实现了保守派推翻罗伊诉韦德案和宪法权利的长期目标堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然麦康奈尔在选举周期初期表示他将支持最终的共和党总统候选人，但他对特朗普的支持对于这两个人来说是一次引人注目的重聚，他们将政治利益置于任何个人之上&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常在公开场合抨击麦康奈尔是“老乌鸦”，特朗普还对这位参议员的妻子赵小兰进行种族主义侮辱，赵小兰曾担任特朗普的交通部长，并在事件发生后辞职。 1 月 6 日的袭击事件 - 麦康奈尔将其称为叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔对特朗普的支持，为其他持怀疑态度的共和党人 - 以及为竞选活动提供资金支持的财力雄厚的捐助者 - 也为他们的支持开了绿灯尽管他们对回到特朗普时代可能有任何保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月6日国会大厦袭击事件后，麦康奈尔对特朗普的行为进行了严厉谴责，指责失败的总统散布选举被盗的“疯狂”说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管麦康奈尔拒绝在参议院审判中就众议院弹劾特朗普煽动国会叛乱的指控对特朗普定罪，这可能使他没有资格再次担任总统作为总统，他警告说，特朗普一旦离开白宫，也不能免受民事或刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“他还没有逃脱任何惩罚，”麦康奈尔当时在参议院表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家有刑事司法系统。我们有民事诉讼，前总统也不能免受任何一方的责任。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普已被起诉联邦指控他密谋欺骗美国人并阻碍正式程序，以推翻拜登的胜利和 1 月 6 日的袭击，但他在目前提交最高法院的一项挑战中要求豁免。&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于他对特朗普在白宫的行为感到担忧，麦康奈尔似乎准备搁置这些问题，以支持他所说的前总统在任期内能够实现的结果。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔表示，他期待“拜登政府所采取的对可怕的政策的防守转换为他认为会有所作为的政策。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>