<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong urged to preserve good-quality farmland at Northern Metropolis site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272694/hong-kong-urged-preserve-good-quality-farmland-northern-metropolis-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/af3e3a5d-c39c-44f5-b485-1cc2fe996fbe_7f0bdcf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘉道理农场暨植物园叶慈林(左)和 Liber Research Community 的 Chan Kim-ching 检查场地作为农田的可行性。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两家香港非政府组织呼吁当局保护北部都市大型项目范围内约 340 公顷（840 英亩）的优质农田，以帮助促进城乡共生，增加本地粮食供应。&lt;/p>;&lt;p>;根据嘉道理农场暨植物园、Liber Research Community和其他四个绿色团体为期九个月的研究，香港有187公顷的活跃土地耕地和另外265公顷闲置农田。&lt;/p>;&lt;p>;论文还发现，75%的土地质量良好，两个非政府组织敦促政府保护这些土地。&lt;/p>;&lt;p >;嘉道理农场再生农业部经理叶紫琳表示：“这项研究可为政府设立农业优先区提供参考。”&lt;/p>;&lt;p>;时任香港特首梁振英叶先生在2016年施政报告中首次提出指定农业优先地区的想法，旨在发展本地农业，优化土地利用，为公众提供优质本地新鲜农产品的替代来源。&lt;/p>;&lt;p>;叶说非政府机构已采用科学方法评估农田质素，例如检查表土深度，并指出优良土地的深度应至少为20公分。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，上水一处优质土地已被政府认定为优质土地。研究的表土厚度为40厘米。&lt;/p>;&lt;p>;但叶说，香港农田数据落后于其他地方，研究中引用的一些地块由于附近棕地的开发而面临恶化的风险。&lt; /p>;&lt;p>;他指研究人员七月到沙头角考察，发现土壤因非法倾倒垃圾活动而受损，即非法倾倒建筑及拆卸材料&lt;/p>;&lt;p >;“我们观察到受影响农田的土壤已经变黄，这表明其质量已经恶化，可能不适合耕种，”他说，并补充说，优质土壤通常颜色较深。&lt;/p>;&lt;p >;非政府组织表示，尽管规划部门去年发布通知要求当地利益相关者恢复原状，但农田尚未恢复原状。&lt;/p>;&lt;p>;规划部门周三表示，已对农田提起诉讼。叶先生还敦促当局考虑将位于上水、粉岭和打鼓岭等地区的约340公顷大而完整的农田转变为农业优先区。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/516484b1-925f-431e-abd4-4efed12fdaa4_1c7b602e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员展示受损农田（左）和未受影响土壤的样本。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些地点属于北部都会的拟议用地，旨在将新界30,000公顷的土地打造成住房和经济中心。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我们现在就努力保护农田，我们仍然有机会拯救它们，”叶说，并补充说此举将有助于确保城市和农村空间之间更好的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;他说，此举还可以为当地农民提供更多就业机会，并增加当地种植的水果和蔬菜的供应。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自由研究社区表示，受污染的农田土壤主要是&lt;/p>;&lt;p>;“据观察，新界部分农田因非法倾倒垃圾活动而变成棕地，”集团创办人陈金正表示。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，一块土地用作棕地的时间越长，造成的损害可能就越持久。&lt;/p>;&lt;p>;在2018年，政府启动了一项农业优先领域的顾问研究，最初预计于2022年完成。&lt;/p>;&lt;p>;审计署后来表示，该研究已推迟约两年，将于2024年完成。 &lt;/p>;&lt;p>;委员会已促请相关部门密切监察农业优先领域顾问研究的进展，以确保研究报告按时完成。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署表示当局计划在今年年底前就农业优先领域研究的建议征求利益相关者的意见。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，发展局表示，即使北部Metropolis项目可能会影响现有土地使用者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police to charge 17-year-old with murder over Southport child killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272712/uk-police-charge-17-year-old-murder-over-southport-child-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/21e07696-95e8-42d9-bc8e-a697d182c314_75c569e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在外面的“受够了”示威期间向警察抗议周三，在伦敦唐宁街 10 号入口处举行的集会，以回应政府对绍斯波特儿童被刺伤事件的反应。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国皇家检察署周三表示，已授权警方对一名因涉嫌杀害三名年轻女孩而被拘留的 17 岁男子提出指控。英国绍斯波特发生持刀袭击事件，涉及三项谋杀罪和十项谋杀未遂罪。&lt;/p>;&lt;p>;周三，英国警方出动，防止夜间暴力事件重演，大规模持刀事件导致数十名警察受伤在一场以泰勒·斯威夫特为主题的舞会上，造成三名儿童死亡。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英格兰西北部利物浦附近的绍斯波特没有发生任何事件，但晚上发生了一场针对政府对周一持刀袭击事件反应的紧张示威活动伦敦唐宁街附近。&lt;/p>;&lt;p>;集会上有人向警察投掷瓶子，多人被捕，许多抗议者肩上扛着英国国旗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/8c8a8701-3a33-4f62-914a-b51499d2aea9_54851bb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，人们在伦敦白厅举行的“受够了”抗议活动开始时聚集。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候，默西塞德郡警察局长塞雷娜·肯尼迪表示，在发生针对儿童的致命袭击事件后，她的部队正在“绝对计划”进一步可能发生的骚乱。周二晚上的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼英格兰防卫联盟 (EDL) 的支持者疑似从该地区外前往利物浦附近的海滨小镇，策划了数小时的严重暴力骚乱。&lt;/p >;&lt;p>;一个由 100 人组成的团体袭击了警察和财产，向清真寺投掷砖块，并纵火焚烧车辆和其他物体。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，53 名警察受伤，其中至少 8 人伤势严重，并且他们逮捕了四名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;暴力场面受到广泛谴责，英国首相凯尔·斯塔默誓言肇事者将“面临法律的全部制裁”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/7fe58f2f-4209-40a4-86e8-d54c26fadf1f_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，警察在伦敦白厅与抗议者发生冲突。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三访问那里时，肯尼迪表示她的官员“准备充分”并且拥有“足够的资源”。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充道：“昨晚出现的人们很快就得到了支持，而且局势很快就升级了。”&lt;/p>;&lt;p>;她承认绍斯波特的社区“真的担心”进一步的骚乱，她补充说默西塞德郡警方将继续采取行动得到其他地区部队的支持。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这将确保“我们不会看到昨晚的重演”。&lt;/p>;&lt;p>;官员们已被授予新的临时权力驱散试图聚集在该地区的人群。&lt;/p>;&lt;p>;镇中心举行守夜活动后不久，暴力事件爆发，数百人默哀，悼念刺伤袭击的受害者，刺伤袭击还造成五人重伤。儿童和两名成人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们不会将其视为与恐怖活动有关。&lt;/p>;&lt;p>;关于嫌疑袭击者的细节很少，除了他 17 岁并且出生于威尔士首都卡迪夫。据英国广播公司报道，他的父母来自卢旺达。&lt;/p>;&lt;p>;警方已获得更多时间审问他。由于年龄原因，无法透露他的姓名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01 /28e784aa-e69f-4930-8c8d-8ae3888f94c9_464cd35b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，警察在英格兰西北部绍斯波特的绍斯波特伊斯兰协会清真寺外站岗致命持刀袭击引发冲突一天后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生几小时后，有关嫌疑人背景的未经证实的信息开始在社交媒体上传播。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼影响者安德鲁·泰特(Andrew Tate)发帖称社交媒体上的一段视频，有近 1500 万人观看，该视频将刺伤事件归咎于“非法移民”。&lt;/p>;&lt;p>;英国穆斯林委员会 (MCB) 表示，伊斯兰恐惧症的强烈反弹始于网上虚假谣言，该谣言的煽动者是来自俄罗斯新闻网站的错误信息，错误地将这一犯罪与穆斯林联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“在巨大的悲剧、损失和哀悼的时刻，我们必须坚决反对仇恨和分裂的愤世嫉俗的力量，”MCB秘书扎拉·穆罕默德将军说。&lt;/p>;&lt;p>;默西塞德郡警察局副局长亚历克斯·戈斯表示，对于嫌疑人有“很多猜测和假设”，而“许多不住在当地的人”也参加了周二晚上的袭击事件。暴力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/5886f8b5-5c04-4202- 97e7-3ac734bf3179_997490e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在袭击中丧生的三名女孩（左起）：Elsie Dot Stancombe、Bebe King 和 Alice Dasilva Aguiar。照片：默西塞德郡警方/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们做了什么值得这样？我们已经失去了我们的孩子，”53 岁的苏珊娜·杰拉姆 (Suzanne Jerram) 是一家遭到破坏的商店的老板，她告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的社区非常悲痛，他们怎么敢来到我们这里？镇并做这个？这太恶心了，真的太恶心了。”&lt;/p>;&lt;p>;影子内政部长詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 敦促政府对骚乱和网上错误信息做出“强硬而快速”的反应。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，副总理安吉拉 (Angela)雷纳建议政府可能“考虑”是否根据反恐法禁止 EDL。&lt;/p>;&lt;p>;周一袭击事件的年轻受害者在第二天被命名。&lt;/p>;&lt;p>;九年- 警方称，六岁的贝比·金 (Bebe King) 和七岁的埃尔西·多特·斯坦科姆 (Elsie Dot Stancombe) 周一去世后，警方称，老爱丽丝·达席尔瓦·阿吉亚尔 (Alice Dasilva Aguiar) 于周二早些时候在医院去世。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、法新社报道&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China narrows AI gap with US despite chip restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3272633/tech-war-china-narrows-ai-gap-us-despite-chip-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/38c2c19f-a718-46a7-9fbc-9d807eaf6faf_7fb8a44e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海世界人工智能大会上看到人工智能标志，2023 年 7 月 6 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在通过部署应用程序和国家支持的技术采用方面的快速进展缩小与美国的人工智能 (AI) 差距，尽管行业专家和分析师表示，缺乏获得先进芯片的机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技公司纷纷创建自己的大型语言模型 (LLM)——ChatGPT 等生成式人工智能技术背后的基础技术——许多甚至声称能够赶上或超过美国同行，而这一切都是在美国对被认为对人工智能系统训练至关重要的先进芯片实施更严格限制的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国缺乏[先进]图形处理单元，这是一个新兴趋势在美国限制出口的情况下，中国人工智能的效率得到了推动和推动。”《数字战争——中国的科技力量如何塑造人工智能、区块链和网络空间的未来》一书的作者 Winston Ma 表示。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/fc21cf60-8289-4e12-9773-6b418ff60f1b_54712eed.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月 4 日在上海举行的 2024 年世界人工智能大会上，工作人员展示手势控制机器人。图片来源：新华社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;举个例子，圣数人工智能是一家鲜为人知的北京初创公司，本周推出了文本转视频工具，成为最新一家提供 Sora 的本地公司继快手、智浦AI之后的无限量公众使用式服务。该工具名为 Vidu，能够根据中文和英文文本提示生成剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;虽然文本转视频是由 Sora 开创的，但这三家中国科技公司已经能够将他们的人工智能视频工具掌握在全球用户的手中。相比之下，率先展示该功能的旧金山初创公司 OpenAI 尚未广泛使用其工具。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业也通过推出开源软件为全球人工智能发展做出贡献法学硕士，让任何人都可以构建自己的人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司于 6 月推出了 Qwen2 开源法学硕士系列，该系列当时在开源开发者社区 Hugging Face 中排名第一人工智能模型。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;Hugging Face 联合创始人兼首席执行官 Clement Delangue 在社交媒体平台 X 上发帖称，“Qwen 72B 是王者，中国开放模式在整体上占据主导地位。”&lt; /p>;&lt;p>;分析师将中国在人工智能领域的快速进步部分归因于其能够突破芯片限制，开发培养本地法学硕士所需的智能计算能力。&lt;/p>;&lt;p>;自从美国对英伟达的产品实施出口限制以来A100 和 H100 芯片被认为是训练复杂人工智能系统的黄金标准，在 2022 年中期，后来包括功能较弱的 A800 和 H800 芯片，北京和一些国家的科技冠军已经成功建立了一个巨大的智能计算能力库，部分归功于本地开发的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“从数字来看，国内计算能力一直在快速增长，因为许多国有企业和地区[政府]都肩负着[开发]智能计算的任务在该领域工作的北京技术顾问李扬伟说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/31/afed8d86-f668-4260-ad4d-2fbb3d531e2a_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在缩小人工智能差距美国在部署应用程序方面取得了快速进展。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李补充说，华为等本土企业开发的芯片已经受到欢迎，而华为的Ascend解决方案是中国发展家庭的最佳选择。成长的人工智能基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;在一些测试中发现，在培训法学硕士时，华为的 Ascend 910B 人工智能芯片的性能相当于 Nvidia A100 的 80% 到 120%，华为首席运营官王涛表示。江苏鲲鹏生态系统创新中心在六月份南京世界半导体大会期间表示。&lt;/p>;&lt;p>;科技咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，国家对计算资源基础设施的建设也有助于缓解人们对缺乏先进芯片的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，与其他国家相比，中国巨大的市场规模和公共部门对人工智能及其应用的需求有利于中国人工智能的进一步发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有全面、完整的制造业工业生产体系……[并且]许多实体迫切需要提高效率，因此这就是人工智能可以利用的地方，”他说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong keeps base rate unchanged, as US Fed paves way for a cut ‘as soon as’ September]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272711/hong-kong-keeps-base-rate-unchanged-us-fed-paves-way-cut-soon-september?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/d663efd2-eba2-4d39-befd-0053908bdb17_fe397619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年7月2日铜锣湾十字路口的行人。照片: Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港事实上的央行第八次（也可能是预期的 9 月份政策宽松到来之前的最后一次）维持基本利率不变。&lt;/p >;&lt;p>;根据香港金融管理局 (HKMA) 的数据，香港的基本利率维持在 5.75%。几小时前，美联储在今年联邦公开市场委员会（FOMC）第四次会议后表示，将维持目标利率在 5.25% 至 5.5% 的范围内。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于，总体数据、不断变化的前景以及风险平衡是否与通胀信心上升和劳动力市场保持稳健相一致，”美联储主席杰罗姆·鲍威尔在联邦公开市场委员会会议后表示。 “如果通过了这一测试，我们的政策利率可能会在 9 月份的下一次会议上尽快降低。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储的决定受到了广泛的预期，因为 95.9% 的交易员预计根据芝商所周三根据联邦基金期货合约编制的数据，美联储将在政策会议后维持利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，所有交易员都预计联邦公开市场委员会 (FOMC) 下次会议后会降息。 9月18日，85.8%的人预计降息25个基点，13.8%的人押注降息50个基点，0.4%的人认为美联储将降息75个基点。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/85c87fe3-91b6-4599-b942-49a45c15b1ef_837c1619.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在联邦公开市场委员会会议后在小威廉·麦切斯尼·马丁联邦储备委员会大楼举行的新闻发布会上发表讲话于 2024 年 7 月 31 日在华盛顿特区举行。图片来源：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储的积极信号推动了华尔街的反弹。标准普尔 500 指数上涨 1.6%，纳斯达克 100 指数上涨 2.8%，其中 Nvidia 上涨 11%。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的通胀数据，包括最新的个人消费支出价格指数，在联邦公开市场委员会 (FOMC) 做出决定之前，瑞银全球财富管理首席投资办公室的一份报告称，“已经表明普遍的通货紧缩已经到来”。 “我们预计，国内需求稳步放缓、持续通货紧缩以及劳动力市场降温，将使美联储能够在 9 月份开始宽松政策。”&lt;/p>;&lt;p>;金管局自 1983 年以来一直紧随美联储的货币政策。其联系汇率制度，以保持本币与美元挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 7 月加息 25 个基点以来，香港金管局和美联储一直将主要贷款利率维持在当前水平。 2022 年 3 月至 2003 年 7 月期间，美国和香港加息 11 次，达到 2007 年 12 月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;美国核心通胀（包括食品和能源以外的所有项目）上涨 3.4% 5 月份增长 3.6%，而 4 月份增长 3.6%。这略低于 3 月份 3.8% 的增幅，但仍高于美联储 2% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;1 个月 Hibor（即香港银行同业拆借利率）于 2019 年 4 月下跌至 4.5163%。周三较年初的 4.9853% 有所下降。根据香港银行公会公布的数据，三个月期 Hibor 从同期的 5.0716% 跌至 4.5736%。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、渣打银行、中国银行（香港） （中银香港）和其他银行将于今天宣布是否计划调整最优惠利率和存款利率。他们可以决定何时改变存款和贷款利率，这通常是在美国降息几个月后进行。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 9 月到 2023 年 7 月，该市的贷款机构五次提高了最优惠利率，总计 87.5 倍基点，达到 2007 年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“香港[商业]银行没有压力与美国降息同步行动，”香港行长林俊旺表示上海商业银行研究部。 “香港银行首次下调最优惠利率可能会在2025年中期。”&lt;/p>;&lt;p>;中银香港、汇丰银行及其子公司恒生银行的最优惠利率定为5.875%。渣打银行、东亚银行、花旗集团、建行亚洲和其他银行的利率为 6.125%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump attacks Harris’ racial identity, saying she opted to ‘turn black’ for political gain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272710/trump-attacks-harris-racial-identity-saying-she-opted-turn-black-political-gain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/966cbaca-fd9a-4b46-a910-b37434f688ce_898e702e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普以主持人兼记者雷切尔·斯科特的身份回答问题周三，右图在芝加哥举行的全国黑人记者协会年度大会上观看。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周三暗示，副总统卡马拉·哈里斯决定“变黑”以获取政治利益，因为他在一场竞选活动中攻击了他的民主党白宫竞争对手。在芝加哥与非裔美国记者发生了斗殴和煽动性的互动。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党前总统的挑衅标志着这位 78 岁老人对哈里斯的尖酸刻薄的升级，他错误地指责哈里斯是印度人，但随后， “突然之间，她转变了，她变成了一个黑人。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯长期以来一直认为自己是黑人，毕业于一所历史悠久的黑人大学，“一直是印度血统”，但然后“碰巧变黑了”，特朗普在全国黑人记者协会的一次会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我不知道，她是印度人还是黑人？”&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的身份攻击是与黑人记者敌对互动的核心，其中一名记者询问他对黑人的攻击性言论的历史，他对此予以斥责。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是可耻的，”他谈到的质疑。 “自亚伯拉罕·林肯以来，我一直是对黑人来说最好的总统。”&lt;/p>;&lt;p>;一直渴望改善自己在黑人选民中表现的特朗普的好斗言论可能会在 2024 年带来冲击波白宫之争。&lt;/p>;&lt;p>;他们到来之际，这位前总统两个月前因向色情明星支付封口费而被判犯有欺诈罪，在距离大选不到 100 天的时候，他正在努力制定新的战略。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周三晚些时候，他在宾夕法尼亚州举行竞选集会。本月早些时候，他在宾夕法尼亚州的一次暗杀企图中险些生还。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/f580a76f-e1df-413b-9dc2-65138ad06976_8111f762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯周三从马里兰州安德鲁斯联合基地出发前往德克萨斯州休斯顿。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月21日，81岁的美国总统乔·拜登退出竞选，支持哈里斯作为民主党候选人，共和党入主白宫陷入混乱。&lt; /p>;&lt;p>;此后，59 岁的哈里斯的支持率大幅上升，并获得了 2 亿美元的竞选捐款。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将拜登的健康放在了核心位置选举中，现在他发现自己面对的是一个比他小近二十岁的人，一位开拓者，成为该国第一位黑人、女性和南亚裔副总统。&lt;/p>;&lt;p>;这场地震性的改组迫使特朗普和共和党人迅速重新调整，他们似乎正在努力确定进攻路线。&lt;/p>;&lt;p>;由于“说谎的卡马拉”、“笑的卡马拉”和“疯狂的卡马拉”都未能坚持下去，特朗普的猛烈抨击变得越来越煽动性且脱离现实。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，特朗普错误地指责副总统反犹太主义——尽管她与犹太男子第二绅士道格·埃姆霍夫(Doug Emhoff)结婚十年——并悍然声称她支持谋杀新生婴儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯竞选团队猛烈抨击特朗普周三的言论是“人身攻击和侮辱”，是“同样敌意”的最新例子哈里斯的母亲是印度移民，父亲是牙买加人，哈里斯长期以来一直认为自己是黑人。&lt;/p>;&lt;p>;“我的母亲非常清楚，她她在 2020 年拜登-哈里斯视频中说道：“她把两个黑人女孩抚养成人，成为两个黑人女性，她这样做向我们灌输了对我们的文化和文化的自豪感。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和共和党推出了更传统的政策政治攻击，突显哈里斯在试图在拥挤的 2020 年民主党总统提名竞选中开辟一条道路时所采取的立场的转变。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯不再支持废除私人医疗保险或政府枪支回购计划。她还否认反对水力压裂的立场，并支持扩大最高法院的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“旧金山自由派@VP卡马拉·哈里斯无法决定她在最基本问题上的立场，”俄克拉荷马州参议员马克韦恩·穆林(Markwayne Mullin)发帖称在 X 上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/e0683092-a41e-483a -84fe-e580ec2c6a29_ac8c92f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普竞选搭档 JD 万斯在弗雷斯诺优胜美地国际机场登上特朗普第二支部队之前与加州公路巡警握手周三。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在本周接受福克斯新闻采访时表示，哈里斯将被其他世界领导人视为软弱且“就像一个玩具”。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们会压倒她，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息似乎没有产生什么影响，因为哈里斯已经消除了特朗普在多个关键战场州的领先优势。根据彭博新闻社/晨间咨询公司的一项新民意调查，这是自成为民主党推定候选人以来的几天。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将于周六前往佐治亚州亚特兰大，在那里他将与竞选伙伴 JD 万斯一起竞选。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这位来自俄亥俄州的 39 岁参议员曾经是特朗普的坚定批评者，但后来改变了态度，成为特朗普最直言不讳的支持者之一。&lt;/p>;&lt;p>;自从万斯被选为特朗普的竞选伙伴以来，一系列有争议的过去言论的视频已经出现，其中包括他嘲笑一些民主党女性为“没有孩子的猫女士”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周三晚些时候前往德克萨斯州休斯顿，在非洲裔集会上发表讲话美国学生。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[September 11 suspects agree to plead guilty at Guantanamo Bay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272708/september-11-suspects-agree-plead-guilty-guantanamo-bay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 06:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2210cf2d-3b88-454d-9c76-1fb1f58b3429_5435be15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帝国大厦后面的世贸中心双子塔在燃烧2001 年 9 月 11 日纽约大楼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼周三表示，美国检察官与 9 月 11 日的主谋哈立德·谢赫·穆罕默德达成了一项协议，据报道涉及认罪作为交换据《纽约时报》报道，因避免死刑审判。&lt;/p>;&lt;p>;与穆罕默德和另外两名同谋达成的协议推动了长期审理的案件——多年来，这些案件一直深陷预审的困境，而被告仍被关押在古巴关塔那摩军事基地 - 寻求解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;这三名男子自 2003 年以来一直被拘留。穆罕默德是一名基地组织武装分子，被美国指控为该组织的主要策划者。 9 月 11 日，纽约世贸中心和华盛顿郊外的五角大楼遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周三发表声明称，检察官已与穆罕默德、本·阿塔什和哈瓦萨维达成认罪协议，但未透露具体条款这些交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/fec5dab7-4d30- 4854-8681-381f12766468_e64a7d0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khalid Sheikh Mohammed 于 2003 年 3 月 1 日被捕。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;检察官在去年的一封信中详细介绍了以认罪换取死刑的提议，但在 2001 年 9 月 11 日的袭击中丧生的近 3,000 人的家人却意见不一，其中一些人持不同意见。仍希望被告面临最终处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“审前协议的具体条款和条件目前尚未向公众公布，”五角大楼在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;“作为取消死刑这一可能惩罚措施的交换条件，这三名被告已同意承认所有被指控的罪行，包括谋杀指控表中列出的 2,976 人，”首席检察官，据《泰晤士报》报道，海军少将亚伦·鲁格 (Aaron Rugh) 在致 9 月 11 日遇难者家属的一封信中表示。泰晤士报。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Justin Lin Yifu on China’s third plenum, overcapacity and avoiding Japan’s fate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272650/justin-lin-yifu-chinas-third-plenum-overcapacity-and-avoiding-japans-fate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/9b8b2de2-3c6a-47bf-b33d-6313e28cb4c9_​​344e065e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez Garcia&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;林毅夫是北京大学经济学教授、世界银行前首席经济学家。他的“新结构经济学”理论——建议发展中国家政府在建设和优化其工业基础方面发挥积极作用——被广泛认为影响了北京过去十年的经济政策，他预测中国将“超越中国”美国以市场汇率衡量，到2030年左右”，“两三年内”跨越中等收入陷阱。他从2013年到2023年担任中国国务院的辅导员。&lt;/p>; &lt;p>;在《公开问题》系列的最新采访中，林详细阐述了他的预测，分析了备受期待的第三次元素和备受期待的文件。阐述了政府与市场之间的关系。对于“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已经被指定为在资源分配中扮演“决定性角色”，很难找到可以强调的单词&lt;/p>; &lt;p>;众所周知，市场失败是经济发展中的普遍现象。因此，第三个全球建议优化政府的作用，并确保有效的监管“补救市场失败”。&lt;/p>; &lt;p>;市场失败在哪里发生？不同行业和发展阶段可能会有所不同。因此，如果政府想发挥更好的作用，它必须是灵活的，并根据情况采取措施。&lt;/p>; &lt;p>;，这不是降级市场作用的，而是进一步的解释和改进政府的作用，最终目的是让市场在资源分配中发挥决定性作用。&lt;/p>; &lt;p>;第三个全体会议的决定还表示，政府应“提升限制”，但是当有市场时失败或垄断发生时，它必须“努力更好地维持秩序”。&lt;/p>; &lt;p>;从新的结构经济学的角度来看，有效的政府是有效市场的条件，有效的市场是有效政府的目标。&lt;/p>; &lt;p>;为什么有效的政府是有效市场的条件？因为如果政府在市场失败和垄断时不管理或干预，市场将不会有效。&lt;/p>; &lt;p>;，政府行动的目的是什么？就是要让市场更有效率，所以有效的市场是有效治理的目标。如果政府不采取任何行动，市场失灵就不会消失。但如果政府的做法超出了有效市场的需要，就可能阻碍市场在资源配置中发挥决定性作用。因此，这是一项平衡法案。政府政策要灵活，相应进一步放开限制，帮助企业抓住发展机遇。但是，当垄断和系统的风险发生时，政府应能够维持秩序。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;经济发展需要连续的技术创新和工业升级，这在转弯需要研发。在创新的过程中，难免会出现很多市场失灵的情况。由于研究产品属于公共产品，利润不高，如果政府不支持，企业可能不愿意投资。而且，如果政府不为新发明提供专利保护，那么公司也不愿意开发新技术，因为其他人很容易复制。&lt;/p>; &lt;p>;对于发展中国家，我们必须继续攀登从生产力低的行业到生产力较高的工业阶梯。当然，如果您想在此过程中取得成功，则有一个非常基本的原则：它必须基于比较优势。&lt;/p>; &lt;p>;如果您违反了比较优势原则，则可能是先驱者和熊所有费用。但是失败可以警告后来者不要跳入。&lt;/p>; &lt;p>;当开拓者成功时，每个人都会知道这个新行业符合我们的比较优势，然后将跟随，这会导致竞争。在此阶段，开拓者只能赚取平均利润，这与后来者的利润相同。&lt;/p>; &lt;p>;因此，无论成功或失败如何，工业先驱者都会为社会创建有用的信息。然而，成本和收益是不对称的。如果政府不为第一家推动者创建的外部信息提供补偿，那么没有人愿意成为一个人，并且该行业将不再升级。&lt;/p>; &lt;p>;新行业也可能需要很多企业家无法或不愿意提供的事情，例如能够使用新技术的工人，因为公司可能会发现他们投入了大量资金来培训的工人很容易被后来的竞争者和工资略高的竞争者吸引。其他示例包括基础设施，财务和法律机构。&lt;/p>; &lt;p>;，但是政府可以利用的资源有限，因此它应将有限的资源分配给具有比较优势的行业。这种行动是工业政策。&lt;/p>; &lt;p>;即使工业政策长期以来被认为是错误的，但我们还没有看到任何发达国家可以在没有工业政策的情况下在世界上保持领先地位。如果政府不支持基础研究，技术创新就会停滞。这本质上是工业政策，即使他们不承认这一点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国政府在早期阶段得到了美国政府的支持。意大利经济学家玛丽安娜·马佐卡托（Mariana Mazzucato）称美国政府为“企业家国家”。&lt;/p>; &lt;p>;，但不幸的是，发展中国家被告知他们不能将工业政策用于支持基础研究以外的任何事情。自第二次世界大战以来，大多数人都被洗脑了。&lt;/p>; &lt;p>;很少有发展经济体能够赶上发达国家很少有东亚经济体和以色列使用活跃的工业政策来支持其比较优势的发展。&lt;/p>; &lt;p>;我支持工业政策，不是因为我喜欢它。我遵循的原则是，任何经济体要发展，都必须让市场发挥作用，给予企业家足够的激励，并利用政府来克服企业家无法自行解决的市场失灵。工业政策是工具之一，我很高兴看到这已成为最近共识。&lt;/p>; &lt;p>;发展中国家的知识分子有责任总结我们自己的经验并提出新理论。我们不应该只是等待发达国家告诉我们我们能做什么或不能做什么。我们应该做任何我们认为有效的事情。&lt;/p>; &lt;p>;当然，大多数工业政策最终都会失败。在这种情况下，我认为学者们不应该说，因为有失败，所以我们反对产业政策。就像我们不能说我们不需要企业家一样，因为大多数初创企业最终都会失败。&lt;/p>; &lt;p>;，我们应该研究什么样的工业政策成功，因此，当我们将来制定更多的工业政策时，我们可以确保成功的可能性更高，失败的可能性较低。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在1980年代，日本的国内生产总值达到了美国的65％至70％。现在，中国的经济在美国的规模上是60％至70％，因此情况似乎是相同的。&lt;/p>; &lt;p>;当时美国对日本的态度有点像目前对中国 - 你不能超越我。如果你想超越我，我就会用各种借口来打压你。在1980年代，世界上许多领先的半导体公司都在日本，日本汽车比美国汽车更好，更便宜且质量更高。&lt;/p>; &lt;p>;，然后在1985年签署了广场协议。为了将日元的汇率从每美元的260日元提高到每美元的120日元，使日本出口的竞争力降低。&lt;/p>; &lt;p>;关于日本汽车出口，美国政府以借口过度借口，然后限制每年可能出口到美国的汽车数量。同时，日本汽车公司被要求在美国投资生产。&lt;/p>; &lt;p>;美国还表示，日本制造的筹码将威胁其国家安全，因此日本必须通过合资企业转移技术与美国公司一起，生产不能集中在日本。因此，它们被分散到三星，TSMC或回到美国。&lt;/p>; &lt;p>;因此，日本经历了30年的经济抑郁症。在1980年代，日本的人均GDP实际上约占美国人均GDP的130％。现在它不到一半，日本的GDP不到美国总数的20％。&lt;/p>; &lt;p>;我不认为中国会遵循日本的道路。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div >; &lt;p>;中国在升级其行业方面仍然具有许多后来的优势。如果根据购买力奇偶校验计算的，它的当前人均GDP仅占美国数字的四分之一。如果按市场汇率计算，则大约是六分之一。&lt;/p>; &lt;p>;此外，由于第四次工业革命，中国正在与AI等新行业的发达国家竞争，例如AI和大数据&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国在这些新行业中具有四个优势。首先，这些新技术需要熟练的工人，而中国有很多。&lt;/p>; &lt;p>;第二，中国有一个庞大的国内市场，可以立即进入新的发明。在实现规模经济的情况下，生产成本较低，增强了全球竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;第三，如果这些新发明需要硬件，中国将是最好的制造生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;第四，中国，中国结合了有效政府的有效市场的作用。我们在中国有工业政策。&lt;/p>; &lt;p>;为什么日本落后？产业政策这个词是日本人创造的。第二次世界大战后，日本工业和贸易部开始使用这句话来指政府为支持新行业的发展所做的努力。&lt;/p>; &lt;p>;，但在广场协定之后，美国说工业政策是错误的，因为有很多失败，因此国家不应再使用它。日本听了。&lt;/p>; &lt;p>;考虑一下。 20世纪80年代以后，哪些世界领先的产业是日本发明的？日本的经济发展停滞不前，因为它放弃了孵化新行业的工业政策。但是中国不会这样做，因此中国将继续发展。&lt;/p>; &lt;p>;当时每个人都认为日本的经济将超过美国，但最终被误导了。而且中国不会被误导。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“私营企业缺乏信心，”每个人都说。但现在中国表现最好的企业是私营企业，涉及电动汽车、太阳能电池板和锂电池等行业。他们没有信心吗？如果不是这样，他们如何发展如此良好并在国内和国际市场中具有如此强大的竞争力？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，当我们说私人企业没有信心时，这可能取决于部门。他们可能从事传统行业。他们可能依赖出口。这些公司现在不愿投资，但是这背后的原因是什么？&lt;/p>; &lt;p>;国际市场尚未恢复。 2008年之前，世界经济年增长率约为4.5%，全球贸易增长率是这一数字的两倍多。 2008年后，世界经济增长率下降到3％以上，下降了三分之一，贸易增长率低于经济增长率。&lt;/​​p>; &lt;p>;中国，作为世界上最大的出口商，受到最大的影响。中国超过95％的出口部门来自私营企业。当该国的年度出口增长从超过15％下降到只有5％的大约5％时，许多超额产能不得不出现。&lt;/p>; &lt;p>;，因此许多私营公司对投资没有信心，因为它们受这些外部因素的影响。&lt;/p>; &lt;p>;许多人将私人企业的信心归因于国家部门的扩张。诚然，2008年以来，国有企业占整体经济的比重不断上升，但这种上升是排挤私营企业的结果吗？还是因为私营部门没有表现，国有企业别无选择，只能承担一些反周期干预以稳定经济增长和就业？&lt;/p>; &lt;p>;近年来，所有主要的公共基础设施项目，例如高速公路，诸如高速公路，高速铁路和5G通信是由国有企业进行的。这些国有企业增加了投资，因此它们在经济中的比例增加了。&lt;/p>; &lt;p>;，但这是否挤出了或实际帮助私营企业？事实上，更多的是后者。因为当国有企业进行投资时，他们创造就业机会，从而导致居民收入增加，从而增加消费。 &lt;/p>; &lt;p>;当SOES投资大型基础设施项目时，钢铁，水泥和设备也主要由私营公司生产，因此这些投资为他们创造了新市场。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;中国的国有企业集中在与国防基础设施或自然垄断（例如权力和电信）有关的部门。这些对于维持经济安全和发展至关重要，因此当然必须使它们“更大，更强大”。&lt;/p>; &lt;p>;，如果它们变得更大，更强大，则可以降低私人公司的交易成本。例如，中国的基础设施是发展中国家最好的，这就是为什么像Meituan，Pinduoduo和JD.com这样的公司在中国的发展速度如此之快。&lt;/p>; &lt;p>;因此，当我们谈论使SOES更大，更强大，更强大，更强大，我们需要查看哪些行业。他们不是与私人公司竞争，而是在为私营企业或保护国家安全服务的部门加强，最终有利于私营部门的发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国是庞大的经济体和内部流通是关键优势。如果全国市场是分散的而不是统一的，就不会有这样的优势。改革开放是一个渐进的、双轨的过程。一开始，政府保留了许多干预措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;它继续消除了几个资本密集型重工业，违反了比较优势维持稳定。还根据比较优势放开一些劳动密集型加工行业的私营企业和外资企业投资，积极帮助企业解决基础设施薄弱等市场失灵问题，建设工业园区，营商环境能立即得到改善。这些劳动密集型部门也因此得以快速发展。这是中国能够保持稳定并同时实现快速发展的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;，由于干预措施，市场运营并不顺利。为了补贴资本密集型行业，政府介入了要素价格，包括矿产资源和利率的价格。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国的逐渐双轨改革非常有效。具有比较优势的产业迅速发展，积累了大量资本，旧的资本密集型产业逐渐与比较优势接轨，不再需要保护或补贴。这就是为什么2013年的第三次全市提议让市场在资源分配中发挥决定性作用，因为我们不再需要政府人为地介入价格。&lt;/p>; &lt;p>;这只是一个条件之一统一的国家市场。全国统一市场的形成还取决于基础设施的质量。如果您的基础设施不好，那么您只会拥有地区市场，而不是国家市场。&lt;/p>; &lt;p>;当然，近年来，中国的基础设施正在越来越好。因此，无论是市场价格自由化还是基础设施，统一国家市场的条件都逐渐改善，但是新的情况也出现了。&lt;/p>; &lt;p>;例如，数据已成为一个新元素。为了保证数据能够按照市场需求流动，我们必须明确谁拥有数据、谁可以使用数据。必须有规定。&lt;/p>; &lt;p>;因此，要建立统一的国家市场，中国必须根据新情况不断改善政策环境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;首先，财政和税收改革。现在，大家都非常关心地方政府债务问题。地方政府为什么要背负这些债务？由于我们的地方政府不允许其预算赤字。&lt;/p>; &lt;p>; 2008年国际金融危机之后，中国进行了许多基础设施项目，以稳定就业和经济增长。在4万亿元人民币（5510亿美元）的刺激措施中，中央政府只提供了1.2万亿元，其余的2.8万亿元必须来自地方政府。&lt;/p>; &lt;p>; ，他们建立了当地的投资平台，并从银行借钱来建立这些项目。由于这笔钱是由地方政府信用承保的，不可避免地成为隐性债务。即使预算未显示，责任也属于地方政府。&lt;/p>; &lt;p>;这里的一个问题是，这些基础设施项目是长期项目，但他们借的钱是短期债务，因此，存在不匹配。&lt;/p>; &lt;p>;那么，如何解决这个问题？首先，中国地方政府债务问题并不像看上去那么严重。中国地方政府债务与其他国家地方政府债务的一大区别是，外债是实际债务，因为借来的钱大部分用于刺激消费或缓解失业。但是，中国地方政府的大多数债务都用于基础设施投资，这意味着债务的资产是基础的，因此净债务远小于名义。&lt;/p>; &lt;p>;第二，许多发展中国家借钱在外币和中国的地方政府债务中，人民币受到元素的计价。通常，一个国家自身的货币债务不太可能导致危机，因为该国可以打印更多的钱。&lt;/p>; &lt;p>;，因此我们不必太担心中国的债务问题，但是它不必担心意味着无需解决它。解决方案就像第三元性的文件所说的一样 - 也就是说，让地方政府的财政收入与其责任相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;，如果中央政府应发布需要基础设施的政策，那么应该来自中央政府的袋装。&lt;/p>; &lt;p>;我认为第三个全球表明中国的财政改革正朝着正确的方向发展。可能会在政治局会议，年度中央经济工作会议或第15五年计划中进行更多具体细节。&lt;/p>; &lt;p>;另一项值得注意的改革任务是Hukou或家庭注册系统。经济发展的过程伴随着城市化，农村人口进入城市。&lt;/p>; &lt;p>;，但是有了我们的旧户口系统，当农村人民搬到城市时，他们可以工作或购买财产，但他们无法享受相同的公共服务 - 医疗保健，儿童教育 - 和城市居民。现在，这种限制已经消失了。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这也是一项非常重要的机构改革，这是我们前面提到的国家统一市场的另一个关键要素。&lt;/p>; &lt;p>;中国的。就产品和商品的流动而言，国家统一市场已经非常完美。主要障碍是要素市场，包括劳动力市场。因此，户口改革是进一步加深市场经济体系的关键。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;敌人的部队，洪水地球：总会有出路。中国应继续利用其优势来发展自己的经济，开放其经济，让中国的发展成为其他国家可以依靠的东西。&lt;/p>; &lt;p>;美国对中国的经济遏制肯定会给中国带来困难，但是这也会为自己带来困难。&lt;/p>; &lt;p>;为什么在美国的通货膨胀如此之高？因为直接从中国进口更便宜。现在，它不再从中国进口，而是以更高的成本从墨西哥和东南亚进口，尽管许多中间产品仍然来自中国。因此，即使中国对美国的出口减少，我们运往墨西哥，越南，柬埔寨，印度尼西亚和马来西亚的运输也有所增加。因此，[美国关税]对美国的总体影响大于它们对中国的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heroine’s welcome awaits Olympic gold medallist Vivian Kong on her return to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272700/heroines-welcome-awaits-olympic-gold-medallist-vivian-kong-her-return-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 05:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /08/01/466C31BE-1376-40A0-A7D6-24B76A50F05E_738A53BA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; vivian kong the the the Exteragation Final the Exteragation Final the the Extaintic Final the Ginal the Gold of。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个现场博客已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。下载我们的应用程序以获取更快的通知和14天无限访问的通知。&lt;/p>; &lt;p>;金牌获得奖牌的香港击剑手Vivian Kong Man-wai将在周四从巴黎奥运会回家时受到女主人公的欢迎。早上。&lt;/p>; &lt;p>;参加第三次奥运会的30岁épéeist从六分的赤字回来，在突然死亡的法国对手中赢得13-12赢得比赛，并获得了这座城市的第一枚金牌在周日的2024年比赛（香港时间）。在对阵Auriane Mallo-Breton的比赛中以7-1击败。&lt;/p>; &lt;p>;遵循该职位的报道，激动的居民欢迎击剑手回家，现在被称为“皇后孔”（Queen Kong），这是历史上第三次登顶的亨奇荣（Hongkonger）击中奥运会金。 &lt;/p>; &lt;p>; Sammy Heung，Alice Kong，Tom Shuai和Jeffie Lam的报告a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines warns competition, fuel costs to affect revenues, profitability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272682/singapore-airlines-warns-competition-fuel-costs-affect-revenues-profitability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/AF1D06DA-CF4F-40E8-9A8E-3584F1856FF7_A13D870A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”年。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡航空公司周三警告说，随着竞争平均票价上升和较高的燃油成本，今年将保持关键收入指标，并保持压力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;全球航空公司在大流行后重建并满足强劲的航空旅行需求，尤其是在夏季的几个月中。随着门票价格受到打击和燃油成本的上涨。 ”，航空公司说。&lt;/p>; &lt;p>;“随着产能进入市场，尤其是在亚太地区，乘客收益率预计将保持在上一年的水平以下，”它补充说。&lt;/p>; &lt;p。 >;衡量飞行盈利能力的收益率在6月季度下降4.6％，至一年前的新加坡新加坡美分的新加坡每公里10.3美分。&lt;/p>; &lt;p>;这是该公司在伦敦 - 伦敦 - 伦敦 - 新加坡的飞行于5月20日遭受严重的湍流，造成了数十人受伤和死亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 6月的航空公司在该航班上向乘客提供了赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;在截至6月30日的季度中，该公司的支出从一年前跃升了14％，达到42.5亿新元（31.7亿美元），因为燃油费用飙升了30％。&lt;/p>; &lt;p>;这损害了国旗运营商的收入从一年前的7.34亿新元中降至4.52亿新元，并错过了可见的Alpha共识5.046亿新元。&lt;/p>; &lt;p>;的能力增长了超过客车交通和乘客负载。飞机上有多少个席位 - 整个集团为86.9％，而去年同期为88.9％。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡航空公司集团包括新加坡航空公司和廉价航空公司。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alliances like Nato out of touch with world in need of human security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272502/alliances-nato-out-touch-world-need-human-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/0AA63EEB-8A55-44EA-B5EF-D74A72EEEE8F0_35BE4A9A.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国总理Keir Starmer（左）乔·拜登（Joe Biden）在7月11日在华盛顿举行的北约峰会上的一次活动中发表讲话。与国家安全建立的联盟越来越多，与需要改善人类安全的世界的需求不一致。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在日益增加的全球相互依存的时代，传统的关注通过以军事为中心的联盟来确保安全不足以应对当今的全球挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然最近的北约峰会重申了此类联盟的力量，但也强调了它们在应对 21 世纪威胁方面的局限性。迫切需要朝着优先级的人类安全方面的方向发展，该概念涵盖了气候变化，粮食安全，能源和贫困。 ，韩国和新西兰对这种联盟在当今相互联系的世界中的作用提出了疑问。此举反映了一种安全方法，鉴于当前的全球动态，可能不适合目的。是有争议的。这些方法冒着无意间加剧区域紧张局势的风险，并呼吁重新评估传统安全联盟对全球人类安全的长期影响。&lt;/p>; &lt;p>;对国家安全的强调常常掩盖了压迫全球问题，例如经济全球化和有效的气候治理。这些领域的全球合作将使发达国家和发展中国家受益。在这种情况下，诸如区域综合经济伙伴关系以及腰带和道路倡议之类的努力旨在应对这些全球挑战，同时提供潜在的互惠率。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在当前全球环境中的关键考虑是平衡国家和人类安全。促进人类安全也符合国家利益。这种平衡涉及推进国内发展，解决其他国家的关注并参与国际合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2020年代目睹了人类安全威胁在气候，食品，能源和贫困中的兴起。这些相互联系的危机要求集体行动，因为没有一个国家可以自行有效地解决它们。&lt;/p>; &lt;p>;共同的19日大流行和区域冲突破坏了全球供应链，进一步使全球景观变得复杂，并导致能源危机。能源已经变得越来越政治化，导致资源和消费之间的未对准以及资本和需求。&lt;/p>; &lt;p>;在入侵乌克兰期间对俄罗斯能源出口的制裁影响了俄罗斯和西欧，导致能源升高价格。结果，一些国家推迟了其低碳承诺，并恢复了对化石燃料的投资，可能加剧了气候问题。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化的影响继续加剧。据报道，去年是有记录中最温暖的人，海平面上升和融化冰川在全球构成威胁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月份由世界经济论坛和奥利弗·威曼（Oliver Wyman Project）于1月发布的一份报告到2050年，气候变化的后果，包括多达1450万死亡和12.5万亿美元的经济损失。它还估计全球医疗保健系统将增加 1.1 万亿美元的额外成本。这些鲜明的数字强调了将气候变化作为人类安全的关键组成部分的紧迫性。双方都是主要粮食生产国，在冲突中都减少了出口。加上大流行和气候危机，乌克兰的战争持续了高昂的食品价格，加剧了全球饥饿。&lt;/p>; &lt;p>;联合国2023年世界上的粮食安全和营养状况报告表明，6.91亿和介绍自2019年以来，有7.83亿人在2022年面临全球饥饿感，增加了1.22亿饥饿的人。此外，全球24亿人口（世界人口中近30人）无法持续获得食物，约有9亿人面临严重的食品不安全感。 &lt;/p>; &lt;p>;气候和粮食安全的复合危机提高了生活成本并驱动了无家可归，使贫困减轻变得更加关键。根据联合国去年发布的数据，有11亿人仍然处于贫困状态，儿童陷入了一半的贫困。 /Default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/42e9e404-69c4-4b61-4b61-81d1-509bde8b8b83e7_159eb06eb06c.jpg jpg gpg“孩子们假装在阿根廷贝尔加德国立学校喂养一个破碎的娃娃的头，该学校于5月6日变成了一个人的庇护所。在帮派暴力激增的情况下养活自己。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球贫困的增加不仅破坏了个人的幸福感，而且对社会稳定和安全构成了风险。但是，联合国提供了乐观的理由，并指出，只要有强大的全球合作和发达国家的援助，可以实现贫困。&lt;/p>; &lt;p>;基础设施安全是另一个关键的全球挑战。严重的赤字，尤其是发展中地区的赤字，威胁着经济增长和人类安全。亚洲基础设施投资银行与世界银行等机构之间的合作可以大大加强弥合全球基础设施差距，有助于可持续发展和全球弹性的努力。&lt;/p>; &lt;p>;结论，全球发展趋势必须优先考虑与人类安全的优先级。传统的国家安全问题。即将于九月举行的联合国未来峰会为重申多边主义和《联合国宪章》原则提供了重要平台。与传统的安全联盟不同，这种国际对话和合作形式可以更好地解决当今世界面临的复杂问题，并为各国提供了解决新挑战的机会，同时重建全球机构的信任。&lt;/p>; &lt;p>;我们必须应对紧迫的全球挑战并为更具弹性的未来做准备。这包括开发有效的多边解决方案，以加速联合国可持续发展目标的实现，通过具体行动来应对气候变化，并浏览诸如人工智能等新兴技术的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;应优先考虑全球粮食安全。减贫是人类安全的基本方面。只有将我们的重点从狭窄的国家利益转移到对人类安全的更全面的看法，我们才能创造一个更安全，可持续和更公平的世界。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing-born celebrity chef Shirley Chung treated for cancer, closes US restaurant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272707/beijing-born-celebrity-chef-shirley-chung-treated-cancer-closes-us-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/4030C3A0-95ED-4A60-8065-CFCB949DF890_656E44B9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Shirley Chung已被诊断出患有4次舌癌症。照片：洛杉矶时报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前顶级厨师参赛者Shirley Chung在她的加利福尼亚餐厅Chi Cafe女士暂停业务，而她接受了4阶段舌头癌的治疗。&lt;/p >; &lt;p>;现年47岁的北京出生的名人厨师在Instagram上透露了她的诊断，分享了她剃光头的视频，准备进行化学疗法。在剪辑中，她开玩笑说她最类似于哪种鸡蛋，后来嘲笑自己的嗡嗡声：“这有点性感。” &lt;/p>; &lt;p>;自12月以来她最初归因于“沉重的牙齿研磨机”，有一系列“牙科问题”。然后，在5月，她的口腔中出现了溃疡，导致她的口腔外科医生发现隐藏在舌头下的肿瘤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chung被诊断出患有4期舌头癌，她说，她说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“鉴于雪莉的诊断，我们已经艰难地决定关闭Chi MS，以便她可以专注于恢复，” - 所有者丈夫吉米·李（Jimmy Lee）在餐厅的Instagram上宣布。&lt;/p>; &lt;p>;“我们非常感谢你们每个人 - 我们的员工，支持者和粉丝。在过去的几年里，我们真的很享受传播对饺子的热爱，并将卡尔弗城称为我们的家！”帖子读到。 “这是关于命令的临时停顿，我们将回来！” &lt;/p>; &lt;p>;该职位没有透露重新开放日期，尽管钟表示，一旦得到诊断，她并没有浪费任何时间开始治疗。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“当医生作为厨师发表新闻时，我一直在压力下蓬勃发展时，我感到非常镇定，”她在Instagram上写道。 “我非常专注于尽可能快地进行所有测试和扫描，因此我可以从治疗计划开始。” 。您的爱和支持将陪伴我度过难关。请为我加油，雪莉·钟2.0将于2025年重生！她在Bravo的顶级厨师的第11季和第14季比赛，2014年在尔湾开设了28家餐厅和酒吧。 Chi Cafe女士于2018年开业。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>