<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police railway unit in line for revamp as growing MTR network prompts strategy rethink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261928/hong-kong-police-railway-district-line-revamp-growing-mtr-network-forces-strategy-rethink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/569757d0-bee9-4630-93c6-d3af788c015b_0b167201.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港地铁站巡逻的警察。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将调整火车站应对紧急情况的策略，因为网络的快速扩张导致警员继续目前乘坐火车的做法效率低下&lt;/p>;&lt;p>;警队铁路警区指挥官余伟杰周三表示，过去几十年港铁网络扩大十倍，给车站和火车上的执法带来挑战。&lt; /p>;&lt;p>;“如果继续沿用过去40年的模式，以港铁作为交通工具，以一个警区不断扩大的警务网络，警员的速度和效率在遇到干扰时将会受到影响余说。&lt;/p>;&lt;p>;当港铁公司于1979年开通设有九个车站的观塘线时，警方成立了一个特别小组，负责巡逻和处理铁路上的犯罪行为，官员使用火车作为交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;随着网络多年来的扩展，现在 98 个车站遍布全市，而铁路部门拥有 300 多名官员。&lt;/p>;&lt;p>;根据计划的改造，从六月起，铁路警区的警员将不再全职留在地下，因为部队将整合各警区的铁路巡逻和地面巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/2f8f8b95-6a28-4e0f-b334-f40d434ff3e8_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;区指挥官史蒂芬·于。相片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警队行动组总警司黄志荣表示，此次改组是为了提高执法效率，而非因人手短缺而担忧.&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在将工作人员从铁路区调派到不同的警区。这不会导致整体人手增加或减少。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着包括冲锋队和警察机动部队的人员，以及在街道上巡逻的人员，也会覆盖港铁站和车站。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然黄承认当不同地区的车站之间发生事故时可能会遇到困难，但他表示警方将有一个明确的指挥系统来指派适当的人员进行跟进。&lt;/p>;&lt;p >;余说，警察不会要求乘客返回事件最初发生的车站。&lt;/p>;&lt;p>;“[地面警察]深入铁路系统并专业应对会容易得多，及时、迅速。这就是我们想要实现的目标。”余说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然巡逻职责将转移到各地区的警察单位，但铁路地区的约 30 名工作人员将继续从事政策制定工作。警队行动组将负责监管这批人员。&lt;/p>;&lt;p>;铁路区辖下的反恐精锐部队铁路应变队将并入警队反恐应变队。&lt;/p>;&lt;p>;于说，自 2022 年 11 月以来，这两个单位一直在合作实施一项试点计划，以加强该市的反恐巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;地区指挥官表示，根据该计划，铁路巡逻数量增加了 30% ，在此过程中增强了部队的反恐能力。&lt;/p>;&lt;p>;黄承诺，现有的警务基础设施，包括网络上的七个警察哨所，将在改组后继续运作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New ‘Squad’ bloc could allow Philippines to ‘borrow strength’ of Australia, Japan, US to counter China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261905/new-squad-bloc-could-allow-philippines-borrow-strength-australia-japan-us-counter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/1f75c4ec-4b03-4d78-a6e9-cf4fdca68fd5_c285fc99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）美国国防部长劳埃德·奥斯汀、澳大利亚国防部长理查德·马尔斯、日本防卫大臣木原稔和菲律宾防长吉尔伯托·特奥多罗于 5 月 2 日在夏威夷会谈后举行联合新闻发布会。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;连接澳大利亚和日本的新兴地区集团菲律宾和美国预计将演变成一个更加永久或制度化的集团。&lt;/p>;&lt;p>;但就目前而言，分析人士表示，非正式联盟将使马尼拉能够“借用其他三个国家的力量”应对来自中国的挑战，并将菲律宾的地位提升到超越“初级伙伴”的地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀上周会见了澳大利亚、日本和菲律宾的国防部长，华盛顿寻求深化这一合作据彭博社报道，五角大楼官员私下昵称为“小队”的新兴地区组织内部的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/08/cb5b18a3-3738-4443-93c3-8f07c94253bc_3a1ab1fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣5 月 3 日，木原稔（最左）与菲律宾外长吉尔伯托·特奥多罗（右二）在夏威夷举行会谈。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;四边形标志着最新的区域伙伴关系华盛顿已经制定了应对北京在该地区日益增强的自信的措施。&lt;/p>;&lt;p>;还有由澳大利亚、印度、日本和美国组成的“四方”，以及澳大利亚、英国和美国之间的防务协定“奥库斯”。 &lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀表示，所谓的分队将进行更多的海上演习，并向菲律宾提供更多的安全帮助，菲律宾近几个月在南海与中国船只发生了几起海上冲突。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，华盛顿已向包括中国在内的所有国家明确表示，北京最近在争议水道上的行为是“不负责任的”并且“无视国际法”。&lt;/p>;&lt;p>;Jagannath Panda，负责人安全与发展政策研究所斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心的研究员表示，如果“小队”组织变成像“四方”这样更加制度化的集团，也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;“小队国家”都是海洋强国，在冲突的南海和东海拥有浓厚的商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;“得到这四个国家海军的官方支持是有道理的，因此最终该分队可能会成为一个更加制度化或正式化的群体。”Panda 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /08/2863eb5b-0f81-41ed-9417-3f20508a4a1b_00298941.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚、美国、日本和印度领导人向2022 年 5 月在东京举行的四方会议之前，媒体报道了这一消息。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;熊猫指出，该小组将补充四方小组，并表示这两个分组将导致一个更加“多功能”的团队“权力分配”，“权力和责任共享”。&lt;/p>;&lt;p>;“小队和四人组有机会共存，”熊猫说。&lt;/p>;&lt;p>;佐藤阳一郎教授日本立命馆亚太大学亚太研究中心主任表示，“马尼拉将继续致力于借用其他三个国家的力量来阻止中国对其在南海的海洋主张提出挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;佐藤表示：“这包括在硬件和人力资源培训方面向菲律宾提供安全帮助。”他补充说，将菲律宾纳入四国集团并使其成为五国集团并没有实现，因为五个国家都不想这样做削弱了四方的一致性。&lt;/p>;&lt;p>;佐藤补充道，“两个重叠的四方安排使每个集团内部更具凝聚力，使印度和菲律宾能够在自己的舒适范围内与澳大利亚、日本和美国合作” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/aec281d4-5ca7-4634-806d -9c7c9139daa3_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队人员在有争议的南海黄岩岛附近巡逻的一艘中国海警船4 月 30 日。照片：EPA-EFE/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉国际发展与安全合作智库副总裁 Joshua Espeña 表示，该小队的组成这表明华盛顿继续决心整合其所有印太盟友，以遏制中国“在该地区的过度主张”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾的加入意味着马尼拉不再被视为次要伙伴，”他指出，而是作为一个受人尊敬的利益相关者，以及更大的“包容性和对那些愿意为基于规则的国际秩序而奋斗的人的尊重”的标志。&lt;/p>;&lt;p>;小队不仅将为马尼拉提供更大的“外交保证”，而且据埃斯佩尼亚称，这不仅有助于其能力建设，还将确保菲律宾及其盟国之间更大的互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方小报《环球时报》周日表示，该小队的组合将构成“更有针对性的挑战”该报援引中国分析人士的话说，菲律宾已变得越来越“受到美国的操纵”。 ，正在失去自主权，成为美国在该地区的棋子”。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，由于菲律宾的侵略和藐视国际法，中国迫使菲律宾达成小边安排。 “中国不能将菲律宾视为美国的棋子，而应将其视为对其海洋主张有合理安全关切的主权国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;写作非营利研究组织兰德公司的高级国防分析师德里克·格罗斯曼在社交媒体X上表示，“印度在帮助Quad在南海对抗中国方面只会走这么远”，因为新德里更关注自己的邻国。 &lt;/p>;&lt;p>;“因此，美国现在有了一个替代的四方机制，”格罗斯曼写道。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚格里菲斯大学国际关系教授伊恩·霍尔表示，印度目前没有能力制定计划力量并维持在南中国海的军事部署。&lt;/p>;&lt;p>;“德里的主要重点是北部，与中国的陆地边界，以及印度洋，包括马六甲海峡，”霍尔说。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，在喜马拉雅边境发生激烈的军事对峙后，印度和中国之间的关系恶化，据报道，德里今年早些时候将 10,000 名士兵从其西部前线重新部署到与中国接壤的边境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;印度洋地区被视为两国具有高度战略意义的航道，也已成为两个亚洲大国之间的战场，北京与马尔代夫签署了新的安全协议，并向三个地区国家派遣了军事代表团三月份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/cedfa56b-22db-4a66 -be19-27882f351f63_c48bc5dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 10 月甘地讷格尔国防博览会上展示的印度布拉莫斯超音速巡航导弹模型。印度上个月交付了其根据 2022 年签署的协议，向菲律宾交付第一批超音速巡航导弹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佐藤表示，“印度没有被排除在外”，因为它与马尼拉建立了联系从最近向菲律宾出售布拉莫斯导弹可以看出，印度与菲律宾的关系可能会在网络安全、反海盗和反恐等非传统安全领域取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;最后本月，印度根据 2022 年签署的价值 3.75 亿美元的协议向菲律宾交付了第一批超音速巡航导弹。有报道称，由于与北京在南海的紧张关系日益加剧，马尼拉打算在菲律宾沿海部署这些武器。&lt;/p >;&lt;p>;潘达表示，印度作为海洋国家和相关问题利益攸关方的重要性不应被忽视，他指的是德里与东南亚国家联盟的军事演习和训练计划。&lt;/p>;&lt;p>;“印度的商业和东南亚的海洋利益使其成为所有小分队国家不可或缺的协调伙伴。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US and China climate envoys, seeking show of progress, meet for first time in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261939/new-us-and-china-climate-envoys-seeking-show-progress-meet-first-time-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/d6479e10-830f-4eb6-ad61-b519a5fc0a96_971e9950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前白宫办公厅主任约翰·波德斯塔 (John Podesta) 是——与中国特使刘振民共同主持气候变化双边工作组会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国新任命的气候特使本周将在华盛顿举行首次面对面讨论，寻求在某个问题上取得一些进展双方经常声称应该消除使他们在其他方面相距甚远的积怨。&lt;/p>;&lt;p>;根据双方的公告，中国特使刘振民和白宫高级顾问约翰·波德斯塔正在共同周三和周四主持双边工作组会议，以巩固其前任 11 月达成的协议。&lt;/p>;&lt;p>;本次会议将重点讨论美国前总统气候特使约翰·克里和解振华之前强调的主题11 月，中国前气候变化问题特使在加利福尼亚州桑尼兰兹举行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这一努力对于履行中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登的承诺更为重要。重建去年 11 月峰会期间进行的定期高层接触，而不是会谈可能取得的具体成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国环境部主任詹妮弗·特纳 (Jennifer Turner)总部位于华盛顿的智库威尔逊中心的论坛将这次会议描述为“重新聚在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;她建议潜在的成果可能集中在没有“地缘战略冲突”的领域，例如在减少甲烷方面的合作、碳捕获技术的进步以及地方层面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法将避开有争议的问题，例如拜登政府对中国制造的电动汽车可能存在的国家安全风险的调查以及对中国制造的电动汽车征收更高的关税中国太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的商务部长吉娜·雷蒙多周三在众议院拨款委员会作证时对中国车辆可能收集美国人的数据表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，中国的车辆美国电动汽车制造商特斯拉在中国制造的产品在中国的行驶地点受到限制，她的部门正在研究可能的“互惠”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还鼓励美国人购买中国制造的产品特纳表示，为了防止这些问题破坏本周的谈判，双方可能会将加州作为地方合作的典范，强调该州与中国在气候问题上的持续对话与合作。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 的中国之行促成了北京与加州之间首次达成地方气候合作协议行动，重点是减少排放、摆脱化石燃料和推广清洁能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/09/88483b32-6449-46fa-86b5-1b95c6047a73_e2cb33fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州州长加文·纽森 (Gavin Newsom) 寻求加入他的行列国家与中国在气候行动方面的努力。照片：The Sacramento Bee/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;次月，美国和中国在“阳光之乡”会谈中同意将甲烷减排纳入 2035 年气候目标。双方协议还强调目标是在碳捕获、利用和封存 (CCUS) 领域促进至少五项重要的联合举措。&lt;/p>;&lt;p>;特纳解释说，CCUS“就像拥有燃煤发电厂和可以利用的技术一样”捕获碳，然后将其储存在地下”。&lt;/p>;&lt;p>;“两国都在尝试解决这个问题。这非常复杂，”她说，并强调数十年来，环境对话与合作一直是“对话的渠道，使两国之间保持沟通畅通”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，任何针对甲烷或环境问题的联合行动康奈尔大学实践教授约翰·托宾 (John Tobin) 认为，“竞争性的竞争”可以为今年 11 月在阿塞拜疆举行的 COP29 定下“良好基调”。讨论气候危机的谈判桌“与近年来两国双边关系相比明显改善”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，拜登政府对国家和经济安全的日益重视可能会限制进展.&lt;/p>;&lt;p>;4月份，波德斯塔批评中国的“非市场政策和做法”扭曲了太阳能、电池和关键矿产等清洁能源产品的全球市场，“极具讽刺意味”。&lt;/p>;&lt; p>;上周，刘表示中国需要“保持低成本，否则没有人能够承担能源转型的费用”。&lt;/p>;&lt;p>;根据特纳的说法，双方不太可能关注这些“本周讨论中的棘手话题。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年我们已经看到，就像拜登总统和习近平主席聚在一起时，双方都会提出分歧，然后他们开始谈论如何他们将在气候问题上进行合作，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas says it will not compromise further with Israel to win Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261940/hamas-says-it-will-not-compromise-further-israel-win-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/fd14b28d-56e6-493e-9017-6d0945de1012_12f7f071.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列自行榴弹炮在凯雷姆沙洛姆过境点附近开火周三。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周三表示，不愿在加沙停火谈判中向以色列做出更多让步，尽管旨在暂停以色列停火的谈判仍在开罗进行。为期七个月的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周三继续对加沙南部城市拉法进行坦克和空中袭击，并威胁对其进行大规模攻击。周二，其部队通过与埃及接壤的拉法边境进入，切断了一条重要的援助路线和撤离受伤患者的唯一出口。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政治办公室成员伊扎特·雷希克 (Izzat El-Reshiq)卡塔尔的组织在周三晚间的一份声明中表示，该组织不会超越周一接受的停火提案，该提案还包括释放加沙的一些以色列人质以及被以色列拘留的巴勒斯坦妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列并不认真达成协议，它正在利用谈判作为入侵拉法并占领过境点的掩护，”雷希克说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/86a7377a-f8b0-4244-9e1b-221afc0d4fbe_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周三，人质家属及其支持者在以色列特拉维夫游行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列没有立即发表评论，周一宣布哈马斯批准的三阶段提案不可接受，因为条款已被淡化。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列没有立即发表评论。自周二以来，哈马斯、以色列、美国、埃及和卡塔尔的代表团一直在开罗举行会议。埃及国家附属的 Al Qahera 电视台援引一位高级消息人士的话说，开罗的会谈整个周三一直持续到晚上。&lt;/p>;&lt;p>;美国周二表示，哈马斯已经修改了停火提案，这一修改可能会克服谈判陷入僵局。&lt;/p>;&lt;p>;就在哈马斯发表最新声明前几个小时，华盛顿继续表示双方分歧并不遥远。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信有一条达成协议的途径......双方足够接近，他们应该尽其所能达成协议，”美国国家安全顾问杰克·沙利文告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;美国的目标是阻止以色列全面入侵拉法，并且一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，华盛顿暂停运送 1,800 枚 900 公斤（2,000 磅）炸弹和 1,700 枚 225 公斤（500 磅）炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三表示，以色列使用这些炸弹杀害了巴勒斯坦平民。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这些炸弹和攻击人口中心的其他方式，加沙有平民被杀，”他告诉 CNN。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/5dc1c46d-bd35-43a0-9828-e9fd6a72ae37_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 3 日，拉法临时营地为流离失所的巴勒斯坦人搭建的临时帐篷。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹称华盛顿的决定“非常令人失望”，尽管他不相信美国会停止向以色列供应武器。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示必须打击拉法才能击败数千名以色列人。据说哈马斯战士就藏在那里。但这座城市也是数十万巴勒斯坦人的避难所，他们逃离加沙北部的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，其武装分子周三在拉法东部与以色列军队作战，伊斯兰圣战组织的武装分子袭击了以色列士兵和军队装有重型火炮的车辆在该市废弃已久的机场附近行驶。&lt;/p>;&lt;p>;医生称，以色列坦克炮弹周三落在拉法市中心，造成至少 25 人受伤。居民称，以色列空袭拉法西部地区造成 4 人死亡、16 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，部队在拉法东部多处发现了哈马斯基础设施，并正在对拉法地区加沙一侧进行有针对性的袭击。拉法口岸和对加沙地带的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;联合国、加沙居民和人道主义组织表示，以色列进一步入侵拉法将导致人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;一名联合国官员表示由于军事行动，没有任何燃料或援助进入加沙地带，这种情况对加沙的“人道主义反应来说是灾难性的”，一半以上的人口正在遭受灾难性的饥饿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ab33eccf-af7f-4fc6-8681-94c36cb215f2_c5c5033d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一名境内流离失所的巴勒斯坦女孩与家人返回加沙地带南部汗尤尼斯后步行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦人挤在帐篷营地和临时避难所中，面临食物、水和药品的短缺。联合国人口基金会周三表示，拉法的主要妇产医院已停止收治病人，该医院近一半的加沙新生儿都在这里出生。&lt;/p>;&lt;p>;“城市的街道上回响着无辜生命逝去的哭声，拉法市市长艾哈迈德·索菲说：“家庭支离破碎，家园化为废墟。”他呼吁国际社会进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已告知拉法平民，其中许多人已经多次背井离乡。 ，前往约 20 公里（12 英里）外的马瓦西 (al-Mawasi) 的“扩大人道主义区”。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国机构近东救济工程处称，自周一以来离开拉法的巴勒斯坦人估计有 10,000 人左右，据哈马斯管理的加沙政府媒体办公室称，数以万计的人。&lt;/p>;&lt;p>;“有些街道现在看起来就像一座鬼城，”35 岁的阿雷夫通过聊天应用程序说道。&lt;/p>;&lt;p >;加沙卫生部表示，以色列的进攻在七个月的战争中已造成 34,844 名巴勒斯坦人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;战争始于哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列，造成约 1,200 人死亡并绑架了 252 人根据以色列最新数据，其中 128 人仍被扣为人质，36 人已被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba subsidiary Lingxi Games shuts down game engine project as e-commerce giant sharpens focus on core businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261916/alibaba-subsidiary-lingxi-games-shuts-down-game-engine-project-e-commerce-giant-sharpens-focus-core?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/98d70d78-27de-4144-8ea8-4de32853c1d5_b0695bef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股继续调整或剥离其在某些非-核心业务，包括视频游戏。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司已停止其视频游戏子公司的游戏引擎项目，导致该部门另一位创始成员离职，因为这家电子商务巨头削减了对游戏引擎的投资。 &lt;/p>;&lt;p>;灵犀游戏联合创始人、负责阿里巴巴子公司蚂蚁引擎项目的吴云阳在本周早些时候的个人博客文章中透露了这一进展。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;吴在周一写道，他已离开该部门，他表示，他的离职是因为他觉得该公司“不再想开发自己的游戏客户端引擎， [或]不同意我的 Ant 引擎开发计划”。&lt;/p>;&lt;p>;游戏引擎是一种软件开发框架，也称为游戏架构，它提供设置和配置来优化和简化视频的运行方式。游戏是用多种编程语言创建的。游戏引擎的示例包括 Epic Games 的 Unreal Engine、Unity Technologies 的 Unity 以及中国公司 Cocos Technologies 的 Cocos。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/08/d36a9b76-782e-4c24-904c-1da12b9515e3_519343f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸟瞰图阿里巴巴集团控股总部位于浙江省东部省会杭州。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“也许阿里巴巴的游戏部门现在有更紧急的事情要做，因此迫不及待地等待[Ant Engine]将带来的三项好处吴说。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴周三没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在香港上市的股票周三收盘下跌 2.43%。 76.15 美元。&lt;/p>;&lt;p>;吴的退出是在两个月前另外两名灵犀游戏联合创始人离职之后，反映出阿里巴巴如何加强对电子商务和人工智能的关注，同时调整或剥离其在电子商务和人工智能领域的利益。某些非核心业务。&lt;/p>;&lt;p>;灵犀游戏的负责人詹忠辉和联合创始人陈维安于 3 月份辞职。取代詹的职位是经验丰富但更年轻的视频游戏制作人周秉书。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/08/85d2fd1e-1d19-4600-bfd7-efb6d6434d6b_5a2feb20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;手游《三国策》截图。图片来源：阿里巴巴&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴在博文中指出，阿里巴巴的旗舰手游《三国志》等游戏仍然基于自己的代码和老自研游戏引擎。他写道，没有计划将这些游戏迁移到其他商业引擎。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国视频游戏行业的资深人士，吴在工作了近十年后，于 2011 年与詹和陈创立了位于广州的工作室 Ejoy。就职于中国第二大视频游戏公司网易。 2017 年，Ejoy 被阿里巴巴收购，并更名为灵犀游戏。&lt;/p>;&lt;p>;收购后，吴辞去管理层职务，专注于为公司开发现代游戏引擎。&lt;/p>;&lt;p>;于2019年，《三国志》发行前两年收入超过10亿美元。根据 Sensor Tower 的数据，该游戏仍然很受欢迎，在 3 月份海外月度收入增长方面，该游戏在中国开发的游戏中排名第七。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/9e879b4e-8295-491e-87ad-3d5107477383_5948ce90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;阿里巴巴集团控股子公司灵犀游戏开发的多款手机游戏截图。图片讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴对灵犀游戏的最新举动正值其他大型科技公司，包括TikTok所有者字节跳动和快手科技，在经济逆风和监管的情况下缩减了视频游戏业务据中国媒体报道，快手于 3 月份解散了其游戏子公司 Spark Nexa 在北京的一个视频游戏项目，原因是其正在开发的新游戏未能通过某些内部测试。 &lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，字节跳动在其视频游戏工作室 Nuverse 告诉员工将关闭大多数尚未在线发布的游戏项目后，裁员数百人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the 1999 Belgrade embassy bombing by US was a ‘wake-up’ call to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3261878/how-1999-belgrade-embassy-bombing-us-was-wake-call-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/0f637cd7-04d8-49d5-b375-54853803654c_2fc23a7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;II图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;从美国 B-2 隐形轰炸机的五枚 2000 磅制导炸弹击中其驻贝尔格莱德大使馆的那一刻起，中国的安全观念和国防政策就永远改变了。&lt;/p>;&lt;p>;美国称这次袭击是一个失误。对于中国来说，这是一记痛苦而屈辱的耳光。敲响了警钟。这是战略怀疑和不信任时代的转折点。&lt;/p>;&lt;p>;这也是一种力量的展示，是中国军事现代化改革的催化剂，也是国家对技术发展的迫切需求的体现。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1999年5月7日深夜，美国领导的北约空袭当时的南斯拉夫时，炸弹袭击造成三人死亡，25年后，那次屈辱的记忆仍然历历在目正在对塞尔维亚进行国事访问的中国国家主席习近平就这一事件撰写了一篇文章，该文章周二发表在塞尔维亚《政治报》上.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/2b7174cd-5154-4d2f-af65 -9e684c4dd36e_7b8c70bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周三的罢工 25 周年纪念日之前，一名游客在中国大使馆爆炸案现场的纪念碑上献花。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从1999年起，中国的年度国防预算经历了十多年的两位数增长，并且每年继续以更高的GDP级别上升。支出狂潮将世界第二大经济体变成了其2号军事性别，仅次于美国。预算。”塞尔维亚国际政治与经济学研究所（IIPE）的中国军事研究员NenadStekić说。&lt;/p>; &lt;p>;人民解放军看到了1980年代和1990年代的规模和预算的减少，只是他指出，就像其在南斯拉夫的同行一样。&lt;/p>; &lt;p>;然后，科索沃战争和贝尔格莱德的轰炸是“唤醒”的电话，促使北京优先考虑军事现代化，并分配了更大的资源，以改善防御能力，Stekić，Stekić说。&lt;/p>; &lt;p>;退休的PLA上校Yue Gang回忆说，中国领导人对1991年海湾战争中的高科技武器感到震惊，并发起了将其部队转变为现代军队的努力。&lt;/p >; &lt;h3>;中国的军事优先考虑AI驱动的海军，太空战斗以“赢得未来战争” &lt;/h3>; &lt;p>;，但是，十年的财务困难使PLA的预算在1997年达到了历史降低，仅为1.03 GDP的百分钟。 “当时我们的军事预算甚至比台湾还低。 Yue说。 “爆炸是对我们肉体的刺痛。 &lt;/p>; &lt;p>; ni Lexiong是上海军事观察员说，&lt;/p>; &lt;p>; ni lexiong表示，北京对北约的78天地毯轰炸Yugostlavia对北京深感关注他说，&lt;/p>; &lt;h3 &lt;/p>; &lt;h3 >;中国不断增长的国防预算针对战斗准备，“为战争做准备” &lt;/h3>; &lt;p>;根据NI的说法，“这项行动是在海湾战争之后，促成了中国军事现代化的早期，快速，全面的启动”。 /p>; &lt;p>;“北约在许多方面提供了一些很好的参考，例如开发策略，武器选择和军事技术，以及它们的实际应用。世界，随着B-2的使用 - 在那个阶段，世界上最先进的B-2洲际隐身轰炸机，远远超过中国的军事发展。&lt;/p>; &lt;p>;四分之一世纪后，北京仍然是&lt;/p>; &lt;h3>;隐形轰炸机&#39;将使中国真正的洲际罢工能力&#39;&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据Yue的说法，PRA对Precision-Indered the Precision-Inered武器，PRESIS PRAS印象深刻印象深刻包括B-2的联合直接攻击弹药，这些弹药从不同角度渗透到大使馆建筑物的几层楼，甚至最终都在地下室。&lt;/p>; &lt;p>;“精确指导的武器是如此强大”他说。&lt;/p>; &lt;p>;还优先考虑了中国防空系统的全面升级 - 预警卫星，监视网络，巡航手拦截，反性雷达和更先进的地面向上导弹， Yue添加了。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据Stekić的说法，贝尔格莱德大使馆轰炸还严重改变了中国对其整体安全状况的看法，促使对潜在威胁的重新评估及其长期以来的防御策略最少参与国际冲突或干预措施。他说。&lt;/p>; &lt;p>;中国改变的方法在其军事存在和参与维持和平行动，反恐努力和区域安全论坛中，中国改变的方法很明显。&lt;/p >; &lt;p>;北京还提出了一个积极主动的外交议程，建立了战略伙伴关系和联盟来维护其安全利益并促进其对多极世界秩序的愿景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn https：// cdn 。颜色：＃999;“>; B-2的精确指导武器从不同角度穿透了贝尔格莱德的中国大使馆大楼的几层，甚至到达地下室。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据艾塞（Iipe）研究员AleksandarMitić的研究，贝尔格莱德（Belgrade）事件也是中国与美国和其他西方大国关系的“转折点” &lt;/p>; &lt;p>;“中国特别关心建立愿意的联盟”，这对中国对中国的内部事务或亚太地区的其他干预直接后果，对建立&#39;有意愿的联盟&#39;特别关心的是&#39;愿意的&#39;联盟&#39;&#39;尤其关注建立&#39;自愿联盟&#39;的不信任和怀疑。 ，”他说。 ，中国开始在全球媒体生态系统中发挥自己的作用，旨在平衡西方的统治地位。&lt;/p>; &lt;h3>;中国如何合并资金和外交，以领导全球南方南方&lt;/h3>; &lt;p>;stekić指出大使馆的轰炸促使中国与对应对西方霸权有类似兴趣的国家建立了更紧密的战略伙伴关系。他说，加深了各个领域的合作，包括经济，政治和军事领域。斯蒂基奇说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;遭受的民族主义情绪可能会增加公众对更强大和更自信的外交政策立场的支持。 >; 25年来，贝尔格莱德轰炸一直是猜测和阴谋论的重点。中国人以及许多其他人从未被美国解释说，罢工是一个错误，它是基于过时的地图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是美国隐身飞机上最著名的理论之一&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; F-117 Nighthawk  - 世界上第一个具有尖端雷达逃避能力的运营战斗机 - 在一个田野中倒下，当地农民将碎片收集为碎片，纪念品。&lt;/p>; &lt;p>;残骸的一部分 - 包括与美国空军徽章的左翼 - 仍在贝尔格莱德航空博物馆公开展示。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; xi xi banks of Hungary and Serbia的银行面对面越来越多的中国 - 欧洲紧张局势&lt;/h3>; &lt;p>;有传言称，中国有兴趣从恢复的残骸中研究这项技术，一些版本声称大使馆已成为空袭的目标，因为它是一些临时存储空间&lt;/p>; &lt;p>;当年晚些时候，《卫报》报道说，大使馆被“故意”轰炸，因为北约发现它“被用来传播南斯拉夫陆军通讯”。&lt;/p>; &lt;p>;该报告引用了匿名军事和情报来源，建议中国人正在帮助Slobodan Milosevic（继续担任塞尔维亚总统）可能是为了换取来自美国F-117遭受的隐身技术。&lt;/p>; &lt;p>;中国。&lt;/p>; &lt;p>;否认该报告时，北约坚持认为轰炸是“一个可怕的错误”。然而，十多年后，有关落下F-117的故事重新浮出水面，当时中国于2011年推出J-20，这是其第一个隐身战斗机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国媒体报道暗示中国人已经获得并逆转了F-117的隐形技术，在接下来的几年中反复浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>;，但Yue发现F-117理论“不太可能”它用于军事目的，它将对外交事件甚至是身体攻击开放。&lt;/p>; &lt;p>;“如果那是一个可信的故事，美国肯定会将其用作防御性论点，但他们没有他说。渠道而不涉及使馆或将其承担军事风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House quickly defeats Marjorie Taylor Greene’s effort to oust Speaker Mike Johnson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261938/us-house-quickly-defeats-marjorie-taylor-greenes-effort-oust-speaker-mike-johnson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 06:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/D5559514-9FDF-43C0-8BFC-A5C49D259A18_9C03112A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期二在华盛顿。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国众议院周三迅速击败了Firebrand共和党人Marjorie Taylor Greene的努力，以删除共和党人迈克·约翰逊（Mike Johnson）的领导职位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;民主党人加入共和党人进行了359-43票的投票，以保护约翰逊的议案，以避免重播十月的混乱，这是十月份共和党人驱逐他的前任凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）。&lt;/p>; &lt;p>; greene的举动代表对总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的蔑视，他表达了对约翰逊的支持，并呼吁驱逐他“不幸”。&lt;/p>; &lt;p>;站在旁边的共和党同胞托马斯·马西（Thomas Massie）的旁边，格林批评约翰逊与民主党的一系列妥协，谁在参议院中占多数。 A6095E5A-DB92-4BA3-B859-540687F1D97F_34F_34F54C2A.JPG“ ALT =”>;国会大厦星期二。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“像&#39;这是您必须在分裂的政府中统治的方式&#39;这样的借口是可悲的，弱和不可接受的，”格林谈到约翰逊时说。 “即使我们的剃须刀 - 共和党多数派，我们至少也可以保护边界。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是当格林读到她的决议时，会议厅在嘲讽和欢呼中爆发，民主党有时会ch着“哈基姆，”哈基姆，“哈基姆，”哈基姆（Hakeem）是对他们的党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）的提法，他在共和党人在2021年1月坐在共和党的多轮投票时都多次投票赞成他作为议长的回声。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;约翰逊通过颁布两党的支出措施，以避免政府关闭并援助包括乌克兰在内的美国盟友，而不必坚持严格的安全措施，而无需对民主党拒绝严格的安全措施，就激怒了他在剃须刀的217-213 217-213共和党多数席位中激怒了许多硬林。 。杰弗里斯（Jeffries）加强了杰弗里斯（Jeffries），他同意通过向国会障碍释放国会的障碍，通过提供对必须通行法案的重要民主支持，从而挽救了约翰逊。撤离的动议”仅获得了她党的另外两名成员的支持：马西和国会议员保罗·戈萨。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charging for waste: Hong Kong needs action, not more procrastination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3261626/charging-waste-hong-kong-needs-action-not-more-procrastination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/47dd381f-8b2f-461a-a37a-d105a7cc96c6_bc1720bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉祥物“大嘥鬼”与月乐居民互动4月9日，荃湾大下村。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果问香港人是否愿意按数量付费处理家居废物，大多数人可能会说不。他们会说，政府征收的税款应该包括垃圾处理等基本服务。&lt;/p>;&lt;p>;要推动公众情绪向支付垃圾处理费用的意愿转变，需要整个政府更强有力、更团结的推动。然而，自2005年前环境局长廖秀栋提出垃圾收费概念以来，她之后的环境部长似乎并不认为这是一项重要任务。&lt;/p>;&lt;p>;首次公开环境保护署（环保署）于2012年初就废物收费进行咨询，63%的书面意见支持按量收取废物收费。&lt;/p>;&lt;p>;其他一般性建议包括加强废物循环再造。设施和食物垃圾管理，以及持续的公众教育以诱导行为改变。不幸的是，当局似乎忽视了这一重要反馈。&lt;/p>;&lt;p>;2013年9月，可持续发展委员会启动了第二阶段公众参与，以更好地了解公众对相关运作细节的看法。研究结果和建议于2014年发表，并于2015年初提交立法会。&lt;/p>;&lt;p>;随后成立了一个由环保署、食物环境卫生署、房屋署和民政事务局高级官员组成的工作小组部门，目的是指导和协调废物收费计划的准备工作。如果这个小组的工作做得好，我们今天面临的许多问题就不会存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;环保署举办了为期六个月的先导计划，涉及七个住宅屋村2014年4月，收集垃圾处理数据和参与居民的意见。&lt;/p>;&lt;p>;此后，由政府资助、非政府组织组织的试点计划已近350个，为当局提供了数据和经验可供借鉴早在当前小规模试点计划启动之前。根据现有信息，当局现在应该已经解决了大部分痛点。&lt;/p>;&lt;p>;相反，香港人现在被要求接受垃圾收费，同时预计该计划启动时会遇到不同的障碍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;推出收费计划的最佳时机是在2012年底公众咨询获得强烈支持后不久。当局没有抓住这个黄金机会，而是拖拖拉拉多年，直到现在，当城市面对经济不景气。在许多政客、企业和居民看来，现在可能是启动该计划的最糟糕时机。&lt;/p>;&lt;p>;另一个缺失的环节是缺乏方便的回收设施，无论是一般垃圾还是食物垃圾，进一步加剧了公众的反对。&lt;/p>;&lt;p>;正如一些政治机构和立法者所建议的那样，推迟甚至无限期推迟垃圾收费计划肯定不是一个选择——该市严重的垃圾危机需要解决。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不幸的是，当局面临着两难的境地。近期两次拖延后再次拖延，将严重损害政府的公信力，行政长官李家超也不会愿意看到这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;但按计划在8月份执行该计划很可能会意味着垃圾处理情况混乱，这也不是李所希望看到的。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免这些结果，李应该按计划推进垃圾收费计划，让所有政府机关、餐馆政府办公楼和公务员住宅小区是首批正式参与的核心批次。这意味着他们需要将垃圾放入指定的袋子中或按重量付费。&lt;/p>;&lt;p>;我知道一些企业和组织已经为垃圾收费计划做好了准备。应给予他们奖励，让他们同时加入计划。&lt;/p>;&lt;p>;如此一来，环保署在其他部门的真诚支持下，有望争取时间改善回收设施，并加强区内急需的环保公众教育。比如说六个月。&lt;/p>;&lt;p>;如果李先生迈出这一步，就会向我们表明，香港最大的雇主言出必行，致力于制定最环保、最有效的方法。李先生可以期望我们所有人都能安心地接受该计划在 2025 年 2 月全面实施。&lt;/p>;&lt;p>;政治领导人应该让该计划免受政治骚扰，并帮助促进其软着陆，而不是发出关于第三次延迟的声音。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid China tech advances, US national security is ‘foremost’: top Biden official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3261937/amid-china-tech-advances-us-national-security-foremost-top-biden-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 04:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/f3d15706-7176-41d8-b84c-e6f0202c880d_a541aeb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 已确定人工智能，或人工智能，作为美国政府捍卫国家安全的重点。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府高级官员周三明确表示，在美国总统乔·拜登政府应对其认为的中国先进技术能力的威胁时，国家安全高于商业利益。&lt; /p>;&lt;p>;在众议院拨款委员会发言时，商务部长吉娜·雷蒙多还强调了正在努力确定美国最容易受到中国产能过剩影响的领域。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉半导体公司，他们可以”不要把他们的芯片卖给中国。它剥夺了他们的收入。但最重要的是国家安全。”雷蒙多告诉专家组。&lt;/p>;&lt;p>;在她的证词之前，她的部门明显决定禁止美国科技巨头高通和英特尔向笔记本电脑和手机提供其不太先进的芯片。华为技术有限公司，一家中国电信公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三提交给美国证券交易委员会的一份文件中，英特尔表示，商务部已吊销“某些消费品出口许可证”。 “向中国客户提供相关产品”——未点名华为。&lt;/p>;&lt;p>;因此，英特尔表示，预计 2024 年第二季度的收入将保持在 125 亿美元至 13.5 美元的最初预计范围内十亿美元，但低于中点。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部尚未公开宣布这一决定，也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;周三被要求对此发表评论时雷蒙多称华为存在风险，但没有直接评论高通或英特尔。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她承诺采取进一步行动。 “虽然华为是一个威胁，但人工智能是我们的重点，”商务部长表示。 “随着我们获得更多有关威胁的数据，我们会做出改变以拧紧螺丝，包括撤销之前授予的许可证。”&lt;/p>;&lt;p>;华为上个月推出了首款支持人工智能的笔记本电脑之后做出了这一决定。 MateBook X Pro，运行英特尔最新处理器 Core Ultra 9。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿认为华为与中国共产党有密切联系，可用于监视美国人以及美国重要的军事和民用系统。&lt; /p>;&lt;p>;周三，雷蒙多表示，她“每天醒来都在思考如何加强控制，以确保中国无法获得我们最先进的芯片、人工智能、量子”和其他技术。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/f12b772b-3f12-4b28-8a9b-34f3a027ee69_9a926952 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着两国之间的紧张局势和不信任加剧，华为等中国公司受到美国更严格的审查。图片：ZB/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，美国政府已将包括华为在内的多家中国企业列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;超越出口限制拜登去年八月签署了一项行政命令，禁止美国人在中国投资敏感技术。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月份美国总统大选前夕，拜登放大了有关中国产能过剩危险的信息.&lt;/p>;&lt;p>;总统发誓要采取措施，保​​护美国制造商免受中国国家补贴和由此造成的产品过剩。&lt;/p>;&lt;p>;“因为中国钢铁公司生产的钢铁比中国多得多为了满足需求，[北京]最终以不公平的低价向全球市场倾销多余的钢材，”拜登上个月在一次竞选活动中表示。 “他们在作弊。”&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多周三对立法者表示，她“非常担心”中国可能通过倾销电动汽车、传统芯片和关键矿物等廉价产品来伤害美国制造商。&lt;/p>;&lt;她补充说，商务部正在与美国贸易代表办公室密切合作，“确定我们最脆弱的地方以及我们可以采取哪些行动”。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多提到了一项针对中国的调查她的部门几个月前宣布，在美国国防工业基地制造了遗留芯片，称商务官员正在试图确定此类芯片出现在美国供应链中的位置。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，搜索工作正在进行中，“任何中国降价的证据都会扭曲市场，使美国芯片公司无法竞争”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leader Xi Jinping’s Serbia trip ‘timed to increase tensions’ with West, US envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261936/chinese-leader-xi-jinpings-serbia-trip-timed-increase-tensions-west-us-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 03:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/018a05cc-fea9-4055-a8d7-cee3a9b0b039_23c21963.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和塞尔维亚总统武契奇在贝尔格莱德举行会谈周三。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国高级官员表示，中国国家主席习近平在北约轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年之际访问塞尔维亚，“恰逢其时加剧了与西方的紧张关系” &lt;/p>;&lt;p>;习近平于周二抵达塞尔维亚首都，这是欧洲三站访问的一部分，这是他自 2019 年以来首次访问欧洲大陆。&lt;/p>;&lt;p>;抵达贝尔格莱德5 月 7 日，也就是 1999 年美国空袭中国驻华大使馆的日子，被视为一个有针对性的举动，将确保这次访问具有地缘政治优势。&lt;/p>;&lt;p>;“二十五年前的今天，北约公然轰炸中国驻南斯拉夫使馆，造成三名中国记者死亡。邵云环、徐星虎先生及夫人朱英。我们永远不应该忘记这一点，”习近平周二在塞尔维亚报纸《政治》发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/09/b4ef75da-b36f-4dab-b321-59625f0baf7e_a7c6a458.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人粘贴中国国旗周二在贝尔格莱德的一个广告牌上。中国领导人习近平对欧洲盟友塞尔维亚的访问恰逢一个具有象征意义的日子：北约对科索沃空战期间中国驻贝尔格莱德大使馆被炸事件25周年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，华盛顿即将卸任的西巴尔干问题特使加布里埃尔·埃斯科瓦尔(Gabriel Escobar)在结束贝尔格莱德任期的在线简报中批评了这一时机。习近平的访问。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问的时机是为了加剧塞尔维亚与其他西方国家之间的紧张关系，这无济于事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们——美国已经埃斯科瓦尔解释说，1999年中国大使馆被炸是一起意外事件。 “我们已经道歉了。我相信我们实际上已经向受害者家属支付了赔偿。但是……我确实认为这次访问的时机虽然不幸，但却是经过深思熟虑的。”&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击是北约在前南斯拉夫军事行动的一部分，也引发了北京和华盛顿之间的外交危机这是中国数十年来最大规模的反美抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其北约盟国坚称，这次“完全无意”的袭击旨在针对南斯拉夫的一处军事设施，而大使馆在一场“悲剧性的事件”中被误认了。错误”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多中国人 — — 包括政府官员 — — 拒绝接受这种描述，并且仍然不相信。&lt;/p>;&lt;p>;自支持前南斯拉夫反对北约空中力量以来，中国一直与塞尔维亚保持密切关系20 世纪 90 年代的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/53c1abe7-a621 -455c-8653-251a86381ec4_a8ddf5c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平经过两天的访问后于周三抵达贝尔格莱德尼古拉·特斯拉机场启程离境对塞尔维亚进行国事访问。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，习近平重申了对塞尔维亚总统亚历山大·武契奇的“铁定”支持，两国领导人分别支持对方对台湾和科索沃的领土主张。 &lt;/p>;&lt;p>;作为联合国安理会的成员，中国帮助确保科索沃（塞尔维亚政府将其视为一个分离省份）获得该机构的正式承认。&lt;/p>;&lt;p>; “我们对于中国的领土完整有着明确而简单的立场。是的，台湾是中国。”周三，武契奇与中国领导人一起向估计有 2 万人发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;两人签署了一项协议，将两国战略伙伴关系提升为“命运共同体”新时代”，而自由贸易协定将于7月1日生效。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚是欧盟候选国，但欧盟没有立即回应有关贝尔格莱德是否扩大欧盟范围的问题与北京的关系将影响与布鲁塞尔的关系。&lt;/p>;&lt;p>;习近平将于周三晚上前往匈牙利，与欧洲的另一位亲密盟友、总理维克托·欧尔班一起参加为期两天的盛会。在与法国总统埃马纽埃尔·马克龙进行两天会谈后，他抵达塞尔维亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/09/4c662efd-5ac2-4586-929e-5c40936a8699_8d04bc55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者举着一面临时的美国国旗，高喊“反对” - 1999 年 5 月 9 日，数千名愤怒的中国人向美国驻北京大使馆游行，高举美国口号。估计有 2 万名愤怒的示威者向美国和英国大使馆投掷石块和水瓶，打破窗户，抗议北约轰炸美国大使馆。中国驻贝尔格莱德大使馆。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位长期执政的匈牙利领导人一直是欧洲在乌克兰问题上团结的绊脚石，也是中国在人权和经济问题上立场的坚定支持者.&lt;/p>;&lt;p>;周三，习近平在亲欧尔班报纸《Magyar Nemzet》上发表的另一篇文章中写道，“中国和匈牙利在国际和地区问题上有着相似的观点和立场。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经走上了独立自主的主权国家友好外交的正确道路，”他继续道。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯科瓦尔即将卸任美国国务院副助理国务卿一职。欧洲和欧亚事务部表示，习近平选择了“愿意挑战欧洲-大西洋共同体团结”的国家。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府与民粹主义欧尔班关系紧张，欧尔班曾公开表示他希望看到前总统唐纳德·特朗普在 11 月的美国大选中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“我们告诫我们所有的合作伙伴和所有对话者要充分了解中国在欧洲的议程以及中国在欧洲的议程。欧洲-大西洋共同体，”埃斯科瓦尔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential candidate Robert F. Kennedy Jnr says he thinks worm ate part of his brain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261935/us-presidential-candidate-robert-f-kennedy-jnr-says-he-thinks-worm-ate-part-his-brain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 02:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/c1a27a74-7b8a-44b2-8568-48cf81629060_fe41aafb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小罗伯特·F·肯尼迪在纽约举行的新闻发布会上讲话5 月 1 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 认为，他可能受到了一种蠕虫的攻击，该蠕虫吃了他的部分大脑，然后死在了他的脑内，美国据媒体周三报道。&lt;/p>;&lt;p>;据《纽约时报》报道，70 岁的肯尼迪在 2012 年的证词中提出了这一说法，这是他与第二任妻子离婚的一部分，该报称这位传奇政治家族的后裔报道称严重的记忆丧失和精神迷雾。&lt;/p>;&lt;p>;一位纽约外科医生检查了他的脑部扫描结果后告诉肯尼迪，他的健康问题可能是“由一种蠕虫引起的，它进入了我的大脑并吃了其中的一部分然后死亡”据报道，白宫希望之星告诉律师。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪（前总统约翰·F·肯尼迪的侄子，非正式名称为 RFK Jnr）表示，他已从 2010 年的事件中康复，并且不需要接受治疗。据《泰晤士报》报道，感染情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ 849879d4-283b-4f4e-aca1-872533bc015b_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在密歇根州罗亚尔奥克与小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 举行的竞选活动期间显示图钉， 在四月份。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大约在同一时间，肯尼迪多年来描述了各种疾病，包括心律不齐，他表示自己患有汞中毒，这导致他患上汞中毒。可能会导致神经系统问题。&lt;/p>;&lt;p>;法新社尚未独立审查该证词，但肯尼迪竞选团队的一位发言人表示，他作为环保倡导者“走遍了非洲、南美和亚洲”，并与肯尼迪签订了一份合同&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》援引未对肯尼迪进行检查的医生的猜测，报道称肯尼迪可能患有由猪肉绦虫幼虫引起的神经系统疾病，而这种幼虫很可能依靠来自猪肉绦虫幼虫的营养而存活下来。肯尼迪长期对疫苗持怀疑态度，他在竞选活动中表现得比领先者——81 岁的美国总统乔·拜登更有活力、更年轻。和共和党挑战者唐纳德·特朗普，77 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ f1fa424c-f3d6-47e0-a940-27e00e8ba96e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登的支持者在与小罗伯特·F·肯尼迪一起的竞选活动外举着标语四月在密歇根州罗亚尔奥克举行。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;健康和福祉是他竞选活动的核心，他经常在社交媒体上被拍到参加户外活动和水上运动——有时赤裸上身。&lt; /p>;&lt;p>;这位环境律师在 11 月大选前宣称获得了两位数的支持率，而民调结果显示他对拜登和特朗普的伤害更大。&lt;/p>;&lt;p>;“[寄生虫]问题“这个问题十多年前就已得到解决，他的身心健康状况良好。”他的发言人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到肯尼迪先生的竞争对手，质疑他的健康状况是一个搞笑的建议。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>