<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest Mongolian national, 26, on suspicion of robbing elderly blind man at MTR station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246873/hong-kong-police-arrest-mongolian-national-26-suspicion-robbing-elderly-blind-man-mtr-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/33682ad9-d102-426f-a7a0-51508b5c5ad2_a2e8ce74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 26 岁的蒙古国民被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名26岁蒙古籍男子，相信他在港铁站假装提供帮助后抢劫了一名视障长者。&lt;/ p>;&lt;p>;东区督察梁智安周一表示，该男子还涉嫌周六晚些时候在一家便利店行窃，几小时后他在炮台山地铁站遇到了这名 67 岁的盲人。&lt;/p >;&lt;p>;据梁说，嫌疑人持有担保表，这是一种允许持证人留在该市的临时身份证明文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/81633b44-d156-45e8-b54a-f15b1af7f656_4a5af15d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名67岁盲人在炮台山港铁站遭抢劫。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，闭路电视摄像机在上午10点30分捕捉到嫌疑人偷窃老人斜挎包的画面，包内有手机、现金和身份证。&lt; /p>;&lt;p>;“我们调查了大量闭路电视录像，并锁定了经常在西营盘附近闲逛的嫌疑人，”督察补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了两名摆姿势男子&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，侦查组人员已成功追查犯罪嫌疑人，并于周日在其家中将其抓获，罪名是涉嫌抢劫和盗窃。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台梁补充说，摄像头显示嫌疑人从西营盘便利店偷了一罐啤酒和一些巧克力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/2bfce582-5818-4ad9-b7a4-e38da9cee476_51ab1d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;警方表示正在对嫌疑人的背景进行调查。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示正在调查嫌疑人的背景。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责欺凌弱小和针对犯罪的行为” 检查员说道。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，盗窃是一种犯罪行为，最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim vows to sharpen ‘treasured sword’ against US and South, 2024 will be ‘new heyday’ for war preparations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246867/north-koreas-kim-vows-sharpen-treasured-sword-against-us-and-south-2024-will-be-new-heyday-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/03042fbd-19e5-41dc-bd6f-cd60e3578ce3_a020398a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（右二），周日，他与女儿和妻子李雪主 (Ri Sol Ju) 一起观看平壤庆祝新年的表演。图片来源：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，朝鲜领导人金正恩下令其军队，如果受到挑衅，将“彻底歼灭”美国和韩国周一，他发誓要加强国防，以应对他所说的前所未有的美国主导的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，2024 年将是备战的“新鼎盛时期”，朝鲜半岛正在“缓慢发展”据朝鲜中央通讯社 (KCNA) 报道，他预计将在 2024 年在 11 月美国总统大选之前加大武器试验力度。许多专家表示，他可能相信，如果前总统唐纳德·特朗普连任，他扩大的核武库将使他能够赢得美国的让步。&lt;/p>;&lt;p>;在上周为期五天的主要执政党会议上，金正恩表示，他将推出三项核计划。今年，他将生产更多军事间谍卫星、生产更多核材料并开发攻击无人机，观察人士称，此举是为了增加他在未来与美国的外交中的影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国对发生冲突、核试验等问题保持警惕。金正恩威胁要“掀起重大涟漪”&lt;/h3>;&lt;p>;在周日与陆军指挥官的会议上，金正恩表示，迫切需要磨砺“宝剑”以维护国家安全，这显然是指朝鲜的核武器计划。据朝中社报道，他引用了“美国和其他敌对势力的军事对抗行动”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩强调，“我们的军队应该调动一切最强硬的手段和潜力，给予致命打击，彻底消灭他们。”朝中社表示，如果他们选择对朝鲜进行军事对抗和挑衅，“就应该立即犹豫”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈在周一的元旦讲话中表示，他将加强军队的先发制人打击、导弹防御和报复能力，以应对朝鲜核威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“大韩民国正在通过实力建设真正、持久的和平，而不是依赖对手善意的顺从和平， ” Yoon 使用韩国的官方名称说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 01/24ca0e7d-c710-4b0c-b423-fc67af06f350_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩周日在平壤会见陆军指挥官。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在党的会议上，金正恩称韩国是“一个偏瘫畸形的殖民附属国家”，其社会“被污染”受洋基文化的影响。”他表示，一旦发生冲突，军队必须使用包括核武器在内的一切可用手段来“压制韩国全境”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防部警告称，如果朝鲜试图使用核武器，专家表示，朝鲜和韩国今年可能会在全副武装的边境地区发生小规模军事冲突。他们表示，预计朝鲜还将试射能够到达美国本土的洲际弹道导弹和其他主要新武器。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么朝鲜在美国大选前通过导弹试验加大赌注&lt;/h3 >;&lt;p>;2018-19 年，金正恩与特朗普就朝鲜不断扩大的核武库进行了三轮会谈。在美国拒绝了金正恩提出的拆除其主要核设施的提议（这是有限的一步，以换取美国主导的制裁的大幅减少）后，外交破裂了。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，朝鲜已发射了 100 多枚导弹测试，促使美国和韩国扩大联合军演。朝鲜还试图加强与中国和俄罗斯的关系，这阻碍了美国及其在联合国安理会的伙伴加强联合国对朝鲜武器试验制裁的努力。&lt;/p>;&lt;p>;同时，朝中社称，金正恩和中国国家主席习近平周一互致新年贺词，两国领导人誓言在今年纪念建交 75 周年之际深化双边关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;朝鲜领导人在贺电中表示愿意进一步促进双边“政治、经济、文化等各个领域”的交流和互访，而习近平则表示北京愿意开启两国“新篇章”朝中社补充道，“友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜面临着怀疑，称它为俄罗斯在乌克兰的战争提供了常规武器，以换取俄罗斯先进的技术来增强朝鲜的军事计划。&lt;/p>;&lt;p>;估计朝鲜核武库的规模各不相同，从约 20 至 30 枚炸弹到超过 100 枚不等。许多外国专家表示，朝鲜在生产功能性核洲际弹道导弹方面仍需克服一些技术障碍，尽管其拥有短程核弹头导弹可以到达韩国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds of Hongkongers tour newly-opened border town of Sha Tau Kok on New Year’s Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246868/hundreds-hongkongers-tour-newly-opened-border-town-sha-tau-kok-new-years-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/faba452f-12a5-4d57-b7f7-e600ba141997_a0060d79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客到沙头角庆祝元旦。自 20 世纪 50 年代以来，作为殖民政府打击非法移民、走私和间谍活动的一部分，该镇对大多数外来者关闭。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着该地区进一步开放，数百人涌入边境小镇沙头角，品尝当地美食、欣赏风景，并向仅几步之遥的中国大陆居民挥手致意。游客们在今年的第一天迎来了游客。&lt;/p>;&lt;p>;这些游客是周一开始的第二阶段开放中第一批进入限制城镇的人群。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候曾宣布自2024年1月1日起，每天可申请最多1,000人的禁区通行证进入该地区（中英街除外），并预留700个旅游团名额和300个个人名额。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/eb38d829-58f8-4c46-9861-3a81be564d83_94f11e15.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月1日，即二期开放的第一天，数百名游客涌入边境小镇沙头角。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保安处长邓炳强上个月表示，首几个周末和公众假期的大部分空位已提前几周被填满。&lt; /p>;&lt;p>;部长于周一上午 10.30 左右露面，溜进受限制的中英街约 30 分钟，然后与公众一起游览该镇的其他地方。&lt;/p>;&lt; p>;该街道不向游客开放，是深圳市与当地政府共同管辖的一条街道，两地居民可以同时经营商店和参观。&lt;/p>;&lt;h3>;团体旅游配额下个月前往香港边境小镇的人大多已满：保安队长&lt;/h3>;&lt;p>;元旦到沙头角的游客中，有在建筑行业工作的陈凯文(Kelvin Chan)和办公室文员冯基思(Keith Fung)，两人都是&lt;/p>;&lt;p>;“很遗憾我们也不能去中英街，”冯说。 “我们只能从侧面看到它。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充道：“但我们很期待看到海角和码头，看到大海。”&lt;/p>;&lt;p>;他指的是前往该镇的两个主要景点 - 位于最东角的沙头角，可俯瞰大海和邻近的深圳，以及沙头角码头，该码头延伸 280 米（917 英尺），可容纳较大的船只，成为香港最长的码头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/ 0ccc3c0d-2292-431b-9810-f32f88c3d8bc_78c370be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除中英街外，持有禁区通行证的游客可进入沙区其他地区头角。该街道与深圳市当局共同管辖。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙头角数十年居民麦祖儿表示，她欢迎人潮涌入，让她的小镇“更加热闹”。&lt;/p>;&lt; p>;“他们在开业前做了很多装修和美化工程，所以这也非常好，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他主要景点包括：前沙头角消防局，于2017年停止运作。 2004 年，经过四十多年的服务；色彩缤纷的低层公共住宅区被漆成桃色、粉色和紫色；以及鱼灯广场，庆祝该镇模仿水生生物运动的灯笼舞蹈文化。&lt;/p>;&lt;h3>;香港边境小镇扩大游客计划申请将于下个月开放&lt;/h3>;&lt;p >;当地邮局周一也照常营业，并出售六张特别版明信片以庆祝二期开业。选择在那里邮寄卡片的人还可以在邮件上盖上纪念邮票。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 50 年代以来，作为殖民政府打击非法移民的一部分，沙头角对大多数外来者关闭，走私和间谍。&lt;/p>;&lt;p>;作为生态旅游试点计划的一部分，该镇去年向旅行社部分开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I’m very happy’: Hong Kong public hospitals welcome first 4 babies of 2024, with parents set to receive HK$20,000 subsidy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246870/im-very-happy-hong-kong-public-hospitals-welcome-first-4-babies-2024-parents-set-receive-hk20000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/c583028c-d7ea-4a6f-8e8d-47f779156736_cb75b13c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶氏家族迎来了他们的第一个孩子，第四个孩子新年，沙田威尔斯亲王医院。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院于2024年第一天凌晨迎来四名新生儿，他们的父母将获得政府一次性资助2万港元。 &lt;/p>;&lt;p>;新年首个婴儿是一名女婴，于中午12时05分在薄扶林玛丽医院出生，随后于中午12时32分在葵涌玛嘉烈医院产下一名男婴，以及另一名女婴凌晨12时36分在玛丽医院。&lt;/p>;&lt;p>;叶氏家族于凌晨1时36分在沙田威尔斯亲王医院诞生第四个婴儿，女婴，体重2.86公斤。&lt;/p>;&lt;p>; “我很高兴，”这位从事交通工程工作的 31 岁父亲说道。 “对于我们1月1日出生的宝宝来说，还是挺意外的。”&lt;/p>;&lt;p>;这位29岁的会计妈妈表示，原本预产期是圣诞节前夕，但宝宝却在子宫里呆了很长时间。距离周日医生开始引产程序还有一周。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/01/741fc9ca-1e04-46b3-b15c-eaa0c769bfc5_e26d3b64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第四个宝宝出生，女孩，体重2.86公斤凌晨 1 点 36 分在威尔斯亲王医院前往叶家。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对香港人的父母表示，希望他们的第一个孩子能够健康快乐地长大。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会强迫她做任何事情。妈妈说：“只要她健康平安就可以了。”&lt;/p>;&lt;p>;父母还没有给女孩起名字，只给她起了个小名“包包”，粤语中面包或包子的意思。 .&lt;/p>;&lt;p>;“当我发现自己怀孕时，我每天都吃面包。那几天连水都喝不上，只能吃面包养活自己。”母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;沙田私立仁安医院，第一个新年婴儿是个男孩。凌晨3.46出生。&lt;/p>;&lt;h3>;数十万人齐聚香港，迎接2024年&lt;/h3>;&lt;p>;去年10月底后出生的婴儿，政府推出现金奖励计划，每人可获港币2万元鼓励生育。&lt;/p>;&lt;p>;第四个孩子的父亲叶先生表示，有总比没有好，他会把钱花在婴儿用品上。&lt;/p>;&lt;p>;母亲说会有如果补贴能按月发放而不是一次性的奖金就更好了。&lt;/p>;&lt;p>;“宝宝的生活用品消耗了我们很大的开支。一罐配方奶粉大约需要港币 500 至 600 元。因此，我认为每月补贴比一次性发放的补贴要好。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;761 个香港家庭申请婴儿奖金但“低出生率仍将持续”&lt;/h3>;&lt;p>;当局在最近的施政报告中宣布了一系列鼓励生育的举措，并将在今年第一季度向符合条件的父母发放讲义。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;除了现金津贴外，有新生儿或幼儿的家庭亦会优先抽签选择居者有其屋计划下的政府资助单位。每次销售活动中约10%的单位将被优先挑选。&lt;/p>;&lt;p>;有小孩的家庭排队租公屋的时间也会减少一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese archaeologists find well-preserved 2,200-year-old Western Han dynasty tomb and can pinpoint exact date it was sealed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246377/chinese-archaeologists-find-well-preserved-2200-year-old-western-han-dynasty-tomb-and-can-pinpoint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/ebb89d23-5efb-4336-99ad-8253ee1dd4c4_87b97951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国考古学家在中国西南发现一处保存完好的墓地西汉早期（公元前 202 年 - 公元 25 年），他们自信地追溯到公元前 193 年。图片来源：南华早报综合报道/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国考古学家最近在中国西南发现了一处保存完好的西汉早期（公元前202年至公元25年）墓葬遗址，其中包含足够的证据表明该团队可以自信地说，该墓于公元前 193 年被封存。&lt;/p>;&lt;p>;该遗址是在中国西南部重庆市的一个水电项目建设过程中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;墓葬的高品质据官方通讯社新华社报道，该地点主要是因为它位于水下，但墓室并未被破坏，这意味着木棺和陪葬品几千年来都没有受到干扰，没有被发现或损坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/11f75736-0800-493d-a782-bec960d2c9d8_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张航拍照片展示了位于中国西南部重庆市武隆区的一座西汉时期（公元前 202 年 - 公元 25 年）墓葬考古遗址。图片来源：新华社/黄薇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;木棺保存得异常完好，科学家在第一次发掘中发现了600件文物，其中包括各种由漆、木、竹子、青铜器、陶器等。&lt;/p>;&lt;p>;负责此次发掘工作的黄伟在报告中表示：“这次发现令人兴奋的不仅是出土的大量文物，还有一系列随葬品。一些物品显示了精确的埋葬记录，已被证实为公元前 193 年，这清楚地表明了坟墓的年代。一件出土的玉器显示了墓主人的显赫地位。”&lt;/p>;&lt;p>;该墓的年代使该墓成为中国已知最早的西汉墓葬遗址。&lt;/p>;&lt;p>;一个重大发现是寻找干支，这是一种古老的木头，用来代表中国十二生肖的天干地支。天干地支是一个60年的循环，有更具体的生肖表示，例如“火马”或“水猪”。&lt;/p>;&lt;p>;这些木简是中国古代文明在发明之前通过文字进行交流的方式。纸。干支木简在国内是首次发现。&lt;/p>;&lt;p>;黄告诉中国新闻网：“这套干树枝木简保存完好，上面有圆形穿孔。两侧。我们相信绳索可能将它们连接起来，但由于这是第一次发现这些物品，我们仍然需要验证它们的用途和埋葬目的。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，该坟墓包含最大的藏品之一长江上游地区的竹、漆、木制品。科学家们将利用这些文物来了解西汉时期的丧葬仪式，并利用它们与该时期更著名的文物进行比较分析。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/be7422a1-5619-4e4a-8bfa-989ca1de2ce9_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;在中国西南部重庆市武隆区的一座西汉墓葬中出土的文物（公元前 202 年 - 公元 25 年）。摄影：新华社/黄薇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些物品包括木莲，用来装化妆品和镜子。考古人员还发现了竹勺、弓、排笛以及青铜器和陶器。&lt;/p>;&lt;p>;西汉墓葬是该地区发现的汉代墓葬群中最重要的遗址。黄氏说，团队计划挖掘其他墓葬，并试图确定西汉墓的主人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该站点最终将成为重庆乌江沿岸的最后一个梯级水电站项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman, 88, dies after fire engulfs her Hong Kong public housing flat on New Year’s Eve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246865/woman-88-dies-after-fire-engulfs-her-hong-kong-public-housing-flat-new-years-eve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 14:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/53a395c6-4788-4491-9017-fab019924795_68da0c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名老妇在 Hibiscus 公寓发生火灾后死亡九龙城马头围村的洋房。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除夕夜，一名88岁香港妇女的公屋发生火灾，不幸身亡。&lt;/p>;&lt;p>;当局接到警报周日晚上10时55分左右，九龙城马头围村芙蓉楼公寓发生火灾，一名保安人员向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;消防处不到10分钟内将火扑灭。几分钟后，发现该女子躺在阳台上，身上多处烧伤。 &lt;/p>;&lt;h3>;2名香港消防员在新界三级火灾中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，死因需尸检后才能确定&lt;/p>;&lt;p>;“经初步调查，现阶段没有证据表明该案涉及犯罪分子。”警方表示。 “警方及相关部门将继续调查起火原因。”&lt;/p>;&lt;p>;事发时10栋楼居民已撤离家园。&lt;/p>;&lt;h3>;父亲袭击家人后发现烧焦尸体点燃香港&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，一名男子被发现死在黄大仙东头村一间被烧毁的单位内。消息人士称，这名男子据称用刀袭击了他的妻子和两个女儿，然后放火烧了他们的家。&lt;/p>;&lt;p>;消防部门表示，现场发现了助燃剂，火势正在蔓延。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港劏房失火造成4人受伤，案件列为纵火案&lt;/h3>;&lt;p>;9月，香港劏房失火，造成一人死亡、三人受伤北角。&lt;/p>;&lt;p>;8月，将军澳尚德村一单位起火，两兄弟从窗户爬出，抓住晾衣架约10分钟才获救。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli minister repeats call for Palestinians to leave Gaza, making way for settlers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246861/israeli-minister-repeats-call-palestinians-leave-gaza-making-way-settlers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/2e40107d-56eb-4a06-94d6-e452f78681f6_af4990f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在营地的塑料屏幕后面观看加沙南部汗尤尼斯的巴勒斯坦人流离失所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理内塔尼亚胡右翼联盟的一位高级人物呼吁加沙的巴勒斯坦居民离开被围困的飞地，为能够“让沙漠绽放”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇（Bezalel Smotrich）被排除在战时内阁之外，并讨论了加沙的日后安排，他的言论似乎强调了许多阿拉伯世界的担忧，即以色列希望将巴勒斯坦人赶出他们想要建立未来国家的土地，重复 1948 年以色列成立时对巴勒斯坦人的大规模剥夺。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙地带需要做的是鼓励移民， ” 斯莫特里奇周日告诉陆军电台。 “如果加沙有 10 万或 20 万阿拉伯人，而不是 200 万阿拉伯人，那么第二天的整个讨论将完全不同。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果 230 万人口不再“成长” “以色列社会的大多数人会说‘为什么不呢，这是一个好地方，让我们让沙漠绽放花朵，这不会以任何人为代价。”&lt;/p>;&lt;p>;斯莫特里奇的极右翼宗教犹太复国主义政党得到了以色列定居者社区的支持，他过去也曾发表过类似的评论，将自己定位为与以色列最重要的盟友美国的分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年以色列-加沙战争：更多破坏、无限期占领的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;但他的观点并不反映官方政府的观点立场是，在针对控制加沙的伊斯兰运动哈马斯的战争结束后，加沙人将能够返回家园，现在已接近第四个月的开始。&lt;/p>;&lt;p>;“与虚假指控相反，以色列并不寻求总理办公室的一名官员周日晚些时候在给美联社的一份声明中表示： “在接受安全检查的情况下，以色列的政策是让那些希望离开的人能够这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;斯莫特里奇的政党帮助内塔尼亚胡获得了他第六次成为总理所需的多数席位一年前，自冲突开始以来，其支持率一直在下滑。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查还表明，大多数以色列人不支持将以色列定居点迁回加沙，因为这些定居点于 2005 年迁出。军队撤出，结束了长达 38 年的占领。&lt;/p>;&lt;p>;联合国仍然将加沙地带视为以色列占领的领土，因为以色列控制着除一个过境点之外的所有地区。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人和领导人许多阿拉伯国家指责以色列寻求一场新的“Nakba”（灾难），这个名称是指在 1948 年建国战争之后，数十万巴勒斯坦人逃离家园或被赶出家园。以色列国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/54a9f587-5657- 4e30-a479-cdbd8d24204a_541dd716.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人在加沙地带南部拉法的帐篷营地避难。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数人最终都流向了邻国阿拉伯国家，阿拉伯领导人表示，任何近期取代巴勒斯坦人的举动都是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯在周日的讲话中拒绝任何强迫巴勒斯坦人离开家园的行动。他说：“我们不会允许流离失所，无论是来自加沙地带还是约旦河西岸。”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯谴责斯莫特里奇的言论是“卑鄙的嘲弄和战争罪”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织在一份声明中表示，加沙人“面对所有试图将他们赶出自己土地和家园的企图，将坚定不移”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队的既定目标是消灭巴勒斯坦哈马斯10 月 7 日，该武装组织对以色列城镇发动突然跨境袭击，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持 240 名人质。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军方对空袭加沙难民营表示遗憾&lt;/h3 >;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部门称，以色列的空袭和炮击已造成 21,800 多人死亡，恐怕还有更多人死在废墟中，几乎所有 230 万人都被迫逃离家园。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生部的伤亡数字不区分战斗人员和平民，但该部表示，加沙死亡人数中 70% 是女性和 18 岁以下青少年。以色列对巴勒斯坦伤亡数字提出异议，并称已杀死 8,000 名武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿明确反对以色列重新占领加沙地带，也反对强行驱逐居住在那里的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;美国呼吁改革后的巴勒斯坦权力机构在战后控制加沙地带，但内塔尼亚胡反对。他希望军队即使在战后也能保持安全控制，并呼吁加沙非军事化。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的新闻发布会上，内塔尼亚胡表示，战争将持续“更多个月”，以色列应该控制与埃及接壤的加沙一侧。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、德新社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia residents remain hostile against Rohingya refugees as more arrive – ‘only bring problems later’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246858/indonesia-residents-remain-hostile-against-rohingya-refugees-more-arrive-only-bring-problems-later?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 12:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/6d555bbc-3c3e-40a7-a3c4-8e867bdf2c43_4a7f8f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大学生举着横幅，上面写着“拒绝罗兴亚人”他们上周三举行示威，反对罗兴亚难民抵达班达亚齐。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方周日表示，近 150 名罗兴亚难民，其中大部分是饥饿和虚弱的妇女和儿童，经过数周的海上航行，已抵达印度尼西亚北苏门答腊省的海滩。&lt;/p>; &lt;p>;村长穆罕默德·阿米鲁丁 (Muhammad Amiruddin) 表示，这群由 53 名男子、39 名妇女和 55 名儿童组成的团体周六晚抵达 Langkat 区的 Karang Gadih 海滩。他说，一艘从孟加拉国运来的摇摇晃晃、漏水的木船停泊在距离村庄不远的一个灯塔岛上。&lt;/p>;&lt;p>;难民中有五人在长途旅行后生病了，居民给他们提供了食物和水与此同时，他们等待移民局和地方官员的指示，决定将他们带到哪里。然而，居民们不希望难民进入他们的社区，上周许多人对最近抵达的罗辛亚人提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们帮助他们，因为他们因饥饿和脱水而看起来非常虚弱，”阿米鲁丁说。 “但很多居民无法接受他们住在我们村子里，因为他们以后只会带来问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;罗兴亚难民讲述了在印度尼西亚流离失所的现实&lt;/h3>;&lt;p>;他说，其中一位难民难民告诉当局，他们从孟加拉国考克斯巴扎尔难民营乘船前往印度尼西亚，并被困在一座灯塔岛上。&lt;/p>;&lt;p>;大约 74 万罗辛亚人为躲避残酷的反迫害而逃离缅甸家园，在孟加拉国重新定居。安全部队的叛乱活动。但孟加拉国的营地肮脏不堪，帮派暴力激增，饥饿猖獗，导致许多人再次逃离。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一群印度尼西亚学生袭击了首都班达亚齐当地社区大厅的地下室。亚齐省有 137 名罗辛亚人在此避难。这一事件引起了人权组织和联合国难民机构的强烈抗议，他们表示这次袭击让难民感到震惊和创伤。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚海军周四表示，他们强行将一艘满载难民的船只推回国际机场。接近亚齐省海岸后的水域。&lt;/p>;&lt;h3>;2023 年的暴力和偏见：亚洲妇女、LGBT 群体面临障碍的一年&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚周六晚抵达的难民是否已抵达由于罗兴亚难民数量急剧增加，导致该国过度拥挤，印度尼西亚已向国际社会寻求帮助，并加强了对该国水域的巡逻。自十一月起在孟加拉国设立营地。超过 1,500 名罗兴亚人已抵达亚齐，并面临穆斯林同胞的一些敌意。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚与泰国和马来西亚一样，不是联合国 1951 年《难民公约》的签署国，因此没有义务接受罗兴亚人。到目前为止，陷入困境的难民至少已经得到了临时住所。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new district councillors pledge to serve as bridge between government, communities in oath-taking ceremony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246860/hong-kongs-new-district-councillors-pledge-serve-bridge-between-government-communities-oath-taking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/90dcd415-7f80-489b-a919-7daaf818523c_dd9de4c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;带有九龙城区议会标志的建筑。图片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港改革后的体制下选出的区议员在宣誓仪式上承诺，将成为政府与所属社区之间的桥梁，并接受市领导的召唤。加强本地团结。&lt;/p>;&lt;p>;周一，470名议员在民政及青年局局长的监督下宣誓效忠香港特别行政区和香港的小宪法《基本法》麦美娟在金钟政府总部。&lt;/p>;&lt;p>;闭门宣誓就职前，行政长官李家超致开幕辞，提醒新任议员注意《宪法》第九十七条东区区议会大律师黄婷婷表示，《基本法》规定基层组织不是政治机关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/5d28eba4-3cc9-493c-9981-7ab2d8d8789e_b73422db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;行政长官李家超表示，政府的目标是在 2024 年改善居民的生计。照片：Facebook/John KC Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丁引述李家超的话说，新议员应该有效地充当了当地居民和政府之间的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;李在周一在社交媒体上分享新年贺词时表示，政府的目标是在 2024 年改善居民的生计。&lt;/p>;&lt; p>;“特别是，在完善地区治理体系后，[新]区议会将从今天开始就职。李说，他们将更好地凝聚社会力量，改善民生。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府也会集中精力振兴香港经济，例如组织“创新”活动。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港新区议会将更具“建设性”：李家超&lt;/h3>;&lt;p>;大埔22名区议员之一的卢晓峰透露，他的团队早些时候召开了会议，讨论未来的计划和许多人表示，过去两年，大埔区议会一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;“大埔区议会过去两年没有举行会议，”卢在宣誓仪式前的电台节目中表示。 “许多娱乐设施、建筑工程和交通计划都已停止。我们将成立委员会来继续这些计划。”&lt;/p>;&lt;p>;2021年，在要求宣誓效忠政府的新宣誓规则出台之前，来自不同地区反对派阵营的约260名前区议员自愿辞去席位。紧随泄密事件表明他们可能被迫退还一整年的工资和其他资金。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 补充说，理事会主席的角色不再由成员选举产生，而是由改革后体制下的政府民政事务专员也建议促进大埔经济发展。&lt;/p>;&lt;h3>;即将离任的香港区议员考虑政治之外的生活&lt;/h3>;&lt;p>;他说他的建议还包括设立夜间活动林村市场和大埔艺术中心，以及三个上镜景点，以鼓励本地消费并吸引游客到该地区。&lt;/p>;&lt;p>;罗说他也期望其他议员，特别是那些被任命的议员荃湾区议员吴俊宇在同一电台节目中也表达了对区委委任委员的期望。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，荃湾市政机构早前曾举行筹备会议，他在会议上建议收集居民对未来重建计划的意见以及他们相应地调整未来政府政策的需求。&lt;/p>;&lt;p>;12月10日的区议会选举，被称为建立北京下令的“爱国者”的最后一块拼图。的治理结构，将直选席位的比例从近 95% 削减至 19%，即 44 个扩大的地方选区的 88 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举的投票率为 27.54%，这是自 1997 年回归中国以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;三个地区委员会又选出了 176 个席位，其中市领导任命了 179 个席位，农村领导任命了剩余的 27 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;A 12月下旬公布了一套评估区议员工作表现的指导方针，其中包括要求出席至少80%的区议员会议、提交年度工作报告，并在计划离开该市超过48天时发出通知小时。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What to expect from Hong Kong in 2024: from high-level national security trials to a citywide recycling push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246834/hong-kong-just-stepped-2024-high-level-national-security-trials-citywide-recycling-push-heres-what?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/a5d8eb2e-e78e-4465-b26e-1dc135fbd77b_167284f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着香港的进入，国家安全预计将继续成为人们关注的焦点2024年。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年，香港的政治、法律和环境领域预计将发生更多变动，国家安全将继续成为人们关注的焦点。档案审判和新立法，而垃圾税等也已提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细分析了 2024 年将占据头条新闻的最大主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/5773f008-5964-40fb-a769-6dfcced750c8_00e98036.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对非官方立法会对 47 名反对派活动人士的审判预计将于 2024 年结束。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;传媒大亨黎智英具有里程碑意义的国家安全案于12月中旬开审，此案将于押后至1月2日返回西九龙法院审理。&lt;/p>;&lt;法庭将在听取控方开庭陈词之前记录黎智英的认罪，随后证人出庭作证。审判预计将持续约80天。&lt;/p>;&lt;p>;三名高等法院法官将决定黎智英的行为是否构成煽动叛乱和与外国势力勾结，涉嫌在2019年期间寻求对地方和国家当局的国际制裁并煽动公众仇恨&lt;/p>;&lt;p>;12 月，伦敦和华盛顿均呼吁立即释放这位 76 岁的老人，英国外交大臣戴维·卡梅伦指责起诉是“出于政治动机”。&lt;/p>;&lt;p>;现已不复存在的小报《苹果日报》的创始人被认为是根据北京实施的国家安全法受到起诉的最著名人物，该法禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和外国干涉的行为。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由三名高级法官组成的陪审团预计最早将于 3 月份对 16 名反对派人士作出裁决，这些人对通过阴谋颠覆国家政权的罪名表示不认罪。 2020 年非正式立法会初选。&lt;/p>;&lt;p>;如果该组织被判参与涉嫌违反国家安全立法的“颠覆大战略”罪名成立，他们将面临终身监禁。&lt;/p>; &lt;p>;47 人中的另外 31 人已认罪，并将在今年法官做出裁决之前进行减刑程序。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 47：谁是关键&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超承诺根据香港小宪法《基本法》第23条的要求制定本地国家安全立法， 2024 年底前实施。&lt;/p>;&lt;p>;该立法将从 2020 年起补充北京现行的法律，预计涵盖间谍活动、窃取国家机密以及外国政治实体进行的政治活动。&lt;/p>;&lt; p>;虽然有关立法的更多细节（包括公众咨询计划）尚不清楚，但保安部长邓炳强表示，香港对国家机密的定义将与大陆不同。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/a0424db2-4cd7-4204-843e-047749137349_e732e2e6.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港将在新的一年继续推进制定进一步国家安全立法的计划。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;近五年来，香港见证了针对现已搁置的引渡法案的示威游行演变成反政府抗议活动，警方已就该事件逮捕了 10,279 人，并对该团伙中的 2,910 人提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数相关案件的诉讼程序已经结束，但 2024 年法院仍在应对积压的审判和上诉，包括2019年7月21日发生在元朗港铁站的暴徒暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔曾建议在2023年3月之前结案所有相关案件，但市领导李后来裁定制定任何时间框架都是“不切实际的”。&lt;/p>;&lt;p>;香港上诉法院还将审理政府第二次通过禁制令禁止《愿荣光归香港》的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这首在骚乱中创作的歌曲在海外被误认为是几场备受瞩目的体育赛事中的香港国歌。&lt;/p>;&lt;h3>;“愿荣光归香港”上诉称，法院在国家安全问题上的作用有限&lt;/h3 >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;垃圾收费生效后，香港人将从四月份开始为他们扔的垃圾付费。该计划已经实施了近 20 年，并于 2005 年首次在政策蓝图中提出。&lt;/p>;&lt;p>;根据该政策，居民必须付费使用垃圾袋，垃圾袋有 9 种尺寸可供选择，价格为每升11港仙。超大垃圾将使用付费标签进行征税。&lt;/p>;&lt;p>;该计划只有在六个月的过渡期后才会积极执行，在此期间一些居民将获得免费垃圾袋。&lt;/p>;&lt;p>;但是清洁行业警告称，居民可能会利用一些建筑物的垃圾槽来逃避征税。&lt;/p>;&lt;p>;倡导团体还担心，由于一些用过的医疗用品无法回收，残疾人最终将支付更多费用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/9b8c2991-4880-48e0-9b62-c4ac76ad26bb_9fdf2399.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市将采取严厉措施，对垃圾处理收费，以减少浪费。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;广东省和澳门的私家车司机将有机会根据将于2019年推出的配额计划驾车前往香港2024 年。&lt;/p>;&lt;p>;但第一阶段仅允许司机将车辆停放在边境附近的设施，游客则依靠公共交通前往城市更远的地方。&lt;/p>;&lt;p>;驾车者必须在港珠澳大桥的“自动”设施中预留数千个车位之一。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部长林世雄早些时候表示，当局尚未设定扩大该计划的时间表，并援引&lt;/p>;&lt;p>;但前领导人梁振英此前猛烈抨击了第一阶段的范围，并认为广东驾车者应该开通通往大屿山部分地区的道路，以帮助促进旅游业。&lt; /p>;&lt;p>;他还批评市政府向交通官员分配“经济”政策。&lt;/p>;&lt;h3>;香港交通局长对南行旅行计划表示担忧&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;启德体育公园是前机场旧址重建工作的核心，预计将于 2024 年底“分阶段”竣工，比原定目标提前一年。&lt;/p>;&lt;主会场最多可容纳 50,000 人，将从 2025 年起举办标志性的七人制橄榄球锦标赛。在泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 和酷玩乐队 (Coldplay) 跳过香港参加 2024 年系列演唱会后，当地音乐界还希望该网站能够帮助吸引超级流行巨星。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年的维多利亚港也将成为 E1 世界锦标赛决赛的场地首届全电动划艇比赛，作为吸引重大赛事和提升城市全球形象的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/01/83d48745-1d93-471e-9307-fae8b7b404d4_696518ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德体育公园的建筑工地。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一旦中段重建工作于2024年完成，本地机场将最终启用3条跑道，助力城市发展机场管理局表示，预计到 2024 年底将实现疫情后全面恢复，航班起降量和旅客流量已达到疫情前的 80% -Covid水平。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空客运量预计将在2024年恢复到Covid之前的水平&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港2024年面临不确定的经济前景，香港总商会预计全年实际国内生产总值增长 2.9%，理由是全球需求疲软和利率高企等“外部阻力”。&lt;/p>;&lt;p>;香港还预计继 2023 年房地产和金融市场的严峻形势给政府的土地销售和印花税收入带来压力之后，新的一年又出现了令人瞠目结舌的赤字。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长陈茂波 (Paul Chan Mo-po) 预测了这一赤字截至 2024 年 3 月 31 日的财政年度，赤字可能超过 1,000 亿港元（128 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;上一年估计赤字为 1,398 亿港元，为有记录以来第二高。&lt; /p>;&lt;p>;截至2023年11月30日，香港财政储备为6,707亿港元，而2018年同期为1.1万亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港赤字首次触及1,641亿港元财政年度的 8 个月&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新的一年也将成为政府采取一系列措施克服过去移民浪潮和下降的出生率的起点。&lt;/p>;&lt; p>;香港领导人李显龙政府已推出多项措施鼓励家庭生育更多孩子，例如为每个新生儿提供 2 万港元的补助，并踏上房地产阶梯。&lt;/p>;&lt;p>;香港此前推出了一系列吸引技术工人的举措，例如顶尖人才通行证计划。截至 11 月，政府已根据各项政策吸纳了超过 81,000 人，是原定目标的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 6 月，总人口为 7,498,100 人，比 7,346,100 人增加了 2.1%一年前，这表明自 2020 年以来的下降趋势有所恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Crown Prince Frederik, Denmark’s popular future king?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246847/who-crown-prince-frederik-denmarks-popular-future-king?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/7435bbc2-ff8b-4046-a5bd-573ec7844449_ecf0b1f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦王储弗雷德里克和玛丽公主，他们将成为国王和女王。照片：Instagram / @detdanskekongehus&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦未来国王弗雷德里克王储是一个叛逆的青少年，后来成为“觉醒”的家庭男人，是该国轻松、自由的君主制的化身。&lt;/p>;&lt;p >;他对环境充满热情，谨慎地将自己置于他广受欢迎的母亲玛格丽特二世女王的阴影下，支持丹麦及其寻找气候危机解决方案的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“当时机成熟时，我将引导这艘船，”他在庆祝 2022 年他那抽烟的母亲登上王位半个世纪的演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我将追随你，就像你追随你的父亲一样”，带领千人——弗雷德里克王子补充道，这是一家历史悠久的机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01 /7e670cca-b0a5-4465-b6fa-e10c28bd3ce6_3c414c54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗雷德里克王储和玛格丽特王后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种谨慎的自信与他年轻时的自己相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;“严格来说，他并不是一个叛逆者，而是一个丹麦王室专家吉特·雷德 (Gitte Redder) 表示：“作为一个孩子和年轻人，他对媒体的关注以及他将成为国王感到非常不舒服。”&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦女王玛格丽特即将下台在位 52 年之后&lt;/h3>;&lt;p>;他“在 20 多岁的时候才获得了自信，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个孤独而饱受折磨的青少年，腓特烈对父母在履行职责时忽视他表示不满。 &lt;/p>;&lt;p>;他在 20 世纪 90 年代初期被认为是一个被宠坏的派对王子。&lt;/p>;&lt;p>;但这种观点在他毕业后开始发生变化。 1995 年进入奥胡斯大学，成为第一位完成大学教育的丹麦王室成员。&lt;/p>;&lt;p>;他在大学期间曾在美国哈佛大学就读，并以 Frederik Henriksen 的笔名就读。&lt;/p>; &lt;p>;假姓氏是向他的父亲、法国外交官亨利·德·蒙佩扎致敬，后者在与玛格丽特结婚后成为亨利克亲王。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/21899d1b-abdc-4a60-8cc6-f9961442253d_aee4a3b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”丹麦王储弗雷德里克和王妃玛丽。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是会说英语、法语和德语的弗雷德里克在丹麦军队三个军种的训练期间真正开始成熟自己的角色。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;王子曾在海军蛙人军团服役，绰号“Pingo”（企鹅），是 1995 年通过所有测试的 300 名新兵中仅有的四人之一。&lt;/p>;&lt;p>; 2000 年，他参加了为期四个月、全程 3,500 公里（2,175 英里）的格陵兰滑雪探险活动。&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦未来国王克里斯蒂安王子的 18 岁生日庆典！&lt;/h3>;&lt;p >;他勇敢的一面导致他在雪橇和踏板车事故后被送往医院，但在他于 2018 年开始的丹麦年度趣味跑皇家跑活动的推动下，他的受欢迎程度飙升。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一名运动员， “他参加音乐会和足球比赛，这使他比他的母亲更容易接近，”王室专家雷德说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想把自己锁在堡垒里。我想做我自己，一个人，”他曾经说过，并坚称即使在登上王位后他也会坚持这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/16eade0d-69b8-48e1-a3bb-3e9a1e0ee463_ddc1c114.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;丹麦王室夫妇和她的孩子们。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2000年奥运会期间，他在悉尼的一家酒吧遇见了澳大利亚律师妻子玛丽·唐纳森。&lt;/p>;&lt;p>;他们曾尝试过为了让他们的四个孩子尽可能正常地成长，他们主要送入公立学校。&lt;/p>;&lt;p>;他们的长子克里斯蒂安王子最近刚满 18 岁，是第一位去日托所的丹麦王室成员。&lt;/p>;&lt;p>;他们的长子克里斯蒂安王子最近刚满 18 岁。 >;&lt;p>;近年来，随着女王八十多岁，这对夫妇逐渐承担了许多王室职责，历史学家塞巴斯蒂安·奥尔登-乔根森 (Sebastian Olden-Jorgensen) 表示，“但速度非常缓慢，并且取决于女王的健康状况”。&lt;/p>;&lt;h3>;会面丹麦幸运少女伊莎贝拉公主是玛格丽特女王的孙女&lt;/h3>;&lt;p>;这对夫妇是“现代的、觉醒的、流行音乐、现代艺术和体育的爱好者”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他们“不代表与女王相比，这是一场潜在的革命”，但他说，这是一个适应时代的谨慎过渡。&lt;/p>;&lt;p>;弗雷德里克表示，他认为自己可以补充他的母亲，一位博学的人，也是一位有成就的作家和艺术家。&lt; /p>;&lt;p>;“你画画，我锻炼。你挖掘过去埋藏的物品，我埋头是为了在军队期间不被认出。你是文字大师。我有时对他们感到不知所措，”他在女王禧年庆典上开玩笑说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>