<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[ByteDance raises annual bonus for high-performing employees amid restructuring and latest TikTok crisis in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257247/bytedance-raises-annual-bonus-high-performing-employees-amid-restructuring-and-latest-tiktok-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/06f1e212-983f-47e1-a0b8-ffba6d2d1b68_a7e63457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;增加的奖金计划显示了字节跳动保留和保留的时间长度尽管该公司今年继续重组其业务，但仍吸引人才。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体巨头字节跳动已承诺提高高绩效员工的年度奖金，这家科技独角兽公司继续裁员，并应对其旗舰应用 TikTok 面临的最新危机。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然员工已开始根据绩效评估领取过去一年的奖金，但那些获得“M”或更高评级的员工将获得 5% 的额外报酬《南华早报》看到了字节跳动人力资源主管华伟在周四发送的一封内部电子邮件中表示，他们的奖金为原来奖金的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的 M 评级，它代表“满足期望”，是大多数公司员工可以达到的八个分类中的第五个最高等级。两名不愿透露姓名的字节跳动员工表示，奖金通常相当于员工三个月的工资。&lt;/p>;&lt;p>;这笔额外奖金涵盖了字节跳动全球 11 万名员工中的很大一部分。默认情况下在共享选项中。华的电子邮件称，在某些情况下将提供现金，并表示经济激励可以区分“表现更好”的员工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动没有立即回复置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;增加的奖金计划显示了字节跳动在留住和吸引人才方面所付出的努力，尽管该公司今年仍在继续重组其业务。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，字节跳动调整了工资单由于该公司的首次公开募股（IPO）计划仍悬而未决，因此该公司制定了允许员工更快出售股票期权的政策。据两位知情人士透露，员工在工作满一年后将获得股票奖励总额的 20%，高于之前的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;另外，菜鸟智能物流网络本周表示该公司将在下一个财年将所有员工的年终奖金增加一倍，在母公司阿里巴巴集团控股公司取消该部门的首次公开募股计划后，此举预计将有助于提振员工士气。阿里巴巴还拥有《邮报》。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动将在办公工具部门飞书裁员 1,000 人，以“精简”运营&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，字节跳动最近开始在企业协作部门飞书裁员，影响了约据《华盛顿邮报》周二援引一位知情人士的话报道，飞书预计将裁员 1,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;飞书预计将裁员 5,000 多名员工，其中大部分员工是报告称，此次裁员是在字节跳动去年 11 月决定退出视频游戏行业之后进行的，此举导致其旗舰开发工作室 Nuverse 裁员数百人。 .&lt;/p>;&lt;p>;同月，字节跳动在其虚拟现实耳机部门 Pico 进行了新一轮裁员，据报道裁减了数百名员工。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在美国，字节跳动将在美国参议院面临下一场战斗，众议院寻求强制出售 TikTok 美国业务的法案在参议院的支持似乎参差不齐，而且投票尚未安排。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Louis Gossett Jnr, first black man to win supporting actor Oscar for role in ‘An Officer and a Gentleman’, dies at 87]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257274/louis-gossett-jnr-first-black-man-win-supporting-actor-oscar-role-officer-and-gentleman-dies-87?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/453d3155-8871-4a0d-aa9f-1d1e3ec7bc81_1d8f61c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Louis Gossett Jnr，第一个赢得男配角的黑人因其在影响深远的电视迷你剧《根源》中的角色而获得奥斯卡奖和艾美奖的他去世了。他享年 87 岁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路易斯·戈塞特 (Louis Gossett Jnr) 去世，他是第一位因在影响深远的电视迷你剧《根》中的角色而获得奥斯卡男配角和艾美奖得主的黑人。他享年 87 岁。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特的侄子告诉美联社，这位演员于周四晚上在加利福尼亚州圣莫尼卡去世。死因尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特一直认为他的早期职业生涯是一个反向灰姑娘的故事，他从小就获得了成功，并推动他不断前进，最终凭借《军官与绅士》获得奥斯卡奖.&lt;/p>;&lt;p>;当他因伤缺席篮球队时，他在布鲁克林高中制作的《You Can&#39;t Take It with You》中获得了他的第一个表演学分。&lt;/p>;&lt;p>;“我他在 2010 年的回忆录《演员与绅士》中写道：“我被迷住了，我的观众也被迷住了。”&lt;/p>;&lt;p>;他的英语老师敦促他去曼哈顿尝试《迈出一大步》。 1953 年，16 岁的他得到了这个角色，并在百老汇首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道的太少，不能紧张，”戈塞特写道。 “回想起来，当我走上那个舞台时，我应该被吓死，但我没有。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/d826964a-9023-4583-8c16-968610c21f51_67efaac2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;路易斯1983 年 4 月 11 日，在洛杉矶举行的年度奥斯卡颁奖典礼上，小戈塞特因在《军官与绅士》中的表演而获得奥斯卡最佳男配角奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;戈塞特获得纽约大学篮球和戏剧奖学金。很快，他就在大卫·萨斯金德、艾德·沙利文、Red Buttons、梅尔夫·格里芬、杰克·帕尔和史蒂夫·艾伦主持的电视节目中表演和唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特与詹姆斯·迪恩成为朋友，并向玛丽莲·梦露、马丁学习表演。兰道和史蒂夫·麦奎因在弗兰克·西尔维拉 (Frank Silvera) 任教的演员工作室的一个分支中。&lt;/p>;&lt;p>;1959 年，戈塞特因在百老汇制作的《阳光下的葡萄干》中与西德尼·波蒂埃、鲁比·迪 (Ruby Dee) 合作而受到好评。和戴安娜·桑兹。&lt;/p>;&lt;p>;他后来成为百老汇的明星，1964 年用小萨米·戴维斯取代了《金童》中的比利·丹尼尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特首次踏足好莱坞是在1961年拍摄电影版《阳光下的葡萄干》。那次旅行给他留下了痛苦的回忆，当时他住在一家蟑螂出没的汽车旅馆里，那是少数几个允许黑人进入的地方之一。&lt;/p>;&lt;p>;1968 年，他回到好莱坞，在《噩梦伙伴》中扮演重要角色， NBC 的第一部电视电影，由茂文·道格拉斯、安妮·巴克斯特和帕特里克·奥尼尔主演。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，戈赛特预订了比佛利山庄酒店的住宿，环球影城为他租了一辆敞篷车。取车后，他开车返回酒店，被洛杉矶县治安官拦住，命令他关掉收音机并打开车顶，然后才放他走。&lt;/p>;&lt;p>;几分钟之内，他就被放走了。 ，他被八名治安官拦住，他们让他靠在车上，让他打开后备箱，同时给汽车租赁公司打电话，然后才放他走。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我明白我别无选择但要忍受这种虐待，这是一种可怕的对待方式，一种羞辱的感觉，”戈塞特在他的回忆录中写道。 “我意识到发生这种情况是因为我是黑人，并且一直在炫耀一辆豪华汽车 - 在他们看来，我没有权利开车。”&lt;/p>;&lt;p>;在酒店吃完晚饭后，他去了他正在散步，被一个街区外的一名警察拦住，警察告诉他，他违反了晚上 9 点后禁止在比佛利山庄住宅区散步的法律。另外两名警察赶到，戈塞特说他被锁在树上并戴上手铐三个小时。当原来的警车返回时，他最终被释放。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我直面种族主义，这是一个丑陋的景象，”他写道。 “但这不会摧毁我。”&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代末，戈塞特说，他在太平洋海岸高速公路上驾驶他那辆经过修复的 1986 年劳斯莱斯 Corniche II 时被警察拦下。警官告诉他，他看起来像他们正在寻找的人，但警官认出了戈塞特并离开了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/1eb4c98c-e22f-482a-8df7-04e9c89842f7_4c97ed51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小路易斯·戈塞特，姿势1977 年 9 月 11 日，在洛杉矶举行的电视、艺术与科学学院颁奖典礼上，他因电视剧《根》中的角色而获得艾美奖。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;他创立了消除种族主义基金会，以帮助创建一个不存在种族主义的世界。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特在《Bonanza》、《罗克福德档案》、《The Mod Squad》、《McCloud》等节目中客串了一系列节目。以及与理查德·普赖尔 (Richard Pryor) 在《鹧鸪家族》中令人难忘的转折。&lt;/p>;&lt;p>;1969 年 8 月，戈塞特正在与妈妈和爸爸的成员聚会，当时他们被邀请到演员莎朗·塔特 (Sharon Tate) 的家中。他先回家洗澡换衣服。当他准备离开时，他在电视上看到了有关泰特被谋杀的新闻报道。那天晚上，她和其他人被查尔斯·曼森的同伙杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“我逃过这颗子弹一定有一个原因，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯·卡梅伦·戈塞特出生于五月1936 年 12 月 27 日，在纽约布鲁克林康尼岛地区，搬运工老路易斯 (Louis Snr) 和护士海伦 (Hellen)。后来他在名字中添加了 Jnr 以纪念他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特在 1977 年开创性的迷你剧《根》中饰演提琴手，在小银幕上取得了突破，该剧在电视上描绘了奴隶制的暴行。演员阵容庞大，包括本·维林 (Ben Vereen)、勒瓦尔·伯顿 (LeVar Burton) 和约翰·阿莫斯 (John Amos)。&lt;/p>;&lt;p>;戈赛特于 1983 年成为第三位获得奥斯卡最佳男配角提名的黑人。他因在《军官》和《军官》中饰演令人生畏的海军陆战队教官而获奖。 《绅士》与理查·基尔和黛布拉·温格演对手戏。他还凭借同一角色获得了金球奖。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，这是对我作为黑人演员地位的巨大肯定，”他在回忆录中写道。&lt;/p>;&lt;p>; “奥斯卡让我能够在《地雷敌人》、《萨达特》和《铁鹰》等电影中选择好角色，”戈塞特在戴夫·卡格 2024 年出版的《50 个奥斯卡之夜》一书中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的雕像位于&lt;/p>;&lt;p>;“我要把它捐给图书馆，这样我就不用盯着它了，”他在书中说道。 “我需要摆脱它。”&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特出演了《萨切尔·佩奇的故事》、《白宫后楼梯》、《约瑟芬·贝克的故事》等电视电影，并因此赢得了另一座金球奖，并且重温根源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/2399d6b1-0e4c-42a4 -a0b8-c5a2484e2577_637ee3a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小路易斯·戈塞特 (Louis Gossett Jnr) 出席 2018 年 3 月 13 日在洛杉矶举行的“改变生活遗产”晚会 照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他说赢得奥斯卡并没有改变他所有角色都是配角的事实。&lt;/p>;&lt;p>;他在2023年翻拍中扮演了一位固执的族长紫色。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特在获得奥斯卡奖后多年与酒精和可卡因成瘾作斗争。他去了康复中心，在那里他被诊断出患有有毒霉菌综合症，他将此归因于他在马里布的房子。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年，戈塞特宣布自己患有前列腺癌，他说这是在早期阶段发现的。 2020 年，他因 Covid-19 住院。&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子萨蒂 (Satie) 是他第二次婚姻中的制片人兼导演，而莎伦 (Sharron) 是一名厨师，他在看到 7 岁的孩子后收养了他。在关于处于绝望境地的儿童的电视片段中他的表弟是演员罗伯特·戈塞特。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特与海蒂·格拉斯科的第一次婚姻被宣告无效。他的第二次婚姻与克里斯蒂娜·曼戈辛 (Christina Mangosing) 于 1975 年以离婚告终，他的第三次婚姻与演员辛迪·詹姆斯-里斯 (Cyndi James-Reese) 于 1992 年离婚。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry office in Hong Kong fires double-barrelled blast at top US newspaper after editorial on domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257271/beijings-foreign-ministry-office-hong-kong-fires-double-barrelled-blast-top-us-newspaper-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/93af63ef-6601-409c-b7cb-424272eb5349_0528e565.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华尔街日报》遭到北京外交部的炮轰在香港。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外交部驻香港部门告诉《华尔街日报》不要“忧心忡忡”，因为官员们回击了美国报纸关于新国内国家安全的观点。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署周五发表八天来第二份声明，猛烈抨击了该新闻媒体的社论“香港本月早些时候发表的《大跃进》。&lt;/p>;&lt;p>;此消息发布之际，香港保安局的一名官员致函反驳英国颇具影响力的报纸《卫报》上的一篇文章，该文章强调了香港政府的警告司法部长表示，“网上批评”可能违反香港小宪法《基本法》第 23 条规定的立法。&lt;/p>;&lt;p>;专员公署发言人表示，其声明包括了《基本法》的文本。致函《华尔街日报》，再次驳回批评国安立法的社论及其“给香港发展前景泼冷水”的恶劣言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/4945872d-0d0b-48fa-8738-7ceb685cde13_260956a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;国内国家安全法第23条被纳入法典后，行政长官李家超和立法会议员。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“社论断言，香港特首可以‘现在将注意力转向经济，但可能为时已晚’，”专员办公室的信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“别担心。这些末日预言都没有应验。”&lt;/p>;&lt;p>;这封周四发表在报纸上的信指责《华尔街日报》和其他西方媒体歪曲了香港在海外的形象。&lt;/p>;&lt; p>;它表示，指责第 23 条立法“全面”且其条款“极其模糊”，是双重标准的证据。&lt;/p>;&lt;h3>;北京回击美国对香港第 23 条安全法的批评&lt;/h3 >;&lt;p>;美国报纸3月20日发表的社论遭到专员公署的双重谴责。&lt;/p>;&lt;p>;社论指责该法律使香港“对外国企业来说更加危险，律师、记者和当地公民”，并警告读者“进入香港，风险自负”。&lt;/p>;&lt;p>;最新的爆炸事件与该社论发表后 3 月 21 日发送给该杂志的另一封信类似。 &lt;/p>;&lt;p>;保安局副常任秘书长刘李浩基也致函《卫报》，“强烈反对并谴责”一篇标题为“香港官员警告网上批评可能违反新的国家安全法”。&lt;/p>;&lt;h3>;“外国势力的笨拙努力不会扰乱香港的繁荣之路”&lt;/h3>;&lt;p>;该文章于三月发表法国新闻社法新社 1 月 25 日报道了司法部长林定国的电视采访。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章称，他警告说，“发布和分享对香港新政府的批评” &lt;/p>;&lt;p>;刘写道，林郑月娥已经清楚地解释了煽动对香港和中央政府的仇恨与客观批评之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这篇文章的标题是对林郑月娥言论的“严重歪曲”，并误导读者相信对香港政府的批评是被禁止的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈敦促《卫报》确保有关香港的报道公平公正，停止危言耸听。”刘写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s excess clean energy production is ‘likely only temporary’, former central bank chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257242/chinas-excess-clean-energy-production-likely-only-temporary-former-central-bank-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/f6dc337c-b13f-4f6a-8898-ebaec2fe27ec_ee40086b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在可再生能源建设方面处于世界领先地位，但现在由于行业产能过剩而面临严厉的贸易限制。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位著名的中国前经济官员表示，只要全球对绿色转型的需求保持不变，中国清洁能源领域的产能过剩将是暂时的，他们表示，更多的市场机会应通过“一带一路”倡议进行探索。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国太阳能电池板和风力涡轮机的装机容量和出口强劲增长，电动汽车和锂离子电池的出货量也大幅增长。但北京一直面临大西洋两岸的贸易限制，指责中国廉价出口产品充斥国际市场。&lt;/p>;&lt;h3>;中国高级官员对美国关税和投资限制表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;中国前中国人民银行行长周小川周四在海南博鳌亚洲论坛的小组讨论会上表示，太阳能行业的产能利用率徘徊在 70%。&lt;/p>;&lt;p>;周小川表示，其中一位造成产能过剩的因素是电网升级改造和储能设施建设进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;“产能过剩可能只是暂时的，未来世界需要进一步推动清洁能源的发展。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/495a2def-504e-4827 -ba8f-fe1a7965ee83_e98fd668.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中国人民银行行长周小川周二在博鳌亚洲论坛清洁能源专题小组讨论会上发表讲话亚洲论坛在中国南部的海南省举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周还反驳了西方关于不公平贸易行为和国家支持的补贴扭曲了清洁能源产品市场的说法。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，近年来，各级政府在产业发展的早期阶段（例如在研发方面）介入并提供帮助，政府的支持已经取消。&lt;/p>;&lt;p>;“中国太阳能企业现在拥有来之不易的优势周说：“通过自身的技术进步和无与伦比的成本控制，中国制造的太阳能电池板可能会在一带一路国家中看到更强劲的需求，因为北京加大了技术密集型和高技术出口。”他补充道，随着美国和欧洲关门，绿色产品将被淘汰。&lt;/p>;&lt;p>;周的言论得到了中国前贸易部副部长兼首席谈判代表龙永图的赞同，龙永图是中国加入世界贸易组织的斡旋者。 2001年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对产能过剩、国内市场饱和和竞争加剧，更多的中国企业应该放眼海外，开拓潜在市场。&lt;/p>;&lt;p>;“在[加入世贸组织以来]的头20年里，中国的增长故事是关于中国出口走向全球，而现在中国企业需要走向全球……两位数出口增长的鼎盛时期早已一去不复返了，”龙在另一个小组中表示&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已开始对中国电动汽车出口进行反补贴调查，这可能是两位数惩罚性关税的前奏。与此同时，美国官员加大了对中国新能源产品对国家安全构成威胁的警告，并表示可能征收高关税。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月的一次重要经济会议上，北京承认“中国的产能过剩”一些行业”和需求不足加剧了经济复苏之路的困难。&lt;/p>;&lt;p>;根据《邮报》看到的行业评估，中国的乘用车产能仅占约 55 辆的不到一半。 &lt;/p>;&lt;p>;事实上，自2019年以来，中国汽车行业整体产能利用率一直徘徊在50%以下，全国77家汽车制造商中只有20家达到60%以上的水平该文件称，这被认为是正常的开工率。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》早些时候报道，美国财政部长珍妮特·耶伦访问中国时，中国的产能过剩问题可能会成为首要议题。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师表示，美国对中国进口产品的关税可能在 2024 年增加&lt;/h3>;&lt;p>;德国咨询公司罗兰贝格全球董事总经理丹尼斯·德普 (Denis Depoux) 在博鳌向《华盛顿邮报》表示，欧盟限制中国进口的举措将减缓欧盟的绿色发展转型和减少排放的努力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，未来五年需要额外增加 7 太瓦的可再生能源容量，以与《巴黎协定》对抗全球变暖的承诺保持同步。&lt;/p>;&lt; p>;“所以中国的过剩产能将会被消化。如果不是这样，随着时间的推移，市场将在一个充满活力、需求持续的环境中进行整合。这与大宗商品市场和过去可能发生的情况非常不同。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military’s security chief Wang Renhua elevated to top rank of general]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3257261/chinese-militarys-security-chief-wang-renhua-elevated-top-rank-general?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/014b2526-6b48-455f-b5da-3dca0019f827_87efe583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王仁华将军任军事法院、检察院委员会主任和监狱。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平将解放军安全部门负责人晋升为上将军衔，这与近期针对军队领导人进行清洗的做法背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;中央军委政法委主任王仁华周四晋升为现役军官最高军衔。&lt;/p>;&lt;p>;王现年62岁，中国人民解放军第三任保卫科长自2015年军队大整顿以来，他于2019年底上任，并晋升为中将。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/ccc3fe31-826a-45e3-b58f-becdd914c8ce_9867e735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Xi周四，习近平（前排中）在北京与高级军事官员和两位新晋上将王仁华（后排左）和肖天亮（后排右）合影。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他成为大改以来第一位出任这一职务的上将——他的前任宋丹在担任保安局长时是中将，李晓峰也是如此&lt;/p>;&lt;p>;此时，执政的共产党正在加大力度打击军队腐败。 12 月，九名解放军将领 — — 其中包括负责中国核武库的中国人民解放军火箭军的多名高级成员 — — 被最高立法机构免职。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，尚未在公开场合露面的李尚福自八月以来 - 十月被解除国防部长和国务委员职务，没有任何解释。李克强上个月也被免去中央军委职务。&lt;/p>;&lt;p>;其他人包括航天公司董事长冯洁红，他于 2 月份辞去了立法机关职务。曾任中部战区副司令员的李志忠中将也被免去立法机关职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王是军法、检察院和军事委员会主任。监狱。它负责制定与军队有关的法律法规，包括保护人员权利的法律法规。&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学校前教官卢立石表示，王的晋升可以让两方面都得到改善：他和委员会拥有更多权力。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]意味着他的委员会、军事法院和军事检察官办公室的地位得到提升，而不仅仅是[王]的晋升，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;鲁补充说，此次晋升还将赋予该委员会在审判高级将领方面更大的权力。&lt;/p>;&lt;p>;兼任中央军委主席的习近平向王颁发了晋升证书，将其提升为据国家广播公司中央电视台报道，周四在北京举行的仪式上，中国人民解放军国防大学校长肖天亮也按照以往的惯例晋升为上将军衔。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;中国的军事主导地位取决于神秘的SSF军事部门&lt;/h3>;&lt;p>;王来自四川省，曾担任位于戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心的政治部主任并任解放军陆军政治工作部副部长。 2017年，他成为中国人民解放军海军东海舰队反腐总指挥。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国人民解放军安全总指挥，王还是中央政法委委员，该党的机构负责监督&lt;/p>;&lt;p>;2015年军队改革之前，解放军安全负责人都是将军，他们还负责中央军委纪律检查委员会——负责调查军官涉嫌不当行为的反腐败机构.&lt;/p>;&lt;p>;Amber Wang 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia to begin spring military draft amid mobilisation fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257263/ukraine-war-russia-begin-spring-military-draft-amid-mobilisation-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/43f4c027-2e73-4348-a038-c9de37a64eeb_ead9036c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯应征入伍的士兵在出发前排队等候服兵役2023 年 4 月 25 日，驻军在克里米亚辛菲罗波尔的一个征兵中心聚集。袋子上写着：“俄罗斯军队”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯将于下周开始征召数万名士兵进行征兵活动，以补充武装部队并建立军事储备。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科说应征入伍者不会被派往乌克兰作战，但每年两次的征兵活动是在有关乌克兰攻势的新一波动员的传言不断的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“春季征兵将于4 月 1 日，”国防部动员部门副部长、海军少将弗拉基米尔·齐姆利扬斯基 (Vladimir Tsimlyansky) 在周五的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫称普京并未威胁使用核武器，此言论“断章取义” &lt;/h3>;&lt;p>;“应征入伍者不会被派往俄罗斯新地区——顿涅茨克和卢甘斯克人民共和国、赫尔松和扎波罗热地区——的武装部队部署点，也不会被派去执行特种部队的任务。军事行动”，他用俄罗斯官方语言对乌克兰发动进攻。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科于 2022 年单方面吞并了乌克兰的四个地区，并向其居民施压，要求他们加入俄罗斯公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;去年春季征兵期间，约有 147,000 名应征入伍者应征入伍。军队没有透露今年的目标人数。&lt;/p>;&lt;p>;在立法者去年将年龄上限从 27 岁提高后，年龄在 18 岁至 30 岁之间的俄罗斯男子有资格应征入伍。&lt;/p>;&lt; p>;兵役期为 12 个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;应征入伍者一旦加入武装部队，就会面临巨大压力，需要签署自愿军事合同，以便被派往乌克兰作战。&lt;/p>; >;&lt;p>;俄罗斯称，去年为其竞选招募了超过 40 万人，国防部为战士提供了高薪。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯被指责将招募重点集中在俄罗斯最贫困的地区和民族共和国。&lt; /p>;&lt;p>;应征入伍者服完兵役后，就会成为俄罗斯军事预备队的一部分，如果将​​来被动员起来，很可能会被派往前线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自克里姆林宫在 2022 年秋季强行征兵超过 30 万人以来，动员谣言一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 12 月表示“没有必要”进行另一波征兵，并指出征兵工作取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;但本月早些时候他的连任胜利——加上国防部表示将在今年年底前组建两支新军队，以及克里姆林宫指责乌克兰上周对莫斯科音乐厅的致命袭击——都引发了新的担忧.&lt;/p>;&lt;h3>;普京警告西方：俄罗斯已做好核战争准备&lt;/h3>;&lt;p>;“通过投票给普京，你就投票支持动员”，俄罗斯领导人的前演讲撰稿人阿巴斯·加利亚莫夫现在是一名反克里姆林宫活动家，上周在 Telegram 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;已故克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的团队周四敦促收到军事传票的人忽略它们，不要向征兵办公室报到。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;普京去年12月表示，在“冲突地区”部署了61.7万名俄罗斯军人。&lt;/p>;&lt;p>;他去年颁布法令，下令将军队总规模增至132万人，高于之前的 115 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China reports more trips by foreign travellers in first 2 months of 2024 as visa-free policies take effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257249/china-reports-more-trips-foreign-travellers-first-two-months-2024-visa-free-policies-take-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/b8e3df5f-99db-45ec-8e42-335fefb6f119_d3c32a07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月20日，德国游客参观北京天坛12月起，中国允许德国旅客免签入境15天，从事商务、旅游、探亲、过境等活动。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年前两个月，外国护照持有者出入境中国295万人次，增长显着，部分原因是国家新推出的免签入境政策。据文化和旅游部官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;文化和旅游部国际交流与合作局副局长石泽一周五表示，这一数字是 11 月至 12 月的 2.3 倍。为疫情前的41.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“春节期间，中国免签入境政策效果显现，来自法国、德国、意大利等国的游客有所增加。荷兰、西班牙、马来西亚和新加坡，”施说，指的是二月份的农历新年假期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/29/074b7382-289e-4b45-ab03-b707f78d0531_169f92a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际游轮3月11日，须德丹号停靠在中国天津港口。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月至4月，德国途易邮轮将带领超过1万名游客来华。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; 3月10日，荷美邮轮公司运营的“须德丹号”国际邮轮载着来自47个国家的2013名游客抵达中国东北的大连港。史说，这是自 2019 年以来大型游轮首次访问中国北方。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国向外国游客提供了一系列签证豁免，以鼓励入境旅游，因为该国面临着在经济不景气的情况下，旅游业低迷。&lt;/p>; &lt;p>; 11月，中国将其免签证的过境政策扩大到挪威，将覆盖的国家数量带到了54个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些国家的公民没有。只要他们预订了前往第三国或地区的票，就需要签证进入中国。&lt;/p>; &lt;p>;那些穿过长沙城市的人，吉林和哈尔宾可能会停留长达72个小时，而这些小时越过其他20个城市（包括北京和上海）可能会停留长达144小时。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，允许旅行者从事旅游和商务活动。&lt;/p>; &lt;h3>;外国游客数据显示，尚未达到中国流行前的数量，数据显示&lt;/h3>; &lt;p>; 12月，中国开始允许来自法国，德国，意大利，荷兰，西班牙和马来西亚的旅客进入该国，没有签证15天商务，旅游业，家庭访问和过境。&lt;/p>; &lt;p>;中国与新加坡之间的一项相互签证豁免协议于2月9日生效，即《农历新年前夕》。该协议允许两国的公民旅行，拜访家人并进行商务旅行长达30天。&lt;/p>; &lt;p>;根据什（Shi）的说法，中国将采取更多措施，使外国游客更容易旅行，包括制作他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据中央电视台报道，中国与 22 个国家签署了互免签证协议。超过60个国家和地区可在到达时为中国公民提供无签证或签证。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oscar winner ‘Oppenheimer’ finally screened in Japan, the only country to suffer an atomic bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257256/oscar-winner-oppenheimer-finally-screened-japan-only-country-suffer-atomic-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/20896410-CEE2-4845-B96C-EEF5C1B89060_8CE4D3E2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期五。这部奥斯卡最佳影片奖最终在日本上映，其主题——策划原子弹的人——是一个高度敏感和情绪化的话题。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最佳图片冠军奥本海默终于在日本周五首映，这是在有争议的基层营销推动力的八个月之后，并担心如何在唯一遭受痛苦的国家接受其核主题原子轰炸。&lt;/p>; &lt;p>;由克里斯托弗·诺兰（Christopher Nolan）执导的电影《美国物理学家J. Robert Oppenheimer》（J. Robert Oppenheimer）领导的这部电影，&lt;/p>; &lt;p>;带领竞赛开发原子弹炸弹的电影，这部电影的票房近10亿美元。 。第二次世界大战结束时，核爆炸摧毁了其西部的广岛和长崎在南部，造成了200,000多人。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;荣耀原子弹&#39;：Oppenheimer在排之后在日本进行Tepid接待&lt;/ H3>; &lt;p>;“当然，这是一部令人赞叹的电影，值得赢得奥斯卡奖，” Hiroshima居民Kawai，37岁的Kawai说，他只命名他的姓氏。&lt;/p>; &lt;p>;“但是这部电影也描绘了这部电影原子弹似乎以一种似乎赞美它的方式，作为一个在广岛根源的人，我发现很难观看。在开幕日在距离城市原子弹圆顶仅一公里的剧院开幕日见Oppenheimer。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不确定这是日本人应该制作的电影他补充说。 。 “但是我对几个场景感到非常不舒服，例如最后在美国对奥本海默的审判。”美国去年7月。但是，许多日本人被粉丝创建的“ Barbenheimer”在线模因冒犯，该模因将其与芭比娃娃联系起来，芭比娃娃是一个泡沫的大片。最终，由日本独立电影的日本发行人苦涩的苦味终结，在奥斯卡颁奖典礼颁奖典礼后的发行日期。&lt;/p>; &lt;p>;在电影开幕之前与路透社交谈，原子弹炸弹幸存者Teruko Yahata表示她是渴望看到它，希望它能重振有关核武器的辩论。&lt;/p>; &lt;h3>;芭比娃娃在原子弹争议&lt;/h3>; &lt;p>; yahata（现为86岁）在日本开放，她说她对此感到有些同情心炸弹背后的物理学家。这一观点是由19岁的学生Rishu Kanemoto回应的，他在星期五看电影。&lt;/p>; &lt;p>;“ Hiroshima和Nagasaki，原子弹被放弃了，” Kanemoto说，” Kanemoto说。 。 >; Agence France-Presse的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[We need to prepare for a shrinking world population – but will we?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3257136/we-need-prepare-shrinking-world-population-will-we?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/c0324706-b067-417b-af81-7a888888885fe703e8c_6fa705ca.jpg“ alt =” a>; 1月30日，索马里朱巴兰州的坎普。专家说，世界上的孩子将出生在最容易受到气候变化，资源不安全，政治不稳定，贫困和儿童死亡率的领域。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 2100年，世界204个经济体中，只有六个人口仍在增加。他们都很小。其中三个处于贫困萨哈兰以下非洲。其余的（包括所有最大经济体）将在数十年中一直生活在缩小的出生率和人口稳步衰老的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;这种人群动荡的含义将是巨大的，而影响很大，并且影响很大 - ，经济，地缘政治，粮食安全，健康和环境。它们的意思是老年人比工作年龄的人更多。缴税人群将下降。国家健康保险成本将增加，社会保障负担也会上升。医疗保健基础设施将难以跟上。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们的经济避免缩小，我们每个工人的生产力将需要上升，我们将不得不应对越来越严重的技能短缺和不匹配。我们将不得不依靠更多的移民，以及更多的人工智能和机器人技术。&lt;/p>; &lt;p>;因此，在上周在《柳叶刀医学》杂志上发表的一项大规模研究的最新更新，基于人口统计学分析，用于疾病研究和跟踪数据的全球负担超过150年，可以追溯到1950年，并预测到2100。据共同领导作者纳塔利娅·巴塔赫吉（Natalia Bhattacharjee）称，人口变化“将完全重新配置全球经济和国际权力平衡 - 并且有必要重新组织社会”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是与气候变化一样，我们并不是很擅长制定政策来帮助我们处理像人口变化这样的深层，缓慢，无情的力量。即使是深度，快速的人（例如Covid-19的大流行），也表明了我们在跨境中进行合作的困难。我们可以看到可能发生的几十年的变化，并具有清晰度和准确性 - 但是明确的远见使我们没有更好地制定挑战所需的政策。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究，由法案和法案和梅琳达·盖茨基金会（Melinda Gates Foundation）的精确曲目，全球年度活出生在2016年达到1.42亿峰值，到2021年跌至1.29亿。自1950年以来，全球总生育率（TFR）下降了，在2021年的4.84降至2.23。要替换自身，此速率必须高于2.1。但是到2050年，全球TFR预计将降至1.83，到2100至1.59。到2100年，将只有六个：乍得，尼日尔，索马里，萨摩亚，汤加和塔吉克斯坦。今天的六人占少于7,000万人，占全球人口的1％，最近超过了80亿。他们也是世界上最贫穷的国家之一。这个全球平均水平隐藏了一些重要的事实。世界上的高收入国家大约在50年前（1975年左右）低于替代率，欧洲国家的替代率降至1990年左右的替代率，1994年和东南亚的替代率降至1994年。&lt;/p>; &lt;h3>;太多的婴儿：受控人群跌倒对我们的星球&lt;/h3>; &lt;p>;现在，它只是世界上最贫穷的经济体，尤其是撒哈拉以南非洲的经济体，它们报告了积极的替代率。中国和印度的TFR都低于替代率。&lt;/p>; &lt;p>;该报告得出结论，“人类文明正在迅速融合持续的低渗透率现实”。尽管许多国家都努力提出旨在提高生育率恢复替代水平的亲生政策 - 从现金货币（例如香港）到税收征收，补贴和改善的育儿假安排，但是“很少有数据表明，这种政策导致了强大的生育能力持续篮板”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些人口转变在世界上孩子出生以及他们的问题上发生了深刻的改变脸。 1950年，世界上有一半以上的婴儿出生在上层和高收入社会的比较舒适度中。 2021年，大约70％出生于低收入和中低收入收入国家。到2100年，这些贫穷国家将出生近80％的人 - 大多数在撒哈拉以南非洲。&lt;/p>; &lt;p>;该地区包括被描述为世界的“政变腰带”，从非洲延伸几内亚的大西洋海岸，马里，布基纳法索，尼日尔，乍得，最终到达苏丹的印度洋海岸 - 构成了《纽约时报》曾经称为“地球上军事统治最长的走廊”。该地区拥有世界恐怖分子死亡的43％。 ，资源不安全感，政治动荡，贫穷和儿童死亡率。”柳叶刀报告指出。它指出了“低收入国家和世界其他地区之间的人口统计学鸿沟”。&lt;/p>; &lt;h3>;不要担心人口老龄化 - 不平等现象是真正的敌人&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;尽管对全球出生率下降引起了人们的关注，但仍有局面。关注全球变暖的环保主义者，人类活动引起的生物多样性的越来越多的威胁以及对粮食和其他自然资源的压力将看到人口萎缩。许多人会认为与出生率下降有关的挑战是我们对可持续性调整的必要部分。&lt;/p>; &lt;p>;该报告的作者呼吁“集中和协作工作”来解决未来的挑战。他们提供了重点。我不太相信世界领导人将设法提供合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India slams interference by ‘fellow democracies’ US and Germany over opposition leader’s arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257240/india-slams-interference-fellow-democracies-us-and-germany-over-opposition-leaders-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/8828C6A7-8A06-4FED-BC6F-9E670F442479_7B99995478.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”新德里，2020年2月16日。照片：新德里&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被捕新德里首席部长阿文·凯里瓦尔（Arvind Kejriwal德国和美国呼吁进行公正审判，而印度指责他们干涉内政。&lt;/p>; &lt;p>;分析师并不期望该问题对所涉及的国家之间的双边关系有重大影响，一位专家称其为“标准外交舞蹈”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;上周，印度主要金融犯罪部门的执法局（ED）逮捕了Kejriwal涉嫌与涉嫌酒精消费型骗局有关的腐败指控。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;统治德里和旁遮普邦的Kejriwal的AAM AADMI党（AAP），是对执政的Bharatiya Janata党的强烈反对者，否认了这一指控，称其为“伪造的案件”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;印度政府在上周六召集了德国大使馆副总裁乔治·恩兹韦勒（Georg Enzweiler），此前柏林表示，凯吉里瓦尔（Kejriwal）有权接受“公正和公正的审判”。&lt;/p>; &lt;h3>;高空隧道成为升起印度 - 印度 - 印度 - 印度 - 新闪点的新闪点德国外交部发言人塞巴斯蒂安·菲舍尔（Sebastian Fischer）在上周五的新闻发布会上说：“我们假设并期望与司法和基本民主原则的独立性有关在这种情况下。 &lt;/p>; &lt;p>;破坏司法机构的独立性”。“印度是一个充满活力，强大的民主制定法治……最有偏见的假设是最无根据的，”他补充说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;印度在与德国提出抗议的四天后，美国呼应了凯吉里瓦尔（Kejriwal）的“公正”待遇的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务院发言人说，这是紧密联系的报道，此前又有报道了反对派领导人被捕的报道，并补充说这是华盛顿呼吁“公平的法律程序”。&lt;/p>; &lt;p>; Kejriwal已被还押至ED的10天，直到4月1日司法令。 ED指控AAP通过消费计划获得了10亿卢比（1,390万美元）的回扣，以资助其在古吉拉特邦和旁遮普邦的选举活动。&lt;/p>; &lt;h3>;是印度对不丹的十亿美元援助旨在遏制中国的影响力吗？&lt;/h3>; &lt;p>;印度周三召集了美国代理副总裁Gloria Berbena到MEA，对国务院的讲话提出了“强烈反对”。&lt;/p>; &lt;p>; MEA在一份声明中说：“强烈反对美国国务院发言人关于印度某些法律诉讼的言论。其他的。对于其他民主国家来说，这种责任更是如此。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;召唤美国外交官后，国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）重申了华盛顿对逮捕的立场，说：“我们鼓励公平，透明，及时的法律，流程。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;迈克尔·库格曼（Wilson Center茶杯。&lt;/p>; &lt;p>;“双方（美国和印度）有很多重要的事情要关注，而且双方都有很多动机来专注于战略合作。 Kugelman说：“伙伴关系会被美国官员相对厌恶的评论所笼罩，说明双方仍然有工作要做，以使伙伴关系摆脱这种问题。” /div>; &lt;p>;“关系会很好。如果我们在我们对美国土地上的印度谋杀案中的谋杀案中的指控中幸存下来，它可以生存下来。有很多信任和善意可以传递。但这是一个令人不安的提醒，关于外交交流仍然存在一些根本分歧，需要淘汰。扩大全球影响力。印度还与德国有着牢固的联系，两国在国防技术的合作等问题上都紧密地保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;曼吉夫·辛格·普里（Manjeev Singh Puri国际关系的基石。但是印度是一个有强大的机构安排和充满活力的民主的国家。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; c。新加坡南亚研究所的客座教授拉贾·莫汉（Raja Mohan）表示，与单词的外交交流对印度 - 美国关系的关系将“零影响”。&lt;/p>; &lt;p>;“美国必须发言给国内受众，印度也是如此。我认为这对两国之间的关系或战略利益的融合都没有任何后果。” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/29/1ab4c43d-b84b-47a9a9-af46-af46-57cee3416​​37a_96e_96e5a8b1.jpg1.jpg1.jpg“ ＃999;“>;印度律师在3月27日在抗议Kejriwal逮捕新德里的抗议中，喊着德里首席部长Arvind Kejriwal的标语牌。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div P>;“印度正处于选举的中间，它不会接受内政的任何干预。”促进民主，但事实是，这将与两国之间不断扩大的关系没有任何影响。反对派指责人民党政府在选举之前通过逮捕和恐吓反对派成员来利用机构的优势。在德里，无论反对派的指控如何，印度都不会容忍外部干预其国内事务。 /p>; &lt;p>;“对于美国政府来说，这将是很奇怪的，如果美国人没有提出此类问题，可能会在国内造成麻烦，而印度不回应也很奇怪。因此，无论是印第安人，德国人还是美国人，他们倾向于接受这些事情是其政治制度的一部分。” Jain University的政治学家兼副校长Sandeep Shastri指出，Kejriwal被捕的时机对即将举行的选举具有影响。&lt;/p>; &lt;p>;“选举受内部因素的影响。考虑到该国的支持和两极分化的水平，凯吉里瓦尔的逮捕可以使BJP和AAP同时加以宣告，一个是正当逮捕的，另一个将其视为一种不公正的形式，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; pant，但是，说外交障碍不太可能会影响印度即将举行的选举，因为选民会专注于直接影响他们的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常怀疑印度人民正在非常仔细地观察哪个国家正在代表哪个演员代表哪个演员。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China online dating celebrity who would ‘rather cry in a BMW than smile on a bicycle’ reveals domestic violence hell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256874/china-online-dating-celebrity-who-would-rather-cry-bmw-smile-bicycle-reveals-domestic-violence-hell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/29/A0D7907E-C3E7-4FB5-A078-F78530F58024_14F420F420F8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “我宁愿在宝马哭泣，也不愿骑自行车在电视节目上微笑”，这表明她一直是家庭暴力的受害者。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu/youtube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的互联网名人 - 臭名昭著地说她“宁愿在电视约会节目中哭泣，而不是在自行车上微笑”  - 她透露她一直是家庭暴力的受害者。&lt;/p>; &lt;p>; 2010年，22岁，女演员马诺（Ma Nuo）在全国范围内因在约会表演中发表有争议的评论而闻名，如果您是一个人。马萨诸塞州最近接受《人物》杂志的采访时解释说，广播不包括该男子作为一个富裕的第二代学生的背景，她在国外学习，不是一个“可怜的男孩”。&lt;/p>; &lt;p>;她是电视的任务制作人员拒绝这个男人，她在回答的前几天就使用了她在网上阅读的报价。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/27/2C30E493-4D59-4647-A5D0-25A6202D972E_253C49B1.JPG“马诺坐在桌子旁，由于她的“宝马自行车”评论，遭受了网络欺凌。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这导致MA被标记为“金钉”，带来了她出乎意料的名望和工作机会，但也有多年的网络欺凌。&lt;/p>; &lt;p >;但是，当她卷入离婚案件时，她的公开形象最近发生了重大转变，指责她的丈夫在法庭上遭受家庭虐待。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年1月，马萨诸塞州感到社会压力在年龄段结婚在35岁时，急忙决定与Liu Wei结婚，Liu Wei是她在现场直播中遇到的一个男人，在短短三个月内，他慷慨地花了200,000元人民币（28,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;他们的浪漫导致了他们的浪漫婚姻仅仅五个月后，促使马从北京一生都搬到上海，到上海与刘在一起。&lt;/p>; &lt;p>;，很快就揭示以前的婚姻和总计成千上万人民币的债务的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;马认为他们可以共同努力解决丈夫的债务，但后来震惊地发现总债务总计65万元人民币，带领她带领她出售她在中国西南部的重庆的财产以清除它。&lt;/p>; &lt;p>;由于家庭暴力而导致的婚姻进一步恶化，导致MA采取法律行动。&lt;/p>; &lt;p>;在网上离婚法庭听证会上2023年12月15日，马萨诸塞州透露，她几乎被困在他们租房的房屋中。&lt;/p>; &lt;p>;她只能逃脱，因为丈夫的暴力引起了邻居的注意，他们的邻居注意到了警察。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;她提供了医疗和聊天记录等证据，显示了丈夫的道歉，以及在警察局写的一封承诺信，他承认殴打她七次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，刘还是否认了指控。他只承认存在争议，并且他砸碎了他的电话。&lt;/p>; &lt;p>;他还辩称，马玛利亚提出的医疗记录并不能证明她的受伤是由他造成的。此外，他表示不愿离婚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/ 27/3B77B3A1-94EC-45ED-B9EC-FECD1710E8E0_142C2957.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; MA告诉离婚法庭，她遭受了丈夫的家庭暴力。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2月的夫妻最近通过律师律师之间的一次沟通中离婚。&lt;/p>; &lt;p>;虽然法院的判决仍在审理中，但此案引发了在线讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者说：“她确实在错误的时代出生。她的言论还不够严重，不应该得到她面临的激烈的网络欺凌。” &lt;/p>; &lt;p>;“无论我们对这个女人的性格有何看法，我们都不能让家庭暴力被掩盖。唯物主义是一个道德上的问题，但家庭暴力是合法的。” &lt;/p>; &lt;p>;说：“他说她不能证明家庭暴力使我生气！我们需要更多地关注为什么打击家庭暴力如此挑战，以及为什么虐待者如此容易逃脱法律。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>