<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mexico president rules out new war on drugs amid shock over mayor’s reported beheading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281620/mexico-president-rules-out-new-war-drugs-amid-shock-over-mayors-reported-beheading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 05:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/ea8acd88-6fa3-442b-a23c-0a1a9d66c28f_40728bd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥陆军士兵在锡那罗亚州库利亚坎街道巡逻，九月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆周二排除了对贩毒集团发动新战争的可能性，她提出了一项旨在减少猖獗的犯罪暴力的国家安全计划。&lt;/p>;&lt;p >;Sheinbaum，第一位领导拉丁美洲国家的女性，表示她的政府将优先考虑解决犯罪的根源，以及更好地利用情报。&lt;/p>;&lt;p>;“毒品战争不会卷土重来，这位左翼总统在新闻发布会上表示，他指的是 2006 年在美国支持下发动的一场由军队参与的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;此后，犯罪暴力事件不断升级，导致超过 45 万人死亡，数十人丧生。数千人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 1 日宣誓就职的墨西哥城前市长谢因鲍姆承诺坚持前任安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔的“拥抱而不是子弹”策略，利用社会政策解决失踪问题&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不是在寻求法外处决，而这正是以前发生的情况。我们要使用什么？她说，“预防、关注原因、情报和存在”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/09/eb8cc368-056a-46f1-9c03-73ac590b2f5c_8564cf94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅·希因鲍姆在新闻发布会上的手势周二在墨西哥城国家宫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然洛佩兹·奥夫拉多尔将预防置于武力之上，但他却颇具争议地将国民警卫队置于武装部队的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，此举标志着该国向军事化又迈出了一步——洛佩兹·奥夫拉多尔和他的盟友辛鲍姆都否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;“有些家庭如今无法获得可靠的市警察或全面加强的帮助。”州警察​​部队。这就是国民警卫队将发挥重要作用的地方，”谢因鲍姆的公安部长奥马尔·加西亚·哈富奇 (Omar Garcia Harfuch) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;谢因鲍姆概述了她的策略，在对谋杀案感到震惊的情况下，据报道周日市长亚历杭德罗·阿科斯 (Alejandro Arcos) 被斩首。墨西哥暴力最严重的州之一格雷罗州的首府。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在西北贩毒集团大本营锡那罗亚州，因帮派内讧引发的流血事件在一个月内造成 150 多人死亡。&lt;/p>;&lt; p>;墨西哥与卡特尔相关的暴力活动集中在来自哥伦比亚的可卡因以及来自中国的芬太尼原料的贩毒路线、边境和入境口岸，以及鳄梨和酸橙产区。&lt;/p>;&lt;p >;该国的两个主要贩毒团伙——锡那罗亚和哈利斯科新一代卡特尔，是世界上最强大的犯罪组织之一——发动地盘争夺战并强行招募成员。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥最暴力的州瓜纳华托是一个中心城市与比利时大小相当的工业中心，最近也出现了流血事件激增。安全专家 David Saucedo 表示，这是由于锡那罗亚贩毒集团及其盟友对主导该地区的哈利斯科新一代组织进行了“反攻”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/c981bee4-d982-4ba8-9406-7998acb84711_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，墨西哥奇尔潘辛戈，抬棺者抬着被杀市长亚历杭德罗·阿科斯的灵柩。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国缉毒局 (DEA) 表示，这两个贩毒集团是美国合成毒品危机的“核心”。&lt;/ p>;&lt;p>;报告称，他们是“全球犯罪企业”，从中国采购前体化学品，在墨西哥经营“秘密实验室”，并利用其“庞大的分销网络将毒品运输到美国”。&lt;/p >;&lt;p>;位于墨西哥南部边境的恰帕斯州的暴力事件也有所升级，该州被 InSight Crime 智库描述为“毒品和移民的主要走私中心”。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，暴力事件同时发生报告称，随着哈利斯科新一代入侵曾经是锡那罗亚贩毒集团大本营的地区。&lt;/p>;&lt;p>;在格雷罗州，多个帮派争夺对海上毒品运输路线的控制权。&lt;/p>;&lt; p>;在北部，与毒品和移民偷运进入美国有关的暴力活动使蒂华纳、华雷斯城和雷诺萨等边境城市成为世界上最危险的城市之一。&lt;/p>;&lt;p>;纵观其历史，贩毒集团一直能够从安全官员的腐败中获利。&lt;/p>;&lt;p>;前公安部长赫纳罗·加西亚·卢纳 (Genaro Garcia Luna) 在美国因收受巨额资金允许锡那罗亚贩毒集团走私大量可卡因而被定罪。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For all the high hopes, Brics is neither united nor effective]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3281211/all-high-hopes-brics-neither-united-nor-effective?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/4f2ae42a-e783-44b8-a171-867e8b613647_3d3af789.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在全球南方，金砖四国被广泛视为西方主导的世界秩序的替代品。事实上，该组织的领导成员经常在关键的地缘政治问题上持有相反的观点，与西方机构相比，该组织的效率仍然相当低下。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国，其缩写来自其前五个成员——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非 - 定于 10 月 22 日至 24 日在俄罗斯城市喀山举行年度峰会。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动将是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京再次表明他可能被孤立的机会来自西方，但不是来自世界其他地方。但在俄罗斯鞑靼斯坦地区首都举行的会议对这个政府间组织本身意味着什么？&lt;/p>;&lt;p>;全球媒体、政治家和分析人士经常将金砖国家描述为变革的主角，倡导建立一个权力主导的世界。分布更均匀。另一方面，该组织的批评者将金砖国家视为莫斯科和北京用来实现其地缘政治目标的工具。&lt;/p>;&lt;p>;对于现实主义者来说，金砖国家就像五个或更多人坐在一个桌子前的聚会。 &lt;/p>;&lt;p>;金砖国家领导人在峰会上通过的决定和宣言对全球舞台的发展几乎没有影响。毫无疑问，他们的团结、民主、开放和相互尊重精神的言论对于那些在西方主导的秩序中感到受压迫或认为自己应该在世界舞台上发挥更重要作用的国家来说听起来很有吸引力。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/53c52764-2729-49f2-aa99-534692c26661_22810d24.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月26日，金砖国家外长在联合国大会期间于纽约举行会议，首次在没有发表联合声明的情况下结束。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是许多国家寻求加入金砖国家的关键原因之一。但问题是，自 2009 年 6 月在俄罗斯叶卡捷琳堡举行首次峰会以来，该集团尚未取得任何重大集体成果。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国的职能是一个非正式的国家联盟，强调合作而不是强调合作。严格的治理或正式的结构。除了应急储备安排和金砖国家新开发银行外，伊朗、埃及、埃塞俄比亚、沙特阿拉伯和阿联酋等金砖国家还没有共同的机构。&lt;/p>;&lt;p>;两种金融结构尚未建立帮助它们建立新的储备货币并使经济去美元化，多年来金砖国家领导人（即俄罗斯和中国）一直将其描述为主要的地缘政治目标。白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在 7 月份的上海合作组织峰会上表示，“我们都在美元面前颤抖”，并指出俄罗斯和中国应该“最终采取某些措施减少对美元的依赖”。&lt;/p>; &lt;p>;但这将是一个长期的过程。与此同时，莫斯科和北京以及其他金砖国家成员可能必须找到一种方法来提高该组织的效率，该组织的核心仍然相当分散。与拥有共同外交政策的欧盟不同，金砖国家成员对世界各地最重要的地缘政治挑战和冲突往往没有相同的看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/30d051e2-f1ff-4253-964d-5a114d18c5ce_59630ff0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;6 月 10 日，中国外交部长王毅在俄罗斯下诺夫哥罗德举行的金砖国家会议期间与俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;例如，没有一个金砖国家承认莫斯科将五个乌克兰地区——克里米亚、顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热——并入俄罗斯联邦。相反，他们都 — — 至少在口头上 — — 支持乌克兰的领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;因此，金砖四国创始成员国印度最近与美国、日本和澳大利亚一起支持“全面的、乌克兰的公正和持久和平符合国际法，符合《联合国宪章》的宗旨和原则，包括尊重主权和领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还表明，印度的弹药出口已供应给乌克兰通过第三方介入，这似乎并未对俄印关系产生重大影响。俄罗斯政策制定者可能更担心的是，据报道，在西方威胁对与克里姆林宫打交道进行二次制裁后，中国的银行正在“集体”关闭与俄罗斯的交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京和中国国家主席习近平可以在喀山闭门讨论这一问题。在公开场合，他们可能会寻求加强金砖国家及其机构，并吸引新成员。为此，俄罗斯作为东道主邀请了30多位外国领导人出席即将举行的金砖国家领导人会晤。不过，并非所有人都会前往喀山。&lt;/p>;&lt;p>;虽然普京表示，他期待在峰会上欢迎塞尔维亚总统亚历山大·武契奇，但这位东南欧国家领导人不太可能前往俄罗斯，因为这可能会这对贝尔格莱德与西方的关系产生了严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（曾多次表示委内瑞拉应该加入金砖国家）是否会出席在喀山举行的论坛。据报道，金砖国家尚未就马杜罗参加峰会达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还希望在喀山欢迎土耳其总统埃尔多安、叙利亚总统巴沙尔·阿萨德等其他重要客人。 。从克里姆林宫的角度来看，他们之间可能在喀山举行的会晤可以让莫斯科强调金砖四国在国际舞台上的重要性，同时将他们的会谈描绘成俄罗斯外交的重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;最后，克里姆林宫预计将试图将峰会变成反美政治活动的另一个场所。莫斯科面临的问题是，并非所有金砖国家成员都将华盛顿视为主要的地缘政治对手。在这种情况下，金砖国家内部达成团结谈何容易。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US diplomat to discuss South China Sea and Ukraine at Asean summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3281619/top-us-diplomat-discuss-south-china-sea-and-ukraine-asean-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 03:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/46f9bad9-1950-4068-8c16-95b4e3232728_2edafd31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯将前往老挝参加会议东南亚国家联盟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在出席东盟峰会时将继续提出北京在南海的行动以及美国对其所谓支持俄罗斯乌克兰战争的担忧。东南亚国家峰会将于本周在老挝举行。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯将于周二启程前往万象，预计将在那里待到周五。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 周二与记者讨论布林肯的议程负责东亚和太平洋事务的助理国务卿表示，“东盟会议上可能会出现一些与中华人民共和国有关的问题，包括南海局势” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他声称中国“继续采取一系列升级且不负责任的措施，旨在胁迫和施压许多南海声索国”。&lt;/p>;&lt;p>;与中国一样，东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱对南海领土主张重叠。近几个月来，该地区中国海警与菲律宾船只之间的冲突不断升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/09/1c310073-f67a-453b-82a8-7185b866e054_031855ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务院助理 Daniel Kritenbrink东亚及太平洋事务秘书。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kritenbrink 在布林肯访问期间没有宣布任何会议，但表示“鉴于南海对地区和全球和平与稳定的核心地位”，如果与中国官员发生“任何接触”，这将是一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院首席东亚外交官克里滕布林克指出，与中国的沟通渠道“保持开放”，美国将继续重点关注“捍卫我们的国家利益”以及“我们盟友的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;关于乌克兰，克里滕布林克表示，美国对“中国对俄罗斯国防工业基础的大力支持的担忧仍然存在，而且仍在持续，我想说的是，它们正在增长”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，布林肯在同样于万象举行的东盟部长级会议间隙与中国外交部长王毅讨论了这个问题。两位外交官九月在纽约联合国大会期间会面时，这个话题再次被提起。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克表示，中国需要“停止通过支持俄罗斯国防工业基地来为俄罗斯战争机器提供燃料” ，我们将继续与包括欧洲在内的其他地方的合作伙伴一起采取措施，遏制这种行为。”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/10/09/acf2cc31-2933-4cfe-80df-72501f1a2e59_2466a17e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布林肯于 9 月 27 日在纽约会见中国外交部长王毅。图片来源：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一些美国外交官对美国总统乔·拜登决定不出席东盟峰会感到不安，认为他的缺席会损害美国的利益&lt;/p>;&lt;p>;关于拜登的决定，克里滕布林克表示，“他以及美国对该地区坚定不移的承诺应该是毫无疑问的”。&lt;/p>;&lt;p>;他回顾了拜登和现任民主党总统候选人的美国副总统卡马拉·哈里斯在任期间访问东南亚六国以及在白宫主办2022年美国-东盟领导人会议的情况。众议院。&lt;/p>;&lt;p>;“这一信息非常明确，拜登-哈里斯政府领导下的美利坚合众国以明确无误的方式致力于印度太平洋地区，”克里滕布林克说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How are votes counted in the US presidential election?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3281618/how-are-votes-counted-us-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 03:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/a64a5ee4-c8cf-4738-bd4d-165a32a3f6d4_cb04efc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;美国 2024 年大选有许多怪异之处，例如投票程序不同、“摇摆州”的巨大影响力以及国会结果将如何影响下一任总统执政能力的不确定性。在三部分系列的第一部分中，《南华早报》探讨了投票的进行方式以及可能影响结果时间的一些因素。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年美国总统大选让副总统卡马拉陷入困境距离哈里斯对阵前总统唐纳德·特朗普的比赛还有不到一个月的时间。以下是一些可能影响结果公布时间和向新政府过渡的关键日期和问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;四十七个州、华盛顿特区、关岛、波多黎各和维尔京群岛向所有登记选民提供提前亲自投票；有些州自八月以来一直在这样做。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉巴马州、密西西比州和新罕布什尔州这三个州不提供提前亲自投票，尽管他们可能会向符合条件的缺席选民提供这些选项。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/318e43ba-d6d6-4789-97cd-caac39cdc56e_5a065258.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党前总统唐纳德·特朗普和现任副总统民主党人卡马拉·哈里斯之间的美国总统竞选的获胜者预计是于 2025 年 1 月 6 日在华盛顿获得国会认证。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;提前现场投票最早可在选举日前 50 天（11 月 5 日星期二）开始– 或最迟于 11 月 1 日星期五。提前投票的平均开始日期是选举前 27 天。&lt;/p>;&lt;p>;尽管大多数州都有缺席投票，但截止日期和参与人员的规则各不相同。一些州要求通知缺席投票请求的原因。在大多数州，每次选举都必须要求缺席选票，但有些州允许选民签名，以便在每次选举中向他们发送缺席选票。&lt;/p>;&lt;p>;美国军人及其直系亲属，例如居住在国外的美国公民可以通过在线填写联邦明信片申请 (FCPA) 来登记投票并请求缺席选票。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;新闻机构通常会致电获胜者，因为官方决定稍后由选举团做出（见下文）。 2020 年的结果直到选举日四天后才公布，因为包括佐治亚州在内的几个州的选票总数非常接近。&lt;/p>;&lt;p>;这使得缺席选票的手工计票这一耗时的过程变得至关重要&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果竞选中没有候选人在选举日获得多数选票，就会发生这种情况。佐治亚州是一个摇摆州，可能会成为决定全国比赛的一个因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/09/d5b34740-96bb-4384-8d8c-3fc702b9ae43_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位选民在佐治亚州选举期间拿起投票贴纸五月在亚特兰大晨兴长老会举行的初选。唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯正在为赢得这个战场州而展开激烈的竞争。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;总统选举的获胜者是通过选举团由州政党选出的“选举人”正式选出的。对于那些主张应该使用普选的人来说，这一过程日益成为一个问题，就像所有其他下一轮投票和地方选举的情况一样。&lt;/p>;&lt;p>;在选举之前，每个州的政党都会选择候选人名单潜在选民的名单，他们不能担任国家公职，但可以是州一级的公选官员。每个州都有与其国会议员一样多的选举人。包括华盛顿特区的三名选举人在内，美国共有538名选举人。&lt;/p>;&lt;p>;选民通过在选举中投票来选出本州的选举人。例如，实际上，投票给特朗普实际上是投票给该州共和党委员会选出的选举人。&lt;/p>;&lt;p>;在 48 个州和国家首都，州党将其全部选举人名单指定为获胜的候选人投票选举下一任总统。缅因州和内布拉斯加州采用比例制度分配选举人。&lt;/p>;&lt;p>;总统候选人需要至少 270 名选举人（占 538 名选举人总数的一半以上）的投票才能入主白宫，即使普选票数也如此表示不同的获胜者，就像 2016 年最近发生的那样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当天，美国国会两院议员将在国会大厦举行会议下午 1 点在众议院大厅举行，由参议院议长或指定人员主持。&lt;/p>;&lt;p>;在这次联席会议上，将清点和统计各州的选举证书，并计算各州的选举证书。计票结果由参议院议长宣布，而这一职位一直由现任美国副总统担任。&lt;/p>;&lt;p>;就在 2021 年的这一天，特朗普的支持者袭击了美国国会大厦，试图阻止认证由时任副总统迈克·彭斯 (Mike Pence) 提出。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，美国总统乔·拜登签署了一项立法，改变了管理认证过程的晦涩难懂的法律，试图避免重蹈特朗普在 2020 年大选中扭转败局的覆辙。 .&lt;/p>;&lt;p>;新规定澄清，副总统在此过程中的职责纯粹是仪式性的，不包含任何决定哪位候选人赢得选举的权力或发言权。&lt;/p>;&lt;p>;他们还提高了国会议员反对认证各参众两院五分之一选举人所需的门槛。以前，只有众议院和参议院的一名议员必须分别反对对个别州的选举人进行唱名投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/8eb70fc9-80e8-434b-bc1c-f4beefd46bf7_c61837f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在唐纳德·特朗普的支持者之后，时任美国副总统迈克·彭斯和时任众议院议长南希·佩洛西于 2021 年 1 月 6 日晚至 1 月 7 日主持国会联席会议，确认 2020 年选举团结果袭击了国会大厦。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将选举否认主义作为其竞选策略的核心，自从他输了之后就错误地声称2020 年选举中，投票违规行为让拜登获得了胜利。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他自己的司法部和国土安全部保证没有发生严重欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;他为推翻选举所做的努力结果是特朗普正在打的两起诉讼的核心，一桩在美国联邦法院，另一桩在佐治亚州。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普支持者中的许多人表示他们相信这一说法，从而导致针对特朗普的暴力威胁民意调查工作人员预计，如果哈里斯赢得选举人团投票，前总统及其盟友将提起一系列诉讼，对选举结果提出异议。这可能会推迟原定于 12 月中旬举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;特朗普支持的州选举委员会成员最近通过了有争议的规则，可能允许地方选举委员会负责用于验证结果以进行可能会延迟验证的调查。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人认为这些规则对于维护选举过程的完整性是必要的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/ce75f311-e477-4207-9305-fadee9708348_ff7f4743.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;美国各州处理选票方式的差异实际上确保了下任美国总统不会在 11 月 5 日揭晓。照片：Fresno Bee/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;民主党人反驳说，允许选举主管基于模糊的怀疑而扣留认证可能会造成混乱，而广泛的重新计票可能会在更大程度上破坏完整性。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人已起诉选举委员会，寻求罢工下新规则。佐治亚州富尔顿县高等法院的罗伯特·麦克伯尼法官似乎不太可能抛弃“合理调查”规则，但上周表示“从表面上看，[规则]含糊不清，需要澄清”。&lt;/p>;&lt; p>;佐治亚州法律要求县选举委员会在选举日一周后验证结果。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州选举委员会上个月还通过了一项新法律，要求选票数量（而不是选票数量）由三名独立的投票工作人员在每个投票点进行手工计票，直到所有三项计数都匹配。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国许多州已经改变了规则以加快四个州的计票速度自 2020 年大选以来，宾夕法尼亚州和威斯康星州等关键战场州的政治僵局阻碍了投票站工作人员在选举日之前开始打开和处理邮寄选票的变革。&lt;/p>;&lt;p>;这将使投票站工作人员能够在选举日之前开始打开和处理邮寄选票。在选举当晚几乎不可能可靠地确定谁是获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;选举专家警告说，总统竞选可能需要数天时间才能确定，他们正在努力让公众做好准备“红色海市蜃楼”之后是“蓝色波浪”。&lt;/p>;&lt;p>;这指的是早期计票结果可能有利于共和党，但由于缺席选票主要由民主党人投出，因此哈里斯获胜的趋势正在转变。已统计。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-born doctor tried to kill mother’s partner with fake jab causing flesh-eating disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281617/hong-kong-born-doctor-tried-kill-mothers-partner-fake-jab-causing-flesh-eating-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/0e1c33e2-0353-4888-b0ca-a9f9df407464_4eded691.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Thomas Kwan 前往纽卡斯尔酒店的镜头截图1月22日。图片：诺森比亚警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港出生的医生承认自己伪装成护士，并试图通过给他母亲的伴侣注射有毒的假药来谋杀他继承纠纷中的新冠疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的托马斯·关 (Thomas Kwan) 在纽卡斯尔的家中为母亲的长期情人注射疫苗之前，他戴着假胡须和假发进行了奇怪的伪装。英格兰东北部的一家法庭审理了此事。&lt;/p>;&lt;p>;受害者帕特里克·奥哈拉 (Patrick O&#39;Hara) 在注射后患上了危及生命的食肉性疾病。&lt;/p>;&lt;p>;奥哈拉 (Patrick O&#39;Hara)纽卡斯尔刑事法院获悉，关的母亲珍妮·梁（又名惠琼）与关的母亲梁珍妮（又名惠琼）交往了二十多年，据说她在遗嘱中为关的​​名字命名，这样，如果关的母亲先于他去世，他可以住在她的房子里。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/60ee5a55-a4d3-493b-afd7 -47c12595259c_11c06e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关托马斯 (Thomas Kwan) 穿着奇异的伪装来执行他的计划。照片：诺森比亚警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/09/45248fec-335f-4a76-bbf8-9db3c7aae2ea_ef4f98b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;邮报搜索发现，英国总医学委员会的记录显示，一位名叫 Thomas Kwan 的医生于 1996 年毕业于纽卡斯尔大学。但目前无法立即确认他与被告是否为同一人。&lt;/p>;&lt;p>;Kwan 是附近桑德兰市快乐之家诊所的合伙人，最初否认谋杀未遂，但后来改变了认罪态度。周一，在听取检方上周对他提起的案件后，检察官彼得·梅克皮斯 (Peter Makepeace) 表示，关与母亲关系疏远，因为她计划将自己的家留给奥哈拉 (O&#39;Hara)，因此与她发生了争吵。梅克皮斯已经七十多岁了。&lt;/p>;&lt;p>;梅克皮斯说，遗嘱的作用是，在她的伴侣去世之前，财产不会归母亲的孩子所有。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，关发送了一份伪造的国民健康证明。给受害者的以服务为抬头的信，声称他的年龄符合护理访问的条件。&lt;/p>;&lt;p>;随后又写了另一封信，称已与家庭护理团队的一名成员进行了疫苗接种预约。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，今年1月22日，关某冒充社区护士前往这对夫妇的家中。他乔装打扮，给奥哈拉注射了一种无法辨认的毒药。&lt;/p>;&lt;p>;法院院长关乔装打扮，包括帽子、外科口罩、手套和有色眼镜，说话时操着带有亚洲口音的蹩脚英语。 &lt;/p>;&lt;p>;他做了一份医疗调查问卷，并检查了奥哈拉和梁的血压，然后给受害者注射并给他带来了剧烈的疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;奥哈拉最终被诊断出患有坏死性筋膜炎，这是一种危及生命的食肉疾病。他在重症监护室呆了几个星期。尽管他被送回家服用抗生素，但注射部位还是发炎。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，关先生对蓖麻毒素、砷、氰化物和神经毒剂“着迷”。梅克皮斯说，关利用他对毒药的了解来实施他的计划。&lt;/p>;&lt;p>;他之前承认了使用有毒物质的指控。&lt;/p>;&lt;p>;英国皇家检察署的克里斯托弗·阿特金森表示，关他在试图杀死奥哈拉同时避免被发现的过程中采取了极不寻常的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“几个月来，他痴迷地策划了一种接近受害者的方法，其中涉及使用伪造文件，他说：“他通过空壳公司和精心伪装来掩盖他在这些事件中扮演的潜在致命角色。”&lt;/p>;&lt;p>;“虽然幸好杀害受害者的企图没有成功，但其影响仍然是灾难性的。注射的化学物质造成了越来越严重的损害，首先是注射部位周围的烧伤和水泡，然后发展成一种可能危及生命的食肉疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“当时关可以通过识别来帮助医务人员关已婚并育有一个儿子，他已被还押候审，并将在接受警方讯问时对警方提出的问题不作任何评论，导致受害者的健康状况进一步恶化。” 10月17日被判刑。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu says Israel killed Hezbollah chief’s successor and ‘replacement’s replacement’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281616/netanyahu-says-israel-killed-hezbollah-chiefs-successor-and-replacements-replacement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/05e15343-4451-49ca-a9b7-92b0d509d0d4_14f68c1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两个女人在新画的被杀者涂鸦旁边自拍九月，真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在以色列特拉维夫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二表示，以色列军队已经杀害了已故真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉的潜在继任者，但没有透露他们的名字。&lt;/p>;&lt;p >;“我们削弱了真主党的能力。我们消灭了数千名恐怖分子，包括纳斯鲁拉本人和纳斯鲁拉的继任者，以及继任者的继任者，”内塔尼亚胡在预先录制的视频信息中说道。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，以色列国防部长约夫·加兰特表示，哈希姆·萨菲丁，预计将取代被杀的纳斯鲁拉的人可能已被“消灭”。目前尚不清楚内塔尼亚胡所说的“替代者的替代者”指的是谁。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，真主党比多年来任何时候都更加虚弱，”内塔尼亚胡在针对以色列政府的视频信息中说道。黎巴嫩人民。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 8 日，即哈马斯巴勒斯坦武装分子从加沙袭击以色列南部的第二天，真主党开始向以色列发射火箭弹。真主党表示与哈马斯团结一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/9ab78c99- fab0-49d4-8503-330922e889e2_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，以色列对黎巴嫩贝鲁特的空袭升起火焰和浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该国北部约 60,000 名以色列公民被迫离开家园，而以色列的既定目标是确保其北部地区免受真主党火箭弹和火箭袭击。让那些流离失所的居民返回。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列有权自卫。以色列也有权利获胜。以色列将会获胜。”内塔尼亚胡说道。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促黎巴嫩“夺回你的国家”，让其走上和平与繁荣的道路，并利用几十年来不曾有过的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果你不这样做，真主党将继续试图从人口稠密的地区与以色列作战，而牺牲你的利益。它不在乎黎巴嫩是否被拖入一场更广泛的战争，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“基督徒、德鲁兹派、穆斯林——逊尼派和什叶派——你们所有人都因为真主党对以色列徒劳的战争而受苦。&lt; /p>;&lt;p>;“不要让这些恐怖分子比他们已经做的更多地摧毁你的未来，”内塔尼亚胡补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“你有机会在黎巴嫩陷入深渊之前拯救它一场长期战争将导致像我们在加沙看到的那样的破坏和苦难。事情不必一定是这样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Osama bin Laden’s son Omar banned from returning to France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281615/osama-bin-ladens-son-omar-banned-returning-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/6095a7d1-c9de-4b07-bff6-6c95dab75709_efc92c9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;画家奥马尔·本·拉登出现在他的艺术展上法国勒特勒尔，2022 年 7 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被杀的基地组织领导人奥萨马·本·拉登 (Osama bin Laden) 的儿子奥马尔·本·拉登 (Omar bin Laden) 已被禁止返回法国，他在那里度过了自己的一生法国内政部长周二宣布，在被勒令于 2023 年离开之前，他已在家乡待了几年。&lt;/p>;&lt;p>;本·拉登出生于沙特阿拉伯，也曾在苏丹和阿富汗生活过。这位 43 岁的男子几年前与他的英国妻子定居在法国北部的诺曼底地区，开始从事绘画。&lt;/p>;&lt;p>;法国新任内政部长布鲁诺·雷托洛 (Bruno Retailleau) 表示，奥马尔·本·拉登“在他的作品中发表了评论” 2023 年宣扬恐怖主义的社交网络”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，奥恩省省长下令离开法国领土，”Retailleau。&lt;/p>;&lt;p>;“法院已确认该行为的合法性这位部长还表示，他已经签署了一项禁令，防止奥马尔·本·拉登“以任何理由”返回法国无论如何”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/80f7787e-8790-4143 -bf68-86bc91be0455_999cdaa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 7 月，奥马尔·本·拉登在法国西部 Le Teilleul 举办的艺术展上摆姿势。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚些时候，法国北部奥恩省表示，卡塔尔国民奥马尔·本·拉登自2018年以来一直居住在Domfront-en-Poiraie镇。 &lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年 5 月奥萨马·本·拉登逝世周年纪念日之际，法国官员称美化“恐怖主义和基地组织”的评论以奥马尔·本·拉登的名义在社交媒体上发布，该帐户已被现已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;法国已启动调查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奥马尔·本·拉登否认自己是“应受谴责的评论”的作者，但他并没有删除或谴责这些评论，该县说。他于 2023 年 10 月 27 日被勒令离开法国，并且是“自愿”离开。&lt;/p>;&lt;p>;他对该决定提出上诉，但法国法院上周维持了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;他离开了法国19 岁时成为父亲。&lt;/p>;&lt;p>;奥马尔·本·拉登在 2022 年发表讲话时表示，他在法国感觉很好。 “我觉得自己不用为父亲的行为承担责任，”他当时说道。 “没有人评判我，他们尊重我，让我安息。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国特种部队于 2011 年在巴基斯坦击毙了基地组织领导人。&lt;/p>;&lt;p >;自称是奥马尔艺术经纪人的帕斯卡·马丁表示，本·拉登现在住在卡塔尔，患有心理问题。马丁和奥马尔·本·拉登的妻子决定不将这一消息通知他。&lt;/p>;&lt;p>;“他太脆弱了，如果他发现的话会对他造成很大的伤害，”马丁说。 “这个决定完全是疯狂的、不可思议的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他的生活很艰难，”马丁说，并将他描述为“恐怖主义的受害者”。 “作为奥萨马·本·拉登的儿子对他来说是一种折磨。”&lt;/p>;&lt;p>;马丁还表示，他的朋友没有能力鼓吹恐怖主义或 2001 年 9 月 11 日造成近 3,000 人死亡的最致命恐怖袭击事件。对美国领土的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“他说他的生命在那一天停止了，”马丁说。 “在他的所有言论中，我没有听到他鼓吹恐怖主义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/09/8b2a3104-314a-4805-a3a7-aa441892ba82_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥马尔·本·拉登和他的妻子扎伊娜在2022 年 7 月，他在法国 Le Teilleul 举办了他的艺术展。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据马丁称，他的朋友被警方拘留，但随后被释放，“没有任何证据”据我所知，对他提出指控”。 “他只是不幸成为了本·拉登，”马丁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位朋友哈里·阿特顿表示，这一决定是“可耻的”。阿特顿是一位 87 岁的英国人，也住在 Domfront-en-Poiraie，他说奥马尔·本·拉登“成功地将自己与父亲的意识形态区分开来”。&lt;/p>;&lt;p>;他形容这个人“有点害羞” ”而且大方，说他话不多。阿特顿补充道：“有成千上万的潜在恐怖分子应该离开法国，但他们选择了奥马尔。”&lt;/p>;&lt;p>;奥马尔·本·拉登与英国女人简·菲利克斯·布朗（Jane Felix-Browne）的婚姻，简·菲利克斯·布朗是一位祖母，比他年长二十多岁。 2007 年这一消息得到证实后，引起了媒体的广泛关注。婚后，她采用了穆斯林名字扎伊纳·穆罕默德 (Zaina Mohammed)。&lt;/p>;&lt;p>;奥马尔·本·拉登 (Omar bin Laden) 寻求在英国居住，但遭到英国当局拒绝。奥萨马·本·拉登本人是一位富有的沙特建筑巨头的儿子，据信有大约两打孩子。&lt;/p>;&lt;p>;雷塔洛誓言要对移民和犯罪带来“秩序”，坚称“法律既不是无形的，也不是神圣的”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 00:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Advocating for Inquiry-Based Learning from Age Five]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/advocating-inquiry-based-learning-age-five/article/3281362/advocating-inquiry-based-learning-age-five?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /07/Hero-Photo_0.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福美国学校何文田提供一流的美国教育。 Rae Lang 女士在幼儿教育和基础教育领域拥有 20 多年的经验，她于 2023 年担任小学校长，为斯坦福带来了全新的教学视角。&lt;/p>;&lt;p>; 斯坦福的小学课程重点关注阅读和写作，利用哥伦比亚大学的“阅读和写作研讨会”。与传统方法不同，这种方法采用小组“迷你课程”来演示各种阅读和写作技巧并针对特定的学习需求。它鼓励独立学习、更好地保留知识、从错误中学习的机会以及勇于冒险的精神。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8 /images/2024/10/07/SAS_2343_0.JPG?itok=WZFLKb-f&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女士。 Rae Lang 认为，激发学生的好奇心可以培养学习热情并鼓励自我发现。&lt;/small>;&lt;/div>;教师根据学生的水平定制指导，允许独立或小组作业，将学生与内容或结对联系起来他们和学习伙伴。在每个单元结束时，学生分享他们的学习成果并讨论挑战，使教师能够更好地了解学生的水平，并选择合适的材料和作业，帮助他们变得更加自信，为中学做好准备。&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/07/SAS_2903_0.JPG?itok=UpCe4k7R&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;G2 老师陈女士通过她的“迷你课程”演示了如何使用拟声词作为写作的引人入胜的开场白。&lt;/small>;&lt;/div>; 斯坦福提供了从学前班到小学的整体学习方法12年级，不仅强调阅读和写作，还强调设定个人学习目标。例如，五年级学生为他们的期末项目选择联合国可持续发展目标，整合 STEM、创造力、人文、数学和语言。这种方法可以对学生的语言技能和知识进行全面评估，摆脱传统的基于考试的评估，包括小组报告、日常观察和课堂评估，从而减轻考试压力，拓宽学生的视野。&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/07/IMG_20231114_094258_0.jpg?itok=zGvVRAZB&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参观了当地的巧克力工厂，了解不同形式背后的流程，调动五种感官更好地掌握抽象的 STEM 概念。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/07/20231205_084339_0.jpg?itok=Nj5SkY9M” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生向家长展示他们的实验结果，增强了他们的表达技巧和自信心。&lt;/small>;&lt;/div>;最近的研究表明，情绪健康的学生往往会更多地参与和表现学业上更好。斯坦福德优先考虑培养学生的情感健康。郎女士热情地强调：“我们致力于创造一个培育性的学习环境，激发学生每天上学的热情，与同龄人建立联系，并培养基本的生活技能和社交情商。”学校拥有专门的辅导员，采用屡获殊荣的“第二步社交计划”进行每周的社交情感学习（SEL），旨在培养逆境商数（AQ），让学生以乐观和坚韧的态度迎接挑战。&lt;/ p>;&lt;p>;学生通过互动课程、课堂讨论和角色扮演培养同理心、解决问题的能力和自我管理能力。学校经常与不同的慈善机构合作安排筹款活动，为学生提供获得实践经验、欣赏多元文化、思考自我提升的机会。这有助于他们成为富有同情心、自信的学习者，能够应对挑战并为世界做出积极贡献。&lt;/p>;&lt;p>;与我们一起参加 10 月 26 日的斯坦福美国学校开放日，参观校园，了解校长和老师的见解，并了解更多信息。学生有机会与教育工作者讨论我们的国际课程。欢迎家长与孩子一起报名参加。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump sent Russia’s Putin secret Covid tests in 2020, new Bob Woodward book claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281610/trump-sent-russias-putin-secret-covid-tests-2020-new-bob-woodward-book-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.09 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/0f4670de-fe0d-4e91-9d5d-41c1f6283ecd_5ce5b0d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在 G20 峰会上会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京德国汉堡，2017 年 7 月 7 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在即将出版的《战争》一书中，记者鲍勃·伍德沃德 (Bob Woodward) 报道说，前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 的关系比以前更加深厚&lt;/p>;&lt;p>;根据美国有线电视新闻网 (CNN) 和《华盛顿邮报》周二发布的摘录，特朗普于 2020 年初向普京发送了新冠病毒测试机供其个人使用。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要告诉任何人根据美国有线电视新闻网 (CNN) 的书籍摘录，普京对特朗普说：“你把这些寄给我了。” “我不想让你告诉任何人，因为人们会生你的气，而不是我。他们不关心我。”&lt;/p>;&lt;p>;书中还援引特朗普助手的话称，自 2021 年卸任以来，特朗普可能与普京打了多达七次电话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选发言人史蒂文·张(Steven Cheung)在周二的一份声明中强烈否认了这本书的说法，并对伍德沃德进行了个人攻击。他还提到特朗普已起诉伍德沃德在 2022 年发布前总统的录音带。该案仍在审理中。&lt;/p>;&lt;p>;“鲍勃·伍德沃德编造的这些故事都不是真实的，也不是他的作品。 “伍德沃德是一个真正精神错乱、精神错乱的人，患有特朗普精神错乱综合症，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“伍德沃德是一个愤怒的小个子，显然很沮丧，因为特朗普总统成功起诉了他，因为他未经授权发布他之前录制的录音。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/08 /4c7af839-c03d-4cf6-bfc6-7bf09265e643_3014ebe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲍勃·伍德沃德的新书还声称特朗普自卸任以来曾多次与普京通电话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普总统绝对不允许他接触这本垃圾书，因为它要么属于折扣书店小说区的便宜货箱，要么被用作卫生纸”，张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;伍德沃德曾是《华盛顿邮报》的一名报道者，他撰写或合着了 20 多本书，并撰写了有关过去 10 位总统的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的与普京的关系长期以来一直存在争议。在俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后，这位前总统表示，普京为这场战争辩护的理由是“天才”和“精明”。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s commitment to economy not undermined, analysts say in absence of large stimulus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3281588/chinas-commitment-economy-not-undermined-analysts-say-absence-large-stimulus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/43a4553f-6827-40b3-b6f6-8bb2b08e5f2e_95f296ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国建筑工地检查水循环管道甘肃。国家经济规划师表示，未来五年可能投资4万亿元用于城市管道建设。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高经济规划师重申了对实现全年增长目标的信心，同时缺乏新的大爆炸性刺激措施，从而巩固了北京提振经济的承诺分析师称，市场预期的结果不会改变支持性政策方向。&lt;/p>;&lt;p>;专家补充说，由于当局已表示重振经济是重中之重，因此可能会采取更多措施。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，北京不想太快用尽其政策工具。经济学人智库（EIU）市场研究机构中国首席经济学家苏越表示：“我们一再强调采取系统性、针对性、精准性的措施，发布会的总体信息仍然是积极的。”&lt;/p>;&lt;在周二备受关注的会议上，国家发展和改革委员会（国家发改委）表示，相信在政策支持下，世界第二大经济体今年“5%左右”的增长目标仍然可以实现，但并未透露太多信息。大规模额外刺激措施的预期。&lt;/p>;&lt;p>;9月底快速推出宽松政策后，发改委缺乏新的刺激火力，令人失望，但不应削弱此次政策的意义。分析人士表示，承诺有效落实现有措施。&lt;/p>;&lt;p>;“[国家发改委]强调发展是解决问题的关键，在中国背景下，‘发展’本质上意味着苏说。&lt;/p>;&lt;p>;周二上午，李强总理主持召开国务院学习会议，进一步强调北京的经济承诺，要求及时出台稳增长、稳预期的措施。然后，下午，他主持了一次与经济专家和企业家的座谈会，征求对政府计划的意见。&lt;/p>;&lt;p>;在一次意外的政治局会议上，最高领导层动用了政策工具并敦促共产党干部，之后采取了这些举措上个月，在就业疲弱、房地产市场危机、消费下降以及与西方的贸易摩擦等持续挑战的情况下，不遗余力地让经济增长重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的新闻发布会上，国家发改委主席郑善杰确保一系列现有政策和逆周期调节的增量措施得到有效落实，同时也承诺要提振消费、支持楼市和股市。&lt;/p>;&lt;p>;他透露，中国将利用中央政府的2025年规划预算将在本月底前推进价值 1000 亿元人民币（141.4 亿美元）的债券。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些新的支出，并对现有政策的边缘进行了一些修改，”哈里·墨菲 (Harry Murphy) 表示克鲁斯是穆迪分析公司的助理总监兼经济学家。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说不会有更多的支持，”他补充道。 “我们预计今年剩余时间内会有更多公告。但这不仅仅是金钱。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师补充说，国家发改委关于 5% 增长目标的信号以及其对现有政策以及即将宣布的政策加紧实施工作，反映了一种协调和实现短期和中期目标的方法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，市场可能会期待其他部委的潜在支持。&lt;/p>;&lt;p>;Sophie Xu，24 岁一位今年早些时候就持有电力相关股票的老散户投资者周二表示，国庆假期后她很惊喜地看到自己的投资组合大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“股市“我买的时候股价相对较低，但现在我的股价正在稳步攀升。”在深圳从事营销工作的徐说。 “我相信节后它们会继续上涨。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;EIU 的苏表示，她预计北京将额外安排 1 万至 3 万亿元人民币今年和 2025 年的财政支持，旨在提振实体经济、重组银行资本并稳定房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这与计划明年进行的特别长期债券投资一起，预计将主要影响 2025 年的经济增长。”她说道。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪分析预计，5 月份推出的房地产市场支持措施将得到更大的推动力。&lt;/p>;&lt;p>;“只有墨菲·克鲁斯表示，3000亿元人民币的可用资金中只有一小部分已被动用，因为低预期回报和财政紧缩阻碍了地方政府选择参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会拉动更广泛的“政策杠杆”并加速他说，推出之前宣布的措施，例如 7 月份共产党三中全会宣布的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施可能包括打破农村家庭面临的社会福利障碍，以及提高养老金支付。穆迪的墨菲·克鲁斯表示，这两项政策对于提振信心和增加家庭支出至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家发改委官员周二还表示，中国将支持中小企业融资规模企业（中小企业）以及房地产市场，城市化将成为增长的关键驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是通过银行制定的优惠政策来鼓励这些贷款，并且ING大中华区经济学家Lynn Song表示：“提供更好的融资渠道将为中小企业提供更好的经营环境。”私营部门投资有限。所以，结合降息和融资支持能否恢复还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;苏说，推进城镇化也是一个重要方向。&lt;/p>;&lt;p>;苏指出，发改委提到未来五年城市管网建设可能投资4万亿元。她说，这样的支出将与城市化的新阶段保持一致，并与公共交通等其他市政项目相吻合。&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corporation accuses Physical of owing it HK$2.8 million in rent and fees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281611/hong-kongs-mtr-corporation-accuses-physical-owing-it-hk28-million-rent-and-fees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.08 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/08/d7036f6d-0bd8-4b3a-9375-25ae1c33668f_32f2901f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;实体在9月6日突然结束了38年的营业。 照片：谭咏诗&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港港铁公司指控现已关闭的健身连锁店Physical的所有者欠其近280万港元的租金和管理费，其中一些未缴费用可追溯到去年12月.&lt;/p>;&lt;p>;这家还经营购物中心的铁路巨头正寻求通过其位于德福广场的门店向Physical及其两名董事陆毅强和何毓华追讨超过32万港元。 &lt;/p>;&lt;p>;在周二向区域法院公布的一份令状中，原告指控体健中心及其业主欠其逾279万港元。&lt;/p>;&lt;p>;这笔款项包括1月至5月期间的租金120万港元，以及12月至5月期间的管理费107万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在强制性公积金计划管理局指控后，实体公司于9月6日突然结束了38年的营业港铁公司与Physical签订租用德福广场7楼701-712号铺的合约，由5月2日起2021年至今年5月1日。&lt;/p>;&lt;p>;该空间的租金第一年定为521,500港元，第二年上涨至537,100港元，第三年上涨至553,200港元，两位董事为&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件显示，Physical已支付押金248万港元。&lt;/p>;&lt;p>;扣除被告支付的押金后，港铁公司正寻求向被告追讨逾32万港元。两位董事。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，上个月关闭时，这家已倒闭的企业的银行账户里约有 100 万港元，但欠下超过 1,000 万港元的政府支持的流行病救助计划下的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周五，消委会共接获5,344宗有关实体店停业的投诉，涉及港币190,857,353元。最大宗个案涉及港币2,020,053元。&lt;/p>;&lt;p>;过去五个星期，香港海关接获2,767宗有关关闭实体店的投诉，涉及预付费服务金额达1.34亿港元。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>