<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s West Kowloon arts hub ‘may delay some infrastructures’ to fix funding crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266774/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-may-delay-some-infrastructures-fix-funding-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/a8b84320-387e-483a-862c-ca7e1c3d3b6b_c84156e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙区管理局主席唐英年发出警告政府必须在八月份之前就该中心拟议的融资计划做出决定。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首屈一指的文化中心的副主席对很快与政府达成协议以避免艺术区迫在眉睫的金融危机表示乐观，他说，一些人表示计划中的基础设施可能会被搁置，以平衡其收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙区管理局副主席陈百思周六对当地和中国内地记者表示，预计艺术领域将遭受损失&lt;/p>;&lt;p>;“这个讨论仍在进行中，但我的理解是，这是相当有利的。他们了解这一点的重要性，所以他们不会终止，”陈说。 “我相信他们可能会带着一定的条件回来。”&lt;/p>;&lt;p>;副主席在一次由北京主办的媒体向内地和当地媒体介绍这座城市首屈一指的艺术中心的吹风会上发表讲话。旅游宣传大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，旨在到 2035 年将香港、澳门和广东省九个城市打造成高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，西九龙区管理局主席唐英年警告政府必须在 8 月之前就该中心拟议的资助计划做出决定，否则博物馆将面临每周减少开放两天的风险。粤剧中心缩短开放时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15 /89328b7e-ce15-4ca5-93a0-ef658351ff46_5834c7bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙区管理局副主席陈智思。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，当局正在等待政府就拟议的资助计划做出决定，该计划涉及出售艺术区 40 公顷（99 英亩）的部分土地）。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2008 年该区成立时，政府就向该区管理机构一次性拨款 216 亿港元（30 亿美元），用于整个区的发展。唐上个月表示，该区的剩余资金只能维持一年。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示该地区的财务问题是“现金流不匹配”，并认为当未来的商业项目流入时，艺术中心的财务状况将会改善。&lt;/p>;&lt; p>;“今天唯一的问题是……我们的收入还没有产生。我们现在与政府的讨论是如何渡过难关，并让我们在酒店、办公室和住宅楼方面保持灵活性。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，该地区正在建设中，音乐中心和大剧院等其他设施的建设可能会根据该中心的财务状况和未来发展而暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该中心的副-主席补充说，据他所知，世界上的文化机构“实际上并没有达到收支平衡”，都需要某种形式的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“现在已经没有回头路了。这种[艺术的发展]是无法阻止的。我们只能继续前进。当然，我们需要应对财务压力，但我们可以应对。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，作为媒体巡演的一部分，张家辉代理首席执行官机管局表示，香港国际机场的客运量将于今年年底恢复至疫情前水平。&lt;/p>;&lt;p>;张亦透露，已有2万名旅客使用“经珠海-香港”航班”计划自上个月启动以来，承诺实现机场之间 70 分钟的旅程，让香港旅客经珠海转机前往内地其他城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Thousands in France march in pre-election protest against far-right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266776/thousands-france-march-pre-election-protest-against-far-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/227f838e-3c73-4d6f-a5bf-e29da7ecf0a0_6b30fcb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，抗议者在法国南部马赛游行。反种族主义团体还加入了巴黎和法国各地的工会和全新左翼联盟，在议会选举前的疯狂竞选活动中反对极右翼民族主义的高涨。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，巴黎和法国各城市正在进行示威活动，抗议即将举行的法国议会选举之前的极右翼全国集会 (RN)。&lt;/p >;&lt;p>;继上周日的欧洲选举中注册护士人数激增后，警方表示，在工会、学生团体和权利团体呼吁集会反对反移民、欧洲怀疑论政党之后，预计将有 35 万人游行，并动员了 21,000 名警察。 &lt;/p>;&lt;p>;预计马赛、图卢兹、里昂和里尔等城市将举行至少 150 场游行。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎预计将有多达 10 万人参加，游行于格林威治标准时间 1200 点，从东部的共和广场出发，穿过巴士底广场到达国家广场。&lt;/p>;&lt;p>;极左 CGT 工会领袖索菲·比内 (Sophie Binet) 在共和广场发表讲话时告诉记者：“我们游行是因为我们非常担心（RN 主席）乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella) 可能成为下一任总理……我们希望防止这场灾难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/e950414e-5f31-46c9-93d9-fd3934d56bf4_73e649c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六欧洲选举结果公布后，巴黎人们参加了反对极右翼的示威活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加巴黎游行的 22 岁学生卡罗尔-安·贾斯特 (Carol-Ann Juste) 表示，这是她第一次参加游行反对。她说，她“很担心，因为人们相信这个有着真正种族主义传统的政党的谎言”，她指的是国民阵线，它是国民阵线的前身，其领导人让-马里·勒庞因发表被视为反种族主义的言论而被罚款。闪族或仇外心理。&lt;/p>;&lt;p>;Juste 说她想“为维护一个人权、自由和宽容的国家而奋斗”。&lt;/p>;&lt;p>;在同一游行中，34 岁的塞西莉亚·洛莫 (Cecilia Lormeau)一名 20 岁的教师表示，她计划投票给左翼政党联盟人民阵线，她说：“重要的是要表明我们已经动员起来，而且注册护士并不是人民的大多数。”&lt;/p>; &lt;p>;总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 呼吁提前举行立法选举，将于 6 月 30 日和 7 月 7 日分两轮举行，此前他的中间派联盟在上周日的欧洲议会投票中被 RN 击败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;第一轮民意调查预测，RN 可能会赢得选举，并有能力组建下一届政府。&lt;/p>;&lt;p>;《Le Point》杂志周五发表的一项民意调查预测 RN将以 29.5% 的得票率在第一轮议会选举中领先，以微弱优势领先于人民阵线的 28.5%。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的中间派阵营获得 18% 的得票率。&lt;/p>;&lt;p >;至少有两项民意调查显示，左派落后于共和党，领先于马克龙的阵营。&lt;/p>;&lt;p>;在法国西部的图尔，数百名抗议者正在参加游行，横幅上写着：“为了自由，争取权利，争取社会民主共和国，反对极右思想和种族主义。”&lt;/p>;&lt;p>;几条横幅上写着：“年轻人讨厌国民阵线（国民阵线的前身），而养老金领取者则带着横幅上写着：“老年人也讨厌注册护士。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 of 2 Japanese climbers missing in Pakistan found dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266771/1-2-japanese-climbers-missing-pakistan-found-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/4aaa827c-00fd-44dc-8420-760c51fb7167_089f6122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周，两名日本登山者在巴基斯坦失踪。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名官员称，周六，两名日本登山者中的一名被发现死亡，他的尸体于周六在巴基斯坦北部的一座山上被发现，第二名男子的搜寻工作仍在进行中。&lt; /p>;&lt;p>;Ryuseki Hiraoka 和 Atsushi Taguchi 在本周失踪之前，正试图登上喀喇昆仑山脉 7,027 米（23,054 英尺）的 Spantik 山。&lt;/p>;&lt;p>;“一具尸体日本登山者已被发现，第二名登山者的搜寻工作正在进行中，”Shigar 区副专员 Wali Ullah Falahi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尸体是在 3 号营地下方 300 米（984 英尺）处发现的。海拔约 6,200 米（20,341 英尺），距离登山者准备最终登顶的地方。&lt;/p>;&lt;p>;组织此次探险的巴基斯坦冒险之旅公司负责人 Naiknam Karim 表示，“目前尚不清楚谁的尸体被埋葬”。已被发现”。&lt;/p>;&lt;p>;高空登山者和专家的搜寻得到了两架巴基斯坦陆军直升机的支持。&lt;/p>;&lt;p>;两人于 6 月 3 日到达大本营，并在没有任何情况下尝试攀登。在搬运工的帮助下。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次见到他们是在 6 月 10 日，第二天，预计会与他们相遇的其他登山者发出了警报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;周四，一架军用直升机发现了登山者，但由于天气恶劣，搜寻工作暂停。&lt;/p>;&lt;p>;斯潘提克山（Spantik）也被称为金峰，被描述为山上“相对容易到达且直截了当的山峰”。 Adventure Tours 旅游公司的网站。&lt;/p>;&lt;p>;世界上 14 座海拔超过 8000 米的山峰中有 5 座位于该国，其中包括世界第二高峰 K2。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，根据政府数据，超过 8,900 名外国人访问了偏远的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，喀喇昆仑山脉的大部分地区都位于该地区，夏季登山季节从 6 月初到 8 月底。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden and Iran exchange prisoners in breakthrough deal, say officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266765/sweden-and-iran-exchange-prisoners-breakthrough-deal-say-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/0b74744a-f7ea-49e1-a33f-afd93957208c_dff55e9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典斯德哥尔摩人民庆祝伊朗哈米德有罪判决十二月的努里。他因参与大规模处决伊朗政治犯而被定罪，在交换囚犯后很快将返回伊朗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，瑞典和伊朗周六进行了囚犯交换，瑞典释放了一名因参与 20 世纪 80 年代大规模处决而被定罪的前伊朗官员，而伊朗则释放了两名囚犯瑞典人被关押在那里。&lt;/p>;&lt;p>;阿曼外交部在一份声明中表示，囚犯交换是由阿曼调解的。声明称：“阿曼的努力导致双方同意相互释放，因为被释放的人是从德黑兰和斯德哥尔摩转移的。”&lt;/p>;&lt;p>;瑞典释放了被定罪的前伊朗官员、伊朗最高人权官员哈米德·努里 (Hamid Noury)这位官员补充说，努里因 1988 年在伊朗大规模处决政治犯而被定罪，他将在几个小时内返回伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;另外，瑞典首相乌尔夫·克里斯特森部长在一份声明中表示，在伊朗被拘留的瑞典公民约翰·弗洛德鲁斯和赛义德·阿齐兹正在乘飞机返回瑞典。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗将他们两人用作与伊朗进行玩世不恭的谈判游戏中的棋子。目的是让伊朗公民哈米德·努里从瑞典监狱获释。他因 20 世纪 80 年代在伊朗犯下的严重罪行而被定罪，”克里斯特森说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为首相，我对瑞典公民的安全负有特殊责任。因此，政府与已与伊朗谈判的瑞典安全部门一起就这一问题展开了深入合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/15/68b623e7-74aa-4c69-80f1-e427f020d61f_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这个法庭上草图哈米德·努里 (Hamid Noury) 被指控参与 1988 年伊朗政治犯大屠杀，2021 年在斯德哥尔摩受审期间，他与律师托马斯·索德奎斯特 (Thomas Soderqvist) 坐在一起。照片：来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里斯特森在政府发布的一段视频中证实，努里现已被运回伊朗。克里斯特森以安全问题为由，拒绝透露有关这些考虑因素的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;努里，63 岁，2019 年在斯德哥尔摩机场被捕，后来因大规模处决和酷刑犯下战争罪被判处终身监禁。 1988 年，伊朗卡拉季戈哈达什特监狱关押政治犯。他否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗全国抵抗委员会（一个反对伊朗伊斯兰共和国政府的团体联盟）表示，瑞典似乎已经屈服于敲诈和劫持人质策略，此举将鼓励德黑兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟雇员弗洛德鲁斯于 2022 年在伊朗被捕，并被指控为以色列和以色列从事间谍活动。 “地球上的腐败”，这种罪行可判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典和伊朗双重国籍的赛义德·阿齐兹于 2023 年 11 月在伊朗被捕，瑞典称其为“错误理由”。&lt;/p>;&lt;另一位拥有瑞典和伊朗双重国籍的人艾哈迈德雷扎·贾拉利 (Ahmadreza Djalali) 于 2016 年被捕，现仍关押在伊朗监狱中。 Djalali 是一名急诊科医生，2016 年在前往伊朗进行学术访问时被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘not in the business of haircuts’ as Zimbabwe asks for debt reduction from creditors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266588/china-not-business-haircuts-zimbabwe-asks-debt-reduction-creditors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/0cd181b6-d730-47c4-ae6d-736a611eec33_b2dc63c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦正在努力摆脱债务危机自罗伯特·穆加贝时代以来，这一问题一直困扰着该国，并为此要求债权人进行“削减”。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;津巴布韦财政部长姆苏利教授表示，在津巴布韦试图摆脱债务危机之际，该国要求包括中国在内的债权人“大幅削减” Ncube。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，中国“不从事削减业务”，不太可能接受所欠债务的任何减少。&lt;/p>;&lt;p>;Ncube 正在寻求债权人的帮助，以解决债务问题。解决该国所欠的192亿美元，其中130亿美元是外债，62亿美元是内债。大部分债务是在已故前总统罗伯特·穆加贝时代累积的，而且大多数几十年来一直未偿还。&lt;/p>;&lt;p>;“津巴布韦目前陷入债务困境，原因是累积的外债拖欠额达美国67 亿美元，”Ncube 说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于无法获得国际金融资源来资助津巴布韦的经济复苏和优先项目，外债积压严重影响了该国的发展需求。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在寻求大量削减……非常深入的削减并取消所有处罚。”&lt;/p>;&lt;p>;根据津巴布韦债务登记处的数据，双边外债为 62 亿美元，但占津巴布韦债务总额的 47 亿美元。拖欠金额约为双边债务总额的 76%。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉雷欠巴黎俱乐部债权人 41 亿美元，巴黎俱乐部债权人是一个主要由西方债权国组成的非正式组织，专注于可持续债务减免解决方案。然而，自津巴布韦二十年前陷入财务困难以来，大部分债务（约 98%，即 40 亿美元）一直处于违约状态。&lt;/p>;&lt;p>;当时，该国被排除在国际金融市场之外，包括国际货币基金组织 (IMF) 和世界银行在内的美国和其他西方国家对穆加贝政府实施制裁，主要是为了回应强行征用白人农民的土地 — — 其影响至今仍在显现。&lt;/ p>;&lt;p>;津巴布韦最大的五个巴黎俱乐部债权国是德国、法国、英国、日本和美国，债务总额为 31 亿美元，占巴黎俱乐部债务的 75%。&lt;/p>;&lt;p>;该国还欠非- 巴黎俱乐部债权人，例如中国，21亿美元，其中约三分之一处于拖欠状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/14/de3ba2b9-a2c6-42b1-9b48-9dab495cfa93_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长 Mthuli Ncube在试图解决津巴布韦沉重的债务负担时，他已向债权人寻求帮助。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;津巴布韦公共债务管理办公室主任Andrew Bvumbe证实，这个南部非洲国家欠中国20亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与所有债权人进行讨论，”Ncube 在 5 月份于肯尼亚首都内罗毕举行的非洲开发银行年会期间接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;作为解决财务困境的一部分，哈拉雷正计划进行影响深远的经济和治理改革，希望随后能够进入国际金融市场。为此，该国于 2022 年建立了一个与债权人和发展伙伴进行欠款清偿、债务减免和解决的结构化对话平台，以便就此类改革进行会面和讨论。&lt;/p>;&lt;p>;解决危机的过程该计划得到了莫桑比克前总统若阿金·希萨诺和非洲开发银行行长阿金武米·阿德西纳的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但在三月份，美国撤回了支持，指责津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦政府不愿进行改革，从而使该计划遭受打击。 .&lt;/p>;&lt;p>;此后，美国终止了之前对津巴布韦的制裁，转而根据全球马格尼茨基框架对包括姆南加古瓦及其盟友在内的 11 名个人和 3 个实体实施新的制裁，这些人现在面临资产冻结和旅行禁令。&lt; /p>;&lt;p>;美国于 2001 年首次对津巴布韦实施制裁，以应对罗伯特·穆加贝 (Robert Mugabe) 领导下的有争议的强行征用农场土地的行为。 2000 年至 2001 年间，该国近 4,000 名白人商业农民被驱逐出自己的土地，通常是暴力手段。&lt;/p>;&lt;p>;当时，美国对部分津巴布韦官员实施了有针对性的制裁。 2002 年，欧盟实施了更多制裁，有效切断了该国从国际市场（包括国际货币基金组织和世界银行等多边贷款机构）获得资金的渠道。&lt;/p>;&lt;p>;受穆加贝征地行动的长期阴影影响，哈拉雷此后承诺实施全面改革，其中包括为被驱逐农民计划提供总计 35 亿美元的补偿，并在 2024 年预算中为此拨款 5500 万美元。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/d71ed5f1-48f6-4118-b703-63e680c5610a_8b67b019.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦已受到美国新制裁的亲自点名，这意味着他现在面临资产冻结和旅行禁令。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为债务对话进程的首席谈判代表，希萨诺表示该国80%的债务都处于拖欠状态。&lt;/p>;&lt;p>;“清除欠款和解决债务危机不仅对津巴布韦而且对 SADC（南部非洲发展共同体）都至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，改革议程已取得进展，例如引入一种新货币——ZiG，该货币于 5 月推出，与特定汇率或货币篮子挂钩，并由包括黄金在内的一系列外汇资产支持——以及对前农民的计划补偿， 6月。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示津巴布韦政府无法单独实施改革，并呼吁国际伙伴考虑提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;中国此前批评美国对津巴布韦实施制裁津巴布韦已表示致力于帮助哈拉雷解决其债务问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中方坚决反对任何单边制裁，支持津巴布韦维护主权和发展权，”中国驻津巴布韦大使周鼎表示&lt;/p>;&lt;p>;4月，津巴布韦媒体报道称，中国已核销了穆加贝总统任期内所借“数额不详”的无息贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“中方高度重视解决穆加贝总统任期内的无息贷款问题。”津巴布韦的债务问题，”周当时说道。中方愿与津巴布韦政府加强沟通，通过友好协商达成妥善表态。作为具体措施，中国取消了津巴布韦2015年底到期的无息贷款。”大使没有透露注销的贷款金额。&lt;/p>;&lt;p>;但最近，Bvumbe 表示，中国尚未取消任何债务。 “接到报告后，我向大使馆进行了核实，”他说。 “他们没有提到取消债务。”&lt;/p>;&lt;p>;这个亚洲经济巨头是该国采矿业的最大投资者，中国公司已斥资超过 10 亿美元收购该国的锂矿基地。最近的过去。这些公司花费了数百万美元建造锂加工厂，使哈拉雷成为在全球向绿色能源转型过程中制造电动汽车电池所必需的金属的主要来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;周总表示，锂矿产业快速发展，为津巴布韦在全球新能源产业链中占有一席之地提供了机遇。&lt;/p>;&lt;p>;“相信津巴布韦政府将继续努力，打造营造良好的营商环境，做大做强矿业产业。希望中国企业根据津巴布韦的需求和市场原则，继续在津巴布韦矿业领域进行投资。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;除了锂，中国企业在烟草种植和加工领域也有巨大的利益。除此之外，中国贷款还建设了万基电站7号和8号机组、卡里巴南电站、罗伯特·加布里埃尔·穆加贝国际机场扩建项目、维多利亚瀑布机场升级项目等。&lt;/p>;&lt;p>;但是Ncube 可能会要求津巴布韦债权人“削减”，资产管理公司 FIM Partners 宏观策略主管查理·罗伯逊 (Charlie Robertson) 表示，中国不太可能愿意削减任何欠款。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊表示：“中国总是不愿意接受所欠债务的削减，但愿意暂停偿还利息和本金。”撒哈拉以南地区地缘经济分析师阿里也表达了同样的观点。 Khan Satchu。&lt;/p>;&lt;p>;“中国肯定会提供支持，但不参与削减和取消业务，”Satchu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“津巴布韦拥有宝贵的资产负债表，诚然缺乏流动性，但Satchu 说：“他们也可以谈判矿产换债务。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，姆南加古瓦政府面临的最大挑战仍然是穆加贝时代产生的负面溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;“直到现在，现政权还无法解决这个问题，”Satchu 说。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，某种资金充足的补偿计划可以解决这个问题，然后政府就可以进入谈判。” &lt;/p>;&lt;p>;萨楚表示，津巴布韦矿产资源丰富，将为新经济提供动力，以透明的方式开放采矿业可能是达成债务协议的交换条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Long March-10 rocket enters ‘fast lane’ in quest to put astronauts on the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266755/chinas-long-march-10-rocket-enters-fast-lane-quest-put-astronauts-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/d5684d00-5074-4bd3-bdf4-2b3c67ba51e6_cb12dc91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长征十号火箭将执行两次发射任务中国载人登月的两个阶段：一是将孟州飞船送入月球轨道，二是发射揽月着陆器。图片来源：央视&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已完成长征十号火箭推进系统首次试验，将用于2030年前将中国宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p >; 据国有火箭开发商中国运载火箭技术研究院 (CALT) 称，周五在北京丰台区进行的测试期间，火箭第一级的三台 YF-100K 发动机同时点火。&lt;/p>;&lt;p>;这些发动机， CALT在其官方微信账号上表示，该火箭在几分钟内产生了382吨的总推力，“启动正常，运行稳定，按期关闭”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，火箭的研制工作已进入准备阶段。实施大规模系统级测试以实现首飞的“快车道”。&lt;/p>;&lt;p>;长征十号高 92.5 米（303.5 英尺），是一种三级超重型火箭，可燃烧煤油和液氧。&lt;/p>;&lt;p>;其第一级宽五米，由七台 YF-100K 发动机提供动力。连同两个助推器（每个助推器由七个 YF-100K 发动机组成），火箭在升空时可产生 2,678 吨的巨大推力。&lt;/p>;&lt;p>;它能够向地球输送至少 27 吨的推力。月球转移轨道 - 大约是中国迄今为止最强大的火箭长征五号的运载能力的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国计划的载人登月，长征十号火箭将执行两次发射任务 - 一次发射&lt;/p>;&lt;p>;两艘飞船随后将在月球轨道上交会对接，两名宇航员将从孟州号进入月球着陆器。&lt; /p>;&lt;p>;据中央电视台报道，着陆器着陆月球表面后，宇航员将驾驶月球车进行科学调查并收集岩石样本。&lt;/p>;&lt;p>;一旦完成任务之后，宇航员将返回兰月并离开月球。央视7月份在YF-100K发动机成功热火测试后表示，它们将在月球轨道上与孟州对接，并带着收集到的样本返回地球。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/f15e3e7f-a660-40d0-b8b0-1dbad3bb9bfd_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火箭推进系统的测试“鼓舞了我们的士气”，国有火箭开发商中国运载火箭技术研究院的徐红平表示。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据微信文章报道，CALT 工程师王庆伟表示，“周五的测试验证了多项创新技术，我们现在可以放心地将其用于飞行任务” &lt;/p>;&lt;p>;“这鼓舞了我们的士气，为我们完成后续的测试和飞行提供了宝贵的见解。”王的同事徐红平说。&lt;/p>;&lt;p>;接下来，团队将进行七次飞行测试。 -发动机测试，并继续探索长征十号的新材料和技术工艺。&lt;/p>;&lt;p>;“智能火箭和可重复使用技术将在我们的火箭上得到实际应用。”徐说。&lt;/p>;&lt;p >;中国一直在研究其计划登月的其他关键部件，例如载人航天器、月球着陆器和月球车以及登月服。&lt;/p>;&lt;p>;他们的原型现在正在制造中，中国正在实现目标航天官员四月份在酒泉卫星发射中心举行的新闻发布会上表示，到 2030 年将宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s reunification is ‘unstoppable’, says Beijing’s top man on Taiwan affairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266741/chinas-reunification-unstoppable-says-beijings-top-man-taiwan-affairs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/b9975fa7-cdf1-4284-8f9d-8e41ccd4bf96_2679b76e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王沪宁是中国大陆最高政治顾问和四号官员。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆最高政治顾问、四号官员在一个旨在推动台独发展的论坛上表示，北京有“坚定的决心、足够的信心、强大的能力”摧毁任何台独势力的图谋。王沪宁在开幕致辞中表示，“无论台海局势如何变化，都不能否认两岸同属一个中国”。一年一度的海峡论坛周六在福建省东南部港口城市厦门举行。&lt;/p>;&lt;p>;“中国复兴和统一的历史潮流是不可阻挡的。”&lt;/p>;&lt;p>;王是北京最高领导人台湾事务专家，也是共产党最高决策机构政治局常务委员会委员。他还是中国最高咨询机构中国人民政治协商会议主席。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括台湾最大武器供应国美国，都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;福建位于台湾海峡以西，是大陆距离台湾最近的部分， &lt;/p>;&lt;p>;尽管台北警告说该论坛是一个“统一战线工具”，台湾主要反对党国民党还是派出了一个由副主席连胜文率领的代表团。北京称该论坛是两岸“民间交流”的最大平台。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办表示，预计本周将有超过 7,000 名台湾与会者参加约 50 场活动 -长论坛内容涉及基层治理、青年交流、文化经济交流。&lt;/p>;&lt;p>;台湾云林县县长张立山也出席了论坛，并应邀在开幕式上致辞，台北陆委会的批评。国台办部长邱垂正对地方官员参加活动表示“不满”。&lt;/p>;&lt;p>;周六的开幕活动由中国大陆国台办主任宋涛主持。福建省委书记周祖仪等高层官员出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在致辞中表示，两岸关系的基础、动力、发展都取决于人民。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他敦促两岸人士“坚决反对台独和外国干涉”，“共同推动两岸关系重回正轨”。&lt;/p>;&lt;p>;国民党连连表示至少60 %的台湾民众“不同意民选政府关于台独的言论和行动”，这一点在今年台湾的总统选举和立法院选举中得到了体现。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁双方“减少敌对言辞和行动”。 ”，让“两岸民众不会对两岸交往产生任何疑虑和不安”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也不能被少数别有用心的极端人士绑架” &lt;/p>;&lt;p>;连战在演讲中以及开幕式前会见王毅时，大力宣扬国民党推动“和平共赢合作”的方针。 &lt;/p>;&lt;p>;1月，来自倾向独立的民进党的赖清德以40%的选票当选为台湾新领导人。&lt;/p>;&lt;p>;赖清德在就职演说中中华民国，台湾的官方名称和中华人民共和国“并非彼此属于”。北京将演讲描述为“台湾独立的供认”，以前曾将他描述为“分离主义者”和“跨 - 属性和平的毁灭者” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/15/5b78d0-dd0-eea-eea-4a52-87c5-1198ed384a77777777_81Ed0a1a1a1a.jpgggg“ alt alt =” ＃999;“>;北京已经将台湾领导人威廉·莱的就职演讲描述为“台湾独立的认罪”。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;人民解放军随后在台湾周围举行了大规模的军事演习。北京说，这些练习是对“台湾分离主义者”的“惩罚”，对意图干扰和挑衅的外部力量发出了“严重警告”。&lt;/p>; &lt;p>;在对台湾化学出口的打击中，关税削减在周六生效134个根据《跨界经济合作框架协议》（Beijing and Taipei）之间的贸易协定。在去年的论坛上，王宣布，将在福建建造跨索引“整合开发”试点区。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，北京发布了一项全面的指南，以建立该区域以促进和平统一。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;呼吁福建当局消除对台湾生活在大陆的长期限制的计划 - 例如住房，就业和社会保障的不便。大陆城市Xiamen和台湾控制的Quemoy岛，也称为Kinmen，相距不到5公里（三英里）。福建省会富裕首都富裕和台北州群岛群岛的类似计划也正在相距约20公里。&lt;/p>; &lt;p>;福吉安党的负责人周告诉论坛，该论坛说，121个富丽容塔伊万整合的主要项目自去年以来已计划或实施，包括向金门和马苏提供水，天然气，电和桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;王在讲话中说，这些政策受到了“广泛欢迎”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;到目前为止，北京已经发布了16个政策文件，以促进该计划，其中包括教育部周三发出的20项措施，使台湾学生和老师更容易在福建找到课程和工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王周五在论坛上参加了一次会议，王敦促关联的政府部门将福建和台湾的整合“更深”和“更坚实”和“更坚实”。&lt;/p>; &lt;p>;，而今年的论坛似乎强调了和平，一些代表引起了人们对跨界局势的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在周五的平行活动中，中国青年国际秘书长Cheng Ting-Wen（一个促进青年交流的组织）表示担心PLA的担忧台湾海峡的存在。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific passengers to pay 22% less on fuel fee for most tickets bought in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266762/cathay-pacific-passengers-pay-22-less-fuel-fee-most-tickets-issued-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 20:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/15/BE77C26D-F221-4D70-B6C3-D0991C96520C_1EEB3BAA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在加拿大发行的类似调整也将在加拿大发行，新西兰和其他地方。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰航空公司的乘客将对下个月在香港发行的大多数机票支付22％的燃油附加费。&lt;/p>; &lt;p>;单向香港和澳大利亚，欧洲，美国和其他长途目的地之间航班的燃油附加费将从7月1日从7月1日起生效的719港元，从923港元（118美元）降低到719港元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;香港，印度和孟加拉国之间的航班费用从440港元降至343港元，而其他短途航班的费用将从207港元的207港元减少到161港元。&lt;/p>; &lt;p>;类似的调整将会还可以推出在加拿大，新西兰和其他地方发行的门票。起源于中国大陆，日本和菲律宾的航班都将被排除在更新之外。&lt;/p>; &lt;p>;周五，费用更新公开了，该航空公司说，附加费是按照燃油价格调整的，每月的基础。 >;航空公司最后一次更新了一月份的费用，当时长途航班的燃油附加费从1,127港元减少到923港元。&lt;/p>; &lt;p>;国泰汽车公司的预算航空公司HK Express尚未揭示其7月的附加费率。目前，它收费205港元或香港的每张单程票。&lt;/p>; &lt;p>;香港航空公司目前的短途票价为165港元，而大湾地区的航空公司的价格为165港元，而大海湾地区的航空公司则为HK $ 265。这两个承运人尚未透露下个月发行的机票的新附加费水平。&lt;/p>; &lt;p>;该市在2018年9月撤回了2018年9月离开该市的乘客燃油附加费的法规，此前该航班施加了禁令。两年多。&lt;/p>; &lt;p>;民航局表示，将在六个月的领导期间，从明年1月起放松货物燃料附加费。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bus driver arrested over death of passenger, 92, found unconscious in vehicle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266759/hong-kong-bus-driver-arrested-over-death-passenger-92-found-unconscious-vehicle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/4e8f332c-125c-4885-aa2c-043f3833ca81_9c006ce9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伤者在医护人员证实前已被紧急送往天水围医院他于周六上午 11 点 15 分去世。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一辆住宅小区穿梭巴士的一名年长乘客在车上急停后被发现昏迷不醒，随后被宣告死亡，一名司机因驾驶不小心被捕。警方周六表示，受害人是一位92岁的余姓老人，他被发现倒在巴士上的座位上，被送往天水围医院，随后医护人员证实其死亡。上午11时15分。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，致命交通事故发生在上午约10时30分，当时接驳巴士正沿天龙路往天水围天盛路方向行驶。&lt;/p>;&lt;p>;车辆警方补充说，当车辆驶近天桂路时，他穿过车道并在红绿灯前“突然”停下来。&lt;/p>;&lt;p>;余后来被发现坐在座位上，没有任何“表面”受伤。&lt;/p>;&lt;p >;据警方消息称，Yooh健康状况不佳。&lt;/p>;&lt;p>;司机是一名64岁的冯姓男子，其后因不小心驾驶而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方已上诉目击事故或有任何有关案件信息的人士请致电3661 3800与他们联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[North Korea building roads, walls inside demilitarised zone: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266760/north-korea-building-roads-walls-inside-demilitarised-zone-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/f7b401c0-aee5-4d5f-8987-4f2e92559ab3_d366a4a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶部可以看到据信是朝鲜的扬声器6 月 11 日，从分隔朝韩两国的非军事区 (DMZ) 附近的韩国江华岛俯瞰一座小山。照片：来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜军方一直在境内修建道路和围墙据韩联社周六报道，建设活动是在穿过 DMZ 中部的军事分界线 (MDL) 以北进行。韩国机构援引一位不愿透露姓名的军方消息人士的话称。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在上周发生的一起事件之后发生的，当时韩国军队在朝鲜士兵短暂越过 MDL 后鸣枪示警。&lt;/p>;&lt;p>;韩国当局称这很可能是意外，韩联社援引军方发言人的话说，一些朝鲜人携带了工作工具。&lt;/p>;&lt;p>;“最近，朝鲜军队一直在筑墙、挖地、据韩联社周六报道，军方消息人士称，他们正在军事分界线 (MDL) 和非军事区北部界限线之间的一些地区修建道路。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他们正在修建什么，消息人士告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及该报告时，韩国军方在一份声明中表示，正在“密切跟踪和监视朝鲜军方的活动”，并且“需要进一步分析” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它表示无法分享韩国对这些行动的反应，“以确保正在进行行动的人员的安全”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;韩国间谍机构本周表示，它发现了朝鲜正在拆除连接两国的铁路线部分的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这是在两国之间的宣传战升级之后进行的。朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜向韩国发射了一千多个携带垃圾的气球，称其是对反平壤活动人士向对方发射的宣传气球的报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/f450bc36-9f16-4e38-beed-1f6228e0cf1d_6e76edf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 10 日，在韩国仁川的稻田中看到一个载有垃圾的气球，可能是朝鲜发送的。照片：来自美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，韩国恢复使用安装在边境的扬声器向朝鲜播放韩国流行歌曲和新闻广播。&lt;/p>;&lt;p>;恢复扬声器活动促使金正恩朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正威胁要采取未具体说明的“新反制措施”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜严格控制境内信息流通，对其境内信息极其敏感。人们能够接触到韩国内容，尤其是流行文化。&lt;/p>;&lt;p>;它之前曾威胁对韩国的扬声器进行炮击，这是一种可以追溯到 1950-53 年朝鲜战争的心理战策略。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cancels Dragon Boat Festival fireworks in Victoria Harbour due to poor weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266757/hong-kong-cancels-dragon-boat-festival-fireworks-victoria-harbour-due-poor-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/e8e848db-1295-4d00-98e7-855ee92010f5_f0096c61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候在维多利亚港的展示。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局以天气恶劣为由，取消了原定在维多利亚港举行的10分钟小型烟花庆祝端午节活动。&lt;/p>; &lt;p>;旅游局在周六晚上 8 点开始之前宣布取消活动，就在该市天气预报员发布当天第三次黄色暴雨警报后不久。&lt;/p>;&lt;p>;烟火表演是计划举行的庆祝活动之一Tuen Ng Festival是旅游委员会为吸引更多游客的更广泛努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随... &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>