<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Solomon Islands tells critics China police deal not a ‘threat to Pacific region peace’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227633/solomon-islands-tells-critics-china-police-deal-not-threat-pacific-region-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/59e4d357-531e-4400-ad79-65eebebb5c79_e87f67ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;所罗门群岛否认了澳大利亚和其他国家的建议，其与北京的警务协议是“一个威胁太平洋地区和平”，并表示中国将增强其 1,500 名警察的网络安全和社区警务能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国、澳大利亚和新西兰呼吁所罗门群岛“立即”公布细节周一，在总理玛纳西·索加瓦雷对中国进行为期一周的访问期间，在北京签署了为期三年的警务协议，担心该协议将引发进一步的地区竞争。&lt;/p>;&lt;p>;中国和所罗门群岛警察部长会面据中国媒体报道，周二，索加瓦雷办公室承诺“将中国的警察和执法合作提升到新的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份声明中，索加瓦雷办公室表示，这个太平洋岛国正在扩大其安全伙伴关系，并且中国警方将增加现有的澳大利亚和新西兰警务支持。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人能够垄断知识。所罗门群岛与中国及所有合作伙伴的合作基于平等以及尊重主权和领土完整的原则。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚人看到了与中国牢固关系的好处，但希望禁止中国应用程序：民意调查&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;澳大利亚外交部长黄英贤表示，她周四晚在雅加达与中国最高外交官王毅会面时“传达了澳大利亚对太平洋安全的明确看法”。澳大利亚和新西兰表示，太平洋地区的安全需求应在该地区得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;“所罗门群岛政府未能看到如何改善霍尼亚拉的（所罗门群岛皇家警察部队）交通控制和管理系统，提供索加瓦雷办公室的声明称：“警察装备或法医尸检实验室的落成对太平洋地区的和平与安全构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;2021年首都霍尼亚拉发生的骚乱暴​​露了岛屿治安方面的漏洞&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和新西兰警察应索加瓦雷的要求部署到所罗门群岛应对骚乱，此前他们曾在内部冲突后领导一支长达十年的国际安全部队维持和平。&lt;/p >;&lt;p>;在访华前一周，索加瓦雷宣布将审查澳大利亚的安全条约。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛于 2022 年与中国达成安全协议。这是该协议签署后索加瓦雷首次访问北京承诺支持中国的全球发展倡议和全球安全倡议政策，将中国的基础设施投资与安全结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛拥有70万人口，是一个在太平洋群岛中占据战略地位的群岛，对于美国在第二次世界大战中向西跨太平洋解放菲律宾至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的紧张局势引起了华盛顿和堪培拉对中国在该地区海军野心的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;对澳大利亚通讯联系和北亚出口贸易至关重要的海底电缆和航线也穿过这些岛屿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima water release: why Japan ignoring safety concerns and going ahead with discharge plan could hit its trustworthiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3227529/fukushima-water-release-why-japan-ignoring-safety-concerns-and-going-ahead-discharge-plan-could-hit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/ac97d912-8500-4933-9c81-94cd34265b9c_4a9e2a53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国核监察机构负责人对日本即将释放经处理的核武器发表的不一致评论福岛核电站的放射性水流入海洋本身就令人费解。&lt;/p>;&lt;p>;但更令人费解的是，东京愿意放弃数十年来通过排放受污染的水而建立的负责任和积极的全球形象从世界上最严重的核灾难之一变成了全球公域。&lt;/p>;&lt;p>;上周，国际原子能机构 (IAEA) 负责人拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 表示，该机构得出的结论是，日本的计划符合安全标准和全球工业。 &lt;/p>;&lt;p>;几天后，格罗西表示，评估背后的一两个国际专家团队可能表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他很快就与这一言论保持了距离，并坚称：表示对国际原子能机构的报告没有内部分歧，并补充说他之前在采访中“暗示”团队之间不和是“误解的”。&lt;/p>;&lt;p>;怎么会这样？没有进一步的解释。&lt;/p>;&lt;h3>;关于日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;在像将核污染的水倒入海洋这样严重的情况下，可能会造成在接下来的几十年里，格罗西的相互矛盾的评论和他的专家团队的“一致”观点并不能激发信心。&lt;/p>;&lt;p>;如果国际原子能机构愿意观察的话，不乏不同的声音。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;加拿大核安全委员会表示，氚会增加患癌症的风险，指的是放射性废水中的危险元素，由于缺乏现有技术而无法去除。&lt;/p>;&lt;p>;美国核监管委员会承认，任何接触包括氚在内的辐射都可能造成一定的健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家原子能机构表示，超过70%的载核水在经过检测后未能达到排放限值。过滤系统，需要进一步处理。&lt;/p>;&lt;p>;日本对 2011 年因大地震和海啸而瘫痪的工厂的废水进行处理，此举颇受争议，这与其长期以来负责任的全球形象不符，甚至严重背离。 &lt;/p>;&lt;p>;自从从第二次世界大战的废墟中崛起以来，日本已经摆脱了军国主义侵略者的形象，并在帮助欠发达国家（例如通过官方发展援助计划）方面建立了可靠的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;多年来，日本作为促进社会经济长期发展的主要援助国和全球资本和信贷的主要来源国，赢得了钦佩和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;支持全球基础设施、可再生能源和教育，协助救灾，并为全球维和行动做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;我在 20 世纪 80 年代的新加坡长大，亲眼目睹了日本在流行文化中的软实力是如何扎根并发展起来的。无数人被学习日语所吸引，并了解这个国家如何成为（当时）不仅在经济增长方面而且在技术创新方面排名第一的国家。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，日本电影、美食、电视节目、动漫、漫画、电子游戏和音乐深受喜爱，并为东亚国家的积极全球形象做出了贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;随着韩国人拒绝福岛计划，尹与日本的关系可能陷入困境&lt;/h3>;&lt; p>;去年，安霍尔特-益普索国家品牌指数将日本列为外国人钦佩和尊重的国家第二位。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所对东南亚国家进行的年度调查，东京去年仍然是该地区最值得信赖的大国，54.5% 的人认为它将“做正确的事”，为全球和平与治理做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但日本是否“做正确的事”？福岛废水？无视邻国正当合理关切，超出“正确的事情”吗？&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织指责东京违反《联合国海洋法公约》，而众多团体和专家却对此表示不满。指出了其他可用且可行的废水处理替代解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;采用最简单且最具成本效益的选择并不能很好地说明日本的经济实力和良好的全球治理记录。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;日本以分享全球问题的解决方案而闻名，而不是成为问题的一部分，甚至助长问题。&lt;/p>;&lt;p>;日本作为一个负责任、值得信赖和可靠的大国的形象，一旦释放放射性水的按钮被激活，让世界变得更美好的良好记录很可能会被削弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Criminal Court investigates killings in Sudan’s Darfur as UN reports mass grave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3227636/international-criminal-court-investigates-killings-sudans-darfur-un-reports-mass-grave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/ee1b7dff-caf5-489f-a7da-c98c7ef1d88b_cc114e00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际刑事法院检察官表示，他正在调查涉嫌新的战争罪和反人类罪苏丹达尔富尔地区目前的冲突已造成 3,000 多人死亡，迫使超过 300 万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;卡里姆·汗 (Karim Khan) 周四向联合国安理会表示，政府军与准军事部队之间的战斗快速安全部队已进入达尔富尔，达尔富尔曾在 2003 年遭受流血和暴行的蹂躏。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，世界、国家和安理会“面临着让历史重演的危险”。&lt;/p>; &lt;p>;2005 年，安理会将达尔富尔局势提交国际刑事法院，汗表示，根据该决议，该法院仍然有权调查广阔的西部地区的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔一直是其中之一。 4 月 15 日开始的当前冲突的中心，变成了种族暴力的舞台，准军事部队和阿拉伯民兵联盟攻击非洲少数民族群体。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，联合国人权办公室在在西达尔富尔州的一个乱葬坑中发现了至少 87 具尸体，其中一些来自非洲马萨利特部落，并援引“可靠消息”称他们是被快速支援部队战士和盟军民兵杀害的。&lt;/p>;&lt;h3 >;至少 22 名平民在苏丹喀土穆附近的空袭中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;“我们正在调查这些指控，”汗告诉安理会。 “从任何分析来看，我们都不是处于人类灾难的悬崖边，而是正处于一场灾难之中。”&lt;/p>;&lt;p>;“妇女和儿童、男孩和女孩、老人和年轻人都在担心自己的生命安全，他们生活在冲突之中，家园被烧毁，生活充满不确定性。正如我们所说，许多人不知道今晚会发生什么，也不知道明天等待着他们的命运是什么，”检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;汗说，国际刑事法院还在调查西达尔富尔州的许多其他指控，包括抢劫、法外杀戮和焚烧房屋，以及北达尔富尔州的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他说，苏丹境内外任何协助或教唆达尔富尔犯罪的人都将受到调查。他说，他指示他的办公室优先处理针对儿童的犯罪以及性暴力和基于性别的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取集体紧急行动，保护最脆弱的群体，如果这个经常重复的短语‘汗说。&lt;/p>;&lt;p>;2003 年，来自该地区中部民族和撒哈拉以南非洲社区的叛乱分子发动叛乱，指责阿拉伯人主导的达尔富尔地区，广阔的达尔富尔地区陷入流血之中。喀土穆政府的歧视和忽视。&lt;/p>;&lt;p>;时任总统奥马尔·巴希尔领导下的政府以空中轰炸的焦土袭击作为回应，并释放了被称为金戈威德的当地阿拉伯游牧民兵，他们被指控大规模屠杀和强奸。多达 30 万人被杀，270 万人被赶出家园。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，国际刑事法院针对苏丹政府支持的部队在达尔富尔的暴行进行的首次审判在荷兰海牙开始。被告金戈威德领导人阿里·穆罕默德·阿里·阿卜杜勒·拉赫曼 (Ali Muhammad Ali Abd – Al-Rahman)，又名阿里·库沙卜 (Ali Kushayb)，对所有 31 项战争罪和反人类罪指控均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;汗告诉安理会，检方已结束其调查尽管冲突仍在继续，但案件的审判预计将继续进行。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹战火纷飞，埋葬了 180 具身份不明的尸体&lt;/h3>;&lt;p>;他引用了一位不愿透露姓名的证人的话，他告诉法庭，20 年后， ：“我们想要正义。我们希望所有那些让我们的生活变得羞辱、痛苦和疲惫的人承担责任……我们想要和平。我们想回到我们的祖国”。&lt;/p>;&lt;p>;巴希尔还面临国际刑事法院对与达尔富尔冲突有关的种族灭绝和反人类罪的指控。自从 2019 年与国际刑事法院通缉的另外两名嫌疑人一起被赶下台以来，他一直在喀土穆的监狱里。&lt;/p>;&lt;p>;汗在提交给安理会的一份报告中表示，他的办公室了解到这三名嫌疑人已从科伯释放四月份战斗爆发后，首都喀土穆的监狱里。他说，他的办公室最近向政府发出了一封信，寻求确认他们目前的位置。&lt;/p>;&lt;p>;在苏丹七个邻国的领导人周四在开罗举行最高调的和平会议后不久，汗向安理会通报了情况自90天前这个东北部非洲国家爆发冲突以来，谈判一直在进行。&lt;/p>;&lt;p>;12周的战斗已将苏丹首都喀土穆变成了城市战场。&lt;/p>;&lt;p>;冲突迫使超过2.4据国际移民组织称，数百万人逃离家园前往国内更安全的地区。该机构称，还有大约 738,000 人越境进入邻国。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank governor calls for economic prudence as his retirement nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227582/chinas-central-bank-governor-calls-economic-prudence-his-retirement-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/2807f254-4425-4dbb-b818-e9ed4a80fa9d_4456fa6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在全球可能面临长期经济调整的情况下，中国必须保持货币政策央行行长表示，要保持政策的稳定性和连贯性，在全球竞争中保持战略发展的快车道。&lt;/p>;&lt;p>;外界普遍预计易纲将在央行行长任期内很快卸任。中国（中国人民银行）行长在《经济研究杂志》最近发表的一篇文章中指出了对热点问题的一些担忧，并提供了建议。&lt;/p>;&lt;p>;他撰写了有关世界第二大经济体应如何维持正利率的文章与潜在增长相一致，而不是像西方那样引发通胀和市场波动的大刺激和超宽松货币政策。&lt;/p>;&lt;p>;易纲还希望看到更大的市场驱动力和更大的灵活性。人民币汇率制度可以帮助中国吸收外部冲击，例如美国大幅加息。&lt;/p>;&lt;p>;“根据中国的说法，维持正利率有利于为市场提供积极的激励易纲表示，“传统储蓄传统，有利于社会长期发展。”&lt;/p>;&lt;p>;易纲自2018年担任央行行长以来，控制了中国的通货膨胀，应对了冠状病毒冲击，并帮助实现了北京的增长目标&lt;/p>;&lt;p>;为更好地支持实体经济向前发展，易纲建议中国应保持稳健的货币政策，避免“直升机撒钱”——即印发大额货币。向公众提供大量资金以刺激经济增长。他还呼吁优先考虑内需，完善利率市场化，稳定市场预期，降低企业融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;“[人民银行]要发挥结构性货币政策工具作用，加大金融融资力度。”易建联在文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;易建联获得伊利诺伊大学博士学位，曾任印第安纳大学-普渡大学印第安纳波利斯分校终身副教授。&lt; /p>;&lt;h3>;必须紧急解决中国银行体系的“信任危机”&lt;/h3>;&lt;p>;他被广泛视为亲市场的官员，也是辞去副行长职务的刘鹤的重要助手。 3月份，他被任命为总理，但现在据信仍对国家主席习近平发挥着重要的顾问作用。&lt;/p>;&lt;p>;65岁的易纲在10月份没有获得中共第二十届中央委员会的席位。他在中国人民政治协商会议中担任高级顾问，以在中国应对经济逆风之际安抚市场和投资者。&lt;/p>;&lt;p>;易纲于 7 月 1 日被免去中国人民银行党委副书记职务，这表明：他即将离开内部决策圈，周三他也没有出席李强总理与互联网平台企业座谈会。&lt;/p>;&lt;p>;“他的想法是一致的、明确的：货币政策工具要适合自己。”中国人民大学金融学教授赵锡军表示：“央行过去一直实行稳健、审慎的货币政策，这降低了宏观调控的力度。”赵说，在缓解经济波动的同时，应对市场面临的风险和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;央行需要考虑如何使货币政策更好地与北京的财政、社会和产业政策调整相结合，同时稳定经济。赵补充道，疫情冲击后经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;在担任银行行长的五年期间，易纲的任务是化解金融风险，包括接管包商银行——中国第一家国有银行20多年来的银行查封——以及许多中小型商业银行的重组。央行还加强了对互联网金融的监管和对平台公司的审查。&lt;/p>;&lt;p>;然而，央行于 2020 年启动了对房地产开发商的“三条红线”，以响应习近平主席提出的“房子是用来住的，不是用来炒的，引发了包括恒大在内的不少民营开发商的违约。随后放宽融资监管，确保房产交付，但风险尚未完全化解。&lt;/p>;&lt;h3>;经济关键时刻李克强出“组合拳”&lt;/h3>;&lt;p>;去年，河南省村镇银行挪用人民银行存款事件引发大规模抗议。&lt;/p>;&lt;p>;国家外汇管理局局长潘功胜被任命为央行党委书记。他上周还会见了来访的美国财政部长珍妮特·耶伦，预计将接替易纲担任央行主席。&lt;/p>;&lt;p>;潘拥有二十多年的金融行业经验，拥有自 2016 年以来领导外汇监管机构的中国将面临人民币相对美元贬值的挑战，部分原因是中国在新冠疫情后经济复苏疲弱。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一年期中期贷款便利（MLF）利率为 1.9%，低于五年前的 3.3%，也低于美国基准。&lt;/p>;&lt;p>;周四离岸人民币兑美元汇率跌至 7.17。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Myanmar talks open up diplomatic track ‘parallel’ to Asean’s, deepen regional divide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227604/thailands-myanmar-talks-open-diplomatic-track-parallel-aseans-deepen-regional-divide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/10cc0698-7ede-4f8a-bf9d-0d4eabc372a0_825822b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周的东盟会议被视为该集团评估其共同努力敦促缅甸军政府遵守 2021 年政变后恢复民主的既定计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，泰国与其饱受暴力蹂躏的邻国军事统治者单方面沟通的程度被揭露分析人士称，这凸显了显着的地区差异。东盟推迟发布联合公报进一步凸显了这种分裂，该联合公报是在东盟举行本周第一轮会谈两天后于周四晚间发布的。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部长唐·普拉穆威奈 (Don Pramudwinai) 周三表示，他周日在监狱里会见了被监禁的缅甸领导人昂山素季 (Aung San Suu Kyi)，并补充说这位诺贝尔和平奖获得者告诉他，她“支持对话”，以结束 2021 年 2 月政变后缅甸的内部危机。&lt;/p >;&lt;p>;这位泰国官员目前在泰国选举后权力交接之前以看守身份任职，他将这次访问描述为和平进程中“朝着正确方向迈出的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;观察员在接受《亚洲周刊》采访时，他强烈反对，称曼谷的单边做法破坏了所谓的东盟中心地位原则，即东盟作为一个集体推动决策。&lt;/p>;&lt;p>;东盟向缅甸军政府首脑提出的计划敏昂莱在政变后重返民主之路涉及军事领导人在夺权两个月后与欧盟达成的五点共识计划。迄今为止，他在执行和平计划方面一直顽固不化，导致东盟冻结了军政府官员的高层交往。&lt;/p>;&lt;p>;来自东盟议员人权组织的查尔斯·圣地亚哥表示，普拉穆德维奈此举是为了会面。昂山素季是破坏东盟集体缅甸战略的“公然企图”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，圣地亚哥和其他人表示，印度尼西亚 - 2023 年东盟轮值主席国 - 也因泰国的举动而受到破坏。作为主席国，印度尼西亚已与缅甸内乱的各个派系进行了 110 次接触，希望这能让谈判基础更加稳固。&lt;/p>;&lt;p>;除了他最近的提议外，巴穆威奈 — — 尽管在目前正在等待选举后权力移交的看守政府中，他在召开临时“1.5 轨”对话中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;这些会谈突出了缅甸军政府的外交政策首席Wunna Maung Lwin以及柬埔寨、中国、老挝、越南、日本和孟加拉国的代表。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡分析师亚伦·康纳利(Aaron Connelly)表示，泰国的行动创造了一条“与东盟平行”的外交轨道，其中并非所有国家与东盟成员国进行了磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸军政府正试图将处理当地冲突的外交场所从东盟转移出去，而东盟则将其排除在任何高层会议之外，以回应其拒绝国际战略研究所智库东南亚政治和外交政策研究员康纳利表示，“以落实五点共识，落实泰国主导的巴穆威奈于 2022 年 12 月发起的进程。”&lt;/p>;&lt; h3>;泰国与缅甸军政府的非正式会谈暴露了东盟分歧&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚国立大学东南亚研究中心研究员亨特·马斯顿表示，很明显，作为东盟主席国的印度尼西亚 — — 而不是个别国家 — — 拥有与缅甸内乱各方接触的最佳工具，包括自称民族团结政府 (NUG) 的流亡民政当局。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚外交部长的努力，包括在这次会议上的讲话马斯顿表示，在一周的会议上，将泰国的提议描述为“余兴节目”，这对于帮助东盟外交努力重拾势头非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚还得到了美国等东盟对话伙伴的支持，以继续推动东盟外交努力。他补充道，努力促进缅甸的包容性对话。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几周，印度尼西亚会见了与[NUG武装派别]人民国防军有联系的各族裔群体和青年组织的代表，“ 他说。 “它一直公开坚守与各方进行对话的承诺，这很好，因为它确实向军政府表明，即使缅甸军方不希望，东盟也将与其他利益相关者进行接触。”&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;联合文件延迟发布被认为是由于对缅甸部分的措辞存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;周五上午在东盟网站上发布的文件提到泰国的提议。它指出，“一些”东盟国家将曼谷的活动视为“积极的发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们重申了东盟的团结，并重申任何努力都应根据五点共识并协调一致予以支持声明称。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚作为军政府的直言不讳的批评者，早些时候敦促东盟强烈谴责军政府的行为，包括暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促外交部长赞布里·阿卜杜勒·卡迪尔 (Zambry Abdul Kadir) 在周三晚间的一份声明中表示，希望就这一问题发表更强有力的声明，纳入东盟部长级会议的联合公报。&lt;/p>;&lt;h3>;即将卸任的泰国政府是否在“定调”下届总理与缅甸会谈？&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚战略与国际研究中心国际关系部主任莉娜·亚历山德拉（Lina Alexandra）表示，各国对五点共识存在分歧。&lt;/p >;&lt;p>;“一些东盟成员国显然提出了缅甸疲劳问题，以及与军政府实现[关系]正常化的问题，”她说。 “印度尼西亚、马来西亚和新加坡确实反对这个想法，因为军政府才是罪魁祸首。达成五点共识有什么意义？”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚将于年底将东盟轮值主席国的权力移交给老挝，因其激烈的幕后活动而受到批评斡旋谈判的努力没有取得成果。然而，马斯顿等观察家持相反观点，指出其与以前无法接触的团体进行接触，并在雅加达设立了专门的缅甸特使办公室。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士呼吁集团探索其他途径，包括将缅甸特使的任期延长一年以上。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WHO says aspartame sweetener ‘possibly carcinogenic’, but safe in limited quantities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227631/who-says-aspartame-sweetener-possibly-carcinogenic-safe-limited-quantities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/afdb41f7-8d17-4f97-a7c5-c13ad3fcdd71_1efb6245.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界卫生组织周五表示，现在正在对阿斯巴甜进行分类，阿斯巴甜是一种常用的人造甜味剂软饮料“可能对人类致癌”——尽管可接受的每日摄入量保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不建议公司撤回产品，也不建议消费者完全停止消费，”说世界卫生组织营养和食品安全主任弗朗西斯科·布兰卡（Francesco Branca）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是建议适度一点，”他在新闻发布会上表示，该发布会介绍了对阿斯巴甜现有证据的两项审查的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织国际癌症研究机构（IARC）于6月6日至13日在法国里昂举行的一次会议上首次对阿斯巴甜的致癌性进行了评估。&lt;/p>;&lt;p >;世界卫生组织表示，“工作组将阿斯巴甜归类为可能对人类致癌”。&lt;/p>;&lt;p>;根据现有的有限证据，将其归为 2B 组，该组特别涉及肝细胞癌（一种肝癌）癌症。&lt;/p>;&lt;h3>;如果阿斯巴甜被宣布不安全，我们可能需要重新训练我们的味蕾&lt;/h3>;&lt;p>;关于实验动物患癌症的证据也有限。&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶雪松-西奈医疗中心癌症流行病学教授 Paul Pharoah 表示，2B 类还含有芦荟提取物以及茶和咖啡中的咖啡酸。&lt;/p>;&lt;p>;“普通大众不应担心与 2B 类化学物质相关的癌症风险。&lt;/p>;&lt;p>;IARC 的 Mary Schubauer-Berigan 表示，肝细胞癌的有限证据来自三项研究，这些研究分别在美国和 10 个欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“这是唯一检查肝癌的流行病学研究，”她告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;布兰卡补充道：“从某种意义上说，我们在这里举起旗帜，表明我们需要进一步澄清情况”，但这也不是“我们可以忽视的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;第二个小组，JECFA——食品添加剂联合专家委员会成立世界卫生组织及其联合国机构粮食及农业组织于 6 月 27 日至 7 月 6 日在日内瓦举行会议，评估与阿斯巴甜相关的风险。&lt;/p>;&lt;p>;得出的结论是，评估的数据表明没有理由改变1981 年制定的每日可接受摄入量 (ADI) 为每公斤体重 0 至 40 毫克阿斯巴甜。&lt;/p>;&lt;p>;一罐无糖软饮料通常含有 200 或 300 毫克阿斯巴甜甜味剂，因此，假设没有从其他来源摄入额外的阿斯巴甜，那么体重 70 公斤的成年人每天需要消耗 9 至 14 罐以上才能超过 ADI。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于高消费量，”布兰卡说。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港食品安全专家敦促对“可能致癌”甜味剂保持冷静&lt;/h3>;&lt;p>;“偶尔喝一杯苏打水的人……不应该担心。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;阿斯巴甜是一种人造化学甜味剂，从 20 世纪 80 年代起广泛用于各种食品和饮料产品中。&lt;/p>;&lt;p>;它存在于减肥饮料、口香糖、明胶、冰淇淋、酸奶等乳制品中、早餐麦片、牙膏、止咳药水和维生素咀嚼片。&lt;/p>;&lt;p>;国际甜味剂协会表示，2B 组分类将阿斯巴甜与泡菜和其他腌制蔬菜归为同一类别。&lt;/p>;&lt;p>;“JECFA在进行彻底、全面和科学严格的审查后，再次重申了阿斯巴甜的安全性。”ISA 主席弗朗西斯·亨特-伍德 (Frances Hunt-Wood) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;但对于消费者组织 Foodwatch 的活动经理卡米尔·多里奥兹 (Camille Dorioz) 来说，周五的更新留下了一个问题： “苦味”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的食品和饮料中不能含有可能致癌的甜味剂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;早在 5 月份，世界卫生组织就表示，人工甜味剂可用来替代甜味剂。许多产品中都含有糖，不仅无助于减肥，还会对健康产生严重影响。&lt;/p>;&lt;h3>;报告阿斯巴甜可能致癌，中国天然甜味剂库存上涨&lt;/h3>;&lt;p>;联合国卫生机构发布了建议不要使用所谓的非糖甜味剂的指南。&lt;/p>;&lt;p>;布兰卡被问到，根据周五的更新，消费者在尝试在添加糖的软饮料之间选择最好的选择时应该做什么， &lt;/p>;&lt;p>;“应该考虑第三种选择，那就是喝水，并完全限制甜味产品的消费，”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>; “有一些不含游离糖或甜味剂的替代品——这些应该是消费者更喜欢的产品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doggone it! Pet owner in China slashes US$1.4 million reward for return of lost dog to  US$690 after it is found, sparking anger  online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227288/doggone-it-pet-owner-china-slashes-us14-million-reward-return-lost-dog-us690-after-it-found-sparking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/13/3fa54c09-7b38-49a1-8afa-1567f9df39ce_94cae999.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A dog owner in China who promised a reward of 10 million yuan (US$1.4 million) to whoever found his lost pet has ignited controversy on social media after he went back on his word, offering only a few thousand yuan instead.&lt;/p>;&lt;p>;The owner, surnamed Yang, posted a notice on July 9 stating that his eight-year-old pet, “Tianlang”, which he said was a retired military dog, went missing the night before near the Beilong Lake area of Zhengzhou, capital of the central province of Henan.&lt;/p>;&lt;p>;To encourage others to help, Yang made a substantial reward pledge.&lt;/p>;&lt;p>;“A reward of two million yuan will be given for providing important clues. If the dog is found and returned safely, a reward of 10 million yuan will be offered,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Yang said that in addition to being a close family member, Tianlang had “made contributions to the nation” and warned that if anyone hurt the dog, “we will invest everything to seek justice.”&lt;/p>;&lt;p>;The reward offer attracted considerable attention in Zhengzhou.&lt;/p>;&lt;p>;According to Jinan Daily News Group, a widely circulated post in a local WeChat group said many people had headed to Beilong Lake to look for the animal.&lt;/p>;&lt;p>;At 3.40 pm on July 9, a group member claimed the dog had been found, which was later confirmed by the Zhengzhou Stray Animal Adoption Centre on Weibo.&lt;/p>;&lt;p>;However, despite the dog being found less than a day after it went missing, the owner failed to keep his promise.&lt;/p>;&lt;p>;According to Henan Broadcasting System, a source with knowledge about the situation revealed the dog owner only offered a reward of 5,000 yuan (US$690) to the person who found it.&lt;/p>;&lt;p>;“The dog owner used the 10 million yuan as a stunt, but whether it was two million or 10 million, it was an impossible claim,” the source said.&lt;/p>;&lt;p>;It is unknown whether Yang&#39;s claims about the dog&#39;s military service are true.&lt;/p>;&lt;p>;As a result of the incident Yang has been placed under a 15-day administrative detention by the police.&lt;/p>;&lt;p>;A hashtag about the reward gained 300 million views on Weibo, with many social media observers expressing outrage about the situation.&lt;/p>;&lt;p>;“Trust between people has been totally destroyed!” one commenter said.&lt;/p>;&lt;p>;“Doesn&#39;t this type of reward notice have legal effect? Go and sue him!” said another.&lt;/p>;&lt;p>;“This is just a joke,” a third countered, adding: “Even if a lawsuit is filed, the court won&#39;t support a reward of 10 million!”&lt;/p>;&lt;p>;Zhang Yongquan, a partner at Grandall Law Firm in the northern Chinese city of Tianjin and a former prosecutor, told the Post that the owner&#39;s behaviour constituted a breach of contract, but it would be difficult to enforce the agreement in practice.&lt;/p>;&lt;p>;“Although the fulfilment of the contract can be demanded, the owner can also argue for an adjustment on the basis of apparent unfairness in the contract.&lt;/p>;&lt;p>;“According to common sense and core values, it is impossible for a dog to have such a high value. The court may very likely accept this defence,” Zhang said.&lt;/p>;&lt;p>;“After all, pricing a dog at tens of millions of yuan in China would have a very negative social impact. Therefore, the case is likely to end with the citizen accepting 5,000 yuan and not pursuing further legal action,” the lawyer added.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s status as international city high on agenda at Financial Secretary Paul Chan’s talks in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227620/hong-kongs-status-international-city-high-agenda-financial-secretary-paul-chans-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/13/68f5c21a-67b3-4983-86a2-dbc5e6fbfb0b_1b5dc384.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s role as an international financial hub to boost national development has been high on the agenda in discussions between senior Beijing officials and Financial Secretary Paul Chan Mo-po this week and some analysts said it was a sign of the central government&#39;s more hands-on approach to the city&#39;s affairs.&lt;/p>;&lt;p>;Some analysts also said they thought Beijing was concerned about the city&#39;s economic development as the global political situation remained tense.&lt;/p>;&lt;p>;Chan&#39;s three-day trip to Beijing, which ended on Thursday, caught media attention as the finance chief met by Xia Baolong, the head of the new Hong Kong and Macau Work Office of the Communist Party of China Central Committee.&lt;/p>;&lt;p>;Chan was also the first Hong Kong official to meet Xia since the new office held its first meeting on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Lau Siu-kai, a consultant at Beijing&#39;s semi-official think tank, the Chinese Association of Hong Kong and Macau Studies, said he thought Xia&#39;s meeting with Chan was also designed to show the overall jurisdiction of the central authorities over Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“Xia might have offered some practical guidance to Chan besides listening to his report,” the professor said.&lt;/p>;&lt;p>;A press statement released by the Hong Kong government after the meeting gave the public a rare glimpse of the details of such high-level meetings.&lt;/p>;&lt;p>;The Wednesday statement said Chan had “reported to [Xia] in detail the latest economic and people&#39;s livelihood situation in Hong Kong and the strategy and work in consolidating and enhancing Hong Kong&#39;s status as an international financial centre … and the progress of preparing for large-scale international conferences to be held in the second half of the year.”&lt;/p>;&lt;p>;“[Xia] said at the meeting that the central authorities would support Hong Kong to continue to give full play to its unique status and edge under the &#39;one country two systems&#39; principle, maintain its well-established international business environment, create strong impetus for economic growth, and contribute to the high-quality development of the country,” it added.&lt;/p>;&lt;p>;Johnny Lau Yui-siu, another veteran China-watcher, said he shared similar views and added: “It is not to say that Beijing is not happy with Hong Kong&#39;s economic development.&lt;/p>;&lt;p>;“But it would probably want Hong Kong to get better prepared for direct or collateral damage to its economy when the US is likely to exert bigger pressure to suppress China. There is also a chance that Hong Kong may need to coordinate with the central authorities to respond.”&lt;/p>;&lt;p>;He explained that Beijing might not want Hong Kong&#39;s economy to rely so heavily on the West and that it should explore closer links with other markets like the Middle East or Asean states.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s Paul Chan hints at &#39;goods news&#39; after Shanghai trip to woo tech firms&lt;/h3>;&lt;p>;Having its status elevated from the State Council&#39;s Hong Kong and Macau Affairs Office (HKMAO), Xia&#39;s new work office was created after the restructure of party and state institutions approved in March.&lt;/p>;&lt;p>;The new office exercises the central government&#39;s jurisdiction over Hong Kong and Macau, and will help Hong Kong integrate into national development.&lt;/p>;&lt;p>;But the original name was retained and Xia is still being addressed as the State Council&#39;s Hong Kong and Macau Affairs Office director in official press statements issued by the State Council and Hong Kong government.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Lau said he believed the central government probably did not want to show that Chan was there reporting to the party, but to the state.&lt;/p>;&lt;p>;Chan on Thursday also met Cong Liang, the deputy director of the National Development and Reform Commission. Chan briefed Cong on the city&#39;s situation in finance, the economy and innovation and technology.&lt;/p>;&lt;p>;They also had an in-depth conversation on a variety of topics.&lt;/p>;&lt;p>;These included Hong Kong&#39;s progress in realising its position on the international stage in several areas as outlined in the National 14th Five-year Plan, and the promotion of deeper economic integration into the Greater Bay Area.&lt;/p>;&lt;p>;The Hong Kong government statement said the city&#39;s contribution to the development of the Belt and Road Initiative, a plan to link a variety of economies, was also discussed.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Mild&#39; growth for Hong Kong in first quarter amid upbeat outlook: Paul Chan&lt;/h3>;&lt;p>;Chan last visited Beijing in April, when he called on the HKMAO deputy director Yang Wanming and also discussed Hong Kong&#39;s economic development.&lt;/p>;&lt;p>;“It can be expected that Chan or other senior Hong Kong officials will need to visit Beijing more often to update the central authorities on the city&#39;s latest situation,” Professor Lau predicted.&lt;/p>;&lt;p>;Tam Yiu-chung, the city&#39;s former sole delegate to the country&#39;s top legislative body, the National People&#39;s Congress Standing Committee, said it was national policy to maintain and enhance Hong Kong&#39;s international status.&lt;/p>;&lt;p>;“The National 14th Five-Year Plan already stated that the central authorities would support Hong Kong to enhance its status as an international financial centre and deepen and expand the connectivity between the mainland and Hong Kong&#39;s financial markets,” Tam said.&lt;/p>;&lt;p>;He also highlighted President Xi Jinping&#39;s address last July at the inaugural ceremony for John Lee&#39;s administration, where he emphasised that “Hong Kong&#39;s close connection with the world market and strong support from the motherland are its distinctive advantages”.&lt;/p>;&lt;p>;Simon Lee Siu-po, an economist and honorary fellow at the Asia-Pacific Institute of Business at Chinese University, agreed it was important to China for Hong Kong to remain an international city.&lt;/p>;&lt;p>;“The mainland needs foreign investment and Hong Kong needs to maintain its super-connector role to attract investment to China,” he explained.&lt;/p>;&lt;p>;But he added that did not mean that Hong Kong should follow too closely some mainland Chinese measures, such as the zero Covid policy and the ban on some Japanese food products amid concern about nuclear contaminated water from the ill-fated Fukushima nuclear plant, which could damage Hong Kong&#39;s status as an international city.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore hotelier Ong Beng Seng summoned for questioning in S. Iswaran corruption probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227628/singapore-hotelier-ong-beng-seng-summoned-questioning-s-iswaran-corruption-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/1fbec614-9974-4d15-9cf5-bcb9b687fc21_a1eecf24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡亿万富翁酒店经营者 Ong Beng Seng，他是新加坡主办城市的幕后推手其公司周五表示，该公司已收到与涉及交通部长 S. Iswaran 的腐败调查有关的“逮捕通知”。&lt;/p>;&lt;p>;在向新加坡交易所发出的通知中，周五上午，酒店地产有限公司表示，Ong 已通知他，新加坡腐败行为调查局 (CPIB) 指示他提供有关他与 Iswaran 互动的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“尚未提出任何指控反对王先生。他将于 2023 年 7 月 14 日开始旅行，返回新加坡后将向 CPIB 上交护照。他已收到逮捕通知，并已缴纳 10 万新元的保释金，”该公司声明称。它没有提供他目前行踪的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“Ong先生正在与CPIB充分合作，并已提供了所要求的信息。由于这是一个持续的问题，他目前无法提供进一步的细节。他已承诺，如果有后续重大进展，将向董事会提供最新情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;执政的人民行动党因腐败调查而陷入困境，新加坡副总理黄承诺透明度&lt;/h3>;&lt;p>;总理李显龙周三指示长期执政的人民行动党的坚定支持者伊斯瓦兰休假，等待 CPIB 的调查。&lt;/p>;&lt;p>;CPIB 表示无法透露有关对该部长调查的更多细节– 近四十年来该国最引人注目的反腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰是一名前高级公务员，因在帮助新加坡获得主办一站比赛的权利方面发挥了重要作用而受到广泛赞誉。一级方程式夜间比赛从 2008 年开始。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡赛事由 Ong 部分拥有，其 HPL 对四季酒店和科莫酒店等著名酒店品牌拥有权益。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡标志性的一级方程式夜间赛事在 2020 年和 2021 年因新冠肺炎疫情中断了两年，但去年又重新迎来了创纪录的观众人数，组织者已将在该国举办比赛的合同续签至 2028 年。&lt;/p>;&lt;p>;更多信息关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese e-commerce giant JD.com unveils own large language model, ChatRhino, to drive increased adoption of AI for industrial use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227583/chinese-e-commerce-giant-jdcom-unveils-own-large-language-model-chatrhino-drive-increased-adoption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/1e577912-be47-4846-a072-ffbf5f3b5b00_bf4dd13d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国电商巨头京东推出了自己的大语言模型（LLM） ) – 代表用于训练 ChatGPT 等聊天机器人的技术 – 预计该技术将加大该国大型科技公司将人工智能 (AI) 引入各种工业应用的力度。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士的价值“将是周四，在北京举行的年度 JD Discovery 技术峰会上，5 月被任命为京东新任首席执行官的 Sandy Xu Ran 在该公司 ChatRhino 法学硕士揭幕仪式上说道。 ChatRhino中文名为“燕西”，在峰会上被描述为一种人工智能模型，结合了70%的通用数据和30%的原生智能供应链数据。据称，它提供了从零售和物流到金融和医疗保健等一系列行业的有针对性的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据来识别、总结、翻译、预测和生成内容&lt;/p>;&lt;p>;“京东的大模型进化与我们对技术的不懈追求是一致的，”徐在技术峰会上表示。她表示，此举“标志着我们致力于利用技术造福行业和整个社会”。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司进军人工智能模型，反映了中国科技行业缩小与人工智能领域差距的强烈兴趣。随着政府着手实施法学硕士国家标准，以配合监管人工智能的努力，西方国家正在构建类似 ChatGPT 的服务。&lt;/p>;&lt;p>;在微软公司支持的初创公司 OpenAI 于 11 月推出 ChatGPT 后，中国大型科技公司竞相培育挑战者，北京将希望寄托在人工智能开发上，以推动工业生产力并推动全球第二大经济体在疫情后的增长。&lt;/p>;&lt;p>;百度、阿里巴巴集团、腾讯今年早些时候，控股公司和华为技术有限公司推出了各自的法学硕士申请，以在各个行业得到更广泛的采用。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然京东的 LLM 培训于 2021 年开始，但公司高管在周四的峰会上透露，该公司决定不提前发布，以超越该技术处理随机数据的能力&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要使用大型[语言]模型来创造行业价值......而不是闲聊或画东西”，京东技术董事长曹鹏表示&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上预先录制的视频中，京东员工展示了公司如何使用 ChatRhino 自动化工具 AI Growth Marketing 将营销转化为营销只需几分钟即可通过自己的基于智能手机的网页将想法转变为成熟的活动。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有人工智能的帮助，相同的过程将需要长达两周的时间才能完成，并且需要营销人员、设计师和营销人员之间的密切合作京东员工表示。&lt;/p>;&lt;h3>;目前中国开发的人工智能模型有一半位于北京&lt;/h3>;&lt;p>;京东周四还推出了京医千寻，翻译为“问”医生千次”，这是公司京东健康部门基于ChatRhino的特定LLM。&lt;/p>;&lt;p>;它通过快速迁移和学习各种医疗健康场景来自动部署产品和解决方案，京东预计将成为远程医疗服务的基础。&lt;/p>;&lt;p>;北京目前是许多人工智能初创企业以及京东、百度和 TikTok 母公司字节跳动等大型科技公司的所在地。一半是中国培养的法学硕士。 The Chinese capital accounted for 40 of around 80 LLMs that have already been launched, according to Jiang Guangzhi, director at Beijing&#39;s Bureau of Economy and Information Technology.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s urban search and rescue team sets sights on international accreditation after successful Turkey mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227612/hong-kongs-urban-search-and-rescue-team-sets-sights-international-accreditation-after-successful?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/f2f5b17e-9ac6-40aa-a4ed-820cb5777e21_e1839468.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港消防队二月前往土耳其执行地震救援任务当局表示，将提高训练标准，以在三年内获得救援能力的国际认证&lt;/p>;&lt;p>;消防处城市搜救队指挥官姚文扬周四表示，派出49名人员前往土耳其，旨在获得联合国咨询小组的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的城市搜救队成立的目标是成为国际公认的‘中型’救援队，”耀说。 “事实证明，这次在土耳其的任务是一个良好的开始，并为我们的经验做出了贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;姚是代表前往土耳其的 49 名团队成员以及来自移民局和移民局的其他 10 名工作人员发言的。卫生和安全局因在为期 9 天的任务中在该国东南部哈塔伊省营救四人并打捞尸体而被授予首届行政长官模范表现奖。&lt;/p>;&lt;p>;国际搜索救援咨询小组是联合国认可的机构，负责协调全球救援任务并为国家救援队制定搜救标准。&lt;/p>;&lt;p>;它将认可的救援队分为“轻型”、“中型”和“重型”与他们的技术和医疗能力相一致。&lt;/p>;&lt;p>;中型团队能够在现场维持长达 7 天的 24 小时作业，并有能力使用警犬、索具和吊装进行搜索。它还能够切割结构钢。&lt;/p>;&lt;p>;团队还必须在模拟演习中通过对其结构、培训计划和性能的评估才能获得认证。&lt;/p>;&lt;p>;派出的消防队员前往土耳其的是由 160 人组成的城市搜救队的成员，该队成立于 2009 年，负责在结构倒塌、山体滑坡和其他重大事件中执行救援任务。&lt;/p>;&lt;p>;姚，同时也是消防和救护车部门的指挥官学院透露，目前为新队员进行的36小时最后训练将变得更加艰难，以提高在陌生环境中的能力，这也将模仿海外任务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港队派往土耳其地震任务名为作为首个最高奖项获得者&lt;/h3>;&lt;p>;“明年我们会延长到72小时，并计划在大湾区的培训中心举行，这样可以更好地模拟我们会员的情况姚解释道。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京的倡议，旨在将香港、澳门和中国内地九个城市整合为一个经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其任务是城市搜救队自2009年成立以来的首次海外行动。2008年四川发生7.9级地震时，该市派出消防部门人员。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其的团队携带了 8 吨（8.8 吨）的设备，包括一架可以生成周围环境 3D 模型的无人机，以及具有超宽带雷达和声学功能的生命探测器，用于寻找心跳和呼吸迹象。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四赞扬了该团队在执行任务期间的奉献精神、专业精神和对人道主义的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;该市领导人表示，该团队努力获得国际认证，这是努力的一部分加强香港的全球地位得到了北京的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，内地和香港救援人员之间的合作是“一个国家，两种制度”原则成功的明显标志。&lt;/p>;&lt;p >;李说：“香港将加强与大湾区城市在防灾减灾救灾方面的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;加入香港应变队的两只搜救史宾格犬Umi和Twix，活动现场亦获殊荣，并与救援人员合影。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防英雄重温土耳其地震救援奇迹&lt;/h3>;&lt;p>;姚表示救援人员先检查环境无人机制作的 3D 模型，然后派出救援犬和生命探测器来定位受害者。&lt;/p>;&lt;p>;团队成员、代理站员苏志安 (So Chi-on) 表示，他与同事分享了评估操作环境的安全技巧。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管我通常是一名训练官，但在执行任务期间，我和我的同事一样是一名救援人员。苏说：“安全是最重要的。”&lt;/p>;&lt;p>;香港首位发现生还者的署理高级消防员梁志宏表示，队伍技能充足，但可以学习适应现场条件更好了。&lt;/p>;&lt;p>;“我很紧张，因为我们从未见过或经历过如此巨大的灾难现场。我们预计会遇到很多挑战。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但梁说，他通过代表城市和部门获得了使命感。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>