<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine’s top prosecutor calls for Russia’s prosecution by International Criminal Court over attack on children’s hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270303/ukraines-top-prosecutor-calls-russias-prosecution-international-criminal-court-over-attack-childrens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/0542be71-b4cf-447b-855d-d69206537715_c7a3bf82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Iryna Vyshnikina 在基辅一家医院亲吻她 13 岁的儿子 Dmytro在周五。周一，俄罗斯导弹袭击了 Okhmatdyt 儿童医院后，他们被转移到国家癌症研究所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰最高检察官呼吁国际刑事法院（ICC）就俄罗斯本周早些时候袭击基辅一家儿童医院的事件起诉俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰官员表示，乌克兰首都周一遭受了自俄罗斯战争开始以来最严重的空袭之一，全国各地的袭击造成至少 44 人死亡，其中包括 Okhmatdyt 儿童医院的两名成年人。&lt;/p>;&lt;p >;“为了国际正义，像基辅最大儿童医院故意袭击这样的案件值得提交国际刑事法院审理，”总检察长安德烈·科斯廷在国际刑事法院所在地海牙接受采访时表示。&lt;周四，科斯廷在海牙与法律官员举行定期会议时表示，如果国际刑事法院对医院罢工提起诉讼，可能有助于建立一种表明俄罗斯正在犯下反人类罪的袭击模式联合国核监督机构管理机构周五通过一项决议，对引发国际谴责的这次袭击表示“严重关切”，基辅要求国际原子能机构（IAEA）暂停紧急会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/a42c7675-e9df- 4349-abc1-faa00f0f9b63_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在一座受损的建筑前可以看到毛绒玩具，该建筑是儿童医院综合大楼的一部分。周一，乌克兰首都基辅遭到俄罗斯导弹袭击。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该医院接受国际原子能机构的技术合作支持，以治疗癌症患者，包括通过放射中心。&lt;/p>;&lt;p>;在该决议中，国际原子能机构的 35 国理事会强调了该医院在乌克兰儿童癌症治疗中的“重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;理事会还谴责莫斯科的罢工导致该机构对乌克兰的技术援助中断。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;俄罗斯否认袭击了该医院，并指责乌克兰的反导弹火力袭击了该诊所。该诊所是欧洲最大的诊所之一，治疗患有癌症和肾病等严重疾病的患者。&lt;/p>;&lt;p >;联合国人权特派团表示，该医院“极有可能”遭到俄罗斯导弹的直接袭击，乌克兰安全部门表示，有明确证据表明该医疗设施遭到俄罗斯 Kh-101 巡航导弹的袭击。&lt;/国际刑事法院检察官办公室周二表示，其一支团队已视察了医院罢工现场。虽然国际刑事法院没有公开评论其正在调查哪些起诉书，但它警告说，任何被认为对袭击平民场所负有责任的人都可能受到起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它已向六名嫌疑人发出了逮捕令据称俄罗斯在乌克兰犯下罪行，包括针对总统弗拉基米尔·普京的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科一再否认有关其军队自入侵邻国以来犯下暴行的指控。&lt;/p>;&lt;p>;科斯廷表示起诉的决定是谎言与国际刑事法院检察官进行了交流，并补充说乌克兰已准备好与法院分享任何物证或调查细节。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然乌克兰当局正在调查周一的所有袭击事件，但他们只能提出指控科斯廷说，起诉危害人类罪的一个关键要素是展示对平民的系统性攻击。&lt; /p>;&lt;p>;“重要的是要表明俄罗斯本身目前是一个犯罪国家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transformers restaurant operator denies closure rumours, says spot crucial to growth plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3270298/transformers-restaurant-operator-denies-closure-rumours-says-spot-crucial-growth-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/c167c9c7-af9e-44d9-b39c-52c23a14abf3_00841e41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗素街变形金刚 The Ark 餐厅的经营者否认谣言计划关闭该店。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;变形金刚背后的集团：铜锣湾的方舟餐厅否认计划关闭其在香港的分店，尽管零售支出整体疲软正在影响据发言人称，该餐厅的运营情况是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;高级餐厅托尼·史密斯 (Tony Smyth) 表示，经营者 A La Carte 证实已关闭将军澳的一家变形金刚分店，但打算继续经营罗素街餐厅。 iFree 集团负责企业发展和传播的副总裁。 A La Carte 是该集团的食品和饮料部门。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无意关闭我们的旗舰店，”史密斯说。 “我们的装修质量很高，铜锣湾分店是我们扩张计划中不可或缺的一部分。”他补充说，该餐厅的租约将于 2026 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 7 月 2 日关闭了将军澳分店，距离今年早些时候开业仅几个月。&lt;/p>;&lt;p>;Smyth 表示，将军澳分店餐厅未能蓬勃发展，是因为“人口统计数据错误，而且香港经济预期的更大反弹并未实现”。&lt;/p>;&lt;p>;该餐厅位于罗素街的金朝阳广场的业主拒绝发表评论当邮报联系时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/8e144d88- 5f90-465f-a0d5-e3351646c5d2_4843e578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于罗素街的变形金刚方舟餐厅设有专门销售擎天柱背后特许经营权的零售区，其他汽车人。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场消息人士称，业主正在寻找新租户或租户来占据这片分布在三层楼、面积达 4,540 平方英尺的空间。&lt;/p>;&lt;p >;除了增长慢于预期外，香港零售业也因深圳、广州居民跨境消费或海外消费增加而受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;截至6月底，香港居民出境旅游标准普尔全球评级公司本周早些时候发布的一份报告显示，按年化计算，已超过 2018 年的水平。跨境进入深圳以相对较低的价格购物和就餐也越来越受到当地居民的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，网上购物正在蚕食零售商的收入，该细分市场占零售总额的份额不断上升5月份增长8.7%，高于2020年至2022年8.1%的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，游客人数尚未完全恢复，来自中国大陆的不过夜游客的消费仍然较低标准普尔表示，与 2018 年相比，Smyth 表示，为了渡过危机，餐厅正在推出促销活动并努力吸引更大的顾客群，包括派对套餐、学校活动和定期更新”菜单。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的很多生意都在遭受损失，”史密斯说。 “我们的许多同行也在苦苦挣扎。”&lt;/p>;&lt;p>;房地产经纪人表示，A La Carte 每月为该空间支付 100 万港元（128,000 美元），但 Smyth 拒绝透露月租。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据说前租户Burberry每月支付200万港元。 2015 年，在香港零售业最繁荣的时期，这家英国奢侈品牌在金朝阳广场支付了 860 万港元的月租。&lt;/p>;&lt;p>;The Ark 于去年 4 月开业，也一直销售印有变形金刚的汉堡面包作为著名的机器人系列的雕像。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No objections from foreign diplomats towards Hong Kong’s security laws, Cui Jianchun says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270299/no-objections-foreign-diplomats-towards-hong-kongs-security-laws-cui-jianchun-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/62bb790c-a844-49ee-9af3-8d2dc772975c_36051df4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部驻港公署特派员崔建春，率领外交官、外国商会领导等约50人代表团访问海南。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港部门负责人表示，陪同他访问海南岛的外交官没有对香港的双重国家安全法提出反对，并补充说他们承认此类保护对每个国家来说都是“常态”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部驻香港公署特派员崔建春周五在结束了为期五天的海南之行后发表了上述讲话，与会的还有 50 人。包括外交官和外国商会领导人在内的人士。&lt;/p>;&lt;p>;“没有一个总领事，无论他们来自发达国家还是发展中国家，都没有对我们的国家安全法说‘你错了’，因为这&lt;/p>;&lt;p>;崔天凯表示，虽然一些外国议员和政客对中国了解甚少，但他们不应反对国家安全立法并发表无知言论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国人民不会接受这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港于三月通过了《维护国家安全条例》，该条例是根据香港小宪法第 23 条授权的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该法律涵盖 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；以及盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚与美国、英国和加拿大等国家一起表示，他们担心该法律对人权的影响及其对香港高度自治的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;崔天凯还表示，在本月早些时候工党领导的英国政府取得历史性胜利、结束了保守党14年的统治后，北京方面将与工党领导的英国政府进行良好合作。&lt;/p>;&lt;崔天凯表示：“我想告诉大家，我非常有信心与新政府合作好。相信在工党的领导下，香港与英国的关系将会发生新的变化。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/e34dc22b-cfed-4b6e-a9b8 -0a5a52a8d002_3f7c2ea8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;崔建春还表示，相信北京将与工党领导的英国政府在今年早些时候取得历史性胜利后进行良好合作月。图片：资料说明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公署介绍，此次为期5天的出访，有外交官、各国商会领导、跨国公司管理层以及国际组织成员参加。 &lt;/p>;&lt;p>;参加此行的包括澳大利亚总领事威廉姆斯、香港德国商会会长约翰内斯·哈克，以及国泰航空首席执行官林少波。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;崔天凯表示，此行将使委员们了解海南开放举措，探索新的合作机遇。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一个独特的特别行政区，海南也是一个独特的特别行政区。”一个自由贸易港……所以这就是为什么我努力为香港——外交官、商人、媒体——创造机会，让他们真正相互了解，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;崔天凯周五表示此行表明，中国内地与香港合作并利用香港作为超级联系人和超级增值者的独特优势非常重要，并指出每个人都从这次访问中获得了“带回家的价值”。&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Can US think tanks put the battle of narratives with China to rest?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270054/can-us-think-tanks-put-battle-narratives-china-rest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/1875e141-e43a-4e46-827b-27e40a34cd86_a9367b76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在外交关系委员会发表讲话2023 年 6 月 28 日在纽约。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于纽约的外交政策智库外交关系委员会启动了一个名为“中国战略倡议”的新项目。据其网站称：“与中国的竞争构成了美国以前从未面临过的挑战。”该倡议旨在“回答美国对华战略的核心问题”。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议表明美国压倒一切的当务之急是重新展开一场能够可信地团结尽可能多的叙事之战。尽可能与其主要盟友一起解释为什么中国的崛起对全球良性现状构成了生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在有记录的历史中，赢得这场叙事战对于各国政府证明其统治合理性至关重要，而今天并不是这样。不同的。这就是为什么胜利者总是书写历史：故事往往比真相更重要。&lt;/p>;&lt;p>;外交关系委员会的这项倡议可能很重要，部分原因是一些令人难以忽视的事实正在损害美国的可信度。美国叙事。自第二次世界大战以来，美国声称拥有全球领导地位的统一叙述似乎越来越陈旧。&lt;/p>;&lt;p>;自从轴心国失败以及联合国和其他布雷顿森林机构成立以来，美国出色地创造了一个稳定的叙述来证明“基于规则的秩序”的合理性，这为维护和平与全球繁荣提供了一个统一的故事。正如亚历山德拉·霍莫拉尔 (Alexandra Homolar) 和奥利弗·特纳 (Oliver Turner) 一月份在牛津学术界所写的那样，这描绘了一个“道德优越的群体”，“建立了一个良性且互利的国际组织体系”。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，[基于规则的组织”秩序]起源故事是和平、稳定和繁荣之一”，他们写道。它提供了他们所说的“维护正式安全联盟的统一故事”，该故事“将世界分为正义行为者群体的成员和外部群体”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/16ad59ca-2ef6-4a21-8402-3c30f7b79a3b_56884d26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 10 日，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在华盛顿举行的国宴上举杯祝酒。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;拜登政府，特别是美国国务卿安东尼·布林肯重复了这一说法。回想一下布林肯 2022 年在乔治华盛顿大学的演讲：“中国是唯一一个既有意愿重塑国际秩序，也有越来越多的经济、外交、军事和技术力量来实现这一目标的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;他将中国描述为一个咄咄逼人、扩张性的一党制国家，其“愿景将使我们背离过去 75 年里支撑世界进步的普世价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这种说法依然存在，缺乏军事侵略或领土扩张的证据来证明其可信度。更进一步的说法是，中国是由中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜组成的“邪恶轴心”的一部分，并通过补贴和保护主义产业政策、盗窃知识产权和“债务陷阱”来操纵贸易和投资规则。 ”外交。&lt;/p>;&lt;p>;虽然所有这些主张都以可疑的捏造事实为基础，而且往往根本没有事实，但这并不重要。在叙事控制之战中，叙事的质量比事实更重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/11/90dd9d3f-d92d-4668-8417-a8443b251bba_7b8c70bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国议员在会议期间讨论与中国的关系1 月 30 日在华盛顿国会山举行的听证会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，美国巧妙地创造、推动和培育了此类叙事，通常由智库提供服务总部位于华盛顿，由广泛的利益集团提供充足的资金。有些比其他更独立。&lt;/p>;&lt;p>;外交关系委员会是美国最令人印象深刻的讨论和分析国际事务的焦点之一。中国战略计划的领导人拉什·多西（Rush Doshi）拥有无可挑剔的资历——拥有普林斯顿大学和哈佛大学的学位以及在国务院和白宫的工作经验。他此前曾担任布鲁金斯学会中国战略倡议的主任。&lt;/p>;&lt;p>;但目前尚不清楚外交关系委员会的倡议是否旨在美化一种似乎不再有效的叙述。 ，或者它是否会编辑这种叙述，使其不仅对中国更可信，而且对越来越多的南半球国家更可信，这些国家现在正在排队加入金砖四国或上海合作组织等所谓不结盟的机构。&lt;/p >;&lt;p>;正如越南外交学院的 Vu Le Thai Hoang 和 Ngo Di Lan 所说，美国对中国的叙述与中国自己的叙述之间的差距太大，无法调和。外交关系委员会倡议将如何提供更好的事实来支持中国构成生存威胁的指控？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;多西的团队有多愿意审视中国自己的叙述声称在经历了一个世纪的国耻后，它专注于经济复苏，美国正在采取行动“遏制”中国的复苏，干涉中国内政，中国的崛起充满了相互尊重和和平共处。&lt;/p >;&lt;p>;在一个行动胜于雄辩、社交媒体具有令人尴尬的审查虚假叙述的能力的世界里，如果该倡议能够重新审核基于规则的秩序的往往似是而非的证据，那么它将会带来巨大的好处，不是为了让国务院官员满意，而是为了让南半球国家的领导人满意，他们对中国的体验不同于华盛顿所描述的救世主般的中国。&lt;/p>;&lt;p>;也许耶鲁大学法学院高级研究员斯蒂芬·罗奇（Stephen Roach）已经他说，这既不是中国问题，也不是美国问题，而是需要通过关系解决的关系问题。我相信他可以为此编织一个叙述。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance-owned TikTok explores local services markets in Indonesia and Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270300/bytedance-owned-tiktok-explores-local-services-markets-indonesia-and-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/e303f524-5c53-47f9-86df-e737fc6f7d23_708ab65b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok表示其在泰国和印度尼西亚的本地服务业务仍在进行中测试阶段。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动旗下的全球热门短视频平台TikTok将进军东南亚本地服务领域，首先为印度尼西亚和泰国的用户提供餐馆、餐厅、餐厅等服务的代金券。据中国媒体36氪周五报道，这两个国家的餐馆老板和商家被鼓励加入社交媒体平台的“TikTok本地服务” 。据一位印度尼西亚消息人士透露，TikTok 还计划进军休闲类别，允许用户获得第三方服务提供商提供的航班和酒店优惠券。由于该举措尚未公开，该消息人士拒绝透露姓名。 &lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 的官方招聘网站上，有近 30 个与其在新加坡、雅加达和曼谷的本地服务业务相关的职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在新加坡和洛杉矶设有双总部。周五向《南华早报》发表的一份声明称，泰国和印度尼西亚的本地服务业务仍处于测试阶段。它补充说，根据应用程序的推荐算法，这些市场中只有少数用户可以在他们的信息流中看到商家提供的本地服务。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，TikTok 还计划与成熟的运营商合作用于食品配送等按需本地服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 12/86d4e7ae-4bc0-444c-a1f5-1a41d36a455a_ee8c3fa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 已开始为其在新加坡、雅加达和曼谷的本地服务业务招募员工。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在东南亚的最新举措展示了母公司字节跳动如何在中国姊妹应用抖音进军点播本地服务和在线服务之后战略性地扩大该平台的收入来源在大陆购物。&lt;/p>;&lt;p>;抖音已准备好挑战中国按需本地服务市场领导者美团。 TikTok 的大陆兄弟公司凭借其海量的短视频和直播内容，让用户可以通过该应用获取优惠券和订单交付。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在该地区的本地服务业务的空缺职位包括业务开发、产品经理、数据分析师、商家和列表治理专家以及策略经理。&lt;/p>;&lt;p>;一项职位描述如下：“本地服务创建一个包容且公平的商业环境，帮助商家、服务提供商、创作者和其他角色不断产生收入并提高效率。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/ a912c4c3-cb7c-46dd-a26d-56e96961cfcc_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动在达成价值 15 亿美元的合并交易后扩大了其在印度尼西亚的电子商务业务TikTok 商店与 GoTo Group 的 Tokopedia。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1 月份，字节跳动完成了一项 15 亿美元的交易，将 TikTok Shop 与 GoTo Group 旗下的 Tokopedia 合并。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是最早的市场之一字节跳动的电子商务雄心是迄今为止最大的，但与 Sea 的 Shopee 和阿里巴巴集团旗下的 Lazada 等竞争对手的竞争非常激烈。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;据分析公司称，在东南亚市场的贡献推动下，TikTok Shop 在全球范围内拥有超过 10 亿月活跃用户，预计年收入将接近 40 亿美元YipitData.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin says Biden ‘disrespectful’ of Putin and ‘whole world’ noticed Nato summit gaffes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270290/kremlin-says-biden-disrespectful-putin-and-whole-world-noticed-nato-summit-gaffes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/cfb2c019-b330-444d-87a2-c8a9d42465ec_31975287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在周四的北约峰会上发表讲话。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周五表示，全世界都在关注乔·拜登在北约峰会上的言语失误，并表示美国总统谈论俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的方式很糟糕。不可接受。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周四口误将乌克兰总统泽连斯基介绍为“普京总统”后，克里姆林宫发表了评论，然后迅速纠正了自己。在另一张纸条中，拜登混淆了他的副总统卡马拉·哈里斯和他的竞选对手唐纳德·特朗普的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到全世界都在关注所发生的事情，不可能有任何事情发生。”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示：“我们对此发表了评论，但很明显，这些都是口误。”&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我们现在在美国目睹了内部政治讨论，但这不是我们的话题，而是美国内部的话题，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/7300b128-c3f2-4552-a1a7-7637fb38c04c_f20fe4b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周三，华盛顿一家纪念品商店展示了描绘美国总统乔·拜登和共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普的剪纸。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登上个月在与特朗普的辩论中表现不佳，以及随后的进一步失误，引发了关于他81岁的心理健康状况是否适合竞选第二个任期的激烈争论，并导致一些民主党人呼吁他下台。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示，决定美国总统候选人前景的是美国选民，而不是俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充道克里姆林宫已经注意到拜登对普京发表的所谓不尊重言论。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露这些言论是什么，但拜登在北约峰会上称普京是“一个凶残的疯子”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然认为国家元首对其他国家元首发表如此不尊重的言论是绝对不可接受和不允许的行为。我指的是他对普京总统的言论。”佩斯科夫说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/12/9b2f0819-e052-4b57-bfb7-51fc869390e9_63945381.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统乔·拜登握手2021 年 6 月，瑞士。照片：来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这对我们来说是不可接受的，我们认为这无论如何也不会让美国国家元首看起来很好。这是我们直接关注的事情，也是我们绝对不能接受的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫过去曾指责拜登对普京发表过不当言论。拜登在 2021 年同意一位电视采访者将普京描述为“杀手”，并在今年 2 月称这位克里姆林宫领导人为“疯狂的混蛋”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese truck tracker goes offline after user numbers surge in wake of cooking oil scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270255/chinese-truck-tracker-goes-offline-after-user-numbers-surge-wake-cooking-oil-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/ad712449-c976-451a-8ace-f8a55b20e87d_ddada547.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体报道称卡车被用来运输燃料和食物未经适当清洁。图片来源：新京报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在地沟油丑闻后，访问者人数激增，一个追踪卡车动向的中国网络平台已停止分享信息。&lt;/p>;&lt;p>;该平台，发货帮有一项功能，允许用户跟踪过去六个月卡车行驶的路线，但该功能在本周早些时候关闭，截至周五下午，该功能仍然不可用。&lt;/p>;&lt;p>;周四，其客户服务人员向21世纪经济报道记者表示，该功能正在进行升级前的维护，暂不知道何时恢复。&lt;/p>;&lt;p>;邮报拨打同一服务热线无人接听。&lt;/p>;&lt; p>;该网站主要是为物流公司设计的，移动应用程序允许货主付费来跟踪特定的卡车。&lt;/p>;&lt;p>;但本周，随着公众开始尝试关注该网站，访客数量激增。据《21世纪经济报道》报道，该应用从周二开始限制追踪查询，并于第二天关闭该功能。&lt; /p>;&lt;p>;上周，国家支持的报纸《新京报》表示，同一辆油轮同时用于运输燃料和食品（包括食用油）和车辆，这在业内是“公开的秘密”为了省钱，在两次交货之间没有进行清理。&lt;/p>;&lt;p>;它点名了国有库存企业中储粮的子公司和一家私营企业厚福粮油集团作为受影响的两家公司。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一位名叫高健利的网红在视频流媒体网站 Bilibili 上拥有 19 万粉丝，他使用发火帮追踪其中一辆涉事卡车的行踪。&lt;/p>;&lt;p>;随着社交媒体平台微博上的讨论开始流行，该网站的暂停引发了公众的进一步怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;直言不讳的评论员、民族主义报纸《环球时报》前主编胡锡进在微博上写道：“如果由于外部要求和干预而被删除的功能，无论是谁提出这些要求和干预，无论其意图如何，实际效果都是损害我们社会的信任，最终受到损害最大的是官方公信力。” &lt;/p>;&lt;p>;高健力的视频显示，自3月份以来，该车辆曾前往多个省份，装载的货物包括化工油、植物油和动物饲料。&lt;/p>;&lt;p>;其中一条路线显示，该车辆收集了一批大豆油从北方港口城市中储粮的子公司中储粮油脂（天津）运往西北省份陕西省汉中市的一家食品加工企业。&lt;/p>;&lt;p>;食品加工企业勉县新力油脂公司称自己是“受害者”，并补充说，经当地有关部门调查后，涉案货物已于7月3日被封存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/ebe9ae08-b84b-4394-b40b-8d219db30fe7_90452453.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该应用程序旨在让企业跟踪货物动向。图片来源：发火邦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据国内媒体财新报道，当地一职业学校证实该公司为供应商，正在等待调查结果。&lt;/p>; &lt;p>;公开记录还显示，该公司此前曾为当地一所大学和弱势群体提供公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;中粮集团和合福粮油集团均未证实或否认新京报的细节报告，但表示他们正在对该报告进行自己的调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s quest for overseas capital continues as investment restrictions eased in 6 cities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270256/chinas-quest-overseas-capital-continues-investment-restrictions-eased-6-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/127108e8-e02b-465c-95e8-1dc450ae6104_60161d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国宣布将在多个领域放松对外资的限制它的服务业。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国务院在试点计划中放宽了中国六个城市（包括区域强国广州和杭州）对外资参与服务业的限制，以配合北京更广泛的呼吁国家内阁周四发表的声明&lt;/p>; &lt;p>;表示，政府将调整与外国实体的管理和进入指定非营利组织有关的某些规则组织，旅行社和娱乐。该计划中包括的其他城市 - 各自省份的所有首都 - 北京，成都和武汉。&lt;/p>; &lt;p>;北京已经加大了近几个月来吸引外国投资的努力，地方政府与地方政府一起引入了一个。引起海外流入的激励措施数量。商务部的官方数据显示，该国的外国直接投资在2024年的前五个月下降了28.2％，至579.4亿美元。对于外国投资，[但]它们是零碎的措施。与备受争议的制造业相比，服务被证明是最大的就业创造者。共产党中央委员会的第三个全球。期待已久的会议将揭示中国领导层的优先事项，以及他们对未来几年的整体经济发展的看法。补充说，服务部门的增长可以增加消费量，并且围绕娱乐规则的放松应该对位于香港的投资者具有吸引力。表演的管理将在南京，杭州，武汉，广州和成都进行 - 不包括东北都会大都会道申。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“任何未经证实的关注，例如在中国可能在中国造成问题的有争议的表演或表演必须被经济发展覆盖为1号优先事项。” &lt;/p>; &lt;p>;放松限制的其他行业包括非营利的医疗机构和老年人护理机构，旅行，电信和社会调查。大多数人仍然保持一些法定限制 - 例如，对社会调查的调整规则要求中国国民的最低股权比例为67％。&lt;/p>; &lt;p>;“在所涵盖的部门中，……渴望，但供不应求，”王说。 “它们也是外国投资者的兴趣和中国的才华和经验融合的地方，为双赢（场景]创造了潜力。”政策，但是这些飞行员​​城市之间的竞争可能会激活“隐藏的可能性”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Victoria Harbour protection group to close if changes to reclamation law go ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270280/hong-kong-victoria-harbour-protection-group-close-if-changes-reclamation-law-go-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 18:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/7F7D7D65-FBBA-49DC-9683-F224937AFD5_FECC6220.JPG“ ALT =”>;维多利亚港的开垦。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个为保护香港维多利亚港而战的绿色团体将近30年来，如果政府推动提出的一项拟议的法律修正案，该法律修正案可能为大型道路铺平道路 - 规模土地开垦。&lt;/p>; &lt;p>;港口保护协会周五表示，如果立法委员会批准更改《港口条例》，将降低其运营。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，他们将在这一年内提出一项法案，以促进维多利亚港的开垦。&lt;/p>; &lt;p>;社会副主席温斯顿·库·卡森（Winston Chu Ka-Sun）表示，继续战斗的情况很少。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“如果我们失去了战斗，社会将没有什么可以做的……我们将不再对该条例有任何发言权，我们将无法控制政府。这只是浪费时间。我们将结束我们的行动。该提议将有效地废除对港口的法律保护，还可以在帖子的印刷版中发表广告以宣传其举动。 &lt;/p>; &lt;p>;补充说，政府将通过提出和决定开垦项目来成为“自身事业的法官”，它说这违背了自然正义的基本原则。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据社区法律信息中心的说法P>; &lt;p>; Chu于1995年成立了该协会，以保护港口免受过度审议，导致1997年制定该法令。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现有的法律制度禁止在维多利亚港进行审查，除非政府证明是事实证明一个项目的法院有“压倒性的公众需求”，并得到“令人信服和令人信服的材料”的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/12/26D57FE-C770-4692-BE17-D9DEBBBBB123097_9DDD5393.JPG“ ALT =” ALT =“”在港口副主席温斯顿·楚（Winston Chu）中说，在法律变更生效后，继续运作“这只是浪费时间”。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但当局已提议将这些作品归类为大型和小规模的开垦，以促进港口的发展。第三类将管理临时工作。&lt;/p>; &lt;p>;在变更下，政府仍然需要准备材料，以向公众和其他利益相关者展示大型项目。然后，首席执行官及其顾问必须提供最终批准。&lt;/p>; &lt;p>;影响小规模项目的变化，定义为0.8公顷（2英亩）或更小的规模，将使当局能够绕过公共咨询和直接前往政府任命的Harbourront委员会咨询机构和区议员。 &lt;/p>; &lt;p>;楚说，关于是否要进行的最终决定是“不负责任的”，因为政府不再需要向法院证明其项目的合法性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;相反，资源更少的公众成员必须证明填海提案是非法的。 “国宝”以增强其保护，并补充说，如果它获得了广泛的支持，将向中国当局提出提议。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已向司法部长和开发局征求置评。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Medical programme must align with city’s needs to gain recognition in Hong Kong: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270283/medical-programme-must-align-citys-needs-gain-recognition-hong-kong-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 18:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/dece4249-b9b1-44c8-aea8-5cd072829741_dd9a7391.jpg“ alt =”>;根据医院管理局的数据，该数字在2030年进一步增加到1,570。照片：一位高级卫生官员说，新医疗计划必须符合香港的需求和要求才能在纽约市认识到新的医疗计划。正在与一家英国顶级机构进行会谈，以建立医学教师。&lt;/p>; &lt;p>;健康秘书Libby Lee Ha-Yun副部长也排除了使用现有医院作为新医疗计划的教育设施的可能性，称此类基础设施是不适合教学目的。 ，因为据估计，根据医院管理局的投射，该城市明年估计为1,440名医生，该数字在2030年进一步增加到1,570。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;科学技术的研究正在与伦敦帝国学院讨论在城市建立医学院。&lt;/p>; &lt;p>;拟建的学校可能是该市的第三座，以及香港大学和香港中国大学的现有两家。政府会考虑的因素。 &lt;/p>; &lt;p>;她说，监管该市医生的理事会有具体的要求，并且只会向认可计划的毕业生发放执照。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt; P>;内幕人士此前还告诉《邮报》，约旦的一家主要设施伊丽莎白医院与HKUST谈到了成为教学医院的可能性。但是李周五驳回了使用现有设施的想法。&lt;/p>; &lt;p>;“教学医院可以与现有设施联系起来吗？我对此有所保留。”一家大学医院需要其他硬件，例如实验室和员工的研究设施，但医院一般没有这些。 &lt;/p>; &lt;p>;李说，政府还希望新计划能够拥有新的学生来源并提高城市的医疗创新能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/07/12/12/4df1f1f2ef-a8bd-4d0e-9cdd-bcdd-bc08d-bc08d-bc08d-bc08d10 e9c_9c_f66d9d9d9d8c.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;健康局长利比·李（Libby Lee）排除了将现有医院用作新医疗计划的教育设施的可能性。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局也突出了牙医的短缺，并且最近通过了与牙医注册有关的修订法案，以增加更多的非非非非非非非非非牙医。 -  &lt;/p>; &lt;p>;经过室外培训的专业人员。但是，基于2019年政府人口数据的人力预测估计，牙医短缺将逐渐缓解，并在2040年看到20人的盈余，从而触发了立法者的问题&lt;/p>; &lt;p>;“向当局学习我有些惊讶的是，[牙医]会有盈余，”议员彼得·库恩·霍明（Peter Koon Ho-Ming）说。 “将来，随着人口老龄化，我认为牙科服务中不会有盈余。” &lt;/p>; &lt;p>;他批评了投影的计算方法，该方法是基于过去的政府对使用情况的调查&lt;/p>; &lt;p>;议员基特森·杨（Kitson Yang Yang Wing-Kit）的公共和私人牙科服务也使人们怀疑2030年拥有足够的精神病护士的预测是一个准确的估计。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自杀的学生...社区和学校的需求也可以包括在投影中，以便更准确地反映这种情况吗？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，预测是基于当前的服务方式，如果发生变化，则需要进行新的估计。&lt;/p>; &lt;p>;他们还承认诸如趋势之类的因素在预测中没有考虑到北行的香港人以及介绍更多非核心训练的牙医和护士的政策。&lt;/p>; &lt;p>; lee表示可以在下一轮预测，每三年做一次。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 held in crackdown on fraud syndicate suspected of scamming Hongkongers out of HK$10 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270284/7-held-crackdown-fraud-syndicate-suspected-scamming-hongkongers-out-hk10-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.12 18:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/131E8E71-D892-453D-B3F9-39278DAB60C2_CA6DB906.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在逮捕行动中。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方已逮捕了7人，以镇压欺诈集团，被指控欺骗13个贷款申请人，包括一名商人和一名专业人士，其中近1000万美元（美国） &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部队周五表示，该集团成员作为银行雇员和他们的目标，以在2月至5月之间提供低利率的贷款。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;然后将申请人转介给一家金融中介公司，并安排在办公室与骗子会面，在那里他们被哄骗，以进行预付款以确保贷款获得贷款。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“ [欺诈者]发明了各种借口，例如担保人，资产验证，解决受害者现有债务的需求，或提高信用评级，并吸引受害者进行预付款。” &lt;/chan说。 p>; &lt;p>;“一些负担不起这些前期付款的受害者被吸引到金融公司借钱甚至抵押自己的财产。金融中介公司，在铜号湾租用办公室，开放银行帐户和注册SIM卡以收取钱并打电话。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员说，这些欺诈者使受害者耐心地等待更新以掩盖其轨道&lt;/p>; &lt;p>;“当受害者发现他们被欺骗时，骗子已经消失了，”陈说，欺诈者甚至在离开之前清理了这些房屋以销毁证据。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/9289ffd3-e841-4798-84e9-250560c0dd60_4441da62.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高级检查员陈·金 - 洛克（左）说欺诈者发明了各种借口来吸引受害者。 &lt;/div>; &lt;p>;他说，受害者沦为骗局的猎物主要是因为“个人财务需求，例如公司财务困难和支持在海外学习的儿童”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他们的职业包括一个这位高级检查员说，商人是专业，蓝领工人和退休人员。上个月受害者没有收到他们想借的钱并发现办公室撤离后，上个月对该集团进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;在检查监视摄像机录像以收集证据后，警察逮捕了六名男子和一名妇女&lt;/p>; &lt;p>;在逮捕行动中，全市各地的一系列袭击。&lt;/p>; &lt;p>;警察为“ Hazeriver”，警方扣押了手机，相关文件，银行卡和包括豪华手袋和珠宝的贵重物品。 &lt;/p>; &lt;p>; Chan说，被捕者包括辛迪加的两个关键数字，涉及公司的注册所有者，Stooge帐户的持有人和SIM卡的注册所有者。&lt;/p>; &lt;p>;这七个被拘留了涉嫌欺骗的串谋 - 可处以最高14年的监禁和500万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;警察敦促其他受害者在6921 2160与Wan Chai District Cruse Squad联系。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;首席检查员舒·波奇（Shun Po-chun）提醒居民不要轻易相信意外呼叫者的主张，并建议他们主动与相关的银行或机构联系，以验证呼叫者的身份和真实性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，两名所谓的核心成员仍在被关押。其他人已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，随着调查仍在进行中，没有被排除在外。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>