<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Increasing Hong Kong public service charges won’t help to balance books, economists say, calling for focus on boosting business, land sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247719/increasing-hong-kong-public-service-charges-wont-help-balance-books-economists-say-calling-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/3877ad11-d155-4bfb-b249-df8dfe1c0a2e_4c4b04b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人未来可能需要为某些公共服务支付更多费用。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家警告称，提高公共服务收费对改善香港不断膨胀的财政赤字无济于事，敦促政府转而将重点放在改善营商环境和提高土地溢价上.&lt;/p>;&lt;p>;周一，财政司司长陈茂波在其每周博客中透露，他将检讨一些长期未调整的公共服务收费以及基于用户付费的公共服务收费。原则上，政府无法收回成本，以增加收入并平衡账目。&lt;/p>;&lt;p>;陈最近预测 2023 年赤字将超过 1000 亿港元（141 亿美元）继 Covid-19 大流行期间发生大规模支出后，24 财年的支出远高于最初预测的 544 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将审查部分公共服务收费，以帮助平衡收支&lt;/h3>;&lt;p >;政府收入，特别是来自房产购买和股票交易的印花税以及土地溢价的收入也有所下降，政府此前将其归因于资产市场疲软。&lt;/p>;&lt;p>;公共服务费占不到4%根据 2023-24 年预算，总收入预计为 5,430 亿港元，即 210 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;事后检查发现，一些公共机构的费用已被冻结数年甚至数十年。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，自1995年以来，水费一直被冻结，每立方米的价格高达9.05港元。政府还免除了非住宅家庭75%的水费和排污费。 &lt;/p>;&lt;h3>;陈茂波表示，香港可能需要额外“一两年”的时间才能实现预算盈余&lt;/h3>;&lt;p>;康乐及文化事务署辖下场地的入场费和租金自此以来没有变化2013年。预订空调篮球场的费用从每小时60港元到148港元不等，具体取决于时间。&lt;/p>;&lt;p>;公共医疗费用最近一次调整是在2017年。&lt;/p>;&lt;p>;在上个财政年度，负责运营香港公立医院和诊所的法定机构医院管理局从病人收费中赚取了 52 亿港元，例如急症室的就诊费用为 180 港元。&lt;/p >;&lt;p>;但当局仍然很大程度上依赖政府补贴。&lt;/p>;&lt;p>;政府收入的最大部分来自关税、一般税率、内部收入、财产和投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/2e1e830e-87ce-4cff-9bcf-6729f6603754_d0e3f4ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;康乐及文化事务署的收费自2013年以来一直没有改变。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈说政府将通过保持简单的税收制度来保持其在全球市场的竞争力。他还承诺确保弱势群体继续通过社会保障网获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;他提到的其他策略包括为涉及较长时间（可能涉及私营部门）的基础设施项目寻求替代融资模式。&lt; /p>;&lt;p>;中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行董事张大良表示，考虑到这些费用只占政府收入的很小一部分，政府可能“得不偿失” .&lt;/p>;&lt;p>;“提高公共服务费并不能带来很多好处，但会影响很多人，特别是弱势群体，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chong补充说，即使如果政府推出补贴来减轻有需要的人的负担，此举很可能会产生昂贵的行政成本，这也是一种浪费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在深圳的美国仓储店寻找烤鸡和其他便宜货&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，政府应该重点解决土地出售失败问题，这是赤字的症结所在，方法是放松房地产限制，以提振市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家西蒙中文大学亚太商学院名誉研究员李少波也对这个想法泼了一盆冷水。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能没有解决办法，”他说。 “但香港缺乏的是投资和消费的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，改善整体营商环境非常重要，并指出国家安全法是影响外国投资的因素之一。 ” “这里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是否应该采取更多措施来刺激商业活动，而不是专注于微不足道的收入？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，零售和餐饮业的低迷业务工业也直接影响土地销售，而土地销售是政府收入的另一主要来源。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公营房屋供应商预计4年后赤字达40亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;被问及政府是否应检讨一些批评者认为税基太窄，李说很难从当地经济低迷中产生大量收入。关注草根民生联盟总监黄启庆表示，增加公共服务费将有助于香港经济恢复到疫情前的水平，然后再检讨税基。&lt;/p>;&lt;p>;不可避免地影响到那些难以从疫情后的复苏中受益的贫困群体。&lt;/p>;&lt;p>;“这项措施可能会引起低收入群体的恐慌——这只是开始吗？”还会进一步削减福利吗？”他说。 “他们不应该成为赤字成本的承担者。”&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，希望政府能够提供更多保证，以缓解他们的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不少居民表示， 《华盛顿邮报》采访的人也对增加公共服务费的想法不满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我不介意他们对公共体育设施收取更多费用，因为我不使用它们，但这从根本上来说是不公平的”，29 岁的设计师 Lizzy Lee 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的财政问题不是我们造成的。为什么普通公民要承担这个负担？每个人都在努力维持生计。”&lt;/p>;&lt;p>;55岁的张老师表示，政府向居民索要钱财是“错误的”。 “我不想为这些支付更多费用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Jack Deng 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US judge in Trump’s election case subject of apparent ‘swatting’ incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247735/us-judge-trumps-election-case-subject-apparent-swatting-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 07:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/8311707b-810c-4da8-b95a-583fc97d1ebc_b00042a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国地区法官 Tanya Chutkan。照片：盖蒂图片社/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，警方对一个明显的“打击”电话做出了回应，该电话谎报了负责刑事案件的美国地区法官坦尼娅·查特坎 (Tanya Chutkan) 家中发生枪击事件。指控美国前总统唐纳德·特朗普试图推翻他 2020 年大选的失败。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是全国范围内一系列“打击”攻击中的最新一起，在这些攻击中，个人虚假报告正在进行的犯罪活动，以触发紧急响应警方并让他们对特定地点做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方报告，周日晚上 10 点后，哥伦比亚特区警方接到电话，报告华盛顿一处住宅发生枪击事件。该报告没有透露法官的姓名，但警方提供了一份副本，以回应确认她家中发生的事件的请求。&lt;/p>;&lt;p>;家中一位不愿透露姓名的人告诉警方“她没有受伤，而且据警方报告称，“她家里没有人”。官员在现场没有发现任何东西。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普寻求取消美国法官在联邦选举案件中的资格&lt;/h3>;&lt;p>;楚特坎法院发言人周一没有立即回应置评请求。 NBC 和 CNN 早些时候报道了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件发生之际，人们担心全国范围内针对法官的威胁数量不断增加。一名德克萨斯州妇女于 8 月被捕，并被指控威胁杀死 Chutkan。&lt;/p>;&lt;p>;周二，联邦上诉法院将审理共和党人特朗普对 Chutkan 驳回其驳回选举请求的裁决提出的上诉基于他的豁免权指控。&lt;/p>;&lt;h3>;说“总统不是国王”的法官正在处理特朗普的新案件&lt;/h3>;&lt;p>;负责监督起诉的特别检察官杰克·史密斯辩称特朗普当他向官员施压要求推翻选举结果并鼓励他的支持者于 2021 年 1 月 6 日游行到国会大厦时，他是以候选人而非总统的身份行事。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯指责特朗普多方面密谋，阻碍他 2020 年失败的统计和认证，最终导致 1 月 6 日的袭击。特朗普对欺骗政府和妨碍国会等指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 案件的审理活动在上诉过程中已停止，这可能会推迟原定于 3 月 4 日开始的审判。此案是特朗普今年为赢回白宫而面临的四项刑事起诉之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s trade tactics ahead of Taiwan election force exporters into new markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247679/beijings-trade-tactics-ahead-taiwan-election-force-exporters-new-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/6ccfd72e-d119-4dbd-9c60-a20b279a89b1_0ce1ec80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;台湾养鱼场老板陈玉英最近花了很多空闲时间，挤在有 50 到 60 名村长的小讲堂里，讲解如何将业务扩展到中国大陆以外的市场。&lt;/p>; &lt;p>;参加政府主办的讲座的许多人都与因北京禁止石斑鱼进入岛上而受到影响的 2,000 多家渔业机构有关。虽然北京上月底宣布将向七家出口鱼类的台湾公司重新开放大陆市场，但他们并不是幸运的少数。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对我们的鱼的禁令敲响了警钟，我们43 岁的陈先生也是台湾最南端屏东县一家渔业商业协会的会长。&lt;/p>;&lt;p>;随着台湾关键的总统选举临近，北京方面已明确发出了一个政治信息其经济策略：台湾选民正在“和平与战争”和“繁荣与衰落”之间做出选择。大陆官方媒体警告说，执政的民进党（民进党）获胜将把台湾推入“灾难的深渊”。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁赢得1月13日的选举，陈和其他台湾人代表从养鱼场到化学品制造商的企业表示，他们现在清楚地意识到需要尽可能减少对中国大陆贸易的依赖，因为他们预计两岸关系将出现更多动荡。&lt;/p>;&lt;h3>;民进党赢得台湾大选，北京的困境：什么程度的应对？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然陈已经注册了自己的养鱼场，出口到其他市场，但他自愿帮助那些想拓展业务却找不到政府注册的老人流程很难理解。&lt;/p>;&lt;p>;“有时他们希望我帮助填写表格并向他们解释最新的政府法规。对于他们来说，改变十多年来的商业模式确实很困难。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“行业中的老一辈人不愿意这样做，因为向中国出口很容易。以及直接的出路……但过去几年贸易中的小问题最终成为了甚至是年长商人想要改变其商业模式的催化剂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/cf71a426-f863-4dc1-930a-a2b0efd9a4d1_71d9090f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;除了经营养鱼场外，陈玉英还开设了一家商店，向屏东游客出售冷冻鱼和宠物零食等包装产品，从而实现业务多元化。图片：Kinling Lo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，由于看到有兴趣出口的公司需求增加，今年政府已将为屏东渔业企业举办的讲座数量增加了一倍，达到六次&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 6 月，北京以许可或海关检查问题为由，禁止来自台湾的石斑鱼，扩大了对台湾农业、食品和饮料产品（从菠萝到酒类）的出口禁令。&lt; /p>;&lt;p>;虽然对某些产品的禁令经过数月审查后被取消，但其他产品的禁令却是随着两岸紧张局势加剧而实施的。例如，2022年8月美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京禁止了2000种食品进入台湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;晚间宣布部分解除石斑鱼禁令时12 月，北京国台办 (TAO) 表示，只要台湾“反对独立”，任何经济问题都可以解决。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，将通过以下方式与大陆重新统一：必要时用力。虽然包括美国在内的大多数国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但许多国家反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;与民进党相比，北京认为民进党是支持独立的。国民党（KMT），岛上的主要反对党。民进党表示希望维持两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;陈在自家的养鱼场长大，该养鱼场曾经将 90% 的鲜鱼产品运往中国大陆，而 10% 的鲜鱼产品运往中国大陆。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论我们每年生产多少鱼，中国基本上因为市场规模而买多少。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说。 >;&lt;p>;中国大陆和香港是台湾农产品和水产养殖产品的主要出口目的地。台湾外贸局的数据显示，2022年台湾对大陆的贸易顺差总额为370亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;北京将与台湾的强劲贸易视为“胡萝卜和胡萝卜”中的“胡萝卜”。坚持“和平统一”方针。在 1991 年的一份政策文件中，北京称促进贸易和经济合作是遏制和阻止台湾分裂主义的“最有用的工具”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，自台湾总统蔡英文上台以来，北京越来越多地转向经济策略民进党的英文于 2016 年上台，拒绝接受一个中国原则，即只有一个中国的理念，尽管中国是由台北还是北京管辖尚不明确。&lt;/p>;&lt;p>; “中国的贸易和经济举措被认为带有强烈的政治意图，”国立台湾大学政治学教授王业立表示。 “当临近选举时间时，人们认为尤其如此。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举：夏向中国大陆选民传达国民党的信息&lt;/h3>;&lt;p>;虽然北京已经取消了一些出口在过去六个月对台湾产品实施禁令的同时，它还对台湾对2,455种大陆产品实施的“限制措施”展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;调查预计于1月12日结束，即前一天台湾总统选举。然而，北京方面于12月21日早早得出结论，对台湾进行报复，取消了2010年签署的《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）中包括丙烯和对二甲苯等12种台湾商品的税收优惠地位。&lt;/ p>;&lt;p>;“我认为这是一个预警，如果民进党在一月份赢得选举，预计会出现更多的经济胁迫，”新北淡江大学中国研究教授张无岳说.&lt;/p>;&lt;p>;张和王都表示，无论是胡萝卜还是大棒，北京的经济方针对台湾选民的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾人民已经非常习惯了来自北京的经济胁迫，因此很难对他们的投票方式产生直接影响。”王说，并补充说，他认为关键因素仍然是候选人选民认为谁最能应对来自中国大陆日益增长的安全威胁。&lt;/p >;&lt;p>;“如果经济联系要影响任何人的选票，那一定是那些与中国有密切经济联系的企业，但那是极少数人，”张补充道。&lt;/p>;&lt;北京一直指望台湾商界领袖成为其最有力的支持者，阻止台湾政府寻求独立。国台办去年表示，台商在大陆发展壮大，也应该“承担相应的社会责任，为推动两岸关系和平发展发挥更加积极的作用”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾总统前北京官员表示，选举有战争风险&lt;/h3>;&lt;p>;北京利用密切的商业关系来传递其他政治信息。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，中国对税务审计和土地使用进行了审查富士康科技集团是苹果最重要的代工合作伙伴，该公司创始人郭台铭宣布竞选台湾总统。&lt;/p>;&lt;p>;郭台铭以独立候选人身份参选的决定被认为是对台湾亲大陆阵营的打击。因为这将进一步分裂反对派选民，他们已经面临着国民党和台湾人民党之间的选择。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士告诉《华盛顿邮报》，郭理解这次税务调查是一个北京“明确反对”他竞选公职的信息。这位大亨于 12 月退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;作为其竞选活动的一部分，国民党呼吁恢复与大陆当局的沟通，并将北京部分取消鱼类进口禁令作为一个例子。反对党比民进党更擅长处理两岸关系。​​&lt;/p>;&lt;p>;石斑鱼禁渔令的部分解除正值国民党副主席夏立言结束第四次访大陆之际今年——国民党称此行是为了“正常商业沟通”，但遭到了民进党的批评。&lt;/p>;&lt;p>;民进党总统候选人赖清德表示，北京的“不公平贸易行为”可能会干扰台湾选举并誓言致力推动台湾向国际市场开放。赖上个月表示，经济对大陆的依赖“不是台湾应该走的路”。&lt;/p>;&lt;p>;根据2023年前11个月的贸易数据，中国大陆占台湾贸易总额的35%左右出口 – 多年来最低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/9e45a069 -c8e7-440b-85dd-41e2424b32c5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 1900 万台湾选民将于 1 月 13 日前往投票站，选举岛内新一届总统总统、副总统和议员。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾经济研究院国际事务部研究员邱达生表示，两岸贸易正在向“新贸易”转型”。&lt;/p>;&lt;p>;“很难说这种下降是否会持续……但预计对中国的出口仍将占据台湾市场的很大一部分，”邱说。&lt;/p>;&lt;p >;至于受北京出口禁令影响的行业，邱表示，政府一直在努力帮助市场多元化，“但这当然不可能一蹴而就，”他说，“特别是对于有保质期的农产品。”&lt; /p>;&lt;p>;台湾贸易和经济未来的另一个困难是中国反对台湾加入区域贸易协定，如全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）和区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于两岸关系紧张，台湾是否能够加入其他区域贸易协议以实现市场多元化尚不确定，邱说。&lt;/p>;&lt;h3>;谁在台湾竞选总统竞选对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;屏东鱼农陈已经投资新技术和机械，帮助他生产高质量的冷冻鱼，这些鱼可以销往马来西亚和其他亚洲市场。日本。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的八年里，对中国大陆的出口从他的养鱼场销售额的90%下降到60%，而台湾市场占20%，其余销往亚洲市场包括马来西亚和日本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还有其他年轻的养鱼户开发鱼罐头和鱼干零食等产品，以扩大客户群和市场，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，并非所有企业都对出口市场多元化的前景充满热情。&lt;/p>;&lt;p>;中华民国总商会会长赖正毅将北京施加更多经济胁迫的可能性描述为“极其” &lt;/p>;&lt;p>;“即使企业尝试出口到东南亚市场，目前最多也只能转移3%到5%，而内地市场仍然是最大的。我们还是希望两岸能够有更多的沟通。”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在企业还得寻找生存之道，所以唯一的出路就是寻找其他市场。&lt; /p>;&lt;p>;“但大陆市场这么大，我们为什么要放弃呢？”&lt;/p>;&lt;p>;淡江大学的张表示，即使北京不太可能完全扭转与台湾的经贸关系”能否实现‘和平统一’取决于他们，没有正常的经济活动，就很难合法地实现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Airlines found loose bolts, other issues on a key part of grounded Boeing 737 MAX 9 jets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247734/united-airlines-found-loose-bolts-other-issues-key-part-grounded-boeing-737-max-9-jets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 06:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/a95bf37a-e54b-4d64-a729-0947d85710d4_80de636a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家运输安全委员会 (NTSB) 调查人员检查机身插头区域阿拉斯加航空 1282 号航班波音 737-9 MAX 客机在俄勒冈州波特兰市的一处地点被回收。照片：NTSB / 路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合航空周一表示，在部分波音 737 MAX 9 喷气式飞机经过中期检查后，发现部分螺栓松动和其他“安装问题”。周五，阿拉斯加航空的一架类似飞机发生了井喷事故。&lt;/p>;&lt;p>;检查的重点是用于密封预留额外紧急门区域的塞子，而美联航和阿拉斯加 MAX 9 则不需要这些塞子。&lt;/p>; &lt;p>;“自周六开始初步检查以来，我们发现了一些似乎与门塞安装问题有关的情况，例如，需要额外拧紧的螺栓，”总部位于芝加哥的曼联表示。&lt;/p>;&lt;p >;周五晚上经历了一次可怕的飞行后，美国联邦航空管理局 (FAA) 停飞了阿拉斯加和联合航空运营的所有 MAX 9 飞机以及部分外国航空公司运营的飞机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/f295931c-fed3-41bf-82ae-0c01712b2bbd_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，阿拉斯加航空 1282 号航班波音 737-9 MAX 飞机的机身插头区域在俄勒冈州波特兰市的一处场所被找到。照片：NTSB/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这架在俄勒冈州上空发生爆炸的波音飞机在出现警告灯后没有被用于飞往夏威夷的航班，该警告灯可能表明三个不同的航班出现了增压问题。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加航空公司决定限制飞机在水上进行长途飞行，这样如果警告灯再次出现，飞机“可以很快返回机场”，Jennifer Homendy，美国国家运输安全委员会主席周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;Homendy 警告说，加压灯可能与周五发生的事件无关，当时覆盖未使用的出口门的插头在波音 737 MAX 9 巡航时被吹落。俄勒冈州上空约 3 英里（4.8 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;周一，FAA 批准了检查其他 MAX 9 喷气式飞机门塞并在必要时进行维修的指南。此举可能会加快 FAA 停飞的 171 架飞机恢复服务的速度。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加还有 64 架其他 MAX 9 飞机，联合航空拥有其中 79 架。美国没有其他航空公司运营该型号的波音 737。&lt;/p>;&lt;p>;周一，波音公司的股价下跌了 8%，而为波音 737 MAX 制造机身的 Spirit AeroSystems 的股价则下跌了 11%。事件发生后的首个交易日。阿拉斯加航空的股价在盘中早些时候暴跌后几乎没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;这架命运多舛的阿拉斯加航空喷气式飞机的自动增压系统警告在之前的三趟航班中亮起。霍曼迪说，她没有 12 月 7 日事件的详细信息，但在 1 月 3 日的一次飞行中以及 1 月 4 日（井喷前一天）飞机着陆后，该事件再次发生。&lt;/p>;&lt;h3>;美国调查人员已恢复阿拉斯加航空 737 MAX 喷气式飞机的关键部件&lt;/h3>;&lt;p>;“我们计划对此进行更多研究，并且我们已要求提供自 10 月 31 日飞机交付以来所有缺陷的文件，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家运输安全委员会表示，丢失的门塞于周日在俄勒冈州波特兰附近一处住宅的后花园中被发现。调查人员将检查该塞子，该塞子尺寸为 26 x 48 英寸（66 x 121 厘米），重 63 磅（28.5 公斤），以寻找其如何挣脱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员不会有机会听到塞子的情况。飞行期间驾驶舱内发生的事情。霍曼迪说，驾驶舱语音记录器（两个所谓的黑匣子之一）在两小时后记录了飞行的声音。&lt;/p>;&lt;h3>;随着航空公司遵循美国联邦航空局的命令，波音 Max 飞机在全球范围内停飞&lt;/h3>;&lt;p>;在周日晚上的新闻发布会上，霍曼迪提供了有关飞机上发生的混乱场景的新细节。爆炸性的气流损坏了几排座椅，并从墙壁上拉开了隔热层。驾驶舱门飞开，撞上厕所门。&lt;/p>;&lt;p>;副驾驶的耳机被强行扯下，机长也丢失了部分耳机。霍曼迪说，从开放式驾驶舱飞出，飞行员可以轻松拿到一份快速参考清单。&lt;/p>;&lt;p>;地面上发现了两部似乎属于周五航班乘客的手机。一个是在花园里发现的，另一个是在路边发现的。两人均被移交给 NTSB。&lt;/p>;&lt;p>;不过，飞机已返回波特兰，171 名乘客和 6 名机组人员均未受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生数小时后2019 年 12 月，FAA 下令停飞 218 架 MAX 9 中的 171 架，其中包括阿拉斯加航空和联合航空使用的所有飞机，直到可以接受检查。这导致两家航空公司的航班取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09 /d07b39ea-e71f-40dd-8f06-8df154756e8a_1313b10d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉斯加航空在 2019 年 12 月 17 日空中机身门塞爆裂后继续取消航班他们的一架波音 737 MAX 9 飞机。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一早些时候，阿拉斯加航空公司被迫取消了 20% 的航班，总共 141 架。美联航取消了 221 趟航班，占周一计划航班总数的 8%。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 在周二召开全公司网络广播，与员工和高层领导讨论了这一事件。&lt;/p>; &lt;p>;“当发生此类严重事故时，我们必须与客户和监管机构透明地合作，以了解并解决事件的原因，并确保此类事故不再发生，”卡尔霍恩在一条消息中写道周日给员工。 “这是而且必须是我们团队现在的重点。”&lt;/p>;&lt;h3>;波音检查遇到文书工作障碍；美国调查人员正在寻找丢失的部件&lt;/h3>;&lt;p>;MAX 是波音久负盛名的 737 的最新版本，这是一款双引擎、单通道飞机，经常在美国国内航班上使用。该飞机于 2017 年 5 月投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年和 2019 年两架 MAX 8 喷气式飞机坠毁，造成 346 人死亡。所有 MAX 8 和 MAX 9 飞机在全球范围内停飞了近两年，直到波音公司对与坠机事件有关的自动飞行控制系统进行了更改。&lt;/p>;&lt;p>;MAX 一直受到其他问题的困扰，包括制造缺陷、担忧过热导致美国联邦航空局告诉飞行员限制使用防冰系统，以及方向舵系统中可能存在的螺栓松动&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sailor sentenced to 27 months in prison for giving China military information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247733/us-sailor-sentenced-27-months-prison-giving-china-military-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 05:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/2c573d68-a428-4079-9716-d6ef3062deb7_ca5c2773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月在孟加拉湾举行的美国领导的海军演习2021 年 12 月 17 日。周一，一名前美国水手因向中国情报部门出售有关印太军事演习的信息而被判处 27 个月监禁。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加利福尼亚州联邦地方法院周一判处一名前美国海军水兵27个月监禁，罪名是收受数千美元贿赂，并向中国情报机构提供“受控和美国司法部表示，“美国在印太地区大规模军事演习的细节属于机密”。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，赵文衡（又名托马斯·赵）承认与外国人士合谋的罪名。对手和收受贿赂。检察官表示，他通过 14 次单独付款获得了近 15,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官马丁·埃斯特拉达 (Martin Estrada) 在一份法官声明中表示，“赵在接受一名情报官员的贿赂时背叛了自己的国家，并羞辱了自己”。部门发布。&lt;/p>;&lt;p>;赵，26 岁，加利福尼亚州蒙特利公园市人，于 8 月被捕，曾在加利福尼亚州文图拉县的美国海军基地担任士官。他出生于中国，2009 年移民美国，2012 年入籍美国，2017 年加入美国海军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/85399119-A78D-41BB-B00S-e8e944deed7e_deed_dfabaafc.jpg.jpg“ “>;周一对10月的间谍指控认罪的温亨Zhao周一被判处27个月的监禁。照片：张接&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据法院文件，赵“收集”和“传输”的照片和视频在2021年8月至2023年5月之间，包括海军运动的特定位置和时间安排， &lt;/p>; &lt;p>;起诉书还说，被盗的材料包括安装在日本冲绳的美国军事基地上的雷达系统的图和蓝图。&lt;/p>; &lt;p>;。赵因这些罪行面临最高20年的刑罚。他自8月以来一直被羁押，刑期从被捕之日起计算。他还被罚款5,500美元。&lt;/p>; &lt;p>;联邦调查局的洛杉矶现场办公室的唐纳德（Donald Elway）表示，Zhao的量刑应该“非常清楚”，以至于任何人都“屈服于中国人或任何美国对手屈服于进步”将要承担责任。 。但是，它补充说，近年来，“美国政府和媒体”“大肆宣传与中国有关的&#39;间谍案件，后来证明其中许多案件是没有根据的”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国坚决反对大使馆在通过电子邮件的回应中说：&lt;/p>; &lt;p>;在8月，总部位于圣地亚哥的美国水手Jinchao Wei（也称为Patrick Wei）在八月份被捕，以类似的指控被捕，为中国窃取美国国防信息。检察官没有说22岁的魏（Wei）与赵（Zhao）保持联系，或者他在同一情报官员工作。&lt;/p>; &lt;p>; wei，他出生于中国，并于2022年成为美国公民有罪的。法院已安排了3月18日的进一步预审动议的状态听证会。 /CANVAS/2024/01/09/50C1CD38-9CFC-4556-BEFC-A67EED7B04B04B8_BAEE7916.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;指控不认罪；他的下一次法院听证会定于3月18日举行。照片：分辨率&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员认为，这两个案件进一步证明了北京对美国土壤的间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;“中华人民共和国的情报部门积极针对整个军队的清除持有人，试图用金钱吸引他们提供敏感的政府信息。十月&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Capital A to merge AirAsia brands, as CEO Tony Fernandes set to retire within five years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247714/malaysias-capital-merge-airasia-brands-ceo-tony-fernandes-set-retire-within-five-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/0431A622-BFD5-4A08-BB22-3023B1A80532_2C7F6F6F79.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在该国航空业的主要整合中，其预算运营商业务是中型至长途亚航X的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚首都贝哈德周一说，它打算将其航空业务出售给长途空军X BHD，目的是巩固其长期和短途运营根据一个单一的亚航品牌。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的交易，该协议受到最终协议的签署和股东和法院的批准，涉及出售亚航Berhad和Airasia Aviation Group Ltd，其中包括Airasia Units在泰国，印度尼西亚，菲律宾和柬埔寨，集团首席执行官托尼·费尔南德斯（Tony Fernandes）告诉记者，没有透露任何交易价值。&lt;/p>; &lt;p>;该交易的全部详细信息将在“未来两周内”宣布，费尔南德斯告诉记者。亚航的2024年前景简报。&lt;/p>; &lt;h3>; Airasia Chieg抓住Flak，在LinkedIn上共享光着膀子的按摩照片&lt;/h3>; &lt;p>;“最终，Airasia X和Airasia将合并为一个航空公司……我的梦想是为了成为它的梦想。一家东盟航空公司。费尔南德斯说。它的车队由166架A320和A321飞机组成，而Airasia X拥有17 A330S。&lt;/p>; &lt;p>;合并后的航空公司将于2025年开始飞往印度，非洲，非洲，哈萨克斯坦和北美洲的新路线。他还宣布他将于2028年退休。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经这样做了22年。他说。并由马来西亚的证券交易所分类为PN17或经济困扰。如果这些公司在设​​定的时间范围内无法稳定财务状况，则可能会从交易所中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/08/54DB3238-CDDA-4CE9-A035-F82876F119C2_C2_C618E185.JPG“ ALT =” ALT =“”在一次新闻发布会上宣布该集团将合并亚航品牌。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Airasia X在采取措施改善其财务状况之后，于11月从分类中删除。&lt;/p>; &lt;p>; Fernandes表示，该集团的航空公司是在第一季度末，可能会恢复全部流行前的能力。他说，他们有400架订单的飞机，空中客车将在2025年第二季度开始交付新的A321飞机。&lt;/p>; &lt;p>;费尔南德斯说，航空公司的销售将有助于资本筹集资金，并专注于其非允许业务，即其非允许业务，即其中包括付款公司BigPay，物流ARM Teleport和在线旅行社Airasia Move。通过将航空业务与Capital A分开，我们认为目前被市场低估的集团内的非驱使业务也将因其内在价值和潜力而得到认可。”他在另一份声明中说。&lt;/ &lt;/他说，P>; &lt;p>;资本A计划在6月30日之前提出PN17正规化计划。 -Cost航空公司飞往东南亚的中学城市，摇晃该地区的航空部门并启发大量竞争对手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/08/13F7C581-A07E-4D2222-9BDD-155B37BDD95C_EA9AC896.JPG“资本A打算合并亚航品牌。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Airasia X于2007年推出，雄心勃勃，以运营包括欧洲在内的长途航班。&lt;/p>; &lt;p>;，但它暂停了飞往飞往的航班伦敦和巴黎在2012年由于成本上涨，重点关注澳大利亚，日本和中国等核心市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Australia is wary of supporting US-led Red Sea operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247481/why-australia-wary-supporting-us-led-red-sea-operations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/475B9B4F-E606-4E0B-A37F-6BA3D968811C_456F6728.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;回应最近美国寻求澳大利亚对繁荣监护人行动的支持 - 打击Houthi领导的红海运输攻击 - 堪培拉拒绝部署其军舰或飞机，引用资源限制和复杂的印度太平洋战略环境。但是，它同意将其部队部署到美国领导的海军部队。&lt;/p>; &lt;p>;堪培拉的战略转变向印度太平洋的战略转变始于2020年，当时莫里森政府优先考虑澳大利亚对中国对中国的安全和地区的担忧，而不是支持中国的支持。对于美国在中东的行动。澳大利亚2023年的国防战略审查的信号两党承诺还强调，有必要加强与印度太平洋合作伙伴的国防联系，尤其是在太平洋和东南亚。&lt;/p>; &lt;p>;解决堪培拉所谓的“军事建筑 - 军事建筑 - 澳大利亚在“战略意图”中没有“透明度”，澳大利亚呼吁采取集中力量和基于威胁的计划。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚以东南亚为主要军事利益，旨在增强国防合作与区域国家。这涉及在南中国海与菲律宾在菲律宾进行巡逻，升级与印度尼西亚的国防协议，并与太平洋国家建立安全协议。&lt;/p>; &lt;p>;通过将自己定位为中国，澳大利亚旨在通过中国的区域野心。集体责任的概念。这涉及保护印度太平洋中主权的规则，权利，航行自由和尊重 - 正如澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）指出的那样，这也是“中国的非凡和无与伦比的经济成就”的基础。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚希望美国了解其不愿在红海部署军舰，并强调其西太平洋优先事项以表现出与美国对中国利益的一致性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个重要因素是2003年伊拉克入侵的声誉行李，该行为促使堪培拉不愿在这个复杂地区部署海军军舰或飞机。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚最近发行的2003年内阁文件表明，加入入侵部队的决定依赖于加入入侵部队的决定。在当时的总理约翰·霍华德（John Howard）的“口头报告”上。释放的批次缺乏正式提交，表明没有进行彻底的成本效益分析做出决定。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴尼斯的政府支持对过去政府对加入战争的决定缺乏透明度的调查或未能发布必要的决定。文件到档案。实施这种问责制可能会使参加美国领导的业务的决策变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;直到最近，澳大利亚在美国与中东和阿富汗的美国纠缠了二十年。这些旷日持久的参与的结果与以前的情况几乎没有什么不同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;现在，据报道以色列杀死了大马士革以外的伊朗军事顾问和贝鲁特的哈马斯领导人，而霍斯利武装分子袭击了红海的商业船只，敌对行动再次在中东升级。&lt;/p>; &lt;p>;最终，对于澳大利亚来说，在冲突中，不确定的部署时间表和美国领导的部队的范围使得很难派遣派遣它的军舰和飞机再次在中东库尔 - 塞克（Cul-De-Sac）中。&lt;/p>; &lt;p>;，但澳大利亚的犹豫不仅是基于地缘政治因素。最重要的是，堪培拉的决定可以说受澳大利亚人的影响，澳大利亚人在社会凝聚力下降并增加两极分化的情况下，公众对政府的信任较低。&lt;/p>; &lt;p>;当阿尔巴尼斯工党的工党长期以来对巴勒斯坦事业的支持，从上次弃权。十月联合国为加沙停火的决议，澳大利亚的穆斯林社区感到惊讶，激怒和失望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/05/CEDA390C-856A-414F-970D-5E6D97BADD39_39_32AFDA76.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>;在10月21日在悉尼的中央商务区。他们对以色列 - 巴勒斯坦问题的看法。&lt;/p>; &lt;p>;对于工党，穆斯林投票的损失将是重大的，但同样紧迫的是，需要解决社会凝聚力和公众对政府的信任下降。背后的主要驱动力是通货膨胀和生活成本上升。自16年前开始以来，一个澳大利亚社会凝聚力指数已降至最低水平，公众对政府的信任下降到去年的36％，从2020年的56％开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 11月，对澳大利亚对以色列 - 巴勒斯坦冲突的立场进行了1,150名选民的民意调查显示，有21％的人赞成积极支持巴勒斯坦（从10月起的8个百分点），而只有17％的人支持以色列（下降6个百分点）。此外，有61％的人倡导完全摆脱冲突，有63％的人表示担心在家中巴勒斯坦和以色列社区之间敌对行动的风险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/40E67905-C0A0-C0A0-4357-B415-CEC9C77C77C5DE7_2DF9D29D295.JPGGGGG“ ：＃999;“>;一群亲巴勒斯坦的抗议者将于12月19日聚集在悉尼市政厅外面。照片：Su-lin tan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;影响了政府在上个月在联合国大会上认可加沙人道主义停火的决定。外交大臣潘妮·王（Penny Wong）在解释澳大利亚政府的细微差别时说，澳大利亚统一是其五个优先事项之一。其他人包括平民支持，降级，持久的和平以及国外的澳大利亚人的安全。&lt;/p>; &lt;p>;政治气候使堪培拉对美国要求对霍西的军舰部署军舰的要求有限。&lt;/p >; &lt;p>;就在去年10月，澳大利亚派遣了E-7A预警飞机，多达100名士兵到德国六个月，以加强西方军事供应线的乌克兰。 2022年，它派出了P-8A Poseidon海事巡逻飞机，以支持地中海的北约行动。&lt;/p>; &lt;p>;如果国防资源的限制或西太平洋的分心是主要问题，那么堪培拉将拒绝支持&lt;/p>; &lt;p>;因此，它对红海联盟的犹豫只能归结为两个主要因素。第一，澳大利亚军事力量的范围，时间表和承诺的不确定性要求在中东部署。而且，两个，对这种参与如何影响澳大利亚对政府的社会凝聚力和公众信任的关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy wave of Russian missile attacks pounds areas across Ukraine, killing at least 4 civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247732/heavy-wave-russian-missile-attacks-pounds-areas-across-ukraine-killing-least-4-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 05:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/09/b101E978-46FE-4593-B257-3EA8F541621E_9D2863B5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一在乌克兰顿涅茨克地区的波克罗夫斯克镇罢工。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯周一早些时该国官员表示。据报道，至少有四名平民被杀，至少30名受伤。 22个月的战争后，KM（930英里）的前线很大程度上是静态的。&lt;/p>; &lt;p>;与去年冬天不同，克里姆林宫的部队以乌克兰的力量电网为目标，俄罗斯现在旨在针对基辅的国防工业。但是几乎每天的弹幕一再袭击了平民。 /09/b58d3b62-e6de-407a-Adad-6debfdb4d50c_acf43393.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一，在乌克兰哈尔基夫地区以Zmiiv为Zmiiv的位置，该地点是从视频中获得的。照片：Ihor Klymenko通过电报/讲义通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一的袭击袭击了一连串的城市地区，包括住房和乌克兰的购物中心。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;俄罗斯在乌克兰乌克兰司令Valerii Zaluzhny发射了51枚各种类型的导弹，以及八架Shahed无人机。他说。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的国防部说，其部队使用了包括Kinzhal Hypersonic导弹在内的精确海洋销售和发射空气的远程导弹，以袭击所谓的“乌克兰军事工业综合体的设施” 。区域州长Serhi Lysak说，数百万用于支持乌克兰的外交部长意外访问&lt;/h3>; &lt;p>;在克里维伊·雷伊本身（Kryvyi Rih）本身，乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）的家乡，袭击中有20多个房屋和一个购物中心受损。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;市长Ihor Terekhov说，至少有四枚导弹袭击了该国第二大城市Kharkiv。区域州长奥莱·索尼尼博夫（Oleh Syniehubov）说，一名妇女从一座建筑物的废墟中救出。他说。地区州长尤里·马拉什科（Yurii Malashko）说，这是德尼普罗河沿岸的主要南部城市，在一个居民区的一次导弹罢工中受伤。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两名在1月2日的袭击中受伤的两人周一死亡。 。 -e338080030b_ec7acab8.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;调查人员在周一在乌克兰乌克兰市乌克兰市的俄罗斯导弹罢工的现场损坏的汽车旁边工作。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，俄罗斯军队对赫尔森地区进行了131枚炮弹袭击，杀死了两个人，炸伤了5人，据州长Oleksandr Prokudin说。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;赫森及周边地区一直是自2022年秋天俄罗斯陆军从城市撤离到德尼普罗的东部以来一直针对的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，乌克兰军方表示，俄罗斯军队表示，不成功的努力就付出了不成功的努力在过去的一天，在前线的几个地区，包括哈尔基夫地区的莱曼（Lyman）以及顿涅茨克（Donetsk）和扎帕里兹希亚（Zaporizhzhia）地区。&lt;/p>; &lt;p>;周一晚些时&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的国防部说，乌克兰开火的10名火箭被击落，而三名碎片受伤，而区域州长Vyacheslav Gladkov在他的Telegram频道上写道，并补充说，俄罗斯的国防部说，同名城市遭到袭击。街区的一些窗户被炸毁，汽车和卡车损坏了。该地区负责莫斯科政府的负责人列昂尼德·帕斯切尼克（Leonid Pasechnik）说，在乌克兰东部俄罗斯占领的卢汉斯克地区，俄罗斯战机意外释放了一枚炸弹。 -250携带高爆炸性弹头，没有造成伤害。乌克兰袭击。&lt;/p>; &lt;p>;去年四月，俄罗斯一场战机意外丢下的另一枚炸弹在贝尔戈罗德市造成了强大的爆炸，炸伤了两个和吓到当地居民。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, regional leaders to coordinate on Gaza recovery, stability: Blinken]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247731/us-regional-leaders-coordinate-gaza-recovery-stability-blinken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 05:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/f3b2abce-4d00-4766-ab28-b385e412e412e412e49f_157f05e8.jpg“ alt =”>;周一，沙特阿拉伯阿尔·乌拉（Al ula）的州安东尼（Antony）眨眼。照片：沙特新闻机构/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周一在与沙特阿拉伯和阿布扎比的领导人见面后说，该地区的国家有兴趣追求与与与关系正常化的正常化以色列，但这将需要通往巴勒斯坦国家的清晰道路。&lt;/p>; &lt;p>;“该地区对此有明显的兴趣成为通往巴勒斯坦国家的实用途径，”布林肯说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是兴趣在那里，这是真实的，它可能是变革的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/e000200-7bb7-7bb7-4f50-4f50-8307-915fc47fb29999999_8bf199_8bf101f101fa.jpg style =“颜色：＃999;”>;美国国务卿安东尼在周一前往以色列的特拉维夫时在沙特阿拉伯的阿尔·乌拉机场眨眼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四个阿拉伯国家与以色列的正式关系被称为亚伯拉罕协议 - 阿拉伯联合酋长国，巴林，苏丹和摩洛哥。当加沙冲突于10月爆发时，旨在达成以色列和沙特阿拉伯之间关系正常关系的美国谈判。&lt;/p>; &lt;p>;眨眼。阿尔·乌拉（Al Ula）说，他讨论了该地区的未来，并就一些目标达成了广泛的同意。&lt;/p>; &lt;p>;包括西岸和加沙的那些目标应在巴勒斯坦领导的政府下团结起来，并且该地区需要工作&lt;/p>; &lt;p>;“要发生这种情况，我们需要看到建立一个独立的巴勒斯坦国家，”布林肯说。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39; &#39;：眨眼警告战争在中东旅行中升级&lt;/h3>; &lt;p>;闪电板是他自10月以来的第四次旅行，并与阿拉伯领导人举行了更多的会谈，这是外交努力的一部分，以阻止加沙战争进一步蔓延。 &lt;/p>; &lt;p>;周一早些时候，眨眼在阿拉伯联合酋长国的阿布扎比​​统治者谢赫·穆罕默德·本·扎伊德·纳希安（Sheikh Mohammed bin Zayed al Nahyan美国反对在加沙以外的巴勒斯坦人的流离失所，而是希望以色列的穆斯林多数邻居在加沙的未来治理中发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;在旅途中，Blinken要求各州试图减轻紧张局势，以减轻紧张局势的紧张局势已经在以色列占领的西岸，黎巴嫩，叙利亚和伊拉克引发了暴力事件，并导致了也门在红海航运道界的霍蒂袭击。&lt;/p>; &lt;p>;“我到处走了&lt;/p>; &lt;p>;他还说，我们现在愿意帮助加沙稳定和振兴的国家表示，华盛顿将与他们合作，以实现什么需要以及国家需要什么，我们现在面临的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;。准备做。 -4509-8A52-7E256AEFCAEA_4C1B1F46.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国国务卿安东尼·布林克登（Antony Blinken）的汽车行动，向西北乌拉（Al ula Arabia Arabia Arabia Arabia Alabia Arabia obal Camp）周一。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;闪烁已被美国特使加入也门蒂姆·伦德金（Yemen Tim Lenderking 。 &lt;p>;胡塞的袭击和西方的反应在停火和和平谈判中造成了新的压力，在沙特领导的联盟与胡塞运动进行干预之后，在也门八年中，在也也门战斗。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列。罢工杀死了加沙的数十人，因为眨眼间的旅行以避免战争升级&lt;/h3>; &lt;p>;眨眼在星期一晚上继续前往以色列，他将在周二与官员见面。他说，他将与以色列领导人分享他到目前为止他在会议上听到的一切，并讨论以色列在加沙的军事运动的未来。为了确保人道主义援助正在掌握需要它的人的手中。”他说。我们看到该地区的未来&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts tariffs on 143 Argentine agricultural and industrial products amid tense bilateral ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3247730/china-cuts-tariffs-143-argentine-agricultural-and-industrial-products-amid-tense-bilateral-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 04:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/8D791832-84C3-4943-B186-5052B80E178C_2E5F2C20.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999；在周五。这位右翼自由主义者于 11 月赢得了该国总统职位。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已经公布了一系列适用于143阿根廷农业和工业产品的关税降低和扩展，这一举动是北京和布宜诺斯艾利斯（Buenos Aires）认为，北京将加强全球贸易。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;立即有效，中国财政部的决定旨在降低价格并刺激最终消费者支出。&lt;/p>; &lt;p>;周一，财政部在一份声明中说，这一决定支持“全面，准确，全面地实施……在国内和国际市场中更好地协调资源”的策略。&lt;/p>; &lt;p>;降低关税已成为中国政策的一部分，针对缺乏自由贸易协定的国家与北京。通常，该政策的实施取决于中国本地市场的动态和要求。 Images/Canvas/2024/01/09/269CAD06-4EBC-403A-8C16-F773778C999026_5E57FF87.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;布宜诺斯艾利斯郊区的佩加米诺市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周一受影响的最重要的调整是消除对干甜玉米和香菜种子的关税，从13％和15％到现在分别分别。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷的乳制品行业也得到了提高，婴儿配方奶粉和各种奶酪的关税降低了。&lt;/p>; &lt;p>;渔业中，该国的冰冻虾的主要出口保持了不等的2百分比的关税，而其他海鲜物品的关税已降低。阿根廷是冰冻虾的全球顶级出口商之一。&lt;/p>; &lt;p>;北京的决定也为布宜诺斯艾利斯·阿里斯（Buenos Aires）的关键农业部门浮出水面，诸如蔓越莓和山核桃（Pecans）等水果稳定于7％的关税。根据阿根廷非营利组织的农业发展基金会的数据，该行业占国家GDP的近四分之一。&lt;/p>; &lt;h3>;阿根廷的冷落可能会构成中国关系，但金砖国家躲过了子弹&lt;/h3 &lt;/h3 >; &lt;p>;此外，油料种子的关税，包括亚麻籽和向日葵种子，已从15％降至9％。&lt;/p>; &lt;p>;食品行业也受益匪浅，产品持续降低产品的持续关税也受益匪浅。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，例如婴儿配方奶粉和dulce de leche。与此同时，橙汁的关税已从30％削减至20％。该政策进一步扩大了动物饲料和宠物食品领域的关税，涵盖了苜蓿捆和宠物食品等产品。&lt;/p>; &lt;p>;和中国将继续对木材产品提供关税。这包括木炭和木材羊毛，现在不含关税，以及在贴面或胶合板生产中使用的某些类型的木材的价格较低，从2％到零。 ：报告&lt;/h3>; &lt;p>;尽管中国经常续签其关税，但怀疑是否鉴于最近的双边紧张局势，是否会暂停给布宜诺斯艾利斯的贸易福利。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;阿根廷的新总统远 - 远 -  &lt;/p>; &lt;p>;右自由主义者哈维尔·米利（Javier Milei）去年在他的大部分激烈竞选活动中都誓言要与北京打破联系，以支持“更加文明的世界”。&lt;/p>; &lt;p>; 11月份胜利后拒绝向阿根廷扩展的邀请加入金砖四国，由巴西，俄罗斯，印度，中国和南非领导的领先新兴市场协会。&lt;/p>; &lt;p>;米利也决定停止谈判有关购买的谈判。根据阿根廷媒体报道，中国战斗机支持丹麦的二手美国F-16。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moon landing attempt by US company appears doomed after ‘critical’ fuel leak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247729/moon-landing-attempt-us-company-appears-doomed-after-critical-fuel-leak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 04:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/5DC1D17E-7420-41A5-8A4C-9804BB999FBC_831D05B1.JPG“ alt =”>;星期一在佛罗里达州的太空站。照片：佛罗里达州今天通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在一家私人公司的航天器在周一发布后的几个小时就出现了“关键的”燃油泄漏，这是50多年来的第一次美国月球着陆尝试。 &lt;/p>; &lt;p>;总部位于匹兹堡的天体动物技术设法将其着陆器定向到阳光下，以便太阳能电池板可以收集阳光并为电池充电，因为一个特殊的团队评估了所谓的“推进系统失败的状态” ”。&lt;/p>; &lt;p>;很快就显而易见，“燃料的严重损失”，对2月23日计划的月球着陆的希望进一步降低了希望。&lt;/p>; &lt;p>;“该公司在一份声明中说：“我们目前正在评估哪些替代任务配置文件可能是可行的。” /files/d8/images/canvas/2024/01/09/d9a84583-ed9c-4a43b-03b-512a71b28a71b28a7_df372195.jpg“ Alliance Vulcan Centaur Rocket是周一，天文学的Peregrine Mission One的一部分，从周一在佛罗里达州肯尼迪航天中心的太空发射综合体41中脱离。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道，该问题在周一的黎明五小时后从佛罗里达州Cape Canaveral Space Force Station撤出五个小时后。 United Launch Alliance&#39;s Vulcan rocket provided the lift for Astrobotic&#39;s lander, named Peregrine, putting it on a long, roundabout path to the moon.&lt;/p>;&lt;p>;A propulsion system problem “threatens the ability of the spacecraft to soft land on the moon”, the company said. The lander is equipped with engines and thrusters for manoeuvring, not only during the cruise to the moon but for lunar descent.&lt;/p>;&lt;p>;Astrobotic was aiming to be the first private business to successfully land on the moon, something only four国家已经取得了成就。休斯顿一家公司的第二个着陆器预计将于下个月发射。 Nasa gave the two companies millions to build and fly their own lunar landers.&lt;/p>;&lt;p>;The space agency wants the privately owned landers to scope out the place before astronauts arrive while delivering tech and science experiments for the space agency, other countries and universities as well as odds and ends for other customers. Astrobotic&#39;s contract with Nasa for the Peregrine lander was US$108 million and it has more in the pipeline.&lt;/p>;&lt;h3>;First US lunar lander in more than 50 years rockets toward moon&lt;/h3>;&lt;p>;Before the flight, Nasa&#39;s Joel Kearns, deputy associate administrator for exploration, said that while using private companies to make deliveries to the moon will be cheaper and quicker than going the usual government route, there will be added risk. He stressed that the space agency was willing to accept that risk, noting on Monday: “Each success and setback are opportunities to learn and grow.”&lt;/p>;&lt;p>;The last time the US launched a moon-landing mission was in December 1972. Apollo 17&#39;s Gene Cernan and Harrison Schmitt became the 11th and 12th men to walk on the moon, ending an era that has remained Nasa&#39;s pinnacle.&lt;/p>;&lt;p>;The space agency&#39;s new Artemis programme – named after the twin sister of Apollo in Greek mythology – looks to return astronauts to the moon&#39;s surface within the next few years.首先将是由四名宇航员进行的绕月飞行，可能在今年年底之前进行。&lt;/p>;&lt;p>;周一登月计划的亮点是来自卡纳维拉尔角太空部队站的火神火箭的首次试飞，该试飞推迟已久。 The 202-ft (61-metre) rocket is essentially an upgraded version of ULA&#39;s hugely successful workhorse Atlas V, which is being phased out along with the company&#39;s Delta IV. Jeff Bezos&#39; rocket company, Blue Origin, provided the Vulcan&#39;s two main engines.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/001dd4fd-c5ea-4eef-b766-e6ac92fc47cf_8f6e7b94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;United Launch Alliance&#39;s Vulcan Centaur lifts off from Cape Canaveral Space Force Station in Florida on Monday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ULA declared success once the lander was free of the rocket&#39;s upper stage, nearly an hour into the flight and before the spacecraft&#39;s propulsion system malfunctioned and prevented the solar panel from properly pointing toward the sun.&lt;/p>;&lt;p>;Landing on the moon has long been a series of hits and misses.苏联和美国在 20 世纪 60 年代和 1970 年代取得了一系列成功的登月行动，但随后暂停了登月。中国于 2013 年加入了精英俱乐部，印度于 2023 年加入了这一精英俱乐部。但去年，俄罗斯和一家日本私营公司的着陆器也撞上了月球。以色列一家非营利组织于 2019 年坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，SpaceX 将为 Intuitive Machines 的着陆器提供升力。 The Nova-C lander&#39;s more direct one-week route could see both spacecraft attempting to land within days or even hours of one another.&lt;/p>;&lt;h3>;Companies to attempt first US moon landings since Apollo missions&lt;/h3>;&lt;p>;Besides flying experiments for Nasa, Astrobotic drummed up its own freight business, packing the 6-ft-tall (1.9-metre-tall) Peregrine lander with everything from a chip of rock from Mount Everest and toy-size cars from Mexico that will catapult to the lunar surface and cruise around, to the ashes and DNA of deceased space enthusiasts, including Star Trek creator Gene Roddenberry and science fiction writer Arthur C Clarke.&lt;/p>;&lt;p>;The Navajo Nation recently sought to have the launch delayed because of the human remains, saying it would be a “profound desecration” of a celestial body revered by Native Americans. Astrobotic chief executive John Thornton said the December objections came too late but promised to try to find “a good path forward” with the Navajo for future missions.&lt;/p>;&lt;p>;One of the space flight memorial companies that bought room on the着陆器塞莱斯提斯在一份声明中表示，没有任何一种文化或宗教拥有月球，因此不应该能够否决一项任务。 More remains are on the rocket&#39;s upper stage, which was boosted into a perpetual orbit around the sun reaching as far out as Mars.&lt;/p>;&lt;p>;Cargo fares for Peregrine ranged from a few hundred dollars to US$1.2 million per kilogram (2.2 pounds), not nearly enough for Astrobotic to break even. But for this first flight, that is not the point, according to Thornton.&lt;/p>;&lt;p>;“A lot of people&#39;s dreams and hopes are riding on this,” Thornton said days before the flight.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>