<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK ‘vulnerable’ over its dependency on China for rare minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245143/uk-vulnerable-over-its-dependency-china-rare-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/5ec9734a-7897-42b4-9698-8c2af9bdd777_bb4f2744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近年来地缘政治紧张局势加剧，使英国面临北京限制关键矿产出口的任何举措。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国立法者在周五的一份报告中表示，英国因依赖中国生产智能手机等关键日常用品所需的关键矿产而“脆弱”。 &lt;/p>;&lt;p>;外交事务委员会是一个跨党派议员小组，强调了英国对世界第二大经济体锂和钴等稀有金属依赖的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“由于我们持续依赖独裁国家（特别是中国）以及历届英国政府的不作为，英国的关键矿产供应链很脆弱。”报告总结道。&lt;/p>;&lt;p>;题为“进退两难：建设” ”，该研究将关键矿物描述为“对英国具有战略意义”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它补充说，它们对于国家的“经济安全和满足...气候变化目标”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在英国政府去年推出旨在提高关键商品安全的英国首个关键矿产战略之后发布的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大使馆谴责英国的做法“公然干涉”香港事务&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会批评“政府决定在制定该战略之前不评估英国工业供应链的脆弱性和依赖性”。&lt;/p>;&lt;p>;它称总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导的保守党政府“公布优先部门的具体目标，并提供更详细的实施计划”。&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席、苏纳克党内议员艾丽西亚·卡恩斯 (Alicia Kearns) 指出， “从 F35 战斗机到手机电池，关键矿物是许多现代技术的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“它们是日常生活、绿色转型和我们国家国防不可或缺的一部分。”&lt;但她补充说，英国需要“正视我们因依赖单一国家而造成的弱点：中国。这些矿物为现代生活提供动力，如果中国停止供应，我们都将付出代价”。&lt;/p>;&lt;p>;在英国之外，欧盟上个月同意了一项计划，以确保其自身的关键原材料供应，因为布鲁塞尔寻求减少对其他国家的依赖，尤其是对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔特别担心在向依赖关键矿物的清洁技术转型过程中落后。&lt;/p>;&lt;p>;中国广泛由于获得原材料，中国被认为已经取得了长足的进步，而美国已投入数十亿美元用于绿色技术补贴。&lt;/p>;&lt;p>;需要包括稀有金属钨在内的关键原材料来实现最大程度的利用。当今消费者使用的电气产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s once-hot real estate trusts get slammed as property slump spills over to dent demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3245146/chinas-once-hot-real-estate-trusts-get-slammed-property-slump-spills-over-dent-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/3e22dc15-89bd-41fc-86d8-7f25a7faf1aa_01c18e17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安徽省省会万科 Isle Maison 开发项目的施工合肥，2023 年 11 月 27 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不断深化的房地产危机和股市暴跌的双重打击已经造成了受害者——房地产投资信托基金。&lt;/p>;&lt;p >;房地产投资信托基金于 2021 年在中国股市大张旗鼓地首次亮相，被誉为将散户投资者资金引入大型基础设施和房地产项目的一种方式。这个想法最初流行起来，使它们成为政府推动基础设施建设和相对稀缺的产品中最热门的投资之一。&lt;/p>;&lt;p>;现在不再了。包含 28 只信托的中证指数今年已下跌 31%，比基准沪深 300 指数低 18 个百分点。根据彭博社汇编的数据，除三只上市房地产投资信托基金外，所有上市房地产投资信托基金的交易价格都低于其首次发行价格。&lt;/p>;&lt;p>;受影响最严重的包括富国资本水务封闭式基础设施基金 - 与废水处理相关安徽省东部的一个项目——过去一个月里只有一天没有倒塌。在北京租赁土地的建行本金中关村工业区封闭式基础设施基金今年以来已下跌近50%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国特色的REITs：对投资者意味着什么？&lt;/h3>; &lt;p>;“REITs的表现取决于其相关行业的基本面，而这些基本面在很大程度上与宏观经济挂钩。”北京云泰资本联合创始人付立春表示。 “由于股市情绪低迷，它们的价格已跌至低点。事实上，它们是一种相当新的资产类别，但这并不能让它们免受经济衰退的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在试验房地产投资信托基金，以利用全球第二大股票市场为原本可以通过房地产投资信托基金融资的项目进行融资。由地方政府资助。运营项目年收入支付的吸引力以及潜在的股市收益在其推出的最初几个月吸引了散户投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国扩大房地产投资信托计划以缓解商业地产市场的融资&lt;/h3 >;&lt;p>;如果成功，这对个人投资者和地方政府来说将是双赢，让前者能够以负担得起的价格参与中国的大型基础设施项目，同时减轻后者的债务负担。&lt;/p>;&lt;然而，房地产市场前所未有的低迷、经济低迷下的租赁需求疲软以及股价的持续下滑，让REITs成为了一场失败的赌注。大约一半的信托在租赁土地、办公空间或公寓时与房地产市场表现挂钩。其余的主要投资于道路和环境设施等基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，中关村基金警告称，在经济放缓的情况下，北京写字楼租赁空间将出现低迷，预计空置率将上升，价格将下跌。华安张江光大园区封闭式基建基金10月表示，其一主要租户已退租，导致其一处物业的入住率较一年前下降39个百分点。&lt;/p>;&lt; h3>;恒大是否太大而不能倒？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管股价暴跌，对该资产类别的政策推动仍在继续。本月早些时候发布的指导方针草案允许国家养老基金将此类信托纳入投资组合。尽管糟糕的业绩提高了人们对风险的认识，但一些分析师认为，业绩下滑使他们成为更好的交易。&lt;/p>;&lt;p>;房地产投资信托基金的估值已变得有吸引力，而且很明显，房地产投资信托基金与房地产投资信托基金之间存在着巨大的差距。包括明明在内的中信证券分析师上个月在一份 2024 年展望报告中写道，不同信托面临的周期性影响不同。 “我们看到短期逢低吸纳的机会，推荐保障性住房、能源环保信托。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails highly ‘intrusive’ voyeur who took upskirt photos of dozens of colleagues over 18 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245139/singapore-jails-highly-intrusive-voyeur-who-took-upskirt-photos-dozens-colleagues-over-18-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 10:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/5c309e10-61a7-4bde-9ad3-df570d00d06b_bdcd28b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡一名男子因拍摄女性裙底照片而入狱同事。资料图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一家信息科技公司的一位董事在18年的时间里，拍摄了数十张同事和陌生人的裙底和内衣照片和视频。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Lee Lien Shuan 经常创作女性受害者的拼贴画，其中包括她们的脸部照片，以便他可以在计算机文件中轻松识别她们。&lt;/p>;&lt;p>;这位 49 岁的男子被判处三项监禁周四，他承认了一项未经同意使用手机录制裙底视频的指控，以及九项侵犯女性隐私的指控，并被判入狱数年。&lt;/p>;&lt;p>;总共有 42 项类似的指控量刑时考虑到了指控。警方总共在他的设备上发现了至少 52 名女性受害者的图像。&lt;/p>;&lt;p>;根据法院命令，为了保护受害者的身份，不得透露受害者和李的雇主的姓名。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚人因拍摄室友女友的裙底、洗澡视频而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;李要求地区法官黄佩克也隐去他的名字，认为由于他只在一家公司工作，因此很容易识别受害者。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，副检察官（DPP）杰里米·宾（Jeremy Bin）辩称，禁言令主要是针对受害者而不是被告。&lt;/p>;&lt;p>;法官同意检方的观点，但否认了这一点。李的请求。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，李是一名偷窥狂，他积极参与色情网站和论坛，匿名分享毫无戒心的女性受害者的超短裙和羽绒服媒体。&lt;/p>;&lt;p>;从2002年开始到2020年，他在未经同事和陌生人同意的情况下，在公共场所拍摄了大量与同事和陌生人性质相同的照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片和视频都附有受害者脸部的照片和视频。&lt;/p>;&lt; p>;李随后会用受害者的脸部照片和超短裙或羽绒服照片旁边的照片拼贴来识别他们。&lt;/p>;&lt;p>;如果他没能拍到受害者的脸部照片，但知道是谁她是，他会在 Facebook 上搜索她并保存她的图像以用于他的拼贴画。&lt;/p>;&lt;p>;他还会在他打算传播的照片拼贴画中添加他的在线用户名的水印。&lt; /p>;&lt;p>;DPP Bin 表示，对于视频，他会修剪视频长度，将重点放在受害者的脸部和裙底部分，并在他打算分发的视频中添加类似的水印。&lt;/p>;&lt; h3>;新加坡连环裙底偷拍者承认为电影受害者在鞋子上割洞&lt;/h3>;&lt;p>;李曾在论坛发帖并向其他志同道合的互联网用户发送信息以交易偷窥内容，但最终没有进行他担心被当局抓住。&lt;/p>;&lt;p>;他在自己的 Google 相册中保存了井井有条的文件夹，这些文件夹的标题为“同事”和“SG Office Lady”，其中存放着他偷偷记录的女性偷窥媒体&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 1 月 28 日下午，一名女士吃完午饭返回办公室时，Lee 发现了她并开始跟踪她。&lt;/p>;&lt;p>;当她当他在 Marina Bay Link Mall 乘坐自动扶梯时，他站在她身后，将手机放在她裙子下面，试图录制裙底视频。&lt;/p>;&lt;p>;在尝试过程中，他的手擦到了她的内侧&lt;/p>;&lt;p>;女子大声呼救，李逃走，但一名男性路人开始追赶他。&lt;/p>;&lt; p>;李最终被路人和一名保安制服并拘留。&lt;/p>;&lt;p>;在等待警察到来时，保安发现李试图删除手机后，将李的手机拿走了。其录制的内容。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 28 日被捕后，李在接受警方讯问时撒谎，他告诉警察他从未尝试拍摄裙底照片或视频。&lt;/p>;&lt;p>;DPP Bin说他最终承认试图拍摄裙底照片，但继续撒谎，声称这是他第一次这样做。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到删除裙底照片时，李再次撒谎并声称他曾这样做过。从互联网上获得的。&lt;/p>;&lt;p>;后来的调查显示，他录制了至少 51 名其他女性（包括他的同事）的裙底和罩衫内容。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年至 2018 年期间，他针对 9 名女同事，在未经她们同意的情况下拍摄了她们的多张裙底照片。&lt;/p>;&lt;p>;他在这些照片上附上了她们的脸部图像，然后将它们上传到他的 Google 相册，并将这些照片存储在名为“同事们”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡网红可能因在 Telegram 上分享性爱片段而面临 5 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;副检察长 Bin 寻求三年监禁，他辩称李参与了“极其严重的行为”。 18 年来，针对众多受害者的“持续的”一系列高度预谋和侵入性的偷窥行为。&lt;/p>;&lt;p>;“本次偷窥案件是近代历史上最大、最具侵入性的案件之一，”他表示。&lt; /p>;&lt;p>;他还表示，由于李认识的受害者多次成为专门针对的目标，因此严重违反了信任。&lt;/p>;&lt;p>;李将他们的脸部与裙底照片并排拼贴在一起，以确保最大程度的可识别性。&lt;/p>;&lt;p>;对于每一项使用手机录制裙底视频的指控，李可能会被判处最高两年监禁、罚款或鞭刑，或三者结合处罚。&lt; /p>;&lt;p>;对于每项侵犯女性隐私的指控，他还可能被判处最高一年的监禁、罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China looks to AI to navigate massive overhaul of its waterway transport system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245048/china-looks-ai-navigate-massive-overhaul-its-waterway-transport-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/14/d17bee7d-7351-4d61-90e8-b3c7b5b4a294_f3f81d87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航运通过大藤峡水利枢纽工程的船闸中国南部的广西壮族自治区。交通运输部门的目标是为该国更高质量的内河航道以及主要沿海港口的码头建设数字网络。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国寄希望于数字技术来实现水路运输系统的现代化，旨在通过提高效率和可持续性来提高航运竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;A交通运输部本月初在其网站上公布了《规划》，目标是到2027年，在所有主要港口和航道上应用5G、大数据和人工智能等智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;为使中国港口更加智能化，交通运输部表示，将敦促集装箱码头通过扩大自动驾驶汽车、无人驾驶集装箱卡车和远程控制基础设施等技术的使用，进一步实现工作流程自动化。&lt;/p>;&lt;h3>;积极、专业的金融帮助中国从希腊手中夺取船队所有权&lt; /h3>;&lt;p>;有关部门还致力于为中国更高质量的内河航道以及上海、大连和天津等主要沿海港口的码头建设数字网络。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示它将鼓励在维护和运输业务中使用智能技术。例如，无人机和无人值守的船只可以在航道上巡逻，而地理信息系统和物联网可以帮助实现码头和航道的数字化。&lt;/p>;&lt;p>;港口和航道预计将使用更多的新能源和设备。 &lt;/p>;&lt;p>;“与公路和铁路相比，水运成本更低、污染更小、交通更少、安全性更高。”香港理工大学副教授董扬说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这就是中国多年来致力于发展人工智能的原因，而利用人工智能来改进决策是向前迈出的必要一步。”&lt;/p>;&lt;h3>;游戏规则改变者或白象？中国关注东盟与运河的联系&lt;/h3>;&lt;p>;北京越来越多地转向人工智能等先进技术，以提高半导体等各个行业的效率，在来自墨西哥等发展中国家的竞争中，中国面临着向更高价值供应链转型的压力和印度。&lt;/p>;&lt;p>;中国利用庞大的水道网络在过去几十年中帮助其经济发展，导致了长江三角洲和珠江三角洲等强大地区的崛起。&lt;/p>;&lt; p>;北京推动优化水路运输系统也有助于减少该国对公路的依赖，去年公路运输量占全国货运量的近四分之三，而水路运输量仅占 16.9%。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际运输论坛的数据，在相同的货物和行驶距离的情况下，公路货运产生的二氧化碳排放量是水路运输的 100 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“智能技术的使用“这是现在航运业的一个趋势，因为它可以进一步提高水路运输的效率，使其更加环保。”研究港口生态系统演变的杨说。&lt;/p>;&lt;p>;中国更加注重发展自交通运输部于2019年发布《水路运输“十四五”规划》以来，该规划强调了数字化和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;全国水路运输固定资产投资（FAI）平均增长据环保部称，过去三年中，生物燃料产量每年增长 12.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推出生物燃料船用燃料只是行业绿色推动的开始&lt;/h3>;&lt;p>;今年前 10 个月今年，中国公路和水路运输网络的固定资产投资总额为 2.57 万亿元人民币（3614 亿美元），同比增长 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;公路固定资产投资同比增长 2.9%，而根据官方数据，水道中的水污染增加了 25.8%。&lt;/p>;&lt;p>;Ray Jia 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic struggles continue as property, private investment drag in November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3245131/chinas-economic-struggles-continue-property-private-investment-drag-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/a69d6b87-369a-4bfa-90a2-1d91d9fe7b42_5685f025.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房地产投资，危机中市场情绪的关键指标- 2023 年前 11 个月，热门行业同比下降 9.4%。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五公布的数据显示，11 月份中国房地产行业和私人投资持续疲软，进一步警告政府需要采取更多行动来提振投资者信心和降低 2024 年的金融风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，房地产投资是衡量受危机影响的行业市场情绪的关键指标，2023 年前 11 个月同比下降 9.4%统计局 (NBS)。&lt;/p>;&lt;p>;该数据较一个月前的 9.3% 进一步下降，但与中国金融数据提供商 Wind 的预测相符。&lt;/p>;&lt;p>;固定-前 11 个月资产投资同比增长 2.9%，与 1-10 月增速持平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京决定10 月份出售 1 万亿元人民币（1,390 亿美元）主权债券，并提前发放地方政府债券额度，以稳定经济势头。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，民间投资下降 0.5%今年前 11 个月与去年同期相比。&lt;/p>;&lt;p>;北京在本周早些时候的中央经济工作会议上暗示明年将采取更多促增长措施，而人们普遍预计中国将设定相同的总量2024年国内生产总值增长目标为5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;但北京仍面临市场信心低迷、内需疲弱以及外部不确定性等诸多挑战。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;其他方面，11 月份零售额同比增长 10.1%，高于 10 月份的 7.6%，但低于 Wind 预测的 12.6%。&lt;/p>;&lt;p >;然而，这一增长在一定程度上受到去年基数较低的影响，由于中国采取了新冠病毒大流行控制措施，零售额同比下降了 5.9%。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业产出增长了6.6%，10月份增长4.6%。&lt;/p>;&lt;p>;最后，城镇调查失业率同比为5%，与10月份持平。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Aukus nuclear submarines go full steam ahead as US Congress approves sale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3245128/australias-aukus-nuclear-submarines-go-full-steam-ahead-us-congress-approves-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 09:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/59c332c8-e815-4099-b69a-38b43020cfc5_c7785627.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘弗吉尼亚级潜艇停靠在康涅狄格州的海军基地， 我们。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯赞扬美国国会首次授权向另一个国家出售核潜艇，使澳大利亚、美国和英国的奥库斯防务伙伴关系得以建立&lt;/p>;&lt;p>;周四，超过三分之二的美国众议院投票赞成一项国防政策法案，其中包括创纪录的 8860 亿美元年度军费开支和授权政策，例如援助阿尔巴内斯周五在接受 2GB 广播网采访时表示，“这是一项非凡的成就”，并补充说他已与 100 多名美国议员进行了交谈。支持 Aukus 条款。&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法的通过意味着 Aukus 可以继续推进，意味着澳大利亚将能够使用核动力的弗吉尼亚级潜艇，这对澳大利亚来说非常重要国家安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管有保证，澳大利亚的奥库斯核潜艇可能会加剧军备竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;开发核动力潜艇和其他高科技武器的奥库斯协议是澳大利亚最昂贵的国防项目，三十年来耗资 2,440 亿美元，但共享敏感技术需要美国的批准。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚表示希望在 2030 年代初看到一艘悬挂澳大利亚国旗的核动力潜艇下水，以避免随着现有的柯林斯级柴电船队退役，能力缺口。澳大利亚制造的新型奥库斯潜艇预计要到 2040 年初才会建成。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 于 10 月前往华盛顿推动立法——这是向美国出售三艘弗吉尼亚级核动力潜艇所需的立法。澳大利亚，以及一系列共同开发国防技术的其他措施将于今年通过。&lt;/p>;&lt;p>;“这是美国历史上美国及其国会首次授权出售核动力潜艇”，国防部长理查德·马勒斯周五在接受天空新闻电视采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马勒斯表示，该立法使澳大利亚人能够在美国的核企业工作，并允许澳大利亚计划于明年开始在澳大利亚维持美国核潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，它使澳大利亚免受美国国防控制出口制度的约束，他补充说，它“真正创造了我们一直以来的状态”寻求，这是一个横跨澳大利亚、美国以及英国的无缝国防工业基地”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heartless’: selfish woman in China cancels ride-hail car after cabbie drove 40km, waited half-hour but failed to help with bags]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244395/heartless-selfish-woman-china-cancels-ride-hail-car-after-cabbie-drove-40km-waited-half-hour-failed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/c01e3d77-551a-4599-9e9d-c7d8d60f3444_94e2de21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一个自私的女人激起了大陆社交媒体的愤怒尽管司机为了满足她的日程安排而加倍努力，但她还是取消了叫车服务。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女士取消了她的网约车订单，原因是司机驾车40公里来接她，并在机场等了半个小时，但仍未能装载她的行李。 &lt;/p>;&lt;p>; 据星视频报道，纠纷发生在广东省深圳市一家酒店门口，一名提着大行李箱的年轻女子与一名网约车司机发生争执。 .&lt;/p>;&lt;p>;司机对她取消行程感到沮丧，试图告诉该女子他刚刚完成长途通勤，然后等了她 30 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，那次他因为在上车地点怠速而与酒店保安发生了三场争执。&lt;/p>;&lt;p>;该女子坚持取消行程，因为司机没有主动提出帮助她搬运行李，她说应该帮她搬运行李。已包含在她认为自己订购的高级汽车服务中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/08/cfb1c6d6-3620-4c41-bcc0-9121e9670a4e_885eb946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管司机试图与她讲道理，但该女子置若罔闻他还玩着她的手机。摄影：好看&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，司机却说：“仔细看！您订购的是常规叫车服务，而不是高级服务。无论如何，如果您提出要求，我仍然会帮助您搬运行李。”&lt;/p>;&lt;p>;但这位潜在乘客坚持认为司机应该主动提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“出租车司机总是帮忙搬运行李。你的车太脏了，我的行李很重。难道要我自己去装吗？”她问。 “到了酒店门口，谁不会主动帮乘客提行李呢？”&lt;/p>;&lt;p>;司机无奈，试图跟乘客讲道理，但乘客不理他，只顾玩手机。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这起发生在 2021 年的事件再次开始在社交媒体上流行。&lt;/p>;&lt;p>;由于该视频，网约车公司对司机进行了赔偿和惩罚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司在一份声明中表示：“我们已经向司机报销了通勤费用，但没有得到报酬。不过，该事件引起了社交媒体的广泛关注，该乘客表示自己受到了辱骂。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已通知并警告司机不要侮辱乘客或传播个人信息，我们会对他进行关于我们平台的教育规则并遵守惩罚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/ c86ff614-9c8d-4c5c-8a88-3c27f80f1fc5_280c76c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网约车司机特地开了40公里来接这名女子。图片：好看&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此言论激化了网上的愤怒，很大程度上是支持司机的。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客太没良心了！像她这样的人应该被列入黑名单，永远不允许再叫车。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“原告先投诉，但没有承认自己的无理行为。帮她拿行李是司机的恩惠，而不是义务。另一位人士表示：“她至少应该礼貌地询问一下。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位人士表示：“公司对这种情况的处理不当反映了他们的无能。这也表现出缺乏道德判断力和社会责任感。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s new AI strategy to provide much-needed framework for Asia’s fight against cyber scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245100/singapores-new-ai-strategy-provide-much-needed-framework-asias-fight-against-cyber-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/14/86f94774-874b-4b32-8b93-8837e899ae23_74877273.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理黄循财在启动仪式上致辞12 月 4 日发布国家人工智能战略 2.0。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡最近宣布的国家人工智能战略 (NAIS) 2.0，包括将其人工智能专家库扩大两倍，可以提供更多- 分析人士表示，亚洲需要一个框架来集体打击日益严重的网络诈骗威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡具有独特的优势，可以在这方面发挥关键作用。随着 2019 年推出模型人工智能治理框架和 2022 年推出人工智能验证，它已将自己定位为人工智能生态系统中务实的合作伙伴。”一个关于数字信息弹性的新研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的人工智能治理框架是围绕透明度、可解释性、安全性、安保、问责制、人力机构和监督等原则建立的。 AI verify 是这些治理原则的测试框架。&lt;/p>;&lt;h3>;从爱情骗局到虚假工作，亚太地区成为网络犯罪的新“归零地”&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，建立这样一个人工智能技术可能以快速且不可预测的方式发展，因此必须建立一个框架来确保以安全优先的方式进行开发。&lt;/p>;&lt;p>;“在增加人工智能劳动力方面，正确的做法是：首先建立治理机制，然后开始发展——例如按照计划将人工智能从业者数量增加三倍。”IMD Business 数字战略和网络安全教授 Öykü Işık 说道瑞士的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“其结果是一个与具体情况无关的法律框架，当然可以作为该地区及其他国家其他国家的典范，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;根据其人工智能战略，新加坡还承诺增加政府对该行业的激励措施，包括支持人工智能初创企业的加速器计划，并鼓励企业建立人工智能“卓越中心”。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，在精心构建的治理框架内发挥深厚的人工智能专业知识，对于打击不良行为者的崛起至关重要，这些不良行为者会不加区别地利用人工智能技术获取权力和利润。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔塔咨询服务网络安全实践全球战略计划负责人 KPS Sandhu 表示，基于人工智能的工具的推出已经使亚洲的网络攻击数量成倍增加。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲已成为攻击目标他说：“网络钓鱼工具包是网络攻击者的主要工具之一，现在已经成为网络攻击者的主要工具之一。” Sandhu 补充道，暗网上的价格低至 10 美元，他指的是搜索引擎看不到的互联网子集，需要使用匿名浏览器。&lt;/p>;&lt;p>;即使是新加坡也很容易受到攻击。 。尽管新加坡是亚洲首屈一指的科技中心之一，但根据年度亚太小型企业调查，新加坡近一半的小型企业认为自己容易受到网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;除了更好的治理之外，组织还认为自己很容易受到网络攻击。桑德胡说，他们需要用更好的技术来装备自己。 “你需要以毒攻毒。”&lt;/p>;&lt;p>;还需要建立打击网络犯罪和分享学习经验的国际合作，尽管这些努力已经有所改善，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/14/d68e3698-e77a-4fa7-8f4e-e131337bf0ec_2b6ce5cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，新加坡的人工智能战略并未包含有关在网络钓鱼攻击中使用人工智能的严格准则，但政府可能意识到了相关风险。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于网络诈骗集团数量不断增加，打击此类犯罪的需要变得越来越明显。亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 8 日，英国宣布对柬埔寨、缅甸和老挝协调多国诈骗行动的参与者实施制裁。这九个人和五个实体因“与强迫劳动计划有联系”以及将人口贩运到“在线诈骗农场”而受到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;英国的制裁是第一个在全球范围内针对与所谓“强迫劳动计划”相关的个人和公司的制裁。 “猪屠杀”骗局化合物，其中受害者被高薪工作所吸引的受害者被迫在暴力和酷刑的威胁下被迫在网上欺骗人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此类行动近年来扎根在柬埔寨，缅甸和老挝，在地方性腐败和执法薄弱的情况下，他们在那里蓬勃发展，将触角传播给该地区的其他国家。&lt;/p>; &lt;h3>;警报，因为新加坡租户损失了超过100万美元的伪造房地产代理商&lt;/h3>; &lt;p>;新加坡的AI策略不包含与AI在网络钓鱼攻击中使用有关的严格指南，但政府可能“意识到使用AI（例如AI驱动的网络钓鱼攻击）的恶劣参与者的风险”，说” RPC Premier Law的合伙人Nicholas Lauw。劳夫补充说，他说。&lt;/p>; &lt;p>;亚太地区的一些国家可以将新加坡的治理用作基准。网络罪犯变得越来越复杂。&lt;/p>; &lt;p>;“我们能够通过电子邮件构造不良之前检测到网络钓鱼电子邮件，但是这些天它是如此完美，”首席运营官Vince Chew说。 EVVO实验室的首席信息安全官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/14/ 9AF2C1E3-75C5-46F0-8B8C-31642C2DB029_933F5868.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; EVVO实验室的文斯·库（Vince Chew）说，AI的道德使用。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;零件的零 - 人为错误 - 赢得了一半的战斗，专家说。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡政府应鼓励企业和共享情报的机构。在共享责任框架中提出的那样，金融机构和电信公司之间的合作可以促进AI和机器学习技术的共享，以识别和阻止复杂的网络钓鱼尝试。&lt;/p>; &lt;pp>;。他补充说，为AI的道德使用，透明度和在检测和减轻网络钓鱼攻击方面的有效性创建区域标准。他说。 “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lays out ‘aggressive’ goals to ramp up food production, but does it have enough land and interested workers?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245112/hong-kong-lays-out-aggressive-goals-ramp-food-production-does-it-have-enough-land-and-interested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/14/8BE21688-CFF6-4C9A-A971-69A17DA13C3B_88ADCE1B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在范琳的太极实验站。他说：“我们与农民和渔民讨论了……政府如何提供技术和财政支持。”照片：迪克森·李。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港设定了“积极”的目标，以在未来15年内提高其渔业和农业产量，同时以更好的技术来改造农业实践，但行业代表警告过&lt;/p>; &lt;p>;环境与生态局在周四揭示了蓝图，这构成了首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）去年在其政策讲座中引入的愿景。该计划详细阐述了八个主要发展领域和确保行业可持续性的方法，其中包括吸引新工人到该行业。&lt;/p>; &lt;p>;该计划要求将养殖鱼的年生产翻倍，从600吨增加到1,200吨五年内吨，15年内达到6,000吨。政府还将推动采用更现代和环保的生产方法，以将年度农业产出从目前的15,000吨增加到同一时间范围。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/14/1E6B04BA-4E76-4FD0-4FD0-ACDE-153C9823C9823496B_E07C07C068E.JPG =“颜色：＃999;”>;环境部长TSE Chin-Wan宣布蓝图TSE表达了信心，对高科技耕作的转变将导致年轻的工人考虑这一职业领域。照片：Dickson Lee。环境部长TSE Chin-Wan说。 “但是香港的农业和渔业行业拥有丰富而重要的历史，并深深地植根于当地的文化遗产。&lt;/p>; &lt;p>;“土地是一个问题，随着世界的发展，如果我们的行业仍然处于宗主的状态阶段，很难竞争竞争，尤其是因为我们的区域邻居正在迅速改善。我们与农民和渔民讨论了他们面临的挑战，以及政府如何提供技术和财政支持。进口，强调政府首先要专注于发展和扩展该行业。&lt;/p>; &lt;p>; tse还表达了对高科技耕作的转型将导致年轻工人考虑职业领域的年轻工人。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/14/a37f7fc1-be21-be21-be21-be21-be21-b393-b393-b393-bb393-e0 b393-e05a4a4a4a4a.4a4a4a4a.469aeae_4f9eee_44f9eee_ee770.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北点的湿市场。根据2021年的官方数据，该市拥有10,000多名渔民和920个许可的马里养殖经营者。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当年轻人看到农业和渔业时实际上是一个高科技行业，这不是属于过去几代的东西，他们会感到兴趣。”他说。 “此外，科学技术可以改善该行业的工作环境，两者都可以提高吸引力。” &lt;/p>; &lt;p>;蓝图还呼吁在Shan&#39;s Sai Sha Road Garden上创建该市在马萨诸塞州的第一个城市农场并整合这类农业领域在15年内进入了新的城镇发展。&lt;/p>; &lt;p>;“我必须承认我们的目标是非常积极的，”农业，渔业和保护部（AFCD）的主任安东尼·林·赛霍说。 “但是，如果我们设法将土地标记为优先考虑农业，而实施技术和升级设施，例如建造更多的温室，那么我们的农民将不必受到自然灾害的影响，而自然灾害目前正在造成巨大的损失。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;使用先进的农业技术，城市农民可以提高产量多重，并供应多达10％的当地食品需求。在现场家禽居民中，只有14％的新鲜猪肉，只有1.9％的新鲜蔬菜。根据2021年的官方数据，该市拥有10,000多名渔民和920名许可的Maraculture经营者，生产约18％的本地消费海鲜。&lt;/p>; &lt;p>;根据2021年的AFCD数据，该市生产了约12,000吨。每年屠宰的猪和7,400吨鸡肉，而蔬菜的生产为15,300吨。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，当地农业行业生产的13.5亿港元（1.73亿美元）的农产品，每价格0.1次。根据该部门的说法，该市的国内生产总值中的一分钱。&lt;/p>; &lt;p>;香港拥有285个认可的农场，当年雇用了约4,300名员工，占该市劳动力的0.1％。 29个是鸡场和43个养猪场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/12 /14/E9BC759C-F66C-4C16-98F5-57EB6B6B6B6B60EC37_C269DC71.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;政府还旨在到2026年建设该市第一个跨田牲畜农场，以提高产出。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;效率和生物安全性，预计本地牲畜农场的年生产至少增加10％，以及生产价值，或多少肉类可以在15年内以30％的价格出售。&lt;/p>; &lt;p>;政府还旨在在2026年到2026年建立该市第一个多层牲畜农场，以提高产量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;&#39; TSE说，我已经参观了大陆的多层猪场，他们使用了高科技方法，例如人工智能和面部识别来监测每只猪的健康状况。 “这提高了猪肉的质量和生产力。” &lt;/p>; &lt;p>;，但一些行业领导者对该计划表示怀疑。来自新领土水果和蔬菜营销合作社的真菌亲戚钟表示，政府将需要提供更多的支持才能实现其目标。&lt;/p>; &lt;p>;“该行业面临的最大挑战是土地，第二是缺乏人力和融资。”他说。 “我们需要政府在这些领域的帮助，也需要促进我们的农产品，以便更多的人可以了解我们，因为我们99％的农产品被当地人消费。” &lt;/p>; &lt;h3>;技术可以改善香港食品。安全？透明度的饥饿马刺创新&lt;/h3>; &lt;p>;农场主要位于城市边缘，仅占香港土地地区的0.007％。&lt;/p>; &lt;p>; fung认为，有了更好的财务和技术支持，农民可以采用更多的机械化并降低劳动力的强度，这可能会吸引年轻的人才。&lt;/p>; &lt;p>; lok leung在Sheung Shui的水培农场种植草莓和西红柿，欢迎人们期待已久的蓝皮变&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有政府的支持，希望获得许可在现有建筑物或新城镇的基础上建造温室或屋顶农场是更容易的事，面临着试图在城市地区扩大的困难。隆（Leung）说，他是三十多岁的李。&lt;/p>; &lt;h3>;老兵想吸引新来者在香港养殖养殖&lt;/h3>; &lt;p>;张库恩·苏恩 - 香港渔民财团主席，他说。他的行业的产出很大程度上是由个人渔民的个人决定的。 ，”张说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British boy missing for 6 years found in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245125/british-boy-missing-6-years-found-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 07:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/0540AC56-F80A-44E-8779-2F6A9D5A0E99_BECF4528.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。 p>; &lt;p>;当地检察官说，现年17岁的男孩亚历克斯·巴蒂（Alex Batty）被发现靠近南部城市图卢兹（Toulouse）的东南部。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经确认了他的身份，他将现在返回英国。”图卢兹检察官在向法新社发表的一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;英格兰的大曼彻斯特警察说，这名来自北英国镇奥尔德姆（Oldham）的男孩于2017年9月离开英国西班牙一个预先享有的家庭假期。&lt;/p>; &lt;h3>;被杀德克萨斯夫妇失踪的女婴在俄克拉荷马州发现了42年后&lt;/h3>; &lt;p>;“这是一项复杂而长期的调查，我们需要曼彻斯特警方说：&lt;/p>; &lt;p>;英国广播公司说，这名男孩的祖母苏珊·卡鲁纳（Susan Caruana）此前曾说过，她相信亚历克斯的母亲和祖父曾带着精神上的精神生活摩洛哥的社区寻求不受传统教育的替代生活方式。&lt;/p>; &lt;p>;亚历克斯·巴蒂（Alex Batty）于2017年10月8日在西班牙出现，这是他们预计将返回家中的那一天。&lt;/p>; &lt;p>; BBC说，亚历克斯·巴蒂（Alex Batty）目前是图卢兹（Toulouse）的未成年人中心，等待英国警察和领事工作人员的到来，将他带回英国。&lt;/p>; &lt;p>;“母亲和祖父没有亚历克斯的父母监护，尚未找到，但与他的失踪有关，”英国广播公司说。她说：“我很高兴。我已经和他谈过了，他很好。他目前在法国当局工作。这真是令人震惊。 >; &lt;p>; accidini向该地区的药房提供药品，他说，当他捡起亚历克斯·巴蒂（Alex Batty）时，他正在努力下雨，他最终讲述了他的故事。&lt;/p>; &lt;h3>;失踪了在澳大利亚人发现的3岁男孩伍兹经过为期三天的搜索&lt;/h3>; &lt;p>;“他说他的母亲在12岁左右绑架了他，”该学生告诉La Depeche。 “从那时起，他就和大约10人一起住在西班牙的一栋豪宅里。他本来会在2021年左右到达法国。 。母亲和祖父以及他们可能面临的法律诉讼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bank of East Asia refreshes logo’s colour to a sunrise hue, exhorts customers to ‘live every moment,’ as it taps wealth business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245083/bank-east-asia-refreshes-logos-colour-sunrise-hue-exhorts-customers-live-every-moment-it-taps-wealth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.15 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/14/b491E835-C3D4-4032-ABBE-B6CF682ED3C3_5A62F378.JPG“ ALT =”>; Kiu（右），东亚银行的联合主管，在2023年12月12日的采访中。照片：Sun Yeung。从今天开始，十年来，香港最古老的家庭经营银行的外观首次令人耳目一新，因为它逐渐地为城市和大陆的富裕客户提供专注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自2002年以来使用的徽标和白色徽标将更改为带有黄色至橙色梯度的黎明天空的太阳配色方案。它的口号劝说客户“每时每刻”，这是在全球Covid-19的大流行中比“丰富您的世界”的标语更具动态的，自2013年以来使用的标语。东亚银行可以为财务福祉提供所有类型的财富管理服务。对于1919年的业务。“当我们照顾客户的财富和财务计划时，他们可以更好地照顾他们的健康和生活。” &lt;/p>; &lt;p>;新外观将推出该银行说，在香港和大陆的100多个分支机构和渠道上的阶段。像其竞争对手汇丰银行和标准特许一样，东亚银行也押注了香港在大湾地区扩大的作用，以利用中国南部的富裕和财富管理的日益增长的富裕和潜力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/14/23dbb4c5-6507-46507-46d1-bff0-bff0-bff0-bff0-bff0-1b36ec15c23f_a826f_a826f03d.a826f03d.jpg &lt;small style =“ color：＃999;”>;戴维·柯·波·李（David Kwok-po Li）是东亚银行前首席执行官1997年在香港。照片：Wong Sik-Chiu。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu估计的400名已经管理了其富裕校长的命运。这些办公室还参与了继承计划和慈善事业。&lt;/p>; &lt;p>;该银行执行董事长David Li Kwok-Po的小儿子Co-Ceo Brian Li Man-Bun说，时机是刷新该品牌的时机。这家银行总部位于多个世纪历史的总部位于Des Voeux Road Central，并准备将约300名员工转移到1月12日开放时在深圳的Qianhai Financial地区的18层Bea塔。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/images/canvas/2023/2023/14/e205650a-cf1d-47cb-afb-af83-e35cf9535cf95318d22222_390c5203.jp5203.jpf. “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 1919年1月4日，在中国南部的东亚银行首次上市。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Qianhai的BEA塔将成为中国南部BEA的总部，这是我们承诺投资于大湾地区的人。”其银行和财富管理业务的建筑物，并租赁其余空间。 “许多客户在大陆和香港生活和经营，我们想为他们提供一站式银行业[解决方案]。” &lt;/p>; &lt;p>;银行在香港经营48个分支机构，并管理38个大陆城市的63个媒体包括大湾地区的20个。它的全球网络包括新加坡，马来西亚，美国和英国。&lt;/p>; &lt;p>;财富管理是该银行的重点，因为新的帐户和管理资产在头10个月内都增加了两位数的百分比今年的。该银行表示，新帐户在第三季度增加了50％。文件/D8/Images/Canvas/2023/22/14/64ebfa31-3b50-436b-922e-73489d4441995_29258dfd.jpg“ alt =” ERA州长爱德华·尤德（Edy Edward Youde向右。照片：Cy Yu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;银行是由兄弟的曾祖父Li Koon-Chun共同创立的，1918年，第一次世界大战结束仅三天。该银行于 1919 年 1 月正式开业。兄弟俩的父亲 David 于 1969 年加入该银行，并在 1981 年至 2019 年担任首席执行官近四十年。李老李于 2019 年将权力移交给两个儿子，担任联合执行官。 Adrian li说。 Images/Canvas/2023/12/14/7FA995C7-089B-4091-A4D9-CF81B692D9692D963_87EB9B666.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; 1992年3月26日的新闻活动（从左到右）：首席执行官David Li Kwok-Po，董事长Li Fook-Wo和导演Kenneth Fung Ping-Fan。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;金融科技，与环境，与社会和治理相关的企业的贷款将成为银行未来的增长引擎。他补充说，该银行还将继续研究海外机会，包括东南亚和中东。银行和声望银行客户喜欢使用在线银行服务。总体而言，目前所有BEA金融交易中有86％是通过无载的渠道（例如自动柜员机或在线银行业）。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>