<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Christmas exodus, China divides Philippine elite: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3246187/hong-kongs-christmas-exodus-china-divides-philippine-elite-5-weekend-reads-you-may-have-missed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/a67fd4bc-986e-4a29-a743-fcc3a521814a_c3841f01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在拥挤的香港等待办理登机手续2023 年 12 月 23 日机场。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/25/5daf2cc3-eecf-4903-9200-00f591ec3352_9c848696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;敦煌，位于中国甘肃省省是丝绸之路上的一座古城，科学家们现在在这里发现了早在公元 220 年就有混血人口的证据。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/25/e0a9c91e-7f98-4eb4-b4fb-53e67b3893c3_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队船只 BRP Sindangan 拖曳菲律宾2023 年 12 月 10 日，海军运营的补给船 M/L Kalayaan 在接近有争议的南中国海仁爱礁（当地称为阿云金礁）时，其发动机被中国海警的高压水枪损坏。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/25/9e424e99-33d7-41c6-880a-719ae13a0224_fcfbd21b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/25/bc306b36-99f8-47c7-848c-53ebe33f7f7e_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位八十多岁的老人表达了他对这位老人的感激之情，他的他的家人将他所有的财产作为礼物送给他们，以感谢他们在他生命的最后几年为他提供的照顾。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘traitors’ to ‘peacemakers’: Indian-Chinese couples share challenges of mixed marriages in new book]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246089/traitors-peacemakers-indian-chinese-couples-share-challenges-mixed-marriages-new-book?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/64b90e3b-5f72-4f8b-ad8d-f918874f6770_23a2db63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shivaji Das 和 Yolanda Yu 与他们的书“反叛者，叛徒，和平缔造者：印中关系中爱与冲突的真实故事”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早在2000年，来自印度南部城市海德拉巴的华裔女子Josephine Chung就告诉家人，她想嫁给印度男子Abhishek Jaiswal。出身时，她的父母把她锁在房间里几天并殴打她。她的兄弟监视了她手机上的消息和通话清单。&lt;/p>;&lt;p>;来自一个保守的中国家庭，他们无法接受钟与印度男子的关系，因为与异族通婚是一种“耻辱” .&lt;/p>;&lt;p>;2008 年，约瑟芬离开印度前往美国——先到纽约，然后到加利福尼亚——继续接受高等教育。贾斯瓦尔很快就能够加入她的行列。远离家人的影响，他们最终于 2013 年结婚。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 和 Jaiswal（现在都是美国公民）是 14 对印度裔中国夫妇之一，他们分享了他们如何克服重重困难走到一起的经历，在一本题为《反叛者、叛徒与和平缔造者：印中关系中爱与冲突的真实故事》的新书中。这些夫妇来自中国、新加坡、马来西亚、澳大利亚、印度、尼泊尔、加拿大、美国和英国，他们都藐视家庭和文化规范而在一起。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国女性嫁给了德国男性敞开心扉谈论柏林的生活&lt;/h3>;&lt;p>;由于印度和中国之间历史上紧张的关系，导致两国之间产生了一系列负面偏见，这些夫妇经常因为爱上来自不同国家的人而被贴上“叛徒”的标签。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们听到和记录的故事提供了强有力的例子，说明印度和中国人如何能够相互接触，跨越文化障碍，克服家庭带来的巨大挑战，”这本书的合著者、45 岁的 Shivaji Das 在新加坡一家研究和咨询公司工作，他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有时被自己称为整个种族的“叛徒”达斯说，这些夫妇将自己视为“和平缔造者”，希望调和两国之间的分歧并为自己创造新的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“他们受到叛逆和坚决的驱使“他们的动力来自于开放性和好奇心。”Das 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/23/920e37f3-65f9-408c-98d4-b371e2586bc3_2b5563eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度裔华人夫妇 Arnav Ghosh 和 Rebecca Yip。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年，达斯与妻子、合著者余兰达结婚，余兰达是一位40岁的华裔职业和领导力教练。达斯在说服于的母亲相信他对这段关系的承诺方面也面临着障碍，因为她担心如果于与父母发生争执，达斯会离开她的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;但于的母亲认为，他们结婚已经11年了对于两人结婚来说，这是一个“伟大”的决定。&lt;/p>;&lt;p>;于说，她的母亲在看到达斯“冷静、关心、自律的性格”以及他为让她成功而做出的努力后感到放心。在不同的文化环境中感到自在。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Das 和 Yu 来说，相互了解是发现各自文化共性的另一种方式——男性特权、对长辈的强制性尊重、种族纯洁性的观念以及优先考虑家庭高于一切。&lt;/p>;&lt;p>;Das 和 Yu 还合着了一本名为《看得见的看不见的：亚洲农民工的故事》的书，他们惊讶地发现，关于挑战和妥协的文章很少和决心参与了印度与中国夫妇的形成，因此他们希望他们的书能够重点关注实现这些异族婚姻所付出的艰苦努力。&lt;/p>;&lt;h3>;孤独的心：新加坡媒人帮助亚洲男人找到越南人新娘&lt;/h3>;&lt;p>;在为这本书采访其他印中夫妇时，于发现文化差异在印中夫妇的关系动态中发挥的作用比他们想象的要大。&lt;/p>;&lt;p>;这31 岁的 Arnav Ghosh 和 Rebecca Yip 就是这样的情况。&lt;/p>;&lt;p>;Ghosh 是一位印度裔产品经理，他回忆起自己不做任何家务事，这让他的婆婆很不高兴。这对夫妇结婚前一年，他们一起住在香港的一套三居室房子里。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的印度家庭，我母亲做饭、打扫我的房间、洗衣服。我从来没有学过做家务，这让丽贝卡的母亲很不高兴，她希望我在家做这些工作。”在一家总部位于香港的电子商务科技初创公司工作的戈什说。他现在已经学会了做所有家务，包括洗碗。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，她的父母有一定的看法，认为印度男人与女人相处不好，而且印度很落后，对女人来说不安全——所有这些增加了我与他们之间本已紧张的关系的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;叶是一名药物研究科学家，也是出生在英国的香港华人，要在这两者之间取得平衡并不容易。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于我在双方之间扮演调解人的角色，我必须‘取悦’双方，这对我来说压力很大。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此克服了这些障碍，这对夫妇最终坚持了下来，并于 2017 年结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经受住了时间的考验，这些年来我们的关系只会变得更加牢固，”叶说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/a5f96a57-b329-4337-b16a-dc13cd387295_6a62ee19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kumar G Gupta 和 Demi Zhou Hua 住在广州。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使一对夫妇的父母接受，这并不一定意味着家庭拒绝仍然是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;Demi居住在中国广州省的 39 岁周华和 47 岁的库马尔·古普塔 (Kumar G Gupta) 表示，他们没有遇到直系亲属的任何抵制，但库马尔的一个堂兄弟仍然没有因为他娶了一名中国女人而与他说话。&lt;/ p>;&lt;p>;一些人面临更广泛的社会排斥和歧视。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据和商业智能平台 Statista 2023 年 8 月的一份报告，新加坡 17.8% 的婚姻是跨种族的。然而，一些居住在新加坡的印度华人夫妇，例如阿米特和奥黛丽，表示他们受到了歧视。&lt;/p>;&lt;p>;这对不愿透露真实姓名的夫妇在书中表示，他们没有遇到过歧视。被邀请参加在这个国际化城市国家的公寓大楼举行的任何排灯节派对，已婚印度妇女不想欢迎奥黛丽进入她们的圈子，因为她是中国人。&lt;/p>;&lt;p>;Das 和 Yu 在新加坡经常面临种族歧视的评论以及。一位中国出租车司机曾经对达斯说：“哦，你嫁给了一个中国人。你真幸运”，而一位餐馆老板曾半开玩笑地对于说：“他很好。他是白皙皮肤类型”。&lt;/p>;&lt;p>;Das 表示，印度和中国之间自 2020 年开始在拉达克地区问题上出现的新紧张局势进一步加剧了两个社区之间的种族主义，因为他们称对方为“落后” ，“不值得信任”和“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;“在社会如此两极分化的关键时刻，写一本关于异族通婚的书至关重要，”达斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;叶，她经营着一个 YouTube 频道“咖喱和饺子”，与戈什一起在该频道上分享自己的婚姻生活故事。她说，一名观众曾因为她的中国血统而称她为“间谍”。虽然叶女士过去常常将此类评论视为“针对个人”，但她现在根本不读这些评论。通过他们的渠道，她和戈什帮助其他印度华人夫妇应对混血婚姻的困境。&lt;/p>;&lt;p>;这些困境包括语言障碍。居住在广州的周和古普塔夫妇表示，他们最大的挑战之一是用英语交流，因为英语不是他们的母语。 “这常常导致沟通不畅，”古普塔告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，由于银行、医疗机构和在线购物中的大多数书面沟通都是用中文进行的，我对过度依赖中文感到沮丧黛米的日常生活，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔现在正在学习中文，黛米几年前学会了一些基本的印地语，这是古普塔的母语。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的宗教倾向混合在一起- 信仰夫妇到“更容易接受”的地方&lt;/h3>;&lt;p>;一些夫妇还担心他们的孩子可能会因身份混乱而挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;阿米特在书中表示，他希望他们的两个孩子保持联系虽然戈什和叶希望他们的儿子能在一个更加“接受”的世界中长大， Das 和 Yu 认为，他们的女儿具有潜在的巨大优势，能够对话、理解和驾驭世界上最大的两个文化群体——印度和中国。&lt;/p>;&lt;p>;“也许，她可以成为印度的公民。世界，谁可以轻松跨越所有界限，”达斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Maersk to resume Red Sea shipping operations under US-led military protection against Houthi attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246186/israel-gaza-war-maersk-resume-red-sea-shipping-operations-under-us-led-military-protection-against?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/d998b047-8108-4e54-aedb-bbf122c6fae3_07a5de19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装直升机飞越银河领袖号货船在红海夺取它。图片来源：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦马士基公司周日表示，该公司正准备恢复在红海和亚丁湾的航运业务，并援引了美国领导的军事行动的部署，旨在确保该地区的商业安全。&lt;/p>;&lt;p>;由于其船只遭到袭击，该航运巨头于 12 月初暂停派遣船只通过曼德海峡。这使得对全球商业至关重要的苏伊士运河的大部分航线都无法使用。&lt;/p>;&lt;p>;美国周二表示，正在发起一项多国行动，以保护红海商业免受伊朗支持的也门武装分子的侵害。自上个月以来，他们一直在向国际船只发射无人机和导弹，他们称这是对以色列在加沙战争的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“截至 2023 年 12 月 24 日星期日，我们已收到确认，之前宣布的跨国安全倡议“繁荣卫士行动”（OPG）现已成立并部署，以允许海上贸易通过红海/亚丁湾，并再次恢复使用苏伊士运河作为亚洲和欧洲之间的门户。”周日的一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“随着 OPG 计划的实施，我们正在准备允许船只恢复东行和西行通过红海的过境。”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;深感参与”：美国指责伊朗在红海袭击胡塞武装船只&lt;/h3>;&lt;p>;马士基表示将在未来几天公布更多细节。但该公司表示，可能会根据安全状况的变化再次采取分流船舶交通的措施。&lt;/p>;&lt;p>;周二，马士基表示，正在重新安排船只绕行非洲，途经好望角。该公司表示将对来自亚洲的货物征收集装箱附加费，以支付与长途运输相关的额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;出于安全考虑，其他几家公司最近几周已停止过境红海，石油巨头英国石油公司也是如此。 .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，伊朗军方在周日的国家电视台报道中透露了一系列新装备，重点介绍了射程可达1000公里的新型巡航导弹、具有“电子战和情报”能力的无人机以及直升机侦察和攻击。&lt;/p>;&lt;p>;随着加沙战争的持续，德黑兰正面临与西方的新冲突，西方指责德黑兰参与或支持对国际水域商船的袭击。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼表示，周六，一架从伊朗发射的无人机击中了一艘穿越印度洋的化学油轮，此前一天，白宫表示伊朗“深度参与”了也门武装分子的袭击计划。红海商船上的胡塞武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗一贯否认参与袭击商业托运人的所有指控，自 10 月 7 日加沙冲突开始以来，袭击事件不断升级。&lt;/p>;&lt; p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28’s bounty of climate promises – what did we really get out of it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245928/cop28s-bounty-climate-promises-what-did-we-really-get-out-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/70d18ecd-0d66-4d92-8a89-cbb9e843f894_ab3a2430.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第 28 届缔约方大会主席 Sultan Al Jaber 在结束时竖起大拇指12月13日，联合国气候峰会在阿拉伯联合酋长国迪拜举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在迪拜举行的 Cop28 联合国气候会议结束时首次发表了关于从化石燃料“转型”的宣言，并做出了大量承诺和计划——至少 74 项“承诺和声明”气候行动追踪器统计了“新举措”。&lt;/p>;&lt;p>;但问题仍然存在：我们真正得到了什么？&lt;/p>;&lt;p>;在 Cop28 的第一天，代表们同意实施上届缔约方大会提出的“损失和损害”基金旨在帮助气候脆弱国家。但迄今为止承诺的 7 亿美元还不到这些国家每年面临的损失的 0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;最后一天，代表们就“摆脱化石燃料”达成一致，但旅程充满荆棘。在第二十六届缔约方会议上，讨论了“逐步淘汰”，后来在最终协议中淡化为“逐步减少”化石燃料。在 COP28 之前，其主席苏丹·艾哈迈德·贾比尔 (Sultan Ahmed al-Jaber) 令人惊讶地声称，逐步淘汰化石燃料“没有科学依据”，但后来却突然大转弯，帮助制定了一项声明，称放弃化石燃料“符合科学” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但是仅仅说我们需要改变并不能带来改变。如果继续这样下去，本世纪气温将上升 2.9 摄氏度。我们需要到 2030 年将排放量减少大约一半，以将增幅控制在 1.5 度的目标之内。&lt;/p>;&lt;p>;政策和执行仍取决于各国政府。正如每个国家都同意为全球减排目标制定国家自主贡献 (NDC) 一样，任何 Cop28 承诺都必须转化为国家政策才能发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，各国誓言到 2030 年将世界可再生能源容量增加两倍，能源效率提高率提高一倍，每年提高 4% 以上。但考虑到冰箱、空调等电器以及汽车可能需要 15 年或更长时间才能实现石油和天然气脱碳加速器是一个旨在让石油和天然气公司减少排放（包括甲烷）的平台。但是，当燃烧石油和天然气产生的排放量至少是其开采和精炼排放量的五倍时，真正的改变就必须来自转型。&lt;/p>;&lt;p>;至于承诺将碳捕获规模扩大到每年十亿吨2030 年，气候行动追踪系统称其“超出了合理的范围”。当技术的交付时间较长且成功率为 20% 时，当前的项目储备将需要增加一倍以上才能全部成功。&lt;/p>;&lt;p>;虽然举措可以增强气候雄心，但自愿承诺有着好坏参半的记录。第 28 届缔约方会议倡议的数量之多、它们的重叠以及它们的打包方式可能会使减排量的计算变得非常困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;也就是说，气候行动追踪器估计根据 Cop28 承诺可实现的总减排量，大约四分之一包含在政府国家自主贡献中，另外四分之一是额外的且可以实现的——但大约一半不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;因此，明年 11 月，马戏团开始了，阿塞拜疆主办的第 29 届缔约方大会上，石油和天然气带来了约 90% 的出口收入，并为约 60% 的政府预算提供资金。人们已经担心该活动可能会被用来在全球能源转型中促进阿塞拜疆的天然气储备。&lt;/p>;&lt;p>;第 29 届缔约方会议还需要解决第 28 届缔约方会议推迟的一些真正重要的问题，包括如何减少航空和航运排放、实施碳交易并为发展中经济体的脱碳提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;这一切对香港意味着什么？香港受到中国国家自主贡献的保护，因此似乎拥有有限的自治权，但正如我之前所探讨的，香港的经济与内地有很大不同，需要不同的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以通过以下方式减少碳排放：尽其所能——推动市场&lt;/h3>;&lt;p>;香港并未正式派代表参加缔约方大会活动，但在第二十八届缔约方会议上，香港金融发展局与地球之友共同主办了香港论坛，这是香港金融发展局首次在香港举办论坛&lt;/p>;&lt;p>;香港可以在碳交易的实施过程中发挥关键作用，作为碳交易中心辐射内地和整个东南亚，并为能源转型提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;香港可以在碳交易的实施方面发挥关键作用。 >;&lt;p>;它还需要了解其哪些资产面临风险，来自海平面上升和更强台风等物理威胁，以及来自能源转型的风险，这可能会使化石燃料投资等基金资产价值显着较少的。香港甚至可能渴望设立一名缔约方会议来影响市场的发展，特别是在碳交易和转型融资方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前副总统戈尔表示：“第二十八届缔约方会议最终认识到气候危机的核心是化石燃料危机，这是一个重要的里程碑。但这也是我们所需要的最低限度，而且早就该实现了。石油国家的影响在最终协议中包含的半途而废的措施和漏洞中仍然很明显。”&lt;/p>;&lt;p>;我会用不同的方式表达。当需要深入而彻底的解决方案时，我们得到的是渐进主义。当世界在燃烧时，政客们却在胡作非为。&lt;/p>;&lt;p>;香港仍然有巨大的机会利用其市场力量为整个东南亚的变革提供资金。鉴于该地区是世界上人口最多、排放量增长最快且极易受气候变化影响的地区之一，因此可以发挥一切作用。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s overseas students face hazy future, with tough job markets at home and abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246034/chinas-overseas-students-face-hazy-future-tough-job-markets-home-and-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/f9bc7e8f-35b9-4d06-8d5e-84a7f138387a_6d662a1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国主要招聘平台智联招聘进行的一项调查显示38.8%的海外学位学生希望在2022年进入国有企业工作，比2021年增长9%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自8月以来，Emma Li已发送了300份工作向中国公司提出申请。她已经接受了四次面试。&lt;/p>;&lt;p>;这位 26 岁的女士明年将从欧洲顶尖商学院之一毕业，在“金秋”期间一直在努力寻找一份符合她期望的工作。 “中国劳动力市场的招聘期从九月一直持续到年底。&lt;/p>;&lt;p>;她有时会错过国内招聘经理的电话，这是由于巴黎时差和时差造成的麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;她有时会错过国内招聘经理的电话。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;另一个明显的缺点是，她申请的大多数公司不再接受在线面试，因为随着大流行限制的结束，公司现在更愿意亲自评估候选人。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的公务员制度需求旺盛，报名人数达到创纪录的283万人&lt;/h3>;&lt;p>;“大学学位在中国已经贬值太多了，”李说。 “而且公司对应届毕业生设定了很高的门槛，要求他们做相当简单的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;李还必须与创纪录数量的国内毕业生竞争，预计明年国内毕业生人数将达到 1179 万人，比去年增加 21 万人。根据教育部的数据，到 2023 年，在经济复苏乏力的情况下，所有人都将争夺有酬就业。&lt;/p>;&lt;p>;16 至 24 岁人群的失业率仍处于较高水平，2019 年达到 21.3%。广东省学会执行会长彭鹏表示，北京暂停发布该数据之前的6月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国内毕业生在中国的就业困难将不可避免地波及到海外学生” &lt;/p>;&lt;p>;李直到三年制项目的最后一年才考虑返回中国工作，当时家庭患病促使她寻找离家较近的机会。&lt;/p>; &lt;p>;然而，即使是在海外就读一年制课程的学生也很快得出结论，在中国的前景更好，并选择在学业结束后回国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;较短的学年通常无法为国际学生提供足够的时间来建立当地联系并获得工作经验，因为美国和英国等留学目的地国家收紧移民政策给中国学生的职业道路蒙上了阴影&lt;/p>;&lt;p>;正在美国学习营销传播的蔡伊娃 (Eva Tsai) 决心利用家人在中国的人脉关系寻找更有前途的职业，而不是与当地人竞争，因为裁员震动了多个行业。 &lt;/p>;&lt;p>;蔡参加的为期一年的研究生课程不提供可选的实践培训，这是一种允许持有 F-1 签证的国际学生在美国找到临时工作的工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这使得蔡毕业后几乎不可能找到工作，她说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管竞争激烈，但持有台湾护照的蔡更愿意到中国大陆工作作为机会。与岛上相比，全球企业更加丰富。通货膨胀、工资持平和职位空缺是其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对在大陆找工作持乐观态度，因为我的家人可以提供资源和人脉，”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;科技多年来，巨头和跨国公司一直是海外毕业生的首选，但随着经济缓慢复苏，私营部门的不确定性改变了毕业生的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国家庭削减成本，出国留学继续升温砧板&lt;/h3>;&lt;p>;越来越多的新晋海外硕士把目光投向了国企、政府机构等稳定的工作，那些被视为“铁饭碗”、安全性高、福利可靠的工作– 在中国工作了数十年。&lt;/p>;&lt;p>;中国主要招聘平台智联招聘的一项调查显示，拥有海外学位的学生中，38.8%的人希望到2022年进入国有企业工作，同比增长9个百分点2021年起。&lt;/p>;&lt;p>;希望直接进入政府当公务员的比例约为21%。&lt;/p>;&lt;p>;海外毕业生对公务员的热情反映了对稳定职业的压倒性偏好&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查显示，74.4%的毕业生认为2022年出国留学将出现“公务员考试狂潮”，高于2021年的59%。 &lt;/p>;&lt;p>;地方政府已经注意到了。 9月，上海市政府的“定向选拔”公务员培训生计划向73所指定海外大学的毕业生开放。&lt;/p>;&lt;p>;北京政府紧随其后，将该计划的资格范围扩大到排名前100的院校的校友排名上海软科2023年世界大学学术排名。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲商学院学生李女士表示，她回国的朋友大多都在国企、政府机构工作，因为这些机构有雄厚的资金支持，通过家人与当地的联系。&lt;/p>;&lt;p>;不过，李说，如果她的父母没有生病，她就不会在中国开始她的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;下个赛季她将继续求职，她说”说，因为她收到的一份offer只满足了她的“最低期望”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果明年春天我找不到更好的，我别无选择，只能满足于现在的条件。”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Too scary’: China man complains about 15-metre dinosaur model neighbour put in front of his home, attracts 7 million views online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246117/too-scary-china-man-complains-about-15-metre-dinosaur-model-neighbour-put-front-his-home-attracts-7?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/af524f7f-5e68-4ac6-a121-9badcfe7bd8d_3164f8ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男子抱怨邻居的15米高恐龙模型，称其“可怕”并造成精神折磨。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子抱怨邻居将一个15米高的恐龙模型放在他家门外，称其“可怕”和“精神折磨”。 &lt;/p>;&lt;p>;这名来自北京的童姓男子被他公寓正对面的气势吓到了。当他要求邻居搬走它时，她拒绝了，说社区里的孩子们很喜欢看它，而且花了她 10 万元（14,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“太可怕了。我已经好几天没睡好觉了。”童说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，把这个巨大的模型放在他居住的大楼前，意味着无论他在家还是外出，他都无法避免它。 &lt;/p>;&lt;p>;“它的存在让人感到压抑，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/23/61bb0fa5-d01e-48d6-acbf-22883798291b_5f38cf52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佟家窗外的恐龙雕像一直在给他彻夜难眠。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;恐龙模型的主人对童的投诉感到困惑，并指出腕龙“温柔可爱”。&lt;/p>;&lt; “当许多孩子和其他邻居看到它时，他们感觉很好，”她争辩道。 “不过，我可以理解为什么有些人喜欢，而另一些人不喜欢，”她承认。&lt;/p>;&lt;p>;为了安抚童，她用一块布盖住了恐龙的头部。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这就足够了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;童不同意，并解释说，他觉得恐龙面向他家的张开的嘴巴特别令人畏惧，如果他的邻居认为遮盖的话，他就被欺骗了&lt;/p>;&lt;p>;“我确实感到害怕。这是一种精神折磨。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但该女子坚决拒绝移动模型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/b93021c9-8cdd-48c8-801a-9de16b85130e_03a132ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女士坚决拒绝重新安置雕像，并强调许多社区居民从观看雕像中获得了乐趣。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不可能。我已经做了我能做的。”她回答道。&lt;/p>;&lt;p>;截至撰写本文时，恐龙雕像的视频在网上已被观看了近 700 万次，留下了 3,915 条评论，其中有很多评论人们批评这位女士自私的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“将恐龙的头转向她自己的公寓，”一位贡献者建议。&lt;/p>;&lt;p>;“将这样的东西放在共享的公共区域会影响人们的权利。另一位居民评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实很可怕，”另一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她太自私了，”其他人同意。&lt;/p>;&lt;p>;关于的故事住宅小区发生的事件在中国经常流传。&lt;/p>;&lt;p>;7月，中国西南部的一位公寓业主在阳台上饲养了七头牛，在邻居抱怨气味和噪音后，他被勒令将这些动物移走。 &lt;/p>;&lt;p>;去年7月，有报道称，华东地区的一位体育老师每天早上都会督促邻居和他一起慢跑锻炼。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong shopping centres shun one-size-fits-all strategy over Christmas holiday to widen customer appeal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246173/hong-kong-shopping-centres-shun-one-size-fits-all-strategy-over-christmas-holiday-widen-customer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/a6d0c12e-ab74-4ecf-a338-9bc8a1977cda_da8898c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物中心正在努力满足常客和游客的需求寻找经验。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港购物中心正在调整圣诞节期间的促销力度，以应对中国大陆游客消费习惯的变化以及大批居民跨境旅游的趋势。挥霍一空。&lt;/p>;&lt;p>;一些商场经营者将回扣加倍，其他商场则采取宠物友好政策以吸引更多购物者。&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产执行董事冯秀艳 (Maureen Fung Sau-yim)该公司在全市经营着数十个购物中心，包括观塘的 APM 和中环的国际金融中心商场，该公司表示，该公司已采取更灵活的业务策略，并有意识地努力提高其对不同人群的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后市场形势确实发生了很大变化，商场必须更加灵活，积极拓展客群。”她周五表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/061078f7-a13e-43b9-ba9b-e4b82c3ea2ed_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;新鸿基地产执行董事冯莫琳表示，商场必须变得更加适应，才能留住强大的客户群。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经营尖沙咀K11 Musea、K11 Art Mall，以及赤鱲角新开业的11 Skies的K11集团也表示它意识到不断变化的零售环境。&lt;/p>;&lt;p>;“如今的游客不仅寻求美食和购物体验，还寻求旅程，”公司代表表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港零售业即使在今年早些时候重新开放边境、内地游客返回香港之后，香港仍难以从疫情中完全恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，内地游客的消费习惯已经改变，因为许多人转而寻求文化体验奢侈的购物之旅，而居民则前往日本和深圳等地度过重大假期。&lt;/p>;&lt;h3>;梦想香港圣诞节？城市推出节日市场、装饰&lt;/h3>;&lt;p>;25岁的香港银行职员冯一谦表示，深圳的购物中心更具视觉吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“深圳的万象城看起来更漂亮豪华，就像澳门赌场下面的那些，”他说。 “香港的没什么特别的。”&lt;/p>;&lt;p>;冯补充道，香港的大型商场，如时代广场、国际金融中心，主要以零售为主，缺乏适合家人一起玩耍的空间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在深圳出差的教育公司创始人黄小星表示，她发现两个城市的购物中心非常相似。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么特别的地方两个城市的购物中心之间存在显着差异。”30 岁的她说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，只有香港的少数品牌和产品在跨境购物中心无法买到。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;入境处预计圣诞及新年假期期间，香港将接待超过900万人次的旅客&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产冯先生表示，圣诞节是香港的传统节日零售商和公司的购物中心在旺季推出了“定向优惠”，以吸引两大类客户。&lt;/p>;&lt;p>;“一是传统旅游区的高消费游客和商务旅客； “第二类是在偏远地区消费的本地客户，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;第一类可以享受高达 30% 的回扣，是去年提供的百分比的两倍，她补充道。&lt;/p>; &lt;p>;冯表示，该公司还希望通过顾客抽奖和忠诚购物者的“感谢日”来鼓励寻找日常必需品的居民“重复消费”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在年内经历假期大批出走- 机场出发量高&lt;/h3>;&lt;p>;疫情过后，当地购物者更加注重沉浸式体验和健康，购物中心运营商努力提高健身、瑜伽和舞蹈等活动型门店的比例她说，K11 集团表示，其将艺术、文化、创新和商业结合在一起“打造沉浸式零售环境”的战略是成功。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/739381b6-9aea-42f7 -857d-6b7b2fe2e5f5_59915dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣诞节度假者等待从香港机场起飞。照片：Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司以 K11 Musea 为例，该公司利用品牌、艺术家和社区打造了协作式和沉浸式活动，“在吸引客流量方面取得了巨大成功”并鼓励更长时间的停留”。&lt;/p>;&lt;p>;购物中心的活动包括艺术展览和“宠物花园”，以鼓励宠物主人在那里度过时光。&lt;/p>;&lt;p>;购物中心还举办多个假日活动- 主题活动，包括截至 1 月 1 日的圣诞市集，以及惊喜歌舞表演。&lt;/p>;&lt;h3>;2023 年香港庆祝圣诞节和除夕夜的 6 个地点&lt;/h3>;&lt;p>;香港零售管理协会于12月19日还推出了一项购物活动，鼓励本地人和游客增加消费，汇集了超过1,000个品牌提供礼品和折扣。&lt;/p>;&lt;p>;协会主席谢邱安仪表示，居民由于这是边境重新开放后的第一个圣诞节，预计将前往海外或内地，这“无疑”会影响生意。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，香港10月份零售总额为 337 亿港元（43 亿美元），同比增长 5.6%，但逊于市场预期的 9.9%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产公司 JLL 最近的一项调查也预测由于国内消费下降和网上购物增加，本地零售租金在未来五年内不太可能恢复至历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄-洪先生早些时候表示，政府将牵头跨部门努力促进城市消费，但也需要其他部门推出活动和折扣来吸引顾客。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serbia police fire tear gas at election protesters threatening to storm Belgrade’s city hall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246184/serbia-police-fire-tear-gas-election-protesters-threatening-storm-belgrades-city-hall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/8f666537-c2fe-4cd9-bb89-596fc5451d3f_026ef412.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当抗议者举起时，警察遮住了贝尔格莱德市政厅的门周日，反对派“塞尔维亚反对暴力”（SPN）的支持者在塞尔维亚贝尔格莱德举行的抗议活动中使用了一根棍子。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，塞尔维亚防暴警察发射催泪瓦斯，阻止数百名反对派支持者进入首都市议会大楼，以抗议选举观察员所说的大选期间普遍存在的投票违规行为。上周末举行的选举。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚民粹主义总统亚历山大·武契奇表示，这是企图推翻国外策划的政府。他表示，已有超过 35 人被捕，后续还会有更多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对塞尔维亚共和国国家机构的一次企图暴力接管，”武契奇告诉亲政府的 Pink TV。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对塞尔维亚共和国国家机构的暴力接管。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/12dfcd20-12ca-4f3c-bcfd-0d85787d08ae_5f1ad5ea。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对派支持者周日试图冲进贝尔格莱德市政厅后，防暴警察拘留了一名男子。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该国民粹主义当局否认操纵投票，并称议会和地方官员填补选举是公平的。武契奇周日表示，有关投票违规的说法是政治反对派宣扬的公然“谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;武契奇暗示骚乱是由国外煽动的，但没有提供证据支持这一说法。在贝尔格莱德市政厅外的抗议活动中，他向全国发表讲话，称示威者是“暴徒”，他们不会成功破坏国家稳定，并表示：“这不是一场革命。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们不会成功， ”武契奇说道。 “我们正在尽力保持冷静和温和的反应，不伤害前来参加和平抗议活动的示威者。&lt;/p>;&lt;h3>;塞尔维亚总统称他的政党赢得了议会选举&lt;/h3>;&lt;p>;屏蔽骚乱警察首先将自己设在市政府大楼内，发射催泪瓦斯和胡椒喷雾，数百名反对派抗议者打破了入口处的窗户。随后，警方将人群驱离市中心，并逮捕了数人。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者一边高呼“开门”和“小偷”，一边向大楼投掷鸡蛋和石块。一些人高呼“武契奇就是普京”，将塞尔维亚总统与俄罗斯领导人进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;反对派塞尔维亚反暴力联盟领导人之一内博伊萨·泽莱诺维奇 (Nebojsa Zelenovic) 表示，警察涌入了整个贝尔格莱德市中心，包括屋顶的建筑物。该地区是国民议会、总统总部以及市政府的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;目前没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/4a307ed6-3d3d-4425-9b05-034d1d5f00a4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;12 月 17 日，塞尔维亚总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vucic) 在塞尔维亚进步党 (Srpska Napredna Stranka) 总部。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月17日的选举结果显示武契奇领导的塞尔维亚进步党在议会和贝尔格莱德市选票中均获胜。该党的主要对手塞尔维亚反暴力组织表示，该党失去了胜利，尤其是在贝尔格莱德。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续战斗，”泽莱诺维奇说。&lt;/p>;&lt;p>;观察团由国际人权监督机构代表组成的委员会报告了多项违规行为，包括买选票和塞满投票箱的情况。&lt;/p>;&lt;p>;观察员还指出，由于媒体偏见、滥用公共资源，反对派候选人面临不公正的条件以及总统在竞选期间的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;“警察无处不在，屋顶上也是如此。显然他们不想承认选举结果。我们将继续战斗。”该联盟领导人之一内博伊萨·泽莱诺维奇 (Nebojsa Zelenovic) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着紧张局势升级，北约将派遣 600 名英国士兵加强在科索沃的存在&lt;/h3>;&lt;p>;此次投票塞尔维亚反暴力组织在周四致欧盟机构、官员和成员国的一封信中表示，塞尔维亚是一个陷入困境的巴尔干国家，该国正在寻求与俄罗斯建立密切关系，并寻求加入欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚反暴力组织在一封致欧盟机构、官员和成员国的信中表示，不会承认选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟呼吁欧盟也这样做并启动调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why China is keeping its distance as Russia and North Korea cosy up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246165/why-china-keeping-its-distance-russia-and-north-korea-cosy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/2f6ca65a-f316-44d2-99b8-ba2278f00eae_e9701f8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着两国面临的挑战，朝鲜和俄罗斯之间的接触不断加强国际孤立。图片来源：美联社韩国新闻社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，中国、日本和韩国外长四年来首次会晤，北京承诺成为东北亚的“稳定者”随着朝鲜间谍卫星发射的临近，反对基于集团的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这颗卫星据称能够监视白宫和美国海军基地，是继之前失败的尝试后第一颗成功进入轨道的卫星。这促使韩国情报机构推测朝鲜已从俄罗斯获得了关键技术支持，以换取俄罗斯提供武器以支持乌克兰战争。俄罗斯和朝鲜都否认有任何武器交易。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍猜测俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩在 9 月份举行的一次罕见会晤中讨论了此事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国际孤立的情况下，两国之间的接触有所加强。&lt;/p>;&lt;p>;北京作为平壤和莫斯科的亲密伙伴，对两国之间日益加强的结盟一直保持低调。两国一再表示合作是双方之间的事情，中国不会干涉。&lt;/p>;&lt;p>;对于俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古提议邀请朝鲜参加会谈的报道，其反应也很低调。参加与中国的三方海军演习。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国对与俄罗斯和朝鲜形成三边轴心持谨慎态度，担心这可能引发“新冷战”，从而推进美国的利益并加剧该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北吉林大学东北亚研究专家比约恩·亚历山大·杜本 (Bjorn Alexander Duben) 表示，北京希望通过加强三边关系来避免显得参与“集团建设”。俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京和朝鲜副外相朴明浩上周访问北京，与中国最高领导人分别举行会谈，并与平壤和莫斯科建立了密切的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;加强与两个邻国的战略关系。&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，中国可能会对[俄罗斯和朝鲜]深化关系感到满意。但实际上，他们的利益也存在分歧，”杜本说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯和朝鲜都有破坏国际体系的动机。不同之处在于，中国（目前）对此没有兴趣，它与国际稳定息息相关。”&lt;/p>;&lt;p>;“北京不介意发生让美国陷入困境的小危机，但它也不介意希望全球更加不稳定 — — 特别是考虑到中国不利的经济形势。”他补充道，改善与西方以及韩国和日本的关系仍然符合北京的利益。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平告诉朝鲜金正恩可以为两国关系做出“更大贡献”&lt;/h3>;&lt;p>;在上个月备受关注的中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登之间的峰会上，两位领导人同意应对两个超级大国之间日益紧张的紧张局势。然而，在印太地区日益激烈的军事竞争等主要争议点上并未取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其条约盟友日本和韩国加强了军事协调，以应对他们所谓的“印太地区军事竞争”。中国在印太地区“日益自信”。近年来，北京与其两个东亚邻国的关系也一直紧张。&lt;/p>;&lt;p>;但上个月的中日韩外长会议提供了修复关系的新机会，旨在重新聚焦中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，鉴于近期与美国、日本和韩国关系改善的迹象，中国不太可能与俄罗斯进行三边活动&lt;/p>;&lt;p>;“[朝鲜]半岛的局势仍然非常危险，”时说。 “中国认为不需要与足够接近的朝鲜走得更近，朝鲜是半岛高度紧张的根源之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yongwook Ryu，新加坡国立大学李光耀公共政策学院的中韩事务专家表示，中国不愿参加三方军演，因为担心这样做会构成“新冷战”中国指责美国的行为。&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国和美国驻联合国安理会特使开会讨论朝鲜最近的军事活动，包括上周发射的洲际弹道导弹，他们互相指责。朝鲜今年第五次发射洲际弹道导弹，这是有史以来最高的年度发射次数，此前美国计划将核行动演习纳入与韩国的联合军事演习中，并且有报道称一艘美国核潜艇抵达韩国港口。&lt;/p>;&lt;美国代表罗伯特·伍德要求中国和俄罗斯与安理会其他成员一起对平壤“采取行动”，而中国的耿爽则含蓄地攻击美国，指责“某个国家”加剧了朝鲜半岛的紧张局势通过提供“延伸威慑”和加强地区军事联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京一直不愿谴责朝鲜的军事发展，并反对安理会新的制​​裁，称这不会解决问题。相反，它呼吁解决平壤的合理安全关切，并通过“双暂停”方式实现无核化——要求朝鲜冻结其导弹和核计划，并要求韩国和美国停止联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普在任期间，朝鲜和美国举行了几轮核谈判，但由于两国未能就无核化的共同方案达成一致，谈判陷入僵局。此后，平壤加大了导弹发射力度，并威胁进行第七次核试验，美国和韩国则扩大了大规模军事演习作为回应。&lt;/p>;&lt;h3>;美国就朝鲜向俄罗斯供应武器向中国施压&lt;/h3 >;&lt;p>;观察人士表示，北京可能更愿意维持半岛现状，因为担心对朝鲜施加太大压力可能会使其成为敌人。&lt;/p>;&lt;p>;Ryu 指出，鉴于美中竞争加剧，华盛顿与朝鲜军事威胁挂钩符合北京的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然北京并没有故意煽动朝鲜半岛的不稳定和冲突，但半岛的不稳定——缺乏实际的军事力量”他说：“通过转移美国及其主要盟友（如日本）的注意力和资源，有利于北京的利益。”美国和台湾值得怀疑。因此，北京是否以及在多大程度上真正会在限制朝鲜的挑衅行为方面发挥建设性作用，值得怀疑。”柳表示，并补充说，也不能保证平壤会听取北京的意见或建议。&lt;/p>;&lt;p>;各界多次敦促中国帮助制止朝鲜的军事侵略，但北京经常暗示，它对平壤没有必要的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国与朝鲜之间的良好关系以及中国对朝鲜的影响力”韩国是两个不同的概念，”中国外交部发言人毛宁九月被问及首尔要求北京采取更多措施遏制平壤的问题时表示。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统上个月在接受《每日电讯报》采访时表示尹锡烈表示，中国在地区稳定中发挥着重要作用，他认为中国与朝鲜和俄罗斯的结盟不符合其利益。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、日本、韩国高级外交官同意恢复中美关系领导人峰会&lt;/h3>;&lt;p>;曾在前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 领导下担任美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·拉塞尔 (Daniel Russel) 表示，北京对俄罗斯和朝鲜之间更紧密的结盟持“冷淡态度”，因为它确实不想为“伙伴国家的不当行为”承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;“北京不想为朝鲜无法控制的挑衅行为付出代价或承担责任，”现任亚洲协会政策研究所副主席的拉塞尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京向俄罗斯和朝鲜提供口头和其他形式的支持，这基本上不需要中国付出任何代价，但不愿公开支持罗素表示，中国否认为俄罗斯对乌克兰的战争提供了武器。&lt;/p>;&lt;p>;罗素补充说，中国也可能对俄罗斯和朝鲜的行为保持警惕。朝鲜领导人长期以来一直试图让一个大国与另一个大国对抗，金正恩机会主义地拥抱弗拉基米尔·普京就是最新的例子。他说，金正恩试图通过表明他除了中国之外还有其他选择来获得对北京的影响力，或者削弱北京对他的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩告诉普京，与俄罗斯的关系是“首要任务” ” 当两人九月份会面时，他为自己的国家做出了贡献，引发了人们对平壤是否已从北京转向莫斯科的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;但他似乎想向习近平保证，朝鲜与中国的关系“像往常一样密切” ”，正如他在与普京会面一周后写给中国领导人的信中所写。&lt;/p>;&lt;p>;朴副外长是 Covid-19 大流行后访问中国的第一位也是最高级的朝鲜官员，上周访问期间发誓要深化关系，“维护共同利益”。他的访问引发了外界猜测，为习近平和金正恩明年的面对面会谈铺平了道路，两国自 2019 年以来一直没有会面。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云认为坦克，怀疑朝鲜政策是否发生了优先级转变。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是通过援助和贸易支持朝鲜经济的最大单一支持者。它在地区和全球范围内的影响力也比俄罗斯大得多。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says 5 Gaza hostages found dead in tunnel, circumstances being investigated]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246183/israel-says-5-gaza-hostages-found-dead-tunnel-circumstances-being-investigated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/72a191dc-0e0d-468d-b6d2-2b4f19cf21e1_4e37ccad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列海军少将 Daniel Hagari，右，靠近入口处加沙和以色列之间埃雷兹过境点附近的一条隧道。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军方周日表示，在加沙北部的地下隧道网络中找到了五名在哈马斯囚禁中被杀的以色列人质，并展示了白色瓷砖浴室和工作的镜头房间由黑色混凝土内衬的通道相连。&lt;/p>;&lt;p>;该出版物对他们的死因留下了悬而未决的问题，首席军事发言人丹尼尔·哈加里少将表示，尸检正在进行中。他说：“我们将向家人通报情况，然后根据他们的同意，向公众通报情况。”&lt;/p>;&lt;p>;在十字路口期间，哈马斯枪手将 240 人拖回加沙，其中包括三名士兵和两名平民。 10 月 7 日的边境暴乱引发了战争。本月早些时候，军方宣布遣返他们的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯上周发布的视频显示，三名人质还活着，他们住在一间狭窄的、铺着白色瓷砖、没有窗户、配有墙上插座的卧室里。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/6e839ad7-52a2-49ad-8aa9- bdf8d668433a_681e9bf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名以色列人质出现在哈马斯拍摄的视频中，地点为加沙，这张静态图像取自 12 月 18 日发布的视频图片：哈马斯军事部门/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在针对以色列的希伯来语中，伊朗支持的伊斯兰组织说：“你们的军事武器杀死了三人。” &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯此前曾表示，一些人质在以色列炮击加沙时丧生。它还威胁要处决人质。&lt;/p>;&lt;p>;周日的军事出版物发布之际，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列将在一场持续近 12 周的战争中深化行动，这场战争给加沙平民造成的伤亡令西方列强感到震惊，西方列强也对此感到担忧。剩下的 129 名人质。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列称，随着进攻的扩大，有 8,000 名巴勒斯坦武装分子在战争中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;军方发布的视频显示，其工程师在一个黑暗、尘土飞扬的隧道网络中，据说，有两层楼——一层深 10 米，另一层深“几十米”。&lt;/p>;&lt;p>;一条隧道通向以色列军方哈马斯北加沙旅负责人艾哈迈德·甘杜尔 (Ahmad al-Ghandour) 的家说。哈马斯宣布他和其他几名指挥官于 11 月 26 日在行动中丧生。以色列称他们是其中一次空袭的目标。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示一段铺有白色瓷砖的隧道，以及一个类似的地方精心设计的浴室配有基本淋浴、卫生间和水槽，以及一间配有角桌和长凳的工作室。一条隧道里有一个饮水机和一堆子弹。&lt;/p>;&lt;p>;军事视频不包含与哈马斯视频中显示的人质卧室相对应的图像，其天花板看起来设计不同，但也铺着白色瓷砖。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/1dd32912-ad6d-4a1f-bf62- d018048f3e19_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦童子军在加沙的圣诞教堂附近举着声援巴勒斯坦人的标语，传统上认为这里是耶稣的出生地，周日在约旦河西岸城市伯利恒。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，卫生官员称，加沙地带至少有 70 人死亡，这是这场战争中最致命的袭击之一，而以色列领导人承认“周末有 15 名士兵在战斗中丧生，这是“非常沉重的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;在马加齐难民营遭到致命袭击后，美联社记者在附近一家医院看到疯狂的巴勒斯坦人抬着死者和伤者，其中包括儿童，代尔巴拉赫以东。一名血迹斑斑的年轻女孩在检查身体是否有骨折时看上去很震惊。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部发言人阿什拉夫·齐德拉 (Ashraf al-Qidra) 表示，死亡人数可能会上升。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都成为目标艾哈迈德·图鲁克马尼 (Ahmad Turokmani) 说，他失去了包括女儿和孙子在内的几名家庭成员。 “无论如何，加沙没有安全的地方。”&lt;/p>;&lt;h3>;教皇在圣诞节弥撒中说道，“今晚我们的心在伯利恒”&lt;/h3>;&lt;p>;15 名以色列士兵在加沙的战斗中丧生。以色列军方周日表示，周末仍在继续进行尝试性的努力，以达成另一次与以色列扣押的巴勒斯坦人交换人质的协议。&lt;/p>;&lt;p>;平安夜来临，加沙地带的战斗硝烟仍在升腾，而伯利恒约旦河西岸一片寂静，圣诞假期庆祝活动也被取消。&lt;/p>;&lt;p>;谈判仍在继续。周日，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织领导人齐亚德·纳哈拉抵达埃及进行会谈。该激进组织也参与了 10 月 7 日的袭击，并表示准备在战斗结束后考虑释放人质。哈马斯最高领导人伊斯梅尔·哈尼亚几天前前往开罗进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tonight our hearts are in Bethlehem,’ Pope Francis says in Christmas mass]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246182/tonight-our-hearts-are-bethlehem-pope-francis-says-christmas-mass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 04:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/14377826-62df-468b-bda8-2cd357cf7d21_f981c305.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在圣彼得大教堂主持平安夜弥撒周日，梵蒂冈，罗马。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列-加沙战争的激烈进行，教皇方济各周日在圣彼得大教堂举行弥撒拉开了圣诞节庆祝活动的序幕，呼吁和平。&lt;/p>;&lt;p>;教宗对大约 6,500 名信徒说：“今晚，我们的心在伯利恒，和平之君再次被徒劳的战争逻辑和武装冲突所拒绝，即使在今天，武装冲突仍然阻止他在世界上找到立足之地。”参加传统仪式的人。&lt;/p>;&lt;p>;方济各的讲话中没有提到以色列或加沙的名字，但他多次提到暴力和战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/25/e6b5bf5c-cd84-4d44-b8ff-2b074cb936f7_65c29dab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周日，罗马梵蒂冈圣彼得广场的教皇弗朗西斯（未在照片中）在他的窗口主持三钟经祈祷时，抗议者举起了横幅。照片：梵蒂冈媒体/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教宗认为正义不会“来自武力的展示”，他说耶稣“不会通过“他并没有以无限的力量突然出现，”他用意大利语说道，并提供了七种语言的官方翻译。 &lt;/p>;&lt;p>;在周日早些时候的每周三钟经祈祷中，教皇说：“我们与遭受战争之苦的兄弟姐妹很亲近——我们想到的是巴勒斯坦、以色列和乌克兰”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在圣诞节那天，教皇预计将主持传统的“Urbi and Orbi”祈祷，期间他通常会提到世界各地的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;教皇方济各批准对同性的祝福&lt;/h3>;&lt;p>;教皇经常谴责在持续冲突中对平民的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;随着加沙战争的肆虐，在基督徒相信耶稣出生的伯利恒举行的圣诞节庆祝活动，周日的活动实际上被取消了。&lt;/p>;&lt;p>;今年，在教会领导人决定放弃“任何不必要的节日”庆祝活动以声援加沙人之后，这座城市几乎空无一人，周围几乎没有礼拜者，也没有竖立圣诞树。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>