<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israeli air strikes on northern Gaza kill 30, 13 children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285957/israeli-air-strikes-northern-gaza-kill-30-13-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/0afadd08-f5bc-4c5b-878e-738ddc9d1652_507803db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人聚集在以色列袭击房屋的地点，周日在加沙地带北部的贾比利亚。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据巴勒斯坦医务人员称，以色列周日凌晨对加沙地带北部贾比利亚的一所房屋发动袭击，造成数十人死伤。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上流传的视频（记者无法立即核实）显示，大约有十几具裹着毯子的尸体躺在医院的地上。居民称，被以色列袭击的大楼内至少住有 30 人。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦官方通讯社 WAFA 和哈马斯媒体称，死亡人数为 32 人。该领土卫生部门尚未立即证实这一数字。民事紧急服务部门表示，由于以色列 10 月 5 日开始袭击加沙北部的两个城镇和一个难民营，其行动已停止。它无法提供在这场袭击中丧生的人数。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，已向飞地北部的贾比利亚、拜特拉希亚和拜特哈农派遣部队，打击从那里发动袭击的哈马斯武装分子，并阻止他们重新集结。据称，自新的攻势开始以来，其部队已在这些地区杀死了数百名武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙城，以色列对萨布拉附近一栋房屋的空袭导致以色列政府官员韦尔·阿尔库尔 (Wael Al-Khour) 死亡。医生和亲戚称，周日，他的家人以及包括妻子和孩子在内的其他七名家庭成员来到了福利部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/10/7a825430-8e44-4257-a863-2fe855b49c5d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿国家安东尼·布林肯于 10 月 24 日在多哈会见卡塔尔首相兼外交部长谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示正在调查有关贾比利亚和萨布拉附近袭击的报道。&lt;/p>;&lt;p>;交战双方之间达成停火的努力迄今为止陷入停滞，以色列和哈马斯互相指责。哈马斯希望达成一项结束战争的协议和一项以俘虏换人质的协议，而以色列总理本杰明·内塔尼亚胡则表示，只有消灭哈马斯，战争才会停止。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔一直在寻求通过谈判达成一项协议。其外交部周六表示，与埃及和美国的停火协议已告诉哈马斯和以色列，将停止努力，直到双方表现出恢复谈判的“意愿和认真态度”。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家一直在加沙交战双方数月来进行毫无结果的谈判，任何脱离该进程的行为都可能使达成协议的努力进一步复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯或以色列没有做出正式回应。&lt;/p>;&lt;p >; 根据以色列统计，哈马斯枪手于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列社区，造成约 1,200 人死亡，并劫持了另外 253 名人质，冲突再次爆发。巴勒斯坦卫生官员表示，以色列的军事行动已将加沙大部分地区夷为平地，并造成约 43,500 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet the small band of dinosaur experts who are pushing palaeontology forward in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285956/meet-small-band-dinosaur-experts-who-are-pushing-palaeontology-forward-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/6601659e-c777-4028-9c3d-53ecc3d6819f_62bf91e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Michael Pittman，香港中文大学生命科学助理教授Kong展示了3D打印的恐龙骨骼模型。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，当香港发现第一批恐龙化石时，香港著名古生物学家迈克尔·皮特曼 (Michael Pittman) 接到了大量的电话和媒体询问。&lt;/p>;&lt;p>;压倒性的反响与他在宣布这一发现的前一天公布的另一项突破性发现在这座城市所受到的有限关注形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;皮特曼和另一位专家重建了前鸟类的运动方式根据化石足迹对恐龙进行分类，提高了对鸟类及其最近的兽脚类近亲的飞行起源的理解。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究发表在颇具影响力的国际期刊《美国国家科学院院刊》上。&lt; /p>;&lt;p>;“我很高兴这座城市拥有自己的恐龙化石，这是我几年前尝试[寻找]的东西，”皮特曼在办公桌上玩着恐龙雕像时兴奋地说。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，这位香港中文大学生命科学助理教授突然变得家喻户晓，他的讲话周围环绕着各种恐龙物种的雕像和图像。它们填满了他在大学办公室的每个角落，其中包括电影《玩具总动员》中的恐龙卡通人物。&lt;/p>;&lt;p>;皮特曼有一半苏格兰血统，一半中国血统，他一岁时就来到了香港，并在童年时期探索了香港。农村。年轻时，他会与家人一起徒步旅行，并沿着郊野公园的小径捡起他觉得有趣的岩石。&lt;/p>;&lt;p>;他在中学继续追求对岩石的兴趣，并参加了他工作的项目作为英国自然历史博物馆的志愿者，进一步接触了化石的世界。&lt;/p>;&lt;p>;他的热情促使他进入伦敦大学学院学习地质学，并最终获得了古生物学博士学位.&lt;/p>;&lt;p>;但古生物学家并不是他唯一的职业选择。大学毕业后，皮特曼收到了几份录取通知书，其中一份来自投资银行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我现在不从事[古生物学]，那要等到什么时候呢？” 39 岁的人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/ fa16194f-5619-4d4e-8db6-71bc1a7c81b2_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Michael Pittman 和其他人准备搬运在戈壁沙漠中发现的化石。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;命运引导他回到了城市。他得到了香港大学 (HKU) 的一份工作，他接受了这份工作，并最终使他成为香港第一位古生物学家和拥有自己实验室的教授。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未想过要回来到香港进行化石研究，”他说，并指出香港在该领域并不突出。&lt;/p>;&lt;p>;但由于中国大陆拥有丰富的恐龙化石，他决定返回。&lt;/p>;&lt;p >;他说：“我与香港有着深厚的联系，但回来是一种战略性的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;Pittman 于 2013 年在香港大学担任教学和研究职务，并逐渐在恐龙研究方面取得了良好的成绩“比如我去中国内蒙古戈壁滩寻找化石，发现了两个新物种，”他说。 ，指的是 Linhenykus 和 Linheraptor。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他一生中哪些时刻令人难忘时，皮特曼说这是他第一次去沙漠旅行，鉴于该地区盛产恐龙，之后他会定期返回沙漠&lt;/p>;&lt;p>;“通过研究数千只保存完好的羽毛恐龙，我们的团队发表了许多高影响力的研究论文，并使我们能够在这些动物及其飞行起源方面发展领先的专业知识，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;“做你喜欢的事情，”他说，“这是我的哲学。”&lt;/p>;&lt;p>;他的技能使他受邀参加明年三月的中国南极探险队，他是第一批参加南极探险的人之一一批香港科学家参与研究。&lt;/p>;&lt;p>;“我将应用我所使用的激光成像技术来研究恐龙化石中的软组织，”他说。 “这将是非常开创性的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;该技术将用于分析冰，希望能够识别内部隐藏的化学物质和微生物信息。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望在这一发现之后香港首个恐龙化石位于港岛，更多本地专家将参与研究本地发现。&lt;/p>;&lt;p>;“这是参与本地发现化石的绝佳机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是参与本地发现化石的绝佳机会。” p>;&lt;p>;这一发现公布后，当局承认最初的发现和分析之间存在 11 年的延迟，并称“工作优先事项”是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;皮特曼表示，这种情况确实发生过&lt;/p>;&lt;p>;他还希望能有一个常设展览来展示这些化石，造福于居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望更多的学生和孩子们能够对这些化石产生兴趣” ”他说，并补充说，他目前的三名博士生来自海外。&lt;/p>;&lt;p>;皮特曼的抱负也影响了下一代专家，包括该市第一位女性古生物学家。&lt;/p>;&lt;p>;皮特曼的抱负也影响了下一代专家，包括该市第一位女性古生物学家。 p>;&lt;p>;29岁的马慧心，在中学时参加一场有关恐龙的讲座后，对恐龙产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;进入港大后，她抓住机会接触恐龙皮特曼当时因研究而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;他后来为她提供了前往戈壁沙漠的团队中的一个职位，马女士在那里确认了她对古生物学的热情。&lt;/p>; &lt;p>;“看到这些化石我很兴奋，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;马在香港大学完成科学学位后决定去英国继续深造。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我很高兴我的父母允许我走这条路。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;马云博士毕业后在美国华盛顿国家自然历史博物馆工作。&lt;/p>;&lt;p >;“我每天都能看到化石，”她说，并补充说她运用 CT 扫描技术来帮助重建恐龙骨骼和肌肉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/1ee6c3bb-7489-479d-a7fa-0b3f3684c51c_8d4ad456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Fion Ma 与 Michael Pittman 一起在戈壁沙漠寻找化石。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一名香港人，她决定今年回港，目前正在新疆研究化石。&lt;/p>;&lt;p>;但她说尽管与欧洲国家和美国相比机会较少，但她希望能在城市发展自己的事业，因为她想为家乡做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“恐龙化石被发现后，我希望社会能够付出代价“更多人关注这个领域，未来就会有更多就业机会。”她说，并敦促政府组织更多与化石相关的讲座。&lt;/p>;&lt;p>;对于40多岁的化石研究员龙德群来说，他对古生物学的热情体现在了对儿童的教育上。&lt;/p>;&lt;p>;Lung 的工作包括清理化石和创建 3D 骨骼模型，他在该领域工作了 20 多年。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/434be5e9-1512-47e6-9933-cc87227a50c6_77bebedb.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龙德群清理化石。他还为香港资优教育学院设计学习材料。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2000年，他创办了香港第一个古生物学网站，并在旺角开设了一家商店，出售从世界各地收集的化石。&lt;/p >;&lt;p>;“我很高兴看到孩子们对化石感兴趣，而他们一开始对化石一无所知。”&lt;/p>;&lt;p>;龙还为香港资优学苑设计了学习材料教育，针对对恐龙课程感兴趣的学生。&lt;/p>;&lt;p>;但他感叹，虽然这座城市有很多化石爱好者，但政府对地球科学教育的重视不够。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的教育不涉及地球科学或了解地球历史等主题，”他呼吁改变。&lt;/p>;&lt;p>;“只有这样，我们才能培养自己的人才，古生物学产业才能逐渐发展，即使这将是一段漫长的旅程。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s President Subianto calls for collaboration with China before US trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285960/indonesias-president-subianto-calls-collaboration-china-us-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/bfa5f011-948d-4d58-9865-fb50513b4254_28ff2eb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托在北京举行的印尼-中国商业论坛上在星期天。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚新领导人周日在中国首都举行的商业论坛上签署了价值100亿美元的新协议，随后前往美国，呼吁与中国合作而不是对抗.&lt;/p>;&lt;p>;总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在论坛上表示，他的国家希望成为中国崛起的一部分，不仅成为一个经济强国，而且成为一个“文明强国”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须举例说明他说：“在当今时代，合作而非对抗才是和平与繁荣之道。”&lt;/p>;&lt;p>;苏比安托结束了三周前上任以来的首次出国之行的第一站。他的下一站是华盛顿——美国的所在地。政府正在应对中国的崛起，然后前往秘鲁和巴西参加亚太经合组织和 20 国集团峰会。&lt;/p>;&lt;p>;他和中国国家主席习近平周六同意深化关系，将安全级别提升到第五位政治、经济、海洋、人文等领域合作的“支柱”。一份联合声明称，双方同意于 2025 年举行首次外长和国防部长联席会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/a4f8e523-8e04-448c-9092-f78d259d3311_910240f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统10 月 21 日，普拉博沃·苏比安托（左）在雅加达总统府会见美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“印度尼西亚非常清楚，”苏比安托说。 “我们始终不结盟，我们始终尊重世界上所有大国。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚一直处于中国与其东南亚邻国在南海领土争端的边缘。尽管印度尼西亚表示，其巡逻船在不到一个月前多次将一艘中国海岸警卫队船只驱离一艘进行地震勘测的印度尼西亚能源公司船只，但它与北京没有正式争端。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司已投资与世界其他地方一样，印度尼西亚也大力从事采矿业。中国还帮助修建了印度尼西亚第一条高速铁路，即去年开通的雅加达和万隆之间全长 142 公里（88 英里）的铁路。&lt;/p>;&lt;p>;但大量低价中国产品冲击了印度尼西亚服装业制造商们采取了严厉措施，关闭了工厂，并引发了征收进口关税的呼声。政府试图安抚国内生产商，同时又不激怒该国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China unveils ‘Killer Whale’ stealth drone ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285955/china-unveils-killer-whale-stealth-drone-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 17:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/c800ab69-8f9d-445f-b280-ffaf20100825_d80f5f33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该舰将在珠海航展上展出。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在全国最大的航展前夕揭开了一艘名为“虎鲸”的大型无人机船的面纱。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船将在周二开幕的珠海航展上，还有一系列无人机。&lt;/p>;&lt;p>;这艘三体船由中国船舶工业集团公司建造，排水量为 500 吨，能够“在据该市官方新闻门户网站报道，“虎鲸”号拥有柴油和电力双推进系统，最高航速可达速度为 40 节（74 公里/小时），航程超过 4,000 海里（7,400 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;该船被描述为“全能战士”，可以携带包括火箭在内的一系列武器、反舰导弹和舰空导弹，并在后方配备了直升机起降场。&lt;/p>;&lt;p>;该网站称，该舰可以独立部署和执行巡逻任务香港军事评论员梁国梁表示，北京希望将珠海变成各国的“一站式目的地”购买中国军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该舰的航程和多功能性使其成为中东海军的理想选择。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不需要非常大的舰艇来覆盖狭窄的水道中国已经制造了适合其作战需求和预算的无人舰艇。”梁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;空中和海上无人机在现代战争中发挥着越来越重要的作用，武器已被广泛使用&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来加大了无人隐身舰艇和潜艇的研发力度，力图追赶甚至超越美国。&lt;/p>;&lt; p>;它于2015年底开始开发大型无人隐形船，并于2022年6月表示已在海上测试了第一艘100吨级无人机船。&lt;/p>;&lt;p>;它还一直在开发小型无人机船。 2018 年，一艘名为 Lookout II 的导弹艇在珠海航展上亮相，两年后，中国船舶工业集团公司测试了其第一艘多用途战斗艇。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会研究服务处 8 月的一份报告称，美国各国正在开发轻型护卫舰大小的无人舰艇，排水量高达 2,000 吨，可携带多达 32 枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这些舰艇和潜艇是“海军和其他美国国家的几项新能力之一”报告称，各军种正在努力应对新出现的军事挑战，特别是来自中国的挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Under Trump, the US will forfeit the global clean tech race to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3285811/under-trump-us-will-forfeit-global-clean-tech-race-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/10/f63b07f6-fa95-4ae9-8b78-881bd675d9e6_97923fc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在中国福建省福清市生产海上风力涡轮机。 8 月 8 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）——一位重罪犯和气候危机否认者——当选美国总统，对于最近因全球变暖而加剧的洪水来说是一个辛辣的讽刺。美国东南部部分地区遭到重创——仅飓风“米尔顿”就可能造成高达 500 亿美元的损失——而且山火和其他自然灾害的强度不断升级，对美国和其他国家造成了巨大损失。特朗普的“钻宝贝，钻”能源政策对美国、代际公平和全球缓解气候危机的努力来说都是一场灾难。&lt;/p>;&lt;p>;他很可能会破坏《巴黎协定》——正如他的前任总统任期内——减少对可再生能源的支持，关闭负责监测排放的国家海洋和大气管理局，取消针对化石燃料行业的环境保护和法规，并可能废除美国总统乔·拜登的《通货膨胀削减法案》的关键部分。未来 10 年内拨款数十亿美元用于美国经济脱碳。&lt;/p>;&lt;p>;对来自中国、墨西哥和东南亚国家的电动汽车 (EV) 和太阳能电池板等进口产品征收额外关税将对美国经济造成难以估量的损害美国消费者已经受到生活成本压力、更广泛的经济压力以及美国的全球地缘政治地位的打击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，尽管美国脱碳进程遭遇重大挫折，但全球能源转型是不可避免的，在许多国家，这一趋势势不可挡，而且正在加速。美国将被孤立，并且肯定会输掉全球清洁技术竞赛。中国现在正在获胜。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的温室气体排放国，中国正在以前所未有的速度和规模加速能源转型，在清洁能源的研发、投资、制造、部署和出口方面处于领先地位。技术。这是目前地球上最大的脱碳故事，对全球减排具有压倒性的积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国今年提前六年实现了可再生能源目标。随着固定的可再生能源部署以惊人的速度增长以及建筑活动的减少，其国家排放量也可能会比预定时间更早达到峰值。它的影响力遍及全球，自 2023 年以来，它向可再生能源和清洁技术制造以及从泰国、匈牙利到摩洛哥的世界各地的项目投入了数十亿美元，投资额约为 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/59a13d0e-2b2a-4880-a87a-c5735c2ff866_2b2143fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月20日，宁夏回族自治区灵武市一处清洁能源产业园，工人们正在搭建光伏板。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;尽管美国大选结果如何，这一显着进展仍将继续有增无减。事实上，中国只会扩大其全球领先地位，并可能利用美国的孤立主义与欧盟更密切地合作，利用其排放交易计划，共同争夺榜首。欧盟的碳边境调整机制甚至可以通过类似的中国措施来延长。&lt;/p>;&lt;p>;中国在电池、太阳能、风能和电动汽车等清洁技术制造领域的产能过剩，引发了全球这些产品价格的大幅通货紧缩，增加了这些产品的价格。快速、广泛部署的可访问性。例如，去年太阳能组件的价格下降了40%，电池的价格下降了50%。随着福特的衰落，比亚迪的崛起。这种动态是全球能源转型的主要推动力，不受美国大选结果的影响。&lt;/p>;&lt;p>;价格获胜。除了部署资本成本的降低之外，可再生能源对于消费者和工业来说还是最便宜的能源，十多年来，美国的可再生能源投资税收抵免得到了两党坚定不移的支持。美国大规模新建电池和电动汽车工厂的大部分都在共和党州。这意味着特朗普的当选不太可能扭转上届政府取得的所有成果。&lt;/p>;&lt;p>;因此，可以想象，《通胀削减法案》带来的部分动力可能会持续下去。然而，展望未来，由于可能放弃前瞻性能源转型政策而对投资者信心的影响不容小觑，更不用说对国家排放状况造成灾难性后果了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;然而，更广泛的全球投资前景是充满希望的。国际能源署 (IEA) 报告称，全球对清洁技术的投资几乎是石油、煤炭和天然气投资总和的两倍，到 2024 年将达到约 2 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;资本流入美国过去几年追逐通货膨胀削减法案的资金现在可能会流向与长期可持续增长目标一致的司法管辖区。&lt;/p>;&lt;p>;在智利，一家总部位于西班牙的公司宣布了世界上最大的太阳能和电池部署拥有11吉瓦时（GWh）存储容量和2GW太阳能容量。菲律宾正在建设一个3.5GW的太阳能发电项目，该项目将由4.5GW的电池储能系统提供支持。沙特阿拉伯刚刚以创纪录的每兆瓦时 12.9 美元的价格入围其 3.7GW 太阳能计划下的五个项目之一的招标。这种转变势不可挡。&lt;/p>;&lt;p>;IEA 年度《2024 年世界能源展望》重申，我们正处于深刻的全球转变过程中，可再生能源势头正以“前所未有的速度”加速。&lt; /p>;&lt;p>;它表明，所有化石燃料的需求可能在本十年中（2030 年之前）达到顶峰，而可再生能源的激增“足以满足全球电力需求的增长”并“推动燃煤发电进入衰退”。国际能源署表示，到本世纪末，“无需使用额外数量的石油、天然气或煤炭”即可维持全球经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的众多社区、倡导者、投资者、企业、政府和个人世界将一如既往，继续努力确保安全的气候、公平获得清洁能源、人人享有经济繁荣以及代际公平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[She escaped death in Malaysia’s seas. Now she’s a warrior for the world’s oceans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285757/she-escaped-death-malaysias-seas-now-shes-warrior-worlds-oceans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/5671c9d1-cee3-42ee-aa7c-6da145afad7f_d431d64e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚水下摄影师 Nurul Azlifah Mohd Ismail，专业名称为 Ipah Uid林恩。照片：Ipah Uid Lynn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2000 年，当努鲁·阿兹利法·莫哈德·伊斯梅尔 (Nurul Azlifah Mohd Ismail) 因水上摩托艇失事而陷入生死存亡时，她与大海的关系破裂了。&lt;/p>;&lt;p>;“对于多年来，我每次靠近水时都会感到害怕。”她在接受《亚洲周刊》采访时讲述了自己的伤情：肋骨骨折、肝脏撕裂、胃被刺穿，导致她在康复过程中度过了数月的艰苦康复期。近十年后，这位住在吉隆坡的母亲决心直面恐惧，接受了一项艰巨的挑战。在丈夫的鼓励下，她报名了水肺潜水课程，并开始探索摄影，捕捉马来西亚周围的水下奇观。&lt;/p>;&lt;p>;“看到珊瑚森林和色彩缤纷的鱼类就像进入了另一个世界，”她说。 “每次潜水，每次按下相机，都感觉像是重新开始了我的生活”。她以 Ipah Uid Lynn 的名字发表作品，这个名字是儿时的昵称和她第一个潜水中心的名字“Uid”的结合体，此后她赢得了评论界的好评。&lt;/p>;&lt;p>;她的水下摄影超越了单纯的艺术；她的水下摄影超越了单纯的艺术；它是对海洋保护采取行动的有力呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/08/5671c9d1-cee3-42ee-aa7c-6da145afad7f_5d66eff3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚水下摄影师 Nurul Azlifah Mohd Ismail，又名 Ipah Uid Lynn。照片：Ipah Uid Lynn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“珊瑚白化、污染……令人心碎。但我的相机是我为海洋发声，”她说。 “我希望人们看到这些图像，关心并采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;她的奉献精神为她赢得了 39 个国际奖项，包括 9 月份享有盛誉的女性五十噚奖，被誉为“奥斯卡”女性水下摄影。&lt;/p>;&lt;p>;“赢得该奖项是一种认可——不仅对我来说，而且对每一位打破障碍的女性来说，”Ipah 说。她也是第一位亚洲和马来西亚获奖者。&lt;/p>;&lt;p>;颁奖典礼由海洋学杂志主办，庆祝海洋之美，同时强调海洋保护的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;世界上的珊瑚礁、通常被称为“海洋雨林”的森林正面临惊人的退化程度，自 2009 年以来，由于大规模白化、污染和过度捕捞，森林退化约 14%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/01aa3a9d-3ae5-4de8-b9c3-27bfd61b23fb_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚热浪岛附近的珊瑚。东南亚近 95% 的珊瑚礁正面临威胁。照片：Ipah Uid Lynn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东南亚，近95%的珊瑚礁受到威胁，马来西亚丰富的海洋生态系统也不例外。&lt;/p>;&lt;p >;作为所谓珊瑚三角区的一部分，马来西亚水域栖息着 4,000 多种鱼类和 500 多种珊瑚，吸引潜水者前往西巴丹岛等著名地点。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这些生态系统越来越容易受到气候变化、沿海开发和污染的影响。马来西亚的海洋塑料污染在全球排名第三，每年估计有 73,000 吨（80,500 吨）塑料废物进入海洋。此外，过度捕捞和底拖网等破坏性做法正在破坏鱼类种群的稳定并破坏海洋食物网。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对这些挑战，马来西亚建立了占地 3,856 平方公里（1,489 平方英里）的海洋保护区并提出气候变化法案草案供公众咨询。这项立法旨在解决海平面上升的影响并加强保护工作，反映出人们日益意识到保护马来西亚重要海洋资源的必要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/75b8792c-40d7-40a1-ab1b-92b3c484433b_70ac4bf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;马来西亚萨拉干岛附近的鱼叉渔民。摄影：Ipah Uid Lynn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在踏上摄影师之路之前，Ipah 曾是一名空姐，翱翔天际，体验刺激的感觉的旅行。然而，母亲身份改变了她的优先事项。 “母亲身份改变了我的身份感，”她说。 “我想为我的孩子们树立榜样，向他们展示恐惧不必定义我们。”&lt;/p>;&lt;p>;作为六个孩子的母亲，她在闯入男性主导的世界时面临着独特的挑战。水下摄影。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我感到自己被低估了，不仅是作为一名女性，而且作为一名有责任的母亲，”Ipah 说。但她相信，作为女性的经历赋予了她宝贵的品质。 “作为一名女性让我变得更加耐心和直觉。这些品质对于摄影至关重要，尤其是水下摄影。”&lt;/p>;&lt;p>;当她 2009 年开始她的摄影之旅时，正规的摄影课程很少，而且往往在经济上无法承担。伊帕没有被吓倒，他转向搜索引擎并决心学习这门手艺。 “雅虎和谷歌成了我的老师，”她说。 “这是一个缓慢的过程，但它让我变得足智多谋。”&lt;/p>;&lt;p>;十年后，她的坚持得到了回报，她拍摄的充满活力的珊瑚礁、雄伟的鲨鱼和濒临灭绝的海洋栖息地的令人惊叹的照片为她赢得了认可。海洋脆弱的美丽。&lt;/p>;&lt;p>;Ipah 还探索了澳大利亚和新西兰的水域，在指导年轻潜水员海洋保护方面获得了巨大的成就感。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到年轻潜水员表现出尊重时对于海洋生物来说，我知道我的工作正在发挥作用，”她说。 “赋予下一代权力是我最关心的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;她对每一次拍摄的准备都一丝不苟。她仔细检查了佳能 R5 和 Marelux 外壳，了解水下任何设备故障都可能危及她的安全和工作的完整性。她的方法中不可或缺的一部分是对周围环境和她遇到的海洋生物的深深尊重，尤其是鲨鱼等被误解的生物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/05de8dea-f8a7-4cd9-b4cb-cfbc8494310d_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A鲨鱼在马来西亚浪中岛附近徘徊。照片：Ipah uid lynn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“就像我们一样，鲨鱼很好奇，”她说。 “一旦您了解了他们的行为，您就意识到没有什么可恐惧的。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，伊帕（Ipah）面临着缺乏对生态系统的同样尊重的潜水员的挑战。她说：“看到其他人感动或打扰海洋生物令我感到沮丧。” “我们应该是海洋的监护人，而不是入侵者。” &lt;/p>; &lt;p>;对于IPAH来说，潜水既是身心挑战。平衡自己的手艺的需求和健身训练对于维持耐力和所需的水下力量至关重要。 “在我这个年龄，保持健康至关重要。她说。与她的丈夫和大家庭分享抚养自闭症儿子的责任，伊帕能够追求自己的激情而不会损害她作为母亲的角色。她说：“它们是我的骨干。” “我家人的支持使一切成为可能。我们轮流，这是一个平衡的行为，但我们使它起作用。 /CANVAS/2024/11/08/26A5882A-23C6-4D73-A126-C3C0E05F935F935C_108C4BE.JPG“马来西亚。照片：Ipah uid lynn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;今天，伊帕的照片不仅仅是令人惊叹的视觉效果；它们是强大的叙述和紧急行动的呼吁，阐明了海洋生物的美丽和脆弱性。在引发全球海洋保护运动的愿景的推动下，她的目的是改变观众如何看待海洋，敦促他们将其视为奇迹的来源，而且是需要保护的精致生态系统。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;伊帕（Ipah）反思自己的出色旅程，坚信，年龄绝不应该成为追求自己的激情的障碍。 “有时人们说这对我来说为时已晚，但我相信年龄只是一个数字。海洋不在乎你的年龄。重要的是您对学习和保护的承诺。” &lt;/p>; &lt;p>;对于那些受到遵循类似道路的人来说，她的建议简单而又深刻：“拥抱未知的人并让海洋教你。我们都有自己的优势，对我来说，力量就是海洋。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man in China flaunts US$25 million ‘cash gift’ from grandma, arrested for faking wealth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285822/man-china-flaunts-us25-million-cash-gift-grandma-arrested-faking-wealth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/77DC089E-D46F-4277-9633-AA037BE218CA_EB9BB1CA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的祖母生日那天从他的祖母那里获得了1.8亿元人（2500万美元）的现金礼物。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名年轻人在他炫耀了1.8亿元人民币（2500万美元）的祖母的生日，他从他的祖母那里炫耀了1.8亿元人民币的令人印象深刻的现金礼物（2500万美元）被发现已经捏造了整个故事。&lt;/p>; &lt;p>; 10月5日，该男子因在他的douyin帐户@dongdonganan上展示了豪华车，珠宝和古董而暴露出来。他还评论了另一位用户的帖子，声称他的祖母给了他1.8亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;面临着其他人的怀疑，他发布了他的银行帐户的屏幕截图，据称显示了节省的节省。 24亿元人民币（3.35亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;此外，他为中国国务院签发的一名高级家庭成员和人民解放军的官员照片分享了一份任命信，这意味着这意味着亲戚担任享有声望的职位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/08/3bc6db92 -f807-4a62-9f8d-b15a5a31e1_7b5d7718.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;年轻人在杜伊因（Douyin奢侈的世界。照片：Guizhou Internet警察&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月31日，中国西南部的吉州省的互联网警察透露，该男子姓，蒂安（Tian从在线赌博中获利。当局表示，他在从事在线赌博活动时因打扰了公共秩序和网络空间法规而被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;尽管蒂安（Tian）欺骗了，但他对他的帖子的评论反映了对中国财富不平等的更广泛的社会挫败感。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在过去的二十年中，该国的Gini系数是一种经济差异的衡量标准，一直保持在0.46至0.49之间。 Gini系数高于0.4，表示收入差距很大，社交紧张张力加剧了。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者感叹：“富人的零用钱是我一生中永远无法获得的财富。” &lt;/p>; &lt;div div div div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/4f3e811f-6eb3-45c5-45c5-45c5-ade3-ade3-ade3-dade3-d0cab999902e0902e0909_4cadc3e5.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国正在加强对社交媒体上夸张的财富的镇压，从而为从事这种行为的有影响力者和名人提供了禁令和删除。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，一位来自深圳交通运输局的退休官员被从共产党开除，并在他的孙女吹嘘自己的家庭财富在线后没收了他的非法收益。她的IP地址表明她是从澳大利亚发布的。&lt;/p>; &lt;p>;她还分享了祖父的照片，开玩笑说他的表情与“腐败官员”的表情相似。&lt;/p>; &lt;p>;她的祖父后来被确定了作为深圳市政运输局货运运输管理局的前董事中吉奇（Zhong Gengci），他于2007年退休。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管中恩恩否认了孙女的主张，断言他们是造型，但据报道，这座城市的纪律检查委员会据报道，六个月后，调查发现了他参与了许多违法行为，包括从事非法盈利活动，未经授权的兼职工作和接受贿赂。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t threaten Hong Kong’s rule of law if you want close ties, Paul Lam says after Trump win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285951/dont-threaten-hong-kongs-rule-law-if-you-want-close-ties-paul-lam-says-after-trump-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 15:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/0E127893-7F44-4CB5-B111-F196252A7466611F8E12.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;前媒体大亨吉米·莱（Jimmy Lai）从中国出来。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;任何寻求与香港紧密联系的国家都应避免干涉该市的司法程序或威胁其法律专业人员，香港司法部长表示，在唐纳德·特朗普之后的政治压力上增加了政治压力。美国总统胜利。&lt;/p>; &lt;p>;司法司法部长保罗·林·沃克（Paul Lam Ting-kwok）周日表示，香港的司法独立性仍然不受通过国外评论或行动改变法律习俗的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;林在特朗普连任后对纽约市法治的干扰作出回应。&lt;/p>; &lt;p>;上个月美国当选总统保证，他将“ 100％”获得前媒体大亨吉米·莱·吉米·chee ying ，他在确保第二任期后从中国出发。法官说，林说，针对司法机构的任何干预措施都将与法治相反。当然，违反法治原则，这种行为是不合适的，”他在电视节目中说：&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，无论是香港政府还是我们的同事法院，我们一再表达并通过我们的做法表明，我们不会被这种言论或行动所震撼。其中许多基于本地的美国代表表示，他们想在洪孔面前与城市建立联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/1533AC6-FF98-FF98-4235-A5A0-A5A0-A5A0-0482461AB696_37BC1FD6.JPGD6.JPGGGGGGE 999;“>;司法部长保罗·林（Pau​​l Lam）说，香港的司法独立性仍然不受试图通过国外评论或行动改变法律惯例的影响。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我发现请求荒谬。这就像有人伸出手握手，想成为朋友，但随后不断地踢你的腿。” &lt;/p>; &lt;p>;。在建立相对友好的关系中表现出善意和诚意。 P>; &lt;p>;在2020年特朗普的第一个学期结束时，他的政府对11名中国大陆和香港官员进行了制裁安全法。&lt;/p>; &lt;p>;去年11月，一群来自美国众议院和参议院的议员提议，《香港制裁法》促使总统批准49名市政府官员，法官和检察官，据称迫害反对派活动家。&lt;/p>; &lt;p>;有针对性的人包括司法部长兰和首席大法官安德鲁·库恩·库伊·宁。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）说，5月，美国准备惩罚更多的香港警察和司法官员“破坏香港的基本自治”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日的计划中，司法部长强调，该市的陪审团受到了该市法律的保护迷你宪法，应保留。&lt;/p>; &lt;p>;他在“龙杀人旅”案中只有14个被告中的一名被告中的一名被挫败的炸弹情节杀害官员，他正对系统的信誉做出回应。 ，八月份被高等法院陪审团认罪。&lt;/p>; &lt;p>;七名被告提前认罪，其余的被清除。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该牢记一个主要原则 - 陪审团系统他说，“受基本法的保护，应保留。林说，刑事案件也应考虑。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，政府没有计划就此事进行公众讨论，只是誓言要关注来自不同部门的观点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another 17 firms to set up offices in Hong Kong under push to develop I&T sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285947/another-17-firms-set-offices-hong-kong-under-push-develop-it-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 14:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/b7ec0581-6614-448e-96fe-441C892A210B_08513E14.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;该市的国际或区域总部。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财务负责人透露，另外17家公司将在政府的努力下在当地设立办事处，以开发创新和技术领域，因为他指出了“黄金机会”对于希望在这座城市定居的公司。美国总统大选，即使该国中央银行削减利率，美联储也会促进市场情绪。&lt;/p>; &lt;p>;在他的每周博客中写作，陈表示，将举行17家新公司的签署仪式星期一，将通过政府办公室吸引战略企业（OASE）带来的公司总数超过60。&lt;/p>; &lt;p>;最新批次来自中国大陆，美国和欧洲，并专门研究人工智能和大数据，生活与健康技术，金融科技，高级制造和新的能源技术。&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，有90％的新公司计划在该市建立国际或地区总部。&lt;/p >; &lt;p>;他补充说，与前两批公司合作伙伴一起，两家公司有望将420亿港元的投资带到香港并创造了17,000多个工作机会。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李（John Lee） Ka-chiu在他的2022年政策讲话中宣布，绿洲将在Chan的办公室设立，以引入来自世界各地的潜力很高的战略企业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/a3023611-b31b-46a9-acd7-acd7-6a7e0e0e816edf_ff6b66666682.jpg&#39; ＃999;“>;保罗·陈（Paul Chan）说，希望在城市定居的公司有“黄金机会”。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;绿洲只是政府在COVID-19 PANDEMACY期间的公司出埃及时，政府更广泛地推动该市作为国际枢纽的地位的一部分&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港经济的最新力量在第三季度变得普遍，每年增长1.8％，促使政府对政府在中期的全年预测进行修订11月。&lt;/p>; &lt;p>;发布预估计的人口普查和统计局表示，将修改国内生产总值（GDP）数字，并提供11月15日第三季度的详细统计数据。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Chan在他的博客中说，经济将在2024年的其余时间内保持动力，而全年的经济增长将达到政府预测2.5％至3.5％的下限。&lt;/p>; &lt;p>;陈说，无论他们是来自大陆还是海外，公司都了解“香港面临的挑战”，但也重视城市可以提供的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的优势可以为他们创造黄金的机会”陈指出，诸如中央政府的支持，纽约市的业务友好监管环境和“丰富”人才库之类的优势。&lt;/p>; &lt;p>; chan还表示，最近的降低利率和市场预期到今年年底会有更多的削减，对情感有利，并将增加投资者的“风险胃口”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/11/11/11/2e7839b9b9b9b9b9c-4b8f-95f-95f-95f-95f7-df7-df010ce1042a_5b9c3ecb.jpg.jpg“保罗·陈（Paul Chan）说，特朗普的连任可能会产生“深远的影响”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，香港货币管理局（HKMA）将城市的基本利率降低了四分之一百分点，达到5％，与联邦政府一致Reserve的举动在数小时前宣布。&lt;/p>; &lt;p>;以及9月份的半百分点削减，香港的关键速度已降至2023年2月的最后一个水平。&lt;/p>; &lt;p>;，但唐纳德·特朗普（Donald Trump）根据陈（Chan）引用的分析师的说法，上周连任可能对全球政治和经济状况的未来发展产生“深远影响”。设备齐全。纽约市必须“准确地认识到变化，进行科学反应和主动寻求变革”，以应对挑战并抓住机遇，而不管未来的国际环境如何。&lt;/p>; &lt;p>;采用这种方法会使城市的经济更加他说，具有更稳定和更快的发展的弹性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says Haley, Pompeo will not join second administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285944/trump-says-haley-pompeo-will-not-join-second-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 13:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/10/e35E8D7B-C8AA-47FE-909A-CBB0E215ADD1_211E549B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”不是他第二次政府的一部分。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周六表示，前共和党总统竞争者尼基·海利（Nikki Haley）和前国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）将不会被要求加入他的政府。&lt;/p >; &lt;p>;“我不会邀请前大使尼基·海利（Nikki Haley）或前国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）加入目前正在成立的特朗普政府，”特朗普在社交媒体上宣布。 “我非常喜欢和感谢以前与他们合作，并要感谢他们为我们国家的服务。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普正在与潜在的候选人会面，以在1月20日就职之前担任政府服务总统。路透社周五报道说，特朗普会见了著名的投资者斯科特·贝森特（Scott Bessent）。尽管特朗普在党的初选中对他猛烈批评时，她还是为总统的认可。 /Images/canvas/2024/11/11/9c64214f-ec02-41b4-ad9b-8be6a71979c0_6876b529.jpg“重新任命了他的第一个政府的两个高级人物，即国务家迈克·庞培（Mike Pompeo）和前联合国大使尼基·海利（Nikki Haley）。文件照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我很自豪地与特朗普总统在联合国捍卫美国的合作，”海莉在社交媒体上说。 “我希望他和所有服务的人都取得了巨大的成功，在未来四年内将我们推向了一个更强大，更安全的美国。” &lt;/p>; &lt;p>;庞培（Pompeo ，在一些媒体报道中已被提及作为国防部长，也被视为潜在的共和党总统候选人，在他在2023年4月宣布之前，他将无法运行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/11/264D3FBB--AFBE-4637-8131-CE81-CE81-CE8F771D7052_BABCB01010.JPG“ style =“颜色：＃999;”>;前中央情报局董事迈克·庞培（Mike Pompeo）在宾夕法尼亚州匹兹堡的前总统和共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的竞选集会上发表讲话。文件照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;庞培在周六无法立即置评。&lt;/p>; &lt;p>;在担任总统的第一个任期中，特朗普在他担任总统时，发表了一些关键的人员公告特朗普分别说，通过社交媒体帖子。&lt;/p>; &lt;p>;分别表示，2025年总统就职典礼将由房地产投资者和竞选捐助者史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）和前参议员凯利·洛夫勒（Kelly Loeffler）共同主持。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asian durian growers shrug off threat of Chinese competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285800/southeast-asian-durian-growers-shrug-threat-chinese-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.10 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/3A6FDEEF-D98B-4531-8E33-2F5222222446142B_E385BE9F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”自治区，八月。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚以中国为中心的榴莲生产商担心迫在眉睫的供应池和经济逆风可能会使中国对进口水果的胃口降低，但他们却拥有中国榴莲的影响&lt;/p>; &lt;p>;自给自足的驱动器几年，来自马来西亚，泰国，菲律宾和其他东南亚国家的榴莲主要出口商聚集在上海的中国国际进口博览会上，以嗅探新命令。&lt;/p >; &lt;p>;很少有人说他们担心中国榴莲的竞争，例如在海南省种植的榴莲。&lt;/p>; &lt;p>;“中国拥有良好的技术，但与马来西亚不同，整个中国很少有可耕地适合榴莲种植”，LKE Group的董事总经理兼联合创始人Jeremy Chin说，他是吉隆坡的榴莲交易员。种植园，然后零售价将要高得多……它没有像马来西亚那样具有技术，地理和气候的组合。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;艾伯特·刘（Albert Liu 。 ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;海南辛辣果实的雄心勃勃的生产者对这些限制并不感到震惊，根据海南农业科学院的估计，今年的试验生产有望达到今年200吨。但是，今年袭击该岛的破坏性台风导致了巨大的损失。&lt;/p>; &lt;p>;海南的第一个商业榴莲收获（仅50吨）去年在中国市场上登陆中国市场，仅占所有榴莲消费的0.005％在那年的国家。&lt;/p>; &lt;p>;尽管东南亚的榴莲贸易商相信他们的水果将继续使中国口味，供过于求和中国中产阶级“水果之王”的胃部降低，使外观降低了&lt;/p>; &lt;p>;随着越来越多的地区跳上榴莲潮流以满足中国需求，主要出口国的交易者在周三在上海的一个论坛上表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;“我们目前正在中国榴莲的黄金时代，但势头可能会逐渐减少，在未来五年内可能是一个银色时代，尤其是因为新鲜水果的保质期短，尤其是因为新鲜的水果。在马来西亚的农业技术提供商Agrionex上。&lt;/p>; &lt;p>;自2019年以来，中国进口新鲜榴莲进口的价值已超过其他水果。去年，中国的进口超过140万吨，其价值超过了其价值根据中国海关总部的数据，&lt;/p>; &lt;p>;尽管受欢迎程度上升，但林说，中国的人均榴莲消费量约为1公斤，与13kg相比在马来西亚，在泰国的4公斤至5公斤。&lt;/p>; &lt;p>;榴莲仍然被认为是上海等富裕城市的昂贵“超级果”。在上海的超市里，一位榴莲情人在上海的超市中的价格为100至150元。我们已经看到各地的消费降级，榴莲并不是您不能没有的东西。 P>;“当榴莲质量在这一头大奔跑中遭受时，整个行业和声誉可能会受到打击。” &lt;/p>; &lt;p>;“问题是榴莲质量差异很大。就像打开一个盲盒一样，消费者永远不会知道它是好还是美味的，直到打开榴莲后。&lt;/p>; &lt;p>;“应该有统一，广泛认可和可执行的标准……并促进技术以保证稳定的质量。一些中国大学和研究机构也可能参与。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style style =“ color：color：橙色” target =“ _空白” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>